<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 전체기사</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibRssAll.xml</link>
    <description>국민일보 - 전체기사</description>
    <lastBuildDate>2023-04-04T00:09:42.884Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[뉴스룸에서] 극장도 치킨도 이젠 안녕</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924294794&amp;code=11171222&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924294794&amp;code=11171222&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-02T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0403/2022121118490633267_1670752146_0924294794.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본 국민과자로 불리는 우마이봉은 출시 43년 만인 지난해 가격을 인상했다. 개당 10엔짜리가 2엔 올라 12엔이 됐다. 일본이 놀란 건 20%나 오른 가격이 아니었다. 가격이 올랐다는 거 자체가 충격이었다. 반면 한국의 국민과자라고 할 수 있는 새우깡은 출시 이후 가격이 30배 올랐다. 1971년 출시할 때 한 봉지에 50원이었는데, 지난해 9월 가격 인상으로 1500원이 됐다. 50여년간 몇 년에 한 번씩 계속 가격이 오른 결과다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;둘의 차이는 기업 입장에서 보면 간단하다. 일본은 가격을 올리면 안 되는 시장이다. 일본은 1980년대 고성장 시대 이후 ‘잃어버린 30년’으로 불리는 저성장 시대를 지나왔다. 성장이 정체하면서 소비자들의 주머니 사정은 나아지지 않았고, 가격이 오르면 구매를 포기하는 상황이 됐다. 일본 기업들은 원자재가 상승 등 가격 인상 요인이 생겨도 가격을 유지할 수밖에 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 한국은 가격을 올리는 게 가능했다. 한국은 70년대부터 고성장 시대를 지나왔다. 80년대는 경제성장률이 두 자릿수에 달했고, 최근까지도 3% 안팎의 성장률을 기록했다. 소비자들의 소득 수준도 꾸준히 올라갔기 때문에 가격 인상을 시장이 흡수할 수 있었다. 가격 인상 후 처음 몇 달은 수요가 감소하지만 이내 원래 상태로 돌아갔다. 기업들이 소비자 저항에도 가격을 계속 올릴 수 있었던 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 최근 가격 인상에 대한 소비자 반응이 심상치 않다. 치킨업계 1위 교촌치킨은 3일부터 한 마리, 부분육 주요 메뉴를 3000원 인상한다. 인기 메뉴 허니콤보는 2만원에서 2만3000원이 된다. 배달비(3000~5000원)까지 더하면 3만원에 가까운 가격이다. “치킨을 사랑하지만, 이 돈을 내고는 못 먹겠다”는 반응이 인터넷 커뮤니티를 뒤덮고 있다. 예전처럼 그러다 말겠지 하기엔 가격 인상을 소비자들이 더는 받아들이지 못한다는 사례가 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비싼 배달비에 배달음식 이용도 줄고 있다. 아이지에이웍스의 빅데이터 분석 솔루션 모바일인덱스에 따르면 배달의민족과 요기요, 쿠팡이츠 등 배달앱 3사의 2월 월간활성이용자(MAU)는 2922만명이다. 지난해 같은 기간 3586만명보다 18.5% 줄었다. 배달의민족이 작년 영업이익 4241억원으로 흑자 전환에 성공했지만, 소비자들은 비싼 배달료에 등을 돌리고 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영화관도 점점 빈자리가 늘고 있다. 영화진흥위원회에 따르면 올해 들어 영화관 관객 수는 지난 2일까지 2557만8176명이었다. 이 추세대로라면 올해도 지난해(1억1280만5094명)와 비슷한 수준에 그칠 것이 유력하다. 영화관람객은 2019년 2억2667만8777명을 기록하는 등 해마다 2억명 이상이었다. 2020년과 2021년은 코로나19로 인해 관람객이 5952만3967명과 6053만1087명으로 크게 줄었다. 반면 영화관람료는 코로나 시기를 지나면서 4000원 인상됐다. 평일은 1만4000원, 주말은 1만5000원 수준이다. 과거에는 데이트나 주말 나들이에 영화관이 필수 코스였다면, 이제는 가격에 부담을 느껴 배제되기 시작했다는 이야기가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경제협력개발기구(OECD)는 올해 한국의 경제성장률을 1.6%로 예측했다. 수출은 6개월 연속 감소하면서 13개월째 무역적자가 이어지고 있다. 경제가 어려워지면서 소비자들은 지출을 늘릴 여력이 없어질 가능성이 크다. 이런 상황이 장기화하면 ‘소비 침체→기업 투자 및 고용 축소→임금 정체로 인한 소비 둔화’의 악순환이 본격화할 수 있다. 일본 같은 장기 저물가 시대가 우리에게도 현실화할 수 있다. 다시 경제에 활력을 불어넣을 반전의 계기가 절실하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 산업부 차장 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[가리사니] 대한민국 안보실장의 기막힌 퇴진</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924294758&amp;code=11171425&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924294758&amp;code=11171425&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-02T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0403/2023040221030391948_1680436983_0924294758.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김성한 전 국가안보실장이 퇴임 의사를 밝힌 3월 29일 평소 친하게 지내는 한 외신기자가 단톡방에서 “K팝 행사에 문제가 있었다니 정말인가요? K팝 때문에 교체된다면 슬픕니다. 블랙핑크 좋아해요”라고 말했다. 나를 포함해 그 방에 있던 내신기자들은 탄식과 허탈해하는 웃음으로 그에게 답할 수밖에 없었다. 블랙핑크 외에 명확하게 알려진 사건이 없으니 아니라 할 수도 없고 참 난감했다. 그날 외신들은 대한민국 외교사령탑이 블랙핑크 행사(또는 순화해서 ‘그룹 공연’) 때문에 물러난 것으로 보인다고 각국에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블랙핑크 행사만으로 김 전 실장이 물러난 건 아니겠지만 이 사건이 김 전 실장 퇴진의 트리거가 됐다는 건 조금 납득하기 힘들고 낯 뜨거운 감도 있다. 일각에선 ‘한·미 신뢰’를 갖다 붙이는데 70주년을 맞은 한·미동맹이 일개 행사 조율 하나로 흔들린다는 것인지 신박한 논리였다. 미국 측에서 불만은 표했을망정 “이런 식이면 한국을 믿을 수 없다”고 했을지 의문이고, 북한이 그렇게 갈라치기를 해도 끄떡없다던 한·미 신뢰가 블랙핑크 하나로 위기에 봉착했는지도 의문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 일에 대한 전직 외교안보수석의 평가를 그대로 옮기면 이렇다. “안보실장 정도 되는 사람을 내보낼 때는 정책 같은 걸 갖고 경질하는 모습을 보이든가 아니면 정말 그런 공연 때문이라면 대외적으로 알려지지 않게라도 하든가. 본인 명예를 존중하고 예의를 차려 망신당하는 기분이 들지 않도록 때가 될 때 명예로운 퇴진을 만들어줘야지. 일을 잘했든 못했든 자신에게 충성을 다한 사람을 저렇게 내보내면 능력 있는 사람들이 무슨 일로 어떻게 쫓겨날지 모르는데 일하려고 하겠느냐.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 전 실장은 윤석열 대통령과 초등학교 동창으로 50년 지기 친구일 뿐 아니라 윤 대통령이 정치 선언을 하기 석 달여 전부터 수차례 통화하며 외교안보 자문을 받아온 ‘과외교사’였다. 윤 대통령이 대통령 당선 5시간 만에 조 바이든 미국 대통령과 전화통화를 하는 ‘진기록’을 세웠는데, 이것도 김 전 실장의 개인 휴대전화로 이뤄진 것이다. 평소 미국 측 네트워크가 탄탄한 김 전 실장 덕에 한·미동맹의 산뜻한 새 출발을 알릴 수 있었다. 무엇보다 대통령 본인이 세운 정권의 초대 안보실장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런 김 전 실장에게 윤 대통령은 마음의 준비를 할 시간조차 주지 않은 것 같다. 한 외교소식통은 “윤 대통령이 김 전 실장 교체를 (김 전 실장이 물러나기) 1주일 전부터 결심한 것으로 안다”고 말했다. 하지만 김 전 실장은 자신의 교체 가능성이 처음 보도(3월 28일)된 직후에도 주변에 자신은 건재하다는 식으로 일축했다고 한다. 실제 이날 윤 대통령과 김 전 실장이 오찬을 했다는 보도가 나왔다. 그러나 김 전 실장은 다음 날(29일) 사직서를 냈고 후임 안보실장도 곧장 조태용 전 주미 한국대사로 확정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안보실장 교체가 속전속결로 이뤄진 건 후임인 조 실장의 일정만 봐도 미뤄 짐작할 수 있다. 재외공관장회의 참석차 한국에 와 있던 조 실장은 김 전 실장 사퇴가 공식화되기 불과 몇 시간 전 주미대사 자격으로 원전 관련 비공개회의에 참석해 미국 내 분위기를 전달했다고 한다. 심지어 외교부는 김 전 실장 사퇴가 발표된 지 30여분이 지난 오후 5시36분에도 ‘조태용 주미대사 기자간담회’를 30일에 개최하겠다고 기자단에 공지했다가 1시간 만에 취소됐다고 알렸다. 그사이 미국 측에는 주미대사 교체 통보가 부랴부랴 갔다. 블랙핑크 공연 묵살보다 이게 더 미국으로선 당황스럽지 않았을까. 안보실 1차장과 갈등이 누적됐든, 업무 스타일이 대통령과 맞지 않았든 김 전 실장을 교체하는 과정은 분명 무리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쫓겨나다시피 물러난 김 전 실장의 희생이 무색하게 블랙핑크 공연은 결국 무산됐다. 결과적으로 보면 수많은 일정 조율 과정에서 생긴 해프닝에 불과했던 셈이다. 김 전 실장이 억울하지 않게 공연이라도 하지. 윤 대통령의 미국 국빈 방문이 더 이상의 출혈 없이 무사히 끝나길 진심으로 바란다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영선 정치부 기자 ys8584@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>GS25, 업계 단독 농식품바우처 사업 참여</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018121358&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018121358&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-03T07:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0403/2023040315224793740_1680502967_0018121358.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;GS25가 편의점 업계 단독으로 농식품 바우처 시범사업에 참여한다고 3일 밝혔다. 농식품 바우처는 농림축산식품부가 취약계층의 식품 접근성 강화, 영양 보충 지원, 지속 가능한 농식품 소비 기반 구축 등을 위해 진행하는 사업이다. 지원 대상은 바우처 사용처를 방문해 지원 품목을 구입할 수 있다. 1인 가구 기준 월 4만원이 지급된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;GS25는 오는 11월까지 전국 18개 사업지역(부산진구 일부, 강원 평창·화천, 경남 밀양 등)에서 취약계층이 국산 과일, 계란, 육류 등 상품을 구매할 수 있도록 지원한다. 상반기에는 시범 대상 지역 내 슈퍼마켓 GS더프레시에서도 농식품바우처 사용이 가능할 예정이다. GS 관계자는 “농식품 바우처 사업 등 다양한 사회 지원 활동 참여 등 ESG 활동을 적극적으로 펼쳐 나가겠다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조정한 기자 jh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안지훈 고려대 교수·김기현 한양대 석학교수 수당상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018121433&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018121433&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-03T07:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0403/2023040316050193878_1680505501_0018121433.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;삼양그룹 장학재단인 수당재단이 제32회 수당상 수상자로 안지훈 고려대 생명과학부 교수와 김기현 한양대 건설환경공학과 석학교수를 선정했다고 3일 밝혔다. 수당상은 삼양그룹 창업주인 수당 김연수 선생의 인재 육성 정신을 계승·발전시키기 위해 1973년 제정된 상이다. 매년 우리나라 학문 발전에 기여한 연구자 2명을 선정해 상패와 상금 2억원을 각각 수여한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기초과학 부문 수상자로 선정된 안지훈 교수는 25년 동안 고등식물의 개화 시기 조절에 대해 연구하면서 ‘대기 온도 변화를 인지·반응해 일어나는 개화 시기 조절’ 분야를 세계 최초로 개척해 학계의 핵심 연구 주제로 만들었다. 응용과학 부문 수상자인 김기현 석학교수는 ‘대기질 모니터링 기술과 흡착·촉매 기반 휘발성유기화합물(VOC) 처리 시스템’을 개발해 과학기술정보통신부로부터 과학기술훈장 혁신장을 수훈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조정한 기자 jh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘길고양이 깔아줬던 담요를…’ 코인세탁소, 분노의 현수막</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018121664&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018121664&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-03T08:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0403/2023040316501494080_1680508214_0018121664.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 무인 세탁소 점주가 동물의 털이나 분비물이 묻은 물건을 공용 세탁기에 돌리는 사람들을 향해 분노를 표출했다. 온라인 커뮤니티에서 길거리 동물에게 깔아줬던 침구류를 코인 세탁소에서 세탁했다는 글이 올라오자 이들을 향해 경고성 메시지를 던진 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 온라인 커뮤니티에는 ‘캣맘들 때문에 화난 세탁소 사장’이라는 제목과 함께 한 장의 사진이 올라왔다. 사진 속 현수막에는 “개XX, 고양이 함께 생활하는 분 세탁 금지! 장사 안 해도 됨. 집에서 빨라고… 더러워”라는 문구가 적혀 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “청결 유지 고집, 다른 분들이 피해 본다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업주는 동물들의 털이 세탁기에 남거나 다른 손님들의 옷에 털이 묻고 동물 냄새가 배는 등의 상황을 방지하기 위해 이같은 메시지를 적어놓은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 세탁 업체는 반려동물이 사용하는 용품의 세탁을 금지하고 있다. 무인빨래방을 이용하는 고객 중에 알레르기나 동물의 털에 민감한 사람이 있고, 기계가 손상될 우려가 있기 때문이다. 또한 이 업체는 반려동물의 털이 묻은 옷을 맡길 때도 세탁 전 털을 제거하도록 안내하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럼에도 실제로 온라인에선 반려견이나 반려묘가 사용한 담요, 러그 등을 무인빨래방에서 세탁했다는 후기를 찾아볼 수 있다. 이 게시물에도 네티즌들은 특정 동물 커뮤니티를 지목했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0403/2023040316500394078_1680508203_0018121664.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 한 커뮤니티에선 이용자가 “바닥이 푹신하게 이불을 깔아줬다”며 고양이들이 흙바닥에 놓인 이불 위에서 밥을 먹거나 놀고 있는 사진을 게재했다. 그는 또 “빨래하기 귀찮으면 여기(코인세탁기)에 넣어주면 건조까지 다 된다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 네티즌들은 “여럿이 쓰는 세탁기에 저게 무슨 짓이냐. 사람한테 해가 될 수도 있다” “동물 털이 묻은 담요뿐만이 아니다. 세차 걸레 같은 것들도 무인 세탁소에 넣는 사람들이 있는데 진짜 양심 없다” “어린이들의 빨래가 저기에 들어간다는 생각만 해도 끔찍하다” “다른 사람들에 대한 배려는 없는 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 이들도 “길고양이를 위해 깔아둔 담요를 무인빨래방에서 세탁하는 사람도 있다던데 그래서 화난 것 아닌가” “사람 빨래 돌리는 세탁기에 강아지나 고양이용품을 돌린다고 하면 찝찝하다” 등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반려묘를 키운다는 한 네티즌도 “털 때문에 민폐가 될까봐 보통 반려동물 빨래는 집에서 하는데 일부가 문제”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘한 그릇에 만 오천원도 우습다’…냉면 5년간 30% 올라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018121789&amp;code=61172111&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018121789&amp;code=61172111&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-03T08:39:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0403/2023040315263893749_1680503198_0018121789.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오랜 기간 서민음식의 대표주자였던 냉면이 한 그릇에 1만5000원을 넘어서고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유명 냉면 맛집들이 줄줄이 가격을 인상하며 서울 지역 냉면 가격이 지난 5년간 30% 가까이 오른 것으로 3일 집계됐다. 주재료인 메밀 등 가격이 오르면서 인상이 불가피해진 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 중구 충무로에 있는 필동면옥은 올해 초 냉면 가격을 1만3000원에서 1만4000원으로 7.7% 인상했다. 지난해 상반기 냉면 가격을 기존 1만2000원에서 1만3000원으로 8.3% 조정한 이후 1년 만에 다시 인상한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 송파구 방이동에 위치한 ‘봉피양’은 지난달 말 평양냉면과 비빔냉면 가격을 기존 1만5000원에서 1만6000원으로 6.7% 올렸다. 봉피양 역시 지난해 초 1만4000원에서 1만5000원으로 인상한 데에 이어 또다시 인상을 단행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 마포구 을밀대 역시 2년 만에 가격을 인상했다. 올해 비빔냉면과 물냉면 가격을 기존 1만3000원에서 1만5000원으로 2000원씩 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국소비자원에 따르면 서울 지역 냉면 가격은 지난 5년간 30% 가까이 상승했다. 서울 지역 냉면 가격(2월 기준)은 2014년 7773원에서 올해까지 꾸준히 올라 5년간 28.1% 상승한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 2월 기준 냉면 1인분 가격은 평균 1만692원으로 지난해 같은 기간(9962원)에 비해 7.3% 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0403/2018061721254695609_1529238346_0018121789.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;가격 인상은 냉면의 주재료인 메밀 가격이 가파르게 상승하고 있기 때문으로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국농수산식품유통공사에 따르면 올해 우리나라의 메밀 수입 가격은 1㎏당 4600원이다. 2년 전인 2021년(4250원)과 비교하면 8.2% 올랐다. 5년 전인 2018년(2840원)에 비하면 62.0% 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 외식업계 관계자는 “주요 재료인 메밀과 한우뿐만 아니라 인건비·가스비·전기료 등 사실상 모든 원자재 부담이 높아지고 있다”며 “다른 메뉴들과 마찬가지로 냉면 역시 가격 인상이 불가피한 상황”이라고 설명했다．&lt;br&gt;&lt;br&gt;오기영 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>절대강자 없는 온라인 뷰티 시장… “최후 승자는 나야 나”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018121812&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018121812&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-03T08:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0403/2023040317372494242_1680511044_0018121812.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이커머스 기업들이 화장품 카테고리에 힘을 주고 있다. &lt;span&gt;‘절대강자’가 없는 온라인 뷰티 시장을 선점하기 위해서다. 패션과 식품에 특화됐던 기업들도 온라인 뷰티 시장에 뛰어들면서 경쟁이 치열해질 전망이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 관련 업계에 따르면 무신사는 지난달 무신사 스토어 애플리케이션 메인 화면 상단 메뉴에 ‘뷰티판’을 추가했다. 지난해 12월 선보인 뷰티 전문관 ‘무신사 뷰티’를 전면에 내세우고 접근성을 높이기 위해서다. 지난해 말에는 입점 화장품 브랜드를 1200여개까지 대폭 늘리고 화보, 영상 등 뷰티 콘텐츠를 선보이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쿠팡은 최근 ‘로켓 럭스’라는 상표를 출원하면서 프리미엄 뷰티 시장 공략을 준비하고 있다. 온라인 뷰티 시장에서도 새벽배송이 강점을 가질 것으로 보고 화장품 카테고리를 럭셔리 제품군으로 확대하려는 전략으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 움직임은 엔데믹을 향하던 지난해부터 본격화했다. 롯데온은 뷰티 전문관 ‘온앤더뷰티’를 선보였다. 오프라인인 롯데백화점과 연계해 럭셔리 브랜드 상품 경쟁력을 갖추고 있다는 게 롯데온의 강점이다. S&lt;span&gt;SG닷컴도 지난해 모바일 페이지를 개편하면서 뷰티전문관 ‘먼데이문’의 접근성을 높였다. &lt;/span&gt;신선식품 새벽배송이 강점이던 마켓컬리도 지난해 사명을 ‘컬리’로 바꾸고 ‘뷰티컬리’를 출범했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인 뷰티 시장에서 중저가 제품부터 럭셔리 브랜드까지를 모두 아우르는 1위 업체는 아직 없는 상황이다. CJ올리브영이 주문 당일 배송하는 ‘오늘드림’ 서비스로 앞서가고 있지만 국산 중저가 브랜드 중심이라는 게 한계로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 업체는 수익성 개선을 위해 전략적으로 화장품 판매를 확대하기도 한다. 영업적자가 지속됐던 컬리가 뷰티컬리를 론칭한 것도 수익성 개선 차원이라는 해석이 나온다. 화장품은 신선식품이나 의류에 비해 물류·유통이 까다롭지 않아 비용과 진입장벽이 낮고, 매입시 가격 협상에도 유리해 수익성을 올리기에 좋다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19 팬데믹을 지나온 경험이 온라인 화장품 시장을 확대하는 데 기여했다는 시각도 있다. 직접 보고 색상이나 질감을 테스트해보는 게 중요했기 때문에 화장품은 ‘온라인으로 전환될 마지막 품목’으로 여겨져 왔다. 하지만 팬데믹으로 불가피하게 오프라인 테스트 등이 어려워지면서 온라인 구매를 경험한 소비자가 늘었다. 온라인 뷰티 시장이 커질 수 있는 환경이 만들어진 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유통업계 한 관계자는 “쿠팡이 압도적인 점유율을 차지하고 있는 일반 공산품 카테고리와 달리 온라인 화장품 시장은 ‘한번 해볼 만하다’는 평가가 지배적”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>회전교차로 설치한 결과…‘사망 63%·사고 29% 감소’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018121938&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018121938&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-03T09:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0403/2023040315040893672_1680501849_0018121938.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;도로 위 교차로를 회전교차로 형태로 바꾼 뒤 교통사고 발생 건수와 사망자 수가 크게 줄었다는 분석 결과가 나왔다. 교통사고 발생 건수는 28.8% 감소했고 사망자 수는 63% 줄어들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행정안전부가 3일 한국교통연구원과 함께 2020년 회전교차로 설치사업을 완료한 전국 189곳을 대상으로 ‘회전교차로 설치사업’ 효과를 분석한 결과 교통사고 발생건수는 설치 전 3년간(2017∼2019) 연평균 159건에서 설치 후(2021년) 113건으로 46건(28.8%) 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0403/2023040315052193675_1680501921_0018121938.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;교통사고 사망자 수는 회전교차로 설치 전 연평균 2.7명이었던 것이 1명(63%)으로, 부상자 수도 연평균 261명에서 150명으로 42.5%(111명)  줄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;회전교차로는 교차로 중앙의 원형교통섬을 반시계 방향으로 회전하며 통과하는 교차로다. 일반 교차로보다 차량 진입속도가 느려 사고 발생률이 낮고, 신호 대기가 없어 같은 시간에 더 많은 차량이 이동할 수 있다. 다만 공간이 넓어야 설치가 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0403/2023040315085493691_1680502134_0018121938.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;회전교차로는 원활한 차량 흐름에도 효과적인 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;회전교차로 설치 전 통행시간은 평균 20.7초였는데, 회전교차로 설치 후에는 16.4초로 4.3초(20.8%) 단축됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대구시 북구 구암교 동편 교차로는 원래 T자 형태의 비신호 교차로였다. 당시 통행우선권이 불분명해 3년간 연평균 5.3건의 교통사고가 났지만, 회전교차로를 설치한 2021년 발생한 교통사고는 단 1건에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강원도 양양군 남문리 교차로는 Y자 형태의 특이한 구조 탓에 지난 3년간 연평균 3건의 교통사고가 났고, 사상자는 3.7명 발생했다. 회전교차로로 구조가 바뀐 뒤로는  단 한 건의 교통사고도 발생하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;충북 청주시 오창 양청택지로 교차로의 경우 교통량이 적어 왕복 4차로에 비신호 교차로였던 당시 연평균 3.3건의 교통사고가 나 9.7명이 숨지거나 다쳤지만 회전교차로가 설치된 후엔 교통사고가 발생하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0403/2023040315065593683_1680502015_0018121938.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조상명 행안부 안전정책실장은 “회전교차로를 설치하면 사고를 줄이는 동시에 교통흐름도 개선할 수 있다”며 “회전교차로 설치 사업을 확대하고 올바른 통행 방법에 대한 홍보를 꾸준히 해나가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선예랑 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치솟는 집값에… 거리로 몰려 나온 포르투갈 시민들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018121969&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018121969&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-03T09:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0403/2023040317350694231_1680510909_0018121969.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;포르투갈 국민들이 하루가 다르게 치솟는 임대료와 집값에 항의하며 1일(현지시간) 대규모 거리 시위를 벌였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 CNN방송은 지난 주말 수도 리스본을 비롯한 도시에서 시민 수천 명이 모여 집값 상승과 정부의 부동산 정책에 항의하는 시위를 열었다고 2일 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0403/2023040317380094244_1680511081_0018121969.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이번 시위는 ‘홈 투 리브’(Home to Live)라는 단체와 다른 단체들이 함께 조직했다. 시위대는 ‘집을 갖는 것은 권리이지 (집주인의) 특권이 아니다’, ‘집에서 쫓아내는 걸 멈춰라’ 등의 구호가 적힌 플래카드를 들고나와 정부에 대책 마련을 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시위 참가자 눈시오 헨지는 “내 연봉이 리스본 평균보다 높은 데도 집값이 너무 비싸 임대료를 감당할 수 없을 정도”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현지 부동산 시장 정보업체 ‘콘피덴셜 이모빌리아리우’는 리스본 내 주택 등 임대료가 2015년 이후 65％ 올랐고, 매매 가격은 137％ 상승했다고 집계했다. 또 다른 부동산업체 ‘카사파리’는 지난해에만 평균 임대료가 전년 대비 37％ 오른 것으로 추산했다. 이는 스페인 바르셀로나나 프랑스 파리보다 높은 상승률이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0403/2023040317381994247_1680511101_0018121969.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현재 리스본에서 방 한 칸짜리 원룸 아파트의 평균 임대료는 1350유로(약 191만원) 수준인 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 포르투갈의 근로자 절반 이상이 월 1000유로(약 142만원)도 벌지 못했다. 지난달 기준 인플레이션율은 8.2％에 달할 정도로 포르투갈의 경제 사정은 좋지 못하다. 이처럼 낮은 임금과 치솟는 집값, 이어지는 물가 상승으로 포르투갈에서 젊은 세대를 비롯한 각계각층이 고통받고 있다고 CNN은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포르투갈 정부는 외국인이 부동산 투자를 하면 거주 비자를 내주는 ‘황금 비자’ 제도를 지난달 폐지했다. 또 에어비앤비 신규 허가를 금지하는 등 대책 마련에 나섰지만 역부족이라는 평가가 나온다. 이런 정책만으로는 단기간에 주택 가격을 낮출 수 없다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 시위에 참여한 디오고 구에라는 “일을 하지만 집이 없는 사람들이 있다”며 “그들의 집이 (관광객을 위한) 단기 숙소가 되었기 때문에 사람들이 쫓겨났다”고 주장했다. 현재 포르투갈 내 많은 주택이 관광객을 위한 숙박 시설로 바뀐 탓에 기존 세입자들이 퇴거당했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서혜원 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 美 토네이도가 지나간 참혹한 현장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295089&amp;code=11141800&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295089&amp;code=11141800&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-03T10:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0403/2023040319370394567_1680518223_0924295089.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2일(현지시간) 토네이도에 강타 당한 미국 인디애나주 설리번의 한 마을 전경. 드론이 공중에서 촬영한 마을은 대다수 주택이 전파돼 처참한 모습이다. 최대 풍속이 시속 265㎞을 기록할 정도로 강력했던 이번 토네이도는 인디애나·일리노이·아칸소·미시시피·앨라배마 등 8개주의 &apos;토네이도 라인&apos;을 통과하며 엄청난 피해를 야기했다. 
        
        로이터연합뉴스
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“XX” 생방 중 욕설, 정윤정…현대홈쇼핑 영구 퇴출</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122258&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122258&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-03T12:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0403/2023031707592251324_1679007562_0018122258.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;생방송 중 욕설을 해 물의를 일으킨 쇼호스트 정윤정씨가 현대홈쇼핑에서 영구 퇴출된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 홈쇼핑 업계에 따르면 현대홈쇼핑은 정씨에 대해 자사 홈쇼핑 방송 출연을 무기한 금지키로 결정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대홈쇼핑 관계자는 “방송 사업자로서 공적 책임을 다하기 위해 불가피한 조치로 무기한 출연정지를 결정한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0403/2023031707582351318_1679007503_0018122258.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정씨는 지난 1월 28일 게스트로 출연한 현대홈쇼핑 화장품 판매 방송 도중 욕설을 해 방송통신심의위원회에 민원이 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정씨는 당시 방송에서 화장품이 매진됐는데 방송을 조기 종료할 수 없다며 “XX”라고 욕설을 내뱉었다가 제작진이 정정을 요구하자 “예능처럼 봐달라. 홈쇼핑도 예능시대가 오면 안 되느냐”고 대처해 논란을 키웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방심위 광고심의위원회는 정씨에 대해 ‘경고’와 ‘관계자 징계’를 의결했고, 현재 방심위 전체회의 의결만 남겨두고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 롯데, CJ, 현대 등 홈쇼핑 3사는 정씨가 출연하기로 예정됐던 방송을 약 2주간 편성표에서 제외했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 기자 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>핀란드, NATO 31번째 회원국 공식 가입…가입 신청 11개월</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122274&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122274&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-03T12:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0403/2023040321231794750_1680524597_0018122274.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;핀란드가 오는 4일(현지시간) 북대서양조약기구(NATO·나토)의 31번째 회원국으로 공식 합류한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터·AP통신 등에 따르면 옌스 스톨텐베르그 NATO 사무총장은 3일 기자회견에서 “내일(4일) 우리는 31번째 회원국으로 핀란드를 환영할 것”이라며 “우리는 이곳 NATO 본부에서 처음으로 핀란드 국기를 게양할 것”이라고 말했다. 그는 “핀란드 안보, 북유럽 안보, 나토 전체에 좋은 날이 될 것”이라면서 “이 결과 스웨덴도 더 안전해질 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 4일 벨기에 브뤼셀에서 열리는 NATO 외무장관 회의 때 핀란드 가입을 마지막으로 비준한 튀르키예가 토니 블링컨 미국 국무장관에게 공식 문서를 전달할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;핀란드는 지난해 5월 NATO 가입을 신청한 지 11개월여 만에 공식 합류하게 됐다. 지난해 러시아의 우크라이나 침공 후 핀란드와 스웨덴은 안보 위협 속에 74년 만에 중립국 지위를 포기하며 가입 의정서에 서명했&lt;span&gt;다. &lt;/span&gt;그러나 30개 회원국의 만장일치를 요구하는 만큼 시간이 1년 가까이 소요됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LCK 결승 미디어데이 4일 오후 진행</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122281&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122281&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-03T12:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0403/2023040321310594784_1680525065_0018122281.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2023 LCK 스프링 시즌 결승전 미디어데이 행사가 4일 LCK 아레나에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LCK는 이날 오후 2시부터 서울 종로구 LCK 아레나에서 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 스프링 시즌 결승전 미디어데이 행사를 진행한다. 1부에서는 플레이오프 4라운드(최종 결승 진출전)를 치르는 젠지와 KT 롤스터 선수단이 참석해 포부를 밝힌다. 2부에서는 결승 무대에 선착한 T1 선수단이 취재진과 질의응답을 진행할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2023 LCK 스프링 시즌은 나머지 결승전 티켓 한 장이 걸린 플레이오프 최종전과 결승 무대만을 남겨놨다. 젠지와 KT가 맞붙는 최종전은 8일, 최종전의 승자와 T1이 대결하는 결승전은 9일 서울 송파구 잠실 실내체육관에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“오재현 해주면 이긴다” 적중한 예언…SK PO 기선제압</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122311&amp;code=61161411&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122311&amp;code=61161411&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-03T12:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0403/2023040321345494798_1680525296_0018122311.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“오재현이 3점슛 3개만 해주면 이긴다”&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로농구 서울 SK 전희철 감독의 ‘예언’이 적중했다. SK가 공·수에 걸친 오재현의 맹활약에 힘입어 기분 좋은 승리로 봄 농구를 시작했다. 맞상대 전주 KCC는 주축 이승현의 부상 이탈이라는 날벼락까지 맞았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK는 3일 서울 잠실학생체육관에서 열린 2022-2023시즌 프로농구 6강 플레이오프 1차전에서 KCC를 89대 73으로 꺾었다. 기선제압에 성공한 SK는 앞으로 2승을 더 거둘 시 창원 LG와 4강전을 치르게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 팀 모두 성치 않은 전력으로 서로를 만났다. KCC는 허웅의 몸 상태가 완전치 않았고, SK는 좀처럼 발뒤꿈치 부상에서 회복하지 못하는 최준용을 로스터에서 뺐다. 자칫 무리해서 출전했다가 부상이 악화할 시엔 남은 경기를 소화할 수 없을 거란 계산이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KCC부터 넘어서야 하는 상황에선 다소 위험부담이 따르는 결정이었지만 나름의 근거가 있었다. 정규시즌 후반 보였던 상승세가 원천이었다. 전승을 거둔 6라운드 9경기에서 ‘MVP 듀오’ 자밀 워니와 김선형은 평균 47.22점을 합작했다. 여기에 최부경이 12.38점을 보탰다. 전희철 감독은 “(최준용 공백에도) 기존 선수들의 동선이 잘 잡힌 상태”라며 자신감을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;키 플레이어로 오재현을 지목한 그의 예상은 정확히 들어맞았다. 오재현은 전반에만 11점을 올리며 맹활약했고 최종적으로 3점슛 3개 포함 17득점으로 폭발했다. 수비력은 더 말할 것도 없었다. 정규리그 최고 수비수 5명 안에 든 그는 시종일관 압박 수비로 KCC 공격의 맥을 끊었다. 워니와 김선형도 각각 26득점 12리바운드, 11득점 10어시스트 더블더블 활약을 펼치며 리그 최강 콤비의 이름값을 120% 해냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KCC는 주축 허웅의 부진을 이겨내지 못했다. 이날 선발에서 빠졌던 허웅은 우레 같은 원정 팬들의 함성 속에 1쿼터부터 교체 투입됐으나 좀처럼 슛 감을 찾지 못하며 최종 4득점에 그쳤다. 3점슛은 5개 시도에 한 개도 성공하지 못했다. 엎친 데 덮친 격으로 이승현마저 3쿼터 갑작스러운 부상으로 부축을 받으며 코트를 떠났다. 베테랑 라건아가 4쿼터에만 17점을 몰아넣으며 28득점 12리바운드로 고군분투했지만 승부는 사실상 결정된 뒤였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전희철 감독은 “플레이오프인데도 올 시즌 가장 편하게 한 경기였다”며 선수들에게 공을 돌렸다. 승리의 수훈갑 오재현은 “연습한 대로 공이 와 자신 있게 던진 게 잘 들어갔다”고 몸을 낮췄다. 안방 팬들 앞에서 1승을 먼저 올린 SK는 오는 5일 같은 장소에서 연승을 노린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>편선호 “오늘의 고전, 상대가 잘해서”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122318&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122318&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-03T13:01:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0403/2023040321510194841_1680526261_0018122318.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;편선호 감독이 이날의 고전에 대해 “상대가 잘했다”고 칭찬했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;편 감독이 이끄는 DRX는 3일 서울 마포구 아프리카 콜로세움에서 열린 ‘발로란트 챔피언스 투어(VCT) 퍼시픽’ 정규 리그 경기에서 글로벌 e스포츠(GES, 인도)를 상대로 세트스코어 2대 0 완승을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;DRX는 VCT 퍼시픽에서 가장 강력한 우승 후보로 꼽힌다. 경기 후 미디어 인터뷰에서 편 감독은 “오늘 경기는 예상과 달리 힘든 경기였다. 그만큼 글로벌 e스포츠가 잘했다”면서 “(이날 데뷔전을 한) ‘폭시나인’은 개인적으로 굉장히 잘 해줬고 생각한다”고 총평했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 DRX는 맵 ‘헤이븐’을 선택했다. GES도 잘 하는 걸로 알려진 맵이다. 편 감독은 “GES가 (이 맵에서) 잘하는 걸 알고 있었지만 저희도 자신이 있었다”면서 “폭시나인의 데뷔전이기 때문에 활약할 수 있는 맵을 선정했고 결과가 좋게 나왔다고 생각한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “1세트는 중요한 때 다 져서 힘든 경기가 될 수밖에 없었다”면서 “다음 세트에선 ‘몬예트’(카야 누그라하) 선수가 워낙 잘해줘서 고전하는 결과가 나왔던 거 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 “처음 예측했던 것과 팀들의 실력이 많이 다르다. 생각보다 엄청 치열한 리그가 될 거 같고 저희 팀도 위험할 수 있겠다 싶다”고 경계감을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 ‘타임 아웃(작전타임)’을 모두 사용한 것에 대해 편 감독은 “그만큼 힘든 경기였다”면서 “&lt;span&gt;선수들이 알아서 풀어나가길 바랐지만 질 수도 있겠다는 생각이 들었다. 결과적으론 타임 아웃은 잘 했다고 생각한다”고 전했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0403/2023040321454494822_1680525944_0018122318.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘전략가’ 포지션을 맡고 있는 ‘마코’ 김명관은 VCT 퍼시픽 내 2, 3위 팀을 뽑아달라는 질문에 “우열을 가릴 수 없을 정도로 VCT 퍼시픽 모든 팀이 잘한다고 생각한다”면서 “굳이 따지자면 2위는 젠지다. 3위는 정말 모르겠다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이제 배구는 ‘대한항공 왕조’… 통합 3연패·트레블 달성</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122349&amp;code=61161911&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122349&amp;code=61161911&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-03T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040322172494928_1680527845_0018122349.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대한항공이 구단 역사상 첫 통합 3연패와 트레블 우승을 달성하며 새로운 왕조 시대를 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한항공은 3일 충남 천안 유관순체육관에서 열린 도드람 2022-2023 V리그 남자부 챔피언결정전(5전 3선승제) 3차전에서 현대캐피탈을 3대 2(23-25 13-25 25-22 25-17 15-11) 대역전승으로 꺾고 우승을 거머쥐었다. 대한항공은 정규리그 1위, KOVO컵과 챔프전 우승까지 구단의 첫 트레블 우승을 달성하며 새 역사를 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2020-2021시즌부터 3시즌 연속 통합우승(정규리그 1위·챔프전 우승)이다. 3시즌 연속 통합우승은 V리그 역사상 2번째다. 앞서 삼성화재가 최초로 2011-2012시즌부터 2013-2014시즌까지 3연패에 성공했다. 2017-2018시즌 우승까지 포함하면 통산 4번째 우승이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040321540094855_1680526441_0018122349.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;챔프전 최우수선수(MVP)는 대한항공의 주장이자 세터 한선수다. 한선수는 기자단 투표 31표 중 23표를 받아 2017-2018시즌 이후 두 번째 챔프전 MVP에 등극했다. 한선수는 “3연속 통합우승 이뤄내 기분이 좋다”며 “초반 경기가 안 풀려 침체됐지만 3세트부터 ‘해보자’ ‘할 수 있다’ 한 게 원동력이 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;초반부터 기싸움이 팽팽했다. 현대캐피탈 오레올이 선취점을 냈지만, 대한항공이 조재영의 속공 정지석의 백어택으로 역전했다. 현대캐피탈 허수봉의 공격이 네트에 걸리면서 2점차로 벌어졌지만, 문성민이 속공과 퀵오픈으로 3-3 동점이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 팀은 1~2점차 역전과 재역전으로 엎치락뒤치락하며 22-22 세트 후반부에 다다랐다. 하지만 현대캐피탈의 집중력이 더 좋았다. 오레올의 퀵오픈으로 한 점 달아난 현대캐피탈은 김명관의 강서브로 상대 리시브를 흔들었다. 대한항공이 제대로 공격하지 못한 채 넘긴 공을 오레오가 그대로 스파이크로 꽂으면서 세트포인트에 도달했다. 김명관의 서브 범실로 한 점을 내줬지만, 허수봉이 세트 마지막 득점으로 세트를 가져왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기선제압에 성공한 현대캐피탈은 2세트를 손쉽게 가져왔다. 허수봉이 5점, 공격성공률 75%로 공격 선봉에 섰고, 김선호와 오레올도 4점씩 득점 지원했다. 현대캐피탈은 공격성공률(55.56 대 29.63%) 블로킹(2대 0) 서브(2대 0) 모두 앞섰다. 대한항공은 2세트 범실만 11개를 기록하며 주춤했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;패색이 짙던 대한항공은 정지석이 분위기를 반전시켰다. 4-6으로 끌려가던 대한항공은 정지석이 2연속 서브에이스로 동점을 만들었다. 강서브로 상대 리시브를 흔든 대한항공은 링컨의 오픈공격이 성공하고, 정지석이 또 서브에이스를 성공시키며 2점 차로 달아났다. 3세트 후반 20-20 추격을 허용했지만, 정지석의 블로킹과 링컨의 퀵오픈으로 다시 2점 달아났고, 후반 집중력을 발휘하며 세트를 가져왔다. 링컨은 3세트 10점, 공격성공률 83.33%로 맹활약했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정지석과 링컨이 살아난 대한항공은 4세트 상대를 압도했다. 연속 7득점을 내는 동안 현대캐피탈은 한 점도 내지 못했다. 현대캐피탈은 허수봉 오레올 김명관 문성민 등 주축을 차례로 교체하며 5세트 준비에 나섰고, 대한항공이 어려움 없이 4세트를 가져가며 경기는 5세트로 접어들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 번 불붙은 대한항공은 거침없었다. 5-4 상황에서 대한항공은 곽승석의 블로킹과 서브에이스로 완전히 분위기를 가져왔고, 13-7까지 벌리며 우승을 목전에 뒀다. 연속 3점을 내주며 주춤했지만, 상대 범실과 링컨의 퀵오픈으로 결국 우승을 확정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;V리그 외국인 감독 역대 최초로 2연속 통합우승을 거머쥔 토미 틸리카이넨 감독은 “긴 여정이었다. 선수들이 끝까지 포기하지 않는다는 것을 보여줬다”며 “팬들이 있어서 힘을 낼 수 있었다. 감사하다”고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040321595294880_1680526792_0018122349.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현대캐피탈은 아쉽게 준우승에 머물렀지만, 팀 핵심 전광인이 없는 상황에서도 분전하며 챔프전과 플레이오프에서 명경기를 펼쳤다. 또 지난 시즌 최하위에서 정규리그 2위와 준우승을 거머쥐며 명가 재건의 발판을 다졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“왜 저항안했나” 정명석측 묻고 또 물어…피해자 구토</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122520&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122520&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-03T15:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023031705423451152_1678999354_0018122520.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;기독교복음선교회(JMS) 총재 정명석의 준강간 혐의 등에 대한 재판에서 피해 사실을 고소한 외국인에 대한 증인 신문이 6시간 30분 만에 끝났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 대전지법 제12형사부(재판장 나상훈) 심리로 열린 정씨의 준강간 등 혐의에 6번째 공판에서는 홍콩 국적 A씨(29)에 대한 증인신문이 진행됐다. 지난해 11월 18일 첫 재판이 열린 후 피해 고소인이 증인으로 선 것은 이번이 처음이다. 재판은 증인의 &lt;span&gt;사생활 및 신변보호를 위해 비공개로 전환됐다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 “피해자가 피고인 앞에서 진술하는 것도 부적절한 만큼 피고인도 퇴정해달라”고 요청해 재판은 변호인들만 있는 가운데 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 측 정민영 변호인은 “JMS 신도들이 법정에 많이 참석하는 데 대해 피해자들이 압박감을 느끼고 있어 재판부에 비공개를 요청했다”면서 “정씨를 직접 마주치는 것도 두려워해 심문이 이뤄질 때는 정씨가 나가도록 검토해달라고 부탁드렸다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정씨 측 변호인은 이날 증인신문을 시작하기 전 “신문 과정에서 녹취록과 음성파일에 담긴 내용이 나올 것으로 예상되지만 해당 음성파일은 증거능력이 확인되지 않아 향후 문제가 될 소지가 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 재판부는 “재판 과정에서 관련 내용이 제시되는 건 불가피해 보인다”면서 “기일을 잡고 해당 파일의 변조·조작 여부에 대해 검증하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정씨는 이날 법정에 수의를 입고 나와 판사의 말이 잘 안들리는 듯 왼쪽 손을 귀에 갖다대는 모습을 자주 연출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오후 2시부터 비공개로 진행된 재판은 오후 8시30분에야 끝이 났다. 정씨 측 변호인들이 증인을 상대로 질문을 반복한 탓으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고소인측 정민영 변호인은 재판이 끝난 뒤 기자들과 만나 &lt;span&gt;“검찰 측 증인신문은 두시간여만에 끝났는데, 정씨 측 변호인들이 반대신문에서 이미 수사기관에서 했던 질문을 하고 또 해 시간이 오래 걸렸다”고 전했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 정씨 변호인들이 고소인을 압박하는 듯한 질문을 반복해 사실상 2차 피해를 입힌 것으로 전해졌다. &lt;span&gt;정 변호사는 “(정씨) 변호인들은 ‘피해자가 오히려 특별한 관계가 되고 싶어 했던 것 아니냐’ ‘JMS에서 성적으로 세뇌시킨 적 없지 않느냐’는 취지의 질문을 반복했다. ‘왜 저항하지 않았냐’고 거듭 물어보며 괴롭혔다”며 “이에 A씨는 감정적으로 무척 힘들어했고 결국 구토까지 했다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정씨는 2018년 2월부터 2021년 9월까지 17차례에 걸쳐 충남 금산군 진산면 월명동 수련원 등에서 A씨를 추행하거나 성폭행하고, 2018년 7월부터 그해 말까지 5차례에 걸쳐 B씨의 특정 신체 부위를 만진 혐의로 구속기소 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정씨 측은 고소인들이 성적으로 세뇌되거나 항거할 수 없는 상태가 아니었으며, 자신은 ‘신이 아니고 사람’임을 분명히 했다고 혐의를 부인하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 외에 한국인 여신도 3명도 “정씨로부터 성폭행을 당했다”며 지난해 12월과 지난 1월 충남경찰청에 고소했다. 경찰은 이 중 1명에 대한 사건을 최근 검찰에 송치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정씨는 앞서 2001년 8월부터 2006년 4월까지 말레이시아 리조트와 홍콩 아파트, 경기 안산의 숙소 등에서 20대 여신도 4명을 추행하거나 성폭행한 죄(강간치상 등)로 징역 10년을 선고받고 복역해 2018년 2월 출소한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 기자 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>평택 초등생 흉기 피습…“라면 먹는데 목 긋고 달아나”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122687&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122687&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2022081806032899059_1660770208_0018122687.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기도 평택의 한 아파트 단지 내에서 초등학생을 상대로 ‘묻지마 칼부림’을 벌인 뒤 도주한 신원 미상의 남성을 경찰이 추적하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 경기 평택경찰서에 따르면 이날 오후 5시43분쯤 “컵라면을 먹던 초등학생을 어떤 사람이 흉기 같은 것으로 다치게 하고 달아났다”는 목격자의 112 신고가 접수됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해를 입은 초등학교 5학년생 A군은 피를 흘리며 병원으로 옮겨졌다. 다행히 생명에는 지장이 없는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건 당시 함께 있던 A군의 친구는 “A군과 라면을 먹고 있는데 갑자기 일면식도 없는 젊은 남성이 (흉기로 A군의) 목 부위를 긋고 달아났다”고 경찰에 진술한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 아파트 단지 내 설치된 CCTV 등을 통해 남성으로 추정되는 용의자를 추적하는 한편 최초 신고자 등을 상대로 사실관계를 확인하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 4·3사건 75주년, 꼬투리 잡기 대신 화해의 교훈 되새겨야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924294984&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924294984&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:01:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040321280794771_1680524887_0924294984.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제75주년 제주 4·3 희생자 추념식이 어제 제주4·3평화공원에서 열렸다. 윤석열 대통령은 한덕수 국무총리가 대독한 추념사에서 “정부는 4·3 희생자들과 유가족들의 명예 회복을 위해 최선을 다하고 생존 희생자들의 고통과 아픔을 잊지 않고 보듬어 나갈 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4·3사건은 아직 완전히 치유되지 않은 현대사의 아픔이다. 추념식에서는 4·3 당시 부모와 형, 누나를 잃고 성마저 바뀐 채 살아온 유가족의 가슴 아픈 사연이 소개됐다. 4·3사건은 광복 이후 극심했던 좌우 이념 대립 속에서 벌어졌다. 1948년 4월 3일 제주에서 남로당 세력들이 경찰지서들을 습격하며 무장 폭동을 일으키자 우익 청년단 및 군·경이 무차별적인 진압에 나서 민간인들을 포함해 수많은 희생자가 발생했다. 2011년 4·3진상조사위원회가 공식 인정한 희생자만도 1만4000명이 넘었다. 신고되지 않은 인원을 포함하면 당시 제주 주민의 10%에 달하는 3만여명이 희생됐다는 추정도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정치권은 이날 희생자 추모를 앞세우며 서로를 비난하기 바빴다. 더불어민주당은 윤 대통령의 추념식 불참을 문제 삼았다. “지지율 회복에 도움이 안 된다고 판단하니 추념식에 가지 않은 것”이라거나 “저 정권을 기억했다가 심판해 달라”고 비난했다. 국민의힘은 민주당 지도부가 서해수호의 날 행사에는 모습을 보이지 않았다고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 추념식에 참석했다면 어땠을까라는 아쉬움은 남는다. 국민의힘도 일부 지도부는 참석했지만, 김기현 대표와 주호영 원내대표가 국제박람회기구(BIE) 실사단 면담을 이유로 불참한 것은 아쉽다. 그러나 윤 대통령은 지난해 4월 보수 정당 출신 대통령이나 당선인으로서는 처음으로 추념식에 참석했다. 윤 대통령의 임기는 1년이 지나지 않았다. 매년 참석하지 않으면 제주를 홀대하는 것이라는 야당의 주장은 편협하다. 문재인 전 대통령도 매년 참석한 게 아니라 5년 임기 중 2018년 2020년 2021년 세 차례 추념식에 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중요한 것은 희생자들의 아픔을 위로하고 폭도의 가족으로 몰린 채 살아왔던 유가족의 명예를 신속히 회복하는 일이다. 행방불명자 유해 발굴과 신원 확인, 가족관계 특례조항 도입도 필요하다. 4·3사건은 좌우익이 대립하며 빚어진 비극이다. 75년이 흘렀다. 여야가 대결과 정쟁 대신 통합과 화해의 교훈을 되새기는 것이야말로 4·3사건을 진정으로 추모하는 행동일 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특별기고] 항암치료의 새로운 미래를 준비하자</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924294938&amp;code=11171314&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924294938&amp;code=11171314&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040321240494752_1680524644_0924294938.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;매년 8만명 이상이 암으로 사망하는데 그중 상당수는 항암치료 대상이다. 항암치료하는 종양내과 의사로서 날마다 드는 고민은 환자들이 체감하는 항암치료 효과가 암 종류에 따라서는 만족스럽지 못한 경우가 상당수라는 것이다. 천하보다 귀한 생명을 한 명이라도 더 살릴 수 있는 항암치료 방법은 없을까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;종양내과 의사들은 백혈병 치료제로 작년에 보험급여 승인된 카티(CAR-T) 면역치료제를 돌파구로 생각한다. 10년 전 기존 치료는 모두 실패해 죽을 날만 기다려야 했던 첫 투약 소녀가 완치됐고, 그때 투약된 카티 세포는 아직도 환자 몸에 남아 치료효과를 나타내고 있으니 3억6000만원의 비용을 감내할 수가 있다. 악성림프종과 다발성골수종에서도 카티는 표준치료의 하나로 자리잡기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 혈액암과 달리 우리가 흔히 암이라 통칭하는 고형암에서는 카티 개발이 쉽지 않아 해외에서도 승인된 사례는 없고, 임상시험 중 사망한 환자도 적지 않았다. 살아있는 약제인 카티 세포가 암세포뿐 아니라 정상세포도 같이 공격했기 때문이다. 백혈병에서는 CD19라는 좋은 표적분자가 있어 이런 문제가 거의 해결됐으나 대부분의 고형암에선 암세포에서만 존재하는 표적 항원이란 거의 없다시피 하다. 그런데 위암에선 CLDN18.2란 단백질이 비교적 안전하고 효과적인 표적으로 밝혀져 이를 타깃하는 카티의 고무적인 임상시험 결과가 나오기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이같이 어떤 표적을 타깃하느냐가 고형암 카티 개발에 중요하므로, 여기에 국가적 노력을 결집한다면 선진국에 뒤처진 기술 격차를 만회하는 것이 불가능한 일만은 아니다. 카티 표적을 찾는데는 암환자에게서 얻어지는 조직샘플에 고효율 분석화학 기술을 접목하는 추세인데, 다행히 기술 접목에 대해선 국내 수준과 자원이 선진국과 어깨를 나란히 하고 있다. 이렇게 찾은 신규 항원들은 카티 외 다른 계열의 혁신적 항체 의약품을 개발해 글로벌 시장을 선점하는 자산으로 삼을 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관련 원천기술 개발도 관건이다. 암특이적 항원의 대부분은 세포 안에 존재하는데 이 같은 세포 내 항원에 대해서도 항체를 도출해 암특이적인 카티를 개발하는 연구가 해외에서 보고되고 있다. 여러 암항원을 동시에 인지하는 경우에만 작동하게 해 카티 활성을 유지하는 합성생물학 기법도 적용되고 있다. 우리도 이런 다학제 융복합 접근으로 플랫폼 기술을 자체 개발해야 한다. 이 같은 혁신적인 연구개발은 아무래도 실패 가능성이 높아 국가에서 연구의 장을 어느 정도 마련해 주는 것이 바람직하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 중 여러 암항원을 인지해 작동하게 하는 카티 임상개발의 경우 어떤 환자가 해당 항원을 많이 가지고 있는지를 신속히 선별해낼 수 있는 시스템의 필요성이 특히 크다. 고효율 분석화학법으로 임상검체에서 과거에 비해 현저히 많은 수의 단백질·지질을 동시에 정량할 수 있게 됐으므로 이런 데이터베이스를 국가 지원 산·학·연·병 협력으로 갖춰 가자는 것이다. 현재는 치료 전 조직검사 검체들이 대부분 파라핀 처리되고 있지만 이를 신선 동결할 수 있으면 여기에 최첨단 분석화학법을 접목해 제반 항암치료를 시행할 수 있는 연구개발이 가능하다. 카티뿐 아니라 국내 제약사들이 개발 중인 모든 표적·면역치료제의 임상시험 피험자가 보다 효율적으로 등재될 수 있는 임상시험 인프라로서도 유용할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원천기술 개발과 데이터 공유를 통한 항암치료 개선이 미국 조 바이든 행정부의 관심에 부합되는 점을 생각하면 이달 하순 예정된 윤석열 대통령의 방미 의제 가운데 하나로 삼아 국격을 높이는 데도 활용될 수 있다. 해마다 증가하는 국내 항암제 연간 매출 1조9000억원 중 80% 정도를 다국적 제약사 매출이 차지하는 엄중한 현실을 언제까지 지켜보고만 있을 수는 없는 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김학균 국립암센터 항암신약신치료개발사업단 부단장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[돋을새김] 서울시장의 속도전</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924294945&amp;code=11171358&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924294945&amp;code=11171358&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2022111621340898656_1668602048_0924294945.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;16년 전인 2007년 오세훈 서울시장은 한강변을 획기적으로 바꿔놓는 ‘한강 르네상스’ 사업을 발표했다. 한강변에 권역별로 문화·레저·운동을 할 수 있는 공원을 조성해 시민들이 가까이에서 여가를 즐기도록 한 것이다. 그 결과 한강 지천까지 자전거도로가 놓였고 나들목이 만들어져 곳곳에서 시민들의 접근이 가능해졌다. 반포대교 남쪽에는 꽃을 형상화한 세빛섬이 만들어졌다. 노들섬에는 오페라하우스를 건립하기로 했고, 인천 앞바다~김포 아라뱃길을 서울까지 끌어올려 여의도에 서울항을 만드는 서해뱃길 사업도 추진됐다. 물론 몇몇 사업은 사업성 등을 놓고 비판이 있었고 실제 일부는 좌초됐지만, 이때 정비된 한강공원은 시민들이 멀리 가지 않고도 즐겨찾는 여가공간으로 자리매김했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오 시장이 얼마 전 한강르네상스 2.0 버전인 ‘그레이트 한강 프로젝트’를 내놓았다. 이번에도 그 중심은 한강이다. 그런데 사업이 50개가 넘는다. 한강변에 수상 산책로를 만들고, 여의도공원엔 제2세종문화회관을 건립한다. 노들섬을 노들예술섬으로 탈바꿈시키고 잠실·이촌에도 마리나를 만든다. 한강변 도시계획 규제를 최소화하는 방안도 포함시켰다. 아파트 높이 제한을 완화하고, 한강변 대규모 도시계획시설은 복합적 활용이 가능하도록 지원한다. 여기에 랜드마크 건립도 빠질 수 없다. 한강을 한눈에 조망할 수 있는 마포구 하늘공원엔 고리 모양의 초대형 대관람차 ‘서울링’을 만든다. 서울링 높이는 63빌딩보다 높다고 한다. 사업비는 4000억원가량이다. 한강엔 강남북을 잇는 곤돌라를 설치한다. 서울시는 곤돌라의 지주 높이를 80m로 구상 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 구체적인 세부계획 없이 막연한 청사진만 불쑥 꺼내놓았다. 성급하다는 인상을 지울 수 없다. 오 시장은 이들 사업을 민간사업자로부터 투자를 받아 하겠다고 했다. 사업성, 수익성은 문제가 없을 것이라고 하면서 사업자와 서울시민이 ‘윈윈’하는 구조를 만들겠다고 했다. 사회적 합의와 시민 공감대도 얻고 국토교통부, 환경부 등과도 협의해 사업을 차질 없이 추진하겠다고 했다. 대규모 사업은 어느 정도 공감을 얻어야 하는데, 이벤트식으로 사업들을 한꺼번에 꺼내놓고 공감대를 형성하겠다는 것은 앞뒤가 바뀐 느낌이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 사업의 상당수는 3~4년 내인 2026년 또는 2027년에 완성된다. 2027년은 대선이 있는 해다. 대규모 사업은 인허가, 설계, 투자 유치 등 많은 절차를 거친다. 수익성과 안전성 등도 확보돼야 한다. 필연적으로 환경 문제도 불거질 수밖에 없다. 서울시는 이렇게 많은 절차와 과제를 남겨놓고 50개가 넘는 사업을 패키지로 발표했다. 차기 유력 대선 주자인 그가 서울시장으로서의 실적에 목말라하기 때문이라는 게 그 배경이라는 느낌을 받았다면 지나친 억측일까. 그런데 오 시장은 얼마 전 “사실 이것도 성에 차지 않는 속도”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오 시장은 33·34대 서울시장 재임 당시의 아쉬움이 짙게 배어 있는 듯하다. 특히 자신이 야심차게 추진했던 많은 사업이 후임 시장에 의해 줄줄이 백지화되는 것을 보고 큰 충격을 받았다고 한다. 대표적 사례가 세빛섬이다. 이 때문인지 오 시장은 ‘그레이트 한강 프로젝트’를 전담할 기구 설립을 검토하겠다고 밝혔다. 임기 뒤에도 사업들이 무산되지 않도록 하겠다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오 시장은 4선 시장답게 서울시정에 대해선 자신감이 넘친다. 업무 장악력도 탁월하다. 시 공무원들도, 시민들도 인정하는 부분이다. 다만 이번 ‘그레이트 한강 프로젝트’가 그런 자신감이 조급함과 맞물린 결과물이 아니길 바란다. 구상이 실제로 구현되기까지는 여러 난제가 기다리고 있다. 속도가 능사는 아니다. 치밀하고 꼼꼼한 이행 플랜이 우선돼야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남혁상 사회2부장 hsnam@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>머스크 트위터 유료화 추진에 NYT “비용 안 낼 것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295013&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295013&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:02:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040400190395130_1680535143_0924295013.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)가 트위터의 유료화 정책을 강경한 어조로 비판하며 “비용을 지불하지 않겠다”고 선언했다. 그러자 테슬라와 트위터의 최고경영자(CEO)인 일론 머스크는 NYT 계정에서 인증 마크를 제거하는 것은 물론 유료 정책에 비판적 메시지를 낸 다른 언론사들까지 싸잡아 보복성 조치를 예고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT 트위터 계정에서 2일(현지시간) 인증 마크를 뜻하는 ‘체크’가 사라졌다. 삭제된 골드 체크는 머스크의 ‘엄포’에 따른 후속 조치로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 지난 31일 ‘트위터의 파란 인증마크의 종말이 임박했다’는 제목의 기사를 통해 트위터의 유료화 정책을 비판하는 기사를 게재했다. NYT는 “가장 작은 소셜네트워크인 트위터의 규모와 영향력은 계속 쪼그라들고 있다”고 평가했다. 또 “트위터 팔로워수가 5500만명에 달하는 NYT는 비용을 내지 않겠다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;머스크는 NYT 보도를 전하는 한 트위터 이용자의 1일 게시물에 답글로 “그렇다면 우리는 그것(인증마크)을 떼겠다”고 했다. 이어 다소 감정적인 어조로 “NYT는 읽을 만한 가치가 없다”고 독설을 쏟아냈다. 또 다른 트윗에서는 “모든 사람에게 구독료를 내라고 강요하는 NYT가 믿기 어려울 정도로 위선적인 모습을 보이고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT 외에도 워싱턴포스트(WP)와 LA타임스, AP통신과 CNN 등 다른 언론 매체들도 트위터의 유료 서비스를 이용하지 않겠다는 뜻을 밝혔다. 다만 NYT와 달리 이들의 ‘골드 체크’는 아직 남아 있는 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WP는 머스크가 “지금 당장 돈을 내지 않겠다고만 말하지 않으면 몇 주간의 유예 기간을 주겠다”는 트윗을 작성했다가 지웠다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트위터는 지난해 12월 유료 서비스인 ‘트위터 블루’를 출시했다. 유료화 시동은 적극적으로 변모해 지난 27일 무료 이용자의 기존 체크 인증을 제거하겠다고 알렸다. 유료 인증 계정만 추천 피드에서 보여 주고 설문조사에 참여할 수 있게 한다는 방침도 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[경제시평] 상생을 위한 연금개혁</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924294940&amp;code=11171313&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924294940&amp;code=11171313&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040321570594868_1680526625_0924294940.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이번에는 연금개혁에 성공할 수 있을까. 국민연금 재정계산위원회에서는 이대로 간다면 2055년에 기금이 고갈된다고 전망했다. 기금이 소진돼 보험료를 걷어 연금 지급액을 충당하려면 2078년에는 소득의 35%를 보험료로 내야 한다. 감당할 엄두가 나지 않는다. 재정계산위는 출산율, 경제성장률 등 다양한 시나리오를 놓고 기금 소진 연도를 계산했다. 국회 연금개혁특별위원회 민간자문위원회에서는 보험료율(내는 돈)과 소득대체율(받는 돈)을 어떻게 조정할지 결정하지 못한 채로 경과보고서를 발표했다. 월드컵에서 16강 진출을 위한 경우의 수를 따지듯 다양한 조합이 논의되고 있지만, 안타깝게도 국민연금제도가 스스로 살아남는 방안은 보이지 않는다. 도대체 국민연금에 무슨 일이 벌어지고 있을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민연금제도의 문제는 의외로 단순하다. 국회예산정책처에 따르면 보험료로 내는 돈의 총합보다 연금으로 받는 돈의 총합이 2배를 넘는다. 이 구조에서는 연금을 본격 지급할 시점이 되면 기금이 점차 소진되고 지급불능에 빠지는 수순을 밟게 된다. 문제가 단순한 만큼 해법도 단순하다. 보험료에 부합하는 수준의 연금을 받는 것이다. 아직 투표권이 없거나 태어나지 않은 미래세대에게 모든 부담을 지우지 않는 이상 사실상 유일한 해법이다. 경제학, 정치학, 복지학의 복잡한 이론이 아니라 수입과 지출이 어긋나지 않아야 한다는 원리이기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;혹자는 국민연금제도가 국민 노후소득보장을 목적으로 삼기 때문에 연금의 재정건전성만 따질 수는 없다고 말한다. 높은 노인빈곤율을 감안하면 소득대체율을 더 높여야 한다고 말한다. 그러나 아무리 좋은 가치와 의도에서 출발하더라도 결국 붕괴돼 사회에 막중한 부담이 될 제도를 유지할 수는 없다. 지속 가능한 제도 중에서 정책 목적을 가장 잘 달성할 방안을 찾는 것이 우리가 기대할 수 있는 최선이다. 불가능한 제도는 좋은 제도가 될 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;혹자는 국가가 국민연금을 운영하므로 기금이 고갈되면 국가가 지급할 수 있다고 말한다. 그렇다면 국가가 기금 고갈에 대비해야 한다. 미래세대에게 세금을 걷어 연금 지급액을 충당한다면 현세대 노후 부담을 미래세대에게 전가하는 셈이므로 미래세대의 보험료율을 극단적으로 올리는 것과 다름없다. 의미 있는 방안은 현세대가 기금 안정을 위한 세금을 내면서 미래를 대비하는 것이다. 물론 보험료를 더 낼 용의가 없는데 같은 목적의 세금을 낼 용의가 있을 리 만무하다. 차라리 보험료율 인상이 단순하고 합리적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;혹자는 미래세대는 현세대보다 풍족하게 살 것이므로 보험료를 더 부담할 수 있다고 말한다. 그렇게 계산한 보험료가 소득의 35%다. 2025년부터 35%의 절반 정도인 17.9%로 보험료를 인상한다면 70년 후인 2093년에도 연금 지출액 1년치만큼의 기금이 남는다고 한다. 미래세대보다 현세대의 부담이 현실적인 이유다. 혹자는 세대 갈등을 걱정한다. 현세대가 혜택을 받기 위해 미래세대에 부담을 지우는 상황에서 세대 갈등이 없기를 바랄 수 없다. 점점 악화하는 국제 분쟁과 갈등, 기후 온난화로 차오르는 해수면, 어느 국가도 겪어보지 못한 급속한 고령화 등 한국의 미래세대는 현세대가 남긴 어려운 과제에 도전하게 될 것이다. 현세대가 대비하지 못한 노후까지 미래세대에 책임을 지우는 것은 가혹하고 불합리하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전 국민의 노후를 국가가 다 책임질 수는 없다. 국민 스스로 노후를 준비하고, 예외적인 경우에 국가가 보조하는 구조가 효과적이다. 과도한 이득을 바라지 않고 각자 기여한 만큼 받는다는 원칙에서 출발한다면 여러 세대가 상생하며 지속가능한 연금제도에 다가갈 수 있을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정규철 한국개발연구원 경제전망실장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 일상이 된 가뭄, 기후변화 반영한 근본적 대책 필요하다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924294976&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924294976&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:03:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040321270694763_1680524826_0924294976.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전국이 바싹 말랐다. 지난주말 서울 인왕산, 충남 홍성, 대전을 비롯해 전국에서 동시다발적으로 산불이 발생했다. 대규모 장비와 인력이 동원됐지만 불은 쉽게 꺼지지 않아 인근 주민들이 급히 대피해야 했다. 이뿐이 아니다. 지난겨울부터 비상이 걸렸던 남부지방의 물부족 사태는 갈수록 심각해져 공업·농업 용수는 물론이고 식수 공급을 걱정해야 하는 지경에 이르렀다. 광주·전남 지방은 상수원 저수율마저 크게 떨어졌다. 이렇게 계속 비가 오지 않는다면 전면적인 제한 급수마저 불가피하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 50년 만에 닥친 최악의 가뭄 탓이다. 최근 1년 우리나라 누적 강수량은 1061.2㎜로 평년 대비 79.7% 수준이다. 전남 지역은 누적 강수량 888.2㎜, 평년 대비 61.5%에 불과하다. 지난 18일 기상청이 발표한 광주·전남 지역 기상가뭄 지속일수는 227.3일로 1973년 전국적 관측망 설치 이래 가장 길었다. 기상가뭄 지속일수는 일정 기간 평균보다 비가 적게 오는 날이 얼마나 계속되는지 측정하므로 장기간에 걸친 기후변화를 확인할 수 있는 지표다. 2015년과 2017년에도 기상가뭄 일수가 150일을 넘겨 역대 2, 3위를 기록했다. 과거 5~7년 주기였던 가뭄은 최근 거의 매년 발생하고, 심각성은 점점 커지고 있다. 지구온난화에 따른 이상기후가 어느새 우리의 삶에 직접적인 영향을 주는 단계에 이른 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기후변화에 따른 물부족이 심각한 상황에서 지하수를 개발하고 저수지 퇴적토를 걷어내는 식의 가뭄 대책은 더 이상 유효하지 않다. 그런 점에서 환경부가 3일 발표한 중장기 대책은 역대 최악의 가뭄을 뛰어넘는 극한의 가뭄 발생을 가정했다는 점에서 긍정적이다. 하지만 이번 대책 역시 강물 추가 취수, 농업용저수지의 생활용수 공급 등 모자란 물을 어디서 어떻게 끌어오느냐에 초점이 맞춰져 있다. 급격한 기후변화를 고려할 때 이 정도로는 충분치 않다. 가뭄이 발생한 이후 어떻게 해야 하는지를 정하는 것은 이제 무의미하다. 국가 차원에서 근본적인 수자원 관리 대책을 다시 설계해야 한다. 흘려보내는 물을 단계적으로 가두고 재활용하는 시스템을 어디에 어떻게 구축할지 큰 틀을 짜야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국은 지금 주차장 남아서 고민</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924294987&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924294987&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:03:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040319380694572_1680518286_0924294987.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 주정부들이 건물의 주차공간 비율 의무화 법안을 폐지하거나 대폭 축소하는 움직임을 보이고 있다. 대신 주차장의 용도를 주거 또는 생활 공간으로 재설계하겠다는 것이다. 건물마다 주차 공간이 과도해 남아도는 반면, 주택과 생활 공간은 부족한 현상을 동시에 해결하겠다는 발상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 2일(현지시간) ‘주차할 곳이 아니라 살 곳을 찾는다’는 제목의 기사를 게재했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캘리포니아주정부는 지난해 주 전역에서 최소 주차 요건을 폐지했고,  뉴욕 샌프란시스코 등 대도시에서도 수십 년간 유지해오던 주차장 설치 의무 규정이 삭제됐다. 비교적 작은 도시인 오클라호마주 노먼, 오리건주 벤드도 최소 주차 요건을 폐지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 전체 주차 공간은 7억~20억개로 추정된다. 이는 등록된 차량 대수당 2.5대에서 7대까지 수용할 수 있는 규모로, 주차 공간이 차량 수와 비교해 과도하게 많다는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조지아공대 연구진의 조사 결과를 보면 미 서부지역의 주차장 면적은 로스앤젤레스(LA) 카운티 면적 14%에 달한다. 차는 많은데 주차 공간이 부족해 주차난이 심각한 선진국의 사정과는 정반대 상황인 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LA는 모든 유형의 토지에 주차 요건을 상세히 설정한 대표적인 지역으로 꼽힌다. 예컨대 교회는 좌석 5석당 한 개의 주차 공간을 확보해야 하고, 병원은 한 침상 당 두 개의 주차 공간을 반드시 마련해야 한다. 이렇게 건설된 LA의 전체 주차 공간 규모는 200평방마일(약 518㎢)에 달한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19 팬데믹 이후 주차장 공실 문제가 크게 악화하면서 주차 공간 의무화 법안을 철폐하라는 요구는 더 거세지고 있다. 미 교통부 통계를 보면 지난해 미국인의 평균 주행 거리는 코로나19 발발 직전 해인 2019년보다 4% 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕주 버팔로가 도시 구조를 성공적으로 재설계한 모범 사례로 지목된다. 버팔로는 대도시 중에서는 2017년 최소 주차 요건을 철폐하며 주목을 받았다. WSJ는 “버팔로의 주차 요건 철폐는 수십 년간 이어졌던 인구 감소를 막고 개발 투자를 끌어냈다”고 평가했다. 실제로 10년에 한 번씩 실시되는 지역 인구조사에서 버팔로 인구는 1950년 이후 처음으로 2020년 인구 증가세를 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코넬대 건축학 교수인 사라 브로닌은 “주차 요건을 없애면 지역사회 전체의 질과 지속 가능성을 크게 끌어올릴 수 있다. 지방 정부가 할 수 있는 가장 중요한 정책 중 하나”라고 WSJ에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>첼시, 한 시즌에 2차례 사령탑 교체</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295025&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295025&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:03:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040318370594430_1680514625_0924295025.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;잉글랜드 프리미어리그(EPL) 첼시가 그레이엄 포터 감독을 경질했다. 시즌 초반 토마스 투헬 감독을 경질한 지 불과 7개월 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첼시는 3일(한국시간) “포터 감독이 팀을 떠났다”며 “포터 감독은 팀을 이끌면서 유럽축구연맹 챔피언스리그(UCL) 8강에 진출해 레알 마드리드(스페인)와 맞붙게 됐다. 포터 감독의 모든 노력에 감사를 표한다”라고 발표했다. 포터 감독이 경질되면서 브루노 살토르 코치가 감독대행으로 팀을 지휘할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첼시는 2021-2022시즌 UCL 우승을 이끈 투헬 감독을 지난해 9월 경질하고 브라이턴 앤드 호브 앨비언을 이끌던 포터 감독을 새로 선임했다. 포터 감독은 브라이턴을 EPL 하위권에서 중상위권으로 이끌며 주목받고 있었다. 반면 투헬 감독 당시 첼시는 3승 1무 2패로 성적이 좋지 않았고, 선수단 내 잡음도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 포터 감독 선임 이후에도 첼시는 반등하지 못했다. 포터 감독은 첼시에서 31경기를 치르며 단 12승밖에 거두지 못했다. 첼시는 3일 현재 10승 8무 10패, 11위로 쳐지면서 다음 시즌 UCL 진출은 사실상 어려워졌다. 잉글랜드축구협회(FA)컵과 잉글랜드리그컵(EFL)도 일찌감치 탈락했다. UCL 8강에 오른 게 유일한 위안거리다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애초에 포터를 선임한 것이 문제였다는 비판이 잇따른다. 영국 가디언은 “포터는 첼시에서 요구되는 수준의 경험이 전혀 없었다”고 지적했다. 디애슬래틱은 “포터는 감독으로서 좋은 평판을 얻었지만 제대로 된 우승을 경험한 적이 없다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “토드 보엘리 구단주는 로만 아브라모비치 전 구단주도 하지 않았던 한 시즌에 두 명의 감독 경질이라는 일을 했다”며 “5년 계약을 맺은 지 1년도 안 된 포터의 경질은 새 구단주 체제에서 심각하게 문제가 있다는 것을 의미한다”고 덧붙였다. 아브라모비치 전 구단주 체제에서 첼시는 ‘감독들의 무덤’으로 불릴 만큼 잦은 경질이 있었지만, 한 시즌에 두 명의 감독이 경질된 적은 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 포터 감독의 후임자로는 율리안 나겔스만 전 바이에른 뮌헨 감독, 마우리시오 포체티노 전 파리 생제르맹(PSG) 감독, 지네딘 지단 전 레알 마드리드 감독, 루이스 엔리케 전 스페인 감독, 주제 모리뉴 AS로마 감독 등이 거론된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 잦아들자 고개 드는 외국인 범죄</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295038&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295038&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:03:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040319330494558_1680517984_0924295038.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;코로나19 유행이 잦아지면서 지난해 국내 불법체류자 수가 처음으로 40만명을 넘어섰다. 이와 함께 외국인 범죄가 다시 고개를 들자 경찰이 집중적인 단속에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰청 국가수사본부는 오는 7월 2일까지 3개월 동안 국제범죄 사범을 집중 단속한다고 3일 밝혔다. 국내 불법체류자 및 관련 범죄가 급증한 데 따른 조치다. 법무부와 경찰청 통계에 따르면 코로나19가 기승을 부리던 2021년 38만8700명으로 내려갔던 불법체류자 수는 지난해 41만1270명으로 급증했다. 이 기간 외국인 피의자 역시 3만2470명에서 3만4511명으로 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외국인 범죄 유형별로는 살인·강도·절도·폭력 등 4대 범죄가 가장 큰 비중을 차지했다. 불법외환거래 등 지능범죄와 마약범죄가 그 뒤를 이었다. 특히 최근 외국인 범죄는 국가·지역별로 점조직화해 마약류 거래, 도박장 개설 등 불법 사업을 운영하는 형태로 변모한 것으로 파악됐다. 조직간 이권 다툼 사례까지 나오고 있어 경찰은 이에 강력 대응한다는 방침이다. 단속 기간 중 외국인 집단범죄 발생 시 합동수사팀을 구성해 사건 발생 초기 단계부터 대응에 나설 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 외국인 범죄의 주요 표적이 불법체류 외국인이라는 점을 감안해 이들이 강제 출국 우려 없이 범죄 피해를 신고할 수 있도록 ‘통보의무 면제제도’를 적극 활용하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성윤수 기자 tigris@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안병훈, PGA투어 시즌 두 번째 ‘톱10’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295036&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295036&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:03:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040318370394428_1680514623_0924295036.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;안병훈(32·CJ대한통운)이 시즌 두 번째 ‘톱10’에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안병훈은 3일(한국시간) 미국 텍사스주 샌안토니오의 TPC 샌안토니오 오크스 코스(파72)에서 열린 미국프로골프(PGA) 투어 발레로 텍사스오픈 마지막날 4라운드에서 3언더파 69타를 쳤다. 최종합계 10언더파 278타를 기록한 안병훈은 공동 6위의 성적표를 받았다. 지난해 9월 2022-2023 시즌 개막전 포티넷 챔피언십 공동 4위 이후 15개 대회 만에 맛보는 ‘톱10’으로, 안병훈의 페덱스컵 랭킹은 57위로 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성현(25·신한금융그룹)은 1타를 줄여 공동 15위(최종합계 7언더파 281타)로 대회를 마쳤다. 오는 7일 개막하는 마스터스 출전을 앞두고 샷 점검을 위해 출전한 김시우(28·CJ대한통운)는 2타를 줄여 공동 39위(최종합계 3언더파 285타)에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우승은 코리 코너스(캐나다)가 차지했다. 마지막날 4타를 줄인 코너스는 최종합계 15언더파 273타를 기록, 샘 스티븐스(미국)의 추격을 1타 차로 뿌리치고 우승 상금 160만2000달러(약 21억327만원)를 획득했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2019년 이 대회에서 월요예선을 거쳐 생애 첫 우승의 기적을 이뤄냈던 코너스는 생애 두 번째 우승도 이곳에서 거둬 TPC 샌안토니오와 좋은 인연을 이어갔다. 이미 마스터스 출전 자격을 지닌 코너스의 우승으로 이 대회 우승자에게 남겨놓은 마지막 마스터스 티켓 한장은 사라졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 열린 미국여자프로골프(LPGA) 투어 디오 임플란트 LA오픈에선 김효주(28·롯데)가 공동 3위로 경기를 마쳤다. .&lt;br&gt;&lt;br&gt;김효주는 최종 라운드에서 이븐파 71타를 치며 최종합계 12언더파 272타를 기록했다. 혼다 타일랜드 공동 10위, HSBC 월드 챔피언십 공동 8위에 이어 시즌 세 번째 ‘톱10’이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인뤄닝(중국)에 2타차 2위로 최종 라운드에 나선 김효주는 인뤄닝이 3∼5번홀에서 연속 보기를 범하면서 한 때 1타차 단독 선두에 나서기도 했지만 끝내 타수를 줄이지 못해 역전에 실패했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 본토 출신 인뤄닝은 1타를 줄여 최종합계 15언더파 269타를 기록, 조지아 홀(잉글랜드)의 추격을 1타차로 따돌리고 생애 첫 우승의 감격을 누렸다. 중국 선수가 LPGA 투어에서 우승한 것은 통산 10승을 거둔 뒤 은퇴한 펑산산에 이어 두 번째다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최혜진(24·롯데)과 유해란(21·다올금융그룹)이 공동 18위에 올랐고, 고진영(28·솔레어)은 공동 25위에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보이스피싱 조직에 ‘조폭’ 혐의 적용</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295022&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295022&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023011723540389092_1673967243_0924295022.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;보이스피싱범죄 정부합동수사단은 보이스피싱 조직에 범죄단체 가입·활동 혐의를 적용, 사기 피고인에게 반환될 뻔한 범죄수익금을 국고로 귀속했다고 3일 밝혔다. 범죄단체 가입·활동 혐의는 조직폭력배 수사에서 주로 적용된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합수단에 따르면 서울동부지법 형사11단독 정원 판사는 범죄단체 가입·활동 및 범죄수익은닉규제법 위반 혐의로 지난 1월 불구속 기소된 보이스피싱 조직원 A씨(35)와 B씨(39)에게 최근 각각 징역 2년과 징역 1년6개월의 징역형을 선고하고 범죄수익 1억3630만원에 대한 몰수를 명령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 2020년 11월에도 사기 혐의로 구속돼 지난해 6월 항소심에서 실형과 함께 해당 금액에 대한 몰수를 선고받았다. 그러나 지난해 11월 대법원은 “압수된 현금이 기소된 사기 사건의 피해금인지 확인되지 않았다”며 원심을 파기환송했다. 압수된 현금의 출처가 특정되지 못하면 그 돈이 범죄 수익금이라 해도 몰수할 수 없다는 취지였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 합수단은 ‘범죄단체활동죄에 의한 범죄수익은 사기죄 피해자에게 취득한 재산에 해당해도 몰수·추징할 수 있다’는 대법원 판례를 적용해 이들을 재차 기소, 결국 범죄수익을 몰수하는 판결을 끌어냈다고 설명했다. 합수단 재수사 결과 중국 국적의 두 사람은 보이스피싱으로 빼돌린 원화를 보따리상에게 전달한 뒤 면세품 구매를 가장해 다시 보따리상에게 중국 계좌로 위안화를 송금받는 방식으로 자금을 세탁했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합수단은 또 휴대전화 포렌식 등 보강 수사 과정에서 모두 17명이 지시책·환전책 등으로 범행에 가담한 사실을 확인해 이들을 범죄수익은닉규제법 위반 등 혐의로 추가 기소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김용현 기자 face@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>흔들린 ‘철기둥’… 김민재 최저 평점·나폴리 참패</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295030&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295030&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:04:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040321481594832_1680526095_0924295030.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 A매치 인터뷰 도중 나온 발언과 SNS ‘언팔’로 논란의 중심에 섰던 나폴리의 김민재가 복귀 첫 경기부터 부진한 모습을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 선발로 나선 김민재는 눈에 띄게 흔들리며 후반 결국 교체됐다. 수비가 무너진 나폴리는 상대팀에 4골을 허용하며 참패했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나폴리는 3일(한국시간) 이탈리아 나폴리의 디에고 아르만도 마라도나 스타디움에서 열린 2022-2023 세리에A 28라운드 홈 경기에서 AC밀란에 0대 4로 대패했다. 올 시즌 공식전에서 나폴리가 3골 이상 내준 것은 이번이 처음이다. 승점 71을 유지한 나폴리는 2위 라치오(승점 55)와 격차를 벌리는 데 실패했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 김민재는 여느 때와 같이 선발로 섰지만 전반부터 잦은 실책을 보였다. 전반 16분의 실책은 선제골의 발단이 됐다. 측면 돌파를 시도한 브라힘 디아즈가 김민재의 패스를 끊어낸 후 하파엘 레앙에게 볼을 찔러줬고 그대로 골로 연결됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전반 25분의 실책은 특히 뼈아팠다. 이스마엘 베나세르의 크로스를 김민재가 헤더로 걷어냈지만 하필 골문 앞을 지키던 디아즈에게 떨어졌다. 디아즈는 기회를 놓치지 않고 왼발 슛으로 골망을 흔들었다. 전반에만 연달아 2골을 허용하며 나폴리의 사기는 급격히 꺾였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040321495994838_1680526199_0924295030.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김민재와 아미르 라흐마니의 중앙 수비가 완전히 무너진 상태에서 후반 14분에는 레앙의 멀티골까지 터졌다. 측면에서 수비수 세 명을 순식간에 제친 레앙이 정확한 각도로 슈팅을 때렸다. 골문 중앙에서 다른 공격수를 견제하던 김민재는 나폴리의 수비망이 뚫리는 걸 보며 허탈한듯 고개를 숙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8분 뒤에는 일렉시스 셀레마키어스의 드리블에 나폴리 수비수 네 명이 농락당하며 쐐기골까지 허용했다. 김민재 역시 돌파당한 네 명의 수비수 가운데 하나였다. 맥없이 뚫린 수비망에 안타까워하던 김민재는 후반 36분 결국 벤치로 물러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기가 끝난 후 김민재와 라흐마니의 중앙 수비가 무너진 게 참패의 주 요인으로 지적됐다. 이날 유독 몸이 무거워 보였던 김민재는 축구 통계사이트 후스코어드닷컴으로부터 팀 내 최저인 5.6점을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민재를 둘러싼 최근 논란의 여파가 경기력에도 영향을 미친 것으로 풀이된다. 김민재는 지난 A매치 기간 수비에 아쉬움을 남긴 후 “소속팀에 집중하겠다”는 발언으로 빈축을 샀다. 손흥민의 SNS 계정을 잠시 ‘언팔’해 불화설에 휘말렸다가 소속팀 합류 전 황급히 해명에 나서기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 추억을 담다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924294939&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924294939&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040321250394755_1680524703_0924294939.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 여의도 윤중로 벚꽃길을 찾은 방문객들이 사진을 찍습니다. 미처 챙겨오지 못한 삼각대 대신 신발을 활용했네요. 신발 한 짝에 스마트폰도 담고 추억도 담습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=이한결 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 서울 도심 충격적 납치·살인… 민생치안 허점 돌아봐라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924294997&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924294997&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040321270494761_1680524824_0924294997.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;시민과 차량 통행이 많은 서울 아파트 밀집 지역에서 여성이 납치됐다. 피의자 3명은 범행 42시간 만에 검거됐으나 피해자는 이미 살해돼 야산에 암매장된 후였다. 충격적이고 안타까운 사건이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 29일 밤 40대 여성이 납치된 곳은 서울 강남구 역삼동 아파트 단지 앞 큰길이다. 대치동 학원가와 가까운 곳으로 늦은 시간에도 사람들이 많이 다니는 거리다. 이날 밤 11시46분 한 여성이 차량에 납치되는 것을 본 목격자가 현장에서 바로 신고했다. 서울경찰청은 3분 뒤 출동 지령을 내렸고 11시54분쯤 순찰차가 현장에 도착했다. 고화질 CCTV에 당시 상황과 차량이 뚜렷하게 찍혔다. 그런데도 경찰은 1시간이 지난 다음 날 0시52분에야 범행 차량을 특정했다. 신고자가 차량 종류를 다르게 말해 혼선이 빚어졌다는 게 경찰의 설명이지만 초동대응이 미흡했다는 지적을 피하기 어렵다. 게다가 전국에 공유되는 수배 차량 검색 시스템에 용의 차량번호를 등록한 것은 이로부터 4시간이 지난 오전 4시57분이었다. 피의자의 범행 속도에 비해 경찰은 느려도 한참 느렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울경찰청은 신고 접수 3분 만에 가장 최단시간 내 출동해야 하는 사건이라는 뜻의 ‘코드 제로’를 발령했다. 그러나 어찌된 일인지 납치 차량의 이동 경로에 있던 경기남부경찰청, 대전경찰청, 충북경찰청 등은 다음 날 오전 9시에야 코드 제로를 발령했다. 청 단위별 공조체제에 문제가 있는 건 아닌지 우려스럽다. 차량번호를 시스템에 입력만 하면 되는 일인데 행정상의 문제가 있었다면 이참에 반드시 개선해야 할 것이다. 3일 경찰 조사 결과, 이번 사건은 가상화폐와 관련된 계획범죄임이 드러났다. 부녀자를 노린 우발적 범죄는 아니었지만 시민들은 서울의 밤길이 두렵다. 사회적 거리두기 해제 후 늘고 있는 강력 범죄로부터 안전한 나라가 될 수 있도록 민생치안이 더 정교하게 이뤄져야 할 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘정권 친위대’ 논란… 이스라엘 국가경호대 설립 승인</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295039&amp;code=11141300&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295039&amp;code=11141300&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:06:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040319380494570_1680518284_0924295039.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘의 대표적인 극우 정치인 이타바르 벤-그비르 국가안보장관이 추진하는 ‘국가 경호대’ 설립안이 벤야민 네타냐후 정부의 각료회의를 통과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터통신과 뉴욕타임스(NYT) 등 외신들은 2일(현지시간) 네타냐후 총리 주재로 열린 각료회의에서 벤-그비르 장관이 제안한 국가 경호대 설립안이 투표를 통해 승인 결정을 얻었다고 보도했다. 이에 따라 총리실, 국방부, 법무부, 재무부, 경찰과 군이 참여하는 국가 경호대 설립 위원회가 꾸려질 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아직 이 조직의 형태와 지휘 체계 등은 정해지지 않았으며, 설립 위원회 결정을 토대로 향후 벤-그비르 장관이 입법 절차를 진행할 계획이다. 앞서 벤-그비르 장관은 민족주의자 범죄 및 테러 대응 등을 명분으로 1850명가량의 군 복무 대상자로 국가 경호대를 설립한다는 계획을 제출한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이날 성명을 내고 “국가 경호대 창설은 국가를 위한 기본적인 필수 요구에 대한 응답”이라면서 “경호대가 이스라엘 전역에서 개인의 안전과 통치를 회복하기 위해 노력할 것이라는 광범위한 합의가 있다”고 주장했다. 또 “기존 경찰력으로는 광범위한 폭동을 억제할 능력이 부족하며, 새로운 방위군에는 상근 병력과 금방 소집될 수 있는 자원 봉사자들이 포함될 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 기존 경찰 조직과 기능이 겹치는 국가 경호대가 설립될 경우 시위대와 반체제 인사들을 통제하거나 이스라엘 인구 900만명 중 약 5분의 1을 차지하는 아랍계 소수민족을 탄압하는 조직으로 기능할 것이란 비판이 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 벤-그비르가 직접 국가 경호대를 지휘할 경우 사병(私兵) 조직처럼 사용할 수 있다는 지적도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 지난달 27일 네탸나후 총리가 사법제도 개편 절차를 5월 크네세트(의회) 휴회 이후로 연기한다고 발표한 뒤에도 이스라엘 전역에서는 13주째 시위가 이어지고 있다. 지난 1일 텔아비브 시내에서는 23만명(주최측 추산)이 거리로 나와 “법안을 중단한 게 아니라 연기했을 뿐이며 언제든 통과시킬 수 있다”면서 입법 중단을 요구하는 시위를 벌였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;각료회의와 경찰 조직 내부에서도 반대하는 목소리가 나왔다. 길라 가밀리엘 정보부 장관은 “벤-그비르가 다른 부처의 예산상 희생을 유발하면서까지 경호대 설립을 강행한다”고 직격탄을 날렸다. 코비 샤브타이 이스라엘 경찰청장도 “경호대 설립에 큰 비용이 들 뿐만 아니라 국가 안보 시스템에 해를 끼칠 수 있다”는 의견서를 벤-그비르 장관에게 보낸 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국 대형 전자상거래 업체 앱, 사용자 정보 가로챈다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924294980&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924294980&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040400180595127_1680535086_0924294980.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국의 대형 전자상거래 업체 ‘핀둬둬’의 안드로이드 애플리케이션에 사용자 개인정보를 가로채는 악성 소프트웨어가 탑재돼 있는 것으로 확인됐다. 사용자 휴대전화의 보안을 뚫고, 사적인 메시지까지 감시할 수 있는 기능을 갖췄다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;핀둬둬가 중국산 동영상 공유앱인 ‘틱톡’처럼 사용자 정보를 빼돌리고 감시할 수 있다는 점에서 제2의 틱톡 논란으로 점화될 조짐이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN은 2일(현지시간) 미국과 유럽, 아시아의 사이버보안 전문가팀 6곳에 의뢰한 결과, 핀둬둬 앱에서 사용자 휴대전화 보안을 우회해 다른 앱의 활동을 모니터링하고, 개인 메시지를 읽는 멀웨어의 존재를 확인했다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN은 “해당 멀웨어는 휴대전화 설정도 변경할 수 있고, 한 번 설치하면 제거가 어렵다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 멀웨어는 안드로이드 운영체제의 취약점을 악용했으며, 핀둬둬가 자사 판매를 촉진하기 위해 사용자와 경쟁사를 염탐하는 데 활용됐다고 방송은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;핀둬둬는 2020년 100명 규모의 엔지니어 팀을 구성해 안드로이드 휴대전화의 취약점을 파헤치고, 이를 악용할 방법을 개발해 왔던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;핀둬둬는 월평균 이용자가 7억5000만 명에 달할 정도로, 중국에서 가장 인기 있는 쇼핑 앱 중 하나다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN은 “많은 앱이 명시적 동의 없이 광범위한 사용자 정보를 수집하지만, 핀둬둬는 기존 수준을 뛰어넘는 전례 없는 수준의 개인정보 침해를 자행했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아직까지 핀둬둬가 사용자 정보를 중국 정부에 넘겼다는 증거는 나오지 않은 상태다. 그러나 중국 정부는 자국 기업에 막대한 영향력을 행사하고 있어서 자국 기업들이 정부의 광범위한 보안 활동에 협조를 강요당할 가능성이 농후하다는 게 미국 정치권의 우려라고 CNN은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 이번 사건은 데이터 보안 우려로 중국의 동영상 공유 서비스 ‘틱톡’ 금지 여론이 미국 전역에서 확산하는 상황에서 벌어진 만큼 여파가 만만찮을 전망이다. 핀둬둬는 미국에서도 ‘테무’라는 쇼핑앱을 운용하고 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 앞서 안드로이드 앱마켓을 운용하는 구글은 지난달 핀둬둬에서 악성코드가 발견됐다는 이유를 들어 해당 앱의 다운로드 서비스를 중단한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 테무에 대해서는 별다른 조처를 하지 않았다. 테무는 미국에서 다운로드 전체 1위를 유지하며 인기를 끌고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“검찰 기소가 대선 로켓 연료”… 트럼프 4일 대국민 연설 예정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924294986&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924294986&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040319360394564_1680518163_0924294986.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;성관계 입막음 의혹으로 기소된 도널드 트럼프 전 미국 대통령이 4일(현지시간) 뉴욕 맨해튼 형사법원에 출석한 뒤 플로리다주 팜비치의 마러라고 자택에서 대국민 연설을 진행하기로 했다. 검찰 수사를 대선 캠페인 전면에 내걸고 영향력을 확대하기 위한 목적으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트럼프 전 대통령 측은 2일 대선캠프 홈페이지를 통해 “4일 오후 8시 15분 플로리다주 팜비치에 있는 자택 마러라고에서 연설할 예정”이라고 밝혔다. 트럼프는 당일 오후 2시 15분쯤 뉴욕 맨해튼 형사법원에 출석해 기소인부절차를 진행한 뒤 연설을 위해 곧바로 플로리다로 출발할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터통신은 그가 연설을 통해 이번 수사를 정치적 박해로 묘사하고 사법 시스템을 정치적으로 무기화하는 것에 초점을 맞출 것이라고 소식통을 인용해 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트럼프는 이날 자신의 SNS 트루스소셜에 “급진 좌파 반란군, 강탈자, 비뚤어진 정치인에 맞서며 지금처럼 많은 지지와 사랑을 받은 적이 없다”며 지지를 환영했다. 전날에는 “(민주당은) FBI와 법무부를 무기화해 신성한 선거를 방해·조작하고 훔쳤다”는 주장을 폈다. 검찰 수사를 마녀사냥으로 규정하고 검찰권 남용 문제를 정면으로 건드려 지지층을 결집하려는 의도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트럼프 측 조 타코피나 변호사는 “법률팀은 이의를 제기할 수 있는 모든 잠재적 문제를 검토할 것”이라며 “어떤 법도 해당하는 게 없으므로 기소 기각 요청을 할 것으로 본다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 트럼프 측이 혐의 전체를 부인하며 법정 공방을 장기화해 내년 대선 때까지 쟁점으로 삼을 가능성이 있다고 전망했다. 검찰 수사가 편향됐다는 여론전을 통해 지지층 결집을 이루면 당내 경선에서 손쉽게 승리할 수 있다는 판단을 내렸다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트럼프 전 대통령의 비판자로 돌아선 존 볼턴 전 백악관 국가안보보좌관은 CBS 방송에서 “트럼프가 무죄를 선고받거나 법적 요건이 충분하지 않은 등의 이유로 (기소가) 기각된다면 이는 2024년 선거 운동에 로켓 연료가 될 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 워싱턴포스트(WP)는 “법무부와 미 연방수사국(FBI)은 트럼프 자택에서 발견된 1급 기밀문서에 대한 수사를 방해했을 가능성을 시사하는 새로운 증거를 수집했다”고 복수의 소식통을 인용해 보도했다. 트럼프 전 대통령의 기밀문서 유출 사건을 수사 중인 잭 스미스 특검팀이 트럼프 전 대통령의 증거인멸 시도 증거를 확보했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WP에 따르면 스미스 특검은 트럼프 전 대통령 측근들의 문자와 이메일을 조사하는 과정에서 증거 인멸 시도의 증거가 발견됐다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WP는 지난해 10월 트럼프 전 대통령의 운전기사가 문서 반환 소환장이 발부된 이후 트럼프 지시로 마러라고에서 문건 상자를 옮겼다고 진술했다고 보도했다. 스미스 특검은 이 같은 진술을 입증할 영상도 확보한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WP는 지난해 10월 트럼프 전 대통령의 운전기사가 문서 반환 소환장이 발부된 이후 트럼프 지시로 마러라고에서 문건 상자를 옮겼다고 진술했다고도 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 트럼프 측 스티브 청 대변인은 “사실이나 법률에 근거하지 않은 마녀사냥”이라며 “특검과 법무부가 불법적으로 정보를 유출해 사법 절차를 훼손하고 사법 시스템을 무기화하고 있다”고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공직 재산공개때 코인은? 기준없어 신고 우왕좌왕</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295037&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295037&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2021041822380461330_1618753084_0924295037.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;공직자 재산 공개를 통해 가상자산을 보유한 공직자들이 하나둘씩 나타나고 있지만 제대로 된 지침이 없어 중구난방이라는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경제정의실천시민연대(경실련) 등에 따르면, 이승연 부산시의회 의원은 4억원 어치의 비트코인을 소유했다가 올해 전부 매도한 사실이 뒤늦게 밝혀졌다. 예금액 증가를 설명하기 위해 비고란에 기재한 가상자산 거래 내역 때문이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이 의원이 지난해 9월 재산공개 당시 기재했던 관련 내용은 ‘농협은행 1(단위 1000원)’ ‘케이뱅크 1’이 전부였다. 정확한 액수가 아닌 ‘상징적’ 의미로만 기재했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실시간으로 가격이 요동치는 가상자산의 성격상 매입 당시 가격을 기준으로 적어야 하는지, 신고 당시 기준으로 적야 하는지가 관건이었다. 이 의원은 신고 전 부산시의회와 정부 담당자에게 작성 지침을 문의했지만 이 이상의 답변을 얻지 못했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가상자산은 현행 제도에서 재산공개 의무 대상이 아니고, 기재 지침도 마련돼 있지 않기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박범수 대통령비서실 농해수비서관도 이번 재산 공개에서 가상자산 보유 사실이 드러났다. 박 비서관은 지난해 배우자 몫으로 신고했던 현금 300만원이 올해 150만원으로 감소했다며 그 이유로 ‘비트코인 가격 변동’을 기재했다. 가상자산의 성격이 현금과 엄연히 다름에도 지난해에는 비고 란에조차 기재되지 않았던 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경실련 등 시민단체 6개가 연합해 만든 재정넷 관계자는 “이대로라면 본의 아니게 재산을 축소 신고하는 꼴”이라며 “가상화폐에 대한 재산 신고가 제대로 이뤄질 수 있도록 시급히 제도를 개선해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이의재 기자 sentinel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차 전국 수배에 4시간, 서울청장 보고는 피해자 숨진 뒤</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295054&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295054&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040400150395116_1680534903_0924295054.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 강남 한복판에서 벌어진 납치 살해 사건을 두고 경찰이 사건 발생 초기 차량 수배와 지역 간 공조, 윗선 보고가 지연되는 등의 허점을 드러냈다는 지적이 나오고 있다. 경찰은 대응 과정에 일부 문제가 있었음을 시인하면서도 “현장에서는 최선을 다했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰청 관계자는 3일 기자간담회에서 “(상부) 보고가 늦었던 점은 사실대로 인정한다”며 “왜 (보고가) 늦어졌는지에 대해서는 수사가 마무리된 뒤 제3기관을 통해 사실관계를 확인하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 29일 오후 11시49분 최초 신고 접수 후 경찰이 범행차량 번호를 특정하는 데는 1시간가량이 걸렸다. 경찰 관계자는 “야간에는 CCTV 해상도가 낮아 식별이 쉽지 않다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰이 전국에 공유되는 수배차량 등록시스템 ‘왓스(WASS)’에 범행차량 번호를 등록한 시각은 이튿날 오전 4시57분이었다. 차량 번호를 인지한 시점보다도 4시간여 뒤다. 결국 WASS에 등록되고 나서야 차량이 오전 6시를 넘어 대전을 빠져나가는 게 포착됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자 전화는 당일 오전 2시53분까지 켜져 있었던 것으로 파악됐다. 경찰은 “피해자 가족이 30일 오전 11시42분에 실종신고를 했다”며 “휴대전화가 켜져 있었을 때는 피해자가 특정되지 않았던 때”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김광호 서울경찰청장과 백남익 수서경찰서장은 각각 30일 오전 6시55분, 7시2분에 첫 보고를 받았다. 피의자들이 피해자를 살해하고 시신을 대청댐 인근에 유기한 뒤의 시점이다. 백 서장은 “야간과 휴일은 상황관리관 체제로 관리되고 있다”면서도 “좀 더 빨리 보고가 됐었으면 하는 아쉬움도 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이가현 기자 hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“우리 비행기는 또 ‘챔피언 공항’에 안착했습니다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295107&amp;code=12140000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295107&amp;code=12140000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:07:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040323550495071_1680533704_0924295107.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;프로배구 대한항공이 구단 역사상 첫 통합 3연패와 트레블 우승을 달성하며 새로운 왕조 시대를 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한항공은 3일 충남 천안 유관순체육관에서 열린 도드람 2022-2023 V리그 남자부 챔피언결정전(5전 3선승제) 3차전에서 현대캐피탈에 3대 2(23-25 13-25 25-22 25-17 15-11) 대역전승을 거두며 우승을 거머쥐었다. 대한항공은 정규리그 1위, KOVO컵과 챔프전 우승까지 구단의 첫 트레블 우승을 달성하며 새 역사를 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2020-2021시즌부터 3시즌 연속 통합우승(정규리그 1위·챔프전 우승)이다. 3시즌 연속 통합우승은 V리그 역사상 2번째다. 앞서 삼성화재가 최초로 2011-2012시즌부터 2013-2014시즌까지 3연패에 성공했다. 대한항공은 2017-2018시즌까지 포함하면 통산 4번째 우승이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;챔프전 최우수선수(MVP)는 대한항공의 주장이자 세터 한선수가 받았다. 2017-2018시즌 이후 두 번째 챔프전 MVP에 등극한 한선수는 “3연속 통합우승 을 이뤄내 기분이 좋다”며 “초반 경기가 안 풀려 침체됐지만 3세트부터 ‘해보자’ ‘할 수 있다’ 한 게 원동력이 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;초반부터 기싸움이 팽팽했다. 두 팀은 1~2점차 역전과 재역전으로 엎치락뒤치락하며 22-22로 세트 후반부에 다다랐다. 하지만 현대캐피탈의 집중력이 더 좋았다. 오레올의 퀵오픈으로 한 점 달아난 현대캐피탈은 김명관의 강서브로 상대 리시브를 흔들었다. 허수봉이 세트 마지막 득점으로 세트를 가져갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기선제압에 성공한 현대캐피탈은 2세트를 손쉽게 가져왔다. 허수봉이 5점, 공격성공률 75%로 공격 선봉에 섰고, 김선호와 오레올도 4점씩 득점 지원했다. 대한항공은 2세트 범실만 11개를 기록하며 주춤했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;패색이 짙던 대한항공은 정지석의 강서브로 분위기를 반전시켰다. 4-6으로 끌려가던 대한항공은 정지석이 2연속 서브에이스로 동점을 만들었다. 강서브로 상대 리시브를 흔든 대한항공은 링컨의 오픈공격이 성공하고, 정지석이 또 서브에이스를 성공시키며 2점 차로 달아났다. 3세트 후반 20-20 추격을 허용했지만, 정지석의 블로킹과 링컨의 퀵오픈으로 다시 2점 달아났고, 후반 집중력을 발휘하며 세트를 가져왔다. 링컨은 3세트 10점, 공격성공률 83.33%로 맹활약했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정지석과 링컨이 살아난 대한항공은 4세트 상대를 압도했다. 연속 7득점을 내는 동안 현대캐피탈은 한 점도 내지 못했다. 현대캐피탈은 허수봉 오레올 김명관 문성민 등 주축을 차례로 교체하며 5세트 준비에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 한 번 불붙은 대한항공은 거침없었다. 5-4 상황에서 대한항공은 곽승석의 블로킹과 서브에이스로 완전히 분위기를 가져왔고, 13-7까지 벌리며 우승을 목전에 뒀다. 결국 상대 범실과 링컨의 퀵오픈으로 결국 우승을 확정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;V리그 외국인 감독 역대 최초로 2연속 통합우승을 거머쥔 토미 틸리카이넨 감독은 “긴 여정이었다. 선수들이 끝까지 포기하지 않는다는 것을 보여줬다”며 “팬들이 있어서 힘을 낼 수 있었다. 감사하다”고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대캐피탈은 아쉽게 준우승에 머물렀지만 팀 핵심 전광인이 없는 상황에서도 분전하며 챔프전과 플레이오프에서 명경기를 펼쳤다. 또 지난 시즌 최하위에서 정규리그 2위와 준우승을 거머쥐며 명가 재건의 발판을 다졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘미스터 션샤인’ 황기환 지사 미공개 자료 11점 발굴</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924294982&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924294982&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040321220594742_1680524525_0924294982.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국가보훈처는 드라마 ‘미스터 션샤인’ 주인공 유진 초이의 모델인 황기환(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 지사의 외신 인터뷰 등 독립운동 관련 미공개 자료 11점을 발굴해 3일 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040321220594743_1680524526_0924294982.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;보훈처가 미국 국립문서기록관리청에서 찾아낸 제1차 세계대전 미군 참전자 등록카드와 하와이 입항자 명부 등에 따르면 1886년 4월 4일 평남 순천에서 태어난 황 지사는 1904년 증기선 갤릭호를 타고 하와이 호놀룰루에 입항했고, 1918년 5월 18일 미군에 자원입대해 제1차 세계대전에 참전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황 지사는 1919년 8월 25일자 뉴욕 헤럴드 인터뷰에서 “우리가 싸우고 있는 것은 일본과 동등한 권리를 위해 싸우는 것이 아니다. 한국인의, 한국인에 의한, 한국인을 위한 한국의 완전한 독립을 위한 것”이라고 밝혔다. 또 “(한국에 자치권을 부여하겠다는) 일본의 주장은 문명화된 세계의 분노를 누그러뜨리기 위한 것이고, 그 계획은 분명히 실패할 것이며 한국인은 독립운동을 멈추지 않을 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프랑스 국립중앙도서관에서 발굴된 프랑스 매체 ‘레 카이에 데 드루아 드 롬’의 1923년 10월 10일자 부고는 “자신의 작은 조국을 해방하기 위한 노력에 모든 정력을 쏟아 인간의 자유와 국제적 정의라는 대의에 영웅처럼 봉사했다”고 황 지사의 삶을 기술했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우진 기자 uzi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의춘추] 밤 밝히는 편의점, 지원이 필요하다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924294994&amp;code=11171212&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924294994&amp;code=11171212&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:08:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040321580494871_1680526684_0924294994.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;1990년대 초중반의 일이다. 한겨울 서울 대학로에 친구를 만나러 갔다가 막차를 놓쳤다. 주머니엔 택시를 탈 돈이 없었다. 서너 시간 걸어서라도 집에 가볼까 했지만 한밤중에 한강 다리를 건너는 게 내키지 않았다. 유흥주점은 물론이고 음식점이나 만화방 같은 곳도 밤 12시 이후 심야영업이 금지된 시절이었다. 밤거리를 10여분 헤맸지만 눈에 들어온 건 편의점뿐이었다. 다행히 의자와 테이블도 있는 곳이어서 따끈한 컵라면 국물로 추위를 달래며 밤을 새웠다. 편의점은 다국적 대기업 자본의 첨병이라는 부정적 인식이 조금은 바뀐 날이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금 사는 곳 근처 오피스텔 1층에 큰 편의점이 있다. 낡았지만 단정한 차림새의 백발 할머니 한 분이 새벽 5시쯤 조용히 들어와 컵라면을 산다. 찬밥과 김치를 가져와선 먹어도 되냐고 정중하게 허락을 구한 뒤 혼자 스마트폰으로 뉴스를 보면서 이른 아침식사를 한다. 어떤 사연인지 모르지만 무척 외롭고 쓸쓸한 장면이었다고, 그곳 아르바이트 학생이 이야기해줬다. 하루는 계란을 한 알 가져왔는데 오해를 받을까 걱정됐는지 집에서 가져온 거라고 미안한 표정으로 말해 더 안쓰러웠다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국인이라면 누구든 편의점에 얽힌 추억이나 이야기 한두 개쯤은 갖고 있을 듯싶다. 24시간 365일 일상을 함께했으니 당연한 일이다. 국내 편의점 사업이 본격적으로 시작된 것은 1989년 5월 세븐일레븐 올림픽선수촌점 개점이었다. 34년이 지난 오늘날 전국 편의점 수는 5만개를 넘어섰다. 인구 1000명당 1개꼴이니 대단한 규모다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;편의점은 간단한 취식도 가능한, 깔끔한 인테리어의 소매점으로 출발했지만 공공요금 수납, 현금지급기, 택배 수납, 세탁, 상비약 판매 등 생활편의 서비스를 확대해왔다. 코로나19 팬데믹 기간에도 취식이 제한됐던 일부 시기를 제외하곤 도시락 등 간편식 제품 소비가 늘면서 인기가 식지 않았다. 주로 유동인구가 많은 길목에 있기 때문에 밤거리를 걷는 이들에겐 안심 등대 역할도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 본사에서 부과하는 불이익을 감수하면서까지 심야영업을 중단하는 곳이 늘고 있다고 한다. 야간 유동인구가 회복되지 않아 매출이 줄어든 데다 최저임금 상승으로 인건비 부담은 커졌기 때문이다. 야간 아르바이트를 구하기도 쉽지 않다. 밤 근무는 낮보다 체력적으로 힘들고 건강에도 무리가 간다. 혼자 근무하는 특성으로 인해 범죄에 노출되기도 쉽다. 경찰청 통계에 따르면 편의점에서 발생한 범죄 건수는 2019년 1만4355건, 2020년 1만4697건, 2021년 1만5489건으로 증가하는 추세다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;편의점 가맹점주 단체인 전국편의점가맹점협회는 지난해 7월 심야시간대에 편의점 상품 가격을 5% 올려 받게 해 달라고 요청했지만 고물가 상황에서 서민들의 부담을 늘리는 건 여의치 않다. 담배광고를 가리기 위해 외부 유리벽에 부착해야 하는 불투명 시트지가 근무자의 안전을 위협한다며 없애 달라는 요구도 나왔다. 하지만 국민보건을 위한 규정과 상충해 조율이 제대로 이뤄지지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황이 지속된다면 심야시간 편의점의 불은 하나둘 꺼질 수밖에 없다. 그럼 어떤 일이 벌어질까. 밤거리는 더 어두워지고 인적은 뜸해진다. 밤에 고열이나 두통에 시달려도 진통제나 해열제를 구하기가 어려워진다. 밤늦게 일하거나 공부하는 이들이 끼니나 간식거리를 해결할 곳도 마땅치 않게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국을 방문한 외국인들은 야간에도 자유롭게 외출이 가능한 안전한 환경을 매력 중 하나로 꼽는다. 24시간 편의점이 여기에 상당한 역할을 한 건 분명하다. 편의점은 밤을 밝힘으로써 치안과 보건, 생활편의에서 나아가 관광객 유치까지 다양한 공적 기능을 수행하고 있는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심야영업의 애로를 호소하는 목소리를 특정 업주들의 민원으로만 보지 말고 정부 차원에서 종합적인 지원 대책을 마련하면 좋겠다. 지방자치단체들이 국민 보건을 위해 공공 심야약국을 지정해 지원하는 사례도 참고할 수 있다. 편의점의 경우 야간근무자의 인건비를 일부 지원하고 경찰과 협력해 범죄예방 시스템을 갖추는 것만으로도 큰 도움이 된다. 지원받는 만큼 공적인 역할을 더 수행하도록 주문하는 것도 가능하다. 지자체가 앞장서고 중앙정부가 힘을 보태면 민관협력의 공공 안전·보건·생활편의 네트워크를 24시간 가동할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송세영 편집국 부국장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>OPEC+ 하루 116만 배럴 추가 감산… 미국 “경솔하다” 반발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295014&amp;code=11141300&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295014&amp;code=11141300&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:08:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040400180495125_1680535084_0924295014.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사우디아라비아가 주도하는 주요 산유국 협의체인 OPEC+가 하루 116만 배럴 규모의 자발적 추가 감산을 발표하면서 국제유가가 급등했다. 석유 증산을 지속적으로 요구해온 미국과 사우디 등 산유국 간 갈등이 고조될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 로이터통신에 따르면 사우디는 다음 달부터 원유 생산량을 하루 50만 배럴 감산하기로 결정했다. 사우디의 이번 결정은 지난해 10월 OPEC+ 회의에서 결정된 대규모 감산과 별도로 실행되는 추가 조치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 3∼6월 50만 배럴 감산을 예고한 러시아는 감산 기한을 연말까지 연장한다. 알렉산드르 노박 러시아 부총리는 성명을 내고 “책임 있는 원유시장 참가자로서 러시아는 올해 연말까지 50만 배럴 자발적 감산을 시행할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아랍에미리트(UAE)도 5월부터 연말까지 14만4000 배럴 감산하고 이라크는 하루 21만1000 배럴 감산 계획을 발표했다. 이밖에 쿠웨이트(하루 12만8000 배럴), 카자흐스탄(하루 7만8000 배럴), 알제리(하루 4만8000 배럴), 오만(하루 4만 배럴)도 자발적 감산에 동참했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;OPEC+의 기습적인 감산 방침이 발표되자 국제유가는 급등했다. CNN에 따르면 3일 브렌트유 선물 가격은 배럴당 4.8% 상승한 83.73 달러를 기록했다. 미 서부텍사스산원유(WTI)도 배럴당 4.9% 오른 79.36 달러를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 감산은 지난달 미국 실리콘밸리은행(SVB) 파산으로 시작된 은행권 위기와 이로 인한 경기 둔화 우려로 국제유가가 급락한 데 따른 조치라고 파이낸셜타임스(FT)는 분석했다. 암리타 센 에너지 애스펙츠 수석 원유 분석가는 신문과의 인터뷰에서 “OPEC+가 금융 위기로 인한 수요 둔화 가능성에 대비하기 위해 선제적인 감산을 단행했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 국제유가 전망치를 다시 상향 조정했다. 골드만삭스는 올해 연말 브렌트유 전망치를 배럴당 95 달러로, 내년 전망치를 배럴당 100 달러로 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;OPEC+의 감산 소식에 미국은 즉각 반발했다. 안드리엔 왓슨 백악관 국가안전보장회의(NSC) 대변인은 “시장의 불확실성을 고려할 때 감산은 경솔하다”며 “원유 생산·소비국과 협력해 휘발유 가격을 관리할 것”이라고 밝혔다. 미국은 그동안 고물가를 잡고 우크라이나를 침공한 러시아의 원유 판매 수익을 제한하기 위해 산유국을 대상으로 증산을 요구해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘피해 주택 공공 매입’ 특별법 발의됐지만… 현실적 한계 목소리</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295021&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295021&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:08:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040322460394982_1680529563_0924295021.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전세사기 피해 주택을 공공이 매입해 달라는 임차인들의 요구가 담긴 특별법이 최근 발의됐다. 한국자산관리공사(캠코) 등이 피해 주택을 매입하고, 필요한 경우 공공임대주택으로 공급할 수 있도록 하는 내용이다. 다만 현실적으로 공공이 직접 피해 주택을 매입하기는 쉽지 않아 특별법이 국회에서 통과될지는 미지수다. 공공이 전부 피해 주택을 떠안기보다 금융기관 등이 기금을 조성하는 방향으로 피해자를 구제해야 한다는 제안도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조오섭 더불어민주당, 심상정 정의당 의원은 지난달 30일 전세사기 피해 임차인 보호를 위한 특별법을 각각 대표발의했다. 조 의원은 전세금을 돌려받지 못한 피해 임차인을 구제하기 위해 캠코 등 채권매입기관이 보증금 반환 채권을 매입할 수 있도록 하는 내용을 법안에 담았다. 임차인에게 보증금을 대신 지급해주고 그 채권을 인수하는 방식이다. 이후 채권을 기초로 주택을 팔거나 한국토지주택공사(LH) 등에 우선 매각해 공공임대주택으로 공급할 수 있도록 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심 의원이 발의한 내용도 비슷하다. 심 의원 법안은 전세피해 주택의 매입 사업 주체를 국토교통부로 하고, LH 등에 업무를 위탁할 수 있도록 했다. 보증금 반환 채권가격을 최소한 임대보증금의 절반 이상으로 산정하도록 해 보증금 절반은 돌려받을 수 있도록 하는 내용도 담겼다. 매입주택 일부는 매각하거나 공공임대주택으로 활용된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주택 매각금액이 보증금보다 적으면 융자를 지원하고, 피해 임차인이 해당 주택을 공공임대주택으로 지원받아 입주해 계속 살 수 있도록 하는 내용도 있다. 여기에 드는 예산은 국가 재정과 주택도시기금으로 활용토록 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040322460394983_1680529563_0924295021.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이들 특별법은 전세사기 피해 임차인들이 지속적으로 정부에 요구해 온 정책이지만 전문가들은 실질적으로 정부가 피해 주택을 직접 매입하기는 어렵다고 입을 모은다. 성태윤 연세대 경제학부 교수는 3일 “잘못하면 정부 재정으로 전세 사기범들을 도와주는 상황이 될 수도 있다”며 “피해 주택도 곳곳에 산재해 있기 때문에 공공이 매입해 공공임대주택으로 공급하기는 현실적으로 어렵다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부도 전세사기 피해자를 위한 직접 지원은 어렵다는 입장이다. 현재 시행하고 있는 저리 대출이나 긴급주거지원 등 간접 지원으로만 도울 수 있다는 것이다. 국토부는 전국 17개 시·도, 공공기관과 함께 저리 대출을 위한 전세피해확인서 발급, 긴급주거지원 신청 등을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서는 전세대출을 제대로 관리하지 않은 금융권이 기금을 조성해 피해 임차인을 구제해야 한다는 제안도 나온다. 김진유 경기대 도시교통공학과 교수는 “피해 주택을 매입하기 위해 공공자금을 투입하기는 어렵다”며 “서류만 가지고 대출 심사를 해준 금융기관도 책임이 있는 만큼 금융기관이 기금을 조성해 전세피해 주택을 매입하는 재원으로 활용할 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>닻 올린 김기현표 ‘민생 119’… MZ 지지율 반등 이끌까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295059&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295059&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:08:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040322490394992_1680529743_0924295059.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김기현 국민의힘 대표가 민생 정책에 ‘올인’하고 있다. 지지부진한 당 지지율을 반등시키려면 당장 피부에 와닿는 민생 정책으로 승부를 봐야 한다는 판단에서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김기현 지도부 출범 후 가장 먼저 구성된 민생특위는 가뭄에 시달리는 섬 지역에 물을 보내는 사업을 ‘1호 과제’로 정했다. 여기에 김 대표는 여당에 싸늘한 MZ세대의 마음을 돌려놓기 위해 교통비·통신비 지원책 강구에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 민생특위인 ‘민생119’는 3일 국회에서 첫 회의를 열고 본격적인 활동에 돌입했다. 김 대표는 회의에서 “민생과 관련 안 된 것이 어디 있겠냐마는 현안 중에 가시적 성과를 낼 수 있는 것부터 민생119가 해결해줬으면 좋겠다”며 “실제 개선이 이뤄지고 국민이 체감할 수 있는 활동 결과를 만들어내야 할 것”이라고 주문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민생119 위원들은 이날 편의점 도시락을 먹으며 회의를 진행했고, 첫 과제로 ‘가뭄 지역 물보내기 대국민운동’이 선정됐다. 심각한 남부 지역 가뭄 피해 상황을 고려해 마시는 생수뿐만 아니라 농업·공업용수까지 지원 범위에 포함시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민생119 위원장인 조수진 의원은 국회 브리핑에서 “도서지역 등 현재 물이 시급한 지역의 우선순위를 알아보고 있다”며 “전남 등 지방자치단체, 행정안전부와 조율해 구체적인 방안을 마련할 것”이라고 말했다. 민생119는 농어촌, 지역경제·소상공인, 부동산·금융, 입법정책 등 4개 분과위원회를 산하에 두고 분야별 민생 과제를 발굴해 나가기로 했다. 이날 회의에선 외국인노동자 숙소 문제 점검, 부동산 전세사기 피해자 구제, 전기요금 인상에 따른 편의점 전기요금 지원 등 다양한 아이디어가 제시됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 MZ세대 맞춤형 민생 정책 마련에도 부심하고 있다. 국민의힘은 대학생에게 아침식사를 1000원에 제공하는 ‘1000원의 아침밥’ 사업 확대에 이어 청년세대 교통비·통신비 지원을 검토하는 중이다. 김 대표는 이날 최고위원회의 직후 기자들과 만나 “청년들의 통신요금 제도에 대한 합리적 개선이 필요하지 않겠냐는 차원에서 파악해 볼 것을 지시했다”며 “교통비 역시 실태가 어떤지 파악해 보라고 했다”고 말했다. 김 대표는 이번 주에 교통비·통신비 문제와 관련해 업계와 청년들의 목소리를 듣는 일정을 마련키로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 이날 오후엔 여의도 중소기업중앙회에서 중소기업인들과 간담회를 갖고 근로시간 제도 개편안 등에 관한 의견을 청취했다. 김기문 중기중앙회장은 “주문이 밀리면 납기일 맞추려고 오버타임(연장근로)을 하고, 그렇지 않을 때는 휴식하는 것이 중소기업에는 꼭 필요하다”며 “노사 자율적인 선택을 존중해 유연하게 근무할 수 있도록 하는 당초 취지를 살리는 방향으로 개선되기를 바란다”고 말했다. 김 대표는 “우리가 바꿀 수 있는 현안들은 최대한 노력을 해서 풀어나가겠다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정현수 박성영 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>닻 올린 김기현표 ‘민생 119’… MZ 지지율 반등 이끌까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295059&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295059&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:08:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040322490394992_1680529743_0924295059.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김기현 국민의힘 대표가 민생 정책에 ‘올인’하고 있다. 지지부진한 당 지지율을 반등시키려면 당장 피부에 와닿는 민생 정책으로 승부를 봐야 한다는 판단에서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김기현 지도부 출범 후 가장 먼저 구성된 민생특위는 가뭄에 시달리는 섬 지역에 물을 보내는 사업을 ‘1호 과제’로 정했다. 여기에 김 대표는 여당에 싸늘한 MZ세대의 마음을 돌려놓기 위해 교통비·통신비 지원책 강구에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 민생특위인 ‘민생119’는 3일 국회에서 첫 회의를 열고 본격적인 활동에 돌입했다. 김 대표는 회의에서 “민생과 관련 안 된 것이 어디 있겠냐마는 현안 중에 가시적 성과를 낼 수 있는 것부터 민생119가 해결해줬으면 좋겠다”며 “실제 개선이 이뤄지고 국민이 체감할 수 있는 활동 결과를 만들어내야 할 것”이라고 주문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민생119 위원들은 이날 편의점 도시락을 먹으며 회의를 진행했고, 첫 과제로 ‘가뭄 지역 물보내기 대국민운동’이 선정됐다. 심각한 남부 지역 가뭄 피해 상황을 고려해 마시는 생수뿐만 아니라 농업·공업용수까지 지원 범위에 포함시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민생119 위원장인 조수진 의원은 국회 브리핑에서 “도서지역 등 현재 물이 시급한 지역의 우선순위를 알아보고 있다”며 “전남 등 지방자치단체, 행정안전부와 조율해 구체적인 방안을 마련할 것”이라고 말했다. 민생119는 농어촌, 지역경제·소상공인, 부동산·금융, 입법정책 등 4개 분과위원회를 산하에 두고 분야별 민생 과제를 발굴해 나가기로 했다. 이날 회의에선 외국인노동자 숙소 문제 점검, 부동산 전세사기 피해자 구제, 전기요금 인상에 따른 편의점 전기요금 지원 등 다양한 아이디어가 제시됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 MZ세대 맞춤형 민생 정책 마련에도 부심하고 있다. 국민의힘은 대학생에게 아침식사를 1000원에 제공하는 ‘1000원의 아침밥’ 사업 확대에 이어 청년세대 교통비·통신비 지원을 검토하는 중이다. 김 대표는 이날 최고위원회의 직후 기자들과 만나 “청년들의 통신요금 제도에 대한 합리적 개선이 필요하지 않겠냐는 차원에서 파악해 볼 것을 지시했다”며 “교통비 역시 실태가 어떤지 파악해 보라고 했다”고 말했다. 김 대표는 이번 주에 교통비·통신비 문제와 관련해 업계와 청년들의 목소리를 듣는 일정을 마련키로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 이날 오후엔 여의도 중소기업중앙회에서 중소기업인들과 간담회를 갖고 근로시간 제도 개편안 등에 관한 의견을 청취했다. 김기문 중기중앙회장은 “주문이 밀리면 납기일 맞추려고 오버타임(연장근로)을 하고, 그렇지 않을 때는 휴식하는 것이 중소기업에는 꼭 필요하다”며 “노사 자율적인 선택을 존중해 유연하게 근무할 수 있도록 하는 당초 취지를 살리는 방향으로 개선되기를 바란다”고 말했다. 김 대표는 “우리가 바꿀 수 있는 현안들은 최대한 노력을 해서 풀어나가겠다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정현수 박성영 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2030 잡아라… 홈쇼핑 ‘라이브커머스’ 늘린다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295035&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295035&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:08:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040323580395078_1680533883_0924295035.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;홈쇼핑업계가 젊은 층을 위한 라이브커머스(Live Commerce) 프로그램을 대폭 확대하고 있다. 실시간 방송을 통해 색다른 콘텐츠와 상품을 보여주면서 새로운 고객층을 공략 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대홈쇼핑은 생필품을 판매하는 새로운 모바일 라이브커머스 프로그램 ‘쟁여두쇼라’를 론칭했다고 3일 밝혔다. 현대홈쇼핑이 자체 생산한 생필품을 합리적인 가격에 선보이는 프로그램이다. 주로 오픈마켓 등 온라인에서 가격 비교를 거쳐 생필품을 주문하는 20~30대를 겨냥한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;판매 제품은 지난 1월 신설한 라이브커머스 전담 상품기획 파트에서 기획한다. 현대홈쇼핑이 2030 고객을 확보하기 위해 모바일 라이브커머스 채널 ‘쇼라’를 리브랜딩하면서 만든 팀이다. 팀은 타깃층과 나이가 비슷한 20~30대의 젊은 인력으로 구성하고 각 팀원에게 업무 전권을 부여해 수요를 발빠르게 반영할 수 있도록 했다. 이외에도 현대홈쇼핑은 라이브커머스에서 명품, TV프로그램에 출연한 조리기구 등 낮은 연령대에게 인기 있는 프로그램을 적극적으로 확대해나가고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CJ온스타일은 지난달 라이브커머스 채널 ‘라이브쇼’의 고정 편성을 크게 늘렸다. ‘환승뷰티’ ‘초품아’ ‘건전지’ 등 3개 고정 프로그램을 신규 론칭하고, ‘브티나는 생활’ ‘잘사는 언니들’의 편성을 정례화해 모두 9개의 고정 프로그램을 운영하고 있다. CJ온스타일은 지난해 업계 최초로 라이브커머스 방송을 TV로 내보내는 등 라이브커머스 확대를 위해 꾸준히 노력해왔다. 특히 패션 전문 프로그램 ‘엣지쇼’ 등을 통해 주 고객층을 30대까지 늘리는 데 성공했다. 기존 TV 홈쇼핑의 고객이 주로 50~60대 여성인 것과 대조적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;GS샵 역시 지난달 TV홈쇼핑과 모바일 라이브 커머스를 연결하는 ‘크로스 라이브’를 시작했다. TV는 연령층이 높고 모바일은 대체로 낮다. 주 이용고객의 연령대가 서로 다른 TV와 모바일이 고객을 공유해 두 채널 모두에서 고객층을 확대하겠다는 전략이다. GS리테일 관계자는 “과거에는 TV가 메인이었다면 이제는 모바일을 중심으로 TV홈쇼핑 사업을 전개하는 방식으로 변화하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젊은 층 유입을 위한 새로운 시도도 이뤄진다. NS홈쇼핑은 지난달 신입 쇼핑호스트가 인기 상품의 가격을 깎는 형식의 라이브커머스 프로그램 ‘깎아쇼’를 론칭했다. 방송 중에 신선 식품과 생활용품 구매 추가 혜택을 제공한다. 형식과 혜택에서 차별화를 시도했다. CJ온스타일은 제이쓴, 브라이언 등 젊은 방송인들과의 협업을 이어오고 있다. 연예인들도 ‘올드’한 이미지의 홈쇼핑보다 젊은 느낌의 라이브커머스 출연을 상대적으로 선호하는 것으로 전해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홈쇼핑 업계 관계자는 “TV 홈쇼핑의 고객 연령대가 높은 편이다보니 장기적인 수익성을 갖추기 위해선 젊은 고객층 확보가 필수적이다. 젊은 층을 겨냥한 라이브커머스는 계속해서 확대될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고교야구 ‘로봇 심판’ 등판</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295066&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295066&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:08:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040321280394767_1680524883_0924295066.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2023 신세계 이마트배 전국고교야구대회 16강 첫 경기가 열린 3일 서울 목동야구장. 1회말 세광고 전민재 타석에서 마산용마고 투수 강채운의 풀 카운트 결정구가 타자 몸쪽으로 파고들었다. 주심의 경쾌한 삼진 콜도 잠시 판정은 볼넷으로 번복됐고 전민재는 1루로 걸어 나갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘로봇 심판’으로 불리는 자동 투구 판정 시스템(ABS)이 고교야구에 상륙했다. 판정 공정성을 제고하고 입시 비리를 줄이고자 하는 취지다. 해당 기술이 고교야구에 성공적으로 뿌리내리면 적용 확대를 요구하는 목소리도 커질 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;ABS는 심판복을 입은 주심 대신 볼과 스트라이크를 최종 판단해주는 기계 시스템이다. 레이더나 광학 카메라를 활용해 투수 손을 떠난 공의 궤적을 포착하고, 이를 가상의 3차원 스트라이크 존에 대입해 볼인지 스트라이크인지 결정한다. 판정 결과는 이어폰을 통해 실시간으로 심판에게 전달되며 주심은 그에 따라 선언만 하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마산용마고의 역전승으로 끝난 이날 경기는 ABS가 고교야구에 첫선을 보인 무대였다. 마산용마고 측에서 세 번, 세광고 측에서 두 번 판독을 요청했고 1회 전민재 타석을 포함해 다섯 차례 모두 원심이 뒤집혔다. 대한야구소프트볼협회(KBSA) 관계자는 “ABS상 스트라이크 존과 주심의 판정 사이에 약간 차이가 있었다”며 “내부적으론 존이 좀 좁아졌다는 판단”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로봇 심판은 한국야구위원회(KBO)와 문화체육관광부 주도로 2020년 하반기 프로야구 퓨처스리그에서 시범 도입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 실제 프로 1군 도입까진 아직 넘어야 할 산이 많다. 단적으로 ABS 판정이 스트라이크 존 본연의 존재 의의에 들어맞는지엔 의문부호가 붙는다. 3차원 존을 스쳐 지나기만 해도 칼같이 잡아내다 보니 현실적으로 타자가 때려내기 어려운 공까지 스트라이크로 인정될 거란 우려다. 한국보다 먼저 ABS 도입 가능성을 저울질한 미국에서도 유사한 논란이 현재 진행형이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KBO는 퓨처스리그 등을 통해 실전 데이터를 지속해서 쌓아나가면서 기술을 더 다듬어갈 방침이다. 메이저리그와 관련 교류도 지속한다. KBO 관계자는 “ABS는 KBO와 문체부가 역점을 두고 추진해온 사업”이라면서도 “그만큼 완벽히 준비된 상태에서 도입해야 할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고교야구 ‘로봇 심판’ 등판</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295066&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295066&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:08:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040321280394767_1680524883_0924295066.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2023 신세계 이마트배 전국고교야구대회 16강 첫 경기가 열린 3일 서울 목동야구장. 1회말 세광고 전민재 타석에서 마산용마고 투수 강채운의 풀 카운트 결정구가 타자 몸쪽으로 파고들었다. 주심의 경쾌한 삼진 콜도 잠시 판정은 볼넷으로 번복됐고 전민재는 1루로 걸어 나갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘로봇 심판’으로 불리는 자동 투구 판정 시스템(ABS)이 고교야구에 상륙했다. 판정 공정성을 제고하고 입시 비리를 줄이고자 하는 취지다. 해당 기술이 고교야구에 성공적으로 뿌리내리면 적용 확대를 요구하는 목소리도 커질 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;ABS는 심판복을 입은 주심 대신 볼과 스트라이크를 최종 판단해주는 기계 시스템이다. 레이더나 광학 카메라를 활용해 투수 손을 떠난 공의 궤적을 포착하고, 이를 가상의 3차원 스트라이크 존에 대입해 볼인지 스트라이크인지 결정한다. 판정 결과는 이어폰을 통해 실시간으로 심판에게 전달되며 주심은 그에 따라 선언만 하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마산용마고의 역전승으로 끝난 이날 경기는 ABS가 고교야구에 첫선을 보인 무대였다. 마산용마고 측에서 세 번, 세광고 측에서 두 번 판독을 요청했고 1회 전민재 타석을 포함해 다섯 차례 모두 원심이 뒤집혔다. 대한야구소프트볼협회(KBSA) 관계자는 “ABS상 스트라이크 존과 주심의 판정 사이에 약간 차이가 있었다”며 “내부적으론 존이 좀 좁아졌다는 판단”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로봇 심판은 한국야구위원회(KBO)와 문화체육관광부 주도로 2020년 하반기 프로야구 퓨처스리그에서 시범 도입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 실제 프로 1군 도입까진 아직 넘어야 할 산이 많다. 단적으로 ABS 판정이 스트라이크 존 본연의 존재 의의에 들어맞는지엔 의문부호가 붙는다. 3차원 존을 스쳐 지나기만 해도 칼같이 잡아내다 보니 현실적으로 타자가 때려내기 어려운 공까지 스트라이크로 인정될 거란 우려다. 한국보다 먼저 ABS 도입 가능성을 저울질한 미국에서도 유사한 논란이 현재 진행형이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KBO는 퓨처스리그 등을 통해 실전 데이터를 지속해서 쌓아나가면서 기술을 더 다듬어갈 방침이다. 메이저리그와 관련 교류도 지속한다. KBO 관계자는 “ABS는 KBO와 문체부가 역점을 두고 추진해온 사업”이라면서도 “그만큼 완벽히 준비된 상태에서 도입해야 할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>극한 가뭄 땐 4대강 보 ‘물그릇’ 활용 추진</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295070&amp;code=11131700&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295070&amp;code=11131700&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:08:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040321300394778_1680525003_0924295070.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 남부 지역의 극심한 가뭄에 대처하기 위해 댐과 댐을 연결하고, 4대강 보(洑)를 ‘물그릇’으로 적극 활용하겠다는 계획을 밝혔다. 사실상 문재인정부 시절의 4대강 재자연화 사업을 뒤집고 보의 활용도를 높이는 정책을 본격 추진하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;환경부는 3일 광주·전남 지역의 가뭄 문제를 근원적으로 해결하기 위해 2028년까지 추진할 가뭄 중장기 대책 주요 방향을 발표했다. 이번 대책은 ‘영산강·섬진강 유역 댐이 동시에 역대 가장 낮은 수위에 도달했을 때’를 가정한 1단계 기본대책, ‘기후변화로 그동안 겪어보지 못한 가뭄이 발생했을 때’를 가정한 2단계 비상대책으로 나뉜다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 1단계 대책으로 광주, 목포 등 6개 시·군에 물을 공급하는 주암댐 물량(48만t) 가운데 10만t을 상대적으로 여유 있는 장흥댐에서 끌어올 수 있도록 도수관로를 연계하기로 했다. 확보된 주암댐의 여유물량은 이사천 취수장을 통해 여수산단으로 보낼 수 있게 도수관로를 추가 설치할 계획이다. 또 수어댐에 물이 부족할 경우 주암조절지댐에서 광양산단으로 물을 공급하는 비상 공급시설 설치도 검토한다. 이외에도 해수담수화 시설·지하저류댐 추가 설치 등 대체 수자원 확보도 적극 추진할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2단계는 1단계에 더해 하루 16만t 이상 용수를 추가로 확보하기 위한 대책이다. 섬진강물을 추가 취수해 여수·광양산단에 공급하고 댐 밑바닥 물인 사수(死水) 활용 방안을 마련하는 내용 등이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;환경부는 특히 4대강(한강·낙동강·금강·영산강) 본류의 16개 보를 가뭄 대응에 활용하겠다고 밝혔다. 보 수위를 높여서 본류와 지류의 수심을 일정 수준 이상 확보해 물을 공급하겠다는 것이다. 윤석열 대통령은 지난달 31일 호남 가뭄 상황을 점검하며 “방치된 4대강 보를 최대한 활용하라”고 지시했었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;환경부는 그동안 지난 정부 시절 결정된 금강·영산강 보 해체 및 상시개방 방침 철회를 공식적으로 언급하지는 않았으나 “보 활용성을 제고하겠다”고 거듭 밝히며 ‘보 존치’에 무게를 실어 왔다. 특히 극심한 가뭄이 지속되면서 보 활용이 더욱 중요해졌다는 게 환경부의 설명이다. 한화진 환경부 장관은 “영산강의 승촌보와 죽산보의 경우 물 사용이 늘어나는 4월 말부터 수위를 조정하면 1160만t을 추가 확보할 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;환경부는 관계기관 협의, 국가물관리위원회 심의·의결 등을 거쳐 중장기 가뭄 대책을 이달 안으로 확정할 계획이다. 한강, 낙동강, 금강 유역에 대해서도 올해 말까지 중장기 대책을 마련할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박상은 기자 pse0212@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>핀란드 총선 우파 승리… ‘춤 파티’ 37세 女총리 실각</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295096&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295096&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:08:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040321320394787_1680525123_0924295096.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;역대 세계 최연소 총리 타이틀과 함께 ‘춤 파티’ 논란을 불러일으켰던 산나 마린 핀란드 총리가 소속 정당인 사회민주당의 총선 참패로 실각하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP·로이터통신 등에 따르면 2일(현지시간) 치러진 핀란드 의회 선거에서 중도 우파 성향의 국민연합당(NCP)이 치열한 접전 끝에 20.8%의 득표율로 의회 200석 중 48석을 차지했다. 이어 극우 민족주의 성향의 핀란드인당(46석)과 마린 총리가 이끄는 좌파 성향의 사민당(43석)이 2·3위를 각각 차지했다. 핀란드당과 사민당의 득표율은 각각 20.1%과 19.9%를 기록해 근소한 차이로 NCP에 밀렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마린 총리는 총선 패배를 인정하는 연설에서 “우리는 지지를 받았고 (의회에서) 더 많은 의석을 얻었다”면서 “오늘 우리가 1위를 차지하지 못했더라도 훌륭한 성과”라고 말했다. 2019년 치러진 직전 총선에서 사민당은 40석으로 원내 최다 의석을 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2015년 의원이 된 마린은 2019년 교통부 장관이 된 뒤 그해 말 안티 린네 전 총리가 사임하자 후임으로 34세에 총리에 취임했다. 주요 외교 업적으로는 러시아의 우크라이나 침공 이후 북대서양조약기구(NATO) 가입을 추진한 것이 꼽힌다. 반면 과도한 공적 지출로 취임 이후 공공부채가 국내총생산(GDP)의 70% 이상으로 증가했다는 지적을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해에는 파티에서 춤추는 영상과 총리 관저에서 친구들과 찍은 부적절한 사진이 공개돼 사생활 논란이 일었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NCP는 다른 정당들과 우파 연립정부 구성을 위한 협상을 개시할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 핀란드 총선 결과는 코로나19 장기화와 우크라이나 전쟁으로 물가가 급등하고 서민 경제가 악화하는 가운데 극우 정당들이 집권하는 유럽 국가들의 흐름을 이어간 것으로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이탈리아에서는 지난해 9월 극우 성향의 이탈리아형제들(FdI)이 총선에서 승리하며 베니토 무솔리니 집권 이후 100년 만에 극우 성향 정부가 탄생했다. 지난해 스웨덴 총선에서도 집권 중도좌파연합이 패배하고 우파 연정이 출범했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“제주 4·3 명예회복” 한목소리 냈지만 尹 불참에 날 세운 野</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295071&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295071&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:08:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040400210495134_1680535264_0924295071.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제주 4·3사건 75주기를 맞은 3일, 여야는 한목소리로 희생자·유가족들의 명예 회복을 외쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 더불어민주당은 윤석열 대통령이 ‘4·3 희생자 추모식’에 직접 참석하지 않은 점을 비판하고 나섰다. 여권은 “민주당이 이념적 공세를 가하고 있다”고 반박했다. 보수정당 출신의 현직 대통령이 제주에서 열린 4·3 추모식에 참석한 사례는 아직 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 4·3 추념식 추모사를 통해 “무고한 4·3 희생자들의 넋을 기리고 그 유가족들의 아픔을 국민과 함께 어루만지는 일은 자유와 인권을 지향하는 자유민주주의 국가의 당연한 의무”라며 “정부는 4·3 희생자들과 유가족들의 명예 회복을 위해 최선을 다하고 생존 희생자들의 고통과 아픔을 잊지 않고 보듬어 나갈 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령의 추모사는 추모식에 참석한 한덕수 국무총리가 대독했다. 윤 대통령은 지난해엔 당선인 신분으로 추념식에 참석했지만 올해는 불참했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 지도부는 제주도로 총출동했다. 민주당은 4·3사건 75주년을 맞아 최고위원회의를 제주 4·3 기념관에서 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재명 대표는 최고위원회의에서 “제주도민들은 모진 상처를 이겨내고, ‘죽은 이는 부디 눈 감고, 산 자들은 서로 손 잡으라’는 용서와 화해의 정신을 실천해왔다”며 “민주당은 반인권적 국가폭력범죄 시효 폐지 특별법 제정, 4·3 기록의 세계기록유산 등재, 희생자 유전자 감식 등에 당 차원의 지원을 다하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 정부·여당의 불참을 강하게 비판했다. 국민의힘 김기현 대표와 주호영 원내대표는 2030 세계박람회 후보 도시 부산을 평가하기 위해 방한한 국제박람회기구(BIE) 실사단을 맞이하느라 제주에 내려오지 못했다. 국민의힘에서는 김병민 최고위원·박대출 정책위의장·이철규 사무총장 등이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박홍근 민주당 원내대표는 최고위원회의에서 “윤석열정부 출범 후 첫 추념식에 대통령은 물론, 여당 주요 지도부가 보이지 않는다”고 말했다. 그러면서 “내년에는 총선을 두고 표를 의식해 (추념식에) 얼굴을 비칠 것”이라며 “제주 4·3을 대하는 윤석열 정권의 민낯”이라고 질타했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 한덕수 국무총리는 이날 국회 대정부 질문에서 “윤 대통령이 (추념식에) 일정만 되면 상당히 가고 싶어 했으나 여러 일 때문에 어려워 결국 총리를 보냈다”며 “대신에 본인이 하고 싶은 이야기를 해달라고 해 추념사를 대독했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 태영호 국민의힘 최고위원이 지난 2월 4·3사건과 관련해 “명백히 북한 김일성의 지시에 의해 촉발됐다”고 말했던 것을 재차 비판했다. 이재명 대표는 “망언을 한 여당 지도부는 사과 한마디 아직 하지 않는다”고 비난했다. 4·3 평화공원을 찾아 유가족들을 만난 문재인 전 대통령은 “여전히 4·3을 모독하는 행위들이 이뤄지고 있어 매우 개탄스럽고 가슴 아프게 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 태 최고위원은 “어떤 점에서 사과해야 하는지 아직 납득되지 않는다”고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동환 구자창 기자 huan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“제주 4·3 명예회복” 한목소리 냈지만 尹 불참에 날 세운 野</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295071&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295071&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:08:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040400210495134_1680535264_0924295071.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제주 4·3사건 75주기를 맞은 3일, 여야는 한목소리로 희생자·유가족들의 명예 회복을 외쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 더불어민주당은 윤석열 대통령이 ‘4·3 희생자 추모식’에 직접 참석하지 않은 점을 비판하고 나섰다. 여권은 “민주당이 이념적 공세를 가하고 있다”고 반박했다. 보수정당 출신의 현직 대통령이 제주에서 열린 4·3 추모식에 참석한 사례는 아직 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 4·3 추념식 추모사를 통해 “무고한 4·3 희생자들의 넋을 기리고 그 유가족들의 아픔을 국민과 함께 어루만지는 일은 자유와 인권을 지향하는 자유민주주의 국가의 당연한 의무”라며 “정부는 4·3 희생자들과 유가족들의 명예 회복을 위해 최선을 다하고 생존 희생자들의 고통과 아픔을 잊지 않고 보듬어 나갈 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령의 추모사는 추모식에 참석한 한덕수 국무총리가 대독했다. 윤 대통령은 지난해엔 당선인 신분으로 추념식에 참석했지만 올해는 불참했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 지도부는 제주도로 총출동했다. 민주당은 4·3사건 75주년을 맞아 최고위원회의를 제주 4·3 기념관에서 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재명 대표는 최고위원회의에서 “제주도민들은 모진 상처를 이겨내고, ‘죽은 이는 부디 눈 감고, 산 자들은 서로 손 잡으라’는 용서와 화해의 정신을 실천해왔다”며 “민주당은 반인권적 국가폭력범죄 시효 폐지 특별법 제정, 4·3 기록의 세계기록유산 등재, 희생자 유전자 감식 등에 당 차원의 지원을 다하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 정부·여당의 불참을 강하게 비판했다. 국민의힘 김기현 대표와 주호영 원내대표는 2030 세계박람회 후보 도시 부산을 평가하기 위해 방한한 국제박람회기구(BIE) 실사단을 맞이하느라 제주에 내려오지 못했다. 국민의힘에서는 김병민 최고위원·박대출 정책위의장·이철규 사무총장 등이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박홍근 민주당 원내대표는 최고위원회의에서 “윤석열정부 출범 후 첫 추념식에 대통령은 물론, 여당 주요 지도부가 보이지 않는다”고 말했다. 그러면서 “내년에는 총선을 두고 표를 의식해 (추념식에) 얼굴을 비칠 것”이라며 “제주 4·3을 대하는 윤석열 정권의 민낯”이라고 질타했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 한덕수 국무총리는 이날 국회 대정부 질문에서 “윤 대통령이 (추념식에) 일정만 되면 상당히 가고 싶어 했으나 여러 일 때문에 어려워 결국 총리를 보냈다”며 “대신에 본인이 하고 싶은 이야기를 해달라고 해 추념사를 대독했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 태영호 국민의힘 최고위원이 지난 2월 4·3사건과 관련해 “명백히 북한 김일성의 지시에 의해 촉발됐다”고 말했던 것을 재차 비판했다. 이재명 대표는 “망언을 한 여당 지도부는 사과 한마디 아직 하지 않는다”고 비난했다. 4·3 평화공원을 찾아 유가족들을 만난 문재인 전 대통령은 “여전히 4·3을 모독하는 행위들이 이뤄지고 있어 매우 개탄스럽고 가슴 아프게 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 태 최고위원은 “어떤 점에서 사과해야 하는지 아직 납득되지 않는다”고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동환 구자창 기자 huan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>핀란드 총선 우파 승리… ‘춤 파티’ 37세 女총리 실각</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295096&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295096&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:08:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040321320394787_1680525123_0924295096.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;역대 세계 최연소 총리 타이틀과 함께 ‘춤 파티’ 논란을 불러일으켰던 산나 마린 핀란드 총리가 소속 정당인 사회민주당의 총선 참패로 실각하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP·로이터통신 등에 따르면 2일(현지시간) 치러진 핀란드 의회 선거에서 중도 우파 성향의 국민연합당(NCP)이 치열한 접전 끝에 20.8%의 득표율로 의회 200석 중 48석을 차지했다. 이어 극우 민족주의 성향의 핀란드인당(46석)과 마린 총리가 이끄는 좌파 성향의 사민당(43석)이 2·3위를 각각 차지했다. 핀란드당과 사민당의 득표율은 각각 20.1%과 19.9%를 기록해 근소한 차이로 NCP에 밀렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마린 총리는 총선 패배를 인정하는 연설에서 “우리는 지지를 받았고 (의회에서) 더 많은 의석을 얻었다”면서 “오늘 우리가 1위를 차지하지 못했더라도 훌륭한 성과”라고 말했다. 2019년 치러진 직전 총선에서 사민당은 40석으로 원내 최다 의석을 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2015년 의원이 된 마린은 2019년 교통부 장관이 된 뒤 그해 말 안티 린네 전 총리가 사임하자 후임으로 34세에 총리에 취임했다. 주요 외교 업적으로는 러시아의 우크라이나 침공 이후 북대서양조약기구(NATO) 가입을 추진한 것이 꼽힌다. 반면 과도한 공적 지출로 취임 이후 공공부채가 국내총생산(GDP)의 70% 이상으로 증가했다는 지적을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해에는 파티에서 춤추는 영상과 총리 관저에서 친구들과 찍은 부적절한 사진이 공개돼 사생활 논란이 일었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NCP는 다른 정당들과 우파 연립정부 구성을 위한 협상을 개시할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 핀란드 총선 결과는 코로나19 장기화와 우크라이나 전쟁으로 물가가 급등하고 서민 경제가 악화하는 가운데 극우 정당들이 집권하는 유럽 국가들의 흐름을 이어간 것으로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이탈리아에서는 지난해 9월 극우 성향의 이탈리아형제들(FdI)이 총선에서 승리하며 베니토 무솔리니 집권 이후 100년 만에 극우 성향 정부가 탄생했다. 지난해 스웨덴 총선에서도 집권 중도좌파연합이 패배하고 우파 연정이 출범했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “부산 역량 확인할 수 있을 것”… 유치 판세 좌우 ‘운명의 5일’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295105&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295105&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:08:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040400280395144_1680535683_0924295105.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 3일 “2030 부산세계박람회(엑스포)는 우리가 가진 다양한 경험과 강점을 공유하고, 인류가 당면한 도전 과제들에 대한 해결책을 모색하고 혁신을 창출하는 계기가 될 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “부산은 많은 관광객이 찾는 매력적인 도시이고, 세계적인 해양도시로 발돋움하기 위한 준비를 이미 마친 곳”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 국제박람회기구(BIE) 실사단을 청와대 상춘재로 초청해 만찬을 함께하며 “이번 현지 실사를 통해 한국과 부산엑스포의 개최 역량과 함께 차별화된 경쟁력을 직접 확인하실 수 있을 것으로 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 환영사를 마치며 영어로 “Busan is ready(부산은 준비됐다)”고 말하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파트릭 슈페히트 BIE 실사단장은 “실사단이 가장 중요하게 생각하는 것이 여러 분야에 걸친 광범위한 지지”라며 “대통령님과 정부의 적극적인 지원에 감사하고, 특히 국회에서도 만장일치로 지지해주신 점이 매우 인상적이었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BIE 실사단은 2030엑스포 개최 후보지인 부산을 실사하기 위해 전날 방한했다. BIE 실사단은 오는 7일까지 5박6일 일정으로 부산의 엑스포 개최 예정 부지와 주요 명소를 방문하는 등 현지 실사를 진행할 예정이다. 부산은 엑스포 유치와 관련해 사우디아라비아 리야드, 이탈리아 로마와 경합하고 있다. BIE 실사단의 이번 방한은 오는 11월 개최 도시 선정을 앞두고 유치 여부 판세를 좌우할 중대 국면으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 윤 대통령은 이날 오전 용산 대통령실에서 주재한 수석·비서관회의에서 “모든 정부 기관은 BIE 실사단의 방한 일정 지원에 만전을 기하라”고 지시했다. 한덕수 국무총리도 이날 BIE 실사단을 면담하고 부산엑스포 유치의 필요성을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회는 이날 본회의에서 ‘2030부산엑스포 성공적 유치 및 개최를 위한 결의안’을 참석 239명 의원 전원의 찬성으로 통과시켰다. 김진표 국회의장은 결의안 채택 직후 본회의 진행을 중단하고, 국회를 찾은 BIE 실사단에게 결의안을 직접 전달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결의안에는 국회가 엑스포의 부산 유치를 적극적으로 지지하고 부산이 엑스포 개최 역량을 충분히 갖췄다는 내용과 여야가 초당적인 협조·지원을 약속하는 내용이 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BIE 실사단은 본회의에 앞서 김 의장과 국민의힘 김기현 대표·주호영 원내대표, 더불어민주당 이재명 대표·박홍근 원내대표 등 여야 지도부와도 비공개 면담했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “부산 역량 확인할 수 있을 것”… 유치 판세 좌우 ‘운명의 5일’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295105&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295105&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:08:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040400280395144_1680535683_0924295105.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 3일 “2030 부산세계박람회(엑스포)는 우리가 가진 다양한 경험과 강점을 공유하고, 인류가 당면한 도전 과제들에 대한 해결책을 모색하고 혁신을 창출하는 계기가 될 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “부산은 많은 관광객이 찾는 매력적인 도시이고, 세계적인 해양도시로 발돋움하기 위한 준비를 이미 마친 곳”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 국제박람회기구(BIE) 실사단을 청와대 상춘재로 초청해 만찬을 함께하며 “이번 현지 실사를 통해 한국과 부산엑스포의 개최 역량과 함께 차별화된 경쟁력을 직접 확인하실 수 있을 것으로 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 환영사를 마치며 영어로 “Busan is ready(부산은 준비됐다)”고 말하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파트릭 슈페히트 BIE 실사단장은 “실사단이 가장 중요하게 생각하는 것이 여러 분야에 걸친 광범위한 지지”라며 “대통령님과 정부의 적극적인 지원에 감사하고, 특히 국회에서도 만장일치로 지지해주신 점이 매우 인상적이었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BIE 실사단은 2030엑스포 개최 후보지인 부산을 실사하기 위해 전날 방한했다. BIE 실사단은 오는 7일까지 5박6일 일정으로 부산의 엑스포 개최 예정 부지와 주요 명소를 방문하는 등 현지 실사를 진행할 예정이다. 부산은 엑스포 유치와 관련해 사우디아라비아 리야드, 이탈리아 로마와 경합하고 있다. BIE 실사단의 이번 방한은 오는 11월 개최 도시 선정을 앞두고 유치 여부 판세를 좌우할 중대 국면으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 윤 대통령은 이날 오전 용산 대통령실에서 주재한 수석·비서관회의에서 “모든 정부 기관은 BIE 실사단의 방한 일정 지원에 만전을 기하라”고 지시했다. 한덕수 국무총리도 이날 BIE 실사단을 면담하고 부산엑스포 유치의 필요성을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회는 이날 본회의에서 ‘2030부산엑스포 성공적 유치 및 개최를 위한 결의안’을 참석 239명 의원 전원의 찬성으로 통과시켰다. 김진표 국회의장은 결의안 채택 직후 본회의 진행을 중단하고, 국회를 찾은 BIE 실사단에게 결의안을 직접 전달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결의안에는 국회가 엑스포의 부산 유치를 적극적으로 지지하고 부산이 엑스포 개최 역량을 충분히 갖췄다는 내용과 여야가 초당적인 협조·지원을 약속하는 내용이 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BIE 실사단은 본회의에 앞서 김 의장과 국민의힘 김기현 대표·주호영 원내대표, 더불어민주당 이재명 대표·박홍근 원내대표 등 여야 지도부와도 비공개 면담했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가상화폐 입법 두고… 한은·금융위, 미묘한 입장차</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295046&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295046&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2021041822380461330_1618753084_0924295046.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;가상화폐 관련 입법 논의가 국회에서 급물살을 타는 가운데 금융위원회와 한국은행의 의견이 미묘하게 엇갈리고 있다. “중앙은행 디지털화폐(CBDC)를 가상화폐 정의에서 제외한다”는 문구를 법안에 명시할지를 놓고서다. 일각에서는 CBDC 관리·감독 권한을 둘러싼 신경전 아니냐는 말도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회 정무위원회는 지난달 28일 법안심사 제1소위원회를 열고 가상화폐 관련 법안 18건을 심사했다. 가상화폐 관련 법안이 국회에서 처음 발의된 후 22개월 만이다. 3일 소위 회의록에 따르면 법안에 ‘CBDC를 가상화폐에서 제외한다’는 내용을 넣을 것인지를 놓고 이견이 있었다. 김한규 더불어민주당 의원안은 CBDC 및 그와 관련된 서비스를 가상화폐 정의에서 명시적으로 제외하는데, 이에 대해 금융위가 반대 입장을 낸 것이다. CBDC란 실물 화폐를 대체·보완해 각국 중앙은행이 발행하는 디지털 화폐를 말한다. 한은도 추진 의지를 밝히고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융위는 관련 문구를 넣을 경우 특정금융정보법에서 정의된 용어와 차이가 생겨 불필요한 시장 혼란을 초래할 수 있다고 설명했다. 박민우 금융위 금융혁신기획단장은 “CBDC가 가상화폐에 포함되지 않는다는 것에는 이견이 없다. 오히려 그것을 명확하게 넣는 것이 문제”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040322300494953_1680528604_0924295046.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;반면 한은은 명시적으로 ‘제외’ 문구를 넣어줄 필요가 있다고 본다. ‘전자적 증표’라는 법률상 용어가 포괄적이기 때문에 가상화폐 개념에 CBDC가 포함될 여지가 있다는 것이다. 한은 관계자는 “미리 법적 불확실성을 해소하자는 취지”라며 “유럽연합(EU)의 암호화폐 규제안(MiCA) 등 해외사례도 참고했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 장면을 놓고 ‘CBDC나 스테이블 코인을 둘러싼 양 기관의 관할권 다툼의 예고편 아니냐’는 이야기가 나온다. 한은은 가치안정형 암호자산 감독·감시에 중앙은행이 적극적인 역할을 해야 한다는 점을 강조하고 있다. 반면 금융위는 한은이 가상화폐사업자로부터 자료 제출을 요구할 수 있도록 하는 규정을 법안에 넣는 것도 반대한다. 한 정무위원은 “금융위가 암호자산업을 금융위 테두리 안에만 두려고 하는 의도가 보인다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가상화폐 입법 두고… 한은·금융위, 미묘한 입장차</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295046&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295046&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2021041822380461330_1618753084_0924295046.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;가상화폐 관련 입법 논의가 국회에서 급물살을 타는 가운데 금융위원회와 한국은행의 의견이 미묘하게 엇갈리고 있다. “중앙은행 디지털화폐(CBDC)를 가상화폐 정의에서 제외한다”는 문구를 법안에 명시할지를 놓고서다. 일각에서는 CBDC 관리·감독 권한을 둘러싼 신경전 아니냐는 말도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회 정무위원회는 지난달 28일 법안심사 제1소위원회를 열고 가상화폐 관련 법안 18건을 심사했다. 가상화폐 관련 법안이 국회에서 처음 발의된 후 22개월 만이다. 3일 소위 회의록에 따르면 법안에 ‘CBDC를 가상화폐에서 제외한다’는 내용을 넣을 것인지를 놓고 이견이 있었다. 김한규 더불어민주당 의원안은 CBDC 및 그와 관련된 서비스를 가상화폐 정의에서 명시적으로 제외하는데, 이에 대해 금융위가 반대 입장을 낸 것이다. CBDC란 실물 화폐를 대체·보완해 각국 중앙은행이 발행하는 디지털 화폐를 말한다. 한은도 추진 의지를 밝히고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융위는 관련 문구를 넣을 경우 특정금융정보법에서 정의된 용어와 차이가 생겨 불필요한 시장 혼란을 초래할 수 있다고 설명했다. 박민우 금융위 금융혁신기획단장은 “CBDC가 가상화폐에 포함되지 않는다는 것에는 이견이 없다. 오히려 그것을 명확하게 넣는 것이 문제”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040322300494953_1680528604_0924295046.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;반면 한은은 명시적으로 ‘제외’ 문구를 넣어줄 필요가 있다고 본다. ‘전자적 증표’라는 법률상 용어가 포괄적이기 때문에 가상화폐 개념에 CBDC가 포함될 여지가 있다는 것이다. 한은 관계자는 “미리 법적 불확실성을 해소하자는 취지”라며 “유럽연합(EU)의 암호화폐 규제안(MiCA) 등 해외사례도 참고했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 장면을 놓고 ‘CBDC나 스테이블 코인을 둘러싼 양 기관의 관할권 다툼의 예고편 아니냐’는 이야기가 나온다. 한은은 가치안정형 암호자산 감독·감시에 중앙은행이 적극적인 역할을 해야 한다는 점을 강조하고 있다. 반면 금융위는 한은이 가상화폐사업자로부터 자료 제출을 요구할 수 있도록 하는 규정을 법안에 넣는 것도 반대한다. 한 정무위원은 “금융위가 암호자산업을 금융위 테두리 안에만 두려고 하는 의도가 보인다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>후쿠시마 난타전  거품무는 정치권</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295067&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295067&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:09:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040321260494758_1680524764_0924295067.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;후쿠시마 원전 오염수 방출과 후쿠시마 수산물 수입 문제를 놓고 여야가 거칠게 충돌했다. 더불어민주당은 후쿠시마 오염수 문제를 한·미 정상회담 의제로 올리자면서 소속 의원들의 일본 방문을 추진 중이다. 이에 대해 국민의힘은 가짜뉴스에 근거한 ‘거짓 선동’ ‘후쿠시마 쇼’라고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재명 민주당 대표는 3일 제주에서 개최한 최고위원회의에서 “후쿠시마 오염수 해양 투기가 임박한 것 같다”며 “생명과 평화의 섬 제주가 원전 오염수로 가장 먼저 심각하게 훼손될 위기에 처했음에도 정부는 사실상 수수방관하고 있다”고 비판했다. 이 대표는 “원전 오염수 투기 방치로 후쿠시마 농수산물 수입금지 명분까지 약화될 수 있다”면서 “태평양 국가들과의 공조는 물론이고, 이번 한·미 정상회담에서 이 문제를 정식 의제로 올려 미국의 전향적 입장을 이끌어내야 할 것”이라고 주문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박홍근 원내대표도 “윤석열 대통령이 후쿠시마 오염수 방출에 대해 ‘한국 국민의 이해를 구하겠다’고 발언했다는 일본 언론 보도의 충격이 가시지 않고 있다”며 “민주당은 후쿠시마 오염수 방출 문제를 절대 좌시하지 않겠다”고 강조했다. 그러면서 “정부는 국제해양재판소에 잠정조치 요구 제소를 비롯해 가능한 모든 조치를 동원해 후쿠시마 오염수 방출을 원천 차단해야 할 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 ‘후쿠시마 오염수 방출 저지대응단’은 6일 방일해 도쿄전력을 항의 방문하고 후쿠시마 원전 지역을 둘러볼 예정이다. 대응단 소속 양이원영 의원은 YTN라디오 인터뷰에서 “현장을 최대한 갈 수 있는 만큼 갈 생각”이라며 “도쿄전력에 보낸 공문에는 오염수를 방출하는 관을 공사하는 현장도 (방문)요청을 한 상태인데 아직 답이 없다”고 밝혔다. 이어 “윤석열정부 차원에서 적극적으로 대응하고 있지 않으니 국회에서라도 직접 가서 방사능 오염수 현황이 어떤지 자료도 요구하고 상황을 파악하는 것이, 그리고 정확하게 국민 의사를 전달하는 것이 필요하지 않겠냐는 생각”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 민주당을 향해 “이성을 찾으라”며 강력 반발했다. 김기현 대표는 최고위원회의에서 “민주당이 민감한 국민 먹거리를 두고 없는 일을 마치 있는 것처럼 거짓 선동하는 것을 보면서 광우병 괴담을 다시 떠올리게 된다”며 “미국산 소고기를 먹으면 뇌에 구멍이 숭숭 뚫린다거나 사드 전자파에 몸이 튀겨질 것이란 해괴망측한 괴담을 퍼뜨렸지만 모두 새빨간 거짓말이었다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주호영 원내대표도 민주당 의원들의 방일 계획을 두고 “한심하다”고 말했다. 주 원내대표는 “(후쿠시마 수산물 수입 관련) 일본의 가짜뉴스에 동조해 일본 주장을 기정사실인 것처럼 보이게 하는 것은 우리 정부를 깎아내리려는 무례하고 무리한 짓”이라며 “오히려 이런 것이 일본을 돕는 친일 행위 아닌가 싶다”고 일갈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최승욱 구자창 기자 applesu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>후쿠시마 난타전  거품무는 정치권</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295067&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295067&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:09:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040321260494758_1680524764_0924295067.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;후쿠시마 원전 오염수 방출과 후쿠시마 수산물 수입 문제를 놓고 여야가 거칠게 충돌했다. 더불어민주당은 후쿠시마 오염수 문제를 한·미 정상회담 의제로 올리자면서 소속 의원들의 일본 방문을 추진 중이다. 이에 대해 국민의힘은 가짜뉴스에 근거한 ‘거짓 선동’ ‘후쿠시마 쇼’라고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재명 민주당 대표는 3일 제주에서 개최한 최고위원회의에서 “후쿠시마 오염수 해양 투기가 임박한 것 같다”며 “생명과 평화의 섬 제주가 원전 오염수로 가장 먼저 심각하게 훼손될 위기에 처했음에도 정부는 사실상 수수방관하고 있다”고 비판했다. 이 대표는 “원전 오염수 투기 방치로 후쿠시마 농수산물 수입금지 명분까지 약화될 수 있다”면서 “태평양 국가들과의 공조는 물론이고, 이번 한·미 정상회담에서 이 문제를 정식 의제로 올려 미국의 전향적 입장을 이끌어내야 할 것”이라고 주문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박홍근 원내대표도 “윤석열 대통령이 후쿠시마 오염수 방출에 대해 ‘한국 국민의 이해를 구하겠다’고 발언했다는 일본 언론 보도의 충격이 가시지 않고 있다”며 “민주당은 후쿠시마 오염수 방출 문제를 절대 좌시하지 않겠다”고 강조했다. 그러면서 “정부는 국제해양재판소에 잠정조치 요구 제소를 비롯해 가능한 모든 조치를 동원해 후쿠시마 오염수 방출을 원천 차단해야 할 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 ‘후쿠시마 오염수 방출 저지대응단’은 6일 방일해 도쿄전력을 항의 방문하고 후쿠시마 원전 지역을 둘러볼 예정이다. 대응단 소속 양이원영 의원은 YTN라디오 인터뷰에서 “현장을 최대한 갈 수 있는 만큼 갈 생각”이라며 “도쿄전력에 보낸 공문에는 오염수를 방출하는 관을 공사하는 현장도 (방문)요청을 한 상태인데 아직 답이 없다”고 밝혔다. 이어 “윤석열정부 차원에서 적극적으로 대응하고 있지 않으니 국회에서라도 직접 가서 방사능 오염수 현황이 어떤지 자료도 요구하고 상황을 파악하는 것이, 그리고 정확하게 국민 의사를 전달하는 것이 필요하지 않겠냐는 생각”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 민주당을 향해 “이성을 찾으라”며 강력 반발했다. 김기현 대표는 최고위원회의에서 “민주당이 민감한 국민 먹거리를 두고 없는 일을 마치 있는 것처럼 거짓 선동하는 것을 보면서 광우병 괴담을 다시 떠올리게 된다”며 “미국산 소고기를 먹으면 뇌에 구멍이 숭숭 뚫린다거나 사드 전자파에 몸이 튀겨질 것이란 해괴망측한 괴담을 퍼뜨렸지만 모두 새빨간 거짓말이었다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주호영 원내대표도 민주당 의원들의 방일 계획을 두고 “한심하다”고 말했다. 주 원내대표는 “(후쿠시마 수산물 수입 관련) 일본의 가짜뉴스에 동조해 일본 주장을 기정사실인 것처럼 보이게 하는 것은 우리 정부를 깎아내리려는 무례하고 무리한 짓”이라며 “오히려 이런 것이 일본을 돕는 친일 행위 아닌가 싶다”고 일갈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최승욱 구자창 기자 applesu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 청부살인</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295033&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295033&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040321280594769_1680524885_0924295033.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영국 버밍엄시립대학 연구진이 2014년 발표한 논문 ‘영국의 킬러들’은 청부살인에 대한 최초의 학술적 탐구였다. 1974년부터 2013년까지 영국에서 벌어진 청부살인 27건을 분석했는데, “영화와 너무 다르다”는 이유로 주목을 끌었다. 전문 암살조직이 치밀하게 증거를 은폐하는 범행으로 묘사되던 것과 달리, 현실의 청부살인은 주먹구구식이었다. 산책로나 쇼핑몰처럼 목격자가 없을 수 없는 곳에서 벌어지곤 했다. 대가는 27건 평균 2500만원(최고 1억6000만원)이니 생각보다 많지 않았고, 동기도 사업 분쟁이나 치정이 대다수일 만큼 대단하지 않았다. 논문은 킬러를 네 부류로 나누었다. ①살인이 처음인 ‘초보자’ ②살인이 직업이라기엔 미숙한 ‘아마추어’ ③나름의 경력을 가진 ‘직업 살인범’ ④법의학 추적을 따돌릴 만큼 능숙한 ‘마스터’.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국에서도 잊을 만하면 청부살인 사건이 터지곤 했다. 2002년 영남제분 회장 부인이 사위의 불륜 상대라고 근거 없이 의심하던 여대생을 청부살해했다. 1억7000만원에 동원한 ‘킬러’는 자기 운전기사인 조카와 그를 통해 섭외한 사채업자였다. 2014년 서울 강서구 건물주 피살 사건의 범인은 피해자와 일면식도 없었다. 추궁 끝에 드러난 살인 청부인은 범인의 10년 지기이자 피해자와 금전관계가 얽힌 서울시의원이었고, 살인의 대가는 7000만원에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내에서 널리 알려진 청부살인은 이 둘일 텐데, 아무리 봐도 직업 살인범이나 마스터급은 아니었다. 이런 한국 청부살인의 명맥을 잇는 사건이 10년 만에 터졌다. 강남 주택가에서 벌어진 납치살해극이 가상화폐를 둘러싼 청부살인인 것 같다고 한다. 이번에도 “사람 죽이는 건 심플해. 애 키우는 것보다”라고 말하는 넷플릭스 영화 속 ‘길복순’ 같은 전문성은 보이지 않았다. 영국의 킬러 기준에 비춰 보면 ①이나 ②에 해당할 만큼 어설펐는데, 아직 영화 같은 세상은 아니라서 다행이라 해야 할지, 세상이 점점 영화처럼 돼가는 것 같아 걱정이라 해야 할지, 헷갈리면서 왠지 불안해지는 사건이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태원준 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 리스크에 자꾸 소환되는 文 “정치인 안 만나”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122749&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122749&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:40:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023020815360750058_1675838167_0018122749.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문재인 전 대통령이 당분간 정치인들을 더 이상 만나지 않겠다는 입장을 밝혔다. 이재명 더불어민주당 대표의 거취 문제를 두고 문 전 대통령의 발언이 전언 형태로 언급되면서 논란이 계속되자 부담을 느낀 것으로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문재인정부 청와대에서 국정상황실장을 지냈던 ‘친문’ 핵심 윤건영 의원은 3일 “문 전 대통령이 당분간 민주당 의원들을 포함해 정치인들을 만나지 않기로 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여러 정치인들이 자신과 따로 만나 나눈 비공개 대화를 ‘전언’ 형태로 언론에 공개해왔는데, 더 이상 현실 정치에 관여하지 않겠다는 의지로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 최근에 이 대표의 거취 문제를 두고 비명계와 친명계의 당내 갈등이 심화되는 가운데, 문 전 대통령의 ‘의중’을 두고 아전인수격 해석이 여럿 나오면서 논란이 증폭됐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시작은 박지원 전 국가정보원장이었다. 그는 경남 양산 사저를 찾아 문 전 대통령을 예방한 뒤 그의 발언을 언론에 공개했다. 지난달 17일 YTN 라디오에 출연해 “문 전 대통령은 ‘민주당이 단합해 잘해야 한다. 이 대표 외에 대안도 없다’는 얘기를 했다”고 전했다. 이 대표에게 힘을 실어주는 뉘앙스로 해석됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러자 비명계에서는 정반대의 전언이 나왔다. 박용진 민주당 의원은 지난달 19일 자신의 페이스북에 문 전 대통령을 만나고 왔다면서 “(문재인 전) 대통령도 민주당이 달라지고 뭔가 결단하고 그걸 중심으로 화합하면 총선에서 신뢰를 얻을 수 있을 거라고 하셨다”고 전했다. 박 의원이 전한 문 전 대통령의 발언은 ‘변화’에 방점이 찍혀 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문 전 대통령은 자신의 발언이 전혀 다른 뉘앙스로 연이어 언급되자 당혹스러워한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문 전 대통령이 현실 정치와 거리두기를 결심한 만큼, 논란의 당사자인 이 대표와도 당분간 만나지 않을 것이라는 관측도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문 전 대통령은 제주 4·3 희생자 추념일을 맞아 3일 제주를 방문했다. 이 대표도 제주에서 열린 추념식에 참석했다. 하지만 문 전 대통령과 이 대표의 만남은 이뤄지지 않았다. 이 대표는 오전 공식 행사에만 참석한 뒤 국회로 복귀했고, 문 전 대통령은 오전 공식 일정에는 참석하지 않고 오후에 따로 참배했다. 문 전 대통령은 이날 제주 4·3 희생자 유족도 만났지만, 민주당 정치인들과 함께하지 않고 비공개 일정으로 소화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 리스크에 자꾸 소환되는 文 “정치인 안 만나”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122749&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122749&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:40:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023020815360750058_1675838167_0018122749.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문재인 전 대통령이 당분간 정치인들을 더 이상 만나지 않겠다는 입장을 밝혔다. 이재명 더불어민주당 대표의 거취 문제를 두고 문 전 대통령의 발언이 전언 형태로 언급되면서 논란이 계속되자 부담을 느낀 것으로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문재인정부 청와대에서 국정상황실장을 지냈던 ‘친문’ 핵심 윤건영 의원은 3일 “문 전 대통령이 당분간 민주당 의원들을 포함해 정치인들을 만나지 않기로 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여러 정치인들이 자신과 따로 만나 나눈 비공개 대화를 ‘전언’ 형태로 언론에 공개해왔는데, 더 이상 현실 정치에 관여하지 않겠다는 의지로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 최근에 이 대표의 거취 문제를 두고 비명계와 친명계의 당내 갈등이 심화되는 가운데, 문 전 대통령의 ‘의중’을 두고 아전인수격 해석이 여럿 나오면서 논란이 증폭됐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시작은 박지원 전 국가정보원장이었다. 그는 경남 양산 사저를 찾아 문 전 대통령을 예방한 뒤 그의 발언을 언론에 공개했다. 지난달 17일 YTN 라디오에 출연해 “문 전 대통령은 ‘민주당이 단합해 잘해야 한다. 이 대표 외에 대안도 없다’는 얘기를 했다”고 전했다. 이 대표에게 힘을 실어주는 뉘앙스로 해석됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러자 비명계에서는 정반대의 전언이 나왔다. 박용진 민주당 의원은 지난달 19일 자신의 페이스북에 문 전 대통령을 만나고 왔다면서 “(문재인 전) 대통령도 민주당이 달라지고 뭔가 결단하고 그걸 중심으로 화합하면 총선에서 신뢰를 얻을 수 있을 거라고 하셨다”고 전했다. 박 의원이 전한 문 전 대통령의 발언은 ‘변화’에 방점이 찍혀 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문 전 대통령은 자신의 발언이 전혀 다른 뉘앙스로 연이어 언급되자 당혹스러워한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문 전 대통령이 현실 정치와 거리두기를 결심한 만큼, 논란의 당사자인 이 대표와도 당분간 만나지 않을 것이라는 관측도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문 전 대통령은 제주 4·3 희생자 추념일을 맞아 3일 제주를 방문했다. 이 대표도 제주에서 열린 추념식에 참석했다. 하지만 문 전 대통령과 이 대표의 만남은 이뤄지지 않았다. 이 대표는 오전 공식 행사에만 참석한 뒤 국회로 복귀했고, 문 전 대통령은 오전 공식 일정에는 참석하지 않고 오후에 따로 참배했다. 문 전 대통령은 이날 제주 4·3 희생자 유족도 만났지만, 민주당 정치인들과 함께하지 않고 비공개 일정으로 소화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“알고보니 이재명 차” 주차빌런 논란…비서실장 차였다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122757&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122757&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040404425795411_1680550977_0018122757.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김포공항 주차장에서 주차 자리가 아닌 곳에 다른 차량들의 통행을 막은 채 주차돼 있던 차량이 이재명 더불어민주당 대표의 차량이라는 의혹이 제기돼 온라인에서 논란이 됐던 가운데, 해당 차량이 이 대표의 비서실장인 천준호 의원의 수행용 차량이었던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘주차 빌런’ 논란은 국민의힘 의원실 관계자 A씨가 3일 페이스북에 올린 글에서 촉발됐다. A씨는 “본회의 참석을 위해 동에 번쩍 서에 번쩍 다시 서울로 왔더니 공항 주차장에 웬 놈의 차가 개념 없이 주차해 놓았다”며 “차에 어떠한 연락처도 없어 한참을 시간 허비하며 기다렸더니 알고 보니 이재명 차”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 1장의 사진을 첨부했는데, 검은색 벤 차량이 주차 구역에 세워진 차량 3대 정도를 가로막은 채 가로로 주차돼 있는 모습이 담겼다. 그는 “다른 데 주차 자리가 없는 것도 아니었는데 입구에서 가까운 위치에 무개념으로 세웠다. 심지어 수행기사의 제대로 된 사과도 없었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 매일경제에 따르면 A씨는 공항 의전실을 통해 확인한 내용이라는 입장을 밝혔다. 그는 “공항의전실에 확인한 결과 이재명 대표 차라고 답변을 받았다”며 “이 대표 수행비서한테 차량이 사고가 나서 다른 차량을 가지고 왔다는 설명을 들었다고 한다”고 매체에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040404431995413_1680550999_0018122757.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해당 게시물이 여러 온라인 커뮤니티로 퍼지며 논란이 번졌다. 댓글에는 이 대표를 비판하는 반응들이 쇄도했다. 의혹이 언론에까지 소개되며 논란이 커지자 더불어민주당 측은 “허위사실”이라는 입장을 내놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재명 당 대표실 관계자는 “이 대표의 차가 아니다. 차종부터 다르다”며 “(해당 글에 대해) 어떻게 조치할지 결정하지는 않았지만 작성자에게 허위사실임을 알리고 사과는 받아야겠다”고 매체에 말했다. 실제로 해당 차량은 이 대표가 검찰이나 법원 출석 당시 탔던 차량과 차종과 차번호가 모두 다른 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040404433795414_1680551017_0018122757.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문제의 차량을 추적해 보니 이 대표의 비서실장인 천준호 민주당 의원이 이용한 렌트카였던 것으로 드러났다. 천 의원실 관계자는 “차량 부품 문제가 생겨 어제오늘 렌트를 했는데, (사진에 찍힌) 그 차량이 맞다”며 “수행비서관이 의원님을 태우러 갔다가 비행기가 연착됐다. 렌트카이다 보니 명함이나 연락처를 깜빡하고 못 두고 오셨던 상황”이라고 매체에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표 차량은 아니었으나, 이 대표 측근 민주당 의원의 차량이 장시간 다른 차량들의 진출입을 방해하며 불법주차했던 건 사실이라는 얘기다. 이 관계자는 “차를 빼는 데 방해를 받은 여당 의원실 차량을 비켜 차를 바로 빼드렸다. (수행비서관이) 사과도 했다는 말씀을 들었다”고 매체에 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“알고보니 이재명 차” 주차빌런 논란…비서실장 차였다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122757&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122757&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-03T19:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040404425795411_1680550977_0018122757.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김포공항 주차장에서 주차 자리가 아닌 곳에 다른 차량들의 통행을 막은 채 주차돼 있던 차량이 이재명 더불어민주당 대표의 차량이라는 의혹이 제기돼 온라인에서 논란이 됐던 가운데, 해당 차량이 이 대표의 비서실장인 천준호 의원의 수행용 차량이었던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘주차 빌런’ 논란은 국민의힘 의원실 관계자 A씨가 3일 페이스북에 올린 글에서 촉발됐다. A씨는 “본회의 참석을 위해 동에 번쩍 서에 번쩍 다시 서울로 왔더니 공항 주차장에 웬 놈의 차가 개념 없이 주차해 놓았다”며 “차에 어떠한 연락처도 없어 한참을 시간 허비하며 기다렸더니 알고 보니 이재명 차”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 1장의 사진을 첨부했는데, 검은색 벤 차량이 주차 구역에 세워진 차량 3대 정도를 가로막은 채 가로로 주차돼 있는 모습이 담겼다. 그는 “다른 데 주차 자리가 없는 것도 아니었는데 입구에서 가까운 위치에 무개념으로 세웠다. 심지어 수행기사의 제대로 된 사과도 없었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 매일경제에 따르면 A씨는 공항 의전실을 통해 확인한 내용이라는 입장을 밝혔다. 그는 “공항의전실에 확인한 결과 이재명 대표 차라고 답변을 받았다”며 “이 대표 수행비서한테 차량이 사고가 나서 다른 차량을 가지고 왔다는 설명을 들었다고 한다”고 매체에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040404431995413_1680550999_0018122757.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해당 게시물이 여러 온라인 커뮤니티로 퍼지며 논란이 번졌다. 댓글에는 이 대표를 비판하는 반응들이 쇄도했다. 의혹이 언론에까지 소개되며 논란이 커지자 더불어민주당 측은 “허위사실”이라는 입장을 내놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재명 당 대표실 관계자는 “이 대표의 차가 아니다. 차종부터 다르다”며 “(해당 글에 대해) 어떻게 조치할지 결정하지는 않았지만 작성자에게 허위사실임을 알리고 사과는 받아야겠다”고 매체에 말했다. 실제로 해당 차량은 이 대표가 검찰이나 법원 출석 당시 탔던 차량과 차종과 차번호가 모두 다른 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040404433795414_1680551017_0018122757.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문제의 차량을 추적해 보니 이 대표의 비서실장인 천준호 민주당 의원이 이용한 렌트카였던 것으로 드러났다. 천 의원실 관계자는 “차량 부품 문제가 생겨 어제오늘 렌트를 했는데, (사진에 찍힌) 그 차량이 맞다”며 “수행비서관이 의원님을 태우러 갔다가 비행기가 연착됐다. 렌트카이다 보니 명함이나 연락처를 깜빡하고 못 두고 오셨던 상황”이라고 매체에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표 차량은 아니었으나, 이 대표 측근 민주당 의원의 차량이 장시간 다른 차량들의 진출입을 방해하며 불법주차했던 건 사실이라는 얘기다. 이 관계자는 “차를 빼는 데 방해를 받은 여당 의원실 차량을 비켜 차를 바로 빼드렸다. (수행비서관이) 사과도 했다는 말씀을 들었다”고 매체에 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 ‘애창곡’ 질문에 한동훈 “윤도현은 아닌데요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122798&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122798&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-03T20:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040405045995437_1680552299_0018122798.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;김회재 &lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;“장관님, 애창곡이 있습니까” &lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;한동훈 &lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;“예?”&lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;김회재 &lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;“애창곡이 있습니까”&lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;한동훈 &lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;“윤도현은 아닌데요, 제가 특별히 노래부는 것을 좋아하지는 않습니다”&lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;김회재 &lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;“한동훈 장관의 애창곡은 김수희의 애모가 생각이 납니다. 그대 앞에만 서면, 나는 왜 작아지는가”&lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;한동훈 “&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;국민들이 판단하실거라고 생각합니다”&lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;3일 국회 대정부질문에서 더불어민주당 소속 김회재 의원과 한동훈 법무부 장관이 주고받은 대화의 일부다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검사 출신인 김회재 민주당 의원은 이날 한 장관에게 ‘김건희 특검’ ‘50억 클럽 특검’ 등을 질의하다가 갑자기 “애창곡이 있냐”고 물었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;갑작스러운 질문에 한 장관은 당황스러운 표정과 함께 “예?”라고 되물었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원이 재차 애창곡을 묻자 한 장관은 “윤도현은 아니다. 특별히 노래 부르는 것을 좋아하지 않는다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 장관의 이같은 대답은 민주당에서 제기했던 이른바 ‘청담동 술자리 의혹’을 겨냥한 것으로 보인다. 논란의 중심이 됐던 첼리스트는 “한동훈은 윤도현 노래 부르더라. 동백아가씨는 윤석열이 했고”라고 언급했었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러자 김 의원은 “한동훈 장관이 이끄는 검찰을 보니까 한 장관의 애창곡은 김수희의 ‘애모’가 생각난다”면서 “그대 앞에만 서면 나는 왜 작아지는가”라고 애모 노래 가사를 읊었다. 김건희 여사에 대한 검찰의 소극적인 수사 태도를 비판하려는 취지로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대정부질문을 지켜보던 일부 의원들은 ‘하하하’라며 큰소리로 웃기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 “윤석열정부와 장관님이 작아져야 할 것은 권력이 아니다. 국민과 역사 앞에 겸손해야 하는 것”이라고 당부했다. 이에 한 장관도 “저도 그렇게 생각한다. 저는 누구 봐줬다는 이야기를 지금까지 들어본 적이 없다. 그 부분에 대해서는 자신 있게 말씀드릴 수 있다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 대정부질문에서 한 장관 차기 총선 차출론에 대해 “저와는 무관한 일”이라고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 해외 출장 당시 투디키데스의 &apos;펠로폰네소스 전쟁사’를 들고 간 것에 대해서는 “특별한 의미가 없다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 ‘애창곡’ 질문에 한동훈 “윤도현은 아닌데요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122798&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122798&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-03T20:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040405045995437_1680552299_0018122798.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;김회재 &lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;“장관님, 애창곡이 있습니까” &lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;한동훈 &lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;“예?”&lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;김회재 &lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;“애창곡이 있습니까”&lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;한동훈 &lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;“윤도현은 아닌데요, 제가 특별히 노래부는 것을 좋아하지는 않습니다”&lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;김회재 &lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;“한동훈 장관의 애창곡은 김수희의 애모가 생각이 납니다. 그대 앞에만 서면, 나는 왜 작아지는가”&lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;한동훈 “&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;국민들이 판단하실거라고 생각합니다”&lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;3일 국회 대정부질문에서 더불어민주당 소속 김회재 의원과 한동훈 법무부 장관이 주고받은 대화의 일부다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검사 출신인 김회재 민주당 의원은 이날 한 장관에게 ‘김건희 특검’ ‘50억 클럽 특검’ 등을 질의하다가 갑자기 “애창곡이 있냐”고 물었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;갑작스러운 질문에 한 장관은 당황스러운 표정과 함께 “예?”라고 되물었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원이 재차 애창곡을 묻자 한 장관은 “윤도현은 아니다. 특별히 노래 부르는 것을 좋아하지 않는다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 장관의 이같은 대답은 민주당에서 제기했던 이른바 ‘청담동 술자리 의혹’을 겨냥한 것으로 보인다. 논란의 중심이 됐던 첼리스트는 “한동훈은 윤도현 노래 부르더라. 동백아가씨는 윤석열이 했고”라고 언급했었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러자 김 의원은 “한동훈 장관이 이끄는 검찰을 보니까 한 장관의 애창곡은 김수희의 ‘애모’가 생각난다”면서 “그대 앞에만 서면 나는 왜 작아지는가”라고 애모 노래 가사를 읊었다. 김건희 여사에 대한 검찰의 소극적인 수사 태도를 비판하려는 취지로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대정부질문을 지켜보던 일부 의원들은 ‘하하하’라며 큰소리로 웃기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 “윤석열정부와 장관님이 작아져야 할 것은 권력이 아니다. 국민과 역사 앞에 겸손해야 하는 것”이라고 당부했다. 이에 한 장관도 “저도 그렇게 생각한다. 저는 누구 봐줬다는 이야기를 지금까지 들어본 적이 없다. 그 부분에 대해서는 자신 있게 말씀드릴 수 있다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 대정부질문에서 한 장관 차기 총선 차출론에 대해 “저와는 무관한 일”이라고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 해외 출장 당시 투디키데스의 &apos;펠로폰네소스 전쟁사’를 들고 간 것에 대해서는 “특별한 의미가 없다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한총리, 日강제동원 배상에 “돌덩이 치웠다”…막말 논란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122812&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122812&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-03T20:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040405151795450_1680552917_0018122812.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한덕수 국무총리가 윤석열정부의 일제 강제동원 배상 해법안 직후 이뤄진 한일 정상회담 성과를 평가하며 “가장 큰 돌덩이를 치웠다”고 비유해 막말 논란에 휩싸였다. 야당 측은 “강제동원 피해자 권리가 돌덩이냐”고 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 총리는 3일 오후 국회에서 열린 정치·외교·통일·안보 분야 대정부질문에서 ‘한일 정상회담에 대한 국민 비판 여론에 대해 어떻게 생각하느냐’는 김상희 민주당 의원의 질의를 받고 “많은 외교적 결정은 최종적인 외교 책임자의 결단이 필요하고, 그 결정이 비판받을 수 있지만 중장기적 국익을 느끼기에 시간이 걸릴 수 있다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 김 의원은 “총리께서 굉장히 한가한 말씀을 하시는 것 같다”며 “국민들은 아무런 국익을 실현하지 못했다고 생각하고 강제동원 피해자들의 인권을 짓밟고 국격을 땅에 떨어뜨리고 자존심에 상처 준 굴욕적인 회담이라고 판단하고 있다. 언제 실현될지 모르는 그 국익을 국민들은 알지 못한다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원이 ‘일본에 굴욕적으로 해법을 갖다 바쳤으면 우리가 받아올 게 있었어야 한다’고 지적하자 한 총리는 “이번 한일 정상회담을 통해 가장 큰 돌덩이를 치웠다. 그런 돌덩이를 치운 노력을 토대로 이제 (일본과의 문제를) 하나하나 논의하고 해결하는 방향으로 노력할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040405155295451_1680552953_0018122812.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이에 김 의원은 “총리의 발언이 굉장히 유감이다. 너무나 실망스럽다”며 “어떻게 30년 넘도록 투쟁해서 우리 강제동원 피해자들이 쟁취한 사법적 관련 권리를 돌덩이로 비유하나”라고 비판했다. 같은 당 윤영덕 의원도 “이분(강제동원 피해자)들이 가장 거대한 돌덩이, 미래적 한일 관계를 방해하는 훼방꾼인가”라고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 총리는 “그 사법적 권리가 이미 2005년부터 논의하기 시작해 2007년 특별법을 만들어 2015년까지 약 7만9000명에 정부 예산으로 6800억원을 보상해줬다”며 “그때도 분명히 이러한 보상을 일본에 요구할 수 있느냐는 논의가 있었다. 그게 무리라는 판단을 한 거다. 이러한 논리가 어제오늘의 문제가 아니다라는 말씀을 드린 것”이라고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 총리의 발언이 언론 보도를 통해 전해진 뒤 적절치 못한 비유였다는 비판 여론이 쇄도했다. “전쟁 피해자가 돌덩이가 돼버렸다” “강제징용 피해자들이 짐이라는 건가. 이런 막말이 어딨나” “국민들의 가슴 속 돌덩이는 누가 치워주냐” 등 싸늘한 반응이 잇따랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 한 총리는 지난해 이태원 참사 때에도 몇 차례 막말 논란에 휩싸인 바 있다. 그는 참사 생존자였던 고등학생이 끝내 극단적인 선택을 한 것과 관련해 “본인 생각이 좀더 굳건하고 ‘치료를 받겠다’는 생각이 더 강했으면 좋지 않았을까”라고 말해 피해자에 대한 2차 가해라는 비판을 들었다. 또 참사 3일 뒤 열린 외신 기자회견에서 통역이 월활하지 않자 “이렇게 잘 안 들리는 것에 책임져야 할 사람의 첫 번째와 마지막 책임은 뭔가요”라고 농담조의 답변을 해 질타를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한총리, 日강제동원 배상에 “돌덩이 치웠다”…막말 논란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122812&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122812&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-03T20:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040405151795450_1680552917_0018122812.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한덕수 국무총리가 윤석열정부의 일제 강제동원 배상 해법안 직후 이뤄진 한일 정상회담 성과를 평가하며 “가장 큰 돌덩이를 치웠다”고 비유해 막말 논란에 휩싸였다. 야당 측은 “강제동원 피해자 권리가 돌덩이냐”고 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 총리는 3일 오후 국회에서 열린 정치·외교·통일·안보 분야 대정부질문에서 ‘한일 정상회담에 대한 국민 비판 여론에 대해 어떻게 생각하느냐’는 김상희 민주당 의원의 질의를 받고 “많은 외교적 결정은 최종적인 외교 책임자의 결단이 필요하고, 그 결정이 비판받을 수 있지만 중장기적 국익을 느끼기에 시간이 걸릴 수 있다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 김 의원은 “총리께서 굉장히 한가한 말씀을 하시는 것 같다”며 “국민들은 아무런 국익을 실현하지 못했다고 생각하고 강제동원 피해자들의 인권을 짓밟고 국격을 땅에 떨어뜨리고 자존심에 상처 준 굴욕적인 회담이라고 판단하고 있다. 언제 실현될지 모르는 그 국익을 국민들은 알지 못한다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원이 ‘일본에 굴욕적으로 해법을 갖다 바쳤으면 우리가 받아올 게 있었어야 한다’고 지적하자 한 총리는 “이번 한일 정상회담을 통해 가장 큰 돌덩이를 치웠다. 그런 돌덩이를 치운 노력을 토대로 이제 (일본과의 문제를) 하나하나 논의하고 해결하는 방향으로 노력할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040405155295451_1680552953_0018122812.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이에 김 의원은 “총리의 발언이 굉장히 유감이다. 너무나 실망스럽다”며 “어떻게 30년 넘도록 투쟁해서 우리 강제동원 피해자들이 쟁취한 사법적 관련 권리를 돌덩이로 비유하나”라고 비판했다. 같은 당 윤영덕 의원도 “이분(강제동원 피해자)들이 가장 거대한 돌덩이, 미래적 한일 관계를 방해하는 훼방꾼인가”라고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 총리는 “그 사법적 권리가 이미 2005년부터 논의하기 시작해 2007년 특별법을 만들어 2015년까지 약 7만9000명에 정부 예산으로 6800억원을 보상해줬다”며 “그때도 분명히 이러한 보상을 일본에 요구할 수 있느냐는 논의가 있었다. 그게 무리라는 판단을 한 거다. 이러한 논리가 어제오늘의 문제가 아니다라는 말씀을 드린 것”이라고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 총리의 발언이 언론 보도를 통해 전해진 뒤 적절치 못한 비유였다는 비판 여론이 쇄도했다. “전쟁 피해자가 돌덩이가 돼버렸다” “강제징용 피해자들이 짐이라는 건가. 이런 막말이 어딨나” “국민들의 가슴 속 돌덩이는 누가 치워주냐” 등 싸늘한 반응이 잇따랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 한 총리는 지난해 이태원 참사 때에도 몇 차례 막말 논란에 휩싸인 바 있다. 그는 참사 생존자였던 고등학생이 끝내 극단적인 선택을 한 것과 관련해 “본인 생각이 좀더 굳건하고 ‘치료를 받겠다’는 생각이 더 강했으면 좋지 않았을까”라고 말해 피해자에 대한 2차 가해라는 비판을 들었다. 또 참사 3일 뒤 열린 외신 기자회견에서 통역이 월활하지 않자 “이렇게 잘 안 들리는 것에 책임져야 할 사람의 첫 번째와 마지막 책임은 뭔가요”라고 농담조의 답변을 해 질타를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 강수진 국립발레단장 네 번째 연임 확정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122601&amp;code=61171211&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122601&amp;code=61171211&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-03T20:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040402244195268_1680542682_0018122601.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;강수진(56) 국립발레단 단장 겸 예술감독의 네 번째 연임이 확정됐다. 문화체육관광부는 빠르면 4일, 늦어도 5일 오전에는 임명장을 수여할 예정이다. 국립 예술단체 수장이 네 번 연이어 임명된 것은 강 단장이 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 단장의 4연임 확정은 국립발레단이 최근 배포한 보도자료에서 실마리를 찾을 수 있다. 5일 오후 강 단장이 국립발레단 비전을 발표한다고 예고한 것이다. 이와 관련 강 단장의 4연임 확정 여부를 묻자 문체부와 국립발레단은 부인하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;독일 슈투트가르트 발레단의 수석무용수였던 강 단장은 2014년 1월 임기 3년의 국립발레단장에 처음 임명된 이후 2017년과 2020년 연거푸 연임된 바 있다. 문체부는 강 단장의 3연임을 발표할 때 국립발레단의 레퍼토리의 다양화와 함께 공연 횟수, 티켓 판매율, 고객 만족도에서 전반적으로 긍정적인 성과를 거뒀다고 밝힌 바 있다. 특히 KNB 무브번트 시리즈를 통해 단원의 안무 잠재력을 발굴하고 창작 발레 발전을 도모한 것을 높이 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 지난 3년간 세 번째 임기는 강 단장에게 예상치 못한 어려움을 안겼다. 3연임 확정 직후 코로나19 팬데믹으로 공연이 중단된 상황에서 단원들의 방역 위반과 개인레슨 등 일탈 행위들이 잇따라 드러난 것이다. 이것은 문체부의 국립 예술단체 단원 외부활동 전수조사로 이어졌다. 여기에 코로나19로 지친 국민을 위로하기 위해 찍은 영상이 무용수 혹사 논란으로 국가인권위원회에 진정까지 됐다. 결과적으로는 진정이 기각됐지만, 강 단장은 한동안 마음고생을 해야 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 문제에도 불구하고 문체부가 강 단장의 4연임을 결정한 배경에는 팬데믹과 단원들의 일탈 문제를 빠르게 수습하고 조직을 재정비한 것, 국립발레단 창단 60주년이었던 지난해 다채로운 레퍼토리를 선보인 것 등이 꼽힌다. 최근 국립발레단장 후보로 여러 명의 하마평이 오르내렸지만, 문체부는 직업발레단 경력과 해외 네트워킹 등을 전반적으로 고려할 때 강 단장의 연임이 최선이라는 결정을 내린 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 감독은 1985년 모나코 로열발레학교를 졸업하고 이듬해 슈투트가르트 발레단에 입단했으며 1997년 수석무용수로 승격됐다. 1999년 ‘발레계의 오스카상’으로 꼽히는 브누아 드 라 당스 최우수 여성무용수상을 한국인 최초로 받았으며 2007년 독일의 궁중무용가로 선정된 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 04월 04일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122828&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122828&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-03T20:31:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040405300695467_1680553806_0018122828.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4월 4일 화요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 12.0도, 인천 10.0도, 수원 11.0도, 춘천 6.0도, 강릉 10.0도, 청주 10.0도, 대전 9.0도, 전주 10.0도, 광주 10.0도, 대구 10.0도, 부산 11.0도, 제주 13.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 22.0도, 인천 21.0도, 수원 22.0도, 춘천 22.0도, 강릉 22.0도, 청주 23.0도, 대전 23.0도, 전주 22.0도, 광주 21.0도, 대구 22.0도, 부산 21.0도, 제주 22.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 04월 04일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122828&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122828&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-03T20:31:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040405300695467_1680553806_0018122828.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4월 4일 화요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 12.0도, 인천 10.0도, 수원 11.0도, 춘천 6.0도, 강릉 10.0도, 청주 10.0도, 대전 9.0도, 전주 10.0도, 광주 10.0도, 대구 10.0도, 부산 11.0도, 제주 13.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 22.0도, 인천 21.0도, 수원 22.0도, 춘천 22.0도, 강릉 22.0도, 청주 23.0도, 대전 23.0도, 전주 22.0도, 광주 21.0도, 대구 22.0도, 부산 21.0도, 제주 22.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“왜 어깨 부딪쳐” 무서운 여고생들, 담뱃불로 지졌다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122833&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122833&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-03T20:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2019110714380097254_1573105080_0018122833.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;길거리에서 어깨를 부딪쳤다는 이유로 중학생을 폭행하고 금품을 빼앗은 여고생들이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 영등포경찰서는 3일 강도상해와 강제추행 등의 혐의로 여고생 4명을 붙잡아 이 가운데 3명에 대해 구속영장을 신청했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 이들은 지난 2일 피해 중학생이 어깨를 치고 지나가자 SNS로 피해자를 찾아내 CCTV가 없는 인근 오피스텔 옥상으로 불러낸 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 피해자의 손등과 옆구리 등 6곳을 담뱃불로 지지는 등 약 30분간 피해자를 집단 폭행한 것으로 조사됐다. 성적인 폭언도 있었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 폭행 후에는 피해자의 목걸이와 반지, 스마트워치 등 100만원 상당의 금품도 갈취한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 피해자는 얼굴 등에 심각한 부상을 입고 치료받고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신고를 받고 출동한 경찰은 택시를 타고 달아나려던 여고생들을 현장에서 붙잡았다. 경찰 관계자는 “광범위한 학교폭력 사안으로 보고 범행이 중대하다고 판단했다”며 “3명은 구속영장을 신청했고, 범죄 가담 정도가 경미한 나머지 1명은 불구속 상태로 조사할 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;국민일보는 우리 주변에서 벌어지는 각종 사건·사고를 추적합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;쉽고, 편하게 &apos;카카오톡&apos;(ID : pandan22)으로 제보 내용을 보내주세요.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;기자의 제보 전용 계정입니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;제보자의 신원은 안전하게 보장됩니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;사건 당사자로 지목된 경우의 반론도 듣습니다.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“왜 어깨 부딪쳐” 무서운 여고생들, 담뱃불로 지졌다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122833&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122833&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-03T20:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2019110714380097254_1573105080_0018122833.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;길거리에서 어깨를 부딪쳤다는 이유로 중학생을 폭행하고 금품을 빼앗은 여고생들이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 영등포경찰서는 3일 강도상해와 강제추행 등의 혐의로 여고생 4명을 붙잡아 이 가운데 3명에 대해 구속영장을 신청했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 이들은 지난 2일 피해 중학생이 어깨를 치고 지나가자 SNS로 피해자를 찾아내 CCTV가 없는 인근 오피스텔 옥상으로 불러낸 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 피해자의 손등과 옆구리 등 6곳을 담뱃불로 지지는 등 약 30분간 피해자를 집단 폭행한 것으로 조사됐다. 성적인 폭언도 있었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 폭행 후에는 피해자의 목걸이와 반지, 스마트워치 등 100만원 상당의 금품도 갈취한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 피해자는 얼굴 등에 심각한 부상을 입고 치료받고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신고를 받고 출동한 경찰은 택시를 타고 달아나려던 여고생들을 현장에서 붙잡았다. 경찰 관계자는 “광범위한 학교폭력 사안으로 보고 범행이 중대하다고 판단했다”며 “3명은 구속영장을 신청했고, 범죄 가담 정도가 경미한 나머지 1명은 불구속 상태로 조사할 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;국민일보는 우리 주변에서 벌어지는 각종 사건·사고를 추적합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;쉽고, 편하게 &apos;카카오톡&apos;(ID : pandan22)으로 제보 내용을 보내주세요.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;기자의 제보 전용 계정입니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;제보자의 신원은 안전하게 보장됩니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;사건 당사자로 지목된 경우의 반론도 듣습니다.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“택시비 이체할게요”→1원 입금…먹튀男 무임승차 수법</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122842&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122842&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-03T20:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040405411595482_1680554475_0018122842.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;택시비를 계좌로 이체하겠다고 해놓고 ‘1원’이나 ‘100원’을 보내는 방식으로 30여차례에 걸쳐 서울 전역과 경기도 일대에서 무임승차를 해온 20대 남성이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 동대문경찰서는 30여차례에 걸쳐 결제 금액을 속여 택시요금을 이체한 20대 남성 A씨를 상습사기 혐의로 지난달 31일 구속송치했다고 3일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 A씨는 지난해 2월부터 올해 3월까지 약 1년간 서울 강남구·송파구·용산구, 경기 의정부·구리·남양주시 등 일대에서 택시요금을 소액만 계좌이체하는 방식으로 상습적으로 택시를 탄 혐의를 받는다. 그가 이런 수법으로 탄 택시의 요금은 모두 55만원으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040405425095484_1680554570_0018122842.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰 조사 결과 A씨는 택시기사가 손님이 송금한 금액을 자세히 확인하지 않는 점을 노려 택시에서 내리면서 1원 등과 같은 턱없이 적은 금액을 송금하고 달아났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 모바일뱅킹 이체 화면의 ‘송금 금액’란이 아닌 ‘보내는 사람’란에 택시요금 액수를 입력해 택시기사에 보여준 뒤 실제로는 소액을 송금하는 수법으로 택시를 타고 다녔다. 이를테면 택시요금이 1만5700원 나왔을 경우, 입금자명에 ‘15700원’을 적고 정작 입금액은 ‘100원’을 보내는 식으로 눈속임을 한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “최근 ‘먹튀’로 불리는 무전취식 범행이 기승을 부리고 무임승차 신고건수가 늘고 범행 수법이 날로 교묘해지고 있다”며 “요금을 이체받을 때는 반드시 입금액을 확인해달라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“택시비 이체할게요”→1원 입금…먹튀男 무임승차 수법</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122842&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122842&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-03T20:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040405411595482_1680554475_0018122842.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;택시비를 계좌로 이체하겠다고 해놓고 ‘1원’이나 ‘100원’을 보내는 방식으로 30여차례에 걸쳐 서울 전역과 경기도 일대에서 무임승차를 해온 20대 남성이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 동대문경찰서는 30여차례에 걸쳐 결제 금액을 속여 택시요금을 이체한 20대 남성 A씨를 상습사기 혐의로 지난달 31일 구속송치했다고 3일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 A씨는 지난해 2월부터 올해 3월까지 약 1년간 서울 강남구·송파구·용산구, 경기 의정부·구리·남양주시 등 일대에서 택시요금을 소액만 계좌이체하는 방식으로 상습적으로 택시를 탄 혐의를 받는다. 그가 이런 수법으로 탄 택시의 요금은 모두 55만원으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040405425095484_1680554570_0018122842.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰 조사 결과 A씨는 택시기사가 손님이 송금한 금액을 자세히 확인하지 않는 점을 노려 택시에서 내리면서 1원 등과 같은 턱없이 적은 금액을 송금하고 달아났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 모바일뱅킹 이체 화면의 ‘송금 금액’란이 아닌 ‘보내는 사람’란에 택시요금 액수를 입력해 택시기사에 보여준 뒤 실제로는 소액을 송금하는 수법으로 택시를 타고 다녔다. 이를테면 택시요금이 1만5700원 나왔을 경우, 입금자명에 ‘15700원’을 적고 정작 입금액은 ‘100원’을 보내는 식으로 눈속임을 한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “최근 ‘먹튀’로 불리는 무전취식 범행이 기승을 부리고 무임승차 신고건수가 늘고 범행 수법이 날로 교묘해지고 있다”며 “요금을 이체받을 때는 반드시 입금액을 확인해달라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우미건설, 검단신도시 우미린 리버포레 공급</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018121223&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018121223&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-03T21:01:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040218271691571_1680427637_0018121223.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우미건설은 인천 서구 검단신도시 택지개발지구 AB9블록에 공공지원 민간임대아파트 ‘검단신도시 우미린 리버포레’(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)를 공급한다.&lt;br&gt;&lt;span&gt;지하 2층~지상 최고 29층 8개동 전용면적 59~84㎡ 765가구로 조성된다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;전용면적별로는 59㎡ 513가구, 72㎡ 202가구, 84㎡ 50가구다. 대한민국 국적으로 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;만 19세 이상 무주택자 또는 무주택 세대구성원이면 누구나 청약이 가능하다. 청약통장을 사용하지 않기 때문에 재당첨 제한 등 규제를 적용받지 않는다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;임대보증금과 월 임대료 인상폭이 5% 이내(2년 단위)로 제한된다. 보증금과 월세 비중을 선택할 수 있다. 선시공아파트라 오는 9월 바로 입주할 수 있다. 최대 10년간 거주할 수 있다.&lt;br&gt;단지 &lt;span&gt;도보권에 인천지하철 1호선 검단연장선신설역을 공사 중이다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;원당~태리 간 도로, 검단~경명로 도로 등 신규 도로도 인근에 들어선다.&lt;/span&gt; 걸어서 약 5분 거리에 인천아람초등학교와 국공립유치원(예정부지)이 있다. 계양천수변공원, 아라센트럴파크 등 녹지 공간도 갖췄다.&lt;br&gt;모든 가구를 남향 위주로 배치하고 청년과 신혼부부 등 수요자 맞춤형 주거공간 특화 설계를 적용했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우미건설, 검단신도시 우미린 리버포레 공급</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018121223&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018121223&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-03T21:01:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040218271691571_1680427637_0018121223.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우미건설은 인천 서구 검단신도시 택지개발지구 AB9블록에 공공지원 민간임대아파트 ‘검단신도시 우미린 리버포레’(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)를 공급한다.&lt;br&gt;&lt;span&gt;지하 2층~지상 최고 29층 8개동 전용면적 59~84㎡ 765가구로 조성된다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;전용면적별로는 59㎡ 513가구, 72㎡ 202가구, 84㎡ 50가구다. 대한민국 국적으로 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;만 19세 이상 무주택자 또는 무주택 세대구성원이면 누구나 청약이 가능하다. 청약통장을 사용하지 않기 때문에 재당첨 제한 등 규제를 적용받지 않는다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;임대보증금과 월 임대료 인상폭이 5% 이내(2년 단위)로 제한된다. 보증금과 월세 비중을 선택할 수 있다. 선시공아파트라 오는 9월 바로 입주할 수 있다. 최대 10년간 거주할 수 있다.&lt;br&gt;단지 &lt;span&gt;도보권에 인천지하철 1호선 검단연장선신설역을 공사 중이다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;원당~태리 간 도로, 검단~경명로 도로 등 신규 도로도 인근에 들어선다.&lt;/span&gt; 걸어서 약 5분 거리에 인천아람초등학교와 국공립유치원(예정부지)이 있다. 계양천수변공원, 아라센트럴파크 등 녹지 공간도 갖췄다.&lt;br&gt;모든 가구를 남향 위주로 배치하고 청년과 신혼부부 등 수요자 맞춤형 주거공간 특화 설계를 적용했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대우건설 컨소시엄, 인덕원 퍼스비엘 분양</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018121227&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018121227&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-03T21:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040218532391646_1680429203_0018121227.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대우건설 GS건설 롯데건설로 구성된 컨소시엄(대우건설 컨소시엄)은 이달 &lt;span&gt;경기 의왕 내손동 661번지 일원에 ‘인덕원 퍼스비엘’(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)을 분양한다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 지하 4층~지상 34층 14개동 전용면적 39~84㎡ 2180가구 중 586가구가 일반에 공급된다. &lt;/span&gt;도보권에 &lt;span&gt;내손초 내동초부터 백운중 백운고까지 초&lt;/span&gt;·&lt;span&gt;중&lt;/span&gt;·&lt;span&gt;고교가 모두 있다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;경기 최대 규모 학원가로 꼽히는 평촌학원가와 벌말도서관도 가깝다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;단지 앞 학의천에 쉼터와 산책로 등 수변시설이 조성돼 있다. 포일공원, 내손체육공원도 인근이다. 롯데백화점, 롯데마트, 이마트, 뉴코아아울렛, 한림대학교성심병원 등도 가까이 있다.&lt;br&gt;도보 20분 정도인 &lt;span&gt;1.4㎞ 거리에 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;4호선 인덕원역이 있다. &lt;/span&gt;안양, 과천을 거쳐 판교까지 잇는 월곶~판교 복선전철(월판선) 개통이 추진 중이다. 인덕원~동탄 복선전철인 인동선도 2026년 개통 예정이다.&lt;br&gt;단지는 &lt;span&gt;넓은 녹지와 다양한 테마조경 공간으로 이뤄진 공원형 단지로 꾸며진다. 주출입구부터 공원까지 6600여㎡에 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;수경·휴게시설을 배치한 ‘그랜드비스타’와 광장을 중심으로 수목이 어우러진 ‘에잇센셜가든’이 조성된다. &lt;/span&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대우건설 컨소시엄, 인덕원 퍼스비엘 분양</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018121227&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018121227&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-03T21:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040218532391646_1680429203_0018121227.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대우건설 GS건설 롯데건설로 구성된 컨소시엄(대우건설 컨소시엄)은 이달 &lt;span&gt;경기 의왕 내손동 661번지 일원에 ‘인덕원 퍼스비엘’(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)을 분양한다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 지하 4층~지상 34층 14개동 전용면적 39~84㎡ 2180가구 중 586가구가 일반에 공급된다. &lt;/span&gt;도보권에 &lt;span&gt;내손초 내동초부터 백운중 백운고까지 초&lt;/span&gt;·&lt;span&gt;중&lt;/span&gt;·&lt;span&gt;고교가 모두 있다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;경기 최대 규모 학원가로 꼽히는 평촌학원가와 벌말도서관도 가깝다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;단지 앞 학의천에 쉼터와 산책로 등 수변시설이 조성돼 있다. 포일공원, 내손체육공원도 인근이다. 롯데백화점, 롯데마트, 이마트, 뉴코아아울렛, 한림대학교성심병원 등도 가까이 있다.&lt;br&gt;도보 20분 정도인 &lt;span&gt;1.4㎞ 거리에 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;4호선 인덕원역이 있다. &lt;/span&gt;안양, 과천을 거쳐 판교까지 잇는 월곶~판교 복선전철(월판선) 개통이 추진 중이다. 인덕원~동탄 복선전철인 인동선도 2026년 개통 예정이다.&lt;br&gt;단지는 &lt;span&gt;넓은 녹지와 다양한 테마조경 공간으로 이뤄진 공원형 단지로 꾸며진다. 주출입구부터 공원까지 6600여㎡에 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;수경·휴게시설을 배치한 ‘그랜드비스타’와 광장을 중심으로 수목이 어우러진 ‘에잇센셜가든’이 조성된다. &lt;/span&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대건설, 대전 힐스테이트 선화 더와이즈 분양</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018121231&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018121231&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-03T21:03:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040218382291608_1680428303_0018121231.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;현대건설은 대전 중구 선화동 일원에 다양한 컨시어지 서비스를 제공하는 주상복합아파트 ‘힐스테이트 선화 더와이즈’(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)를 분양 중이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;지하 5층~지상 49층 5개동 전용면적 84~174㎡ 851가구 규모로 조성된다. 1차 계약금 1000만원 정액제, 금리안심보장제(4.9%까지 수분양자 부담)를 적용했다. 입주 전 전매가 가능하다.&lt;br&gt;&lt;span&gt;단지는 국내 정상급 VIP 컨시어지 서비스 기업 ‘돕다(DOPDA)’와 업무 협약을 맺고 대면형 컨시어지 서비스를 제공한다. 각 가구 내 쓰레기 배출을 돕는 ‘쓰레기 배출 대행 서비스’(음식물 포함), 영어를 자유롭게 구사하는 컨시어지가 아이들과 영어로 대화하는 ‘키즈 케어 서비스’ 등이 대표적이다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;청소·세차·세탁은 물론 정리 수납, 교육, 공항 의전, 골프장 의전 등 대행 업체를 추천해 주는 비대면 서비스도 제공한다. 이들 서비스는 우선 2년간 제공된다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;단지에는 &lt;span&gt;대치동 학원가 출신 강사진으로 구성된 학원 브랜드 ‘대치누리교육’이 입점한다. 실내 어린이 놀이터 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;‘H-아이숲’, 입주민들이 가족이나 지인들과 간단한 식사를 할 수 있는 공유 다이닝도 조성한다. &lt;/span&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘리브엠’ 정식 승인에 쏠린 눈… 알뜰폰 시장 요동치나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018121732&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018121732&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-03T21:03:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2021041415431856880_1618382598_0018121732.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;KB국민은행의 알뜰폰 서비스 ‘리브엠’에 이목이 쏠리고 있다. 리브엠은 정식 서비스 승인을 앞두고 있다. 은행권의 진출이 본격화하면 알뜰폰 시장에 대대적인 지각변동이 일어날 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4일 업계에 따르면 금융위원회는 이달 안에 리브엠을 정식 서비스로 승인할지를 결정할 예정이다. 금융위는 승인하는 쪽으로 의견을 조율 중인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리브엠은 지난 2019년 규제샌드박스 사업특례로 알뜰폰 시장에 발을 디뎠다. 오는 16일로 특례기간은 끝난다. 리브엠은 그동안 40만명 가량의 가입자를 모으면서 입지를 다졌다. 다만 계속 적자를 기록해 수익성에서 의문부호를 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통신업계에선 리브엠이 정식 서비스로 전환하고 금융상품과 연계해 시너지를 낸다면 이동통신 시장의 ‘메기’로 떠오를 수 있다고 본다. 이동통신사 관계자는 “단순히 알뜰폰만으로는 큰 파급력이 없다는 게 지난 3년간의 실적으로 증명됐다”면서도 “알뜰폰 이용자에게 예금·대출금리 혜택을 주는 식으로 금융회사만 할 수 있는 걸 내놓는다면, 시장 판도에 상당한 영향을 줄 수 있을 것”이라고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040316300893986_1680507008_0018121732.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;리브엠이 정식 서비스로 자리를 잡으면, 다른 은행도 알뜰폰 시장에 본격적으로 손을 뻗을 수 있다는 관측이 제기된다. 현재 토스가 ‘토스모바일’로 알뜰폰 시장에 진출했고, 하나은행과 신한은행도 각각 KT, 고고팩토리와 손을 잡고 알뜰폰 요금제를 선보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부 입장에서도 은행들의 알뜰폰 사업을 마다할 이유가 없다. 정부는 통신비 인하효과를 높이기 위해 알뜰폰의 경쟁력을 높이길 원한다. 알뜰폰 가입자 비중은 2018년 12월 12.22%에서 올해 1월 17.14%까지 상승했다. 그동안 이동통신 3사와 견줄만한 자본력을 갖춘 업체가 부족하다는 게 알뜰폰 시장의 최대 약점이었는데, 은행은 이를 보완할 수 있는 ‘덩치’를 갖추고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 알뜰폰 사업의 중요한 축을 담당하는 중소업체들 반발이 거세다. 일정한 조건을 거는 게 필요하다는 지적도 나온다. 전국이동통신유통협회(KMDA)는 “리브엠은 혁신 서비스를 보여주지 못하고, 원가 이하 요금제에 의존해 사업을 전개하고 있다. 도매 대가 이하 상품 판매금지, 시장 점유율 규제 등이 필요하다”고 주장한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동통신 3사도 변화 움직임에 촉각을 곤두세우고 있다. SK텔레콤은 지난달에 자사 망을 이용하는 알뜰폰 사업자를 지원하는 알뜰폰 영업팀을 꾸렸다. SK텔레콤은 알뜰폰에 망을 임대하는 의무제공사업자다. 정부는 SK텔레콤의 통신망 도매 제공의무를 연장하는 방안을 추진하고 있다. SK텔레콤은 “우리 망을 임대하는 알뜰폰 사업자들을 체계적으로 돕기 위한 것으로 &lt;span&gt;알뜰폰 활성화와 중소기업 상생 취지에 동참하는 차원”이라고 설명했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;LG유플러스는 이동통신 3사 가운데 알뜰폰 사업에 가장 적극적이다. 알뜰폰 점유율을 끌어올려 이동통신 분야에서 KT를 제치고 2위에 오를 수 있기 때문이다. 올해 1월 기준으로 이동통신 시장 점유율은 KT 22.19%, LG유플러스 20.71%다. &lt;/span&gt;KT는 KT엠모바일·KT스카이라이프, LG유플러스는 LG헬로비전·미디어로그 등의 알뜰폰 자회사를 두고 알뜰폰 사업을 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘리브엠’ 정식 승인에 쏠린 눈… 알뜰폰 시장 요동치나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018121732&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018121732&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-03T21:03:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2021041415431856880_1618382598_0018121732.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;KB국민은행의 알뜰폰 서비스 ‘리브엠’에 이목이 쏠리고 있다. 리브엠은 정식 서비스 승인을 앞두고 있다. 은행권의 진출이 본격화하면 알뜰폰 시장에 대대적인 지각변동이 일어날 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4일 업계에 따르면 금융위원회는 이달 안에 리브엠을 정식 서비스로 승인할지를 결정할 예정이다. 금융위는 승인하는 쪽으로 의견을 조율 중인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리브엠은 지난 2019년 규제샌드박스 사업특례로 알뜰폰 시장에 발을 디뎠다. 오는 16일로 특례기간은 끝난다. 리브엠은 그동안 40만명 가량의 가입자를 모으면서 입지를 다졌다. 다만 계속 적자를 기록해 수익성에서 의문부호를 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통신업계에선 리브엠이 정식 서비스로 전환하고 금융상품과 연계해 시너지를 낸다면 이동통신 시장의 ‘메기’로 떠오를 수 있다고 본다. 이동통신사 관계자는 “단순히 알뜰폰만으로는 큰 파급력이 없다는 게 지난 3년간의 실적으로 증명됐다”면서도 “알뜰폰 이용자에게 예금·대출금리 혜택을 주는 식으로 금융회사만 할 수 있는 걸 내놓는다면, 시장 판도에 상당한 영향을 줄 수 있을 것”이라고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040316300893986_1680507008_0018121732.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;리브엠이 정식 서비스로 자리를 잡으면, 다른 은행도 알뜰폰 시장에 본격적으로 손을 뻗을 수 있다는 관측이 제기된다. 현재 토스가 ‘토스모바일’로 알뜰폰 시장에 진출했고, 하나은행과 신한은행도 각각 KT, 고고팩토리와 손을 잡고 알뜰폰 요금제를 선보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부 입장에서도 은행들의 알뜰폰 사업을 마다할 이유가 없다. 정부는 통신비 인하효과를 높이기 위해 알뜰폰의 경쟁력을 높이길 원한다. 알뜰폰 가입자 비중은 2018년 12월 12.22%에서 올해 1월 17.14%까지 상승했다. 그동안 이동통신 3사와 견줄만한 자본력을 갖춘 업체가 부족하다는 게 알뜰폰 시장의 최대 약점이었는데, 은행은 이를 보완할 수 있는 ‘덩치’를 갖추고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 알뜰폰 사업의 중요한 축을 담당하는 중소업체들 반발이 거세다. 일정한 조건을 거는 게 필요하다는 지적도 나온다. 전국이동통신유통협회(KMDA)는 “리브엠은 혁신 서비스를 보여주지 못하고, 원가 이하 요금제에 의존해 사업을 전개하고 있다. 도매 대가 이하 상품 판매금지, 시장 점유율 규제 등이 필요하다”고 주장한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동통신 3사도 변화 움직임에 촉각을 곤두세우고 있다. SK텔레콤은 지난달에 자사 망을 이용하는 알뜰폰 사업자를 지원하는 알뜰폰 영업팀을 꾸렸다. SK텔레콤은 알뜰폰에 망을 임대하는 의무제공사업자다. 정부는 SK텔레콤의 통신망 도매 제공의무를 연장하는 방안을 추진하고 있다. SK텔레콤은 “우리 망을 임대하는 알뜰폰 사업자들을 체계적으로 돕기 위한 것으로 &lt;span&gt;알뜰폰 활성화와 중소기업 상생 취지에 동참하는 차원”이라고 설명했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;LG유플러스는 이동통신 3사 가운데 알뜰폰 사업에 가장 적극적이다. 알뜰폰 점유율을 끌어올려 이동통신 분야에서 KT를 제치고 2위에 오를 수 있기 때문이다. 올해 1월 기준으로 이동통신 시장 점유율은 KT 22.19%, LG유플러스 20.71%다. &lt;/span&gt;KT는 KT엠모바일·KT스카이라이프, LG유플러스는 LG헬로비전·미디어로그 등의 알뜰폰 자회사를 두고 알뜰폰 사업을 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대건설, 대전 힐스테이트 선화 더와이즈 분양</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018121231&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018121231&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-03T21:03:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040218382291608_1680428303_0018121231.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;현대건설은 대전 중구 선화동 일원에 다양한 컨시어지 서비스를 제공하는 주상복합아파트 ‘힐스테이트 선화 더와이즈’(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)를 분양 중이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;지하 5층~지상 49층 5개동 전용면적 84~174㎡ 851가구 규모로 조성된다. 1차 계약금 1000만원 정액제, 금리안심보장제(4.9%까지 수분양자 부담)를 적용했다. 입주 전 전매가 가능하다.&lt;br&gt;&lt;span&gt;단지는 국내 정상급 VIP 컨시어지 서비스 기업 ‘돕다(DOPDA)’와 업무 협약을 맺고 대면형 컨시어지 서비스를 제공한다. 각 가구 내 쓰레기 배출을 돕는 ‘쓰레기 배출 대행 서비스’(음식물 포함), 영어를 자유롭게 구사하는 컨시어지가 아이들과 영어로 대화하는 ‘키즈 케어 서비스’ 등이 대표적이다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;청소·세차·세탁은 물론 정리 수납, 교육, 공항 의전, 골프장 의전 등 대행 업체를 추천해 주는 비대면 서비스도 제공한다. 이들 서비스는 우선 2년간 제공된다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;단지에는 &lt;span&gt;대치동 학원가 출신 강사진으로 구성된 학원 브랜드 ‘대치누리교육’이 입점한다. 실내 어린이 놀이터 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;‘H-아이숲’, 입주민들이 가족이나 지인들과 간단한 식사를 할 수 있는 공유 다이닝도 조성한다. &lt;/span&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>산불 났는데 골프 친 김진태, ‘조퇴’라더니 결국 사과</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122926&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122926&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-03T21:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2022110118285882424_1667294938_0018122926.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김진태 강원도지사가 강원도 내에 잇따라 산불이 발생하던 상황에서 근무 시간에 골프 연습장을 찾은 사실이 확인돼 논란이 커지고 있다. 김 지사 측은 “1시간 일찍 조퇴했다”고 해명했지만 산불 상황을 고려하면 적절하지 못한 처신이라는 비판이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사가 지난달 31일 도내의 한 골프연습장을 찾아 약 30분~1시간 가까이 골프를 친 사실이 뒤늦게 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 강원도 속초에서 행사 일정을 마치고 도청이 있는 춘천으로 복귀하던 중 평소 자주 찾던 골프 연습장에 들렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사가 골프연습장에 도착한 것은 오후 5시 30분쯤. 근무시간이 약 30분 정도 남았던 상황이다. 김 지사는 이곳에서 30분~1시간 가까이 골프를 친 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 강원도 홍천과 원주에서는 2건의 산불이 잇따라 발생한 상황이었다. 산불 재난 국가위기경보 ‘경계’ 단계도 발령돼있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사 측은 1시간짜리 연가를 내고 조퇴했다고 주장했다. 도청 관계자도 “조퇴 행정 처리 규정과 절차에 따랐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 서류상 김 지사의 연가 신청일은 골프를 친 당일이 아니라 사흘 뒤였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;언론의 취재가 시작되자 뒤늦게 연가신청서를 낸 것으로 의심되는 대목이다. 이에 대해 김 지사 측은 ‘구두 신청’이었는데 서류가 누락됐다고 재차 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;논란이 커지자 김 지사 측은 “산불 상황에 부적절한 행동인 것을 인정한다”며 “심려를 끼쳐 죄송하다”고 도민들에게 사과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040305355792608_1680467757_0018122926.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 김영환 충북도지사 역시 지난달 30일 도내에서 산불이 발생한 상황에서 술자리에 참석한 사실이 알려지면서 여론의 뭇매를 맞았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 김 지사 측은 “술은 마시지 않았다”면서 문제가 없다는 입장을 고수하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 조만간 술자리 참석 논란과 관련해 자세히 해명할 기회를 따로 마련할 계획인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;국민일보는 우리 주변에서 벌어지는 각종 사건·사고를 추적합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;쉽고, 편하게 &apos;카카오톡&apos;(ID : pandan22)으로 제보 내용을 보내주세요.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;기자의 제보 전용 계정입니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;제보자의 신원은 안전하게 보장됩니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;사건 당사자로 지목된 경우의 반론도 듣습니다.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>산불 났는데 골프 친 김진태, ‘조퇴’라더니 결국 사과</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122926&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122926&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-03T21:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2022110118285882424_1667294938_0018122926.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김진태 강원도지사가 강원도 내에 잇따라 산불이 발생하던 상황에서 근무 시간에 골프 연습장을 찾은 사실이 확인돼 논란이 커지고 있다. 김 지사 측은 “1시간 일찍 조퇴했다”고 해명했지만 산불 상황을 고려하면 적절하지 못한 처신이라는 비판이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사가 지난달 31일 도내의 한 골프연습장을 찾아 약 30분~1시간 가까이 골프를 친 사실이 뒤늦게 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 강원도 속초에서 행사 일정을 마치고 도청이 있는 춘천으로 복귀하던 중 평소 자주 찾던 골프 연습장에 들렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사가 골프연습장에 도착한 것은 오후 5시 30분쯤. 근무시간이 약 30분 정도 남았던 상황이다. 김 지사는 이곳에서 30분~1시간 가까이 골프를 친 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 강원도 홍천과 원주에서는 2건의 산불이 잇따라 발생한 상황이었다. 산불 재난 국가위기경보 ‘경계’ 단계도 발령돼있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사 측은 1시간짜리 연가를 내고 조퇴했다고 주장했다. 도청 관계자도 “조퇴 행정 처리 규정과 절차에 따랐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 서류상 김 지사의 연가 신청일은 골프를 친 당일이 아니라 사흘 뒤였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;언론의 취재가 시작되자 뒤늦게 연가신청서를 낸 것으로 의심되는 대목이다. 이에 대해 김 지사 측은 ‘구두 신청’이었는데 서류가 누락됐다고 재차 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;논란이 커지자 김 지사 측은 “산불 상황에 부적절한 행동인 것을 인정한다”며 “심려를 끼쳐 죄송하다”고 도민들에게 사과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040305355792608_1680467757_0018122926.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 김영환 충북도지사 역시 지난달 30일 도내에서 산불이 발생한 상황에서 술자리에 참석한 사실이 알려지면서 여론의 뭇매를 맞았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 김 지사 측은 “술은 마시지 않았다”면서 문제가 없다는 입장을 고수하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 조만간 술자리 참석 논란과 관련해 자세히 해명할 기회를 따로 마련할 계획인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;국민일보는 우리 주변에서 벌어지는 각종 사건·사고를 추적합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;쉽고, 편하게 &apos;카카오톡&apos;(ID : pandan22)으로 제보 내용을 보내주세요.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;기자의 제보 전용 계정입니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;제보자의 신원은 안전하게 보장됩니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;사건 당사자로 지목된 경우의 반론도 듣습니다.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“너희 부모 고졸이잖아” 은근 후려치는 남친, 어떡하죠</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122931&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122931&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-03T21:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2022050518271288568_1651742832_0018122931.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;교제 중인 남자친구가 부모의 학력을 이유로 자신을 무시하는 듯한 느낌이 들어 고민이라는 한 여성의 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4일 온라인에는 직장인 익명 커뮤니티 ‘블라인드’에 지난 1일 게재된 ‘저희가 집안 차이 많이 나는 결혼 맞나요’라는 제목의 글이 이목을 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작성자 A씨는 “남자친구와 저는 대학교 캠퍼스 커플이었고 (현재) 남자친구는 대기업 계열사에 다닌다”며 “저한테 ‘우리가 집안 차이가 좀 있다’는 식의 발언을 자주 하는데 우리 집이 남자친구네 집에 비해 많이 떨어지냐”고 조언을 구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨에 따르면 남자친구의 아버지는 중견 기업 사무직을 퇴직했고 어머니는 교사로 퇴직한 대졸자다. 자산은 아파트 3억원, 현금 1억원을 합쳐 4억원 정도인데, 어머니에게 나오는 연금이 있어 노후 걱정은 없다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 A씨의 아버지는 대기업 생산직을 퇴직했으며 어머니는 전업주부이다. 부모 모두 고등학교 졸업자인데, 자산 13억원 정도를 보유하고 있고 노후 연금은 국민연금이 전부다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040406065795511_1680556017_0018122931.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 “(남자친구가) 저한테 결혼 정보 회사에 가면 자산이 전부가 아니다, 부모의 직업과 학력도 중요하다면서 은근슬쩍 후려치는 느낌으로 빈정 상하게 말한다”며 “친구들은 이게 ‘가스라이팅’(심리적 지배)이라고 한다. 객관적인 의견이 궁금하다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 사연은 250여개의 댓글이 달리며 폭발적 반응을 얻었다. 직장인들은 남자의 인성을 문제삼으며 여자 쪽 조건이 훨씬 좋다고 입을 모았다. “요즘은 자산 많은 사람이 더 낫다. 여자 쪽이 아깝다” “남자가 너무 별로다. 왜 그런 소리를 반복적으로 하는 건지 모르겠다” “저런 걸로 후려치려고 하냐. 오히려 자산 차이가 나니까 남자친구 쪽에서 자격지심을 갖는 거다” 등 반응이 쇄도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 A씨는 해당 글에 추가 댓글을 남겨 “(남자친구의) 아버님이 퇴직하고 사업하시다 재산 거의 다 날리셔서 사실 4억도 있는지 모르겠다. 아파트는 3억짜리 전세고, 현금 1억 있다는 건 남자친구에게 들었다”면서 “남자친구가 말한 거 그대로 쓴 거라 절대 내려친 것 없다. 어차피 헤어질 결심을 해서 이런 댓글 다는 것도 다 부질없다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“너희 부모 고졸이잖아” 은근 후려치는 남친, 어떡하죠</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122931&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122931&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-03T21:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2022050518271288568_1651742832_0018122931.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;교제 중인 남자친구가 부모의 학력을 이유로 자신을 무시하는 듯한 느낌이 들어 고민이라는 한 여성의 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4일 온라인에는 직장인 익명 커뮤니티 ‘블라인드’에 지난 1일 게재된 ‘저희가 집안 차이 많이 나는 결혼 맞나요’라는 제목의 글이 이목을 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작성자 A씨는 “남자친구와 저는 대학교 캠퍼스 커플이었고 (현재) 남자친구는 대기업 계열사에 다닌다”며 “저한테 ‘우리가 집안 차이가 좀 있다’는 식의 발언을 자주 하는데 우리 집이 남자친구네 집에 비해 많이 떨어지냐”고 조언을 구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨에 따르면 남자친구의 아버지는 중견 기업 사무직을 퇴직했고 어머니는 교사로 퇴직한 대졸자다. 자산은 아파트 3억원, 현금 1억원을 합쳐 4억원 정도인데, 어머니에게 나오는 연금이 있어 노후 걱정은 없다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 A씨의 아버지는 대기업 생산직을 퇴직했으며 어머니는 전업주부이다. 부모 모두 고등학교 졸업자인데, 자산 13억원 정도를 보유하고 있고 노후 연금은 국민연금이 전부다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040406065795511_1680556017_0018122931.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 “(남자친구가) 저한테 결혼 정보 회사에 가면 자산이 전부가 아니다, 부모의 직업과 학력도 중요하다면서 은근슬쩍 후려치는 느낌으로 빈정 상하게 말한다”며 “친구들은 이게 ‘가스라이팅’(심리적 지배)이라고 한다. 객관적인 의견이 궁금하다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 사연은 250여개의 댓글이 달리며 폭발적 반응을 얻었다. 직장인들은 남자의 인성을 문제삼으며 여자 쪽 조건이 훨씬 좋다고 입을 모았다. “요즘은 자산 많은 사람이 더 낫다. 여자 쪽이 아깝다” “남자가 너무 별로다. 왜 그런 소리를 반복적으로 하는 건지 모르겠다” “저런 걸로 후려치려고 하냐. 오히려 자산 차이가 나니까 남자친구 쪽에서 자격지심을 갖는 거다” 등 반응이 쇄도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 A씨는 해당 글에 추가 댓글을 남겨 “(남자친구의) 아버님이 퇴직하고 사업하시다 재산 거의 다 날리셔서 사실 4억도 있는지 모르겠다. 아파트는 3억짜리 전세고, 현금 1억 있다는 건 남자친구에게 들었다”면서 “남자친구가 말한 거 그대로 쓴 거라 절대 내려친 것 없다. 어차피 헤어질 결심을 해서 이런 댓글 다는 것도 다 부질없다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“동성 멤버 4년간 성추행·유사강간”…男 아이돌 발칵</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122982&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122982&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-03T21:40:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040406390695546_1680557946_0018122982.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;6인조 남성 아이돌 그룹 멤버가 연습생 시절부터 같은 그룹의 동성 멤버를 강제추행하고 유사강간한 혐의로 재판에 넘겨진 사실이 뒤늦게 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 지난달 29일 서울중앙지법에서 열린 결심 공판에서 전직 아이돌 멤버 A씨에게 징역 3년을 구형하고 신상 공개·고지와 성폭력 치료 프로그램 이수, 5년간 취업제한 명령을 요청했다고 3일 서울신문이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 A씨는 2017년부터 2021년까지 최소 세 차례 숙소와 연습실 등에서 피해자인 다른 멤버 B씨의 신체를 만진 혐의를 받는다. 이에 B씨는 2021년 서울 강남경찰서에 피해를 신고했고, 서울중앙지검은 지난 1월 A씨를 강제추행과 유사강간 혐의로 기소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 사건 이후 팀에서 탈퇴하고 연예계 활동을 그만둔 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 측은 혐의를 대부분 인정하고 반성의 뜻을 밝히면서도 일부 혐의에 대해서는 “(당시) 술에 많이 취해 기억하지 못한다”고 부인한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 그룹의 소속사 측은 “사실관계를 확인하고 있으며 추후 입장을 밝히겠다”고 매체에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 보도가 전해진 이후 온라인에서는 사건에 얽힌 아이돌이 어떤 그룹인지 여부를 놓고 관심이 쏠렸다. 그 과정에서 애꿎은 그룹이 거론되는 피해를 입기도 했다. 그룹 온리원오브 측은 이날 트위터를 통해 공식입장을 내고 “아이돌 멤버 기소 보도 내용과 관련해 SNS에 허위사실이 유포되고 있다. 온리원오브와는 전혀 관련이 없다”며 법적 대응을 시사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“동성 멤버 4년간 성추행·유사강간”…男 아이돌 발칵</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122982&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018122982&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-03T21:40:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040406390695546_1680557946_0018122982.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;6인조 남성 아이돌 그룹 멤버가 연습생 시절부터 같은 그룹의 동성 멤버를 강제추행하고 유사강간한 혐의로 재판에 넘겨진 사실이 뒤늦게 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 지난달 29일 서울중앙지법에서 열린 결심 공판에서 전직 아이돌 멤버 A씨에게 징역 3년을 구형하고 신상 공개·고지와 성폭력 치료 프로그램 이수, 5년간 취업제한 명령을 요청했다고 3일 서울신문이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 A씨는 2017년부터 2021년까지 최소 세 차례 숙소와 연습실 등에서 피해자인 다른 멤버 B씨의 신체를 만진 혐의를 받는다. 이에 B씨는 2021년 서울 강남경찰서에 피해를 신고했고, 서울중앙지검은 지난 1월 A씨를 강제추행과 유사강간 혐의로 기소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 사건 이후 팀에서 탈퇴하고 연예계 활동을 그만둔 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 측은 혐의를 대부분 인정하고 반성의 뜻을 밝히면서도 일부 혐의에 대해서는 “(당시) 술에 많이 취해 기억하지 못한다”고 부인한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 그룹의 소속사 측은 “사실관계를 확인하고 있으며 추후 입장을 밝히겠다”고 매체에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 보도가 전해진 이후 온라인에서는 사건에 얽힌 아이돌이 어떤 그룹인지 여부를 놓고 관심이 쏠렸다. 그 과정에서 애꿎은 그룹이 거론되는 피해를 입기도 했다. 그룹 온리원오브 측은 이날 트위터를 통해 공식입장을 내고 “아이돌 멤버 기소 보도 내용과 관련해 SNS에 허위사실이 유포되고 있다. 온리원오브와는 전혀 관련이 없다”며 법적 대응을 시사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>9살 여자아이 데려가던 수상한 ‘삼촌’, 유괴범이었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018123016&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018123016&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-03T21:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040406525095563_1680558770_0018123016.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;수상한 남성이 9살 여자아이를 자신의 집으로 유인하는 장면을 목격한 시민이 결국 유괴 사건을 막아냈다. 이 시민은 수상한 남성을 끈질기게 따라가다가 결국 경찰에 신고했고, 경찰이 오자 수상한 남성은 무릎을 꿇고 빌었다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건은 지난 2일 광주에서 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;목격자 A씨는 광주 북구의 한 어린이공원에서 놀던 9살 여자아이가 낯선 남성을 따라가는 장면을 목격했다. 40대 남성인 B씨는 여자아이에게 “인형을 주겠다”며 500m 정도 떨어진 자신의 집까지 데리고 갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 장면을 수상하게 본 A씨가 따라가 가족이 맞냐고 묻자 B씨는 자신이 “친삼촌”이라며 “인형을 주려고 데려간다”고 말했다. 아이 역시 “삼촌이 맞다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040406504495560_1680558644_0018123016.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하지만 A씨는 여전히 의심이 풀리지 않았다. 술에 취해 보이는 남성의 행색 등이 수상했기 때문이다. 결국 A씨는 이들을 계속 따라가다가 B씨가 아이와 함께 자신의 집에 들어가려 하자 다시 막아섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 B씨에게 아이의 할머니 이름 등 다른 가족의 정보를 캐묻자 B씨는 아무런 답을 하지 못했다. 끝내 B씨가 가족이 아님을 시인하자 A씨는 곧바로 경찰에 신고했다. 경찰이 현장에 도착하자 B씨가 무릎을 꿇고 비는 장면도 인근 CCTV 화면에 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 조사 결과 B씨는 아이에게 간식을 주면서 유인했고, 본인을 삼촌이라고 이야기하라고 시킨 것으로 드러났다. 경찰은 미성년자 유인 혐의로 B씨에 대한 구속영장을 신청하는 등 추가 조사를 이어가고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;국민일보는 우리 주변에서 벌어지는 각종 사건·사고를 추적합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;쉽고, 편하게 &apos;카카오톡&apos;(ID : pandan22)으로 제보 내용을 보내주세요.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;기자의 제보 전용 계정입니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;제보자의 신원은 안전하게 보장됩니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;사건 당사자로 지목된 경우의 반론도 듣습니다.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동부구치소 패기… 직원용 스크린골프장에 ‘혈세 8천’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018123015&amp;code=61111311&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018123015&amp;code=61111311&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-03T21:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040406574295570_1680559063_0018123015.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울동부구치소가 수천만원의 세금을 들여 직원용 스크린 골프연습장을 만들려던 계획을 법무부의 제동으로 전격 철회했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4일 연합뉴스에 따르면 서울동부구치소는 지난달 17일 조달청 나라장터를 통해 ‘서울동부구치소 GDR 스크린 골프 장비 소액 수의계약 견적 제출 긴급 안내공고’를 냈다. 공고에는 스크린 골프 시스템, 카메라, 프로젝터, 오토 티업 등 직원들이 이용할 골프 연습 시설을 설치한다는 내용이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예산은 총 7920만원이 배정됐다. 구치소 측은 공고 나흘 뒤 해당 사업을 입찰에 부쳤고, 총 33개의 참여 업체 가운데 입찰가로 약 6912만원을 제시한 업체가 1순위로 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미결 피의자 구금시설인 구치소에 직원이 쓸 수천만원짜리 골프연습장을 짓겠다는 계획이 별다른 검증도 없이 계약 직전까지 간 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 사업에 대한 언론 취재가 시작되자 법무부는 동부구치소 스크린골프장 설치 계획을 전면 중단하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040406590695575_1680559147_0018123015.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;법무부는 ‘교정시설에 골프장을 만드는 게 일반적이냐’는 지적에 “격오지 근무 직원의 직무 스트레스 해소 등을 위해 경북 청송지역 교정시설에 야외 골프연습장을 설치·운영하고 있으며, 직원과 지역주민이 함께 사용하고 있다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스크린골프장 설치를 계획한 이유에 대해서는 “일반적으로 교정시설에는 축구장, 테니스장 등이 있다”며 “빌딩형 교정시설인 동부구치소는 공간적 한계로 인해 테니스장 1개소 외에 직원 체육시설이 없어 올 초 직원 의견수렴 절차를 거쳐 실내 골프연습실 설치를 추진했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법무부는 “한동훈 장관이 언론 문의 후 추진 상황을 보고 받고, 3월 31일 예산집행의 적정성 등을 고려해 동부구치소 골프연습장 설치를 전면 중단하도록 지시했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 사업에 대한 장관 보고나 사전 검토가 이뤄지지 않은 이유에 대해서는 “상대적으로 예산 집행액이 적은 사업은 장관 보고 없이 위임 전결이 이뤄지기도 한다”고 해명했다. 이어 “공정과 상식을 기준으로 국민 눈높이에서 예산집행 과정을 점검하도록 노력하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>9살 여자아이 데려가던 수상한 ‘삼촌’, 유괴범이었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018123016&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018123016&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-03T21:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040406525095563_1680558770_0018123016.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;수상한 남성이 9살 여자아이를 자신의 집으로 유인하는 장면을 목격한 시민이 결국 유괴 사건을 막아냈다. 이 시민은 수상한 남성을 끈질기게 따라가다가 결국 경찰에 신고했고, 경찰이 오자 수상한 남성은 무릎을 꿇고 빌었다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건은 지난 2일 광주에서 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;목격자 A씨는 광주 북구의 한 어린이공원에서 놀던 9살 여자아이가 낯선 남성을 따라가는 장면을 목격했다. 40대 남성인 B씨는 여자아이에게 “인형을 주겠다”며 500m 정도 떨어진 자신의 집까지 데리고 갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 장면을 수상하게 본 A씨가 따라가 가족이 맞냐고 묻자 B씨는 자신이 “친삼촌”이라며 “인형을 주려고 데려간다”고 말했다. 아이 역시 “삼촌이 맞다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040406504495560_1680558644_0018123016.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하지만 A씨는 여전히 의심이 풀리지 않았다. 술에 취해 보이는 남성의 행색 등이 수상했기 때문이다. 결국 A씨는 이들을 계속 따라가다가 B씨가 아이와 함께 자신의 집에 들어가려 하자 다시 막아섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 B씨에게 아이의 할머니 이름 등 다른 가족의 정보를 캐묻자 B씨는 아무런 답을 하지 못했다. 끝내 B씨가 가족이 아님을 시인하자 A씨는 곧바로 경찰에 신고했다. 경찰이 현장에 도착하자 B씨가 무릎을 꿇고 비는 장면도 인근 CCTV 화면에 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 조사 결과 B씨는 아이에게 간식을 주면서 유인했고, 본인을 삼촌이라고 이야기하라고 시킨 것으로 드러났다. 경찰은 미성년자 유인 혐의로 B씨에 대한 구속영장을 신청하는 등 추가 조사를 이어가고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;국민일보는 우리 주변에서 벌어지는 각종 사건·사고를 추적합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;쉽고, 편하게 &apos;카카오톡&apos;(ID : pandan22)으로 제보 내용을 보내주세요.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;기자의 제보 전용 계정입니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;제보자의 신원은 안전하게 보장됩니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;사건 당사자로 지목된 경우의 반론도 듣습니다.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동부구치소 패기… 직원용 스크린골프장에 ‘혈세 8천’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018123015&amp;code=61111311&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018123015&amp;code=61111311&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-03T21:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040406574295570_1680559063_0018123015.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울동부구치소가 수천만원의 세금을 들여 직원용 스크린 골프연습장을 만들려던 계획을 법무부의 제동으로 전격 철회했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4일 연합뉴스에 따르면 서울동부구치소는 지난달 17일 조달청 나라장터를 통해 ‘서울동부구치소 GDR 스크린 골프 장비 소액 수의계약 견적 제출 긴급 안내공고’를 냈다. 공고에는 스크린 골프 시스템, 카메라, 프로젝터, 오토 티업 등 직원들이 이용할 골프 연습 시설을 설치한다는 내용이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예산은 총 7920만원이 배정됐다. 구치소 측은 공고 나흘 뒤 해당 사업을 입찰에 부쳤고, 총 33개의 참여 업체 가운데 입찰가로 약 6912만원을 제시한 업체가 1순위로 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미결 피의자 구금시설인 구치소에 직원이 쓸 수천만원짜리 골프연습장을 짓겠다는 계획이 별다른 검증도 없이 계약 직전까지 간 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 사업에 대한 언론 취재가 시작되자 법무부는 동부구치소 스크린골프장 설치 계획을 전면 중단하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040406590695575_1680559147_0018123015.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;법무부는 ‘교정시설에 골프장을 만드는 게 일반적이냐’는 지적에 “격오지 근무 직원의 직무 스트레스 해소 등을 위해 경북 청송지역 교정시설에 야외 골프연습장을 설치·운영하고 있으며, 직원과 지역주민이 함께 사용하고 있다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스크린골프장 설치를 계획한 이유에 대해서는 “일반적으로 교정시설에는 축구장, 테니스장 등이 있다”며 “빌딩형 교정시설인 동부구치소는 공간적 한계로 인해 테니스장 1개소 외에 직원 체육시설이 없어 올 초 직원 의견수렴 절차를 거쳐 실내 골프연습실 설치를 추진했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법무부는 “한동훈 장관이 언론 문의 후 추진 상황을 보고 받고, 3월 31일 예산집행의 적정성 등을 고려해 동부구치소 골프연습장 설치를 전면 중단하도록 지시했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 사업에 대한 장관 보고나 사전 검토가 이뤄지지 않은 이유에 대해서는 “상대적으로 예산 집행액이 적은 사업은 장관 보고 없이 위임 전결이 이뤄지기도 한다”고 해명했다. 이어 “공정과 상식을 기준으로 국민 눈높이에서 예산집행 과정을 점검하도록 노력하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오션뷰·리버뷰 단지, 청약 전망 항상 좋은 건 아니다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018121878&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018121878&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-03T22:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040317372094240_1680511041_0018121878.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아파트 청약시장에서 강변이나 바다 인근에 들어서는 단지가 부동산 냉각기에도 상대적으로 높은 인기를 끌고 있다. 다만 실제 창밖으로 무엇이 보일지, 교통과 학군 같은 입지는 어떤지 등은 ‘리버뷰’ ‘오션뷰’ 아파트에도 중요한 평가 요소로 적용된다. 강이나 바다가 보이는 집이라고 사람들이 무작정 달려들지는 않는다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4일 부동산R114 집계를 보면 지난해 수도권과 광역시 도심에 분양한 239개 아파트 중 강·바다 조망이 가능한 단지는 13곳으로 평균 경쟁률이 11.4대 1였다. 강·바다 조망권이 없는 단지들(8.6대 1)과 비교해 높은 경쟁률이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조망권 프리미엄은 같은 생활권에서도 몸값을 벌린다. 부산에서 바다 조망이 가능한 수영구와 해운대구 일대  3.3㎡당 가격은 지역 평균 시세 대비 700만~800만원 높다. ‘국평’(국민평형)으로 불리는 전용면적 84㎡짜리 집이라면 2억~3억원까지 차이가 난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤지해 부동산R114 수석연구원은 “강이나 바다에 대한 조망권 가치는 서울과 수도권, 광역시 등 도심 전역에서 영향력이 크다”며 “리조트나 호텔 등에서 볼 수 있었던 조망권에 대한 입지가 아파트 단지의 희소가치를 높이는 요소로 작용하기 때문”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 수도권과 지방 광역시에서 분양을 앞둔 아파트는 177개 단지로 이 가운데 강이나 바다 조망이 가능한 곳은 9.6%인 17개로 조사됐다. 지난해 5.4%에 비하면 비중이 배 가까이 높아졌지만 10곳 중 1곳이 안 되는 만큼 여전히 희소성이 높다. 올해 강·바다 조망권이 있는 분양 단지는 전체의 64.7%인 11개가 부산에 몰려 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산에서는 낙동강 인근에 조성되는 ‘강서구 에코델타시티 대성 베르힐’(1120가구)와 ‘에코델타시티 2차 디에트르’(974가구)가 각각 이달과 다음 달 청약시장에 나온다. 바다 곁에 올려지는 ‘경기 시흥 시화MTV 푸르지오 디오션’(400가구)도 이달 중 분양 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리버뷰나 오션뷰 아파트라고 모두 흥행에 성공하지는 않는다. 지난달 말 청약을 진행한 두산위브더제니스오션시티(3048가구)는 북항재개발 수혜가 예상되는 대단지 아파트지만 1순위에서 0.51대 1의 경쟁률을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 단지는 바다에서 약 500m 거리지만 항만이 가깝고 컨테이너가 많아 ‘컨테이너뷰’가 되리라는 우려가 감점 요인으로 작용했다. 또 가장 가까운 전철역(2호선 못골역)이 도보로 30분 이상 걸린다는 점도 매력을 떨어뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강창욱 기자 kcw@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오션뷰·리버뷰 단지, 청약 전망 항상 좋은 건 아니다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018121878&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018121878&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-03T22:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040317372094240_1680511041_0018121878.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아파트 청약시장에서 강변이나 바다 인근에 들어서는 단지가 부동산 냉각기에도 상대적으로 높은 인기를 끌고 있다. 다만 실제 창밖으로 무엇이 보일지, 교통과 학군 같은 입지는 어떤지 등은 ‘리버뷰’ ‘오션뷰’ 아파트에도 중요한 평가 요소로 적용된다. 강이나 바다가 보이는 집이라고 사람들이 무작정 달려들지는 않는다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4일 부동산R114 집계를 보면 지난해 수도권과 광역시 도심에 분양한 239개 아파트 중 강·바다 조망이 가능한 단지는 13곳으로 평균 경쟁률이 11.4대 1였다. 강·바다 조망권이 없는 단지들(8.6대 1)과 비교해 높은 경쟁률이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조망권 프리미엄은 같은 생활권에서도 몸값을 벌린다. 부산에서 바다 조망이 가능한 수영구와 해운대구 일대  3.3㎡당 가격은 지역 평균 시세 대비 700만~800만원 높다. ‘국평’(국민평형)으로 불리는 전용면적 84㎡짜리 집이라면 2억~3억원까지 차이가 난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤지해 부동산R114 수석연구원은 “강이나 바다에 대한 조망권 가치는 서울과 수도권, 광역시 등 도심 전역에서 영향력이 크다”며 “리조트나 호텔 등에서 볼 수 있었던 조망권에 대한 입지가 아파트 단지의 희소가치를 높이는 요소로 작용하기 때문”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 수도권과 지방 광역시에서 분양을 앞둔 아파트는 177개 단지로 이 가운데 강이나 바다 조망이 가능한 곳은 9.6%인 17개로 조사됐다. 지난해 5.4%에 비하면 비중이 배 가까이 높아졌지만 10곳 중 1곳이 안 되는 만큼 여전히 희소성이 높다. 올해 강·바다 조망권이 있는 분양 단지는 전체의 64.7%인 11개가 부산에 몰려 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산에서는 낙동강 인근에 조성되는 ‘강서구 에코델타시티 대성 베르힐’(1120가구)와 ‘에코델타시티 2차 디에트르’(974가구)가 각각 이달과 다음 달 청약시장에 나온다. 바다 곁에 올려지는 ‘경기 시흥 시화MTV 푸르지오 디오션’(400가구)도 이달 중 분양 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리버뷰나 오션뷰 아파트라고 모두 흥행에 성공하지는 않는다. 지난달 말 청약을 진행한 두산위브더제니스오션시티(3048가구)는 북항재개발 수혜가 예상되는 대단지 아파트지만 1순위에서 0.51대 1의 경쟁률을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 단지는 바다에서 약 500m 거리지만 항만이 가깝고 컨테이너가 많아 ‘컨테이너뷰’가 되리라는 우려가 감점 요인으로 작용했다. 또 가장 가까운 전철역(2호선 못골역)이 도보로 30분 이상 걸린다는 점도 매력을 떨어뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강창욱 기자 kcw@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘승부조작 사면’ 축협 쑥대밭…이영표·이동국 물러난다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018123081&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018123081&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-03T22:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040407330795612_1680561187_0018123081.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대한축구협회(KFA)가 최근 승부 조작 연루 등의 사유로 징계 중인 축구인들에 대한 ‘기습’ 사면을 결정했다가 여론의 뭇매를 맞고 전격 철회한 사태와 관련해 이영표·이동국 부회장, 조원희 사회공헌위원장이 줄줄이 사퇴했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이영표는 3일 인스타그램을 통해 “지난주 축구협회의 징계 사면 관련 이사회 통과를 막지 못한 책임을 지고 부회장직에서 물러난다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “좋은 행정은 충분한 반대 의견과 다수의 목소리를 통해서 만들어진다는 평범한 사실을 다시 한번 되새기며, 축구협회의 일원으로서 축구 팬들의 모든 질책을 무거운 마음으로 통감한다”면서 “부회장으로서 그 역할을 충분히 하지 못한 것에 대해 죄송한 마음이다. 있어야 할 곳에서 마땅히 해야 할 책임을 다하지 못한 것을 다시 한번 사과드린다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동국도 이날 인스타그램을 통해 “선수로서 받은 많은 사랑을 행정으로 보답할 수 있다는 희망을 가지고 협회에 들어왔지만, 부회장으로서 제 임무를 해내기에 부족함이 많았다”며 “책임을 통감하며 해당 직을 내려놓으려 한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040407332795613_1680561208_0018123081.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그는 “지난 2월 축구협회의 제의로 부회장직을 수행하게 됐다. 업무를 배우고 파악하는 시기였고, 내부적으로 상당 부분 진행된 안건이었지만 경기인 출신의 경험을 자신 있게 말씀드려 막지 못한 못한 책임감을 느낀다”면서 “축구를 사랑하시는 팬분들, 동료 선후배들, 그리고 관계자분들에게 심려를 끼쳐드린 점 사과드린다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;축구협회 사회공헌위원장을 맡아온 조원희 역시 인스타그램을 통해 사퇴를 알렸다. 조원희는 “축구협회 이사회에서 번복한 사면 건과 관련해 축구 팬들에게 실망을 안겨드린 점을 축구인의 한 사람으로서 진심으로 사과 드린다”며 “이번 일이 부끄럽고 부족한 제 모습에 스스로 큰 실망을 했다. 제 역량이 부족함을 절실히 느껴 사회공헌위원장에서 물러나고자 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 축구협회는 지난달 28일 한국과 우루과이의 축구 대표팀 평가전을 앞두고 서울월드컵경기장 회의실에서 이사회를 열어 각종 비위 행위로 징계를 받은 전·현직 선수, 지도자, 심판 등 100명을 사면하기로 결정한 바 있다. 사면 대상에는 2011년 프로축구 승부조작에 가담했다가 제명된 선수 50명 중 축구협회가 죄질이 나쁘다고 판단한 2명을 제외한 48명도 포함했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040407333995614_1680561220_0018123081.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하지만 승부조작 사건의 당사자들을 ‘월드컵 16강 진출’을 이유로 충분한 논의 과정도 없이 갑작스럽게 사면한 데 대해 축구계 안팎에서 거센 비판이 터져 나왔다. 결국 축구협회는 지난달 31일 이사회를 다시 열어 사면을 철회하는 촌극을 빚었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정몽규 축구협회장은 이사회 직후 “이번 결정 과정에서 저의 미흡했던 점에 대단히 송구하게 생각한다. 축구 팬과 국민께 이번 일로 큰 심려를 끼쳐 다시 한번 머리 숙여 사과드린다”면서 “저와 협회에 가해진 질타와 비판을 겸허히 받아들이고, 보다 나은 조직으로 다시 서는 계기로 삼겠다”며 고개를 숙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘승부조작 사면’ 축협 쑥대밭…이영표·이동국 물러난다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018123081&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018123081&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-03T22:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040407330795612_1680561187_0018123081.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대한축구협회(KFA)가 최근 승부 조작 연루 등의 사유로 징계 중인 축구인들에 대한 ‘기습’ 사면을 결정했다가 여론의 뭇매를 맞고 전격 철회한 사태와 관련해 이영표·이동국 부회장, 조원희 사회공헌위원장이 줄줄이 사퇴했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이영표는 3일 인스타그램을 통해 “지난주 축구협회의 징계 사면 관련 이사회 통과를 막지 못한 책임을 지고 부회장직에서 물러난다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “좋은 행정은 충분한 반대 의견과 다수의 목소리를 통해서 만들어진다는 평범한 사실을 다시 한번 되새기며, 축구협회의 일원으로서 축구 팬들의 모든 질책을 무거운 마음으로 통감한다”면서 “부회장으로서 그 역할을 충분히 하지 못한 것에 대해 죄송한 마음이다. 있어야 할 곳에서 마땅히 해야 할 책임을 다하지 못한 것을 다시 한번 사과드린다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동국도 이날 인스타그램을 통해 “선수로서 받은 많은 사랑을 행정으로 보답할 수 있다는 희망을 가지고 협회에 들어왔지만, 부회장으로서 제 임무를 해내기에 부족함이 많았다”며 “책임을 통감하며 해당 직을 내려놓으려 한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040407332795613_1680561208_0018123081.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그는 “지난 2월 축구협회의 제의로 부회장직을 수행하게 됐다. 업무를 배우고 파악하는 시기였고, 내부적으로 상당 부분 진행된 안건이었지만 경기인 출신의 경험을 자신 있게 말씀드려 막지 못한 못한 책임감을 느낀다”면서 “축구를 사랑하시는 팬분들, 동료 선후배들, 그리고 관계자분들에게 심려를 끼쳐드린 점 사과드린다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;축구협회 사회공헌위원장을 맡아온 조원희 역시 인스타그램을 통해 사퇴를 알렸다. 조원희는 “축구협회 이사회에서 번복한 사면 건과 관련해 축구 팬들에게 실망을 안겨드린 점을 축구인의 한 사람으로서 진심으로 사과 드린다”며 “이번 일이 부끄럽고 부족한 제 모습에 스스로 큰 실망을 했다. 제 역량이 부족함을 절실히 느껴 사회공헌위원장에서 물러나고자 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 축구협회는 지난달 28일 한국과 우루과이의 축구 대표팀 평가전을 앞두고 서울월드컵경기장 회의실에서 이사회를 열어 각종 비위 행위로 징계를 받은 전·현직 선수, 지도자, 심판 등 100명을 사면하기로 결정한 바 있다. 사면 대상에는 2011년 프로축구 승부조작에 가담했다가 제명된 선수 50명 중 축구협회가 죄질이 나쁘다고 판단한 2명을 제외한 48명도 포함했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040407333995614_1680561220_0018123081.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하지만 승부조작 사건의 당사자들을 ‘월드컵 16강 진출’을 이유로 충분한 논의 과정도 없이 갑작스럽게 사면한 데 대해 축구계 안팎에서 거센 비판이 터져 나왔다. 결국 축구협회는 지난달 31일 이사회를 다시 열어 사면을 철회하는 촌극을 빚었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정몽규 축구협회장은 이사회 직후 “이번 결정 과정에서 저의 미흡했던 점에 대단히 송구하게 생각한다. 축구 팬과 국민께 이번 일로 큰 심려를 끼쳐 다시 한번 머리 숙여 사과드린다”면서 “저와 협회에 가해진 질타와 비판을 겸허히 받아들이고, 보다 나은 조직으로 다시 서는 계기로 삼겠다”며 고개를 숙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>OPEC+ 감산에 뛴 유가… 엑슨모빌 5.9%↑ [3분 미국주식]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018123092&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018123092&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-03T22:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040407453795633_1680561937_0018123092.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 에너지 기업 엑슨모빌 주가가 석유수출국기구 플러스(OPEC+)의 추가 감산 발표에 따른 국제유가 상승을 따라 5.9% 급등했다. 워런 버핏 버크셔해서웨이 회장의 선택을 받은 옥시덴털 페트롤리엄을 포함한 에너지 기업이 대체로 상승했다. 이로 인해 4일(한국시간) 마감되 미국 뉴욕증시에서 다우존스산업평균지수는 0.98% 상승한 반면, 기술주 중심의 나스닥지수는 0.27% 하락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;1. 엑슨모빌 [XOM]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;엑슨모빌은 이날 뉴욕증권거래소에서 5.9%(6.47달러) 오른 116.13달러에 거래를 마쳤다. 코노코필립스가 9.28%, 옥시덴털이 4.4%, 셰브론이 4.16%로 석유 기업의 강세가 뚜렷했다. 영국 석유 기업 쉘의 미국 예탁증권(ADR)도 5.16%나 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사우디아라비아 중심의 OPEC 회원국과 러시아를 포함한 비회원 주요 산유국의 협의체인 OPEC+는 다음달부터 매일 116만 배럴의 원유를 감산할 계획을 지난 3일 발표했다. 러시아는 이미 지난달부터 매일 50만 배럴씩 줄였던 원유 생산량을 올해 연말까지 이어간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이로 인해 5월 인도분 서부텍사스산원유(WTI) 가격은 이날 뉴욕상업거래소에서 6.28% 오른 배럴당 80.42달러에 마감됐다. 일간 상승률은 지난해 4월 이후 1년 만에 가장 큰 폭으로 나타났다. 장중 한때 8%까지 치솟았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 월스트리트 금융가는 국제유가의 상승세가 제한적으로 나타날 것으로 보고 있다. 경기 둔화에서 원유 수요가 불확실한 탓이다. 미국 투자은행 JP모건체이스는 OPEC+의 감산 규모에 대해 “발표된 것보다 작은 규모로 이뤄질 수 있다”고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하락하던 국제유가의 상승 반전을 앞두고 옥시덴털 지분을 공격적으로 늘린 버핏 회장의 투자는 이번에도 적중했다. 버크셔는 지난달 3일과 6~7일 옥시덴털 주식 580만주를 60달러 안팎에서, 같은 달 23일과 27일 58~59달러에서 370만주를 사들였다는 내용의 자료를 미국 증권거래위원회(SEC)에 제출했다. 버크셔의 옥시덴털 지분율은 23.5%로 늘어났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;2. 테슬라 [TSLA]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;미국 전기차 기업 테슬라는 이날 나스닥거래소에서 6.12%(12.69달러) 급락한 194.77달러에 마감됐다. 차량 인도량이 4분기 연속으로 늘어났지만 월스트리트 애널리스트 전망치를 밑돌았고, 지속적인 가격 인하 압박에 따른 이익 감소 우려로 주가를 억눌렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테슬라는 “1분기 차량 인도 대수가 42만2875대로 집계됐다”고 지난 3일 발표했다. 지난해 1분기의 31만48대와 비교하면 1년 만에 36%, 직전인 지난해 4분기의 40만5278대 대비 3개월 만에 4%씩 인도량이 늘어났다. 차량 인도량은 4분기 연속으로 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테슬라의 차량 인도량 발표치는 월스트리트에서 엇갈린 애널리스트 전망치의 사이에 있다. 미국 경제지 블룸버그 전망치인 42만1000대보다 웃돌았지만, 미국 금융정보업체 팩트셋 전망치인 43만2000대를 하회했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차량 인도량보다 주목을 받은 건 앞으로의 이익 전망이다. 월스트리트에서 지속적인 가격 인하 압박에 따라 테슬라의 수익성 악화를 우려하는 분석이 나왔다. 미국 투자은행 골드만삭스는 “도전적인 거시경제 환경에서 테슬라가 판매량을 늘리기 위해서는 가격을 인하할 것”이라며 모델 Y 가격이 5만5000달러에서 4만8500달러까지 내려갈 것이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;3. 월드레슬링엔터테인먼트 [WWE]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;미국 프로레슬링 운영단체 월드레슬링엔터테인먼트(WWE)는 이날 뉴욕증권거래소에서 2.15%(1.96달러) 하락한 89.3달러에 거래를 마쳤다. 미국 종합격투기 UFC를 운영하는 인데버그룹과 합병을 발표하면서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합병 기업의 지분율은 인데버그룹에 51%, WWE 주주들이 49%씩 분할된다. 이사회는 인데버그룹에서 6명, WWE에서 5명으로 꾸려진다. WWE의 빈스 맥마흔 이사회 의장은 회장을, 인데버그룹의 아리 에마뉴엘 최고경영자(CEO)는 현재의 직함을 각각 맡게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;하루 3분이면 충분한 월스트리트 산책. [3분 미국주식]은 서학 개미의 시선으로 뉴욕증시를 관찰합니다. 차트와 캔들이 알려주지 않는 상승과 하락의 원인을 추적하고, 하룻밤 사이에 주목을 받은 종목과 이슈를 소개합니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>OPEC+ 감산에 뛴 유가… 엑슨모빌 5.9%↑ [3분 미국주식]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018123092&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018123092&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-03T22:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023040407453795633_1680561937_0018123092.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 에너지 기업 엑슨모빌 주가가 석유수출국기구 플러스(OPEC+)의 추가 감산 발표에 따른 국제유가 상승을 따라 5.9% 급등했다. 워런 버핏 버크셔해서웨이 회장의 선택을 받은 옥시덴털 페트롤리엄을 포함한 에너지 기업이 대체로 상승했다. 이로 인해 4일(한국시간) 마감되 미국 뉴욕증시에서 다우존스산업평균지수는 0.98% 상승한 반면, 기술주 중심의 나스닥지수는 0.27% 하락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;1. 엑슨모빌 [XOM]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;엑슨모빌은 이날 뉴욕증권거래소에서 5.9%(6.47달러) 오른 116.13달러에 거래를 마쳤다. 코노코필립스가 9.28%, 옥시덴털이 4.4%, 셰브론이 4.16%로 석유 기업의 강세가 뚜렷했다. 영국 석유 기업 쉘의 미국 예탁증권(ADR)도 5.16%나 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사우디아라비아 중심의 OPEC 회원국과 러시아를 포함한 비회원 주요 산유국의 협의체인 OPEC+는 다음달부터 매일 116만 배럴의 원유를 감산할 계획을 지난 3일 발표했다. 러시아는 이미 지난달부터 매일 50만 배럴씩 줄였던 원유 생산량을 올해 연말까지 이어간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이로 인해 5월 인도분 서부텍사스산원유(WTI) 가격은 이날 뉴욕상업거래소에서 6.28% 오른 배럴당 80.42달러에 마감됐다. 일간 상승률은 지난해 4월 이후 1년 만에 가장 큰 폭으로 나타났다. 장중 한때 8%까지 치솟았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 월스트리트 금융가는 국제유가의 상승세가 제한적으로 나타날 것으로 보고 있다. 경기 둔화에서 원유 수요가 불확실한 탓이다. 미국 투자은행 JP모건체이스는 OPEC+의 감산 규모에 대해 “발표된 것보다 작은 규모로 이뤄질 수 있다”고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하락하던 국제유가의 상승 반전을 앞두고 옥시덴털 지분을 공격적으로 늘린 버핏 회장의 투자는 이번에도 적중했다. 버크셔는 지난달 3일과 6~7일 옥시덴털 주식 580만주를 60달러 안팎에서, 같은 달 23일과 27일 58~59달러에서 370만주를 사들였다는 내용의 자료를 미국 증권거래위원회(SEC)에 제출했다. 버크셔의 옥시덴털 지분율은 23.5%로 늘어났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;2. 테슬라 [TSLA]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;미국 전기차 기업 테슬라는 이날 나스닥거래소에서 6.12%(12.69달러) 급락한 194.77달러에 마감됐다. 차량 인도량이 4분기 연속으로 늘어났지만 월스트리트 애널리스트 전망치를 밑돌았고, 지속적인 가격 인하 압박에 따른 이익 감소 우려로 주가를 억눌렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테슬라는 “1분기 차량 인도 대수가 42만2875대로 집계됐다”고 지난 3일 발표했다. 지난해 1분기의 31만48대와 비교하면 1년 만에 36%, 직전인 지난해 4분기의 40만5278대 대비 3개월 만에 4%씩 인도량이 늘어났다. 차량 인도량은 4분기 연속으로 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테슬라의 차량 인도량 발표치는 월스트리트에서 엇갈린 애널리스트 전망치의 사이에 있다. 미국 경제지 블룸버그 전망치인 42만1000대보다 웃돌았지만, 미국 금융정보업체 팩트셋 전망치인 43만2000대를 하회했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차량 인도량보다 주목을 받은 건 앞으로의 이익 전망이다. 월스트리트에서 지속적인 가격 인하 압박에 따라 테슬라의 수익성 악화를 우려하는 분석이 나왔다. 미국 투자은행 골드만삭스는 “도전적인 거시경제 환경에서 테슬라가 판매량을 늘리기 위해서는 가격을 인하할 것”이라며 모델 Y 가격이 5만5000달러에서 4만8500달러까지 내려갈 것이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;3. 월드레슬링엔터테인먼트 [WWE]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;미국 프로레슬링 운영단체 월드레슬링엔터테인먼트(WWE)는 이날 뉴욕증권거래소에서 2.15%(1.96달러) 하락한 89.3달러에 거래를 마쳤다. 미국 종합격투기 UFC를 운영하는 인데버그룹과 합병을 발표하면서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합병 기업의 지분율은 인데버그룹에 51%, WWE 주주들이 49%씩 분할된다. 이사회는 인데버그룹에서 6명, WWE에서 5명으로 꾸려진다. WWE의 빈스 맥마흔 이사회 의장은 회장을, 인데버그룹의 아리 에마뉴엘 최고경영자(CEO)는 현재의 직함을 각각 맡게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;하루 3분이면 충분한 월스트리트 산책. [3분 미국주식]은 서학 개미의 시선으로 뉴욕증시를 관찰합니다. 차트와 캔들이 알려주지 않는 상승과 하락의 원인을 추적하고, 하룻밤 사이에 주목을 받은 종목과 이슈를 소개합니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김동연 “제주도민 가장 아픈 날 어김없이 돌아왔다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018123209&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018123209&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-03T23:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023030622182224021_1678108702_0018123209.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동연 경기도지사가 “제주도민께 가장 아픈 날이 어김없이 돌아왔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 지난 3일 자신의 페이스북을 통해 “‘제주4·3평화기념관’에는 아무 것도 새기지 않은 백비(白碑)가 누워있다”며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “‘반란’ ‘사건’ ‘폭동’ ‘항쟁’…아직 제 이름을 얻지 못하고 ‘제주4·3’으로 불리는 까닭에, 비문이 새겨지지 않은 비석”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 김 지사는 “75년 전 제주도의 비극은 아직도 끝나지 않았다”며 “정명(正名)이 필요하다. 비석에 제대로 된 이름을 새기고 반듯하게 세워야 한다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “무고하게 희생된 제주4·3 영령들을 추모하며 제주4·3을 잊지 않고 기억하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 “외지인들이 함부로 입에 올려선 안 될 만큼 제주인들에겐 큰 상처”라며 “다만 억울하게 고통받은 분들의 상처를 치유하고, 명예를 회복해드리기 위해 최선을 다할 뿐”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 4월 3일을 2014년 국가기념일인 ‘제주4·3 희생자 추념일&apos;로 지정하고 매년 국가 의례로 추념식을 봉행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김동연 “제주도민 가장 아픈 날 어김없이 돌아왔다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018123209&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018123209&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-03T23:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0404/2023030622182224021_1678108702_0018123209.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동연 경기도지사가 “제주도민께 가장 아픈 날이 어김없이 돌아왔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 지난 3일 자신의 페이스북을 통해 “‘제주4·3평화기념관’에는 아무 것도 새기지 않은 백비(白碑)가 누워있다”며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “‘반란’ ‘사건’ ‘폭동’ ‘항쟁’…아직 제 이름을 얻지 못하고 ‘제주4·3’으로 불리는 까닭에, 비문이 새겨지지 않은 비석”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 김 지사는 “75년 전 제주도의 비극은 아직도 끝나지 않았다”며 “정명(正名)이 필요하다. 비석에 제대로 된 이름을 새기고 반듯하게 세워야 한다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “무고하게 희생된 제주4·3 영령들을 추모하며 제주4·3을 잊지 않고 기억하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 “외지인들이 함부로 입에 올려선 안 될 만큼 제주인들에겐 큰 상처”라며 “다만 억울하게 고통받은 분들의 상처를 치유하고, 명예를 회복해드리기 위해 최선을 다할 뿐”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 4월 3일을 2014년 국가기념일인 ‘제주4·3 희생자 추념일&apos;로 지정하고 매년 국가 의례로 추념식을 봉행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>