<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 경제</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibEcoRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 경제</description>
    <lastBuildDate>2024-01-06T00:09:18.413Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>통산 3할 2루수 남았다…KIA 김선빈 새해 1호 계약</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019033368&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019033368&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2024-01-04T05:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010414453289719_1704347133_0019033368.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로야구 자유계약선수(FA) 김선빈이 원소속팀 KIA 타이거즈에 남기로 했다. 오랜 줄다리기 끝에 새해 1호 FA 계약의 주인공이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KIA는 4일 김선빈과 3년 총액 최대 30억원에 계약했다고 밝혔다. 계약금 6억원에 보장 연봉은 18억원, 옵션이 6억원이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우여곡절이 있었다. 데뷔 이래 줄곧 KIA에서만 뛴 만큼 잔류 쪽에 무게가 실렸지만 막상 테이블이 차려지자 좀처럼 접점을 못 찾았다. 내부 단속을 강조한 것이 무색하게 협상은 길어졌고 급기야 해를 넘겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결과적으로 양측은 2020시즌을 앞두고 맺은 첫 FA 계약 때보다 기간과 총액 모두 줄어든 3년 최대 30억원에 도장을 찍었다. 김선빈은 “KIA에 남고 싶은 마음이 가장 컸다”며 “고참으로서 책임감을 가지고 팀이 가을야구 정상에 서도록 최선을 다하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김선빈은 이번 스토브리그 KIA의 최우선 목표였다. 2008년 데뷔 이래 유격수와 2루수 자리에서 통산 15시즌 타율 0.303를 기록했다. 30대로 접어들며 주루·수비 능력은 떨어졌지만 타격은 꾸준했다. 지난해도 팀 내 규정타석을 채운 타자 중 가장 높은 0.321의 타율을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그가 사실상의 종신 타이거즈맨을 택하면서 KIA는 새 시즌 내야진 걱정을 한시름 덜었다. 3루수 김도영은 부상 재활 경과를 지켜봐야 하고, 지난해 내내 과제였던 ‘1루수 찾기’는 아직 답을 못 냈다. 그나마 박찬호와 김선빈 키스톤 콤비가 중심을 잡게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음 목표는 크게 둘이다. 하나는 베테랑 최형우와의 계약이다. 올해로 불혹이 되는 그는 비 FA 재계약 대상자다. 2021~2022년 정확도와 장타 모두 떨어지면서 에이징 커브 우려가 제기됐지만 지난해 반등에 성공했다. KIA는 다년계약을 고려하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 번째는 외국인 문제다. 외야수 소크라테스 브리토와는 일찌감치 재계약했지만 선발 로테이션 두 자리가 아직 비어 있다. 지난 시즌 KIA는 숀 앤더슨과 아도니스 메디나 듀오가 동반 부진에 빠지면서 고전을 면치 못했다. 대체 선수로 수혈한 마리오 산체스와 토마스 파노니 역시 기대에 못 미치는 성적을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기회는 한 번…KBL 신인왕 레이스, 박무빈·유기상 두각</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019033817&amp;code=61161411&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019033817&amp;code=61161411&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2024-01-04T07:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010416054389895_1704351943_0019033817.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올 시즌 프로농구에 데뷔한 신인들이 정규리그에서 갈수록 발전된 기량을 뽐내며 각 팀의 미래를 밝히고 있다. 주전 자리를 꿰찬 가드 박무빈(울산 현대모비스)이 신인왕 레이스에서 한 발 앞선 가운데 슈터 유기상(창원 LG)이 알토란 활약을 이어가며 경쟁에 불을 붙이고 있다. 생애 단 한 번의 기회가 주어지는 신인상을 향한 이들의 경쟁은 시즌 막판까지 지속될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박무빈은 올 시즌 신인 중 가장 좋은 개인 성적을 써내고 있다. 4일 한국농구연맹(KBL)에 따르면 박무빈은 정규리그 10경기에 나와 평균 28분여를 소화하며 11.2점 5.1어시스트 3.5리바운드를 기록 중이다. 시즌 초 발목 부상 여파로 결장한 탓에 지난달에서야 데뷔전을 치렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박무빈은 팀에 없어선 안 될 존재로 떠올랐다. 현대모비스는 기존에 주전으로 활약했던 가드 서명진이 무릎 부상으로 시즌아웃됐다. 이 자리를 이어받은 박무빈이 팀을 지휘하면서 공백을 메웠다. 이날 현재 리그 6위에 자리한 현대모비스는 상위권 도약을 호시탐탐 노리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고려대를 졸업한 박무빈은 2023 신인 드래프트 전체 2순위로 현대모비스에 입단했다. 일찌감치 프로에서 통할 포인트가드 자원으로 분류됐다. 경기를 읽고 조율하는 리딩과 어시스트 능력은 물론 준수한 득점력까지 갖췄다는 평가를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 맞서는 유기상은 전체 3순위로 LG 유니폼을 입었다. 연세대 시절부터 대학리그 최고의 슈터로 불리며 관심을 받았다. 프로에선 외곽슛 능력에다 강력한 수비력을 더해 팀에 힘을 보태고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유기상은 평균 22분가량을 뛰며 7.1점 1.8리바운드를 올리고 있다. LG의 정규리그 28경기 중 26경기에 출전했다. 꾸준히 기회를 부여받고 있다는 의미다. 자신의 강점인 3점슛은 평균 1.6개(성공률 38.9%)씩을 넣고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박무빈·유기상과 함께 ‘빅3’로 꼽혔던 1순위 신인 문정현(수원 KT)도 꾸준히 경기에 나서고 있다. 26경기 평균 14분을 뛰며 3.2점을 기록 중이다. 다만 상대적으로 많은 출전시간을 받진 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘통큰 결단’ 업은 고우석 MLB행…“연착륙 선결과제는 제구”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019033878&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019033878&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2024-01-04T07:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010416133489910_1704352414_0019033878.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가대표 마무리 고우석이 샌디에이고 파드리스와 맺은 계약은 보장액 기준 2년 450만 달러(약 59억원) 규모로 드러났다. 예상을 밑도는 금액에도 모기업이 허락했다. 연착륙을 위해선 제구가 관건으로 작용할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;샌디에이고는 4일(한국시간) 구단 SNS를 통해 고우석과 2년 계약을 맺었다고 발표했다. 2026시즌엔 상호 합의로 계약을 연장할 수 있는 옵션도 포함됐다. 디 애슬레틱 등 현지 매체에 따르면 연봉은 2년 450만 달러 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 수년간 한국인 메이저리거들이 받은 대우에 비춰 특별히 좋은 조건은 아니다. 현 SSG 랜더스 김광현은 2020년 세인트루이스 카디널스 유니폼을 입으면서 2년 800만 달러를 보장받았다. 오승환은 그보다 앞서 2년 525만 달러를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과열된 시장 상황을 고려할 땐 더 그렇다. 오타니 쇼헤이의 메가톤급 계약은 차치하더라도 미국에서 한 경기도 뛰지 않은 야마모토 요시노부와 이정후가 각각 3억 달러, 1억 달러 벽을 깨고 빅리그에 입성했다. 지난해 기준 500만 달러에 육박한 빅리거 평균 연봉과 비교해도 낮은 편이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 고우석 본인의 진출 의사가 확고했고 원소속팀 모기업인 LG가 이를 밀어줬다. 관련 보고를 받은 구광모 LG그룹 회장이 직접 ‘선수 뜻대로 보내주라’고 한 것으로 알려졌다. 고우석은 이날 “메이저리그에서 큰 경험을 할 수 있도록 기회를 열어준 LG에 감사하다”며 “좋은 모습으로 모두의 기대에 어긋나지 않는 선수가 되겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 계약이 마냥 저평가라 보긴 어렵다는 해석도 있다. 송재우 MBC스포츠플러스 해설위원은 “류현진 이후 빅리그에서 검증받은 국내 투수가 그리 많지 않았다”며 “지출을 줄이려는 샌디에이고의 움직임 등을 종합할 때 (계약 규모는) 어느 정도 예상됐던 수준”이라고 설명했다. 충분한 사전 작업을 거치지 않은 상황에서 단기간에 신분 조회와 포스팅이 이뤄진 탓에 몸값을 끌어올리기 어려웠을 수 있다는 목소리도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;높지 않은 연봉에도 팀 여건상 충분한 기회가 주어질 것이라는 게 전문가들의 예상이다. 마무리 조시 헤이더는 퀄리파잉 오퍼를 거절하고 FA 시장에 나갔고 전천후 닉 마르티네스까지 이탈했다. ‘신입생’ 마쓰이 유키와 고우석, 지난 시즌 4점대 평균자책점을 기록한 로버트 수아레즈가 승리조로 거론된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스프링캠프에서 좋은 인상을 남기는 게 첫 관문이다. 정교한 제구가 그 열쇠다. 미국에선 구위의 강점이 옅어지는 만큼 기복을 줄여야 눈도장을 찍을 수 있기 때문이다. 송 위원은 “스트라이크존을 잘 공략하는 날 고우석은 국내 기준 상대하기 어려운 투수”라며 “그렇지 못한 날도 종종 있었다”고 짚었다. 민훈기 SPOTV 해설위원 역시 “오승환이 성공할 수 있었던 원동력은 제구”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>베트남 골프 ‘럭셔리’로 진일보…‘빈펄 DIC 레전드 베트남’에서 입증</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019034041&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019034041&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2024-01-04T07:57:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010416442589980_1704354265_0019034041.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;베트남의 골프 발전 속도를 한 눈에 볼 수 있는 ‘빈펄 DIC 레전드 베트남 2023’이 베트남 나트랑에서 한 달간 일정으로 지난해말 개최됐다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 행사의 가장 큰 수확은 골프 관광과 럭셔리 여행의 새로운 시작을 가져왔다는 데에 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주최측인 VCJC(Viet Challenge Joint Stock Company)와 유럽 레전드 투어 팀은 60명의 전설적인 골퍼들이 빈펄 나트랑에 모여 치른 대회가 얼마나 매력적이었는 가에 놀랬다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010416445189981_1704354291_0019034041.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다양한 프로그램이 있었는데 그 중에서 호치민과 하이퐁에서 동손동 드럼을 시뮬레이션한 트로피 출시, 나트랑시의 상징인 트램 흐엉 타워에서의 우승 트로피 퍼레이드, 빈펄 골프 나트랑에서 2일간에 걸친 프로암과 3일간의 공식 대회, 신나는 갈라 디너, 빈원더스에서의 흥미로운 경험, 감성적인 시상식 등이 미디어로부터 전례 없는 관심을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빈펄 DIC 레전드 베트남 2023년은 모든 플랫폼에서 화제가 되었다. 대회에 대한 기사는 전 세계적으로 500건이 넘게 보도됐다. 3일 연속 국내외 텔레비전 생방송 및 멀티 플랫폼 라이브 스트리밍을 통해 50개 이상의 국제 TV 채널이 21시간 이상 보도했을 정도로 관심이 컸다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010416452289982_1704354323_0019034041.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전 세계 시청자들은 빈펄 나트랑에 모인 전설적인 골퍼, 유명한 베트남 골퍼 및 여러 분야의 셀럽, 100명 이상의 KOL의 일거수일투족을 지켜볼 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빈펄 DIC 레전드 베트남은 베트남의 골프 발전을 엿볼 수 있는 기회였다. 골프장은 물론 관련 서비스가 급속도록 증가하고 있음을 알 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;참가자 모두는 골프를 사회 전체에 결쳐 긍정적인 효과를 가져오는 경제 분야로 홍보했다. 그리고 그것들이 현지와 베트남 국가 전체의 사회 경제적 발전에 기여하고 있다고 했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010416462889988_1704354389_0019034041.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;빈펄 DIC 레전드 베트남 2023은 그러한 것들이 완전히 현실이 될 수 있고, 심지어 그것을 새로운 단계로 끌어올릴 수 있음을 증명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행사를 주관한 VCJC는 나트랑의 이미지, 사람들, 문화, 특히 베트남 전반을 전 세계에 성공적으로 홍보했다. 동시에 대회를 성공적으로 마무리하므로써 국제 무대에서 베트남의 명성과 입지를 향상시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대회는 럭셔리 여행이라는 새로운 분야의 시작으로 이어졌다. 그것은 관광-골프-리조트&amp;즐거움을 결합한 럭셔리 관광의 한 축이 될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010416460289985_1704354362_0019034041.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;베트남과 빈펄에 와서 골퍼들은 꿈같은 골프 코스에서 멋진 시간을 보냈을 뿐만 아니라 고급 시설과 완벽한 서비스, 자연과 독특한 문화를 탐험하며 즐겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대회에 참가한 브라질의 레전드 골퍼 아딜손 다 실바는 “놀람에서 놀라움으로, 이곳의 아름다운 경치, 친근함, 환대 앞에서 잊을 수 없는 경험을 했다”고 찬사를 보냈다. 그러면서 그는 “나는 올해도 베트남을 찾을 것이다”고 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베트남에서 최초로 열린 이번 프로 골프 대회는 빈펄, 빈패스트, DIC 그룹, 베트남 농업농촌개발은행, GELEX Infrastructure Joint Stock Company, Petrolimex Singapore Company Limited, 베트남 항공 등이 후원사로 참여했을 정도로 베트남 내에서도 관심이 컸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“위생·안전 철저히 챙겨야” 한덕수 총리 강원2024 점검</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019034326&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019034326&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2024-01-04T08:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0104/2024010417494290151_1704358182_0019034326.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한덕수 국무총리가 2024 강원동계청소년올림픽(강원2024) 성공 개최를 위한 주요 시설 점검에 나섰다. 한 총리는 “청소년 선수들의 기량이 마음껏 발휘될 수 있는 여건 조성을 위해 안전과 위생에 특히 신경써달라”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 총리는 4일 강원도 평창·강릉 일대를 방문해 강원2024 조직위원회 직원들을 격려하고 경기장, 개회식장, 선수촌 등 주요 시설을 점검했다. 한 총리는 평창에서 조직위 사무소와 종합운영센터, 알펜시아 스키점프센터, 바이애슬론센터 등을 점검하고, 평창돔 체육관과 강릉 스피드스케이팅경기장에서 개회식 준비상황을 보고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 총리는 “위생은 대회의 인상을 좌우하는 기초적이고 필수적인 부분인 만큼 과도할 정도로 챙겨달라”고 당부했다. 또 겨울에 열리는 대회의 특성을 감안해 화장실 동파 등 예기치 못한 상황에 대비해줄 것을 주문했다. 다수의 관중이 몰릴 것으로 예상되는 만큼 철저한 인파 및 동선 관리 대책을 강구할 것을 지시하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 총리는 “이원으로 개최되는 개회식이 차질 없이 진행되어 ‘우리 빛나자(Let Us Shine)’라는 대회의 메시지가 잘 드러나도록 준비해달라”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 총리는 그간 문화체육관광부 등 관계기관을 통해 대회 관련 주요 동향을 살펴왔다. 지난달 20일에는 제1차 국가스포츠정책위원회에서 최종구 조직위 대표위원장으로부터 분야별 대회 준비상황을 보고받은 바 있다. 한 총리는 이날 조직위와 강원도, 문체부가 대회 개막까지 남은 기간 힘을 모아 선수단 입·출국 등 모든 과정에 대해 현장 중심의 신속하고 적극적으로 대응해줄 것을 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;청소년올림픽은 국제올림픽위원회(IOC)가 주관하는 스포츠&amp;#8231;교육&amp;#8231;문화를 통합한 축제다. 동·하계로 나뉘어 4년마다 개최된다. 강원2024는 아시아에서 최초로 열리는 동계청소년올림픽이다. 오는 19일부터 다음 달 1일까지 강원도 일대에서 열리며 80여개국 1950명의 청소년 선수가 참가할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“빈소로 온 어머니 마지막 택배”… 배송기사에 유족 울컥</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019034431&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019034431&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-04T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2020121316440966353_1607845449_0019034431.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대구 남구 대명동의 한 택배 기사가 고객의 부고 문자를 받고 마지막 택배를 빈소로 직접 전달한 사연이 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4일 온라인에 따르면 지난달 26일 한 온라인커뮤니티에 ‘이 분 꼭 회사에서 칭찬받게 해주세요’라는 제목의 글이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글 게시자 A씨는 “갑작스럽게 모친상을 당해 장례를 치르고 있는 중이었다”며 “그러다 오후 8시쯤 CJ대한통운 택배 기사 한 분이 우물쭈물 ‘○○씨 빈소 맞냐’고 하며 택배를 하나 들고 들어오셨다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;택배 기사가 들고 온 것은 A씨 어머니가 마지막으로 주문한 상품이었다. A씨는 “어머니 휴대폰에 택배 기사님 연락처가 저장돼 있었는지 부고 문자가 간 것 같다”며 “기사님은 주소지로 배송하지 않고 빈소로 직접 가지고 오셨다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨에 따르면 택배 기사는 어머니가 생전에 음료수 등을 챙겨주며 따뜻하게 대해줘서 감사한 마음에 빈소를 방문했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “기사님은 ‘얼굴을 뵙는 게 도리인 것 같다’고 했다”며 “‘내일이 발인인데 늦게 오면 실례일 것 같아 최대한 서두르며 오느라 일복 차림으로 와서 죄송하다’고 말씀하시는데 형제들 모두 울컥했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “물건만 주고 가셔도 너무 감사한 일인데 조의금까지 하고 절도 올리고 가셨다”며 “이 사연이 회사까지 널리 알려져 기사님 좋은 일 있었으면 하는 마음에 글을 올린다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사연을 접한 네티즌들은 ‘착한 기사님’이라고 부르며 칭찬을 보내고 있다. “택배기사님을 고용하고 있는 업체는 복 받았다” “어머님도 기사님도 모두 좋은 분 같다” “택배 일이 바빠 오는 게 쉽지 않았을 텐데 대단하다” 등의 반응이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셰플러, 2년 연속 PGA ‘올해의 선수’… 우즈 이후 처음</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338265&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338265&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2024-01-04T19:02:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010420490790434_1704368947_0924338265.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세계골프랭킹 1위 스코티 셰플러(미국·오른쪽)가 2회 연속 미국프로골프(PGA)투어 올해의 선수에 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;PGA투어는 4일(한국시간) 셰플러가 회원 투표에서 38%의 득표율로 지난 시즌에 가장 뛰어난 활약을 펼친 선수에 뽑혔다고 발표했다. PGA투어 올해의 선수는 투어에서 활동하는 동료들의 투표에 의해 선정된다. 2회 연속 올해의 선수에 오른 것은 타이거 우즈(미국·왼쪽) 이후 셰플러가 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;셰플러는 지난 시즌 23개 대회에 출전, 2승을 포함해 17차례나 ‘톱10’에 입상했다. 상금 2100만 달러(약 275억원)로 상금왕도 차지했다. 또한 시즌 평균타수 68.63타로 가장 낮은 타수를 친 선수에게 주는 바이런 넬슨 상도 수상하기도 했다. 셰플러는 “동료들의 투표로 받은 상이라 매우 특별하다. 2회 연속 트로피를 가지고 집에 갈 수 있어 영광”이라고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 일본의 잘 훈련된 ‘90초 룰’과 신속한 지진 대응 배워야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338325&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338325&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2024-01-04T19:02:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010418490790308_1704361747_0924338325.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본에서 지진과 여객기 충돌 사고가 연이어 발생해 안타까움을 주고 있다. 그나마 다행스러운 건 일본 당국의 신속한 지진 대응과 여객기 탑승자들의 ‘기적의 탈출’로 인명 피해를 최소화할 수 있었다는 사실이다. 둘의 공통점은 충분한 사전 훈련이 있었고, 그렇기에 신속한 대응이 가능했다는 점이다. 근년에 인명 피해가 컸던 재난과 참사의 아픔을 갖고 있는 우리에게 시사하는 바가 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 2일 도쿄 하네다공항에서 일본항공(JAL) 여객기가 착륙 도중 항공기와 충돌해 불이 났지만 탑승자 379명 전원이 무사히 탈출했다. 불 붙은 여객기에서 수백명이 탈출할 수 있었던 건 ‘90초 룰’ 훈련 덕이라고 현지 언론은 전했다. JAL 승무원이 매년 한 차례씩 하는 것으로 모든 승객을 90초 안에 탈출시키는 훈련이다. 불합격 시 직무를 정지시킬 정도로 철저히 훈련해 왔다고 한다. 전문가들은 승객들을 침착하게 대피시키는 승무원들 행동이 훈련으로 몸에 밴 것이라고 평가했다. ‘짐을 포기하라’는 지시를 따른 대다수 승객들의 행동도 돋보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 1일 이시카와현에서 강진이 발생했을 때 일본 정부의 재난 대응도 기민했다. 총리실 홈페이지 등에 따르면 오후 4시10분에 지진 속보가 나왔는데 기시다 후미오 총리는 5분 만에 국민들에게 지진해일 등에 대비하라고 지시했고, 5시17분엔 직접 기자회견을 열어 구조에 총력을 기울이겠다고 밝혔다. 그 사이 방재담당 부대신 등은 자위대 항공기로 현지에 급파됐다. NHK방송 아나운서도 지진 속보를 전하다 “피해 지역에선 TV를 끄고 당장 도망가라”고 호소하는 등 민관이 한마음이 돼 대응했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본의 이런 모습은 재난 때마다 반복되는 우리 당국의 ‘늑장대응’과 사뭇 비교된다. 우린 일본에 비해 재난이나 사고에 대비한 훈련도 잘 안 돼 있기도 하다. 최근 아파트 화재가 잇따르지만 대피 요령을 제대로 숙지한 이들이 얼마나 될까. 정부와 국민들이 이번 일본 사례를 통해 재난과 사고에 보다 철저히 대비하고, 대피 훈련 등도 강화해야 할 것이다. 고층 건물 화재, 흉기난동 테러, 항공기 사고 등 익숙하지 않은 재난·사고에도 대비할 필요가 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 이번엔 잠수함 설계도 유출, 경제안보 허무는 산업스파이</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338309&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338309&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2024-01-04T19:03:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2020081316162394708_1597302984_0924338309.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대만 잠수함 제조업체가 우리나라 대우조선해양(현 한화오션)에서 유출된 기술로 자국 내 첫 잠수함을 제조했다는 의혹이 제기됐다. 기술이 넘어간 지 한참이 지나 대만 국회의원 제보로 우리 당국의 수사가 시작됐다고 한다. 우리 기업과 정보기관의 기술유출 대응력 점검이 시급하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경남경찰청은 대우조선 전 직원 2명이 잠수함 도면을 빼돌려 컨설팅 업체로 이직했고, 이 도면이 대만의 잠수함 건조에 사용된 혐의를 잡고 수사중이다. 대우조선이 2019년 인도네시아에 인도한 잠수함 3척과 같은 모델의 이 도면은 대만의 첫 국산 잠수함인 ‘하이쿤’에 적용됐다. 이는 대만 내 친중 성향 의원이 우리 측에 알려주면서 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 지난달 15일에는 18나노 D램 반도체 공정 정보를 중국 업체에 넘긴 혐의로 삼성전자 전 부장과 협력업체 팀장이 구속됐다. 지난 6월에는 삼성전자 전 임원이 반도체 공장을 통째로 복사해 중국에 설립하려다 덜미가 잡히기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계적으로 기술전쟁이 격화되면서 한국의 기술과 전문인력을 빼가려는 각국의 시도가 빈번해지고 있다. 한국은 반도체, 2차전지, 전기차, 조선, 철강 등 여러 분야에서 첨단 기술력을 가진 나라여서 군침 도는 기술탈취 대상이다. 국가정보원에 따르면 지난해 1~11월 국가핵심기술 등 총 23건의 기술 유출이 적발됐다. 기술유출은 대담해지지만 우리 수사 정보기관들이 제대로 대응력을 갖췄는지 의문이다. 우리 법원도 관련 범죄에 너무 관대하다는 지적이다. 최근 10년간 산업보호법 위반 사건 중 실형 선고 비율은 10%에 불과하다고 한다. 기술유출은 기술력 하나로 먹고사는 우리나라에 치명적인 범죄다. 정보기관이 기술유출을 막지 못하고, 법원이 그나마 잡은 범법자를 가볍게 처벌하면 기술강국의 근간이 무너질 수 있다. 기술유출은 곧 패가망신하는 범죄라는 인식이 박히도록 엄중 처벌해야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 새해 첫날, 산을 오르는 마음</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338199&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338199&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-04T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010421250790507_1704371107_0924338199.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;새해 첫날, 인왕산에 올랐다. 성곽을 따라 올라가는 길은 완만했지만 정상까지 오르는 길은 험하고 가팔랐다. 게다가 눈이 녹아 질척거렸고, 미끄러질까 봐 온몸에 뻣뻣하게 힘이 들어갔다. 한 사람이 밧줄을 잡고 올라가면 내려가는 사람이 옆으로 비켜섰다. 정상으로 올라갈수록 한 명이 지나가기에도 빠듯한 돌계단이 나왔다. 이윽고 정상에 다다르자 서울 시내가 시원하게 보였다. 남쪽에 사직동, 동쪽에 청운동, 자하문 고개로 이어진 북악산이 병풍처럼 펼쳐졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사람들은 경복궁이나 청와대를 가리키거나 기암괴석을 배경으로 사진을 찍었다. 덕담을 주고받으며 일몰을 바라보는 이들의 볼이 붉게 물들었다. 새해의 아름다움은 축원하는 마음에 있다. 제 소망에만 불을 밝히지 않고 다른 이의 기도도 이뤄지길 바라는 어질고 넉넉한 마음. 거기에 심지를 돋워 소망을 밝히는 뜻에 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한양 성곽을 눈으로 좇으며, 올해의 단어를 ‘미음완보(微吟緩步)’로 삼기로 했다. 미음완보는 ‘작은 소리로 읊조리며 천천히 거닌다’라는 뜻이다. ‘미음’이란 단어를 발음해 보면 윗입술과 아랫입술이 맞닿아 미소 짓는 모양이 되어 더욱 마음에 든다. 그럴듯한 단어를 골랐지만 과연 낮은 목소리로 세상을 읊조리는 시를 쓸 수 있을까? 나는 항상 위를 보며 달려왔기 때문이다. 그러나 후회는 이만 털어내기로 한다. 어깨를 활짝 펴고 숨을 들이마신다. 청량한 바람 한 줄기가 폐 속 깊이 들어와 날숨에 빠져나간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;칼바람을 이겨내고 비좁은 바위틈에서 꼿꼿이 자라난 소나무를 본다. 힘든 시간에 별말 없이 곁에 있어 준 친구들, 인생이 뜻대로 풀리지 않아 상심했을 때, 실패해도 괜찮다고 어깨를 감싸주던 가족들이 떠올랐다. 어떤 말은 삶을 다음으로 건너가게 해주는 징검돌이 된다. 이들의 격려를 디딤돌 삼아 새해 첫 메시지를 보냈다. “올해도 함께 살아주어 고맙습니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;신미나 시인 겸 웹툰작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이강인 ‘3호골·우승·MOM’ 겹경사… 아시안컵 기대감 커졌다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338285&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338285&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2024-01-04T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010421280690513_1704371286_0924338285.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이강인(파리 생제르맹)이 프랑스 진출 후 처음으로 우승 트로피를 들어 올렸다. 직접 결승골까지 터뜨려 의미를 더했다. 이강인을 비롯한 대표팀 공격진들의 골감각이 절정에 달하면서 64년 만의 아시안컵 우승에 대한 기대감이 한층 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강인은 4일(한국시간) 프랑스 파리의 파르크 데 프랭스에서 열린 툴르즈와의 2023 트로페 데 샹피온(프랑스 슈퍼컵)에서 선제골을 넣어 팀의 2대 0 승리를 이끌었다. PSG는 대회 최다인 12번째 트로피를 손에 넣었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강인의 프로 무대 우승 경험은 두 번째다. 하지만 직접 필드에서 경험한 우승은 이번이 처음이다. 2019년 당시 소속팀이던 발렌시아가 스페인 국왕컵(코파 델 레이)에서 바르셀로나를 꺾고 우승을 차지했지만 당시 이강인은 국제축구연맹(FIFA) 20세 이하 월드컵 출전으로 자리를 비웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강인은 이날 경기에서 최우수선수인 ‘맨 오브 더 매치’에 선정됐다. 이강인은 경기 후 현지 방송 인터뷰에서 “우리는 트로피를 들어 올리고자 하는 야망이 있었다. 이 팀에 있어서 무척 행복하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 2선 공격 라인을 맡은 이강인은 킥오프 3분 만에 선제골을 뽑아냈다. 이강인은 우스만 뎀벨레가 원터치로 내준 패스를 받아 골대 정면을 향해 왼발로 찔러넣었다. 수비수 다리 사이를 빠져나간 볼은 그대로 골망을 흔들었다. 이강인의 시즌 3호 골(정규리그1 골·UEFA 챔피언스리그 1골·슈퍼컵 1골)이자 PSG의 새해 첫 골이다. 전반 44분 킬리안 음바페의 추가골이 터진 뒤 PSG가 실점 없이 경기를 마무리하면서 이강인의 득점은 결승골이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강인은 A매치 소집 규정에 따라 지난 2일 소속팀을 떠나 아랍에미리트(UAE) 아부다비에서 아시안컵 대비 전지훈련 중인 대표팀에 합류했어야 했다. 하지만 이날 슈퍼컵 경기에 출전하기 위해 위르겐 클린스만 감독의 허락을 받고 합류 시기를 늦췄다. PSG 입단 후 첫 우승 트로피에 슈퍼컵 최우수선수까지 거머쥐며 많은 소득을 얻은 이강인은 5일 UAE에 입성해 대표팀과 합을 맞춘다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상만사] 필수의료의 바다로</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338205&amp;code=11171399&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338205&amp;code=11171399&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-04T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2023112320190846898_1700738348_0924338205.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;소아 응급 대란은 이미 우려가 아닌 현실이 됐다. 지난해부터 지켜본 소아 의료 현장은 곧 다음 도미노 블록이 넘어질 것이 예상되는 위기 상황이었다. 국내 첫 어린이병원인 서울 용산구 소화병원이 휴일 진료를 축소한다는 소식을 지난해 6월 처음 보도했을 때 현장의 의사들은 인근 상급종합병원 응급실로 소아 환자들이 몰릴 상황을 걱정했다. 지난해 12월에는 순천향대 천안병원 소아응급실이 주 7일에서 주 5일로 진료 시간을 단축했다. 의사들이 그만두거나 휴직으로 7명 중 5명이 병원을 떠났다. 국내 최초 소아 응급의료센터를 운영한 곳이었고 소아 응급의 상징으로 여겨지던 곳이었다. 이 기사를 처음 전하면서는 무너질 또 다른 도미노를 기다렸다가 기사를 써야 하는 비극에 놓여있는 게 아닌가 하는 생각이 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;병원에 의사가 없다면, 의사를 많이 채용하면 되는 것 아닌가. 단순하게 생각할 수 있다. 소아 응급 분야는 병원으로서도 과감한 투자를 하기 어려운 분야로 꼽힌다. 돈이 되지 않는 곳이기 때문이다. A대학병원 소아응급센터는 지난해 추석 연휴 기간 하루 평균 200명이 넘는 소아 환자가 찾았다. 반면 하루 30명에 그치는 날도 있다. 병원 경영을 하는 입장에서는 최소 인원과 최대 인원 사이 평균치를 잡아 인력을 운영하려 할 테고, 현장 의사들은 최대치를 기준으로 운영해야 한다고 맞선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;병원의 결단으로 추가 채용을 하려 해도 그다음이 문제다. 뽑을 의사가 없다. A병원은 사직과 휴직에 들어가는 결원에 대비해 의사 구인사이트에 모집 공고를 올렸다. 이 게시글에는 ‘월급이 적고 책임져야 할 일은 많은데 소아 응급을 왜 가겠나’ ‘노예로 부리나’라는 비아냥 댓글이 달렸다. 특히 최근 의료사고 발생 시 민·형사상 책임을 첫 응급 의사에게 묻는 판결이 나오면서 이런 분위기는 더 심해졌다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다행인 것은 정부도 필수의료 붕괴 현실을 엄중하게 인식하고 있다는 점이다. 박민수 보건복지부 제2차관은 지난달 29일 상급종합병원 평가 결과를 이례적으로 직접 설명한 이유에 대해 “앞으로 정부가 의료전달 체계에 대해서 전면적인 개편을 하겠다는 메시지를 드리기 위해서”라고 언급했다. 어느 하나만 손을 대서는 해결할 수 없는 문제인 만큼 의료전달 체계부터 수가 개선, 의료인력 소진 방지 등 대책을 ‘패키지’로 준비 중이라고 설명한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이주영 순천향대 천안병원 소아응급센터 교수는 당직 일기를 적은 ‘우리는 다시 먼바다로 나갈 수 있을까’라는 책을 최근 펴냈다. 초보 엄마·아빠의 걱정은 악성 민원으로 변하기도 하고, 때로는 분쟁으로 이어지는 현실을 마주할 때도 있다고 한다. 하지만 한류와 난류가 만나는 조경 수역처럼, 환자와 의료인이 서로를 이해하는 ‘의료의 바다’를 다시 만나길 희망한다고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한밤중 소아응급실에서 보호자를 다독이며 어린 환자들의 숨을 지켜내는 일. ‘술기(의학적인 처치)’라는 단어로는 표현할 수 없는, 숭고한 일들을 해내는 이들이 바로 소아응급실 의사들이다. 이 교수는 포기하고 싶은 순간에도 “똘망똘망 예쁜 아기(환자)가 쏴준 하트에 마음이 왔다 갔다 한다”고 적었다. 현장을 버티고 있는 이들이 마지막으로 쥐고 있는 사명감에만 기대기에는 남은 시간이 별로 없다. 필수의료는 붕괴를 넘어 아예 소멸할 수 있다. 필수의료가 자연스럽게 환자들과 닿아 만나는 먼바다로 다시 나가야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김유나 사회부 차장 spring@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>돈 보다 ‘꿈’ 택한 고우석… 구단주도 MLB 도전 응원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338308&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338308&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2024-01-04T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010421270390511_1704371223_0924338308.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;LG 트윈스 마무리 투수 고우석이 샌디에이고 파드리스와 맺은 계약은 보장액 기준 2년 450만 달러(약 59억원) 규모로 드러났다. 예상을 밑도는 금액에도 진출을 강행한 건 구단주의 지지가 뒷받침됐기 때문이다. 남은 과제는 안정적인 제구를 통한 연착륙이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;샌디에이고는 4일(한국시간) 구단 SNS를 통해 고우석과 2년 계약을 맺었다고 발표했다. 2026시즌엔 상호 합의로 계약을 연장할 수 있는 옵션도 포함됐다. 현지 매체에 따르면 연봉은 2년 450만 달러 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 수년간 한국인 메이저리거들이 받은 대우에 비춰 특별히 좋은 조건은 아니다. 현 SSG 랜더스 김광현은 2020년 세인트루이스 카디널스 유니폼을 입으면서 2년 800만 달러를 보장받았다. 오승환은 그보다 앞서 2년 525만 달러를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과열된 시장 상황을 고려할 땐 더 그렇다. 미국에서 한 경기도 뛰지 않은 야마모토 요시노부와 이정후가 각각 3억 달러, 1억 달러 벽을 깨고 빅리그에 입성했다. 지난해 기준 500만 달러에 육박한 빅리거 평균 연봉과 비교해도 낮은 편이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 고우석 본인의 진출 의사가 확고했고, 원소속팀 모기업인 LG가 이를 밀어줬다. 관련 보고를 받은 LG그룹 구광모 대표가 직접 ‘선수 뜻대로 보내주라’고 한 것으로 알려졌다. 고우석은 이날 “메이저리그에서 큰 경험을 할 수 있도록 기회를 열어준 LG에 감사하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 계약이 마냥 저평가라 보긴 어렵다는 해석도 있다. 송재우 MBC스포츠플러스 해설위원은 “류현진 이후 빅리그에서 검증받은 국내 투수가 그리 많지 않았다”며 “지출을 줄이려는 샌디에이고의 움직임까지 종합할 때 (계약 규모는) 어느 정도 예상됐던 수준”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;높지 않은 연봉에도 팀 여건상 충분한 기회가 주어질 것이라는 게 전문가들의 예상이다. 마무리 조시 헤이더는 퀄리파잉 오퍼를 거절하고 FA 시장에 나갔고 전천후 닉 마르티네스까지 이탈했다. ‘신입생’ 마쓰이 유키와 고우석, 지난 시즌 4점대 평균자책점을 기록한 로버트 수아레즈가 승리조로 거론된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스프링캠프에서 좋은 인상을 남기는 게 첫 관문이다. 정교한 제구가 그 열쇠다. 미국에선 구위의 강점이 옅어지는 만큼 기복을 줄여야 눈도장을 찍을 수 있기 때문이다. 송 위원은 “스트라이크존을 잘 공략하는 날 고우석은 국내 기준 상대하기 어려운 투수”라며 “그렇지 못한 날도 종종 있었다”고 짚었다. 민훈기 SPOTV 해설위원 역시 “오승환이 성공할 수 있었던 원동력은 제구”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의춘추] 권위주의 세계화의 원년 될까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338241&amp;code=11171212&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338241&amp;code=11171212&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-04T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2023120721380661956_1701952686_0924338241.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&apos;북·중·러&apos;의 권위주의 연대&lt;br&gt;시대착오에 가까운 행태 보여&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기침체, 전쟁 장기화에&lt;br&gt;권위주의 전선 확대되는 중&lt;br&gt;올 세계 선거가 마중물 우려&lt;br&gt;&lt;br&gt;자유민주주의 수혜자 한국&lt;br&gt;국익 최우선으로 대비해야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;권위주의 연대 하면 ‘북·중·러’가 먼저 떠오른다. 우리가 몸담고 있는, 자유민주주의 가치를 공유하는 ‘한·미·일’의 대척점이다 보니 더욱 그렇다. 가끔 경제·군사·자원 강국인 중국과 러시아가 사고뭉치 북한과 묶이는 건 과한 것 아니냐는 생각이 들 때가 있다. 하지만 잊을만 하면 나타나는 이들의 실체에 생각을 고쳐먹게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 12월 19일 현대차는 러시아 공장을 매각하기로 했다. 조건이 기가 막히다. 매각 대금은 1만 루블(약 14만4000원). 그동안의 투자, 운영비를 고려하면 손실액만 1조원에 달한다. 2년 내 공장을 다시 살 수 있지만(바이백), 그때는 시장가로 계산한다. 공장은 우크라이나 전쟁으로 러시아가 경제 제재를 받으며 2년 가까이 가동이 중단됐다. 빼도 박도 못한 상황을 틈타 러시아 정부가 사실상 강탈한 것이다. 칼스버그 하이네켄 닛산이 각 1유로(1440원)에, 르노가 1루블(14원)에 현지 공장을 판(뺏긴) 것보다는 낫다고 해야 할까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 12월 30일 중국 알리바바 계열사인 앤트그룹이 창업자 마윈의 지배권 박탈 작업을 마무리했다. 2020년 10월 마윈이 한 포럼에서 “중국은행은 전당포식 운영을 하고 있다”며 감히(?) 금융 당국 규제를 비판한 게 화를 불렀다. 마윈은 2년여 간 공식석상에서 사라졌다. 알리바바와 유사한 텐센트, 디디추싱 등 빅테크들이 도매금으로 단속 대상이 됐다. 시진핑 주석의 뜻임을 모르는 이는 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“이게 나라냐”는 말이 절로 나오지만 어쩌겠나. 세계 최대 시장, 자원 및 지역 영향력을 고려하지 않을 수 없는 게 현실이다. 그래도 냉전 종식 후 자유민주주의 진영이 주도한 세계 질서는 권위주의 국가들의 돌발 행태를 억제한 측면이 있었다. 세계화가 양 진영의 분담과 협조를 끌어냈다. 권위주의 전선이 커질 거라는 예상은 많지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 우크라이나전 이후 균열이 생기더니 올해는 권위주의 바람이 어느 때보다 강하게 몰아칠 듯 싶다. 세계 70여개국 약 40억명이 참가하는 ‘슈퍼 선거’가 분기점이다. 영국 이코노미스트는 “2024년은 자유민주주의를 소중히 여기는 사람들에게 스트레스가 될 것”이라고 썼다. 민주주의의 꽃인 선거가 권위주의와 그 아류 격인 극단주의 확산의 발판이 된다는 게 역설적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주주의가 확고히 뿌리내린 곳에서의 이상 기류가 더 큰 문제다. 6월에 열리는 유럽의회 선거에서 극우 민족주의, 반이민 정당의 약진이 예상된다. 앞서 이탈리아, 스웨덴, 네덜란드에서 극우 정당 돌풍이 일어났다. 장기간의 경기 침체, 우크라이나전 피로증 탓이다. 이들 정당은 우크라이나 지원에 난색을 표명하고 보호주의의 장벽을 쌓자 한다. 3월 대선에서 사실상의 영구집권이 유력한 권위주의 끝판왕 블라디미르 푸틴 러시아 대통령은 표정관리에 여념이 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인도의 나렌드라 모디 총리는 4~5월 총선에서 3연임이 확실시된다. 하지만 세계는 모디 총리의 시진핑화를 걱정한다. 지정학적 줄타기, 경제 성장에는 성공했지만 해외 시크교도 암살 사주 의혹, 반무슬림 애국주의 성향에 세계 최대 민주주의 국가라는 칭호는 빛이 바랬다. 아프리카, 인도네시아·방글라데시 등 동남아에서도 민주주의 위축 현상이 뚜렷하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 자유민주주의 진영의 맹주인 미국의 일탈에 비할 바는 아니다. 도널드 트럼프 전 대통령의 재선 가능성이 유력해지는 분위기다. 트럼프의 귀환이 부를 ‘미국 우선주의’는 권위주의 세계화를 여는 키가 될 수도 있다. 트럼프는 일찌감치 조 바이든 행정부의 ‘인플레이션감축법(IRA) 폐기’와 ‘모든 수입품에 10% 관세 부과’를 공언했다. 미 주도 공급망 동맹에 적극 참여해 수출 동력 회복에 안간힘을 쏟는 한국이 직격탄을 맞는 카드다. 안보 문제까지 고려하면 스트롱맨과의 직거래를 선호하는 트럼프 성향 상 ‘한·미·일’ vs ‘북·중·러’ 구도의 붕괴 우려까지 제기되는 판이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국이 현 위상에 이른 것은 한·미동맹과 자유무역 체제를 재빨리 받아들이며 수출 위주 정책을 편 데 있다. 자유민주주의의 수혜를 가장 크게 입었다. 권위주의가 득세하면 한국의 입지는 쪼그라든다. ‘한·미·일’ 동맹 유지에 총력을 기울이면서 적자생존의 정글판에 대비하기 위해 국익을 최우선으로 하는 경제 및 안보 전략이 시급해졌다. 세계 진영의 판도 격변 속에서 여야 아귀다툼에 그치는 국내 4월 총선의 의미도 변해야 할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고세욱 논설위원 swkoh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘기회는 단 한 번’ KBL 신인상… 박무빈·유기상 각축</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338324&amp;code=12130000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338324&amp;code=12130000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2024-01-04T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010421321090518_1704371530_0924338324.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올 시즌 프로농구에 데뷔한 신인들이 정규리그에서 갈수록 발전된 기량을 뽐내고 있다. 주전 자리를 꿰찬 가드 박무빈(울산 현대모비스)이 신인왕 레이스에서 한 발 앞선 가운데 슈터 유기상(창원 LG)이 알토란 활약을 이어가며 경쟁에 불을 붙이고 있다. 생애 단 한 번의 기회가 주어지는 신인상을 향한 이들의 경쟁은 시즌 막판까지 지속될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박무빈은 올 시즌 신인 중 가장 좋은 성적을 써내고 있다. 4일 한국농구연맹(KBL)에 따르면 박무빈은 정규리그 10경기에 나와 평균 28분여를 소화하며 11.2점 5.1어시스트 3.5리바운드를 기록 중이다. 시즌 초 발목 부상 여파로 결장한 탓에 지난달에서야 데뷔전을 치렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박무빈은 팀에 없어선 안 될 존재로 떠올랐다. 현대모비스는 기존에 주전으로 활약했던 가드 서명진이 무릎 부상으로 시즌아웃됐다. 이 자리를 이어받은 박무빈이 팀을 지휘하면서 공백을 메웠다. 이날 현재 리그 6위에 자리한 현대모비스는 상위권 도약을 호시탐탐 노리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고려대를 졸업한 박무빈은 2023 신인 드래프트 전체 2순위로 현대모비스에 입단했다. 일찌감치 프로에서 통할 포인트가드 자원으로 분류됐다. 경기를 읽고 조율하는 리딩과 어시스트 능력은 물론 득점력까지 갖췄다는 평가를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 맞서는 유기상은 전체 3순위로 LG 유니폼을 입었다. 연세대 시절부터 대학리그 최고의 슈터로 불리며 관심을 받았다. 프로에선 외곽슛 능력에다 강력한 수비력을 더해 팀에 힘을 보태고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유기상은 평균 22분가량을 뛰며 7.1점 1.8리바운드를 올리고 있다. LG의 정규리그 28경기 중 26경기에 출전했다. 꾸준히 기회를 부여받고 있다는 의미다. 자신의 강점인 3점슛은 평균 1.6개(성공률 38.9%)씩을 넣고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박무빈·유기상과 함께 ‘빅3’로 꼽혔던 1순위 신인 문정현(수원 KT)도 꾸준히 경기에 나서고 있다. 26경기 평균 14분을 뛰며 3.2점을 기록 중이다. 다만 상대적으로 많은 출전시간을 받진 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“업소녀, 이선균에 뜯은 3억 중 1억 변호사비로 썼다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019035163&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019035163&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-04T20:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010505102890697_1704399028_0019035163.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배우 고(故) 이선균(48)씨를 협박해 3억원을 받아낸 혐의를 받는 유흥업소 실장 A씨(29·여)가 해당 범죄수익 일부를 변호사 선임비로 쓴 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유튜버 카라큘라는 4일 유튜브 채널 ‘카라큘라 범죄연구소’에 A씨 친언니와의 인터뷰 영상을 공개하며 “A씨는 이선균에게 받아온 3억원 중 1억원은 이미 변호사 비용으로 지출했고 다른 1억원은 기타 사유로 썼으며 현재 경찰에는 나머지 1억원만 압수된 상태”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 친언니는 카라큘라와의 인터뷰에서 A씨가 협박범 B씨(28·여)와 범행을 공모했거나 조력했느냐는 질문에 대해 “전혀 아니다”라고 부인했다. 그는 “동생이 3억원을 뜯으려고 그런 빌드업을 할 머리가 안 된다”고도 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 이선균에게 받은 3억원을 협박범에게 주지 않고 계속 갖고 있었던 이유에 대해서는 “돈을 주려고 협박범이랑 연락해서 인천 어디서 만나기로 했었는데 갑자기 (그쪽에서) ‘너 말고 윗집 사는 동생(B씨)을 데리고 오라’고 말을 바꿔 (의심스러워 나가지 않았다)”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “(협박범이 요구가 처음에는) 2억 몇 천을 불렀다가 3억 얼마를 불렀다가 점점 금액이 올라갔다. 그래서 (동생 생각으로는) 돈을 줘도 안 끝난다고 생각해 (아예 주지 않은 것)”이라고 전했다. 그러면서 “그 돈으로 이미 변호사 고용하는 데 1억원을 썼다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010505131690702_1704399196_0019035163.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨 친언니는 또 B씨가 A씨에게 의도적으로 접근해 지속적으로 금전을 갈취했고 협박 사건도 계획적으로 꾸민 일이라는 취지로 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 친언니는 “(협박 사건은) 치밀하게 계획된 거라고 보고 있다”며 “(둘은) 교도소에서 만나 친하게 지내다 (출소 이후 B씨가 아파트) 위층으로 이사 왔는데 ‘(언니) 유흥업소 다니는 거 제대로 신고를 안 해서 세금 나왔다. 내가 해결해주겠다’면서 문서를 보내 (돈을 받아갔다)”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨와 A씨 간의 통화 녹취록을 언론 등에 제공한 이도 B씨라고 그는 말했다. A씨 친언니는 B씨가 녹취 파일을 입수한 경위에 대해 “동생이 아이클라우드 아이디와 비밀번호를 적어놓은 수첩이 있는데 그 수첩이 윗집 동생(B씨) 집에서 발견됐다”며 “평소 잘 챙겨줬기에 전혀 의심을 안 했는데 정황이 모이니까 (범인이) 얘라고 확신했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010405090689222_1704312546_0019035163.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 이날 법조계에 따르면 인천경찰청 마약범죄수사계는 이씨와의 관계를 폭로하겠다며 A씨를 협박한 해킹범이 최근 공갈 등 혐의로 구속된 B씨인 것으로 사실상 판단했다. 경찰은 A씨가 주장한 해킹범의 존재를 수사했으나 제3의 인물이 드러나지 않았고, B씨가 평소 친하게 지낸 A씨를 협박한 정황을 확보한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 A씨는 지난해 9월 “모르는 해킹범이 우리 관계를 폭로하려 한다. 돈으로 막아야 할 거 같다”며 이씨로부터 3억원을 받았다. 한 달가량 뒤 B씨도 이씨에게 직접 연락해 2억원을 요구하며 유사한 협박을 했고 결국 5000만원을 받아 챙긴 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사기 혐의로 실형을 선고받은 전력이 있는 B씨는 마약 투약 전과 6범인 A씨와는 교도소에서 처음 알게 됐다. 이후 그의 아파트 윗집에 살며 7년가량 가깝게 지냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 지난해 10월 핵심 증거물인 A씨의 머리카락을 들고 인천경찰청 마약범죄수사계에 직접 찾아가 마약 투약 의혹을 제보한 인물이기도 하다. 경찰은 B씨가 A씨를 협박해 이씨로부터 뜯은 3억원을 자신이 받아 챙기려다 실패하자 그를 구속시키려고 마약 제보를 한 것으로 의심하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 경찰 조사에서 자신은 A씨를 협박한 해킹범이 아니라고 주장한 것으로 전해졌다. A씨는 이씨로부터 받은 3억원 가운데 일부를 그의 가족에게 준 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 5일 B씨를 공갈과 공갈미수 혐의로 검찰에 송치할 방침이다. 또 이씨를 협박해 3억원을 뜯은 혐의(공갈)로 추가 입건한 A씨도 함께 송치할 예정이다. A씨는 필로폰이나 대마초를 3차례 투약하거나 피운 혐의(마약류 관리에 관한 법률상 향정·대마)로 지난해 11월 먼저 구속 기소돼 현재 인천지법에서 재판받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남의 차 올라가고, 분리대 넘고…고속도로 황당 난동</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019035632&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019035632&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-05T00:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010509020290751_1704412922_0019035632.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고속도로 한복판에 갑자기 차를 세운 뒤 다른 차량 위에 올라가거나 돌을 던지는 등 난동을 부린 40대 남성이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;청주 청원경찰서는 재물손괴와 폭행, 교통방해 등 혐의로 40대 화물차 기사 A씨를 불구속 입건해 조사 중이라고 4일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 A씨는 지난 2일 오전 10시10분쯤 청주시 청원구 중부고속도로 하남 방향 오창휴게소 부근 편도 2차선 2차로에서 갑자기 자신이 몰던 1t 포터 트럭을 멈춰 세운 뒤 차에서 내려 다른 차량들의 통행을 막았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010509021890752_1704412938_0019035632.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 도로 바닥에 절을 하거나 다른 차량을 향해 돌을 던지고 심지어 남의 차량 지붕 위에 올라가는 등 이상 행동을 보였다. 또 중앙분리대를 넘어 반대편 차선으로 넘어가 아찔한 상황도 연출됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 출동한 한국도로공사 직원이 제지하자 그를 폭행하기도 했다. 도로공사 직원은 전치 2주의 부상을 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 난동이 30분 넘게 계속되면서 고속도로 일대 4㎞ 구간이 극심한 정체를 빚었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010509023590753_1704412955_0019035632.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;신고를 받고 출동한 경찰은 A씨를 현행범으로 체포한 뒤 병원 정신과에 응급 입원 조치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 뚜렷하지 않은 이유로 불특정 다수를 향해 범행하는 ‘이상 동기’ 범죄로 보고 주변인 진술 등을 토대로 정확한 범행 동기를 조사 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>「제8회 서울 건강산업 박람회 /  제5회 서울 오피스가구 및 오피스페어」개최</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019035941&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019035941&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-05T01:11:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>(주)동아전람이 주최하는「제8회 서울 건강산업 박람회」/「제5회 서울 오피스가구 및 오피스페어」가 1월 12일부터 14일까지 삼성동 COEX 3층 C홀에서 개최된다.&lt;br&gt;이번 박람회는 건강기능 식품 및 음료, 건강관리용품, 건강의료서비스, 오피스가구, 사무용품, 판촉용품, 사무실 비품 및 가전 등 건강과 오피스 관련 다양한 제품을 한눈에 조망할 수 있을 뿐 아니라 관련 산업의 새로운 방향을 확인 할 수 있을 것이다. 전시장 내 세미나장에서는 건강 관련 세미나가 3일간 펼쳐진다.&lt;br&gt;관람 시간은 오전 10시부터 오후 6시까지이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동희 기획위원 leedh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>태영 다음은 롯데?…“유동성 충분, PF 우발채무 문제 없다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019036096&amp;code=61141511&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019036096&amp;code=61141511&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-05T01:44:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2023102310535811492_1698026038_0019036096.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;롯데건설이 부동산 프로젝트파이낸싱(PF) 위기 우려에 대해 “충분한 유동성을 확보해 PF 우발채무 관리에 문제가 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롯데건설은 5일 “올 1분기 만기가 도래하는 미착공 PF 3조2000억원 가운데 2조4000억원은 이달 중 시중은행을 포함한 금융기관 펀드 조성 등을 통해 본 PF 전환 시점까지 장기 조달구조로 연장할 예정”이라고 설명했다. 이어 “나머지 8000억원도 1분기 내 본 PF 전환 등으로 우발채무를 해소할 예정”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롯데건설이 직접 PF 우발채무 규모와 관리 계획을 밝힌 것은 최근 태영건설의 워크아웃(기업구조개선작업) 신청 이후 건설업계에서 우발채무로 인한 PF 위기의 다음 대상으로 롯데건설이 거론됐기 때문이다. 앞서 증권업계에선 1분기까지 만기가 도래하는 PF 우발채무를 고려하면 롯데건설의 유동성 리스크가 나타날 수 있다는 내용의 보고서가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롯데건설은 미착공 PF로 언급되는 3조2000억원 가운데 1조6000억원이 서울을 포함한 수도권 사업장에 해당하다고 강조했다. 수도권은 통상 미분양 위험이 낮은 것으로 평가 받는다. 지방 사업장도 부산 해운대 센텀 등 분양성이 우수한 곳이 많아 분양에 문제가 없다고 롯데건설은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롯데건설은 “현재 현금성 자산도 2조원 이상 보유하고 있으며 올해 만기가 돌아오는 차입금 1조8000억원도 대부분 연장 협의가 완료됐고 일부 진행 중”이라면서 “지난해 1조6000억원의 PF 우발채무를 줄였으며, 올해도 1조6000억원의 우발채무를 줄여 안정적인 재무구조를 확보할 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정헌 기자 hlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>산업은행, 오늘 오후 2시 태영건설 채권자 재소집</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019036597&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019036597&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-05T04:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010513042190884_1704427461_0019036597.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;산업은행이 태영건설 주요 채권들을 재소집해 추가 자구안을 논의한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5일 금융당국에 따르면 산은은 이날 오후 2시 여의도 본점에서 5대 은행(KB국민·신한·하나·우리·NH농협)과 기업은행 등 태영건설 주요 채권자와 회의를 연다. 채권단은 이 자리에서 태영인더스트리 매각대금 납입 등 태영건설 자구안에 대해 논의할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대주주의 추가 사재출연 필요하다는 것도 이날 회의에서 논의될 전망이다. 채권단은 태영건설이 제시한 자구안이 진정성과 의지가 없다고 판단하고 있다. 채권단은 태영인더스트리 매각대금 1549억원에 포함되지 않은 윤재연(윤세영 창업회장 딸)씨 몫 513억원도 태영건설에 지원해야 한다고 보고있다. 태영인더스트리 매각대금은 2062억원이었다. 하지만 태영그룹은 윤재연 씨가 경영책임이 없다는 이유로 513억원을 뺀 1549억원만 태영건설에 지원하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 태영인더스트리 매각대금 중 TY홀딩스의 연대보증 채무를 갚는데 사용된 890억원도 태영건설에 지원된 대금으로 볼 수 없다는 입장이다. 전날 태영그룹은 보도자료를 통해 TY홀딩스가 태영인더스트리 매각대금 1549억원 전액을 태영건설을 위해 사용했다고 주장했다. 채권단은 TY홀딩스 채무를 갚은 대금은 TY홀딩스 이익을 위한 결정일 뿐 태영건설에 지원된 대금으로 볼 수 없다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산은은 이날 채권단 의견을 모아 낸 입장 자료에서 “태영그룹 경영권 유지를 목적으로 TY홀딩스의 연대보증 채무에 사용한 자금을 태영건설 지원으로 왜곡하는 것”이라며 “워크아웃의 기본 원칙을 이해하지 못한 잘못된 주장”이라고 반박했다. 그러면서 “태영그룹이 아직 태영건설 앞으로 지원하지 않은 890억원을 즉시 지원해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이광수 기자 gs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘2023 국민브랜드대상’ 55개 기업·개인 수상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019036642&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019036642&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-05T04:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010511545390878_1704423294_0019036642.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민일보가 주최하고 ㈜오픈엑스와 브랜드플레이스가 주관한 ‘2023 올해의 국민브랜드대상’이 지난달 15일 서울 용산 백범기념관에서 개최됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2회를 맞은 국민브랜드대상은 모범적인 고객중심 경영 브랜드의 표본을 확립해 제시하는 한편 수상 브랜드의 노고를 격려하고 소비자에게 알리기 위해 마련됐다. 심사는 단기적인 성과에 따른 브랜드 평가가 아닌 브랜드 관리 수준, 브랜드 경영 및 조직 체계 구축 정도, 구성원들의 브랜드에 대한 몰입도 등의 항목을 중심으로 평가됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 시상식에선 공공, 관광, 문화, 예술 등 다양한 분야에서 55개 기업 및 개인이 수상의 영예를 안았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변재운 국민일보 사장(사진)은 인사말에서 “중소기업은 우수한 제품과 서비스를 갖추고 있다고 해도 역량의 부족으로 브랜드 인지도를 형성하기가 쉽지 않다”며 “오늘 이 시상식이 도움이 됐으면 하는 바람”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민브랜드대상은 매년 시상식을 개최해 잠재력 있는 브랜드를 꾸준히 발굴하고 소개할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;text-align: center; &quot;&gt;&lt;수상자 및 수상기업&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010513255790889_1704428757_0019036642.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010513260990890_1704428769_0019036642.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010513262890891_1704428788_0019036642.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010513264790892_1704428807_0019036642.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010513265890893_1704428818_0019036642.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010513270890894_1704428828_0019036642.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이은철 기자 dldms8781@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“코로나 장기 후유증, 근육 손상 시킨다”…운동능력 저하 불러</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019036723&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019036723&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-05T04:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010513314990896_1704429111_0019036723.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘롱코비드’(Long Covid)를 겪은 이들의 운동능력과 신체 회복 능력이 코로나19 완치자보다 떨어질 수 있다는 연구 결과가 나왔다. 롱코비드란 코로나19 휴유증이 오랜 기간 이어지는 현상을 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 가디언은 네덜란드 프리제 대학의 롭 뷔스트 박사가 최근 국제학술지 ‘네이처 커뮤니케이션즈’에 롱코비드 환자들이 감염 기간 일어난 신체 변화 영향으로 운동 이후 몸이 나빠질 수 있다는 내용을 담은 논문을 발표했다고 4일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구에는 운동 후 불편을 호소한 롱코비드 환자 25명과 코로나19 완치자 21명이 참여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 혈액 및 골격근 조직검사를 받고 1주일 뒤 자전거 운동을 했으며, 다음 날 다시 조직검사를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;운동 전 검사 결과 롱코비드 환자들은 근육 내 속근과 지근 중 속근의 비중이 완치자들보다 높았다. 속근은 지근에 비해 순간적인 힘을 내는 미토콘드리아와 모세혈관이 적은 근육이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롱코비드 환자들의 미토콘드리아는 완치자들의 미토콘드리아보다 원활히 작동하지 않는다는 사실도 확인됐다. 또 롱코비드 환자들의 골격근에서는 아밀로이드로 불리는 단백질 덩어리가 더 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 일부 연구자들의 가설처럼 미세 혈전이 롱코비드 환자들의 혈관을 막고 있다는 증거는 발견되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뷔스트 박사는 운동 전 검사 결과를 두고 “롱코비드 환자들의 운동능력이 건강한 이들보다 떨어지는 이유가 될 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010513400990899_1704429611_0019036723.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;롱코비드 환자들은 운동능력뿐 아니라 운동 후 회복 능력도 상대적으로 떨어지는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;운동 전후를 비교한 검사 결과 롱코비드 환자들은 운동 후 미토콘드리아 기능이 저하된 것으로 나타났다. 또 완치자들보다 조직 손상이 훨씬 심했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뷔스트 박사는 “롱코비드로 근육이 손상되고 신진대사가 나빠진다”며 “이는 롱코비드 환자들이 운동 후 몇 주씩이나 근육통과 피로를 느끼는 이유를 설명할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “롱코비드 증상이 있을 경우 격렬한 운동은 피해야 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이서현 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기아 EV9, 2024 ‘북미 올해의 차’ 선정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019036765&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019036765&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-05T05:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010514034990916_1704431030_0019036765.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;기아의 EV9이 2024년 ‘북미 올해의 차’로 뽑혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기아는 4일(현지시각) 미국 미시간주 폰티악 M1 콩코스에서 열린 ‘2024 북미 올해의 차(NACTOY)’ 시상식에서 EV9이 유틸리티 부문 ‘북미 올해의 차’로 최종 선정됐다고 밝혔다. 심사위원단은 EV9을 ‘웅장하고 담대한 디자인과 혁신적인 상품성을 모두 갖춘 차’로 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이로써 한국 자동차는 최근 6년간 5번 북미 올해의 차에 오르게 됐다. 2009년 현대자동차 제네시스 세단(BH), 2012년 현대자동차 아반떼, 2019년 제네시스 G70, 현대자동차 코나, 2020년 기아 텔루라이드, 2021년 현대자동차 아반떼, 2023년 기아 EV6가 선정됐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기아 관계자는 “EV9은 3열 대형 SUV의 새로운 패러다임으로 북미 고객들에게 큰 주목을 받고 있다”며 “이번 북미 올해의 차 수상은 EV9이 최고의 SUV임과 동시에 전기차의 표준으로서 인정받은 성과로 계속해서 좋은 활약을 이어갈 것으로 기대된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김주현 “태영-채권단, 신뢰 형성 안돼…날짜 많지 않다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019036838&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019036838&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-05T05:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010514200490924_1704432004_0019036838.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김주현 금융위원장이 “(태영그룹과 채권단이) 상호 간 신뢰 형성이 안 된 것 같다”고 말했다. 또 “오는 11일(1차 채권단협의회)까지 날짜가 많지 않다”며 태영그룹에 새로운 자구안 내야한다는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 5일 서울 중구 서민금융통합지원센터에서 열린 ‘서민금융지원 현장 간담회’ 이후 기자들과 만나 “‘이 정도면 워크아웃 한번 해볼 만하다’라는 판단이 들 수 있는 그런 안을 빨리 제시해줬으면 하는 게 채권단의 바람”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태영건설의 기업구조개선(워크아웃) 여부는 오는 11일 채권단협의회에서 결정된다. 채권단 75%의 동의를 받아야 시작된다. 부결 된다면 워크아웃이 아닌 법원이 주도하는 법정관리(회생 절차)에 들어가게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;그는 “&lt;/span&gt;출발점은 문제 된 기업을 살리기 위해 대주주가 진정성 있게 (노력을) 한다는 믿음을 채권단이 가지는 것”이라며 “하지만&lt;span&gt; 상호 간 신뢰 형성이 안 된 거 같다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;태영그룹이 제시한 자구안이 채권단 기대에 미치지 못한다는 지적에 대해서는 “채권단 판단이 제일 중요하다”고 답했다. 태영인더스트리 매각대금 1549억원을 둘러싸고 태영그룹과 채권단의 입장이 엇갈리는 것에 대해서는 “워크아웃의 속성상 밀고 당기기는 불가피하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부동산 프로젝트파이낸싱(PF)으로 인한 유동성 우려가 롯데건설에도 제기되는 것과 관련해서는 “저는 그렇게 되지 않을 것으로 본다”며 “&lt;span&gt;롯데건설은 이런 상황을 대비해 작년부터 유동성을 확보했고, 태영건설과 건설사 성격도 다르다”고 설명했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이광수 기자 gs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인니서 통근열차와 급행열차 충돌…최소 3명 사망</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019036931&amp;code=61131311&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019036931&amp;code=61131311&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-05T05:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010514240890929_1704432249_0019036931.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인도네시아 제3의 도시인 반둥에서 두 열차가 충돌해 3명이 사망하고 수십 명이 다쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현지 안타라 통신 등은 5일(현지시간) 오전 6시3분쯤 인도네시아 자바섬 서자바주 반둥시 동부 치찰렝카역에서 반둥 서부 파달라랑으로 가던 통근열차가 반대편에서 오던 열차와 충돌했다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010514060090918_1704431160_0019036931.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 열차와 충돌한 열차는 동자바주 수라바야에서 출발해 반둥시로 들어오던 급행열차였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현지 경찰에 따르면 이 사고로 통근열차에 타고 있던 승객 106명과 급행열차에 타고 있던 승색 54명이 구조됐지만, 최소 3명이 숨지고 28명이 다쳤다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010514061690919_1704431176_0019036931.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;인도네시아 철도 공사(KAI)는 “국가교통안전위원회(KNKT)와 사고 원인을 조사 중이며 열차 운행을 재개하기 위해 열차를 옮기고 부서진 철도를 수리 중”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이서현 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미 “이라크서 친이란 민병대 수장 제거”…이라크 “주권 침해”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019037075&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019037075&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-05T06:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010515164990964_1704435409_0019037075.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미군이 이라크에서 친이란 민병대 지도자를 제거했다고 미국 국방부가 4일(현지시간) 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;패트릭 라이더 미 국방부 대변인은 이날 브리핑에서 “미군은 이라크 시간으로 낮 12시 민병대 하카라트 알누자바의 리더인 무쉬타크 자와드 카짐 알자와리를 상대로 필요하고 비례적인 조치를 취했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라이더 대변인은 “아부 타크와로도 알려진 그는 미국인에 대한 공격을 기획하고 실행하는 데 적극적으로 관여했다”며 “다른 하카라트 알누자바 멤버 한 명도 사망했다”고 설명했다. 그러면서 “이번 공격은 방어적 성격의 타격이며 다친 시민이나 피해를 본 건물은 없다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 이라크는 드론 한 대가 두 발의 로켓을 이라크 수도 바그다드 동부에 위치한 민병대 본부에 발사했다고 발표했다. 로이터통신에 따르면 로켓은 민병대 본부 단지 내 차량에 명중됐으며 무쉬타크 자와드 카짐 알자와리와 그의 보좌관 등을 포함해 4명이 사망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이라크 총리실은 성명을 통해 “이번 공격은 부당하고 긴장을 고조시키는 위험한 행위로 이라크의 주권을 침해한 것”이라며 “미국이 이끄는 국제연합군에 책임이 있다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민병대 사령관인 아부 아킬 알무사위는 공습의 책임을 미국으로 돌리며 “우리는 보복할 것이며 미국인들이 이번 공격을 후회하도록 만들겠다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 미군은 이슬람국가(IS) 대응 등을 위해 이라크에 2500명, 시리아에 900명 정도의 병력을 주둔하고 있다. 미국의 이번 공격으로 미군 철수 요구가 커질 수 있다고 외신들은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>팬데믹·에너지 위기 탓… 유럽 인플레이션 2년째 고전</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019037107&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019037107&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-05T06:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010515295690975_1704436196_0019037107.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;유럽이 코로나19 팬데믹 이후에도 자국 경제를 괴롭히고 있는 인플레이션 문제를 여전히 잡지 못하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4일(현지시간) CNN 보도에 따르면 유럽연합(EU)의 주요 경제국인 독일과 프랑스의 연간 인플레이션이 지난달 상승했다. 이날 발표된 공식 추정에 따르면 독일의 지난해 12월 소비자 물가 상승률(CPI)은 3.8%로 11월(2.3%)보다 높았다. 프랑스의 연간 CPI는 전월(3.9%)에서 소폭 상승한 4.1%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 국가 모두 에너지 가격 상승이 인플레이션에 영향을 미쳤다. 경제학자들은 정부가 지난 2022년 에너지 위기를 맞은 가구를 지원하기 위해 도입된 보조금으로 인해 물가 상승률이 오를 것을 예상했다. 프랑스 통계청도 “12월 물가 상승은 에너지와 서비스 가격이 1년에 걸쳐 가속화되었기 때문”이라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;팬데믹 봉쇄가 끝난 후 전 세계 인플레이션이 상승하기 시작한 2021년 말부터 두 국가의 정부는 수천억 달러를 가구 및 기업들의 에너지 보조금으로 지원했다. 유럽의 에너지 물가는 2022년 2월 러시아의 우크라이나 전면 침공 이후 급격히 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 유럽 주요국 경제에 관한 전망은 그리 어둡지만은 않다. UBS 글로벌 자산 관리의 수석 경제학자인 폴 도노반은 “&lt;span&gt;더 높은 장기 인플레이션이 일어날 것이란 근거는 없다”고 전했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이베스트證, 이달 중 대주주 LS네트웍스로 변경</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019037211&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019037211&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-05T06:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010515430590981_1704436985_0019037211.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이베스트투자증권 대주주가 이달 중 LS네트웍스로 변경된다. LS네트웍스는 LS그룹 계열사다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5일 금융당국에 따르면 금융위원회 증권선물위원회는 지난달 20일 제22차 정례회의에서 이베스트증권에 대한 대주주 변경 승인안을 의결했다. 이달 금융위 정례회의에도 해당 안건이 승인되면 이베스트증권의 대주주는 LS네트웍스로 변경된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LS네트웍스는 지난해 4월 금융위에 이베스트증권 대주주를 기존 지앤에이사모투자전문회사(G&amp;A PEF)에서&lt;span&gt; 변경하는 신청서를 제출했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이베스트증권은 1999년 미국 이트레이드증권과 LG투자증권(현 NH투자증권), 일본 소프트뱅크가 합자회사로 설립한 증권사다. 현재는 G&amp;A PEF가 61.71%의 지분을 보유해 이베스트증권의 최대주주다. LS네트웍스는 G&amp;A PEF 지분 98.8%를 가진 최대 출자자다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업계에서는 대주주가 변경되면 이베스트증권의 사명도 이에 맞춰 ‘LS투자증권’으로 바뀔 가능성을 크게 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이광수 기자 gs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 치료제 탓에 사망?… 1만7000여명 피해 추정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019037212&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019037212&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-05T06:54:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010515524590995_1704437565_0019037212.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19 팬데믹 초기에 치료제로 주목받았던 하이드록시클로로퀸으로 인해 유럽·미국 등에서 1만7000명가량이 사망한 것으로 추정하는 연구 결과가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4일(현지시간) 미국 매체 폴리티코에 따르면 프랑스 리옹 1대학(클로드 베르나르대학)과 캐나다 퀘벡대 소속 연구원 등으로 구성된 연구팀은 학술지 ‘생물의학·약물치료’ 2월호에 게재한 논문에서 2020년 코로나19 1차 대유행 기간에 하이드록시클로로퀸을 처방받은 코로나19 환자 중 1만6990명이 사망했을 수 있다고 추정했다. 연구팀이 분석 대상으로 삼은 나라는 프랑스와 벨기에, 이탈리아, 스페인, 튀르키예, 미국 등 6개국이다. 분석 기간은 하이드록시클로로퀸이 광범위하게 처방됐던 2020년 3월부터 7월까지로 설정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원래 하이드록시클로로퀸은 말라리아 예방·치료와 류머티즘성 관절염과 루푸스 등의 치료를 위해 쓰이는 약이다. 프랑스의 감염병 학자인 디디에 라우 박사가 수십 명의 코로나19 환자를 이 약물과 다른 항생제의 조합으로 치료했다고 주장하면서 처음 코로나19 치료제로 주목을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도널드 트럼프 당시 미국 대통령은 이 약물을 ‘신의 선물’, ‘게임 체인저’라고 칭하며 복용을 권하기도 했다. 하지만 약물이 치료에 효과가 없고 부작용을 일으킨다는 보고가 잇따르면서 현재 의료계에서는 이 약을 코로나19 치료에 권하지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하이드록시클로로퀸은 코로나19에 대해 파악된 정보가 많이 없던 때 주로 사용됐다. 팬데믹이 어느 정도 만성화된 이후에는 고위험군을 위해 팍스로비드가 치료제로 자리 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日강진에 노토반도 원전 방사선량 계측기 ‘먹통’…복구도 난항</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019037239&amp;code=61131211&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019037239&amp;code=61131211&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-05T07:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010515434390982_1704437025_0019037239.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본 강진의 여파로 이시카와현 노토반도 내 원자력 발전소 주변의 방사선 계측기가 작동을 멈춘 것으로 나타났다. 계측기에 접근할 수 없어 복구에도 어려움을 겪고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5일(현지시간) 일본 도쿄신문에 따르면 노토반도 서쪽의 시카(志賀)원자력발전소 주변 지역 15곳의 방사선량 계측기가 지난 1일 강진 이후 작동하지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원전이 있는 시카지역은 이번 지진 당시 일본 지진 등급에서 가장 높은 진도 7을 기록했다. 이 여파로 원전 주변에 설치된 계측기들이 고장 난 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 원자력규제위원회 사무국인 원자력규제청은 “시카원전에서 반경 30㎞ 안에 있는 약 120개 방사선량 계측기 가운데 와지마시와 아나미즈 등 원전 북쪽 20∼30㎞ 부근에 있는 15개가 지진 발생 이후 작동하지 않고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;계측기들이 작동을 멈춘 이유는 아직 정확히 파악되지 않고 있다. 일본 당국은 지진으로 이시카와현 내 도로가 갈라지거나 치솟으면서 현장 접근이 어려워 아직 현장 상황을 확인하지 못하고 있으며 복구 계획 역시 세우지 못한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이시카와현 원자력규제청 담당자는 도쿄신문과의 인터뷰에서 “도로가 끊겨 접근할 수 없어 계측기들이 부서진 것인지 토사물에 묻힌 상황인지 알 수 없다”며 “현 차원에서 대안을 강구하기 어렵다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방사선량 계측기는 원전 사고 발생 시 대피 명령을 내리기 위해 반드시 필요하다. 일본 정부의 원자력 재해대책 지침은 계측기 실측치에 근거해 주민의 실내 대피나 피난 개시 등을 결정하도록 규정하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2011년 3월 동일본대지진 당시 쓰나미로 후쿠시마 제1원전 폭발 사고가 났을 때 후쿠시마현에 설치돼 있던 방사선량 계측기 24대 가운데 23대가 고장이 나면서 방사선량 파악이 어려웠다. 당시 많은 주민이 방사선량이 오히려 높은 지역으로 피난하며 피폭되는 일이 벌어졌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 시카원전은 현재 운전 정지 상태라 이번 지진으로 큰 사고는 발생하지 않았다. 또 원자력규제청은 항공기로 방사선량을 측정할 수 있는 설비를 갖추고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도쿄신문은 “원전 사고 시 주민 피난의 판단 근거가 되는 실측치를 신속히 얻을 수 없는 상황이라 원자력 재해에 대한 대비의 어려움을 드러냈다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 시카원전에서는 지난 1일 강진으로 사용후핵연료 저장조에 있던 방사성 물질이 포함된 물이 흘러넘친 것으로 전해졌다. 저장조에서 넘친 물의 양은 시카원전 원자로 1호기 약 95ℓ, 원자로 2호기 약 326ℓ였다. 원자로 1호기에서는 사용후핵연료 저장조 냉각 펌프 가동이 약 40분간 정지되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시카원전에서는 강진 이후 부지 내 수위가 약 3ｍ 상승하고, 원자로 1호기의 바다 쪽에 설치된 약 4ｍ 높이 방조벽도 수㎝ 기운 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방유경·이서현 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한성연 “욕심 내려놓고 하나 되자”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019037254&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019037254&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-05T07:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국성결교회연합회(한성연)가 ‘욕심을 내려놓고 하나가 되자’고 다짐하며 새해를 출발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5일 한성연은 서울 중구에 있는 코리아나호텔에서 ‘2024 신년하례회’를 개최했다. 한성연은 매년 신년하례회를 열고 교단 간 화합과 결속을 다지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임석웅 한성연 대표회장은 “한성연이 지금 상황에 만족하면 도태할 것”이라며 “사도바울이 기도한 것처럼 사랑이 더욱 풍성해지는 관계로 발전해야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “교단마다 자신의 의를 내세운다면 절대로 하나가 될 수 없다”며 “‘내 의가 어디에 있을 수 있느냐’는 겸손함을 가지고 만난다면 하나님께 영광이자 찬양이 될 수 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최경식 기자 kschoi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“추가 자구안 없으면 워크아웃 못할 것” 태영건설 채권은행 최후통첩</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019037421&amp;code=61141311&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019037421&amp;code=61141311&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-05T08:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010516512791034_1704441087_0019037421.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;산업은행 등 태영건설 채권은행이 기업구조개선(워크아웃) 개시 여부가 결정되는 1차 협의회 결의일(11일)을 앞두고 최후의 통첩을 날렸다. 기존 자구안의 즉각적인 실행과 추가 자구안 없이는 태영건설 정상화 작업도 중단될 것이라는 내용이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5일 금융권에 따르면 이날 오후 2시 서울 여의도 산업은행 본점에서 산은과 &lt;span&gt;5대 은행(KB국민·신한·하나·우리·NH농협), 기업은행 등 각 은행 태영건설 담당 부행장은 태영건설 부실 관련 계열주 책임과 자구계획의 내용과 이행 상황 등을 논의했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;채권은행은 “계열주와 태영그룹이 워크아웃 신청시 제출한 자구계획 이행하지 않았다”며 “태영건설의 협력업와 수분양자, 여타 채권자 보호를 위해 최선을 다하겠다고 하지만 실제로는 계열주의 경영권 유지를 위해 TY홀딩스의 연대보증 채무 해소를 최우선시했다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 태영인더스트리 매각 대금 중 태영건설에 주지 않은 890억원을 즉시 지원하라고 밝혔다. 또 에코비트 매각 및 매각대금 지원, 블루원 담보제공 및 매각, 평택싸이로(62.5%) 담보제공 등 나머지 3가지 자구계획을 확약하고 이사회 결의 등을 통해 즉각적으로 실행해 나가라고 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “계열주가 금융채권자를 포함 수많은 이해관계자의 신뢰를 회복하는 것이 태영건설은 물론 태영그룹이 정상화될 수 있는 첫 출발”이라며 “계열주는 기존에 제시한 자구계획을 즉시 이행하고 태영건설 정상화를 위해 계열주와 태영건설이 할 수 있는 모든 가능한 방안을 진정성 있게 제시할 것을 다시 한번 강력하게 요구한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 조건이 충족되지 못하면 워크아웃을 개시할 수 없다는 게 채권은행의 입장이다. 채권은행은 “제1차 협의회 결의일인 11일까지 75% 찬성을 확보하지 못할 이며 워크아웃을 개시할 수 없다”며 “이 경우 태영건설 부실은 현재화돼 정상화 작업은 중단될 수밖에 없다. 이로 인해 초래되는 모든 경제적 피해와 사회적 신뢰 붕괴는 계열주와 태영그룹의 책임”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이광수 기자 gs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“제 2의 태영 아니야”…동부건설, 롯데건설에 이어 유동성 선제 해명</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019037444&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019037444&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-05T08:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010517133091052_1704442410_0019037444.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;태영건설의 워크아웃 문제로 업계가 소란스러운 가운데 건설사들이 잇달아 유동성 상황을 설명하는 자료를 내고 선제적으로 해명중이다. 증권가에서 ‘제2의 태영건설’이 될 가능성이 있는 기업을 지목한 증권사 보고서가 잇달아 나오는 데 따른 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동부건설은 5일 보도자료를 통해 “지난해 4분기 해외 현장의 공사대금과 준공 현장 수금, 대여금 회수 등으로 약 3000억원을 선제적으로 확보했다”며 재무 안전성을 유지하고 있다고 밝혔다. 또한 “향후 낮은 금리의 사업자금 대출은 예정대로 실행하는 한편, 높은 금리의 운영자금을 지속적으 상환해 이자 비용과 채무 상환 부담을 줄여나갈 계획”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부동산 프로젝트파이낸싱(PF) 우발채무와 관련해선 위험성이 없다고 단언했다. 동부건설은 “지난해 3분기 기준 PF 우발채무 규모는 2천억원대(보증한도 기준)로, 전체 PF 시장 규모가 134조원에 달한다는 것을 감안하면 매우 낮은 수준”이라고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 전날엔 롯데건설이 보도자료를 내고 자금 문제가 없다고 설명했었다. 롯데건설은 “1분기 만기가 도래하는 미착공 PF 3조2000억원 중 2조4000억원은 이달 중 시중은행을 포함한 금융기관 펀드 조성 등을 통해 본 PF 전환 시점까지 장기 조달구조로 연장할 예정”이라며 “나머지 8000억원도 1분기 내 본 PF 전환 등으로 해소할 계획”이라고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘난치병 투병’ 이봉주 “다시 달리는 날 올 것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019037454&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019037454&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2024-01-05T08:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010517071191047_1704442031_0019037454.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘국민 마라토너’ 이봉주(53)가 최근 건강을 회복하고 있는 근황을 알렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이봉주는 4일 YTN ‘뉴스라이더’에 출연해 “건강을 많이 회복한 상태고, 계속 재활 치료를 하고 있다”며 “곧 건강한 모습을 찾을 수 있을 거라 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이봉주는 스튜디오에서 허리를 꼿꼿이 세운 자세로 앉아 인터뷰했다. 그는 2020년 1월부터 ‘근육 긴장 이상증’으로 투병 생활을 이어오고 있다. 난치병으로 알려진 근긴장이상증은 근육 수축과 긴장을 조율하는 중추신경계에 이상이 생겨 근육이 굳거나 몸이 뒤틀리는 질환이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이봉주는 “제 의지와는 상관없이 배가 안 좋았을 때는 움찔움찔하면서 운전도 못할 정도였다”며 “통증은 없었다. 그냥 내 의지와는 상관없이 배가 굳어버리고 앞으로 구부러지는 상황이었다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이봉주는 올림픽에서 금메달도 딴 운동선수 출신으로서 난치병을 겪는 심경도 고백했다. 그는 “누구보다도 건강에 대해 자신이 있다고 생각했는데 몸이 안 좋아지다 보니 많이 위축됐고, 모든 게 정상적이지 않았다”며 “하지만 계속해서 긍정적으로 받아들이다 보니 점점 좋아지고 있는 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;힘든 시간을 보내던 이봉주에게 가장 큰 힘이 되어준 건 가족과 국민의 응원이었다. 그는 “가족들의 응원이 제일 컸다”며 “그리고 만나는 분들마다 물어본 게 건강이었다. 많은 사람이 보여준 응원의 힘이 컸다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이봉주는 최근 봉사활동을 다시 시작한 소식도 전했다. 그는 “마라톤을 좋아하는 사람들과 단체를 만들어 어려운 이웃들에게 도움의 손길을 만들어보고자 의기투합했다”며 “봉사활동을 하다 보니 어려운 이웃들이 많았다. 눈물도 나고 그랬다. 회원들과 함께 봉사활동을 하다 보니 저도 큰 힘이 된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이봉주는 다시 달리는 것이 자신의 소망이라고 밝혔다. 그는 “아플 때는, 한 시간이라도 운동장이나 밖에서 달리는 것이 꿈이었다”며 “조만간 그런 날이 올 거라 생각한다. 올해는 꼭 건강 회복해 달리는 모습을 보여드리고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “제일 고생한 것이 옆에 있는 아내였다. 늘 고맙고 아이들 키우느라 힘들지만 아픈데도 계속 옆에서 보살펴 주는 사람이 그 사람”이라면서 “이 자리를 빌어 감사하다는 말씀드리고 싶다. 사랑한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정헌 기자 hlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>티몬, ‘상시 인턴제도’ 도입…이력서 등록만 하면 적합자에 연락</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019037461&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019037461&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-05T08:21:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010517201391059_1704442814_0019037461.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;티몬은 채용연계형 ‘상시 인턴제도’를 새롭게 도입한다고 5일 밝혔다. 이는 3개월을 근무한 후 평가에 따라 정규직으로 전환하는 채용연계형 프로그램이다. &lt;span&gt;인재풀 상시지원 시스템과 연계해 필요한 인재를 적시에 확보할 방침이다. 인턴으로 채용되면 신규 인력의 빠른 적응을 돕기 위해 &lt;/span&gt;현직 실무자의 1대1 밀착 멘토링과 직무 코칭 등을 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모집 부문은 MD, 마케팅 2개 직군이다.&lt;span&gt; 지원자는 별도의 마감 기한 없이 티몬의 채용페이지 인재풀에 이력서를 등록하면 된다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;채용담당자가 지원 서류들을 상시 검토해 적합한 지원자들에게 개별적으로 안내한다. 등록한 이력서는 6개월간 보존된다. 기간 만료 이후에는 새로 등록할 수 있다.&lt;/span&gt; 티몬은&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中, 北해안포사격에 “각측 자제하고 대화 여건 조성해야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019037505&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019037505&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-05T08:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2023082217322041237_1692693140_0019037505.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국 정부는 5일 북한이 서해 최북단 서북도서 지역 북방한계선(NLL) 인근에서 해상 사격을 실시하고 우리 군이 대응 사격을 한 데 대해 “관련 각측이 냉정과 자제를 유지하고 긴장을 고조시키는 행동을 취하지 않기를 희망한다”고 밝혔다&lt;br&gt;&lt;br&gt;왕원빈 중국 외교부 대변인은 정례브리핑에서 “각 측은 정세가 악화하는 것을 피하고, 의미 있는 대화가 재개될 수 있는 여건을 조성하기를 바란다”며 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;왕 대변인은 “최근 몇 년 동안 관련 각측 대립이 격화하고 한반도의 정세가 계속 긴장됐다”며 “중국은 한반도의 이웃으로서 한반도의 평화와 안정을 수호하고 대화와 협상을 통해 한반도 문제를 해결해야 한다고 주장한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 이날 오전 9시쯤부터 약 2시간 동안 백령도 북방 장산곶 일대와 연평도 북방 등산곶 일대에서 200여발 이상의 해안포 사격을 실시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 군은 북한의 해상 사격을 9·19 합의 위반 및 도발로 규정하고 서북도서에서 대응 해상사격을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 군은 북한의 해상사격 도발에 대한 상응조치로 서북도서에서 대응 해상사격을 실시했다. 백령도에 있는 해병 6여단과 연평도 소재 연평부대가 오후 3시쯤부터 K9 자주포와 전차포 등을 동원해 사격훈련을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합동참모본부는 북한군 포 사격에 의한 국민과 군의 피해는 없었다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정헌 기자 hlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美대학가 휩쓴 反유대 논란…“MIT총장도 사퇴 압박”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019037513&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019037513&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-05T08:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010517345291071_1704443692_0019037513.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국에서 반유대주의 논란에 휩싸였던 명문 대학 총장 3인 중 유일하게 현직을 지키고 있는 샐리 콘블루스 매사추세츠공대(MIT) 총장의 운명에 관심이 쏠리고 있다. 엘리자베스 매길 펜실베이니아대 전 총장, 클로딘 게이 하버드대 전 총장에 이어 퇴진 압박을 받고 있어서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 매체 악시오스는 4일(현지시간) “게이 전 총장이 사임한 뒤 MIT 총장도 (퇴진) 압박을 받고 있다”며 일부 공화당 의원들은 하버드대, MIT, 펜실베이니아대 등 3개 대학 총장이 모두 퇴진하기를 원한다는 신호를 보냈다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엘리즈 스테파닉 공화당 하원의원은 이날 엑스(옛 트위터)에 “우리는 미국 대학들을 괴롭히고 있는 반유대주의의 부패를 뿌리 뽑아야 한다”고 강조했다. 게이 전 총장이 사임한 것에 대해선 “이것은 시작에 불과하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 게이 전 총장은 논문 표절 의혹 끝에 지난 2일 사임을 발표했다. 반유대주의 논란과 관련해 대학 이사회로부터 지지를 받았던 그가 자진 사퇴한 데는 미국 보수층의 집요한 공격 영향이 컸다는 시각이 대체적이다. 매길 전 총장은 청문회에 출석한 뒤 불과 나흘 만인 지난달 9일 사임했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 세명의 총장은 지난달 5일 연방 하원 교육위원회의 반유대주의 청문회에서 유대인을 겨냥한 선동에 분명한 반대 입장을 밝히지 않았다는 이유로 교내·외에서 퇴진 압박을 받아왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“우리 딸 애타게 찾았소”…탈출 송아지 보름 간의 ‘추격전’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019037599&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019037599&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-05T09:21:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010517444091075_1704444280_0019037599.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;축사에서 탈출한 송아지를 보름 만에 다시 찾은 80대 노부부 사연이 화제다. 노부부는 “추운데 살아 돌아오느라 애썼다”며 무사히 돌아온 송아지를 반겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5일 경남 합천축협에 따르면 합천군 가회면 오도리 마을에 사는 김모(84)씨와 권모(80)씨는 지난달 21일 오전 3시쯤 송아지 축사 문을 열었다. 한 달에 4번 열리는 우시장에 송아지를 내다 팔기 위해서였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당일 팔려고 예정한 송아지를 축사 밖으로 빼내는 순간, 다른 암송아지 한 마리가 잽빠르게 축사를 빠져나갔다. 김씨와 운송차량 기사가 뒤늦게 쫓아갔지만 이미 송아지는 자취를 감춘 뒤였다. 탈출한 송아지는 오는 11일 시장에 팔기로 돼있던 녀석이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송아지 탈출 소식을 들은 축협 측은 20여명의 인원을 동원해 수색에 나섰다. 소방당국과 협업해 드론까지 띄웠다. 드론 카메라에 황매산 인근을 배회하던 송아지가 포착됐지만, 현장으로 달려갔을 땐 송아지는 이미 온데간데없었다. 노부부는 “우리 딸 찾아야 한다”며 발을 동동 굴렀다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엄동설한에 시간도 흐르면서 수색이 실패로 끝날 것이란 전망이 높아지던 지난 4일 오후 송아지 행방이 극적으로 발견됐다. 김씨 축사에서 산 너머 약 1㎞ 떨어진 곳에 있는 축사였다. 이전의 실패를 반복하지 않기 위해 합천축협은 수의사까지 동원했고 결국 마취총을 이용해 송아지를 생포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;약 보름만에 잡힌 송아지는 야윈 상태였다. 다행히 건강에 별다른 이상은 없었으며, 이후 구충제와 수액 영양제를 맞으며 회복 중인 것으로 알려졌다. 노부부는 당분간 이 송아지를 팔지 않을 계획이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;생포 작전에 참여한 김태옥 합천축협 팀장은 “할아버지와 할머니가 추운 날씨에 송아지를 정말 애타게 기다렸는데 이렇게 찾는 데 도움을 줘 매우 뿌듯하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최승훈 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민의힘, 공관위원장에 정영환 고려대 교수 내정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019037601&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019037601&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-05T09:22:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010518201791089_1704446417_0019037601.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;오는 4월 총선을 96일 앞두고 국민의힘이 총선 공천을 책임질 공천관리위원장으로 정영환(64) 고려대 법학전문대학원 교수를 5일 내정했다. 정 교수는 판사 출신으로 민법 전문가로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한동훈 국민의힘 비상대책위원장은 이날 경기도 수원 경기도당에서 열린 신년인사회 직후 기자들과 만나 정 교수 내정 사실을 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 위원장은 정 교수 인선에 대해 “공정한 법 연구로 유명하고, 좌우에 치우치지 않는 객관적인 판단으로 국민의힘에서 설득력 있고 공정한 공천을 맡을 적임자”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 교수는 강릉고와 고대 법대를 졸업하고 사법시험 25회에 합격, 서울고법 판사와 대법원 재판연구관을 지냈다. 2000년부터 법복을 벗고 고려대 법대로 옮겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 교수는 2021년부터 한국법학교수회 회장을 지냈고, 2022년 12월에는 법학교수회 회장 자격으로 윤석열 대통령과 ‘대한민국 헌법 정신과 법치주의 확산 방안’을 주제로 오찬 간담회를 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 위원장은 공관위 구성과 관련해선 “공관위원장과 협의해서 공정한 공천을 할 수 있게 도와주실 공관위원들을 선임하는 절차를 거치게 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 당헌·당규에 따르면 총선 90일 전인 공관위는 오는 11일까지 구성하게 돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이종선 기자 remember@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘쌍특검’ 거부에 정청래 “몰염치한 ‘가족 코미디’”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019037678&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019037678&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-05T10:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2022122010030341470_1671498183_0019037678.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 정청래 최고위원이 김건희 여사에 대한 특검법을 거부한 윤석열 대통령을 비판하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 최고위원은 5일 자신의 페이스북에 “대통령 권한으로 대통령 아내의 비리 의혹을 틀어막는 최초의 대통령. 이러려고 대통령 하나? 몰염치한 가족 코미디를 보는 것 같다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010519432191097_1704451401_0019037678.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 김&lt;span&gt; 여사의 주가조작 의혹을 비롯해 대장동 50억 클럽 의혹 등과 관련한 특검 법안들에 대해 거부권을 행사했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“시골 인심이 야박하네” 농작물 무단채취 후 적반하장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019037703&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019037703&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-05T11:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010520050891099_1704452708_0019037703.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;시골에서 정성스레 기르던 농작물을 멋대로 뽑아간 이들이 주인의 항의에 “시골 인심이 야박하다”고 적반하장의 태도를 보여 누리꾼들의 비판을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5일 한 온라인 커뮤니티에 글을 쓴 A씨는 “시골 인심을 이렇게 강요받는 게 맞는 걸까요”라며 피해 사실을 호소했다. 시골에서 머위를 기르던 그는 외지에서 온 4명의 중년 여성들이 자신의 머위를 마음대로 따고 있었다고 했다. 머위는 데쳐서 나물, 장아찌, 무침 등의 반찬으로 조리할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “누군지 물었더니 윗동네 친척 집에 왔다가 친척이 아무 데서나 머위를 따가도 된다고 했다더라”며 “내가 ‘여기는 사유지라 관리되고 있는 농작물이라는 게 명확한데 이렇게 들어오셔서 채취하시는 건 안 되죠’라고 했더니 ‘시골 인심이 뭐 이렇게 야박하냐’고 했다”고 황당함을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010520112191100_1704453081_0019037703.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 A씨는 “아무리 머위나 뿌려놓은 씨앗의 싹이 풀떼기에 불과하다지만 몇 날 며칠 호미질하고 손이 팅팅 부어가며 수고를 들였던 곳”이라며 “내가 영상을 찍는 걸 보고 4명이 쏘아붙이는데 정말 눈물이 나더라”고 하소연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4명이 떠나고 난 자리는 초토화됐다고도 했다. A씨는 “이분들은 과연 이 시골에 무슨 권리를 갖고 시골 인심을 내놓으라고 강요하는 걸까”라며 울분을 토했다. 이어 “머위대를 문 앞에 던져 놓으시는 거 그냥 가져가 드시라고 하고 보냈다”며 “나도 농막(논밭 근처의 임시 거처)에서 집으로 올라가는 날이라서 채비하고 할 일이 많은데 아무 의욕이 없어 그냥 앉아서 멍하니 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사연을 접한 누리꾼들은 “이건 절도로 경찰에 신고해야 한다”, “길가도 아니고 울타리를 쳐놓은 곳에 들어와서 절도하고도 당당하다”, “저런 사람이 많다. 가져가기만 하면 다행인데 밭도 밟아서 망쳐놓는다”며 분노했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 김정은, 딸 주애와 ICBM 발사대 공장 시찰</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338451&amp;code=11123000&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338451&amp;code=11123000&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-05T13:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010521590391134_1704459543_0924338451.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김정은 북한 국무위원장이 대륙간탄도미사일(ICBM) 발사대를 생산하는 공장인 &apos;중요군용대차생산공장&apos;을 시찰했다고 조선중앙통신이 5일 보도했다. 사진은 김 위원장과 딸 김주애가 공장 관계자들과 대화하는 모습.
        
        연합뉴스
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고양·양주 다방 살인 50대 강원도 강릉서 검거</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019037890&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019037890&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-05T14:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010520432891109_1704455008_0019037890.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;야간에 홀로 다방 영업을 하던 60대 여성 업주 2명을 6일 간격으로 살해한 혐의를 받는 50대 남성이 경찰에 검거됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5일 경기북부경찰청에 따르면 이날 오후 10시44분쯤 강원도 강릉시 노상에서 용의자 이모(57)씨를 검거했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 지난해 12월 30일 오후 7시쯤 고양시 일산서구의 한 지하 다방에서 점주 A씨를 살해한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 목 졸림 흔적이 있는 시신 상태 등을 조사한 경찰은 타살로 판단해 용의자를 추적해왔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 도주 경로와 CCTV로 용의자 이씨를 특정했으나 이씨가 도주 중 현금만 사용하는 등 주도면밀하게 행동해 추적에 어려움을 겪었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자와 일면식이 없는 점 등 뚜렷한 범행 동기가 파악되지 않은 점도 수사를 어렵게 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 사건 발생 6일 만인 이날 경찰은 도주 중인 이씨를 공개수배로 전환하고 수사를 진행했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0105/2024010511223790868_1704421358_0019037890.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 공개수배로 전환한 이날 &lt;span&gt;오전 8시30분쯤 양주시 광적면에 있는 다방에서도 점주인 60대 여성 B씨가 숨진 채 발견됐다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건 발생 시점으로 추정되는 지난 4일 밤에 이씨가 다방에 찾아왔고 직원이 퇴근하고 B씨와 이씨 둘만 가게에 있었을 당시 범행이 발생한 것으로 경찰은 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨의 몸에선 목이 졸리는 등 폭행 흔적이 남아있었다. 경찰은 두 사건의 범행 수법이 유사한 점 등 동일범의 소행 가능성에 무게를 뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현장에서 채취한 지문에 대해 정밀 감식을 진행한 결과 두 현장에서 발견된 지문이 동일한 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 절도 등 전과 5범 이상으로, 최근에는 날치기 범행으로 징역을 살고 지난해 11월 교도소에서 출소해 약 두 달 만에 범행을 저지른 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 강릉시에서 일산서부경찰서로 A씨의 신병을 인도해 범행 동기 등을 조사할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고양=박재구 기자 park9@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>필리핀산 망고 ‘이 제품’ 조심!…잔류농약 기준 초과</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019037511&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019037511&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-05T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010517233791065_1704443017_0019037511.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;시중에 판매 중인 필리핀산 망고에서 잔류 농약이 기준치의 최대 21배 초과 검출됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식약처는 경기도 이천 소재 농산물 회사인 주식회사 의연이 수입한 필리핀산 망고에 대해 회수 명령을 내렸다고 5일 밝혔다. 해당 망고 생산년도는 2023년으로, 동우인터내셔날에서 소분 및 판매한 제품이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식약처에 따르면 해당 망고에서는 기준치(0.01㎎/㎏ 이하)를 훨씬 웃도는 &lt;span&gt;잔류농약(메토미노스트로빈·펜토에이트·프로페노포스)이 검출됐다. 실제 검출된 수치는 성분별로 4~21배에 달했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;메토미노스트로빈은 살균제이며, 펜토에이트와 프로페노포스는 살충제에 해당한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식약처는 “해당 제품을 신속히 회수하도록 조치했다”며 “이 제품을 구매한 소비자는 섭취를 중단하고 구입처에 반품해 달라”고 말했다．&lt;br&gt;&lt;br&gt;성윤수 기자 tigris@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美법정서 몸 날려 판사 공격…“집행유예 기각”에 이성 상실 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019037615&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019037615&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-05T15:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010518094891084_1704445788_0019037615.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 네바다주 라스베이거스의 법정에서 재판을 받던 피고인이 여성 판사를 덮치며 공격을 가하는 일이 발생했다. 판사가 변호인이 요청한 집행유예 선고를 기각하자 격분한 피고인이 판사를 폭행한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일(현지시간) 뉴욕타임스(NYT) 등 현지 매체에 따르면 사건은 이날 오전 라스베이거스 클라크카운티 지방법원에서 상해미수 혐의로 기소된 데오브라 델론 레든(30)의 재판 도중 일어났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;레든의 변호사는 사건을 심리한 메리 케리 홀서스 판사에게 레든의 정신과 치료 등을 이유로 집행유예를 선고해 줄 것을 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 홀서스 판사는 이번 사건을 포함해 과거 레든이 세 차례의 중범죄를 저질렀던 점을 문제 삼으며 변호사의 요청을 기각했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010518082991083_1704445709_0019037615.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 순간 레든이 욕설과 함께 홀서스 판사석으로 몸을 날렸다. 레든은 법대 너머에 있던 판사를 덮쳐 쓰러뜨리고 폭행하기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법정 보안관이 달려들어 제지했지만, 레든은 이에 아랑곳 않고 판사와 보안관에게 계속 주먹을 휘두르며 공격을 시도했다. 3분간의 몸싸움 끝에 보안관이 수갑을 채워 레든을 제압했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홀서스 판사는 이 일로 머리에 가벼운 부상을 입었지만 다행히 크게 다치진 않은 것으로 알려졌다. 폭행을 제지한 보안관도 부상을 당해 인근 병원으로 이송된 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;레든은 이번 법정 난동으로 폭행 혐의 7건이 추가돼 총 13가지 혐의를 받게 됐다. 레든은 현재 클라크카운티 감옥에 수감돼 있는 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라스베이거스 지방법원은 “피고를 제압한 보안관 등의 영웅적인 행동을 치하한다”며 “법정 안의 사람들을 보호하기 위해 필요한 모든 조치를 하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 영상은 X(옛 트위터)에서 화제가 됐고, 많은 누리꾼들이 레든의 몰지각한 행동에 비난을 쏟아냈다. 일각에서는 “법정의 보안이 끔찍할 정도로 불충분하다”는 지적도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임소윤 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조광한 남양주시병 예비후보 ‘으랏차차’ 북콘서트 개최</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019038026&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019038026&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-05T16:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010601120791163_1704471127_0019038026.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 인재영입 1호로 발탁돼 &lt;span&gt;올해 치러지는 4·10 총선에서 남양주시병 지역구에 국민의힘 예비후보로 등록한 조광한 전 남양주시장이 5일 남양주체육문화센터 실내체육관에서 자&lt;/span&gt;&lt;span&gt;신의 저서 ‘끝까지 갑시다-으랏차차’의 출간을 기념한 북콘서트를 개최했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 예비후보의 저서 ‘으랏차차’는 ‘조광한의 힘 셋’ ‘선거실패 국가실패’ ‘움직이는 국가 멈춰버린 국가’에 이은 네 번째 책이다. 이날 북콘서트에는 지지자 2000여명과 조 예비후보와 함께 국민의힘에 입당한 조정훈 의원, 이규택 전 의원 등이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 북콘서트는 총선에서 의정부을 선거구에 출마하는 정광재 전 국민의힘 대변인이 사회를 맡았다. 북콘서트에서는 조 예비후보의 과거 모습을 영상을 통해 선보였고, 민선 7기 &lt;span&gt;남양주시장으로 있던 당시 성과를 소개했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 북콘서트에서 조 예비후보는 독특한 책 제목에 대해 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;크게 두 가지 의미가 담겨 있다고 설명했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010601122491164_1704471144_0019038026.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 예비후보는 “첫 번째는 저의 장점인 통찰력, 친화력, 추진력 세 가지 힘을 최대치로 끌어모아 으랏차차하며 남양주를 반드시 대한민국 일등도시로 만드는데 정치 인생을 모두 바치겠다는 의지를 담았다”면서 “두 번째는 억울하게 구속됐을 때 단절의 고독 속에서 사람의 향기를 전해준 지지자들의 서신, 즉 옥중서신을 책 속에 담아 본인에게 으랏차차하고 큰 힘을 주었던 분들에게 전하는 크고 깊은 감사의 의미를 담았다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 예비후보는 민선 7기 남양주시장으로 재임 중이던 2022년 2월, 379명의 당원 모집에 간접 개입한 혐의로 법정 구속돼 57일 만에 석방된 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 예비후보는 “남양주시장 재직 시절 왕숙신도시 유치, GTX-B노선 유치, 지하철 9호선 8호선 연장 확정 등 교통혁신을 이뤄냈고 공간혁신으로 정약용도서관, 청학밸리리조트, 이석영도서관, 이석영광장과 리멤버1910기념관, 이석영신흥상회, 펀그라운드 4곳 등을 조성했다”면서 “이러한 교통혁신과 공간혁신을 이뤘지만 아직 부족하다. 국회의원이 되면 경춘선과 분당선을 직결해 강남까지 갈아타지 않고 30분 만에 갈 수 있도록 하고, GTX-D,E,F 노선도 유치해 남양주를 반드시 대한민국 일등도시로 도약시킬 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 예비후보는 &lt;span&gt;1990년 정치에 입문해 민주당 선전국장을 지냈으며 김대중대통령 비서실 행정관, 노무현대통령 비서실 홍보기획비서관, 남양주시장 등을 지냈다. 지난 &lt;/span&gt;2022년 4월 30여년간 몸담았던 민주당을 탈당한 후 지난해 9월 20일 국민의힘 인재영입 1호로 입당했다. 또 지난해 12월 5일 국민의힘 싱크탱크인 여의도원구원 부원장으로 임명됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남양주=박재구 기자 park9@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김포시의회, 권익위 지방의회 청렴도 평가 2등급 달성</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019038039&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019038039&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-05T16:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2023030820104229486_1678273843_0019038039.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 김포시의회는 최근 국민권익위원회가 주관한 ‘2023년도 지방의회 종합청렴도 평가’에서 ‘2등급’을 받았다고 5일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;종합청렴도는 ▲청렴체감도(이해관계자 설문조사) ▲청렴노력도(반부패 추진 실적) ▲부패사건 발생 현황 분야에서 측정한 점수를 합산해 1~5등급으로 평가한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 평가는 17개 광역의회, 75개 기초의회 등 총 92개 기관을 대상으로 실시됐으며, 김포시의회는 총점 76.4점으로 기초의회 평균 66.8점보다 9.6점이나 높은 점수를 얻었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김포시의회는 모든 세부항목에서 기초의회 평균보다 우수한 점수를 받았다. 특히 인사 관련 금품 등 요구·수수·약속, 고위직 청렴교육 실효성 제고, 부패 유발요인 정비 등 5개 항목에서는 만점을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김인수 의장은 “김포시의회 의원들과 의회사무국 직원들이 청렴하고 투명한 의정활동을 수행한 결과”라며 “앞으로 보완해야 할 부분을 적극적으로 분석하고 개선해 시민에게 더욱 신뢰받는 의회로 거듭나도록 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김포=박재구 기자 park9@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘, 신앙과 문화] ‘초개인화’ 트렌드 속에서 ‘한 몸’ 이루는 공동체</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338417&amp;code=23111311&amp;sid1=kim</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338417&amp;code=23111311&amp;sid1=kim</guid>
      <pubDate>2024-01-05T18:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;문화선교연구원은 교회가 하나님의 문화명령을 수행해 하나님나라를 확장해가는 선교사역을 돕기 위해 설립됐다. 대중문화의 역기능으로부터 교회의 정체성을 지켜내고, 나아가 올바른 기독교 문화를 형성하는 데 도움이 되는 글을 한 달에 한 번 소개한다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010423340590646_1704378845_0924338417.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;트렌드의 시대. 올해도 어김없이 다양한 영역의 트렌드 전망 도서들이 출판되었고 여러 포럼도 진행됐다. 최근 경향은 하나의 메가트렌드보다는 다양한 마이크로트렌드들을 읽어내는 것인데 이는 이미 오래된 트렌드, ‘초개인화(Hyper Personalization)’의 영향 때문일 것이다. ‘초개인화’ 즉 개인의 특성과 개성이 강조되고 개인 나름의 삶의 방식이 중요해지면서 거대한 하나의 트렌드를 찾는 일이 어려워진 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 사회가 개인화돼 간다는 말은 이미 오래전부터 나온 이야기이다. 트렌드 전망 도서들도 ‘나노사회’ ‘초개인화’ ‘몰라큘 라이프’ 등의 이야기를 통해 개인화되는 사회적 흐름에 응답할 방안을 제시해왔다. 특히 코로나19를 지내면서 이러한 개인화는 더 강화됐고, 교회 역시 이러한 성도들의 삶의 방식에 적절히 응답해야 하는 과제를 안게 되었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘개인화’는 흔히 공동체성을 약화시키는 요인으로 논의됐지만 본질적인 측면에서 개인화라는 것은 단순히 ‘혼자’가 편하다거나 ‘공동의 문제에 무관심’하다는 것을 의미하지는 않는다. 이보다는 개인 삶의 색깔이나 추구하는 삶의 방향성이 더욱 선명해지고 다양화되었다는 것을 말한다. 교회적 차원에서는 각 성도가 추구하는 신앙 방향성이 다양화되고, 성도들의 신앙생활 방식이 더욱 주체적이 되었다는 것을 뜻한다. 그렇기에 개인화는 ‘개성화’와 연결되며 이에 따라 ‘주체적인 성도’ 또는 ‘슬기로운 성도’라는 말도 사용되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 공동체 운영 방식에 대한 변화가 필요하고 또 가능하다는 것을 말한다. 기존에는 이미 정해진 공동체 전체의 방향성을 구성원 모두가 따라가는 것이 기본 운영 방식이었다면, 이제는 더욱 다양화된 신앙 방향성과 삶의 모습을 통해 공동체의 다양성과 풍요로움을 만들어갈 수 있게 된 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교회 관련 트렌드 분석들을 보면 이런 상황에 대한 응답으로 소그룹을 다양화해 개성화된 성도들의 니즈와 관심을 연결할 것을 권하고 있다. 이러한 선호 관련 네트워킹도 하나의 방안이 될 수 있지만 개성화되고 주체적인 신앙인들이 함께하는 공동체가 되기 위해서는 좀 더 근본적 응답이 필요해 보인다. 초개인화 시대에 공동체로 존재하기 위해서는 ‘한 몸’이라는 소명, ‘화평과 평화’의 사명을 현재적 교회가 당면한 핵심 과제로 받아들여야 할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘한 몸’의 소명을 위해 현시점에서 기억할 것이 한 가지 있다. 바로 우리의 관계 맺기 및 대화하기의 문화와 관련된 것이다. 많은 변화가 있었지만 아직 우리 사회에서는 서열과 이에 따른 예절이 관계 맺기에서의 중요한 요소로 작동하고 있다. 교회 역시 나이 직분 연차 등의 요소가 있고 이것들은 적절한 질서를 통해 공동체를 안정적으로 세워가는 데 기여하기도 한다. 하지만 평화적인 대화의 문화를 형성하는 일에 방해가 되기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지혜와 경험 많은 이들의 말을 중요하게 여기는 것은 공동체를 위해 당연한 일이다. 그러나 개인화와 개성화의 시대, 주체적이고 슬기로운 성도들의 시대로 접어들수록 지혜와 경험 많은 이들에 대한 기본적인 존중과 함께, 개인들이 가지는 고유한 가치와 신앙 경험 역시 존중받을 수 있는 문화를 형성할 필요가 있다. 그리고 이러한 문화를 이루기 위해서는 공동체의 기본기 중 기본기, 바로 대화를 깊이 연습할 필요가 있다. 기존의 방식처럼 서열에 따라 말의 무게가 달라지는 대화 방식이 아니라, 여러 사람의 말이 중요하게 여겨지고 그 안에서 안전함을 느끼며 자신의 마음과 생각을 표현할 수 있는 대화 문화가 필요하다. 이를 위해서는 평화활동가들을 통해 알려진 ‘비폭력 대화’의 방식이 도움이 될 수 있을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김용준 연구원(문화선교연구원)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[교단 뉴스 브리핑] 예장통합 세계선교부, MK 패밀리데이 열어 外</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338097&amp;code=23111113&amp;sid1=chr</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338097&amp;code=23111113&amp;sid1=chr</guid>
      <pubDate>2024-01-05T18:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;b&gt;예장통합 세계선교부, MK 패밀리데이 열어&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한예수교장로회(예장) 통합 총회 세계선교부(부장 서은성 목사)는 지난달 28일 서울 종로구 여전도회관에서 제6회 패밀리데이를 개최했다. 세계선교부는 행사를 통해 파송선교사 자녀(MK)가 겪는 고충을 나누며 MK 섬김이 갖는 선교적 측면의 중요성을 강조했다. 서은성 목사는 “앞으로 10년 내 교단 선교사 5명 중 1명이 은퇴할 것으로 예상되는 가운데 MK 사역은 선교의 보배이자 열쇠”라고 강조했다. &lt;한국기독공보&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;고신대복음병원, 상급종합병원 재지정&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;고신대복음병원(병원장 오경승)이 최근 보건복지부의 제5기 상급종합병원 평가에서 상급종합병원에 재지정됐다. 상급종합병원에 선정되려면 필수 진료 9개 과목을 포함해 20개 이상의 진료 과목을 다뤄야 하며 과목별 전속 전문의를 갖춰야 한다. &lt;고신뉴스 KNC&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기침 교회진흥원, 신년 교사 콘퍼런스&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;기독교한국침례회(기침) 교회진흥원(원장 김용성 목사)은 최근 서울 강남중앙침례교회(최병락 목사)에서 ‘교사여, 소명에 응답하라’를 주제로 신년 교사 콘퍼런스를 개최했다. 콘퍼런스는 다음세대 사역의 어려움에 직면한 교사와 사역자들을 격려하는 메시지와 함께 각 부서 공과특성과 사용법 강의, 교사 부흥회 등으로 진행됐다. 김용성 원장은 “앞으로도 교사 교육과 현장에 적합한 신앙 훈련 프로그램의 수준을 높이는 데 역량을 집중할 것”이라고 밝혔다. &lt;침례신문&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;기성 박봉상 목사, 한국군목회 이사장 취임&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;기독교대한성결교회(기성) 출신의 박봉상(시온성교회 원로) 목사가 최근 한국군목회 제22대 이사장에 취임했다. 박 신임 이사장은 “280여명의 현역 군종목사들을 잘 연결하고 군 선교 정책을 만들어가는 일에 기여하겠다”고 포부를 밝혔다. &lt;한국성결신문&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 특검법 경색 정국, 특별감찰관이 돌파구</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338442&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338442&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2024-01-05T19:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010521340691117_1704458046_0924338442.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘쌍특검법’(김건희 여사 주가조작 및 대장동 50억 클럽 특검법)에 대한 윤석열 대통령의 거부권(국회 재부의 요구권) 행사는 예고된 수순이었다. 이미 지난달 28일 더불어민주당 주도로 법안이 통과되자 거부 방침을 발표한 바 있기 때문이다. 그런데 8일만인 5일 국무회의까지 임시로 열어 거부권을 의결하는 등 속전속결에 나선 건 이례적이다. 현 정부 들어 양곡관리법 개정안(12일), 간호법 제정안(19일), 노란봉투법 및 방송3법 개정안(22일) 등 다른 법안보다 거부권 행사 속도가 빠른 데다 여론 수렴도 생략했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이관섭 비서실장은 “민생과 무관한 두 가지 특검 법안”이자 “총선용 악법”으로 규정하고 4월 총선의 정략적 이용을 신속 차단하겠다는 의지를 보였다. 안타까운 건 이런 속전속결 전술이 조바심만 드러내고 여야 관계를 더 꼬이게 만들면서 민생정치 실종을 부추길 수 있다는 점이다. 거부권 행사로 국회 농성에 들어간 야당은 입장이 더 강경해진 분위기다. 국민의힘은 12월 임시국회 마지막 본회의가 예정된 9일 특검법 재표결을 요구하고 있지만, 민주당은 대통령 가족이 연관된 법안에 거부권 행사가 가능한지 헌법재판소에 권한쟁의심판을 청구할 것이라며 으름장을 놓고 있다. 대통령이 거부권을 행사한 법안은 재적 의원(298명) 과반 출석에 출석 의원 3분의 2(199명) 이상 찬성해야 하지만, 야권 의석은 180석 정도에 그친다. 지난 대통령선거에서도 목격했듯 민주당이 총선이 끝날 때까지 김 여사의 과거사를 계속 제기할 건 뻔하다. 윤 대통령은 12년 전 결혼도 하기 전 일을 문재인정부가 2년간 탈탈 털어도 밝히지 못한 사건이라며 억울해 할 수도 있을 것이다. 그러나 거부권 행사라는 헌법적 권한을 배우자를 위해 쓸 수 있느냐는 ‘국민 정서법’을 거스르기란 쉽지 않다. 특검법과 무관한 명품백 사건이 국민들 뇌리에 남아 있는 것도 부정적 정서법에 한몫하는 게 현실이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경색 정국 해빙의 키는 여권이 쥐고 있다. 특별감찰관 임명과 제2부속실 설치가 돌파구다. 이날 대통령실 고위관계자가 2부속실의 경우 국민 대다수가 원하면 검토해보겠다고 여지를 준 만큼 민심을 돌리는 돌파구가 될 수도 있겠다. 특별감찰관에 대해서도 ‘여야가 추천하면 임명할 수밖에 없다’는 원론만 되풀이할 게 아니다. 여당이 먼저 야당에 다가간다면 실마리가 풀릴 수도 있겠다는 생각이다. 야당과 쌍특검법 재의결 시점을 협의하면서 이 문제를 테이블에 올리는 것도 방법이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 특검법 경색 정국, 특별감찰관이 돌파구</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338442&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338442&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2024-01-05T19:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010521340691117_1704458046_0924338442.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘쌍특검법’(김건희 여사 주가조작 및 대장동 50억 클럽 특검법)에 대한 윤석열 대통령의 거부권(국회 재부의 요구권) 행사는 예고된 수순이었다. 이미 지난달 28일 더불어민주당 주도로 법안이 통과되자 거부 방침을 발표한 바 있기 때문이다. 그런데 8일만인 5일 국무회의까지 임시로 열어 거부권을 의결하는 등 속전속결에 나선 건 이례적이다. 현 정부 들어 양곡관리법 개정안(12일), 간호법 제정안(19일), 노란봉투법 및 방송3법 개정안(22일) 등 다른 법안보다 거부권 행사 속도가 빠른 데다 여론 수렴도 생략했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이관섭 비서실장은 “민생과 무관한 두 가지 특검 법안”이자 “총선용 악법”으로 규정하고 4월 총선의 정략적 이용을 신속 차단하겠다는 의지를 보였다. 안타까운 건 이런 속전속결 전술이 조바심만 드러내고 여야 관계를 더 꼬이게 만들면서 민생정치 실종을 부추길 수 있다는 점이다. 거부권 행사로 국회 농성에 들어간 야당은 입장이 더 강경해진 분위기다. 국민의힘은 12월 임시국회 마지막 본회의가 예정된 9일 특검법 재표결을 요구하고 있지만, 민주당은 대통령 가족이 연관된 법안에 거부권 행사가 가능한지 헌법재판소에 권한쟁의심판을 청구할 것이라며 으름장을 놓고 있다. 대통령이 거부권을 행사한 법안은 재적 의원(298명) 과반 출석에 출석 의원 3분의 2(199명) 이상 찬성해야 하지만, 야권 의석은 180석 정도에 그친다. 지난 대통령선거에서도 목격했듯 민주당이 총선이 끝날 때까지 김 여사의 과거사를 계속 제기할 건 뻔하다. 윤 대통령은 12년 전 결혼도 하기 전 일을 문재인정부가 2년간 탈탈 털어도 밝히지 못한 사건이라며 억울해 할 수도 있을 것이다. 그러나 거부권 행사라는 헌법적 권한을 배우자를 위해 쓸 수 있느냐는 ‘국민 정서법’을 거스르기란 쉽지 않다. 특검법과 무관한 명품백 사건이 국민들 뇌리에 남아 있는 것도 부정적 정서법에 한몫하는 게 현실이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경색 정국 해빙의 키는 여권이 쥐고 있다. 특별감찰관 임명과 제2부속실 설치가 돌파구다. 이날 대통령실 고위관계자가 2부속실의 경우 국민 대다수가 원하면 검토해보겠다고 여지를 준 만큼 민심을 돌리는 돌파구가 될 수도 있겠다. 특별감찰관에 대해서도 ‘여야가 추천하면 임명할 수밖에 없다’는 원론만 되풀이할 게 아니다. 여당이 먼저 야당에 다가간다면 실마리가 풀릴 수도 있겠다는 생각이다. 야당과 쌍특검법 재의결 시점을 협의하면서 이 문제를 테이블에 올리는 것도 방법이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“쌍특검은 총선용 악법”… 尹, 거부권 속전속결</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338443&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338443&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-05T19:01:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010522110591142_1704460265_0924338443.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 5일 ‘쌍특검 법안’(김건희 여사 특검 대장동 50억 클럽 특검)에 대한 재의요구권(거부권)을 행사했다. 대통령실은 이 법안들이 총선 여론조작 목적으로 만들어졌다고 판단했다. 거부권과 별개로 김 여사 관련 업무를 전담할 제2부속실 설치를 검토하겠다고 밝혔다. 윤 대통령의 거부권 행사는 취임 후 4번째다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 오전 임시 국무회의에서 의결한 쌍특검법 재의요구안을 즉각 재가하고 법안들을 국회로 돌려보냈다. 이관섭 대통령 비서실장은 용산 대통령실에서 브리핑을 열고 “이번 특검 법안들은 총선용 여론조작을 목적으로 만들어져 많은 문제점이 있다”며 “대통령은 국회에 두 가지 ‘총선용 악법’에 대한 재의를 요구했다”고 설명했다. 대통령실과 국무회의는 여당의 특별검사 추천권이 배제돼 공정하고 중립적인 특검 임명이 어려운 점, ‘친야 특검’이 총선 기간 허위 브리핑으로 국민 선택권을 침해할 우려가 있는 점을 쌍특검법 문제 핵심으로 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 실장은 50억 클럽 특검 법안에 대해 “친야 성향의 특검이 수사한다면 진상이 규명될 리 없다. 이재명 더불어민주당 대표에 대한 방탄이 목적”이라고 평가했다. 김 여사 특검 법안에 대해서는 “문재인정부에서 2년간 탈탈 털어 기소는커녕 소환도 못한 사건을 이중으로 수사해 재판받는 관련자들의 인권을 침해한다”고 말했다. 이어 “이러한 입법이 잘못된 선례로 남는다면 인권과 헌법 가치는 다수당 전횡에 따라 언제든지 위협받을 수 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 김 여사의 일정을 공적으로 관리할 제2부속실 설치를 시사했다. 대통령실 고위 관계자는 “제2부속실은 대통령이 공약으로 설치하지 않겠다고 해서 지금까지 하지 않은 것”이라며 “국민 대다수가 설치하는 게 좋겠다고 생각하면 검토하겠다”고 밝혔다. 이 관계자는 대통령 친인척의 비위를 감찰할 특별감찰관 임명에 대해서는 “국회에서 여야 합의로 추천해서 보내온다면 저희는 지명할 수밖에 없는 입장”이라고 원론적 입장을 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이경원 기자 neosarim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“쌍특검은 총선용 악법”… 尹, 거부권 속전속결</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338443&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338443&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-05T19:01:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010522110591142_1704460265_0924338443.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 5일 ‘쌍특검 법안’(김건희 여사 특검 대장동 50억 클럽 특검)에 대한 재의요구권(거부권)을 행사했다. 대통령실은 이 법안들이 총선 여론조작 목적으로 만들어졌다고 판단했다. 거부권과 별개로 김 여사 관련 업무를 전담할 제2부속실 설치를 검토하겠다고 밝혔다. 윤 대통령의 거부권 행사는 취임 후 4번째다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 오전 임시 국무회의에서 의결한 쌍특검법 재의요구안을 즉각 재가하고 법안들을 국회로 돌려보냈다. 이관섭 대통령 비서실장은 용산 대통령실에서 브리핑을 열고 “이번 특검 법안들은 총선용 여론조작을 목적으로 만들어져 많은 문제점이 있다”며 “대통령은 국회에 두 가지 ‘총선용 악법’에 대한 재의를 요구했다”고 설명했다. 대통령실과 국무회의는 여당의 특별검사 추천권이 배제돼 공정하고 중립적인 특검 임명이 어려운 점, ‘친야 특검’이 총선 기간 허위 브리핑으로 국민 선택권을 침해할 우려가 있는 점을 쌍특검법 문제 핵심으로 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 실장은 50억 클럽 특검 법안에 대해 “친야 성향의 특검이 수사한다면 진상이 규명될 리 없다. 이재명 더불어민주당 대표에 대한 방탄이 목적”이라고 평가했다. 김 여사 특검 법안에 대해서는 “문재인정부에서 2년간 탈탈 털어 기소는커녕 소환도 못한 사건을 이중으로 수사해 재판받는 관련자들의 인권을 침해한다”고 말했다. 이어 “이러한 입법이 잘못된 선례로 남는다면 인권과 헌법 가치는 다수당 전횡에 따라 언제든지 위협받을 수 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 김 여사의 일정을 공적으로 관리할 제2부속실 설치를 시사했다. 대통령실 고위 관계자는 “제2부속실은 대통령이 공약으로 설치하지 않겠다고 해서 지금까지 하지 않은 것”이라며 “국민 대다수가 설치하는 게 좋겠다고 생각하면 검토하겠다”고 밝혔다. 이 관계자는 대통령 친인척의 비위를 감찰할 특별감찰관 임명에 대해서는 “국회에서 여야 합의로 추천해서 보내온다면 저희는 지명할 수밖에 없는 입장”이라고 원론적 입장을 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이경원 기자 neosarim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[철학 쪽지] 순리의 고통이냐, 역리의 고통이냐</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338219&amp;code=11171469&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338219&amp;code=11171469&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-05T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010423030490606_1704376984_0924338219.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;돌아가신 아버지는 ‘법(法)’이라는 한자는 삼수변에 갈 거(去) 자라는 점을 강조하곤 하셨다. 물 가는 대로 가는 것이 바로 법이라는 것이다. 어쩌면 오히려 법을 물 가는 대로 가도록 잘 규정하는 것이 필요한 일일 터이지만 말이다. 이러거나 저러거나 법이라는 한자에서 우리가 생각해보게 되는 것은 모든 것의 이치이다. 이치를 따르면 편안해지는데 이치를 따르지 않으면 불편해진다. 순리, 역리 바로 그 얘기이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 거창한 얘기를 일상의 작은 일에서도 확인하게 된다. 나는 심한 라운드숄더이다. 사춘기 이후 오랜 세월을 라운드숄더로 살아와서 등이 아프다는 것이 나의 입버릇이었다. 그러던 어느 날이었다. 누워서 TV를 보던 중 몸을 틀다가 어깨뼈 근처 어딘가가 방바닥에 강하게 닿았는데 비명을 지를 정도로 아팠다. 나는 이해가 되지 않았다. 분명히 내 몸인데 그 부분이 그렇게까지 아픈지를 몰랐던 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 아픈 부위를 열심히 마사지했다. 통증의 원천은 어깨뼈 안 어디인 듯했지만 정확한 지점은 다시 찾을 수 없었다. 나의 손이 닿는 부위가 아니었으니 믿을 건 방바닥뿐이었다. 그런데 놀라운 것은 마사지하면 매우 아팠지만, 어느 정도 시간이 지나고 나면 등의 통증 범위가 조금씩 줄어든다는 것이었다. ‘물 가는 대로 간다’의 순리를 느끼는 상황이었다. 자세가 조금씩 좋아지면서 통증 범위가 점점 줄어드는 것은 이 방식이 맞는 방식이라는 확신을 나에게 주었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 생각했다. ‘바른 방법은 확실히 효과가 있구나, 그런데 바른 방법을 택한다고 해도 결과를 이뤄내는 데는 고통이 따를 수밖에 없구나.’ 사실 모르던 바는 아니었다. 이로 인해 ‘고통은 문제라고 하면서 모든 고통을 회피하면 바른 방향으로 가는 것조차 할 수 없겠구나’ 하는 기존의 인식을 다시 확인하게 되었다. 바른 방법이라는 확신이 있었기에 아픔을 느끼면서도 꾸준히 마사지를 할 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인생의 일도 이럴 수 있다면 얼마나 좋을까? 몸의 경우에는 통증이라는 바로미터를 통해 알 수 있지만, 존재의 바른 방향은 어떻게 알 수 있을까? 존재가 왜곡되어 있는지 그렇지 않은지를 어떻게 구분할 수 있을까? 한 치 앞만 보면서 당장 나의 존재에 편리한 선택을 하면 존재의 바른 방향과는 멀어지게 된다. 그러고는 자신이 옳은 이유만 찾는 확증편향에 안주하면서 자신의 존재가 얼마나 왜곡되어 있는지를 전혀 의식하지 못하게 될 위험이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마음이 편리해지는 방식으로만 생각하면 존재는 왜곡되기 마련이다. 인간은 자기중심적인 존재이니 말이다. 우리는 마음을 불편하게 하는 진실을 피해 마음을 편리하게 하는 거짓에 안주하곤 한다. 그러나 마음을 불편하게 하는 진실을 목도하는 고통이 우리 삶에는 필요하다. 그리고 지금의 고통이 바른 방향으로 가기 위한 고통(순리의 고통)인지 바른 방향에서 벗어났기에 느끼는 고통(역리의 고통)인지를 잘 분별하는 지혜가 필요하다. 순리의 고통은 잘 감수하고 역리의 고통을 느낄 일은 아예 시작도 하지 않을 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박은미 철학커뮤니케이터</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[철학 쪽지] 순리의 고통이냐, 역리의 고통이냐</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338219&amp;code=11171469&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338219&amp;code=11171469&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-05T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010423030490606_1704376984_0924338219.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;돌아가신 아버지는 ‘법(法)’이라는 한자는 삼수변에 갈 거(去) 자라는 점을 강조하곤 하셨다. 물 가는 대로 가는 것이 바로 법이라는 것이다. 어쩌면 오히려 법을 물 가는 대로 가도록 잘 규정하는 것이 필요한 일일 터이지만 말이다. 이러거나 저러거나 법이라는 한자에서 우리가 생각해보게 되는 것은 모든 것의 이치이다. 이치를 따르면 편안해지는데 이치를 따르지 않으면 불편해진다. 순리, 역리 바로 그 얘기이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 거창한 얘기를 일상의 작은 일에서도 확인하게 된다. 나는 심한 라운드숄더이다. 사춘기 이후 오랜 세월을 라운드숄더로 살아와서 등이 아프다는 것이 나의 입버릇이었다. 그러던 어느 날이었다. 누워서 TV를 보던 중 몸을 틀다가 어깨뼈 근처 어딘가가 방바닥에 강하게 닿았는데 비명을 지를 정도로 아팠다. 나는 이해가 되지 않았다. 분명히 내 몸인데 그 부분이 그렇게까지 아픈지를 몰랐던 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 아픈 부위를 열심히 마사지했다. 통증의 원천은 어깨뼈 안 어디인 듯했지만 정확한 지점은 다시 찾을 수 없었다. 나의 손이 닿는 부위가 아니었으니 믿을 건 방바닥뿐이었다. 그런데 놀라운 것은 마사지하면 매우 아팠지만, 어느 정도 시간이 지나고 나면 등의 통증 범위가 조금씩 줄어든다는 것이었다. ‘물 가는 대로 간다’의 순리를 느끼는 상황이었다. 자세가 조금씩 좋아지면서 통증 범위가 점점 줄어드는 것은 이 방식이 맞는 방식이라는 확신을 나에게 주었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 생각했다. ‘바른 방법은 확실히 효과가 있구나, 그런데 바른 방법을 택한다고 해도 결과를 이뤄내는 데는 고통이 따를 수밖에 없구나.’ 사실 모르던 바는 아니었다. 이로 인해 ‘고통은 문제라고 하면서 모든 고통을 회피하면 바른 방향으로 가는 것조차 할 수 없겠구나’ 하는 기존의 인식을 다시 확인하게 되었다. 바른 방법이라는 확신이 있었기에 아픔을 느끼면서도 꾸준히 마사지를 할 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인생의 일도 이럴 수 있다면 얼마나 좋을까? 몸의 경우에는 통증이라는 바로미터를 통해 알 수 있지만, 존재의 바른 방향은 어떻게 알 수 있을까? 존재가 왜곡되어 있는지 그렇지 않은지를 어떻게 구분할 수 있을까? 한 치 앞만 보면서 당장 나의 존재에 편리한 선택을 하면 존재의 바른 방향과는 멀어지게 된다. 그러고는 자신이 옳은 이유만 찾는 확증편향에 안주하면서 자신의 존재가 얼마나 왜곡되어 있는지를 전혀 의식하지 못하게 될 위험이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마음이 편리해지는 방식으로만 생각하면 존재는 왜곡되기 마련이다. 인간은 자기중심적인 존재이니 말이다. 우리는 마음을 불편하게 하는 진실을 피해 마음을 편리하게 하는 거짓에 안주하곤 한다. 그러나 마음을 불편하게 하는 진실을 목도하는 고통이 우리 삶에는 필요하다. 그리고 지금의 고통이 바른 방향으로 가기 위한 고통(순리의 고통)인지 바른 방향에서 벗어났기에 느끼는 고통(역리의 고통)인지를 잘 분별하는 지혜가 필요하다. 순리의 고통은 잘 감수하고 역리의 고통을 느낄 일은 아예 시작도 하지 않을 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박은미 철학커뮤니케이터</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 수평선 뚫고…</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338276&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338276&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-05T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010521360691122_1704458166_0924338276.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경북 경주시 감포읍 전촌 단용굴에 아침 햇살이 비치기 시작했습니다. 동굴을 가로막은 바위 사이로 떠오른 태양은 빠르게 동굴 안팎의 어둠을 몰아냅니다. 사회 곳곳의 어두운 곳에도 밝은 빛이 쏟아져 국민 모두가 환한 미소를 짓는 한 해가 되기를 기원합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글·사진=권현구 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 수평선 뚫고…</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338276&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338276&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-05T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010521360691122_1704458166_0924338276.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경북 경주시 감포읍 전촌 단용굴에 아침 햇살이 비치기 시작했습니다. 동굴을 가로막은 바위 사이로 떠오른 태양은 빠르게 동굴 안팎의 어둠을 몰아냅니다. 사회 곳곳의 어두운 곳에도 밝은 빛이 쏟아져 국민 모두가 환한 미소를 짓는 한 해가 되기를 기원합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글·사진=권현구 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이대로 못 죽어” 비주류의 반란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338279&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338279&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-05T19:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010522090591138_1704460145_0924338279.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여야의 계파 갈등은 4월 총선의 변수다. 특히 공천 과정에서 비윤(비윤석열)계와 비명(비이재명)계를 표적 삼은 여야의 비주류 ‘학살’이 현실화될 경우 계파 갈등이 폭발할 가능성이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상황은 더불어민주당이 더 심하다. 이낙연 전 대표는 신당 창당을 공식화하고 있다. 비주류 모임 ‘원칙과 상식’ 소속 의원(이원욱·김종민·조응천·윤영찬)들의 탈당설도 계속된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 역시 계파 갈등으로부터 자유롭지 않은 분위기다. 표면적으로 윤석열 대통령에 대해 반기를 든 세력은 보이지 않지만, 친윤(친윤석열)계 주도의 공천이 이뤄질 경우 비윤계가 반발할 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정당 내부의 계파 갈등을 무조건 나쁘게만 볼 수 없다는 시각도 있다. 독재체제의 정당이 아닌 이상 다른 의견이 분출하는 것은 당연한 현상이라는 설명이다. 또 다양한 당내 의견이 외연 확장의 토대가 되기도 하고 정당의 역동성을 높이는 순기능도 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만, 이런 긍정론은 정당 내부의 갈등이 정치적·정책적 노선을 놓고 빚어질 때 국한되는 얘기라는 주장이 우세하다. 선거 때마다 터져 나오는 ‘공천 경쟁’ ‘밥그릇 싸움’은 부정적 영향만 끼친다는 것이다. 황태순 정치평론가는 5일 국민일보와의 통화에서 “총선 전에 불붙는 계파 갈등은 본질적으로 밥그릇 한 개를 놓고 두 명이 싸우는, 그 이상도 이하도 아니다”며 “국민의 삶과는 아무 관계 없는 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;친이·친박, 상대방 향해 공천 학살&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010522090691140_1704460146_0924338279.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여야를 막론하고 계파 갈등은 총선을 앞두고 반복됐다. 그러나 과거 한나라당과 새누리당(이상 국민의힘 전신)에서 공천을 둘러싼 계파 갈등이 극심했다. 이명박 대통령 집권 직후인 2008년 4월 18대 총선을 앞두고 친이(친이명박)계가 공천의 칼날을 휘둘렀던 한나라당 공천에서는 서청원·김무성·홍사덕 의원 등 친박(친박근혜)계 인사들이 대거 컷오프(공천배제)됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한나라당 공천에 탈락한 일부 친박계 인사들은 ‘친박연대’에 합류하거나 무소속으로 출마해 당선됐다. 친박연대는 14석을 차지하는 돌풍을 일으켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이명박정부 말기인 2012년 4월 치러진 19대 총선에서는 정반대 현상이 벌어졌다. 새누리당의 공천권을 박근혜 당시 비상대책위원장이 쥐면서 안상수·진수희 의원과 박형준 전 의원(현 부산시장) 등 친이계 인사들이 공천에서 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박근혜정부 4년차였던 2016년 4월 실시됐던 20대 총선을 앞두고도 계파 갈등은 재현됐다. 당시 청와대와 친박계를 중심으로 박근혜 대통령의 의중에 따라 ‘진박’(진짜 친박) 공천을 밀어붙였다. 유승민 의원 등 비박계 인사들이 공천 찍어내기의 타깃이 됐다. ‘진박 감별사’라는 말까지 나올 정도로 계파 갈등이 극에 달했다. 당시 새누리당 공천관리위원회가 박 대통령의 최측근인 유영하 변호사를 서울 송파을 후보로 단수 추천하자 김무성 대표가 공천장 수여를 거부하면서 이른바 ‘옥새 파동’을 일으키기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;계파 갈등은 총선 패배와 ‘박근혜 탄핵’으로 이어졌다. 새누리당은 2016년 총선에서 122석을 얻으며 민주당(123석)에 원내 1당 자리를 넘겨줬다. ‘박근혜·최순실 국정농단’ 사건이 터지면서 국회 다수당이 된 민주당은 탄핵을 추진했다. 김무성·유승민 의원 등이 포함된 새누리당 내 비박계 인사들이 박 대통령 탄핵에 동참하면서 탄핵소추안이 국회를 통과했고, 박 대통령은 헌정사상 최초로 파면된 대통령이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 수도권 의원은 “계파 갈등을 최소화해 공정한 공천을 하는 것이 총선 승리의 전제조건”이라며 “친윤계와 비윤계의 갈등이 표출될 경우 본선에서 힘도 못 쓰고 패배할 수 있다”고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;민주당서도 공천 탈락 이후 탈당 역사&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010522090591139_1704460146_0924338279.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;민주당과 그 전신의 정당들도 계파 갈등의 파장을 피하지 못했다. 20대 총선을 4개월 앞뒀던 2015년 12월 13일 안철수 의원은 공동대표까지 맡았던 새정치민주연합 탈당 선언을 했다. 당시 친문(친문재인)계와 비문(비문재인)계 계파 갈등의 결과였다. 안 의원은 ‘친문 패권’을 비판하며 당 혁신을 요구했지만, 문재인 당시 대표는 이를 받아들이지 않았다. 탈당한 안 의원은 김한길·천정배·박주선 의원 등을 주축으로 국민의당을 창당했다. 국민의당은 20대 총선에서 호남을 싹쓸이하면서 모두 38석을 얻어 제3당으로 우뚝 섰다. 민주당은 호남에서 3석을 얻는 데 그쳐 국민의당에 참패했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만, 민주당은 총선 직전 ‘구원투수’로 김종인 비상대책위원장을 영입하면서 위기를 모면했다. 김 위원장은 친노(친노무현)계 좌장 이해찬 의원과 당내 강경파 정청래 의원 등 현역 의원 26명을 공천에서 배제하는 초강수를 뒀다. 김 위원장이 계파 갈등을 수습하면서 민주당(123석)은 새누리당을 1석 차이로 이길 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 19대 총선을 앞두고도 계파 갈등이 극에 달했고 탈당 사태가 발생했다. 김대중정부에서 대통령 비서실장을 지낸 한광옥 의원이 민주통합당에서 공천 배제되자 동교동계 중진들과 탈당, 정통민주당을 창당하고 총선에 나선 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;19대 총선에서 민주통합당(127석)은 새누리당(152석)에 과반을 내주며 패배했다. 계파 갈등을 수습하지 못한 것이 민주당의 패인으로 지목됐다. 당시 총선에서 서울 은평을, 서대문을, 경기 의정부을, 평택을, 안산 단원갑 등 박빙 지역구에서 민주당 계열 후보들이 동시 출마해 표가 분산됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 상황이 오는 4월 총선에서 반복될 수 있다는 우려가 민주당 내부에서 높다. ‘이낙연 신당’ 등장 가능성 때문이다. 황 정치평론가는 “3~5% 차이로 당락이 결정되는 서울과 수도권 일부 지역에서 이낙연 신당이 표를 흡수하면, 여당에 반사이익을 안겨주는 꼴이 될 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신용일 이종선 기자 mrmonster@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이대로 못 죽어” 비주류의 반란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338279&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338279&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-05T19:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010522090591138_1704460145_0924338279.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여야의 계파 갈등은 4월 총선의 변수다. 특히 공천 과정에서 비윤(비윤석열)계와 비명(비이재명)계를 표적 삼은 여야의 비주류 ‘학살’이 현실화될 경우 계파 갈등이 폭발할 가능성이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상황은 더불어민주당이 더 심하다. 이낙연 전 대표는 신당 창당을 공식화하고 있다. 비주류 모임 ‘원칙과 상식’ 소속 의원(이원욱·김종민·조응천·윤영찬)들의 탈당설도 계속된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 역시 계파 갈등으로부터 자유롭지 않은 분위기다. 표면적으로 윤석열 대통령에 대해 반기를 든 세력은 보이지 않지만, 친윤(친윤석열)계 주도의 공천이 이뤄질 경우 비윤계가 반발할 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정당 내부의 계파 갈등을 무조건 나쁘게만 볼 수 없다는 시각도 있다. 독재체제의 정당이 아닌 이상 다른 의견이 분출하는 것은 당연한 현상이라는 설명이다. 또 다양한 당내 의견이 외연 확장의 토대가 되기도 하고 정당의 역동성을 높이는 순기능도 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만, 이런 긍정론은 정당 내부의 갈등이 정치적·정책적 노선을 놓고 빚어질 때 국한되는 얘기라는 주장이 우세하다. 선거 때마다 터져 나오는 ‘공천 경쟁’ ‘밥그릇 싸움’은 부정적 영향만 끼친다는 것이다. 황태순 정치평론가는 5일 국민일보와의 통화에서 “총선 전에 불붙는 계파 갈등은 본질적으로 밥그릇 한 개를 놓고 두 명이 싸우는, 그 이상도 이하도 아니다”며 “국민의 삶과는 아무 관계 없는 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;친이·친박, 상대방 향해 공천 학살&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010522090691140_1704460146_0924338279.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여야를 막론하고 계파 갈등은 총선을 앞두고 반복됐다. 그러나 과거 한나라당과 새누리당(이상 국민의힘 전신)에서 공천을 둘러싼 계파 갈등이 극심했다. 이명박 대통령 집권 직후인 2008년 4월 18대 총선을 앞두고 친이(친이명박)계가 공천의 칼날을 휘둘렀던 한나라당 공천에서는 서청원·김무성·홍사덕 의원 등 친박(친박근혜)계 인사들이 대거 컷오프(공천배제)됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한나라당 공천에 탈락한 일부 친박계 인사들은 ‘친박연대’에 합류하거나 무소속으로 출마해 당선됐다. 친박연대는 14석을 차지하는 돌풍을 일으켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이명박정부 말기인 2012년 4월 치러진 19대 총선에서는 정반대 현상이 벌어졌다. 새누리당의 공천권을 박근혜 당시 비상대책위원장이 쥐면서 안상수·진수희 의원과 박형준 전 의원(현 부산시장) 등 친이계 인사들이 공천에서 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박근혜정부 4년차였던 2016년 4월 실시됐던 20대 총선을 앞두고도 계파 갈등은 재현됐다. 당시 청와대와 친박계를 중심으로 박근혜 대통령의 의중에 따라 ‘진박’(진짜 친박) 공천을 밀어붙였다. 유승민 의원 등 비박계 인사들이 공천 찍어내기의 타깃이 됐다. ‘진박 감별사’라는 말까지 나올 정도로 계파 갈등이 극에 달했다. 당시 새누리당 공천관리위원회가 박 대통령의 최측근인 유영하 변호사를 서울 송파을 후보로 단수 추천하자 김무성 대표가 공천장 수여를 거부하면서 이른바 ‘옥새 파동’을 일으키기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;계파 갈등은 총선 패배와 ‘박근혜 탄핵’으로 이어졌다. 새누리당은 2016년 총선에서 122석을 얻으며 민주당(123석)에 원내 1당 자리를 넘겨줬다. ‘박근혜·최순실 국정농단’ 사건이 터지면서 국회 다수당이 된 민주당은 탄핵을 추진했다. 김무성·유승민 의원 등이 포함된 새누리당 내 비박계 인사들이 박 대통령 탄핵에 동참하면서 탄핵소추안이 국회를 통과했고, 박 대통령은 헌정사상 최초로 파면된 대통령이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 수도권 의원은 “계파 갈등을 최소화해 공정한 공천을 하는 것이 총선 승리의 전제조건”이라며 “친윤계와 비윤계의 갈등이 표출될 경우 본선에서 힘도 못 쓰고 패배할 수 있다”고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;민주당서도 공천 탈락 이후 탈당 역사&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010522090591139_1704460146_0924338279.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;민주당과 그 전신의 정당들도 계파 갈등의 파장을 피하지 못했다. 20대 총선을 4개월 앞뒀던 2015년 12월 13일 안철수 의원은 공동대표까지 맡았던 새정치민주연합 탈당 선언을 했다. 당시 친문(친문재인)계와 비문(비문재인)계 계파 갈등의 결과였다. 안 의원은 ‘친문 패권’을 비판하며 당 혁신을 요구했지만, 문재인 당시 대표는 이를 받아들이지 않았다. 탈당한 안 의원은 김한길·천정배·박주선 의원 등을 주축으로 국민의당을 창당했다. 국민의당은 20대 총선에서 호남을 싹쓸이하면서 모두 38석을 얻어 제3당으로 우뚝 섰다. 민주당은 호남에서 3석을 얻는 데 그쳐 국민의당에 참패했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만, 민주당은 총선 직전 ‘구원투수’로 김종인 비상대책위원장을 영입하면서 위기를 모면했다. 김 위원장은 친노(친노무현)계 좌장 이해찬 의원과 당내 강경파 정청래 의원 등 현역 의원 26명을 공천에서 배제하는 초강수를 뒀다. 김 위원장이 계파 갈등을 수습하면서 민주당(123석)은 새누리당을 1석 차이로 이길 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 19대 총선을 앞두고도 계파 갈등이 극에 달했고 탈당 사태가 발생했다. 김대중정부에서 대통령 비서실장을 지낸 한광옥 의원이 민주통합당에서 공천 배제되자 동교동계 중진들과 탈당, 정통민주당을 창당하고 총선에 나선 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;19대 총선에서 민주통합당(127석)은 새누리당(152석)에 과반을 내주며 패배했다. 계파 갈등을 수습하지 못한 것이 민주당의 패인으로 지목됐다. 당시 총선에서 서울 은평을, 서대문을, 경기 의정부을, 평택을, 안산 단원갑 등 박빙 지역구에서 민주당 계열 후보들이 동시 출마해 표가 분산됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 상황이 오는 4월 총선에서 반복될 수 있다는 우려가 민주당 내부에서 높다. ‘이낙연 신당’ 등장 가능성 때문이다. 황 정치평론가는 “3~5% 차이로 당락이 결정되는 서울과 수도권 일부 지역에서 이낙연 신당이 표를 흡수하면, 여당에 반사이익을 안겨주는 꼴이 될 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신용일 이종선 기자 mrmonster@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 4당, 쌍특검 거부에 일제히 반발  “尹, 가족비리 방탄… 반헌법적 폭거”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338440&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338440&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-05T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010521570391132_1704459423_0924338440.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 등 야당은 5일 윤석열 대통령이 ‘김건희 여사 도이치모터스 주가조작 의혹 특검법’ 등에 대한 재의요구권(거부권)을 행사하자 거세게 반발했다. “가족 비리 방탄” “반헌법적 폭거”라고 비판하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍익표 민주당 원내대표는 이날 국회에서 최고위원회의를 갖고 윤 대통령을 겨냥해 “가족 비리 방탄을 위해 거부권을 남용한 최초의 대통령으로 기록될 것”이라며 “대통령 스스로 무너뜨린 공정과 상식을 바로잡을 기회를 포기했다”고 지적했다. 이어 “역대 어느 대통령도 자신이나 자신의 가족과 관련한 특검 검찰수사를 거부한 적은 없었다. 대통령은 결국 본인과 가족을 지키기 위해서 국민과의 대결을 선택한 것”이라고 날을 세웠다. 권칠승 수석대변인도 국회에서 기자회견을 열고 “국민과 역사는 김건희 여사의 안위만을 위한 대통령 권한의 사적 남용이며 반헌법적 폭거로 기억할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당을 비롯해 정의당, 진보당, 기본소득당은 국회 본청 앞에서 ‘야 4당 김건희·50억 클럽 특검 거부 규탄대회’를 열고 한목소리로 윤 대통령의 재의요구권 행사를 비난했다. 홍 원내대표는 “반드시 재의를 통해서 국민 눈높이에 맞춰야 한다. 특검법을 반드시 관철하겠다”고 강조했다. 김준우 정의당 비상대책위원장은 “쌍특검법을 반드시 국회에서 3분의 2 찬성으로 통과해서, 국민 뜻대로 21대 국회의 마지막 개혁 입법 중 하나로 자리매김해야 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 문재인 전 대통령이 흉기 피습으로 입원 치료하고 있는 이재명 민주당 대표를 위문하겠다는 뜻을 전한 것으로 이날 알려졌다. 이 대표 측은 “치료 중이라 면회가 어려워 정중히 양해를 구한다”는 취지로 답했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당에선 이 대표가 2주 내로 당무에 복귀할 수 있다는 전망이 나온다. 김영진 정무조정실장은 이날 YTN 라디오에 출연해 “2주 이내에 움직일 수 있는 정도로 잘 회복이 된다면 정상적인 업무를 짧게 진행할 수 있을 것 같다”고 말했다. 이 대표 측 관계자는 국민일보와의 통화에서 “지금까지는 순조롭게 회복 중”이라면서도 “추가적인 경과를 지켜봐야 하는 상황이라 예단하기 조심스럽다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신용일 기자 mrmonster@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 4당, 쌍특검 거부에 일제히 반발  “尹, 가족비리 방탄… 반헌법적 폭거”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338440&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338440&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-05T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010521570391132_1704459423_0924338440.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 등 야당은 5일 윤석열 대통령이 ‘김건희 여사 도이치모터스 주가조작 의혹 특검법’ 등에 대한 재의요구권(거부권)을 행사하자 거세게 반발했다. “가족 비리 방탄” “반헌법적 폭거”라고 비판하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍익표 민주당 원내대표는 이날 국회에서 최고위원회의를 갖고 윤 대통령을 겨냥해 “가족 비리 방탄을 위해 거부권을 남용한 최초의 대통령으로 기록될 것”이라며 “대통령 스스로 무너뜨린 공정과 상식을 바로잡을 기회를 포기했다”고 지적했다. 이어 “역대 어느 대통령도 자신이나 자신의 가족과 관련한 특검 검찰수사를 거부한 적은 없었다. 대통령은 결국 본인과 가족을 지키기 위해서 국민과의 대결을 선택한 것”이라고 날을 세웠다. 권칠승 수석대변인도 국회에서 기자회견을 열고 “국민과 역사는 김건희 여사의 안위만을 위한 대통령 권한의 사적 남용이며 반헌법적 폭거로 기억할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당을 비롯해 정의당, 진보당, 기본소득당은 국회 본청 앞에서 ‘야 4당 김건희·50억 클럽 특검 거부 규탄대회’를 열고 한목소리로 윤 대통령의 재의요구권 행사를 비난했다. 홍 원내대표는 “반드시 재의를 통해서 국민 눈높이에 맞춰야 한다. 특검법을 반드시 관철하겠다”고 강조했다. 김준우 정의당 비상대책위원장은 “쌍특검법을 반드시 국회에서 3분의 2 찬성으로 통과해서, 국민 뜻대로 21대 국회의 마지막 개혁 입법 중 하나로 자리매김해야 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 문재인 전 대통령이 흉기 피습으로 입원 치료하고 있는 이재명 민주당 대표를 위문하겠다는 뜻을 전한 것으로 이날 알려졌다. 이 대표 측은 “치료 중이라 면회가 어려워 정중히 양해를 구한다”는 취지로 답했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당에선 이 대표가 2주 내로 당무에 복귀할 수 있다는 전망이 나온다. 김영진 정무조정실장은 이날 YTN 라디오에 출연해 “2주 이내에 움직일 수 있는 정도로 잘 회복이 된다면 정상적인 업무를 짧게 진행할 수 있을 것 같다”고 말했다. 이 대표 측 관계자는 국민일보와의 통화에서 “지금까지는 순조롭게 회복 중”이라면서도 “추가적인 경과를 지켜봐야 하는 상황이라 예단하기 조심스럽다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신용일 기자 mrmonster@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>긴장 고조되는 한반도… 주민 “아침 바닷가에서 펑펑 소리”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338450&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338450&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-05T19:03:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010521590591136_1704459545_0924338450.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;5일 정오 무렵, 북한 장산곶으로부터 13㎞ 떨어진 서해 최북단 백령도에 “주민들은 대피소로 안전하게 이동해 달라”는 안내방송이 시작됐다. 인천 옹진군 백령면사무소가 “북한의 도발 가능성이 있다”는 군부대 연락을 받고 실시한 안내방송이었다. 주민 350여명이 29개의 대피호로 발걸음을 옮겼다. 인근 바닷가에서 조업을 하거나 건물 밖에 있던 이들은 “‘펑펑’ 하는 포 사격 소리를 들었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연평도 주민 520여명도 비슷한 시각에 이뤄진 안내방송을 듣고 서둘러 8개의 대피호에 나눠 피했다. 대피호마다 연평면사무소 직원 2명이 배치돼 불안해하는 주민들을 인솔했다. 낮 12시2분에 시작된 안내방송은 오후 3시 우리 군이 서북도서 일대에서 해상 사격훈련을 할 때까지 30분 간격으로 6차례 반복됐다. 대피호에 머물던 백령도와 연평도 주민들은 옹진군에서 오후 3시43분 대피령 해제를 공식화한 뒤에야 집과 일터로 복귀할 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 인천에서 백령도·연평도를 오가는 배편의 운항은 전면 통제됐다. 백령면 관계자는 “오전 9시쯤부터 북한군이 포 사격을 하면서 오늘도 배편이 통제됐다. 아침에 들어왔다가 오후 1시30분에 인천으로 향하려던 여객선 1척이 나가질 못하게 됐다”고 전했다. 이 여객선은 상황 해제를 기다리며 대기했지만 오후 3시43분 이후엔 인천항 도착 시각이 일몰 이후로 계산되면서 발이 묶였다. 오후 12시30분 인천항에서 출발해 백령도로 향하려던 여객선은 출발 50분 만에 회항했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대피한 백령도·연평도 주민들은 북한의 포 사격 소리를 처음 듣는 건 아니라는 반응이었다. 다만 일부는 상황 해제 이후에도 불안감을 느껴 대피호에 남기를 선택했다. 북한군이 오전 9~11시 발사한 포탄은 서해 북방한계선(NLL) 이북 완충구역에 떨어졌다. 북한군이 해상 완충구역에서 사격훈련을 하기는 2022년 12월 5일 강원도 고성·금강 일대에서 동해 방향으로 실시한 이후 1년 1개월 만이었다. 우리 군은 이 점에 주목해 북한군 사격을 도발로 규정하고 대응 사격훈련에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 북한의 잇따른 도발에 따른 한반도 긴장 국면이 장기화할 수 있다고 분석했다. 북한은 종전까지 군사적 긴장 수위를 높였다가 협상에 나서는 모습을 보여 왔지만, 앞으로는 대립 국면을 오래 끌고 가는 ‘모험’을 할 상황에 처했다는 얘기다. 국가안보전략연구원 최용환 책임연구위원은 이날 동국대 북한학연구소가 개최한 신년 포럼에서 “핵무기 개발을 위해 수십년 동안 인민 희생을 강요해 온 북한으로서는 핵무기 보유 이전과 이후가 달라야 할 필요가 있다”며 “이는 공세적·모험주의적 선택으로 이어질 수 있다”고 우려했다. 이어 “북한은 핵을 보유하고 있기 때문에 분쟁 발생 시 우세를 자신들이 가지고 있다고 판단하고, 보다 적극적이고 공세적인 군사 전략을 채택할 가능성이 크다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이경원 기자 neosarim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>긴장 고조되는 한반도… 주민 “아침 바닷가에서 펑펑 소리”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338450&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338450&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-05T19:03:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010521590591136_1704459545_0924338450.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;5일 정오 무렵, 북한 장산곶으로부터 13㎞ 떨어진 서해 최북단 백령도에 “주민들은 대피소로 안전하게 이동해 달라”는 안내방송이 시작됐다. 인천 옹진군 백령면사무소가 “북한의 도발 가능성이 있다”는 군부대 연락을 받고 실시한 안내방송이었다. 주민 350여명이 29개의 대피호로 발걸음을 옮겼다. 인근 바닷가에서 조업을 하거나 건물 밖에 있던 이들은 “‘펑펑’ 하는 포 사격 소리를 들었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연평도 주민 520여명도 비슷한 시각에 이뤄진 안내방송을 듣고 서둘러 8개의 대피호에 나눠 피했다. 대피호마다 연평면사무소 직원 2명이 배치돼 불안해하는 주민들을 인솔했다. 낮 12시2분에 시작된 안내방송은 오후 3시 우리 군이 서북도서 일대에서 해상 사격훈련을 할 때까지 30분 간격으로 6차례 반복됐다. 대피호에 머물던 백령도와 연평도 주민들은 옹진군에서 오후 3시43분 대피령 해제를 공식화한 뒤에야 집과 일터로 복귀할 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 인천에서 백령도·연평도를 오가는 배편의 운항은 전면 통제됐다. 백령면 관계자는 “오전 9시쯤부터 북한군이 포 사격을 하면서 오늘도 배편이 통제됐다. 아침에 들어왔다가 오후 1시30분에 인천으로 향하려던 여객선 1척이 나가질 못하게 됐다”고 전했다. 이 여객선은 상황 해제를 기다리며 대기했지만 오후 3시43분 이후엔 인천항 도착 시각이 일몰 이후로 계산되면서 발이 묶였다. 오후 12시30분 인천항에서 출발해 백령도로 향하려던 여객선은 출발 50분 만에 회항했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대피한 백령도·연평도 주민들은 북한의 포 사격 소리를 처음 듣는 건 아니라는 반응이었다. 다만 일부는 상황 해제 이후에도 불안감을 느껴 대피호에 남기를 선택했다. 북한군이 오전 9~11시 발사한 포탄은 서해 북방한계선(NLL) 이북 완충구역에 떨어졌다. 북한군이 해상 완충구역에서 사격훈련을 하기는 2022년 12월 5일 강원도 고성·금강 일대에서 동해 방향으로 실시한 이후 1년 1개월 만이었다. 우리 군은 이 점에 주목해 북한군 사격을 도발로 규정하고 대응 사격훈련에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 북한의 잇따른 도발에 따른 한반도 긴장 국면이 장기화할 수 있다고 분석했다. 북한은 종전까지 군사적 긴장 수위를 높였다가 협상에 나서는 모습을 보여 왔지만, 앞으로는 대립 국면을 오래 끌고 가는 ‘모험’을 할 상황에 처했다는 얘기다. 국가안보전략연구원 최용환 책임연구위원은 이날 동국대 북한학연구소가 개최한 신년 포럼에서 “핵무기 개발을 위해 수십년 동안 인민 희생을 강요해 온 북한으로서는 핵무기 보유 이전과 이후가 달라야 할 필요가 있다”며 “이는 공세적·모험주의적 선택으로 이어질 수 있다”고 우려했다. 이어 “북한은 핵을 보유하고 있기 때문에 분쟁 발생 시 우세를 자신들이 가지고 있다고 판단하고, 보다 적극적이고 공세적인 군사 전략을 채택할 가능성이 크다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이경원 기자 neosarim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지역가입자 車에 부과하는 건보료 폐지… 333만 가구 혜택, 年 30만원 인하 전망</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338439&amp;code=11132000&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338439&amp;code=11132000&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-05T19:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010521550791130_1704459307_0924338439.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민건강보험 지역가입자들이 소유한 자동차에 대한 건강보험료가 다음 달 부과분부터 사라진다. 현재는 잔존가액 4000만원 이상의 자동차에 건보료를 부과하고 있다. 또 지역가입자의 재산을 대상으로 보험료를 부과할 때 공제하는 금액 기준을 5000만원에서 1억원으로 확대한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당정은 5일 국회에서 ‘건강보험 보험료 개선방안 협의회’를 열고 이같이 결정했다. 개선안은 건강보험법 시행령 개정을 거쳐 이르면 2월분 건보료부터 적용한다. 자동차·재산보험료를 부담하는 353만 가구 중 94.3%인 333만 가구가 혜택을 받을 것으로 추산된다. 333만 가구의 건보료는 월평균 2만5000원, 연간 30만원가량 낮아진다. 보험료 전체 수입은 연간 9831억원 줄어들게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 직장가입자에게는 소득(월급 외 소득 포함)에만 보험료율에 따라 건보료를 매긴다. 지역가입자의 경우 소득뿐 아니라 재산(전·월세 포함)과 자동차에 점수를 부여하고 수당 단가를 적용해 건보료를 부과하고 있다. 소득과 무관한 지역가입자의 재산과 자동차에는 보험료를 부과하는 반면, 소득 있는 피부양자는 보험료를 내지 않고 직장가입자에 무임승차한다는 지적이 제기돼왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤재옥 국민의힘 원내대표는 이날 당정협의회 모두발언에서 “고령 은퇴자의 경우 연금소득으로 생계를 이어가는데 집 한 채 있고, 자동차를 보유했다는 이유로 적지 않은 보험료를 낸다는 지적이 많이 나오고 있다. 이를 피하기 위해 직장가입자의 피부양자 자격을 편법으로 취득하는 것도 사실”이라며 “자동차에 보험료를 부과하는 국가는 우리나라밖에 없다”고 강조했다. 보험료 전체 수입이 줄어드는 것 아니냐는 우려에 대해 조규홍 보건복지부 장관은 “건보료 지출 효율화를 통해 충분히 조달할 것”이라며 “지난해 정부는 효율화 방안을 발표했고, 올해도 건보료 종합계획서에서 지출 효율화 방안을 제시할 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 윤석열 대통령은 지난달 26일 국무회의에서 “은퇴한 어르신들은 소득이 줄었는데도 건강보험료가 오히려 늘었다고 어려움을 호소하고 재산과 자동차에 부과된 과도한 보험료를 지적하는 목소리가 크다”며 지역가입자 보험료 부과 체계에 대한 개선을 주문했었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이가현 기자 hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘감기약 품귀’ 사재기 탓?… 약 쌓아둔 약국·병원 단속</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338441&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338441&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-05T19:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010521540491128_1704459244_0924338441.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;감기와 독감 유행으로 콧물약, 해열제 등의 일부 의약품 품귀현상이 벌어지자 정부가 사재기 단속에 나선다. 수급이 불안정한 의약품을 대량으로 사들여 놓고 정작 사용량은 저조한 약국, 병·의원을 대상으로 한다. 관할 지방자치단체와 합동 현장조사에 나설 계획이다. 정부가 지자체와 함께 의약품 사재기 등에 대한 전국 단위 현장조사를 벌이기는 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보건복지부는 5일 지자체 합동 현장조사 시행계획을 발표하고 의약품 사재기 단속에 나선다고 밝혔다. 현장조사는 건강보험심사평가원에 보고된 의약품 공급내역, 청구량을 분석해 수급 불균형이 심화하고 있다고 판단되는 의약품을 대상으로 이뤄진다. 올겨울 인플루엔자, 마이코플라스마 폐렴균 감염증 등의 각종 호흡기 감염병이 기승을 부리면서 관련 의약품의 수급 불안정이 심각해지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;복지부는 의약품 사재기 등을 비롯한 유통 왜곡이 발생했다고 진단한다. 조사 대상인 의약품 종류는 슈도에페드린제제 콧물약인 ‘슈다페드정’, 아세트아미노펜 계열 해열 시럽제 ‘세토펜 현탁액’ 등이다. 해당 의약품들은 2, 3년 전부터 수급 불균형 문제가 꾸준히 제기됐다. 우선 복지부는 지난해 9월 구매량을 기준으로 조제 내역을 비교해 구매량 대비 사용량이 4분의 1 수준에 불과한 약국과 의료기관 400여곳을 단속한다. 의약품을 구매해 놓고도 사용량이 0%인 약국과 의료기관은 40여곳에 이른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;복지부는 지자체와 공동으로 이들 기관을 현장 방문해 실제 재고량, 사용 증빙서류 등을 집중적으로 점검하고 약사법 위반 여부를 확인할 예정이다. 약사법 제47조, 제76조는 의약품 매점매석 등 시장질서를 어지럽히는 행위를 금지하고 있다. 이를 위반하면 1년 이내의 업무정지, 1년 이하의 징역 또는 1000만원 이하의 벌금에 처하도록 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;복지부는 현장조사 계획을 약국과 병·의원에 미리 안내했다. 처벌이 목적은 아니라고 강조했다. 복지부 관계자는 “지난해 8월부터 약을 쌓아두는 행위에 대해 모니터링하고 필요할 경우 현장조사를 하겠다고 발표했다. 이를 관련 협회를 통해 공문으로 공지한 바 있다”고 설명했다. 이어 “갖고 있는 의약품 재고를 반납하거나 유통되도록 해 공급 불균형 문제를 해소하기 위한 절차”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;복지부는 지난해 3월부터 식품의약품안전처, 질병관리청, 의약단체 등과 함께 민관협의체를 운영하며 소아의약품을 중심으로 수급 불안에 대응하고 있다. 공급량을 늘리기 위해 아세트아미노펜, 슈도에페드린 등의 감기약을 생산하는 제약사를 대상으로 약가를 인상해 생산을 독려하기도 했다. 정부가 비축했던 항바이러스제도 시장에 공급 중이다. 지난해 11월 ‘타미플루’ ‘페라미플루’ 등 31만6000명 분량의 항바이러스제를 공급했고, 지난달에 124만9000명 분량의 추가 공급을 결정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이가현 기자 hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘감기약 품귀’ 사재기 탓?… 약 쌓아둔 약국·병원 단속</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338441&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338441&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-05T19:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010521540491128_1704459244_0924338441.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;감기와 독감 유행으로 콧물약, 해열제 등의 일부 의약품 품귀현상이 벌어지자 정부가 사재기 단속에 나선다. 수급이 불안정한 의약품을 대량으로 사들여 놓고 정작 사용량은 저조한 약국, 병·의원을 대상으로 한다. 관할 지방자치단체와 합동 현장조사에 나설 계획이다. 정부가 지자체와 함께 의약품 사재기 등에 대한 전국 단위 현장조사를 벌이기는 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보건복지부는 5일 지자체 합동 현장조사 시행계획을 발표하고 의약품 사재기 단속에 나선다고 밝혔다. 현장조사는 건강보험심사평가원에 보고된 의약품 공급내역, 청구량을 분석해 수급 불균형이 심화하고 있다고 판단되는 의약품을 대상으로 이뤄진다. 올겨울 인플루엔자, 마이코플라스마 폐렴균 감염증 등의 각종 호흡기 감염병이 기승을 부리면서 관련 의약품의 수급 불안정이 심각해지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;복지부는 의약품 사재기 등을 비롯한 유통 왜곡이 발생했다고 진단한다. 조사 대상인 의약품 종류는 슈도에페드린제제 콧물약인 ‘슈다페드정’, 아세트아미노펜 계열 해열 시럽제 ‘세토펜 현탁액’ 등이다. 해당 의약품들은 2, 3년 전부터 수급 불균형 문제가 꾸준히 제기됐다. 우선 복지부는 지난해 9월 구매량을 기준으로 조제 내역을 비교해 구매량 대비 사용량이 4분의 1 수준에 불과한 약국과 의료기관 400여곳을 단속한다. 의약품을 구매해 놓고도 사용량이 0%인 약국과 의료기관은 40여곳에 이른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;복지부는 지자체와 공동으로 이들 기관을 현장 방문해 실제 재고량, 사용 증빙서류 등을 집중적으로 점검하고 약사법 위반 여부를 확인할 예정이다. 약사법 제47조, 제76조는 의약품 매점매석 등 시장질서를 어지럽히는 행위를 금지하고 있다. 이를 위반하면 1년 이내의 업무정지, 1년 이하의 징역 또는 1000만원 이하의 벌금에 처하도록 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;복지부는 현장조사 계획을 약국과 병·의원에 미리 안내했다. 처벌이 목적은 아니라고 강조했다. 복지부 관계자는 “지난해 8월부터 약을 쌓아두는 행위에 대해 모니터링하고 필요할 경우 현장조사를 하겠다고 발표했다. 이를 관련 협회를 통해 공문으로 공지한 바 있다”고 설명했다. 이어 “갖고 있는 의약품 재고를 반납하거나 유통되도록 해 공급 불균형 문제를 해소하기 위한 절차”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;복지부는 지난해 3월부터 식품의약품안전처, 질병관리청, 의약단체 등과 함께 민관협의체를 운영하며 소아의약품을 중심으로 수급 불안에 대응하고 있다. 공급량을 늘리기 위해 아세트아미노펜, 슈도에페드린 등의 감기약을 생산하는 제약사를 대상으로 약가를 인상해 생산을 독려하기도 했다. 정부가 비축했던 항바이러스제도 시장에 공급 중이다. 지난해 11월 ‘타미플루’ ‘페라미플루’ 등 31만6000명 분량의 항바이러스제를 공급했고, 지난달에 124만9000명 분량의 추가 공급을 결정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이가현 기자 hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전학은 싫지만… 성추행 피해 학생엔 이사 말곤 ‘답’ 없었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924337956&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924337956&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-05T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010521510391125_1704459064_0924337956.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천에서 중학생 자매를 키우는 김모씨는 지난 11월 7일 직장에서 딸아이로부터 전화 한 통을 받았다. 중학교 1학년인 막냇동생이 교실에서 성추행을 당했다는 내용이었다. 언니는 동생이 불안한 상태이니 빨리 와 달라며 울먹였다. 막내는 혼자 책을 읽거나 만들기를 좋아하는 조용한 아이였다. 김씨는 학교에서 어떤 일을 당해 왔는지 힘겹게 입을 떼는 막내의 말 하나하나가 ‘비수’ 같았다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;막내인 A양은 수업이 끝난 교실에서 혼자 학교 전시회에 출품할 작품을 만들고 있었다. 소리가 나 고개를 들어보니 다른 반 B군이 자신을 바라보고 있었다. B군은 평소 자신을 따라다니던 아이였다. 이날도 ‘도와준다’며 다가오면서 손을 뻗자 뿌리치고 교무실로 피했다. A양은 무섭고 수치스러워 교사들에게 말하지 못했다. 10분 정도 지나 B군이 없을 줄 알고 가방을 챙기려 교실로 들어갔지만 B군이 기다리고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B군은 A양의 입을 막고 팔을 제압한 뒤 신체를 접촉했고, 놀란 A양이 울음을 터뜨리자 ‘미안하다’며 교실 밖으로 도망갔다. A양은 더 무서운 일이 있을까봐 나가기 무서웠고, 목숨의 위협을 느꼈을 뿐만 아니라 부끄럽고 수치스러워 학교에 있기 싫었다고 했다. A양은 이 같은 내용을 학교 조사 과정에서 진술했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨는 사건을 알아갈수록 기막힌 사실과 마주해야 했다. B군 말고 딸을 괴롭힌 학생이 3명 더 있었다. 같은 반 학생이었는데 쓰레기를 던지고 폭언하는 등 집요하게 못살게 굴었다. A양은 급식시간이 두려워 밥을 거르기도 했다고 털어놨다. 김씨는 평소 괴롭히던 3명이 발달장애 학생인 B군을 부추겨 성추행한 것으로 의심하고 있다. 세 학생이 딸에게 음담패설을 하던 시기와 B군의 성추행이 시작된 시기가 같다는 이유였다. 김씨는 딸이 학교를 다니려면 네 명의 학생과 반드시 떨어져야 한다고 생각했다. 하지만 학교와 교육 당국이 아무런 도움이 되지 않는다고 확신하는 데는 오랜 시간이 걸리지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학교가 김씨에게 통보한 기간은 7일이었다. 학교는 가해학생들과 A양을 학교에서 떨어뜨려놓을 수 있는 ‘최대치’라고 했다. 학교폭력 심의를 하는 교육지원청의 학교폭력대책심의위원회(심의위)는 최소 두 달 뒤에나 열릴 수 있다고 했다. 심의위에서 피해를 인정받아야 가해학생 전학 등 조치가 이뤄진다. 즉 A양이 등교한 뒤 최소 7주 동안은 가해학생과 함께 지내야 한다는 의미였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨는 전학 가라는 통보로 받아들였다. 학교는 학생들이 서로 마주치지 않도록 노력하겠다고 했으나 성폭력 피해자 입장에선 턱도 없는 소리였다. 결국 조부모가 사는 지역으로 딸을 보내기로 했다. 자영업자인 김씨는 경제적 기반이 인천이라 함께 가진 못했다. 하지만 딸들이 걱정돼 결국 인천을 뜰 준비를 하고 있다. 김씨는 “딸은 아직도 잠을 잘 못잔다. 우리 가족의 일상이 파괴됐다. 하지만 가해자는 아직 학교를 잘 다닌다”며 “학교는 해줄 게 없고 골치 아파하는 모습이 역력했다”고 분통을 터뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건이 발생한 인천 S중학교와 이 학교를 담당하는 교육지원청, 인천교육청은 ‘어쩔 수 없었다’고 입을 모았다. 우선 B군이 성추행 사실을 부인하고 있다. B군은 A양이 교실에서 우는 것 같아 도움을 주려고 다가갔을 뿐이고 A양이 교무실에서 돌아와 자신을 놀려 입을 막았으며 몸싸움 중 허벅지를 만졌다고 했다. 다른 3명의 아이들도 가해 사실을 부인하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학교가 ‘즉시분리’ 제도로 학생들을 분리할 수 있는 기간은 7일이다. 심의위가 열리기 전 두 달 가까운 기간 가해학생들을 등교하지 못하도록 ‘긴급조치’(피해자 보호를 위해 심의위 개최 전 학교가 취할 수 있는 조치)를 내리려면 학교 나름의 ‘확신’이 필요했다. 하지만 교사들은 교육 전문가이지 수사관이 아니다. 언제 열릴지 모를 심의위를 기다리며 피해학생 진술만으로 관련 학생 전부를 학교에 못 오도록 하기 어려웠다. 등교 중지 뒤 가해학생의 학습 결손을 줄이는 조치도 학교의 의무 사항이다. A양이 충격으로 등교하지 못해 자연스럽게 분리 조치가 이뤄졌기 때문에 가해학생들의 등교 역시 막을 이유가 없었다는 게 지원청의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010521510491126_1704459064_0924337956.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;심의위 지연은 인천만의 현상은 아니다. 교육부 지침은 ‘3주 이내 처리하되 부득이하면 1주 연장 가능’이다. 교육부에 따르면 2022년 전국에서 심의위가 1만5643건 열렸는데 5403건(34.5%)은 4주 이상 소요됐다. 서울은 1923건 중 1285건(66.8%), 인천은 1307건 중 799건(61%)이 규정을 지키지 못했다(표참조).&lt;br&gt;&lt;br&gt;당국 판단은 엇갈렸다. 교육부는 “학교가 긴급조치를 통해 A양을 보호하고 지원청은 직권으로 심의위를 당길 수 있었다”고 했다. 또 “앞으로 학폭 전담조사관 제도가 도입되는데 조사 전문성이 강화되면 심의위 지연 문제도 완화될 것”이라고 말했다. 반면 지원청 관계자는 “피해자 중 절박하지 않은 이는 없다. 지원청이 경중을 가려 심의위 개최 순서를 바꾸기 어려워 (교육부 지적은) 현실성이 없다”며 “2020년 심의위 업무가 학교에서 지원청으로 넘어오면서 업무가 폭증한 게 (심의위 지연) 근본 원인”이라고 맞받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석진 해맑음센터(학폭 피해자 전문기관) 상담팀장은 “(A양 사건은) 피해자가 결국 학교를 떠나는 전형적인 사례로 보인다. 피해학생 대다수는 친구와 선생님이 있던 학교를 떠나기 싫어하지만 가해학생과 같은 공간에 두면 안전하다고 느끼지 못한다”며 “사태가 장기화할수록 지치는 쪽은 피해자여서 학교를 떠나게 된다. 학폭 제도가 피해자 중심으로 운영되는지는 여전히 의문”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도경 교육전문기자 yido@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전학은 싫지만… 성추행 피해 학생엔 이사 말곤 ‘답’ 없었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924337956&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924337956&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-05T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010521510391125_1704459064_0924337956.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천에서 중학생 자매를 키우는 김모씨는 지난 11월 7일 직장에서 딸아이로부터 전화 한 통을 받았다. 중학교 1학년인 막냇동생이 교실에서 성추행을 당했다는 내용이었다. 언니는 동생이 불안한 상태이니 빨리 와 달라며 울먹였다. 막내는 혼자 책을 읽거나 만들기를 좋아하는 조용한 아이였다. 김씨는 학교에서 어떤 일을 당해 왔는지 힘겹게 입을 떼는 막내의 말 하나하나가 ‘비수’ 같았다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;막내인 A양은 수업이 끝난 교실에서 혼자 학교 전시회에 출품할 작품을 만들고 있었다. 소리가 나 고개를 들어보니 다른 반 B군이 자신을 바라보고 있었다. B군은 평소 자신을 따라다니던 아이였다. 이날도 ‘도와준다’며 다가오면서 손을 뻗자 뿌리치고 교무실로 피했다. A양은 무섭고 수치스러워 교사들에게 말하지 못했다. 10분 정도 지나 B군이 없을 줄 알고 가방을 챙기려 교실로 들어갔지만 B군이 기다리고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B군은 A양의 입을 막고 팔을 제압한 뒤 신체를 접촉했고, 놀란 A양이 울음을 터뜨리자 ‘미안하다’며 교실 밖으로 도망갔다. A양은 더 무서운 일이 있을까봐 나가기 무서웠고, 목숨의 위협을 느꼈을 뿐만 아니라 부끄럽고 수치스러워 학교에 있기 싫었다고 했다. A양은 이 같은 내용을 학교 조사 과정에서 진술했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨는 사건을 알아갈수록 기막힌 사실과 마주해야 했다. B군 말고 딸을 괴롭힌 학생이 3명 더 있었다. 같은 반 학생이었는데 쓰레기를 던지고 폭언하는 등 집요하게 못살게 굴었다. A양은 급식시간이 두려워 밥을 거르기도 했다고 털어놨다. 김씨는 평소 괴롭히던 3명이 발달장애 학생인 B군을 부추겨 성추행한 것으로 의심하고 있다. 세 학생이 딸에게 음담패설을 하던 시기와 B군의 성추행이 시작된 시기가 같다는 이유였다. 김씨는 딸이 학교를 다니려면 네 명의 학생과 반드시 떨어져야 한다고 생각했다. 하지만 학교와 교육 당국이 아무런 도움이 되지 않는다고 확신하는 데는 오랜 시간이 걸리지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학교가 김씨에게 통보한 기간은 7일이었다. 학교는 가해학생들과 A양을 학교에서 떨어뜨려놓을 수 있는 ‘최대치’라고 했다. 학교폭력 심의를 하는 교육지원청의 학교폭력대책심의위원회(심의위)는 최소 두 달 뒤에나 열릴 수 있다고 했다. 심의위에서 피해를 인정받아야 가해학생 전학 등 조치가 이뤄진다. 즉 A양이 등교한 뒤 최소 7주 동안은 가해학생과 함께 지내야 한다는 의미였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨는 전학 가라는 통보로 받아들였다. 학교는 학생들이 서로 마주치지 않도록 노력하겠다고 했으나 성폭력 피해자 입장에선 턱도 없는 소리였다. 결국 조부모가 사는 지역으로 딸을 보내기로 했다. 자영업자인 김씨는 경제적 기반이 인천이라 함께 가진 못했다. 하지만 딸들이 걱정돼 결국 인천을 뜰 준비를 하고 있다. 김씨는 “딸은 아직도 잠을 잘 못잔다. 우리 가족의 일상이 파괴됐다. 하지만 가해자는 아직 학교를 잘 다닌다”며 “학교는 해줄 게 없고 골치 아파하는 모습이 역력했다”고 분통을 터뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건이 발생한 인천 S중학교와 이 학교를 담당하는 교육지원청, 인천교육청은 ‘어쩔 수 없었다’고 입을 모았다. 우선 B군이 성추행 사실을 부인하고 있다. B군은 A양이 교실에서 우는 것 같아 도움을 주려고 다가갔을 뿐이고 A양이 교무실에서 돌아와 자신을 놀려 입을 막았으며 몸싸움 중 허벅지를 만졌다고 했다. 다른 3명의 아이들도 가해 사실을 부인하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학교가 ‘즉시분리’ 제도로 학생들을 분리할 수 있는 기간은 7일이다. 심의위가 열리기 전 두 달 가까운 기간 가해학생들을 등교하지 못하도록 ‘긴급조치’(피해자 보호를 위해 심의위 개최 전 학교가 취할 수 있는 조치)를 내리려면 학교 나름의 ‘확신’이 필요했다. 하지만 교사들은 교육 전문가이지 수사관이 아니다. 언제 열릴지 모를 심의위를 기다리며 피해학생 진술만으로 관련 학생 전부를 학교에 못 오도록 하기 어려웠다. 등교 중지 뒤 가해학생의 학습 결손을 줄이는 조치도 학교의 의무 사항이다. A양이 충격으로 등교하지 못해 자연스럽게 분리 조치가 이뤄졌기 때문에 가해학생들의 등교 역시 막을 이유가 없었다는 게 지원청의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010521510491126_1704459064_0924337956.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;심의위 지연은 인천만의 현상은 아니다. 교육부 지침은 ‘3주 이내 처리하되 부득이하면 1주 연장 가능’이다. 교육부에 따르면 2022년 전국에서 심의위가 1만5643건 열렸는데 5403건(34.5%)은 4주 이상 소요됐다. 서울은 1923건 중 1285건(66.8%), 인천은 1307건 중 799건(61%)이 규정을 지키지 못했다(표참조).&lt;br&gt;&lt;br&gt;당국 판단은 엇갈렸다. 교육부는 “학교가 긴급조치를 통해 A양을 보호하고 지원청은 직권으로 심의위를 당길 수 있었다”고 했다. 또 “앞으로 학폭 전담조사관 제도가 도입되는데 조사 전문성이 강화되면 심의위 지연 문제도 완화될 것”이라고 말했다. 반면 지원청 관계자는 “피해자 중 절박하지 않은 이는 없다. 지원청이 경중을 가려 심의위 개최 순서를 바꾸기 어려워 (교육부 지적은) 현실성이 없다”며 “2020년 심의위 업무가 학교에서 지원청으로 넘어오면서 업무가 폭증한 게 (심의위 지연) 근본 원인”이라고 맞받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석진 해맑음센터(학폭 피해자 전문기관) 상담팀장은 “(A양 사건은) 피해자가 결국 학교를 떠나는 전형적인 사례로 보인다. 피해학생 대다수는 친구와 선생님이 있던 학교를 떠나기 싫어하지만 가해학생과 같은 공간에 두면 안전하다고 느끼지 못한다”며 “사태가 장기화할수록 지치는 쪽은 피해자여서 학교를 떠나게 된다. 학폭 제도가 피해자 중심으로 운영되는지는 여전히 의문”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도경 교육전문기자 yido@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바리톤 윤혁진·테너 석승권 영산아트홀 독창회</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338214&amp;code=13140000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338214&amp;code=13140000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-05T19:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010521260491113_1704457564_0924338214.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;바리톤 윤혁진 독창회(왼쪽 포스터)가 오는 17일 서울 영등포구 영산아트홀에서 열린다. 윤혁진은 계명대 음대와 이탈리아 밀라노 베르디 국립음악원 최고 연주자 과정을 졸업했다. 또한, 베르디 국립음악원 지휘과정과 로마 아카데미 오케스트라 지휘 과정을 마치는 등 지휘에도 일가견이 있다. 발로티 국제 콩쿠르 2위 입상 이후 이탈리아를 중심으로 활동하다 귀국한 그는 ‘라보엠’ ‘나부코’ ‘카르멘’ 등 다양한 오페라에 출연했다. 현재 베아오페라예술원 교수로 후학을 양성하는 한편 아르텔필하모닉 오케스트라 협동조합 예술감독으로 재직하고 있다. 피아니스트 이경민과 함께하는 독창회에선 베토벤 ‘이히 리베 디히’, 김동진 ‘가고파’ 등 국내외 가곡들로 꾸민다. 문의 현대문화기획(02-2266-1307)&lt;br&gt;&lt;br&gt;테너 석승권 독창회(오른쪽)가 오는 18일 서울 영등포구 영산아트홀에서 열린다. 석승권은 장로회신대 교회음악학과를 마친 후 이탈리아 로마 산타체칠리아 국립음악원 최고과정과 밀라노 아레나 아카데미아 합창지휘 과정을 졸업했다. 이탈리아 레 노테 신포니에 콩쿠르 3위와 코골레토 콩쿠르 1위를 차지한 이후 프랑스와 이탈리아를 중심으로 다양한 무대에 섰으며, 국내에서 여러 오페라와 교회음악의 주역으로 활동했다. 현재 장로회신대 외래교수이자 앙상블 EL 음악감독으로 활동하고 있다. 피아니스트 공희상, 비올리스트 조재현과 함께하는 독창회는 바흐, 베를리오즈 등 다양한 작곡가의 칸타타와 오라토리오 속 아리아로 프로그램을 구성했다. 문의 ㈜코리아나매니지먼트(02-3487-0678)&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[창] 사랑하지 않는 젊은이들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338222&amp;code=11171382&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338222&amp;code=11171382&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-05T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010423050490608_1704377104_0924338222.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해도 어김없이 새해 결심을 글로 적어본다. 미국 메이저리그 야구선수 오타니 쇼헤이가 사용했다는 만다라트 계획표를 꺼내 들었다. 만다라트는 최우선 핵심 목표 1가지를 적고 이와 관련된 8가지 세부 목표를 세우는 계획 방식이다. 각각의 세부 목표에 따른 하위 목표 8가지도 적는다. 그러면 총 64개의 실천 목표가 생기는데, 육아 재테크 인간관계 건강관리 등을 깨알같이 나열해도 아직 절반도 채우지 못했다. 아마 내용을 다 적기 전에 조만간 제풀에 포기할 것 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;계획표 완성과 별개로 꼭 지키고 싶은 목표는 하나 있다. 바로 쓸데없는 말 안 하기다. 구체적으로는 “연애 안 하니?” “빨리 결혼해라” “아이는 언제 가질 생각이야?” 등이다. 지난 한 해 만난 사람들에게 이 말을 정말 많이 했다. 사랑 연애 결혼 임신 출산 육아 같은 단어 없이는 대화할 줄 모르는 사람처럼 많이 했다. 주로 결혼 적령기 지인들과 임신 출산 고민을 나누다 나온 단어들이지만 대화에서 차지하는 지분이 과도했다. 심각한 저출산에 국가 소멸 위기론이 매일같이 울려 퍼지는 시대지만 편한 지인들과의 대화만큼은 결혼 출산 육아 지분을 줄이겠다고 결심한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;계기가 된 것은 최근 90년대생 어느 후배와의 대화였다. 그날도 집요하게 나는 ‘여자친구는 안 만나느냐’ ‘빨리 결혼해라’는 식의 추궁을 반복했다. 외모도 조건도 번듯한 후배였다. 제 딴에 너무 아깝다고 생각했다. 잔소리를 한참 들어주던 후배는 진지하게 말했다. “사랑이나 연애라는 감정이 뭐랄까요, 저는 불편해요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;아니, 사랑이 불편하다니. 그리고 좋아하는 감정이 생기면 연애를 하고 싶은 게 당연한 것 아닌가. 쏟아지는 반문에 후배는 재차 부연설명을 했다. “이성을 만나고 인간적 관계를 갖는 것은 좋지만 사귄다는 타이틀이 씌워진 이후 뒤따르는 감정의 변화가 소모적이고 불편하다”는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불편하다니, 좋으면 사귀는 것 아닌가. 좋아하는 사람과 사귀면 행복하지 불편할 게 뭐라고…. 앞에선 이해할 수 없다며 투덜댔지만 그가 말한 ‘연애의 불편함’이란 감정은 자리를 떠난 뒤에도 두고두고 기억에 남았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 드라마 작가인 요시다 에리카가 2022년 발표한 소설과 동명의 드라마 ‘사랑할 수 없는 두 사람’에는 연애를 하고 싶지 않은 두 남녀가 주인공으로 등장한다. 이들은 커리어와 사회생활 측면에서 나무랄 데가 없다. 그래서인지 더욱 쉴 새 없이 들려오는 주변의 “연애 안 하니, 결혼 안 하니” 충고 세례에 괴로워한다. 특히 여주인공은 일찍 결혼해 아이까지 있는 여동생과 늘 비교되는 삶을 살았다. 연애도 몇 번 해 봤지만 다른 사람을 만나 사랑하고 결혼해 가정까지 꾸리는 일반적 코스와 자신은 맞지 않는다는 점만 느꼈을 뿐이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사랑과 연애에 관심 없는 두 사람은 인터넷을 통해 서로를 알게 되고, 자신이 일반적인 연애 감정을 품지 않는 ‘에이로맨스’ 성향이란 것을 알게 된다. 이렇게 다른 사람에게 연애 감정은 품지 않지만 혼자 있는 것은 싫은 두 남녀가 같이 동거 생활을 시작하며 서로를 이해하는 것이 소설의 줄거리다. 말 그대로 사랑을 할 수 없는 사람도 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소설과 드라마 끝까지 두 사람이 가치관을 바꿔 서로 사랑에 빠지는 일은 벌어지지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사랑을 결혼의 전제조건이라는 등식으로만 보면 최근 한국의 혼인율은 사랑하지 않는 젊은이들이 꽤 많다는 것을 보여준다. 통계청 인구동태 조사에 따르면 40대에 들어선 1983년생 10명 중 3명(29.0%)이 미혼이다. 30대 중반을 넘긴 1988년생도 절반(49.2%)이 결혼하지 않았다. 미혼 상태인 이들이 연애 중이든 아니든, 사랑에서 출발해 연애와 결혼, 출산으로 이어지는 세간의 공식은 현실에서 꽤나 작동하지 않는 상태라는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 글이 실릴 때면 아내는 출산을 앞두고 병원에 입원한다. 아내는 요즘 길을 걷다가도 불룩 나온 배를 보며 “힘내세요” “파이팅” “축하해요” 등의 말을 건네는 사람들이 많다고 한다. 저출산 공포가 날로 퍼지며 아이를 가졌다는 것만으로 소위 애국 행위라는 시선이 느껴졌다는 것이다. 그렇지만 출산율 반등이나 남들처럼 살기 위해 연애 결혼 육아를 선택할 수는 없는 노릇이다. 저출산 담론이 봇물처럼 쏟아지고 있는 시대일수록 올 한 해 굳이 하지 않아도 되는 말은 하지 않는 삶을 살고 싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010423050490609_1704377104_0924338222.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;양민철 산업1부 기자 listen@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[창] 사랑하지 않는 젊은이들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338222&amp;code=11171382&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338222&amp;code=11171382&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-05T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010423050490608_1704377104_0924338222.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해도 어김없이 새해 결심을 글로 적어본다. 미국 메이저리그 야구선수 오타니 쇼헤이가 사용했다는 만다라트 계획표를 꺼내 들었다. 만다라트는 최우선 핵심 목표 1가지를 적고 이와 관련된 8가지 세부 목표를 세우는 계획 방식이다. 각각의 세부 목표에 따른 하위 목표 8가지도 적는다. 그러면 총 64개의 실천 목표가 생기는데, 육아 재테크 인간관계 건강관리 등을 깨알같이 나열해도 아직 절반도 채우지 못했다. 아마 내용을 다 적기 전에 조만간 제풀에 포기할 것 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;계획표 완성과 별개로 꼭 지키고 싶은 목표는 하나 있다. 바로 쓸데없는 말 안 하기다. 구체적으로는 “연애 안 하니?” “빨리 결혼해라” “아이는 언제 가질 생각이야?” 등이다. 지난 한 해 만난 사람들에게 이 말을 정말 많이 했다. 사랑 연애 결혼 임신 출산 육아 같은 단어 없이는 대화할 줄 모르는 사람처럼 많이 했다. 주로 결혼 적령기 지인들과 임신 출산 고민을 나누다 나온 단어들이지만 대화에서 차지하는 지분이 과도했다. 심각한 저출산에 국가 소멸 위기론이 매일같이 울려 퍼지는 시대지만 편한 지인들과의 대화만큼은 결혼 출산 육아 지분을 줄이겠다고 결심한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;계기가 된 것은 최근 90년대생 어느 후배와의 대화였다. 그날도 집요하게 나는 ‘여자친구는 안 만나느냐’ ‘빨리 결혼해라’는 식의 추궁을 반복했다. 외모도 조건도 번듯한 후배였다. 제 딴에 너무 아깝다고 생각했다. 잔소리를 한참 들어주던 후배는 진지하게 말했다. “사랑이나 연애라는 감정이 뭐랄까요, 저는 불편해요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;아니, 사랑이 불편하다니. 그리고 좋아하는 감정이 생기면 연애를 하고 싶은 게 당연한 것 아닌가. 쏟아지는 반문에 후배는 재차 부연설명을 했다. “이성을 만나고 인간적 관계를 갖는 것은 좋지만 사귄다는 타이틀이 씌워진 이후 뒤따르는 감정의 변화가 소모적이고 불편하다”는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불편하다니, 좋으면 사귀는 것 아닌가. 좋아하는 사람과 사귀면 행복하지 불편할 게 뭐라고…. 앞에선 이해할 수 없다며 투덜댔지만 그가 말한 ‘연애의 불편함’이란 감정은 자리를 떠난 뒤에도 두고두고 기억에 남았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 드라마 작가인 요시다 에리카가 2022년 발표한 소설과 동명의 드라마 ‘사랑할 수 없는 두 사람’에는 연애를 하고 싶지 않은 두 남녀가 주인공으로 등장한다. 이들은 커리어와 사회생활 측면에서 나무랄 데가 없다. 그래서인지 더욱 쉴 새 없이 들려오는 주변의 “연애 안 하니, 결혼 안 하니” 충고 세례에 괴로워한다. 특히 여주인공은 일찍 결혼해 아이까지 있는 여동생과 늘 비교되는 삶을 살았다. 연애도 몇 번 해 봤지만 다른 사람을 만나 사랑하고 결혼해 가정까지 꾸리는 일반적 코스와 자신은 맞지 않는다는 점만 느꼈을 뿐이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사랑과 연애에 관심 없는 두 사람은 인터넷을 통해 서로를 알게 되고, 자신이 일반적인 연애 감정을 품지 않는 ‘에이로맨스’ 성향이란 것을 알게 된다. 이렇게 다른 사람에게 연애 감정은 품지 않지만 혼자 있는 것은 싫은 두 남녀가 같이 동거 생활을 시작하며 서로를 이해하는 것이 소설의 줄거리다. 말 그대로 사랑을 할 수 없는 사람도 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소설과 드라마 끝까지 두 사람이 가치관을 바꿔 서로 사랑에 빠지는 일은 벌어지지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사랑을 결혼의 전제조건이라는 등식으로만 보면 최근 한국의 혼인율은 사랑하지 않는 젊은이들이 꽤 많다는 것을 보여준다. 통계청 인구동태 조사에 따르면 40대에 들어선 1983년생 10명 중 3명(29.0%)이 미혼이다. 30대 중반을 넘긴 1988년생도 절반(49.2%)이 결혼하지 않았다. 미혼 상태인 이들이 연애 중이든 아니든, 사랑에서 출발해 연애와 결혼, 출산으로 이어지는 세간의 공식은 현실에서 꽤나 작동하지 않는 상태라는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 글이 실릴 때면 아내는 출산을 앞두고 병원에 입원한다. 아내는 요즘 길을 걷다가도 불룩 나온 배를 보며 “힘내세요” “파이팅” “축하해요” 등의 말을 건네는 사람들이 많다고 한다. 저출산 공포가 날로 퍼지며 아이를 가졌다는 것만으로 소위 애국 행위라는 시선이 느껴졌다는 것이다. 그렇지만 출산율 반등이나 남들처럼 살기 위해 연애 결혼 육아를 선택할 수는 없는 노릇이다. 저출산 담론이 봇물처럼 쏟아지고 있는 시대일수록 올 한 해 굳이 하지 않아도 되는 말은 하지 않는 삶을 살고 싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010423050490609_1704377104_0924338222.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;양민철 산업1부 기자 listen@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잊힌 여성 독립운동가, 연극으로 재조명</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338249&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338249&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-05T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010423220490624_1704378124_0924338249.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;광복 80년이 다 되어가지만, 우리가 알고 있는 여성 독립운동가는 유관순(1902~1920) 열사 한 명뿐이다. 학교에 다닐 때 국사 교과서에서 유관순 열사밖에 배우지 않았기 때문이다. 하지만 일제 강점기 남성 독립운동가 못지않게 수많은 여성 독립운동가가 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여성 독립운동가는 독립운동 초기엔 남성을 보좌하는 역할에 머물렀지만 3.1운동을 계기로 남성 못지않은 주도적 역할을 하게 됐다. 신교육을 받은 여성이 증가한 데다 일제의 탄압으로 항일의식이 커졌기 때문이다. 하지만 2023년까지 독립운동을 인정받은 독립유공자 1만7915명 가운데 여성은 3.68%인 660명에 불과하다. 1962년 남자현·김마리아·안경신·유관순·이애라 등 5명의 서훈부터 시작돼 1960년대 10명, 1970년대 3명, 1980년대 1명으로 극히 소수만 인정받았다. 그러다가 광복 50주년을 기해 그 수가 늘어나 1990년대 147명, 2000년대 44명, 2010년대 267명, 2020년대 188명이 인정받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여성 독립유공자가 적은 것은 기록 부족과 함께 그동안 남성 중심적인 보훈 정책으로 여성의 역할이 과소평가된 탓이다. 그나마 2010년대 이후 여성 독립운동가에 대한 관심이 증가한 데는 광복 70주년이던 2015년 개봉한 영화 ‘암살’의 역할이 컸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;안경신의 삶을 바리 공주에 대비해 접근&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;한국문화예술위원회(이하 예술위) ‘2023 창작산실-올해의 신작’에서 공교롭게도 여성 독립운동가를 모델로 한 연극 2편이 나란히 올라간다. 임신한 몸으로 평안남도 도청 폭탄 투척 의거에 가담한 안경신(1888~?)을 다룬 ‘언덕의 바리’와 제1호 하와이 출생 한국인으로 남한에서 추방되고 북한에서 간첩으로 몰려죽은 앨리스 현(1903~1956)을 그린 ‘아들에게(부제:미옥, 앨리스 현)’다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010423220490626_1704378124_0924338249.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;프로젝트 내친김에와 극단 동이 공동제작으로 6~14일 서울 대학로예술극장 대극장 무대에 오르는 ‘언덕의 바리’는 고연옥 작가-김정 연출가 콤비의 네 번째 작품이다. 두 사람은 지난 2017년 연극 ‘손님들’로 그해 국내 연극상을 휩쓴 이후 ‘처의 감각’(2018년) ‘인간이든 신이든’(2021년)에서 잇따라 합을 맞추며 밀도를 더해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010423220590628_1704378125_0924338249.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이번 작품의 주인공 안경신은 평안남도 대동 출신으로 1919년 평양에서 3.1 만세 운동에 참여했다가 구금됐다. 이후 대한애국부인회 소속으로 상하이의 대한민국임시정부에 군자금을 전달하다가 중국으로 망명했다. 임시정부 직할 대한광복군총영에 소속된 그는 1920년 7~8월 중 미국의원 시찰단 방문 시 세계 여론에 한국 독립의 필요성을 호소하기 위해 국내 폭탄 거사에 참가했다. 안경신 등 광복군총영 대원들과 평양 지역 의용대원들은 1920년 8월 3일 밤 평남도청 건물 일부를 파괴했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;폭탄 의거 당시 임신… 출소 후 행방 묘연&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;놀라운 것은 의거 당시 폭탄을 운반한 안경신이 홑몸이 아닌 임신 상태였다는 것이다. 8개월 만에 일본 경찰에 체포된 안경신은 해산한지 얼마 안 된 상태로 아기와 함께 투옥됐다. 안타깝게도 아기는 시각장애를 가지고 태어났다. 그리고 10년 형기 중 7년을 채우고 가출소한 이후 안경신의 행방은 알려지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고연옥 극작가는 ‘사진 한 장 없는 독립운동가’ 안경신의 삶에 관심을 가지게 됐다. 우리가 살아가는 현재가 안경신처럼 힘든 상황에서도 싸움을 포기하지 않은 민중의 삶과 죽음으로부터 비롯됐다고 생각해서다. 다만 희곡을 처음 쓸 때 없었던 것으로 알려진 안경신의 사진이 1927년 조선일보에 실려 있는 것이 2021년 대학원생의 석사논문으로 밝혀졌고, 이런 사실을 지난해 공연 연습 시작 직후 알게 됐다. 그럼에도 불구하고 오랫동안 사진 한 장 없었던 것 자체가 지금 안경신을 이야기하는 이유이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 작품은 독립운동가로서 안경신의 영웅적인 모습 대신 나약한 인간적 모습에 초점을 둔다. 제목에서 유추할 수 있듯 안경신의 삶은 다른 사람들을 위해 희생하며 고난을 헤쳐가는 신화 속 바리데기(바리 공주)와 일맥상통한다. 3일 서울 대학로 예술가의집에서 만난 김정 연출가는 “대본을 처음 받았을 때 ‘안경신이 출소한 뒤 장님이 된 아들과 만나 세상에서 사라졌다’는 지점이 흥미로웠다. 사라진 안경신은 사회 속으로 녹아들어 굉장히 많은 수로 흩어져 우리에게까지 이어지고 있다고 본다”면서 “이번 작품은 고연옥 선생님의 전작들과 마찬가지로 주인공을 동시대 문제적 인물로 해석하고 재탄생시켰다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;‘경계인’ 앨리스 현의 삶에 초점&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010423220490625_1704378124_0924338249.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오는 13~21일 서울 아르코예술극장에서 공연되는 ‘아들에게(부제: 미옥, 앨리스 현)’는 극단 미인에서 구두리가 쓰고 김수희가 연출했다. 구두리는 김수희가 지난해부터 극작가로 활동할 때 사용하는 필명이다. 이 작품은 지난 2021년 극단 미인이 한국문화예술위원회 공연예술 중장기창작지원사업으로 제작한 낭독공연 ‘미옥, 앨리스 현’을 수정보완한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010423220590627_1704378125_0924338249.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;작품의 주인공 앨리스 현(한국 이름 현미옥)은 상하이 임시정부 설립에 기여했으며 주미 전권대사로 활동한 독립운동가 현순(1880~1968) 목사의 맏딸이다. 하와이에서 태어난 최초의 코리안 아메리칸인 앨리스 현은 이화여대를 다니다가 1920년 아버지가 있던 상하이로 떠났다. 상하이에서 그는 아버지를 통해 좌익 독립운동가인 박헌영과 친하게 지냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010423220690629_1704378126_0924338249.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;재일 유학생과의 짧은 결혼 생활 이후 하와이로 돌아간 그는 아들 웰링턴 정을 낳고 대학에서 공부했다. 미국에서 사회주의 운동을 펼치던 그는 해방 이후 귀국해 미군 통역관으로도 일했다. 하지만 조선공산당을 이끄는 박헌영 등과 자주 만난 탓에 공산주의자로 찍혀 미국으로 추방됐다. 미국에서 박헌영이 북한 부수상 겸 외무상이 됐다는 보도를 본 그는 1949년 아들이 의사로 일하던 체코를 거쳐 북한으로 들어갔다. 북한이 혁명의 이념을 실현할 조국이라고 생각해 자신의 의지로 찾아간 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;박헌영과 사랑하는 사이였을까?&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;하지만 김일성이 박헌영 등 남로당 계열을 숙청하면서 그 역시 ‘미국의 스파이’로 몰려 처형됐다. 북한에서 박헌영을 공화국 전복 혐의로 사형 판결을 내릴 때 그에게 상하이 시절 박헌영의 첫 애인이라고 썼기 때문에 그는 오랫동안 ‘한국판 마타하리’로 불렸다. 다만 최근 연구는 그와 박헌영이 사랑하는 사이였다는 기존 관점에 의문을 제기한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 예술가의 집에서 만난 김수희 연출가는 “극단 미인이 예술위 중장기 지원을 받았을 때 연구 주제 가운데 하나가 여성이었다. 여성 독립운동가들에 대해 공부하던 중 앨리스 현을 우연히 발견했다”면서 “남북한과 미국의 어디에도 속하지 못한 경계인이었던 그의 삶이 너무나 흥미로웠다”며 극작 배경을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연극 ‘아들에게’는 끝없이 자신의 의지로 수많은 길을 떠났던 앨리스 현을 기자가 인터뷰하는 형식으로 이뤄져 있다. 앨리스 현의 삶을 들여다보며 그를 열정적으로 움직이게 만들었던 동력을 살펴본다. 여전히 논란이 되는 그와 박헌영의 관계에 대해 김수희 연출가는 “그 부분이 정말 묘하다. 극 중에서 둘이 만나는 장면들이 여러 차례 나오는데, 둘의 관계에 대한 판단은 관객에게 맡기겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>벽만 보던 로켓이, 경계 하던 가을이… 새 가족 만날 준비됐어요 [개st하우스]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338167&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338167&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-05T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;개st하우스는 위기의 동물이 가족을 찾을 때까지 함께하는 유기동물 기획 취재입니다. 사연 속 동물에게 도움을 주고 싶다면 유튜브 ‘개st하우스’를 구독해주세요.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010423101090613_1704377410_0924338167.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 11일 서울에서 차로 2시간을 달려 도착한 경기도 파주 유기견 훈련소의 야외 교육장. 갈색 진돗개 한 마리가 “손” “엎드려” “안겨” “뽀뽀” 훈련사 구령에 맞춰 척척 개인기를 선보입니다. 명견대회 참가견 못지않게 영리해보이는 이 녀석. 어쩐지 낯익죠. 2년 전 ‘북한산 탈장견’으로 유명해진 6살 진돗개 로켓이입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 로켓이는 축구공만 한 내장이 튀어나온 채 북한산을 떠돌던 들개였습니다. 등산객들이 던져준 음식 덕에 1년이나 연명했지만 탈장 부위가 괴사해 위독한 상태였습니다. 로켓이를 안타깝게 여긴 사람들은 이곳저곳에 도움을 요청했습니다. 그렇게 북한산관리공단, 동물단체 등이 무려 10여 차례나 출동했지만 구조는 번번이 실패했습니다. 산세가 험한데다 로켓이 경계심이 너무 강했거든요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010423101090614_1704377410_0924338167.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하지만 그런 상황에서도 로켓이를 포기하지 않은 사람들이 있었습니다. 로켓이를 구하기 위해 수천만원의 비용을 감당한 시민 안지윤(40 가명)씨입니다. 지윤씨는 고난도 포획 전문가인 구조단체 리버스에 로켓이 구조를 의뢰했고, 리버스는 영하 20도의 산속에서 48시간을 대기한 끝에 로켓이를 구조하는 데 성공합니다(2021년 12월 18일자 보도 ‘튀어나온 내장’… 북한산 탈장견에게 찾아온 9개월의 기적).&lt;br&gt;&lt;br&gt;포획된 로켓이는 동물병원에 옮겨져 탈장 제거수술을 받은 뒤 지윤씨 자택에서 1년간 회복한 뒤 훈련소로 거처를 옮겼습니다. 문제는 입양이었습니다. 후견인 지윤씨는 해외 출장이 잦은 직업 특성상 로켓이의 가족이 될 수 없었고, 그렇다고 로켓이가 평생 훈련소에서 생활할 수도 없는 노릇이었습니다. 가장 큰 장애물은 로켓이가 국내 반려인들이 선호하지 않는 18㎏ 대형견이라는 사실이었습니다. ‘북한산 탈장견’이라는 꼬리표도 부담이었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇게 몇 차례의 입양 노력이 실패로 끝난 절망적인 상황. 국민일보 개st하우스 팀은 북한산에서 구조된 뒤 꼬박 2년이 지나도록 평생 가족을 찾지 못한 로켓이를 지난 11일 유기견 훈련소에서 다시 만났습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;벽만 보던 로켓이… 4달 만에 품에&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;로켓이가 교육받고 있는 유기견 훈련소 ‘다시너에게봄을’(다너봄)은 일종의 ‘문제견 학교’입니다. 일반 훈련소 등에서 교육에 실패한 들개와 유기견, 피학대견들이 주 교육대상이죠. 훈련사는 “매년 타 단체에서 교육을 포기한 개 100마리가 거쳐간다”고 설명합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010423101090615_1704377410_0924338167.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;구조 이후 지윤씨 자택에서 요양하던 로켓이는 집구석에 웅크린 채 지윤씨를 제외한 모든 사람을 회피하는 소심한 개였습니다. 극적인 변화가 생긴 건 훈련소 입소 후 4개월 뒤. 비로소 훈련사 품에 와락 안기며 마음을 연 겁니다. 앞서 훈련사가 손에 올린 음식을 받아먹고, 차츰 ‘앉아’ ‘손’ ‘엎드려’ 등 기초 구호를 수행하며 훈련에 적응해가던 로켓이의 마음이 확실하게 열린 순간이었습니다. 이후 로켓이는 낯선 사람 곁에서도 휴식하는 느긋한 개로 변신했습니다. 훈련사는 “보호자가 아닌 제3자를 신뢰하는 것은 반려견에게 꼭 필요한 성향”이라며 “로켓이가 사람과 신뢰를 형성하고 있다”고 평가했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇게 1년간 교육받은 로켓이는 지금은 훈련사들 사이에서 이견이 없는 우등생이 됐습니다. 실제 만나본 로켓이는 이름을 부르자 조심스레 다가와 손을 핥고, 인솔자와의 산책·개인기 동작까지 실수 없이 해냈습니다. 가정견들의 흔한 어리광이나 잔짖음은 전혀 없었습니다. 훈련을 마친 뒤 후견인 지윤씨의 품에 안기는 모습은 엄격한 훈련을 거친 도그쇼 출전견처럼 품위 있고 당당해 보였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010423101190617_1704377411_0924338167.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;명견으로 거듭난 교육 비결은&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;사람이 무서워 집구석에 몸을 웅크린 채 벽만 바라보던 로켓이가 달라진 비결은 뭘까요. 훈련사는 뜻밖에 ‘음식먹기 성공’을 꼽았습니다. 훈련사에 따르면 마음을 닫은 개들은 사람이 주는 걸 먹지 않고 그냥 굶어버린다고 합니다. 그런 개들의 경우 사람이 손으로 주는 음식을 먹기까지 보통 몇 개월 이상 걸립니다. 대신 이 과정을 넘기면 이후에는 간식 보상을 통해 어떤 동작이든 가르칠 수 있다는 설명입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로켓이도 지난 1년간 부지런히 먹었습니다. 훈련사와 후견인은 로켓이가 무서워하는 다양한 일상공간을 찾아다니며 로켓이에게 간식을 줬습니다. 로켓이는 행인이 많은 길가에서 먹고, 차량이 가득한 도로변에서도 먹고, 차 안에서도 간식을 받아먹었죠. 그렇게 열심히 먹으며 로켓이는 마침내 경계심을 풀고 사람과의 공존에 익숙해졌습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010423101190616_1704377411_0924338167.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;구조자들에게도 로켓이의 이런 변화는 놀라운 것이었습니다. 현장에 동행해 2년만에 로켓이의 변화를 목격한 리버스 김용환 대표는 “지금껏 구조한 1000마리의 들개 중 로켓이만큼 마음을 연 경우는 손가락에 꼽는다”면서 “변화를 이끌어낸 훈련사들의 끈기가 대단하다”고 감탄했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로켓이의 훈련비를 책임지고 귀국할 때면 틈틈이 로켓이의 교육을 돕고 있다는 후견인 지윤씨는 “북한산에서 구조돼 치료받던 들개에서 어느덧 반려견으로 거듭나니 꿈만 같다”면서 “부디 좋은 가정에 입양돼 행복하게 살아가면 좋겠다”고 덧붙였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;준비 마치고, 가족을 기다려요&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;다너봄에 입소한 개들은 유기견, 들개, 피학대견 등 다양한 이름으로 불립니다. 하지만 뭐라고 부르든 전부 사람이 버리고 학대하고 방치한 동물들이라는 건 명백합니다. 좋은 보호자를 만나 사람의 품으로 돌아가도록 돕는 것 역시 사람들의 몫입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010423101290618_1704377412_0924338167.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;입양은 곧 문제견 학교에서의 졸업을 뜻합니다. 다너봄의 엄격한 교육과정을 성공적으로 마치고 졸업을 애타게 기다리는 견공은 또 있습니다. 3살 수컷 말라뮤트 가을이입니다. 가을이는 취재진의 손에 스스로 얼굴을 내밀고, ‘터치’ 명령어에 맞춰 30㎏의 거구로 인솔자의 품에 안기는 다정한 녀석입니다. 경기도 평택의 한 폐가에 묶인 채 아사 직전 구조된 녀석은 낯선 사람이 다가가면 경계성 짖음을 하는 습관으로 해외 입양을 거절당했습니다. 하지만 6개월간 사람 손길을 반기는 교육을 받았고, 현재는 경계성 짖음을 완전히 극복해냈습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성실하게 훈련소 교육을 마치고 반려견으로 거듭날 준비를 마친 두 견공, 로켓이와 가을이의 가족을 모집합니다. 관심있는 분은 기사 하단의 설명을 확인해주시기 바랍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;■북한산 탈장견에서 반려견으로 거듭나는 로켓이의 가족을 기다립니다&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-18㎏ 진도 믹스견, 암컷(중성화o) 5살 &lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-차분하고 얌전한 성격. 다른 개, 고양이와 잘 지냄&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-배변패드를 잘 사용함. 잔짖음 없음&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-하루 1~2회 산책, 월 1회 근황을 공유해줄 보호자&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;■애교 많은 말라뮤트, 가을이의 가족을 모집합니다&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-30㎏ 말라뮤트, 수컷(중성화o) 3살&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-애교 많고 사람을 좋아함. 다른 동물과 잘 지냄&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-배변패드를 잘 사용함. 식탐이 있어 사료 먹을 때 건드리면 싫어함&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-하루 1~2회 산책, 월 1회 근황을 공유해줄 보호자&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;■입양을 희망하는 분은 이름/나이/전화번호/거주공간 사진/간단한 소개를 적어 이메일 sheil83@daum.net으로 보내주시기 바랍니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이성훈 최민석 기자 tellme@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>벽만 보던 로켓이, 경계 하던 가을이… 새 가족 만날 준비됐어요 [개st하우스]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338167&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338167&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-05T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;개st하우스는 위기의 동물이 가족을 찾을 때까지 함께하는 유기동물 기획 취재입니다. 사연 속 동물에게 도움을 주고 싶다면 유튜브 ‘개st하우스’를 구독해주세요.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010423101090613_1704377410_0924338167.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 11일 서울에서 차로 2시간을 달려 도착한 경기도 파주 유기견 훈련소의 야외 교육장. 갈색 진돗개 한 마리가 “손” “엎드려” “안겨” “뽀뽀” 훈련사 구령에 맞춰 척척 개인기를 선보입니다. 명견대회 참가견 못지않게 영리해보이는 이 녀석. 어쩐지 낯익죠. 2년 전 ‘북한산 탈장견’으로 유명해진 6살 진돗개 로켓이입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 로켓이는 축구공만 한 내장이 튀어나온 채 북한산을 떠돌던 들개였습니다. 등산객들이 던져준 음식 덕에 1년이나 연명했지만 탈장 부위가 괴사해 위독한 상태였습니다. 로켓이를 안타깝게 여긴 사람들은 이곳저곳에 도움을 요청했습니다. 그렇게 북한산관리공단, 동물단체 등이 무려 10여 차례나 출동했지만 구조는 번번이 실패했습니다. 산세가 험한데다 로켓이 경계심이 너무 강했거든요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010423101090614_1704377410_0924338167.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하지만 그런 상황에서도 로켓이를 포기하지 않은 사람들이 있었습니다. 로켓이를 구하기 위해 수천만원의 비용을 감당한 시민 안지윤(40 가명)씨입니다. 지윤씨는 고난도 포획 전문가인 구조단체 리버스에 로켓이 구조를 의뢰했고, 리버스는 영하 20도의 산속에서 48시간을 대기한 끝에 로켓이를 구조하는 데 성공합니다(2021년 12월 18일자 보도 ‘튀어나온 내장’… 북한산 탈장견에게 찾아온 9개월의 기적).&lt;br&gt;&lt;br&gt;포획된 로켓이는 동물병원에 옮겨져 탈장 제거수술을 받은 뒤 지윤씨 자택에서 1년간 회복한 뒤 훈련소로 거처를 옮겼습니다. 문제는 입양이었습니다. 후견인 지윤씨는 해외 출장이 잦은 직업 특성상 로켓이의 가족이 될 수 없었고, 그렇다고 로켓이가 평생 훈련소에서 생활할 수도 없는 노릇이었습니다. 가장 큰 장애물은 로켓이가 국내 반려인들이 선호하지 않는 18㎏ 대형견이라는 사실이었습니다. ‘북한산 탈장견’이라는 꼬리표도 부담이었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇게 몇 차례의 입양 노력이 실패로 끝난 절망적인 상황. 국민일보 개st하우스 팀은 북한산에서 구조된 뒤 꼬박 2년이 지나도록 평생 가족을 찾지 못한 로켓이를 지난 11일 유기견 훈련소에서 다시 만났습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;벽만 보던 로켓이… 4달 만에 품에&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;로켓이가 교육받고 있는 유기견 훈련소 ‘다시너에게봄을’(다너봄)은 일종의 ‘문제견 학교’입니다. 일반 훈련소 등에서 교육에 실패한 들개와 유기견, 피학대견들이 주 교육대상이죠. 훈련사는 “매년 타 단체에서 교육을 포기한 개 100마리가 거쳐간다”고 설명합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010423101090615_1704377410_0924338167.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;구조 이후 지윤씨 자택에서 요양하던 로켓이는 집구석에 웅크린 채 지윤씨를 제외한 모든 사람을 회피하는 소심한 개였습니다. 극적인 변화가 생긴 건 훈련소 입소 후 4개월 뒤. 비로소 훈련사 품에 와락 안기며 마음을 연 겁니다. 앞서 훈련사가 손에 올린 음식을 받아먹고, 차츰 ‘앉아’ ‘손’ ‘엎드려’ 등 기초 구호를 수행하며 훈련에 적응해가던 로켓이의 마음이 확실하게 열린 순간이었습니다. 이후 로켓이는 낯선 사람 곁에서도 휴식하는 느긋한 개로 변신했습니다. 훈련사는 “보호자가 아닌 제3자를 신뢰하는 것은 반려견에게 꼭 필요한 성향”이라며 “로켓이가 사람과 신뢰를 형성하고 있다”고 평가했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇게 1년간 교육받은 로켓이는 지금은 훈련사들 사이에서 이견이 없는 우등생이 됐습니다. 실제 만나본 로켓이는 이름을 부르자 조심스레 다가와 손을 핥고, 인솔자와의 산책·개인기 동작까지 실수 없이 해냈습니다. 가정견들의 흔한 어리광이나 잔짖음은 전혀 없었습니다. 훈련을 마친 뒤 후견인 지윤씨의 품에 안기는 모습은 엄격한 훈련을 거친 도그쇼 출전견처럼 품위 있고 당당해 보였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010423101190617_1704377411_0924338167.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;명견으로 거듭난 교육 비결은&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;사람이 무서워 집구석에 몸을 웅크린 채 벽만 바라보던 로켓이가 달라진 비결은 뭘까요. 훈련사는 뜻밖에 ‘음식먹기 성공’을 꼽았습니다. 훈련사에 따르면 마음을 닫은 개들은 사람이 주는 걸 먹지 않고 그냥 굶어버린다고 합니다. 그런 개들의 경우 사람이 손으로 주는 음식을 먹기까지 보통 몇 개월 이상 걸립니다. 대신 이 과정을 넘기면 이후에는 간식 보상을 통해 어떤 동작이든 가르칠 수 있다는 설명입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로켓이도 지난 1년간 부지런히 먹었습니다. 훈련사와 후견인은 로켓이가 무서워하는 다양한 일상공간을 찾아다니며 로켓이에게 간식을 줬습니다. 로켓이는 행인이 많은 길가에서 먹고, 차량이 가득한 도로변에서도 먹고, 차 안에서도 간식을 받아먹었죠. 그렇게 열심히 먹으며 로켓이는 마침내 경계심을 풀고 사람과의 공존에 익숙해졌습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010423101190616_1704377411_0924338167.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;구조자들에게도 로켓이의 이런 변화는 놀라운 것이었습니다. 현장에 동행해 2년만에 로켓이의 변화를 목격한 리버스 김용환 대표는 “지금껏 구조한 1000마리의 들개 중 로켓이만큼 마음을 연 경우는 손가락에 꼽는다”면서 “변화를 이끌어낸 훈련사들의 끈기가 대단하다”고 감탄했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로켓이의 훈련비를 책임지고 귀국할 때면 틈틈이 로켓이의 교육을 돕고 있다는 후견인 지윤씨는 “북한산에서 구조돼 치료받던 들개에서 어느덧 반려견으로 거듭나니 꿈만 같다”면서 “부디 좋은 가정에 입양돼 행복하게 살아가면 좋겠다”고 덧붙였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;준비 마치고, 가족을 기다려요&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;다너봄에 입소한 개들은 유기견, 들개, 피학대견 등 다양한 이름으로 불립니다. 하지만 뭐라고 부르든 전부 사람이 버리고 학대하고 방치한 동물들이라는 건 명백합니다. 좋은 보호자를 만나 사람의 품으로 돌아가도록 돕는 것 역시 사람들의 몫입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010423101290618_1704377412_0924338167.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;입양은 곧 문제견 학교에서의 졸업을 뜻합니다. 다너봄의 엄격한 교육과정을 성공적으로 마치고 졸업을 애타게 기다리는 견공은 또 있습니다. 3살 수컷 말라뮤트 가을이입니다. 가을이는 취재진의 손에 스스로 얼굴을 내밀고, ‘터치’ 명령어에 맞춰 30㎏의 거구로 인솔자의 품에 안기는 다정한 녀석입니다. 경기도 평택의 한 폐가에 묶인 채 아사 직전 구조된 녀석은 낯선 사람이 다가가면 경계성 짖음을 하는 습관으로 해외 입양을 거절당했습니다. 하지만 6개월간 사람 손길을 반기는 교육을 받았고, 현재는 경계성 짖음을 완전히 극복해냈습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성실하게 훈련소 교육을 마치고 반려견으로 거듭날 준비를 마친 두 견공, 로켓이와 가을이의 가족을 모집합니다. 관심있는 분은 기사 하단의 설명을 확인해주시기 바랍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;■북한산 탈장견에서 반려견으로 거듭나는 로켓이의 가족을 기다립니다&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-18㎏ 진도 믹스견, 암컷(중성화o) 5살 &lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-차분하고 얌전한 성격. 다른 개, 고양이와 잘 지냄&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-배변패드를 잘 사용함. 잔짖음 없음&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-하루 1~2회 산책, 월 1회 근황을 공유해줄 보호자&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;■애교 많은 말라뮤트, 가을이의 가족을 모집합니다&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-30㎏ 말라뮤트, 수컷(중성화o) 3살&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-애교 많고 사람을 좋아함. 다른 동물과 잘 지냄&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-배변패드를 잘 사용함. 식탐이 있어 사료 먹을 때 건드리면 싫어함&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-하루 1~2회 산책, 월 1회 근황을 공유해줄 보호자&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;■입양을 희망하는 분은 이름/나이/전화번호/거주공간 사진/간단한 소개를 적어 이메일 sheil83@daum.net으로 보내주시기 바랍니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이성훈 최민석 기자 tellme@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[빛과 소금] 축소사회 속 한국교회의 길</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338247&amp;code=11171419&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338247&amp;code=11171419&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-05T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010521340891119_1704458048_0924338247.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;매년 이맘때면 미국 라스베이거스에서는 세계 최대 가전·정보기술 전시회인 ‘소비자가전쇼(CES)’가 열린다. 올해도 1월 9~12일 ‘All Together, All On’(모두를 위한 모든 기술의 활성화)라는 슬로건으로 세계적인 기술이 한자리에 모여 각축전을 벌인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 주요 주제는 인공지능(AI)이다. AI가 다양한 산업에 어떻게 적용되고 융합되는지, 그래서 삶의 질을 어떻게 향상할지를 미리 조망할 수 있는 자리가 될 것으로 보인다. 지난해 생성형 AI 챗봇인 챗GPT가 큰 반향을 일으켰는데 올해는 ‘스스로 생각하는 AI’가 선보일 예정이라고 한다. 세계 최고 AI 석학으로 꼽히는 요슈아 벤지오 캐나다 몬트리올대 교수는 최근 언론 인터뷰에서 “2024년에는 더욱 크고 성능이 뛰어난 AI들이 본격적으로 등장할 것이다. 스스로 의심할 줄 아는 AI가 그 시작”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AI 등 과학기술의 급속한 발전을 경계하는 목소리 못지않게 교계에는 축소사회에 대한 우려가 높다. 사라지는 교회학교, 통폐합되는 청년부, 급감한 결혼과 출산은 한국교회의 암울한 현실이다. 탈기독교화도 문제지만 축소사회는 인구의 토대가 무너지는 것이라는 점에서 더 심각하다. 한국교회의 미래를 걱정하는 목사들은 교회가 축소사회를 어떻게 맞이하고 대응해야 할지 고민해야 할 때라고 지적한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국교회가 축소사회에서 살아남으려면 어떻게 해야 할까. 과거 부흥 시대에는 교회가 사람들을 방주 안으로 모아들였다면, 이제는 세상 속으로 파견되는 교회가 돼야 한다. 선교적 교회가 대안으로 거론되는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 맥락에서 올해 CES 키워드 중 ‘연결(link)’에 주목한다. CES 기조연설에 나서는 반도체 기업 최고경영자 겔싱어는 “AI가 기술과 인류 간 상호 연결을 촉진하는 근본적 변화를 만들고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국교회가 개인과 개인, 세대와 세대, 개인과 사회 등 다양한 주체들을 연결하는 구심점이 될 수 있다면 희망이 있다. 연결이란 교회를 건축물이나 물리적 공간이 아닌, 세상 속에 스며들어 소외된 이들과의 연계를 구축하고 소멸되는 지역과 하나 되게 하는 개념이라고 할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국교회는 인구소멸 시대에 지역사회와 협력해 주민들을 돌보고 그들의 따뜻한 이웃이 될 수 있다. 저출산 문제와 관련해서도 교회는 하나님의 창조질서에 동참하는 출산의 성경적 가치를 교육하고 아이 돌봄을 실천하며 가정을 축복하는 통로가 될 수 있다. 아울러 한국교회가 이주민 300만 시대에 외국인노동자와 다문화 가정을 환대하고 포용하는 구심점이 될 수 있다. 이를 통해 교회가 고립된 개인과 사회의 연결고리가 될 때 건강한 성장을 도모할 수 있을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국교회는 코로나 팬데믹을 통해 소중한 교훈을 얻었다. 성도들이 한곳에 모이지 못해도 온라인으로 연결되어 같은 믿음을 고백하고 예배의 본질을 지킬 수 있었다. 성도들은 코로나의 혼란 속에서도 하나님 말씀을 갈망하고, 영적 평안을 바랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 원리를 축소사회 속 한국교회에도 적용할 수 있다. 저출산으로 인구가 줄어들고 지역이 소멸되더라도 ‘홀리 브리지(Holy Bridge)’로서 한국교회가 우리 사회 곳곳을 연결하는 접점이 된다면 축소사회에서도 희망을 주는 빛과 소금으로서 역할을 감당할 수 있지 않을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;갑진년 새해에는 한국교회가 양적인 성장보다는 질적으로 성숙한 모습을 추구하면서 세상 속으로 나아가 지친 이들을 돌보고 고립된 이들을 연결해 영혼의 갈망을 채워줄 수 있기를 소망한다. 올해 9월에는 세계 복음·선교올림픽인 제4차 로잔대회가 한국에서 열린다. 전 세계 기독교 지도자들의 영향력과 아이디어를 연결하는 대회다. 이 대회를 통해 AI 시대 복음화와 세계 선교의 새로운 패러다임을 제시하고, 변화하는 시대에 맞는 교회론을 재정립해 축소사회 속 한국교회가 나아갈 길을 찾을 수 있기를 기대한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김재중 종교국 부국장 jjkim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[빛과 소금] 축소사회 속 한국교회의 길</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338247&amp;code=11171419&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338247&amp;code=11171419&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-05T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010521340891119_1704458048_0924338247.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;매년 이맘때면 미국 라스베이거스에서는 세계 최대 가전·정보기술 전시회인 ‘소비자가전쇼(CES)’가 열린다. 올해도 1월 9~12일 ‘All Together, All On’(모두를 위한 모든 기술의 활성화)라는 슬로건으로 세계적인 기술이 한자리에 모여 각축전을 벌인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 주요 주제는 인공지능(AI)이다. AI가 다양한 산업에 어떻게 적용되고 융합되는지, 그래서 삶의 질을 어떻게 향상할지를 미리 조망할 수 있는 자리가 될 것으로 보인다. 지난해 생성형 AI 챗봇인 챗GPT가 큰 반향을 일으켰는데 올해는 ‘스스로 생각하는 AI’가 선보일 예정이라고 한다. 세계 최고 AI 석학으로 꼽히는 요슈아 벤지오 캐나다 몬트리올대 교수는 최근 언론 인터뷰에서 “2024년에는 더욱 크고 성능이 뛰어난 AI들이 본격적으로 등장할 것이다. 스스로 의심할 줄 아는 AI가 그 시작”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AI 등 과학기술의 급속한 발전을 경계하는 목소리 못지않게 교계에는 축소사회에 대한 우려가 높다. 사라지는 교회학교, 통폐합되는 청년부, 급감한 결혼과 출산은 한국교회의 암울한 현실이다. 탈기독교화도 문제지만 축소사회는 인구의 토대가 무너지는 것이라는 점에서 더 심각하다. 한국교회의 미래를 걱정하는 목사들은 교회가 축소사회를 어떻게 맞이하고 대응해야 할지 고민해야 할 때라고 지적한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국교회가 축소사회에서 살아남으려면 어떻게 해야 할까. 과거 부흥 시대에는 교회가 사람들을 방주 안으로 모아들였다면, 이제는 세상 속으로 파견되는 교회가 돼야 한다. 선교적 교회가 대안으로 거론되는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 맥락에서 올해 CES 키워드 중 ‘연결(link)’에 주목한다. CES 기조연설에 나서는 반도체 기업 최고경영자 겔싱어는 “AI가 기술과 인류 간 상호 연결을 촉진하는 근본적 변화를 만들고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국교회가 개인과 개인, 세대와 세대, 개인과 사회 등 다양한 주체들을 연결하는 구심점이 될 수 있다면 희망이 있다. 연결이란 교회를 건축물이나 물리적 공간이 아닌, 세상 속에 스며들어 소외된 이들과의 연계를 구축하고 소멸되는 지역과 하나 되게 하는 개념이라고 할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국교회는 인구소멸 시대에 지역사회와 협력해 주민들을 돌보고 그들의 따뜻한 이웃이 될 수 있다. 저출산 문제와 관련해서도 교회는 하나님의 창조질서에 동참하는 출산의 성경적 가치를 교육하고 아이 돌봄을 실천하며 가정을 축복하는 통로가 될 수 있다. 아울러 한국교회가 이주민 300만 시대에 외국인노동자와 다문화 가정을 환대하고 포용하는 구심점이 될 수 있다. 이를 통해 교회가 고립된 개인과 사회의 연결고리가 될 때 건강한 성장을 도모할 수 있을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국교회는 코로나 팬데믹을 통해 소중한 교훈을 얻었다. 성도들이 한곳에 모이지 못해도 온라인으로 연결되어 같은 믿음을 고백하고 예배의 본질을 지킬 수 있었다. 성도들은 코로나의 혼란 속에서도 하나님 말씀을 갈망하고, 영적 평안을 바랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 원리를 축소사회 속 한국교회에도 적용할 수 있다. 저출산으로 인구가 줄어들고 지역이 소멸되더라도 ‘홀리 브리지(Holy Bridge)’로서 한국교회가 우리 사회 곳곳을 연결하는 접점이 된다면 축소사회에서도 희망을 주는 빛과 소금으로서 역할을 감당할 수 있지 않을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;갑진년 새해에는 한국교회가 양적인 성장보다는 질적으로 성숙한 모습을 추구하면서 세상 속으로 나아가 지친 이들을 돌보고 고립된 이들을 연결해 영혼의 갈망을 채워줄 수 있기를 소망한다. 올해 9월에는 세계 복음·선교올림픽인 제4차 로잔대회가 한국에서 열린다. 전 세계 기독교 지도자들의 영향력과 아이디어를 연결하는 대회다. 이 대회를 통해 AI 시대 복음화와 세계 선교의 새로운 패러다임을 제시하고, 변화하는 시대에 맞는 교회론을 재정립해 축소사회 속 한국교회가 나아갈 길을 찾을 수 있기를 기대한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김재중 종교국 부국장 jjkim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘대사변’ 협박하더니… 북, 서해 포격 도발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338448&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338448&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-05T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010522120791144_1704460327_0924338448.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 서해상에서 포격 도발을 감행했다. 서해 최북단인 백령도와 연평도에는 주민 대피령이 내려졌고, 우리 군은 대응 해상사격을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김정은 북한 국무위원장이 지난해 연말 “남조선 전 영토를 평정하기 위한 대사변 준비에 박차를 가하겠다”고 예고한 상황에서 북한의 군사 도발이 현실화하면서 남북 간 군사적 긴장감이 높아지고 있다. 정부와 군 당국은 북한이 96일 앞으로 다가온 4월 총선을 앞두고 다시 대남 군사 도발을 감행할 가능성이 있다고 판단하고 대비 태세를 강화하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이성준 합동참모본부 공보실장은 5일 오후 긴급 브리핑을 열고 “북한군이 오늘 오전 9시쯤부터 11시쯤까지 (인천 옹진군) 백령도 북방 장산곶 일대와 연평도 북방 등산곶 일대에서 200여발 이상의 사격을 실시했다”고 밝혔다. 탄착지점은 북방한계선(NLL)의 북방 일대다. 북한 사격에 따른 우리 국민과 군의 피해는 없었다고 군 당국은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합참은 “이번 포격은 지난해 11월 23일 북한이 일방적으로 9·19 군사합의 파기를 주장한 이후, 서해 완충구역 내 포병사격을 재개한 것”이라면서 “한반도 평화를 위협하고 긴장을 고조시키는 도발 행위”라고 지적했다. 해상 완충구역은 문재인정부 시절인 2018년 체결한 9·19 남북군사합의에 따라 해상 무력충돌 방지를 위해 서해와 동해의 북방한계선(NLL) 일대에 설정된 구역이다. 해상 완충구역에서 포사격과 해상기동훈련을 하면 9·19 군사합의를 위반하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 9·19 군사합의 파기를 선언하기 전에도 해상 완충구역에서 사격훈련을 했다. 북한의 해상 완충구역 사격 재개는 2022년 12월 5일 이후 13개월 만이다. 합참은 “이러한 위기 고조 상황의 책임은 전적으로 북한에 있음을 엄중히 경고한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한의 군사 도발에 대한 상응 조치로 우리 군도 서북도서에서 대응 해상사격을 했다. 백령도에 있는 해병 6여단과 연평도 소재 연평부대는 오후 3시쯤부터 K9 자주포와 전차포 등을 동원해 해상 사격훈련을 했다. 서북도서에 배치된 해병부대가 해상 사격훈련을 하기는 9·19 남북군사합의 이후 처음이다. 신원식 국방부 장관은 합참 전투통제실에서 해상 사격훈련을 실시간 점검했다. 신 장관은 “북한의 무모한 도발에 대해 ‘즉·강·끝’(즉시 강력히 끝까지 응징한다) 원칙에 따라 다시는 도발할 엄두를 내지 못하도록 완전히 초토화하겠다는 응징 태세를 갖춰야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서북도서를 관할하는 인천 옹진군에 따르면 연평면사무소와 백령면사무소는 오후 12시2분쯤 안내 방송을 통해 주민들에게 대피령을 내렸다. 연평도에서는 520여명이 대피소 8곳에, 백령도에선 주민 350여명이 대피소 29곳으로 피했다. 대청도에서는 50여명이 대피했다. 인천과 연평도·백령도를 오갈 예정이었던 여객선 3척의 운항은 모두 통제됐다. 대피령은 3시간30분 지난 5일 오후 3시43분쯤 해제됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이종선 기자 remember@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘대사변’ 협박하더니… 북, 서해 포격 도발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338448&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338448&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-05T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010522120791144_1704460327_0924338448.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 서해상에서 포격 도발을 감행했다. 서해 최북단인 백령도와 연평도에는 주민 대피령이 내려졌고, 우리 군은 대응 해상사격을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김정은 북한 국무위원장이 지난해 연말 “남조선 전 영토를 평정하기 위한 대사변 준비에 박차를 가하겠다”고 예고한 상황에서 북한의 군사 도발이 현실화하면서 남북 간 군사적 긴장감이 높아지고 있다. 정부와 군 당국은 북한이 96일 앞으로 다가온 4월 총선을 앞두고 다시 대남 군사 도발을 감행할 가능성이 있다고 판단하고 대비 태세를 강화하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이성준 합동참모본부 공보실장은 5일 오후 긴급 브리핑을 열고 “북한군이 오늘 오전 9시쯤부터 11시쯤까지 (인천 옹진군) 백령도 북방 장산곶 일대와 연평도 북방 등산곶 일대에서 200여발 이상의 사격을 실시했다”고 밝혔다. 탄착지점은 북방한계선(NLL)의 북방 일대다. 북한 사격에 따른 우리 국민과 군의 피해는 없었다고 군 당국은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합참은 “이번 포격은 지난해 11월 23일 북한이 일방적으로 9·19 군사합의 파기를 주장한 이후, 서해 완충구역 내 포병사격을 재개한 것”이라면서 “한반도 평화를 위협하고 긴장을 고조시키는 도발 행위”라고 지적했다. 해상 완충구역은 문재인정부 시절인 2018년 체결한 9·19 남북군사합의에 따라 해상 무력충돌 방지를 위해 서해와 동해의 북방한계선(NLL) 일대에 설정된 구역이다. 해상 완충구역에서 포사격과 해상기동훈련을 하면 9·19 군사합의를 위반하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 9·19 군사합의 파기를 선언하기 전에도 해상 완충구역에서 사격훈련을 했다. 북한의 해상 완충구역 사격 재개는 2022년 12월 5일 이후 13개월 만이다. 합참은 “이러한 위기 고조 상황의 책임은 전적으로 북한에 있음을 엄중히 경고한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한의 군사 도발에 대한 상응 조치로 우리 군도 서북도서에서 대응 해상사격을 했다. 백령도에 있는 해병 6여단과 연평도 소재 연평부대는 오후 3시쯤부터 K9 자주포와 전차포 등을 동원해 해상 사격훈련을 했다. 서북도서에 배치된 해병부대가 해상 사격훈련을 하기는 9·19 남북군사합의 이후 처음이다. 신원식 국방부 장관은 합참 전투통제실에서 해상 사격훈련을 실시간 점검했다. 신 장관은 “북한의 무모한 도발에 대해 ‘즉·강·끝’(즉시 강력히 끝까지 응징한다) 원칙에 따라 다시는 도발할 엄두를 내지 못하도록 완전히 초토화하겠다는 응징 태세를 갖춰야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서북도서를 관할하는 인천 옹진군에 따르면 연평면사무소와 백령면사무소는 오후 12시2분쯤 안내 방송을 통해 주민들에게 대피령을 내렸다. 연평도에서는 520여명이 대피소 8곳에, 백령도에선 주민 350여명이 대피소 29곳으로 피했다. 대청도에서는 50여명이 대피했다. 인천과 연평도·백령도를 오갈 예정이었던 여객선 3척의 운항은 모두 통제됐다. 대피령은 3시간30분 지난 5일 오후 3시43분쯤 해제됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이종선 기자 remember@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 사실 적시 명예훼손</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338438&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924338438&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-05T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010521330491115_1704457984_0924338438.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;명예훼손은 범죄다. 우리나라 형법은 ‘공연히 사람의 명예를 훼손한 자’를 처벌한다.(307조). 어기면 5년 이하 징역 또는 1000만원 이하의 벌금을 내야 한다. 그런데 없는 일을 지어내는 것을 뜻하는 허위사실 적시만 처벌 받는 게 아니다. 있는 그대로 말했어도 사실 적시 명예훼손죄가 성립한다. 이 경우 법정형은 2년 이하 징역 또는 500만원 이하 벌금이다. 도둑을 도둑이라고 불렀다가 자칫 낭패를 볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실 적시 명예훼손은 논란거리다. 미국 대부분 주에서는 명예훼손 자체가 형사처벌 대상이 아니다.민사소송으로 보상받을 수는 있어도 고소·고발은 불가능하다. 형법에 명예훼손죄가 있는 주에서도 사실을 말했다면 문제가 없다. 스스로의 명예를 해치는 말과 행동을 한 사람을 탓해야지, 그것을 잘못이라고 한 사람을 벌주는 건 불합리하다고 생각한다. 표현의 자유를 광범위하게 인정하는 영미법의 전통이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;명예훼손을 형사처벌하는 독일은 독특하다. 민족적·종교적·인종적 증오심을 선동하거나, 이런 목적을 달성하기 위해 허위사실로 타인의 명예를 훼손하는 행위를 처벌한다. 차별적 언행 외에는 악의적으로 모욕하는 경우가 아니라면 명예훼손죄는 거의 성립하지 않는다. 유엔 자유권위원회(Human Rights Committee)는 우리나라를   비롯한 각국에 명예훼손죄 폐지를 권고했다. 권력과 부를 가진 사람들이 비판을 억누르는 데 악용하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이혼 후 자녀 양육비를 지급하지 않는 사람들의 사진, 직장, 전화번호를 공개한 구본창 양육비해결하는사람들(배드파더스) 대표에게 지난 4일 명예훼손죄 유죄가 확정됐다. 대법원은 “양육비 미지급 문제의 사회적 여론형성에 기여했으나 신상정보를 공개해 명예를 훼손하는 것은 사적 제재”라고 설명했다. 양육비를 지급하지 않은 것도, 이를 공연히 알리는 것도 잘못이라는 것이다. 법이 그래서 어쩔 수 없다지만 당장 양육비를 못 받아 고통받는 아이들을 납득시킬 수 있을까. 로빈 후드와 임꺽정이 괜히 나온 게 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고승욱 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[꼰차장] 이상하게 나한테 돈 쓰긴 아깝네…진실은?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019036554&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019036554&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-05T19:35:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010510040990782_1704416649_0019036554.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010510042090783_1704416661_0019036554.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010510043190784_1704416671_0019036554.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010510044490785_1704416684_0019036554.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010520333691102_1704454416_0019036554.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010510050790788_1704416707_0019036554.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010510051990790_1704416719_0019036554.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010520335491103_1704454434_0019036554.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010520343291105_1704454472_0019036554.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010510055590793_1704416755_0019036554.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010520353091107_1704454530_0019036554.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;선배들에게선 여전히 욕을 먹고&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;후배들에게는 꼰대 소릴 듣는&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;20년 차 직장인.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;[꼰차장]은 이리 치이고 저리 밟히며 버티는 직장인의 넋두리이자 우리 모두의 일상 이야기를 전합니다.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 dak@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[꼰차장] 이상하게 나한테 돈 쓰긴 아깝네…진실은?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019036554&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019036554&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-05T19:35:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010510040990782_1704416649_0019036554.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010510042090783_1704416661_0019036554.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010510043190784_1704416671_0019036554.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010510044490785_1704416684_0019036554.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010520333691102_1704454416_0019036554.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010510050790788_1704416707_0019036554.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010510051990790_1704416719_0019036554.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010520335491103_1704454434_0019036554.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010520343291105_1704454472_0019036554.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010510055590793_1704416755_0019036554.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010520353091107_1704454530_0019036554.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;선배들에게선 여전히 욕을 먹고&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;후배들에게는 꼰대 소릴 듣는&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;20년 차 직장인.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;[꼰차장]은 이리 치이고 저리 밟히며 버티는 직장인의 넋두리이자 우리 모두의 일상 이야기를 전합니다.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 dak@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2024년 01월 06일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019038272&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019038272&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-05T20:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010605310991167_1704486669_0019038272.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1월 6일 토요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 -3.0도, 인천 -4.0도, 수원 -4.0도, 춘천 -5.0도, 강릉 0.0도, 청주 -3.0도, 대전 -3.0도, 전주 0.0도, 광주 -1.0도, 대구 0.0도, 부산 2.0도, 제주 7.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 4.0도, 인천 3.0도, 수원 4.0도, 춘천 5.0도, 강릉 7.0도, 청주 5.0도, 대전 6.0도, 전주 6.0도, 광주 7.0도, 대구 7.0도, 부산 10.0도, 제주 10.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2024년 01월 06일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019038272&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019038272&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-05T20:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010605310991167_1704486669_0019038272.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1월 6일 토요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 -3.0도, 인천 -4.0도, 수원 -4.0도, 춘천 -5.0도, 강릉 0.0도, 청주 -3.0도, 대전 -3.0도, 전주 0.0도, 광주 -1.0도, 대구 0.0도, 부산 2.0도, 제주 7.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 4.0도, 인천 3.0도, 수원 4.0도, 춘천 5.0도, 강릉 7.0도, 청주 5.0도, 대전 6.0도, 전주 6.0도, 광주 7.0도, 대구 7.0도, 부산 10.0도, 제주 10.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한 “동족 개념은 이미 삭제…도발시 강력 대응” 위협</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019038284&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019038284&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-05T20:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010605452491170_1704487524_0019038284.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 자신들의 해안포 발사가 한국군 훈련에 대한 대응이라면서 이를 이유로 한국이 도발하면 강력 대응하겠다고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한군 총참모부는 5일 포 47문을 동원해 192발의 포탄으로 5개 구역에 대한 해상실탄사격훈련을 진행했다면서 “해상실탄 사격방향은 백령도와 연평도에 간접적인 영향도 주지 않는다”고 조선중앙통신 보도를 통해 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “우리 군이 서해의 그 무슨 해상 완충 구역이라는 백령도와 연평도 북쪽 수역으로 해안포 사격을 했다는 대한민국 군부 깡패들의 주장은 여론을 오도하기 위한 완전한 억지 주장”이라고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “대피와 대응 사격 놀음을 벌린 것 역시 우리 군대의 훈련에 정세 격화의 책임을 들씌우려는 상투적인 수법”이라고 비난하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한군은 이번 해상사격훈련에 대해 “대규모적인 포사격 및 기동훈련을 벌려놓은 대한민국 군부깡패들의 군사행동에 대한 우리 군대의 당연한 대응행동조치”라면서 “정세격화의 책임따위를 운운하는 부질없는 짓을 걷어치우고 스스로 화를 자초하지 말아야 할 것”이라고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “적들이 소위 대응이라는 구실밑에 도발로 될 수 있는 행동을 감행할 경우 우리 군대는 전례없는 수준의 강력한 대응을 보여줄 것”이라며 “민족, 동족이라는 개념은 이미 우리의 인식에서 삭제되였다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 이날 오전 서해 최북단 서북도서 지역 북방한계선(NLL) 인근에서 해상 사격을 실시했다. 발사된 포탄은 9·19 남북군사합의에 따라 해상사격이 금지된 해상 완충구역에 낙하했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군은 북한의 이번 해상사격을 9·19 합의를 위반한 도발로 규정하고 서북도서에 배치된 해병부대가 참여하는 대응 사격을 실시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한 “동족 개념은 이미 삭제…도발시 강력 대응” 위협</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019038284&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019038284&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-05T20:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010605452491170_1704487524_0019038284.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 자신들의 해안포 발사가 한국군 훈련에 대한 대응이라면서 이를 이유로 한국이 도발하면 강력 대응하겠다고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한군 총참모부는 5일 포 47문을 동원해 192발의 포탄으로 5개 구역에 대한 해상실탄사격훈련을 진행했다면서 “해상실탄 사격방향은 백령도와 연평도에 간접적인 영향도 주지 않는다”고 조선중앙통신 보도를 통해 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “우리 군이 서해의 그 무슨 해상 완충 구역이라는 백령도와 연평도 북쪽 수역으로 해안포 사격을 했다는 대한민국 군부 깡패들의 주장은 여론을 오도하기 위한 완전한 억지 주장”이라고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “대피와 대응 사격 놀음을 벌린 것 역시 우리 군대의 훈련에 정세 격화의 책임을 들씌우려는 상투적인 수법”이라고 비난하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한군은 이번 해상사격훈련에 대해 “대규모적인 포사격 및 기동훈련을 벌려놓은 대한민국 군부깡패들의 군사행동에 대한 우리 군대의 당연한 대응행동조치”라면서 “정세격화의 책임따위를 운운하는 부질없는 짓을 걷어치우고 스스로 화를 자초하지 말아야 할 것”이라고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “적들이 소위 대응이라는 구실밑에 도발로 될 수 있는 행동을 감행할 경우 우리 군대는 전례없는 수준의 강력한 대응을 보여줄 것”이라며 “민족, 동족이라는 개념은 이미 우리의 인식에서 삭제되였다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 이날 오전 서해 최북단 서북도서 지역 북방한계선(NLL) 인근에서 해상 사격을 실시했다. 발사된 포탄은 9·19 남북군사합의에 따라 해상사격이 금지된 해상 완충구역에 낙하했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군은 북한의 이번 해상사격을 9·19 합의를 위반한 도발로 규정하고 서북도서에 배치된 해병부대가 참여하는 대응 사격을 실시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고양서 버스 추돌사고 뒤 인도로 돌진…승객 15명 부상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019038337&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019038337&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-05T21:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010606045791172_1704488697_0019038337.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기 고양시에서 버스 2대가 추돌사고를 낸 뒤 인도로 돌진하는 일이 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰과 소방당국 등에 따르면 5일 오후 4시 50분쯤 경기 고양시 일산서구 대화동의 편도 2차로 도로에서 1차로를 달리던 광역버스가 앞서가던 전기 시내버스의 왼쪽 후미를 들이받는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010606050891173_1704488709_0019038337.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 사고의 충격으로 전기 시내버스는 인도로 돌진해 신호들을 들이받고 멈췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 버스에 타고 있던 운전자와 승객 등 15명이 다쳐 병원으로 이송됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다행히 부상자들은 모두 생명에 지장은 없는 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고 당시 인도에도 보행자가 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 두 버스 운전자와 목격자 진술 등을 토대로 사고 경위를 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고양서 버스 추돌사고 뒤 인도로 돌진…승객 15명 부상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019038337&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019038337&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-05T21:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010606045791172_1704488697_0019038337.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기 고양시에서 버스 2대가 추돌사고를 낸 뒤 인도로 돌진하는 일이 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰과 소방당국 등에 따르면 5일 오후 4시 50분쯤 경기 고양시 일산서구 대화동의 편도 2차로 도로에서 1차로를 달리던 광역버스가 앞서가던 전기 시내버스의 왼쪽 후미를 들이받는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010606050891173_1704488709_0019038337.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 사고의 충격으로 전기 시내버스는 인도로 돌진해 신호들을 들이받고 멈췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 버스에 타고 있던 운전자와 승객 등 15명이 다쳐 병원으로 이송됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다행히 부상자들은 모두 생명에 지장은 없는 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고 당시 인도에도 보행자가 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 두 버스 운전자와 목격자 진술 등을 토대로 사고 경위를 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“진짜 너무 미안해서~” 정수근이 폭행 피해자에게 보낸 카톡</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019038384&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019038384&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-05T21:49:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2022081821274410124_1660825664_0019038384.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;술자리에서 일행을 폭행한 혐의로 고소당한 전직 프로야구 선수 정수근(46)씨가 자신의 잘못을 시인했다. 정씨는 피해자에게 “어떠한 처벌도 받겠다. 한 번만 용서를 부탁한다”고 사과 메시지를 보낸 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 남양주남부경찰서 등에 따르면 정씨에 대한 특수상해 혐의 고소장은 지난 2일 접수됐다. 정씨는 지난해 12월 남양주의 한 노래방에서 일행 3명과 술을 마시던 중 맥주병으로 피해자 노모씨의 머리를 가격해 다치게 한 혐의를 받는다. 식품회사 간부인 노씨는 거래처 대표와의 식사 자리에 합류한 정씨를 이날 처음 만난 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010606452891178_1704491128_0019038384.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;고소장에 따르면 당시 정씨는 피해자에게 ‘이 시간 이후로 어떻게 할거냐, 함께 해야지?’라며 ‘자리를 옮겨 3차를 가자’고 제안했다. 하지만 피해자가 이 제의를 거절하는 취지로 말하자 순간적으로 격분해 옆에 있던 맥주병을 집어 들어 폭행했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 폭행으로 노 씨는 머리 부위가 찢기고 깨진 일부 유리 조각이 두피에 박히는 등 두피 찰과상, 두개관내 출혈, 두통, 뇌진탕후증후군, 경추 염좌 등의 상해를 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건 발생 이후 정씨는 카카오톡 메시지와 전화로 사과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010606451691177_1704491116_0019038384.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정씨는 피해자에게 전화를 걸어 “너무 죄송하다. 제가 병원비를 다 낼 테니까 편하게 치료하셔라. 제가 진심으로 사과한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010606450591176_1704491105_0019038384.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;또 카카오톡 메시지로 “진짜 너무 미안해서 어떠한 처벌도 받겠다”, “너무 미안하다”, “한 번만 용서 부탁드린다” 등의 메시지를 보낸 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 노씨는 정씨에 대한 강력한 처벌을 원하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정씨는 선수 시절에도 음주와 관련된 물의를 일으켰고, 은퇴 후에도 상습적인 음주운전을 일삼다 지난 2022년 실형을 선고받기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“진짜 너무 미안해서~” 정수근이 폭행 피해자에게 보낸 카톡</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019038384&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019038384&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-05T21:49:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2022081821274410124_1660825664_0019038384.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;술자리에서 일행을 폭행한 혐의로 고소당한 전직 프로야구 선수 정수근(46)씨가 자신의 잘못을 시인했다. 정씨는 피해자에게 “어떠한 처벌도 받겠다. 한 번만 용서를 부탁한다”고 사과 메시지를 보낸 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 남양주남부경찰서 등에 따르면 정씨에 대한 특수상해 혐의 고소장은 지난 2일 접수됐다. 정씨는 지난해 12월 남양주의 한 노래방에서 일행 3명과 술을 마시던 중 맥주병으로 피해자 노모씨의 머리를 가격해 다치게 한 혐의를 받는다. 식품회사 간부인 노씨는 거래처 대표와의 식사 자리에 합류한 정씨를 이날 처음 만난 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010606452891178_1704491128_0019038384.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;고소장에 따르면 당시 정씨는 피해자에게 ‘이 시간 이후로 어떻게 할거냐, 함께 해야지?’라며 ‘자리를 옮겨 3차를 가자’고 제안했다. 하지만 피해자가 이 제의를 거절하는 취지로 말하자 순간적으로 격분해 옆에 있던 맥주병을 집어 들어 폭행했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 폭행으로 노 씨는 머리 부위가 찢기고 깨진 일부 유리 조각이 두피에 박히는 등 두피 찰과상, 두개관내 출혈, 두통, 뇌진탕후증후군, 경추 염좌 등의 상해를 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건 발생 이후 정씨는 카카오톡 메시지와 전화로 사과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010606451691177_1704491116_0019038384.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정씨는 피해자에게 전화를 걸어 “너무 죄송하다. 제가 병원비를 다 낼 테니까 편하게 치료하셔라. 제가 진심으로 사과한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010606450591176_1704491105_0019038384.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;또 카카오톡 메시지로 “진짜 너무 미안해서 어떠한 처벌도 받겠다”, “너무 미안하다”, “한 번만 용서 부탁드린다” 등의 메시지를 보낸 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 노씨는 정씨에 대한 강력한 처벌을 원하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정씨는 선수 시절에도 음주와 관련된 물의를 일으켰고, 은퇴 후에도 상습적인 음주운전을 일삼다 지난 2022년 실형을 선고받기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여성 무용수가 파트너의 머리 위에서 피루엣을 돈다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019037482&amp;code=61171211&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019037482&amp;code=61171211&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-05T22:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010517214091063_1704442900_0019037482.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;성남아트센터가 올해 성남문화재단 창립 20주년을 맞아 발표한 2024년 라인업에 2편의 국내 초연작이 포함돼 눈길을 끈다. 바로 중국 시안 아크로바틱 예술단의 ‘백조의 호수’와 영국 FFTN 힙합무용단의 ‘블랙독’. 두 작품 모두 국내에서는 평소 보기 어려운 스타일의 무용이라는 공통점이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시안 아크로바틱 예술단은 몬테카를로 국제 아크로바틱 대회 황금곡예상을 받는 등 저명한 서커스 단체로, 오는 8월 23~25일 발레 ‘백조의 호수’로 첫 내한공연을 갖는다. 서커스 발레 ‘백조의 호수’는 2004년 중국 광저우 서커스단이 처음 선보여 센세이션을 일으킨 뒤 해외에서 앞다퉈 초청된 바 있다. 이 작품에 대해 중국 인민일보는 “서커스 혁명을 일으켰다”고 극찬하기도 했다. 백조 공주 오데트가 지그프리드 왕자의 머리 위에서 피루엣(한 발로 회전)을 하는 영상은 유튜브에서 약 3000만회를 기록할 정도다. 시안 아크로바틱 예술단은 광저우 서커스단이 해체된 이후 단원들과 그 후예들이 다시 결집해 만든 단체다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010517240891066_1704443048_0019037482.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 앞서 6월 22~23일에는 영국 안무가 보티스 세바가 이끄는 힙합무용단 파 프롬 더 놈(Far From The Norm, 이하 FFTN)이 세계 3대 공연예술상인 올리비에상(2019) 수상작 ‘블랙독’을 선보인다. 보티스 세바는 힙합을 기반으로 한 댄서이자 안무가로 명품 브랜드 샤넬이 예술문화계의 혁신을 촉진하기 위해 2021년 신설한 ‘샤넬 넥스트 프라이즈(Next Prize)’의 첫 수상자이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘블랙독’은 보티스 세바가 어린 시절 흑인으로서 겪은 차별과 억압의 경험을 바탕으로 도시의 흑인 청년들이 절망과 두려움에 대처하는 방식을 담았다. 힙합을 토대로 하면서도 현대무용, 발레 등을 결합해 실험적인 무대로 재창조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘생활고 고백’ 원로배우 남포동, 의식 희미한 채 구조</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019038433&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019038433&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-05T22:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010607042291179_1704492262_0019038433.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;원로배우 남포동(80)씨가 경남 창녕군의 한 주차장에서 의식이 뚜렷하지 않은 상태로 발견돼 119에 구조됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5일 경찰과 소방당국 등에 따르면 이날 오후 1시 14분쯤 경남 창녕군 부곡면 창년국민체육센터 주차장에서 “차 안에 사람이 혼자 있는데 움직이지 않는다”는 행인의 신고가 접수됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신고를 받고 출동한 경찰과 119구급대는 차량의 창문을 부수고 이 남성을 구조했다. 당시 차량 내부에서는 술병과 잿가루가 담긴 양동이가 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010607045991180_1704492299_0019038433.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰 조사결과 차 안에 있던 남성은 원로배우 남포동씨로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “남씨가 말은 하지만 의식이 명료하지 않았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;병원으로 옮겨진 남씨는 치료를 받고 있으며, 생명에는 지장이 없는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남씨는 1965년 영화 ‘나도 연애할 수 있다’로 데뷔했다. 이후 ‘고래사냥’, ‘투캅스’ 등의 영화와 ‘행촌주의보’, ‘오박사네 사람들’ 등의 드라마에 출연하며 인기를 끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 최근 방송 프로그램을 통해 사업 실패와 간암 수술 후 생활고를 겪고 있는 모습 등 근황이 공개됐다. 온천으로 유명한 창녕군 부곡면의 한 모텔에서 10년 넘게 살기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;※우울감 등 말하기 어려운 고민이 있거나 주변에 이런 어려움을 겪는 가족·지인이 있을 경우 자살 예방 핫라인 ☎1577-0199 / 희망의 전화 ☎129 / 생명의 전화 ☎1588-9191 / 청소년 전화 ☎1388 등에서 24시간 전문가의 상담을 받을 수 있습니다.&lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘생활고 고백’ 원로배우 남포동, 의식 희미한 채 구조</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019038433&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019038433&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-05T22:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010607042291179_1704492262_0019038433.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;원로배우 남포동(80)씨가 경남 창녕군의 한 주차장에서 의식이 뚜렷하지 않은 상태로 발견돼 119에 구조됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5일 경찰과 소방당국 등에 따르면 이날 오후 1시 14분쯤 경남 창녕군 부곡면 창년국민체육센터 주차장에서 “차 안에 사람이 혼자 있는데 움직이지 않는다”는 행인의 신고가 접수됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신고를 받고 출동한 경찰과 119구급대는 차량의 창문을 부수고 이 남성을 구조했다. 당시 차량 내부에서는 술병과 잿가루가 담긴 양동이가 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010607045991180_1704492299_0019038433.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰 조사결과 차 안에 있던 남성은 원로배우 남포동씨로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “남씨가 말은 하지만 의식이 명료하지 않았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;병원으로 옮겨진 남씨는 치료를 받고 있으며, 생명에는 지장이 없는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남씨는 1965년 영화 ‘나도 연애할 수 있다’로 데뷔했다. 이후 ‘고래사냥’, ‘투캅스’ 등의 영화와 ‘행촌주의보’, ‘오박사네 사람들’ 등의 드라마에 출연하며 인기를 끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 최근 방송 프로그램을 통해 사업 실패와 간암 수술 후 생활고를 겪고 있는 모습 등 근황이 공개됐다. 온천으로 유명한 창녕군 부곡면의 한 모텔에서 10년 넘게 살기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;※우울감 등 말하기 어려운 고민이 있거나 주변에 이런 어려움을 겪는 가족·지인이 있을 경우 자살 예방 핫라인 ☎1577-0199 / 희망의 전화 ☎129 / 생명의 전화 ☎1588-9191 / 청소년 전화 ☎1388 등에서 24시간 전문가의 상담을 받을 수 있습니다.&lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北 김정은, 日 기시다 총리에 ‘각하’ 칭호…갑자기 왜?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019038486&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019038486&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-05T22:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010507022390726_1704405743_0019038486.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김정은 북한 국무위원장이 일본 이시카와현에서 발생한 지진과 관련해 기시다 후미오 일본 총리에게 위문 전문을 보냈다. 김 위원장은 기시다 총리를 ‘각하’라고 호칭하며 일본 총리에게 전문을 보내 이례적이라는 평가가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 6일 조선중앙통신을 통해 공개된 5일자 위문 전문에서 기시다 총리를 ‘각하’라고 칭하며 “일본에서 불행하게도 새해 정초부터 지진으로 인한 많은 인명 피해와 물질적 손실을 입었다는 소식을 접하고 당신과 당신을 통해 유가족들과 피해자들에게 심심한 동정과 위문을 표한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “나는 피해 지역 인민들이 하루빨리 지진 피해의 후과를 가시고 안정된 생활을 회복하게 되기를 기원한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장이 직접 일본에 위로문을 보낸 것은 이례적이다. 북한은 그동안 시리아, 쿠바 등 이른바 ‘반미 전선’ 국가의 재난 상황에 대해서만 위로문을 보내 왔다. 지난 2011년 동일본 대지진 당시에는 김영남 당시 최고인민회의 상임위원장 명의로 재일본 조선인총연합회에 위로 전문을 발송했을 뿐이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장이 일본 지진과 관련해 직접 위문을 발송한 것은 ‘정상 국가’ 지도자로서 인도주의적 면모를 강조하기 위한 목적이 있는 것으로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한이 최근 한층 강화되고 있는 한미일 협력에 균열을 내기 위해 북일 관계 개선을 시도하는 것 아니냐는 분석도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍민 통일연구원 선임연구위원은 “북한이 한국에 초강경 자세를 보이면서 일본에는 유화적 태도 가능성을 내비쳐 한미일 협력을 희석하기 위한 방법의 일환일 수도 있다”고 연합뉴스에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北 김정은, 日 기시다 총리에 ‘각하’ 칭호…갑자기 왜?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019038486&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019038486&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-05T22:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010507022390726_1704405743_0019038486.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김정은 북한 국무위원장이 일본 이시카와현에서 발생한 지진과 관련해 기시다 후미오 일본 총리에게 위문 전문을 보냈다. 김 위원장은 기시다 총리를 ‘각하’라고 호칭하며 일본 총리에게 전문을 보내 이례적이라는 평가가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 6일 조선중앙통신을 통해 공개된 5일자 위문 전문에서 기시다 총리를 ‘각하’라고 칭하며 “일본에서 불행하게도 새해 정초부터 지진으로 인한 많은 인명 피해와 물질적 손실을 입었다는 소식을 접하고 당신과 당신을 통해 유가족들과 피해자들에게 심심한 동정과 위문을 표한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “나는 피해 지역 인민들이 하루빨리 지진 피해의 후과를 가시고 안정된 생활을 회복하게 되기를 기원한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장이 직접 일본에 위로문을 보낸 것은 이례적이다. 북한은 그동안 시리아, 쿠바 등 이른바 ‘반미 전선’ 국가의 재난 상황에 대해서만 위로문을 보내 왔다. 지난 2011년 동일본 대지진 당시에는 김영남 당시 최고인민회의 상임위원장 명의로 재일본 조선인총연합회에 위로 전문을 발송했을 뿐이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장이 일본 지진과 관련해 직접 위문을 발송한 것은 ‘정상 국가’ 지도자로서 인도주의적 면모를 강조하기 위한 목적이 있는 것으로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한이 최근 한층 강화되고 있는 한미일 협력에 균열을 내기 위해 북일 관계 개선을 시도하는 것 아니냐는 분석도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍민 통일연구원 선임연구위원은 “북한이 한국에 초강경 자세를 보이면서 일본에는 유화적 태도 가능성을 내비쳐 한미일 협력을 희석하기 위한 방법의 일환일 수도 있다”고 연합뉴스에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘괌 피살’ 한국 관광객, ‘은퇴 여행’ 중이었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019038567&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019038567&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-05T23:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010510193090805_1704417572_0019038567.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 4일 미국령 괌에서 강도 일당에서 총에 맞아 사망한 50대 한국인 관광객은 은퇴 여행 중이었던 것으로 파악됐다. 괌 현지에서도 이번 피살 사건에 충격을 금치 못하며 치안에 구멍이 뚫렸다는 비판이 제기되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;6일(현지시간) 현지 매체인 퍼시픽데일리뉴스와 괌뉴스 등에 따르면 한국인 관광객 부부는 지난 4일 저녁 7시 40분∼8시쯤 괌 투몬 지역 건비치에서 츠바키 타워 호텔을 향해 걸어가던 중 강도를 만났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현지 경찰 브리핑에 따르면 어두운색의 스포츠유틸리티차(SUV) 차량은 이 부부에게 접근했다. 차량에는 운전자를 포함해 모두 2명이 타고 있었다. 이 가운데 1명이 총기를 지닌 채 차에서 내려 소지품을 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국인 부부와 범인들 사이에서 몸싸움이 벌어졌고, 이 과정에서 남편은 강도가 쏜 총에 맞아 병원으로 이송됐다. 남편은 다음 날 아침 세상을 떠났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현지 매체들에 따르면 숨진 남성은 은퇴를 기념해 부인과 함께 여행에 나선 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;루 레온 게레로 괌 주지사에 따르면 피해자의 부인은 현재 깊은 괴로움에 빠져 있으며 ‘왜’ 이런 일이 벌어졌는지 물었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강도 일당은 범행 직후 도주했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010608073691183_1704496056_0019038567.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아직 용의자들에 대한 구체적인 정보는 확인된 바 없다. 사건이 발생한 지역이 매우 어두워서 강도 일당에 대한 구체적인 인상착의도 파악되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;현지 경찰은 가용한 모든 자원을 수사에 투입하겠다면서 용의자들에 관한 제보에 포상금 5만달러(약 6600만원)를 내걸었다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;괌 현지에서는 코로나19 펜데믹 이후 다시 관광 시장이 되살아나는 과정에서 피격 사건이 발생해 당혹감을 감추지 못하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;칼 구티에레스 괌 관광청 최고경영자(CEO)는 “매우 우려스럽다”며 “우리는 가족이며 괌은 매우 안전한 곳이라는 것을 알리고 싶다”고 말했다. 그러면서 조명이 없어 어두운 거리와 폐가, 버려진 거물 등 범죄가 일어나기 쉬운 환경을 언급하며 이를 개선하겠다고 밝혔다. 또 지역 순찰을 강화하는 방안도 검토하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현지 매체에 따르면 한 다른 주민은 이번 사건에 대해 “정말 부끄러운 일. 우리 섬의 모든 사람이 한국에서 온 방문객을 유치하고 환대를 유지하기 위해 열심히 노력하는데, 일부 저급한 이들이 그들을 강탈하고 죽이는 것은 슬픈 일”이라며 “피해자와 그 가족에게 미안한 마음이 든다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘괌 피살’ 한국 관광객, ‘은퇴 여행’ 중이었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019038567&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019038567&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-05T23:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010510193090805_1704417572_0019038567.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 4일 미국령 괌에서 강도 일당에서 총에 맞아 사망한 50대 한국인 관광객은 은퇴 여행 중이었던 것으로 파악됐다. 괌 현지에서도 이번 피살 사건에 충격을 금치 못하며 치안에 구멍이 뚫렸다는 비판이 제기되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;6일(현지시간) 현지 매체인 퍼시픽데일리뉴스와 괌뉴스 등에 따르면 한국인 관광객 부부는 지난 4일 저녁 7시 40분∼8시쯤 괌 투몬 지역 건비치에서 츠바키 타워 호텔을 향해 걸어가던 중 강도를 만났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현지 경찰 브리핑에 따르면 어두운색의 스포츠유틸리티차(SUV) 차량은 이 부부에게 접근했다. 차량에는 운전자를 포함해 모두 2명이 타고 있었다. 이 가운데 1명이 총기를 지닌 채 차에서 내려 소지품을 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국인 부부와 범인들 사이에서 몸싸움이 벌어졌고, 이 과정에서 남편은 강도가 쏜 총에 맞아 병원으로 이송됐다. 남편은 다음 날 아침 세상을 떠났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현지 매체들에 따르면 숨진 남성은 은퇴를 기념해 부인과 함께 여행에 나선 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;루 레온 게레로 괌 주지사에 따르면 피해자의 부인은 현재 깊은 괴로움에 빠져 있으며 ‘왜’ 이런 일이 벌어졌는지 물었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강도 일당은 범행 직후 도주했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010608073691183_1704496056_0019038567.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아직 용의자들에 대한 구체적인 정보는 확인된 바 없다. 사건이 발생한 지역이 매우 어두워서 강도 일당에 대한 구체적인 인상착의도 파악되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;현지 경찰은 가용한 모든 자원을 수사에 투입하겠다면서 용의자들에 관한 제보에 포상금 5만달러(약 6600만원)를 내걸었다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;괌 현지에서는 코로나19 펜데믹 이후 다시 관광 시장이 되살아나는 과정에서 피격 사건이 발생해 당혹감을 감추지 못하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;칼 구티에레스 괌 관광청 최고경영자(CEO)는 “매우 우려스럽다”며 “우리는 가족이며 괌은 매우 안전한 곳이라는 것을 알리고 싶다”고 말했다. 그러면서 조명이 없어 어두운 거리와 폐가, 버려진 거물 등 범죄가 일어나기 쉬운 환경을 언급하며 이를 개선하겠다고 밝혔다. 또 지역 순찰을 강화하는 방안도 검토하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현지 매체에 따르면 한 다른 주민은 이번 사건에 대해 “정말 부끄러운 일. 우리 섬의 모든 사람이 한국에서 온 방문객을 유치하고 환대를 유지하기 위해 열심히 노력하는데, 일부 저급한 이들이 그들을 강탈하고 죽이는 것은 슬픈 일”이라며 “피해자와 그 가족에게 미안한 마음이 든다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동남아 경찰 섭외해 체포한 ‘셋업 범죄’ 일당, 13억 챙겼다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019038605&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019038605&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-05T23:37:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2021070715285162897_1625639332_0019038605.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;동남아 현지에서 성매매 혐의로 체포되도록 연출한 이른바 ‘셋업(Set up) 범죄’(범죄를 저지를 의도가 없는 사람에게 계획적으로 접근해 범죄자로 몰아간 뒤 돈을 뜯어내는 방식) 일당이 석방을 미끼로 수억원을 뜯어냈다가 징역형을 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;6일 법조계에 따르면 서울중앙지법 형사합의30부(강두례 부장판사)는 특정경제범죄 가중처벌법상 공갈·범죄수익은닉규제법 위반 혐의로 구속기소 된 총책 박모(64)씨에게 징역 5년을 선고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;함께 기소된 권모(58)씨에게는 징역 4년을, 김모(67)씨에게는 징역 3년에 집행유예 5년을 선고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 지난해 7월 캄보디아에서 60대 사업가 A씨를 대상으로 범행을 꾸렸다. A씨는 총책 박씨와 골프장에서 지난 2002년 처음 만나 함께 모임에서 골프를 친 ‘20년 지기’ 지인이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 권씨 주도로 A씨가 현지 여성과 성매매를 하도록 유도했다. 그리고 다음 날 캄보디아 현지 경찰이 A씨와 권씨를 미성년자 성매매 혐의로 체포해 인근 경찰서로 압송했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이들을 체포한 현지 경찰은 현지 브로커를 통해 미리 ‘체포조’로 섭외된 인물이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박씨는 다른 자금책을 통역으로 내세워 돈을 주지 않으면 캄보디아에서 장기간 구금될 것처럼 압박했다. 이들은 “징역 5년은 살 것 같다, 100만 달러를 주면 사건을 무마할 수 있을 거 같다”고 A씨를 꼬드겼다. 이에 A씨는 이튿날 13억원을 국내 계좌로 보내고 석방됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일당은 귀국한 뒤 13억원을 작은 액면의 수표로 쪼개는 방식으로 현금화해 나눠 가진 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 “이 사건은 공범들과 사전에 역할을 분담하고 계획적으로 범행에 나아간 것으로 수단과 방법, 공범의 수, 피해액에 비춰 죄질이 상당히 나쁘다”며 “특히 박씨는 20년 이상 친구로 알던 피해자를 대상으로 범행을 계획하고 총괄했다는 점에서 더욱 비난 가능성이 크다”고 양형 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “피고인들이 범행 사실을 인정하고 반성하는 모습을 보이는 점, 재산 피해 중 일부인 7억 5000만원은 회복된 것으로 보이는 점 등을 참작했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동남아 경찰 섭외해 체포한 ‘셋업 범죄’ 일당, 13억 챙겼다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019038605&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019038605&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-05T23:37:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2021070715285162897_1625639332_0019038605.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;동남아 현지에서 성매매 혐의로 체포되도록 연출한 이른바 ‘셋업(Set up) 범죄’(범죄를 저지를 의도가 없는 사람에게 계획적으로 접근해 범죄자로 몰아간 뒤 돈을 뜯어내는 방식) 일당이 석방을 미끼로 수억원을 뜯어냈다가 징역형을 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;6일 법조계에 따르면 서울중앙지법 형사합의30부(강두례 부장판사)는 특정경제범죄 가중처벌법상 공갈·범죄수익은닉규제법 위반 혐의로 구속기소 된 총책 박모(64)씨에게 징역 5년을 선고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;함께 기소된 권모(58)씨에게는 징역 4년을, 김모(67)씨에게는 징역 3년에 집행유예 5년을 선고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 지난해 7월 캄보디아에서 60대 사업가 A씨를 대상으로 범행을 꾸렸다. A씨는 총책 박씨와 골프장에서 지난 2002년 처음 만나 함께 모임에서 골프를 친 ‘20년 지기’ 지인이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 권씨 주도로 A씨가 현지 여성과 성매매를 하도록 유도했다. 그리고 다음 날 캄보디아 현지 경찰이 A씨와 권씨를 미성년자 성매매 혐의로 체포해 인근 경찰서로 압송했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이들을 체포한 현지 경찰은 현지 브로커를 통해 미리 ‘체포조’로 섭외된 인물이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박씨는 다른 자금책을 통역으로 내세워 돈을 주지 않으면 캄보디아에서 장기간 구금될 것처럼 압박했다. 이들은 “징역 5년은 살 것 같다, 100만 달러를 주면 사건을 무마할 수 있을 거 같다”고 A씨를 꼬드겼다. 이에 A씨는 이튿날 13억원을 국내 계좌로 보내고 석방됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일당은 귀국한 뒤 13억원을 작은 액면의 수표로 쪼개는 방식으로 현금화해 나눠 가진 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 “이 사건은 공범들과 사전에 역할을 분담하고 계획적으로 범행에 나아간 것으로 수단과 방법, 공범의 수, 피해액에 비춰 죄질이 상당히 나쁘다”며 “특히 박씨는 20년 이상 친구로 알던 피해자를 대상으로 범행을 계획하고 총괄했다는 점에서 더욱 비난 가능성이 크다”고 양형 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “피고인들이 범행 사실을 인정하고 반성하는 모습을 보이는 점, 재산 피해 중 일부인 7억 5000만원은 회복된 것으로 보이는 점 등을 참작했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>애플 또 악재… 美 정부, 이르면 상반기 반독점 소송</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019038651&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019038651&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-06T00:01:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010608594991187_1704499189_0019038651.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 정부가 이르면 상반기 중으로 스마트폰 제조사 애플에 대한 반독점 소송을 제기할 수 있다고 현지 일간 뉴욕타임스가 6일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스는 소식통을 인용해 “애플의 불공정행위에 대한 미 법무부의 조사가 마지막 단계에 들어갔다. 조사 종료가 임박했다”고 보도했다. 법무부 내 반독점 부서는 수집한 불공정행위 사례에 대한 검토를 시작했고, 관계자를 대면 접촉해 의견을 교환하고 있다고 소식통은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법무부는 ‘애플이 휴대전화와 소프트웨어 시장에서 경쟁자를 배제하기 위해 여러 불공정행위를 저지르고 있다’는 주장을 검증하고 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애플은 운영체제 iOS의 전용 문자메시지 ‘아이메시지’를 다른 휴대전화와 호환되지 않도록 했거나 ‘애플 페이’ 이외의 타사 결제서비스를 사용할 수 없게 한 점을 주목하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스는 “법무부가 지금까지 수집한 사례들을 불법행위라고 판단할 경우 이르면 상반기 중으로 소송이 제기될 것”이라며 “하지만 애플의 반독점법 위반 여부에 대해 법무부는 아직 결론을 내리지 않았다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애플은 휴대전화 시장 점유율에서 아이폰이 안드로이드 운영체제 제품들에 미치지 못하는 만큼 독점으로 볼 시장지배력이 없다는 취지로 항변하는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애플은 스마트폰 아이폰을 제조하는 세계 시가총액 1위 기업이다. 최근 미국 뉴욕 월스트리트 투자은행들에서 아이폰 판매 부진 전망이 연이어 나오는 가운데 미국 정부의 반독점 소송 제기 가능성은 새로운 악재로 다가올 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이폰 조립업체인 대만 폭스콘의 지난해 4분기 매출 감소 소식도 전해졌다. 폭스콘은 지난해 4분기(10~12월) 매출액이 595억 달러로 집계됐다고 지난 5일 발표했다. 전년 동기 대비 5.4% 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 내내 고공행진을 펼쳤던 애플 주가는 연말연시에 고전하고 있다. 애플은 이날 미국 나스닥거래소에서 0.40%(0.73달러) 하락한 181.18달러에 거래를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애플의 시가총액은 2조8170억 달러(약 3707조1720억원)로 여전히 1위지만, 2위인 미국 하드&amp;#8231;소프트웨어 기업 마이크로소프트의 2조7330억 달러(약 3596조6280억원)와 격차가 840억 달러 수준으로 줄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>애플 또 악재… 美 정부, 이르면 상반기 반독점 소송</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019038651&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019038651&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-06T00:01:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0106/2024010608594991187_1704499189_0019038651.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 정부가 이르면 상반기 중으로 스마트폰 제조사 애플에 대한 반독점 소송을 제기할 수 있다고 현지 일간 뉴욕타임스가 6일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스는 소식통을 인용해 “애플의 불공정행위에 대한 미 법무부의 조사가 마지막 단계에 들어갔다. 조사 종료가 임박했다”고 보도했다. 법무부 내 반독점 부서는 수집한 불공정행위 사례에 대한 검토를 시작했고, 관계자를 대면 접촉해 의견을 교환하고 있다고 소식통은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법무부는 ‘애플이 휴대전화와 소프트웨어 시장에서 경쟁자를 배제하기 위해 여러 불공정행위를 저지르고 있다’는 주장을 검증하고 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애플은 운영체제 iOS의 전용 문자메시지 ‘아이메시지’를 다른 휴대전화와 호환되지 않도록 했거나 ‘애플 페이’ 이외의 타사 결제서비스를 사용할 수 없게 한 점을 주목하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스는 “법무부가 지금까지 수집한 사례들을 불법행위라고 판단할 경우 이르면 상반기 중으로 소송이 제기될 것”이라며 “하지만 애플의 반독점법 위반 여부에 대해 법무부는 아직 결론을 내리지 않았다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애플은 휴대전화 시장 점유율에서 아이폰이 안드로이드 운영체제 제품들에 미치지 못하는 만큼 독점으로 볼 시장지배력이 없다는 취지로 항변하는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애플은 스마트폰 아이폰을 제조하는 세계 시가총액 1위 기업이다. 최근 미국 뉴욕 월스트리트 투자은행들에서 아이폰 판매 부진 전망이 연이어 나오는 가운데 미국 정부의 반독점 소송 제기 가능성은 새로운 악재로 다가올 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이폰 조립업체인 대만 폭스콘의 지난해 4분기 매출 감소 소식도 전해졌다. 폭스콘은 지난해 4분기(10~12월) 매출액이 595억 달러로 집계됐다고 지난 5일 발표했다. 전년 동기 대비 5.4% 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 내내 고공행진을 펼쳤던 애플 주가는 연말연시에 고전하고 있다. 애플은 이날 미국 나스닥거래소에서 0.40%(0.73달러) 하락한 181.18달러에 거래를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애플의 시가총액은 2조8170억 달러(약 3707조1720억원)로 여전히 1위지만, 2위인 미국 하드&amp;#8231;소프트웨어 기업 마이크로소프트의 2조7330억 달러(약 3596조6280억원)와 격차가 840억 달러 수준으로 줄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>