<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 사회</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibSocRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 사회</description>
    <lastBuildDate>2022-08-12T00:07:41.896Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>폭우 재난 속 물파티? 싸이 ‘흠뻑쇼’ 또 비판 직면</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017361663&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017361663&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-08-10T08:28:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0810/2022081015054292332_1660111542_0017361663.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;수도권을 강타한 80년 만의 기록적인 폭우로 국가적 재난 상황이 발생한 가운데 많은 물을 퍼붓듯 뿌리는 가수 싸이의 ‘흠뻑쇼’를 예정대로 진행하는 것이 맞느냐는 지적이 나온다. 수해로 인해 곳곳에서 인명·재산피해가 발생한 국가 재난 상황에서 대용량의 물을 뿌리는 공연 방식이 적절치 않다는 주장이다. 지역 사회를 중심으로 코로나19 재유행이 또다시 심화하는 것도 ‘흠뻑쇼’에 대한 비판 여론을 키우고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일 대구시에 따르면 오는 13~14일 이틀간 대구스타디움에서 싸이 ‘흠뻑쇼’가 진행된다. 공연 주최 측은 이 기간 6만4000명의 관객이 몰릴 것으로 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘흠뻑쇼’는 지난달 9일 인천에서 시작해 서울, 수원, 강릉, 여수 공연을 마치고 대구와 오는 20일 부산 일정만 남겨두고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0810/2022060708113830277_1654557098_0017361663.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 공연은 방대한 양의 물을 뿌려 관객들이 흠뻑 젖은 채로 공연을 즐기는 방식으로 진행된다. 공연 포스터에도 ‘이건 무슨 한강을 퍼왔나 싶을 정도의 방대한 물의 양’ 등의 홍보 문구가 포함돼 있다. 싸이는 한 라디&lt;span&gt;오 프로그램에서 콘서트 한 회당 물 300t 정도가 쓰인다고 말하기도 했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이렇다 보니 온라인을 중심으로 ‘수도권 전체에 내린 폭우로 사망자까지 발생한 이 시점에 많은 양의 물을 뿌리는 콘서트를 진행해야 하느냐’는 취지의 비판이 일고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;자신을 서울 관악구 구민이라고 소개한 누리꾼 A씨는 10일 온라인 커뮤니티에 “수해 피해를 직접 목격한 입장으로서 이 시기에 흠뻑쇼에 참가하는 건 도의적으로 맞지 않는다는 생각이 들었다”라고 적었다. 그러면서 3만원대의 수수료를 감수하고 다가올 대구 흠뻑쇼 티켓을 취소할 것이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관악구 신림동은 비 피해가 집중되던 지난 8일 한 빌라 반지하에 살던 일가족 3명이 침수로 사망하는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 글에는 동조하는 댓글이 이어졌다. 누리꾼들은 “글쓴이 선택에 박수를 보낸다” “수해 피해자를 생각하면 어떻게 즐길 수 있겠느냐” “폭우로 고생했는데 또 물을 맞고 싶을까” 등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 가뭄 때와 마찬가지로 싸이와 흠뻑쇼를 비판하는 것은 본질과 무관하다는 반론도 팽팽했다. 이들은 “해수욕장과 워터파크, 물을 뿌리는 골프장도 가면 안 된다는 말” “국가에서도 예상하지 못한 기록적 폭우를 싸이라고 알았겠느냐” “공연을 준비해 온 관계자들은 생업이 걸린 문제다”라고 맞섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&lt;b&gt;강릉 이어 여수서도 확진자 폭증&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;중부지방 폭우 피해와 별개로 싸이 ‘흠뻑쇼’를 앞둔 지역사회 내에서 코로나19 재확산을 우려하는 목소리도 커지고 있다. 전국의 코로나 신규 확진자는 이날 0시 기준 15만1792명으로 지난 4월 13일 19만5387명 이후 119일 만에 최다를 기록했다. 방역 당국이 올여름 재유행 정점으로 예상한 15만명도 돌파했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공교롭게도 앞서 ‘흠뻑쇼’가 진행된 강원 강릉과 전남 여수에서 해당 공연 이후 확진자가 급증하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강릉시 보건당국에 따르면 지난달 30일 공연이 열린 이후 일일 신규 확진자수는 31일 225명에서 지난 1일 544명, 2일 788명, 3일에는 908명까지 늘어났다. 이 때문에 일각에서 확진자 증가가 ‘흠뻑쇼’ 여파가 아니냐는 의구심이 일었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 6일 공연이 열린 여수에서도 공연에 다녀온 뒤 코로나19에 확진된 이들이 속출하고 있다. 공연을 다녀온 후 코로나19에 확진된 사례는 이날까지 66명으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 방역 지침상 역학조사도 따로 하지 않아 확진자가 ‘흠뻑쇼’에 다녀왔는지 정확한 집계는 불가능하다. 지금까지 공연과 관련성이 확인된 이들은 양성판정을 받은 뒤 자기기입식 역학조사서를 제출해 예외적으로 이동경로가 파악된 경우여서, 실제는 더 많을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방역당국은 공연과 확진자 급증세 사이의 상관관계가 증명되진 않는다는 입장이지만, 온라인 등을 통해 공연 이후 코로나19에 확진됐다는 경험담 등이 잇따르면서 &lt;span&gt;공연이 예정된 대구·부산 시민들의 걱정은 커지는 모양새다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 수만명이 모여 물을 뿌리는 방식의 공연에서 코로나19 감염 위험성이 높아질 수 있다는 전문가들 지적이 나오기도 했다. 많은 사람이 가까이 붙어 있는데다 마스크가 물에 젖으면 바이러스 차단력이 낮아지고 세균이 번식할 위험이 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘흠뻑쇼’는 전국적으로 가뭄이 심각했던 지난 6월에는 수해와는 정 반대 이유로 비판을 받은 바 있다. 당시 저수지가 바닥을 드러내 지방자치단체들과 농민들이 농업용수와 공업용수 확보에 비상이 걸린 상황에서 물을 대량 붓는 공연이 적절하냐는 지적이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 31일 열린 강릉 공연에서는 조명탑 철거 작업을 하던 20대 외국이 남성이 추락해 숨져 안전 의무를 위반한 게 아니냐는 논란이 일었었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치킨 시켰더니 담배 튀김이…논란 되자 “폐업하겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017362074&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017362074&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-08-10T11:44:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0810/2022081020402592880_1660131625_0017362074.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 치킨 프랜차이즈의 배달 치킨 제품에서 기름에 튀겨진 담배가 나오는 일이 발생해 논란이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일 한 온라인 커뮤니티에는 ‘치킨을 시켰더니 담배 튀김이 왔다’는 제목의 글이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작성자 A씨는 “순살 치킨을 시켰는데 기름에 튀겨진 담배가 나왔다”며 “전화해보니 사장님이 남자분과 여자분 두 분인 것 같은데 둘 다 담배를 안 핀다고 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “사장이 ‘감자튀김 아니냐. 한번 먹어보라’고 했다”며 “담배 제품명도 적혀 있는데 ‘그것(담배)만 떼시고 맛있게 드세요’라고도 했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0810/2022081020404892881_1660131648_0017362074.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 치킨은 취소 후 환불을 받았다고 했다. 이후 가게 사장이 A씨 집에 방문해 직접 담배가 맞는지 확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “본사에 담배가 나온 사실을 알렸고 식품의약품안전처에도 신고했다”며 “사장님 두 분 다 사과를 끝까지 안 하다가 제가 한 마디 하니 대충 사과를 하더라. 너무 화가난다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제가 된 매장은 한 프랜차이즈 치킨 전문점의 경남지역 가맹점인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;본사 측은 해당 가맹점에 대해 15일간의 영업정지 처분을 했다고 밝혔다. 가게 점주는 이후 ‘다른 가맹점에 피해주는 것을 원치 않는다’며 폐업하겠다고 본사에 알려왔다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;본사 측은 치킨에 담배가 들어간 경위를 조사 중이며 재발 방지를 위해 매장별 위생교육을 추가적으로 진행할 예정이다. 본사 관계자는 “곧 고객에게 다시 한 번 사과하고 보상 대책을 논의할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나성원 기자 naa@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘서초동 현자’ 선택 진짜 현명했다…‘신림동 펠프스’는?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017361852&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017361852&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-08-10T15:04:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0811/2022080904232790543_1659986607_0017361852.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;기록적인 폭우로 서울 곳곳에 침수로 인한 인명·재산 피해가 속출한 가운데 온라인상에서는 황당하거나 위험한 장면부터 감동을 주는 장면까지 다양한 모습이 화제가 됐다. 각 장면은 수해 상황에서 안전 조치와 관련한 시사점을 주기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 예가 도로 위 물이 강물처럼 흐르는 가운데 침수된 차량 지붕 위에 앉아 기다려 ‘서초동 현자’라는 별칭까지 붙은 시민의 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이영주 서울시립대 소방방재학과 교수는 지난 9일 오후 MBC라디오 ‘표창원의 뉴스하이킥’에서 ‘서초동 현자’가 차량 위에 앉아 구조를 기다리는 모습에 대해 “적절한 조치”였다고 평가했다. 그는 “본인이 무리해서 대피하려고 했다면 더 위험할 수 있었다”며 “물이 더 불어나지 않는 상황이었기 때문에 그렇게 차량 지붕 위에서 기다리시는 게 안전했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 교수는 “일단 폭우가 쏟아져 시야가 확보되지 않은 상황에서 운전하는 것 자체가 굉장히 위험하기 때문에 침수 여부를 떠나서 운전을 안 하는 게 좋다”면서 “설사 차량이 정상적으로 운행되는 것 같아도 침수지역을 벗어날 때까지 정상적으로 운전이 된다는 보장이 없기 때문에 바퀴가 이미 잠길 정도라면 사실상 차량은 포기하는 게 맞다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “혹시라도 주변에 갑작스럽게 물이 많이 불어나서 오히려 이 침수된 지역에 물을 헤치고 대피를 하는 것들이 어렵다면 가장 높은 차량 지붕이나 이런 쪽으로 올라가셔서 구조를 기다리시는 것이 훨씬 더 안전하실 수가 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0811/2022080911334790910_1660012427_0017361852.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;반면 같은 날 흙탕물 속 수영하는 것 같은 황당장면으로&lt;span&gt; 화제가 된 ‘신림동 펠프스’에 대해서는 “만약 생존을 위해서 부득이하게 수영했다면 불가피한 조치라고 생각이 든다”면서도 “&lt;/span&gt;&lt;span&gt;수영 실력이나 흥미에 의해서 수영을 했다면 감전·피부병 등 개인 안전이나 재난에 대처하는 다른 분들의 입장에서 불편한 상황일 수 있다”고 말했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이어 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;“이런 분들 때문에 유사한 상황들을 또 즐기는 분들이 생겨나는 것 자체도 굉장히 안 좋은 현상”이라며 “가급적 흥미 위주의 행동들은 안 하시는 게 바람직하다”고 지적했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0811/2022080905525890579_1659991978_0017361852.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;도로가 잠긴 강남역 일대에서 배수구를 정리해 막힌 물을 빠지게 했던 ‘강남역 슈퍼맨’의 모습은 ‘당국에 과제를 남겼다’는 평가가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정창삼 인덕대 스마트건설방재학과 교수는 CBS라디오 ‘한판승부’에 출연해 “(‘강남역 슈퍼맨’의 역할은) 사실이다. 빗물받이 관리를 제대로 하는 것이 중요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “기본적으로는 너무 큰 비가 왔다는 게 가장 큰 원인”이라면서도 “강남의 경우는 도로들이 굉장히 넓다. 그런데 이런 빗물들이 들어가는 ‘빗물받이’들이 8차선 도로에 비해서는 너무 좁게 설치돼있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “현재로는 (빗물받이의) 총 개수 자체가 부족하다”며 “그것들을 확대해서 시공해야 할 필요가 있다”고 제언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서민철 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 윤희근 경찰청장, 정치적 중립 수호 최우선에 둬야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258753&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258753&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-08-10T19:07:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0811/2022081020430492886_1660131784_0924258753.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 10일 윤희근 경찰청장 임명을 강행했다. 더불어민주당이 반대해 국회 상임위원회에서 인사청문경과보고서를 채택하지 않았는데도 청문회가 끝난 지 이틀 만에 임명안을 재가했다. 새 정부 들어 청문보고서 없이 고위직을 임명한 것은 이번이 11번째다. 대통령실은 국민 생명과 안전, 재산을 지키는 중요한 자리인 만큼 오래 비워두긴 어려웠다고 설명했지만 정치적 부담도 그만큼 커지게 됐다. 당장 민주당은 ‘국민의 우려를 무시하는 처사’ ‘정권의 말을 잘 듣는 경찰을 만들려는 것’이라며 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;야당 반대 속에 14만 경찰 조직의 수장에 임명된 윤 청장의 어깨가 무거울 것이다. 수사권 조정 및 이관, 행정안전부 내 경찰국 신설 등으로 경찰의 위상에 큰 변화가 오는 시기인 만큼 마주한 과제도 만만치 않다. 좌고우면하지 말고 오로지 법과 원칙에 근거해 조직을 이끌어야 할 것이다. 국민의 생명·신체 및 재산 보호, 범죄 예방·진압 및 수사, 범죄 피해자 보호 등 법이 경찰에 부여한 막중한 임무를 잊어서는 안 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰이 국민의 신뢰를 얻으려면 정치적 중립성과 수사 독립성을 지키는 게 무엇보다 중요하다. 야권에서는 경찰국 신설을 두고 정권이 경찰을 장악하려는 의도라고 의심하고 있는데 그런 의혹을 불식시켜야 할 것이다. 윤 청장부터 외부의 부당한 간섭에는 직을 걸고서 단호히 맞서겠다는 각오를 다지고 실천에 옮겨야 한다. 수사나 치안 유지 활동에서 정치적으로 편향됐다는 지적을 듣지 않도록 각별히 유념해야 할 것이다. 수사 권한이 확대되는 만큼 경찰의 수사 역량을 강화하는 것도 시급한 과제다. 권한을 민주적으로 행사하고 내부 비리와 기강 해이에는 엄정하게 대응하는 것도 빼놓을 수 없다. 경찰국 신설 과정에서 갈등이 불거진 조직을 추슬러 조속히 안정시키는 리더십도 보여줘야 할 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크시각] 우영우와 공정 사회</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258693&amp;code=11171213&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258693&amp;code=11171213&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-08-10T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0811/2022042720381280523_1651059492_0924258693.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘우투더영투더우~ 동투더그투더라미~ 하!’&lt;br&gt;&lt;br&gt;어쩜 이렇게 인사말만 따라 했는데도 웃음이 터져 나올까. ‘이상한 변호사 우영우’의 인기가 뜨겁다. 우리 집도 예외가 아니어서 드라마 방송되는 날을 가족이 손꼽아 기다린다. 특히 중학생 딸은 ‘우영우 앓이’ 중인데, 덕분에 나에겐 퇴근할 때마다 꼭 해야 하는 의식이 두 개나 생겼다. 하나는 우영우가 회전문 들어가기 전에 왈츠 박자를 맞추는 것처럼 나도 현관으로 들어서기 전에 스텝 좀 밟아야 하는 것, 그리고 또 하나는 거실에서 대기하는 딸에게 ‘우투더영투더우’ 인사를 주고받은 뒤 래퍼처럼 ‘하!’ 하면서 마지막 동작을 완성하는 것이다. 이 두 임무를 완수하지 않으면 그날 난 집 안으로 들어설 수조차 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애초 별로 내켜 하지 않는 가족에게 이 드라마를 보자고 제안한 건 나였다. 가족이 함께 드라마를 보면서 일상에서 일어날 법한 이야기를 나누다 보면 진로를 고민하는 딸에게 조금이나마 도움이 되지 않을까 싶어서였다. 마침 우영우 동료 변호사인 권민우의 언행을 두고 딸과 많은 이야기를 나눌 수 있었다. 권민우는 우영우가 독단적으로 사직서를 내고 무단결근을 계속하는데도 퇴사 처리되지 않는 데 대한 불만을 노골적으로 드러낸다. 또 서울대 로스쿨을 수석 졸업하고도 자폐 스펙트럼이라는 장애를 지닌 탓에 취업하지 못한 우영우가 대형 로펌에 뒤늦게 입사하는 과정에 모종의 청탁이나 압력이 있었을 것이라며 ‘낙하산’이라고 여긴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0811/2022081014325892261_1660109578_0924258693.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;권민우 주장에 일리가 있지 않으냐는 딸에게 인터넷에서 유명한 ‘야구 경기를 보는 사람들’ 그림을 보여 주었다. 키가 제각각인 세 사람이 야구장 울타리 밖에서 경기를 보려고 서 있다. 세 사람에게 똑같은 높이의 상자를 주는 건 ‘평등(Equality)’이다. 똑같이 골고루 나눠줬으니 잘한 일처럼 보이지만, 그렇지 않다. 상자 없이도 야구 경기를 볼 수 있었던 키가 가장 큰 사람에게 상자는 차고 넘치는 혜택이다. 반면 키가 가장 작은 사람은 상자를 밟고 올라서도 야구 경기를 여전히 보지 못한다. 상자 3개를 디뎠는데도 암울한 현실은 그대로다. 자, 그러면 어떻게 해야 할까. 키가 가장 큰 사람에게 줄 상자를 가장 작은 사람에게 몰아주면 된다. 그럼 세 사람 모두 야구 경기를 보며 환호할 수 있게 된다. 그게 바로 ‘공평(Equity)’이다. 물론 울타리가 없는 야구장이야말로 최고로 공정한 사회겠지만 현실에선 불가능한 일이다. 그러니 장애와 같은 어쩔 수 없는 개인의 사정에 맞춰 기회를 제공하거나 혹은 더 가진 이들에게 더욱 높은 배려와 희생을 요구해야 한다. 그것이야말로 우리가 추구해야 할 공정 사회 아닌가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민대가 김건희 여사의 논문 표절 의혹에 대해 연구 부정에 해당하지 않는다는 결론을 내리자 여론이 뜨겁게 달아오르고 있다. 무려 8개월간 조사한 결과치고는 뒷맛이 개운치 않다. 함량 미달의 내용은 거론하지 않더라도 일부 논문 내용은 인용부호나 참고 문헌도 없이 100% 똑같다는데도 표절이 아니라니 이해하기 어렵다는 지적이다. 표절 논란이 된 논문 원저자는 물론 국민대 학생과 교수까지 나서서 과연 공정한 검증이었냐며 아우성친다. 영부인이라면 더 높은 윤리적 잣대를 들이대도 모자랄 판에 어떻게 세상이 거꾸로 돌아가느냐는 비판이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문재인정부를 “위선 정권”이라고 비판하며 ‘공정과 상식’을 내세운 윤석열정부의 출발 성적표가 낙제점 수준이다. 리얼미터의 최근 여론조사를 보면 윤석열 대통령이 국정 수행을 잘하고 있다는 응답은 29.3%에 불과했다. 검찰 출신 대통령이라면 정말 공정하고 상식적인 사회가 올 것이라고 믿었던 사람들이 더 이상 실망하지 않게 되기를 바랄 뿐이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김상기 콘텐츠퍼블리싱부장 kittig@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[인터뷰] 류호정 “정부가 게임을 산업으로만 보는데, 그거라도 잘해야죠”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017362057&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017362057&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-08-10T21:10:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0811/2022081016473492587_1660117655_0017362057.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;류호정 정의당 의원이 게임에 본격적으로 손을 담갔다. 지난 8일 여의도 국회의원회관 의원실에서 만난 류 의원은 “(게임 업계에서) 일하는 사람들이 즐겁지 않다”며 “성공한 게임 사례만 보기 때문에 우리가 잘 보지 못하는 어둠이라고 할 수 있다”고 지적했다. 게임 산업 관련 자신이 하고자 하는 바를 분명하게 드러낸 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;류 의원은 지난달 25일 게임 산업을 다루는 문화체육관광위원회에 합류했다. 류 의원은 문체위에서 게임만큼은 본인이 적임자라고 자신했다. 국내 중견 게임사 출신으로 느낀 점이 많다는 류 의원은 게임 업계의 특수한 근로 형태를 빠삭하게 알고 있는 경험을 살려 게임 업계 노동 환경 개선에 집중하고 싶다고 했다. 류 의원은 전반기 국회에서 포괄임금제 폐지 법안을 발의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;류 의원은 윤석열 정부의 게임 정책에 대해서도 입을 열었다. 최근 박보균 문체부 장관의 업무보고에 참석한 류 의원은 “(게임 현안과 관련해) 언급이 적어 아쉬웠다”면서 &lt;/span&gt;“게이머의 입장이 아니라 산업적 측면에서만 대답하고 있는데, 그거라도 잘해야 한다”고 말했다. 그러면서 “게임 업계가 얼마나 큰 규모를 갖고 있고 수출이 얼마나 됐고 이런 얘기만 해서 ‘숫자로만 게임을 보는구나’ 생각했다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0811/2022081018095492783_1660122596_0017362057.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-게임에 원래 관심이 많았는지 궁금하다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“그렇다. 어렸을 때 기억으로 피시방에 9살 때쯤 처음 갔다. 그때부터 온라인 게임을 즐기기 시작했다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-문체위에 오자마자 게임 산업을 집중적으로 논의하고 싶다는 발언을 했는데.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“문체위에는 문화예술 분야 전반이 담겨있는데, 익숙한 게 먼저 눈에 들어왔다. 게임 분야는 의원 관점에서 직접 토론하기가 정말 힘들다. 그래서 내가 담당하면 좋지 않을까 하는 생각이 들었다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-게임 업계에서 근무 경험이 있다고 알려져 있다. 업계에서 일하며 느낀 점이 있다면.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“게임을 만드는 건 즐거움을 만드는 일이라고 생각한다. 하지만 게임 업계의 만연한 장시간 노동, 고용 불안, 그리고 회사 규모에 따라 임금 수준도 천차만별인 부분이 있다. 일하는 사람들이 정작 즐겁지 않은 것이다. 그래서 이런 문제를 해결하고 싶었다. 현역에 있을 때 노동조합을 결성해 문제를 해결하고자 했다. 지금은 이제 입법을 통해서 해결하고자 한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;- 조금 더 자세히 설명해줄 수 있나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“게임을 만드는 사람을 보통 개발자라고 하지만 사실 개발 직군이 있고 사업 직군도 있고 그다음에 직원 직군도 있고 다양한 분들이 모여 계신다. 이분들의 노동 환경이 정말 괜찮은가. 게임 업계는 평균 근속이 3년 언저리에 있다. 3.8년 정도인데 게임의 흥행에 따라 고용 문제가 결정되기도 하니까 불안정한 노동을 계속하고 있는 셈이다. 우리가 알고 있는 소수의 대기업 사례, 혹은 성공한 게임 사례만 보기 때문에 우리가 잘 보지 못하는 어둠이라고 할 수 있다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-박보균 문체부 장관이 얼마 전 업무 보고를 했는데.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“게임 산업의 매출이라든지 수출 규모와 같은 산업적 관점에서만 게임을 바라보는 게 아쉬웠다. 게이머나 국민 관점에서 겪는 불편함을 어떻게 해소할 것인지에도 관심을 가지면 좋겠다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;업무보고에서 (게임 관련) 언급이 적어서 아쉬웠다. 윤석열 정부가 공약으로 걸었던 것은 보면 게임 소액 사기를 어떻게 대응할 것인지, 게임 대회를 어떻게 활성화할 것인지를 다뤘다. 어떻게 일상에서 문화생활을 누리게 할 것이냐, 불편함을 겪지 않게 할 것이냐에 대한 공약들이었다. 하지만 정작 보고나 질의응답에서 보이는 인식은 산업적 측면이나 돈 얘기만 하고 있으니 게이머 관점에서 실망스러울 수 있다. 그리고 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;국내 게임이 직접 재산권 관련 피해를 보고 있다는 사실을 질문한 적 있다. 답변으로 ‘상당히 치열하게 조사를 했다’ ‘자료를 추가적으로 보고하겠다’는 말이 돌아왔다. 근데 이 얘기는 어느 질문에나 할 수 있는 대답이다. 이런 점이 아쉽다.”&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-윤석열 정부의 게임 정책과 관련해 평가한다면.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“이제 게이머가 우선이라고 외쳤던 후보인 만큼 업무보고나 이행 계획에 대해 성실하게 소통하지 않는 모습이 게이머들의 실망을 샀던 것 같다. 대통령 인수위가 거의 180여 명쯤 되는데 그 안에도 게임 관련 인사는 없었다. 여러모로 게이머들과 소통할 만한 사람이 부족하다. 장관이 업무보고에서 게임에 대한 애정이 제대로 설명이 안 됐다고 그렇게 말씀을 하는데 사실 그 한정된 시간 안에 게임 관련 내용이 포함되고 안 되고가 우선순위를 보여주는 것이다. 더 노력해야 한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-게임을 단순 산업으로만 본다 함은?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“업계 현안과 관련된 기본적인 질문을 했는데 계속 매출 규모만 말을 하더라. 물론 게임 산업이 커지고 수출 규모가 커지면 좋다. 하지만 이를 보고 있는 게이머들은 대선 때 약속했던 것을 어떻게 이행할 것인지에 대한 대답을 원했다. 게임을 할 때 당장 연관이 되는 그런 이야기들 말이다. 소위 게임 사기나, e스포츠 활성화와 같은 얘기. 근데 게임 산업 매출 규모는 그것과 다소 거리가 있다. 게임 회사 입장은 맞지만, 노동 입장도 아니고 게이머 입장도 아니다. 자꾸 게임 업계가 얼마나 큰 규모를 갖고 있고, 수출이 얼마나 됐고 이런 얘기만 해서 ‘숫자로만 게임을 보는구나’ 생각했다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-&lt;/b&gt;&lt;b&gt;한국과 중국 사이의 게임 수출 불공정 문제는 어떻게 생각하는가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“이미 일단 이름이 불공정 무역이다. 관련 부처인 문체부, 산업부, 외교부 등에서 게임 산업의 지위를 중요하게 보고 있다면 해당 문제부터 해결해야 한다. 게이머의 입장이 아니라 산업적 측면에서만 대답하고 있으면 그거라도 잘해야 한다. 판호 문제가 올해 갑자기 생긴 게 아니라 사드 배치 문제로 발생해 지금까지 해결이 안 되고 있다. 어떻게 보면 정치·외교적인 문제 때문에 게임 업계가 피해를 보는 상황이다. 중국이 판호 발급을 한 사례도 극히 소수고 지금도 여전히 안 되고 있다. 박 장관이 게임 업계 간담회를 얼마 전에 하면서 유관 부처와 협력을 하겠다고 했지만, 또 윤 대통령이 한편에서 탈중국을 외치고 있기 때문에 이 문제가 장관이 이야기한 것처럼 쉽게 해결이 될까 싶은 생각이다. 중국은 게임 산업에서 되게 큰 파이다. 중국은 한국 시장에 진출해 굉장히 자유롭게 영업을 하는데 우리는 그러지 못한다. 적극적으로 개입해 판호 문제를 빠르게 해결해야 한다. 이제 일을 시작했으니 결과물이 나와야 한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;- 사행성 문제 등으로 금지된 블록체인 게임 상용화에 대한 의견은.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“P2E(Play to Earn)라는 게 기존 게이머들 사이에 아주 새로운 개념은 아니다. 너무 빠르게 진행하려고 하면 오히려 게임 업계 전체에 부정적인 인식을 씌울 수 있다. 왜냐하면 사행성이라는 이슈는 민감한 문제이기 때문이다. 다만 블록체인이나 대체불가토큰(NFT)이 시대적 흐름이라면 영원히 금지나 불법 영역에 둘 수 없을 거라고도 생각한다. 한편으로 게임은 즐거움인데, 돈 버는 것이 주가 될 수 있다는 점에서 비판이 존재한다. 수익화가 최우선이 아니라 어쨌든 게임이라면 당연히 가져야 할 게임성과 즐거움을 담보해야 한다. 지금 규제 방식도 문제다. 게임이라고 이름이 붙으면 불법이고 규제 대상이지만, 스포츠라든지 메타버스처럼 살짝 우회하면 규제를 피한다. 그래서 좀 종합적으로 검토가 필요하다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-문체위 내 구성원 사이에서도 게임에 관한 관심 차이가 큰데.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“문체부에 문화, 예술, 체육, 관광 등 다양한 분야에 관심 있는 의원들이 있다. 나도 사실 다른 영역을 잘 모르기도 한다. 그렇기 때문에 맡은 영역에서 최선을 다하되 서로의 분야에 대해서 조금만 더 귀 기울여주면 좋겠다고 생각한다. ‘협업을 한다’라는 생각으로 문체위에 왔다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-대체로 나이가 많기 때문에 게임 업계를 모르는 의원도 많을 것 같다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“아무래도 관심도가 떨어질 수 있다. 또 학부모 단체의 시선을 많이 의식할 수 있다. 하지만 사실 이제 젊은 학부모는 본인들도 게임을 하면서 자란 세대이기 때문에 옛날과는 생각이 조금 다르다. 이런 것들을 설득하는 게 내 역할이 아닐까.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-문체위가 게임 관련 어떤 과제를 안고 있다고 보는지.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“일단 게임을 부정적으로 보는 인식부터 바꿔야 하지 않을까. 2020년도 기준 조사 결과에서 10세에서 65세까지 중에서 게임 이용자 비율은 71%였다. 반 이상이 게임을 어떤 종류든지 경험을 했다는 뜻이다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;하지만 부정적인 인식 또한 크다. 인식 개선은 계속해나가야 할 과제다. 단기적으로는 주무 부처조차도 게임 중독이라는 용어를 더러 쓴다. 이런 용어를 과몰입으로 통일을 하는 대안이 필요하다. 셧다운제도 불완전한 폐지였으니 완전 폐지로. 장기적으론 뻔한 얘기다.”&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-비슷한 맥락의 질병 코드 도입도 당면 과제인데.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“게임만을 별도로 질병 코드로 등록한다는 것은 말이 안 된다. 이전에 한 영상을 봤는데 게임에 중독되는 것이 아니라 결국 자기 통제 능력을 길러줘야 한다는 내용이었다. 게임을 못 하게 하면 아마 유튜브를 할 것이다. 과몰입할 수 있는 여건은 어디에나 있다. 그게 하필 게임이었을 뿐이다. 그렇기 때문에 게임만을 저격해서 자꾸 부정적인 프레임을 더 씌우는 것은 부적절하다고 생각한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-준비한 질문은 끝났다. 마지막으로 할 말이 있다면.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“게이머분들이 본인의 언어로 설명하면 (저는) 그대로 알아들을 수 있다고 생각한다. 그리고 이를 대변하기 위해 노력하겠다. 다른 사람은 ‘뭐로 치면 이거고, 저걸로 치면 이거다’ 식으로 비유가 필요하다. 하지만 저는 비유 없이 그대로 알아듣고 전달할 수 있는 사람이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;정진솔 인턴기자 sol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“당당치킨 6990원에 팔아도 남는다니”… 점주들 분노</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017362883&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017362883&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-08-10T21:34:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0811/2022081106325993176_1660167179_0017362883.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;홈플러스에서 파격적인 가격 6990원에 판매하는 ‘당당치킨’을 두고 치킨 자영업자들 사이에서 원가 논쟁이 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;발단이 된 건 홈플러스 관계자가 해당 가격에 팔아도 남는다고 밝히면서다. 지난 9일 한 유튜브 채널 영상에서 한상인 홈플러스 메뉴 개발총괄은 “(치킨을 팔아도) 안 남는다는 말이 이해가 안 된다. 6990원에 팔아도 남는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 발언을 두고 자영업자 커뮤니티를 중심으로 반론이 쏟아졌다. 프랜차이즈 치킨집 점주로 보이는 한 작성자는 10일 온라인 커뮤니티에 “6990원이 남는다고? 어디서 약을 팔아”라며 “내가 토요일에 받은 생닭이 마리당 4500원이고 지난주 받은 식용유 한 통이 6만7000원”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “나는 거래명세서 그대로 사진 찍어서 올릴 수 있으니까 너도 그럼 명세서 한번 제대로 까보라”며 “누구한텐 목숨이 걸린 생업이니 제발 정의로운 척하지 말라”고 분노했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소상공인·자영업자 커뮤니티 ‘아프니까 사장이다’에도 비슷한 글들이 올라왔다. 한 자영업자는 “1마리 6990원에 팔아도 남는다? 물론 1원이라도 남으면 남긴 하는 것”이라며 “그러나 대형마트가 가진 자본 인프라와 일반 치킨집이 가진 인프라는 다르다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0811/2022081106332393177_1660167203_0017362883.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그는 치킨 원가를 두고 “닭 한 마리 5000원에 파우더, 치킨 무, 콜라, 포장 용기, 대량으로 구입해도 1000~1500원이 추가된다. 기름 2통 부어서 100마리 튀긴다고 해도 1마리당 1000원 이상 들어간다”며 “여기에 배달 대행비, 수수료, 카드수수료, 부가세, 월세, 인건비 등 합치면 일반 치킨집은 이미 마이너스”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 다른 자영업자도 “육계 시세가 1㎏당 3900원이다. 반죽, 기름, 가스비, 전기세, 포장비, 염지 비용에 부가세 빼면 300원 정도 남나 보다”라고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마트 방문을 유도해 다른 상품 구매를 끌어내는 ‘미끼 상품’이라는 의견도 있었다. 한 네티즌은 “마트에서 저 치킨만 사가는 사람 거의 없을 거다. 1만~2만원 더 지출하면 마트는 무조건 남는 장사”라며 “대기업들이 소상공인과 경쟁하는 마인드는 바뀌어야 한다. 상도가 없어도 너무 없다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;치킨 가격 논란은 교촌·BHC·BBQ 등 국내 치킨 프랜차이즈 3사가 가격을 꾸준히 올리며 촉발됐다. 거듭되는 가격 인상에 ‘치킨 한 마리 3만원 시대’가 현실화할 수 있다는 우려도 나온다. 이에 반발한 일부 네티즌은 프랜차이즈 치킨 불매 운동을 벌이기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘스벅 가방서 발암물질 검출’ 국가기관 공식 확인</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017364074&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017364074&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-08-11T02:38:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0811/2022072417320876334_1658651528_0017364074.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타벅스의 고객 증정품인 ‘서머 캐리백(여행용 가방)’에서 발암물질인 폼알데하이드가 검출됐다고 정부가 공식 확인했다. 스타벅스 측은 서머 캐리백 전량에 대해 자발적인 리콜을 실시하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산업통상자원부 국가기술표준원(국표원)과 한국소비자원은 서머 캐리백에 대한 조사분석을 한 결과 폼알데하이드가 검출됐음을 확인했다고 11일 밝혔다. 서머 캐리백 외피에서는 kg당 20.0∼681mg, 내피에서는 kg당 26∼212.8mg, 종이 보강재에서는 kg당 71.6~641mg의 폼알데하이드가 각각 검출됐다. 폼알데하이드는 1급 발암물질로 장기간 노출되면 호흡기 질병 등을 일으킬 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제가 된 서머 캐리백은 지난 5월 20일부터 약 107만9110개가 소비자에게 증정·판매됐다. 스타벅스 측은 지난달 28일 폼알데하이드 검출 사실을 인정하면서 자체 회수에 나섰다. 서머 캐리백을 증정받은 고객이 서머 캐리백을 반납하면 무료 음료 3잔을 제공하고, 이와 별도로 ‘리워드 카드 3만원권’이나 새로운 굿즈(상품)를 지급해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리콜은 10월 11일까지 진행된다. 공식 리콜이 진행되면 스타벅스 측이 정부에 리콜 실적을 보고하고, 현황 점검을 주기적으로 받게 된다. 서머 캐리백을 보유한 소비자들은 스타벅스 홈페이지나 고객상담실(1522-3232), 이메일(cs@starbucks.co.kr), 스타벅스 앱(애플리케이션)을 통해 리콜 받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국표원과 한국소비자원은 서머 캐리백과 같은 증정품이나 가방이나 커튼 등에서 유사한 논란이 불거지지 않도록 제품 안전 모니터링을 강화한다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이종선 기자 remember@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“1000만원 먹튀”… 호텔예약사이트 ‘에바종’ 피해 속출</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017364554&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017364554&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-08-11T05:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0811/2022080411401486917_1659580814_0017364554.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;소비자 A씨는 지난 3월 23일, 온라인 호텔 예약 대행 업체 에바종에서 1년 호텔 이용권 ‘골드패스’를 1186만6300원에 구입했다. 지난 4~6월 4차례 호텔을 이용한 A씨는 지난달 돌연 에바종으로부터 “경영난으로 회원권 이용이 어렵다. 6개월 이용료를 환급하겠다”고 고지받았다. A씨는 “실제 이용한 이용일에 해당하는 대금 공제 후 환급해야 한다”고 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 지난 1월 1일, 에바종에서 859만2000원 상당 호텔 피트니스 1년 이용권을 구매했다. 하지만 이달 호텔로부터 “사업자와의 계약종료에 따라 이용이 중지된다”고 통보받았다. B씨는 에바종에 계약해지를 요구하려 했으나 연락이 끊겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;C씨 역시 에바종에서 지난달 21일 예약한 베트남 리조트 3박 이용 요금 199만5639원을 환불받지 못하고 있다. 에바종은 처음에는 “호텔 객실 만실로 예약이 불가능하다”며 환급을 약속했지만, 지난 29일 경영난을 이유로 환급을 거부하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인 호텔 예약 대행 업체 에바종이 경영난을 이유로 소비자들로부터 선입금으로 숙박비를 받고도 호텔에 송금하지 않으면서 소비자들의 피해가 늘어나고 있다. 피해자들은 ‘제2의 머지포인트 사태’가 될 수 있다며 우려하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국소비자원은 ‘본보야지(에바종)’에 대해 소비자 피해주의보를 발령했다고 11일 밝혔다. 소비자원에 따르면 최근 6개월간(2월 1일~8월 5일) 1372소비자상담센터에 접수된 본보야지 관련 상담은 총 40건이다. 특히 이달 들어서는 5일동안 15건이 접수됐다. 대부분(90%)은 계약해제·위약금(21건), 계약불이행(15건) 등 계약 관련 불만이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 업체는 30~70%가량 할인된 가격에 국내외 호텔·리조트 상품을 판매해 소비자들에게 인기를 끌어왔다. 올해는 약 1000만원 상당의 ‘국내 호텔 패스’를 출시해 판매하기도 했다. 국내 호텔을 6개월~1년간 횟수 제한 없이 이용할 수 있는 상품이다. 수백만원대 ‘5성급 호텔 피트니스 센터·레저 클럽 무제한 이용권’도 경영이 악화된 최근까지 판매해 소비자 피해가 늘어날 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0811/2022081113562993506_1660193790_0017364554.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 해당 업체가 여전히 온라인 사이트를 운영하고 있어 추가 피해 우려도 커지고 있다. 공정거래위원회가 최근 해당 업체에 대한 현장 조사를 실시한 결과, 통신판매 신고시 등록된 사업장은 공실인 상태로 확인됐다. 사업자 대표전화는 연결이 차단돼있음에도 온라인 사이트에서 상품 판매가 이뤄지고 있다. 공정위는 전자상거래법 등 관련 법령 위반 여부를 판단하고, 경찰·지자체와 협조해 가능한 조치를 취할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 에바종은 지난 2일 “전 직원 재택근무에 돌입했다. 폐업을 위한 조치가 아니다”고 공지했다. 이어 “투자 유치 및 인수 합병 등의 방안을 여러 관계자와 협의 중에 있다. 조금만 기다려주면 자세한 환불 예정 일자 등을 안내하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해 소비자들은 집단 소송 준비에 들어갔다. 현재까지 피해자는 150여명, 전체 피해 규모는 10억원대로 알려졌다. 소비자원과 공정위는 에바종 사이트 이용을 자제하고, 해당 사업자의 채무불이행 사실을 입증할 수 있는 증빙(녹취, 문자, 내용증명 등)을 남겨 분쟁에 대비할 것을 권고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신영 기자 spirit@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LSB는 왜 전령 앞에서 4대5 싸움을 걸었을까?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017365535&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017365535&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-08-11T07:52:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0811/2022081116490493830_1660204145_0017365535.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;리브 샌드박스 ‘카엘’ 김진홍이 T1을 꺾은 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리브 샌박은 10일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 ‘2022 LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 서머 시즌 정규 리그 2라운드 경기에서 T1에 2대 0으로 완승을 거뒀다. 12승5패(+11)로 정규 리그 3위 자리를 확정 짓고, 동시에 서머 시즌 종료 후 펼쳐질 롤드컵 선발전행 티켓도 따냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘낭만의 팀’이 가진 에너지는 폭우로도 식힐 수 없었다. 이들은 특유의 호전적인 플레이, 과감한 이니시에이팅으로 T1을 잡았다. 수적 열세를 개의치 않고 먼저 싸움을 걸고, 상대의 다이브를 강공으로 받아쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진홍은 노틸러스와 탐 켄치로 ‘프린스’ 이채환을 보좌하며 팀 승리에 힘을 보탰다. 1세트 0/2/15, 2세트 1/3/16를 기록해 ‘케리아’ 류민석(0/2/5, 0/4/3) 상대로 판정승을 거뒀다. 그는 이날의 승인으로 끈끈한 팀워크를 꼽으면서 “다섯 명이 하나 같이 움직이는 데 힘썼다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;b&gt;-‘티·젠·담’ 빼고 다 잡겠다고 했는데 담원 기아에 이어 T1까지 2대 0으로 꺾었다.&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“강팀으로 분류되는 T1을 잡아 기분이 아주 좋다. 특별한 전략을 준비하기보다는 기본적인 경기력을 올리는 데 집중했다. 늘 해왔던 대로, 다섯 명이 하나 같이 움직이면서 경기력이 우상향 그래프를 그릴 수 있도록 힘썼다.”&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-두 세트 모두 완승이었다. 언제 팀이 주도권을 잡았다고 느꼈나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“1세트는 전령 싸움에서 킬을 따내고 사상자 없이 퇴각했을 때 승기를 잡았다고 짐작했다. 시비르가 바텀에서 포탑 방패 골드를 채굴해 양쪽에서 이득을 본 상황이었다. 우리가 서포터 턴을 먼저 잡고, 그걸 활용해 상대 칼날 부리 인근 부시의 시야를 잡을 수 있었다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-시비르가 바텀에 있어 수적으로 불리했다. 무엇이 리브 샌박의 이니시에이팅 ‘근거’였나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“싸움이 길어지면 제리만 합류할 수 있겠다 싶었지만, 당장은 우리의 인원수가 더 많았다. 한쪽을 먼저 뚫은 뒤 다음 상황을 보면서 판단하기로 했다. 서포터 중에선 내가 먼저 전령 둥지에 도착하고, 대기하던 상황이었다. 전투가 길어지면 4대5였겠지만, 먼저 싸움을 걸면 사실상 4대3 구도나 마찬가지였다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-2세트는 언제 리브 샌박이 승기를 잡았다고 봤나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“바텀 1차 포탑에서 징크스를 잡아내고, 포탑 철거와 동시에 나머지 병력까지 잡아냈을 때 유리해졌다고 느꼈다. 다만 불리한 턴에 사리지 않았다가 상대방이 원하는 플레이에 당해줘 게 아쉬웠다. 미드에서 와르르 잡혔던 것도 그렇고, 바텀에서 3레벨 갱킹에 당해 ‘점멸’을 낭비했던 것이 예다. 팀원들끼리 충분히 얘기한 상황이었는데 플레이를 잘못했다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-12.14패치 적용 후 첫 경기였다. 메타 변화가 있을 것으로 보나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“드래곤 스택이 중요해졌는데, 드래곤의 초반 체력이 늘어나서 사냥 난도가 올라갔다. 아직은 메타 변화가 크게 체감되지 않지만 시간이 좀 더 지나면 유틸형 서포터들의 등장 빈도가 줄어들 것으로 본다. ‘주문 작열’ 룬의 버프나 물약의 너프 때문에 라인전을 전보다 더 강하게 플레이할 수는 있지만 한 번만 실수해도 게임이 끝나버린다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-지난 시즌과 비교했을 때 기량이 많이 향상됐다는 평가가 나온다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“확실히 서머 시즌 들어서 실력이 더 늘었음을 스스로 느낀다. ‘크로코’ (김)동범이 형이나 조재읍 코치님이 많은 도움을 주고 계신다. 조 코치님은 서포터로서의 움직임, 라인전 구도 등을 잘 알려주신다. 전체적인 게임 흐름을 잘 읽으시더라. 작년과 비교하면 게임의 전반적인 구도를 더 잘 볼 수 있게 됐고, 미드와 정글 개입 능력도 늘었다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-프레딧 브리온전을 끝으로 정규 리그를 마친다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“브리온은 ‘팀합’이 좋은 팀이다. 최근엔 경기력도 많이 올라온 상태다. 우리도 경기력을 더 끌어올리고, 장점을 살리는 쪽으로 전략을 준비한다면 재밌는 경기가 나올 것이다. 열심히 준비하겠다. 항상 응원해주시는 팬들께 감사하다고 전하고 싶다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프 결국 검찰 출두, 묵비권 행사…WP “한국은 정권교체 평화롭게 했다” 일침</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017365537&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017365537&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-08-11T07:52:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0811/2022081023023193086_1660140151_0017365537.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;도널드 트럼프 전 미국 대통령이 자산 가치를 축소했다는 의혹으로 퇴임 후 처음으로 검찰에 출두했다. 전직 대통령에 대한 압수수색과 검찰 출두는 미 역사상 거의 전례가 없다는 점에서 차기 미 대선에 상당한 영향을 미칠 전망이다. 트럼프 전 대통령이 위기 탈출을 위해 2024년 대선 출마 선언을 앞당길 것이라는 관측이 힘을 얻고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN 등에 따르면 트럼프 전 대통령은 10일(현지시간) 뉴욕검찰에 출두해 트럼프그룹 자산가치를 부풀려 세금 당국으로부터 혜택을 받은 혐의에 대해 6시간 동안 묵비권을 행사했다. 그는 성명을 통해 “내 고문의 조언 하에 나는 미국 헌법상 모든 시민이 보유한 권리·특권으로 신문 답변을 거부했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트럼프 전 대통령이 증언을 거부한 것은 선서를 해야 하는 검찰 심문에서 거짓 증언을 하면 형사 처벌이 가능하기 때문으로 보인다. 현재 뉴욕주는 해당 혐의를 민사 사건으로 다루고 있지만 맨해튼 연방지검은 같은 사안을 형사 사건으로 다루고 있다. 그가 자신의 증언이 맨해튼 연방지검의 수사에 미칠 영향을 고려해 묵비권을 사용했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스는 “트럼프 전 대통령이 이날 질문에 답하면서 헛발질을 했거나 의도하지 않고 자신의 잘못을 드러냈다면 이는 범죄 수사에 새로운 활력을 불어넣었을 것”이라며 “그의 발언 거부로 맨해튼 범죄 수사의 미래는 불확실해졌다”고 평가했다. 트럼프 전 대통령은 검찰 조사 후 페이스북을 통해 “큰 논란에도 불구하고 오바마와 클린턴은 결코 습격(raid)을 받지 않는다”며 불만을 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국에서는 트럼프 전 대통령이 묵비권을 행사한 것에 대한 비판의 목소리가 적지 않다. 그는 2016년 토론 당시 힐러리 클린턴 당시 민주당 대선 후보의 ‘이메일 스캔들’을 공격하면서 힐러리의 묵비권 사용을 맹비난했다. 그러나 정작 자신의 심문에 들어가자 묵비권을 행사한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트럼프 전 대통령이 각종 수사에 대한 대응으로 대선 출마 선언을 앞당길 수 있다는 관측이 나온다. 앞서 그는 자신이 만든 ‘트루스소셜’에 동영상을 올리며 “앞으로 좋은 일이 생길 것”이라고 했다. 하지만 검찰 수사는 여전히 변수다. 기밀 반출, 의회 난동 선동 혐의 등으로 형사처벌 가능성을 배제할 수 없는 상황이다. 트럼프 전 대통령의 기소가 이뤄질 경우 론 드산티스 플로리다 주지사와 마이크 펜스 전 부통령 등 다른 공화당 경쟁 주자들의 발걸음도 빨라질 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 워싱턴포스트(WP)는 트럼프 전 대통령 수사에 대해 ‘한국의 평화로운 정권 교체에 주목해야 한다’는 취지의 칼럼을 실었다. 미국에서는 전직 대통령이 사법 처리를 받은 사례가 리처드 닉슨 대통령 밖에 없다. WP는 “한국은 아시아에서 가장 안정된 민주주의 국가 중 하나일 수 있다”며 “하지만 전직 대통령들을 감옥으로 보낸 기록은 거의 틀림없이 독보적인 위치에 있다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 기자 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中, 미국에도 경제보복 시동…미국산 소고기 수입금지</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017365558&amp;code=61131811&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017365558&amp;code=61131811&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-08-11T07:55:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0811/2022081115505793692_1660200657_0017365558.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국 당국이 검역 문제를 이유로 한 미국 육류 업체의 소고기 수입을 금지했다. 낸시 펠로시 미국 하원의장의 대만 방문 이후 미·중 갈등이 고조된 가운데 중국이 대만에 이어 미국에도 경제 보복을 시작한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 해관총서는 11일 미국 육류업체 킹 미트(KING MEAT) 소고기에서 락토파민이 검출됐다며 이날부터 이 업체 제품의 수입을 금지한다는 공고를 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;락토파민은 소와 돼지 등을 사육할 때 쓰는 성장 촉진제다. 고기 지방을 줄이고 살코기 양을 늘리는 작용을 한다. 한국 미국 일본 캐나다 등에서는 허용 기준치를 두는 방식으로 락토파민 사용을 허용하지만 중국은 이를 금지하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국이 미국에 대해서도 경제 보복을 가하기 시작한 것이 아니냐는 관측이 나온다. 중국은 외교적 갈등을 겪을 때마다 비관세 장벽 등을 활용해 상대국에 비공식적인 경제 보복을 가해왔다. 최근 펠로시 의장의 대만 방문 이후에도 중국은 유해 물질 검출 등을 이유로 대만산 감귤류 제품과 냉장 갈치 등 일부 해산물 수입을 금지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국도 최근 중국에 대한 관세 인하 논의를 보류한 것으로 전해졌다. 로이터통신은 이날 “대만을 둘러싼 중국의 전쟁 게임으로 인해 바이든 행정부가 중국에 대한 일부 관세를 인하하거나 철폐하려는 논의를 보류했다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 수개월 동안 바이든 행정부는 물가 상승을 막기 위해 트럼프 행정부 시절 중국산 제품에 부과된 고율 관세를 인하를 검토 중이었다. 그러나 펠로시 의장의 대만 방문 이후 시작된 중국의 전방위적 무력 시위에 관세 인하를 재검토하게 된 것이다. 한 소식통은 “대만이 모든 것을 바꿨다”고 로이터통신에 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 오는 11월 중간선거를 앞둔 바이든 대통령에게 물가 안정이 중요한 목표인만큼 결정은 쉽지 않을 것으로 보인다. 지나 러몬도 미 상무장관은 10일 블룸버그TV와의 인터뷰에서 “펠로시 의장의 대만 방문 이후 상황은 특히 복잡하다”며 “대통령은 매우 조심스러운 상태이며 미국에게 피해를 주지 않기 위해 자신의 선택을 저울질하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“에너지 아끼라더니 내로남불”…마크롱, ‘제트스키 논란’으로 곤욕</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017365617&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017365617&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-08-11T08:06:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0811/2021090616014134240_1630911701_0017365617.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;에마뉘엘 마크롱 프랑스 대통령이 휴양지에서 제트스키를 타는 모습이 언론에 포착돼 곤욕을 치르고 있다. &lt;span&gt;마크롱 대통령은 국민들에게 향후 2년간 에너지 소비를 10% 줄이자고 말했는데, 정작 자신은 에너지 소비가 많은 제트스키를 즐기는 모습이 포착됐기 때문이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;더타임스는 10일(현지시간) 마크롱 대통령이 최근 부인과 함께 대통령 별장이 있는 지중해의 브레강송 요새에서 여름 휴가를 보던 중 제트스키를 즐기는 모습이 연예 주간지 ‘브와시’에 게재됐다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 지난주 휴가를 떠나면서 언론에 자신이 환경친화적인 카누를 탄다는 사실은 알리고 제트스키를 탈 때는 아무 말도 하지 않았다는 사실이 알려지면서 ‘내로남불’ 논란마저 더해지고 있다고 한다. 제트스키는 자동차보다 연료 사용량이 더 많다. 마크롱은 2017년 대통령이 된 뒤 여름 휴가철에 제트스키를 즐기는 모습이 종종 포착됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게다가 최근 한여름 열파 속에 프랑스 곳곳에서 산불이 일어나는 상황이라 그의 언행을 둘러싼 비판은 더욱 거세지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유럽환경녹색당 소속의 산드린 루소 의원은 “그가 기후변화 문제를 제대로 인식하고 있지 않다는 것을 알 수 있다”며 “오늘날 이 문제를 심각하게 생각하지 못하는 것은 범죄 행위나 다름없다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 기자 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그리스 영해서 이주민 보트 침몰… 50여명 실종</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017365646&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017365646&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-08-11T08:12:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0811/2022081116124893748_1660201968_0017365646.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리스 영해에서 이주민들의 배가 침몰해 50여명이 실종됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 일간 가디언은 10일(현지시간) “이주민 80여명을 태운 배가 이날 새벽 그리스 영해의 로도스섬 남쪽 70㎞ 지점에서 침몰했다”고 보도했다. 사고 선박은 튀르키예 안탈리아에서 출발해 이탈리아로 향하던 중이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리스 해군·공군은 사고 수역으로 급파돼 구조 활동을 벌였지만 50여명의 행방은 여전히 확인되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리스 정부 관계자는 “이날 새벽 5시쯤 29명을 구조했지만 50여명이 실종된 상태”라며 “오후 늦게까지 구조 작업을 행했지만 진척이 없다. 시속 30마일(시속 48㎞)의 강풍으로 구조 작업에 어려움을 겪고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서민철 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中에서 또? 산둥성 등지 서식 쥐에서 새 바이러스 발견</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017365705&amp;code=61131811&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017365705&amp;code=61131811&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-08-11T08:29:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0811/2017091011054544930_1505009145_0017365705.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 동부 지역에서 동물에 감염된 뒤 사람에 옮겨진 새로운 인수공통 감염 바이러스가 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 워싱턴포스트(WP)에 따르면 국제 과학자팀은 의학전문지 뉴잉글랜드 저널 오브 메디신(NEJM) 최신호에 게재한 연구에서 중국 동부 지방의 환자 표본 35개에서 랑야(Langya) 헤니파바이러스를 찾았다고 10일(현지시간) 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;랑야 바이러스는 2018년 산둥성의 한 농부가 발열로 내원하는 과정에서 발견됐다. 이후 2년간 산둥성과 허난성에서 34명이 추가로 감염됐으며 대부분 농부였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 연구에 따르면 곤충을 먹고 사는 소형 포유류인 ‘뾰족뒤쥐’가 바이러스를 인간에 옮겼다고 밝혔다. 다만 사람 간 전파된 증거는 표본이 적어 찾지 못했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번에 발견된 새 바이러스는 헤니파바이러스 계열로 5종의 바이러스가 더 있다. 미국 질병통제예방센터(CDC)는 이 계열 중 2종은 독성이 매우 강해 치사율이 높다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;35명의 환자 중 26명이 랑야 바이러스에 한 종에만 감염됐으며 현재까지 나온 사망자는 없다. 증상은 열을 동반한 무기력함과 백혈구 감소 및 기침 증상을 보였다. 중증일 경우 신장과 간 기능 장애가 발생했다고 보고됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구자들은 25종의 소형 포유류에서 뾰족뒤쥐에서 바이러스가 검출된 것으로 확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프랑수아 발루 런던대학교 생물통계학 교수는 “코로나19를 재연하지는 않으나, 야생 및 가내 동물 사이의 병균이 사람을 감염시켜 위협이 될 수 있는 또 다른 사례”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한명오 기자 myungou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“10달러 쓰는 관광객 필요없어”…뉴질랜드 장관 발언 논란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017365792&amp;code=61132211&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017365792&amp;code=61132211&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-08-11T08:44:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0811/2021041211040553100_1618193045_0017365792.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“컵라면을 먹으면서 하루에 10달러로 뉴질랜드를 여행하려는 사람들을 유치하기 위해 노력하지 않을 것이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;가디언은 11일(현지시간) 스튜어트 내시 뉴질랜드 관광부 장관이 뉴질랜드 여행 마케팅을 돈을 많이 쓰는 ‘큰손’ 관광객을 대상으로 할 것이라고 말했다고 보도했다. 특히 그는 전날 있었던 국경 개방에 따른 관광 인력 확충 계획에 대한 발표에서 저예산 관광객들에 대한 혐오감을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내시 장관은 한 전문가가 ‘큰손’ 관광객들은 일반적으로 더 높은 탄소 발자국을 가지기 때문에 환경에도 좋지 않으며 경제적으로도 더 많은 기여를 하지 않는다고 말했음에도 불구하고 “뉴질랜드는 ‘고품질의’ 큰손 관광객들에게 계속해서 초점을 맞출 것”이라고 발언한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “우리는 배낭여행자도 환영할 것”이라면서도 “컵라면을 먹으면서 하루 10달러로 뉴질랜드를 여행할 수 있는 방법에 대해 페이스북에 게시하려는 사람들을 겨냥하지는 않을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내시 장관은 과거에도 비슷한 발언으로 논란이 된 적 있다. 그는 2년 전에도 “뉴질랜드는 ‘부끄러워하지 않고’ 초부유층을 겨냥할 것”이라면서 “비즈니스 클래스나 프리미엄 이코노미 항공을 이용하고 헬리콥터를 타며 프란츠 요제프 빙하를 둘러보고 고급 레스토랑에서 식사하는 종류의 관광객을 유치할 것”이라고 말했다. 당시에도 이 발언은 비평가들에게 “건방지고 엘리트주의적”이라며 비판을 받았었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴질랜드 오타고 대학의 제임스 히감 뉴질랜드 오타고대학 관광학 교수는 가디언에 “돈을 많이 쓰는 관광객이 저예산 관광객보다 뉴질랜드에 더 많은 기여를 했다는 가정이 연구에서 뒷받침된 것은 아니다”며 “나는 이에 대한 증거를 본 적이 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “최근 수십 년 동안 전 세계적으로 관광객들은 더 멀리, 더 빠르게, 더 많은 이산화탄소를 생성하면서 여행을 하는 추세”라며 “결국 매우 부유한 사람들이 가장 많이 환경을 파괴한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제임스 교수는 오히려 유학생이나 배낭여행객처럼 상대적으로 소득이 낮은 경향이 있는 관광객들이 오히려 국내 누적 지출과 직접적인 상관관계가 있다고 말한다. 그는 “크루즈 승객들의 경제적 기여는 공부하기 위해 뉴질랜드에 오는 유학생들에 비해 암울하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“코로나 백신 맞고 잦은 자궁 출혈…인과관계 있다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017365854&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017365854&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-08-11T09:02:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0811/2022081118055694025_1660208757_0017365854.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19 백신 접종과 일부 이상 자궁출혈 발생 간 인과관계가 있다는 평가가 나왔다.&lt;br&gt;다만 비교적 짧은 기간 내 발생한 빈발 월경(생리 주기가 평소 보다 짧아짐) 및 출혈의 발생 위험을 확인한 것으로, 생리를 안 하거나 드물게 하는 무월경이나 희발 월경과의 관련성은 확인되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한민국의학한림원 코로나19백신안전성위원회는 코로나19 백신 예방 접종 후 이상 반응에 대한 3차 분석 결과를 11일 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안전성위원회는 질병관리청 의뢰로 코로나19 예방접종 후 이상 반응의 과학적 인과성 평가를 목표로 지난해 11월 발족했으며 그간 2차례 연구결과를 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위원회는 2021년 2월 26일~10월 31일 백신 1차 접종자 중 1차 접종일 기준 120일 이내 빈발 월경 및 출혈 관련 이상 자궁출혈 발생 환자들을 대상으로 코로나 백신과 이상 자궁출혈 발생 위험 간의 연관성 분석을 수행했다.&lt;br&gt;자기 대조 환자군 연구(SCCS)를 통해 코로나 백신 접종자에서 이상 자궁출혈 발생 시 백신으로 인한 것이라 여겨지는 접종 후 30일 이하 위험 구간과 대조 구간(관찰 기간 내 위험 구간을 제외한 기간)을 비교했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 결과 최종 분석대상인 백신 접종 후 120일 내 빈발 월경 및 출혈 관련 이상 자궁출혈이 처음 발생한 환자는 10만8818명이었으며 백신 접종 후 30일 내 이상 자궁출혈 발생 위험은 대조 구간에서의 발생 위험에 비해 1.42배 높아 통계적으로 유의한 것으로 관찰됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위원회는 “이번 연구결과와 문헌고찰을 포함해 현재까지의 과학적 근거를 종합한 결과 코로나 백신과 이상 자궁출혈 간 인과관계가 있음을 수용할 수 있는 단계로 평가된다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “하지만 비교적 짧은 위험구간 내에서 빈발 월경 및 출혈 관련 이상 자궁출혈의 발생 위험을 확인한 것으로 무월경 및 희발 월경 등과 같은 이상 자궁출혈과의 관련성에 대해서 확대해 설명할 수 없다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;또 연구 대상에 일시적으로 이상 자궁출혈이 발생했으나 추후 회복된 경우와 이상 자궁출혈이 발생한 후 증상이 지속적으로 발현되는 대상이 모두 포함돼 있어 향후 접종 후 만성적으로 이상 자궁출혈이 나타나는 인구를 대상으로 한 추가 연구가 필요하다는 게 위원회 측 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뇌의 정맥동(정맥 혈관 내 공간)에 혈전(피떡)이 생기는 대뇌정맥동혈전증에 대한 발생률비, 연관성 분석에서도 발생의 증가가 확인됐다. 대뇌정맥동혈전증은 장기간 지속되면 뇌에서 혈액이 빠져나가지 못해 뇌졸중을 일으킬 수 있다.&lt;br&gt;특히 소그룹 분석에서 30~49세, 50~64세의 연령군, 여성 등에서 위험 증가가 관찰됐다. 위원회는 다만 “백신 접종 후 통계적으로 유의하게 발생 위험이 증가했으나 이런 결과는 진단 정확성 등 연구 한계점을 고려해 주의깊은 해석이 필요하다”고 했다.&lt;br&gt;또 “이러한 한계로부터 자유로운 근거를 생산하기 위해서는 국내에서 확진된 환자 데이터를 체계적으로 수집한 레지스트리(등록자)를 활용한 연구가 수행돼야 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 다리 정맥이 막혀 피가 뭉치는 심부정맥혈전증은 접종 후 위험 기간과  대조 기간을 비교할 때 관련 질환을 모두 모은 결합 지표(Composite outcome)에서 전체 백신의 발생률 증가는 확인되지 않았다.&lt;br&gt;하지만 화이자 백신에서 전체 결합 지표와 개별 질환의 접종 후 대조 기간 대비 위험 기간의 일관된 발생률의 소폭 증가가 탐지됐으며 이에 대한 세부 분석이 요구된다고 대부분의 전문가가 의견을 같이했다.&lt;br&gt;또 이는 해외 연구결과와 일치하지 않고 이상 반응에 대한 우려로 인한 과잉 진단의 가능성이 존재하기 때문에 향후 화이자 백신 접종 후 심부정맥혈전증, 폐색전증에 대한 면밀한 역학적 평가가 진행될 예정이라고 위원회는 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박병주 안전성위원장은 “일부 질환에서 백신 접종과의 연관성이 확인됐지만 연구에 사용된 데이터의 진단 정확성 등에 대한 한계를 고려할 때 주의 깊은 해석과 향후 추가 연구가 따라야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민태원 의학전문기자 twmin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장군님이 곰에 물리셨다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017365966&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017365966&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-08-11T10:08:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0811/2022031718393140019_1647509971_0017365966.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;담원 기아가 ‘캐니언’ 김건부의 활약에 힘입어 3연패에서 탈출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;담원 기아는 11일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 ‘2022 LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 서머 시즌 정규 리그 2라운드 경기에서 광동 프릭스에 2대 0으로 이겼다. 3연패를 끊은 이들은 10승7패(+9)를 누적해 4위 자리를 굳혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;담원 기아의 에이스 김건부(리 신)가 불리했던 2세트 막판 궁극기 ‘용의 분노’로 ‘테디’ 박진성(시비르)을 걷어찬 게 이날의 하이라이트였다. 불리한 상황에 놓였던 담원 기아는 상대 주력 딜러를 잡아내 최대 위기에서 탈출했다. 이후 또 한 번의 전투에서 박진성을 처치해 역전 드라마를 쓰는 데 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연패 중이던 두 팀은 이날 느리고 신중하게 게임을 풀어나갔다. 1세트 땐 광동이 전령을, 담원 기아가 드래곤을 연속 처치하면서 양 팀의 전략적 요충지가 위아래로 갈렸다. 담원 기아가 드래곤 싸움에서 조금이나마 더 침착하고 정교했다. 이들은 36분 미드 교전에서 에이스를 띄워 승기를 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2세트 중반까지는 광동의 흐름이었다. 박진성이 킬을 몰아 먹으면서 담원 기아 포탑과 억제기가 와르르 무너져 내렸다. 그러나 김건부의 슈퍼 플레이로 단숨에 게임 흐름이 뒤바뀌었다. 뒤늦게 기세를 탄 담원 기아는 40분, 미드에서 재차 박진성을 잡아낸 뒤 3킬을 더 챙겨 승리를 확정지었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기 뒤엎은 ‘김건부의 분노’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366058&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366058&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-08-11T11:40:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0811/2022081120181894137_1660216698_0017366058.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;‘캐니언’ 김건부가 절묘한 궁극기 활용으로 판세를 뒤집었다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;담원 기아는 11일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 ‘2022 LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 서머 시즌 정규 리그 2라운드 경기에서 광동 프릭스 상대로 2대 0 완승했다. 담원 기아는 10승 7패(+9)로 4위를 지켰다. 김건부는 부진하던 2세트 흐름을 바꿔 POG포인트를 얻었다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;담원 기아는 1세트를 신중하게 끌어갔다. 경기 시간 20분이 넘도록 제대로 된 한타를 열지 않고 용 스택 쌓기에 집중했다. 김건부는 이에 “(이니시를 걸지 않은 것은) 우리가 실수한 부분이 있다고 생각한다”라며 “빠르게 이니시를 걸었다면 승리 속도를 높였을 것 같다”라고 분석했다. 이어 “용의 가치가 많이 높아졌고, 우리가 주도권 있는 챔피언을 택해서 용 싸움에 집중했다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김건부는 승리 가능성이 희박하던 2세트 흐름을 한방에 바꿔버렸다. ‘테디’ 박진성의 시비르가 활약하며 광동은 담원 기아의 기지를 초토화했다. 해설진이 “시비르를 넥서스처럼 생각하라”고 언급할 정도였다. 담원 기아의 패색이 짙던 상황에서 리 신의 궁극기 ‘용의 분노’가 전광석화처럼 치고 들어갔다. 김건부는 잘 크던 시비르를 잡아냈고 기세를 몰아 승리를 얻어냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김건부는 해당 경기를 “중간에 사고가 많이 나서 거의 진 게임이었는데 그래도 상대가 타워로 몰려올 때 무조건 (싸움을) 걸자고 얘기했었다”라며 “시비르의 포지션이 깊게 들어와 기회라 생각하고 바로 걸었다”라고 복기했다. 이어 김건부는 “시비르가 잘 커도 타워를 치기는 쉽지 않다. 그렇게 압박감을 느끼지 않았다”라고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;담원 기아는 T1전을 앞두고 있다. 김건부는 “T1을 상대로 이긴 기억이 많이 없다. 플레이오프 마지막 전 경기이기도 하니까 경기력 끌어올려서 좋은 모습을 보이도록 하겠다”라고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정진솔 인턴기자 sol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>켈린의 2세트 복기 “봇 다이브, 정글 불러야 했는데…”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366147&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366147&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-08-11T11:52:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0811/2022070319180956692_1656843489_0017366147.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;담원 기아 ‘켈린’ 김형규가 상대에게 바텀 다이브를 허용한 것에 대해 아쉬움을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;담원 기아는 11일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 ‘2022 LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 서머 시즌 정규 리그 2라운드 경기에서 광동 프릭스를 2대 0으로 꺾었다. 담원 기아는 10승7패(+9)로 4위를 지켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 후 기자실을 찾은 김형규는 “오랜만에 경기장에서 대회를 치렀다. 아쉬운 부분도 있었지만, 오랜만에 역전승을 거둔 것 같아 기분이 좋다”고 승리 소감을 밝혔다. 그는 이달 초 확진 판정을 받았던 코로나19의 여파 때문인지 인터뷰 내내 잔기침에 시달렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김형규는 아직 코로나19 때문에 컨디션 회복에 어려움을 겪고 있다. 그는 “저번 주에는 거의 죽을 뻔했다”라며 “지금은 전보다 나아졌다. 스크림 때 목이 많이 쉬어 말을 거의 못 했다. 스스로 생각해도 연습 과정에서 잘 준비하지 못했던 것 같다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;담원 기아는 이날 광동 상대로 3연패를 끊었다. 비슷한 팀 컬러의 두 팀은 나란히 바텀 게임을 준비해왔다. 제리, 시비르, 드레이븐 등으로 승부수를 걸었다. 김형규는 “요즘은 바텀 게임이 많이 중요하다고 생각한다”며 “바텀 픽에 대한 얘기를 많이 하며 게임을 준비했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;담원 기아는 2세트 초반 ‘기인’ 김기인(그라가스)의 바텀 부시 매복 플레이에 대미지를 입었다. 결국 바텀 다이브를 당해 킬을 헌납했다. 김형규는 “짐작은 하고 있었는데, 진짜로 바텀에서 매복 플레이를 당해 당황스러웠다”고 당시를 회상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “상대가 그런 플레이를 했다는 건 바텀 게임을 하겠다는 선언과 같았다. 그 점을 빨리 인지하고, 대처해야 했는데 그러지 못했던 것 같아 아쉽다”면서 “지금 생각해보면 정글러를 빠르게 불러 다이브에 대처해야 했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;담원 기아는 이제 T1과의 정규 리그 마지막 경기만을 남겨놨다. 김형규는 “T1이 잘하는 팀인데, 요즘 많이 흔들리고 있는 것 같다”며 “그 점을 잘 공략해보겠다”고 각오를 전했다. 이어 “이제껏 강팀 상대로 승리를 챙기지 못했던 만큼 반드시 이기고 싶다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KT, DRX와 5위 싸움서 ‘1·2세트 50분 컷’ 완승</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366190&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366190&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-08-11T12:30:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022071420324068722_1657798360_0017366190.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정규 리그 5위 자리를 놓고 펼쳐진 대결에서 KT 롤스터가 웃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KT는 11일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 ‘2022 LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 서머 시즌 정규 리그 2라운드 경기에서 DRX에 2대 0 완승을 거뒀다. 이날 경기 결과에 따라 KT는 10승7패(+6), DRX는 9승8패(+0)가 됐다. 순위 변동 없이 KT는 5위, DRX는 6위에 머물렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이로써 플레이오프 대진이 모두 정해졌다. 정규 리그 1위 젠지와 2위 T1이 2라운드로 직행한 가운데 3위 리브 샌드박스와 6위 DRX가 1라운드에서 대결하게 됐다. 4위 자리를 놓고 막바지 경쟁 중인 담원 기아와 KT도 2라운드행 티켓을 놓고 붙게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 세트 모두 KT의 완승이었다. 1세트는 24분13초, 2세트는 24분25초 만에 상대 넥서스를 부쉈다. 라인전에서부터 상대와 성장 격차를 벌린 이들은 이후 한타 단계에서도 상대보다 확연히 앞서는 모습을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1세트는 바텀에서부터 스노우볼이 굴러갔다. ‘라이프’ 김정민(탐 켄치)이 미드라인까지 개입해 스노우볼을 크게 굴렸다. ‘커즈’ 문우찬(오공)의 빠른 탑 다이브가 2세트 승리 공식의 첫 줄이 됐다. 1세트와 정반대로 위에서 스노우볼을 굴린 KT는 큰 어려움 없이 상대 넥서스를 파괴했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KT 롤스터 경기, GiGA 막히게 빠르다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366245&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366245&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-08-11T13:15:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081121585194257_1660222731_0017366245.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“빨리 끝내자” “스겜(스피드 게임)” 선수들 말마따나 KT 롤스터가 빠르게 경기를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KT는 11일 서울 종로구 LCK 아레나에서 펼쳐진 ‘2022 LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 서머 시즌 정규 리그 2라운드 경기에서 DRX 상대로 2대 0 완승했다. KT는 10승 7패(+6)로 5위에 머물렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KT의 1세트 경기력에 붙은 호칭은 ‘욕심쟁이’다. KT는 초반 오브젝트를 독식하며 스노우볼을 굴렸다. 19분에 10대 2까지 킬 격차를 벌리고 1만 골드 이상 차이를 냈다. KT는 성장 차이를 이용해 바론 버프를 손쉽게 획득했다. 바텀 억제기와 미드 3차 포탑을 파괴하며 24분 만에 상대 넥서스를 점령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2세트 역시 빠르게 마무리했다. KT는 첫 전령을 획득하고 드래곤 1스택을 챙기며 초반부터 수월한 흐름을 이어갔다. DRX가 전령을 풀어도 아랑곳하지 않았다. ‘빅라’ 이대광이 ‘표식’ 홍창현을, ‘라스칼’ 김광희가 ‘데프트’ 김혁규를 처치하며 한타를 이어가고 18분에 에이스를 띄웠다. 8대 0까지 킬 격차가 벌어졌다. 김광희는 바텀에서 탱커 세주아니로 딜러 아리를 잡는 진귀한 솔로킬도 완성했다. 바론 버프까지 두른 KT를 막긴 어려웠다. DRX는 1킬도 얻지 못하며 속수무책으로 밀려났다. 경기는 또 24분 만에 끝이 났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 빠른 경기력을 선보인 KT는 4위인 담원 기아와의 PO 1라운드 맞대결이 확정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정진솔 인턴기자 sol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘라이프’ 김정민 “물오른 기량, 전부 감독님 덕분”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366353&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366353&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-08-11T15:05:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022071618512069542_1657965080_0017366353.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;KT 롤스터 ‘라이프’ 김정민이 자신의 경기력 향상을 도와준 은인으로 강동훈 감독을 지목했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KT는 11일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 ‘2022 LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 서머 시즌 정규 리그 2라운드 경기에서 DRX에 2대 0 완승을 거뒀다. 이날 경기 결과에 따라 KT는 10승7패(+6), DRX는 9승8패(+0)가 됐다. KT는 5위, DRX는 6위에 머물렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KT는 이날 승리로 플레이오프에서 4위 담원 기아와의 만남이 확정됐다. 이날 1세트 때 탐 켄치를 플레이해 POG로 선정되기도 했던 김정민은 “앞서 열린 담원 기아 대 광동 프릭스전을 보니 담원 기아의 폼이 많이 올라온 것 같다”며 정글러 ‘캐니언’ 김건부를 경계하겠다고 밝혔다. 다음은 김정민과의 일문일답.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-DRX 상대로 2대 0 완승을 거뒀다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“플레이오프라는 중요한 무대를 앞두고 기세를 탔다. 팬들께 좋은 경기력도 보여드려 기쁘다. 연습 과정에서 팀원들끼리 피드백을 수용하려고 노력 중이다. 개인적으로도 기량이 많이 올라온 상태라고 생각한다. 전부 감독님 덕분이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-강동훈 감독이 김 선수에게 어떤 긍정적 영향을 주고 있나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“저를 완전히 믿어주신다. 그 믿음에 보답하고 싶어서 더 잘하려고 노력하게 된다. 감독님께서 나한테 요구하시는 바가 정말 많다. 그런데 ‘너는 그걸 다 해낼 수 있는 선수’라고 말씀해주시니 동기부여가 된다. 감독님의 요구사항은 대부분 팀의 콜과 관련된 것들이다. 컨디션에 따라 다르지만 보통 10개 중 5~6개 정도를 해낸다. 잘 되는 날은 10개 전부 성공하기도 한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-두 세트 모두 아펠리오스 대 징크스 구도로 맞붙었다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“밴픽 양상을 보면서 아펠리오스 대 징크스 구도가 나올 거로 예상했다. 상대는 징크스를 좋아하고 아펠리오스를 좋아해서다. 자신감이 있어서 이 구도를 받아들였다. 밴픽 구도상 한 번 흐름을 타면 계속 스노우볼을 굴리기 쉬웠다. 반면 상대는 한 번 불리해지면 할 수 있는 플레이가 줄어드는 조합이었다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;b&gt;-1세트 때 전령을 앞두고 라인을 바꿔 포탑 방패를 뜯어내는 큰 이득을 봤다.&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;“아펠리오스는 타워링(포탑 철거)이 빠른 챔피언이어서 먼저 전령을 사냥하고, 이를 활용해&lt;span&gt; 포탑을 철거하려고 했다. ‘순간이동’이 있던 나는 바텀에 남아서 징크스의 귀환을 끊으려고 했는데 사실 이 시도는 실패했다. 그런데 징크스가 탑으로 가기 위해 귀환하지를 않더라. 결과적으로는 우리가 의도했던 대로 잘 풀려서 다행이었다.”&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-탐켄치로 ‘결의’가 아닌 ‘지배’를 보조 빌드로 선택했다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“‘궁극의 사냥꾼’ 룬 효과를 발동시켜 오브젝트 대치 구도에서 궁극기를 한 번 더 쓰는 게 좋다고 생각했다. 요즘 팀들이 오브젝트 등장 전 탐 켄치의 궁극기 ‘집어삼키기’ 소모를 유도하는 플레이를 자주 한다. 그런 전략에 대응하기 위해 룬을 바꿔봤다. 결의가 없는 만큼 라인전 리스크가 올라가지만, 나는 원래 리스크를 짊어진 채로 게임 하는 걸 좋아한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-다음 상대는 정규 리그 1위 젠지다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“젠지는 ‘피넛’ (한)왕호 선수의 오더가 뛰어나고, 팀적으로 스노우볼도 잘 굴리는 팀이다. 불리한 상황에서도 이기는 방법을 찾아낸다고 느낀다. 우리도 잘 준비해야 한다. ‘룰러’ (박)재혁이 형에 대해 잘 분석해서 이겼던 기억이 있다. 이번에도 내가 재혁이 형에 대해 알고 있는 정보들을 팀원들과 공유해서 이겨보겠다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-3년간 호흡을 맞춘 파트너에 대해 잘 알고 있기는 박재혁도 마찬가지 아닌가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“재혁이 형은 섬세한 사람이 아니라 모를 것이다. 그런데 아예 모르면 또 섭섭할 것 같은데….”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-플레이오프에서 담원 기아와의 맞대결이 확정됐다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“오늘 경기 전 대기실에서 담원 기아가 광동 프릭스와 경기하는 걸 봤다. 폼이 많이 올라온 것 같더라. 내가 알고 있던 담원 기아로 돌아온 것 같다. 우리의 상대 팀이긴 하지만 왠지 내가 다 뿌듯하더라.(웃음) ‘캐니언’ 김건부 선수가 리 신으로 디테일한 스킬을 쓰고, 심지어 콤보 중간에 ‘강타’까지 쓰는 게 인상 깊었다. 그와 대결해보면 재밌을 것 같다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-끝으로 인터뷰를 통해 하고 싶었던 얘기가 있다면.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“지난 리브 샌박전에서 부족한 모습을 보여드렸다. 부족했던 소통이 패인이었다고 생각한다. 이후 팀원끼리 신뢰도 쌓고, 팀적으로 경기력도 많이 개선했다. 다음 젠지전에선 반드시 좋은 모습을 보여드리겠다. 항상 응원해주셔서 감사하다고 말하고 싶었다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 서울시 반지하 주거 퇴출, 정교한 후속대책 마련해야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258965&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258965&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:01:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081119121094086_1660212730_0924258965.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울시가 지하·반지하 주택에서 사람이 살 수 없도록 추진한다. 기록적인 폭우로 반지하 주택에 물이 차올라 사람들이 집안에서 익사한 후진적인 일이 더 이상 생기지 않도록 하기 위해서다. 반지하의 퇴출은 궁극적으로 맞는 방향이다. 그러나 ‘지상으로 가는 사다리’없이 졸속 추진했다가는 지하 거주자들이 살만한 곳을 마련하기가 더욱 어려워질 수도 있다. 선한 의지가 언제나 선한 결과를 낳는 것은 아니다. 보다 정교하고 근본적인 대책이 나와야 하는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시는 10일 지하층은 주거용으로 허가하지 않도록 자치구에 건축 허가 원칙을 전달하고, 건축법 개정을 정부와 협의하기로 했다. 현재 있는 지하·반지하 건축물의 경우 세입자가 나간 뒤 창고 등으로 전환한다. 10~20년 유예기간을 두고 순차적으로 없앤다는 계획이다. 반지하 대책은 이번이 처음이 아니다. 2020년 영화 ‘기생충’이 아카데미상을 받은 뒤, 세계에서 거의 한국에만 있다는 반지하에 대한 세계적인 관심이 쏠렸다. ‘banjiha’라는 단어가 생겨났고, 반지하 촬영 현장을 돌아보는 여행상품까지 나왔다. 서울시는 당시 반지하 환경을 개선하는 맞춤형 집수리 지원에 나섰다. 그러나 물폭탄이 쏟아지던 날, 현실은 영화보다 훨씬 더 비극적이었다. 2010년 태풍 곤파스가 강타한 후 서울시는 저지대에 반지하 주택 신축을 금지했다. 그럼에도 열악한 환경의 반지하는 여전히 가난한 이들의 대안이었다. 지상에 비해 가격이 저렴하기 때문이다. 반지하에 거주하는 서울 20만, 경기도 8만8000가구가 땅 위의 보다 안전한 곳으로 올라가기 위해선 지원책이 필요하다. 서울시의 반지하 퇴출 정책이 실효성을 거두려면 기존 세입자의 대체 주거 마련이 뒷받침되어야 한다. 그 대책이 공공임대주택 이전 지원이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 고시원, 쪽방에 사는 사람들에게 공공임대주택을 제공하는 ‘주거 취약계층 주거 상향 지원’ 사업 대상에 2020년부터 반지하 거주자도 포함해 시행 중이다. 지난해 서울시에서 이 사업을 통해 공공임대주택에 입주한 가구는 1699가구에 불과하다. 이 중 반지하 가구는 14.8%인 247가구다. 이주가 시급한 주거 취약계층에 비해 공공임대주택의 물량은 절대적으로 부족하다. 물량이 늘지 않으면 반지하 거주민 지원으로 다른 취약계층의 자리를 빼앗는 결과가 나올 수도 있다. 대규모 예산을 확보하는 게 필수다. 서울시 정책이 폭우에 급조된 선언에 그치지 않으려면 구체적인 후속 대책이 나와야 할 것이다. 더 이상 반짝 관심에 그쳐서는 안 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[혜윰노트] 갑자기(All of a sudden)가 아니다!</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258874&amp;code=11171427&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258874&amp;code=11171427&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:02:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022061621080641313_1655381286_0924258874.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난가을 외신과의 인터뷰에서 받은 첫 번째 질문. “갑자기 이렇게 K팝이 세계적으로 인기가 있는 이유가 뭐라고 생각하느냐?”라는 내용이었다. 내 대답의 첫마디는 “갑자기(All of a sudden)가 아니다. 이미 10년도 넘었다”로 시작됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 메이저 언론이 보기에는 이 모든 것이 어느 날 갑자기 같이 여겨지는 것 같다. 사실 K팝이 해외에서 인기를 얻기 시작한 건 무척 오래된 일이다. 한류라는 말이 시작된 한국 드라마와 함께 아시아에서 인기를 얻기 시작하면서 2010년대를 기점으로 SNS, 동영상 플랫폼의 활성화와 함께 유럽과 남미를 비롯한 전 세계로 빠르게 확대됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2000년대 후반부터 미국으로 진출하려는 노력들이 있었지만 K팝이 본격적으로 미국 시장의 문을 두드리기 시작한 것은 그 이후다. 처음 K콘(KCON·Mnet의 글로벌 K팝 콘서트로 K뷰티, K푸드를 비롯해 컨벤션과 융합된 형태의 K컬처 페스티벌)을 미국에서 개최했을 때가 2012년. 아시아인이 대다수의 관객일 거라 예측했던 우리에겐 1만명이 넘는 다양한 피부색의 현지 관객들 환호가 그 당시엔 무척 놀라운 광경이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇게 해서 벌써 10년이 넘었다. 미국 로스앤젤레스(LA)에서 열릴 2022년 K콘 10주년을 앞둔 지금, 미국의 올해 상반기 음반 판매량 톱10에 BTS를 비롯해 K팝 아티스트가 6팀이나 올랐다. 지난주 한국국제교류재단에서 개최한 글로벌 한국학 포럼에서 한국 콘텐츠와 K팝의 세계화에 대한 나의 강연에 함께한 한국학 교수들이 “한류의 진화 속도가 엄청나게 빨라서 학문이 못 따라가고 있다”는 이야기를 했다. 최근 한국 콘텐츠와 K팝은 글로벌 온라인동영상서비스(OTT)를 비롯한 디지털 시대의 본격화로 유통 과정의 필요 없이 전 세계로 바로 뻗어나가고 있다. 그래서 최근 2∼3년 동안 가속화된 이 모든 일이 ‘갑자기’로 느껴질 만큼 틈새시장에서 주류시장으로의 진입이 눈에 띄기 시작한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해외에서 어느 나라 사람이냐는 질문에 “Korean”이라고 대답한 뒤에는 항상 “South or North?” 또는 “Korean War”가 붙어 다녔던 예전 한국에 대한 인식이 이제는 문화적 트렌드를 이끌고 있는 재미있고 핫한 나라로 바뀌고 있는 것이다. 2000년대에 들어서면서 세계 10위 안팎의 경제 규모를 유지해오고 개도국에서 선진국 그룹으로 지위를 변경하게 됐지만 사실 국가에 대한 인식을 바꾸는 것은 쉽지 않은 일이었다. 짧은 시간 선진국 대열에 들 수 있는 성장을 해왔다는 사실도 무척 놀랍지만 그에 맞는 소프트 파워를 갖는 것 역시도 무척 어려운 일임은 분명하다. 불과 10년 전만 해도 한국인은 돈을 벌기 위해 죽도록 일만 하는 부정적 이미지로 영화 속에서 비춰지기도 했으니까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2000년대 K팝이 처음으로 글로벌에서 인기를 얻기 시작할 때부터 관련 업계에서 일하는 우리는 많은 사람으로부터 이 질문을 받아왔다. “과연 K팝의 인기가 얼마나 갈 거라고 생각하나?” 혹자는 거품처럼 곧 꺼질 거라고 말하기도 했다. 지금 나의 대답은 여전히 긍정적이다. 하지만 조심스럽기는 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이제는 하나의 장르로 인정받고 있지만 K팝의 인기를 폄하하려는 해외 언론과 학자들의 시선도 여전히 존재한다. 혁신 제품처럼 분석되기도 하는 K팝의 기획사 시스템을 두고 공격적인 시선들도 존재하며, 한류라는 이 트렌드 자체에 거부감을 표현하는 일부 아시아 국가의 최근 분위기도 있다고 한다. 이처럼 우리가 헤쳐나가야 할 문제도 있고 또 영리하게 마련해야 할 디지털 시대의 전략도 더 필요할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 우리에게는 수많은 창작자와 훌륭한 아티스트들이 있고, 또한 K팝을 사랑하는 위대한 팬들이 있다. 그리고 갑자기가 아니다. 갑자기로 느껴지게 만드는 것, 그게 바로 이 모든 걸 가능하게 만드는 우리의 저력이 아닐까!&lt;br&gt;&lt;br&gt;이선영 CJ ENM CP</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 추석 앞두고 집중호우… 물가안정이 민생의 핵심이다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258939&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258939&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:02:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081122380494299_1660225084_0924258939.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 소비자물가지수(CPI) 상승세가 한풀 꺾이면서 정점 통과 신호가 확인됐다. 가파른 미국 물가 상승세에 짓눌려 왔던 국내 주식시장도 반등했다. 모처럼 반가운 소식이다. 이에 비해 10월로 예상됐던 국내 소비자물가 정점 시기는 수도권 집중호우의 영향으로 더 멀어질 가능성이 커져 추가 대비책이 필요해졌다. 7월 미국의 CPI 상승률(전년 동기 대비)은 시장 전망치 8.7%보다 낮은 8.5%로, 1981년 11월 이후 최대 폭이었던 6월(9.1%)보다 크게 둔화했다. 유가 안정세 덕분으로 지난달 에너지 물가는 4.6% 내렸고 이 중 휘발유 물가는 7.7% 급락했다. 국제 공급망 차질도 곡물값 하락세 등으로 완화되는 분위기다. 다만 8%대라는 높은 물가 수준에다 저금리로 풀린 유동성으로 인한 임금 및 서비스 가격 상승세가 여전하다. 따라서 7월 물가상승률만으로 미 연방준비제도의 고강도 긴축 기조가 바뀌기를 기대하기엔 아직 이른 감이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 소비자물가도 지난달 23년여 만에 최고 상승률(6.3%)을 보였으나 3~7월 완만한 상승세(4.1%→4.8%→5.4%→6.0%→6.3%)를 고려할 때 10월쯤 예상했던 정점 통과 시점이 당겨질 수 있다는 기대가 높은 상황이었다. 그러나 에너지 및 곡물값 하락세가 국내에 반영되려면 시차가 있는 데다 예기치 못한 집중호우로 상황이 불확실해졌다. 그나마 정부가 11일 발표한 ‘추석 민생안정대책’이 완충 역할을 할 것으로 기대된다. 20대 추석 성수품의 비축분 방출을 평시보다 1.4배 많은 역대 최대규모(23t)로 늘리고 성수품 할인쿠폰도 발급하는 등 가용수단을 총동원한다고 한다. 하지만 20대 성수품 방출 대책의 경우 이번 집중호우에 따른 농수산물값 급등 상황까진 반영되지 않아 충분한 보완대책을 마련할 필요가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 이날 서울 양재동 농협하나로마트까지 찾아가 비상경제민생회의를 주재하며 물가 안정대책을 주문했다. 식탁 물가는 심리적 요인이 크고 추석 민심과 지지율로 연결된다. 바닥을 치고 있는 국정 운영 모멘텀을 회복시키기 위해서라도 탁상정책에서 탈피해 지속해서 현장을 꼼꼼히 점검할 필요가 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[바이블시론] 시대유감 ‘예의상실’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258890&amp;code=11171370&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258890&amp;code=11171370&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:03:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081119200994094_1660213209_0924258890.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;불쾌한 기억은 좀처럼 잊혀지지 않는다. 출근길이었다. 앞에 걸어가던 청년이 반려견을 산책시키고 있었다. 하필이면 회사 건물 모퉁잇돌에 코를 갖다 대더니 마킹을 하는 것을 목격했다. 동시에 나도 모르게 “아이참!”이라는 신음 조의 감탄사가 툭 튀어나왔다. 그 소리를 들은 견주는 뒤돌아 나를 보더니 갑자기 시비를 걸어왔다. 반려견 행동에 무슨 잘못이 있는가? 내가 반려견 행동에 비난과 욕을 했다는 것이었다. 자조적인 한숨 조의 감탄사라고 해명했지만 듣지 않았고, 그가 해석한 판단대로 나를 몰아세웠다. 아침 출근길 봉변이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 날 출근길의 같은 불쾌감 하나 더. 경북 김천구미역까지 40분 정도 차를 몰아 주차장에 세우고 기차 편으로 서울을 오간다. 그날은 승차 시간이 임박해 도착했고, 주차장 빈자리를 찾아 제일 뒤 구석에 가까스로 주차하던 중이었다. 아마 나와 동병상련의 기차 탑승객이지 싶은 차주가 대뜸 내게 빨리 주차하라고 얼굴을 붉혔다. 아 민망해라! 장년의 남성을 객실 입구에서 다시 마주쳤는데 말끔한 그 남성이 다시 내게 분을 냈다. 오고 간 말은 없었지만 무슨 큰 잘못을 그에게 한 모양새를 억지로 할 요량으로 눈을 피해 고개를 돌렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울역을 매주 오가면서 매번 불쾌한 대우를 받는다. 하차 후 꼭 하필 공교롭게도 피곤하거나 짐이 많을 때 에스컬레이터는 고장이 난다. 빠짐없이 들르는 세면장은 코로나19가 창궐한 시절 내내 손 말리는 송풍기 둘 중 하나는 고장이 나 있고, 수리 후 재장착을 하겠다는 공지 일정만 바뀐다. 족히 2년을. ARS 사전경고 메시지도 그중 하나다. 이제는 익숙해졌다 싶을 만큼 일반화돼버린 언어폭력 처벌에 관한 내용으로 공손하게 협박(?)하는 것이다. 잠시지만 예비 범법자가 돼버린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누구의 노랫말처럼 화를 내면 나만 나이 든다. 그래서 웃어넘긴다. 하물며 억지 해석으로 잘못이 내게 있음을 스스로 자책한다. 반려견에게 잘했다 했어야 했고, 철도 승객에게 내가 먼저 도착해서 미안했다고 했어야 했고, 서울역 관계자에게 오히려 얼마나 민원이 많아 피곤하겠느냐며 격려해야 했고, 음성 메시지로 사전에 알려줘서 고맙다 해야 했다. 내가 잘못했네! 이렇게 마음을 고쳐먹어야 그 불쾌감에 매이지 않을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작금의 시대유감은 ‘예의상실’이다. 개인의 자유가 최고 가치임에는 이견이 없다. 개인의 자유는 함께 지키고 견고히 해야 할 사회의 미덕이다. 우리는 국민 인민 시민 민중이라는 전체가 될 수도 없고 종속될 수 없다. 그래서 강한 정부는 위험하고, 개인들의 자유가 충돌할 때 사회적 합의에 따른 법으로 그 기준을 삼는 것이다. 그럼에도 불구하고 법에 의존하는 것을 필요로 하지 않는 일상적인 개인의 자유는 서로의 서로됨을 존중하는 것이 평화의 기초가 될 것이다. 이를 나는 예의라고 믿는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소리가 크거나, 힘이 세거나, 은밀히 교묘히 속이거나 하는 등의 우김과 꼼수로 점철되는 일련의 문화가 승리를 맛보면서 개인의 일상에 스며들어 학습이 되더니 주류의 자리를 꿰찬 듯하다. 아무리 고운말이어도 내용은 이미 나를 예비 범법자로 판단하고 있고, 공공재를 관리·감독하는 이들은 날짜를 변경한 것을 공지한 것으로 의무를 다한 듯하다. 또 순서에 상관없이 제 속도감에 맞춰 주차하라고 강요하고, 견주의 귀한 개가 누군가의 기물을 훼손해도 무방하단다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;혼란의 시대다. 허탈해지는 순간이다. 열매가 없다. 사랑 희락 화평 충성 온유 절제 인내 자비 양선이 강물처럼 흐르는 자유 사회의 근간인 예의에 대한 사회적 토론을 어디서부터 시작할 수 있으려나.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정애주 홍성사 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 중국, ‘3불 1한’ 강요 대신 북핵 억제에 동참하길</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258959&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258959&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:03:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081119160694090_1660212966_0924258959.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국 왕이 외교부장이 지난 9일 박진 외교부 장관과의 회담에서 5가지 사항을 말했다. ‘사드(THAAD·고고도 미사일 방어체계) 3불(不)’을 지키고, 반도체 공급망 협의체인 ‘칩4’와 인도태평양 경제프레임워크(IPEF)에 참여하지 말고, 미국에 경도되지 말라는 요구였다. 10일에는 사드의 운영 제한을 의미하는 ‘1한(限)’ 문제까지 거론했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국의 ‘3불 1한’ 요구는 예상됐던 압박이다. 미국은 중국을 겨냥한 경제·안보 봉쇄 노선을 강화하고 있고, 윤석열정부는 한·미동맹 강화를 천명한 상태다. 중국이 민감하게 반응하는 것은 이해 못할 것은 아니다. 다만 사드 배치와 칩4 참여 등은 우리가 국내외 여건을 고려해 결정할 주권적 사안이다. 중국이 입장을 밝힐 수는 있지만, 지켜야 한다고 강요할 수는 없다. 정부도 감정적으로 대응할 필요가 없다. 우리의 입장을 설명해 중국의 이해를 구하고 국익을 위한 최선의 선택을 하면 된다. 한·중이 서로의 입장을 배려하는 것이 오는 24일 수교 30주년을 맞는 양국 관계를 발전시켜나가는 방법일 것이다. 사드 배치는 북한 핵과 미사일에서 우리를 방어하기 위한 불가피한 선택이었다. 중국은 2014년 러시아판 사드인 S-400 포대 도입을 결정했고, 2017년부터 한반도 인근에 실전 배치한 것으로 알려져 있다. 중국의 사드가 한국을 겨냥하지 않는 것처럼, 우리나라에 배치된 사드도 중국을 겨냥한 것이 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 우상호 비대위원장은 11일 ‘3불 정책과 관련해 중국과 합의나 조약을 맺은 적 없다’는 윤석열정부의 입장을 지지했다. 우 위원장의 발언이 외교에는 여야가 없음을 보여주는 긍정적 선례가 되길 바란다. 북한의 7차 핵실험 가능성이 높아지고 있다. 북한이 핵실험을 강행하면, 한·미 동맹의 확장억지력은 강화될 수밖에 없다. 동북아의 평화와 발전을 위해 중국은 ‘사드 3불’을 압박하기보다 북핵 억제를 위한 국제적 노력에 동참해야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>검찰 출두한 트럼프, 묵비권 사용… WP “한국 정권교체 봐라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258988&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258988&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:03:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081120430594157_1660218185_0924258988.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;도널드 트럼프 전 미국 대통령이 자산 가치를 축소했다는 의혹으로 퇴임 후 처음으로 검찰에 출두했다. 전직 대통령에 대한 압수수색과 검찰 출두는 미 역사상 거의 전례가 없다는 점에서 차기 미 대선에 상당한 영향을 미칠 전망이다. 트럼프 전 대통령이 위기 탈출을 위해 2024년 대선 출마 선언을 앞당길 것이라는 관측이 힘을 얻고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN 등에 따르면 트럼프 전 대통령은 10일(현지시간) 뉴욕검찰에 출두해 트럼프그룹 자산가치를 부풀려 세금 당국으로부터 혜택을 받은 혐의에 대해 6시간 동안 묵비권을 행사했다. 그는 성명을 통해 “내 고문의 조언 하에 나는 미국 헌법상 모든 시민이 보유한 권리·특권으로 신문 답변을 거부했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트럼프 전 대통령이 증언을 거부한 것은 선서를 해야 하는 검찰 심문에서 거짓 증언을 하면 형사 처벌이 가능하기 때문으로 보인다. 현재 뉴욕주는 해당 혐의를 민사 사건으로 다루고 있지만 맨해튼 연방지검은 같은 사안을 형사 사건으로 다루고 있다. 그가 자신의 증언이 맨해튼 연방지검의 수사에 미칠 영향을 고려해 묵비권을 사용했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스는 “트럼프 전 대통령이 이날 질문에 답하면서 헛발질을 했거나 의도하지 않고 자신의 잘못을 드러냈다면 이는 범죄 수사에 새로운 활력을 불어넣었을 것”이라며 “그의 발언 거부로 맨해튼 범죄 수사의 미래는 불확실해졌다”고 평가했다. 트럼프 전 대통령은 검찰 조사 후 페이스북을 통해 “큰 논란에도 불구하고 오바마와 클린턴은 결코 습격(raid)을 받지 않는다”며 불만을 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국에서는 트럼프 전 대통령이 묵비권을 행사한 것에 대한 비판의 목소리가 적지 않다. 그는 2016년 토론 당시 힐러리 클린턴 당시 민주당 대선 후보의 ‘이메일 스캔들’을 공격하면서 힐러리의 묵비권 사용을 맹비난했다. 그러나 정작 자신의 심문에 들어가자 묵비권을 행사한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트럼프 전 대통령이 각종 수사에 대한 대응으로 대선 출마 선언을 앞당길 수 있다는 관측이 나온다. 앞서 그는 자신이 만든 ‘트루스소셜’에 동영상을 올리며 “앞으로 좋은 일이 생길 것”이라고 했다. 하지만 검찰 수사는 여전히 변수다. 기밀 반출, 의회 난동 선동 혐의 등으로 형사처벌 가능성을 배제할 수 없는 상황이다. 트럼프 전 대통령의 기소가 이뤄질 경우 론 드산티스 플로리다 주지사와 마이크 펜스 전 부통령 등 다른 공화당 경쟁 주자들의 발걸음도 빨라질 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴포스트(WP)는 트럼프 전 대통령 수사에 대해 ‘한국의 평화로운 정권 교체에 주목해야 한다’는 취지의 칼럼을 실었다. 미국에서는 전직 대통령이 사법 처리를 받은 사례가 리처드 닉슨 대통령 밖에 없다. WP는 “한국은 아시아에서 가장 안정된 민주주의 국가 중 하나일 수 있다”며 “하지만 전직 대통령들을 감옥으로 보낸 기록은 거의 틀림없이 독보적인 위치에 있다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 기자 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>女 청소년 핸드볼 “우리 생애 최고의 순간”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258983&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258983&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:04:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081120410394151_1660218063_0924258983.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 여자 청소년 핸드볼 대표팀이 18세 이하(U-18) 세계청소년핸드볼선수권대회에서 정상에 올랐다. 이 대회에서 비유럽 국가가 우승한 건 이번이 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진순 감독이 이끄는 한국 대표팀은 10일 북마케도니아 스코페의 보리스 트라이코프스키 스타디움에서 열린 대회 결승에서 덴마크를 31대 28로 꺾었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 두 팀은 치열한 접전을 펼쳤다. 한국은 경기 초반 김민서 차서연 이혜원의 활약으로 3점 차까지 점수를 벌렸으나 덴마크 골키퍼의 선방에 막혀 10-10 동점을 허용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기세를 탄 덴마크는 한국을 몰아붙였고, 4연속 득점에 성공하며 전반 25분 14-11로 역전에 성공했다. 자칫 분위기가 완전히 넘어갈 수 있는 상황에서 한국은 집중력을 발휘했다. 김지아의 득점을 시작으로 이혜원 김민서까지 4점을 연속으로 따냈고 동점을 만든 채 전반을 끝냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;후반에도 엎치락뒤치락하는 경기 양상이 이어졌다. 한국은 후반 초반 점수를 리드하며 시작했지만, 후반 중반 2점 차 역전을 허용했다. 한국은 골키퍼 김가영의 선방이 살아나면서 분위기를 다잡았고, 4연속 득점에 성공하며 경기를 다시 뒤집는 데 성공했다. 이후 한국은 역전을 허용하지 않고 점수 차를 유지해 31대 28로 승리를 거뒀다. 김민서가 가장 많은 9골을 책임졌고, 김가영은 36개 슈팅 중 11개를 막아내며 골문을 지켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대표팀은 세계선수권 대회에서 사상 첫 우승을 차지하는 쾌거를 이뤘다. 세계선수권 우승 트로피를 차지한 최초의 비유럽 국가로도 기록됐다. 한국 여자 핸드볼 대표팀을 통틀어서는 1988년 서울 올림픽, 1992년 바르셀로나 올림픽, 1995년 세계선수권, 2014년 20세 이하 세계선수권에 이어 이번이 다섯 번째 우승이다. 2006년 대회에서 덴마크에 33대 36으로 패하며 준우승에 그쳤던 대표팀은 16년 만에 패배를 설욕하는 데도 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 이번 대회에서 돌풍을 일으켰다. 32개국이 출전한 대회 조별리그에서 스위스 독일 슬로바키아를 연파했고, 결선리그에서도 루마니아 네덜란드를 꺾었다. 8강과 4강에선 강호로 꼽히는 스웨덴 헝가리를 물리쳤고, 결승에선 2차례 우승한 적이 있는 덴마크마저 제쳤다. 국제핸드볼연맹(IHF)은 “빠른 스피드, 많은 패스, 탁월한 리듬과 선수들 간의 조직력으로 우승을 차지했다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 대회 득점과 어시스트 부문에서 각각 2위에 오른 김민서는 대회 최우수선수(MVP)로 뽑혔다. 라이트백 이혜원과 라이트윙 차서연은 대회 베스트 7에 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 재난 이후</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258898&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258898&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:05:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081121170494207_1660220224_0924258898.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울을 비롯한 수도권 등에 내린 폭우로 이재민이 속출했다. 갑작스러운 재해에 미처 대피하지 못한 사람들은 부상을 입거나 목숨을 잃었고, 대피한 사람들도 집으로 돌아가지 못하고 있다. 이런 와중에 대통령실에서는 집중호우로 희생된 분들이 거주하던 서울 관악구의 반지하 앞에서 찍은 사진을 홍보 포스터로 활용했고, 서울 마포구청장은 직원들과 식사하는 사진을 올리며 “꿀맛입니다”라는 글을 남겨 몰매를 맞았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 시각 나는 서울 도림천을 지나고 있었다. 탑승한 차량 바퀴는 이미 물에 잠겼고, 도로 옆에 묶어둔 공사 자재가 떠다니는 상황이었다. 몇 시간을 두려움에 떨었고, 겨우 집에 돌아온 후에도 침수 지역민들의 걱정에 잠을 잘 이루지 못했다. 몇 년 전 나 또한 수해를 본 이재민이었고, 그때 기억이 떠올랐기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반지하 방 한 칸. 온갖 오물이 뒤덮고 갔다. 살림살이는 한순간에 쓰레기가 됐다. 긴급구호 물품으로 생활했고, 월세, 공과금, 학자금 대출금이 연체됐다. 주민센터에서는 보조금 100만원을 줬다. 그마저도 절반은 벽지와 장판 비용으로 집주인이 가져갔다. 몇 주 만에 돌아간 집은 텅 비어 있었다. 이후에도 비 오는 날이면 불안했다. 재난이란, 이런 것이다. 일상생활이 중단되는 경험을 넘어 사람의 몸과 마음에 공포와 불안을 남긴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 몇 년 동안 국내에서도 폭우, 폭염, 산불, 지진, 코로나19와 같은 재난 상황이 빈번하게 일어나고 있다. 이제 재난은 예외 상태가 아니다. 그런데 지금의 정부와 지자체는 재난에 대한 대처 능력도 그에 대한 감각도 없는 듯하다. ‘조속한 조치’ ‘일상 회복’을 말하지만 일상 회복은 새로운 가구를 구비하는 것만을 의미하지 않는다. 삶터와 마음에 남은 재난의 흔적이 조금씩 괜찮아질 때 시작된다. 돌아가신 분들을 위한 사회적 애도와 명복, 이재민들이 무사히 귀가할 수 있기를 바라는 마음과 행동이 그토록 어려운가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천주희 문화연구자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의춘추] 금융 혁신이라는 신기루</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258913&amp;code=11171212&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258913&amp;code=11171212&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:05:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081120400894149_1660218009_0924258913.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘동북아 금융허브’ ‘한국판 골드만삭스’ ‘금융의 삼성전자’에 이어 ‘금융의 BTS’까지. 한국 금융은 언제나 그 시대 최고를 지향한다. 2000년대 초 노무현정부는 아시아의 금융중심지인 홍콩 싱가포르와 맞장을 떠보겠다며 동북아 금융허브를 내세웠다. 2010년 전후로 글로벌 투자은행 골드만삭스, 세계 IT 시장을 호령하는 삼성전자가 소환됐다. 급기야 현 정부는 “글로벌 금융시장을 선도하는 플레이어 출현”(김주현 금융위원장)을 다짐하면서 세계적 그룹 BTS를 본보기로 끌어들였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 매번 이런 목표가 등장했다는 것은 돌려 말하면 매번 시도가 실패했다는 뜻이다. 동북아 금융허브가 됐으면 굳이 BTS를 찾을 이유는 없다. 한국 금융의 목표는 20년 전이나 지금이나 대동소이하다. 내용이 ‘자산운용업 발전’(동북아 금융허브), ‘대형 투자은행 육성’(골드만삭스, 삼성전자), ‘플랫폼 서비스와 인공지능(AI) 활용’(BTS)으로 약간씩 다를 뿐 규제 완화를 통한 금융산업의 고도화·선진화가 궁극적 도달 지점이다. 하지만 고지 근처에 가본 적도 없고, 갈 길도 멀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2003년에 제시된 ‘동북아 금융허브’ 청사진은 ‘2007년까지 세계 50대 자산운용사 주요 거점 유치, 2012년까지 특화 금융허브 완성, 2020년까지 투자은행 지역본부 유치’였다. 왜 쓴웃음만 나올까. 굴지의 금융기관 유치는커녕 그사이 HSBC, 골드만삭스, UBS 등 세계 유수 은행들이 한국지점을 닫았다. 씨티은행은 지난해 한국 소비자금융 철수를 결정했다. 세계적 금융사를 한곳에 모으겠다며 서울 여의도에 세워진 국제금융센터(IFC)는 일반인들에게 근사한 쇼핑몰로 더 알려져 있다. 영국 금융 전문지 ‘더 뱅커’가 지난달 공개한 ‘세계 1000대 은행’에서 한국 시중은행 중 KB금융이 62위로 가장 높은 순위를 차지했다. 4대 은행 모두 전년도보다 순위가 후퇴했다. 경제 규모 세계 10위, 무역 규모 세계 8위의 위상에 한참 못 미친다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정권 초마다 거창한 금융 혁신과 규제 완화를 약속한다. 그러다가 금융권 사건 사고, 대내외 경제 환경이 바뀔 때마다 언제 그랬냐는 듯 없었던 일이 돼버린다. 금융허브 조성을 위해 세제 개편, 노동 정책 수정을 꾀하려 하면 시민단체와 야당의 반대에 꼬리를 내리기 일쑤다. ‘한국판 골드만삭스’ 구호는 금융위기 이후 용두사미가 됐다. 희망고문이 반복된다. 삼성전자는 반도체 출혈 경쟁으로 영업이익이 급감하자마자 2012년 중국 시안과 경기도 평택에 반도체 공장 추가 설립을 발표했다. 난관이 닥칠 때 오히려 대대적 투자로 미래를 대비하는 삼성전자를 한국 금융이 본받자는 구호 자체가 초현실적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국은 익숙한 이자놀이, 수수료 따먹기로 돌아간다. 올 상반기 4대 은행 순익은 약 15조원으로 최대 기록을 1년 만에 갈아치웠다. 지난해에는 코로나 유동성에 따른 대출이 늘어서, 올해는 대출 억제로 인한 금리 상승으로 떼돈을 벌었다. 경제 위기로 서민은 곡소리를 내는데 은행은 풍악을 울리고 있다. 신사업 진출, 금융 혁신이 귀에 들어오겠나. 나태함에 구태와 모럴해저드가 빠지면 섭섭하다. 8년간 직원 한 명이 700억원 가까운 돈을 횡령해도 은행은 몰랐다. 시중은행들은 업체 규모도 제대로 확인하지 않고 7조원가량의 비정상적 해외 송금을 기꺼이 해줬다. 금융업 먹거리 차원으로 당국이 규제를 풀어준 사모펀드는 금융권에겐 사기용 도구일 뿐이었다. 관료와 정치권은 한술 더 뜬다. 규제 개혁을 외치는 입으로 이자율, 가격까지 간섭하고 인사권을 휘두른다. 낙하산은 왜 그리 많은지. 정권 초만 반짝일 뿐 그렇게 금융 혁신은 신기루가 돼간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융 산업에 대한 원칙과 철학이 없으면 어떤 아이콘을 빗대도 발전은 요원하다. 핀테크 빅테크의 등장, 4차 산업혁명의 도래에 업권 경계선이 무너지고 있다. 글로벌 공급망 불안, 신냉전 여파 등으로 제조업 환경이 불투명한 지금이 금융업 도약의 적기다. 2017년 기준 경제협력개발기구(OECD) 28개국 대상으로 금융혁신 활동 수준(연구개발 집약도)을 비교한 결과 한국은 꼴찌였다. 여건과 상황이 다르다 해도 제조업과의 격차가 너무 크다. 금융 안정과 금융 혁신이 별개라는 사고부터 탈피해야 한다. 결국 사전 규제를 풀고 사후 규제를 강화하는 방향으로 제도를 개선하는 게 시급하다. 미국 대통령조차 손을 내미는 제조업 강국이 K금융의 시작 정도는 알릴 때가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고세욱 논설위원 swkoh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추석 선물로 ‘제주 한 달 살기’… 편의점, 이색 명절 선물 눈길</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258922&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258922&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:05:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081121500794245_1660222207_0924258922.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;편의점이 명절 선물의 주요한 구매처로 자리를 잡고 있다. 편의점 업계는 과일, 한우, 쌀 같은 전통적 선물세트는 물론 이색 상품을 선보이고 나섰다. 제주 한 달 살기, 전기차 등의 차별화한 상품을 앞다퉈 내놓고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;GS25는 올해 추석 선물세트로 ‘제주 살기’ 상품을 출시했다고 11일 밝혔다. GS25가 한화리조트 제주와 협업해 내놓은 상품이다. 제주 한 달 살기(5인 기준 237만원), 보름 살기(141만원), 열흘 살기(103만원), 일주 살기(77만7000원) 등 4가지 종류다. 한 달 살기 상품의 경우 1박에 7만9000원꼴이다. GS25 관계자는 “희소성 있는 상품을 선호하는 최근 소비 트렌드와 엔데믹 등 사회적 변화에 맞춰 주요 추석 선물세트를 구성했다”며 “워케이션(일과 휴가의 합성어)을 준비하는 소비자에게도 인기를 끌 것으로 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전기차도 등장했다. 이마트24는 전기차 전문업체 디피코와 손을 잡고 포트로의 초소형 전기 트럭 2종, 마사다의 전기차 3종을 추석 선물로 판매한다. 최근 친환경 대체이동수단으로 이모빌리티가 주목받고 있는 흐름을 반영한 것이다. 지방자치단체 보조금을 받으면 포트로 전기 트럭을 1000만원 안팎, 마사다 전기차를 1400만~1700만원에 살 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CU는 ‘식테크(식물과 재테크의 합성어)족’을 겨냥한다. 잎 무늬가 독특해 희소가치가 높은 몬스테라 알보(290만원), 무늬아단소니(115만원), 올리브나무(75만9000원) 등의 명품식물을 한정 수량으로 판다. 지난해 CU에서 3채나 팔린 이동형 주택도 다시 선보인다. 거실, 주방, 화장실, 다락 등을 포함하는 복층주택은 3종(1830만~2265만원)과 단층주택 1종(1560만원)이다. 진영호 BGF리테일 상품본부장은“최근 편의점에서 명절 선물세트를 준비하는 소비자들이 늘고 있는 만큼 알뜰 쇼핑, 편리미엄(편리함과 프리미엄의 합성어), 식테크, 가치 소비 등 최신 트렌드를 반영한 상품 구색을 꾸준히 늘려갈 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신영 기자 spirit@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러, 자포리자 주민투표… 돈바스 이어 남부까지 합병 야욕</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258960&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258960&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:05:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081116031893719_1660201398_0924258960.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;러시아가 우크라이나 돈바스에 이어 남부 지역까지 합병하겠다는 야욕을 드러냈다. 러시아는 우크라이나 남부 자포리자 병합을 위한 주민투표를 내달 실시할 예정이다. 러시아는 또 우크라이나 동·남·북에 걸친 전방위적 공습도 감행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;타스통신은 자포리자주에서 오는 9월 11일 러시아 병합을 위한 주민투표를 실시할 방침이라고 11일 보도했다. 러시아는 자포리자주에 임시정부를 세우고 예브게니 발리츠키를 수장으로 앉혔다. 발리츠키는 “지난 8일 러시아 병합을 위한 주민투표 실시를 위해 법령에 서명했다”고 말했다. 러시아는 인접한 헤르손에서도 같은 날 주민투표를 진행할 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주민투표는 러시아의 전통적인 합병 방식이다. 실제 러시아는 2014년 크림반도를 주민투표 방식으로 합병한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아는 또 자포리자 원전에서 생산한 전력을 크림반도로 공급하려는 구상을 세우면서 확전을 이어가고 있다. 뉴욕타임스(NYT)는 최근 러시아가 남부 자포리자의 원전 포격으로 국제사회에 질타를 받은 데 이어 이곳에서 생산한 전력을 크림반도로 공급할 구상도 하고 있다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;페트로 코틴 우크라이나 국영 원전 기업 에네르고아톰 대표는 “러시아가 크림반도에 전력을 공급하기 위해 점령한 자포리자의 에네르호다르 원전을 사용하기를 원하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원자로 6기를 보유한 에네르호다르 원전은 단일 시설로는 유럽 최대 규모다. 우크라이나 전력의 약 5분의 1을 공급하고 있는 이곳은 지난 5일과 6일 이틀에 걸쳐 포격을 받아 방사능 유출 우려가 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 국제사회의 비난도 이어지고 있다. 주요 7개국(G7)과 국제원자력기구(IAEA)는 성명을 내고 “매우 우려스럽다”며 우크라이나와 러시아 양측 모두 공격을 중지하라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아는 이번 포격으로 우크라이나와 연결된 송전선 3개 가운데 2개를 파괴했다. 코틴 대표는 정상 작동하는 남은 송전선 1개가 크림반도로 전력을 전환하려는 러시아의 구상이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아는 개전 초기 크림반도와 가장 가까운 남부 헤르손 지역을 장악했으나 크림반도 전력 공급 등 물자 조달에 어려움을 겪어왔다. 우크라이나가 북크림운하가 있는 드네프르강 상류를 통제하고 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우크라이나는 헤르손과 크림반도를 탈환하겠다고 밝혔다. 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 “러시아가 우크라이나와 전체 자유 유럽을 상대로 일으킨 전쟁은 크림반도에서 시작됐고 크림반도의 해방으로 끝나야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한명오 기자 myungou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부 물가잡기 나섰지만… 성수품·채소류 값 고공행진 이어질 듯</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259046&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259046&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:05:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081121230494213_1660220584_0924259046.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 내달 추석을 앞두고 물가 잡기 총력전에 나선다. 20대 성수품을 중심으로 공급량을 대폭 늘리고 농축수산물 할인쿠폰도 역대 최대 규모로 투입한다. 다만 이미 많이 오른 데다 최근 폭우로 더 치솟을 가능성이 있는 물가를 얼마나 낮출 수 있을지는 미지수다. 적어도 10월이 지나야 물가가 꺾일 것이라는 관측이 지배적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 11일 윤석열 대통령 주재로 제5차 비상경제민생회의를 열고 추석 민생안정대책을 발표했다. 20대 성수품의 평균 가격을 1년 전 추석 가격 수준에 최대한 가깝게 낮추는 것을 목표로 관리한다는 계획이다. 우선 방출·긴급수입 등 모든 가용자원을 동원해 20대 성수품을 역대 최대 수준인 23만t(평시 대비 1.4배)을 공급한다. 또 추석 성수기 역대 최대인 650억원을 투입해 농축수산물 할인쿠폰을 지급하기로 했다. 여기에 유통업체와 농·수협 자체 할인까지 포함하면 품목에 따라 다르지만 20~50% 할인이 가능할 것으로 보고 있다. 또 물가안정 범부처 태스크포스(TF)를 중심으로 20개 품목 수급·가격 동향을 매일 점검하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081121230494214_1660220584_0924259046.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다만 이번 대책으로 물가가 체감 가능할 정도로 내려갈 가능성은 크지 않다. 기획재정부에 따르면 추석을 앞두고 20대 추석 성수품 가격이 전년 추석 기간 대비 7.1%(물가가중치 가중평균) 상승했다. 지난달 채소류 가격은 전년보다 25.9% 올랐다. 7월 말 기준 무(42.8%), 배추(33.7%), 감자(33.6%), 양파(25.2%), 배(23.7%) 등 품목의 물가 상승이 두드러진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;집중호우·태풍 등 기상 여건 돌발변수가 많은 점도 불안 요인이다. 최근 기록적인 폭우는 농축수산물 물가 상승에 악재가 될 것이라는 전망이 많다. 농지 침수 피해 등으로 출하량이 줄어들면 곧바로 가격 불안을 부추길 수 있어서다. 공급량과 할인폭만 커졌을 뿐 이번 대책이 과거 명절을 앞두고 나온 것과 별다를 바 없다는 지적도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부와 한국은행은 10월 전후 물가상승률이 정점을 찍을 것으로 예상하고 있다. 최근 국제 곡물가가 하락 흐름으로 전환했지만 원재료 가격이 실물에 반영되기까지는 1~2분기의 시간이 걸린다는 설명이다. 추경호 부총리 겸 기획재정부 장관은 “추석이 지나며 물가 오름세가 주춤해지고 9월 또는 늦어도 10월 정점을 찍고 하락세로 가지 않을까 생각한다”라며 “다만 최근 폭우 등이 작황에 어떤 영향을 미칠지 조금 더 점검해봐야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[관가뒷담] “건축허가권 있는 서울시가 왜 ‘반지하 불허’ 얘기하나”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259007&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259007&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:06:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081121040694173_1660219446_0924259007.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울시의 ‘반지하 주택 전면 불허’ 발표에 국토교통부가 떨떠름한 표정을 짓고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시는 이를 발표하면서 정부와 관련법 개정을 ‘협의’하겠다고 밝혔는데 이미 지방자치단체 스스로 반지하 주택 건축을 허가하지 않을 권한이 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토부 내부에선 서울시가 중앙 정부에 책임을 전가하기 위해 법 개정 얘기를 꺼낸 것 아니냐는 의심도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토부 관계자는 11일 “반지하 건축 허가에 관한 건축법 개정 검토에 착수했다”고 말했다. 서울시가 지난 10일 “반지하를 주거 목적 용도로는 전면 불허하도록 정부와 협의하겠다”고 밝히면서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현행 건축법 11조에는 ‘상습침수구역 내 지하층은 (지자체) 건축위원회 심의를 거쳐 건축을 허가하지 않을 수 있다’는 규정이 있다. 이 규정은 서울시가 앞서 2012년 국토부에 건의해 마련됐다. 서울시는 한발 더 나아가 반지하 주택을 아예 짓지 못하도록 법 개정을 건의하겠다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토부 생각은 조금 다르다. 국토부 관계자는 이날 “건축법 개정과 별개로 현행 법령상 서울시가 법에 보장된 거부권(지하층 건축 불허)을 얼마나 잘 행사했는지 따져볼 문제”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건축법 11조에 따라 현행 법규만으로도 상습침수구역이나 침수우려구역에는 반지하 주택 건축을 시 차원에서 거부할 수 있다는 것이다. 하지만 건축법이 개정된 2012년 이후 서울에는 반지하 주택이 4만 가구 더 지어졌다. 최근 참사가 일어난 신림동도 ‘침수취약지역’으로 지정된 지역이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법을 바꿔도 현실에서 효과는 크지 않을 수 있어 ‘보여주기식 입법’에 그칠 수 있다는 시각도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 국토부 관계자는 “요즘 신축 주택은 대부분 1층에 주차장을 두고 그 위에 주거 공간을 짓는 필로티 구조라 반지하를 전면 불허한다 해도 실효성이 크진 않을 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반지하 신축 금지에 매달리기보다는 주거비 부담 등을 이유로 반지하에 사는 주거취약계층을 위한 공공임대주택 확충이나 이주비 지원 등에 주력하는 게 낫다는 지적도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이종선 기자 remember@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우상혁 ‘높이뛰기 빅2’ 굳혔다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258973&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258973&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:06:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081120421094155_1660218130_0924258973.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘스마일 점퍼’ 우상혁(26·국군체육부대)이 세계 최고의 선수들만 겨루는 ‘별들의 무대’에서 2위에 올랐다. 기록은 공동 1위였지만, 승부를 가리기 위한 연장전에서 밀려 아쉽게 2위를 차지했다. 하지만 ‘빅2’ 위상을 공고히 하며 세계 높이뛰기 무대에서 가장 주목받는 선수임을 입증했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우상혁은 11일(한국시간) 모나코 퐁비에유 루이 2세 스타디움에서 열린 2022 세계육상연맹 다이아몬드리그 남자 높이뛰기 경기에서 2m30의 기록으로 2위를 차지했다. 1위는 올림픽 금메달리스트이자 2022 세계실외육상선수권 우승자인 무타즈 에사 바심(31·카타르)이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 우상혁과 바심의 기록은 2m30으로 같았다. 두 선수는 2ｍ20, 2ｍ25, 2ｍ28, 2ｍ30을 차례대로 1차 시기에 넘었고 2m32는 3차례 실패했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공동 1위로 경기를 마칠 수 있었지만, 바심은 승부를 끝까지 가리길 원했다. 다이아몬드리그 홈페이지는 “(2021) 도쿄올림픽 높이뛰기에서 장마르코 탬베리(30·이탈리아)와 공동 우승을 차지한 것과 대조적으로, 바심은 모나코에서 승리하기 위해 점프 오프를 치렀다”고 전했다. 점프 오프는 단 한 차례씩 점프해 승부를 겨루는 방식이다. 지난해 올림픽 때는 주최 측이 바심과 탬베리에게 점프 오프를 제안했지만, 거절해 1912년 이후 처음으로 올림픽 공동 금메달이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;승부를 가리기 위한 점프 오프에서 우상혁은 바심에 단독 1위 자리를 내줬다. 2m32를 다시 시도했지만 둘 다 실패했다. 2m30으로 바를 낮춘 대결에서 바심은 성공했고 우상혁은 실패했다. 우상혁이 뛸 차례에 트랙 경기가 진행 중이어서 리듬이 깨지는 불운도 있었다. 이로써 지난 5월 처음 참가했던 도하 대회에서 2m33으로 우승했던 우상혁은 두 번째 대회에서 바심과 순위를 맞바꿨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우상혁은 랭킹포인트 7점을 추가, 총 15점이 됐다. 다이아몬드리그는 1~8위 순위에 따라 8~1점을 차등 지급하고, 랭킹포인트에 따라 최종 6명이 다음 달 8~9일 스위스 취리히에서 열리는 파이널시리즈에 진출할 수 있다. 장고 로벳(30·캐나다)이 19점으로 1위, 주본 해리슨(23·미국)이 17점으로 2위다. 탬베리는 이번 대회 최하위에 머무르며 3위(16점)가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 다이아몬드리그 대회에서 남자 높이뛰기는 총 5차례(도하·버밍엄·로마·모나코·로잔) 열리는데, 우상혁과 바심은 도하·모나코 대회 단 두 경기만 치르고도 15점씩 획득하며 파이널시리즈 진출의 청신호를 밝혔다. 마지막 스위스 로잔 대회에서 5위만 차지해도 파이널시리즈 진출을 확정한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상만사] 태권도 학원이 보육도 하는 나라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258958&amp;code=11171399&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258958&amp;code=11171399&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022070721140562037_1657196045_0924258958.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;평일 쉬는 날, 초등학교 앞에서 아이를 기다리다 보면 노란색 학원 차량이 수시로 오가는 것을 본다. 차량에 적힌 학원 명칭은 달라도 크게 둘로 수렴된다. 영어 학원 아니면 태권도 학원. 학교 정문에서 태워 집 앞까지 데려다주는 영어 학원과 태권도 학원은 초등학생 ‘학원 뺑뺑이’의 핵심 동선이다. 이 중 태권도 학원의 존재는 각별하다. 맞벌이 부부에겐 더 그렇다. 여러 이유가 있겠지만 교육과 함께 보육에 방점이 찍혀 있다. 태권도 학원은 여전히 돌봄의 범주에 있는 초등학교 저학년 맞춤 서비스로 진화를 거듭했다. 태권도를 중심으로 다른 학원을 다닌다. 늦게까지 맡길 수도 있다. 본업인 ‘태권도가 덤’이라는 우스개가 나올 정도로 종합육아센터로 자리 잡은 지 꽤 됐다. 지난해 초 태권도 학원 영업을 풀어준 근거로 ‘돌봄 공백’을 언급했을 정도로 정부 공인(?)도 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만 5세 입학 추진에 대한 거센 반발은 보육을 태권도 학원과 함께해야 하는 현실에서 나왔다. ‘워킹맘’ 경력 단절의 최대 고비라는 초등학교 입학 시점이 달라질 수 있음을 박순애 전 부총리가 입에 올린 순간 반발은 불 보듯 뻔했다. 처음엔 3개월씩 4년 걸리는 일이 1개월씩 12년 걸릴 수 있다고 하더니 다시 없는 일이 될 수 있다고 했다. 자녀와 본인 인생에 큰 영향을 끼칠 결정이 매일 달라지는 것을 지켜본 부모들 마음은 크게 요동쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학제 개편안 추진 당사자가 물러나고, 폐기 수순에 들어갔지만 우려는 쉬이 가시지 않는다. “모든 논란의 책임은 저에게 있으며 제 불찰”이라는 박 전 부총리의 말을 믿어도, 개편안이 등장하고 수용된 토대는 현 정권이다. 대통령실은 정책 보고를 받은 당일 윤석열 대통령이 “신속히 강구하라”고 지시했다고 브리핑했다. 마무리도 개운치 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 부총리는 부인했지만 느닷없는 개편안이 등장한 주된 이유에 저출산·고령화로 인한 노동인구 감소를 해결하겠다는 의지도 포함됐을 것으로 보인다. 이전 정권에서 이 문제를 거듭 검토한 이유가 그랬고, 현 정권 출범 후 윤 대통령 발언도 이를 뒷받침한다. 윤 대통령은 지난달 국무회의에서 “교육부의 첫 번째 의무가 산업 인재 공급”이라고 했다. 그 전월엔 반도체 인력 문제로 “규제 타령한다”며 교육부를 질책해 하루 만에 정책을 수정하게 했다. 일련의 과정은 새 정부의 교육이 다른 사회·경제 문제를 해결하는 수단이라는 인상을 강하게 풍긴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 돌봄에 대한 학부모 불안이 이번 논란을 촉발시켰다고 생각했는지 방과후 교실을 확대한 ‘초등 전일제학교’ 추진 계획을 박 전 부총리 사퇴 다음 날 국회에 보고했다. 돌봄교실 운영 시간 확대 방안도 담았다. 공교육이 돌봄 공백을 메우려는 이러한 노력은 합당하다. 돌봄에서 소외되는 아이들이 없도록 정책을 발굴하려는 시도도 계속돼야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그래도 의문은 여전히 남는다. 과연 아이를 학교에 최장 10시간 넘게 붙잡아두는 정책만으로 문제가 해결될까. 아이들 취학 시기를 앞당기고, 학교에서 오래 돌보도록 하는 건 사실 아이 입장보다 어른 관점에 가깝다. 공교육이 돌봄 공백을 메우는 것보다 더 중요한 건 가정에서 아이를 돌보는 분위기를 만드는 일이다. 그런데도 정책적 관심은 잘 눈에 띄지 않는다. 어쩌면 저출산 해법 역시 거기에서 찾는 게 빠를 수도 있겠다는 생각이다. 하지만 그 방법은 복잡한 해법을 찾아야 하고 무엇보다 시간이 걸린다는 게  현실적 딜레마다. 이번 사태를 통해 확인한 현 정부는 그렇게 돌아가는 길보다 즉각적인 성과가 나타나는 방법을 선호하는 것 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김현길 사회부 차장 hgkim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘번아웃 직전’ 이재명 하루 휴식… 박용진·강훈식은 단일화 옥신각신</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258992&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258992&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081123200794301_1660227607_0924258992.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 당대표 선거에서 ‘독주’를 이어가는 이재명 후보가 11일 공개 일정 없이 숨 고르기에 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 후보는 이번 주말을 기점으로 경선 일정이 반환점을 도는 만큼 현재 상황을 점검하고 향후 계획을 구상하는 시간을 가진 것으로 알려졌다. 또 잦은 토론회 등 외부 일정으로 ‘번아웃’ 직전에 몰린 체력과 정신력을 재충전했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 후보 측 관계자는 이날 “이 후보가 하루 동안 민주당 관계자와의 면담이나 식사, 대의원 접촉 정도만 하고 휴식을 취할 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 후보는 측근과 캠프 관계자들을 만나 전당대회 후반기 전략에 대해 논의했다고 한다. 이 후보와 가까운 한 의원은 “‘이재명 대세론’이 확인되다 보니 이 후보가 당대표 선거 승리에만 초점을 맞추기보다 전당대회 이후 차기 당대표로서 민주당의 비전을 어떻게 보여줄지를 고민하는 듯하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 후보는 당초 이날 방역 관련 현장을 찾을 예정이었지만 체력 문제로 일정을 취소한 것으로 알려졌다. 이 후보 캠프 관계자는 “대외활동을 할 만한 날씨도 아니고 코로나 재확산도 우려되는 상황에서 이 후보가 체력적으로 너무 힘들어해 일정을 비웠다”며 “특히 지난 10일엔 이 후보가 상대 후보들로부터 ‘집중 공격’을 받는 TV토론을 연달아 두 개나 준비하면서 번아웃 직전 상태”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 후보는 최근 살인적인 일정이 계속되자 측근에게 “대체 전당대회 일정을 누가 짰느냐”고 하소연했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081123200794302_1660227607_0924258992.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;반면 박용진·강훈식 후보는 이날 5~6개 공개 일정을 소화했다. 이 후보와의 득표율 차이를 조금이라도 줄이기 위해 사활을 거는 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 후보는 강 후보에게 단일화를 재차 촉구했지만 강 후보가 사실상 거절하면서 ‘단일화 논의’는 또다시 아무런 진전을 거두지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 후보는 국회에서 기자간담회를 열고 “이제는 시간이 얼마 남지 않았다”며 “민심과 당심이 확인되는 방식이면 어떤 식이든 강 후보가 제안하는 방식으로 단일화를 이뤄낼 용의가 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 강 후보는 SBS라디오 인터뷰에서 “강훈식이라는 사람이 민주당의 비전과 미래를 이야기하는 비행기를 띄워야 하는데, 그 활주로에 단일화라는 방지턱을 설치하는 느낌”이라며 단일화에 부정적인 입장을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 중진 의원은 “비명계 의원들도 강 후보에게 단일화를 요청하고 있는데, 충청이 기반인 강 후보는 ‘충청 투표 결과가 발표되는 14일까지 기다려 달라’는 입장”이라며 “14일 이후 단일화 논의가 급물살을 탈 가능성도 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안규영 김승연 기자 kyu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 의존한 테슬라 리스크 본격화? ‘주식 안 판다’던 머스크 또 매각</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258931&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258931&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081122121194266_1660223531_0924258931.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 테슬라 지분 69억 달러 어치를 처분했다. 증시 분석가들은 미국 법원의 트위터 인수 약속 이행 판결에 대비한 현금 확보 차원으로 해석하면서도, 테슬라 전기차가 ‘성장 한계’에 도달했다는 사인일 수 있다는 반응을 보이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그통신은 머스크가 지난 5일(현지시간)부터 9일까지 총 69억 달러(9조238억여원) 어치의 테슬라 지분 792만주를 매각했다고 10일 보도했다. 머스크의 테슬라 주식 대량 매각은 지난 4월말(85억 달러)에 이어진 조치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 매각은 머스크가 트위터 인수 합의를 뒤집으면서 양측이 소송전을 벌이는 가운데 이뤄졌다. 트위터측에 의해 의무이행 위반 소송을 당한 머스크가 법원의 패소 판결로 강제로 트위터를 인수해야 할 경우를 대비해 현금을 확보하려 한 것일 개연성이 높다는 해석이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 테슬라의 ‘전기차 선구자’ 역할이 사실상 끝난 게 아니냐는 분석이 제기되고 있다. 10년 넘게 신차를 내놓지 못하는 테슬라의 혁신 정체, 값싼 중국산 배터리와 중국 현지 생산을 통한 수익률 제고를 답습해온 한계 등이 한꺼번에 터지자 머스크가 자신의 지분을 줄이겠다는 결심을 했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난주 발표된 조 바이든 행정부의 ‘인플레 감축법’도 큰 영향을 끼쳤을 것이라는 추측이 나온다. 실제 법안에 따르면 중국산 배터리·중국 생산을 고집해온 테슬라는 전혀 보조금을 받지 못하게 된다. 법안은 전기차의 경우 미국 내에서 생산된 배터리, 미국산 광물을 원료로 사용한 배터리, 미국 내에서 생산된 전기차에 한해서만 차량 가격의 절반까지 보조금을 줄 수 있도록 규정하고 있다. 월스트리트저널(WSJ)은 “최근 실적 발표로 주식가격이 15%이상 급등한 상황에서 머스크의 지분 매각은 ‘테슬라 리스크’가 본격화했다는 사인일 수 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;GM 포드 현대자동차 등 글로벌 자동차 기업들이 속속 전기차 체제로 변신하면서 테슬라는 상대적인 ‘혁신 정체, 전기차 시장 성장 한계’ 상황에 직면했다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금감원, 손태승 우리금융회장 DLF 중징계 취소소송 상고</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259054&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259054&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:07:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022042908355382164_1651188955_0924259054.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;손태승 우리금융지주 회장에 대한 해외 금리 연계 파생결합펀드(DLF) 사태 관련 중징계 취소 소송에서 1·2심을 연달아 패소했던 금융감독원이 대법원에 상고하기로 했다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금감원은 2020년 1월 대규모 원금 손실을 낸 DLF 사태와 관련해 “우리은행 내부 통제 기준이 미흡했다”며 손 회장에게 ‘문책 경고’ 중징계를 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손 회장이 이에 불복해 제기한 행정 소송 1·2심에서 법원은 “우리은행 내부 통제 기준이 미흡한 것이 아니라 있었지만 제대로 지켜지지 않은 것”이라며 “이는 최고경영자 징계 사유가 될 수 없다”는 판단을 내렸다. 그러나 비슷한 이유로 인해 함영주 하나금융지주 회장이 냈던 DLF 관련 징계 취소 소송은 금감원이 1심에서 승소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이준수 금감원 부원장은 “DLF 소송 관련 우리은행 1·2심과 하나은행 1심 판결 내용이 엇갈린 상황”이라면서 “대법원 최종 판결을 통해 내부 통제 기준 마련 의무에 관한 법리가 확립되지 않으면 불확실성이 이어질 수밖에 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리은행 1·2심 재판부는 금감원 제재 사유 중 ‘적합성 기준’과 ‘내부 통제 점검 기준’을 마련하지 않은 것을 금융회사지배구조법상 내부 통제 기준 마련 의무를 위반한 것이 아니라고 해석했는데, 하나은행 1심 재판부는 위반했다고 본 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 부원장은 “재판부 법규 해석에 차이가 있는 만큼 최종심에서 다뤄볼 여지가 있다고 판단했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진욱 기자 reality@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국산 배터리에 보조금 안 준다는 美…  한국, 인플레감축법에 공식 우려 표명</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259017&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259017&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:07:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081119530394108_1660215183_0924259017.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 정부가 미국의 ‘인플레이션 감축법(IRA·Inflation Reductions Act)’이 한·미 자유무역협정(FTA) 및 세계무역기구(WTO) 협정 등 통상규범을 위배할 수 있다는 우려를 공식적으로 표명했다. 국내 자동차 및 배터리 업계가 불이익을 받을 수 있다는 판단이 작용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산업통상자원부는 11일 “미국의 IRA가 통상규범을 위배할 수 있다는 우려를 미 측에 전달하고 ‘북미 내’로 규정된 전기자동차 최종 조립 및 배터리 부품 요건을 완화해 줄 것을 미 통상 당국에 요청했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산업부는 이날 안덕근 산업부 통상교섭본부장 주재로 LG에너지솔루션과 SK이노베이션 배터리 자회사인 SK온, 삼성SDI 및 현대차와 비공개 간담회를 갖고 미 정부의 IRA 관련 대응 방안을 논의했다. 업계 관계자들은 국내 제조 전기차가 미국 시장 내 경쟁에서 불리한 상황이 놓이지 않도록 정부 지원을 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 미국 상원을 통과하고 하원 표결을 앞둔 IRA에는 배터리에 쓰이는 니켈 등 핵심 광물을 비(非) 중국산으로 대체하자는 내용이 담겨 있다. 또 미국 또는 미국과 FTA를 맺은 국가에서 생산한 원재료 비율이 2024년 기준 40%, 2027년 80% 이상일 경우에만 대당 7500달러인 전기차 보조금의 ‘절반’을 지급하겠다는 내용이 포함됐다. 나머지 절반은 북미에서 제조한 부품 비율이 50%를 넘어야 지급한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 법안은 하원을 통과할 경우 2024년부터 발효된다. 이렇게 되면 중국산 소재 비중이 큰 배터리를 사용한 전기차는 미국 시장에서 가격 경쟁력이 약해질 수밖에 없다. 내년부터는 북미에서 최종 조립한 전기차만 보조금을 지급한다는 단서도 우리 기업에 불리하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국산 원자재 비중이 높은 국내 업체 입장에서는 부담이 될 수밖에 없는 내용이다. 최근 LG에너지솔루션과 현대차가 인도네시아 공장을 설립하고 현지에서 부품을 조달하기로 했지만 지금으로선 배터리 주요 부품 중 중국산 비중이 높은 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신준섭 기자 sman321@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘식빵언니’ 보러 가자… 김연경 복귀 무대 코보컵 개막</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259016&amp;code=12140000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259016&amp;code=12140000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:07:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081120420894153_1660218128_0924259016.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘월드클래스’ 김연경(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)이 국내 복귀전이 될 컵대회를 앞두고 국내 팬들을 만나기 위해 컨디션을 끌어올리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국배구연맹(KOVO)은 13일부터 전남 순천 팔마체육관에서 2022 순천·도드람컵 프로배구대회(KOVO컵)를 개최한다. 여자부는 13~20일, 남자부 21~28일 개최된다. 여자부는 흥국생명·IBK기업은행·GS칼텍스(A조) 페퍼저축은행·한국도로공사·현대건설·KGC인삼공사(B조)로 나뉘고 남자부는 우리카드·한국전력·현대캐피탈·KB손해보험(A조) OK금융그룹·대한항공·국군체육부대·삼성화재(B조)로 나뉘어 조별리그를 치른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최대 관심사는 단연 김연경이다. 지난 6월 21일 흥국생명으로 복귀하며 V리그로 돌아온 김연경은 이번 대회에서 복귀전을 치를 것으로 보인다. 흥국생명 관계자는 11일 “최종 판단은 당일 상황에 따라 감독이 결정할 것”이라면서도 “김연경은 개막전에 맞춰 잘 준비하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개막전은 13일 오후 1시20분 흥국생명과 IBK기업은행 경기다. 김연경이 복귀한 흥국생명과 V리그 최고 스타인 김희진, 김수지 등을 보유한 IBK기업은행의 빅매치에 팬들의 기대가 크다. KOVO에 따르면 개막전 3500석 중 현장판매 200석을 제외한 3300석이 약 20분 만에 매진됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세자르 에르난데스 곤잘레스 여자 대표팀 감독도 13일 순천을 방문해 국내 선수들의 기량을 점검할 예정이라고 대한민국배구협회는 이날 밝혔다. 여자대표팀은 다음 달 국제배구연맹(FIVB) 세계여자배구선수권을 앞두고 충북 진천선수촌에서 담금질 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감독들도 부임 후 첫 공식전을 치른다. 여자부는 권순찬(흥국생명) 고희진(KGC인삼공사) 감독, 남자부는 김상우(삼성화재) 권영민(한국전력) 감독이다. 김고은(페퍼저축은행) 황승빈(우리카드) 하현용(삼성화재) 등이 이적 후 새 팀에서 첫선을 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 팀은 국가대표 차출과 부상으로 전력 구성에 어려움을 겪고 있다. 특히 KGC인삼공사는 국가대표 차출과 부상 등으로 가용인력이 10명밖에 없어 교체도 힘들다. 현대건설도 국가대표 3명, 부상 1명으로 12명만 남았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KOVO는 이번 대회부터 포지션 명칭을 국제표기에 따라 변경한다. 기존의 센터는 ‘미들블로커’(MB), 레프트는 ‘아웃사이드 히터’(OH) 라이트는 ‘아포짓 스파이커’(OP)로 바뀐다. 리베로는 약어가 Li에서 L로 바뀌고, 세터는 기존과 같다. 등번호도 1~20에서 99번까지 확대한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘식빵언니’ 보러 가자… 김연경 복귀 무대 코보컵 개막</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259016&amp;code=12140000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259016&amp;code=12140000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:07:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081120420894153_1660218128_0924259016.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘월드클래스’ 김연경(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)이 국내 복귀전이 될 컵대회를 앞두고 국내 팬들을 만나기 위해 컨디션을 끌어올리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국배구연맹(KOVO)은 13일부터 전남 순천 팔마체육관에서 2022 순천·도드람컵 프로배구대회(KOVO컵)를 개최한다. 여자부는 13~20일, 남자부 21~28일 개최된다. 여자부는 흥국생명·IBK기업은행·GS칼텍스(A조) 페퍼저축은행·한국도로공사·현대건설·KGC인삼공사(B조)로 나뉘고 남자부는 우리카드·한국전력·현대캐피탈·KB손해보험(A조) OK금융그룹·대한항공·국군체육부대·삼성화재(B조)로 나뉘어 조별리그를 치른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최대 관심사는 단연 김연경이다. 지난 6월 21일 흥국생명으로 복귀하며 V리그로 돌아온 김연경은 이번 대회에서 복귀전을 치를 것으로 보인다. 흥국생명 관계자는 11일 “최종 판단은 당일 상황에 따라 감독이 결정할 것”이라면서도 “김연경은 개막전에 맞춰 잘 준비하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개막전은 13일 오후 1시20분 흥국생명과 IBK기업은행 경기다. 김연경이 복귀한 흥국생명과 V리그 최고 스타인 김희진, 김수지 등을 보유한 IBK기업은행의 빅매치에 팬들의 기대가 크다. KOVO에 따르면 개막전 3500석 중 현장판매 200석을 제외한 3300석이 약 20분 만에 매진됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세자르 에르난데스 곤잘레스 여자 대표팀 감독도 13일 순천을 방문해 국내 선수들의 기량을 점검할 예정이라고 대한민국배구협회는 이날 밝혔다. 여자대표팀은 다음 달 국제배구연맹(FIVB) 세계여자배구선수권을 앞두고 충북 진천선수촌에서 담금질 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감독들도 부임 후 첫 공식전을 치른다. 여자부는 권순찬(흥국생명) 고희진(KGC인삼공사) 감독, 남자부는 김상우(삼성화재) 권영민(한국전력) 감독이다. 김고은(페퍼저축은행) 황승빈(우리카드) 하현용(삼성화재) 등이 이적 후 새 팀에서 첫선을 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 팀은 국가대표 차출과 부상으로 전력 구성에 어려움을 겪고 있다. 특히 KGC인삼공사는 국가대표 차출과 부상 등으로 가용인력이 10명밖에 없어 교체도 힘들다. 현대건설도 국가대표 3명, 부상 1명으로 12명만 남았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KOVO는 이번 대회부터 포지션 명칭을 국제표기에 따라 변경한다. 기존의 센터는 ‘미들블로커’(MB), 레프트는 ‘아웃사이드 히터’(OH) 라이트는 ‘아포짓 스파이커’(OP)로 바뀐다. 리베로는 약어가 Li에서 L로 바뀌고, 세터는 기존과 같다. 등번호도 1~20에서 99번까지 확대한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전라권 오늘까지 최대 100㎜ 비… 16일쯤 다시 역대급 폭우</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259030&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259030&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081118500694081_1660211406_0924259030.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;수도권과 전라·충청권 등에 침수 피해를 준 집중호우가 12일 이후 잦아들 것으로 예보됐다. 하지만 15일 광복절이 지나면서 기록적인 폭우를 쏟았던 지난 8일과 맞먹는 강도의 비가 한 차례 더 내릴 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이광연 기상청 예보분석관은 11일 “지난 8일부터 이날까지 ‘충격과 공포’ 수준으로 많은 비가 내렸다”며 “정체전선이 점차 약화하며 남쪽으로 내려가 12일에는 남부지방을 중심으로 비가 오고 13일 전후로 비구름은 소멸할 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 최대 규모인 소양강댐은 수위가 홍수기 제한 수위(190.3ｍ)에 근접한 189ｍ에 이르면서 이날 오후 3시 수문을 열었다. 수문 개방은 19일 오후 4시까지 이뤄진다. 방류 초기 발전방류를 포함해 초당 600t의 물을 내려보내기 시작했으며, 유입량에 따라 최대 2500t 이내에서 방류할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중앙재난안전대책본부는 집중호우로 인한 사망자가 오후 3시 기준 11명이라고 밝혔다. 실종자는 8명, 부상자는 16명이다. 이재민은 오후 3시 현재 서울·인천·경기·강원 등 4곳에서 630가구 1200명이 발생했다. 일시대피자는 총 6곳(서울·인천·경기·강원·충남·충북)에서 2042가구 4297명에 달한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;충청·전라권에서 비는 12일까지 이어질 것으로 보인다. 이날 오후 5시 기준 다음 날 예상 강수량은 전라권 20~70㎜, 충청·경상권과 제주 5~40㎜ 등이다. 특히 전라권에는 12일 오전 돌풍과 천둥·번개를 동반한 시간당 30~50㎜의 강한 비가 내릴 수 있다. 이 지역에서 많은 곳은 누적 강수량 100㎜ 이상이 될 것으로 예측됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비는 소강상태를 보였다가 오는 16일부터 다시 쏟아질 것으로 보인다. 14~15일 제7호 태풍 ‘무란’이 남긴 수증기가 더해진 정체전선의 영향으로 16일에는 중부지방, 17일에는 남부지방에 집중호우가 내릴 가능성이 크다. 지난 8일 서울에 시간당 141.5㎜를 쏟아냈던 때와 비슷하거나 더 강한 폭우가 올 수 있다. 다만 비가 내리는 시간과 전체 강수량은 이때보다 적을 것으로 예측된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양한주 김이현 기자 1week@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일시적 2주택자 가산세 부담 완화… ‘특공’은 손본다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258957&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258957&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081122130494268_1660223584_0924258957.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일시적 2주택자에 대한 가산세 부담이 완화된다. 또 지방으로 이전한 공공기관 종사자가 혼인·사망·정년퇴직 외 이유로 거주 기간(3년) 내 주택을 매매하거나 상시 거주하지 않으면 감면된 취득세가 추징된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행정안전부는 11일 지방세발전위원회를 열고 경제 활력 제고와 민생 안정 지원을 위한 2022년 지방세입 관계 법률 개정안을 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일시적 2주택자의 비조정대상지역 소재 시 3년, 조정대상지역 소재 시 2년의 처분 기간 내 종전 주택을 처분해야 한다. 그렇지 못하면 중과세율(8%)이 적용되고, 과소신고가산세(10%)와 납부지연가산세(일 0.022%)까지 물어야 했다. 그러나 최근 부동산 시장이 얼어붙으면서 해당 조치가 가혹하다는 목소리가 높았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행안부는 종전 주택을 처분 기간 내 팔지 못한 경우 처분 기간 경과일로부터 60일 이내에 중과 대상 주택으로 신고할 수 있는 절차를 신설했다. 이 경우 조세회피 의도가 없다고 인정해 가산세를 부과하지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 공공기관 종사자의 아파트 특별공급(특공) 논란 등을 불식시키기 위한 사후관리도 강화된다. 세종시나 각 지역 혁신도시 등 지방으로 이전한 공공기관 종사자가 주택 매입 후 취득세를 감면받은 경우 3개월 이내 상시거주(전입신고 의무)하지 않거나 3년 거주 기간 내 주택을 매각·증여하면 감면받은 취득세를 추징한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그동안 해외 이주나 파견 근무, 부처 교류 등의 사유로 주택을 팔 경우엔 정당한 사유로 인정했으나 이 역시 앞으로 동일하게 추징된다. 행안부 관계자는 “공직자가 세금 혜택만 보고 의무를 다하지 않을 때 제대로 벌하지 못한다는 지적이 있었다”며 “일반 납세자와 조세 형평을 위해 혼인과 사망, 정년퇴직 외의 다른 추징 배제 사유는 제한키로 했다”고 말했다. 이 조치는 법 시행 이후 잔금을 치른 경우부터 적용되며 분양뿐 아니라 일반 매매도 해당한다. 정부는 윤석열 대통령의 공약사항인 다주택자 취득세 중과세율 완화도 조만간 추진할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이밖에 기업혁신을 촉진하는 기업부설연구소에 대한 취득세·재산세 감면을 3년 연장하고, 신성장·원천기술 연구소에 대한 추가 감면율을 10% 포인트에서 15% 포인트로 확대했다. 벤처기업육성촉진지구 내 기업에 대한 취득세 감면율도 37.5%에서 50%로 늘어난다. 친환경 자동차 보급 및 기술 개발 촉진 등을 위해 하이브리드차 구매자에 대한 취득세 면제도 현행 수준으로(40만원 한도) 2년 연장된다. 개정안은 입법예고를 거쳐 다음 달 말 정기국회에 제출될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강준구 김이현 기자 eyes@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스타벅스, 발암물질 검출 ‘서머캐리백’ 자발적 리콜 진행</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258928&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258928&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022072417320876334_1658651528_0924258928.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;스타벅스코리아는 국가기술표준원과 협의해 오는 10월 11일까지 발암물질 폼알데하이드가 검출된 굿즈 ‘서머캐리백’(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 전량을 자발적 리콜한다고 11일 밝혔다. 지난달 23일부터 자체 진행 중인 회수조치를 공식화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대상은 지난 5월 20일부터 사은품으로 제공한 106만2910개, SSG닷컴·G마켓 등 계열사 온라인 채널에서 판매한 1만6200개 등 총 107만9110개다. 지난달 23일부터 현재까지 회수한 물량은 38만개다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타벅스는 매장을 방문하기 어려운 소비자를 위해 택배를 통한 무상 회수도 병행한다. 스타벅스 모바일 애플리케이션에서 택배 수거를 신청하면 택배기사가 접수한 주소로 방문해 회수하는 시스템을 구축할 예정이다. 또 스타벅스는 리콜과 별도로 오는 22일까지 17개 e-스티커 적립 후 서머캐리백을 받은 소비자를 대상으로 보상 신청·접수를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대체 상품인 ‘데스크 모듈’이나 스타벅스 리워드 카드 3만원권 중 하나를 선택할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보상 증정품은 제작 완료되는 오는 10월부터 12월까지 순차적으로 증정할 예정이다. 서머캐리백을 무료 음료쿠폰 3장으로 교환하는 건 오는 10월 11일까지 연장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신영 기자 spirit@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인플레 정점 찍었나… 美 물가 상승폭 둔화에 증시 안도랠리</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259009&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259009&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081122110394259_1660223463_0924259009.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;10일(현지시간) 발표된 미국 소비자물가(CPI) 상승률이 예상보다 낮게 나타나자 인플레이션이 드디어 정점을 지났다는 ‘피크아웃론’이 다시 고개를 들고 있다. 중앙은행의 긴축 기조가 완화할 수 있다는 기대에 한·미 증시는 동반 상승했다. 다만 중장기적으로 인플레이션이 완전히 잡혔는지 확인하기 전에는 안도하기 이르다는 경계의 목소리도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 미 노동통계국(BLS)에 따르면 7월 CPI는 지난해 동기 대비 8.5% 상승했다. 시장 예상치(8.7%)는 물론 지난 6월 수치(9.1%)보다 크게 낮았다. 변동성이 큰 음식료·에너지 등을 제외한 근원 CPI는 5.9% 상승하며 6월과 같은 상승률을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081122110494260_1660223464_0924259009.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미 인플레이션 상승률이 둔화한 가장 큰 이유는 에너지 가격 하락이다. 휘발유 평균 가격이 전월 대비 7.7% 급락했고, 이에 따라 전체 에너지 비용이 4.6% 하락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인플레이션 ‘피크아웃론’이 힘을 얻으면서 연방준비제도(Fed·연준)가 긴축 속도를 늦출지에 대해서도 관심이 쏠리고 있다. 시장은 다음 달 예정된 연방공개시장위원회(FOMC) 회의에서 연준이 기준금리를 최소 0.5% 포인트 인상하는 ‘빅 스텝’을 단행할 것으로 예상해왔다. 미 월스트리트저널(WSJ)은 “예상보다 심각하지 않은 인플레이션 통계가 나오며 연준이 기준금리 인상 속도를 조절할 것이란 기대가 커지고 있다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국에서의 긴축 속도가 줄어들면 국내 증시도 숨을 돌릴 수 있을 것으로 보인다. 최근 증시 하락 원인 중 하나인 금리역전에 따른 외국인 투자자 이탈 현상이 약해질 수 있어서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이종빈 메리츠증권 연구원은 “국내 증시가 우호적으로 반응할 가능성이 크다”며 “반도체, 정보통신(IT) 등 기술주와 신재생에너지 등 원자재 가격 하락에 따른 수혜 업종이 특히 기대된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081122110494261_1660223464_0924259009.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인플레이션 속도 둔화 신호에 한·미 증시는 안도 랠리를 펼쳤다. 11일 코스피는 전 거래일 대비 1.73%(42.90포인트) 오른 2523.78에 거래를 마쳤다. 코스닥도 1.45%(11.88포인트) 오른 832.15에 마감했다. 미국도 3대 지수가 모두 상승해 스탠다드앤드푸어스(S&amp;P) 지수는 전 거래일 대비 2.13%(87.77포인트), 다우존스30산업평균지수는 1.63%(535.10포인트) 올랐다. 성장주 위주의 나스닥지수는 2.89%(360.88포인트) 급등했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 한 차례 집계로 인플레이션 정점을 판단하기는 이르다며 낙관론을 경계하는 목소리도 있다. 지난 5월에도 4월 CPI 상승률(8.3%)이 직전 달(8.5%)보다 낮게 나타나며 피크아웃론이 제기됐으나 6월부터 다시 인플레이션율이 치솟아 낙관론을 믿고 주식 매수에 나섰던 투자자들이 당황했다. 김상훈 하나증권 연구원은 “미국 근원물가 핵심지표인 주거비가 여전히 상승세인 만큼 아직 투자자들이 안심하긴 이른 단계”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>베일 벗은 ‘스카이코비원’… 완제품 패키징 한창</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258970&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258970&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081121510594250_1660222265_0924258970.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;SK바이오사이언스에서 자체 개발한 국내 1호 코로나19 백신 ‘스카이코비원’이 이달 말에 첫 출하한다. 지난 6월 29일 국내 품목허가를 받은 지 두 달여 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 10일 찾은 경북 안동시 SK바이오사이언스 L하우스에서는 직원들이 스카이코비원 출하 준비로 정신없이 움직이고 있었다. SK바이오사이언스는 정부와 2024년 3월까지 스카이코비원 1000만 도즈(1도즈=1회 접종량) 공급 계약을 맺었다. 이 가운데 첫 출하량은 60만 도즈다. 지난 8일부터 본격적인 완제 생산을 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK바이오사이언스는 초도 물량 60만 도즈의 생산을 마무리하는 날에 생산공장을 언론에 처음으로 공개했다. 포장 작업을 직접 볼 수 있었다. 수백 개의 바이알(주사용 유리 용기)이 컨베이어 벨트를 따라 줄지어 놓였고 직원들은 바이알 안에 이물이 있는지, 라벨을 잘 부착했는지 등을 꼼꼼히 살폈다. 박스 한 개에 10개 바이알과 면역증강제 10개를 함께 포장했다. 스카이코비원은 추가 면역원성 증가를 위해 GSK에서 개발한 면역증강제 ‘AS03’를 혼합해 주사한다. 이상균 L하우스 공장장은 방금 포장을 마친 박스를 들어 보이며 “1개 바이알에 백신 10회 분량이 담긴다. 한 상자로 100명이 접종할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 공장장은 바이알에 담긴 스카이코비원 원액을 생산하는 스위트(Suite) 시설도 소개했다. 스위트는 백신 원액을 만들 수 있는 독립 생산시설이다. L하우스에는 총 9개 스위트가 있다. 이 가운데 1번과 4번 스위트에서 스카이코비원 원액을 만든다. 공정 설명을 맡은 이은미 L하우스 미생물원액팀장은 “코로나19 바이러스의 항원이 되는 단백질(컴포넌트 A)을 만드는 데 35일, 이를 안정화시키는 구조체 역할을 하는 단백질(컴포넌트 B)을 생산하는 데 8일이 걸린다.  또 이 둘을 결합하는 데 3일이 걸린다. 테스트 기간까지 포함하면 원액 만드는 데에만 한 달 넘는 시간이 필요하다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2층에 위치한 QC(품질관리)랩에서는 스카이코비원의 최종 시험이 한창이었다. 백신의 항원 함량 측정은 물론 검체에 대한 미생물 시험도 한다. 이주섭 QC분석1팀장은 “스카이코비원은 두 구성물을 조합하는 방식으로 제조돼 다른 백신보다 시험량이 많다. 1개라도 불량이 나오면 해당 생산분 전부 폐기하는 엄격한 방식으로 진행하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 스카이코비원은 국가출하 승인만 남은 상태다. 이 공장장은 “다음 주 국가출하검정을 신청할 예정이다. 8월 말이면 첫 출하를 개시해 코로나19 예방 접종 사업에 우리 백신을 선보이게 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안동=황인호 기자 inhovator@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스타벅스, 발암물질 검출 ‘서머캐리백’ 자발적 리콜 진행</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258928&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258928&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022072417320876334_1658651528_0924258928.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;스타벅스코리아는 국가기술표준원과 협의해 오는 10월 11일까지 발암물질 폼알데하이드가 검출된 굿즈 ‘서머캐리백’(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 전량을 자발적 리콜한다고 11일 밝혔다. 지난달 23일부터 자체 진행 중인 회수조치를 공식화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대상은 지난 5월 20일부터 사은품으로 제공한 106만2910개, SSG닷컴·G마켓 등 계열사 온라인 채널에서 판매한 1만6200개 등 총 107만9110개다. 지난달 23일부터 현재까지 회수한 물량은 38만개다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타벅스는 매장을 방문하기 어려운 소비자를 위해 택배를 통한 무상 회수도 병행한다. 스타벅스 모바일 애플리케이션에서 택배 수거를 신청하면 택배기사가 접수한 주소로 방문해 회수하는 시스템을 구축할 예정이다. 또 스타벅스는 리콜과 별도로 오는 22일까지 17개 e-스티커 적립 후 서머캐리백을 받은 소비자를 대상으로 보상 신청·접수를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대체 상품인 ‘데스크 모듈’이나 스타벅스 리워드 카드 3만원권 중 하나를 선택할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보상 증정품은 제작 완료되는 오는 10월부터 12월까지 순차적으로 증정할 예정이다. 서머캐리백을 무료 음료쿠폰 3장으로 교환하는 건 오는 10월 11일까지 연장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신영 기자 spirit@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일시적 2주택자 가산세 부담 완화… ‘특공’은 손본다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258957&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258957&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081122130494268_1660223584_0924258957.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일시적 2주택자에 대한 가산세 부담이 완화된다. 또 지방으로 이전한 공공기관 종사자가 혼인·사망·정년퇴직 외 이유로 거주 기간(3년) 내 주택을 매매하거나 상시 거주하지 않으면 감면된 취득세가 추징된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행정안전부는 11일 지방세발전위원회를 열고 경제 활력 제고와 민생 안정 지원을 위한 2022년 지방세입 관계 법률 개정안을 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일시적 2주택자의 비조정대상지역 소재 시 3년, 조정대상지역 소재 시 2년의 처분 기간 내 종전 주택을 처분해야 한다. 그렇지 못하면 중과세율(8%)이 적용되고, 과소신고가산세(10%)와 납부지연가산세(일 0.022%)까지 물어야 했다. 그러나 최근 부동산 시장이 얼어붙으면서 해당 조치가 가혹하다는 목소리가 높았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행안부는 종전 주택을 처분 기간 내 팔지 못한 경우 처분 기간 경과일로부터 60일 이내에 중과 대상 주택으로 신고할 수 있는 절차를 신설했다. 이 경우 조세회피 의도가 없다고 인정해 가산세를 부과하지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 공공기관 종사자의 아파트 특별공급(특공) 논란 등을 불식시키기 위한 사후관리도 강화된다. 세종시나 각 지역 혁신도시 등 지방으로 이전한 공공기관 종사자가 주택 매입 후 취득세를 감면받은 경우 3개월 이내 상시거주(전입신고 의무)하지 않거나 3년 거주 기간 내 주택을 매각·증여하면 감면받은 취득세를 추징한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그동안 해외 이주나 파견 근무, 부처 교류 등의 사유로 주택을 팔 경우엔 정당한 사유로 인정했으나 이 역시 앞으로 동일하게 추징된다. 행안부 관계자는 “공직자가 세금 혜택만 보고 의무를 다하지 않을 때 제대로 벌하지 못한다는 지적이 있었다”며 “일반 납세자와 조세 형평을 위해 혼인과 사망, 정년퇴직 외의 다른 추징 배제 사유는 제한키로 했다”고 말했다. 이 조치는 법 시행 이후 잔금을 치른 경우부터 적용되며 분양뿐 아니라 일반 매매도 해당한다. 정부는 윤석열 대통령의 공약사항인 다주택자 취득세 중과세율 완화도 조만간 추진할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이밖에 기업혁신을 촉진하는 기업부설연구소에 대한 취득세·재산세 감면을 3년 연장하고, 신성장·원천기술 연구소에 대한 추가 감면율을 10% 포인트에서 15% 포인트로 확대했다. 벤처기업육성촉진지구 내 기업에 대한 취득세 감면율도 37.5%에서 50%로 늘어난다. 친환경 자동차 보급 및 기술 개발 촉진 등을 위해 하이브리드차 구매자에 대한 취득세 면제도 현행 수준으로(40만원 한도) 2년 연장된다. 개정안은 입법예고를 거쳐 다음 달 말 정기국회에 제출될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강준구 김이현 기자 eyes@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>베일 벗은 ‘스카이코비원’… 완제품 패키징 한창</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258970&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258970&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081121510594250_1660222265_0924258970.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;SK바이오사이언스에서 자체 개발한 국내 1호 코로나19 백신 ‘스카이코비원’이 이달 말에 첫 출하한다. 지난 6월 29일 국내 품목허가를 받은 지 두 달여 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 10일 찾은 경북 안동시 SK바이오사이언스 L하우스에서는 직원들이 스카이코비원 출하 준비로 정신없이 움직이고 있었다. SK바이오사이언스는 정부와 2024년 3월까지 스카이코비원 1000만 도즈(1도즈=1회 접종량) 공급 계약을 맺었다. 이 가운데 첫 출하량은 60만 도즈다. 지난 8일부터 본격적인 완제 생산을 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK바이오사이언스는 초도 물량 60만 도즈의 생산을 마무리하는 날에 생산공장을 언론에 처음으로 공개했다. 포장 작업을 직접 볼 수 있었다. 수백 개의 바이알(주사용 유리 용기)이 컨베이어 벨트를 따라 줄지어 놓였고 직원들은 바이알 안에 이물이 있는지, 라벨을 잘 부착했는지 등을 꼼꼼히 살폈다. 박스 한 개에 10개 바이알과 면역증강제 10개를 함께 포장했다. 스카이코비원은 추가 면역원성 증가를 위해 GSK에서 개발한 면역증강제 ‘AS03’를 혼합해 주사한다. 이상균 L하우스 공장장은 방금 포장을 마친 박스를 들어 보이며 “1개 바이알에 백신 10회 분량이 담긴다. 한 상자로 100명이 접종할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 공장장은 바이알에 담긴 스카이코비원 원액을 생산하는 스위트(Suite) 시설도 소개했다. 스위트는 백신 원액을 만들 수 있는 독립 생산시설이다. L하우스에는 총 9개 스위트가 있다. 이 가운데 1번과 4번 스위트에서 스카이코비원 원액을 만든다. 공정 설명을 맡은 이은미 L하우스 미생물원액팀장은 “코로나19 바이러스의 항원이 되는 단백질(컴포넌트 A)을 만드는 데 35일, 이를 안정화시키는 구조체 역할을 하는 단백질(컴포넌트 B)을 생산하는 데 8일이 걸린다.  또 이 둘을 결합하는 데 3일이 걸린다. 테스트 기간까지 포함하면 원액 만드는 데에만 한 달 넘는 시간이 필요하다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2층에 위치한 QC(품질관리)랩에서는 스카이코비원의 최종 시험이 한창이었다. 백신의 항원 함량 측정은 물론 검체에 대한 미생물 시험도 한다. 이주섭 QC분석1팀장은 “스카이코비원은 두 구성물을 조합하는 방식으로 제조돼 다른 백신보다 시험량이 많다. 1개라도 불량이 나오면 해당 생산분 전부 폐기하는 엄격한 방식으로 진행하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 스카이코비원은 국가출하 승인만 남은 상태다. 이 공장장은 “다음 주 국가출하검정을 신청할 예정이다. 8월 말이면 첫 출하를 개시해 코로나19 예방 접종 사업에 우리 백신을 선보이게 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안동=황인호 기자 inhovator@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인플레 정점 찍었나… 美 물가 상승폭 둔화에 증시 안도랠리</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259009&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259009&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081122110394259_1660223463_0924259009.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;10일(현지시간) 발표된 미국 소비자물가(CPI) 상승률이 예상보다 낮게 나타나자 인플레이션이 드디어 정점을 지났다는 ‘피크아웃론’이 다시 고개를 들고 있다. 중앙은행의 긴축 기조가 완화할 수 있다는 기대에 한·미 증시는 동반 상승했다. 다만 중장기적으로 인플레이션이 완전히 잡혔는지 확인하기 전에는 안도하기 이르다는 경계의 목소리도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 미 노동통계국(BLS)에 따르면 7월 CPI는 지난해 동기 대비 8.5% 상승했다. 시장 예상치(8.7%)는 물론 지난 6월 수치(9.1%)보다 크게 낮았다. 변동성이 큰 음식료·에너지 등을 제외한 근원 CPI는 5.9% 상승하며 6월과 같은 상승률을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081122110494260_1660223464_0924259009.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미 인플레이션 상승률이 둔화한 가장 큰 이유는 에너지 가격 하락이다. 휘발유 평균 가격이 전월 대비 7.7% 급락했고, 이에 따라 전체 에너지 비용이 4.6% 하락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인플레이션 ‘피크아웃론’이 힘을 얻으면서 연방준비제도(Fed·연준)가 긴축 속도를 늦출지에 대해서도 관심이 쏠리고 있다. 시장은 다음 달 예정된 연방공개시장위원회(FOMC) 회의에서 연준이 기준금리를 최소 0.5% 포인트 인상하는 ‘빅 스텝’을 단행할 것으로 예상해왔다. 미 월스트리트저널(WSJ)은 “예상보다 심각하지 않은 인플레이션 통계가 나오며 연준이 기준금리 인상 속도를 조절할 것이란 기대가 커지고 있다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국에서의 긴축 속도가 줄어들면 국내 증시도 숨을 돌릴 수 있을 것으로 보인다. 최근 증시 하락 원인 중 하나인 금리역전에 따른 외국인 투자자 이탈 현상이 약해질 수 있어서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이종빈 메리츠증권 연구원은 “국내 증시가 우호적으로 반응할 가능성이 크다”며 “반도체, 정보통신(IT) 등 기술주와 신재생에너지 등 원자재 가격 하락에 따른 수혜 업종이 특히 기대된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081122110494261_1660223464_0924259009.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인플레이션 속도 둔화 신호에 한·미 증시는 안도 랠리를 펼쳤다. 11일 코스피는 전 거래일 대비 1.73%(42.90포인트) 오른 2523.78에 거래를 마쳤다. 코스닥도 1.45%(11.88포인트) 오른 832.15에 마감했다. 미국도 3대 지수가 모두 상승해 스탠다드앤드푸어스(S&amp;P) 지수는 전 거래일 대비 2.13%(87.77포인트), 다우존스30산업평균지수는 1.63%(535.10포인트) 올랐다. 성장주 위주의 나스닥지수는 2.89%(360.88포인트) 급등했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 한 차례 집계로 인플레이션 정점을 판단하기는 이르다며 낙관론을 경계하는 목소리도 있다. 지난 5월에도 4월 CPI 상승률(8.3%)이 직전 달(8.5%)보다 낮게 나타나며 피크아웃론이 제기됐으나 6월부터 다시 인플레이션율이 치솟아 낙관론을 믿고 주식 매수에 나섰던 투자자들이 당황했다. 김상훈 하나증권 연구원은 “미국 근원물가 핵심지표인 주거비가 여전히 상승세인 만큼 아직 투자자들이 안심하긴 이른 단계”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전라권 오늘까지 최대 100㎜ 비… 16일쯤 다시 역대급 폭우</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259030&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259030&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081118500694081_1660211406_0924259030.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;수도권과 전라·충청권 등에 침수 피해를 준 집중호우가 12일 이후 잦아들 것으로 예보됐다. 하지만 15일 광복절이 지나면서 기록적인 폭우를 쏟았던 지난 8일과 맞먹는 강도의 비가 한 차례 더 내릴 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이광연 기상청 예보분석관은 11일 “지난 8일부터 이날까지 ‘충격과 공포’ 수준으로 많은 비가 내렸다”며 “정체전선이 점차 약화하며 남쪽으로 내려가 12일에는 남부지방을 중심으로 비가 오고 13일 전후로 비구름은 소멸할 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 최대 규모인 소양강댐은 수위가 홍수기 제한 수위(190.3ｍ)에 근접한 189ｍ에 이르면서 이날 오후 3시 수문을 열었다. 수문 개방은 19일 오후 4시까지 이뤄진다. 방류 초기 발전방류를 포함해 초당 600t의 물을 내려보내기 시작했으며, 유입량에 따라 최대 2500t 이내에서 방류할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중앙재난안전대책본부는 집중호우로 인한 사망자가 오후 3시 기준 11명이라고 밝혔다. 실종자는 8명, 부상자는 16명이다. 이재민은 오후 3시 현재 서울·인천·경기·강원 등 4곳에서 630가구 1200명이 발생했다. 일시대피자는 총 6곳(서울·인천·경기·강원·충남·충북)에서 2042가구 4297명에 달한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;충청·전라권에서 비는 12일까지 이어질 것으로 보인다. 이날 오후 5시 기준 다음 날 예상 강수량은 전라권 20~70㎜, 충청·경상권과 제주 5~40㎜ 등이다. 특히 전라권에는 12일 오전 돌풍과 천둥·번개를 동반한 시간당 30~50㎜의 강한 비가 내릴 수 있다. 이 지역에서 많은 곳은 누적 강수량 100㎜ 이상이 될 것으로 예측됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비는 소강상태를 보였다가 오는 16일부터 다시 쏟아질 것으로 보인다. 14~15일 제7호 태풍 ‘무란’이 남긴 수증기가 더해진 정체전선의 영향으로 16일에는 중부지방, 17일에는 남부지방에 집중호우가 내릴 가능성이 크다. 지난 8일 서울에 시간당 141.5㎜를 쏟아냈던 때와 비슷하거나 더 강한 폭우가 올 수 있다. 다만 비가 내리는 시간과 전체 강수량은 이때보다 적을 것으로 예측된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양한주 김이현 기자 1week@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>할인쿠폰 650억 규모 발행하고 20개 성수품 23만t 공급한다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259033&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259033&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:08:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081122120994263_1660223529_0924259033.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 11일 발표한 ‘추석 민생안정대책’의 목표는 여러 농축수산물 품목 가격을 지난해 추석 수준으로 낮춘다는 것이다. 이를 위해 성수품 등의 정부 비축량을 대거 방출해 공급량을 늘리고 할인쿠폰을 시중에 풀기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 먼저 ‘공급 확대’를 위해 추석 물가 안정을 위해 꼽은 20개 성수품 23만t 물량을 시중에 푼다는 계획이다. 성수품 공급량을 늘려 가격 상승 압력을 억제하겠다는 취지다. 배추 무 양파 마늘 감자 고등어 명태 등의 품목이 대상이다. 이 가운데 고등어와 명태는 정부가 비축해 둔 모든 물량이 시장에 풀린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;체감 물가 하락을 위한 650억원 규모의 할인쿠폰은 역대 가장 큰 규모다. 배추 무 사과 한우 돼지고기 밤 명태 등 20개 성수품 구매 시 최대 2만원(전통시장·직매장 3만원) 한도 내에서 20~30% 할인을 받을 수 있다. 마트에서 할인 대상 성수품을 10만원어치 구매했다면 계산 시 자동으로 2만원이 할인돼 8만원만 지불하면 된다. 단 국산 농축수산물만 해당한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구입처가 다를 경우 중복 수혜도 가능하다. 농협하나로마트, 이마트, 롯데마트 등에서 2만원을 할인받은 뒤 전통시장에 방문해 3만원을 추가로 할인받을 수 있다. 이후 온라인 구매를 통해 한 번 더 할인받는 것도 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081122121094264_1660223530_0924259033.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부는 마트 자체할인을 유도해 성수품 가격을 더 낮춘다는 목표도 세웠다. 할인쿠폰 혜택과 자체 할인을 합쳐 축산물은 20~30%, 채소류는 30~40%, 수산물은 최대 50%까지 소비자들이 할인받을 수 있도록 하겠다는 목표를 설정했다. 정부 예상대로라면 배추는 30~37%, 무는 35~40%, 명태·고등어·오징어는 50%까지 할인 효과가 나타날 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민생 안정을 위한 대책도 내놨다. 우선 건강보험료를 장기 체납한 취약계층 중 연 소득 100만원 이하이면서 재산 450만원 이하인 생계 곤란자를 선별해 보험료 징수를 유보할 예정이다. 공공임대주택 임대료를 2년 이상 연체해 퇴거 위기에 놓인 가구 중 일부에 대해서는 체납 임대료와 관리비도 지원한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금리 인상으로 고통받는 서민들을 위해서는 주택도시기금 전세자금대출(버팀목 대출)과 구매자금대출(디딤돌 대출) 금리도 연내 동결할 예정이다. 전국 고속도로 통행료를 면제해 귀성·귀경길 교통비 부담을 덜어주는 방안도 검토 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 정책 시행에 따른 실질적 효과에는 의문이 제기된다. 할인쿠폰은 통계청의 물가 산정 방식에 포함되지 않아 물가 상승률을 낮추는 효과를 기대하기 어렵다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성태윤 연세대 경제학과 교수는 “할인쿠폰은 물가를 자극하는 효과가 있다. 소득이 낮은 취약계층으로 할인쿠폰 지원을 제한하는 게 바람직하다”고 말했다. 기획재정부 관계자는 “성수품 중심으로 가격이 오르는 경향이 있어 최대한 부담을 덜어드리려는 방법”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=권민지 기자 10000g@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주호영 ‘민생 비대위’ 시동… 이준석, 朱와 만남에 부정적</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259044&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259044&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:08:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081123210494304_1660227664_0924259044.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘이 11일 비상대책위원회로 지도부 체제를 전환한 이후 첫 공개일정으로 수해지역 피해복구 봉사활동에 나섰다. 집안싸움 이미지를 벗고 ‘민생 비대위’로 거듭나겠다는 의지를 강조한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주호영 비대위원장과 권성동 원내대표를 비롯한 당 지도부와 현역 의원·보좌진·당직자 등 350여명은 서울 동작구 수해지역을 방문해 오전 9시30분부터 7시간 동안 피해복구 활동에 손을 보탰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주 위원장은 “수재민들과 국민께 다시 한번 위로의 말씀을 드린다”고 말했다. 그러면서 “오늘은 정말 흉내만 내지 말고 내 집이 수해를 본 것처럼 최선을 다해 일해 달라”고 참석자들에게 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주 위원장과 의원들은 장화와 장갑 등을 착용하고 침수피해를 본 한 지하상가에 직접 들어가 복구 작업을 벌였다. 남성 의원 20여명은 계단에 일렬로 서서 식료품과 가재도구들을 밖으로 옮겼다. 여성 의원들은 흙탕물에 범벅이 된 물건들을 대야에서 씻어내는 작업에 투입됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안철수 의원과 나경원 전 의원 등 차기 당권 주자도 봉사활동에 동참했다. 김기현 의원은 코로나19 확진으로 불참했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안 의원은 “일상적으로 (재난이) 올 수 있다는 생각으로 모든 시스템을 만들어야 한다”며 “(재난) 대응 매뉴얼을 만드는 것이 국회가 할 일이고, 예산 확보를 위해서도 노력하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;봉사활동이 진행된 지역은 나 전 의원의 지역구에 속해 있다. 나 전 의원은 “국민의힘 의원들이 함께 해줘서 큰 힘이 될 것 같다”며 “권 원내대표가 (지난 10일 당정협의회에서) 말한 특별재난지역 선포 부분도 잘 될 것이라고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 김성원 의원은 봉사활동 중 “솔직히 비 좀 왔으면 좋겠다 사진 잘 나오게”라고 실언해 논란을 빚었다. 김 의원은 해당 발언이 논란이 되자 “엄중한 시기에 경솔하고 사려 깊지 못했다. 남은 시간 진심을 다해 수해복구 봉사활동에 임하겠다”고 사과했다. 주 위원장도 현장에서 기자들과 만나 “김 의원을 엄중 경고했다”며 수습에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황에서 주 위원장은 이번 주말 마무리를 목표로 비대위 인선에도 속도를 내고 있다. 계파색이 옅고 전문성·다양성을 가진 인사들로 비대위가 꾸려질 것이란 전망이 지배적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당 안팎에서는 주 위원장과 이준석 대표의 만남이 성사될 수 있을지에도 관심이 쏠리고 있다. 당내에선 주 위원장이 이 대표를 만나 가처분 신청 취하 등 중재에 나서야 한다는 목소리가 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이 대표는 ‘주 위원장을 만날 의향은 없느냐’는 국민일보의 질문에 “저는 지금 지방 체류 중입니다”라며 부정적 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표 지지모임 ‘국민의힘 바로 세우기’ 대표인 신인규 전 상근부대변인은 이날 책임당원 1558명을 대리해 서울남부지법에 비대위 효력 정지 가처분 신청을 접수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강보현 구승은 기자 bobo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>할인쿠폰 650억 규모 발행하고 20개 성수품 23만t 공급한다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259033&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259033&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:08:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081122120994263_1660223529_0924259033.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 11일 발표한 ‘추석 민생안정대책’의 목표는 여러 농축수산물 품목 가격을 지난해 추석 수준으로 낮춘다는 것이다. 이를 위해 성수품 등의 정부 비축량을 대거 방출해 공급량을 늘리고 할인쿠폰을 시중에 풀기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 먼저 ‘공급 확대’를 위해 추석 물가 안정을 위해 꼽은 20개 성수품 23만t 물량을 시중에 푼다는 계획이다. 성수품 공급량을 늘려 가격 상승 압력을 억제하겠다는 취지다. 배추 무 양파 마늘 감자 고등어 명태 등의 품목이 대상이다. 이 가운데 고등어와 명태는 정부가 비축해 둔 모든 물량이 시장에 풀린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;체감 물가 하락을 위한 650억원 규모의 할인쿠폰은 역대 가장 큰 규모다. 배추 무 사과 한우 돼지고기 밤 명태 등 20개 성수품 구매 시 최대 2만원(전통시장·직매장 3만원) 한도 내에서 20~30% 할인을 받을 수 있다. 마트에서 할인 대상 성수품을 10만원어치 구매했다면 계산 시 자동으로 2만원이 할인돼 8만원만 지불하면 된다. 단 국산 농축수산물만 해당한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구입처가 다를 경우 중복 수혜도 가능하다. 농협하나로마트, 이마트, 롯데마트 등에서 2만원을 할인받은 뒤 전통시장에 방문해 3만원을 추가로 할인받을 수 있다. 이후 온라인 구매를 통해 한 번 더 할인받는 것도 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081122121094264_1660223530_0924259033.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부는 마트 자체할인을 유도해 성수품 가격을 더 낮춘다는 목표도 세웠다. 할인쿠폰 혜택과 자체 할인을 합쳐 축산물은 20~30%, 채소류는 30~40%, 수산물은 최대 50%까지 소비자들이 할인받을 수 있도록 하겠다는 목표를 설정했다. 정부 예상대로라면 배추는 30~37%, 무는 35~40%, 명태·고등어·오징어는 50%까지 할인 효과가 나타날 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민생 안정을 위한 대책도 내놨다. 우선 건강보험료를 장기 체납한 취약계층 중 연 소득 100만원 이하이면서 재산 450만원 이하인 생계 곤란자를 선별해 보험료 징수를 유보할 예정이다. 공공임대주택 임대료를 2년 이상 연체해 퇴거 위기에 놓인 가구 중 일부에 대해서는 체납 임대료와 관리비도 지원한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금리 인상으로 고통받는 서민들을 위해서는 주택도시기금 전세자금대출(버팀목 대출)과 구매자금대출(디딤돌 대출) 금리도 연내 동결할 예정이다. 전국 고속도로 통행료를 면제해 귀성·귀경길 교통비 부담을 덜어주는 방안도 검토 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 정책 시행에 따른 실질적 효과에는 의문이 제기된다. 할인쿠폰은 통계청의 물가 산정 방식에 포함되지 않아 물가 상승률을 낮추는 효과를 기대하기 어렵다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성태윤 연세대 경제학과 교수는 “할인쿠폰은 물가를 자극하는 효과가 있다. 소득이 낮은 취약계층으로 할인쿠폰 지원을 제한하는 게 바람직하다”고 말했다. 기획재정부 관계자는 “성수품 중심으로 가격이 오르는 경향이 있어 최대한 부담을 덜어드리려는 방법”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=권민지 기자 10000g@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주호영 ‘민생 비대위’ 시동… 이준석, 朱와 만남에 부정적</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259044&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259044&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:08:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081123210494304_1660227664_0924259044.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘이 11일 비상대책위원회로 지도부 체제를 전환한 이후 첫 공개일정으로 수해지역 피해복구 봉사활동에 나섰다. 집안싸움 이미지를 벗고 ‘민생 비대위’로 거듭나겠다는 의지를 강조한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주호영 비대위원장과 권성동 원내대표를 비롯한 당 지도부와 현역 의원·보좌진·당직자 등 350여명은 서울 동작구 수해지역을 방문해 오전 9시30분부터 7시간 동안 피해복구 활동에 손을 보탰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주 위원장은 “수재민들과 국민께 다시 한번 위로의 말씀을 드린다”고 말했다. 그러면서 “오늘은 정말 흉내만 내지 말고 내 집이 수해를 본 것처럼 최선을 다해 일해 달라”고 참석자들에게 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주 위원장과 의원들은 장화와 장갑 등을 착용하고 침수피해를 본 한 지하상가에 직접 들어가 복구 작업을 벌였다. 남성 의원 20여명은 계단에 일렬로 서서 식료품과 가재도구들을 밖으로 옮겼다. 여성 의원들은 흙탕물에 범벅이 된 물건들을 대야에서 씻어내는 작업에 투입됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안철수 의원과 나경원 전 의원 등 차기 당권 주자도 봉사활동에 동참했다. 김기현 의원은 코로나19 확진으로 불참했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안 의원은 “일상적으로 (재난이) 올 수 있다는 생각으로 모든 시스템을 만들어야 한다”며 “(재난) 대응 매뉴얼을 만드는 것이 국회가 할 일이고, 예산 확보를 위해서도 노력하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;봉사활동이 진행된 지역은 나 전 의원의 지역구에 속해 있다. 나 전 의원은 “국민의힘 의원들이 함께 해줘서 큰 힘이 될 것 같다”며 “권 원내대표가 (지난 10일 당정협의회에서) 말한 특별재난지역 선포 부분도 잘 될 것이라고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 김성원 의원은 봉사활동 중 “솔직히 비 좀 왔으면 좋겠다 사진 잘 나오게”라고 실언해 논란을 빚었다. 김 의원은 해당 발언이 논란이 되자 “엄중한 시기에 경솔하고 사려 깊지 못했다. 남은 시간 진심을 다해 수해복구 봉사활동에 임하겠다”고 사과했다. 주 위원장도 현장에서 기자들과 만나 “김 의원을 엄중 경고했다”며 수습에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황에서 주 위원장은 이번 주말 마무리를 목표로 비대위 인선에도 속도를 내고 있다. 계파색이 옅고 전문성·다양성을 가진 인사들로 비대위가 꾸려질 것이란 전망이 지배적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당 안팎에서는 주 위원장과 이준석 대표의 만남이 성사될 수 있을지에도 관심이 쏠리고 있다. 당내에선 주 위원장이 이 대표를 만나 가처분 신청 취하 등 중재에 나서야 한다는 목소리가 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이 대표는 ‘주 위원장을 만날 의향은 없느냐’는 국민일보의 질문에 “저는 지금 지방 체류 중입니다”라며 부정적 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표 지지모임 ‘국민의힘 바로 세우기’ 대표인 신인규 전 상근부대변인은 이날 책임당원 1558명을 대리해 서울남부지법에 비대위 효력 정지 가처분 신청을 접수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강보현 구승은 기자 bobo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“비 또 온다는데…” 사흘째 출근 못 하고 복구 나섰지만 한숨만</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259038&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259038&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:09:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081122150594273_1660223705_0924259038.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;11일 오전 서울 관악구 신림동 골목에서 젖은 집기도구를 집 밖으로 꺼내던 한 주민이 흐린 하늘을 올려봤다. 지난 8일부터 쏟아진 폭우로 흙탕물에 잠긴 집안에서 가전제품, 책, 옷장 등을 이틀간 밤낮없이 빼내고 난 뒤였다. 하지만 다음주 또 다른 비 소식에 주민들의 얼굴에는 물난리가 되풀이될까 근심하는 기색이 역력했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;출근을 앞둔 한 다세대주택 지하층 주민 박영호(58)씨는 “나까지 출근하고 나면 지하층에는 아무도 없다”며 “아무도 없을 때 사흘 전처럼 비가 내리면 그냥 넘치기만 기다리고 있는 꼴”이라고 우려했다. 이 다세대주택 지하에는 세 가구가 살고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “아직 전기가 들어오지 않아 낮에도 방이 어둑하다”며 “기껏 정리를 했는데, 퇴근했을 때 또 비에 잠겨 있으면 손도 못 쓸 것 같아 걱정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인근 다세대주택 지하층에 거주하는 건설업 종사자 황모(44)씨는 침수 이후 사흘째 출근을 포기하고 집안 정리에 매진하는 중이었다. 함께 사는 아내와 딸은 지난 8일 밤 집이 침수되자 황씨 어머니의 집으로 대피했고, 황씨 혼자 수백권에 이르는 딸의 아동용 도서와 가전제품, 가재도구 등을 꺼내 집 앞에 쌓아 놓았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081122150694274_1660223706_0924259038.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전날 예보에는 이날 서울에 비 소식이 있었지만 약한 비에 그쳤다. 잠시 내렸던 비가 그치며 햇볕이 들자 신림동 주택가 담벼락에는 물로 헹군 옷가지, 가방, 장판 등이 줄줄이 내걸렸다. 하지만 오는 16일 전국에 또다시 비 예보가 있자 주민들의 걱정도 커졌다. 황씨는 “또 비가 온다는 예보가 있던데, 기상청 예보가 이번에는 틀리기를 바랄 뿐”이라며 힘없는 목소리로 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 오전에 간신히 내부 청소를 끝낸 지하층 거주자 정모(77)씨는 후련한 표정으로 옷을 야외 건조대에 널고 있었다. 정씨는 “며칠 전 속옷만 입고 도망쳐 나왔을 때는 앞이 깜깜했는데, 최악의 상황은 넘긴 것 같다”며 한숨을 돌렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군 장병 수십명과 구청 관계자들은 오전부터 신림동 일대 골목을 분주하게 오가며 폐기물을 옮기고 수거해 갔다. 하지만 피해 가구가 워낙 많아 시간이 지나도 상황 변화는 크게 눈에 띄지 않았다. 이날 오후까지도 차량 진입이 불가능할 만큼 쓰레기가 쌓인 골목이 즐비했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배수 작업조차 제대로 완료되지 않은 곳도 있었다. 완전한 지하층에 위치한 신림동의 한 교회는 한때 2m 높이까지 물이 차올라 이날 오전에야 강당의 수위가 바닥을 드러냈다. 안쪽의 방은 여전히 무릎까지 물이 차 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주민들은 산더미처럼 쌓인 침수 폐기물이 또다시 폭우를 맞게 되면 더 큰 물난리가 날 것이라고 우려했다. 빌라 지하층 주민들의 방 청소를 돕던 집주인 문남례(65)씨는 “지금처럼 골목에 쓰레기가 잔뜩 쌓인 상황에서 비가 오면 큰일”이라며 집앞의 폐기물 더미를 초조한 눈길로 바라봤다. 문씨의 빌라 앞에는 하수구를 막은 폐기물 더미가 사람 키보다 높게 쌓여 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이의재 기자 sentinel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>韓 ‘사드 정상화’ 선언에… 발목 잡던 中, 보복 발톱 드러낼까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259039&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259039&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:09:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081123240494308_1660227844_0924259039.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령실이 11일 사드(THAAD·고고도미사일방어체계)에 대해 자위적 방어수단이고 안보 주권 사안이라는 점을 공식적으로 밝힘에 따라 한·중 관계는 다시 경색될 가능성이 커졌다. 반면 중국이 상황을 악화시키지 않고 현상 유지 쪽으로 관리할 수 있다는 분석도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국은 그동안 사드 운용에 대해 극도의 경계감을 드러냈다. 2016년 8월 중국 국방부 대변인은 사드를 ‘판도라의 상자’에 비유하면서 “미국은 사드가 중국까지 미치지 않는다고 주장하고 있지만 사드의 레이더 탐측 거리가 1000㎞에 달해 중국을 위협할 수 있다”고 말했다. 한반도에 설치된 사드 레이더로 중국 동북 지역의 중국군 미사일 부대 동향을 탐지할 수 있게 되면 중국의 대미 억지력이 크게 훼손된다는 게 중국의 인식인 것으로 알려져 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;왕원빈 중국 외교부 대변인은 전날 정례 브리핑에서 “미국이 한국에 사드를 배치한 것은 명백히 중국의 전략적 안보 이익을 해치는 행위”라며 “중국은 이에 대해 한국 측에 여러 차례 우려를 표명했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 우리 정부가 사드 정상화를 공개적으로 밝힌 만큼 중국의 반발도 더욱 거세질 것으로 예상된다. 특히 대만해협 위기 등에 따라 미·중 전략경쟁 양상이 더욱 심화하거나 북한의 제7차 핵실험으로 한국의 대북한 미사일 방어 시스템 강화 필요성이 제기될 경우 중국이 사드 1한 문제를 보다 더 공세적으로 제기할 수 있을 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 중국이 한·중 관계와 관련해 갈등 증폭보다는 현상 유지쪽으로 관리할 것이라는 전망도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 중국 외교부는 한국이 ‘사드 3불·1한’ 정책을 ‘선서(宣誓)’했다는 표현을 사용했다가 이후 ‘널리 알린다’는 뜻의 ‘선시(宣示)’로 고쳤다. 이에 대해 우리 외교부는 “사드가 양국 관계 발전에 걸림돌이 돼선 안 된다는 공동인식에 따른 것으로 보인다”고 평가했다. 외교부 당국자는 이날 기자들과 만나 “이 사안에 대해 중국 측과 적극적으로 필요한 소통을 하고 있다”면서 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘선서’는 대외적 공식 약속이라는 뉘앙스가 강한 반면, ‘선시’는 입장을 널리 표명했다는 뜻에 가깝다. ‘선서’와 ‘선시’가 중국어로는 발음과 성조가 같아 중국 측이 이를 혼동했을 가능성도 배제할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 당국자는 “중국어는 성조가 같은 한자가 여러 개 있어 이런 일은 늘 일어날 수 있다”면서도 “다만 양쪽 모두 (사드가 걸림돌이 돼선 안 된다는) 공동인식 취지에 입각해 이번 사안을 다루고 있다”고 강조했다. 중국 측이 ‘선서’라고 표현한 데 대한 한국 내 반응을 살펴본 뒤 표현을 수정했을 수 있다는 취지로도 읽힌다. 다른 외교부 당국자는 “중국이 ‘합의’나 ‘약속’이란 표현보다 약한 ‘선시’라는 표현을 쓴 것은 자신들도 (사드 3불·1한이) 합의나 약속이 아니란 점을 인정하면서 나름의 태도 변화를 보인 것으로 해석할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원, 김영선 기자 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“비 또 온다는데…” 사흘째 출근 못 하고 복구 나섰지만 한숨만</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259038&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259038&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:09:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081122150594273_1660223705_0924259038.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;11일 오전 서울 관악구 신림동 골목에서 젖은 집기도구를 집 밖으로 꺼내던 한 주민이 흐린 하늘을 올려봤다. 지난 8일부터 쏟아진 폭우로 흙탕물에 잠긴 집안에서 가전제품, 책, 옷장 등을 이틀간 밤낮없이 빼내고 난 뒤였다. 하지만 다음주 또 다른 비 소식에 주민들의 얼굴에는 물난리가 되풀이될까 근심하는 기색이 역력했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;출근을 앞둔 한 다세대주택 지하층 주민 박영호(58)씨는 “나까지 출근하고 나면 지하층에는 아무도 없다”며 “아무도 없을 때 사흘 전처럼 비가 내리면 그냥 넘치기만 기다리고 있는 꼴”이라고 우려했다. 이 다세대주택 지하에는 세 가구가 살고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “아직 전기가 들어오지 않아 낮에도 방이 어둑하다”며 “기껏 정리를 했는데, 퇴근했을 때 또 비에 잠겨 있으면 손도 못 쓸 것 같아 걱정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인근 다세대주택 지하층에 거주하는 건설업 종사자 황모(44)씨는 침수 이후 사흘째 출근을 포기하고 집안 정리에 매진하는 중이었다. 함께 사는 아내와 딸은 지난 8일 밤 집이 침수되자 황씨 어머니의 집으로 대피했고, 황씨 혼자 수백권에 이르는 딸의 아동용 도서와 가전제품, 가재도구 등을 꺼내 집 앞에 쌓아 놓았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081122150694274_1660223706_0924259038.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전날 예보에는 이날 서울에 비 소식이 있었지만 약한 비에 그쳤다. 잠시 내렸던 비가 그치며 햇볕이 들자 신림동 주택가 담벼락에는 물로 헹군 옷가지, 가방, 장판 등이 줄줄이 내걸렸다. 하지만 오는 16일 전국에 또다시 비 예보가 있자 주민들의 걱정도 커졌다. 황씨는 “또 비가 온다는 예보가 있던데, 기상청 예보가 이번에는 틀리기를 바랄 뿐”이라며 힘없는 목소리로 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 오전에 간신히 내부 청소를 끝낸 지하층 거주자 정모(77)씨는 후련한 표정으로 옷을 야외 건조대에 널고 있었다. 정씨는 “며칠 전 속옷만 입고 도망쳐 나왔을 때는 앞이 깜깜했는데, 최악의 상황은 넘긴 것 같다”며 한숨을 돌렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군 장병 수십명과 구청 관계자들은 오전부터 신림동 일대 골목을 분주하게 오가며 폐기물을 옮기고 수거해 갔다. 하지만 피해 가구가 워낙 많아 시간이 지나도 상황 변화는 크게 눈에 띄지 않았다. 이날 오후까지도 차량 진입이 불가능할 만큼 쓰레기가 쌓인 골목이 즐비했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배수 작업조차 제대로 완료되지 않은 곳도 있었다. 완전한 지하층에 위치한 신림동의 한 교회는 한때 2m 높이까지 물이 차올라 이날 오전에야 강당의 수위가 바닥을 드러냈다. 안쪽의 방은 여전히 무릎까지 물이 차 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주민들은 산더미처럼 쌓인 침수 폐기물이 또다시 폭우를 맞게 되면 더 큰 물난리가 날 것이라고 우려했다. 빌라 지하층 주민들의 방 청소를 돕던 집주인 문남례(65)씨는 “지금처럼 골목에 쓰레기가 잔뜩 쌓인 상황에서 비가 오면 큰일”이라며 집앞의 폐기물 더미를 초조한 눈길로 바라봤다. 문씨의 빌라 앞에는 하수구를 막은 폐기물 더미가 사람 키보다 높게 쌓여 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이의재 기자 sentinel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>韓 ‘사드 정상화’ 선언에… 발목 잡던 中, 보복 발톱 드러낼까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259039&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924259039&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:09:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081123240494308_1660227844_0924259039.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령실이 11일 사드(THAAD·고고도미사일방어체계)에 대해 자위적 방어수단이고 안보 주권 사안이라는 점을 공식적으로 밝힘에 따라 한·중 관계는 다시 경색될 가능성이 커졌다. 반면 중국이 상황을 악화시키지 않고 현상 유지 쪽으로 관리할 수 있다는 분석도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국은 그동안 사드 운용에 대해 극도의 경계감을 드러냈다. 2016년 8월 중국 국방부 대변인은 사드를 ‘판도라의 상자’에 비유하면서 “미국은 사드가 중국까지 미치지 않는다고 주장하고 있지만 사드의 레이더 탐측 거리가 1000㎞에 달해 중국을 위협할 수 있다”고 말했다. 한반도에 설치된 사드 레이더로 중국 동북 지역의 중국군 미사일 부대 동향을 탐지할 수 있게 되면 중국의 대미 억지력이 크게 훼손된다는 게 중국의 인식인 것으로 알려져 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;왕원빈 중국 외교부 대변인은 전날 정례 브리핑에서 “미국이 한국에 사드를 배치한 것은 명백히 중국의 전략적 안보 이익을 해치는 행위”라며 “중국은 이에 대해 한국 측에 여러 차례 우려를 표명했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 우리 정부가 사드 정상화를 공개적으로 밝힌 만큼 중국의 반발도 더욱 거세질 것으로 예상된다. 특히 대만해협 위기 등에 따라 미·중 전략경쟁 양상이 더욱 심화하거나 북한의 제7차 핵실험으로 한국의 대북한 미사일 방어 시스템 강화 필요성이 제기될 경우 중국이 사드 1한 문제를 보다 더 공세적으로 제기할 수 있을 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 중국이 한·중 관계와 관련해 갈등 증폭보다는 현상 유지쪽으로 관리할 것이라는 전망도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 중국 외교부는 한국이 ‘사드 3불·1한’ 정책을 ‘선서(宣誓)’했다는 표현을 사용했다가 이후 ‘널리 알린다’는 뜻의 ‘선시(宣示)’로 고쳤다. 이에 대해 우리 외교부는 “사드가 양국 관계 발전에 걸림돌이 돼선 안 된다는 공동인식에 따른 것으로 보인다”고 평가했다. 외교부 당국자는 이날 기자들과 만나 “이 사안에 대해 중국 측과 적극적으로 필요한 소통을 하고 있다”면서 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘선서’는 대외적 공식 약속이라는 뉘앙스가 강한 반면, ‘선시’는 입장을 널리 표명했다는 뜻에 가깝다. ‘선서’와 ‘선시’가 중국어로는 발음과 성조가 같아 중국 측이 이를 혼동했을 가능성도 배제할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 당국자는 “중국어는 성조가 같은 한자가 여러 개 있어 이런 일은 늘 일어날 수 있다”면서도 “다만 양쪽 모두 (사드가 걸림돌이 돼선 안 된다는) 공동인식 취지에 입각해 이번 사안을 다루고 있다”고 강조했다. 중국 측이 ‘선서’라고 표현한 데 대한 한국 내 반응을 살펴본 뒤 표현을 수정했을 수 있다는 취지로도 읽힌다. 다른 외교부 당국자는 “중국이 ‘합의’나 ‘약속’이란 표현보다 약한 ‘선시’라는 표현을 쓴 것은 자신들도 (사드 3불·1한이) 합의나 약속이 아니란 점을 인정하면서 나름의 태도 변화를 보인 것으로 해석할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원, 김영선 기자 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 첫 수사 대상 헌법재판관</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258930&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924258930&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:10:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081119200794092_1660213207_0924258930.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“이제 저의 부덕함을 자책하면서 저에 대한 비난을 겸허히 받아들이며 반구제기(反求諸己)의 심정으로 헌법재판관의 직에서 물러나고자 한다.” 2005년 6월 이상경 헌법재판소 재판관이 허물을 자신에게서 찾는다는 고사성어 ‘반구제기’를 인용하며 밝힌 사임의 변이다. 그는 1994년 서울 강남구 신사동 주택을 임대하면서 10년간 3억원가량의 임대소득을 누락해 탈세한 사실이 드러났다. 부인이 임대료를 관리해 자신은 몰랐다고 주장했지만 사퇴 압박에 임기(6년)를 4년 넘게 남겨두고 물러났다. 불명예 퇴진한 첫 헌법재판관이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;헌법재판관은 대법관과 함께 사법부 최고위급 반열에 속한다. 권위와 명예를 부여받은 자리다. 신분은 헌법에 보장돼 있다. 그만큼 공적 책무도 커서 최고의 도덕성이 요구된다. 불법·탈법의 그림자가 어른거리지 않아야 함은 물론이고 청렴결백으로 도덕적 책임을 다해야 한다. 이에 비춰 당시 이 재판관 퇴진은 마땅했다. 그 후로 국민 눈높이는 더욱 올라갔다. 근데 최근 헌법재판관의 부적절한 행태가 또다시 발생해 사회적 논란을 일으키고 있다. 바로 이영진 재판관의 향응 수수 의혹이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 지난해 10월 고향 후배, 후배의 지인 사업가, 변호사와 함께 골프를 치고 식사를 했다. 4인 골프 비용 120여만원과 식사비는 초면의 사업가가 냈다. 이혼 소송 중인 사업가는 식사 도중 소송 문제를 꺼냈다. 이 재판관은 대가성이 없었다고 부인하지만 ‘가정법원에 아는 부장판사가 있으니 도와주겠다’고 말했다는 게 사업가 주장이다. 청탁금지법(김영란법) 위반을 배제할 수 없다. 위법 여부를 떠나 재판관이 낯선 사람으로부터 접대를 받은 건 상식선을 벗어난다. 그게 문제라는 인식조차 못했다면 도덕 불감증이다. 사법부 신뢰에 먹칠을 했다. 시민단체가 그제 알선수재와 청탁금지법 위반 혐의로 고위공직자범죄수사처에 고발함에 따라 현직 재판관이 수사를 받게 되는 초유의 사태도 예고됐다. 코로나19에 확진된 이 재판관이 자가격리를 끝내고 오늘 출근한다고 한다. 자리 보전에 연연해선 안 될 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박정태 수석논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빗속 한강 투신하려던 여성…‘극단선택’ 막은 버스기사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366545&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366545&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:16:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081204125994321_1660245179_0017366545.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;수도권 집중호우가 시작되던 지난 8일 한강 다리 위에서 극단적인 선택을 시도하려던 여성을 때마침 그곳을 지나가던 버스 운전기사가 발견해 극적으로 구해냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건은 지난 8일 오전 10시17분쯤 서울 마포구 양화대교 위에서 벌어졌다. 평상시처럼 6716번 버스를 운행하며 양화대교를 건너던 버스 기사 곽정규(44)씨는 다리 중간 난간에서 한강을 바라보는 20대 여성을 발견했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무심코 지나칠 뻔도 했지만, 난간을 잡고 강물을 바라보며 올라가는 여성을 보자 곽씨는 직감적으로 위험한 상황이라는 걸 깨달았다. 곽씨는 경적을 울리다가 다급하게 버스를 세우고 난간 쪽으로 달려가 여성을 잡아끌어 내렸다. 발견부터 구조까지 채 20초가 걸리지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081204132094322_1660245200_0017366545.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081204141094323_1660245250_0017366545.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;곽씨가 여성을 난간 아래로 끌어내린 사이, 버스 승객이 뛰어나와 경찰에 신고했다. 곽씨는 여성이 다시 뛰어내릴까봐 경찰이 도착할 때까지 그의 옷을 꽉 붙잡고, 진정시키기 위해 어깨를 토닥여주기도 했다. 여성을 경찰에 인계한 이후에 버스 운행을 재개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;곽씨는 당시 상황에 대해 “비가 내리는 데다 한강 물살도 센데, (난간 위 여성을) 자세히 보니 신발도 안 신었더라”며 “승객들에게 양해를 구하고 나가 살펴보니 신발과 가방도 다리 위에 가지런히 정리돼 있었다”고 11일 연합뉴스에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 다리 위에는 다른 차들도 지나가고 있었지만 모두 그 여성을 지나쳤다. 곽씨는 “다른 생각은 아무것도 나지 않았다. 순간 살려야겠다는 생각에 본능적으로 바로 뛰어나갔다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081204153594324_1660245335_0017366545.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;곽씨는 “당연히 해야 할 일을 한 것뿐”이라면서 “그분이 마음의 상처를 빨리 치유하고 다른 시각으로 삶을 바라봐 주면 좋을 것 같다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;곽씨가 구한 여성은 경찰과 함께 인근 지구대로 이동한 뒤 가족에게 인계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빗속 한강 투신하려던 여성…‘극단선택’ 막은 버스기사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366545&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366545&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:16:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081204125994321_1660245179_0017366545.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;수도권 집중호우가 시작되던 지난 8일 한강 다리 위에서 극단적인 선택을 시도하려던 여성을 때마침 그곳을 지나가던 버스 운전기사가 발견해 극적으로 구해냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건은 지난 8일 오전 10시17분쯤 서울 마포구 양화대교 위에서 벌어졌다. 평상시처럼 6716번 버스를 운행하며 양화대교를 건너던 버스 기사 곽정규(44)씨는 다리 중간 난간에서 한강을 바라보는 20대 여성을 발견했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무심코 지나칠 뻔도 했지만, 난간을 잡고 강물을 바라보며 올라가는 여성을 보자 곽씨는 직감적으로 위험한 상황이라는 걸 깨달았다. 곽씨는 경적을 울리다가 다급하게 버스를 세우고 난간 쪽으로 달려가 여성을 잡아끌어 내렸다. 발견부터 구조까지 채 20초가 걸리지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081204132094322_1660245200_0017366545.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081204141094323_1660245250_0017366545.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;곽씨가 여성을 난간 아래로 끌어내린 사이, 버스 승객이 뛰어나와 경찰에 신고했다. 곽씨는 여성이 다시 뛰어내릴까봐 경찰이 도착할 때까지 그의 옷을 꽉 붙잡고, 진정시키기 위해 어깨를 토닥여주기도 했다. 여성을 경찰에 인계한 이후에 버스 운행을 재개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;곽씨는 당시 상황에 대해 “비가 내리는 데다 한강 물살도 센데, (난간 위 여성을) 자세히 보니 신발도 안 신었더라”며 “승객들에게 양해를 구하고 나가 살펴보니 신발과 가방도 다리 위에 가지런히 정리돼 있었다”고 11일 연합뉴스에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 다리 위에는 다른 차들도 지나가고 있었지만 모두 그 여성을 지나쳤다. 곽씨는 “다른 생각은 아무것도 나지 않았다. 순간 살려야겠다는 생각에 본능적으로 바로 뛰어나갔다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081204153594324_1660245335_0017366545.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;곽씨는 “당연히 해야 할 일을 한 것뿐”이라면서 “그분이 마음의 상처를 빨리 치유하고 다른 시각으로 삶을 바라봐 주면 좋을 것 같다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;곽씨가 구한 여성은 경찰과 함께 인근 지구대로 이동한 뒤 가족에게 인계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“김건희 논문 재조사, 독립성 철저히 보장” 국민대 총장의 말</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366549&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366549&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:18:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022080506055987863_1659647159_0017366549.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“순수하게 연구윤리 기준과 관점에 따라 독립적으로 구성된 기구에서 판단한 내용이 존중받기를 바란다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;임홍재 국민대 총장이 김건희 여사의 박사학위 논문 등에 ‘표절이 아니다’는 재조사 결과에 논란이 잇따르자 11일 내놓은 반응이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임 총장은 지난 10일 발송한 ‘국민대학교 교수님들께 드리는 글’을 통해 “제3자인 국가기관이나 일부 국회의원이 (조사회의록) 제출 여부를 강요할 수 없다”면서 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “연구윤리위원회 재조사위원의 활동은 독립성이 철저히 보장됐으며 총장은 연구윤리위로부터 최종 조사결과를 보고받고 승인했다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민대는 대학 교수회가 12일 오전 10시 긴급 교수회 임시총회를 열어 대응 방안을 논의키로 하자 총장 명의의 서한을 발송했다. 교내 반발 행보에 맞대응한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임 총장은 “감사와 사과의 말씀을 동시에 드린다”며 “본교는 해당 논문이 이미 검증시효가 지나 재조사에 대한 적법성 논란이 있음에도 불구하고, 사회·정치적 요구에 따라 외부위원(2명)까지 참여시킨 독립적인 재조사위원회에서 해당 논문을 검증한 후 그 최종 결과를 가감 없이 공개했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “연구윤리위원회의 검증시효에 대한 경과 규정의 유효성 여부를 확인하기 위해 법제처에 유권해석을 요청했다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법원이 지난달 10일 김 여사 논문 연구부정 의혹을 조사한 연구윤리위원회 예비조사위원회 회의록을 제출하라고 명령한 것에는 ‘제출 불가’라는 입장을 내놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081204170294325_1660245422_0017366549.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;임 총장은 “최근 일부 언론에 보도된, ‘법원의 조사회의록 제출 명령을 본교가 거부하고 있어 불법을 저지르고 있다’고 민주동문회와 일부 정치인들이 비난하는 부분에 대해서도 명확하게 설명드린다”며 “기본적으로 민사소송 당사자 사이의 명예훼손에 관한 주장 관련 사안이므로 제출 여부도 강요할 수 없다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재조사위원회 위원의 명단을 공개하라는 일각의 요구 역시 “연구윤리위에서 의결해 비공개로 결정된 사안”이라며 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임 총장은 “학문의 영역에 정치적 이해가 개입돼 있는 현실에서 조사위원 개개인의 학문의 자유, 양심의 자유, 표현의 자유와 대학의 자율성이라는 자유민주국가의 기본적 가치를 심각하게 훼손할 우려가 있다고 판단했기 때문”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민대는 지난 1일 표절 등의 의혹이 제기된 김 여사의 논문 4편 중 3편은 연구부정에 해당하지 않는다고 발표했다. 나머지 학술논문 1편에는 ‘검증 불가’ 판정을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“김건희 논문 재조사, 독립성 철저히 보장” 국민대 총장의 말</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366549&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366549&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:18:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022080506055987863_1659647159_0017366549.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“순수하게 연구윤리 기준과 관점에 따라 독립적으로 구성된 기구에서 판단한 내용이 존중받기를 바란다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;임홍재 국민대 총장이 김건희 여사의 박사학위 논문 등에 ‘표절이 아니다’는 재조사 결과에 논란이 잇따르자 11일 내놓은 반응이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임 총장은 지난 10일 발송한 ‘국민대학교 교수님들께 드리는 글’을 통해 “제3자인 국가기관이나 일부 국회의원이 (조사회의록) 제출 여부를 강요할 수 없다”면서 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “연구윤리위원회 재조사위원의 활동은 독립성이 철저히 보장됐으며 총장은 연구윤리위로부터 최종 조사결과를 보고받고 승인했다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민대는 대학 교수회가 12일 오전 10시 긴급 교수회 임시총회를 열어 대응 방안을 논의키로 하자 총장 명의의 서한을 발송했다. 교내 반발 행보에 맞대응한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임 총장은 “감사와 사과의 말씀을 동시에 드린다”며 “본교는 해당 논문이 이미 검증시효가 지나 재조사에 대한 적법성 논란이 있음에도 불구하고, 사회·정치적 요구에 따라 외부위원(2명)까지 참여시킨 독립적인 재조사위원회에서 해당 논문을 검증한 후 그 최종 결과를 가감 없이 공개했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “연구윤리위원회의 검증시효에 대한 경과 규정의 유효성 여부를 확인하기 위해 법제처에 유권해석을 요청했다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법원이 지난달 10일 김 여사 논문 연구부정 의혹을 조사한 연구윤리위원회 예비조사위원회 회의록을 제출하라고 명령한 것에는 ‘제출 불가’라는 입장을 내놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081204170294325_1660245422_0017366549.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;임 총장은 “최근 일부 언론에 보도된, ‘법원의 조사회의록 제출 명령을 본교가 거부하고 있어 불법을 저지르고 있다’고 민주동문회와 일부 정치인들이 비난하는 부분에 대해서도 명확하게 설명드린다”며 “기본적으로 민사소송 당사자 사이의 명예훼손에 관한 주장 관련 사안이므로 제출 여부도 강요할 수 없다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재조사위원회 위원의 명단을 공개하라는 일각의 요구 역시 “연구윤리위에서 의결해 비공개로 결정된 사안”이라며 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임 총장은 “학문의 영역에 정치적 이해가 개입돼 있는 현실에서 조사위원 개개인의 학문의 자유, 양심의 자유, 표현의 자유와 대학의 자율성이라는 자유민주국가의 기본적 가치를 심각하게 훼손할 우려가 있다고 판단했기 때문”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민대는 지난 1일 표절 등의 의혹이 제기된 김 여사의 논문 4편 중 3편은 연구부정에 해당하지 않는다고 발표했다. 나머지 학술논문 1편에는 ‘검증 불가’ 판정을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“비왔으면” 김성원에 금태섭 “탄핵 겪고도…얼빠진 농담”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366579&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366579&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:35:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081204325594327_1660246376_0017366579.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;금태섭 더불어민주당 전 의원이 수해 복구 현장에서 “사진 잘 나오게 비 좀 왔으면 좋겠다”고 말한 김성원 국민의힘 의원을 향해 “공직자로서 기본이 안 된 것 아닌가”라고 강하게 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금 전 의원은 11일 페이스북을 통해 “수해로 피해를 입은 분들을 찾아가서 ‘사진 잘 나오게 비 좀 왔으면 좋겠다’는 얼빠진 소리를 농담이랍시고 한다”며 이같이 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금 전 의원은 “진보 보수를 따지기 전에 우리 정치 전체가 잘 돼야 한다는 생각을 한다. 보수가 건강해지면 진보도 튼튼해지고, 그 반대도 마찬가지”라며 “나는 국민의힘 당원은 아니지만 보수 정당이 잘 했으면 좋겠다는 바람을 가지고 있다. 그래야 민주당도 정신차리고 진보 진영도 성장한다”고 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금 전 의원은 그러나 “긴 기간은 아니지만 이쪽 동네 계신 분들을 보면 정말 한숨을 넘어서 화가 터져나올 때가 많다”면서 “어떻게 이런 사람이 국민을 대표한다고 앉아 있나”고 실언을 한 김 의원을 질타했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “윤석열정부와 국민의힘의 지지율이 떨어지고 있지만 대부분의 사람들은 좀 잘해서 올라가기를 바랄 것”이라며 “그런데 스스로 이 따위 행태를 보이는데 누가 도울 수가 있나”고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081204344794328_1660246487_0017366579.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 “탄핵을 겪고도 우리나라 보수는 정말로 안 변했고 한 사람도 희생하거나 책임지지 않았다”면서 “지난 대선에 이겼으니 잘했다고 생각하는 모양이다. 오만이 하늘을 찌른다”고 일갈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 김성원 국민의힘 의원은 수도권 수해지역 자원봉사 현장에서 권성동 원내대표와 임이자 의원과 함께 봉사 활동을 기다리던 중 “솔직히 비 좀 왔으면 좋겠다. 사진 잘 나오게”라고 언급했다. 이에 임 의원이 김 의원에게 주의를 주듯이 그의 손목을 찰싹 치기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 장면이 언론을 통해 공개되자 비판 여론이 거세게 일었다. 김 의원은 곧바로 사과문을 내고 “엄중한 시기에 경솔하고 사려 깊지 못했다. 깊이 반성하며 사과드린다”며 “남은 시간 진심을 다해 수해복구 활동에 임할 것이며, 수해로 피해를 입으신 분들께 도움이 될 수 있도록 최선을 다하겠다. 다시 한번 사과드린다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당내에서도 비판의 목소리가 터져나왔다. ‘국민의힘 바로 세우기(국바세)’를 이끌고 있는 신인규 전 상근부대변인은 “여의도의 민낯이다. 수해복구라는 대국민 봉사를 하러 간 자리에서 문득 본심이 튀어나오고 카메라에 찍혔다”며 “화가 많이 나신 국민들 속에 기름이 더 부어지지는 않을지 심각하게 걱정이 든다”고 했다. 국민의힘 주호영 비상대책위원장은 “김 의원을 불러 엄중 경고했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“비왔으면” 김성원에 금태섭 “탄핵 겪고도…얼빠진 농담”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366579&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366579&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:35:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081204325594327_1660246376_0017366579.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;금태섭 더불어민주당 전 의원이 수해 복구 현장에서 “사진 잘 나오게 비 좀 왔으면 좋겠다”고 말한 김성원 국민의힘 의원을 향해 “공직자로서 기본이 안 된 것 아닌가”라고 강하게 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금 전 의원은 11일 페이스북을 통해 “수해로 피해를 입은 분들을 찾아가서 ‘사진 잘 나오게 비 좀 왔으면 좋겠다’는 얼빠진 소리를 농담이랍시고 한다”며 이같이 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금 전 의원은 “진보 보수를 따지기 전에 우리 정치 전체가 잘 돼야 한다는 생각을 한다. 보수가 건강해지면 진보도 튼튼해지고, 그 반대도 마찬가지”라며 “나는 국민의힘 당원은 아니지만 보수 정당이 잘 했으면 좋겠다는 바람을 가지고 있다. 그래야 민주당도 정신차리고 진보 진영도 성장한다”고 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금 전 의원은 그러나 “긴 기간은 아니지만 이쪽 동네 계신 분들을 보면 정말 한숨을 넘어서 화가 터져나올 때가 많다”면서 “어떻게 이런 사람이 국민을 대표한다고 앉아 있나”고 실언을 한 김 의원을 질타했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “윤석열정부와 국민의힘의 지지율이 떨어지고 있지만 대부분의 사람들은 좀 잘해서 올라가기를 바랄 것”이라며 “그런데 스스로 이 따위 행태를 보이는데 누가 도울 수가 있나”고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081204344794328_1660246487_0017366579.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 “탄핵을 겪고도 우리나라 보수는 정말로 안 변했고 한 사람도 희생하거나 책임지지 않았다”면서 “지난 대선에 이겼으니 잘했다고 생각하는 모양이다. 오만이 하늘을 찌른다”고 일갈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 김성원 국민의힘 의원은 수도권 수해지역 자원봉사 현장에서 권성동 원내대표와 임이자 의원과 함께 봉사 활동을 기다리던 중 “솔직히 비 좀 왔으면 좋겠다. 사진 잘 나오게”라고 언급했다. 이에 임 의원이 김 의원에게 주의를 주듯이 그의 손목을 찰싹 치기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 장면이 언론을 통해 공개되자 비판 여론이 거세게 일었다. 김 의원은 곧바로 사과문을 내고 “엄중한 시기에 경솔하고 사려 깊지 못했다. 깊이 반성하며 사과드린다”며 “남은 시간 진심을 다해 수해복구 활동에 임할 것이며, 수해로 피해를 입으신 분들께 도움이 될 수 있도록 최선을 다하겠다. 다시 한번 사과드린다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당내에서도 비판의 목소리가 터져나왔다. ‘국민의힘 바로 세우기(국바세)’를 이끌고 있는 신인규 전 상근부대변인은 “여의도의 민낯이다. 수해복구라는 대국민 봉사를 하러 간 자리에서 문득 본심이 튀어나오고 카메라에 찍혔다”며 “화가 많이 나신 국민들 속에 기름이 더 부어지지는 않을지 심각하게 걱정이 든다”고 했다. 국민의힘 주호영 비상대책위원장은 “김 의원을 불러 엄중 경고했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민 힘들 때마다…‘국민MC’ 유재석, 수해 복구에 1억</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366592&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366592&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:51:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081204491094330_1660247350_0017366592.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘국민 MC’로 불리는 방송인 유재석(49)이 중부지방 집중호우로 인한 피해 복구를 위해 1억원을 기부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;희망브리지 전국재해구호협회는 유재석이 폭우 피해 지역을 복구하는 데 써달라며 1억원을 보내왔다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유재석 소속사 안테나 측은 “이번 집중호우로 삶의 터전을 잃은 이웃들 소식을 접한 유재석은 이재민들이 조금이라도 빨리 일상으로 돌아가기를 바라는 마음으로 성금을 냈다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유재석은 2014년 세월호 참사 때 1억원을 기부하면서 희망브리지와 인연을 맺은 이후 각종 재해가 발생할 때마다 이곳을 통해 꾸준한 기부를 해 왔다. 2016년 태풍 차바·대구 서문시장 화재, 2017년 여수 수산시장 화재·포항 지진, 2019년 강원 산불, 2020년 코로나 극복 성금 등 기부액은 총 8억5000만원에 이른다. 이 외에도 유재석은 다방면에서 기부 활동을 하고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081204502494332_1660247424_0017366592.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유재석 외에도 많은 연예계 스타들이 폭우 피해 극복에 힘을 보탰다. 가수 싸이는 대한적십자사에 집중호우 피해지역 이재면 구호활동 지원을 위한 성금 1억원을 기부했다. 드라마 ‘이상한 변호사 우영우’로 인기몰이 중인 배우 강태오는 2000만원, 배우 김고은이 5000만원, 그룹 위너 멤버 강승윤이 5000만원, 그룹 오마이걸 멤버 아린이 2000만원, 배우 윤세아가 1000만원, 방송인 박나래가 1000만원씩을 각각 기부했다. 배우 한지민은 수해로 피해를 본 장애인들의 복지에 써달라며 5000만원의 성금을 서울 사회복지공동모금회에 전달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 전날에는 배우 김혜수가 1억원의 기부금을 내놨다. 그는 신림동 반지하 침수로 일가족 3명이 숨진 사고 등을 인스타그램에 공유하며 안타까운 심정을 전하기도 했다. 같은 날 그룹 갓세븐 멤버 박진영이 3000만원, 배우 임시완과 홍수현이 각각 2000만원과 1000만원, 방송인 유병재가 1000만원을 쾌척했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민 힘들 때마다…‘국민MC’ 유재석, 수해 복구에 1억</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366592&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366592&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:51:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081204491094330_1660247350_0017366592.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘국민 MC’로 불리는 방송인 유재석(49)이 중부지방 집중호우로 인한 피해 복구를 위해 1억원을 기부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;희망브리지 전국재해구호협회는 유재석이 폭우 피해 지역을 복구하는 데 써달라며 1억원을 보내왔다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유재석 소속사 안테나 측은 “이번 집중호우로 삶의 터전을 잃은 이웃들 소식을 접한 유재석은 이재민들이 조금이라도 빨리 일상으로 돌아가기를 바라는 마음으로 성금을 냈다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유재석은 2014년 세월호 참사 때 1억원을 기부하면서 희망브리지와 인연을 맺은 이후 각종 재해가 발생할 때마다 이곳을 통해 꾸준한 기부를 해 왔다. 2016년 태풍 차바·대구 서문시장 화재, 2017년 여수 수산시장 화재·포항 지진, 2019년 강원 산불, 2020년 코로나 극복 성금 등 기부액은 총 8억5000만원에 이른다. 이 외에도 유재석은 다방면에서 기부 활동을 하고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081204502494332_1660247424_0017366592.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유재석 외에도 많은 연예계 스타들이 폭우 피해 극복에 힘을 보탰다. 가수 싸이는 대한적십자사에 집중호우 피해지역 이재면 구호활동 지원을 위한 성금 1억원을 기부했다. 드라마 ‘이상한 변호사 우영우’로 인기몰이 중인 배우 강태오는 2000만원, 배우 김고은이 5000만원, 그룹 위너 멤버 강승윤이 5000만원, 그룹 오마이걸 멤버 아린이 2000만원, 배우 윤세아가 1000만원, 방송인 박나래가 1000만원씩을 각각 기부했다. 배우 한지민은 수해로 피해를 본 장애인들의 복지에 써달라며 5000만원의 성금을 서울 사회복지공동모금회에 전달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 전날에는 배우 김혜수가 1억원의 기부금을 내놨다. 그는 신림동 반지하 침수로 일가족 3명이 숨진 사고 등을 인스타그램에 공유하며 안타까운 심정을 전하기도 했다. 같은 날 그룹 갓세븐 멤버 박진영이 3000만원, 배우 임시완과 홍수현이 각각 2000만원과 1000만원, 방송인 유병재가 1000만원을 쾌척했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김성원 “비 좀 왔으면” 망언… 주호영 “평소 장난기가 좀”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366595&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366595&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:53:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081204501894331_1660247418_0017366595.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;“여러분(기자) 노는데 우리가 찍으면 나오는 게 없을 것 같나.”&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;“(김성원 의원에 대해) 평소에도 장난기가 좀 있다.”&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;“(수해 복구 봉사활동이라는) 큰 줄기를 봐달라.”&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;text-align: left; &quot;&gt;김성원 국민의힘 의원이 수해복구 봉사 현장에서 “솔직히 비 좀 왔으면 좋겠다. 사진 잘 나오게”라고 실언한 것과 관련해 주호영 국민의힘 비상대책위원장이 11일 언론의 불편한 질문이 잇따르자 이같이 발언하면서 또 다른 논란이 일었다.&lt;/div&gt;&lt;br&gt;주 위원장은 취재진이 김 의원 발언에 대한 입장을 묻자 “그건 나한테 물어볼 이야기가 아니다”라면서도 “내가 각별히 조심하라고, 지금 이 참담한 정세에 안 어울리는 말 하지 말라고 주의를 줬는데도. 김 의원이 장난기가 좀 있다. 평소에도”라고 말했다. 그는 “9시 반부터 정말 중노동이다. 많은 의원들이 와서 열심히 고생한 것만 크게 봐주시라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081204515694334_1660247516_0017366595.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 주 위원장과 권성동 원내대표 등 국민의힘 지도부, 당 소속 의원 40여명과 의원실 보좌진, 당직자 등 100여명은 오전 9시30분 서울 동작구 사당2동 주민센터 앞에 집결해 수해 복구를 위한 봉사활동에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원이 봉사활동을 시작하기 전 고무장갑을 손에 끼면서 곁에 있던 권 원내대표에게 “솔직히 비 좀 왔으면 좋겠다. 사진 잘 나오게”라고 말한 장면이 근처 영상 카메라에 포착되면서 문제가 불거졌다. 주 위원장이 수해 복구 활동 전 “수재민들의 참담한 심정을 놓치지 말고, 장난 치거나 농담하거나 사진 찍는 일도 안 했으면 좋겠다”고 이미 입단속을 한 직후 벌어진 일이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;취재진이 김 의원 발언에 대한 입장을 캐묻자 주 위원장은 “언론이 큰 줄기를 봐달라”고 했다. 또 “여러분들 노는데 우리가 다 찍어보면 여러분들은 나오는 게 거 없을 것 같나”라며 “크게 봐달라. 작은 거 하나하나 가지고 큰 뜻을 비판하지 말고”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081204522794336_1660247547_0017366595.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;주 위원장은 봉사활동을 마친 뒤에도 기자들에게 “열심히 많은 의원들이 와서 고생한 것 그것만 크게 봐주시고, 본질적이지 않은 건…”이라며 답답한 심경을 드러냈다. 이어 “내가 김 의원을 불러서 엄중 경고했다. 저 친구가 평소에도 좀 의원들 사이에서도 장난꾸러기”라며 “그리고 우리 단체 카톡(카카오톡 채팅방)에도 올렸다. 우리가 이런 노력 하는 것이 헛되지 않도록 조심해 달라고”라고 재차 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 “김 의원이 ‘정말 잘못했다고 했다. 의원들 이렇게 많이 고생하는데 자기 때문에 빛이 바래졌다고”라며 “이렇게 많은 의원들이 와서 봉사활동을 했는데 수고한 것들이 날아가지 않도록 큰 줄기를 봐달라”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;논란을 빚은 김 의원은 이후 “엄중한 시기에 경솔하고 사려 깊지 못했다. 깊이 반성하며 사과드린다”며 “남은 시간 진심을 다해 수해복구 활동에 임할 것이며, 수해로 피해를 입으신 분들께 도움이 될 수 있도록 최선을 다하겠다”고 사과 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김성원 “비 좀 왔으면” 망언… 주호영 “평소 장난기가 좀”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366595&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366595&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-11T19:53:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081204501894331_1660247418_0017366595.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;“여러분(기자) 노는데 우리가 찍으면 나오는 게 없을 것 같나.”&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;“(김성원 의원에 대해) 평소에도 장난기가 좀 있다.”&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;“(수해 복구 봉사활동이라는) 큰 줄기를 봐달라.”&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;text-align: left; &quot;&gt;김성원 국민의힘 의원이 수해복구 봉사 현장에서 “솔직히 비 좀 왔으면 좋겠다. 사진 잘 나오게”라고 실언한 것과 관련해 주호영 국민의힘 비상대책위원장이 11일 언론의 불편한 질문이 잇따르자 이같이 발언하면서 또 다른 논란이 일었다.&lt;/div&gt;&lt;br&gt;주 위원장은 취재진이 김 의원 발언에 대한 입장을 묻자 “그건 나한테 물어볼 이야기가 아니다”라면서도 “내가 각별히 조심하라고, 지금 이 참담한 정세에 안 어울리는 말 하지 말라고 주의를 줬는데도. 김 의원이 장난기가 좀 있다. 평소에도”라고 말했다. 그는 “9시 반부터 정말 중노동이다. 많은 의원들이 와서 열심히 고생한 것만 크게 봐주시라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081204515694334_1660247516_0017366595.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 주 위원장과 권성동 원내대표 등 국민의힘 지도부, 당 소속 의원 40여명과 의원실 보좌진, 당직자 등 100여명은 오전 9시30분 서울 동작구 사당2동 주민센터 앞에 집결해 수해 복구를 위한 봉사활동에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원이 봉사활동을 시작하기 전 고무장갑을 손에 끼면서 곁에 있던 권 원내대표에게 “솔직히 비 좀 왔으면 좋겠다. 사진 잘 나오게”라고 말한 장면이 근처 영상 카메라에 포착되면서 문제가 불거졌다. 주 위원장이 수해 복구 활동 전 “수재민들의 참담한 심정을 놓치지 말고, 장난 치거나 농담하거나 사진 찍는 일도 안 했으면 좋겠다”고 이미 입단속을 한 직후 벌어진 일이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;취재진이 김 의원 발언에 대한 입장을 캐묻자 주 위원장은 “언론이 큰 줄기를 봐달라”고 했다. 또 “여러분들 노는데 우리가 다 찍어보면 여러분들은 나오는 게 거 없을 것 같나”라며 “크게 봐달라. 작은 거 하나하나 가지고 큰 뜻을 비판하지 말고”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081204522794336_1660247547_0017366595.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;주 위원장은 봉사활동을 마친 뒤에도 기자들에게 “열심히 많은 의원들이 와서 고생한 것 그것만 크게 봐주시고, 본질적이지 않은 건…”이라며 답답한 심경을 드러냈다. 이어 “내가 김 의원을 불러서 엄중 경고했다. 저 친구가 평소에도 좀 의원들 사이에서도 장난꾸러기”라며 “그리고 우리 단체 카톡(카카오톡 채팅방)에도 올렸다. 우리가 이런 노력 하는 것이 헛되지 않도록 조심해 달라고”라고 재차 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 “김 의원이 ‘정말 잘못했다고 했다. 의원들 이렇게 많이 고생하는데 자기 때문에 빛이 바래졌다고”라며 “이렇게 많은 의원들이 와서 봉사활동을 했는데 수고한 것들이 날아가지 않도록 큰 줄기를 봐달라”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;논란을 빚은 김 의원은 이후 “엄중한 시기에 경솔하고 사려 깊지 못했다. 깊이 반성하며 사과드린다”며 “남은 시간 진심을 다해 수해복구 활동에 임할 것이며, 수해로 피해를 입으신 분들께 도움이 될 수 있도록 최선을 다하겠다”고 사과 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“길 막고 뭐하세요!” 수해복구 갔다 혼쭐난 국힘 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366651&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366651&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-11T20:23:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081205190294338_1660249143_0017366651.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘 주호영 비상대책위원장 등 여당 지도부가 11일 수해 지역 봉사 활동에 나섰다가 주민으로부터 거센 항의를 받는 일이 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주 위원장과 권성동 원내대표, 안철수 의원, 동작을 당협위원장인 나경원 전 의원 등 당권 주자들과 현역 의원, 보좌진, 당직자와 당원 등 300여명은 11일 서울 동작구 수해 피해 지역에서 봉사 활동을 펼쳤다. 비대위 전환 이후 주 위원장의 첫 공개 일정이기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081205194794339_1660249188_0017366651.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081205195494340_1660249196_0017366651.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081205210394343_1660249264_0017366651.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;초록색 새마을운동 모자를 쓰고 빨간색 손수건을 목에 두른 채 나타난 주 위원장은 봉사 활동 시작에 앞서 사당2동 주민센터 앞에서 “두 번 다시 준비 없는 재해가 일어나지 않도록 국민의힘이 최선을 다할 것”이라며 “흉내만 내지 말고, 해 떨어질 때까지 정말 내 집이 수해를 입은 것처럼 최선을 다해 일해달라”고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새마을운동 모자를 쓰고 분홍색 수건을 목에 두른 권 원내대표는 “오늘 하루지만 어려운 이웃 분들의 아픔을 느끼면서 제대로 봉사 활동하도록 하겠다”며 “동작을 비롯해 이번에 수해 피해를 입은 양평 여주 등 여러 지역에 빠른 시일 내에 특별 재난 지역이 선포되도록 다시 한번 정부에 요청하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081205200994341_1660249210_0017366651.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081205201794342_1660249219_0017366651.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081205211794344_1660249278_0017366651.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 나경원 전 의원까지 발언을 마쳤을 때, 한 주민이 취재진 사이를 비집고 앞으로 나와 항의하는 일이 벌어졌다. 이 주민은 “여기서 길 막고 뭐 하세요!. 차가 막혀서 짐 실은 차가 못 들어오잖아요. 지금 뭐 하시는 거냐고요”라며 주 비대위원장 등을 향해 고성을 질렀다. 국민의힘 지도부와 관계자들은 “이제 해산할 겁니다”라고 말하며 각자 봉사 장소로 이동했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편, 이날 김성원 의원이 수해 현장에서 “솔직히 비 좀 왔으면 좋겠다. 사진 잘 나오게”라는 실언을 해 봉사 활동의 진정성이 무색해졌다는 비판도 나왔다. 해당 발언이 보도되면서 거센 비판 여론이 일자 김 의원은 즉각 사과문을 내고 “엄중한 시기에 경솔하고 사려 깊지 못했다. 깊이 반성하며 사과드린다. 남은 시간 진심을 다해 수해복구 활동에 임하겠다”고 고개를 숙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081204325594327_1660246376_0017366651.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“길 막고 뭐하세요!” 수해복구 갔다 혼쭐난 국힘 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366651&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366651&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-11T20:23:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081205190294338_1660249143_0017366651.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘 주호영 비상대책위원장 등 여당 지도부가 11일 수해 지역 봉사 활동에 나섰다가 주민으로부터 거센 항의를 받는 일이 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주 위원장과 권성동 원내대표, 안철수 의원, 동작을 당협위원장인 나경원 전 의원 등 당권 주자들과 현역 의원, 보좌진, 당직자와 당원 등 300여명은 11일 서울 동작구 수해 피해 지역에서 봉사 활동을 펼쳤다. 비대위 전환 이후 주 위원장의 첫 공개 일정이기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081205194794339_1660249188_0017366651.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081205195494340_1660249196_0017366651.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081205210394343_1660249264_0017366651.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;초록색 새마을운동 모자를 쓰고 빨간색 손수건을 목에 두른 채 나타난 주 위원장은 봉사 활동 시작에 앞서 사당2동 주민센터 앞에서 “두 번 다시 준비 없는 재해가 일어나지 않도록 국민의힘이 최선을 다할 것”이라며 “흉내만 내지 말고, 해 떨어질 때까지 정말 내 집이 수해를 입은 것처럼 최선을 다해 일해달라”고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새마을운동 모자를 쓰고 분홍색 수건을 목에 두른 권 원내대표는 “오늘 하루지만 어려운 이웃 분들의 아픔을 느끼면서 제대로 봉사 활동하도록 하겠다”며 “동작을 비롯해 이번에 수해 피해를 입은 양평 여주 등 여러 지역에 빠른 시일 내에 특별 재난 지역이 선포되도록 다시 한번 정부에 요청하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081205200994341_1660249210_0017366651.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081205201794342_1660249219_0017366651.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081205211794344_1660249278_0017366651.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 나경원 전 의원까지 발언을 마쳤을 때, 한 주민이 취재진 사이를 비집고 앞으로 나와 항의하는 일이 벌어졌다. 이 주민은 “여기서 길 막고 뭐 하세요!. 차가 막혀서 짐 실은 차가 못 들어오잖아요. 지금 뭐 하시는 거냐고요”라며 주 비대위원장 등을 향해 고성을 질렀다. 국민의힘 지도부와 관계자들은 “이제 해산할 겁니다”라고 말하며 각자 봉사 장소로 이동했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편, 이날 김성원 의원이 수해 현장에서 “솔직히 비 좀 왔으면 좋겠다. 사진 잘 나오게”라는 실언을 해 봉사 활동의 진정성이 무색해졌다는 비판도 나왔다. 해당 발언이 보도되면서 거센 비판 여론이 일자 김 의원은 즉각 사과문을 내고 “엄중한 시기에 경솔하고 사려 깊지 못했다. 깊이 반성하며 사과드린다. 남은 시간 진심을 다해 수해복구 활동에 임하겠다”고 고개를 숙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081204325594327_1660246376_0017366651.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2022년 08월 12일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366663&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366663&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-11T20:30:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081205300694347_1660249806_0017366663.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;8월 12일 금요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 22.0도, 인천 21.0도, 수원 21.0도, 춘천 22.0도, 강릉 23.0도, 청주 22.0도, 대전 23.0도, 전주 25.0도, 광주 25.0도, 대구 26.0도, 부산 26.0도, 제주 28.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 31.0도, 인천 30.0도, 수원 31.0도, 춘천 32.0도, 강릉 32.0도, 청주 31.0도, 대전 32.0도, 전주 32.0도, 광주 33.0도, 대구 34.0도, 부산 34.0도, 제주 32.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 서울·경기·강원·충청·경남 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2022년 08월 12일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366663&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366663&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-11T20:30:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081205300694347_1660249806_0017366663.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;8월 12일 금요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 22.0도, 인천 21.0도, 수원 21.0도, 춘천 22.0도, 강릉 23.0도, 청주 22.0도, 대전 23.0도, 전주 25.0도, 광주 25.0도, 대구 26.0도, 부산 26.0도, 제주 28.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 31.0도, 인천 30.0도, 수원 31.0도, 춘천 32.0도, 강릉 32.0도, 청주 31.0도, 대전 32.0도, 전주 32.0도, 광주 33.0도, 대구 34.0도, 부산 34.0도, 제주 32.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 서울·경기·강원·충청·경남 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세숫대야 들고나온 주민들…맨손으로 아파트 침수막았다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366683&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366683&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-11T20:49:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081205461094349_1660250770_0017366683.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;폭우가 쏟아지던 밤, 청주시의 한 아파트 주민들이 합심해 침수 피해를 막은 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 충북소방본부에 따르면 전날 오후 8시11분쯤 흥덕구 복대동의 한 아파트 지하주차장 앞 도로가 허리 높이까지 침수됐다는 다급한 신고가 접수됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 주민 10여명은 주차장 침수를 막기 위해 바가지와 양동이, 세숫대야를 들고나와 빗물을 퍼내고 있었다. 주차장 입구에 차수막을 설치하고 모래주머니를 맨손으로 쌓기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081205480094352_1660250880_0017366683.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;소방당국도 배수 작업을 지원했다. 다행히 지하주차장으로 물이 넘치지 않았고 도로 위 빗물이 빠지면서 오후 11시쯤 상황은 종료됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 지역은 청주 상습 침수지역으로 꼽힌다. 이 아파트는 기록적인 폭우가 쏟아졌던 2017년 7월 16일 지하주차장 2층까지 물이 차면서 차량 수십대가 침수됐고 1주일간 전기와 수도 공급이 끊기는 등 침수 피해가 났던 곳이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081205473294350_1660250853_0017366683.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;청주에는 지난 8일 새벽부터 11일 오후 4시까지 300.9㎜의 비가 내렸다. 이번 폭우로 복대동 일대 상가도 침수 피해를 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;청주시는 이 지역 침수피해를 막기 위해 2019년 12월부터 시간당 90㎜ 이상 단위의 폭우를 처리할 수 있는 대형 하수관로를 정비 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세숫대야 들고나온 주민들…맨손으로 아파트 침수막았다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366683&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366683&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-11T20:49:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081205461094349_1660250770_0017366683.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;폭우가 쏟아지던 밤, 청주시의 한 아파트 주민들이 합심해 침수 피해를 막은 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 충북소방본부에 따르면 전날 오후 8시11분쯤 흥덕구 복대동의 한 아파트 지하주차장 앞 도로가 허리 높이까지 침수됐다는 다급한 신고가 접수됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 주민 10여명은 주차장 침수를 막기 위해 바가지와 양동이, 세숫대야를 들고나와 빗물을 퍼내고 있었다. 주차장 입구에 차수막을 설치하고 모래주머니를 맨손으로 쌓기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081205480094352_1660250880_0017366683.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;소방당국도 배수 작업을 지원했다. 다행히 지하주차장으로 물이 넘치지 않았고 도로 위 빗물이 빠지면서 오후 11시쯤 상황은 종료됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 지역은 청주 상습 침수지역으로 꼽힌다. 이 아파트는 기록적인 폭우가 쏟아졌던 2017년 7월 16일 지하주차장 2층까지 물이 차면서 차량 수십대가 침수됐고 1주일간 전기와 수도 공급이 끊기는 등 침수 피해가 났던 곳이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081205473294350_1660250853_0017366683.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;청주에는 지난 8일 새벽부터 11일 오후 4시까지 300.9㎜의 비가 내렸다. 이번 폭우로 복대동 일대 상가도 침수 피해를 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;청주시는 이 지역 침수피해를 막기 위해 2019년 12월부터 시간당 90㎜ 이상 단위의 폭우를 처리할 수 있는 대형 하수관로를 정비 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>얼굴까지 물 ‘찰랑’… 신림 반지하 ‘기적의 3분’ 있었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366712&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366712&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-11T21:00:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081205545394354_1660251293_0017366712.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“됐다! 살았다!”&lt;br&gt;&lt;br&gt;폭우로 수도권 곳곳을 수마가 할퀴고 간 지난 8일 밤 10시. 서울 관악구 신림동의 한 반지하에서는 급박한 시간이 흘러가고 있었다. 빗물에 반지하방이 잠겨 어른 얼굴까지 물이 차올랐다. 자칫 참극이 벌어질 수 있었던 상황. 이때 이웃들은 반지하방 창문에 달려들어 생명을 살리는 ‘기적의 3분’을 만들어냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;급박했던 상황은 현장을 목격한 시민 나종일씨가 제보한 영상을 통해 공개됐다. 지난 8일 반지하방이 침수돼 일가족 3명이 안타깝게 목숨을 잃었던 곳에서 불과 4분 거리 떨어져 있던 장소에서 촬영된 영상이었다. 이 영상은 뉴스1과 KBS, SBS 등을 통해 보도됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081205474494351_1660250864_0017366712.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영상에는 반지하방에 이미 빗물이 가득 차올라 있는 가운데 이웃들이 구조에 안간힘을 쓴 장면이 담겼다. 이들은 “이거 깨야 해요” “뒤로 비켜” “차에 가면 창문 깨는 거 있어요. 그것 좀 갖다줘요”라고 외치며 창문을 깨고 안에 있던 이승훈씨를 구하려 애썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빗물은 이미 이씨의 얼굴까지 차올라 있었다. 목숨이 경각에 달린 위급한 상황이었다. 한 남성은 이씨의 이름을 부르며 “조금만 버텨. 침착해. 침착하게 있어. 조금만 기다려. 불빛 보고 오면 돼. 바로 손잡으면 돼”라고 독려하며 구조에 집중했다. 주변에 있던 사람들은 휴대전화 불빛을 켜서 구조를 도왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찰나에 생사가 갈릴 수 있었다. 이들은 파이프렌치와 소화기 등으로 힘껏 창문을 쳤지만 물에 이미 잠겨 있어 수압 때문에 쉽게 깨지지 않았다. 이 과정에서 한 남성은 유리 파편에 손을 다쳤으면서도 구조의 손길을 멈추지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081205563394356_1660251393_0017366712.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“깼어, 깼어!” 소화기로 추정되는 물체로 수차례 때린 끝에 물속에 잠겼던 창문이 결국 깨졌다. “바로바로” “손 손 손! 숨 쉬어!” “다 나왔어, 괜찮아” 급박했던 상황을 추정케 하는 말들이 쏟아지는 가운데 깨진 창문 사이로 이씨가 빠져 나왔다. 이웃들은 기적적으로 목숨을 건진 이씨를 끌어안으며 안도했다. 주변에서 구조를 돕던 시민들은 “아 됐다. 살았다”라며 박수를 쳤다. 찰나 같던 3분의 사투 끝에 일어난 기적이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081205560394355_1660251363_0017366712.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이씨는 SBS 인터뷰에서 당시 빗물이 종아리까지 차면서 탈출하려 했으나 수압 때문에 현관문이 열리지 않았다고 전했다. 그는 “30분 정도만 더 있었으면 저 아마 이 세상에 없었을 수도 있다”며 “저도 항상 남에게 베풀 수 있는 사람이 되도록 노력하겠다. 감사하다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨를 구한 이웃 중 한 명인 은석준씨는 당시 사람 소리가 들리자 반지하 호수를 확인하기 위해 주택 안으로 헤엄쳐 갔다. 그는 “발이 안 닿고 천장이랑 머리 하나 차이였다. 장롱도 떠다니고 있었는데 그냥 빼버렸다”며 긴박했던 당시 상황을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진학씨는 “약한 부분을 좀 치다보니 (창문이) 깨졌다”며 “그 과정에서 손이 조금 유리조각에 다쳤다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박종연씨는 이미 다른 반지하 집에서 두 명을 구한 뒤 담벼락을 넘어와 구조에 동참했다고 했다. 그는 “방범창 깨고 여기 먼저 구하고, 여기 아가씨 구하고, 그다음에 저쪽으로 가서 저쪽도 갇혔다고 하더라고”라며 담담하게 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>얼굴까지 물 ‘찰랑’… 신림 반지하 ‘기적의 3분’ 있었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366712&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366712&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-11T21:00:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081205545394354_1660251293_0017366712.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“됐다! 살았다!”&lt;br&gt;&lt;br&gt;폭우로 수도권 곳곳을 수마가 할퀴고 간 지난 8일 밤 10시. 서울 관악구 신림동의 한 반지하에서는 급박한 시간이 흘러가고 있었다. 빗물에 반지하방이 잠겨 어른 얼굴까지 물이 차올랐다. 자칫 참극이 벌어질 수 있었던 상황. 이때 이웃들은 반지하방 창문에 달려들어 생명을 살리는 ‘기적의 3분’을 만들어냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;급박했던 상황은 현장을 목격한 시민 나종일씨가 제보한 영상을 통해 공개됐다. 지난 8일 반지하방이 침수돼 일가족 3명이 안타깝게 목숨을 잃었던 곳에서 불과 4분 거리 떨어져 있던 장소에서 촬영된 영상이었다. 이 영상은 뉴스1과 KBS, SBS 등을 통해 보도됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081205474494351_1660250864_0017366712.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영상에는 반지하방에 이미 빗물이 가득 차올라 있는 가운데 이웃들이 구조에 안간힘을 쓴 장면이 담겼다. 이들은 “이거 깨야 해요” “뒤로 비켜” “차에 가면 창문 깨는 거 있어요. 그것 좀 갖다줘요”라고 외치며 창문을 깨고 안에 있던 이승훈씨를 구하려 애썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빗물은 이미 이씨의 얼굴까지 차올라 있었다. 목숨이 경각에 달린 위급한 상황이었다. 한 남성은 이씨의 이름을 부르며 “조금만 버텨. 침착해. 침착하게 있어. 조금만 기다려. 불빛 보고 오면 돼. 바로 손잡으면 돼”라고 독려하며 구조에 집중했다. 주변에 있던 사람들은 휴대전화 불빛을 켜서 구조를 도왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찰나에 생사가 갈릴 수 있었다. 이들은 파이프렌치와 소화기 등으로 힘껏 창문을 쳤지만 물에 이미 잠겨 있어 수압 때문에 쉽게 깨지지 않았다. 이 과정에서 한 남성은 유리 파편에 손을 다쳤으면서도 구조의 손길을 멈추지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081205563394356_1660251393_0017366712.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“깼어, 깼어!” 소화기로 추정되는 물체로 수차례 때린 끝에 물속에 잠겼던 창문이 결국 깨졌다. “바로바로” “손 손 손! 숨 쉬어!” “다 나왔어, 괜찮아” 급박했던 상황을 추정케 하는 말들이 쏟아지는 가운데 깨진 창문 사이로 이씨가 빠져 나왔다. 이웃들은 기적적으로 목숨을 건진 이씨를 끌어안으며 안도했다. 주변에서 구조를 돕던 시민들은 “아 됐다. 살았다”라며 박수를 쳤다. 찰나 같던 3분의 사투 끝에 일어난 기적이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081205560394355_1660251363_0017366712.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이씨는 SBS 인터뷰에서 당시 빗물이 종아리까지 차면서 탈출하려 했으나 수압 때문에 현관문이 열리지 않았다고 전했다. 그는 “30분 정도만 더 있었으면 저 아마 이 세상에 없었을 수도 있다”며 “저도 항상 남에게 베풀 수 있는 사람이 되도록 노력하겠다. 감사하다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨를 구한 이웃 중 한 명인 은석준씨는 당시 사람 소리가 들리자 반지하 호수를 확인하기 위해 주택 안으로 헤엄쳐 갔다. 그는 “발이 안 닿고 천장이랑 머리 하나 차이였다. 장롱도 떠다니고 있었는데 그냥 빼버렸다”며 긴박했던 당시 상황을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진학씨는 “약한 부분을 좀 치다보니 (창문이) 깨졌다”며 “그 과정에서 손이 조금 유리조각에 다쳤다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박종연씨는 이미 다른 반지하 집에서 두 명을 구한 뒤 담벼락을 넘어와 구조에 동참했다고 했다. 그는 “방범창 깨고 여기 먼저 구하고, 여기 아가씨 구하고, 그다음에 저쪽으로 가서 저쪽도 갇혔다고 하더라고”라며 담담하게 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강학두 “7~8번 수술, 코가 녹아내려”…병원 “관리 잘못”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366762&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366762&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-08-11T21:14:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081206115794358_1660252317_0017366762.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유튜버 강학두가 코 성형 부작용을 호소한 가운데, 병원 측은 과실을 인정하지 않아 양측이 공방을 벌이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 온라인에 따르면 강학두는 지난 8일 한 온라인 커뮤니티에 ‘유튜버 강학두입니다. 코가 녹아내리고 있습니다’라는 제목의 글을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “코 성형을 한 뒤 넉 달 동안 7~8번의 마취 수술과 4번의 코 개방을 했다”며 “코가 염증으로 썩어 녹아내리고 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강학두는 이를 해결하고자 찾은 대학병원에서 이마피판수술이라는 고난도 수술을 해야 한다는 말을 들었다며 수술 과정에 대해 설명했다. 대학병원에서는 현재 그의 코 상태에 대해 균 침식을 원인으로 본다고도 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 또 스테로이드 주사를 매일 맞아 생긴 몸의 흉살 사진도 공개했다. 병원에서 반복된 코 성형으로 부기 제거 주사를 계속 놔줬다는 게 그의 주장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강학두는 넉 달간 거의 매일 이어진 항생제 링거 투입과 항생제 알약 하루 3번 복용, 7~8번에 걸친 수면 마취 등으로 간 수치가 500까지 올라가기도 했다면서 병원을 고소하겠다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 날 강학두는 유튜브 채널에서 “무지개다리를 건너려 했다. 이틀 동안 내내 잠을 자던 중 이상하다고 느낀 친구들이 집에 와서 저를 깨웠다”고 말해 극단적 선택을 시도했음을 암시하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081206164694360_1660252606_0017366762.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해당 병원 측은 지난 9일 강학두의 주장을 정면 반박하는 공식 입장문을 냈다. 병원 측은 “현재 이슈가 되고 있는 유튜버의 글은 사실과 다르다”며 “서초경찰서에서 형사고소가 진행 중”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “본원은 진료상의 과실이 부존재하다”며 “법적 절차를 통해 시시비비를 가릴 예정”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강학두의 수술을 집도했다는 원장 A씨는 11일 성형수술 전문 앱에 장문의 글을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “일반적인 환자는 아파서라도 수술 부위를 잘 건드리지 못하는데 해당 유튜버의 라이브 방송을 보면 수술 당일부터 상처 부분을 건드리고, 비비고, 코를 푸는 습관이 있어 회복이 계속 더뎌졌다”며 “염증이라 칭한 부분은 ‘장액종 현상’인데 진물이 피막 내 고이는 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “장액종의 가장 큰 이유는 외상, 즉 많이 건드려서 발생하는 것”이라며 “고인 장액을 제거해야 해서 두 번째 수술을 시행했다”고 말했다. 이어 “(수술 이후) 6개월까지는 기다려야 한다고 설득했으나 (강학두가) 빠른 조기 교정을 원했으며, 수술 후 관리가 잘 이루어지지 않아 상처 회복이 더디게 됐다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “현재 환자는 염증이나 괴사가 진행되는 상태가 아니고 치료가 안 되는 것도 아니다”라며 “지속적으로 방송하지 못해 수입이 없어진다고 하면서 생활비를 주지 않으면 당장 방송하겠다고 여러 차례 협박했고, 일단 상처가 아물 때까지 매달 생활비 지원도 해드렸다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 끝으로 “도를 넘는 악의적인 비방, 허위사실 유포, 명예훼손 등의 행위는 법적 대응 할 방침”이라며 “이 과정에서 어떠한 선처도 없을 것”이라고 강경 대응을 예고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강학두 “7~8번 수술, 코가 녹아내려”…병원 “관리 잘못”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366762&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366762&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-08-11T21:14:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081206115794358_1660252317_0017366762.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유튜버 강학두가 코 성형 부작용을 호소한 가운데, 병원 측은 과실을 인정하지 않아 양측이 공방을 벌이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 온라인에 따르면 강학두는 지난 8일 한 온라인 커뮤니티에 ‘유튜버 강학두입니다. 코가 녹아내리고 있습니다’라는 제목의 글을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “코 성형을 한 뒤 넉 달 동안 7~8번의 마취 수술과 4번의 코 개방을 했다”며 “코가 염증으로 썩어 녹아내리고 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강학두는 이를 해결하고자 찾은 대학병원에서 이마피판수술이라는 고난도 수술을 해야 한다는 말을 들었다며 수술 과정에 대해 설명했다. 대학병원에서는 현재 그의 코 상태에 대해 균 침식을 원인으로 본다고도 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 또 스테로이드 주사를 매일 맞아 생긴 몸의 흉살 사진도 공개했다. 병원에서 반복된 코 성형으로 부기 제거 주사를 계속 놔줬다는 게 그의 주장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강학두는 넉 달간 거의 매일 이어진 항생제 링거 투입과 항생제 알약 하루 3번 복용, 7~8번에 걸친 수면 마취 등으로 간 수치가 500까지 올라가기도 했다면서 병원을 고소하겠다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 날 강학두는 유튜브 채널에서 “무지개다리를 건너려 했다. 이틀 동안 내내 잠을 자던 중 이상하다고 느낀 친구들이 집에 와서 저를 깨웠다”고 말해 극단적 선택을 시도했음을 암시하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081206164694360_1660252606_0017366762.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해당 병원 측은 지난 9일 강학두의 주장을 정면 반박하는 공식 입장문을 냈다. 병원 측은 “현재 이슈가 되고 있는 유튜버의 글은 사실과 다르다”며 “서초경찰서에서 형사고소가 진행 중”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “본원은 진료상의 과실이 부존재하다”며 “법적 절차를 통해 시시비비를 가릴 예정”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강학두의 수술을 집도했다는 원장 A씨는 11일 성형수술 전문 앱에 장문의 글을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “일반적인 환자는 아파서라도 수술 부위를 잘 건드리지 못하는데 해당 유튜버의 라이브 방송을 보면 수술 당일부터 상처 부분을 건드리고, 비비고, 코를 푸는 습관이 있어 회복이 계속 더뎌졌다”며 “염증이라 칭한 부분은 ‘장액종 현상’인데 진물이 피막 내 고이는 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “장액종의 가장 큰 이유는 외상, 즉 많이 건드려서 발생하는 것”이라며 “고인 장액을 제거해야 해서 두 번째 수술을 시행했다”고 말했다. 이어 “(수술 이후) 6개월까지는 기다려야 한다고 설득했으나 (강학두가) 빠른 조기 교정을 원했으며, 수술 후 관리가 잘 이루어지지 않아 상처 회복이 더디게 됐다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “현재 환자는 염증이나 괴사가 진행되는 상태가 아니고 치료가 안 되는 것도 아니다”라며 “지속적으로 방송하지 못해 수입이 없어진다고 하면서 생활비를 주지 않으면 당장 방송하겠다고 여러 차례 협박했고, 일단 상처가 아물 때까지 매달 생활비 지원도 해드렸다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 끝으로 “도를 넘는 악의적인 비방, 허위사실 유포, 명예훼손 등의 행위는 법적 대응 할 방침”이라며 “이 과정에서 어떠한 선처도 없을 것”이라고 강경 대응을 예고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령실, ‘문건 유출’ 행정요원 해임… 담당 비서관은 검토 중</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366820&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366820&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-11T21:46:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081206442394361_1660254263_0017366820.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령실 내부 문건을 외부로 유출한 당사자로 지목된 시민사회수석실 행정요원이 해임된 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 대통령실 관계자에 따르면 시민사회수석실 소속 A 행정요원은 최근 용산 대통령실 인근의 집회·시위를 분석한 내부 문건을 외부로 유출했다는 이유로 의원면직 처리됐다. 형식은 의원면직이지만 사실상 해임된 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제의 문건은 &apos;용산 대통령 집무실 앞 집회 및 시위 입체분석&apos;이라는 제목의 보고서였다. A씨가 이 문건을 유출했다는 사실은 지난달 MBC가 해당 문건을 입수해 보도하면서 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 6월 30일자로 작성된 이 문건에는 대통령실 인근 집회를 시민단체 집회와 민주노총 집회로 분류하고, 시민단체와 노조의 연결을 차단하기 위한 방안을 찾아야 한다는 내용이 담겨 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 문건은 시민단체를 여론화 작업 전문 조직으로, 노동조합을 군부대 같은 조직으로 묘사하고 이들이 결합하면 탄핵 촛불 시위 같은 대규모 동원이 가능하다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 공직기강비서관실은 A씨의 상관인 시민사회수석실 소속 B비서관에 대한 감찰도 진행하고 있다. 수석이나 비서관 등 윗선에 보고되지 않은 문건이라는 시민사회수석실 측 해명에도 불구하고 이를 ‘보안 사고’로 규정한 데 따른 조치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 대통령실 관계자는 이날 브리핑에서 “(공직기강비서관실) 업무의 성격상 특정 사안과 대상자에 대해 감찰 여부를 알려드릴 수 없다”며 말을 아꼈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B비서관은 고위공직자로 분류되는 만큼 인사위원회를 열어 징계 수위를 판단할 것으로 보인다. 대통령실은 B비서관에 대해서도 해임을 검토 중인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만약 B비서관이 해임될 경우 윤석열 정부 출범 후 해임된 첫 번째 비서관이 된다. 지난 5월 여러 논란 끝에 물러난 김성회 전 종교다문회비서관은 해임이 아닌 자진 사퇴 방식이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 대통령실은 외부 업체 사내 이사를 겸직해 논란을 빚었던 총무비서관실 소속 행정관에게도 사표를 받은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령실, ‘문건 유출’ 행정요원 해임… 담당 비서관은 검토 중</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366820&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366820&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-11T21:46:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081206442394361_1660254263_0017366820.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령실 내부 문건을 외부로 유출한 당사자로 지목된 시민사회수석실 행정요원이 해임된 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 대통령실 관계자에 따르면 시민사회수석실 소속 A 행정요원은 최근 용산 대통령실 인근의 집회·시위를 분석한 내부 문건을 외부로 유출했다는 이유로 의원면직 처리됐다. 형식은 의원면직이지만 사실상 해임된 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제의 문건은 &apos;용산 대통령 집무실 앞 집회 및 시위 입체분석&apos;이라는 제목의 보고서였다. A씨가 이 문건을 유출했다는 사실은 지난달 MBC가 해당 문건을 입수해 보도하면서 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 6월 30일자로 작성된 이 문건에는 대통령실 인근 집회를 시민단체 집회와 민주노총 집회로 분류하고, 시민단체와 노조의 연결을 차단하기 위한 방안을 찾아야 한다는 내용이 담겨 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 문건은 시민단체를 여론화 작업 전문 조직으로, 노동조합을 군부대 같은 조직으로 묘사하고 이들이 결합하면 탄핵 촛불 시위 같은 대규모 동원이 가능하다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 공직기강비서관실은 A씨의 상관인 시민사회수석실 소속 B비서관에 대한 감찰도 진행하고 있다. 수석이나 비서관 등 윗선에 보고되지 않은 문건이라는 시민사회수석실 측 해명에도 불구하고 이를 ‘보안 사고’로 규정한 데 따른 조치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 대통령실 관계자는 이날 브리핑에서 “(공직기강비서관실) 업무의 성격상 특정 사안과 대상자에 대해 감찰 여부를 알려드릴 수 없다”며 말을 아꼈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B비서관은 고위공직자로 분류되는 만큼 인사위원회를 열어 징계 수위를 판단할 것으로 보인다. 대통령실은 B비서관에 대해서도 해임을 검토 중인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만약 B비서관이 해임될 경우 윤석열 정부 출범 후 해임된 첫 번째 비서관이 된다. 지난 5월 여러 논란 끝에 물러난 김성회 전 종교다문회비서관은 해임이 아닌 자진 사퇴 방식이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 대통령실은 외부 업체 사내 이사를 겸직해 논란을 빚었던 총무비서관실 소속 행정관에게도 사표를 받은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내 논문 표절, 정신적 도둑질” 김건희 사과요구한 교수</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366832&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366832&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-11T21:56:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081206532794363_1660254807_0017366832.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령 부인 김건희 여사의 논문 표절 의혹의 피해자라고 주장한 구연상 숙명여대 기초교양학부 교수가 “표절은 정신적 도둑질”이라며 김 여사의 공식 사과를 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구 교수는 11일 KBS ‘사사건건 플러스’ 인터뷰에서 “(논문 작성시) 출처를 표기하면 인용이지만 숨기면 정신적 도둑질”이라며 “김건희 여사의 석사 논문은 40~50%의 표절률을 보이고, 박사 논문은 29%(YTN 조사 기준)를 보이고 있다. 학계에서 15%의 표절률이면 상당히 위험한 수준으로 본다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081206544594364_1660254885_0017366832.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사안이 정치적으로 흘러가는 데 따른 부담을 묻는 질문에 구 교수는 “부담은 전혀 느끼지 않는다. 저는 제 몫만 하면 되기 때문”이라고 답했다. 그는 “김건희 여사의 논문을 제 논문과 비교했을 때 2장 1절의 경우, 3~4쪽 정도가 100% 똑같았다. 토씨 하나 다르지 않고 그래도 베껴썼다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구 교수는 “심지어 각주까지도 똑같고, 제 논문에는 본문에 있던 것을 각주로 가져와서 마치 자기가 직접 쓴 글인 것처럼 위장도 했다고 보이는 부분이 있다”면서 “제 논문의 위에 있는 것을 아래로, 아래에 있는 것을 위로, 여러 가지 섞어서 짜깁기했다. 조각조각을 맞춰 전체를 훔쳐다가 자기 글처럼 만든 것이기 때문에 단순 표절 실수라고 볼 수 없다”고 단언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081206551994365_1660254919_0017366832.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민대가 김 여사의 박사 논문에 대해 표절이 아니라는 판단을 내린 데 대해선 “박사 학위 불량 검증 사건”이라고 일컬었다. 구 교수는 “학계 어느 곳에서도 일부라도 표절을 용인하는 교수나 학자가 있으면 한번 나와보시라고 하시라”며 “국민대는 박사 학위를 주는 검증 기관일 뿐만 아니라 수여 기관이다. 이런 기관에서 마치 일부 표절이 있더라도 문제가 없다고 얘기한다는 건 아주 잘못된 것”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구 교수는 “김건희 여사의 리스(RISS), 학술 연구 서비스 내려받기 조회 수가 1만1000건이 넘었더라. 그러면 끊임없이 제 논문이 표절당한 이 사례가 아무런 피해 구제 없이 계속 퍼뜨려지고 있는 것인데, 이런 걸 막지 않는다면 누가 피해를 막아줄 것이냐”며 “김건희 여사가 먼저 표절 당사자로서 사과를 하고 더 나아가 지도교수, 심사위원들, 국민대 모두 사과를 했으면 좋겠다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내 논문 표절, 정신적 도둑질” 김건희 사과요구한 교수</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366832&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366832&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-11T21:56:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081206532794363_1660254807_0017366832.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령 부인 김건희 여사의 논문 표절 의혹의 피해자라고 주장한 구연상 숙명여대 기초교양학부 교수가 “표절은 정신적 도둑질”이라며 김 여사의 공식 사과를 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구 교수는 11일 KBS ‘사사건건 플러스’ 인터뷰에서 “(논문 작성시) 출처를 표기하면 인용이지만 숨기면 정신적 도둑질”이라며 “김건희 여사의 석사 논문은 40~50%의 표절률을 보이고, 박사 논문은 29%(YTN 조사 기준)를 보이고 있다. 학계에서 15%의 표절률이면 상당히 위험한 수준으로 본다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081206544594364_1660254885_0017366832.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사안이 정치적으로 흘러가는 데 따른 부담을 묻는 질문에 구 교수는 “부담은 전혀 느끼지 않는다. 저는 제 몫만 하면 되기 때문”이라고 답했다. 그는 “김건희 여사의 논문을 제 논문과 비교했을 때 2장 1절의 경우, 3~4쪽 정도가 100% 똑같았다. 토씨 하나 다르지 않고 그래도 베껴썼다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구 교수는 “심지어 각주까지도 똑같고, 제 논문에는 본문에 있던 것을 각주로 가져와서 마치 자기가 직접 쓴 글인 것처럼 위장도 했다고 보이는 부분이 있다”면서 “제 논문의 위에 있는 것을 아래로, 아래에 있는 것을 위로, 여러 가지 섞어서 짜깁기했다. 조각조각을 맞춰 전체를 훔쳐다가 자기 글처럼 만든 것이기 때문에 단순 표절 실수라고 볼 수 없다”고 단언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081206551994365_1660254919_0017366832.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민대가 김 여사의 박사 논문에 대해 표절이 아니라는 판단을 내린 데 대해선 “박사 학위 불량 검증 사건”이라고 일컬었다. 구 교수는 “학계 어느 곳에서도 일부라도 표절을 용인하는 교수나 학자가 있으면 한번 나와보시라고 하시라”며 “국민대는 박사 학위를 주는 검증 기관일 뿐만 아니라 수여 기관이다. 이런 기관에서 마치 일부 표절이 있더라도 문제가 없다고 얘기한다는 건 아주 잘못된 것”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구 교수는 “김건희 여사의 리스(RISS), 학술 연구 서비스 내려받기 조회 수가 1만1000건이 넘었더라. 그러면 끊임없이 제 논문이 표절당한 이 사례가 아무런 피해 구제 없이 계속 퍼뜨려지고 있는 것인데, 이런 걸 막지 않는다면 누가 피해를 막아줄 것이냐”며 “김건희 여사가 먼저 표절 당사자로서 사과를 하고 더 나아가 지도교수, 심사위원들, 국민대 모두 사과를 했으면 좋겠다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘서초구 맨홀 실종’ 남동생 이어 누나도 숨진 채 발견</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366855&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366855&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-11T22:02:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081207003894367_1660255238_0017366855.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 8일 서울에 내린 폭우로 서초구 서초동에서 맨홀에 빠져 실종됐던 남매 중 50대 여성이 사흘 만인 11일 밤 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 소방당국과 경찰에 따르면 전날 밤 10시27분쯤 반포 수난구조대는 서울 동작구 동작역 인근 반포천에서 실종자 50대 여성 A씨를 발견했다. 사고 발생 지점에서 직선거리로 약 4.6㎞ 떨어진 지점이었다. 사고로 수색 작업이 시작된 지 사흘 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수상 오토바이에 탄 구조대원이 반포천 일대를 수색하던 중 하천 범람으로 잠긴 나무 사이에 가려져 있던 A씨를 발견한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SBS에 따르면 수난구조대 관계자는 “A씨 발견 위치가 제일 유력한 지점이라 여러 차례 수색해왔다”며 “시신이 물속에 가라앉아 있다가 시간이 지나면 위로 떠오르기 때문에 이번 수색에서 발견됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 8일 폭우가 쏟아진 당시 서초구 서초동 한 도로의 하수구 안으로 남동생과 휩쓸려 들어가는 사고를 당했다. 쏟아진 빗물로 하수관 수압이 차오르면서 맨홀 덮개가 튀어 올랐고, 그대로 맨홀 안으로 빨려 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 40대 남동생 B씨는 지난 10일 서초동 한 버스정류장 부근 맨홀에서 발견됐다. 사고 지점에서 직선거리로 약 1.5㎞ 떨어진 지점이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 소방 당국은 구조대원을 맨홀 안에 직접 투입해 B씨를 수색했다. 이후 일대 지하 우수관과 반포천, 한강까지 범위를 넓혀 A씨에 대한 수색 작업을 이어왔다. 경찰은 인계받은 A씨의 시신을 검시할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘서초구 맨홀 실종’ 남동생 이어 누나도 숨진 채 발견</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366855&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366855&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-11T22:02:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081207003894367_1660255238_0017366855.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 8일 서울에 내린 폭우로 서초구 서초동에서 맨홀에 빠져 실종됐던 남매 중 50대 여성이 사흘 만인 11일 밤 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 소방당국과 경찰에 따르면 전날 밤 10시27분쯤 반포 수난구조대는 서울 동작구 동작역 인근 반포천에서 실종자 50대 여성 A씨를 발견했다. 사고 발생 지점에서 직선거리로 약 4.6㎞ 떨어진 지점이었다. 사고로 수색 작업이 시작된 지 사흘 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수상 오토바이에 탄 구조대원이 반포천 일대를 수색하던 중 하천 범람으로 잠긴 나무 사이에 가려져 있던 A씨를 발견한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SBS에 따르면 수난구조대 관계자는 “A씨 발견 위치가 제일 유력한 지점이라 여러 차례 수색해왔다”며 “시신이 물속에 가라앉아 있다가 시간이 지나면 위로 떠오르기 때문에 이번 수색에서 발견됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 8일 폭우가 쏟아진 당시 서초구 서초동 한 도로의 하수구 안으로 남동생과 휩쓸려 들어가는 사고를 당했다. 쏟아진 빗물로 하수관 수압이 차오르면서 맨홀 덮개가 튀어 올랐고, 그대로 맨홀 안으로 빨려 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 40대 남동생 B씨는 지난 10일 서초동 한 버스정류장 부근 맨홀에서 발견됐다. 사고 지점에서 직선거리로 약 1.5㎞ 떨어진 지점이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 소방 당국은 구조대원을 맨홀 안에 직접 투입해 B씨를 수색했다. 이후 일대 지하 우수관과 반포천, 한강까지 범위를 넓혀 A씨에 대한 수색 작업을 이어왔다. 경찰은 인계받은 A씨의 시신을 검시할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이은해·조현수, 남편 펜션 나가자 성관계” 지인 증언</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366902&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366902&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-11T22:33:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022041104095762579_1649617797_0017366902.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘계곡 살인사건’ 피의자 이은해(31)씨와 공범이자 내연남인 조현수(30)씨가 이씨 남편인 피해자 윤모(사망 당시 39세)씨의 눈을 속여 불륜 관계를 이어왔음을 확인하는 증언이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 인천지법 형사15부(부장판사 이규훈) 심리로 살인 및 살인미수, 보험사기방지특별법 위반 미수 혐의 등으로 구속기소된 이씨와 조씨의 6차 공판이 열렸다. 이날 재판에는 2019년 2월 강원 양양군 펜션에서 이씨와 조씨가 윤씨에게 복어 정소와 피 등을 섞은 음식을 먹여 살해하려 했을 당시 함께 있었던 조씨의 지인 A씨가 증인으로 출석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 진술에 따르면 사건 당일 이씨와 조씨, 피해자 윤씨, 지인 2명 등 총 6명의 일행이 양양에서 만나 식사한 뒤 수산시장에서 산 안주로 펜션에서 새벽 내내 술을 마셨다. 이들은 과음한 탓에 다음 날 1박을 더 하기로 한 뒤 술자리를 이어갔고, 윤씨는 출근을 위해 마지막 날 새벽 홀로 펜션을 떠났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “펜션에 방이 하나였는데 고인(윤씨)이 펜션에서 나가자마자 이씨와 조씨가 ‘할 이야기가 있다’며 방안으로 함께 들어가 성관계를 했다”며 “당시 조씨에게도 여자친구가 있었는데 이씨와 조씨가 성관계하는 것이 보기 좋지 않았지만 따로 이야기를 꺼내진 않았다”고 증언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “이씨와 윤씨가 법적으로 혼인신고 한 부부관계인 것은 나중에 알았다”면서 “그때 개인적으로는 이씨와 조씨의 관계를 어느 정도 추측하고 있었는데, 갑자기 이씨가 자신이 만나는 사람이라며 윤씨를 처음 소개해 뭔가 이상하다고 생각했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022040705190759614_1649276348_0017366902.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰이 ‘복어독 살인미수’ 정황이 담긴 이씨와 조씨의 텔레그렘 메시지를 공개하자 A씨는 “당시 이런 일이 있는 줄은 꿈에도 몰랐다”면서 “지금 메시지를 보고도 상상이 안 돼 말이 안 나온다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “2박3일 동안 총 3번에 걸쳐 인근 수산시장에서 회와 매운탕거리 등을 사와 펜션에서 요리해 먹었다”면서 “당시 매운탕 조리는 매번 이씨와 조씨가 전담했고, 다른 여성 지인 1명이 보조하는 식이었다”고 회상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “횟감이나 매운탕으로 쓰인 생선의 종류에 대해선 따로 묻지 않았고, 광어나 우럭일 것이라 짐작해 그냥 넘겼다”며 “마지막날 이씨와 조씨만 매운탕을 먹지 않았던 것 같기도 하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 A씨 등은 펜션에서 퇴실해 윤씨의 회사가 있는 경기 수원시로 이동했고, A씨를 태워 경기 용인시의 낚시터로 이동해 또 술자리를 가진 것으로 알려졌다. 이 낚시터에서 이씨와 조씨는 3개월 후인 2019년 5월 윤씨를 물에 빠뜨려 살해하려다 미수에 그치기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 밖에도 A씨는 “지인들 사이에서 ‘이씨가 윤씨를 죽였다’는 이야기가 돌았다”거나 “또 다른 지인으로부터 ‘돈 많은 남편을 둔 와이프가 생명보험을 들어놓고 조직적으로 보험사기를 쳤다’고 말한 것을 들은 적이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022042710060179544_1651021561_0017366902.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이씨는 내연남인 조씨와 함께 2019년 6월 30일 오후 8시24분쯤 경기 가평군 용소계곡에서 남편 윤씨를 살해한 혐의 등으로 구속 기소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 이들이 수영할 줄 모르는 윤씨에게 4m 높이의 바위에서 3m 깊이의 계곡물로 구조장비 없이 뛰어들게 해 살해한 것으로 판단했다. 검찰은 이씨와 조씨가 윤씨 명의로 든 생명보험금 8억원을 노리고 계획적인 범행을 한 것으로 결론을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 앞서 2019년 2월과 5월에도 복어 피 등을 섞은 음식을 먹이거나 낚시터 물에 빠뜨려 윤씨를 살해하려 한 혐의도 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨와 조씨는 지난해 12월 14일 검찰의 2차 조사를 앞두고 잠적한 뒤 4개월 만인 지난 4월 경기 고양시 삼송역 인근 한 오피스텔에서 경찰에 검거됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨와 조씨의 다음 공판은 12일 오후 2시30분에 같은 법정에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이은해·조현수, 남편 펜션 나가자 성관계” 지인 증언</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366902&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366902&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-11T22:33:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022041104095762579_1649617797_0017366902.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘계곡 살인사건’ 피의자 이은해(31)씨와 공범이자 내연남인 조현수(30)씨가 이씨 남편인 피해자 윤모(사망 당시 39세)씨의 눈을 속여 불륜 관계를 이어왔음을 확인하는 증언이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 인천지법 형사15부(부장판사 이규훈) 심리로 살인 및 살인미수, 보험사기방지특별법 위반 미수 혐의 등으로 구속기소된 이씨와 조씨의 6차 공판이 열렸다. 이날 재판에는 2019년 2월 강원 양양군 펜션에서 이씨와 조씨가 윤씨에게 복어 정소와 피 등을 섞은 음식을 먹여 살해하려 했을 당시 함께 있었던 조씨의 지인 A씨가 증인으로 출석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 진술에 따르면 사건 당일 이씨와 조씨, 피해자 윤씨, 지인 2명 등 총 6명의 일행이 양양에서 만나 식사한 뒤 수산시장에서 산 안주로 펜션에서 새벽 내내 술을 마셨다. 이들은 과음한 탓에 다음 날 1박을 더 하기로 한 뒤 술자리를 이어갔고, 윤씨는 출근을 위해 마지막 날 새벽 홀로 펜션을 떠났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “펜션에 방이 하나였는데 고인(윤씨)이 펜션에서 나가자마자 이씨와 조씨가 ‘할 이야기가 있다’며 방안으로 함께 들어가 성관계를 했다”며 “당시 조씨에게도 여자친구가 있었는데 이씨와 조씨가 성관계하는 것이 보기 좋지 않았지만 따로 이야기를 꺼내진 않았다”고 증언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “이씨와 윤씨가 법적으로 혼인신고 한 부부관계인 것은 나중에 알았다”면서 “그때 개인적으로는 이씨와 조씨의 관계를 어느 정도 추측하고 있었는데, 갑자기 이씨가 자신이 만나는 사람이라며 윤씨를 처음 소개해 뭔가 이상하다고 생각했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022040705190759614_1649276348_0017366902.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰이 ‘복어독 살인미수’ 정황이 담긴 이씨와 조씨의 텔레그렘 메시지를 공개하자 A씨는 “당시 이런 일이 있는 줄은 꿈에도 몰랐다”면서 “지금 메시지를 보고도 상상이 안 돼 말이 안 나온다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “2박3일 동안 총 3번에 걸쳐 인근 수산시장에서 회와 매운탕거리 등을 사와 펜션에서 요리해 먹었다”면서 “당시 매운탕 조리는 매번 이씨와 조씨가 전담했고, 다른 여성 지인 1명이 보조하는 식이었다”고 회상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “횟감이나 매운탕으로 쓰인 생선의 종류에 대해선 따로 묻지 않았고, 광어나 우럭일 것이라 짐작해 그냥 넘겼다”며 “마지막날 이씨와 조씨만 매운탕을 먹지 않았던 것 같기도 하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 A씨 등은 펜션에서 퇴실해 윤씨의 회사가 있는 경기 수원시로 이동했고, A씨를 태워 경기 용인시의 낚시터로 이동해 또 술자리를 가진 것으로 알려졌다. 이 낚시터에서 이씨와 조씨는 3개월 후인 2019년 5월 윤씨를 물에 빠뜨려 살해하려다 미수에 그치기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 밖에도 A씨는 “지인들 사이에서 ‘이씨가 윤씨를 죽였다’는 이야기가 돌았다”거나 “또 다른 지인으로부터 ‘돈 많은 남편을 둔 와이프가 생명보험을 들어놓고 조직적으로 보험사기를 쳤다’고 말한 것을 들은 적이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022042710060179544_1651021561_0017366902.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이씨는 내연남인 조씨와 함께 2019년 6월 30일 오후 8시24분쯤 경기 가평군 용소계곡에서 남편 윤씨를 살해한 혐의 등으로 구속 기소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 이들이 수영할 줄 모르는 윤씨에게 4m 높이의 바위에서 3m 깊이의 계곡물로 구조장비 없이 뛰어들게 해 살해한 것으로 판단했다. 검찰은 이씨와 조씨가 윤씨 명의로 든 생명보험금 8억원을 노리고 계획적인 범행을 한 것으로 결론을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 앞서 2019년 2월과 5월에도 복어 피 등을 섞은 음식을 먹이거나 낚시터 물에 빠뜨려 윤씨를 살해하려 한 혐의도 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨와 조씨는 지난해 12월 14일 검찰의 2차 조사를 앞두고 잠적한 뒤 4개월 만인 지난 4월 경기 고양시 삼송역 인근 한 오피스텔에서 경찰에 검거됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨와 조씨의 다음 공판은 12일 오후 2시30분에 같은 법정에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한덕수 총리 “피해지역 특별재난지역 선포, 조속 진행”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366981&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366981&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-11T23:05:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081208263994387_1660260399_0017366981.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한덕수 국무총리는 중부지방 집중 호우 피해와 관련해 12일 “피해지역에 대한 특별재난지역 선포를 위해 관련 절차를 조속히 진행하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 총리는 이날 정부서울청사에서 진행한 집중호우 대처상황 점검회의 및 코로나19 중앙재난안전대책본부(중대본) 회의 모두발언에서 “정부는 피해지역 주민의 생활 안정과 신속한 복구 지원을 위해 최선을 다하겠다”며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “피해지역 지자체는 신속히 피해조사를 마무리해 주시고, 행정안전부에서는 선포 기준에 충족되는 지자체에 대해 특별재난지역 조기 선포 절차를 최대한 서둘러 달라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한덕수 총리 “피해지역 특별재난지역 선포, 조속 진행”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366981&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017366981&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-11T23:05:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081208263994387_1660260399_0017366981.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한덕수 국무총리는 중부지방 집중 호우 피해와 관련해 12일 “피해지역에 대한 특별재난지역 선포를 위해 관련 절차를 조속히 진행하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 총리는 이날 정부서울청사에서 진행한 집중호우 대처상황 점검회의 및 코로나19 중앙재난안전대책본부(중대본) 회의 모두발언에서 “정부는 피해지역 주민의 생활 안정과 신속한 복구 지원을 위해 최선을 다하겠다”며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “피해지역 지자체는 신속히 피해조사를 마무리해 주시고, 행정안전부에서는 선포 기준에 충족되는 지자체에 대해 특별재난지역 조기 선포 절차를 최대한 서둘러 달라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사전점검 갔다 ‘인분’ 보고 경악…난리난 입주예정자들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017367011&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017367011&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-11T23:18:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081208160194377_1660259773_0017367011.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오는 9월 입주가 예정된 부산의 한 신축 아파트 사전점검에서 인분이 발견되고, 천장 수평이 맞지 않는 등 각종 하자가 포착돼 입주예정자들이 문제를 제기하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7년 만에 ‘신혼부부 특별공급’ 청약에 당첨됐다는 입주예정자 A씨는 지난 10일 온라인 커뮤니티 ‘보배드림’에 대형 건설업체가 지은 신축 아파트의 문제점을 고발했다. 다음 달 입주 예정인 이 아파트는 약 900세대 규모로, 지난 6~7일 이틀간 입주 전 사전점검이 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사전점검을 위해 휴가를 내고 아파트를 찾은 A씨는 경악했다고 한다. A씨에 따르면 창문 유리가 누락되거나 창문 자체가 빠져있고, 천장 수평도 맞지 않고, 마감처리도 되지 않았으며, 욕조는 깨진 상태였고, 폐자재로 수챗구멍이 막혀 있었다. 복도 한쪽에는 인분으로 추정되는 오물까지 놓여있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081208165294378_1660259812_0017367011.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 “요즘 핫한 이슈였던 것처럼 여기도 똥 싸놓고 치우지도 않고 점검했다”고 분통을 터뜨렸다. A씨는 “이게 (공사를) 다 해 놓고 사전점검하는 건지, 하다 말고 하는 건지 모를 정도로 하자가 너무 많았다, 입주자 단체 대화방은 난리였다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “폭염 경보에 에어컨 작동도 되지 않아 암 수술한 70대 조합원은 열사병에 119 실려 갔고, 출산 몇 달 지난 갓난아이 엄마도 쓰러졌다”고 주장했다. 실제로 사전점검이 이뤄졌던 7일 오후 2시쯤 40대 여성이 무더위 탓 어지러움을 호소해 119구급대가 출동한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 다른 입주 예정자들 역시 에어컨이 작동되지 않아 탈수 증상을 보여 하자점검을 제대로 하지 못했다고 털어놨다. 동시에 해당 건설업체에 대책을 요구하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081208175494380_1660259874_0017367011.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 경기도 화성시 한 신축 아파트 세대 내 천장 위에서 인분이 발견되면서 건설 현장 작업자들이 중간 층수를 일명 ‘똥방’으로 정해 대소변을 해결한다는 사실이 알려져 파장이 일었던 터라, 입주예정자들의 불안감은 더 커졌다. 한 입주예정자는 “아무리 그래도 인분이 웬 말이냐”며 “소문대로 중층 이상 세대에서는 마음대로 대소변을 처리한 게 아닌가 의심스러울 정도”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건설업체 측은 “아파트에서 사전점검 이후 접수된 하자 신고가 다른 신축 현장과 비교해 특별히 많은 수준이 아니다”라며 “사전점검 기간에 지적된 미비 사항은 준공 전까지 책임지고 완료하겠다”고 부산일보를 통해 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인분이 발견된 데 대해서는 “세대 내가 아닌 승강기 샤프트 쪽에서 발견된 것”이라고 해명하면서도 “현장 작업자가 그렇게 한 게 맞는지 밝혀지지 않았지만, 전수조사를 통해 다 치워서 이제 그런 것들은 일절 없을 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사전점검 갔다 ‘인분’ 보고 경악…난리난 입주예정자들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017367011&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017367011&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-08-11T23:18:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081208160194377_1660259773_0017367011.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오는 9월 입주가 예정된 부산의 한 신축 아파트 사전점검에서 인분이 발견되고, 천장 수평이 맞지 않는 등 각종 하자가 포착돼 입주예정자들이 문제를 제기하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7년 만에 ‘신혼부부 특별공급’ 청약에 당첨됐다는 입주예정자 A씨는 지난 10일 온라인 커뮤니티 ‘보배드림’에 대형 건설업체가 지은 신축 아파트의 문제점을 고발했다. 다음 달 입주 예정인 이 아파트는 약 900세대 규모로, 지난 6~7일 이틀간 입주 전 사전점검이 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사전점검을 위해 휴가를 내고 아파트를 찾은 A씨는 경악했다고 한다. A씨에 따르면 창문 유리가 누락되거나 창문 자체가 빠져있고, 천장 수평도 맞지 않고, 마감처리도 되지 않았으며, 욕조는 깨진 상태였고, 폐자재로 수챗구멍이 막혀 있었다. 복도 한쪽에는 인분으로 추정되는 오물까지 놓여있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081208165294378_1660259812_0017367011.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 “요즘 핫한 이슈였던 것처럼 여기도 똥 싸놓고 치우지도 않고 점검했다”고 분통을 터뜨렸다. A씨는 “이게 (공사를) 다 해 놓고 사전점검하는 건지, 하다 말고 하는 건지 모를 정도로 하자가 너무 많았다, 입주자 단체 대화방은 난리였다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “폭염 경보에 에어컨 작동도 되지 않아 암 수술한 70대 조합원은 열사병에 119 실려 갔고, 출산 몇 달 지난 갓난아이 엄마도 쓰러졌다”고 주장했다. 실제로 사전점검이 이뤄졌던 7일 오후 2시쯤 40대 여성이 무더위 탓 어지러움을 호소해 119구급대가 출동한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 다른 입주 예정자들 역시 에어컨이 작동되지 않아 탈수 증상을 보여 하자점검을 제대로 하지 못했다고 털어놨다. 동시에 해당 건설업체에 대책을 요구하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081208175494380_1660259874_0017367011.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 경기도 화성시 한 신축 아파트 세대 내 천장 위에서 인분이 발견되면서 건설 현장 작업자들이 중간 층수를 일명 ‘똥방’으로 정해 대소변을 해결한다는 사실이 알려져 파장이 일었던 터라, 입주예정자들의 불안감은 더 커졌다. 한 입주예정자는 “아무리 그래도 인분이 웬 말이냐”며 “소문대로 중층 이상 세대에서는 마음대로 대소변을 처리한 게 아닌가 의심스러울 정도”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건설업체 측은 “아파트에서 사전점검 이후 접수된 하자 신고가 다른 신축 현장과 비교해 특별히 많은 수준이 아니다”라며 “사전점검 기간에 지적된 미비 사항은 준공 전까지 책임지고 완료하겠다”고 부산일보를 통해 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인분이 발견된 데 대해서는 “세대 내가 아닌 승강기 샤프트 쪽에서 발견된 것”이라고 해명하면서도 “현장 작업자가 그렇게 한 게 맞는지 밝혀지지 않았지만, 전수조사를 통해 다 치워서 이제 그런 것들은 일절 없을 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>답답했던 탁현민 “尹정부, 문재인 정부 부정할수록…”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017367020&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017367020&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-11T23:23:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022050510173187947_1651713451_0017367020.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문재인 정부 시절 청와대에 근무했던 탁현민 전 의전비서관이 국정 전반에 걸쳐 부정적 여론이 커지고 있는 윤석열 정부를 향해 “모든 정부는 이전 정부의 공과를 바탕으로 해야 성장할 수 있다”며 12일 쓴소리를 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탁 전 비서관은 이날 페이스북에서 “이것을 부정하니 새 정부의 출발선이 자꾸 밀리게 된 것”이라며 “수많은 국정 경험과 성공 실패의 사례들을 잊어버리게 된다. 전 정부를 부정할수록 전인미답(‘지금까지 아무도 손을 대거나 발을 디딘 일이 없다’는 뜻의 고사성어)의 길에 놓이게 되는 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081208170594379_1660259826_0017367020.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;탁 전 비서관은 “문재인 정부의 공과 역시 이전 정부들로부터 자유롭지 못하다”며 “국정의 아주 작은 한 부분이었던 나의 일도 그러했다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 의전비서관으로 일했던 경험을 언급하면서 “청와대에서 가장 많이 참고했던 것들은 결국 이전 정부의 사례들이었다”며 “그 사례들을 조금 개선하고 시대에 맞도록 변형했을 뿐”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “‘다르게 한다는 것’ ‘새로운 것’은 당연히 ‘기존의 것’들로부터 다르거나 새롭다는 것”이라며 “모범(模範)이 있어야 가능하다는 의미”라고 짚었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “윤석열 정부가 겪는 어려움의 시작이 여기에 있다고 본다”며 “그러니 문제를 해결하려면 여기서(전 정부의 공과를 살피는 일)부터여야 한다”고 했다. 이어 “여기에 비하면 오히려 정책 인사 홍보 등의 모든 것은 부차적인 문제”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 탁 전 비서관은 “과정으로 알리기보다 결과로 보여줘야 한다”며 “언제나 대상을 설득할 수 있는 최고의 기술은 ‘결과’”라고 강조했다. 그는 “결과는 모든 과정의 이유가 되고 모든 납득하기 어려운 것들의 설명이 된다”며 “결과를 보여주지 못한 과정의 설명은 그냥 흩어지는 말이 된다. 부서진다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081208193694382_1660259976_0017367020.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;탁 전 비서관은 지난 10일에는 호우로 일가족 3명이 숨진 서울 관악구 신림동의 반지하 현장 사진을 국정홍보 카드뉴스로 활용한 것을 두고는 &lt;span&gt;“이미지 디렉팅이 최저 수준”이라고 지적했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 &lt;span&gt;YTN 라디오에서 ‘인명 피해가 발생한 곳인데 홍보용 사진으로 사용하는 게 적절하냐는 논란이 제기되고 있다’는 진행자의 지적에 “전문가를 쓰시라. 전문가를 안 쓰고 자꾸 아마추어를 쓰게 되면 진지하게 보이지 않는다”라고 비판 섞인 조언을 했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>답답했던 탁현민 “尹정부, 문재인 정부 부정할수록…”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017367020&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017367020&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-08-11T23:23:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022050510173187947_1651713451_0017367020.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문재인 정부 시절 청와대에 근무했던 탁현민 전 의전비서관이 국정 전반에 걸쳐 부정적 여론이 커지고 있는 윤석열 정부를 향해 “모든 정부는 이전 정부의 공과를 바탕으로 해야 성장할 수 있다”며 12일 쓴소리를 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탁 전 비서관은 이날 페이스북에서 “이것을 부정하니 새 정부의 출발선이 자꾸 밀리게 된 것”이라며 “수많은 국정 경험과 성공 실패의 사례들을 잊어버리게 된다. 전 정부를 부정할수록 전인미답(‘지금까지 아무도 손을 대거나 발을 디딘 일이 없다’는 뜻의 고사성어)의 길에 놓이게 되는 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081208170594379_1660259826_0017367020.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;탁 전 비서관은 “문재인 정부의 공과 역시 이전 정부들로부터 자유롭지 못하다”며 “국정의 아주 작은 한 부분이었던 나의 일도 그러했다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 의전비서관으로 일했던 경험을 언급하면서 “청와대에서 가장 많이 참고했던 것들은 결국 이전 정부의 사례들이었다”며 “그 사례들을 조금 개선하고 시대에 맞도록 변형했을 뿐”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “‘다르게 한다는 것’ ‘새로운 것’은 당연히 ‘기존의 것’들로부터 다르거나 새롭다는 것”이라며 “모범(模範)이 있어야 가능하다는 의미”라고 짚었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “윤석열 정부가 겪는 어려움의 시작이 여기에 있다고 본다”며 “그러니 문제를 해결하려면 여기서(전 정부의 공과를 살피는 일)부터여야 한다”고 했다. 이어 “여기에 비하면 오히려 정책 인사 홍보 등의 모든 것은 부차적인 문제”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 탁 전 비서관은 “과정으로 알리기보다 결과로 보여줘야 한다”며 “언제나 대상을 설득할 수 있는 최고의 기술은 ‘결과’”라고 강조했다. 그는 “결과는 모든 과정의 이유가 되고 모든 납득하기 어려운 것들의 설명이 된다”며 “결과를 보여주지 못한 과정의 설명은 그냥 흩어지는 말이 된다. 부서진다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081208193694382_1660259976_0017367020.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;탁 전 비서관은 지난 10일에는 호우로 일가족 3명이 숨진 서울 관악구 신림동의 반지하 현장 사진을 국정홍보 카드뉴스로 활용한 것을 두고는 &lt;span&gt;“이미지 디렉팅이 최저 수준”이라고 지적했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 &lt;span&gt;YTN 라디오에서 ‘인명 피해가 발생한 곳인데 홍보용 사진으로 사용하는 게 적절하냐는 논란이 제기되고 있다’는 진행자의 지적에 “전문가를 쓰시라. 전문가를 안 쓰고 자꾸 아마추어를 쓰게 되면 진지하게 보이지 않는다”라고 비판 섞인 조언을 했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부부싸움 아내 살해한 60대…17층 베란다서 추락 사망</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017367023&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017367023&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-11T23:24:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2020060216150488682_1591082104_0017367023.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부부싸움을 하다가 홧김에 아내를 살해한 60대 남성이 아파트 17층에서 떨어져 사망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 부산 사하경찰서에 따르면 전날 오후 10시10분쯤 부산 사하구 한 아파트에서 60대 남성 A씨가 60대 아내와 다투던 중 목을 졸라 숨지게 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;범행을 저지른 뒤 A씨는 거주지인 아파트 17층 베란다에서 추락해 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아파트 주민이 화단에 떨어진 A씨를 발견해 경찰에 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 유족 등을 상대로 구체적인 사건 경위를 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부부싸움 아내 살해한 60대…17층 베란다서 추락 사망</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017367023&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017367023&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-08-11T23:24:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2020060216150488682_1591082104_0017367023.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부부싸움을 하다가 홧김에 아내를 살해한 60대 남성이 아파트 17층에서 떨어져 사망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 부산 사하경찰서에 따르면 전날 오후 10시10분쯤 부산 사하구 한 아파트에서 60대 남성 A씨가 60대 아내와 다투던 중 목을 졸라 숨지게 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;범행을 저지른 뒤 A씨는 거주지인 아파트 17층 베란다에서 추락해 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아파트 주민이 화단에 떨어진 A씨를 발견해 경찰에 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 유족 등을 상대로 구체적인 사건 경위를 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마침내 박찬욱?…‘헤어질 결심’ 美아카데미 韓대표 출품</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017367113&amp;code=61171111&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017367113&amp;code=61171111&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-08-11T23:52:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0812/2022081208520994388_1660261930_0017367113.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박찬욱 감독이 연출한 영화 ‘헤어질 결심’이 내년 미국 아카데미(오스카) 시상식에 한국 대표로 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영화진흥위원회는 내년 초 열리는 제95회 아카데미 영화상 국제장편영화 부문 출품작으로 ‘헤어질 결심’을 선정했다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심사위원단은 감독 인지도, 작품성과 연출력, 북미 시장에서 흥행 가능성, 해외 배급사의 프로모션 능력 등을 고려했다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아카데미 국제장편영화 부문에는 국가당 한 편만 출품할 수 있다. 한국 영화로는 2020년 봉준호 감독의 ‘기생충’이 이 부문에서 처음 수상했다. ‘기생충’은 당시 작품상과 감독상, 각본상까지 4관왕을 거머쥐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>