<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 스포츠</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibSpoRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 스포츠</description>
    <lastBuildDate>2023-11-10T00:08:54.917Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[내일을 열며] 잊지 말아야 할 것들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329208&amp;code=11171348&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329208&amp;code=11171348&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-11-08T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1109/2023100422090383521_1696424943_0924329208.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;특별한 상황이 아니면 프로야구 중계를 보지 않는다. 경기 시간 때문이다. 서너 시간을 꼬박 잡혀 있는 게 ‘별로’라고 느껴졌다. 그러다 보니 관심도, 아는 선수도, 응원하는 팀도 없어졌다. 그래도 혹시 대화 주제에 야구가 올라올까 싶어 경기 결과는 챙겨보곤 한다. 야구와 멀어졌는데 TV 프로그램 ‘최강야구’를 1년 넘게 애시청 중이다. 요즘엔 한 편을 2시간 넘게 방송하는데도 꼬박꼬박 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;처음엔 말 그대로 예능이려니 했다. 프로야구에서 은퇴한 평균 연령 40대의 ‘노쇠’한 선수들로 팀을 만들어 아마추어이긴 하지만 ‘팔팔’한 현역 선수팀과 경기한다는 게 가당키나 한가. 대충하다 말겠지 싶었다. 그래선지 조건이 걸렸다. 30경기에서 7할 승률을 올리지 못하면 프로그램을 폐지한다고 했다. 승률 8할 이상은 쉽다고 공언하는 은퇴 선수들의 자신감이 공허하게 들렸다. 명불허전. 예상은 보기 좋게 빗나갔다. 첫 상대인 덕수고 야구팀 감독의 도발이 자극으로 작용했는지 최강야구팀 선수들은 열심히 뛰었다. 경기력 보완을 위해 투입된 대학교와 독립리그에서 활동하는 젊은 선수들에게 뒤지지 않았다. ‘나 아직 살아 있다’고 존재를 증명하면서 건재하다는 걸 보여줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이름 날리던 선수들의 끝 모를 자존감 상승은 다섯 번째 경기에서 무너졌다. 일곱 번째 경기 상대인 충암고 야구팀에게 콜드패를 당하기도 했다. 선수들의 눈빛이 달라졌다. 감독이던 이승엽 선수가 프로야구 두산 감독으로 자리를 옮기고 80대의 김성근 감독이 최강야구팀 감독으로 출연하면서 분위기는 완전히 달라졌다. 김 감독은 선수들에게 돈 받으면 프로라면서 경기 결과에 따라 제작진까지 200여명의 ‘밥줄’이 달렸다고 강조했다. 그때부터 최강야구팀 선수들의 훈련 모습이 방송됐던 것으로 기억한다. 현역처럼 훈련했다. 이제 예능 프로그램이 아니었다. 진짜 야구가 시작됐다. 지난해 예정했던 마지막 경기가 방영된 2023년 2월 13일 기준으로 통산 전적 29전 21승 8패를 기록했다. 최종 승률은 7할2푼4리로 목표 달성에 성공했다. 올해 들어 11월 6일 현재까지의 전적은 25전 18승 7패, 승률 7할2푼이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 프로그램을 준비하면서 선수 공모도 진행했다. 입단 테스트를 받는 은퇴 또는 방출된 프로 선수들 모습에선 절실함이 느껴졌다. 최강야구를 보는 내내 묘한 감정이 들었다. 열정 근성 진심 등이다. 최고의 순간을 누렸던, 그래서 오만하거나 교만할 수 있는 선수들이 고등학교, 대학교, 프로 2군팀과의 경기를 위해 수시로 훈련하고 최선을 다하는 모습에서, 감정 과잉일 수도 있지만 현재 상황을 즐기고 가치 있게 살라는 카르페 디엠(carpe diem), 죽음을 기억하라는 메멘토 모리(memento mori), 화무십일홍 등이 떠올랐다. 겸손한 삶, 하루하루에 최선을 다하는 자세 등을 강조하는 말이다. 애플의 신화를 일군 스티브 잡스의 2005년 미국 스탠퍼드대 졸업식 축하연설 내용도 떠올랐다. 스티브 잡스는 “죽음은 삶이 만든 최고의 발명품”이라면서 “시간은 한정돼 있다. 다른 사람의 삶을 사느라 시간을 허비하지 말라. 늘 갈망하고 우직하게 가라”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어쩌면 소시민들은 오만이나 교만을 가질 틈이 없다. 하루하루 최선을 다하지 않으면 내일을 보장받기 어렵기 때문이다. 오만이나 교만은 일정한 지위의 힘이나 권력을 갖고 있거나 가져봤던 사람들에게 생기는 병이다. 자신에게 주어진 지위와 힘의 의미를 파악하고 어떻게 사용하는 것이 최선인지 늘 돌아봐야 한다. 자신의 영달을 위한 꼼수는 늘 들통난다. 최강야구 선수들의 열정과 진심이 나라를 이끄는 지도자들에게도 느껴졌으면 좋겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전재우 사회2부 선임기자 jwjeon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크시각] 그 많은 텀블러는 어쩌나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329278&amp;code=11171213&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329278&amp;code=11171213&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-11-08T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1109/2023101019421089170_1696934530_0924329278.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;언제부턴가 주변에서 텀블러를 작은 선물로 건네는 이들이 부쩍 늘었다. 여러 번 받아도 텀블러는 늘 반갑다. 텀블러에도 수명이란 게 있어서 자주 쓰다 보면 보온·보냉력이 떨어지고 교체할 시기가 금세 다가오기 때문이다. 사무실에서 일하다 점심 먹으러 나갈 때, 더구나 처음 보는 사람과의 약속 자리에 텀블러를 들고 나가는 일이 쉬운 건 아니다. 가끔 까먹기도 하고, 누가 보고 유난하다 하진 않을까 하는 시선에 신경이 쓰이기도 한다. 하지만 처음이 어려울 뿐 하다 보면 습관이 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의식적으로 생활하기 시작한 건 2021년 겨울이다. 그해 12월 환경부는 자원재활용법 시행규칙을 개정해 식당 등에서 일회용 종이컵과 플라스틱 빨대 사용을 금지했다. 마트나 쇼핑을 갈 때 장바구니나 에코백을 미리 챙기기 시작한 것도 그 무렵부터였던 것 같다. 주변에서도 많은 이들이 비슷한 모습을 보였다. 학교에서도 일회용품 규제 교육을 한다며 초등학생부터 중고생까지 10대들 또한 텀블러를 들고 다니는 이들이 부쩍 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부의 규제 정책은 그래서 힘이 있다. 사람들이 늘 마음속으로 생각만 하고 있던 것을 행동으로 옮기게 하는 계기가 된다. 자발적 행동이 가장 좋긴 하겠지만 그럼에도 하지 말라고 강제하고, 왜 그래야 하는지 교육할 때 실질적 효과를 기대할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 시간이 흘러 어느 정도 익숙해진 것 같은데 난데없이 환경부가 폭탄선언을 내놨다. 환경부는 7일 일회용품 관리 대책이라며 정부의 규제를 통해서보다는 사회 구성원 모두가 함께 참여하는 실천을 통해 일회용품을 줄여나가겠다며 규제를 철회했다. 임상준 환경부 차관은 “국민들이 강제적인 규제가 있으면 일회용품 사용을 줄이고 규제가 없으면 일회용품 사용을 더 늘릴 것으로 생각하지 않는다”고도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;단순 교육이나 홍보를 통한 자발적 사용 억제보다 일회용품 사용 금지라는 강력한 규제가 필요하다고 생각하는 국민이 더 많다는 여론조사가 있다는 지적엔 “그때의 국민의식과 지금의 국민의식이 같다고 볼 수 없다. 여론조사라는 게 100% 국민, 시민의 뜻을 반영한다고 보긴 어려울 것 같다”는 답을 내놨다. 실망감을 감추기 어려웠다. 차라리 규제에도 불구하고 플라스틱 사용 효과가 미미했다는 과학적 근거를 제시하거나 규제에 따른 사회적 비용이 효과보다 크다는 수치라도 내놨더라면 좋았을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임 차관은 총선과의 연계성은 부정하면서도 “원가 상승과 고물가·고금리의 어려운 경제 상황으로 고통을 겪고 있는 소상공인과 자영업자분들에게 이 규제로 또 하나의 무거운 짐을 지우는 것은 정부의 도리가 아닐 것”이라고 언급했다. 정부의 도리라는 말이 마음에 걸렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어떤 정책이든 모든 사람이 찬성하는 정책은 없다. 더구나 오늘날과 같은 소비 자본주의 시대에 환경 문제는 불편의 감수를 설득하지 않고는 추진하기 어렵다. 정부 부처 내 환경부가 늘 산업 논리에 밀리는 상황도 잘 알고 있다. 그렇기에 주무부처로서 환경부는 소상공인과 자영업자들을 설득하는 작업에 나섰어야 했다. 정부 부처 공직자들의 도리는 바로 그 첨예하게 부딪히는 이해당사자들의 갈등을 조율하며 접점을 찾아내는 것이 아닌가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한동안 우리 사회는 ‘직권남용’의 나쁜 사례를 통해 진통을 겪었다. 그에 따른 부작용인지 모르겠지만, 윤석열정부 들어와선 자꾸만 정치든 정책이든 책임져야 할 사람들이 마땅히 해야 할 일을 하지 않는 ‘부작위’의 모습을 보인다. 이번 환경부의 결정으로 가장 많은 피해를 보게 될 미래세대에게 이번 일은 어른들의 부작위 리더십 문제를 단적으로 보여주는 나쁜 선례로 남을 것 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김나래 사회부장 narae@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당구장 알바→LPBA 챔프…최혜미, 동호인 출신 첫 우승</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018853838&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018853838&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-11-09T03:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1109/2023110912215030744_1699500111_0018853838.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;동호인 출신 사상 최초로 여자프로당구(LPBA) 투어 우승을 거머쥔 최혜미(29·웰컴저축은행)는 스무 살 때 당구장 아르바이트를 하며 처음 큐를 잡았다. 학창 시절 유도 선수로 활동했을 만큼 운동에 소질도 있었지만 그 길을 계속 걷진 않았다. 생계를 위해 일자리를 구하던 중 ‘꿀 알바’라는 친구의 추천을 받은 게 당구와 연을 맺은 계기였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;처음엔 당구장 카운터에 앉아 손님들이 당구 치는 모습을 어깨너머로 구경했다. 곧 흥미가 생겼다. TV 속 당구 채널에 나온 여자 프로선수들의 모습을 보고 “도전해야겠다”는 마음을 먹었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1109/2023110912224530746_1699500165_0018853838.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최혜미는 당구장 일을 병행하며 아마추어 동호인 선수로 활동했다. 그러다 프로 진출의 기회를 잡았다. 2019년 여성 동호인을 대상으로 한 LPBA 오픈챌린지에서 상위 6명 안에 들어 프로선수가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;처음부터 프로 무대는 호락호락하지 않았다. 이번 우승 전까지 최혜미는 4강에 오른 게 최고 성적이었다. 매일 아침 9시 당구장에 나가 같은 공을 놓고 2시간 동안 반복해서 쳤다. 기본기부터 다시 잡겠다는 초심의 자세로 돌아간 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1109/2023110912211730743_1699500077_0018853838.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최혜미는 8일 경기도 고양 PBA 스타디움에서 열린 NH농협카드 LPBA 챔피언십 결승에서 팀 동료 김예은을 세트 스코어 4대 2로 꺾고 챔피언에 올라 새 역사를 썼다. 그는 최근 10개 투어 상위 32명에게 주어지는 64강 시드조차 배정받지 못해 예선 라운드부터 대회를 치렀다. 생애 처음 결승에 올라 우승까지 거머쥐고는 감격의 눈물을 흘렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최혜미는 “오로지 배운다는 생각으로 즐기며 자신 있게 쳤다”며 “아직도 우승이 낯설고 실감나지 않는다”는 소감을 밝혔다. 첫 우승 상금은 자나 깨나 딸을 응원하던 아버지에게 쓰고 싶다고 했다. 그는 “가방을 하나 사 드리고 싶다. 오늘도 배드민턴 가방 같은 걸 들고 오셨다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1109/2023110912203830741_1699500038_0018853838.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이번 우승으로 최혜미는 상금 3000만원과 랭킹 포인트 2만점을 얻었다. 종전 40위였던 상금랭킹은 5위(3272만원)로 수직 상승했다. 최혜미는 “당구를 시원시원하게 치는 선수, 늘 파이팅 넘치는 선수로 기억되고 싶다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘공수겸장’ 김하성, 올-MLB팀 후보까지</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018854211&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018854211&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-11-09T05:21:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1109/2023110914184530855_1699507126_0018854211.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 진출 후 최고의 시즌을 마친 샌디에이고 파드리스 김하성이 바쁜 11월을 보내고 있다. 골드 글러브 수상으로 수비력을 인정받은 데 이어 공·수를 종합 평가하는 최고 2루수 후보에도 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메이저리그 사무국은 9일(한국시간) 2023 올-MLB 팀 후보 명단을 발표했다. 양대 리그를 통틀어 지명타자·포수 포함 야수 72명에 투수 50명이 명단에 올랐다. 김하성은 2루수 부문 8명의 후보에 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2019년 제정된 올-MLB 팀은 일종의 유사 올스타팀이다. 전통적인 올스타와 달리 실제 경기를 치르진 않고, 시즌이 모두 끝난 뒤 선정하기에 후반기 성적을 반영할 수 있다. 포지션별 후보 중 가장 높은 점수를 얻은 선수들이 ‘퍼스트 팀’으로 묶이고, 차점자들은 ‘세컨드 팀’이 된다. 미국프로농구(NBA)에 존재하는 올 NBA 팀과 유사하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시상한 역사는 짧아도 의미는 작지 않다. 수비 지표만 보는 골드 글러브, 타격 지표만 보는 실버 슬러거와 달리 해당 시즌 공·수·주를 종합해 포지션별 최고의 빅리거에게 수여하기 때문이다. 인기도 상당한 지분을 차지한다. 미디어·전직 선수 등 관계자 투표가 50%, 온라인 팬 투표가 50%로 둘을 합산해 수상자를 결정한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경쟁자들의 면면도 더 화려하다. 리그 구분이 없는 탓이다. 통산 2루수 부문 실버 슬러거 6회에 빛나는 ‘작은 거인’ 호세 알튜베(휴스턴)를 필두로 텍사스 레인저스와 애리조나 다이아몬드백스의 포스트시즌 돌풍을 이끌었던 마커스 세미엔, 케텔 마르테 등이 포진해 있다. 마의 4할 타율에 도전장을 내밀었던 루이스 아라에즈(마이애미)와 2루수로 33홈런을 때려낸 오지 알비스(애틀랜타)도 빼놓을 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 후보 선정은 김하성이 수비 중심의 선수라는 꼬리표를 떼고 완성형 2루수로 빅리그에 자리 잡았다는 방증이다. 그가 투표 결과 세컨드 팀에 최종적으로 이름을 올릴 시엔 한국인 야수 최초라는 영예를 안게 된다. 투수까지 포함할 땐 앞서 류현진이 2019~2020년 세컨드 팀 선발투수 5인에 들었다. 퍼스트 팀에 선정된다면 이는 한국인 빅리거 사상 최초다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김민재 13경기 연속 풀타임… 뮌헨 UCL 16강 선착</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018854363&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018854363&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-11-09T05:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1109/2023110914300930871_1699507809_0018854363.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘철벽 수비’ 김민재가 소속팀 바이에른 뮌헨에서 13경기 연속 풀타임을 소화하며 유럽축구연맹(UEFA) 챔피언스리그(UCL) 16강 진출에 기여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뮌헨은 9일(한국시간) 독일 뮌헨의 알리안츠 아레나에서 열린 2023-2024시즌 UCL 조별리그 A조 4차전에서 갈라타사라이에 2대 1로 승리했다. 조별리그 4전 전승(승점 12)을 기록 중인 뮌헨은 3위(승점 4) 갈라타사라이와 승점 차를 8로 벌리며 남은 2경기 결과와 관계없이 16강 진출을 조기 확정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뮌헨의 공격을 책임지고 있는 해리 케인이 해결사로 나섰다. 후반 35분 요주아 키미히의 프리킥 크로스를 헤더로 마무리해 선제골을 뽑아낸 케인은 6분 뒤 한 번 더 골문을 열며 멀티골을 기록했다. 대회 누적 득점도 4골로 늘리며 득점 랭킹 공동 3위로 올라섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민재는 9월 3일 묀헨글라트바흐와의 정규리그 경기부터 부상으로 제외된 한 경기를 제외하고 공식전 13경기 연속으로 풀타임을 소화하며 팀 승리에 힘을 보탰다. 강행군 속에서도 패스 성공률 93%, 태클 정확도 100%로 안정적인 수비를 선보였다. 특히 후반 8분 뮌헨 진영의 박스 안으로 향하는 날카로운 크로스를 높이 뛰어올라 헤더로 차단하는 장면이 빛났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;활약과는 별개로 연이은 출장이 자칫 혹사로 이어질 수 있다는 우려가 나온다. 김민재는 센터백 동료들의 부상 여파로 말 그대로 쉴 틈 없는 시즌을 보내고 있다. UCL에선 맨체스터 유나이티드와의 1차전을 제외하고 2경기 모두 풀타임 출전 중이다. 휴식을 취했던 지난 9월 독일축구연맹(DFB) 프로이센과 독일 분데스리가(DFB) 포칼컵 1라운드가 유일한 결장 경기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞으로의 일정도 장담할 수 없다. 마타이스 데리흐트와 다요 우파메카노가 각각 무릎과 햄스트링 부상 여파로 번갈아 이탈하며 김민재의 어깨가 무거워졌다. 지난 2일 열린 자르브뤼켄과의 포칼 2라운드에선 데리흐트가 무릎 인대 부상을 당하며 다시 쓰러졌고, 최근 복귀한 우파메카노도 컨디션이 아직 오르지 않은 상태다. 대체 자원이 마땅치 않아 당분간 김민재의 출전이 불가피해 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특별기고]‘초등학생 학교밖 늘봄학교에 지역공동체도 참여해야‘</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018854615&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018854615&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-11-09T06:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1109/2023110915012630941_1699509686_0018854615.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;초등학생 ‘학교밖 늘봄학교’에 지역공동체도 참여해야&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;음선필 교수(홍익대 법대)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한민국의 소멸을 지켜만 볼 것인가. 2022년 합계출산율이 0.78명까지 떨어져 세계 최저의 신기록을 수립했다. 문제는 이런 상황이 더욱 악화한다는 것이다. 통계청에 따르면 2023년 신생아 수가 더 줄어들어 합계출산율이 0.72~0.73명으로 예상된다. 이는 2006년부터 15년간 280조원의 천문학적 예산을 투입했던 역대 정부의 저출산 대책이 실패했음을 의미한다. 지속적인 저출산은 국가적 재앙으로 이어진다. 가장 시급한 국가과제인 저출산 문제 해결을 위해 모든 국민의 지혜와 다양한 참여가 요구된다.&lt;br&gt;주지하다시피, 저출산은 맞벌이 가구의 증가, 가족 규모의 축소 등으로 가족, 부모가 돌봄과 교육의 양육 책임을 감당하기가 너무 버겁기 때문이다. 그래서 그 책임을 국가가 감당해야 한다는 주장이 강하게 제기돼 왔다. 이런 맥락에서 교육부는 ‘학교돌봄’을, 보건복지부는 ‘지역돌봄’을 주요 정책으로 추진해 왔다. 특히 교육부는 올해 초등학생의 교육과 돌봄을 함께 담당하는 ‘초등 늘봄학교’를 도입했다. 늘봄학교란, 학교 안팎의 다양한 교육자원을 활용해 희망하는 초등학생에게 정규수업 전후로 제공하는 양질의 교육·돌봄(Educare) 통합 서비스를 말한다. 즉, ‘방과후프로그램’(교과연계, 특기·적성 등 교육)과 돌봄(휴식, 놀이, 간식 등)을 통합해 제공하는 것이다. 교육부는 올해 시범운영 중인 초등 늘봄학교를 2025년에는 전국적으로 확대하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;그런데 이에 대해 교육현장에서는 반대의 목소리가, 학부모 처지에서는 우려의 목소리가 크다. 늘봄학교 운영에 부담을 크게 느끼는 일선 교사들은 교육과 돌봄을 분리해야 한다고 주장한다. 한편 아이들의 정서를 고려하지 않고 종일 늘봄학교에 머무르게 하는 일에 대한 우려도 크다.&lt;br&gt;이로 보건대, 공교육 주체인 학교만으로는 양질의 교육·돌봄 통합 서비스 제공을 충분히 감당할 수 없음을 알 수 있다. 이를 어떻게 타개할 것인가. 이를 위해 교육(지원)청-지자체의 참여 외에도 지역공동체의 참여를 적극적으로 활용할 필요가 있다. 지역공동체를 구성하는 종교기관이나 사회단체 등 비영리 민간단체의 참여를 통해 다양한 양육 프로그램을 확보하는 것이다.&lt;br&gt;이는 초등학생의 인성교육의 차원에서도 매우 중요한 의미가 있다. 우리나라 3~9세 아동들이 하루 평균 TV, 스마트폰, 태블릿PC 등 미디어에 사용하는 시간은 4시간 45분으로, 세계보건기구가 권고하는 하루 1시간보다 무려 4배 이상이나 많다. 더구나 코로나19로 인해 가족 이외에 타인과 대면하며 사귀는 기회가 현저히 줄어들었다. 그 결과, 초등학생에게서 관계성 결손이 심각하게 나타나고 있다. 그만큼 인성교육이 중요함을 알 수 있다.&lt;br&gt;인성교육진흥법은 ‘건전하고 올바른 인성을 갖춘 국민을 육성’하기 위한 법률이다. ‘인성교육’이란 자신의 내면을 바르고 건전하게 가꾸고 타인·공동체·자연과 더불어 살아가는 데 필요한 인간다운 성품과 역량을 기르는 것을 목적으로 하는 교육을 말한다(제2조 제1호). 인성교육은 예(禮), 효(孝), 정직, 책임, 존중, 배려, 소통, 협동 등의 마음가짐이나 사람됨과 관련되는 핵심적인 가치 또는 덕목을 기르고자 한다(제2조 제2호). 인성교육은 가정 및 학교와 사회에서 모두 장려돼야 하며, 학교와 가정, 지역사회의 참여와 연대하에 다양한 사회적 기반을 활용해 전국적으로 실시돼야 한다(제5조). 따라서 국가와 지방자치단체는 학교를 중심으로 인성교육 활동을 전개하고, 인성 친화적인 교육환경을 조성할 수 있도록 가정과 지역사회의 유기적인 연계망을 구축하도록 노력해야 하고(제4조 제3항), 학교의 장은 인성교육 진흥을 위해 학교·가정·지역사회와의 연계방안을 강구해야 한다(제10조 제4항).&lt;br&gt;이처럼 인성교육진흥법은 학교뿐 아니라 지역사회의 참여와 연대하에 인성교육이 이뤄질 것을 요구한다. 종교단체나 사회단체 등은 자신의 역량을 동원해 인성교육을 실시할 수 있다. 이들에 의해 제공되는 다양한 프로그램은 상호 보완하면서 질적으로 우수한 내용을 담게 될 것이다.&lt;br&gt;한편, 공교육 차원의 늘봄학교 외에 지역공동체에서 제공하는 다양한 양육 프로그램은 학부모의 선택지를 넓힘으로써 부모의 자녀교육권을 더욱 충실히 보장하는 효과가 있다. 부모의 자녀교육권은 비록 헌법에 명문으로 규정돼 있지는 않지만, 혼인과 가족생활을 보장하는 헌법 제36조 제1항, 행복추구권을 보장하는 헌법 제10조, 그리고 “국민의 자유와 권리는 헌법에 열거되지 아니한 이유로 경시되지 아니한다”고 규정한 헌법 제37조 제1항에 나오는 중요한 기본권이다.&lt;br&gt;부모의 자녀교육권은 자신의 인생관·사회관·교육관에 따라 자녀의 교육을 자유롭게 형성할 권리로 구체화한다. 이러한 부모의 교육권은 다른 교육의 주체와의 관계에서 원칙적인 우위를 가진다. 1948년 세계인권선언 제26조 제3항은 “부모는 그 자녀에게 부여할 교육의 종류를 선택할 우선적 권리를 가진다”고 규정하며, 1959년 국제연합 아동권리선언 제7조 제2항은 “아동의 교육 및 지도에 대한 책임을 지는 자는 아동의 최선의 이익을 그 지도원칙으로 하지 아니하면 아니 된다. 그 책임은 우선 일차적으로 아동의 부모에게 있다”고 규정한다.&lt;br&gt;초등학생에 대한 학부모의 자녀교육권(특히 교육프로그램 선택권)을 적극적으로 뒷받침할 수 있으려면 국가나 지자체에서 학부모를 대상으로 하는 바우처 제도를 도입할 필요가 있다.&lt;br&gt;“한 아이를 키우기 위해서는 온 마을이 필요하다”는 아프리카 속담처럼, 초등학생을 건강하고 온전하게 키우기 위해서 이제는 학교뿐 아니라 지역공동체도 적극적으로 나서야 할 때이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;◇음선필 교수=&lt;/b&gt;홍익대 법대 교수(헌법학). 홍익대 기획처장, 홍익대 법대학장, 한국입법학회 회장, 한국헌법학회 부회장, 한국공법학회 부회장, 한국제도경제학회 부회장, 중앙선거관리위원회 선거자문위원, 국회 입법지원위원, 법제처 법제자문관, 서울대 법대 박사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘뇌출혈 환자’ 탄 구급차 가로막은 트럭…“면허 박탈” 공분</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018854952&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018854952&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-11-09T07:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1109/2023110915370131017_1699511835_0018854952.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;뇌출혈 환자를 태운 구급차가 끝내 길을 비켜주지 않는 트럭 때문에 긴급 이송에 차질을 빚은 영상이 공개됐다. 응급의료법에 따르면 응급환자를 이송하는 구급차의 진행을 고의로 방해할 경우 형사처벌될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 8일 유튜브 채널 ‘한문철 TV’에는 ‘뇌출혈 환자 태우고 급히 가야 하는 상황에 비키기는커녕 앞을 가로막는 트럭’이란 제목의 영상이 올라왔다. 3분48초 길이의 영상에는 응급환자를 이송하는 구급차에게 길을 내주지 않고 통행을 방해하는 트럭의 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제보자는 지난달 18일 오후 7시쯤 경기도 화성시의 한 도로 위에서 뇌출혈 환자를 긴급 이송하고 있었다고 설명했다. 사이렌을 울리며 달리자 두 개 차로에서 서행하던 차량들은 좌우로 비켜서 구급차에 길을 내줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 곧 트럭 한 대가 차선을 물고 서행하면서 구급차의 진행을 막기 시작했다. 운전자는 사이렌와 경적을 울리며 양보를 요청했지만, 트럭은 갓길로 움직여주지 않았다. 고의적인 운전 방해가 의심되는 상황이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1109/2023110915345031012_1699511690_0018854952.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;구급차 운전자는 외부 방송을 통해 “길 막지 말고 갓길로 나와달라”며 여러 차례 외쳤다. 다른 차로의 차량이 갓길로 비켜주더라도 덩치 큰 트럭이 함께 비켜주지 않으면 구급차가 지나갈 수 없는 상황이었다. 결국 구급차는 갓길에서 서행하는 차량과 트럭 사이를 아슬아슬하게 지나갔다. 트럭 뒤에서 서행하면서 약 1분10초가 허비됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;제보자는 한문철TV에 “다친 사람은 없지만 뇌출혈 환자의 이송이 트럭의 행동으로 인해 시간이 지체됐다”고 말했다. 이어 “당시 장거리 이송이다 보니 변수가 많기에 신속한 이송을 필요로 하는 상태였다”고 덧붙였다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 변호사는 “구급차에 양보해주지 않으면 큰 차는 범칙금 7만원에 과태료 8만원”이라며 “고의로 안 비켜준 것이라면 이대로 끝나선 안 된다. 응급의료법에 따르면 고의로 안 비켜주면 형사 처벌 대상이 될 수 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;응급의료법은 누구든지 응급환자에 대한 구조·이송·응급처치를 방해해선 안 된다고 규정하고 있다. 도로교통법 제29조도 구급차와 같은 긴급자동차가 교차로 등에 접근하는 경우 모든 차량은 일시 정지해야 하고, 긴급자동차가 우선 통행할 수 있도록 진로를 양보해야 한다고 돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상을 본 누리꾼들은 “꼭 실형받기를 간절히 바란다” “고의로 길을 막으면 꼭 처벌받게 해야 한다” “면허 박탈해야 한다” 등의 반응을 쏟아냈다. 해당 영상에는 9일 오후 3시 기준 1200여개의 댓글이 달렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정헌 기자 hlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1부 승격 꿈을 향해…K리그2 막판 순위 싸움 ‘불꽃’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018855086&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018855086&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-11-09T07:40:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1109/2023110916265831111_1699514819_0018855086.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;내년 프로축구 K리그1 승격을 꿈꾸고 있는 K리그2(2부 리그) 팀들이 정규시즌 막판까지 불꽃 튀는 순위 싸움을 펼치고 있다. 각 팀은 올 정규시즌 2경기씩만을 남겨둬 자동 승격 및 리그 플레이오프(PO) 진출 팀의 향방은 곧 가려질 것으로 보인다. 동시에 K리그1 하위권에선 강등 팀을 가리는 잔인한 생존 경쟁이 지속되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1부 리그 승격에 가장 근접한 팀은 부산 아이파크다. 올 시즌 20승9무5패(승점 69)를 거둔 부산은 9일 현재 리그 선두에 올라 있다. 12일 전남 드래곤즈와 38라운드 경기에서 2020시즌 이후 4년 만의 1부 리그 복귀 확정을 노린다. 부산은 최근 9경기 8승1무를 거두며 상승세를 이어왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 5연승 중인 2위 김천 상무(67점)의 추격을 저지하는 게 관건이다. 부산이 전남에 승리하고, 김천이 11일 경남FC전에서 비기거나 지면 양 팀의 격차는 승점 4점 이상으로 벌어진다. 잔여 경기 결과에 관계없이 부산이 우승을 확정하고 1부 리그로 자동 승격하게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 김천이 경남을 잡고, 부산이 비기거나 패하면 순위는 뒤바뀐다. 이 경우 승격 팀은 최종 39라운드 결과에 따라 달라진다. K리그2 2위는 K리그1 11위와 승강 PO를 거쳐 이겨야만 승격할 수 있다. 승격을 위해선 우승을 노리는 것이 더욱 확실한 방법이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;K리그2 PO 진출의 마지노선인 5위 싸움도 치열하다. 5위 경남(53점)을 바짝 뒤쫓는 6위 전남(50점)이 희망의 끈을 놓지 않았다. K리그2 3~5위는 준PO와 PO에 나선다. 최종 PO 승리 팀은 K리그1 10위와 승강 PO를 통해 승격할 수 있는 기회를 얻는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1109/2023110916313231128_1699515093_0018855086.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;강등 수모를 피하기 위한 K리그1 하위권의 처절한 싸움도 끝을 향해 가고 있다. ‘수원 더비’로 불리는 10위 수원FC(32점)와 12위 수원 삼성(26점)의 12일 36라운드 경기는 벼랑 끝 맞대결로 여겨진다. 올 시즌 세 차례 맞대결에선 수원FC가 모두 이겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 6경기 1승1무4패로 고전 중인 수원 삼성은 더 이상 물러설 곳이 없다. 이번 수원 더비에서 지면 1995년 창단 이래 최초로 자동 강등을 당할 위기에 놓인다. 특히 탈꼴찌 경쟁 중인 11위 강원FC(27점)가 대전하나시티즌과의 36라운드 경기에서 승리한다면 더욱 머리가 복잡해진다. 남은 37·38라운드 경기를 모두 이겨야만 최하위를 벗어날 수 있는 극한 상황으로 내몰린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>클린업 실종사태 KT, ‘LG 킬러’ 어깨에 달린 명운</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018855354&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018855354&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-11-09T08:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1109/2023110917252431292_1699518325_0018855354.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;합산 14타수 무안타 7삼진. 정규시즌 2위 팀 3·4번 타자의 성적이라기에 민망하다. 더 큰 문제는 이 같은 성적을 거둔 무대가 한 해 농사 성패를 결정 짓는 한국시리즈란 사실이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앤서니 알포드와 박병호 두 중심타자가 통산 2번째 우승에 도전하는 프로야구 KT 위즈의 고민거리로 전락했다. 플레이오프(PO) 시작과 함께 둘은 약속한 듯 동반 부진에 빠졌고 이후 헤어나오지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫 단추부터 잘못 끼웠다. 지난달 30일 열린 1차전에서 NC 다이노스 에릭 페디를 만나 각각 2삼진, 3삼진으로 틀어막혔다. 상대가 바뀌어도 타격감은 올라오지 않았다. 팀이 장단 14안타로 폭발한 4차전 나란히 멀티 히트를 기록하며 살아나나 싶었지만 그때뿐이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;플레이오프 내내 빈타에 시달린 둘이지만 이강철 감독은 타순 조정 대신 믿음을 택했다. 한국시리즈 시작에 앞서 중심타선의 컨디션을 묻는 취재진 질문엔 “상대 팀이 다른 만큼 대처할 수 있을 것”이라며 “크게 걱정하지 않는다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;굳은 믿음은 전날 LG 트윈스와의 한국시리즈 2차전 4대 5 역전패로 돌아왔다. 둘은 각각 3타수 무안타 2삼진, 4타수 무안타 1삼진으로 침묵했다. 해당 경기 선발 라인업에 이름을 올린 타자 중 6명이 안타를 기록했다. 알포드 박병호 외에 안타를 치지 못한 건 첫 타석만 소화하고 교체된 신본기가 유일했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결과만 안 좋은 게 아니었다. 내용 면에서도 반등의 여지가 안 보였다. 삼진은 모두 헛스윙이었고 6구 이상 가는 승부는 한 차례도 없었다. 배트와 공의 차이가 큰 스윙도 여러 차례 나왔다. 박병호는 아예 외야로 공을 못 띄웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;둘의 부진은 고스란히 팀에 부메랑으로 작용했다. KT는 PO 4차전을 뺀 올해 가을야구 6경기에서 평균 3.3득점에 그쳤다. 타이트한 승부가 이어지다 보니 질적으로 뛰어나나 양적으론 부족한 필승조가 계속 가동됐다. 그 부작용이 2차전 터져 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들이 10일 수원에서 열리는 3차전에서도 반등하지 못한다면 KT는 대권에서 한 발 멀어질 수밖에 없다. 선발 웨스 벤자민의 어깨는 더 무거워질 전망이다. 벤자민이 자타공인 ‘LG 킬러’란 점이 그나마 위안거리다. 벤자민은 시즌 평균자책점 3.54를 기록했으나 LG 상대론 5경기 4승 무패 평균자책점 0.84로 극히 강한 모습을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍콩서 ‘라방’ 하던 韓여성 성추행한 인도 남성 징역 3개월</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018855361&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018855361&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-11-09T08:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1109/2023091211110062356_1694484661_0018855361.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;홍콩 한 거리에서 인터넷 라이브 스트리밍(라방)을 하던 한국인 여성 관광객을 성추행한 인도 남성에게 징역 3개월이 선고됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9일 홍콩 명보에 따르면 홍콩 법원은 지난 9월 10일 밤 홍콩 번화가 센트럴 지하철역 인근에서 혼자 방송을 진행하던 한국인 여성을 성추행한 남성 A씨(46)에게 징역 3개월을 이날 선고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 A씨 범행은 60초 동안 고스란히 찍혔고, 시청자 500여명이 이를 지켜 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 피해자가 거세게 저항했는데도 계속 따라가며 추행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 자신을 피해 걸어가는 피해자 어깨에 팔을 둘렀고 지하철역 입구에 다다르자 영어로 “나랑 같이 가자”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자가 A씨를 밀치며 “내 팔을 잡지 말라”고 했지만, A씨는 계속해 따라갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 피해자가 지하철역 계단으로 내려가자 그를 벽으로 밀어붙이며 강제로 키스를 시도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자는 당시 방송에서 홍콩에 처음 왔다고 밝혔으며, 이후 라이브 방송에서 A씨 범행으로 심한 타박상을 입었다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 A씨를 대신해 사과하거나 부끄러워하는 홍콩 시청자들에게 “홍콩 전체 잘못이 아닌 그 남성 잘못”이라며 “기회가 되면 홍콩을 다시 찾아올 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 범행 이틀 뒤 홍콩 경찰에 체포됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍콩 재판부는 피해자가 찍은 영상을 보면 피해자가 명백히 저항하고 두려움을 드러냈음에도 이를 무시하고 계속 공격적으로 추행을 이어갔다고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 이어 “이 같은 범행은 매우 부끄러운 짓이며 홍콩 이미지를 훼손하는 행위”라고 질책했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 그러면서 피해자와 관광객을 보호해야 한다며 징역 3개월을 선고한다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 변호인은 그가 술에 취해 범행을 벌였다고 주장했지만, 받아들여지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가자 북부 주민 수만명 피란길…“하마스, 통제력 상실”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018855518&amp;code=61131411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018855518&amp;code=61131411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-11-09T09:02:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1109/2023110917530431371_1699519984_0018855518.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘군이 팔레스타인 무장정파 하마스 소탕을 목표로 가자지구 북부에서 지상 작전을 지속하는 가운데 이곳 주민 수만명이 ‘백기’를 흔들며 피란길에 올랐다. 가자시티에서 시가전을 벌이고 있는 이스라엘군은 “하마스가 북부에서 통제력을 상실했다”며 하마스 대원들을 사살하고 땅굴 갱도를 파괴하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8일(현지시간) CNN 등에 따르면 유엔은 팔레스타인 주민 1만5000명이 전날 살라알딘 도로를 통해 가자지구 북부에서 남부로 탈출했다고 전했다. 지난 5일에는 2000명, 6일에는 5000명이 북부를 떠났다고 한다. 이들 중 일부는 이스라엘군의 폭격을 막기 위해 흰색 깃발을 손에 든 채 길을 걸었다. 카타르 알자지라방송은 “가자지구 북부 주민들은 이스라엘군이 가자지구 내 건물에 진지와 초소를 설치하는 것을 목격하고 필사적으로 남쪽으로 대피하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1109/2023110917544631380_1699520086_0018855518.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;탈출 행렬에 오른 한 남성은 CNN에 “집을 떠나 여러 곳으로 옮겨 다녔지만 공습을 피할 수 없었다”며 “여기까지 오는 길도 매우 어려웠고 이제 속도를 늦출 수 없다. 무언가가 떨어져도 주워서는 안 된다. 사방에 시체가 널려 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 16세 소녀는 주민들의 대규모 이동을 ‘나크바’에 비유했다. 나크바는 1948년 이스라엘 건국으로 인해 팔레스타인 주민들이 고향에서 쫓겨난 사건이다. 이 소녀는 “갈기갈기 찢긴 채 숨져 있는 사람들과 탱크 옆을 지나면서 오랫동안 걸어왔다”며 “아이들은 물이 없어 매우 지쳐 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘군 대변인인 다니엘 하가리 소장은 “하마스가 북부에서 통제력을 잃었고 지도부와 연락이 끊긴 상태”라고 주장했다. 이어 “5만명의 주민이 이스라엘군이 열어준 안전한 통로를 거쳐 북부에서 남부로 이동하는 것을 목격했다”며 “그들 역시 하마스가 북부에서 통제력을 잃었다는 것을 알게 됐기 때문”이라고 설명했다. 그러면서 주민들을 남부로 이동시키기 위해 적절한 시기에 ‘인도주의적 교전 중지’는 허용할 것이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1109/2023110917563331393_1699520193_0018855518.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;로이터통신은 소식통을 인용해 “카타르의 중재로 하마스가 납치한 이스라엘 인질 239명의 석방을 위한 협상이 진행 중”이며 “인도주의적 교전 중단을 조건으로 미국인 6명 등 인질 12명을 풀어주는 방안이 논의되고 있다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 하마스가 지난달 7일 이스라엘을 기습 공격해 이스라엘의 대대적인 보복을 불러일으킨 것이 ‘의도된 도박’이었다는 분석이 나왔다. 뉴욕타임스(NYT)는 하마스 고위 관계자와 전문가들을 인용해 “하마스 지도부는 갈수록 요원해지는 팔레스타인 독립 국가 건설이라는 대의를 되살리고 이스라엘을 상대로 한 무장투쟁의 불씨를 다시 댕겨 이스라엘과 ‘영구적’ 전쟁 상태를 만들고자 했다”고 분석했다. 팔레스타인 독립 국가 건설이라는 대의를 지지해온 사우디아라비아마저 이스라엘과 관계 정상화 움직임을 보이자 하마스가 결단을 내렸다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하마스의 언론 고문 타헤르 엘누누는 “이스라엘과의 전쟁 상태가 국경 전체에서 영구적으로 이어지고 아랍 세계가 우리와 함께하기를 바란다”고 말했다. 하마스 최고 지도부의 일원인 칼릴 알하이야도 “단순 충돌이 아니라 전체 방정식을 바꿀 필요가 있었다. 방정식을 바꾸려면 위대한 행동이 필요했다”며 “우리는 세계를 깊은 잠에서 깨웠고 팔레스타인 문제가 계속 논의돼야 한다는 사실을 입증했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가을비… 10일부터 다시 추워진다 “주말도 평년 이하”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018855527&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018855527&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-11-09T09:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1109/2023110918034231406_1699520622_0018855527.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;가을비가 다시 추위를 몰고 온다. 9일 오후 중부지방에서 남부지방으로 확대되고 있는 비가 그치면, 찬 북서풍의 영향으로 10일 아침에 추위가 찾아올 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청은 이날 오후 5시 단기 예보에서 “수도권과 강원 영서에서 이날 밤까지, 충청권에서 10일 새벽까지, 남부지방과 제주도에서 10일 오전까지 비가 내릴 것”이라며 “10일 비가 그친 뒤 기온이 떨어져 추워질 수 있다”고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청은 오는 10일까지 강수량을 ▲서울&amp;#8231;경기(북서부 제외)&amp;#8231;강원 영서&amp;#8231;대전&amp;#8231;세종&amp;#8231;충남&amp;#8231;충북 5㎜ 안팎 ▲인천&amp;#8231;경기 북서부 1㎜ 안팎 ▲광주&amp;#8231;전남&amp;#8231;부산&amp;#8231;울산&amp;#8231;경남 5~30㎜ ▲전북&amp;#8231;대구&amp;#8231;경북 남부&amp;#8231;울릉도&amp;#8231;독도 5~10㎜ ▲제주도 10~50㎜로 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비가 그친 뒤 전국의 기온은 대륙고기압의 확장으로 일어나는 찬 북서풍의 영향을 받아 떨어질 것으로 보인다. 기상청은 10일 아침 최저기온을 영하 2도에서 영상 13도 사이, 낮 최고기온을 영상 5~16도로 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 아침 최저기온은 영상 0.1~13.5도, 낮 최고기온은 15.4~22.6도로 측정됐다. 이날과 비교해도 아침 최저기온은 2도 안팎, 낮 최고기온도 많게는 10도가량 차이가 나는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;추위는 주말까지 이어질 수 있다. 기상청은 토요일인 11일 아침 최저기온을 영하 6도에서 영상 7도, 낮 최고기온을 영상 6~16도로 예상했다. 일요일인 12일 아침 최저기온은 영하 7도에서 영상 5도 사이, 낮 최고기온은 영상 4~12도 사이에 분포할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청은 “오는 14일까지 아침 기온이 영하 4도에서 영상 5도, 낮 기온이 영상 6~14도로 평년보다 낮을 수 있다”고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노소영 “30년 결혼생활 이렇게 끝나 참담”…최태원 “법정 심리에만 집중”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018855741&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018855741&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-11-09T10:55:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1109/2023110918260231470_1699521962_0018855741.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;최태원 SK그룹 회장과의 이혼 소송 항소심 첫 재판에 출석한 노소영 아트센터 관장이 9일 “30여년간의 결혼생활이 이렇게 막을 내리게 돼 참담하다”고 밝혔다. 해외 출장 중인 최 회장은 대리인을 통해 “심려를 끼쳐드리고 있는 데 대해 송구하다”는 뜻을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노 관장은 이날 서울고법 가사2부(재판장 김시철) 심리로 열린 이혼 소송 항소심 첫 변론준비기일에 출석한 후 기자들과 만나 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판 후 노 관장은 어두운 표정으로 “우리 가정의 일로 국민 여러분께 큰 심려를 끼친 점에 대해 죄송하고 민망하다”며 “다만 저희 사건으로 인해 가정의 소중한 가치가 법에 의해서 지켜지는 계기가 되기를 바란다”고 말했다. SK이노베이션의 아트센터 나비 퇴거 요구 소송에 대한 입장과 적정 위자료·지분이 얼마라고 생각하는지 등을 묻는 질문에는 답하지 않고 법원을 떠났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 회장 측 대리인은 재판이 끝난 후 “부산 엑스포 관련 해외 출장 중인 최 회장이 ‘경위를 불문하고 개인사 문제로 많은 분께 심려를 끼쳐드리고 있는 데 대해 송구하다’는 뜻을 전했다”며 “1심 때와 마찬가지로 법정 심리에만 집중하며 성실하게 재판에 임하겠다는 입장”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 재판은 약 1시간30분간 비공개로 진행됐다. 형사소송과 달리 가사소송은 당사자가 법정에 출석할 의무가 없지만, 노 관장은 이례적으로 직접 법정에 섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 12월 1심은 노 관장의 이혼 청구를 받아들이면서 최 회장이 노 관장에게 위자료로 1억원, 재산 분할로 현금 665억원을 지급하라고 판결했다. 다만 노 관장이 요구한 최 회장의 SK 주식 절반에 대해서는 “노 관장이 SK 주식의 형성과 유지, 가치 상승에 실질적으로 기여했다고 보기 어렵다”며 분할 대상에서 제외했다. 양측은 모두 판결에 불복해 항소했다. 항소심 첫 변론기일은 내년 1월 11일에 열릴 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 외에도 법원에는 최 회장과 노 관장의 관련 소송이 3건 더 진행 중이다. SK그룹이 아트센터 나비 미술관을 상대로 낸 부동산 인도 소송, 노 관장이 최 회장 주식 처분을 막아달라며 낸 가처분 소송, 그리고 노 관장이 동거인 김희영 티앤씨재단 이사장을 상대로 낸 손해배상 청구 소송 등이다. 전날 열린 아트센터 나비 미술관 인도 소송에서 노 관장 측은 “이혼한다고 이렇게까지 해야 하느냐”며 퇴거 요청에 응할 수 없다는 입장을 밝힌 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양한주 기자 1week@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘요트 탄듯’ 부드러운 전진… 가속 후엔 ‘점잖은 선비’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329331&amp;code=14140000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329331&amp;code=14140000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2023-11-09T11:29:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1109/2023110920180531652_1699528685_0924329331.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;메르세데스 벤츠의 준대형 전기차 ‘EQE 350+’를 마주했을 때 가장 먼저 눈에 들어온 건 전면 그릴 중앙에 큼지막하게 박힌 삼각별 로고였다. 가까이서 보니 그 주변에 수없이 많은 작은 삼각별이 새겨져 있었다. EQE 350+는 벤츠라는 브랜드가 지닌 고급스런 이미지와 전기차가 갖는 미래지향적 느낌이 묘하게 섞여 있었다. 내 차도 아닌데 문을 열고 운전석에 앉으니 괜히 자존감이 상승했다. 지난 1일 이 차를 타고 서울 마포구에서 인천 영종도 인근까지 왕복 약 100㎞를 주행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디자인으로 호평받는 자동차 중에서도 외관과 내부 디자인이 따로 노는 경우가 많다. EQE 350+는 그릴처럼 조수석 앞에도 작은 삼각별을 촘촘히 넣었다. 패턴 무늬 정장을 입은 신사처럼 트렌디한 느낌이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인포테인먼트 시스템은 화려하다. 운전석에는 12.3인치, 중앙에는 세로형 12.8인치 디스플레이가 탑재돼 있다. 중앙 디스플레이로 대부분의 기능을 조작한다. 브레이크 페달에서 발을 떼자 물 위에 떠 있는 요트처럼 부드럽게 전진했다. 카메라가 비추는 실제 외부 모습이 중앙 디스플레이에 나타났다. 내비게이션은 평소 2차원(2D) 지도로 안내하다가 방향을 전환해야 하는 시점이 되면 실제 도로 화면으로 전환된 뒤 그 위에 가야 할 방향이 증강현실(AR) 화살표로 표시된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1109/2023110920180531653_1699528685_0924329331.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;가속페달을 밟자 요트처럼 부드럽던 녀석이 돌변했다. 등이 운전석 등받이에 턱 달라붙었다. 가상의 배기음을 내뱉었다. 계기판 속도가 신속하게 올라갔다. 이 차의 공식 제로백(정지 상태에서 시속 100㎞까지 도달하는데 걸리는 시간)은 6.4초지만 체감은 더 빨랐다. 최고 출력 215㎾, 최대 토크 565Nm의 성능을 발휘한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가속이 끝나고 일정 속도에 도달하면 다시 점잖고 교양 있어진다. 자동차마다 가속·브레이크 페달의 감도가 다르기 때문에 남의 차를 운전하면 덜컹거리는 때도 있다. 부드러운 드라이빙은 운전 실력을 평가하는 대표적인 척도이기 때문에 동승자가 있을 때 덜컹하면 민망할 수 있지만 이 차는 그럴 일이 적어 보였다. 주행 보조 시스템을 켜고 운전대에서 손을 살짝 놓았다. 최근 시승했던 차량들은 타이어가 흰색 차선을 밟기 전에 덜컹하며 제자리로 돌아오는 경우가 꽤 있었다. EQE 350+은 살짝 선을 밟기도 했지만 신사의 품격을 지키려는 듯 서서히 자기 차선으로 돌아왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1109/2023110920180531654_1699528685_0924329331.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;운전대(스티어링 휠)에 달린 패들시프트로 회생제동 정도를 4단계로 조절할 수 있다. 회생제동은 전기차가 감속할 때 발생하는 에너지로 배터리를 자동 충전하는 기능이다. EQE 350+의 ‘인텔리전트 회생제동’을 사용하면 차량이 스스로 앞차와의 간격, 교통상황 등을 반영해 회생제동 강도를 조절한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동승자가 디스플레이 버튼을 만지작거리기 시작했다. 그러다 앰비언트 라이트(일종의 무드등)를 켜더니 “오!” 감탄사를 내뱉었다. 색상은 총 64가지다. 마침 선선한 바람이 불어 시원한 느낌이 드는 울트라마린 색상으로 설정했다. 내부 분위기가 한층 더 고급스러워졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;EQE 350+는 한 번 충전으로 최대 471㎞를 주행할 수 있다. 최대 170㎾ 출력의 급속충전과 8.8㎾ 출력의 완속충전을 지원한다. 급속충전을 하면 배터리 잔량 10%에서 80%까지 충전하는 데 32분이 걸린다. 가격은 1억300만원.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>ℓ당 22.1 ㎞ 가공할 연비… 옵션 추가땐  비싼 몸값 흠</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329330&amp;code=14140000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329330&amp;code=14140000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2023-11-09T11:32:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1109/2023110920190831658_1699528748_0924329330.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난달 14일 서울 마포구에서 경기도 파주까지 56분 동안 36.9㎞를 주행했다. 계기판에 찍힌 연비는 ℓ당 26.2㎞였다. 일부러 연비주행을 한 것도 아니었다. 자동차 기사를 쓴 지난 2년 동안 약 50종의 차량을 시승했는데 이보다 높은 연비를 기록한 차량이 있었던가. 기아의 소형 스포츠유틸리티차량(SUV) 니로 하이브리드가 주인공이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;왕복 약 120㎞를 주행한 뒤 확인한 최종연비는 ℓ당 22.1㎞였다. 계기판에는 아직도 700㎞ 이상 더 달릴 수 있다고 표시돼 있었다. 유지비가 부담스러운 고유가 시대에 니로 하이브리드는 연비만으로도 충분히 경쟁력을 갖췄다. 카이즈유데이터연구소에 따르면 올해 1~10월 니로의 판매량은 2만630대로 약 20위권이다. 더 좋은 성적을 내지 못하는 이유를 꼽자면 가격이다. ‘소형’ 차급인데 최상위 트림에 옵션을 대거 넣으면 4000만원에 육박한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1109/2023110920190931659_1699528749_0924329330.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;소형이지만 작다는 느낌은 들지 않았다. 전장(차의 길이) 4420㎜, 전폭(차의 폭) 1825㎜, 전고(차의 높이) 1545㎜다. 트렁크 적재 용량도 451ℓ로 부족하지 않다. 2열 시트를 접으면 완전히 평평해져 성인 2명이 누울 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;요즘 대세인 얇고 긴 라이트를 적극적으로 활용했다. 헤드램프는 북두칠성을 닮았다. 뒷좌석 유리와 트렁크를 연결하는 기둥인 C필러가 차체와 조금 떨어져 있었다. 이 아래로 공기가 흘러 지나갈 수 있도록 한 건데, 이렇게 하면 연비 향상에 도움이 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내부 공간도 넉넉했다. 뒷좌석에서 다리를 꼬았는데 무릎이 앞좌석에 닿지 않았다. 운전석으로 자리를 옮겨 시동 버튼을 눌렀다. 전자동 버튼으로 시트 위치를 조절한 뒤 서서히 가속 페달을 밟았다. 운전석 앞창에 헤드업디스플레이(HUD)가 현재 속도와 가야 할 방향 등을 안내했다. 준중형급 이상에만 들어가던 주차 보조 기능이 탑재됐다. 원격으로 차를 앞·뒤로 이동시킬 수도 있다. 소형 SUV에선 귀한 전동 트렁크도 장착했다. 비가 내리는 정도에 따라 와이퍼를 조정하는 레인 센서도 들어갔다. 차급은 소형이지만 있을 건 다 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;핸들은 가볍게 돌아갔다. 속도를 줄이지 않고 코너를 돌 때도 쏠림 현상이 거의 없었고 과속 방지턱을 넘을 때에도 크게 덜컹거리지 않았다. 다만 연비를 앞세운 차량인 만큼 빠르게 치고 나가는 느낌은 덜했다. 시속 120㎞ 이상으로 속도를 올리려고 하면 차가 살짝 힘에 부쳐 했다. 엔진회전수(RPM)가 치솟자 거친 숨소리를 토해냈지만 거슬리진 않았다. 가격을 제외하면 딱히 빠질 데 없는 차량이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BMW 프리미엄 소형 SAV 뉴 X1 x드라이브20i… 한국 출시</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329332&amp;code=14140000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329332&amp;code=14140000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2023-11-09T11:32:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1109/2023110920190631656_1699528746_0924329332.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;BMW는 프리미엄 소형 스포츠액티비티차량(SAV) ‘뉴 X1 x드라이브20i’를 최근 공식 출시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BMW의 대표 디자인인 키드니 그릴과 기역(ㄱ)자 형태의 주간주행등을 조화롭게 배치했다. 10.25인치 디지털 계기판과 10.7인치 컨트롤 디스플레이를 하나로 연결해 탑재했다. 조작이 쉽도록 운전자 방향으로 살짝 휘어있다. 기어 등 조작부와 팔 받침대를 연결해 미래지향적인 느낌을 냈다. 앞좌석에는 마사지 기능을 탑재했다. 뒷좌석은 등받이 각도 조절이 가능하다. 운전자와 탑승자 모두 편안하게 장거리 주행을 할 수 있다. 트렁크 적재 공간은 540ℓ다. 뒷좌석 등받이를 모두 접으면 최대 1600ℓ까지 확장한다. 전동식 트렁크는 발동작으로 여닫을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트윈파워 터보 4기통 가솔린 엔진을 탑재했다. 최고출력 204마력, 최대토크 30.6㎏·m의 성능을 갖췄다. 전 트림에 차로 유지 보조 기능을 넣었다. 자동차 키 없이도 스마트폰으로 차량 잠금, 해제, 시동, 주행이 가능하다. 차량의 소프트웨어를 항상 최신 상태로 유지하는 기능을 사용할 수 있다. ‘x라인’(6210만원)과 ‘M 스포츠’(6680만원) 2가지 트림으로 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 피카소 연인 초상 1억3930만 달러에 팔려</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329653&amp;code=11141800&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329653&amp;code=11141800&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-11-09T13:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1109/2023110922130731806_1699535587_0924329653.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 뉴욕 소더비 경매장에서 8일(현지시간) 파블로 피카소의 1932년 작품 ‘시계를 찬 여인’에 대한 경매가 진행되고 있다. 피카소가 자신의 연인 마리 테레즈 월터를 그린 초상화인 이 작품은 이날 1억3930만 달러(약 1827억원)에 낙찰됐다. 이는 피카소의 작품 중 두 번째로 높은 가격이다.
        
        AFP연합뉴스
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>7.10.23…이 숫자를 몸에 새기는 이스라엘인들 왜?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018855256&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018855256&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-11-09T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>팔레스타인 무장정파 하마스 기습 공격로 경험한 슬픔과 분노를 잊지 않겠다며 몸에 문신을 새기는 이스라엘인들이 늘어나고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110916432631163_1699515807_0018855256.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영국 더 타임스지는 8일(현지시간) 하마스 공습에 친구를 잃은 한 이스라엘인이 자신의 다리에 문신을 새긴 사례를 소개하며 많은 이스라엘인들이 하마스의 공습을 받은 10월 7일과 희생자를 기리는 문신을 몸에 그리고 있다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 이스라엘 문신 시술자는 “‘7/10을 얼마나 많이 그렸는지 까먹었다”며 “이제 눈을 감고도 ‘7/10’을 그려낸다”고 매체에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110917054031222_1699517142_0018855256.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;7/10은 하마스가 이스라엘을 기습 공격한 날을 뜻한다. 하마스는 지난달 7일 이스라엘을 기습 공격했고 지금까지 1400명이 넘는 이스라엘 사망자가 발생한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 다른 시술자는 “전쟁통에 누가 문신을 하러 올까 싶었는데 어느 순간 매일 문신을 시술하고 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘에서는 일부를 제외하면 문신이 사회적 금기로 여겨져왔다. 구약성서에 문신을 금지하는 내용이 등장하고, 과거 독일 나치 정권에 학살된 희생자들의 번호를 연상시키기도 하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이같은 상황에도 하마스 공습으로 가족이나 친구를 잃은 이들이 기습을 기억하고 망자를 애도하는 차원에서 문신을 하기 시작한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시술자들은 “이번 사태 전까지 사랑하는 사람이나 자녀의 생일이 아닌 다른 숫자를 몸에 새기는 경우가 드물었다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 민주당의 입법 폭주, 국민 심판 두렵지 않나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329559&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329559&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:01:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110919530431610_1699527184_0924329559.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당이 9일 국회 본회의에서 여당 반대에도 불구하고 노란봉투법(노동조합 및 노동관계법 개정안)과 방송3법(방송법·방송문화진흥법·한국교육방송공사법 개정안)을 강행 처리했다. 국민의힘이 필리버스터(합법적 의사진행 방해를 위한 무제한 토론)에 나서려다 포기하자 일사천리로 법안이 통과됐다. 이들 법안은 해당 상임위원회에서 여당과 제대로 된 협의를 거치지 않았고, 법제사법위원회도 패싱한 채 민주당 주도로 본회의에 직회부됐다. 법안 발의부터 본회의 의결까지 ‘완전체 입법 폭주’인 셈이다. 지금 시대가 어느 시대인데 이런 식으로 입법 독재를 할 수 있단 말인가. ‘민주 세력’을 자임해온 민주당이 의회정치의 기본 중 기본인 합의와 타협의 정신은 단 1%도 없이 오히려 민주주의를 질식시키고만 있으니 기가 막힐 따름이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노란봉투법과 방송3법은 입법 절차상으로도 그렇지만 법안 내용에 있어서도 문제가 많다. 노란봉투법은 불법파업에 대한 손해배상 청구 제한, 사용자 범위 확대와 하도급 노조에 대한 원청 책임 강화, 노동쟁의의 범위 확대 등이 골자다. 첫눈에 봐도 ‘파업 촉진법’이라 불러도 무방할 만큼 노조에 편향된 법이다. 법이 시행되면 대기업 노조는 물론 소규모 하도급 노조에서도 파업의 일상화를 초래할 우려가 크다. 그만큼 기업 활동을 위축시킬 것임은 자명하다. 방송3법은 KBS, MBC, EBS의 지배구조를 바꾸려는 것인데, 이사 수를 지금보다 2배가량 늘리고 이사 추천 권한을 시민단체, 학회, 직능단체로 확대하자는 내용이다. 겉으로는 방송사들의 공공성을 키우겠다는 명분을 내세우지만 정권을 뺏겨 방송 장악력이 떨어지자 친야 성향 이사들을 늘려 견제에 나서려는 것이란 의심을 사기에 충분하다. 민주당이 이날 임명된 지 3개월도 안 된 이동관 방송통신위원장에 대한 탄핵소추안을 발의해 ‘방통위 흔들기’에 나선 것 역시 같은 맥락 아닌가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 우려들 때문에 민주당이 입법을 강행했지만 윤석열 대통령이 거부권을 행사할 가능성이 높다고 한다. 결국 되지도 않을 일에 야당이 헛심만 쓰면서 국민들의 정치 혐오만 키우는 게 아닌가 싶다. 민주당이 이런 일들을 벌여 민주노총과 방송 노조한테는 박수를 받겠지만 동시에 의회 권력을 독단적으로 행사하는 거대 야당을 견제해야 한다는 유권자들의 심판 의지 또한 커졌으리라 본다. 국민 무서운 줄 모르고 제 힘자랑만 하는 유아독존적 정치를 유권자들이 더는 용납하지 않을 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[바이블시론] 자신과 삶에 진심을</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329441&amp;code=11171370&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329441&amp;code=11171370&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023081019510430462_1691664664_0924329441.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고단하고 힘겨운 나날의 연속이지만, 주신 일상을 사랑하며 그 소중함을 받아들이는 믿음이야말로 자신과 세상을 빛나게 한다. 소박한 행복은 내 주변 어디에나 담겨 있는 아름다움을 알아차리는 것이다. 아름다움을 넘어 존재의 가치와 고마움을 느낀다면 그게 곧 하나님 주신 영성이다. 살아 있다는 것과 살아내는 삶이 신비와 은총으로 가득 차 있음을 피해갈 수가 없다. 조금만 더 들여다보면 홀로 존재하는 것은 아무것도 없고 그것이 나와 깊은 관계를 맺고 있음을 금방 알게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자연의 수많은 생명들도 그럴진대 하물며 더불어 살아가는 사람은 말해 무엇하랴. 가까이 있는 사람은 가족이고 친구이며 이웃이다. 제게 있는 것의 가치를 모르고 그것을 무시하며 살아가는 삶이야말로 가장 불행하고 안타깝다. 참으로 아이러니한 것은 종교와 신앙을 가진 사람들이 가장 잘 어울리며 평화롭게 살아야 하건만 어찌된 일인지 그들은 싸움에 익숙하다. 핍박과 고난이 많아서일까. 진리를 간직하고 지켜내기 위한 필수인가 생각해 보지만 그래도 그것이 신의 뜻일 수는 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남을 정복하고 죽여 멸망을 가르치는 종교는 종교일 수 없다. 세상에서 무엇도 넘볼 수 없을 최고의 가르침이 종교여야 한다. 그 신앙을 가진 사람만이 아니라 울타리 밖의 누구에게나 적용될 가르침과 은혜를 주는 복음과 진리여야 한다. 기독교가 그러하다. 교회 안의 사람만이 아니다. 예수의 복음과 사랑은 온 세상에 열려 있고 누구나 언제나 은총을 입을 수 있다. 그러니 마땅히 생명을 존중하고 평화를 말하며 모든 것의 아름다움을 말해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상징 없이 사는 것은 의미를 모른 채 사는 것이라고 한다. ‘사람들이 교회나 성당 또는 절에서 마주치는 것들은 진리와 영성의 상징물이 틀림없다. 그렇다면 진리와 영성의 실체는 어디에 있을까? 그건 우리 자신에게 있다. 우리가 살아가는 모든 삶의 자리와 존재하며 만나는 모든 사람들 사이에 감추어져 있다’고 말한 변상욱 기자의 말에 공감한다. 생명의 하나님은 그 귀한 것들을 숨 쉬지 않는 탑이나 십자가나 성화에 두지 않으셨다. 생명의 기운과 비밀을 안고 살아가는 수많은 생명체들 안에 두셨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하나님을 믿는 사람은 세상에 존재하는 모든 것의 가치를 존중하며 함부로 대하지 않는다. 모든 게 하나님의 것이고 그분의 사랑 안에 있기 때문이다. ‘두 아들이 있는 아버지’(눅 15:11∼32)에게 한 아들은 같이 있고 둘째는 집을 나갔다. 집에 있는 아들이 성도라 한다면 집 나간 아들은 탕자요, 돌아와야 할 아들이다. 둘 다 아버지의 아들이며 그 사랑 안에 있다. 결국은 깨닫고 돌아올 것이고, 집에 있는 아들 또한 아버지 마음을 잘 모르니 주의하고 헤아려 아버지 마음에 합한 자녀가 돼야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신앙인들은 허세와 자만에 빠지지 않아야 한다. 거룩한 성직이나 영험한 스승, 고결한 이념과 신조들을 시끄럽게 외치고 뽐내는 자들을 경계해야 한다. 우리 주님은 요란하지 않으셨다. 큰 소리를 내지도 않으셨고 조용히 당신의 일을 맞이하셨다. 하늘 아버지의 뜻과 역사를 알기 때문이다. 당신이 진리이셨고 생명의 주체이셨지만, 어떤 겁박도 없으셨다. 큰 소리보다는 작은 소리로, 거창한 말보다는 진실한 행동으로 주어진 길을 가셨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신앙공동체인 교회는 정치와 분리돼야 한다. 하지만 사회의 정의를 외치는 목소리, 창조세계의 치유와 회복을 위한 행동, 권력자의 교만과 월권을 꾸짖는 외침, 낮고 추운 곳을 향한 자비, 모두의 평화를 바라는 기도에서 교회는 절대로 정치와 분리될 수 없다. 팔레스타인의 수많은 아이와 여성을 비롯한 민간인이 희생당하는 걸 보면서 인간의 무지와 악행에 분노한다. 제 곁의 것을 사랑하고 품지 못하는 자는 일상의 행복은커녕 하나님의 나라를 눈곱만큼도 누릴 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백영기 쌍샘자연교회 목사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“골프 즐기면서 형편 어려운 골프꿈나무 키운다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329529&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329529&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:02:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110919250631569_1699525506_0924329529.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘희망은 되돌아온다’ 프로젝트로 진행된 제1회 국민일보-지티엑스글로벌 자선골프대회가 성황리에 막을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 5일부터 10일까지 6일간 태국 카오야이 국립공원내 카빈부리CC(파72)에서 열린 이번 행사에는 총 120명이 참가해 친교의 시간을 가졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 대회는 최경주재단과 함께했다. 최경주재단은 청소년들이 상황 때문에 좌절하지 않고, 가진 재능을 마음껏 발휘할 수 있는 세상을 만드는 걸 비전으로 삼고 있다. 이번 대회의 취지와 일치하기에 흔쾌히 동참했다. 이번 대회에서 모금된 자선기금과 최경주 프로 등 국내 톱 프로들이 내놓은 애장품 경매 판매금을 통해 모금된 총 2000만원의 기금은 전액 최경주재단에 기부될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민제 국민일보 회장은 “이 골프대회는 아마추어 골퍼들이 골프를 즐기면서 골프 꿈나무들을 후원하는 뜻깊은 일을 함께 하자는 취지에서 마련됐다”며 “국민일보와 지티엑스글로벌, 그리고 최경주재단이 여러분과 함께 골프에 재능이 있지만 형편이 어려운 꿈나무들을 후원하는 것은 매우 의미가 있다고 생각한다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;PGA 챔피언스투어에서 활동 중인 최경주재단 최경주 이사장은 영상 메시지를 통해 “최경주재단은 올해로 창립 15주년을 맞았다. 여러분들과 같은 많은 분들의 관심과 성원 덕에 여기까지 온 것 같다. 우리 꿈나무들이 잘 성장해 KLPGA와 KPGA에서 맹활약을 하고 있다”고 소개했다. 그는 “여러분들이 모아준 귀한 자선기금은 미국 진출을 꿈꾸는 꿈나무들을 위해 잘 사용하도록 하겠다”고 감사 인사를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8일 진행된 대회에서 영예의 우승은 안일철씨, 준우승은 유효근씨, 3위는 김필수씨가 각각 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시상식은 대회에 참가한 연예인들의 재능기부로 축제 분위기 속에서 치러졌다. 2022년 연예인 골프대회 챔피언인 개그맨 김장렬의 사회와 색소폰연주자 고성훈, 필리핀에서 활동 중인 가수 래준과 양양의 축하 공연이 이어졌다. 한편 이번 행사에는 던롭 스릭슨, 브리지스톤, 테일러메이드, 미즈노, PXG, 오멜론 등 다양한 업체들이 협찬사로 참여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방콕=정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든도 헷갈리는 ‘휴전’과 ‘교전중단’ 차이는?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329524&amp;code=11141300&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329524&amp;code=11141300&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:02:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110922140931816_1699535650_0924329524.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘과 팔레스타인 무장정파 하마스의 전쟁과 관련해 ‘휴전(ceasefire)’과 ‘일시적 교전 중단(pause)’이라는 일견 의미가 비슷한 두 단어가 자주 사용되고 있다. 두 용어를 구별하는 것이 매우 중요하지만 조 바이든 미국 대통령을 비롯한 세계 지도자들조차도 헷갈리는 상황이라고 뉴욕타임스(NYT)가 8일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT에 따르면 ‘휴전’은 일반적으로 몇 달 또는 몇 년간 전투를 중단한다는 의미로 이해된다. 이스라엘과 미국은 하마스에 대한 공격을 적지 않은 기간 동안 중단하면 하마스가 재무장할 시간을 벌 수 있다며 휴전에 반대하고 있다. 그러면서 일반적인 휴전보다 기간이 훨씬 짧은 ‘일시적 교전 중단’을 선호하는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국을 포함한 주요 7개국(G7)은 일본 도쿄에서 외교장관 회의를 열고 이스라엘에 교전 중단을 촉구했다. 인질 석방이나 구호품 전달 등 인도주의적 임무를 위해 몇 시간 또는 며칠간 전투를 멈추라는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 싱크탱크 채텀하우스의 에마누엘라-키에라 길라드 연구원은 두 용어에 대해 “주요 차이점은 중단의 목적과 관련 있다”며 “특정 인도주의적 활동이 전투로 인한 피해 위험 없이 수행되도록 하기 위한 것인지, 아니면 적대 행위를 전반적으로 중단하는 것인지 여부”라고 설명했다. 전자는 일시적 교전 중단, 후자는 휴전을 가리킨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베냐민 네타냐후 이스라엘 총리는 “휴전 요구는 하마스와 테러리즘에 항복하라는 것”이라며 극력 거부하면서 “전술적으로 교전을 잠깐 중단하는 것은 검토할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제구조위원회(IRC)는 두 용어를 결합한 ‘인도주의적 휴전’을 언급했다. 이 기구는 “몇 시간의 교전 중단으로는 실질적인 성과를 거둘 수 없다”며 교전을 최소 5일간 멈출 것을 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중고차 시세 1.07% ↓… 대형 SUV 하락폭 커</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329475&amp;code=14140000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329475&amp;code=14140000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110920000731635_1699527607_0924329475.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;연말이 다가오면서 국내 대형 스포츠유틸리티차량(SUV)을 중심으로 중고차 가격이 떨어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9일 엔카닷컴에 따르면 이달 중고차 평균 시세는 전월 대비 1.07% 하락했다. 주행거리 6만㎞의 2020년식 무사고 차량이 대상이다. 특히 대형 SUV의 하락 폭이 컸다. 현대자동차 팰리세이드는 2.33%, 쉐보레 트래버스는 2.26% 떨어졌다. 현대차 더 뉴 그랜저(1.94%↓), 제네시스 G80(1.36%↓), 기아 K7(1.99%↓) 등 대형 세단도 전체 평균보다 더 많이 하락했다. 테슬라 모델3는 무려 3.15% 떨어져 가장 큰 하락폭을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 수입차 일부 모델과 국산 경차는 오히려 중고차 가격이 올랐다. 폭스바겐 티구안(1.77%↑), 볼보 XC60(1.78%↑), 아우디 A4(1.96%↑)는 전달보다 높은 가격이 거래되고 있다. 기아 모닝(0.16%), 쉐보레 더 뉴 스파크(0.15%)도 가격 방어에 성공했다. 엔카닷컴 관계자는 “완성차 업체들이 신차 할인 행사를 하고 연식변경 모델을 출시하는 11월은 중고차 비수기에 해당한다”며 “특히 국산차 구매를 고려하는 소비자는 연말을 이용하는 걸 추천한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 한국노총도 공감 못한… 민주노총, 그들만의 지하철 파업</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329538&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329538&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:03:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110919530631612_1699527186_0924329538.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울교통공사 노사의 임금·단체협약 협상이 결렬된 8일 저녁, 노조원들에게 전달된 지도부 메시지는 극명하게 엇갈렸다. 민주노총 소속 노조원은 “9일 오전 9시 파업 돌입” 지침을 받은 반면, 한국노총 측 노조원은 “9일 총파업 출정식을 취소한다. 모든 조합원은 정상 업무에 최선을 다해 달라”는 공지를 받았다. 어제와 오늘 서울 지하철 1~8호선에서 벌어지고 있는 이른바 시한부 ‘경고 파업’은 노조 내부의 이견 속에서 이렇게 민주노총 측이 독단적으로 강행한 것이다. 그리된 과정은 이 집단이 합리적 노동운동과 얼마나 괴리돼 있는지 잘 보여주고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임·단협의 핵심 쟁점은 구조조정이었다. 사측은 대규모 누적 적자를 타개하기 위해 2026년까지 인력을 2212명(전체의 13.5%) 줄이는 단계적 감축안을 제시했고, 양대 노총의 연합교섭단과 실랑이를 벌여오다 8일 새로운 협상안을 꺼냈다. 올해 감축 인원을 당초보다 줄이고 나머지 감축 인원은 노사가 함께 재산정하자는 사측 제안에 한국노총 측은 “수긍할 만한 진일보된 안”이라며 사실상 수용 의사를 밝혔는데, 민주노총 측은 “우리는 우리의 길을 가겠다”면서 회의장을 떠났다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결렬 후 급히 자체 회의를 연 한국노총 소속 노조는 민주노총 측의 파업 강행 입장에 끝내 공감하지 못해 불참을 선언했다. 이를 알리는 공지문은 “서로 결정을 존중키로 했다”는 점잖은 톤이었지만, 노조 관계자들 사이에선 직설적인 비판이 새나왔다. “이건 직원들을 위한 파업이 아니다.” “노조 간부가 자기 명예를 위해 조합원을 볼모로 잡아서 되겠느냐.” “이 파업으로 당초 지급키로 했던 성과급과 퇴직금이 무산될 수도 있다.” 연합교섭단에 포함되지 않은 MZ세대 직원들의 노조도 “생각보다 좋은 조건인 사측 안을 엎고 나온 정치 파업”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울교통공사에는 세 노조가 있다. 그중 두 노조가 수긍한 방안을 민주노총은 굳이 걷어차 시민의 발을 묶는 파업을 강행했다. 조합원을 위한 것이 아닌 파업, 노동계 동반자들마저 공감하지 못하는 이 파업은 도대체 누구를 위한 것인가. 민주노총의 행태는 이제 노동운동이라 부를 수 없는 지경에 왔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>런던 한인타운 찾은 찰스3세, 한식 재료·조리법에 관심</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329565&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329565&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:03:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110922140531812_1699535645_0924329565.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영국 찰스 3세 국왕이 8일(현지시간) 런던 교외의 뉴몰든 한인타운을 찾아 한인들을 격려하고 한국 문화와 음식에 관심을 보였다. 뉴몰든은 1970년대부터 형성된 유럽 최대 한인타운으로 영국 왕실 고위 인사가 이곳 한인 사회를 공식 방문한 것은 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찰스 3세는 이날 오후 한복을 입은 아이들의 환영을 받으며 뉴몰든 감리교회에 입장해 각계 인사를 만났다. 또 한인들이 국왕의 75세 생일(11월 14일)을 앞두고 준비한 한식 생일상과 한복, 한·영수교 140주년 기념 전시를 둘러보고 한인 합창단의 ‘아름다운 나라’ 노래와 무용 공연을 감상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;생일선물로 김치와 김치요리책 등을 받은 찰스 3세는 “(김치를 먹으면 매워서) 머리가 터질까. (머리가) 남아 있을까”라며 농담을 던졌다. 찰스 3세는 매운 음식을 즐기지 않는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤여철 주영대사는 “국왕이 김치 선물을 받고 ‘배추(cabbage)로 만든 것이죠’라고 물어 ‘발효된 것’이라고 했더니 어떤 맛일지 궁금해하는 표정이었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찰스 3세는 구절판이 채식이냐, 한식에 해산물이 많이 들어가 건강에 좋으냐, 수정과 재료는 무엇이냐고 묻는 등 한식의 재료와 조리법에도 관심을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인근 한국 카페에선 빙수를 먹던 청년들과 대화를 나누고 K팝의 인기 비결이 뭐냐 등 영국 내 한국 문화의 인기 비결에 관해 질문했다. 탈북민에겐 영국에 정착하게 된 과정을 묻고 “힘들었을 것 같다”며 위로했다. 이후 인근 전쟁기념비를 찾아 한국전쟁 참전용사 등을 만났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대사는 “국왕이 뉴몰든을 찾아와 한 명 한 명 대하는 것을 보니 영국에 정착한 한인들에게 용기를 주고 한국 문화를 이해하려는 진심이 담긴 것 같아 한인 사회에 큰 힘이 될 듯하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 주요 언론들은 찰스 3세의 뉴몰든 방문이 오는 20~23일 윤석열 대통령의 국빈 방문을 앞두고 이뤄진 점에 주목해 상세히 보도했다. BBC는 “찰스 3세가 뉴몰든 한인타운 방문을 정말 즐기는 것처럼 보였다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송세영 선임기자 sysohng@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당구장 알바 → LPBA 챔프… 최혜미 “아직 실감 안나요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329509&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329509&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:04:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110920410331677_1699530063_0924329509.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;동호인 출신 사상 최초로 여자프로당구(LPBA) 투어 우승을 거머쥔 최혜미(29·웰컴저축은행)는 스무 살 때 당구장 아르바이트를 하며 처음 큐를 잡았다. 학창 시절 유도 선수로 활동했을 만큼 운동에 소질도 있었지만 그 길을 계속 걷진 않았다. 생계를 위해 일자리를 구하던 중 ‘꿀 알바’라는 친구의 추천을 받아 당구와 연을 맺게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;처음엔 당구장 카운터에 앉아 손님들이 당구 치는 모습을 어깨너머로 구경했다. 곧 흥미가 생겼다. TV 속 당구 채널에 나온 여자 프로선수들의 모습을 보고 “도전해야겠다”는 마음을 먹었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최혜미는 당구장 일을 병행하며 아마추어 동호인 선수로 활동했다. 그러다 프로 진출의 기회를 잡았다. 2019년 여성 동호인을 대상으로 한 LPBA 오픈챌린지에서 상위 6명 안에 들어 프로선수가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 프로 무대는 호락호락하지 않았다. 이번 우승 전까지 최혜미는 4강에 오른 게 최고 성적이었다. 최혜미는 포기하지 않고 묵묵히 노력했다. 매일 아침 9시 당구장에 나가 같은 공을 놓고 2시간 동안 반복해서 쳤다. 기본기부터 다시 잡겠다는 초심의 자세로 돌아간 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최혜미는 8일 경기도 고양 PBA 스타디움에서 열린 NH농협카드 LPBA 챔피언십 결승에서 팀 동료 김예은을 세트 스코어 4대 2로 꺾고 챔피언에 올라 새 역사를 썼다. 그는 최근 10개 투어 상위 32명에게 주어지는 64강 시드조차 배정받지 못해 예선 라운드부터 대회를 치렀다. 생애 처음 결승에 올라 우승까지 거머쥐고는 감격의 눈물을 흘렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최혜미는 “오로지 배운다는 생각으로 즐기며 자신있게 쳤다”며 “아직도 우승이 낯설고 실감나지 않는다”고 소감을 밝혔다. 첫 우승 상금은 자나 깨나 딸을 응원하던 아버지에게 쓰고 싶다고 했다. 그는 “가방을 하나 사 드리고 싶다. 오늘도 배드민턴 가방 같은 걸 들고 오셨다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 우승으로 최혜미는 상금 3000만원과 랭킹 포인트 2만점을 얻었다. 종전 40위였던 상금랭킹은 5위(3272만원)로 수직 상승했다. 최혜미는 “당구를 시원시원하게 치는 선수, 늘 파이팅 넘치는 선수로 기억되고 싶다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美하원 “中 전기차에 징벌적 관세 부과해야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329528&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329528&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110922140831814_1699535648_0924329528.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 연방하원이 중국산 차량에 무역법 301조를 발동해 징벌적 관세를 추가 부과하라고 조 바이든 행정부에 촉구했다. 보조금을 앞세운 중국의 저가 전기차 유입을 차단하기 위해 관세 부과를 강화해야 한다는 것이다. 유럽연합(EU)도 중국의 전기차 보조금에 대한 조사에 착수한 상황이어서 이 문제가 새로운 무역 갈등 요인으로 떠오를 조짐이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 하원 미·중 전략경쟁특위 마이크 러거 위원장과 존 물레나르 의원(이상 공화당), 라자 크리슈나무르티 간사, 헤일리 스티븐스 의원(이상 민주당) 등은 캐서린 타이 미 무역대표부(USTR) 대표에게 중국산 자동차에 대한 현행 25% 관세를 더 강화할 것을 촉구하는 서한을 보냈다고 로이터통신이 8일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 서한에서 중국산 자동차가 미국 자동차산업과 노동자에게 끼치는 피해를 감안해 USTR이 새로운 무역법 301조 조사를 고려해야 한다고 강조했다. 무역법 301조는 미국의 이익을 침해하는 외국의 불공정 무역행위를 조사하고 보복 조치를 취할 수 있는 규정이다. 도널드 트럼프 행정부 때 중국의 불법 보조금을 문제 삼아 301조를 통한 25% 관세를 부과했고, 바이든 행정부는 이를 연장했다. 특위는 이에 더해 추가 관세 부과를 촉구한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특위는 서한에서 “(중국) 제조업체들이 자유무역협정(FTA)을 통한 특혜적 접근을 활용하려고 전략적으로 (중국) 외부에 사업장 설립을 모색한다”며 “멕시코와 같은 다른 무역 파트너로부터 수출될 (중국) 차량의 물결에 대처할 준비도 해야 한다”고 지적했다. 우회 수출을 막을 방안을 마련하라는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부산 승격이냐, 김천 뒤집기냐… K리그2 ‘주말 열전’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329532&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329532&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:04:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110920390331674_1699529943_0924329532.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;내년 프로축구 K리그1 승격을 꿈꾸고 있는 K리그2(2부 리그) 팀들이 정규시즌 막판까지 불꽃 튀는 순위 싸움을 펼치고 있다. 각 팀은 올 정규시즌 2경기씩만을 남겨둬 자동 승격 및 리그 플레이오프(PO) 진출 팀의 향방은 곧 가려질 것으로 보인다. 동시에 K리그1 하위권에선 강등 팀을 가리는 잔인한 생존 경쟁이 펼쳐지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1부 리그 승격에 가장 근접한 팀은 부산 아이파크다. 올 시즌 20승9무5패(승점 69)를 거둔 부산은 9일 현재 선두에 올라 있다. 12일 전남 드래곤즈와 38라운드 경기에서 2020시즌 이후 4년 만의 1부 리그 복귀 확정을 노린다. 부산은 최근 9경기 8승1무를 거두며 상승세를 이어왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 5연승 중인 2위 김천 상무(67점)의 추격을 저지하는 게 관건이다. 부산이 전남에 승리하고, 김천이 11일 경남FC전에서 비기거나 지면 양 팀의 격차는 승점 4점 이상으로 벌어진다. 잔여 경기 결과에 관계없이 부산이 우승을 확정하고 1부 리그로 자동 승격하게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 김천이 경남을 잡고, 부산이 비기거나 패하면 순위는 뒤바뀐다. 이 경우 승격 팀은 최종 39라운드 결과에 따라 달라진다. K리그2 2위는 K리그1 11위와 승강 PO를 거쳐 이겨야만 승격할 수 있다. 승격을 위해선 우승을 노리는 것이 더욱 확실한 방법이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;K리그2 PO 진출의 마지노선인 5위 싸움도 치열하다. 5위 경남(53점)을 바짝 뒤쫓는 6위 전남(50점)이 희망의 끈을 놓지 않았다. K리그2 3~5위는 준PO와 PO에 나선다. 최종 PO 승리 팀은 K리그1 10위와 승강 PO를 통해 승격할 수 있는 기회를 얻는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강등 수모를 피하기 위한 K리그1 하위권의 처절한 싸움도 끝을 향해 가고 있다. ‘수원 더비’로 불리는 10위 수원FC(32점)와 12위 수원 삼성(26점)의 12일 36라운드 경기는 벼랑 끝 맞대결로 여겨진다. 올 시즌 세 차례 맞대결에선 수원FC가 모두 이겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 6경기 1승1무4패로 고전 중인 수원 삼성은 더 이상 물러설 곳이 없다. 이번 수원 더비에서 지면 1995년 창단 이래 최초로 자동 강등을 당할 위기에 놓인다. 특히 탈꼴찌 경쟁 중인 11위 강원FC(27점)가 대전하나시티즌과의 36라운드 경기에서 승리한다면 더욱 머리가 복잡해진다. 남은 37·38라운드 경기를 모두 이겨야만 최하위를 벗어날 수 있는 극한 상황으로 내몰린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 조희대 후보자, 사법부 신뢰 되찾을 비전 제시해야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329488&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329488&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110919540531615_1699527245_0924329488.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조희대 대법원장 후보자가 9일 대법원장 대행인 안철상 대법관과의 면담에 앞서 “단 하루를 하더라도 진심과 성의를 다해 헌법을 받들겠다”고 밝혔다. 이균용 후보자 임명동의안이 국회에서 부결된 지 33일 만에 지명된 데 대한 무거운 책임감을 토로한 것이다. 김명수 전 대법원장이 퇴임한 뒤 사법부는 40일 넘게 수장 공백 사태를 겪고 있다. 전원합의체 선고는 중단됐고, 2개월 후 퇴임하는 대법관 후임 인선 작업도 차질을 빚고 있다. 국회는 이런 상황을 감안해 신속하게 인사청문회 절차를 진행해야 한다. 정파적 이해에 휘둘림 없이 대법원장으로서 조 후보자의 능력과 자질을 검증하는 데 주력해야 할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 후보자는 2014년 대법관 임명동의안 표결에서 찬성 230표, 반대 4표로 가결됐을 정도로 초당적 지지를 받았다. 당시 더불어민주당은 박근혜정부 출범 1년을 맞아 강경 노선으로 선회했으나 조 후보자에게는 ‘특별한 흠결을 찾을 수 없다’는 청문보고서에 동의했다. 이후 대법관 재직 중에는 엄정하고 공정한 원칙론자라는 평가를 받았고, 퇴임 후에는 인사청문회 때의 약속을 지켜 로펌에 가지 않고 석좌교수로 후학 양성에 힘썼다. 도덕성과 능력 면에서는 이미 검증을 받았다고 해도 과언이 아닌 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 땅에 떨어진 사법부 신뢰 회복에 대한 조 후보자의 비전이다. 지금 사법부는 ‘김명수표 개혁’의 부작용을 심각하게 겪는 중이다. 당장 국민들은 재판 지연 등으로 불편을 호소하고 있다. 게다가 법원의 정치화는 우려할 수준이다. 특정 성향 법관들의 요직 장악과 몇몇 정치적 사건의 늑장 선고로 편향성 시비가 끊이지 않는다. 사법부 불신은 심각한 사회 혼란을 초래한다. 조 후보자는 인사청문회를 통해 이 같은 사법부의 위기를 어떻게 극복할 것인지 분명한 방향을 제시해야 한다. 여야 역시 정치적 셈법을 거두고 공정한 재판에 대한 국민들의 믿음을 지킬 방안을 찾아 머리를 맞대야 할 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘공·수 겸장’ 김하성!</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329510&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329510&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110920421331679_1699530133_0924329510.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 진출 후 최고의 시즌을 마친 샌디에이고 파드리스 김하성(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)이 바쁜 11월을 보내고 있다. 골드 글러브 수상으로 수비력을 인정받은 데 이어 공·수를 종합 평가하는 최고 2루수 후보에도 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메이저리그 사무국은 9일(한국시간) 2023 올-MLB 팀 후보 명단을 발표했다. 양대 리그를 통틀어 지명타자·포수 포함 야수 72명에 투수 50명이 명단에 올랐다. 김하성은 2루수 부문 8명의 후보에 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2019년 제정된 올-MLB 팀은 일종의 유사 올스타팀이다. 전통적인 올스타와 달리 실제 경기를 치르진 않고, 시즌이 모두 끝난 뒤 선정하기에 후반기 성적을 반영할 수 있다. 포지션별 후보 중 가장 높은 점수를 얻은 선수들이 ‘퍼스트 팀’으로 묶이고, 차점자들은 ‘세컨드 팀’이 된다. 미국프로농구(NBA)에 존재하는 올 NBA 팀과 유사하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시상한 역사는 짧아도 의미는 작지 않다. 수비 지표만 보는 골드 글러브, 타격 지표만 보는 실버 슬러거와 달리 해당 시즌 공·수·주를 종합해 포지션별 최고의 빅리거에게 수여하기 때문이다. 인기도 상당한 지분을 차지한다. 미디어·전직 선수 등 관계자 투표가 50%, 온라인 팬 투표가 50%로 둘을 합산해 수상자를 결정한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경쟁자들의 면면도 더 화려하다. 리그 구분이 없는 탓이다. 통산 2루수 부문 실버 슬러거 6회에 빛나는 ‘작은 거인’ 호세 알튜베(휴스턴)를 필두로 텍사스 레인저스와 애리조나 다이아몬드백스의 포스트시즌 돌풍을 이끌었던 마커스 세미엔, 케텔 마르테 등이 포진해 있다. 마의 4할 타율에 도전장을 내밀었던 루이스 아라에즈(마이애미)와 2루수로 33홈런을 때려낸 오지 알비스(애틀랜타)도 빼놓을 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 후보 선정은 김하성이 수비 중심의 선수라는 꼬리표를 떼고 완성형 2루수로 빅리그에 자리 잡았다는 방증이다. 그가 투표 결과 세컨드 팀에 최종적으로 이름을 올릴 시엔 한국인 야수 최초라는 영예를 안게 된다. 투수까지 포함할 땐 앞서 류현진이 2019~2020년 세컨드 팀 선발투수 5인에 들었다. 퍼스트 팀에 선정된다면 이는 한국인 빅리거 사상 최초다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>닮은꼴 ‘패스’ 봇물, 혈세 우려도 패스?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329573&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329573&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:05:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110921510431758_1699534264_0924329573.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;
        
        국토교통부의 ‘K패스’, 서울시의 ‘기후동행카드’, 경기도의 ‘더경기패스’ 등 대중교통비 지원 정책에 기대감이 커지고 있지만 예산 문제는 말끔히 정리되지 않았다. 세 기관이 동시에 비슷한 사업을 진행하면서 예산 중복 및 낭비 우려가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토부가 지난 8월 발표한 ‘K패스’는 대중교통 이용 횟수에 따라 이용액 일부를 돌려주는 교통카드다. 월 21~60회 버스·지하철 등의 대중교통을 이용하면 일정 금액을 환급받을 수 있다. 일반(20%)·청년(19~34세·30%)·저소득층(53.3%) 등으로 나눠 각각 다른 환급률이 적용된다. 국토부는 내년 7월 도입 계획을 앞당겨 상반기 중 K패스를 도입하겠다고 밝혔다. 기존의 알뜰교통카드는 K패스로 대체된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9일 국회 예산정책처에 따르면 내년도 예산안에 반영된 K패스 예산은 509억9400만원이다. K패스 사업은 정부가 국고보조금을 지급해 일부 사업비를 보전하고, 나머지는 지자체가 부담하는 방식이다. 서울시는 40%, 그 외 지자체는 50%의 국고보조금을 받게 된다. 내년도 서울시와 경기도가 K패스 예산으로 받게 되는 보조금은 각각 176억2200만원, 184억6700만원으로 추산된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110921510531759_1699534265_0924329573.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문제는 K패스 외에 서울시와 경기도가 각각 ‘패스’ 사업을 준비 중이라는 점이다. 서울시는 기후동행카드 사업을 준비 중이다. 월 6만5000원의 정기이용권을 구매하면 버스·지하철·따릉이(서울시 공공자전거) 등을 무제한 이용할 수 있다. 서울시는 기후동행카드에 401억원의 예산을 투입할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도는 K패스를 기반으로 한 더경기패스를 도입한다. K패스와 같은 요금환급 방식이지만 조건을 완화했다. 월 21회 이상 대중교통을 이용하면 차등환급률에 따라 이용요금을 돌려받을 수 있다. K패스와 달리 탑승횟수 제한이 없다. 경기도는 더경기패스 사업에 263억원의 예산을 편성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대중교통비 절감 대책이라는 측면에서 3개 정책은 유사하다. 특히 K패스와 더경기패스는 사업방식이 같다. 정책을 수립하는 과정에서 정부와 지자체 간 협의가 원활히 이뤄지지 않아 국비 예산이 과도하게 편성됐다는 지적이 나오는 대목이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예정처도 정부·지자체 중복 사업에 따른 재원 낭비에 우려를 표했다. 예정처는 “기후동행카드 시행이 K패스 사업 및 알뜰교통카드 사업에 미치는 영향 등을 면밀히 분석해야 한다”며 “서울시에 대한 국고 보조율 및 국고 지원액의 적정성을 검토해 국비 예산이 과다 편성되지 않도록 할 필요가 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 일단 기존 계획대로 사업을 진행할 예정이다. 각 정책의 수요층이 달라 사업 시작 전 섣불리 예산을 줄일 수 없다는 설명이다. 국토부 관계자는 “국고 재원이 한정돼 있으므로 향후 예산 편성 과정에서 국고 보조율 조정을 중장기적으로 논의해봐야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=권민지 기자 10000g@kmib.co.kr
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[혜윰노트] 누가 K를 제대로 울리나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329582&amp;code=11171427&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329582&amp;code=11171427&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:05:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023101219180591911_1697105885_0924329582.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;시드니서 펼쳐진 한국 음악&lt;br&gt;공연에 대한 열기… K(한국)&lt;br&gt;관련 대화도 끊이지 않아&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;음악과 문화를 다루는 입장에서 K는 무척이나 다루기 까다로운 존재다. ‘우리의 것이 소중한 것이여’를 외치며 태극기 한 번 휘날려 버리면 쉽게 해결될 수도 있겠지만, 세상일이 그렇게 호락호락하지가 않다. 그저 한국을 뜻하는 Korea의 이니셜일 뿐인 K는 뒤에 다양한 단어가 따라붙으며 입장이 곤란해지기 시작했다. K를 남발해도, K를 무시해도 문제가 됐다. 누군가는 K가 자랑스럽다고 말하고, 누군가는 K로 인해 틀에 갇히는 기분이라고 했다. K가 도움이 됐다는 측과 거추장스럽다는 측 사이에서 매번 눈치를 보며 머쓱하게 K를 꺼내드는 나날이었다. 어쩔 수 없다는 변명과 함께.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 호주 시드니에 다녀왔다. 글로벌 음악 플랫폼 스포티파이의 초대로 시드니에서 처음 열린 사우스바이사우스웨스트(SXSW)의 ‘스포티파이 하우스’를 방문하기 위해서였다. SXSW는 1987년부터 미국 텍사스주 오스틴에서 매년 봄 열리는 일종의 복합 문화 콘퍼런스다. 음악만이 아닌 영화, 인터랙티브 미디어 등 다방면을 다루기 때문에 일반적인 음악 페스티벌보다도 훨씬 규모가 크고, 한국에서도 십여 년 전부터 유명 K팝 그룹에서 장르 음악가까지 한국 음악을 꾸준히 소개해 대중에 익숙해진 행사이기도 하다. 올해는 이 행사의 시드니 버전이 처음 열리는 해였다. 아시아·태평양이 점차 중요해지고 있는 최근 음악시장의 변화를 반영한 움직임이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행사에는 다양한 국가의 정말 다양한 이들이 초대됐다. 호주 현지는 물론 인도네시아, 필리핀, 태국 등 현재 동아시아에서 주목받는 지역의 미디어 관계자와 음악 관련 인플루언서가 대상이었다. 나흘간 이어진 행사 가운데 하루는 ‘K나이트’라는 이름으로 한국 음악가들에게 온전히 배정됐다. 보컬리스트 샘김, 밴드 새소년의 황소윤, R&amp;B 아티스트 주니(JUNNY)가 공연을 선보였고, 마지막 날 진행된 힙합 행사에는 래퍼 허성현과 한국계 호주 힙합 그룹 1300이 무대에 섰다. 수십 개의 공간에서 동시다발적으로 공연이 열리는 행사 특성상 스포티파이 하우스뿐만이 아닌 시드니 이곳저곳에서 아도이, 김뜻돌, 힙노시스 테라피 등 다수의 한국 음악가를 만날 수 있었다. 백스테이지나 행사장 뒷골목에서 만난 한국 관계자들과 함께 ‘여기 홍대 아니냐’는 농담을 나누기도 했다. 잠깐만 눈을 돌려도 어디에나 한국이 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그때까지만 해도 조심스레 접어놓은 태극기를 끝내 활짝 펼치게 만든 건 K를 이야기하는 사람들이었다. 무대 위에서 멋진 공연을 펼친 음악가들이 전한 열기도 대단했지만, 그들이 온 한국을 궁금해하는 열기는 훨씬 다채롭고 구체적이었다. 음악을 주의 깊게 찾아 듣는 이들 가운데 K팝은 이미 변수가 아닌 상수였고, 대부분은 이미 그 너머를 보고 있었다. 행사에 패널로 참여한 스포티파이 글로벌 에디토리얼 총괄 설리나 옹은 최근 자신이 K알앤비에 빠져 있다며 그날 개인적으로 찾아 들은 음악 가운데 한국 음악가 DPR IAN의 이름을 가장 먼저 꺼냈다. 행사를 찾은 아시안 VIP들도 마찬가지였다. K드라마, K힙합 등에 대한 대화가 끊이지 않았고 좋아하는 아티스트의 면면도 상상을 뛰어넘었다. 태국 방콕에서 온 베이커는 자신이 K알앤비를 좋아한다며 한국에서도 낯설어할 사람이 많을 문수진, 지셀, SOLE의 이름을 줄줄 읊었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어쩐지 묘한 기분에 휩싸였다. 죄책감 같기도, 부끄러움 같기도 한 묘한 감정이었다. 까다롭다는 핑계로 갖은 변명을 대며 K를 피해 온 건 결국 내가 아니었나. 내가 나고 자란 곳을 누구보다 잘 알 수밖에 없는 사람으로서 앞으로 K를, 한국을 피하지 말아야겠다는 다짐을 먼 이국땅에서 굳혔다. 어떻게 해도 떼어 버리거나 바꿀 수 없다면 똑바로 바라보고 정면으로 부딪칠 수밖에 없다. K를 울려야만 한다면 제대로 한 번 울려 보자. 모두가 바라듯 접두어 K가 굳이 필요없어지는 그날까지.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김윤하 대중음악평론가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 첫눈처럼 온 선물</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329420&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329420&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:06:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110920450331685_1699530303_0924329420.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아침에 창문을 열면 코끝에 와 닿는 공기가 산득하다. 늦가을에서 초겨울로 바뀌는 계절의 알싸한 공기. 공기 중에 알코올을 몇 방울 탄 듯이 화, 하게 퍼지는 초겨울 냄새. 첫눈 소식이 들려올 것 같은 이맘때가 되면 어릴 적 오빠가 보내준 선물이 기억난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해가 짧아지기 시작한 어느 저녁이었다. 오토바이 시동 끄는 소리가 대문 앞에서 들렸다. 하늘은 은막을 두른 듯 잔뜩 흐렸고, 날이 포근했다. 오토바이에서 내린 집배원이 상자를 건네주고 갔다. 발신인에 오빠 이름이 적혀 있었다. 언니들과 둘러앉아 상자를 열어보았다. 스케치북, 색종이, 세계지도, 장난감 등 다양한 선물이 들어 있었다. 그중에 시골 문방구에서 쉽게 볼 수 없었던 2단 크레파스도 들어 있었다. 나는 먼저 크레파스 뚜껑을 열어 보았다. 48색의 크레파스가 면사포처럼 흰 종이를 덮고 가지런히 누워 있었다. 꼭 갖고 싶었던 금색과 은색 크레파스도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상자를 받아 든 나는 먼 나라의 선물 가게를 상상했다. 가게 안에는 눈보라 치는 스노볼, 지팡이 모양의 사탕, 발레리나의 등 뒤에 달린 태엽을 돌리면 멜로디가 흐르는 오르골도 있다. 호두까기 인형과 병정들이 북을 치고, 입체 카드를 펼치면 하얀 성이 조용히 솟는 세계. 나의 상상은 모스크바 크렘린궁으로, 우랄산맥과 태평양을 가로질러 스노맨의 손을 잡고 국경을 넘었다. 높이 하늘을 날았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오빠는 과묵했고 어쩐지 대하기 어려운 사람이었다. 열 살이나 나이 차가 나서 오빠라기보다 아버지나 다름없었다. 시간이 흐른 뒤 알았다. 오빠는 내가 갖고 싶은 게 무엇인지 제일 먼저 알아챈 사람이었다는 걸. 오빠는 넉넉지 않은 형편 때문에 대학 진학을 포기하고 산업 전선에 뛰어들었다. 그리고 어린 동생들의 꿈을 응원하는 마음에서 첫 월급을 쪼개 선물을 보냈다. 그 선물상자를 생각하면 알전구에 색색의 불이 켜지듯이 마음이 알록달록 빛난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신미나 시인 겸 웹툰작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“인천공항에 미슐랭 식당·맛집… 복합 플랫폼 도약”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329492&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329492&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:06:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110919590331632_1699527543_0924329492.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;가상현실(VR) 글라스로 쇼핑하고, 미슐랭 스타 레스토랑에서 밥 먹고…. 백화점 얘기가 아니다. 코로나19 팬데믹 이후 공항은 급변하고 있는 인천공항 얘기다. 공항은 여행자들이 잠시 거쳐 가는 장소를 넘어 먹거리·볼거리·놀거리를 갖춘 복합문화공간으로 변화하고 있다. 세계 수준의 인천공항도 차별화된 서비스를 제공하기 위한 여러 가지 인프라 구축에 한창이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이학재 인천국제공항공사 사장은 지난 8일 인천 중구 인천국제공항공사 청사에서 가진 국민일보와의 인터뷰에서 “앞으로 공항은 기존의 운송 역할뿐 아니라 산업·경제·문화 등 다양한 가치 창출하는 플랫폼으로 역할이 확장될 것”이라며 “공항 간 경쟁에서 우위를 점하기 위해서 보다 다양한 이용객의 니즈(욕구)를 충족시켜야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우선 ‘공항의 꽃’으로 불리는 면세사업을 변화시킨다는 계획이다. 인천공항 면세점은 지난 3월 신규 면세사업자 선정 이후 리뉴얼 공사가 진행되고 있다. 이 사장은 “고객의 목적은 단순한 상품 구매가 아니라 구매 전 과정에 가치를 소비하려는 경향이 강해졌다”며 “첨단기술과 문화예술, 고전과 현대가 공존하는 신개념 쇼핑 공간 조성이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천공항은 빅데이터를 활용해 가장 잘 팔린 상품을 즉각 메인 매장에 진열하는 특별 공간, VR 글라스를 활용한 디지털 체험시설 등 체험형 매장을 강화한다. 매출이 2019년 26%에서 올해 44%로 증가한 패션과 명품 매장은 대형화·고급화한다. 특히 제2여객터미널 핵심지역에는 인천공항 최초로 복층형(듀플렉스) 면세점을 만든다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그간 약점으로 지적받은 온라인 서비스도 보완한다. 인천공항 면세점 위치 및 상품정보 실시간 조회, 사전 예약·구매 등이 가능한 스마트 면세서비스를 도입한다. 이 서비스가 도입되면 출발 30분 전까지로 온라인 구매 시간이 늘어난다. 종전에는 출발 2~3시간 전까지만 가능했다. 그는 “고객들이 공항 안에서 여유 있게 물건을 구매할 수 있게 될 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 입찰이 진행 중인 식음료 시설은 다양성을 극대화한다. 인천공항은 국내외 1000개 이상의 매장을 운영하는 브랜드 매장 9곳, 미슐랭 스타 레스토랑 등 고급 식당 2곳을 지정했다. 여기에 업력 20년 이상 ‘백년가게’ 등 정부나 지자체가 인정한 맛집만 입점할 수 있는 푸드코트를 만든다. 할랄푸드, 비건 등 다양한 메뉴를 제공하는 방안도 모색한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 사장은 “맛집 방문이 공항을 찾는 또 하나의 이유가 될 수 있도록 미슐랭 식당, 국내 지방 맛집 등 다양한 브랜드와 폭넓은 음식 종류 신규 입점 추진 중”이라고 소개했다. 식음료 시설은 내년 3월부터 순차적으로 영업을 개시할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “코로나 이전 매출액 뛰어넘는 3조원 매출을 달성하겠다”는 목표를 제시했다. 2019년 출국장면세점 매출액은 2조7958억원이다. 장기목표인 2027년 외국인 관광객 3000만명 달성을 위해서는 무료항공권 배포 프로모션, 온라인 광고 등 활동도 이어간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천=허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한끼 295달러에도 매일 50∼80명 몰려 예약조차 힘들어</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329551&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329551&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:06:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110922130931808_1699535589_0924329551.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;4일(현지시간) 낮 12시 미국 맨해튼 한복판의 뉴욕 웨스트 36번가는 식사 장소를 찾는 인파로 북적였다. ‘윤’ 한 글자가 적힌 간판 아래로 들어서는 일행들의 구성은 ‘인종의 용광로’라는 말처럼 다채로웠다. 이곳은 부산에서 해운대 암소갈비를 운영하는 윤주성씨가 2018년 개업한 ‘윤해운대갈비’ 뉴욕점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식당에서 만난 중국계 미국인 댄튼(50)씨는 “5년 만에 만나는 사촌동생을 위해 이곳을 예약했다”며 “이 식당에서라면 오랜만의 재회를 망치지 않을 것이라고 믿는다”고 했다. 보름에 한 번은 한식을 먹는다는 그는 “지금껏 갈비를 싫어하는 사람은 한 번도 보지 못했다”고 말했다. 자리에 앉아 양념갈비를 주문한 형제의 입가에서 식사 내내 웃음이 떠나지 않는 모습을 볼 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한식은 어느새 뉴욕에서 ‘믿고 대접할 수 있는 음식’으로 자리잡았다. 식사 한 번에 1인당 약 90달러(약 11만8200원)가 드는 윤해운대식당의 밥값은 물가가 비싼 뉴욕에서도 만만치 않은 수준이다. 하지만 하루 손님 250~300명 중 70% 이상은 현지인이라고 한다. 찾는 메뉴도 갈비부터 파전, 심지어 물육회까지 다양하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 본토의 맛을 충실하게 재현한 것이 성공 비결로 꼽힌다. 육류의 산지는 달라도 고추장, 된장, 나물류 등의 다른 식재료는 최대한 한국산을 써서 제대로 된 ‘한국의 맛’을 냈다는 것이다. 버나드 김 윤해운대갈비 파트너는 “최근에는 쌈장이나 참기름을 먼저 찾을 만큼 한국 문화에 익숙한 손님들이 많이 방문한다”며 “그런 마니아층에 ‘이곳은 진짜’라는 인상을 준 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미식의 영역으로 진입한 한식도 있다. 맨해튼의 대표적 부촌 트라이베카 지역에 자리잡은 ‘정식’은 미쉐린 가이드 별 두 개에 빛나는 파인다이닝 식당이다. 튀긴 김부각 안에 밥과 육류·생선 등을 넣어 만든 김밥이 대표 메뉴다. 코스 요리 가격이 세전 295달러(약 38만7400원)지만 매일 50~80명이 몰려 예약조차 힘들다. 매장 관계자는 “한국 출신 손님은 4분의 1 정도이며, 요즘엔 중국계 미국인에게 인기가 높다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과거 뉴욕에서 한식을 먹으려면 웨스트 32번가의 한인 거리와 플러싱의 한인타운 외에 마땅한 선택지가 없었다. 하지만 이제는 맨해튼 어디든 몇 블록 내에서 한국 식당을 찾을 수 있다. 최근 국내 대기업 프랜차이즈도 한식 존재감 확대에 일조하고 있다. 연내에 북미 지역 150호점 돌파를 목표로 하고 있는 파리바게뜨, 지난 7월 미국 내 250호점을 오픈한 BBQ가 대표적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업계는 한식의 정체성을 지키면서도 ‘디테일’을 손봐 진입 장벽을 낮추기 위해 노력하고 있다. 화로의 높이를 서양인 체격에 맞춰 높이고 비빔밥은 검은 그릇에 담아 시각적 거부감을 줄이는 식이다. 문준호 북미주한식세계화총연합회장은 “진짜 한국 음식을 선호하는 이들의 정서를 이해하는 것이 중요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕=글·사진 이의재 기자 sentinel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“지배구조 다양화 방향 옳지만  다수당의 힘으로 정치적 이용”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329554&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329554&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:06:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110922201031829_1699536010_0924329554.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당이 9일 국회 본회의에서 일명 ‘방송3법’ 개정안을 일방적으로 처리한 것에 대해 전문가들은 “공영방송 지배구조를 다양화하는 방향성은 옳다”면서도 “민주당이 다수당의 힘으로 공영방송 지배구조를 정치적으로 이용하고 있다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방송3법은 한국방송공사(KBS)의 지배구조를 다루는 ‘방송법’, 문화방송(MBC)과 한국교육방송공사(EBS)의 지배구조를 각각 명시한 ‘방송문화진흥회법’과 ‘한국교육방송공사법’ 등 세 법안을 의미한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방송3법 개정안의 핵심은 3개 공영방송 이사회 정수를 21명으로 늘리고, 이사회 추천 권한을 다양한 주체로 확대하는 것이다. 현재는 MBC와 EBS는 이사 9명, KBS는 11명으로 구성돼 있다. 원칙적으로는 방송통신위원회에서 이사를 추천하고 대통령이 임명해야 하지만, 지금까지는 관행적으로 여야가 방통위에 이사를 추천해 왔다. KBS의 경우 여당 7명·야당 4명, MBC는 여당 6명·야당 3명, EBS는 여당 7명·야당 2명 등 여당이 추천하는 이사의 수가 더 많은 점이 발단이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 공영방송이 여당의 입김에 끌려다녀서는 안 된다는 명분으로 방송3법 처리를 강행했다. 민주당은 개정안에 공영방송 이사회 이사 21명에 대한 추천권을 미디어 관련 학회(6명), 시청자위원회(4명), 방송 관련 단체인 방송기자협회·한국PD연합회·방송기술인연합회(각각 2명)에 나눠주도록 명시했다. 국회 몫은 5명인데, 여야가 아닌 의석수 비율로 배분하도록 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 3개 방송 관련 단체는 물론이고, 시청자위원회·미디어 관련 학회도 야권 성향 인사를 공영방송 이사로 추천할 가능성이 크다고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 황근 선문대 미디어커뮤니케이션학과 교수는 “야당 성향의 사람들을 공영방송에 배치해 영원히 노영방송을 만들겠다는 의미”라고 비판했다. 강명현 한림대 미디어스쿨 교수는 “문재인정부 시절 처리하지 않았던 방송3법을 정권이 바뀌니 처리했다는 점에서 정치적인 의도가 있다는 점을 지적하지 않을 수 없다”면서 “이사 추천 단체들을 중립적인 성향으로 여야가 재조율하는 방향으로 타협점을 찾아야 한다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “약자 피 빠는 불법 사금융, 평생 후회토록 강하게 처단해야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329567&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329567&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:06:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110920570431711_1699531024_0924329567.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 9일 “온라인을 통한 불법 사금융이 확산되고 그 수법이 더욱 교활해지고 있다”면서 “불법 사금융을 끝까지 처단하고 불법 이익을 남김없이 박탈해야 한다”고 말했다. 윤 대통령은 또 “약자의 피를 빠는 악질적 범죄자들은 자신이 저지른 죄를 평생 후회하도록 강력하게 처단하고, 필요하다면 법 개정과 양형기준 상향도 추진하라”고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 서울 영등포구 금융감독원에서 ‘불법 사금융 민생현장 간담회’를 열고 이같이 밝혔다. 이날 간담회에는 불법 사금융 피해자와 금감원 상담인력, 경찰청 수사관 등 20여명이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “법이 정한 추심 방법을 넘어선 대부계약은 효력이 없다”며 “이자뿐 아니라 원금까지 그 자체가 무효”라고 강조했다. 또 “서민과 불법 사금융과의 접촉을 차단하기 위해 서민 생계 금융을 확대하고, 개인파산 및 신용 회복 절차를 정비하라”고 금감원·국무조정실·법무부 등 정책 당국에 지시했다. 윤 대통령은 이어 “모든 관계기관은 팀플레이로 불법 사채업자에 대한 정보 공유 네트워크를 구축하라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “불법 사채업자로부터 빚 독촉을 견디지 못해 극단적인 선택을 한 ‘세 모녀 사건’을 접하고 너무나 안타깝고 마음이 아팠다”며 “고리 사채와 불법 채권추심은 정말 악독한 범죄”라고 지적했다. 이어 “불법 사채업자들의 범죄 수익은 차명재산까지 모조리 추적해 환수하고 특히 국세청은 광범위하고 강력한 세무조사로 불법 사금융으로 얻은 수익을 단 1원도 은닉할 수 없도록 조치하기를 바란다”고 지시했다. 윤 대통령은 또 “환수된 범죄 수익을 피해자들 구제에 사용하는 방안을 비롯해 피해자들이 정신적·육체적 고통을 배상받는 다각적 방안을 함께 강구해 달라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “옷가게를 운영하던 30대 여성은 지인의 연락처를 담보로 100만원을 빌렸다가 연 5200%의 살인적 금리를 요구받고 성 착취를 당한 사건도 있었다”면서 구체적 사례를 제시했다. 윤 대통령은 이어 “사금융 피해가 너무 심해 노예화·인질화까지 벌어지는 등 집단화·구조화되고 있다”면서 “대한민국의 자유와 인권 등 근본적인 헌법 가치가 훼손돼 국정 최고 책임자인 대통령이 직접 관여할 수밖에 없는 상황에 이르렀다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 윤 대통령은 이날 오전 ‘제61주년 소방의날 기념식’에 참석해 “마지막 순간까지 국민의 생명을 지키다 희생한 순직 소방공무원들께 경의를 표한다”고 밝혔다. 윤 대통령은 “유가족께 위로의 말씀을 드린다”며 지난해 1월 평택 냉동창고 신축 공사 현장에서 순직한 고(故) 이형석 소방경, 고 박수동 소방장, 고 조우찬 소방교와 지난 3월 주택 화재 현장에서 순직한 고 성공일 소방교 등 순직 소방공무원들의 이름을 하나하나 불렀다. 윤 대통령과 김건희 여사는 순직 소방관 자녀의 손을 잡고 행사장에 입장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이경원 정현수 기자 neosarim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>핀에어 “韓 노선 더 늘리길 원한다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329570&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329570&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:06:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110922070831786_1699535228_0924329570.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올레 오버 핀에어 상용 부문 수석 부사장은 9일 서울 중구 롯데호텔에서 열린 ‘핀에어 100주년 기념 기자간담회’에서 “한국은 중요한 시장이기 때문에 앞으로 한국 노선을 더 늘리길 원한다”고 말했다. 핀에어는 지난 1일 창립 100주년을 맞은 핀란드 국영 항공사다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;핀에어는 팬데믹 기간 운항편수를 줄이기도 했지만 지난 1월 인천~헬싱키 노선을 매일 운항하기 시작했고, 현재 100%에 가까운 탑승률을 기록 중이다. 오버 부사장은 “북유럽 여행을 떠나는 고객의 수요가 이어지고 있는 덕분”이라고 했다. 핀에어는 최근 한국 내 점유율을 끌어올리기 위해 객실 승무원 채용과 한국어 서비스를 확대했다. 한국 승무원 수는 올해 27명에서 53명으로 두 배 가까이 늘었다. 국내 항공사와의 교류가 많지 않은 핀에어는 “협력을 원한다면 언제든 손을 내밀어 달라”고도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김해~헬싱키 신규 노선 취항에 대해서는 “우크라이나-러시아 전쟁이 끝나면 신규 취항을 긍정적으로 검토할 것”이라는 입장을 내놨다. 김동환 핀에어 한국지사장은 “김해공항 근처 산으로 인해 운항시 약 12~13%의 좌석을 비워야 하는데, 전쟁 여파로 더 많은 좌석을 비워야 하는 상황이 됐다”며 “경제적 측면에서 맞지 않는다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상만사] 인간 빈대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329523&amp;code=11171399&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329523&amp;code=11171399&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110918300931493_1699522209_0924329523.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;빈대가 다시 창궐하고 있다는 기사를 보며 불현듯 정민혁(가명)을 떠올렸다. 중학교 3학년 때 같은 반 친구다. 정민혁으로 말할 것 같으면 그는 소문난 빈대다. 쉬는 시간마다 매점에 갔는데 한 번도 자기 돈을 쓰지 않았다. 만약 그 녀석이 샀다면 전교에 소문이 났을 텐데 그런 얘기는 들어보질 못했다. 대신 입구에 서 있다가 아는 친구가 나타나면 팔로 목을 감싸며 친한 척을 한다. 그러면서 장난스러운 말투로 “내 거도 골라도 되지?” 한다. 본인은 몰랐겠지만 주변 친구들은 죄다 정민혁을 못마땅해했다. 돈 아까운 건 둘째치더라도 이 녀석 빈대 붙는 꼴이 정말 밉상이었다. 하지만 아무도 “너 그렇게 살지 말라”는 소리를 하지 않았다. 어차피 말해도 달라질 리 없는데 내 입만 아플 거 그냥 말을 말자, 다들 이런 생각이었을 거다. 이게 26년 전 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빈대는 오래전부터 인간 세상에서 극성을 부렸다. 인간은 살충제를 살포하며 빈대 소탕작전을 벌였고 한국에서도 1990년대 들어 거의 사라졌다. 그러나 곤충 빈대 말고 정민혁 같은 ‘인간 빈대’는 끈질기게 살아남아 지금까지도 평범한 인간을 괴롭힌다. 빈대 같은 인간의 에피소드는 수두룩하게 쏟아진다. 요즘은 식당을 운영하는 자영업자들이 주로 이들에게 피를 빨린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빈대 A는 초밥집에서 초밥을 주문하면서 서비스로 초밥을 달라고 했다. 배달 애플리케이션(앱) ‘배달의민족’(배민) 리뷰로 초밥집 사장을 위협했다. 빈대 B는 햄버거 가게에서 1700원짜리 감자튀김 1개를 시키며 케첩 10개를 요구했다. 집에 보관해 두고 필요할 때마다 쓸 생각이었나 보다. 빈대 C는 스파게티를 서비스로 달라고 했다. 정작 그가 주문한 음식은 200원짜리 핫소스 3개였다. 배민은 지난해 자영업자 1289명을 대상으로 ‘가장 곤란한 손님’의 유형에 대해 물었다. 가장 많이 나온 답변은 ‘당당한 사이드 메뉴 요청’(60.7%)이었다. 음식이 아까워서라기보단 당당한 태도가 밉상이었을 거다. 이런 인간 빈대 때문에 식당 자영업자는 요즘 가장 난이도가 높은 직업으로 꼽힌다. 생계 수단마저 포기하고 싶어 하는 자영업자가 많다고 하니 어쩌면 곤충 빈대보다 더 세상에 해악을 끼치는 건 인간 빈대일지도 모르겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빈대는 보이지 않는 곳에서 사람의 피를 빤다. 물리면 심하게 간지럽다고 한다. 오죽하면 사도 요한이 빈대에게 “오늘 밤만이라도 집을 떠나 다른 곳에 얌전히 있어 달라”고 간청했다는 기록이 있을 정도다. 그런 빈대가 더 강력해져서 돌아왔다. 기존에 빈대 퇴치에 사용하던 피레스로이드계 성분 살충제는 강해진 빈대에게 더 이상 소용없어졌다. 빈대 박멸을 위해 꾸린 정부 합동대책본부는 새로운 살충제 사용을 검토 중이다. 그러나 작전이 성공할지는 미지수다. 당장 빈대를 몰아내더라도 더 강력해진 갑옷을 두르고 언제 다시 출몰할지 모를 일이다. 인류는 빈대 없는 세상을 실현하려고 애쓰지만, 빈대 역시 이에 맞서 진화하고 있기 때문이다. 미국 해양생물학자 레이첼 카슨은 1962년에 펴낸 저서 ‘침묵의 봄’에서 경고했다. 인간과 자연은 서로 정복하거나 지배할 수 있는 관계가 아니라고.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이쯤에서 난 인간 빈대에 대해 생각한다. 얻어먹는 데 익숙하고 항상 부탁만 하는 이들이다. 친밀함을 악용한다는 점에서 난 이들을 악랄한 존재로 여긴다. 타인의 호의를 당연하게 받아들이고, 거절이라도 하면 쩨쩨한 사람 취급을 한다. 결국 인간 빈대를 곁에 두면 속앓이를 피할 수 없다. 문득 올해 41세의 정민혁 근황이 궁금해졌다. 26년 전보다 얼마나 더 강력해졌을까. 인간 빈대 역시 결코 사라지지 않을 존재라면 결국 피하는 게 답이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 산업2부 차장 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>IBM, 6500억원대 벤처펀드 결성… AI 연구 가속도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329574&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329574&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110920521431699_1699530734_0924329574.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 정보기술(IT) 업체 IBM 생성형 인공지능(AI) 스타트업에 투자하기 위해 5억 달러(약 6561억원) 규모의 벤처 펀드를 결성했다. 걸음마 단계의 스타트업부터 고성장 스타트업 등 다양한 AI 기업에 투자해 생성형 AI 기술 연구에 속도를 올릴 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 인터넷 매체 악시오스는 IBM이 ‘엔터프라이즈 AI 벤처펀드’를 결성했다고 8일(현지시간) 보도했다. IBM은 기업형 벤처캐피털(CVC)로서 생성형 AI에 투자할 계획이다. IBM은 AI를 가장 먼저 개발해 업계에서 ‘큰형님’으로 불린다. 1997년 ‘딥블루’와 2011년 ‘왓슨’ 등 다양한 AI를 내놨었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IBM은 AI 기술 연구와 스타트업에 대한 투자를 손에 놓지 않았다. 지난 5월에는 10여 년 만에 왓슨의 향상된 버전인 ‘왓슨x’를 공개했다. 또 AI 오픈소스 플랫폼 ‘허깅스페이스’ 시리즈D 투자 라운드에 2억3500만달러(약 3083억원) 뭉칫돈을 건넸다. 지난 9월에는 AI 서버 보안 솔루션을 개발하는 ‘히든레이어스’에 5000만달러(약 656억원)를 투자했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 CVC 관계자는 IBM의 이런 행보에 대해 “IBM의 펀드 조성은 다른 빅테크 기업들이 국내 AI 스타트업에 투자할 수 있는 기회를 늘릴 것”이라고 기대했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글로벌 빅테크 기업들은 대규모 AI 펀드와 액셀러레이터를 이미 보유하고 있다. 마이크로소프트(MS)는 4년 전부터 챗GPT를 만든 ‘오픈AI’에 투자해 업계 선두를 달리고 있다. MS, 아마존, 알파벳은 생성형 AI 구현하기 위해 필요한 클라우드 컴퓨팅 인프라 구축에만 지난 3분기 420억 달러(약 55조830억원)를 투자했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한명오 기자 myungou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가자 북부 수만명 탈출 행렬… 이 “하마스 통제력 잃었다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329584&amp;code=11141300&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329584&amp;code=11141300&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110922523631849_1699537956_0924329584.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘군이 팔레스타인 무장정파 하마스 소탕을 목표로 가자지구 북부에서 지상작전을 지속하는 가운데 이곳 주민 수만명이 ‘백기’를 흔들며 피란길에 올랐다. 이스라엘군은 “하마스가 북부에서 통제력을 상실했다”며 자발리아에 있는 하마스의 요새를 장악했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유엔은 8일(현지시간) 가자지구 북부 주민 1만5000명이 전날 살라알딘 도로를 통해 남부로 탈출했다고 전했다. 지난 5일에는 2000명, 6일에는 5000명이 북부를 떠났다고 한다. 이들 중 일부는 이스라엘군의 폭격을 막기 위해 흰색 깃발을 손에 든 채 길을 걸었다. 알자지라방송은 “가자지구 북부 주민들은 이스라엘군이 그곳 건물에 진지와 초소를 설치하는 것을 목격하고 필사적으로 남쪽으로 대피하고 있다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탈출 행렬의 한 남성은 CNN에 “집을 떠나 여러 곳으로 옮겨 다녔지만 공습을 피할 수 없었다”며 “여기까지 오는 길도 매우 어려웠고 이제 속도를 늦출 수 없다. 무언가가 떨어져도 주워서는 안 된다. 사방에 시신이 널려 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 16세 소녀는 주민들의 대규모 이동을 ‘나크바’에 비유했다. 나크바는 1948년 이스라엘 건국으로 인해 팔레스타인 주민들이 고향에서 쫓겨난 사건이다. 이 소녀는 “갈기갈기 찢겨 숨진 사람들과 탱크 옆을 지나며 오래 걸었다”면서 “아이들은 물이 없어 매우 지쳐 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110922080431794_1699535284_0924329584.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘군 대변인인 다니엘 하가리 소장은 “하마스가 북부에서 통제력을 잃었고 지도부와 연락이 끊긴 상태”라고 주장했다. 그는 “5만명의 주민이 이스라엘군이 열어준 안전한 통로를 거쳐 북부에서 남부로 이동하는 것을 목격했다”며 “그들 역시 하마스가 통제력을 잃었음을 알게 됐기 때문”이라고 설명했다. 9일 하가리 소장은 “대피로 개방 시간을 2시간 연장했다”며 오전 10시부터 오후 4시까지 6시간 동안 살라알딘 도로에서 이동을 허용한다고 말했다. 이스라엘군은 또 가자지구 북부 자말리아에서 10시간의 교전 끝에 하마스 요새를 장악했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빌 번스 미국 CIA 국장과 데이비드 바네아 이스라엘 정보기관 모사드 수장, 카타르 당국자는 현재 가자지구에 억류된 민간인 인질 239명 중 10~20명의 석방을 위한 3일간의 인도적 교전 중단을 논의하고 있다고 파이낸셜타임스(FT)가 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 하마스가 지난달 7일 이스라엘을 기습 공격해 이스라엘의 대대적인 보복을 불러일으킨 것이 ‘의도된 도박’이었다는 분석이 나왔다. 뉴욕타임스(NYT)는 하마스 고위 관계자와 전문가들을 인용해 “하마스 지도부는 갈수록 요원해지는 팔레스타인 독립국가 건설이라는 대의를 되살리고 이스라엘을 상대로 한 무장투쟁의 불씨를 다시 댕겨 이스라엘과 ‘영구적’ 전쟁 상태를 만들고자 했다”고 분석했다. 팔레스타인 독립국가 건설이라는 대의를 지지해온 사우디아라비아마저 이스라엘과 관계 정상화 움직임을 보이자 하마스가 결단을 내렸다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하마스의 언론 고문 타헤르 엘누누는 “이스라엘과의 전쟁 상태가 국경 전체에서 영구적으로 이어지고 아랍 세계가 우리와 함께하기를 바란다”고 말했다. 하마스 최고지도부의 일원인 칼릴 알하이야도 “단순 충돌이 아니라 전체 방정식을 바꿀 필요가 있었다. 방정식을 바꾸려면 위대한 행동이 필요했다”며 “우리는 세계를 깊은 잠에서 깨웠고 팔레스타인 문제가 계속 논의돼야 한다는 사실을 입증했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이자 최대 5000%… 못 갚으면 나체 사진 공개 협박</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329600&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329600&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110918344931516_1699522489_0924329600.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 불법 사금융에 대해 강도 높은 발언을 쏟아낸 것은 제때 이자를 갚지 못한 채무자에게 알몸 사진을 받아내 협박하는 등 관련 업체들의 횡포가 갈수록 심각해지고 있어서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9일 관련 업계 등에 따르면 불법 사금융은 특히 금융 취약계층을 대상으로 확산하는 모습이다. 고금리에 따른 조달비용 증가, 연체율 상승으로 ‘서민 급전 창구’인 대부업마저 대출 규모를 줄이자 불법 사금융 업체가 그 틈을 파고들고 있다. 지난 1일 인천에서는 취약계층을 노리고 무등록 영업을 한 불법 대부업체 57곳이 무더기로 적발됐다. 피해자만 3600명이다. 이들은 연 최대 5000%의 폭리를 취하고 ‘죽을 때까지 괴롭혀주겠다’는 협박도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성착취를 동반한 신·변종 불법 사금융도 증가 추세다. 돈이 급한 사람에게 인증 절차를 빌미로 사진과 지인들의 연락처를 받아내고 제때 돈을 갚지 못하면 사진을 음란물과 합성해 지인들에게 뿌리겠다고 협박하는 식이다. 돈을 빌려주는 대가로 알몸 사진을 요구한 경우도 있다. 살인적인 이자를 받아내면서 가족·지인 등 사회적 관계까지 악용한 것이다. 10대와 20대 등 소액 급전이 필요한 젊은이를 대상으로 한 대리입금과 내구제대출(휴대폰깡)도 사회 문제로 떠오르고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110921000931714_1699531209_0924329600.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이에 관련 신고와 상담도 증가하고 있다. 금융감독원에 따르면 올해 1~9월 ‘불법 사금융 피해신고센터’에 접수된 불법 사금융 관련 신고·상담 건수는 4만7187건이다. 이 가운데 불법 대부 관련 피해 신고가 1만62건인데, 지난해 같은 기간보다 23.6% 늘었다. 미등록대부와 최고금리 초과, 불법 채권 추심 등과 관련된 피해 신고다. 불법 대부와 관련된 피해 신고는 2020년 8042건에서 지난해 1만913건으로 해마다 증가하는 추세다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인 대부 광고 사이트가 불법 사금융의 주요 유통 통로로 지적된다. 대부금융협회가 2020년 공개한 60건의 불법 사금융 피해 상담 사례 중 27건(45%)이 대출중개사이트를 이용한 사례였다. 정부도 ‘불법 사금융 척결 범정부 태스크포스(TF)’를 운영하는 등 단속 효율화 방안을 논의하고 있다. 특히 온라인을 통해 불법 사금융 범죄가 확산하고 있다는 점을 인지하고 온라인 불법 대부업 광고 차단에 집중할 계획이다. 경찰청 주도의 ‘불법 사금융 특별단속 기간’도 연장하기로 했다. 불법 사금융 범죄가 온라인·비대면 방식으로 확산되고 있다는 점을 감안해 전국 단위의 범행단서를 취합·분석해 수사할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준희 기자 zunii@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>퇴근길 개찰구 계단까지 꽉꽉… 버스 정류장엔 긴 줄</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329602&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329602&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110920550731709_1699530907_0924329602.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울교통공사 노조의 경고 파업 첫날인 9일 운행률이 떨어지면서 퇴근길 시민들이 불편을 겪었다. 지하철이 정상 운영된 출근길과 달리 퇴근길은 지하철 역사 곳곳에서 인파가 붐볐고, 버스정류장에는 평소보다 긴 줄이 늘어섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 오후 7시30분쯤 2호선 삼성역 승강장에는 지하철을 기다리는 시민들로 발 디딜 틈이 없었다. 특히 퇴근하는 직장인과 제22회 서울카페쇼 방문객이 동시에 승강장으로 몰렸다. 지하철을 타려는 승객들이 개찰구로 올라가는 계단까지 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;퇴근을 앞둔 오후 5시30분쯤부터 2호선 시청역 승강장엔 지하철을 기다리는 시민들로 발 디딜 틈이 없었다. 평소 2~3분 간격이었던 배차 간격이 9분이 넘어가자 역사 내 계단까지 양방향 열차를 기다리는 시민들로 꽉 찼다. 직장인 구모(31)씨는 “열차가 왜 안 오나 싶어 휴대전화로 뉴스를 찾아보고 파업 때문인 걸 알았다”며 “사람이 너무 많아 버스로 가는 편을 알아보려고 한다”고 말했다. 역사 안에선 ‘충정로 방향으로 들어오는 열차가 만차이니 다음 열차를 이용하라’는 안내방송이 흘러나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지하철 대신 버스를 타려고 승강장을 빠져나가는 시민도 여럿 있었다. 5호선 광화문 6번 출구 앞 경기도 광역버스 정류장에는 시민들이 길게 줄을 늘어섰다. 일산에 거주하는 이모(27)씨는 “원래 지하철을 타고 출퇴근하는데 사람이 너무 많아서 버스정류장으로 올라왔다”며 “시간이 더 걸리더라도 오늘은 버스를 타고 퇴근하려 한다”고 말했다. 직장인 박모(37)씨는 “평소보다 버스 기다리는 줄이 두배 정도 되는 것 같다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파업 여파는 오전 9시 이후부터 나타났다. 역사 곳곳에는 파업이 시작됐음을 알리는 안내방송이 울려 퍼졌다. 지하철 운행률이 평소의 80%로 줄어들면서 정오쯤에는 5호선 서대문역사 내 출구로 향하는 에스컬레이터 앞에 평소엔 없던 대기 줄이 생기기도 했다. 공덕역에서 만난 60대 남성 B씨는 “친구를 만나러 가는 길인데 20분 뒤에 열차가 도착한다고 해서 늦을 것 같아 버스나 택시를 타려고 한다”고 말했다. 5호선 영등포시장역에서 만난 윤모(30)씨는 “배차가 평소보다 너무 느려서 늦을 것 같다”며 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 출근길 대란은 없었다. 출근시간대인 오전 9시까지는 지하철 가동률 100%를 유지했기 때문에 평소와 별반 다르지 않은 모습이었다. 오전 7시30분쯤 1호선 영등포역에서 인천 방면으로 환승하던 50대 여성 A씨는 “지하철이 잘 와서 파업하는 줄은 전혀 몰랐다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 김재환 이가현 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 필리버스터 전격 철회… ‘이동관 구하기’로 전략 수정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329611&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329611&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110921021031721_1699531330_0924329611.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘이 9일 더불어민주당의 ‘노란봉투법·방송3법’ 강행 처리에 맞서 준비했던 필리버스터(합법적 의사진행 방해를 위한 무제한 토론)를 철회했다. 민주당이 이날 발의한 이동관 방송통신위원장에 대한 탄핵소추안 표결을 무산시키기 위해 ‘숨겨둔 한 수’였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 이날 오후 국회 본회의에서 이 위원장과 이정섭·손준성 검사에 대한 탄핵소추안을 발의했다. 그러자 국민의힘 의원들은 잠시 후 본회의장에서 전원 퇴장했다. 국민의힘은 본회의 직전 의원총회까지만 해도 오는 13일까지 필리버스터를 강행하겠다고 밝힌 상태였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 윤재옥 국민의힘 원내대표는 퇴장 후 본회의장 밖에서 기자들과 만나 “우리 당은 필리버스터를 하지 않기로 했다”며 “필리버스터라는 소수당의 반대토론 기회마저 국무위원 탄핵에 활용하려는 악의적인 정치적 의도를 묵과할 수 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여권 핵심관계자는 “노란봉투법과 방송3법에 대해선 윤석열 대통령의 거부권(재의요구권)이 있다”면서 “그렇기 때문에 ‘이동관 지키기’에 주력한 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;필리버스터 철회 결정은 철통 보안 속에 이뤄졌다. 윤 원내대표는 기자들과 만난 자리에서 “오늘 아침에 결정했다. 아무한테도 얘기하지 않았다”며 “보안 유지가 안 되면 안 되는 사안이었다”고 말했다. 또 “점심시간 직전까지 민주당과 김진표 국회의장에게 ‘방통위원장 탄핵안은 상정 말아 달라’고 정말 사정했다”며 “그런데 받아들여지지 않았다”고 ‘플랜B’ 가동의 배경을 설명했다. 한 초선 의원은 “의원들도 끝까지 몰랐다”며 “윤 원내대표가 민주당에 한방 먹였다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 탄핵소추안 표결이 본회의에 보고된 때로부터 ‘24시간 이후 72시간 이내’에 이뤄져야 하고, 이후에는 폐기된다는 점에 착안했다. 노란봉투법과 방송3법이 이날 국회를 통과해 본회의가 산회되면 여야가 합의했던 다음 본회의는 오는 23일이나 돼야 열린다는 점을 감안한 것이었다. 이럴 경우, 72시간이 훨씬 지나 이 위원장 탄핵소추안은 자동 폐기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 부결된 안건은 같은 회기 중 다시 발의할 수 없도록 한 ‘일사부재의의 원칙’까지 계산했다. 이번 정기국회 회기는 오는 12월 9일까지인데, 적어도 이 기간에는 이 위원장 탄핵소추안이 다시 발의될 수 없다는 점을 염두에 둔 포석이었던 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당으로서는 이 위원장 탄핵소추안 발의 직후부터 72시간 내 본회의를 다시 열거나, 이 위원장에 대해 별도 사유를 근거로 한 탄핵소추안을 다시 발의해야 하는 상황이다. 민주당 원내지도부는 본회의 산회 직후 김 의장을 만나 72시간 내 추가 본회의 개최를 요구했다. 이와 관련해 국회 과방위 소속 국민의힘 의원은 “여야 간 합의 없이 본회의를 연다는 건 또 다른 무리수”라며 “민주당 내부에서도 반대 여론이 만만치 않을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아내 잃고 눈물 쏟은 13년… 늦어도 너무 늦었습니다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329613&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329613&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:07:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110922260631834_1699536366_0924329613.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;가습기살균제 제조·판매사의 배상 책임을 인정한 대법원의 첫 판단이 나왔다. 잇따른 폐 질환의 원인이 가습기살균제에 있다는 사실이 드러난 지 12년이 흘러서야 기업에도 책임이 있다는 점이 사법부에서 인정됐다. 이번 판결을 계기로 그동안 제대로 보상받지 못하던 이들이 유사 소송에 나설 것으로 전망된다. 수백만원에 불과한 위자료는 피해 배상에 충분치 않다는 지적도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대법원1부(주심 노태악 대법관)는 9일 가습기살균제 피해자 김모씨가 판매사인 옥시레킷벤키저(옥시)와 제조사인 한빛화학을 상대로 낸 손해배상 청구소송 상고심에서 “두 회사가 공동으로 김씨에게 500만원의 위자료를 지급하라”고 판결한 원심을 확정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨는 2007년 11월부터 2011년 4월까지 매해 겨울마다 옥시의 가습기살균제를 사용했다. 살균제 사용 중 기침 등 증상이 발생해 2010년 5월부터 병원 치료를 받았고, 2013년 5월 간질성 폐 질환 등의 진단을 받았다. 그러나 당시 보건 당국은 가습기살균제로 인한 질환으로 볼 수 없어 인과관계가 부족하다며 ‘3등급’ 판정을 내렸고, 김씨는 1·2등급 피해자와 달리 지원금을 받지 못했다. 피해 인정 범위를 확대한 가습기살균제피해구제법 시행 전 기준 3·4등급은 5083명으로 당시 정부에서 조사·판정받은 이들의 90%에 달한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110922260631835_1699536366_0924329613.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이에 김씨는 2015년 옥시와 한빛화학을 상대로 2000만원의 위자료를 달라며 소송을 냈다. 1심은 김씨의 청구를 받아들이지 않았지만 2심은 그의 손을 들어줬다. 다만 김씨가 2018년부터 특별구제급여 지원 대상자로 인정돼 월 97만원을 받는 점을 고려해 위자료를 500만원으로 산정했다. 일부 피해자는 대법원 판결에 분통을 터트렸다. 가습기살균제 간질성폐질환 피해 유족과 피해자 단체 대표인 김미란씨는 국민일보와의 통화에서 “위자료 500만원에 우리가 좋아해야 하는가”라고 목소리를 높였다. 김씨의 부친은 4등급을 받았지만 2015년 폐 질환으로 사망했다. 김씨는 “10년 넘게 기다려 대법원까지 가서 나온 게 위자료 500만원”이라며 “기업에 준 면죄부다. 국민 목숨을 이렇게 하찮게 여기는 사법부가 어디 있나”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 유족인 최윤수씨도 “피해자들은 대법원 판결을 반기지 못한다”며 “잘못된 나라라는 생각밖에 없다. 늦어도 너무 늦었다”고 했다. 최씨는 2010년 아내를 떠나보낸 뒤 두 아들과 함께 살고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자들은 정부 책임이 인정돼야 가습기살균제의 진정한 피해복구가 이뤄지는 것이라고 말한다. 이들이 정부를 상대로 낸 손해배상 소송은 9년째 진행 중이다. 박혜정 가습기살균제 환경노출확인피해자연합 대표는 “1990년대에 처음 가습기살균제 제품이 출시될 때 정부가 제대로 검증과 허가 절차를 하지 않아 피해가 확산했는데, 정부만 책임을 안 지는 게 말이 되는가”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김재환 박재현 기자 jae@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아내 잃고 눈물 쏟은 13년… 늦어도 너무 늦었습니다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329613&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329613&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:07:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110922260631834_1699536366_0924329613.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;가습기살균제 제조·판매사의 배상 책임을 인정한 대법원의 첫 판단이 나왔다. 잇따른 폐 질환의 원인이 가습기살균제에 있다는 사실이 드러난 지 12년이 흘러서야 기업에도 책임이 있다는 점이 사법부에서 인정됐다. 이번 판결을 계기로 그동안 제대로 보상받지 못하던 이들이 유사 소송에 나설 것으로 전망된다. 수백만원에 불과한 위자료는 피해 배상에 충분치 않다는 지적도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대법원1부(주심 노태악 대법관)는 9일 가습기살균제 피해자 김모씨가 판매사인 옥시레킷벤키저(옥시)와 제조사인 한빛화학을 상대로 낸 손해배상 청구소송 상고심에서 “두 회사가 공동으로 김씨에게 500만원의 위자료를 지급하라”고 판결한 원심을 확정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨는 2007년 11월부터 2011년 4월까지 매해 겨울마다 옥시의 가습기살균제를 사용했다. 살균제 사용 중 기침 등 증상이 발생해 2010년 5월부터 병원 치료를 받았고, 2013년 5월 간질성 폐 질환 등의 진단을 받았다. 그러나 당시 보건 당국은 가습기살균제로 인한 질환으로 볼 수 없어 인과관계가 부족하다며 ‘3등급’ 판정을 내렸고, 김씨는 1·2등급 피해자와 달리 지원금을 받지 못했다. 피해 인정 범위를 확대한 가습기살균제피해구제법 시행 전 기준 3·4등급은 5083명으로 당시 정부에서 조사·판정받은 이들의 90%에 달한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110922260631835_1699536366_0924329613.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이에 김씨는 2015년 옥시와 한빛화학을 상대로 2000만원의 위자료를 달라며 소송을 냈다. 1심은 김씨의 청구를 받아들이지 않았지만 2심은 그의 손을 들어줬다. 다만 김씨가 2018년부터 특별구제급여 지원 대상자로 인정돼 월 97만원을 받는 점을 고려해 위자료를 500만원으로 산정했다. 일부 피해자는 대법원 판결에 분통을 터트렸다. 가습기살균제 간질성폐질환 피해 유족과 피해자 단체 대표인 김미란씨는 국민일보와의 통화에서 “위자료 500만원에 우리가 좋아해야 하는가”라고 목소리를 높였다. 김씨의 부친은 4등급을 받았지만 2015년 폐 질환으로 사망했다. 김씨는 “10년 넘게 기다려 대법원까지 가서 나온 게 위자료 500만원”이라며 “기업에 준 면죄부다. 국민 목숨을 이렇게 하찮게 여기는 사법부가 어디 있나”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 유족인 최윤수씨도 “피해자들은 대법원 판결을 반기지 못한다”며 “잘못된 나라라는 생각밖에 없다. 늦어도 너무 늦었다”고 했다. 최씨는 2010년 아내를 떠나보낸 뒤 두 아들과 함께 살고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자들은 정부 책임이 인정돼야 가습기살균제의 진정한 피해복구가 이뤄지는 것이라고 말한다. 이들이 정부를 상대로 낸 손해배상 소송은 9년째 진행 중이다. 박혜정 가습기살균제 환경노출확인피해자연합 대표는 “1990년대에 처음 가습기살균제 제품이 출시될 때 정부가 제대로 검증과 허가 절차를 하지 않아 피해가 확산했는데, 정부만 책임을 안 지는 게 말이 되는가”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김재환 박재현 기자 jae@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3분기 벤처투자액 24% 늘어… 안정적 회복세</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329476&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329476&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110920010931639_1699527669_0924329476.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 3분기 국내 벤처투자 금액이 지난해 같은 기간보다 24% 늘어난 3조2000억원으로 집계됐다. 국내 벤처시장이 안정적인 회복세에 들어갔다는 평가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중소벤처기업부는 이같은 내용이 담긴 지난 3분기 ‘국내 벤처투자 및 펀드결성 동향’을 10일 발표했다. 이 자료는 중소기업창업투자회사 등과 신기술사업금융업자 등의 실적을 모두 포함한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 3분기까지 벤처기업에 투자된 누적 금액은 7조7000억원을 기록했다. 유동성 확대로 투자가 이례적으로 급증했던 지난해 동기(10조2000억원)와 2021년 동기(10조9000억원)보다는 적지만, 코로나19 전인 2018년의 5조9000억원을 상회하는 수치다. 2021~2022년 비대면·바이오 등 코로나 관련 분야에 집중됐던 투자 편중도 해소되고 있다. 지난 3분기 기준 2차전지·디스플레이·반도체 등 딥테크 및 국가첨단전략산업 분야에 대한 관심이 커지면서 관련 업종인 ‘전기·기계·장비’ 및 ‘ICT제조’ 투자 비중이 늘어났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이영 중기부 장관은 “올해 3분기 벤처투자 실적은 시장이 안정적으로 연착륙할 가능성을 시사한다”며 “투자심리가 빠르게 회복될 수 있도록 글로벌 대기업 벤처투자(CVC)와의 협력을 강화해 우리 스타트업의 해외투자 유치를 돕겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3분기 벤처투자액 24% 늘어… 안정적 회복세</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329476&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329476&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110920010931639_1699527669_0924329476.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 3분기 국내 벤처투자 금액이 지난해 같은 기간보다 24% 늘어난 3조2000억원으로 집계됐다. 국내 벤처시장이 안정적인 회복세에 들어갔다는 평가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중소벤처기업부는 이같은 내용이 담긴 지난 3분기 ‘국내 벤처투자 및 펀드결성 동향’을 10일 발표했다. 이 자료는 중소기업창업투자회사 등과 신기술사업금융업자 등의 실적을 모두 포함한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 3분기까지 벤처기업에 투자된 누적 금액은 7조7000억원을 기록했다. 유동성 확대로 투자가 이례적으로 급증했던 지난해 동기(10조2000억원)와 2021년 동기(10조9000억원)보다는 적지만, 코로나19 전인 2018년의 5조9000억원을 상회하는 수치다. 2021~2022년 비대면·바이오 등 코로나 관련 분야에 집중됐던 투자 편중도 해소되고 있다. 지난 3분기 기준 2차전지·디스플레이·반도체 등 딥테크 및 국가첨단전략산업 분야에 대한 관심이 커지면서 관련 업종인 ‘전기·기계·장비’ 및 ‘ICT제조’ 투자 비중이 늘어났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이영 중기부 장관은 “올해 3분기 벤처투자 실적은 시장이 안정적으로 연착륙할 가능성을 시사한다”며 “투자심리가 빠르게 회복될 수 있도록 글로벌 대기업 벤처투자(CVC)와의 협력을 강화해 우리 스타트업의 해외투자 유치를 돕겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의춘추] 인요한, 이제는 대통령에게 직언해야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329485&amp;code=11171212&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329485&amp;code=11171212&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110918290331484_1699522143_0924329485.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;5·18 30주년에 만난 인요한&lt;br&gt;광주 정신, 대북 지원에 애착&lt;br&gt;&lt;br&gt;그의 보수정당행 의외이나&lt;br&gt;진영 대립 틀 깨는 계기 됐으면&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령 국정운영 문제 직언이&lt;br&gt;국가 살리고 통합 이끄는 길&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;인요한 국민의힘 혁신위원장을 만난 것은 2010년 5월 18일이었다. 5·18 광주민주화운동 30주년 기념 인터뷰를 위해서였다. 인터넷뉴스부 소속이었는데 연세대 세브란스병원 인요한 국제진료센터 소장이 쓴 책 ‘내 고향은 전라도 내 영혼은 한국인’에서 5·18 시민군 통역 내용을 본 뒤 섭외해 센터로 찾아갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 현대사 최대 비극 현장에 있던 ‘푸른 눈의 이방인’. 조회수 등 관심을 끌 만한 요소라고 봤다. 다소 속물적 시각으로 접근했는데 1시간여의 인터뷰는 이를 넘어서기에 충분할 정도로 유쾌하고 진지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외모에 대한 선입견인지 몰라도 걸쭉한 사투리와 언어 전달 능력에 우선 놀랐다. “광주항쟁은 미국 독립운동이나 3·1운동보다 레벨이 높다” “5·18은 북한 군부가 저지른 천안함 사태와 같다. 이유 없이 무차별로 남한 군부에 당했다.” 쉬운 비유에 의미가 확 와닿았다. 이준석 전 국민의힘 대표가 최근 인 위원장에게 (우리말) 뉘앙스를 잘 모르는 것 같아 영어로 질문했다는데 납득이 잘 안 간 건 이런 경험 때문이다. 한국인도 아니면서 (당시는 귀화 전) 우리 사회의 불의에 저항하고 약자에 눈을 돌리는 신념에도 놀랐다. 5·18의 아픔, 대북 사업에 대한 진심이 묻어났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인상 깊던 인 소장이 이후 새누리당(현 국민의힘) 대통합위원회 부위원장에 이어 최근 국민의힘 혁신위원장을 맡았다. 호남, 5·18, 대북 지원의 조합을 가진 이가 보수 정당과 손을 잡았다. 선뜻 이해가 가지 않았지만 어렴풋이 기미는 보였다. 책에서 그는 박정희와 김대중 전 대통령을 정치인 중 가장 높이 평가했다. 인터뷰에서도 높은 도덕성을 보여주지 못한 진보 진영이 5·18 폄하의 빌미를 줬다고 질타했다. 대북 지원을 꾸준히 해야 한다면서 북한 김정일 국방위원장도 신랄히 비판했다. 진영 논리와는 거리가 멀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새누리당 때와 달리 지금은 정치 한복판에 서 있다. 혁신위원장으로 선임 된 뒤 2주도 안 됐지만 곳곳에서 성과를 재촉한다. 3차례 내놓은 혁신안은 몇몇 당사자들이 반발해 삐걱댄다. 하지만 성과 여부를 떠나 그가 불러일으킬 나비효과에 주목하고 싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘5·18 폄하’ ‘대북 지원 무용론’이 횡행하는 보수 진영, ‘수구 꼴통’으로 불리는 국민의힘에 대한 인식 변화에 인 위원장만한 사람은 없다. 게다가 그는 비난보다는 칭찬, 상대를 띄우는 화법을 애용한다. 유승민 전 의원에겐 “코리안 젠틀맨”, 혁신 대상인 친윤 인사들을 “영남 스타”라 치켜세웠다. 만남을 외면하는 이준석 전 대표에게도 비난이 아닌 “마음이 아픈 분, 한이 맺힌 분”이라 하며 포용의 끈을 놓지 않는다. 야당을 향한 공격도 없었다. 적대적 대립의 정치권에서 생소한 모습이다. 신선한 통합 행보다. 적의와 대결 구도의 정치가 계속되다간 국가 미래도 담보할 수 없다. 좌우를 막론하고 제2, 제3의 인요한이 나타나야 할 때다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 나비효과가 힘을 받기 위해서라도 이제는 윤석열 대통령의 국정운영 방향 문제를 외면해선 안 된다. 현재 한국 정치의 왜곡, 경제·사회 각 분야에 파생되는 부작용의 핵심이기 때문이다. 이 전 대표는 인 위원장에게 “(보궐선거 패배와 관련) 강서구민들과 대화는 해 봤냐. 모든 해답은 그들의 이야기에서 찾을 수 있다”고 지적했다. 강서구민 21년차인 기자도 동감한다. 1년 전과 지금의 주민 분위기는 180도 달라졌다. 이웃 몇명과 얘기해보면 대통령의 불통과 독선에 대한 분통을 쉽게 접하게 된다. 인 위원장은 “대통령에게 할 말은 하겠다”고 했으나 여전히 뜸들인다는 느낌이다. 그를 믿지만 변죽 울리기는 그만두고 정공법으로 직진해야 한다. 쓴 약을 대통령에게만 처방해선 안 되지만 대통령을 빼고 처방하는 건 오진이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인 위원장은 자신이 걸어온 길에 대해 “일상의 안락함에 머물지 않는 삶, 그것이 나의 숙명이자 소망”이라고 말해왔다. 5·18 참여와 30여년에 걸친 대북 의료 지원은 쉬운 선택이 아니다. 안락함을 거부하겠다는 결기를 갖고 대통령에게 직언할 때가 왔다. 그게 국가를 살리고 국민 통합을 가져오는 길이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인 위원장 가문은 대한민국에 정착한 뒤 구한말 선교·의료 봉사→항일운동(신사참배 거부)→6·25 참전→5·18 참여→대북 의료 지원의 발자취를 남겼다. 좌우 어디서도 흠잡을 만한 구석이 없다. 발자취의 끝에 한국 정치·사회의 통합과 혁신을 새긴다면 가문의 화룡점정이 될 듯하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고세욱 논설위원 swkoh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의춘추] 인요한, 이제는 대통령에게 직언해야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329485&amp;code=11171212&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329485&amp;code=11171212&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110918290331484_1699522143_0924329485.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;5·18 30주년에 만난 인요한&lt;br&gt;광주 정신, 대북 지원에 애착&lt;br&gt;&lt;br&gt;그의 보수정당행 의외이나&lt;br&gt;진영 대립 틀 깨는 계기 됐으면&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령 국정운영 문제 직언이&lt;br&gt;국가 살리고 통합 이끄는 길&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;인요한 국민의힘 혁신위원장을 만난 것은 2010년 5월 18일이었다. 5·18 광주민주화운동 30주년 기념 인터뷰를 위해서였다. 인터넷뉴스부 소속이었는데 연세대 세브란스병원 인요한 국제진료센터 소장이 쓴 책 ‘내 고향은 전라도 내 영혼은 한국인’에서 5·18 시민군 통역 내용을 본 뒤 섭외해 센터로 찾아갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 현대사 최대 비극 현장에 있던 ‘푸른 눈의 이방인’. 조회수 등 관심을 끌 만한 요소라고 봤다. 다소 속물적 시각으로 접근했는데 1시간여의 인터뷰는 이를 넘어서기에 충분할 정도로 유쾌하고 진지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외모에 대한 선입견인지 몰라도 걸쭉한 사투리와 언어 전달 능력에 우선 놀랐다. “광주항쟁은 미국 독립운동이나 3·1운동보다 레벨이 높다” “5·18은 북한 군부가 저지른 천안함 사태와 같다. 이유 없이 무차별로 남한 군부에 당했다.” 쉬운 비유에 의미가 확 와닿았다. 이준석 전 국민의힘 대표가 최근 인 위원장에게 (우리말) 뉘앙스를 잘 모르는 것 같아 영어로 질문했다는데 납득이 잘 안 간 건 이런 경험 때문이다. 한국인도 아니면서 (당시는 귀화 전) 우리 사회의 불의에 저항하고 약자에 눈을 돌리는 신념에도 놀랐다. 5·18의 아픔, 대북 사업에 대한 진심이 묻어났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인상 깊던 인 소장이 이후 새누리당(현 국민의힘) 대통합위원회 부위원장에 이어 최근 국민의힘 혁신위원장을 맡았다. 호남, 5·18, 대북 지원의 조합을 가진 이가 보수 정당과 손을 잡았다. 선뜻 이해가 가지 않았지만 어렴풋이 기미는 보였다. 책에서 그는 박정희와 김대중 전 대통령을 정치인 중 가장 높이 평가했다. 인터뷰에서도 높은 도덕성을 보여주지 못한 진보 진영이 5·18 폄하의 빌미를 줬다고 질타했다. 대북 지원을 꾸준히 해야 한다면서 북한 김정일 국방위원장도 신랄히 비판했다. 진영 논리와는 거리가 멀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새누리당 때와 달리 지금은 정치 한복판에 서 있다. 혁신위원장으로 선임 된 뒤 2주도 안 됐지만 곳곳에서 성과를 재촉한다. 3차례 내놓은 혁신안은 몇몇 당사자들이 반발해 삐걱댄다. 하지만 성과 여부를 떠나 그가 불러일으킬 나비효과에 주목하고 싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘5·18 폄하’ ‘대북 지원 무용론’이 횡행하는 보수 진영, ‘수구 꼴통’으로 불리는 국민의힘에 대한 인식 변화에 인 위원장만한 사람은 없다. 게다가 그는 비난보다는 칭찬, 상대를 띄우는 화법을 애용한다. 유승민 전 의원에겐 “코리안 젠틀맨”, 혁신 대상인 친윤 인사들을 “영남 스타”라 치켜세웠다. 만남을 외면하는 이준석 전 대표에게도 비난이 아닌 “마음이 아픈 분, 한이 맺힌 분”이라 하며 포용의 끈을 놓지 않는다. 야당을 향한 공격도 없었다. 적대적 대립의 정치권에서 생소한 모습이다. 신선한 통합 행보다. 적의와 대결 구도의 정치가 계속되다간 국가 미래도 담보할 수 없다. 좌우를 막론하고 제2, 제3의 인요한이 나타나야 할 때다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 나비효과가 힘을 받기 위해서라도 이제는 윤석열 대통령의 국정운영 방향 문제를 외면해선 안 된다. 현재 한국 정치의 왜곡, 경제·사회 각 분야에 파생되는 부작용의 핵심이기 때문이다. 이 전 대표는 인 위원장에게 “(보궐선거 패배와 관련) 강서구민들과 대화는 해 봤냐. 모든 해답은 그들의 이야기에서 찾을 수 있다”고 지적했다. 강서구민 21년차인 기자도 동감한다. 1년 전과 지금의 주민 분위기는 180도 달라졌다. 이웃 몇명과 얘기해보면 대통령의 불통과 독선에 대한 분통을 쉽게 접하게 된다. 인 위원장은 “대통령에게 할 말은 하겠다”고 했으나 여전히 뜸들인다는 느낌이다. 그를 믿지만 변죽 울리기는 그만두고 정공법으로 직진해야 한다. 쓴 약을 대통령에게만 처방해선 안 되지만 대통령을 빼고 처방하는 건 오진이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인 위원장은 자신이 걸어온 길에 대해 “일상의 안락함에 머물지 않는 삶, 그것이 나의 숙명이자 소망”이라고 말해왔다. 5·18 참여와 30여년에 걸친 대북 의료 지원은 쉬운 선택이 아니다. 안락함을 거부하겠다는 결기를 갖고 대통령에게 직언할 때가 왔다. 그게 국가를 살리고 국민 통합을 가져오는 길이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인 위원장 가문은 대한민국에 정착한 뒤 구한말 선교·의료 봉사→항일운동(신사참배 거부)→6·25 참전→5·18 참여→대북 의료 지원의 발자취를 남겼다. 좌우 어디서도 흠잡을 만한 구석이 없다. 발자취의 끝에 한국 정치·사회의 통합과 혁신을 새긴다면 가문의 화룡점정이 될 듯하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고세욱 논설위원 swkoh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장난감 세상으로 변신하는 춘천</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329503&amp;code=11131413&amp;sid1=kan</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329503&amp;code=11131413&amp;sid1=kan</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110918410631536_1699522866_0924329503.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;강원도 춘천을 대표하는 어린이 축제인 ‘2023 춘천 토이페스티벌’이 11~12일 서면 애니메이션 박물관과 토이로봇관 일원에서 열린다. ‘토이로 만나는 특별한 일상’을 주제로 축하 공연, 과학마술콘서트, 체험 부스 운영 등 어린이들이 가족과 함께 즐길 수 있는 다양한 행사가 준비돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 오후 2시 열리는 개막식에는 강원일보 어린이 합창단과 가수 안예은의 축하공연이 준비돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;축제 기간 메인 무대에서는 아이들의 상상력과 창의력을 키워줄 어린이뮤지컬 ‘무지개 랜드’와 최형배의 ‘과학마술콘서트’가 진행된다. 12일 오후 1시에는 뮤지컬 ‘캐리와 친구들’이 무대에 오른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행사장 곳곳에서는 3D펜체험, VR어트랙션, 토이 키링 만들, 토이 프리마켓, 에어바운스 놀이터, 숨겨진 토이를 찾아라 등 체험 프로그램이 진행된다. 또 벌룬 퍼포먼스, 코미디 마임 등 다양한 볼거리도 준비돼 있다. 공연 프로그램과 체험은 예약 없이 모두 무료로 진행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행사기간 춘천 애니메이션 박물관과 토이로봇관 통합입장권을 50% 할인한다. 레고랜드는 토이페스티벌 방문객을 대상으로 레고랜드 입장권 50% 할인 이벤트를 진행한다. 레고랜드 할인 쿠폰은 토이페스티벌 행사장 내 안내와 종합상황실에서 받을 수 있다. 쿠폰 1매에 최대 5명까지 할인된다. 11일부터 20일까지 사용할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최지현 춘천시 관광정책과장은 9일 “어린이의 동심과 어른의 추억이 소통하는 토이페스티벌 행사를 통해 관광도시 춘천의 브랜드 가치를 높이려 한다”며 “춘천 시민뿐만 아니라 춘천을 방문하는 관광객들의 많은 참여를 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;춘천=서승진 기자 sjseo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수원 40년 악취민원 해결·경기 똑버스, 적극행정 대상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329526&amp;code=11131412&amp;sid1=cen</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329526&amp;code=11131412&amp;sid1=cen</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:08:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110918330431512_1699522384_0924329526.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기도는 ‘2023년 적극행정 우수사례 경진대회’에서 수원시의 ‘40년 악취민원 해결’과 경기교통공사의 ‘경기도 똑버스(수요응답형 교통수단, DRT)’가 대상(대통령상)을 수상했다고 9일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지자체 부문에서 대통령상을 수상한 수원시 사례는 유가공업체 폐수처리시설 인근에 1968년 1600세대의 공동주택이 들어선 이후 생긴 환경문제 갈등을 해결한 사례다. 관행적 민원처리 방식을 벗어나 사전 악취 측정 방법의 다양화 검토, 내부 기준을 마련해 기업의 폐수처리시설 개선 공사 실시 유도, 수원시의 악취방지 및 저감 조치 근거 조례 제정, 기업과 주민간 상생협의체 구성 등 적극적인 노력으로 40여년 간 지속된 만성 악취 문제를 해결한 점을 높게 평가받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공공기관 부문에서 대통령상을 수상한 경기교통공사는 승객이 원하는 시간과 장소에서 버스를 탈 수 있는 ‘똑버스’ 사업을 추진했다. 똑버스는 농촌이나 신도시 같은 교통 취약 지역에서 정해진 노선 없이 승객의 호출에 대응해 탄력적으로 승객을 수송하는 신개념 대중교통수단이다. 승객이 ‘똑타’ 앱으로 출발지와 도착지를 입력하면 인공지능(AI)이 실시간으로 차량 위치를 확인해 승객과 가장 가까운 곳으로 승차 지점과 시간을 안내한다. 현재 도내 10개 시·군에서 107대의 똑버스가 운행중이며 농촌과 도심 등 대중교통 사각지대의 문제를 해결한 점을 인정받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이밖에도 의정부시 ‘버스승강장 정차안전시스템’와 안양시 ‘음식물류폐기물 2차 선별 공정 개발’ 사례가 우수상(행안부장관상)을 받았다. 또 남양주시 ‘틈새공략으로 주차난 해소’, 부천시 ‘불법주정차 ARS 단속 알림 서비스’, 시흥도시공사 ‘진입도로 개선으로 안전 교통환경 구축’ 사례가 장려상(인사처장상)을 수상했다. 이번 경진대회에는 총 289개 기관에서 제출한 570여개 사례를 대상으로 국민참여 심사와 전문가 심사를 거쳐 지자체 18건, 지방공사·공단 9건, 중앙부처 18건, 공공기관 8건 등 56건의 수상 사례를 선정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박원열 경기도 규제개혁과장은 “이번 경진대회 수상은 경기도, 시·군, 공사·공단 모두가 도민의 복리증진과 경기도 발전을 위해 적극행정을 추진한 결과”라며 “앞으로도 적극행정을 추진할 수 있는 공직문화를 조성해 경기도민의 삶의 질 향상에 힘쓰겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이마트 본업 경쟁력 강화… 신규 점포 출점 재개할 것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329546&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329546&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:08:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110922060831782_1699535168_0924329546.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이마트가 창립 30주년을 맞았다. 새로운 30년을 준비하는 시점에 이마트·이마트24·이마트에브리데이 등 오프라인 3사를 이끌게 된 한채양(사진) 대표는 ‘본업 경쟁력 강화’를 핵심 비전으로 제시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 대표는 9일 서울 중구 신세계그룹 도심 연수원인 ‘신세계 남산’에서 진행된 창립 30주년 기념식에서 “대한민국 유통업을 혁신해온 이마트의 일등 정신과 자부심을 되살리자”며 “본업 경쟁력 강화에 모든 힘을 쏟겠다”고 밝혔다. 신규 출점을 포함한 외형 성장과 함께 경영 효율성을 높이겠다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;본업 경쟁력을 강조한 만큼 양적 성장에 힘을 쏟을 것으로 보인다. 한 대표는 “한동안 중단했던 신규 점포 출점을 재개하겠다”며 “회사의 모든 물적, 인적 자원을 이마트 본업 경쟁력을 키우는 데 쓸 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기존 점포를 새롭게 단장하는 작업도 확대할 전망이다. 올해 선보인 더타운몰 연수점이나 킨텍스점처럼 변화하는 라이프스타일에 맞춰 이마트 공간을 바꿔 가는 것이다. 한 대표는 3개 유통사의 시너지를 강조했다. 그는 “3사의 시너지를 다각도로 창출하면서 SSG닷컴, G마켓 등 온라인 자회사와의 협업을 적극 실천하겠다”고 말했다. 유통업의 핵심인 상품과 가격 경쟁력을 극대화하겠다는 전략으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이마트 본업 경쟁력 강화… 신규 점포 출점 재개할 것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329546&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329546&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:08:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110922060831782_1699535168_0924329546.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이마트가 창립 30주년을 맞았다. 새로운 30년을 준비하는 시점에 이마트·이마트24·이마트에브리데이 등 오프라인 3사를 이끌게 된 한채양(사진) 대표는 ‘본업 경쟁력 강화’를 핵심 비전으로 제시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 대표는 9일 서울 중구 신세계그룹 도심 연수원인 ‘신세계 남산’에서 진행된 창립 30주년 기념식에서 “대한민국 유통업을 혁신해온 이마트의 일등 정신과 자부심을 되살리자”며 “본업 경쟁력 강화에 모든 힘을 쏟겠다”고 밝혔다. 신규 출점을 포함한 외형 성장과 함께 경영 효율성을 높이겠다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;본업 경쟁력을 강조한 만큼 양적 성장에 힘을 쏟을 것으로 보인다. 한 대표는 “한동안 중단했던 신규 점포 출점을 재개하겠다”며 “회사의 모든 물적, 인적 자원을 이마트 본업 경쟁력을 키우는 데 쓸 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기존 점포를 새롭게 단장하는 작업도 확대할 전망이다. 올해 선보인 더타운몰 연수점이나 킨텍스점처럼 변화하는 라이프스타일에 맞춰 이마트 공간을 바꿔 가는 것이다. 한 대표는 3개 유통사의 시너지를 강조했다. 그는 “3사의 시너지를 다각도로 창출하면서 SSG닷컴, G마켓 등 온라인 자회사와의 협업을 적극 실천하겠다”고 말했다. 유통업의 핵심인 상품과 가격 경쟁력을 극대화하겠다는 전략으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>물가도 ‘뚝뚝’ 소비도 ‘뚝뚝’… 中 나홀로 디플레 위기감</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329566&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329566&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:08:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110922180431825_1699535884_0924329566.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국의 10월 소비자물가가 석 달 만에 다시 마이너스를 기록하면서 경기침체 속 물가가 하락하는 디플레이션 우려가 커지고 있다. 지난 8월 경제지표가 시장 전망보다 좋게 나와 경기 반등 기대감이 있었지만 이번 지표를 보면 회복 동력에 대해 의구심이 생긴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 국가통계국은 10월 소비자물가지수(CPI) 상승률이 지난해 같은 기간보다 0.2% 하락했다고 9일 밝혔다. 9월 상승률(0%)과 로이터통신이 집계한 시장 전망치(-0.1%)를 모두 밑돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국의 CPI는 지난 2월 1.0%에서 6월 0%로 떨어진 뒤 7월에는 -0.3%를 찍었다. 중국 CPI가 마이너스를 기록한 건 코로나19가 한창이던 2021년 2월 이후 2년5개월 만이었다. 이후 8월에 0.1% 상승하며 깜짝 반등했지만 다시 마이너스로 돌아섰다. 1~10월 소비자물가는 지난해보다 0.4% 상승한 것으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10월 생산자물가지수(PPI)도 지난해 동기 대비 2.6% 하락했다. 전월(-2.5%)에 비해 하락폭도 컸다. 중국의 PPI는 지난해 10월(-1.3%)부터 13개월 연속 마이너스를 기록 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소비자물가가 하락세로 전환되고 생산자물가도 계속 떨어지면서 디플레이션 우려가 다시 고개를 들고 있다. 제로 코로나 3년간 고강도 봉쇄 정책을 편 중국은 올해 초부터 경기 부양에 적극 나섰지만 큰 효과를 거두지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국의 디플레이션은 내수 부진에 글로벌 수요 및 대외무역 악화가 겹쳐서 비롯된 것으로 분석된다. 물가가 계속 떨어지면 소비자들이 지출을 미뤄 경제활동은 더욱 위축된다. 이에 대응해 기업들이 상품 가격을 낮추면 투자와 일자리가 줄어드는 악순환에 빠지게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나 봉쇄만 끝나면 경제 상황이 좋아질 것으로 기대했던 중국인들은 그렇지 않은 현실에 실망감을 느끼고 있는 것으로 나타났다. 블룸버그통신은 여론조사업체 모닝컨설트의 발표를 인용해 중국 성인들이 느끼는 경기 둔화에 대한 피로감 지수가 지난해 11월 61%에서 올해 7월 67%로 높아졌다고 보도했다. 당국의 과도한 봉쇄 정책에 항의하는 백지 시위가 대대적으로 일어났을 때보다 경제활동이 재개된 이후에 오히려 더 높게 나타난 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모닝컨설트는 “현재 상황에 비춰볼 때 추가 시위가 일어날 가능성은 크지 않지만 대정부 불만은 커졌다”며 “최근 사망한 리커창 전 총리를 애도하는 분위기가 잠재적인 경고 신호일 수 있다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>할리우드 배우노조 파업 118일 만에 종료</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329550&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329550&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:08:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110922131131810_1699535591_0924329550.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 할리우드 배우들이 약 4개월간 이어온 파업을 종료하기로 했다. 할리우드는 그동안 작가에 이은 배우 파업으로 큰 타격을 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;할리우드 배우·방송인 노동조합(SAG-AFTRA)은 8일(현지시간) 성명에서 “오늘 오후 118일간의 파업을 끝내는 영화·TV 제작자연맹(AMPTP)과의 잠정 합의를 승인했다”며 “파업은 9일 0시1분에 공식적으로 종료된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로스앤젤레스타임스(LAT) 등에 따르면 양측 잠정 합의안에는 배우들의 최저임금을 올리고, 스트리밍 플랫폼의 재상영 분배금을 늘리며, 건강·연금보험 기여금을 확대하는 내용이 담겼다. 또 콘텐츠 제작에서 인공지능(AI) 활용에 관한 새로운 규칙도 마련된 것으로 알려졌다. 이 합의안은 노조 이사회와 조합원의 비준을 거쳐야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 할리우드는 1960년 이후 63년 만에 배우·작가 동반 파업 사태를 맞았다. 올 들어 할리우드 작가와 배우들 사이에선 대형 제작사들이 스트리밍 플랫폼에서 재생하는 콘텐츠의 수익금을 제대로 지급하지 않는다는 불만이 터져 나왔다. 제작사가 배우들의 목소리나 이미지, 작가들의 창작물을 AI를 통해 무단으로 이용할 수 있다는 우려도 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 1만1500명의 회원을 보유한 미국작가조합(WGA)은 지난 5월부터 넷플릭스, 디즈니, 워너브러더스 등 할리우드 대기업을 대표하는 AMPTP에 맞서 파업을 시작했다. 배우들도 7월부터 파업에 동참했다. 작가 노조는 9월 말 AMPTP와 합의하며 파업을 끝냈다. 그간 블록버스터 영화들의 개봉과 제작 일정을 잇따라 연기했던 할리우드가 배우와 작가들의 복귀로 곧 정상화될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>물가도 ‘뚝뚝’ 소비도 ‘뚝뚝’… 中 나홀로 디플레 위기감</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329566&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329566&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:08:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110922180431825_1699535884_0924329566.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국의 10월 소비자물가가 석 달 만에 다시 마이너스를 기록하면서 경기침체 속 물가가 하락하는 디플레이션 우려가 커지고 있다. 지난 8월 경제지표가 시장 전망보다 좋게 나와 경기 반등 기대감이 있었지만 이번 지표를 보면 회복 동력에 대해 의구심이 생긴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 국가통계국은 10월 소비자물가지수(CPI) 상승률이 지난해 같은 기간보다 0.2% 하락했다고 9일 밝혔다. 9월 상승률(0%)과 로이터통신이 집계한 시장 전망치(-0.1%)를 모두 밑돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국의 CPI는 지난 2월 1.0%에서 6월 0%로 떨어진 뒤 7월에는 -0.3%를 찍었다. 중국 CPI가 마이너스를 기록한 건 코로나19가 한창이던 2021년 2월 이후 2년5개월 만이었다. 이후 8월에 0.1% 상승하며 깜짝 반등했지만 다시 마이너스로 돌아섰다. 1~10월 소비자물가는 지난해보다 0.4% 상승한 것으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10월 생산자물가지수(PPI)도 지난해 동기 대비 2.6% 하락했다. 전월(-2.5%)에 비해 하락폭도 컸다. 중국의 PPI는 지난해 10월(-1.3%)부터 13개월 연속 마이너스를 기록 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소비자물가가 하락세로 전환되고 생산자물가도 계속 떨어지면서 디플레이션 우려가 다시 고개를 들고 있다. 제로 코로나 3년간 고강도 봉쇄 정책을 편 중국은 올해 초부터 경기 부양에 적극 나섰지만 큰 효과를 거두지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국의 디플레이션은 내수 부진에 글로벌 수요 및 대외무역 악화가 겹쳐서 비롯된 것으로 분석된다. 물가가 계속 떨어지면 소비자들이 지출을 미뤄 경제활동은 더욱 위축된다. 이에 대응해 기업들이 상품 가격을 낮추면 투자와 일자리가 줄어드는 악순환에 빠지게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나 봉쇄만 끝나면 경제 상황이 좋아질 것으로 기대했던 중국인들은 그렇지 않은 현실에 실망감을 느끼고 있는 것으로 나타났다. 블룸버그통신은 여론조사업체 모닝컨설트의 발표를 인용해 중국 성인들이 느끼는 경기 둔화에 대한 피로감 지수가 지난해 11월 61%에서 올해 7월 67%로 높아졌다고 보도했다. 당국의 과도한 봉쇄 정책에 항의하는 백지 시위가 대대적으로 일어났을 때보다 경제활동이 재개된 이후에 오히려 더 높게 나타난 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모닝컨설트는 “현재 상황에 비춰볼 때 추가 시위가 일어날 가능성은 크지 않지만 대정부 불만은 커졌다”며 “최근 사망한 리커창 전 총리를 애도하는 분위기가 잠재적인 경고 신호일 수 있다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>할리우드 배우노조 파업 118일 만에 종료</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329550&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329550&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:08:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110922131131810_1699535591_0924329550.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 할리우드 배우들이 약 4개월간 이어온 파업을 종료하기로 했다. 할리우드는 그동안 작가에 이은 배우 파업으로 큰 타격을 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;할리우드 배우·방송인 노동조합(SAG-AFTRA)은 8일(현지시간) 성명에서 “오늘 오후 118일간의 파업을 끝내는 영화·TV 제작자연맹(AMPTP)과의 잠정 합의를 승인했다”며 “파업은 9일 0시1분에 공식적으로 종료된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로스앤젤레스타임스(LAT) 등에 따르면 양측 잠정 합의안에는 배우들의 최저임금을 올리고, 스트리밍 플랫폼의 재상영 분배금을 늘리며, 건강·연금보험 기여금을 확대하는 내용이 담겼다. 또 콘텐츠 제작에서 인공지능(AI) 활용에 관한 새로운 규칙도 마련된 것으로 알려졌다. 이 합의안은 노조 이사회와 조합원의 비준을 거쳐야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 할리우드는 1960년 이후 63년 만에 배우·작가 동반 파업 사태를 맞았다. 올 들어 할리우드 작가와 배우들 사이에선 대형 제작사들이 스트리밍 플랫폼에서 재생하는 콘텐츠의 수익금을 제대로 지급하지 않는다는 불만이 터져 나왔다. 제작사가 배우들의 목소리나 이미지, 작가들의 창작물을 AI를 통해 무단으로 이용할 수 있다는 우려도 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 1만1500명의 회원을 보유한 미국작가조합(WGA)은 지난 5월부터 넷플릭스, 디즈니, 워너브러더스 등 할리우드 대기업을 대표하는 AMPTP에 맞서 파업을 시작했다. 배우들도 7월부터 파업에 동참했다. 작가 노조는 9월 말 AMPTP와 합의하며 파업을 끝냈다. 그간 블록버스터 영화들의 개봉과 제작 일정을 잇따라 연기했던 할리우드가 배우와 작가들의 복귀로 곧 정상화될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>블링컨 “러, 北 에 기술 지원”… 박진 “中 국익에 도움 안돼”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329596&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329596&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:08:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110921010731717_1699531267_0924329596.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한·미 외교수장은 최근 러시아의 대북 군사기술 이전이 사실상 진행되는 것으로 판단하고 이를 막기 위해 러시아를 겨냥한 압박조치 가능성을 예고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토니 블링컨 미국 국무장관은 9일 서울 외교부 청사에서 박진 외교부 장관과 한·미 외교장관 회담을 마친 뒤 가진 공동기자회견에서 “한·미 양국은 북·러의 군사협력에 매우 큰 우려를 갖고 있다”고 밝혔다. 블링컨 장관은 이어 북·러 군사협력을 “쌍방향 관계”라고 규정한 뒤 “북한이 러시아에 제공한 군사장비는 우크라이나 침공에 활용되고, 러시아가 북한의 군사 프로그램을 위해 기술적 지원을 하는 것도 보고 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블링컨 장관은 그러면서 박 장관과 함께 “러시아가 북한에 군사기술을 이전하지 않도록 파트너들과 대러 압박을 심화하기 위해 우리가 취할 수 있는 추가 행동을 논의했다”고 설명했다. 대(對)러시아 압박조치를 시사한 것이다. 블링컨 장관은 또 “북한의 탄도미사일과 핵기술, 우주발사기술에 대한 어떤 지원에도 진정한 우려를 가지고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미 외교장관은 중국의 역할을 주문했다. 박 장관은 “중국도 북·러가 밀착되고 군사협력과 무기거래가 이뤄지는 것에 대해 좋아할 입장이 아니라고 생각한다”면서 “동북아에서 이런 러·북 간 군사협력, 무기거래에 의해 긴장이 고조되면 중국 국익에도 도움이 되지 않는다”고 강조했다. 블링컨 장관은 “중국은 북한과 독특한 관계이기 때문에 북한이 위험한 행동을 하지 않도록 영향력을 행사해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블링컨 장관은 한·미 외교장관 회담에서 2018년 체결된 9·19 남북군사합의 문제가 논의됐다고 밝혔다. 블링컨 장관은 “남북 간 군사합의와 관련해서는 한국과 북한 간 합의지만 오늘 논의에서 다뤄졌다”면서 “우리는 이에 대해 협의하고 있고 로이드 오스틴 국방장관이 이번 주말 한국을 방문했을 때 이에 대한 대화가 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블링컨 장관은 특히 한국이 내년부터 2년간 유엔 안전보장이사회 비상임이사국으로 활동하는 것을 거론하며 “한국의 중요한 역할을 기대한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 앞서 윤석열 대통령은 방한한 블링컨 장관을 한남동 관저에서 만나 오찬을 주재하면서 “한국은 미국의 동맹국으로서 핵심 가치를 수호하고, 규칙 기반의 국제질서를 공고히 하기 위해 미국과 긴밀히 공조할 것”이라고 말했다. 윤 대통령은 이어 “지난 1년반 동안 한·미 글로벌 포괄적 전략동맹이 확고히 구축됐다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 정현수 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>블링컨 “러, 北 에 기술 지원”… 박진 “中 국익에 도움 안돼”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329596&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329596&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:08:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110921010731717_1699531267_0924329596.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한·미 외교수장은 최근 러시아의 대북 군사기술 이전이 사실상 진행되는 것으로 판단하고 이를 막기 위해 러시아를 겨냥한 압박조치 가능성을 예고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토니 블링컨 미국 국무장관은 9일 서울 외교부 청사에서 박진 외교부 장관과 한·미 외교장관 회담을 마친 뒤 가진 공동기자회견에서 “한·미 양국은 북·러의 군사협력에 매우 큰 우려를 갖고 있다”고 밝혔다. 블링컨 장관은 이어 북·러 군사협력을 “쌍방향 관계”라고 규정한 뒤 “북한이 러시아에 제공한 군사장비는 우크라이나 침공에 활용되고, 러시아가 북한의 군사 프로그램을 위해 기술적 지원을 하는 것도 보고 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블링컨 장관은 그러면서 박 장관과 함께 “러시아가 북한에 군사기술을 이전하지 않도록 파트너들과 대러 압박을 심화하기 위해 우리가 취할 수 있는 추가 행동을 논의했다”고 설명했다. 대(對)러시아 압박조치를 시사한 것이다. 블링컨 장관은 또 “북한의 탄도미사일과 핵기술, 우주발사기술에 대한 어떤 지원에도 진정한 우려를 가지고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미 외교장관은 중국의 역할을 주문했다. 박 장관은 “중국도 북·러가 밀착되고 군사협력과 무기거래가 이뤄지는 것에 대해 좋아할 입장이 아니라고 생각한다”면서 “동북아에서 이런 러·북 간 군사협력, 무기거래에 의해 긴장이 고조되면 중국 국익에도 도움이 되지 않는다”고 강조했다. 블링컨 장관은 “중국은 북한과 독특한 관계이기 때문에 북한이 위험한 행동을 하지 않도록 영향력을 행사해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블링컨 장관은 한·미 외교장관 회담에서 2018년 체결된 9·19 남북군사합의 문제가 논의됐다고 밝혔다. 블링컨 장관은 “남북 간 군사합의와 관련해서는 한국과 북한 간 합의지만 오늘 논의에서 다뤄졌다”면서 “우리는 이에 대해 협의하고 있고 로이드 오스틴 국방장관이 이번 주말 한국을 방문했을 때 이에 대한 대화가 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블링컨 장관은 특히 한국이 내년부터 2년간 유엔 안전보장이사회 비상임이사국으로 활동하는 것을 거론하며 “한국의 중요한 역할을 기대한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 앞서 윤석열 대통령은 방한한 블링컨 장관을 한남동 관저에서 만나 오찬을 주재하면서 “한국은 미국의 동맹국으로서 핵심 가치를 수호하고, 규칙 기반의 국제질서를 공고히 하기 위해 미국과 긴밀히 공조할 것”이라고 말했다. 윤 대통령은 이어 “지난 1년반 동안 한·미 글로벌 포괄적 전략동맹이 확고히 구축됐다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 정현수 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1시간 15분 만에 끝난 본회의  필리버스터 포기에 당혹한 野</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329606&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329606&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:08:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110921030431723_1699531384_0924329606.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여야의 정면충돌이 예상됐던 9일 국회 본회의가 국민의힘의 필리버스터(무제한 토론을 통한 합법적 의사진행 방해) 철회라는 ‘깜짝 결정’으로 인해 1시간15분여 만에 마무리됐다. 이날 본회의는 당초 국민의힘의 필리버스터 예고로 13일까지 최소 5일간 이어질 것으로 예상됐지만 큰 충돌 없이 끝났다. 국민의힘은 더불어민주당이 발의한 이동관 방송통신위원장과 손준성 대구고검 차장검사, 이정섭 수원지검 2차장검사에 대한 탄핵소추안이 본회의에 보고되자 전원 퇴장해 ‘민주당 규탄대회’를 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진표 국회의장은 이날 본회의에서 노란봉투법(노동조합 및 노동관계법 개정안)과 방송3법(방송법·방송문화진흥회법·한국교육방송공사법 개정안)을 상정하기에 앞서 “여야 간 의견 차이가 매우 큰 안건이어서 교섭단체 대표 두 분과 진행 방법에 관해 협의했으면 좋겠다”며 여야 원내대표를 의장석으로 불러모았다. 잠시 후 국민의힘 의원들이 하나둘 본회의장을 나서더니 결국 전원 퇴장했다. 여당의 급작스러운 퇴장에 민주당 의원들은 어리둥절한 모습이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동시에 민주당은 국민의힘의 ‘필리버스터 철회’ 전략 파악에 나섰다. 민주당 원내지도부는 사전에 여당의 전격 철회 가능성을 감지하고는 있었지만 실제 철회가 이뤄지면서 당황한 모습이었다. 민주당은 잠시 본회의장을 비운 소속 의원들도 부랴부랴 소집했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 긴급 의원총회를 열어 노란봉투법과 방송3법에 대한 필리버스터 철회를 결정했다. 이후 국회 본관 앞에서 규탄대회를 열었다. 국민의힘 의원 70여명은 ‘거짓 민생 탄핵소추 국민들은 분노한다’ ‘정쟁 유발 탄핵 중독 민주당을 규탄한다’ 등의 구호를 외치며 비판 목소리를 높였다. ‘거대야당 입법독재 민주당은 각성하라’고 적힌 손팻말도 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤재옥 국민의힘 원내대표는 규탄집회에서 “(민주당이) 탄핵 중독이라는 치유 불가능한 불치병에 걸린 것이 아닌가 걱정된다”면서 “민주당이 또 기각될 것이 분명한데 탄핵을 시도하는 것은 내년 총선을 위한 정치적 의도 때문”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘이 필리버스터를 막판에 포기하면서 민주당의 법안 처리에는 걸림돌이 없었다. 한편, 주식 관련 문자메시지가 포착돼 논란이 된 신원식 국방부 장관이 신임 국무위원으로서 인사차 발언대에 서자 민주당 의석에서 “주식투자 하지 마”라는 고성이 나오기도 했다. 민주당 일부 의원들은 김 의장이 산회를 선포하자 “내일 본회의 열어주세요” “탄핵안 (처리할 수 있게) 본회의 열어주세요”라고도 외쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박장군 신용일 기자 general@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1시간 15분 만에 끝난 본회의  필리버스터 포기에 당혹한 野</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329606&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329606&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:08:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110921030431723_1699531384_0924329606.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여야의 정면충돌이 예상됐던 9일 국회 본회의가 국민의힘의 필리버스터(무제한 토론을 통한 합법적 의사진행 방해) 철회라는 ‘깜짝 결정’으로 인해 1시간15분여 만에 마무리됐다. 이날 본회의는 당초 국민의힘의 필리버스터 예고로 13일까지 최소 5일간 이어질 것으로 예상됐지만 큰 충돌 없이 끝났다. 국민의힘은 더불어민주당이 발의한 이동관 방송통신위원장과 손준성 대구고검 차장검사, 이정섭 수원지검 2차장검사에 대한 탄핵소추안이 본회의에 보고되자 전원 퇴장해 ‘민주당 규탄대회’를 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진표 국회의장은 이날 본회의에서 노란봉투법(노동조합 및 노동관계법 개정안)과 방송3법(방송법·방송문화진흥회법·한국교육방송공사법 개정안)을 상정하기에 앞서 “여야 간 의견 차이가 매우 큰 안건이어서 교섭단체 대표 두 분과 진행 방법에 관해 협의했으면 좋겠다”며 여야 원내대표를 의장석으로 불러모았다. 잠시 후 국민의힘 의원들이 하나둘 본회의장을 나서더니 결국 전원 퇴장했다. 여당의 급작스러운 퇴장에 민주당 의원들은 어리둥절한 모습이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동시에 민주당은 국민의힘의 ‘필리버스터 철회’ 전략 파악에 나섰다. 민주당 원내지도부는 사전에 여당의 전격 철회 가능성을 감지하고는 있었지만 실제 철회가 이뤄지면서 당황한 모습이었다. 민주당은 잠시 본회의장을 비운 소속 의원들도 부랴부랴 소집했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 긴급 의원총회를 열어 노란봉투법과 방송3법에 대한 필리버스터 철회를 결정했다. 이후 국회 본관 앞에서 규탄대회를 열었다. 국민의힘 의원 70여명은 ‘거짓 민생 탄핵소추 국민들은 분노한다’ ‘정쟁 유발 탄핵 중독 민주당을 규탄한다’ 등의 구호를 외치며 비판 목소리를 높였다. ‘거대야당 입법독재 민주당은 각성하라’고 적힌 손팻말도 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤재옥 국민의힘 원내대표는 규탄집회에서 “(민주당이) 탄핵 중독이라는 치유 불가능한 불치병에 걸린 것이 아닌가 걱정된다”면서 “민주당이 또 기각될 것이 분명한데 탄핵을 시도하는 것은 내년 총선을 위한 정치적 의도 때문”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘이 필리버스터를 막판에 포기하면서 민주당의 법안 처리에는 걸림돌이 없었다. 한편, 주식 관련 문자메시지가 포착돼 논란이 된 신원식 국방부 장관이 신임 국무위원으로서 인사차 발언대에 서자 민주당 의석에서 “주식투자 하지 마”라는 고성이 나오기도 했다. 민주당 일부 의원들은 김 의장이 산회를 선포하자 “내일 본회의 열어주세요” “탄핵안 (처리할 수 있게) 본회의 열어주세요”라고도 외쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박장군 신용일 기자 general@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내년도 만만찮다”  성장률 2.3→2.2%</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329616&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329616&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:08:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110922280831837_1699536488_0924329616.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국책연구기관인 한국개발연구원(KDI)이 내년 한국 경제가 2.2% 성장할 것이라고 예측했다. 지난 8월 예측한 2.3% 전망치를 소폭 하향 조정한 것이다. 올해 성장률 전망치 1.4%보다 높고 다른 선진국에 비해서도 높은 수준이지만 장기적 저성장 기조에서 벗어나기는 어려워 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KDI는 내년 한국 성장률 전망치를 애초 전망치(2.3%)보다 0.1% 포인트 낮은 2.2%로 전망한다고 9일 밝혔다. 국제통화기금(IMF) 및 한국은행의 전망치와 같고, 정부 전망치(2.4%)보다는 낮은 수준이다. KDI는 지난 8월 수정 전망치를 내놓을 당시 상반기 전망치인 2.3%를 유지했지만 3개월 만에 0.1% 포인트 낮춰 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.2% 전망치는 다른 선진국보다 높은 수치다. IMF가 지난달 발표한 ‘10월 세계경제 전망’에 따르면 내년 미국은 1.5%, 일본은 1.0% 성장할 것으로 예측됐다. 영국 0.6%, 독일 0.9%, 프랑스 1.3% 등 다른 선진국도 한국보다 성장률이 낮을 것으로 예측됐다. 주요 선진국의 평균 내년 성장률 전망치는 1.4%다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국의 내년 성장률이 상대적으로 높게 예측된 이유는 올해 성장률이 낮은 기저효과 때문이다. KDI는 올해 성장률을 지난 8월 수정 전망치보다 0.1% 포인트 낮춘 1.4%로 내다봤다. IMF가 예상하는 미국(2.1%)과 일본(2.0%)의 성장률보다 낮다. 내년에는 한국의 주력 산업인 반도체 수출 증가가 예상되는 점도 성장률이 높게 예측된 이유다. 주요 선진국보다 경제성장률이 낮은 올해가 ‘비정상적’이라고 보는 시각도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;석병훈 이화여대 경제학과 교수는 “한국이 수출 부문에서 빠르게 회복되면서 내년 미국, 일본을 성장률에서 재역전하는 것은 정상화 단계”라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 경제 회복 속도는 완만할 것으로 예상된다. 예상보다 장기화하고 있는 고금리 국면과 국제유가의 불확실성이 겹치며 가계의 실질소비 여력을 깎아내리고 있어서다. 정규철 KDI 경제전망실장은 “시장금리가 많이 올라 우리 경제 회복세가 조금 더 늦어지고 있고, 유가의 경우 애당초 내년 75달러 내외로 예상했지만 현재는 85달러 내외로 보고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 KDI는 내년 소비자물가 상승률을 지난 8월 수정 전망(2.5%) 때보다 높은 2.6%로 예상했다. 올해 소비자물가 상승률도 8월 전망(3.5%) 때보다 높은 3.6%로 예상했다. 내년 취업자 수 증가 폭은 올해 32만명보다 크게 줄어든 21만명으로 전망했다. KDI는 “생산가능인구 감소로 취업자 수가 줄어드는 것은 자연스럽다”며 “30대 여성의 경제활동 증가로 이 정도 수치가 나온 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성장률 전망치가 올해보다 높아졌지만 장기적으로 저성장 국면에 들어선 것은 확실해 구조개혁 등 경제 역량을 높이는 데 집중해야 한다는 지적이 나온다. 정 실장은 “5년 정도 지나면 (우리 경제의) 1%대 성장이 자연스러운 시기가 올 것”이라며 “구조개혁이 제대로 이뤄지지 않으면 성장률 하락 속도가 빨라질 수 있다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 이날 발표된 통계청의 ‘2023년 3분기 시·도 서비스업 생산 및 소매판매 동향’에 따르면 17개 시·도 중 11개 시·도에서 3분기 소매판매가 감소했다. 특히 제주도 지역 소매판매는 지난해 같은 기간보다 6.4% 감소했다. 서비스업 생산도 1.9% 줄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전남과 경기도는 전년 동기와 비교해 각각 소매판매가 5.9%, 5.4% 줄었다. 2010년 이후 역대 최대 감소 폭이다. 3분기 서비스업 생산은 지난해 같은 기간보다 1.9% 늘었지만 증가 폭이 지난 1분기(6.4%)와 2분기(2.3%)보다 축소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=김혜지 박세환 기자 heyji@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내년도 만만찮다”  성장률 2.3→2.2%</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329616&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329616&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:08:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110922280831837_1699536488_0924329616.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국책연구기관인 한국개발연구원(KDI)이 내년 한국 경제가 2.2% 성장할 것이라고 예측했다. 지난 8월 예측한 2.3% 전망치를 소폭 하향 조정한 것이다. 올해 성장률 전망치 1.4%보다 높고 다른 선진국에 비해서도 높은 수준이지만 장기적 저성장 기조에서 벗어나기는 어려워 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KDI는 내년 한국 성장률 전망치를 애초 전망치(2.3%)보다 0.1% 포인트 낮은 2.2%로 전망한다고 9일 밝혔다. 국제통화기금(IMF) 및 한국은행의 전망치와 같고, 정부 전망치(2.4%)보다는 낮은 수준이다. KDI는 지난 8월 수정 전망치를 내놓을 당시 상반기 전망치인 2.3%를 유지했지만 3개월 만에 0.1% 포인트 낮춰 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.2% 전망치는 다른 선진국보다 높은 수치다. IMF가 지난달 발표한 ‘10월 세계경제 전망’에 따르면 내년 미국은 1.5%, 일본은 1.0% 성장할 것으로 예측됐다. 영국 0.6%, 독일 0.9%, 프랑스 1.3% 등 다른 선진국도 한국보다 성장률이 낮을 것으로 예측됐다. 주요 선진국의 평균 내년 성장률 전망치는 1.4%다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국의 내년 성장률이 상대적으로 높게 예측된 이유는 올해 성장률이 낮은 기저효과 때문이다. KDI는 올해 성장률을 지난 8월 수정 전망치보다 0.1% 포인트 낮춘 1.4%로 내다봤다. IMF가 예상하는 미국(2.1%)과 일본(2.0%)의 성장률보다 낮다. 내년에는 한국의 주력 산업인 반도체 수출 증가가 예상되는 점도 성장률이 높게 예측된 이유다. 주요 선진국보다 경제성장률이 낮은 올해가 ‘비정상적’이라고 보는 시각도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;석병훈 이화여대 경제학과 교수는 “한국이 수출 부문에서 빠르게 회복되면서 내년 미국, 일본을 성장률에서 재역전하는 것은 정상화 단계”라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 경제 회복 속도는 완만할 것으로 예상된다. 예상보다 장기화하고 있는 고금리 국면과 국제유가의 불확실성이 겹치며 가계의 실질소비 여력을 깎아내리고 있어서다. 정규철 KDI 경제전망실장은 “시장금리가 많이 올라 우리 경제 회복세가 조금 더 늦어지고 있고, 유가의 경우 애당초 내년 75달러 내외로 예상했지만 현재는 85달러 내외로 보고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 KDI는 내년 소비자물가 상승률을 지난 8월 수정 전망(2.5%) 때보다 높은 2.6%로 예상했다. 올해 소비자물가 상승률도 8월 전망(3.5%) 때보다 높은 3.6%로 예상했다. 내년 취업자 수 증가 폭은 올해 32만명보다 크게 줄어든 21만명으로 전망했다. KDI는 “생산가능인구 감소로 취업자 수가 줄어드는 것은 자연스럽다”며 “30대 여성의 경제활동 증가로 이 정도 수치가 나온 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성장률 전망치가 올해보다 높아졌지만 장기적으로 저성장 국면에 들어선 것은 확실해 구조개혁 등 경제 역량을 높이는 데 집중해야 한다는 지적이 나온다. 정 실장은 “5년 정도 지나면 (우리 경제의) 1%대 성장이 자연스러운 시기가 올 것”이라며 “구조개혁이 제대로 이뤄지지 않으면 성장률 하락 속도가 빨라질 수 있다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 이날 발표된 통계청의 ‘2023년 3분기 시·도 서비스업 생산 및 소매판매 동향’에 따르면 17개 시·도 중 11개 시·도에서 3분기 소매판매가 감소했다. 특히 제주도 지역 소매판매는 지난해 같은 기간보다 6.4% 감소했다. 서비스업 생산도 1.9% 줄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전남과 경기도는 전년 동기와 비교해 각각 소매판매가 5.9%, 5.4% 줄었다. 2010년 이후 역대 최대 감소 폭이다. 3분기 서비스업 생산은 지난해 같은 기간보다 1.9% 늘었지만 증가 폭이 지난 1분기(6.4%)와 2분기(2.3%)보다 축소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=김혜지 박세환 기자 heyji@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노란봉투법·방송법 밀어붙인 巨野</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329635&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329635&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110923250831856_1699539908_0924329635.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당은 9일 ‘노란봉투법’(노동조합 및 노동관계법 개정안)과 ‘방송3법’(방송법·방송문화진흥회법·한국교육방송공사법 개정안)을 단독으로 통과시켰다. 국민의힘은 강행 처리에 반대해 이날 표결 전 국회 본회의장에서 퇴장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 또 이동관 방송통신위원장을 비롯해 손준성 대구고검 차장검사, 이정섭 수원지검 2차장검사에 대한 탄핵소추안도 발의해 본회의에 보고했다. 국회법상 탄핵소추안은 본회의 보고 24시간 이후부터 72시간 이내에 표결해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당초 노란봉투법과 방송3법은 이날 본회의에 상정돼도 곧장 통과되기는 어려울 것으로 전망됐다. 국민의힘이 민주당의 단독 처리를 막기 위해 ‘필리버스터’(무제한 토론을 통한 합법적 의사진행 방해)를 공언했기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 국민의힘은 표결 직전 필리버스터 계획을 전격 철회했다. 이에 따라 민주당의 법안 처리는 일사천리로 진행됐다. 국민의힘이 필리버스터를 포기한 이유는 이 위원장 탄핵소추안을 막기 위한 의도로 분석됐다. 탄핵안이 발의된 이날 오후 2시38분부터 72시간 이내에 표결이 이뤄지지 않을 경우 탄핵안은 자동 폐기된다. 윤재옥 국민의힘 원내대표는 본회의 중 진행한 의원총회 뒤 기자들과 만나 “방통위원장을 탄핵해 국가기관인 방통위의 기능을 장시간 무력화하겠다는 나쁜 정치적 의도를 막기 위해서는 필리버스터를 포기할 수밖에 없었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 탄핵소추안 처리를 위해 다시 본회의를 열 것을 주장했다. 홍익표 원내대표는 “국민의힘은 (필리버스터 포기로) 이 위원장을 통한 언론 장악이 본 속셈이었다는 것을 그대로 노출한 것”이라며 “국회의장을 뵙고 72시간 이내 본회의 개최를 강력히 요청했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 본회의를 통과한 노란봉투법은 하도급 노동자에 대한 원청 기업의 책임을 강화하고, 파업 노동자에 대한 기업의 과도한 손해배상 청구를 제한하는 내용을 담고 있다. 방송3법은 한국방송공사(KBS) 문화방송(MBC) 한국교육방송공사(EBS)의 지배구조를 바꾸는 법안으로, 공영방송 이사회 이사 수를 현행 9~11명에서 각 21명으로 늘리는 방안 등을 담았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당이 강행 처리한 4건의 법안에 대해 윤석열 대통령이 다시 거부권(재의요구권)을 행사할 가능성이 높아 여야 충돌은 더욱 격해질 것으로 우려된다. 대통령실은 일단 관계부처와 각계 의견부터 들어보겠다는 입장이지만 거부권 행사가 불가피할 것이라는 전망이 지배적이다. 대통령실 관계자는 “민주당이 문재인정부 때 하지 않았던 일을 다수의 힘으로 입법권을 남용해 강행하는 것이 과연 옳은지 문제의식을 갖고 있다”고 말했다. 윤 대통령이 실제로 거부권을 행사할 경우 양곡관리법·간호법에 이어 세 번째가 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동환 정현수 신용일 기자 huan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노란봉투법·방송법 밀어붙인 巨野</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329635&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329635&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110923250831856_1699539908_0924329635.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당은 9일 ‘노란봉투법’(노동조합 및 노동관계법 개정안)과 ‘방송3법’(방송법·방송문화진흥회법·한국교육방송공사법 개정안)을 단독으로 통과시켰다. 국민의힘은 강행 처리에 반대해 이날 표결 전 국회 본회의장에서 퇴장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 또 이동관 방송통신위원장을 비롯해 손준성 대구고검 차장검사, 이정섭 수원지검 2차장검사에 대한 탄핵소추안도 발의해 본회의에 보고했다. 국회법상 탄핵소추안은 본회의 보고 24시간 이후부터 72시간 이내에 표결해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당초 노란봉투법과 방송3법은 이날 본회의에 상정돼도 곧장 통과되기는 어려울 것으로 전망됐다. 국민의힘이 민주당의 단독 처리를 막기 위해 ‘필리버스터’(무제한 토론을 통한 합법적 의사진행 방해)를 공언했기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 국민의힘은 표결 직전 필리버스터 계획을 전격 철회했다. 이에 따라 민주당의 법안 처리는 일사천리로 진행됐다. 국민의힘이 필리버스터를 포기한 이유는 이 위원장 탄핵소추안을 막기 위한 의도로 분석됐다. 탄핵안이 발의된 이날 오후 2시38분부터 72시간 이내에 표결이 이뤄지지 않을 경우 탄핵안은 자동 폐기된다. 윤재옥 국민의힘 원내대표는 본회의 중 진행한 의원총회 뒤 기자들과 만나 “방통위원장을 탄핵해 국가기관인 방통위의 기능을 장시간 무력화하겠다는 나쁜 정치적 의도를 막기 위해서는 필리버스터를 포기할 수밖에 없었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 탄핵소추안 처리를 위해 다시 본회의를 열 것을 주장했다. 홍익표 원내대표는 “국민의힘은 (필리버스터 포기로) 이 위원장을 통한 언론 장악이 본 속셈이었다는 것을 그대로 노출한 것”이라며 “국회의장을 뵙고 72시간 이내 본회의 개최를 강력히 요청했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 본회의를 통과한 노란봉투법은 하도급 노동자에 대한 원청 기업의 책임을 강화하고, 파업 노동자에 대한 기업의 과도한 손해배상 청구를 제한하는 내용을 담고 있다. 방송3법은 한국방송공사(KBS) 문화방송(MBC) 한국교육방송공사(EBS)의 지배구조를 바꾸는 법안으로, 공영방송 이사회 이사 수를 현행 9~11명에서 각 21명으로 늘리는 방안 등을 담았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당이 강행 처리한 4건의 법안에 대해 윤석열 대통령이 다시 거부권(재의요구권)을 행사할 가능성이 높아 여야 충돌은 더욱 격해질 것으로 우려된다. 대통령실은 일단 관계부처와 각계 의견부터 들어보겠다는 입장이지만 거부권 행사가 불가피할 것이라는 전망이 지배적이다. 대통령실 관계자는 “민주당이 문재인정부 때 하지 않았던 일을 다수의 힘으로 입법권을 남용해 강행하는 것이 과연 옳은지 문제의식을 갖고 있다”고 말했다. 윤 대통령이 실제로 거부권을 행사할 경우 양곡관리법·간호법에 이어 세 번째가 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동환 정현수 신용일 기자 huan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 다윗의 별</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329507&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924329507&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110919550731620_1699527307_0924329507.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘 국기에 들어 있는 ‘다윗의 별’은 유대인을 대표하는 문양이지만 인류 역사상 가장 야만스러운 홀로코스트를 떠올리는 상징이기도 하다. ‘다윗의 방패’라는 뜻을 가진 히브리어 Magen David에서 유래했고, 고대 이스라엘 전성기를 이끈 솔로몬 왕이 자신의 인장에 새기고 다녔다는 이야기가 전해진다. 나라 없이 유럽 곳곳으로 흩어져 온갖 차별을 받던 유대인들이 시오니즘을 공식 선언한 1897년, 다윗의 별은 그들의 공식 문양으로 채택됐다. 유대인들이 조상의 땅인 팔레스타인 지역에 자신들의 국가를 건설하겠다는 꿈을 나타내는 상징이었던 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 나치 체제 유럽에서 다윗의 별은 끔직한 대량 학살의 악몽으로 이어졌다. 1933년 히틀러가 권력을 잡으면서 독일에서 유대인에 대한 탄압이 시작되고, 유대인이 소유한 상점에 다윗의 별이 낙서로 등장했다. 이후 나치는 유대인의 상점과 예배당을 닥치는대로 파괴하고, 1939년 말에는 폴란드 지역에서 10세 이상 유대인에게 노란색 다윗의 별이 새겨진 완장을 팔에 착용하도록 했다. 그 후 폴란드에 거주하는 수많은 유대인들이 집단 수용소로 끌려가 끔찍한 죽음을 맞았다. ‘Jude’(유대인)이라는 단어가 적힌  노란색 다윗의 별은 유대인의 꿈이 아니라 나치 만행의 상징이 된 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 다윗의 별이 프랑스 곳곳에 다시 등장했다. 파리에서는 지난달 30~31일 사이 시내 아파트와 은행 건물 곳곳에 60개의 다윗의 별이 파란색 스프레이 페인트로 그려지는 등 시내와 교외 등에서 250개의 비슷한 낙서가 발견됐다. 이스라엘이 가자지구에서 무차별 하마스 소탕작전을 벌이면서 확산되는 반유대주의자 소행으로 보인다. 낙서의 배후로 러시아가 의심받는다고 한다. 브라질에서는 무장정파 헤즈볼라와 연계된 유대인 겨냥 테러 모의자 2명이 체포되기도 했다. 이스라엘은 독립국가 건설이라는 숙원을 이뤘지만 그 땅에서 쫓겨난 팔레스타인인들과 피의 보복전을 벌이며 다시 반유대주의 역풍을 맞고 있다. 역사의 아이러니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노석철 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피아노 한 대에 3국 피아니스트 손 여섯 개</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018852763&amp;code=61171411&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018852763&amp;code=61171411&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110909460330483_1699490764_0018852763.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;실력파 피아니스트 3인이 3일간 릴레이 리사이틀을 펼친다. 마포문화재단은 ‘제8회 M 클래식 축제’의 대미를 장식할 3국 스페셜 콘서트 ‘3 피스(Peace) 콘서트’를 12월 5~7일 서울 마포아트센터 아트홀 맥에서 개최한다. M 클래식 축제는 마포문화재단의 대표 클래식 축제로 올해는 94일간 900여 명의 아티스트가 참가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12월 5일에는 2023 마포문화재단 M 아티스트이자 2021년 부소니 국제 피아노 콩쿠르 준우승 및 현대 작품 최고 연주상을 받은 김도현(29)이 무대에 오른다. 김도현은 포레의 작품 모음과 함께 쇼팽의 24개의 프렐류드 전곡을 연주한다. 이어 6일에는 어린 시절 신동으로 유명했던 대만계 미국 피아니스트 겸 작곡가 킷 암스트롱(31)이 6년 만에 내한한다. 이번 공연에서 암스트롱은 바흐 코랄 전주곡, 생상스 앨범 모음곡, 모차르트 피아노 소나타 6번, 리스트 크리스마스 트리 모음곡 등으로 관객과 만난다. 7일에는 2019 인터내셔널 텔레콤 베토벤 콩쿠르 준우승을 차지한 일본 피아니스트 다케자와 유토(26)가 처음으로 한국 관객을 만난다. 다케자와는 라모 ‘새로운 클라브생 모음곡’, 메시앙 ‘프렐류드’, 베토벤 피아노 소나타 29번 등을 연주한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110909462130484_1699490782_0018852763.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 12월 6일 암스트롱의 리사이틀 2부에서 이번 축제의 방법을 찍을 무대가 펼쳐진다. 세 피아니스트가 한 대의 피아노에서 라흐마니노프가 17세에 작곡한 실내악 소품 ‘6개의 손을 위한 로망스’를 함께 연주한다. 이 작품은 누구 하나 앞서거나 뒤처지지 않고 서로의 소리를 들으며 균형을 맞춰야 하는 곡으로 세 피아니스트의 연주는 평화와 화합이라는 메시지를 전한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한동훈, 검사 탄핵안에 “이재명 수사에 대한 보복·압박”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856454&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856454&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023011916394493825_1674113985_0018856454.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한동훈 법무부 장관이 더불어민주당이 발의한 검사 탄핵소추안에 대해 “이재명 대표 수사에 대한 보복과 압박이라고 생각한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 장관은 9일 국회에서 열린 예산결산특별위원회 종합정책질의에서 ‘검사 탄핵 상황을 장관으로서 어떻게 보느냐’라는 국민의힘 장동혁 의원의 질의에 “국민이 관심을 갖고 평가해주시리라 생각한다”며 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 이날 ‘고발 사주’ 의혹을 받고 있는 손준성 대구고검 차장검사와 자녀의 위장전입 의혹 등이 있는 이정섭 수원지검 2차장검사에 대한 탄핵소추안을 발의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023111004511531924_1699559475_0018856454.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;또 한 장관은 자신을 향해 ‘관종’이라고 비난한 민주당을 향해 “불법 탄핵 남발해서 국정 마비시키려는 민주당이 국민들의 뜨거운 관심을 끌고 계신다”고 비꼬기도 했다. ‘관종’은 ‘관심종자’의 줄임말로 지나치게 관심을 받고 싶어하는 사람을 비하하는 속어다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 민주당 고민정 최고위원은 전날 CBS 라디오에서 탄핵안 발의와 관련해 ‘할 테면 하라’고 밝힌 한 장관에 대해 “소위 관종이라고 한다”며 “모든 세상이 자기만 바라보고 있다는 착각에 단단히 빠져 계시구나 하는 생각이 들었다”고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 한 장관은 “나도 그 얘기를 들었는데 이 말은 억지로 관심 끌고 싶어 하는 사람을 모욕적으로 비하하는 욕설에 가까운 표현”이라고 했다. 그러면서 “정상적인 사회생활 하시는 우리 대부분의 국민은 이 말을 공개적으로 특정인을 상대로 하지 않으신다. 왜냐면 그렇게 하면 정상적인 사회생활이 어려울 것”이라며 “그런데 매번 국민을 대표하신다는 분들이 국민들과는 달리 이런 말을 방송에서 공개적으로 하고 있다는 것이 좀 당황스럽긴 하다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한동훈, 검사 탄핵안에 “이재명 수사에 대한 보복·압박”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856454&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856454&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-09T19:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023011916394493825_1674113985_0018856454.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한동훈 법무부 장관이 더불어민주당이 발의한 검사 탄핵소추안에 대해 “이재명 대표 수사에 대한 보복과 압박이라고 생각한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 장관은 9일 국회에서 열린 예산결산특별위원회 종합정책질의에서 ‘검사 탄핵 상황을 장관으로서 어떻게 보느냐’라는 국민의힘 장동혁 의원의 질의에 “국민이 관심을 갖고 평가해주시리라 생각한다”며 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 이날 ‘고발 사주’ 의혹을 받고 있는 손준성 대구고검 차장검사와 자녀의 위장전입 의혹 등이 있는 이정섭 수원지검 2차장검사에 대한 탄핵소추안을 발의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023111004511531924_1699559475_0018856454.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;또 한 장관은 자신을 향해 ‘관종’이라고 비난한 민주당을 향해 “불법 탄핵 남발해서 국정 마비시키려는 민주당이 국민들의 뜨거운 관심을 끌고 계신다”고 비꼬기도 했다. ‘관종’은 ‘관심종자’의 줄임말로 지나치게 관심을 받고 싶어하는 사람을 비하하는 속어다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 민주당 고민정 최고위원은 전날 CBS 라디오에서 탄핵안 발의와 관련해 ‘할 테면 하라’고 밝힌 한 장관에 대해 “소위 관종이라고 한다”며 “모든 세상이 자기만 바라보고 있다는 착각에 단단히 빠져 계시구나 하는 생각이 들었다”고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 한 장관은 “나도 그 얘기를 들었는데 이 말은 억지로 관심 끌고 싶어 하는 사람을 모욕적으로 비하하는 욕설에 가까운 표현”이라고 했다. 그러면서 “정상적인 사회생활 하시는 우리 대부분의 국민은 이 말을 공개적으로 특정인을 상대로 하지 않으신다. 왜냐면 그렇게 하면 정상적인 사회생활이 어려울 것”이라며 “그런데 매번 국민을 대표하신다는 분들이 국민들과는 달리 이런 말을 방송에서 공개적으로 하고 있다는 것이 좀 당황스럽긴 하다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>출마 선언식? ‘파란색’ 입고 文 포옹한 조국 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856506&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856506&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-09T20:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023111005082731927_1699560507_0018856506.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조국 전 법무부 장관이 문재인 전 대통령이 퇴임 후 거주하는 평산마을을 찾아 지지자들 앞에서 문 전 대통령과 포옹했다. ‘총선 출마설’이 거론되고 있는 조 전 장관은 민주당을 상징하는 ‘파란색’ 복장을 맞춰 입고서는 “앞으로 열심히 살아보겠다”고 말했다. 자신의 거취를 직접 언급하지는 않았지만 총선 출마를 겨냥한 행보라는 해석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023111004552831925_1699559728_0018856506.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조 전 장관은 9일 경남 양산 하북면 평산마을 ‘평산책방’에서 자신의 신간 ‘디케의 눈물’ 사인회를 열었다. 그는 사인회에 앞서 “시민 여러분 저의 책 사인회에 참석해주시고 이렇게 성원해 주셔서 감사하다”고 고개 숙여 인사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023111005103031934_1699560630_0018856506.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조 전 장관은 파란색 자켓과 하늘색 셔츠에 청바지를 입었다. 이날 신은 운동화까지 파란색이었다. 머리부터 발끝까지 민주당의 상징인 ‘파란색’이었던 셈이다. 조 전 장관은 지난 6일 “비법률적 방식으로 저의 명예를 회복하는 길을 찾아야 하지 않냐는 것을 생각하고 있다”며 내년 총선에 출마할 수 있다는 뜻을 공개적으로 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023111005100031932_1699560600_0018856506.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조 전 장관의 사인회가 진행된 평산책방은 문 전 대통령이 직접 운영하는 책방이다. 사인회가 진행되던 중 문 전 대통령이 책방에 오면서 조 전 장관과의 만남이 자연스럽게 이뤄졌다. 두 사람은 밝은 표정으로 손을 맞잡고 포옹했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사인회를 하던 조 전 장관이 문 전 대통령에게 자리를 양보하자 문 전 대통령은 웃으면서 “(사인회) 계속하세요”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023111005101631933_1699560616_0018856506.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조 전 장관은 이날 자신의 책을 들고 온 지지자들에게 ‘동행감사!’라는 글을 남겼다. 지지자들도 “힘내라”라며 응원의 목소리를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문 전 대통령도 조 전 장관의 사인회를 찾은 지지자들과 반갑게 악수하고 사진 촬영도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023111005091831930_1699560558_0018856506.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조 전 장관은 10일 오후 7시에는 부산일보 대강당에서 ‘부산 북 콘서트’도 개최한다. 이 자리에서는 자신의 총선 출마설에 대해 직접적인 입장을 밝힐 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 전 장관은 자녀 입시 비리와 청와대 감찰 무마 혐의로 1심에서 징역 2년을 선고받았고 현재 항소심을 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>출마 선언식? ‘파란색’ 입고 文 포옹한 조국 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856506&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856506&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-09T20:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023111005082731927_1699560507_0018856506.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조국 전 법무부 장관이 문재인 전 대통령이 퇴임 후 거주하는 평산마을을 찾아 지지자들 앞에서 문 전 대통령과 포옹했다. ‘총선 출마설’이 거론되고 있는 조 전 장관은 민주당을 상징하는 ‘파란색’ 복장을 맞춰 입고서는 “앞으로 열심히 살아보겠다”고 말했다. 자신의 거취를 직접 언급하지는 않았지만 총선 출마를 겨냥한 행보라는 해석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023111004552831925_1699559728_0018856506.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조 전 장관은 9일 경남 양산 하북면 평산마을 ‘평산책방’에서 자신의 신간 ‘디케의 눈물’ 사인회를 열었다. 그는 사인회에 앞서 “시민 여러분 저의 책 사인회에 참석해주시고 이렇게 성원해 주셔서 감사하다”고 고개 숙여 인사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023111005103031934_1699560630_0018856506.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조 전 장관은 파란색 자켓과 하늘색 셔츠에 청바지를 입었다. 이날 신은 운동화까지 파란색이었다. 머리부터 발끝까지 민주당의 상징인 ‘파란색’이었던 셈이다. 조 전 장관은 지난 6일 “비법률적 방식으로 저의 명예를 회복하는 길을 찾아야 하지 않냐는 것을 생각하고 있다”며 내년 총선에 출마할 수 있다는 뜻을 공개적으로 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023111005100031932_1699560600_0018856506.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조 전 장관의 사인회가 진행된 평산책방은 문 전 대통령이 직접 운영하는 책방이다. 사인회가 진행되던 중 문 전 대통령이 책방에 오면서 조 전 장관과의 만남이 자연스럽게 이뤄졌다. 두 사람은 밝은 표정으로 손을 맞잡고 포옹했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사인회를 하던 조 전 장관이 문 전 대통령에게 자리를 양보하자 문 전 대통령은 웃으면서 “(사인회) 계속하세요”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023111005101631933_1699560616_0018856506.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조 전 장관은 이날 자신의 책을 들고 온 지지자들에게 ‘동행감사!’라는 글을 남겼다. 지지자들도 “힘내라”라며 응원의 목소리를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문 전 대통령도 조 전 장관의 사인회를 찾은 지지자들과 반갑게 악수하고 사진 촬영도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023111005091831930_1699560558_0018856506.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조 전 장관은 10일 오후 7시에는 부산일보 대강당에서 ‘부산 북 콘서트’도 개최한다. 이 자리에서는 자신의 총선 출마설에 대해 직접적인 입장을 밝힐 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 전 장관은 자녀 입시 비리와 청와대 감찰 무마 혐의로 1심에서 징역 2년을 선고받았고 현재 항소심을 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 11월 10일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856536&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856536&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-09T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023111005302331935_1699561823_0018856536.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;11월 10일 금요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 1.0도, 인천 1.0도, 수원 1.0도, 춘천 1.0도, 강릉 9.0도, 청주 3.0도, 대전 3.0도, 전주 5.0도, 광주 7.0도, 대구 8.0도, 부산 13.0도, 제주 13.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 7.0도, 인천 6.0도, 수원 6.0도, 춘천 10.0도, 강릉 15.0도, 청주 9.0도, 대전 10.0도, 전주 10.0도, 광주 11.0도, 대구 12.0도, 부산 16.0도, 제주 13.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 11월 10일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856536&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856536&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-09T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023111005302331935_1699561823_0018856536.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;11월 10일 금요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 1.0도, 인천 1.0도, 수원 1.0도, 춘천 1.0도, 강릉 9.0도, 청주 3.0도, 대전 3.0도, 전주 5.0도, 광주 7.0도, 대구 8.0도, 부산 13.0도, 제주 13.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 7.0도, 인천 6.0도, 수원 6.0도, 춘천 10.0도, 강릉 15.0도, 청주 9.0도, 대전 10.0도, 전주 10.0도, 광주 11.0도, 대구 12.0도, 부산 16.0도, 제주 13.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘대형차’만 주차 가능? “고급차 전용, 기분 나빠” vs “효율적”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856654&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856654&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-11-09T21:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023111006170031938_1699564620_0018856654.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 아파트 지하주차장에 ‘대형차’ 전용 주차 공간이 등장하면서 이를 두고 갑론을박이 벌어지고 있다. 화물차 진입이 통제된 곳이어서 사실상 고급 승용차나 고급 SUV 차량을 위한 주차 공간인 셈이어서 ‘불합리하다’는 지적과 함께 경차 전용 주차 구역처럼 주차 공간의 효율적인 배치를 위해 필요할 수 있는 조치라는 반론도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 8일 한 온라인 커뮤니티에는 ‘아파트 주차장에 대형차만 주차 가능?’이라는 제목의 글이 올라왔다. 첨부된 사진 속에는 아파트 지하주차장 기둥에 ‘대형차’라고 크게 출력된 종이가 붙어 있었다. 대형차 전용 주차 공간이라는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작성자는 “주차장 기둥 곳곳에 ‘대형차’라는 게시물이 붙어 있어서 깜짝 놀랐다”며 “지하주차장은 화물차 진출입이 통제된 곳으로 대형차는 고급 승용차나 고급 SUV임을 눈치채게 됐다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “지하주차장은 입주민 공용 시설물인데, 특정인들의 편익을 위해 다수가 불편을 겪는 게 합당하냐고 관리사무소에 물었다”면서 “관리사무소에서 자신들이 설치한 게 맞고, 입주자 회의에서 결정한 사항이라 철거가 불가하다는 설명을 들었다”고 덧붙였다. 또 관리사무소로부터 ‘대형차 게시물 부착에 반대하는 입주민 10명 이상의 서명을 받아오라’는 답변을 받았다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023111006173231939_1699564653_0018856654.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;작성자는 “너무 상식적이지 않다고 생각해 구청에도 문의를 했다”며 “‘관련 규정은 없다’는 답변을 들었지만 구청에서 상식적인 차원에서 아파트 관리사무소 측에 ‘대형차’ 게시물 철거를 권유해 보기로 했다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 작성자에 따르면 아파트 관리사무소 측은 여전히 ‘대형차’ 게시물을 철거하지 않고 있다. 작성자는 “혹시 전국에 이런 아파트 단지가 또 있나요”라며 “오늘도 주차를 하며 ‘대형차’ 게시물을 보는 저는 너무나 답답한 마음이 든다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 작성자의 의견에 동의하는 네티즌들은 “강제 규정이 없다”며 “그냥 무시하고 주차하라”는 의견을 남겼다. 또 입주자 대표 회의에 참여해 공식적으로 항의하라는 조언도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 주차 공간이 부족한 상황에서 효율적 배치가 이해가 된다는 반응도 있었다. 한 작성자는 “요새 주차라인이 좁기도 하고, 기둥 때문에 주차라인 그리기 애매한 자리도 있다”면서 “좁은 자리에 대형차가 주차하면 서로 불편하니 서로 양보하는 게 좋다”고 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 다른 작성자는 “대형차량을 위해 양보를 부탁했으면 이해가 됐을 텐데, 아파트의 대처가 아쉽다”는 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘대형차’만 주차 가능? “고급차 전용, 기분 나빠” vs “효율적”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856654&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856654&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-11-09T21:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023111006170031938_1699564620_0018856654.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 아파트 지하주차장에 ‘대형차’ 전용 주차 공간이 등장하면서 이를 두고 갑론을박이 벌어지고 있다. 화물차 진입이 통제된 곳이어서 사실상 고급 승용차나 고급 SUV 차량을 위한 주차 공간인 셈이어서 ‘불합리하다’는 지적과 함께 경차 전용 주차 구역처럼 주차 공간의 효율적인 배치를 위해 필요할 수 있는 조치라는 반론도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 8일 한 온라인 커뮤니티에는 ‘아파트 주차장에 대형차만 주차 가능?’이라는 제목의 글이 올라왔다. 첨부된 사진 속에는 아파트 지하주차장 기둥에 ‘대형차’라고 크게 출력된 종이가 붙어 있었다. 대형차 전용 주차 공간이라는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작성자는 “주차장 기둥 곳곳에 ‘대형차’라는 게시물이 붙어 있어서 깜짝 놀랐다”며 “지하주차장은 화물차 진출입이 통제된 곳으로 대형차는 고급 승용차나 고급 SUV임을 눈치채게 됐다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “지하주차장은 입주민 공용 시설물인데, 특정인들의 편익을 위해 다수가 불편을 겪는 게 합당하냐고 관리사무소에 물었다”면서 “관리사무소에서 자신들이 설치한 게 맞고, 입주자 회의에서 결정한 사항이라 철거가 불가하다는 설명을 들었다”고 덧붙였다. 또 관리사무소로부터 ‘대형차 게시물 부착에 반대하는 입주민 10명 이상의 서명을 받아오라’는 답변을 받았다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023111006173231939_1699564653_0018856654.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;작성자는 “너무 상식적이지 않다고 생각해 구청에도 문의를 했다”며 “‘관련 규정은 없다’는 답변을 들었지만 구청에서 상식적인 차원에서 아파트 관리사무소 측에 ‘대형차’ 게시물 철거를 권유해 보기로 했다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 작성자에 따르면 아파트 관리사무소 측은 여전히 ‘대형차’ 게시물을 철거하지 않고 있다. 작성자는 “혹시 전국에 이런 아파트 단지가 또 있나요”라며 “오늘도 주차를 하며 ‘대형차’ 게시물을 보는 저는 너무나 답답한 마음이 든다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 작성자의 의견에 동의하는 네티즌들은 “강제 규정이 없다”며 “그냥 무시하고 주차하라”는 의견을 남겼다. 또 입주자 대표 회의에 참여해 공식적으로 항의하라는 조언도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 주차 공간이 부족한 상황에서 효율적 배치가 이해가 된다는 반응도 있었다. 한 작성자는 “요새 주차라인이 좁기도 하고, 기둥 때문에 주차라인 그리기 애매한 자리도 있다”면서 “좁은 자리에 대형차가 주차하면 서로 불편하니 서로 양보하는 게 좋다”고 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 다른 작성자는 “대형차량을 위해 양보를 부탁했으면 이해가 됐을 텐데, 아파트의 대처가 아쉽다”는 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이스라엘군 “가자시티 하마스 심장부 ‘군사 구역’서 작전 중”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856694&amp;code=61131411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856694&amp;code=61131411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-11-09T21:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023111006440931941_1699566249_0018856694.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘군이 이른바 ‘군사 구역’(military quarter)이라고 불리는 하마스의 핵심 근거지에서 작전을 수행하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이스라엘군 수석대변인인 다니엘 하가리 소장은 9일(현지시간) 소셜미디어 엑스(X·옛 트위터)에 “162사단이 가자시티에 있는 하마스의 군사 구역에서 작전을 진행 중”이라고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;가자시티 내 알-시파 병원 인근에 있는 군사 구역은 하마스 정보 및 작전의 심장부이자 지난달 7일 이스라엘을 겨냥한 하마스의 무장대원 침투 작전이 계획된 곳이라고 이스라엘군은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘군은 “최근 하마스 시설 파괴를 위해 기바티 보병 여단과 기갑부대가 군사 구역에 진입했다”며 “교전 중 50여명의 하마스 대원을 사살했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 이곳에서 정보 자료와 터널, 무기 생산시설, 대전차 미사일 발사대 등을 확인했다고 군 당국은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘군에 따르면 하마스가 운영하는 최대 훈련장과 군사 시설, 무기 생산 및 보관소, 지휘소, 하마스 사령관 사무실 등도 민간인 거주지 인근에 은폐되어 있었다. 이를 근거로 이스라엘군은 “하마스가 테러에 민간인들을 인간 방패로 삼고 있다는 또 다른 증거”라고 주장했다,&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;한편 이날 헤르지 할레비 이스라엘군 참모총장과 로넨 바르 신베트 국장이 전황 평가를 위해 가자지구에 직접 들어갔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;요아브 갈란트 이스라엘 국방부장관은 이날 기자회견에서 ”알-시파 병원 지하에 숨어 있는 하마스가 점점 가까워지는 우리의 작전 소리를 듣고 공포에 떨고 있을 것“이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 ”인질들을 다치게 하지 않고 터널에 들어가거나 터널을 무너뜨리는 새로운 방법을 개발하고 있다. 며칠 내로 개선될 것“이라며 ”인질 모두를 구출할 때까지 싸움을 멈추지 않을 것“이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이스라엘군 “가자시티 하마스 심장부 ‘군사 구역’서 작전 중”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856694&amp;code=61131411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856694&amp;code=61131411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-11-09T21:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023111006440931941_1699566249_0018856694.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘군이 이른바 ‘군사 구역’(military quarter)이라고 불리는 하마스의 핵심 근거지에서 작전을 수행하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이스라엘군 수석대변인인 다니엘 하가리 소장은 9일(현지시간) 소셜미디어 엑스(X·옛 트위터)에 “162사단이 가자시티에 있는 하마스의 군사 구역에서 작전을 진행 중”이라고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;가자시티 내 알-시파 병원 인근에 있는 군사 구역은 하마스 정보 및 작전의 심장부이자 지난달 7일 이스라엘을 겨냥한 하마스의 무장대원 침투 작전이 계획된 곳이라고 이스라엘군은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘군은 “최근 하마스 시설 파괴를 위해 기바티 보병 여단과 기갑부대가 군사 구역에 진입했다”며 “교전 중 50여명의 하마스 대원을 사살했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 이곳에서 정보 자료와 터널, 무기 생산시설, 대전차 미사일 발사대 등을 확인했다고 군 당국은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘군에 따르면 하마스가 운영하는 최대 훈련장과 군사 시설, 무기 생산 및 보관소, 지휘소, 하마스 사령관 사무실 등도 민간인 거주지 인근에 은폐되어 있었다. 이를 근거로 이스라엘군은 “하마스가 테러에 민간인들을 인간 방패로 삼고 있다는 또 다른 증거”라고 주장했다,&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;한편 이날 헤르지 할레비 이스라엘군 참모총장과 로넨 바르 신베트 국장이 전황 평가를 위해 가자지구에 직접 들어갔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;요아브 갈란트 이스라엘 국방부장관은 이날 기자회견에서 ”알-시파 병원 지하에 숨어 있는 하마스가 점점 가까워지는 우리의 작전 소리를 듣고 공포에 떨고 있을 것“이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 ”인질들을 다치게 하지 않고 터널에 들어가거나 터널을 무너뜨리는 새로운 방법을 개발하고 있다. 며칠 내로 개선될 것“이라며 ”인질 모두를 구출할 때까지 싸움을 멈추지 않을 것“이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백신 맞았는데 럼피스킨 확진…전북 고창 한우 살처분</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856733&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856733&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-09T22:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023111006590331944_1699567143_0018856733.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전북도는 고창군 해리면 한우 농장에서 럼피스킨이 발병해 경위 조사에 나섰다고 10일 밝혔다. 한우 31마리를 사육 중인 해당 마을에서는 지난달 29일 백신 접종을 마친 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;발병 농장에서는 럼피스킨 고유 증상인 피부 결절이 관찰돼 정밀조사 결과 양성판정이 내려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도는 지난 4일 의심 신고가 들어온 부안군 보안면 한우 농장과 정읍시 덕천면 젖소 농장 검체는 음성으로 판정됐다고 덧붙였다. 전북도내에서는 현재까지 부안 1건·고창 3건 등 4건의 럼피스킨이 발생한 것으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도는 확진된 농장에서 사육하는 한우를 모두 살처분하기로 했다. 16일 오후 6시까지 농장 간 이동과 분뇨 외부반출도 금지하는 등 추가 방역대책을 추진하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도 관계자는 “백신 접종 이후 항체 형성에 3주 정도 걸리는 데 그사이에 감염될 수 있다”며 “앞으로 흡혈 곤충 방제 등 방역 대책에 빈틈이 없도록 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주=장선욱 기자 swjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백신 맞았는데 럼피스킨 확진…전북 고창 한우 살처분</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856733&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856733&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-09T22:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023111006590331944_1699567143_0018856733.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전북도는 고창군 해리면 한우 농장에서 럼피스킨이 발병해 경위 조사에 나섰다고 10일 밝혔다. 한우 31마리를 사육 중인 해당 마을에서는 지난달 29일 백신 접종을 마친 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;발병 농장에서는 럼피스킨 고유 증상인 피부 결절이 관찰돼 정밀조사 결과 양성판정이 내려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도는 지난 4일 의심 신고가 들어온 부안군 보안면 한우 농장과 정읍시 덕천면 젖소 농장 검체는 음성으로 판정됐다고 덧붙였다. 전북도내에서는 현재까지 부안 1건·고창 3건 등 4건의 럼피스킨이 발생한 것으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도는 확진된 농장에서 사육하는 한우를 모두 살처분하기로 했다. 16일 오후 6시까지 농장 간 이동과 분뇨 외부반출도 금지하는 등 추가 방역대책을 추진하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도 관계자는 “백신 접종 이후 항체 형성에 3주 정도 걸리는 데 그사이에 감염될 수 있다”며 “앞으로 흡혈 곤충 방제 등 방역 대책에 빈틈이 없도록 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주=장선욱 기자 swjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“남현희와 단둘이 5분만” 경찰서에서 전청조가 한 말</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856747&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856747&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-09T22:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110206270622968_1698874026_0018856747.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사기 혐의로 구속된 전청조(27)씨가 지난 8일 전 펜싱 국가대표 남현희(42)씨와의 첫 경찰 대질조사에서 “남현희와 단둘이 5분만 이야기하고 싶다”고 요청했던 것으로 알려졌다. 경찰의 본격적인 조사가 시작되기 전 마지막으로 남씨의 마음을 돌리려고 했던 게 아니냐는 추측이 나온다. 하지만 남씨는 바로 이를 거절했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 송파경찰서는 지난 8일 사기 혐의 피의자 신분으로 남씨를 소환해 조사했다. 이날 경찰 조사에서는 이미 구속돼있는 전씨와의 대질 신문도 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;채널A 보도에 따르면 이날 대질 신문이 시작하자 전씨는 “남현희와 단둘이 5분만 이야기하고 싶다”고 수사관에 요청했다고 한다. 하지만 남씨를 이같은 전씨의 요구를 거절했다. 본격적인 조사가 시작된 뒤에는 경찰이 전씨와 남씨를 철저히 분리해 쉬는 시간에 따로 대화할 기회도 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정작 대질 신문 과정에서는 치열한 신경전이 펼쳐졌다. 남씨는 전씨를 보자마자 “뭘 봐”라며 신경질적인 반응을 보인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110921370231746_1699533422_0018856747.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 대질 신문의 주요 쟁점은 사기 행각의 ‘공모’ 여부였다. 남씨가 전씨의 범행을 사전에 알고 있었는지, 또는 남씨 역시 주도적으로 사기 행각에 개입했는지가 조사 대상이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 남씨는 공범 의혹을 전면 부인한 것으로 전해졌다. 남씨는 경찰 대질 신문을 앞두고 인스타그램에 ‘전청조의 거짓말’이라는 제목의 글을 여러 편 올리면서 억울함을 호소한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 전씨 측은 남씨가 범행을 알고 있었다며 공모 관계였다고 주장했다. 전씨의 변호인단은 조사를 마치고 기자들과 만난 자리에서 “전씨가 이미 올해 3월부터 남씨에게 범행에 관해 이야기했다”며 “남씨가 전씨의 범행을 알고 있었다는 것에 대해 피해자 측과 의견이 같았다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남현희를 공범으로 고소한 펜싱 학부모는 “남씨와 전씨를 3, 4차례 함께 만났다”면서 “앱 개발 투자 얘기를 몰랐을 리 없다”고 주장한 것으로 전해졌다. 이 피해 학부모도 이날 대질 신문에 참여해 삼자대면이 이뤄지기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110904292630361_1699471767_0018856747.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대질 신문 이후에도 신경전은 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남씨측 변호인은 9일 기자들에게 문자를 보내 “어제 대질조사 막바지 조서 열람 절차 진행 중 전씨가 변호인 소유 태블릿PC를 받아 약 15분간 이용했다”며 “문제를 제기하자 비로소 사용을 멈추고 변호인에게 돌려줬다”고 주장했다. 변호인은 “전씨가 이메일과 카카오톡 등을 통해 누군가에게 연락을 취했을 것으로 보인다. 범죄 증거 은닉을 지시하거나 범죄 수익을 어떻게 빼돌릴지 모의했을 가능성이 충분하다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러자 전씨측 변호인은 “악의적인 명예훼손”이라며 반발했다. 전씨측 변호인은 입장문을 통해 “전씨가 이메일과 카카오톡 등을 사용한 일은 전혀 없다. 조사가 늦게까지 이어져 별도로 접견할 시간이 없었기에 변호인이 메모 앱에 질문을 남겨놓고 전씨가 그에 대한 답변을 기재한 것”이라며 “종이와 펜을 이용해서 필담한 것과 본질적으로 다를 바 없다”고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 전씨는 10일 구속 상태로 검찰에 송치됐다. 경찰에 따르면 전씨는 강연 등을 하면서 알게 된 23명으로부터 투자금 명목으로 28억원가량을 건네받아 가로챈 혐의를 받는다. 주로 해외 비상장 회사나 국내 애플리케이션 개발 회사에 투자를 권유하는 식으로 범행한 것으로 조사됐다. 전씨는 경찰 조사에서 자신의 사기 범행에 대해 모두 인정한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 남씨가 전씨와 사기 범행을 공모했는지 여부는 경찰이 계속 수사할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“남현희와 단둘이 5분만” 경찰서에서 전청조가 한 말</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856747&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856747&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-09T22:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110206270622968_1698874026_0018856747.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사기 혐의로 구속된 전청조(27)씨가 지난 8일 전 펜싱 국가대표 남현희(42)씨와의 첫 경찰 대질조사에서 “남현희와 단둘이 5분만 이야기하고 싶다”고 요청했던 것으로 알려졌다. 경찰의 본격적인 조사가 시작되기 전 마지막으로 남씨의 마음을 돌리려고 했던 게 아니냐는 추측이 나온다. 하지만 남씨는 바로 이를 거절했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 송파경찰서는 지난 8일 사기 혐의 피의자 신분으로 남씨를 소환해 조사했다. 이날 경찰 조사에서는 이미 구속돼있는 전씨와의 대질 신문도 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;채널A 보도에 따르면 이날 대질 신문이 시작하자 전씨는 “남현희와 단둘이 5분만 이야기하고 싶다”고 수사관에 요청했다고 한다. 하지만 남씨를 이같은 전씨의 요구를 거절했다. 본격적인 조사가 시작된 뒤에는 경찰이 전씨와 남씨를 철저히 분리해 쉬는 시간에 따로 대화할 기회도 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정작 대질 신문 과정에서는 치열한 신경전이 펼쳐졌다. 남씨는 전씨를 보자마자 “뭘 봐”라며 신경질적인 반응을 보인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110921370231746_1699533422_0018856747.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 대질 신문의 주요 쟁점은 사기 행각의 ‘공모’ 여부였다. 남씨가 전씨의 범행을 사전에 알고 있었는지, 또는 남씨 역시 주도적으로 사기 행각에 개입했는지가 조사 대상이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 남씨는 공범 의혹을 전면 부인한 것으로 전해졌다. 남씨는 경찰 대질 신문을 앞두고 인스타그램에 ‘전청조의 거짓말’이라는 제목의 글을 여러 편 올리면서 억울함을 호소한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 전씨 측은 남씨가 범행을 알고 있었다며 공모 관계였다고 주장했다. 전씨의 변호인단은 조사를 마치고 기자들과 만난 자리에서 “전씨가 이미 올해 3월부터 남씨에게 범행에 관해 이야기했다”며 “남씨가 전씨의 범행을 알고 있었다는 것에 대해 피해자 측과 의견이 같았다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남현희를 공범으로 고소한 펜싱 학부모는 “남씨와 전씨를 3, 4차례 함께 만났다”면서 “앱 개발 투자 얘기를 몰랐을 리 없다”고 주장한 것으로 전해졌다. 이 피해 학부모도 이날 대질 신문에 참여해 삼자대면이 이뤄지기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110904292630361_1699471767_0018856747.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대질 신문 이후에도 신경전은 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남씨측 변호인은 9일 기자들에게 문자를 보내 “어제 대질조사 막바지 조서 열람 절차 진행 중 전씨가 변호인 소유 태블릿PC를 받아 약 15분간 이용했다”며 “문제를 제기하자 비로소 사용을 멈추고 변호인에게 돌려줬다”고 주장했다. 변호인은 “전씨가 이메일과 카카오톡 등을 통해 누군가에게 연락을 취했을 것으로 보인다. 범죄 증거 은닉을 지시하거나 범죄 수익을 어떻게 빼돌릴지 모의했을 가능성이 충분하다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러자 전씨측 변호인은 “악의적인 명예훼손”이라며 반발했다. 전씨측 변호인은 입장문을 통해 “전씨가 이메일과 카카오톡 등을 사용한 일은 전혀 없다. 조사가 늦게까지 이어져 별도로 접견할 시간이 없었기에 변호인이 메모 앱에 질문을 남겨놓고 전씨가 그에 대한 답변을 기재한 것”이라며 “종이와 펜을 이용해서 필담한 것과 본질적으로 다를 바 없다”고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 전씨는 10일 구속 상태로 검찰에 송치됐다. 경찰에 따르면 전씨는 강연 등을 하면서 알게 된 23명으로부터 투자금 명목으로 28억원가량을 건네받아 가로챈 혐의를 받는다. 주로 해외 비상장 회사나 국내 애플리케이션 개발 회사에 투자를 권유하는 식으로 범행한 것으로 조사됐다. 전씨는 경찰 조사에서 자신의 사기 범행에 대해 모두 인정한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 남씨가 전씨와 사기 범행을 공모했는지 여부는 경찰이 계속 수사할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전주한옥마을 역대 최대 관광객 1500만명 달성 무난</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856771&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856771&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-09T22:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023111007183531947_1699568316_0018856771.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전북 전주한옥마을에 올해 들어 1100만명이 넘는 관광객이 다녀간 것으로 추산됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전북 전주시는 이동통신 기록을 활용한 빅데이터 분석 결과 지난 1월부터 8월까지 1062만 8878명의 관광객이 다녀간 것으로 집계됐다고 10일 밝혔다. 전년 같은 기간 640만명에 비해 75%가량 증가한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;집계에 포함되지 않은 9월과 10월 2개월간의 관광객을 더하면 올 초부터 지금까지 한옥마을을 찾은 관광객은 최소 1100만명을 넘은 것으로 예상한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월별로는 5월이 153만 3615명으로 가장 많았다. 2월이 가장 적은 109만 6787명으로 파악됐다. 이 기간 3만 8106명의 외국인이 한옥마을을 방문해 지난해 상반기 7975명과 비교할 때 5배 가까이 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전주시는 지난 한 달간 ‘전주페스타 2023’이 한옥마을을 중심으로 시내 곳곳에서 펼쳐진 점을 감안할 때 올해 관광객 수가 역대 최대인 1500만명을 충분히 돌파할 것으로 기대했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 더 많은 관광객이 한옥마을을 찾을 수 있도록 ‘1953 전주별시 재현 행사’ 등 다채로운 행사를 준비 중이다. 이와 함께 다양한 관광 정보를 제공하기 위해 내년 1월 한옥마을 국제관광안내소 문을 연다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한옥마을 관광객의 이동 동선을 확대하고 여행 만족도를 높이기 위해 전주세계문화주간, 전주문화재야행, 전통창극·시립국악단 공연, 전주예술난장, 전주독서대전, 전주한지패션대전 등의 행사도 꾸준히 개최한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 관계자는 “대한민국 대표 여행지로 자리매김한 한옥마을이 국제적 명소로 발돋움하도록 더욱 안전하고 쾌적한 여행환경을 조성하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주=장선욱 기자 swjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전주한옥마을 역대 최대 관광객 1500만명 달성 무난</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856771&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856771&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-09T22:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023111007183531947_1699568316_0018856771.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전북 전주한옥마을에 올해 들어 1100만명이 넘는 관광객이 다녀간 것으로 추산됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전북 전주시는 이동통신 기록을 활용한 빅데이터 분석 결과 지난 1월부터 8월까지 1062만 8878명의 관광객이 다녀간 것으로 집계됐다고 10일 밝혔다. 전년 같은 기간 640만명에 비해 75%가량 증가한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;집계에 포함되지 않은 9월과 10월 2개월간의 관광객을 더하면 올 초부터 지금까지 한옥마을을 찾은 관광객은 최소 1100만명을 넘은 것으로 예상한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월별로는 5월이 153만 3615명으로 가장 많았다. 2월이 가장 적은 109만 6787명으로 파악됐다. 이 기간 3만 8106명의 외국인이 한옥마을을 방문해 지난해 상반기 7975명과 비교할 때 5배 가까이 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전주시는 지난 한 달간 ‘전주페스타 2023’이 한옥마을을 중심으로 시내 곳곳에서 펼쳐진 점을 감안할 때 올해 관광객 수가 역대 최대인 1500만명을 충분히 돌파할 것으로 기대했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 더 많은 관광객이 한옥마을을 찾을 수 있도록 ‘1953 전주별시 재현 행사’ 등 다채로운 행사를 준비 중이다. 이와 함께 다양한 관광 정보를 제공하기 위해 내년 1월 한옥마을 국제관광안내소 문을 연다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한옥마을 관광객의 이동 동선을 확대하고 여행 만족도를 높이기 위해 전주세계문화주간, 전주문화재야행, 전통창극·시립국악단 공연, 전주예술난장, 전주독서대전, 전주한지패션대전 등의 행사도 꾸준히 개최한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 관계자는 “대한민국 대표 여행지로 자리매김한 한옥마을이 국제적 명소로 발돋움하도록 더욱 안전하고 쾌적한 여행환경을 조성하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주=장선욱 기자 swjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[해봄] 아기자기한 쿠키에 액션 ‘열’ 스푼… 친구와 즐기는 ‘쿠키런: 모험의 탑’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018849923&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018849923&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-09T22:30:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110813510529305_1699419065_0018849923.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;아는 맛인 ‘쿠키런’에 새로운 맛 ‘액션’을 더했다. 그간 ‘쿠키런’ 틀에 갇혀있던 데브시스터즈가 가벼운 액션 협동 게임으로 게이머들을 찾아온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정식 출시를 앞둔 ‘쿠키런: 모험의 탑’은 아기자기한 쿠키가 된 친구들과 마법이 가득한 신비로운 탑 ‘팬케이크 타워’의 악당을 무찌르는 콘셉트의 게임이다. 데브시스터즈의 대표 지식재산권(IP)인 쿠키런을 캐주얼 협동 액션으로 재해석했다. 데브시스터즈는 2021년 1월 출시한 ‘쿠키런: 킹덤’ 이후 새롭게 밀고 있는 야심작이라고 소개했다. 게임은 오븐 속에서 깨어난 주인공 ‘용감한 쿠키’가 팬케이크 타워를 오르는 여정을 담고 있다. 팬케이크 타워는 층마다 각기 다른 모티브를 둔 세계로 구축돼 있다. 쿠키들의 동화 같은 여정을 따라가다 보면 자연스럽게 세계관에 푹 빠져들게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쿠키런: 모험의 탑은 스토리모드와 레이드 모드의 2가지 플레이를 제공한다. 먼저 싱글, 듀오 플레이가 가능한 스토리 모드는 팬케이크 타워의 비밀을 풀기 위해 스테이지를 돌파해나가는 모험 형태의 콘텐츠다. 각 층은 10~15개의 스테이지로 구성돼 있는데, 단계마다 중간 보스와 최종 보스가 배치돼있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110813521029307_1699419130_0018849923.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이야기만 따라가다 보면 자칫 지루할 수 있는 이 모드는 ‘태그 기능’과 숨겨진 재화를 찾는 것으로 전략적인 맛을 살렸다. 이용자는 플레이 도중 터치 한 번으로 2종의 쿠키를 번갈아 교체 할 수 있다. 각기 다른 층에 맞는 쿠키들을 어떻게 활용하는지에 따라 클리어 여부가 결정된다. 본인만의 조합을 구성하고 스킬을 적절히 사용할 수 있어야 한다. 또한 게임 중간중간 숨겨진 보물상자가 있어 재화인 ‘곰젤리’를 획득하는 재미도 쏠쏠하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;협동 플레이도 이 게임의 묘미다. 4명의 팀원이 함께 즐길 수 있는 레이드 모드는 시즌별로 출시되는 보스를 잡을 수 있는 PvE(이용자 대 환경) 콘텐츠다. 해당 모드는 협동 플레이를 극대화하며 기존 쿠키런 IP 게임과의 차별화를 꾀했다. 예시로 한 팀원이 HP가 모두 소진되면 유령으로 변하는데 다른 구성원의 도움으로 부활할 수 있다. 이용자들은 도움을 요청하거나 자신의 위치를 알릴 수 있는 이모티콘으로 의사소통할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;확률 및 성적에 따라 성장 재화와 희귀 아이템을 획득하기도 한다. 보스를 처치하면 이용자별 플레이 데이터를 반영한 메달이 표기되는데 여기서 쿠키의 능력치를 쌓는 다양한 핵심 아이템을 얻을 수 있다. 보스 처치에 더 많이 이바지한 게이머는 그렇지 않은 이용자보다 좋은 아이템을 얻는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110813524829310_1699419168_0018849923.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;쿠키는 일반 공격 외에 강력한 특수 공격과 궁극기를 사용할 수 있다. 기본 공격은 자동으로 타기팅이 된다. 궁극기는 쿠키가 발휘할 수 있는 가장 강력한 능력이다. 쿨타임이 길지만 각 캐릭터의 특성이 돋보이는 스킬을 발동한다. ‘돌진기’를 통해 무너지는 지형과 보스의 공격을 피할 수 있는 스킬 역시 액션 게임의 맛을 살렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 외에도 귀여운 쿠키 캐릭터가 입체적으로 변신해 다양한 표정과 행동을 취하는데 여러 기법의 카메라 연출로 담아내 눈길을 끈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;난도는 전체 이용가답게 초보 게이머들도 가볍게 게임을 즐기는 데 큰 무리가 없었다. 다만 모바일 게임에 익숙한 숙련자에겐 아쉬운 측면이 있다. 게임은 ‘쉬움’부터 ‘매우 어려움’까지 4단계로 나뉘어 있는데, 직접 플레이해본 결과 성인 4명이 가장 어려운 단계를 클리어하는 데 3분도 걸리지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110813533029313_1699419210_0018849923.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;쿠키런 모험의 탑은 내년 3월 정식 출시를 목표로 막바지 작업이 한창이다. 게이머는 오는 16일부터 나흘간 부산 벡스코에서 열리는 ‘지스타 2023’에서 구글플레이 전시 부스를 통해 이 게임을 먼저 시연해볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쿠키런 모험의 탑 강서영 프로젝트 매니저는 “잘 알려진 쿠키런 IP의 새로운 세계관이 등장하면서 이용자들에게 색다른 매력으로 다가갈 수 있을 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지윤 기자 merry@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[해봄] 아기자기한 쿠키에 액션 ‘열’ 스푼… 친구와 즐기는 ‘쿠키런: 모험의 탑’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018849923&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018849923&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-09T22:30:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110813510529305_1699419065_0018849923.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;아는 맛인 ‘쿠키런’에 새로운 맛 ‘액션’을 더했다. 그간 ‘쿠키런’ 틀에 갇혀있던 데브시스터즈가 가벼운 액션 협동 게임으로 게이머들을 찾아온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정식 출시를 앞둔 ‘쿠키런: 모험의 탑’은 아기자기한 쿠키가 된 친구들과 마법이 가득한 신비로운 탑 ‘팬케이크 타워’의 악당을 무찌르는 콘셉트의 게임이다. 데브시스터즈의 대표 지식재산권(IP)인 쿠키런을 캐주얼 협동 액션으로 재해석했다. 데브시스터즈는 2021년 1월 출시한 ‘쿠키런: 킹덤’ 이후 새롭게 밀고 있는 야심작이라고 소개했다. 게임은 오븐 속에서 깨어난 주인공 ‘용감한 쿠키’가 팬케이크 타워를 오르는 여정을 담고 있다. 팬케이크 타워는 층마다 각기 다른 모티브를 둔 세계로 구축돼 있다. 쿠키들의 동화 같은 여정을 따라가다 보면 자연스럽게 세계관에 푹 빠져들게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쿠키런: 모험의 탑은 스토리모드와 레이드 모드의 2가지 플레이를 제공한다. 먼저 싱글, 듀오 플레이가 가능한 스토리 모드는 팬케이크 타워의 비밀을 풀기 위해 스테이지를 돌파해나가는 모험 형태의 콘텐츠다. 각 층은 10~15개의 스테이지로 구성돼 있는데, 단계마다 중간 보스와 최종 보스가 배치돼있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110813521029307_1699419130_0018849923.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이야기만 따라가다 보면 자칫 지루할 수 있는 이 모드는 ‘태그 기능’과 숨겨진 재화를 찾는 것으로 전략적인 맛을 살렸다. 이용자는 플레이 도중 터치 한 번으로 2종의 쿠키를 번갈아 교체 할 수 있다. 각기 다른 층에 맞는 쿠키들을 어떻게 활용하는지에 따라 클리어 여부가 결정된다. 본인만의 조합을 구성하고 스킬을 적절히 사용할 수 있어야 한다. 또한 게임 중간중간 숨겨진 보물상자가 있어 재화인 ‘곰젤리’를 획득하는 재미도 쏠쏠하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;협동 플레이도 이 게임의 묘미다. 4명의 팀원이 함께 즐길 수 있는 레이드 모드는 시즌별로 출시되는 보스를 잡을 수 있는 PvE(이용자 대 환경) 콘텐츠다. 해당 모드는 협동 플레이를 극대화하며 기존 쿠키런 IP 게임과의 차별화를 꾀했다. 예시로 한 팀원이 HP가 모두 소진되면 유령으로 변하는데 다른 구성원의 도움으로 부활할 수 있다. 이용자들은 도움을 요청하거나 자신의 위치를 알릴 수 있는 이모티콘으로 의사소통할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;확률 및 성적에 따라 성장 재화와 희귀 아이템을 획득하기도 한다. 보스를 처치하면 이용자별 플레이 데이터를 반영한 메달이 표기되는데 여기서 쿠키의 능력치를 쌓는 다양한 핵심 아이템을 얻을 수 있다. 보스 처치에 더 많이 이바지한 게이머는 그렇지 않은 이용자보다 좋은 아이템을 얻는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110813524829310_1699419168_0018849923.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;쿠키는 일반 공격 외에 강력한 특수 공격과 궁극기를 사용할 수 있다. 기본 공격은 자동으로 타기팅이 된다. 궁극기는 쿠키가 발휘할 수 있는 가장 강력한 능력이다. 쿨타임이 길지만 각 캐릭터의 특성이 돋보이는 스킬을 발동한다. ‘돌진기’를 통해 무너지는 지형과 보스의 공격을 피할 수 있는 스킬 역시 액션 게임의 맛을 살렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 외에도 귀여운 쿠키 캐릭터가 입체적으로 변신해 다양한 표정과 행동을 취하는데 여러 기법의 카메라 연출로 담아내 눈길을 끈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;난도는 전체 이용가답게 초보 게이머들도 가볍게 게임을 즐기는 데 큰 무리가 없었다. 다만 모바일 게임에 익숙한 숙련자에겐 아쉬운 측면이 있다. 게임은 ‘쉬움’부터 ‘매우 어려움’까지 4단계로 나뉘어 있는데, 직접 플레이해본 결과 성인 4명이 가장 어려운 단계를 클리어하는 데 3분도 걸리지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110813533029313_1699419210_0018849923.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;쿠키런 모험의 탑은 내년 3월 정식 출시를 목표로 막바지 작업이 한창이다. 게이머는 오는 16일부터 나흘간 부산 벡스코에서 열리는 ‘지스타 2023’에서 구글플레이 전시 부스를 통해 이 게임을 먼저 시연해볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쿠키런 모험의 탑 강서영 프로젝트 매니저는 “잘 알려진 쿠키런 IP의 새로운 세계관이 등장하면서 이용자들에게 색다른 매력으로 다가갈 수 있을 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지윤 기자 merry@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘가상화폐 사기 혐의’ 기업인, 尹 대통령 순방 따라갔다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856805&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856805&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-09T22:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023111007361831950_1699569378_0018856805.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사기 혐의로 검찰 수사를 받고 있는 가상화폐 업체 대표가 지난달 윤석열 대통령의 사우디아라비아 순방에 ‘경제사절단’으로 동행한 사실이 뒤늦게 알려졌다. 이 업체 대표는 순방 이후 코인 관련 대화방에서 “사우디 관련 소식은 좋은 결과가 나올 듯하니 조금 더 기다려 달라”고 홍보까지 한 것으로 드러나 논란이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9일 SBS 보도에 따르면 가상화폐 업체 대표 A씨는 한국경제인연합회(한경협)에서 선정한 경제사절단에 포함돼 지난달 윤 대통령의 사우디아라비아 순방에 동행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 A씨는 지난 2019년 말 투자자 40여명으로부터 50억원이 넘는 피해를 입었다며 사기 등의 혐의로 피소된 인물이었다. 이후 피해 금액 일부가 변제되면서 피해자들이 고소는 취하했지만, 검찰은 사기 등의 혐의에 대해 수사를 계속하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023111007320931949_1699569129_0018856805.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 A씨는 지난 2018년 코인을 발행한 뒤 아마존, 마이크로소프트(MS) 등 해외 유명 기업들과 관계를 내세워 투자를 유치했다. 이 업체의 다른 임원은 무함마드 빈살만 사우디 왕세자와의 면담 가능성도 홍보했다. 하지만 당초 홍보했던 만남 등은 이뤄지지 않았고, 해당 코인도 회사가 약속한 가격의 절반도 안 되는 수준으로 해외 거래소에 상장됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 포함된 경제사절단 최종 명단은 출국 당일 발표됐고, 한경협은 사우디 현지에 도착한 뒤 A씨가 수사를 받고 있는 인물이라는 익명의 제보를 받았다. 이에 한경협은 A씨가 경제사절단 자격으로 참여할 수 있는 투자 포럼과 경제인 만찬 등 공식 행사 참석 금지 조치를 취했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 업체 측은 순방 이후 코인 관련 대화방에서 “사우디 관련 소식은 좋은 결과가 나올 듯하니 조금 더 기다려달라”며 홍보한 사실도 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 A씨 업체 측은 “사실과 다른 부분이 있고 민감한 내용도 포함되어 있다”며 “순방 성과에 대해서는 지금은 자세한 내용을 공개할 수 없다”고 SBS에 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한경협은 “A씨가 다른 업체 이름으로 지원해 수사 사실을 확인하기 어려웠다”고 해명했다. 대통령실도 경제사절단 선정 절차를 강화하는 방안을 검토하고 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;앞서 윤석열 대통령은 지난달 21일부터 4박 6일 동안 사우디아라비아와 카타르를 방문했다. 대통령실은 사우디아라비아에서 21조원 규모의 새로운 투자·교역 관련 양해각서(MOU)를 체결시켰다면서 ‘세일즈 외교’를 대대적으로 홍보했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘가상화폐 사기 혐의’ 기업인, 尹 대통령 순방 따라갔다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856805&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856805&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-09T22:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023111007361831950_1699569378_0018856805.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사기 혐의로 검찰 수사를 받고 있는 가상화폐 업체 대표가 지난달 윤석열 대통령의 사우디아라비아 순방에 ‘경제사절단’으로 동행한 사실이 뒤늦게 알려졌다. 이 업체 대표는 순방 이후 코인 관련 대화방에서 “사우디 관련 소식은 좋은 결과가 나올 듯하니 조금 더 기다려 달라”고 홍보까지 한 것으로 드러나 논란이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9일 SBS 보도에 따르면 가상화폐 업체 대표 A씨는 한국경제인연합회(한경협)에서 선정한 경제사절단에 포함돼 지난달 윤 대통령의 사우디아라비아 순방에 동행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 A씨는 지난 2019년 말 투자자 40여명으로부터 50억원이 넘는 피해를 입었다며 사기 등의 혐의로 피소된 인물이었다. 이후 피해 금액 일부가 변제되면서 피해자들이 고소는 취하했지만, 검찰은 사기 등의 혐의에 대해 수사를 계속하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023111007320931949_1699569129_0018856805.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 A씨는 지난 2018년 코인을 발행한 뒤 아마존, 마이크로소프트(MS) 등 해외 유명 기업들과 관계를 내세워 투자를 유치했다. 이 업체의 다른 임원은 무함마드 빈살만 사우디 왕세자와의 면담 가능성도 홍보했다. 하지만 당초 홍보했던 만남 등은 이뤄지지 않았고, 해당 코인도 회사가 약속한 가격의 절반도 안 되는 수준으로 해외 거래소에 상장됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 포함된 경제사절단 최종 명단은 출국 당일 발표됐고, 한경협은 사우디 현지에 도착한 뒤 A씨가 수사를 받고 있는 인물이라는 익명의 제보를 받았다. 이에 한경협은 A씨가 경제사절단 자격으로 참여할 수 있는 투자 포럼과 경제인 만찬 등 공식 행사 참석 금지 조치를 취했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 업체 측은 순방 이후 코인 관련 대화방에서 “사우디 관련 소식은 좋은 결과가 나올 듯하니 조금 더 기다려달라”며 홍보한 사실도 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 A씨 업체 측은 “사실과 다른 부분이 있고 민감한 내용도 포함되어 있다”며 “순방 성과에 대해서는 지금은 자세한 내용을 공개할 수 없다”고 SBS에 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한경협은 “A씨가 다른 업체 이름으로 지원해 수사 사실을 확인하기 어려웠다”고 해명했다. 대통령실도 경제사절단 선정 절차를 강화하는 방안을 검토하고 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;앞서 윤석열 대통령은 지난달 21일부터 4박 6일 동안 사우디아라비아와 카타르를 방문했다. 대통령실은 사우디아라비아에서 21조원 규모의 새로운 투자·교역 관련 양해각서(MOU)를 체결시켰다면서 ‘세일즈 외교’를 대대적으로 홍보했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘판도라 상자’ 열릴까…수사청탁 전 서울경찰청 경무관 쇠고랑</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856812&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856812&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-09T22:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023111007420631951_1699569726_0018856812.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;일명 ‘사건 브로커’로부터 4000여만원의 ‘검은돈’을 받아 챙긴 혐의로 전직 경찰 고위간부가 쇠고랑을 찼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주지법 윤명화 영장전담 부장판사는 ’변호사법 위반’ 혐의가 불거진 전 경무관 A씨에 대해 구속영장을 발부했다고 10일 밝혔다. 증거 인멸 우려가 크다는 사유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 광주지검 반부패강력수사부는 광주·전남에서 주로 활동한 사건 브로커 성모(62)씨를 수사하는 과정에서 청탁 비위 행위가 드러난 A씨 혐의를 확인해 구속영장을 청구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울경찰청 금융범죄수사대 압수수색 과정에서 서울경찰청 수사부장을 거친 후 퇴직한 A씨가 사기사건 등에 관여한 혐의를 포착한 것으로 전해졌다. 가상화폐 투자사기 사건에 영향력을 행사해주는 조건으로 4000만원을 받아 챙긴 혐의가 불거졌다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)에 출석한 A씨는 “퇴직 이후라 개입할 여지가 없고 합법적으로 돈을 빌렸을 뿐”이라며 혐의를 전면 부인한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 성씨 등 2명이 2020∼2021년 가상화폐 투자 사기사건 피의자들로부터 사건 무마 또는 편의 제공 등 사건청탁을 조건으로 17억 4200만원과 고급 승용차 등을 받은 혐의로 구속기소 한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 성씨가 수년 전부터 골프와 식사·술자리 접대 등을 통해 검찰과 경찰, 지자체 공직자들과 친분을 쌓은 뒤 다양한 청탁을 하며 브로커 역할을 해온 것으로 파악됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성씨를 기소한 검찰은 수사 청탁에 관련된 검찰 수사관과 수사·인사청탁에 관여한 전·현직 경찰관에 대해서도 수사를 확대하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주=장선욱 기자 swjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘판도라 상자’ 열릴까…수사청탁 전 서울경찰청 경무관 쇠고랑</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856812&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856812&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-09T22:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023111007420631951_1699569726_0018856812.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;일명 ‘사건 브로커’로부터 4000여만원의 ‘검은돈’을 받아 챙긴 혐의로 전직 경찰 고위간부가 쇠고랑을 찼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주지법 윤명화 영장전담 부장판사는 ’변호사법 위반’ 혐의가 불거진 전 경무관 A씨에 대해 구속영장을 발부했다고 10일 밝혔다. 증거 인멸 우려가 크다는 사유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 광주지검 반부패강력수사부는 광주·전남에서 주로 활동한 사건 브로커 성모(62)씨를 수사하는 과정에서 청탁 비위 행위가 드러난 A씨 혐의를 확인해 구속영장을 청구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울경찰청 금융범죄수사대 압수수색 과정에서 서울경찰청 수사부장을 거친 후 퇴직한 A씨가 사기사건 등에 관여한 혐의를 포착한 것으로 전해졌다. 가상화폐 투자사기 사건에 영향력을 행사해주는 조건으로 4000만원을 받아 챙긴 혐의가 불거졌다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)에 출석한 A씨는 “퇴직 이후라 개입할 여지가 없고 합법적으로 돈을 빌렸을 뿐”이라며 혐의를 전면 부인한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 성씨 등 2명이 2020∼2021년 가상화폐 투자 사기사건 피의자들로부터 사건 무마 또는 편의 제공 등 사건청탁을 조건으로 17억 4200만원과 고급 승용차 등을 받은 혐의로 구속기소 한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 성씨가 수년 전부터 골프와 식사·술자리 접대 등을 통해 검찰과 경찰, 지자체 공직자들과 친분을 쌓은 뒤 다양한 청탁을 하며 브로커 역할을 해온 것으로 파악됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성씨를 기소한 검찰은 수사 청탁에 관련된 검찰 수사관과 수사·인사청탁에 관여한 전·현직 경찰관에 대해서도 수사를 확대하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주=장선욱 기자 swjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>결선 진출팀 가린다… 11일, 대학리그 LoL 본선 4일차 진행</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018855138&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018855138&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-11-09T23:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110915313031005_1699511490_0018855138.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘2023 e스포츠 대학리그’ 전국 본선 ‘리그 오브 레전드(LoL)’ 부문 마지막 날(4일 차) 경기가 오는 11일 열린다. 이날 경기 결과에 따라 결선에 진출할 6개 팀이 가려진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국 본선에선 시드권을 받은 10개 대학팀과 지역 선발전을 통해 선발된 4개 대학이 풀리그로 순위를 가린다. 6위 내에 이름을 올린 팀은 다음 달 2일과 3일 양일간 대전e스포츠경기장에서 열리는 전국 결선 토너먼트 참가권을 얻는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110916051131078_1699513511_0018855138.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;마지막 날 최대 관심사는 6위 경쟁이다. 결선 막차 티켓에 가장 근접한 건 한 경기를 덜 치른 카이스트(5승 4패)다. 지난 3일 차에서 선두권에 자리한 수성대를 잡으면서 5승 고지에 올라 6위 싸움에 유리한 고지를 점했다. 마지막 날 대진도 좋다. 비교적 하위권에 있는 동아대, 신구대, 단국대, 경희대를 만난다. 만약 4승을 싹쓸이한다면 5위까지 치고 올라갈 여지도 있다. 지금까지 가시밭길을 잘 헤쳐온 만큼 마지막 집중력이 중요한 카이스트다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7위 5승 5패의 배재대는 다크호스로 꼽힌다. 3일 차에 전승을 내달리며 중위권으로 껑충 순위 점프에 성공했다. 다만 마지막 날 전남과학대, 수성대 등 상위권 팀과 어려운 대결을 남겨두고 있고 한 경기를 더 치른 까닭에 자력 진출도 어려운 상황이다. 최대한 승리를 쌓은 뒤 카이스트의 경기 결과를 지켜봐야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8위 신구대 또한 고단한 건 매한가지다. 4승 6패인 신구대는 마지막 날 단국대, 카이스트, 동아대(부)를 만난다. 비교적 중하위권에 있는 단국대, 카이스트, 동아대를 만나기 때문에 대진은 무난하나 3일 차에 배재대에 일격을 맞으며 불안한 모습을 보였다. 라이벌 카이스트와의 대결이 6강 합류의 분수령이 될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9위 동아대(부) 또한 상황은 어려운 상황이다. 4승 6패인 이 팀은 마지막 날 조선이공대, 동아대(G), 신구대를 만나는 나쁘지 않은 대진이지만 본선 진행 중 누적된 경고 2장으로 인해 승점 1점을 깎인 상태이기 때문에 전승을 하더라도 6위 진입이 자력으로 불가능 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선두도 마지막 날 비로소 가려진다. 나란히 9승 1패 중인 오산대와 국제대가 이날 만나기 때문에 사실상 1위 결정전으로 주목받는다. 1위 팀은 결선 4강에서 상대 팀을 지명할 수 있으므로 양 팀 모두 전력 질주를 할 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3~5위 팀의 선두 가능성도 열려있다. 서울시립대(8승 1패)와 전남과학대(8승 2패)가 이날 맞붙는데, 이긴 팀은 선두 경쟁에 합류할 여력이 생긴다. 4경기가 남은 수성대는 이날 선두권 팀과 잇달아 만나는 만큼 모두 이기면 선두에 오를 가능성이 열려있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 서울시립대-전남과학대, 오산대-국제대, 배재대-수성대, 수성대-조선이공대 경기가 공식 채널을 통해 생중계된다. 국제대-수성대, 전남과학대-배재대, 서울시립대-오산대 경기는 공식 다시 보기 채널을 통해 중계된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110916410631154_1699515666_0018855138.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 대회는 온라인 참여 이벤트가 다채롭게 마련돼있다. 구독자 및 팔로잉 이벤트를 비롯해 우리 대학 응원 챌린지(우대챌),  대학리그 유튜브 댓글 이벤트 등이 진행된다. 자세한 사항은 ‘e스포츠 대학리그’ SNS 채널을 통해 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>결선 진출팀 가린다… 11일, 대학리그 LoL 본선 4일차 진행</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018855138&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018855138&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-11-09T23:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110915313031005_1699511490_0018855138.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘2023 e스포츠 대학리그’ 전국 본선 ‘리그 오브 레전드(LoL)’ 부문 마지막 날(4일 차) 경기가 오는 11일 열린다. 이날 경기 결과에 따라 결선에 진출할 6개 팀이 가려진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국 본선에선 시드권을 받은 10개 대학팀과 지역 선발전을 통해 선발된 4개 대학이 풀리그로 순위를 가린다. 6위 내에 이름을 올린 팀은 다음 달 2일과 3일 양일간 대전e스포츠경기장에서 열리는 전국 결선 토너먼트 참가권을 얻는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110916051131078_1699513511_0018855138.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;마지막 날 최대 관심사는 6위 경쟁이다. 결선 막차 티켓에 가장 근접한 건 한 경기를 덜 치른 카이스트(5승 4패)다. 지난 3일 차에서 선두권에 자리한 수성대를 잡으면서 5승 고지에 올라 6위 싸움에 유리한 고지를 점했다. 마지막 날 대진도 좋다. 비교적 하위권에 있는 동아대, 신구대, 단국대, 경희대를 만난다. 만약 4승을 싹쓸이한다면 5위까지 치고 올라갈 여지도 있다. 지금까지 가시밭길을 잘 헤쳐온 만큼 마지막 집중력이 중요한 카이스트다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7위 5승 5패의 배재대는 다크호스로 꼽힌다. 3일 차에 전승을 내달리며 중위권으로 껑충 순위 점프에 성공했다. 다만 마지막 날 전남과학대, 수성대 등 상위권 팀과 어려운 대결을 남겨두고 있고 한 경기를 더 치른 까닭에 자력 진출도 어려운 상황이다. 최대한 승리를 쌓은 뒤 카이스트의 경기 결과를 지켜봐야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8위 신구대 또한 고단한 건 매한가지다. 4승 6패인 신구대는 마지막 날 단국대, 카이스트, 동아대(부)를 만난다. 비교적 중하위권에 있는 단국대, 카이스트, 동아대를 만나기 때문에 대진은 무난하나 3일 차에 배재대에 일격을 맞으며 불안한 모습을 보였다. 라이벌 카이스트와의 대결이 6강 합류의 분수령이 될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9위 동아대(부) 또한 상황은 어려운 상황이다. 4승 6패인 이 팀은 마지막 날 조선이공대, 동아대(G), 신구대를 만나는 나쁘지 않은 대진이지만 본선 진행 중 누적된 경고 2장으로 인해 승점 1점을 깎인 상태이기 때문에 전승을 하더라도 6위 진입이 자력으로 불가능 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선두도 마지막 날 비로소 가려진다. 나란히 9승 1패 중인 오산대와 국제대가 이날 만나기 때문에 사실상 1위 결정전으로 주목받는다. 1위 팀은 결선 4강에서 상대 팀을 지명할 수 있으므로 양 팀 모두 전력 질주를 할 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3~5위 팀의 선두 가능성도 열려있다. 서울시립대(8승 1패)와 전남과학대(8승 2패)가 이날 맞붙는데, 이긴 팀은 선두 경쟁에 합류할 여력이 생긴다. 4경기가 남은 수성대는 이날 선두권 팀과 잇달아 만나는 만큼 모두 이기면 선두에 오를 가능성이 열려있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 서울시립대-전남과학대, 오산대-국제대, 배재대-수성대, 수성대-조선이공대 경기가 공식 채널을 통해 생중계된다. 국제대-수성대, 전남과학대-배재대, 서울시립대-오산대 경기는 공식 다시 보기 채널을 통해 중계된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023110916410631154_1699515666_0018855138.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 대회는 온라인 참여 이벤트가 다채롭게 마련돼있다. 구독자 및 팔로잉 이벤트를 비롯해 우리 대학 응원 챌린지(우대챌),  대학리그 유튜브 댓글 이벤트 등이 진행된다. 자세한 사항은 ‘e스포츠 대학리그’ SNS 채널을 통해 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신천지 신도 10만명, 대구 집결…경찰 총력 대응</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856891&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856891&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-09T23:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2022112016544311379_1668930884_0018856891.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오는 12일 대구에서 열리는 신천지예수교 증거장막성전(신천지) 연합수료식에 신도 10만명 정도가 몰릴 것으로 전망된다. 이에 교통혼잡과 안전관리를 위해 경찰도 총력 대응에 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대구 경찰청과 대구자치경찰 위원회는 오는 12일 대구 수성구 대구스타디움과 보조경기장에서 열리는 신천지예수교 증거장막성전(신천지) 연합수료식에 대비해 소방 등과 협력해 합동 종합상황실을 운영하는 등 총력 대응하겠다고 10일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신도 약 10만명이 몰릴 것으로 알려지면서 극심한 교통 혼잡이 예상된다. 수료생을 태운 버스 2300여대 등 차량 2700여대가 행사장과 달성 구지 국가산단 일대로 몰릴 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 경찰은 기동대 3개 중대, 교통경찰관 등 경찰관 250여명을 현장 배치하고 대구시와 소방 등과 협력해 대응하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 차량 집결과 해산 시까지 차량 소통 관리, 교통방송·전광판 등을 통한 사전 홍보와 실시간 교통정보를 제공해 일반 운전자들이 미리 우회할 수 있도록 안내할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대규모 인파가 몰리는 만큼 안전관리에도 주의가 필요하다. 특히 행사장 주변에서 반대단체 집회 등이 예정돼 있어 신천지 측과의 충돌 가능성도 배제할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “행사 당일 행사장 원거리에서 우회하여 운전하거나 다중운집 장소를 피하고 경찰 안내를 잘 따라 주길 바란다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신천지 신도 10만명, 대구 집결…경찰 총력 대응</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856891&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856891&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-09T23:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2022112016544311379_1668930884_0018856891.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오는 12일 대구에서 열리는 신천지예수교 증거장막성전(신천지) 연합수료식에 신도 10만명 정도가 몰릴 것으로 전망된다. 이에 교통혼잡과 안전관리를 위해 경찰도 총력 대응에 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대구 경찰청과 대구자치경찰 위원회는 오는 12일 대구 수성구 대구스타디움과 보조경기장에서 열리는 신천지예수교 증거장막성전(신천지) 연합수료식에 대비해 소방 등과 협력해 합동 종합상황실을 운영하는 등 총력 대응하겠다고 10일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신도 약 10만명이 몰릴 것으로 알려지면서 극심한 교통 혼잡이 예상된다. 수료생을 태운 버스 2300여대 등 차량 2700여대가 행사장과 달성 구지 국가산단 일대로 몰릴 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 경찰은 기동대 3개 중대, 교통경찰관 등 경찰관 250여명을 현장 배치하고 대구시와 소방 등과 협력해 대응하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 차량 집결과 해산 시까지 차량 소통 관리, 교통방송·전광판 등을 통한 사전 홍보와 실시간 교통정보를 제공해 일반 운전자들이 미리 우회할 수 있도록 안내할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대규모 인파가 몰리는 만큼 안전관리에도 주의가 필요하다. 특히 행사장 주변에서 반대단체 집회 등이 예정돼 있어 신천지 측과의 충돌 가능성도 배제할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “행사 당일 행사장 원거리에서 우회하여 운전하거나 다중운집 장소를 피하고 경찰 안내를 잘 따라 주길 바란다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“피해자들에게 죄송” 전청조, ‘28억 사기 혐의’ 검찰 송치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856915&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856915&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-09T23:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023111008230031956_1699572180_0018856915.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전 펜싱 국가대표 남현희(42)씨의 재혼 상대로 알려진 뒤 수십억대 투자사기 혐의가 드러난 전청조(27)씨가 10일 구속 상태로 검찰에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 송파경찰서는 이날 오전 전씨에 대해 특정경제범죄가중처벌법상 사기 혐의를 적용해 서울동부지검에 송치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023111008225531955_1699572175_0018856915.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오전 7시 36분쯤 송파경찰서 유치장에서 나온 전씨는 ‘남씨와 공모한 것 맞냐’, ‘펜싱협회 후원은 남씨가 제안했냐’ 등 취재진 질의에 “피해자들에게 죄송합니다”라고 짧게 답한 뒤 호송 차량에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 조사 결과 피해자는 23명으로, 피해 금액은 28억원 가량으로 늘어났다. 전씨는 강연 등을 하며 알게 된 23명으로부터 투자금 명목으로 28억원 가량을 가로챈 혐의를 받는다. 주로 해외 비상장 회사나 국내 애플리케이션 개발 회사에 투자를 권유하는 식으로 범행한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 조사에서 자신의 사기 범행도 모두 인정한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023111008232331957_1699572203_0018856915.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다만 남씨와 전씨의 공모 여부에 대해서는 경찰이 추가로 수사할 방침이다. 전씨 측은 “남씨가 지난 3월부터 사기 범행을 이미 알고 있었고 공모했다”고 주장하고 있고, 반면 남씨 측은 전혀 알지 못했다며 정반대의 진술을 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남씨는 자신이 운영하던 서울 강남의 펜싱 아카데미 수강생 학부모 1명으로부터 전씨와 함께 공범으로 고소당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023111008233431958_1699572214_0018856915.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰은 남씨에 대해 출국금지 조치를 내리고 이번 주 두 차례 불러 장시간 조사했다. 지난 8일에는 남씨와 전씨의 대질 조사도 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨가 남씨로부터 사기와 사기미수, 허위사실적시 명예훼손 등으로 고소된 건과 또 다른 남성에게 혼인빙자 사기로 고소당한 건에 대해서는 송파서가 수사를 이어간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“피해자들에게 죄송” 전청조, ‘28억 사기 혐의’ 검찰 송치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856915&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856915&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-09T23:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023111008230031956_1699572180_0018856915.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전 펜싱 국가대표 남현희(42)씨의 재혼 상대로 알려진 뒤 수십억대 투자사기 혐의가 드러난 전청조(27)씨가 10일 구속 상태로 검찰에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 송파경찰서는 이날 오전 전씨에 대해 특정경제범죄가중처벌법상 사기 혐의를 적용해 서울동부지검에 송치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023111008225531955_1699572175_0018856915.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오전 7시 36분쯤 송파경찰서 유치장에서 나온 전씨는 ‘남씨와 공모한 것 맞냐’, ‘펜싱협회 후원은 남씨가 제안했냐’ 등 취재진 질의에 “피해자들에게 죄송합니다”라고 짧게 답한 뒤 호송 차량에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 조사 결과 피해자는 23명으로, 피해 금액은 28억원 가량으로 늘어났다. 전씨는 강연 등을 하며 알게 된 23명으로부터 투자금 명목으로 28억원 가량을 가로챈 혐의를 받는다. 주로 해외 비상장 회사나 국내 애플리케이션 개발 회사에 투자를 권유하는 식으로 범행한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 조사에서 자신의 사기 범행도 모두 인정한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023111008232331957_1699572203_0018856915.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다만 남씨와 전씨의 공모 여부에 대해서는 경찰이 추가로 수사할 방침이다. 전씨 측은 “남씨가 지난 3월부터 사기 범행을 이미 알고 있었고 공모했다”고 주장하고 있고, 반면 남씨 측은 전혀 알지 못했다며 정반대의 진술을 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남씨는 자신이 운영하던 서울 강남의 펜싱 아카데미 수강생 학부모 1명으로부터 전씨와 함께 공범으로 고소당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023111008233431958_1699572214_0018856915.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰은 남씨에 대해 출국금지 조치를 내리고 이번 주 두 차례 불러 장시간 조사했다. 지난 8일에는 남씨와 전씨의 대질 조사도 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨가 남씨로부터 사기와 사기미수, 허위사실적시 명예훼손 등으로 고소된 건과 또 다른 남성에게 혼인빙자 사기로 고소당한 건에 대해서는 송파서가 수사를 이어간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이혼소송 아내 방에서 은행통장 가져오면 처벌받나?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856936&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856936&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-09T23:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2020072710090771183_1595812147_0018856936.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이혼소송 이후 별거 중인 아내가 자는 방에 몰래 들어가 은행 통장과 승용차 열쇠를 되찾아왔다면 처벌 대상이 될까. 1심은 유죄로 봤지만 2심은 무죄라고 판단해 대원의 최종 판결이 주목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주지법 형사4부(부장판사 정영하)는 ‘방실수색’ 혐의로 기소된 A(50)씨의 항소심에서 징역 3개월에 집행유예 1년의 원심을 파기하고 무죄를 선고했다고 10일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방식수색 혐의는 형법 제319조(주거침입, 퇴거불응) ①사람의 주거, 관리하는 건조물, 선박이나 항공기 또는 점유하는 방실에 침입한 자는 3년 이하의 징역 또는 500만원 이하의 벌금에 처한다는 규정과 관련돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;형법 제321조(주거·신체 수색)에도 사람의 신체, 주거, 관리하는 건조물, 자동차, 선박이나 항공기 또는 점유하는 방실을 수색한 자는 3년 이하의 징역에 처한다는 규정이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낯선 방식수색 혐의가 적용된 A씨는 아내가 이혼소송 이후 가져간 은행 통장과 승용차 열쇠를 되찾기 위해 2021년 3월 19일 새벽 순천시 아내 B씨의 주거지 2층 안방을 뒤진 혐의로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨와 지난 1995년 혼례를 치르고 혼인신고를 한 A씨는 자녀 두 명을 두고 결혼생활을 하다가 여러 이유로 불화를 겪었다. 5년여 만인 2020년 10월 아내 B씨가 먼저 이혼소송을 제기하자 A씨는 반소를 제기해 현재 이혼소송 절차를 밟고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법정 다툼이 시작된 직후인 2021년 초 순천의 다른 아파트로 거주지를 옮겨 이혼 전 단계인 별거를 시작했지만 두 사람 사이의 갈등을 사그라지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 2021년 3월 18일 A씨가 사는 아파트에 찾아가 A씨 소유의 승용차 열쇠 등을 챙겨 나왔고 A씨는 ‘도둑질을 당했다’고 경찰에 신고했으나 모두 내사 종결됐다. 경찰은 친족간 재산범죄는 처벌하지 않는다는 친족상도례 조항을 적용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 A씨는 다음날 새벽 자신의 물건을 찾기 위해 B씨의 방을 몰래 찾았다가 잠에서 깬 B씨와 마주쳤다. 뻘쭘해졌지만 A씨는 결국 승용차 열쇠와 은행 통장 등을 집요하게 되찾아왔고 이에 불만을 품은 B씨는 ‘별거하던 남편이 방에 몰래 침입했다’며 고소장을 제출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이혼소송 중인 A·B씨가 극단적 감정대립을 하게 된 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1심은 재판에서 “B씨가 소리를 지르자 도망간 A씨에게 공동 주거권이 있었다고 볼 여지가 없고, 생활형태를 봐도 공동 점유자로 보기 어렵다”고 판단해 유죄를 선고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 2심 항소심은 “A씨와 B씨가 이혼소송 중이나 자녀 양육, 재산 분할 등 혼인 관계 청산의 합의가 이뤄지지 않았다”며 “공동점유자가 공동생활의 장소에 자유롭게 출입하고 이용하는 것을 금지할 수 없고 수색행위도 불법하거나 위법하지 않다”고 무죄 취지로 판시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주=장선욱 기자 swjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이혼소송 아내 방에서 은행통장 가져오면 처벌받나?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856936&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856936&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-09T23:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2020072710090771183_1595812147_0018856936.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이혼소송 이후 별거 중인 아내가 자는 방에 몰래 들어가 은행 통장과 승용차 열쇠를 되찾아왔다면 처벌 대상이 될까. 1심은 유죄로 봤지만 2심은 무죄라고 판단해 대원의 최종 판결이 주목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주지법 형사4부(부장판사 정영하)는 ‘방실수색’ 혐의로 기소된 A(50)씨의 항소심에서 징역 3개월에 집행유예 1년의 원심을 파기하고 무죄를 선고했다고 10일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방식수색 혐의는 형법 제319조(주거침입, 퇴거불응) ①사람의 주거, 관리하는 건조물, 선박이나 항공기 또는 점유하는 방실에 침입한 자는 3년 이하의 징역 또는 500만원 이하의 벌금에 처한다는 규정과 관련돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;형법 제321조(주거·신체 수색)에도 사람의 신체, 주거, 관리하는 건조물, 자동차, 선박이나 항공기 또는 점유하는 방실을 수색한 자는 3년 이하의 징역에 처한다는 규정이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낯선 방식수색 혐의가 적용된 A씨는 아내가 이혼소송 이후 가져간 은행 통장과 승용차 열쇠를 되찾기 위해 2021년 3월 19일 새벽 순천시 아내 B씨의 주거지 2층 안방을 뒤진 혐의로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨와 지난 1995년 혼례를 치르고 혼인신고를 한 A씨는 자녀 두 명을 두고 결혼생활을 하다가 여러 이유로 불화를 겪었다. 5년여 만인 2020년 10월 아내 B씨가 먼저 이혼소송을 제기하자 A씨는 반소를 제기해 현재 이혼소송 절차를 밟고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법정 다툼이 시작된 직후인 2021년 초 순천의 다른 아파트로 거주지를 옮겨 이혼 전 단계인 별거를 시작했지만 두 사람 사이의 갈등을 사그라지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 2021년 3월 18일 A씨가 사는 아파트에 찾아가 A씨 소유의 승용차 열쇠 등을 챙겨 나왔고 A씨는 ‘도둑질을 당했다’고 경찰에 신고했으나 모두 내사 종결됐다. 경찰은 친족간 재산범죄는 처벌하지 않는다는 친족상도례 조항을 적용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 A씨는 다음날 새벽 자신의 물건을 찾기 위해 B씨의 방을 몰래 찾았다가 잠에서 깬 B씨와 마주쳤다. 뻘쭘해졌지만 A씨는 결국 승용차 열쇠와 은행 통장 등을 집요하게 되찾아왔고 이에 불만을 품은 B씨는 ‘별거하던 남편이 방에 몰래 침입했다’며 고소장을 제출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이혼소송 중인 A·B씨가 극단적 감정대립을 하게 된 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1심은 재판에서 “B씨가 소리를 지르자 도망간 A씨에게 공동 주거권이 있었다고 볼 여지가 없고, 생활형태를 봐도 공동 점유자로 보기 어렵다”고 판단해 유죄를 선고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 2심 항소심은 “A씨와 B씨가 이혼소송 중이나 자녀 양육, 재산 분할 등 혼인 관계 청산의 합의가 이뤄지지 않았다”며 “공동점유자가 공동생활의 장소에 자유롭게 출입하고 이용하는 것을 금지할 수 없고 수색행위도 불법하거나 위법하지 않다”고 무죄 취지로 판시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주=장선욱 기자 swjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사회적 갈등 심화…답답하고 유감” 한 총리, 야당 비판</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856967&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856967&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-09T23:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023111008435431963_1699573434_0018856967.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한덕수 국무총리가 국회의 노란봉투법(노동조합법 개정안)과 방송3법 통과에 대해 “민생과 거리가 있는 사회적 갈등을 심화시키는 안건들이 충분한 숙의 없이 처리되는 상황이 참으로 답답하고 안타깝고 유감스럽다”며 야당인 더불어민주당을 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 총리는 10일 오전 정부서울청사에서 제46회 국무회의를 주재하고 “어제 국회에서 야당은 여당과 충분한 협의 없이 우리의 경제와 국민 생활에 심대한 영향을 끼칠 법안을 강행 처리했다”며 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 총리는 “정부는 이번에 통과된 법안의 문제점과 부작용에 대해 각계각층의 의견을 수렴하여 국익을 위한 방향이 무엇인지 심도있게 검토하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “우리 헌법은 국회의원에게 국익을 우선할 책무를 부여하고 있다”며 “정부가 국민들께서 걱정하시는 민생에 더욱 집중할 수 있도록 국회의 지원과 협조를 간절히 호소드린다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 민주당이 추진하고 있는 이동관 방송통신위원장 탄핵안에 대해서도 “헌법이나 법률을 위반해야만 가능한 탄핵을 추진하고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사회적 갈등 심화…답답하고 유감” 한 총리, 야당 비판</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856967&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018856967&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-09T23:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1110/2023111008435431963_1699573434_0018856967.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한덕수 국무총리가 국회의 노란봉투법(노동조합법 개정안)과 방송3법 통과에 대해 “민생과 거리가 있는 사회적 갈등을 심화시키는 안건들이 충분한 숙의 없이 처리되는 상황이 참으로 답답하고 안타깝고 유감스럽다”며 야당인 더불어민주당을 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 총리는 10일 오전 정부서울청사에서 제46회 국무회의를 주재하고 “어제 국회에서 야당은 여당과 충분한 협의 없이 우리의 경제와 국민 생활에 심대한 영향을 끼칠 법안을 강행 처리했다”며 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 총리는 “정부는 이번에 통과된 법안의 문제점과 부작용에 대해 각계각층의 의견을 수렴하여 국익을 위한 방향이 무엇인지 심도있게 검토하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “우리 헌법은 국회의원에게 국익을 우선할 책무를 부여하고 있다”며 “정부가 국민들께서 걱정하시는 민생에 더욱 집중할 수 있도록 국회의 지원과 협조를 간절히 호소드린다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 민주당이 추진하고 있는 이동관 방송통신위원장 탄핵안에 대해서도 “헌법이나 법률을 위반해야만 가능한 탄핵을 추진하고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>