<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 전체기사</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibRssAll.xml</link>
    <description>국민일보 - 전체기사</description>
    <lastBuildDate>2023-08-16T00:11:07.213Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[사설] 디플레 우려에 부동산 위기까지… 심상찮은 中 경제</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316169&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316169&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:04:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081309164131434_1691885801_0924316169.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국 경제 상황이 심상찮다. 코로나19 이후 디플레이션(경기 침체 속 물가 하락) 우려가 높아지는 가운데 중국 국내총생산(GDP)의 25%를 차지하는 부동산시장도 흔들리고 있다. 영국 파이낸셜타임스는 “중국이 일본의 장기 경기 침체 초기와 상황이 비슷하다”고 분석하기도 했다. 세계 소비 1위 시장인 중국의 경제 위기는 글로벌시장에 큰 파장을 낳고 특히 대중 교역 의존도가 높은 한국 경제에도 직격탄이 되기에 철저한 대비가 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 블룸버그 등 외신에 따르면 중국 신규 주택 판매 1~2위를 다투는 부동산 개발업체 비구이위안은 지난주 만기가 돌아온 채권 이자를 갚지 못해 디폴트(채무불이행) 위기에 빠졌다. 앞서 또 다른 업체 위안양도 지난 2일 20억 위안(약 3650억원) 규모의 채권을 갚지 못하면서 부동산시장이 도미노 붕괴 위험에 놓였다. 중국의 지난달 소비자물가 상승률(-0.3%)이 2년5개월 만에 마이너스로 전환했고 같은 달 청년실업률은 21.3%로 사상 최고치를 기록하는 등 디플레 공포가 가시화된 상태에서 엎친 데 덮친 격이 된 것이다. 중국 경제의 불안감을 반영하듯 이날 한·중·일 등 아시아 주식시장은 1% 안팎의 추락을 맛봐야 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국시장이 우리나라 전체 수출의 20%, 반도체 수출의 30~40%를 차지하기에 중국의 경기 둔화 장기화는 먼 산 보듯 할 수 없다. ‘차이나 리스크’가 현실로 다가온 만큼 대안을 신속히 마련해야 한다. 아세안·중동·인도 등 최근 정부가 공을 들이는 시장 다변화를 좀 더 서두를 필요가 있다. 신성장 동력 육성과 함께 중국시장에서 빠져나오고 있는 외국인 투자를 적극 유치해 경기 부양과 고용 창출로 이끄는 노력을 기울여야 한다. 또한 중국 부동산 위기는 우리의 미래가 될 수도 있다. 부동산 프로젝트파이낸싱(PF) 부실, 가계부채 급증세에 대해 선제적으로 대처하는 것은 아무리 강조해도 지나치지 않는다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[돋을새김] 새로운 적들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316172&amp;code=11171358&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316172&amp;code=11171358&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2022030220260824936_1646220368_0924316172.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘지구온난화’는 이제 옛말이 됐다. ‘지구열난화’ 시대가 왔다. 안토니우 구테흐스 유엔 사무총장은 지난달 27일 “지구온난화의 시대는 끝나고, ‘끓는 지구’의 시대가 시작됐다”고 말했다. 그는 “현재 기후변화 현상이 진행 중이고, 두려운 상황”이라며 “하지만 이는 단지 시작에 불과하다”고 경고했다. 유럽연합(EU) 기후변화 감시기구는 올해 7월 중순까지의 온도가 역대 최고라는 관측 결과를 발표했다. “올여름이 앞으로는 가장 시원한 여름이 될 것”이라는 분석은 섬뜩하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폭염과 폭우·태풍 등 기상이변은 전 지구적 문제가 됐다. ‘기상이변’이라는 말도 조만간 ‘사어(死語)’가 될지 모르겠다. 이변이 아니라 항상 벌어지는 일이 될 가능성이 크기 때문이다. 올해만 봐도 미국·중국·인도·이란·노르웨이·스웨덴·이탈리아·포르투갈·소말리아·에티오피아 등이 기상재해로 신음했다. 국가명을 거론하는 것이 무의미할 정도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리나라도 예외가 아니다. 지난달 15일 충북 청주시 오송읍 궁평2지하차도에서 14명이 숨진 사고가 발생했다. 태풍 ‘카눈’은 기상 관측 사상 처음으로 한반도를 관통하며 평양 주변까지 올라갔다. 태풍의 수명은 일반적으로 닷새 정도인데, 카눈은 14일 정도를 태풍으로 세력을 유지한 것도 이례적인 현상이다. 바다도 뜨거워지면서 태풍의 생명이 길어진다고 한다. 행정안전부에 따르면 지난 6월 25일 이후 폭우로 인한 사망은 52명으로 잠정 집계됐다. 카눈으로 인한 사망자도 2명으로 잠정 집계됐다. 폭우·태풍 피해는 이제 우리 곁에 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부도 대책 마련에 나섰다. 윤석열 대통령은 지난달 17일 국무회의를 주재하며 “기후변화로 인한 천재지변 양상이 극단적으로 나타나고 있다”면서 “재난관리 체계와 대응 방식을 근본적으로 확 바꿔야 한다”고 강조했다. 윤 대통령은 다른 회의에서는 “기후변화 상황을 이제 우리가 늘 있는 것으로 알고 대처를 해야지, 이것을 ‘이상현상이니까 어쩔 수 없다’는 식의 인식은 완전히 뜯어고쳐야 한다”고 역설했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폭염·폭우 등 기상이변만 우리 사회의 ‘새로운 적’이 아니다. ‘묻지마 흉기난동’도 신종 위협으로 등장했다. 서울 신림역 인근과 경기 성남시 분당 서현역 인근, 대전의 한 고등학교에서 연쇄적으로 묻지마 흉기난동이 발생했다. ‘안전한 대한민국’은 이제 사라졌다는 한탄이 쏟아졌다. 윤 대통령은 서현역 사건과 관련해 “무고한 시민에 대한 테러”라며 “강력한 진압장비 휴대로 대응하라”고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인공지능(AI) 기술을 악용해 조작된 가짜뉴스도 과거에는 없었던 사회악이다. 내년 4월 총선을 앞두고 ‘AI 가짜뉴스’가 기승을 부릴 수 있다는 우려가 크다. 북한 문제는 진화를 거듭하는 바이러스처럼 새로운 형태로 우리를 괴롭히고 있다. 북한의 핵·미사일 위협만도 버거운데, 무인기 등 신형 무기를 계속 개발하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 정치권은 이 같은 낯선 적들에 맞서 싸워 이길 수 있을까. 대답은 회의적이다. 여야 모두 내년 총선 승리를 위해선 영혼을 팔 기세다. 그러나 새로운 적들 앞에서는 영락없는 ‘종이호랑이’ 모양새다. 여당은 용산 눈치보기에 급급하고, 야당은 계파 싸움에 여념이 없다. 세상은 급격히 변화하고 새로운 난제들이 등장하는데, 한국 정치권에서는 변화의 기운이 감지되지 않는다. 여야 간 싸움을 보면, 조선시대 때 ‘왕비가 상복을 몇 년 입어야 하는가’를 놓고 싸웠던 ‘예송논쟁(禮訟論爭)’이 연상된다. 기후변화와 묻지마 흉기난동 등이 급류처럼 우리 사회를 습격하고 있다. 대안 마련에 더딜 경우 폭우에 휩쓸려 가는 이재민 신세가 될 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하윤해 정치부장 justice@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신종수 칼럼] 나를 가르친 팔할</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316149&amp;code=11171414&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316149&amp;code=11171414&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023061922021264851_1687179732_0924316149.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;학창 시절 선생님 가르침과 관심 지금 잣대로는 아동학대&lt;br&gt;법으로 교사들 옭아매면 학원 선생보다 역할 좁아져&lt;br&gt;창의적이고 자율적인 교육 가능하도록 교권 회복돼야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;수업시간에 잠자는 학생을 흔들어 깨운 것마저 학생인권조례 위반, 아동학대 또는 성추행으로 신고를 하는 시대다. ‘라떼’는 수업시간에 책상에 엎드려 자다가 대뿌리로 머리를 한 대 맞고 화들짝 놀라 깨곤 했는데…. 교사가 자신을 때리는 학생의 팔을 잡았다는 이유로 아동학대 신고를 당한 경우도 있다고 하니 세상이 많이 변했다는 생각이 든다. 나 때는 잘못하면 대뿌리 정도가 아니라 대걸레 자루로 엉덩이를 맞고 했어도 아무 문제가 없었는데 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나를 키운 건 팔할이 바람이었다는 서정주 시인의 표현을 빌리자면 청소년 시절 나를 가르친 건 팔할이 학교였고 선생님이었다. 질풍노도의 중3 때 이런 저런 이유로 학교에 안 가거나 수업을 빠지곤 했던 나는 또 운동장을 가로질러 담을 넘으려던 참이었다. 그때 교무실 앞 현관에서부터 슬리퍼를 신은 채 내 이름을 부르며 뛰어오는 선생님이 있었다. 전근 온 지 얼마 안 된 여선생님이었다. 나는 그냥 담을 넘어 나갈 수 있었지만, 애타게 내 이름을 부르며 힘겹게 뛰어오는 모습이 마음에 걸려 기다렸다. 한 번 담을 넘어 나가면 언제 학교에 나올지 모를 정도로 방황하고 고민이 많던 시기였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 선생님은 우리 빵 먹으러 가자며 내 손을 잡아끌었다. 선생님은 매점까지 가는 동안 내 손을 놓지 않았고 나는 못이긴 듯 끌려갔다. 접시 한가득 빵이 나왔다. 그 선생님은 왜 또 밖으로 나가려고 하느냐는 식의 말은 일체 하지 않았다. 그냥 빵을 맛있게 먹게 할 뿐이었다. 그리고 내 머리를 쓰다듬으며 이렇게 말했다. “우리 종수가 공부만 하면 충분히 좋은 대학 갈 텐데.” 그 당시 내 성적으로 보나 학교 생활로 보나 이해가 안 되는 말이었다. 하지만 이 말은 한참 동안 내 머릿속에서 떠나지 않았다. 역시 사람은 맛있는 것을 사주면서 무슨 얘기를 하면 효과가 있는 모양이다. 선생님은 수업에 늦어 학생들이 기다린다며 먼저 매점을 나갔다. 빵을 다 먹고 난 뒤 나는 매점에 혼자 앉아 한참 고민했다. 가던 길을 계속 가 담을 넘을 것인가, 교실로 들어갈 것인가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 상황을 지금 교육 현장에 대입해 보면 이렇다. 잠자는 학생을 흔들어 깨우거나 교사를 때리는 학생의 팔을 잡아도 아동학대이니, 키가 커서 장군감이라는 소리를 들을 정도로 장군의 DNA를 가진 내 손을 붙잡고 강제로 끌고 간 것은 아동학대다. 매점 이용시간이 아닌 수업시간에 매점에 들어간 것은 학칙 위반이다. 공부 못하는 애한테 좋은 대학 운운했으니 정서적 학대다. 선생님이 수업시간에 학생을 매점에  혼자 둔 것은 방임이다. 선생님이 빵 먹다가 수업에 늦게 들어갔으니 그 수업을 받는 학생들에 대한 학습권 침해다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빵을 다 먹고 한참을 고민하던 나는 결국 교실로 들어갔다. 그날 이후 나는 한 번도 학교 담을 넘은 적이 없다. 교권이란 교사의 권위 이전에 교사로서의 양심과 가치관, 지식과 경험을 바탕으로 재량과 창의성을 발휘해 소신 있게 학생을 올바른 길로 이끌 수 있는 권리이기도 하다. 영화 ‘사운드 오브 뮤직’이나 ‘죽은 시인의 사회’에 나오는 교사는 틀에 박힌 교육 방식이 아니라 자유롭게 아이들과 소통하고 교감한다. 진정으로 아이들을 위한 것이라면 파격적인 방식도 마다하지 않는다. 지금 한국 사회였다면 아마 학부모들에게 고소당했을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교권 추락과 학부모들의 악성 민원, 교사들의 잇단 자살로 교육 현장이 위기다. 학생인권조례는 학생이 학교나 교실에서 어떤 행동을 해도 교사가 함부로 제지하지 못하는 것으로 잘못 이해되고 있다. 아동학대 관련법은 계모 아동학대 살해사건 같은 일을 막기 위한 것이 본래 취지인데 무분별하게 적용되고 있다. 지난 5년간 학부모들로부터 고소를 당한 교사가 1200명이 넘는다. 고소당한 교사 10명 중 7명은 아동학대 혐의로 수사기관의 조사를 받았다. 무혐의로 종결되는 경우가 절반이 넘었고, 기소되더라도 유죄 선고를 받는 경우가 1.5%에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교사들을 법과 조례로 옭아매면 학교에서 정상적인 교육 활동이 이뤄지지 않는다. 교사들은 학생들과 거리들 두고 사무적으로 대할 것이다. 교사들이 위축되면 학원 선생보다 못한 역할만 할 것이다. 사제지간의 정이나 인격적 관계 맺음, 올바른 가치관 형성 등은 요원하다. 학생 인권도 중요하지만 무너진 교권을 바로 세워 균형을 맞출 때가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신종수 편집인 jsshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>발암물질 ‘벤조피렌’ 초과 검출된 수입 포도씨유</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566554&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566554&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-14T21:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081506483133662_1692049711_0018566554.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;수입산 포도씨유에서 발암물질인 ‘벤조피렌’이 초과 검출돼 식품의약품안전처가 판매 중단과 회수 조치에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 식품의약품안전처는 경기도 광주 소재 하이델코리아에서 수입·판매한 스페인산 ‘하이델 포도씨유’ 제품을 판매 중단 및 회수 조치하고 있다고 밝혔다. 업체도 판매가 중지된 상품을 자진 회수하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식약처에 따르면 해당 제품은 발암물질인 벤조피렌 관련 기준을 충족하지 못했다. 식약처가 설정한 해당 제품의 벤조피렌 기준은 ㎏당 2㎍(마이크로그램) 이하지만, 검사 결과 2.2㎍/㎏으로 나타났다. 회수 대상 제품은 500㎖ 단위로 포장된 유통기한 2024년 11월 8일까지인 제품이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벤조피렌은 국제암연구소로부터 사람에게 암을 일으키는 증거가 충분하다는 인체발암물질(그룹 1)로 규정된 물질이다. 한국식품안전연구원은 “벤조피렌은 잔류기간이 길고 독성도 강해 더욱 문제화되고 있다”며 “내분비계장애물질이면서 발암가능물질로서 주로 콜타르, 자동차배출가스, 담배 연기 등에 존재한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식약처는 “회수식품 등을 보관하고 있는 판매자는 판매를 중지하고 회수 영업자에게 반품해 달라”고 당부했다. 또 “해당 제품을 구매한 소비자는 판매 업소에 되돌려 주시는 등 위해식품 회수에 적극 협조해 달라”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아줌마 말 똑바로 해요!” 시어머니 폭행한 30대 며느리</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566836&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566836&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-15T00:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081509051933686_1692057919_0018566836.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;말다툼하다 욕설과 함께 시어머니를 폭행한 30대 며느리가 벌금형을 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 법조계에 따르면 대전지법 형사11단독 장민주 판사는 시어머니를 폭행한 혐의(존속폭행)로 기소된 며느리 A씨(38·여)에게 벌금 30만원을 선고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 2021년 9월 18일 대전 서구 소재 시어머니 B씨(65·여)의 집에서 가족 내부 문제로 언성을 높이며 말다툼을 벌이다 B씨를 폭행한 혐의로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화를 참지 못한 A씨는 B씨를 향해 “아줌마 말 똑바로 해요”라며 B씨의 머리채를 잡으려 하고 B씨를 향해 리모컨과 종이상자를 집어 던진 혐의를 받는다. 이들은 평소에도 가족 내부 문제로 불화를 겪었던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 자신의 혐의를 일부 부인했다. 특히 물건을 던진 것과 관련해 남편이 손목을 잡아 이를 뿌리치려다가 들고 있던 물건이 날아간 것이라고 주장했지만 받아들여지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장 판사는 “피해자가 상당한 정신적 충격을 받았던 것으로 보이고 피해자로부터 용서받지 못했다”며 “다만 가족 내부 문제로 상당한 갈등을 겪던 중 우발적으로 범행에 이르렀고 형사처벌을 받은 전력이 없어 이같이 선고한다”고 양형 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>태풍 ‘란’, 한국엔 영향 미미할 듯…일본으로 간다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566948&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018566948&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-15T01:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081510010833711_1692061268_0018566948.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;제7호 태풍 ‘란’은 15일 일본 오사카 부근에 상륙해 한국에는 큰 영향을 주지 않을 전망이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청에 따르면 이날 오전 4시 기준 태풍 란은 일본 오사카 남남동쪽 약 170㎞ 부근 해상을 지나고 있다. 태풍 강도는 ‘중’이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태풍은 오후 3시쯤 오사카 서북서쪽 약 40㎞ 부근 육상에 상륙한 뒤 센다이와 삿포로를 거칠 전망이다. 이후 동해안으로 빠져나갈 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NHK에 따르면 태풍의 중심기압은 980hPa(헥토파스칼)이다. 최대 풍속은 초속 30ｍ, 최대 순간 풍속은 초속 40ｍ이다. 중심에서 반경 130㎞ 이내에는 풍속 25m 이상의 강풍이 불고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081510010133710_1692061261_0018566948.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날은 서일본에서, 내일은 동일본에서 태풍 영향이 클 것으로 보고 있으며 각 지역에서 많은 비가 올 것이라고 NHK는 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태풍 북상에 따라 이날 나고야와 오사카, 오사카와 오카야마를 연결하는 신칸센 운행이 중지됐다. 또한 이날 오전 4시를 기점으로 최소 800편의 항공편이 결항됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 간접 영향을 받아 동해상에 강풍과 높은 물결이 일 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오주환 기자 johnny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지드래곤 대신 폭염이 ‘남자 양산’ 유행시켰다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018567045&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018567045&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-15T01:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081514182333929_1692076703_0018567045.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;직장인 남성 김모(29)씨는 지난달 점심시간, 식당으로 나서는 길에 양산을 구매했다. 김씨는 “햇볕이 뜨거워 즉흥적으로 양산을 샀는데 이후로 유용하게 쓰고 있다”며 “까만 단색 디자인이라 별로 쑥스럽지도 않다”고 말했다. 그는 “몇 해 전 양산 쓰기를 부끄러워하는 남성들 사이에서 ‘지드래곤이 양산을 유행시켜줬으면 좋겠다’는 우스갯소리가 돌았었는데, 날씨가 더우니 자연스레 양산을 쓰게 된다”며 웃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올여름 기록적인 무더위에 남성들의 패션이 달라졌다. 여성들의 ‘전유물’처럼 여겨졌던 양산을 쓰고, 한때는 ‘금기’시돼기도 했던 반바지를 입고 출근하는 남성들이 많았다. 앞으로 남녀 간의 패션 경계는 더욱 흐릿해질 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롯데백화점은 지난달 17일~지난 13일 롯데백화점 우양산의 매출이 지난해 같은 기간보다 115% 뛰었다고 15일 밝혔다. 같은 기간 현대백화점에서는 양산의 매출이 102% 올랐다. 신세계백화점에서도 양산 매출이 67.3%의 높은 성장률을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양산의 구매층이 남성으로까지 넓어지면서 판매가 크게 늘고 있는 모습이다. 지난달 G마켓의 전년 대비 남성의 양산 구매 증가율은 12%로, 여성의 구매 증가율인 5%를 웃돌았다. 지난 4주간 티몬에서도 남성의 양산 구매액은 지난해보다 104% 급등했다. 롯데백화점 관계자는 “기존에는 화려한 패턴의 여성용 우양산이 인기였다면 최근에는 남성 고객들의 구매가 늘면서 검은색·남색 등 단일한 색상의 심플한 디자인이 인기”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 ‘역대급’ 폭염이 만든 트렌드다. 기상청에 따르면 올해 들어 지난 13일까지 전국 62개 지점을 기준으로 폭염 일수는 11.7일에 이른다. 8월 중순 시점에 이미 연평균 폭염 일수인 11일을 넘어선 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081510172333721_1692062243_0018567045.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더위를 피하기 위해 출근할 때 반바지를 입는 남성들도 많아졌다. 지난달 17일에서 지난 13일까지 무신사에서 ‘남성 반바지’의 검색량은 지난해보다 42% 늘었다. ‘여성 반바지’의 검색량 증가율은 30%에 그쳤다. 무신사 관계자에 따르면 “본격적인 폭염이 시작된 뒤 실용성과 스타일을 중시하는 젊은 남성 고객층을 중심으로 ‘반바지 출근룩’ 수요가 늘었다”고 한다. 이에 격식 있는 디자인의 반바지나 셋업 상품을 내놓은 브랜드들이 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;패션업계 관계자는 “최근 성별 구분에서 자유로운 ‘젠더리스’가 대세인데 무더위까지 겹쳐 빠른 속도로 남성 패션이 바뀌고 있는 것 같다”며 “앞으로 이런 현상이 계속해서 나타날 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이 치료제, 인지기능 저하속도 낮춘다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018567073&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018567073&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-15T01:59:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081510573333763_1692064654_0018567073.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;평소 자주 쓰던 이름이나 전화번호를 기억하지 못하거나 휴대전화를 어디 두었는지 몰라 헤매는 일을 겪으면 사람들은 “치매 아니냐”는 걱정을 하게 된다. 치매는 여러 가지 원인으로 뇌에 병적 노화가 일어나며 나타나는데 질환이 진행되면 기억, 언어, 판단력 등 인지기능 감소로 일상 생활이 어려워진다. 치매는 발생 기전이 불명확하고, 뚜렷한 치료법이 없다. 더군다나 치매가 발병하면 환자 본인의 생활뿐만 아니라 가족의 생활 환경에도 상당한 영향을 끼치게 돼 최악의 질환 중 하나로 불린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 치매를 걱정하지 않아도 되는 시대가 조만간 올지 모른다. 치매 주원인인 알츠하이머 진행을 늦추는 치료제가 최근 여럿 등장했다. 전문가들 사이에서 치매 치료에 새로운 전기를 맞이했다는 평가가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;치매 인구 급증… 전 세계, 치매와의 전쟁 선포&lt;/b&gt;&lt;br&gt;전 세계적으로 치매 환자는 증가 추세다. 국제 알츠하이머협회는 2020년 기준 5500만명 수준인 알츠하이머 환자가 2030년 7800만명, 2050년에는 다시 2배에 가까운 1억3900만명에 달할 것으로 예상한다. 고령화가 원인이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선진국은 치매 정복을 위한 연구를 오랫동안 진행해왔다. 미국은 1992년 알츠하이머 질병 및 관련 연구법을 제정했고, 2011년부터는 국가 사업으로 알츠하이머 약 개발을 지원하고 있다. 영국도 2009년 국가 치매 전략을 발표하고 수억 파운드에 달하는 금액을 치매 관련 연구·개발에 투입했다. 일본은 ‘신 오렌지 플랜’이라는 정책을 통해 치매 퇴치 신약 개발을 추진 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제약·바이오 업계도 신약 개발에 도전했다. 미국 바이오젠과 일라이릴리, 독일 머크 등은 치료제 개발에 나섰다. 하지만 치료제는커녕 치매 원인을 밝혀내는 단계부터 어려움을 겪었다. 현재까지는 아밀로이드 단백질을 알츠하이머 유발 원인으로 추정하는 정도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;치매 치료제가 처음 등장한 건 2021년이다. 미국 바이오젠과 일본 에자이가 함께 개발한 아두헬름(성분명 아두카누맙)이 미국 식품의약국(FDA)로부터 치매 치료제 승인을 받았지만 상용화에는 실패했다. 임상에서 충분한 효능을 입증하지 못한 데다 뇌졸중 등 부작용 우려가 있다는 점이 한계로 작용했다. 비싼 가격도 발목을 잡았다. FDA는 뇌부종 발생과 관련한 발작 위험 가능성을 지적하며 제품 라벨에 이 같은 내용을 포함하라고 명령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081510575233764_1692064673_0018567073.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;레켐비·도마네맙 등장… 게임체인저 되나&lt;/b&gt;&lt;br&gt;첫 번째 치료제가 사실상 실패로 끝났지만 치매 신약 개발을 위한 노력은 계속됐다. 지난달 바이오젠과 에자이가 공동 개발한 ‘레켐비(성분명 레카네맙)’가 미국 FDA의 승인을 받으면서 치매 치료가 재조명을 받았다. 레켐비는 알츠하이머 환자 1795명을 대상으로 한 임상시험에서 투약 18개월 후 인지기능 저하 속도를 27% 낮춘 것으로 나타났다. 기억력, 문제 해결 등 인지 능력을 평가하는 18점 만점 인지 척도에서도 위약(가짜 약) 투약 대조군보다 점수 하락폭이 0.5점 낮았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에 일라이릴리의 도나네맙이 등장하면서 치매 극복에 대한 기대감은 더욱 커졌다. 일라이릴리는 최근 임상 3상 시험 전체 데이터를 발표했는데, 1736명을 대상으로 76주간 실험한 결과 도나네맙 투여 환자의 인지력 저하 속도가 위약 투여 환자보다 35% 늦춰졌다. 특히 경증 참가자 인지력 저하를 60% 늦추는 걸로 나타났다. 초기 알츠하이머 환자에 더 효과적이라는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 치료제 모두 알츠하이머 환자 뇌에 쌓이는 아밀로이드 단백질을 표적으로 삼는다. 레켐비는 아밀로이드의 응집을 막고, 도나네맙은 아밀로이드 물질이 응집돼 덩어리를 이룬 아밀로이드 플라크를 제거하는 효과를 낸다. 전문가들은 두 약물의 등장이 치매 극복의 전환점이 될 것이라고 평가한다. 영국 알츠하이머학회 연구장인 리차드 오클리 박사는 외신과의 인터뷰에서 “지난 수십 년간 긍정적 결과가 없던 상황에서 두 물질이 질병의 진행을 늦추는 것을 보여줬다”며 “알츠하이머 종말의 시작이 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변수는 있다. 안전성이 관건이다. 레켐비는 뇌부종 등 부작용 발생률이 아두헬름(40%)에 비해 낮지만 투약자의 13%가 뇌부종 또는 뇌출혈을 겪었다. 도나네맙은 투약환자 24%가 뇌출혈 또는 뇌부종을 겪은 것으로 전해졌다. 높은 가격도 투약을 원하는 이들에게 부담이다. 레켐비는 연간 2만6500달러(약 3500만원) 수준이다. 신약 실험을 진행 중인 약물에 대한 기대감도 높다. 미국 제약사 바이오비의 NE3107, 프랑스 세포치료제 개발사 AB사이언스의 마시티닙 등이 3상 평가 단계에 있다. 바이오젠의 초기 치매 치료제 BIBO90, 미국 롱에버론의 로메셀-B 등은 2상 시험을 거치고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;국내 치매 치료 연구 한창&lt;/b&gt;&lt;br&gt;국내에서도 치매 치료 연구가 한창이다. 대표적으로 아리바이오, 엔케이맥스 등이 치료제 개발에 도전하고 있다. 아리바이오는 지난해 11월 미국에서 경구용 치매 치료제 후보물질 AR1001의 임상 3상 시험을 시작했다. 10년 이상 치료제 연구에 매진한 끝에 막바지 단계에 도달한 것이다. 아리바이오가 신약 개발에 성공하면 세계 최초로 경구용 알츠하이머 치료제가 세상에 나오게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세포치료제 개발사 엔케이맥스는 최근 미국 알츠하이머학회 국제 콘퍼런스에서 자사 후보 치료제 ‘SNK01’의 임상 1상 중간평가 결과를 공개하며 안전성과 유효성을 확인했다고 밝혔다. 엔케이맥스의 미국 자회사 엔케이바이오텍은 알츠하이머 환자 10명을 저용량, 중간용량, 고용량 투여군으로 나눠 3주마다 한 차례씩 모두 4차례 SNK01을 투여했다. 인지 능력 평가 등 지표를 확인한 결과 모든 항목이 개선됐다고 한다. 신약 개발 전문 바이오기업 &lt;span&gt;젬백스앤카엘도 알츠하이머 치료제 ‘GV1001’에 대한 국내 임상 3상과 글로벌 임상 2상(&lt;/span&gt;미국과 유럽 7개국)&lt;span&gt;을 진행 중이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가 차원의 지원도 확대되고 있다. 과학기술정보통신부는 지난달 제4차 뇌연구 촉진 기본계획을 확정했다. 2027년까지 뇌 산업 분야에서 기업가치 1조원 규모의 전문 기업을 10곳 창출하고, 치매 등 뇌질환 치료제 2종을 확보하는 것을 목표로 한다. 업계 관계자는 “치매 치료 시장을 장악하기 위한 도전은 계속될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이중근 부영 회장, 누락된 초교 동창생들에 1억 전달</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018567552&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018567552&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-15T05:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023062720505273769_1687866652_0018567552.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부영그룹 창업자 이중근(82) 회장이 초등학교 동창들에게 최대 1억원을 추가로 나눠줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 부영 측에 따르면 이 회장은 지난 10일 전남 순천 서면 동산초 여자 동창생 6명에게 개인 통장으로 1억원을 입금했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 회장은 고향 주민과 동창에게 돈을 나눠주는 과정에서 일부가 누락된 사실을 알고 추가로 지급한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 회장은 지난 5월 말부터 6월 초까지 고향 전남 순천 서면 운평리 280여 가구에 세금 공제 후 2600만원부터 최대 9020만원까지 개인 통장으로 입금했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 회장은 또 동산초와 순천중학교를 졸업한 동창에게도 최대 1억원씩 지급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;순천고를 졸업한 동창에게는 5000만원씩 전달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부영에 따르면 이 회장이 서면 면민, 군 동기, 초중고 동창, 친인척 등에게 개인적으로 기부한 금액은 현금만 약 1400억원에 달한다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선물 세트, 공구 세트, 역사책 등 기부한 물품까지 포함하면 총 2400억원 규모라고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 회장은 운평리 죽동마을 가난한 농가에서 태어났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 회장은 동산초(25회), 순천중(15회), 순천고(8회)를 졸업한 뒤 상경해 고려대 정책대학원 행정학 석사와 행정학 박사 학위를 취득했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 회장은 광복절을 하루 앞둔 14일 대통령 특별사면을 받으면서 경영 활동이 가능해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 회장은 수백억원대 횡령·배임 혐의로 2020년 8월 징역 2년 6개월을 확정받고 복역을 하다가 이듬해 광복절에 가석방됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 회장은 형기는 만료됐지만 특별경제범죄 가중처벌법에 따라 5년간 취업이 제한됐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광복절에 ‘4괘’ 틀린 태극기 내건 구리시…“업체 실수”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018567736&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018567736&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-15T06:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081515493734085_1692082177_0018567736.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기 구리시가 제78회 광복절을 맞아 ‘사괘(四卦)’가 잘못 새겨진 태극기를 게양해 빈축을 샀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구리시는 14일 갈매동 복합청사 앞마당에 ‘365일 태극기 거리’를 조성하기 위해 태극기를 줄지어 달았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이곳에 게양된 태극기의 건·곤·감·리 괘의 위치가 모두 잘못돼 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구리시는 해당 사진을 보도용으로 배포했다가 잘못을 인지하고 수정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081514331733945_1692077597_0018567736.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현재 해당 태극기들은 모두 교체된 상태이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구리시 관계자는 15일 “인쇄 업체가 프린트를 잘못한 것으로 변명의 여지가 없는 실수”라면서 “14일 오후에 잘못을 인지한 즉시, 깃발을 교체했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정헌 기자 hlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>선발·뒷문 붕괴 KIA 대들보 된 애니콜즈, ‘꿰어야 보배’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018568039&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018568039&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-15T08:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081517125834271_1692087179_0018568039.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;외국인 투수 듀오가 부진 끝에 교체됐고 신·구 좌완은 기대에 못 미쳤다. 직전 시즌 35세이브 35홀드를 합작했던 필승조도 무너졌다. 대형 부상 변수도 없었는데 시즌 전 구상했던 마운드가 완전히 어그러졌다. 프로야구 KIA 타이거즈 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데도 팀 평균자책점이 리그 3위(3.87)다. 6회 이후엔 3.29로 더 견고하다. 5할 승률 언저리에서 버티고 있는 것도 사실상 전천후 계투진 덕이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수훈갑은 사이드암 임기영이다. 15일 전까지 42경기에 나서 리그 전체 불펜 투수 중 가장 많은 61⅓이닝을 책임졌다. 이닝 소화력은 마당쇤데 마무리 급 안정감까지 장착했다. 2승 1패 2세이브 11홀드에 평균자책점 2.35를 기록했다. &lt;span&gt;1억 5000만원의 연봉이 헐값으로 느껴질 수준이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;군 제대 후 줄곧 선발로 뛰어온 그에게 올 시즌 불펜 전환은 ‘신의 한 수’가 됐다. 지저분한 볼 끝과 수준급 제구를 바탕으로 계산이 서는 투구를 폈다. 꾸준히 로테이션을 돌았던 경험 덕에 멀티 이닝도 거뜬히 소화했다. 좌타자 바깥쪽으로 가라앉는 주 무기 체인지업의 위력은 상황·상대를 가리지 않았다. 실제 올 시즌 그의 좌타자 상대 피안타율은 0.155로 우타자 상대(0.198)보다 오히려 낮았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;좌완 최지민의 성장은 전반기 내내 화제였다. 겨우내 호주에서 흘린 땀방울이 비약적 구속 증가로 이어졌다. 무더위가 찾아오며 거침없던 기세도 꺾이는 듯했지만 이달 들어 다시 페이스를 끌어 올렸다. 8월 5경기에서 도합 4이닝을 3피안타 무실점으로 틀어막았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;존재감으로는 이준영도 뒤지지 않는다. 지난 시즌 전매특허 슬라이더를 앞세워 데뷔 이래 처음으로 2점대 평균자책점을 찍은 그는 올해 한 단계 진화했다. 팀 내 가장 많은 46경기에 등판해 패배 없이 1승 8홀드를 챙겼다. 평균자책점은 2.42까지 끌어내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기존 필승조 ‘J 트리오’에서 제 몫을 해준 건 전상현이 유일하다. 그 역시 장현식 정해영처럼 올 시즌 초 부침을 겪으며 2군을 오갔지만 지난 6월부터 살아났고 후반기 불펜 에이스를 자처하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 넷이 이달 들어 총 17⅓이닝을 투구하며 내준 점수는 1점에 불과하다. 김유신(7⅔이닝 2실점) 김기훈(5이닝 무실점)도 최근 페이스가 좋은 자원들이다. 연봉 협상 테이블에서 제 목소리를 낼 자격이 충분하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 구슬 서 말도 꿰어야 보배라는 점이다. 양질의 불펜 자원은 많아 보이는데 정작 KIA의 뒷문 고민은 해결되지 않았다. 지난달 들어 살아나는 듯했던 정해영이 최근 4경기 중 3경기에서 실점하며 고전했다. 마무리 투수의 본분을 고려한다면 잦은 연투로 인한 구위 저하를 마냥 탓하긴 어렵다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 고민은 모두가 총력전 모드에 돌입하는 시즌 막판으로 갈수록 깊어질 수밖에 없다. 중위권 다툼 중인 KIA가 포스트시즌 진출에 성공한다면 더욱 그렇다. ‘내일이 없는’ 접전 상황에서 KIA 벤치가 소방수로 누굴 택할지가 한 가지 관전 포인트인 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전체 채팅] 비약 성장만큼 위험도 큰 e스포츠… 연봉 조정·시스템마련 등 체계적 관리 필요</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316131&amp;code=12230000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316131&amp;code=12230000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-15T11:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081518270434381_1692091624_0924316131.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 e스포츠는 1997년 스타크래프트 종목를 중심으로 스포츠화의 발걸음을 떼고, 이후 프로 리그를 출범시키며 발전했다. 이어 ‘리그 오브 레전드(LoL)’의 등장으로 e스포츠의 산업화라는 새로운 장이 열렸다. e스포츠가 글로벌화하고 폭발적인 성장세를 이어오면서 이제는 아시안게임에서 정식종목으로 채택되고 올림픽에서도 정례화가 진지하게 논의되고 있다. 불과 20여년만에 기존 오프라인 스포츠와 어깨를 나란히 하게 된 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이러한 성장의 이면에는 e스포츠의 근간을 흔들 수 있는 여러가지 위험 요인이 상존하고 있다. 2007년쯤 일부 선수의 승부조작으로 치명적인 피해를 입고 존폐의 위기에 처한 선례가 있듯이 e스포츠는 탄탄하게 기반을 닦았다고 하기엔 부족함이 여전히 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇다면 현재 e스포츠의 위기 요인은 무엇이며 어떤 해결책이 있을까. 먼저 e스포츠 시장 및 게임단의 손익구조 악화와 별개로 기하급수적으로 증가하는 선수들의 연봉을 위기 요인으로 들 수 있다. 10여년 전 최고 연봉이 몇억원에 지나지 않던 것이 지금은 수십배 증가한 수준이니 놀라지 않을 수 없다. 물론 선수층이 얇은 e스포츠만의 특성과 게임단들의 과다 경쟁이 불러온 결과지만 일부 선수들의 시장 상황에 맞지 않는 지나친 요구도 무시할 수 없다. 지난 시즌 모 게임단 관계자는 “주전급 선수들의 경우 연봉 협상이 아닌, 협상장에 불러내는 데만 일단 10억원을 요구하더라”라는 푸념 섞인 불만을 털어놓기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과도한 선수 연봉으로 한국뿐 아니라 미국, 유럽의 게임단들도 적자에 시달리며 팀의 매각이나 존폐 여부를 심각히 고려하고 있는 상황이다. 위기를 해결하기 위해선 팀의 손익을 고려한 선수와 팀 간 적정선의 연봉 합의가 있어야 한다. 이를 위해 우선 프로 야구나 프로 농구에서 시행하고 있는 샐러리캡 도입이 합리적이라 본다. 팀의 존립과 견실한 시장위에서 선수도 존재할 수 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음으로 선수들의 정신적·신체적 균형있는 성장을 지원하기 위한 게임단 운영시스템이 마련되어야 한다. e스포츠 선수들 대부분이 10대때부터 선수 생활을 시작하며 일상의 대부분을 경기 준비에 쏟기 때문에 사회관계 형성과 같은 정서적 성장의 기회를 잃는 것이 현실이다. 이러한 이유로 일부 선수들의 일탈 행위가 발생하고 있다. 이러한 행위는 선수 자신은 물론 팀 운영에도 크나큰 지장을 초래하고 팬들이 떠나는 부정적 영향을 준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 선수들의 신체적 케어를 위한 의료 지원도 시급하다. 최근 이슈화된 ‘페이커’ 이상혁 선수의 손목 부상에서 보듯 타 스포츠 만큼이나 e스포츠 선수도 부상의 위험에 많이 노출되어 있다. e스포츠 게임단도 타 프로 스포츠 구단에서 운영하는 의료 지원 시스템 구축의 중요성을 인지해야 할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마지막으로 e스포츠 산업에 대한 체계적 지원이 있어야 한다. 이제 e스포츠는 단순 오락이나 놀이 문화가 아니다. 기성 스포츠 대회에서 정식종목으로 채택할 만큼 중요성이 날로 증가하고 있으며 청소년의 대표 여가 문화로 자리잡았다. 이에 발맞춰 정부 차원의 재정적, 제도적 지원과 관심이 절실하다. 실무적 실행 기관이라고 할 수 있는 한국e스포츠협회의 위상 강화도 필요하다 할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞으로 한국 e스포츠의 견실한 성장을 위해선 게임단, 선수, 정부 등 여러 당사자들의 공생을 위한 협력과 노력이 절실하다. 10여년 넘게 e스포츠 업계에 종사한 한 사람으로서 과거를 깊이 성찰하며 미래를 향해 힘찬 걸음을 내딛는 한국 e스포츠가 되길 간절히 기원한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오경식 SK스포츠 마케팅  그룹장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘여름이다’ 농심, DRX 꺾고 CL PO 승자조 진출</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018568327&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018568327&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-15T11:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081520203334501_1692098433_0018568327.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;농심 e스포츠 아카데미가 플레이오프 첫 경기를 승리로 장식했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;농심은 15일 서울 중구 WDG e스포츠 스튜디오에서 열린 ‘2023 LCK 챌린저스 리그(CL)’ 서머 플레이오프 2라운드 경기에서 DRX를 상대로 세트스코어 3대 1로 이겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;농심의 최근 뜨거운 분위기가 묻어나는 경기였다. 자크, 리산드라 등 조커픽을 깔끔하게 활용하며 DRX를 요리했다. 농심은 정규시즌 막바지에 디플러스 기아, 한화생명 등 상위권 팀을 꺾으며 분위기가 한창 달아올라 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이로써 농심은 디플러스 기아와 결승전 티켓을 놓고 승자조 대결을 펼친다. DRX는 한화생명과 패자조 경기를 치른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;농심은 첫 세트에서 정글 포지션에 자크를 깜짝 기용해 초반부터 갱킹으로 손쉽게 승리를 거머쥐었다. 하지만 다음 세트에서 DRX는 미드라이너 ‘세탭’ 송경진이 르블랑을 골라 라인 맞상대인 아지르를 압도한 데 힘입어 세트 동점을 만들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3세트에선 농심 미드라이너 ‘콜미’ 오지훈이 트리스타나로 딜러 역할을 톡톡히 하며 직전 게임의 부진을 말끔히 씻었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;분위기를 탄 농심은 마지막 세트에서도 이겼다. 농심은 미드 리산드라를 꺼내 물샐틈없는 운영으로 드래곤 스택을 독식했지만 내셔 남작 사냥으로 신을 내다가 스틸을 허용하고 킬 포인트도 다량 내줬다. 그러나 다시금 정신 차린 농심은 드래곤 영혼을 섭취한 힘을 앞세워 장로 드래곤 전투에서 대승을 거두며 이날 경기를 매듭 지었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“작년 미라클 런, 재현하겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018568342&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018568342&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-15T11:44:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081520424834529_1692099768_0018568342.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;농심 2군 팀 정글러 ‘사운다’ 공인혁이 지난해 여름 우승을 재현하겠다고 자신했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공인혁이 활약한 농심은 15일 서울 중구 WDG e스포츠 스튜디오에서 열린 ‘2023 LCK 챌린저스 리그(CL)’ 서머 플레이오프 2라운드 경기에서 DRX를 상대로 세트스코어 3대 1로 이겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 공인혁은 자크, 세주아니, 렐을 골라 팀 승리를 이끌었다. 경기 후 매체 인터뷰에서 공인혁은 “작년에도 농심 CL이 미라클 런을 했다. 이번에 똑같이 재현할 수 있도록 팬분들께 보여드리겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-오늘 경기를 마친 소감은.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“오늘 속으로는 이겨도 힘들 거란 생각을 했는데 생각보다 쉽게 했다. 그래서 후련하다. 전체적으로 라인전 부분에서 우리 팀이 힘든 것이 없었다. 상대 정글러와의 대결에서도 어려움을 느끼지 않아서 자신감 있게 한 거 같다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-DRX를 정규 시즌에 이기지 못했는데.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“초반 용 설계 운영에 많은 연습을 했다. 그동안 잘하던 한타도 ‘지금처럼만 잘 하자’고 말하면서 했던 거 같다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-1세트에서 자크를 골라 PoG를 받았다. 앞서 자크를 골랐을 땐 다 졌는데.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“저희가 조합적으로 자크를 초반에 무난하게 클 수 있었다. 상대 조합에서 자크 스킬이 들어가면 위협적이었다. 많이 졌지만 오늘은 자신감있게 할 수 있었다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-오늘 밴픽에 ‘노블레스’ 코치가 참여했는데,&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“저희가 하는 챔피언 폭이 그렇게 크게 문제가 되는 건 없었다. 노블레스 코치님 색깔로 잘 풀어냈던 거 같다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-4세트에서 내셔 남작을 치는 선택을 했다가 전멸했는데.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“4용을 먹고 내셔 남작 달려갈 때 잭스도 텔을 안 쓰고 왔어야했는데, 타고 오라고 한 게 첫 번째 실수였다. 2번째는 화끈하게 싸움을 하는 게 나았을 거 같다. 리산드라가 ‘봉풀주’ 강타가 있다고 해서 내셔 남작에 너무 집착한 게 패인 같다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-디플러스 기아와 승자조에서 대결한다. ‘루시드’와 대결하는데.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“저희가 마지막 정규 시즌에서 2대 1로 이겼다. ‘루시드’ 선수의 시그니처 픽이라고 할 수 있는 리 신을 상대로 완벽히 이겼다. 생각보다 자신감이 있는 상태다. DK에 비해 부족한 팀이 아니라고 생각한다. 승자조에서도 이길 수 있을 거 같다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-마지막으로 한 마디 한다면.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“작년에도 농심 CL이 미라클 런을 했다. 이번에 똑같이 재현할 수 있도록 팬분들께 보여드리겠다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘김혜성 만루포’ 키움, 갈길 바쁜 KIA 제압</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018568396&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018568396&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-15T12:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081521151234592_1692101713_0018568396.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;키움 히어로즈의 ‘난세 영웅’은 김혜성이었다. 투·타 기둥 최원태와 이정후가 빠진 뒤 추락 중이던 팀을 혈혈단신으로 이끌며 연패에서 끄집어냈다. 선발진 붕괴에 번번이 발목을 잡히고 있는 KIA 타이거즈는 이날도 선발 맞대결에서 완패했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;키움은 15일 광주 KIA 챔피언스필드에서 열린 KIA와의 주중 3연전 첫 경기에서 9대 6 승리를 거머쥐었다. 4연패 늪을 빠져나옴과 동시에 5강 경쟁 중인 KIA에 고춧가루를 뿌렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;승리의 일등공신은 단연 김혜성이었다. 1회 첫 타석부터 좌익수 방면 2루타를 뽑아내며 방망이를 조율한 그는 4회 일을 냈다. 앞 타자 김준완의 볼넷으로 맞은 2사 만루 기회를 놓치지 않고 상대 선발 양현종의 몸쪽 속구를 기다렸다는 듯 퍼 올렸다. 높은 포물선을 그린 타구는 그대로 우익수 나성범을 지나 담장 밖에 떨어졌다. 올 시즌 6호포이자 개인 통산 4번째 그랜드 슬램이었다. 1-0 리드는 이 한 방으로 단숨에 5점 차까지 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불붙은 김혜성의 방망이는 쉽게 식지 않았다. 6회 2사 1, 3루에서 이번엔 바뀐 투수 김기훈을 상대로 1타점 우전 적시타를 때렸다. 8회엔 기술적인 타격으로 가볍게 밀어쳐 이날 4번째 안타를 만들었다. 최종 5타수 4안타 1홈런 5타점으로 팀 득점의 과반을 책임졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마운드에선 아리엘 후라도가 안정적인 투구로 KIA 타선을 꽁꽁 묶었다. 6회 나성범에게 우중월 2점 홈런을 허용하기 전까지 무실점 역투했다. 7회부터 더그아웃을 지킨 후라도는 마무리 임창민이 1⅓이닝을 퍼펙트로 막아내면서 시즌 8승째를 수확했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KIA는 올 시즌 고질적 약점인 선발 매치업 열세를 떨쳐내지 못했다. 6월 이후 눈에 띄게 페이스가 떨어진 양현종은 이날 1~3회를 무실점으로 넘겼으나 4회 대거 5실점하며 고개를 떨궜다. 2사 2, 3루에서 9번타자 김동헌을 스트레이트 볼넷으로 내보내며 상위 타순까지 위기를 이어간 것이 화를 자초했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;승부처 타석에 들어선 젊은 타자들의 대처도 아쉬움을 남겼다. 7회 선두타자로 나서 대량 득점의 물꼬를 튼 변우혁은 타자 일순하며 2사 만루 역전 기회를 잡았지만 키움 김성진의 낮은 쪽 슬라이더에 헛스윙 삼진으로 침묵했다. 3-0 절대적으로 유리한 카운트를 선점하고도 당한 삼진이라 더 뼈아팠다. 8회 2사 1, 2루에선 3번타자 김도영이 임창민의 슬라이더에 스탠딩 삼진으로 물러났다. 이번에도 볼 3개를 연달아 골라낸 뒤 스트라이크 3개를 모두 놓쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최하위 키움은 이날 승리로 9위 삼성 라이온즈와 1.5경기 차를 유지하며 분위기 반등을 도모할 수 있게 됐다. KIA는 같은 날 SSG 랜더스를 10대 6으로 제압한 7위 롯데 자이언츠에 반 경기 차로 쫓겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 亞청소년우슈선수권… 몸푸는 한국</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316424&amp;code=12210000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316424&amp;code=12210000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-15T13:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0815/2023081522180634625_1692105486_0924316424.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;마카오에서 열리는 제11회 아시아청소년우슈선수권대회에 참가 중인 한국 청소년 대표팀 이세빈이 15일 숙소에서 몸을 풀고 있다. 이번 대회에는 19개국 300여명의 선수들이 참가해 열전을 벌인다.
        
        뉴시스
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“日 입장 강변, 극우 유튜버 수준”… 野, 尹경축사 비판</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316344&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316344&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-15T15:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081600000534671_1692111605_0924316344.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당은 15일 윤석열 대통령의 광복절 경축사를 두고 “극우 유튜버의 독백”이라고 맹비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권칠승 민주당 수석대변인은 이날 브리핑에서 “‘공산전체주의 세력이 민주주의·인권·진보주의 운동가로 위장, 허위 선동과 야비하고 패륜적인 공작을 일삼는다’는 대통령의 말에 아연실색하지 않을 수 없다”면서 “윤 대통령은 어느 시대를 살고 있으며 도대체 무엇을 보고 듣는 것이냐”고 따져 물었다. 이어 “대통령이 극우 유튜버 채널에 심취해 유신독재 시대를 살고 있는 것은 아닌지 깊이 의심된다”면서 “오늘 대통령의 광복절 경축사는 없었다. 극우 유튜버나 아스팔트 우파 같은 독백만 있었을 뿐”이라고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 지도부 관계자도 국민일보와의 통화에서 윤 대통령이 언급한 ‘반국가·공산전체주의 세력’을 두고 “민주당을 비롯한 민주·진보 세력을 지칭한 것으로 보인다”며 “광복절 축사가 아니라 유튜버 방송 수준”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 정부의 대일·대북정책도 강하게 비판했다. 권 수석대변인은 이날 논평에서 “강제징용 피해자에 대한 제3자 변제안과 역사왜곡 교과서 검정 통과 등으로 민족의 자존심이 훼손됐고, 후쿠시마 오염수가 국민 건강을 위협한다”며 “그런데도 정부·여당은 일본 입장만 강변하는 현실이 광복 78주년을 맞는 한·일 관계의 자화상”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “윤석열정부는 번영의 미래로 나아가야 할 한반도를 신냉전 체제 아래 열강의 각축장으로 만들고, 남북을 다시 대결의 시대로 밀어 넣고 있다”면서 “광복절 직후 열리는 한·미·일 정상회담에서 부디 국익 우선 외교를 펼쳐줄 것을 간곡히 당부한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정의당도 윤 대통령의 광복절 경축사를 맹폭했다. 이정미 대표는 페이스북에서 “온 민족이 똘똘 뭉쳐 나라를 되찾은 날, 국민을 적과 아로 나눠 상대를 섬멸해야 한다는 섬뜩한 말을 대통령에게 듣는다”면서 “21세기 매카시즘이 웬 말이냐”고 반문했다. 이재랑 대변인도 “나치 괴벨스 선동문에 가까운 가히 충격적이고 참담한 연설”이라고 논평했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박장군 신용일 기자 general@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이경훈의 도시건축 만보] 1기 신도시 재정비 가능한가?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316288&amp;code=11171462&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316288&amp;code=11171462&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-15T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023062018221666046_1687252936_0924316288.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;갓 30년 된 도시를 갈아엎는&lt;br&gt;토건의 발상서 이젠 벗어나&lt;br&gt;백년 지속할 공간 만들어야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;지난 대선에서 유력 후보들은 모두 1기 신도시의 재정비 공약을 발표했다. 윤석열 대통령도 용적률을 올려서 다섯 군데 1기 신도시에서 10만 가구 이상을 추가 공급하겠다고 약속했다. 대책이 부진해 보이자 주민들이 공약 파기라고 채근했고, 작년 8월 국토교통부 장관은 2년 안에 마스터플랜을 만들겠다고 공언했다. 밤을 새워서 명품도시를 만들겠다는 것이다. 시간을 벌기는 했겠으나 뾰족한 묘수는 없어 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우선, 1기 신도시가 본격적인 의미의 도시계획을 수립하고 지은 도시이기 때문이다. 이전의 도시계획이라는 것이 길을 내고 필지를 나누는 정도에 머물렀다면 정확한 인구추계를 바탕으로 시설과 용량을 계획했다. 베드타운이 되지 않게 상업과 업무를 적절히 배분했고 아파트 배치도 무조건 남향보다는 마당을 사이에 두고 이웃과 접촉하도록 배려했다. 본격적인 계획도시여서 재정비하는 일이 역설적으로 어렵다. 도시 용적을 늘리기 위해서는 기반시설을 확충해야 한다. 도로나 학교 등을 넓히고 더 짓는 것만 해도 여러 문제가 따른다. 아파트 단지마다 내놓는 땅이 다르고 사업 주체나 시기도 제각각이기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 하나는 1기 신도시 대부분이 단지로 구성됐다는 점이다. 단지는 자체로 완결적이며 녹지로 둘러싸여 연결이 불가능한 고립된 구조이다. 이 때문에 수평 연결이 어렵고 이미 층수는 충분히 높으니 부분적인 개선이나 증축은 선택지에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그대로 살기에 불편하고 재정비 또한 불가능한 근본적인 이유는 1기 신도시가 소위 ‘빛나는 도시’로 지어졌기 때문이다. 빛나는 도시는 이름과 달리 그리 긍정적이지는 않다. 1920년대 대표적인 근대주의 건축가 르코르뷔지에가 주창한 도시 이론이다. 전통적인 서구의 도시가 불결하고 비위생적이며 특히 자동차를 수용하지 못한다는 비판으로 시작했다. 낮은 집의 용적을 모아 마천루를 짓고 그래서 얻게 되는 토지에 녹지와 자동차를 위한 입체 도로를 만드는 것이 이상적이라고 주장한다. 도시를 기능별로 주거, 업무, 상업, 위락 등으로 구분해서 각 용도지역은 고속도로로 연결한다는 것이다. 결과는 참담했다. 도시라는 공간조직이 가지고 있는 유연함과 포용, 지속가능성을 간과했다. 거리를 걷는 사람은 사라졌고 도로마다 교통체증이 일어났다. 밤이면 도심이 텅 비게 되었다. 빛나는 도시는 완벽하게 실현된 사례는 없지만 부분적으로 여러 도시 특히 아시아 등 제3세계 신흥도시에 적용됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빛나는 도시는 고층 아파트, 녹지, 자동차가 핵심이다. 1기 신도시 역시 빛나는 도시의 영향이 강하게 남아 있다. 본격적인 반성이 시작되던 1980년대 말에 계획됐지만 그 그늘에서 크게 벗어나지는 못했다. 더구나 자족도시 기능을 유지하기 위한 상업, 업무지역에까지 고층 아파트를 짓는 등 애초 계획을 뒤트는 일이 더해져 빛나는 도시 특성이 더욱 강화됐다. 이후의 신도시들은 더욱 빛이 난다. 특히 친환경이라고 수립된 3기 신도시 계획은 도시라기보다는 단지와 녹지 배열에 가깝다. 서구에서 폐기된 빛나는 도시가 유독 한국에서만 빛을 발한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;밤을 새워 마련한다는 마스터플랜에서는 빛나는 도시의 악영향을 덜어내야 한다. 대중교통을 강화해서 걷는 도시로 만들어야 한다. 백 년을 지속할 도시공간을 만들어 가야 한다. 사람 수명보다 짧은 도시는 명품은커녕 도시도 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;잔치는 끝났다. 우리 사회의 공고한 믿음과 암묵적 합의를 버려야 할 때가 왔다. 아파트 건물의 수명은 기껏해야 30년이고 그때마다 부수고 새로 지어야 한다는 믿음 말이다. 그 비용은 아파트를 더 많이 지어 팔아서 충당한다는 합의와 결별해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이제는 말해야 한다. 당신이 사는 집은 그대로 아름답고 살 만하며, 앞으로 백 년간은 끄떡없이 서 있을 것이라고….&lt;br&gt;&lt;br&gt;갓 30년 된 도시를 노후도시로 낙인찍고 도시를 갈아엎는 발상 때문에 항상 공사판이 끊이지 않는다. 토건세력, 부동산 카르텔의 음모일지 모른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이경훈 국민대 건축학부 교수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[청사초롱] 콩 농사 얘기는 이제 그만!</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316296&amp;code=11171362&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316296&amp;code=11171362&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-15T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081520030634455_1692097386_0924316296.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;민사재판은 돈 싸움이다. 원고는 “돈을 달라”고 하고, 피고는 “줄 돈이 없다”고 한다. 돈을 달라는 원고에게는 최대한 얼마나 깎아줄 수 있는지 묻고, 줄 돈이 없다는 피고에게는 최대한 얼마나 줄 수 있냐고 묻는 것이 법원 조정위원인 나의 일이다. 때로는 내가 변호사인지, 시장바닥에서 흥정하는 중개상인지 헷갈린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그날도 원고와 피고는 법원 조정실에서 팽팽하게 줄다리기를 하고 있었다. 상대방더러 먼저 원하는 액수를 불러보라고만 할 뿐 자신이 원하는 금액은 쉽사리 꺼내 놓지 않았다. 이럴 때는 얼른 자리를 분리해야 한다. 다행히 혼자 남은 원고는 슬그머니 천만원 정도만 받으면 소송을 끝내겠다고 이야기했다. 이번에는 자리를 바꿔 조정대기실에 앉아 있던 피고가 들어왔다. 그런데 이분, 변호사와 함께 들어와서 엉뚱한 이야기를 시작한다. “제가 작년에 텃밭 농사를 시작해서 콩을 심었거든요. 그런데 콩 농사가 보통 힘든 게 아니에요. 콩 한 말 수확하는데 말이지요….”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“아이고, 하하. 콩 농사 이야기 말고, 합의하실 수 있는 금액을 말씀해 보시라니까요?” 그래도 이분, 김매는 게 얼마나 힘든지, 비료는 어떻게 줘야 하는지 등 계속 콩 농사 이야기다. 같은 편인 변호사도 웃으면서 이제 그만 하라고 말린다. 곧 점심시간인데 이러다가는 밥도 못 먹겠다 싶어 얼른 끼어들었다. “그러니까 힘들게 콩 농사 지어 팔아도 콩 한 알에 얼마 못 받는데, 돈이 얼마나 아까우시겠어요. 절대 저쪽에는 말 안 할 테니까 저한테만 살짝 말씀해줘 보셔요.” 애타는 내 마음과 달리 이 점잖은 충청도 양반, 씩 웃기만 하고 여전히 쉽게 본심을 털어놓지 않는다. “그런데, 그게 얼마라고 말하기가 어려워요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;다년간의 경험상 이런 분들에게는 주관식보다는 객관식 또는 예시 답안을 드리는 게 더 쉽다. “자, 선생님~ 1번은 천만원, 2번은 오백만원, 3번은 삼백만원! 이 중에 몇 번 가실까요?” 이거나 “선생님, 이건 제가 예를 드는 거지, 절대 이렇게 하시라는 건 아니에요. 예를 들어 천만원 주라고 하면 주실 거예요?” 이거다. 선생님이 고개를 절레절레 흔들어도 또 물어본다. “아, 그럼 오백만원 주라면 주세요?” 그제야 보일락 말락 고개를 끄덕끄덕하는 선생님. 휴, 콩 심는 얘기 꺼내기 전에 먼저 객관식 문제를 드렸어야 했는데 내가 많이 잘못한 것 같다. 어쨌든 이 사건은 점심시간 전에 맞춰 잘 끝났지만 이렇게 사람 속마음을 들여다보는 일이 어렵다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사람들은 대개 처음에는 “돈 때문에 소송한 것이 아니라 괘씸해서 그런다”거나 “돈이 없어 안 주는 것이 아니라 배신감이 느껴져서 그런다”는 식으로 말한다. 민사재판이 돈 싸움이라고 생각을 하지만 사실 감정싸움인 면이 크기 때문이다. 하지만 긴 감정싸움의 터널을 지나 누구라도 먼저 돈 액수를 말하는 순간 나는 속으로 쾌재를 부른다. 이제부터 제대로 협상판을 벌일 수 있겠다 싶기 때문이다. 옛말에도 싸움은 말리고 흥정은 붙이라고 하지 않았던가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;싸움은 말리고, 흥정은 붙이며, 조정 전문 변호사로서 나름 정리한 설득과 협상의 4단계는 이렇다. 1단계는 경청과 공감, 즉 감정을 읽어주는 것이다. 2단계는 강요하지 않는 것이다. 3단계는 구체적 수치와 통계를 제시하며 장점을 설명하는 것이다. 4단계는 몇 가지 안을 제시하며 상대방으로 하여금 선택하도록 하는 것이다. 이 모든 과정을 관통하는 키워드는 무엇일까? 그것은 바로 “내가 스스로 주도하고 선택했다”는 만족감이다. 누군가를 설득하고자 한다면 설득하려는 태도를 버려 보자. 상대방이 스스로 선택했다고 믿을 때 그것이 진정한 설득의 출발점이 될 테니 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안지현 변호사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 어차피 물러날 임원진 내세워 ‘꼼수’ 인적 쇄신한 LH</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316313&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316313&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-08-15T19:02:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081520050434459_1692097504_0924316313.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;임기 끝난 임원들 사표 수리 ‘쇼’&lt;br&gt;국토부, LH에 전관용역 중단 지시&lt;br&gt;대대적인 혁신과 쇄신 서둘러야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;한국토지주택공사(LH)가 대대적인 조직 혁신의 첫 조치로 단행한 임원진 사표 수리는 ‘꼼수’였다. 이미 임기가 만료됐거나 얼마 남지 않은 이들이었다. 어차피 나갈 이들을 내세워 대단한 일을 하는 양했다. 이래서야 인적 쇄신이 될 리 만무하다. 이제는 LH가 ‘콩으로 메주를 쑨다’ 해도 곧이 안 믿을 정도로 신뢰를 잃었다. 불행한 일이 아닐 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LH는 ‘순살 아파트’사태를 불러온 철근 누락과 전관 특혜 등이 불거지면서 ‘건설 이권 카르텔’의 핵심으로 지목됐다. 이한준 LH 사장은 지난 11일 조직 혁신을 강조하며 상임 이사 4명의 사표를 받아 당일 바로 수리했다고 밝혔다. 그러나 이들 중 두 명은 이미 지난달 임기가 끝났고, 다른 2명의 임기는 다음 달 말까지였음이  드러났다. 어떻게든 비난의 화살을 돌려보려는 꼼수였는데 한심한 일이다.  LH의 ‘대국민 사표 쇼’는 처음이 아니다. 2021년 부동산 투기 논란 때도 ‘해체 수준의 혁신’을 다짐하며 상임 이사 4명을 교체했으나 이 중 2명의 임기가 9일 밖에 남지 않아 비판을 받은 바 있다. 게다가 4명 모두 LH 사내대학 교수로 임기 2년을 보장받고 임용돼 논란이 일었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원희룡 국토교통부 장관은 이날 LH에 전관 업체와의 용역 계약 절차를 전면 중단하라고 지시했다. 마땅한 일이다. LH 퇴직자가 취업한 전관 업체가 LH가 시행한 공사의 설계·감리 용역을 싹쓸이하고 있는 실태가 이미 드러났다. 최근 철근 누락 아파트 단지 명단을 공개한 뒤 이뤄진 6건의 설계·감리 용역도 모두 전관 업체가 따갔을 정도다. 그런데도 아무런 개선 조치 없이 관행대로 전관 업체가 용역을 따내는 것을 더는 두고 볼 수 없는 일이다. 지하주차장이 붕괴된 인천 검단 아파트 설계를 포함해 LH가 전관 업체와 지난 3년간 맺은 수의계약은 2300억원에 이른다. 감사원은 이들 업체가 경쟁 방식이 아닌 수의계약으로 대거 용역을 따낸 과정에서 특혜 가능성이 클 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수년 전부터 LH가 내놓은 인적·조직 혁신 등 자구책에 국민은 변화를 체감하지 못할 뿐 아니라 기대조차 안 한다. LH는 더 이상 스스로 문제 해결이 안 되는 지경에 이르렀다. 검찰·감사원·국토부 등 외부의 힘을 빌려서라도 LH에 대한 대대적인 혁신과 쇄신을 서둘러야 할 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 자유민주주의 강조했으나, 통합 빠진 광복절 경축사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316345&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316345&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-08-15T19:02:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081520040634457_1692097446_0924316345.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“공산전체주의 반국가세력 활개”&lt;br&gt;“일본은 가치 공유하는 파트너”&lt;br&gt;양극화·사회 갈등 치유할 해법 필요&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 15일 제78주년 광복절 경축사에서 자유민주주의를 다시 한번 강조했다. 윤 대통령은 “독립운동은 자유민주주의 국가를 만들기 위한 건국 운동이었다”고 규정한 뒤 이러한 가치가 광복 이후 산업화와 민주화로 이어졌다고 평가했다. 이어 독립운동의 정신이 오늘날 글로벌 중추 국가의 비전으로 이어지고 있다고 말했다. 지난해 5월 취임사와 마찬가지로 경축사에 가장 많이 사용된 단어는 ‘자유’였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경축사에서 주목되는 대목은 크게 두 가지였다. 첫 번째는 공산전체주의 세력에 대한 비판이었다. 윤 대통령은 “공산전체주의를 맹종하며 여론을 왜곡하고 사회를 교란하는 반국가세력들이 여전히 활개치고 있다”고 지적했다. 특히 “공산전체주의 세력은 늘 민주주의 운동가, 인권 운동가, 진보주의 행동가로 위장하고 허위 선동과 야비하고 패륜적인 공작을 일삼아 왔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 번째는 한·미·일 안보 협력의 강화다. 윤 대통령은 오는 18일 미국 대통령 별장인 캠프데이비드에서 열리는 한·미·일 정상회의가 ‘3국 공조의 새로운 이정표가 될 것’이라고 강조했다. 지난해 광복절 경축사에서 ‘힘을 합쳐 나아가야 하는 이웃’이라던 일본에 대한 표현은 이번 경축사에서는 ‘우리와 보편적 가치를 공유하고 공동의 이익을 추구하는 파트너’로 업그레이드됐다. 자유민주주의를 지키기 위해서는 공산전체주의와 싸워야 하며, 가치를 공유하는 미국, 일본과의 협력을 더욱 강화하겠다는 전략이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자유민주주의가 대한민국의 핵심적인 가치임은 분명하다. 다만 공산전체주의를 비판하는 과정에서 민주주의·인권·진보의 가치가 폄훼돼서는 곤란하다. 혹시라도 정부 비판 세력을 반국가세력으로 몰아갈 위험성을 경계해야 한다. 블록화하는 세계 안보 질서를 고려하면 한·미·일 협력 강화는 불가피한 선택이다. 그러나 한·미·일 협력 강화가 중국·러시아와의 관계 악화로 이어져서는 안 된다. 가치를 존중하면서도 현실을 인정하는 지혜로운 외교가 필요하다. 윤 대통령이 일본을 파트너로 규정한 날 일본 총리와 각료, 국회의원들은 2차 세계대전 A급 전범이 합사된 야스쿠니신사에 공물을 봉납하거나 참배했다. 한·일 관계가 특수하고 세심하게 관리돼야 함을 보여주는 장면일 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 취임 당시의 초심을 되새기는 계기로 삼기 위해 경축사에 많은 공을 들였다고 한다. 윤 대통령은 취임사에서 ‘양극화와 사회 갈등’을 자유민주주의를 위협하고 사회 발전의 발목을 잡는 원인으로 지목했다. 취임 1년 3개월이 지난 현재 양극화와 진영 갈등을 해결할 구체적인 해법은 아직 나오지 않았다. 화해와 통합의 해법을 기대한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>흔들려도 꿋꿋한 KIA… ‘대들보 불펜’의 힘!</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316369&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316369&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-15T19:02:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081522160534623_1692105365_0924316369.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;외국인 투수 듀오가 부진 끝에 교체됐고 신·구 좌완은 기대에 못 미쳤다. 직전 시즌 35세이브 35홀드를 합작했던 필승조도 무너졌다. 대형 부상 변수도 없었는데 시즌 전 구상했던 마운드가 완전히 어그러졌다. KIA 타이거즈 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데도 팀 평균자책점이 리그 3위(3.87)다. 6회 이후엔 3.29로 더 견고하다. 5할 승률 언저리에서 버티고 있는 것도 사실상 전천후 계투진 덕이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수훈갑은 사이드암 임기영이다. 15일 전까지 42경기에 나서 리그 전체 불펜 투수 중 가장 많은 61⅓이닝을 책임졌다. 이닝 소화력은 마당쇠인데 마무리 급 안정감까지 장착했다. 2승 1패 2세이브 11홀드에 평균자책점 2.35를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군 제대 후 줄곧 선발로 뛰어온 그에게 올 시즌 불펜 전환은 ‘신의 한 수’가 됐다. 지저분한 볼 끝과 수준급 제구를 바탕으로 계산이 서는 투구를 폈다. 꾸준히 로테이션을 돌았던 경험 덕에 멀티 이닝도 거뜬히 소화했다. 좌타자 바깥쪽으로 가라앉는 주 무기 체인지업의 위력은 상황·상대를 가리지 않았다. 실제 올 시즌 그의 좌타자 상대 피안타율은 0.155로 우타자 상대(0.198)보다 오히려 낮았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;좌완 최지민의 성장은 전반기 내내 화제였다. 겨우내 호주에서 흘린 땀방울이 비약적 구속 증가로 이어졌다. 무더위가 찾아오며 거침없던 기세도 꺾이는 듯했지만 이달 들어 다시 페이스를 끌어 올렸다. 8월 5경기에서 도합 4이닝을 3피안타 무실점으로 틀어막았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;존재감으로는 이준영도 뒤지지 않는다. 지난 시즌 전매특허 슬라이더를 앞세워 데뷔 이래 처음으로 2점대 평균자책점을 찍은 그는 올해 한 단계 진화했다. 팀 내 가장 많은 46경기에 등판해 패배 없이 1승 8홀드를 챙겼다. 평균자책점은 2.42까지 끌어내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기존 필승조 ‘J 트리오’에서 제 몫을 해준 건 전상현이 유일하다. 그 역시 장현식 정해영처럼 올 시즌 초 부침을 겪으며 2군을 오갔지만 지난 6월부터 살아났고 후반기 불펜 에이스를 자처하고 있다. 이들 넷이 이달 들어 총 17⅓이닝을 투구하며 내준 점수는 1점에 불과하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 구슬 서 말도 꿰어야 보배라는 점이다. 양질의 불펜 자원은 많아 보이는데 정작 KIA의 뒷문 고민은 해결되지 않았다. 지난달 들어 살아나는 듯했던 정해영이 최근 4경기 중 3경기에서 실점하며 고전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 고민은 모두가 총력전 모드에 돌입하는 시즌 막판으로 갈수록 깊어질 수밖에 없다. 중위권 다툼 중인 KIA가 포스트시즌 진출에 성공한다면 더욱 그렇다. 내일이 없는 접전 상황에서 KIA 벤치가 소방수로 누굴 택할지가 한 가지 관전 포인트인 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부친 임종 지킨 尹대통령… 장례는 국정공백 없도록 가족장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316404&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316404&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-15T19:02:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081600230434690_1692112984_0924316404.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령의 부친 윤기중 연세대 명예교수가 15일 별세했다. 향년 92세.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고인은 1973년부터 1997년 정년 퇴임할 때까지 연세대 응용통계학과 교수를 지냈다. 한국 경제학에서 경제 현상을 통계학으로 해석하는 분야의 토대를 마련한 석학으로 평가받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 지난 대선 때 언론 인터뷰에서 “아버지가 제1 멘토였다”고 밝혔다. 대통령실 관계자들은 윤 대통령이 광복절 경축사를 쓰면서 노환으로 병상에 누워 있는 부친을 떠올렸을 것이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김은혜 대통령실 홍보수석은 이날 브리핑에서 “윤 대통령은 오전에 광복절 경축식을 마친 후 병원을 찾아서 부친의 임종을 했다”며 “국정 공백이 없도록 윤 대통령은 장례를 가족장으로 치르기로 했으며 조화와 조문은 사양함을 널리 양해를 구한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 오는 18일(현지시간) 미국 대통령 별장인 캠프 데이비드에서 열리는 한·미·일 정상회의 참석 등 정상외교 일정은 예정대로 소화할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고인은 최근 건강 악화로 서울대병원에 입원했던 것으로 알려졌다. 윤 대통령은 미국 출국길에 오르기 전에 고인을 보기 위해 병원을 찾았는데, 도착 20분 뒤에 고인이 별세한 것으로 전해졌다. 대통령실 관계자는 “최근 윤 교수가 의식이 있을 때 윤 대통령에게 마지막으로 남긴 말은 ‘잘 자라줘서 고맙다’였다고 한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장례는 신촌 세브란스병원에서 3일간 가족장으로 치러진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현직 대통령이 임기 중 부친상을 당한 것은 처음이다. 임기 중 부모상은 2019년 문재인 대통령이 모친상을 당한 후 두 번째다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고인은 부인 최성자(89·전 이화여대 교수)씨 사이에서 장남 윤 대통령을 포함해 1남1녀를 뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고인은 1931년 충남 논산에서 태어나 공주에서 유년시절을 보냈다. 윤 대통령은 서울 서대문구 연희동에서 태어났지만 아버지 고향인 충남을 자신의 고향으로 여기며 ‘충남의 아들’을 자처했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고인은 공주농고와 연세대 경제학과를 졸업했다. 1961년 한양대 경제학과를 시작으로 강단에 섰다. 한양대에 재직하던 1967년 일본 문부성 국비장학생 1호로 선발돼 히토쓰바시대학에서 경제학을 수학했다. 윤 대통령은 경제학자를 꿈꿨으나 ‘더 구체적인 학문을 하라’는 부친 권유로 서울대 법대에 진학한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 자신의 가치관을 형성하는 데 큰 영향을 미친 책으로 꼽은 밀턴 프리드먼의 ‘선택의 자유’도 부친이 대학 입학 기념으로 선물해준 책이었다고 한다. 윤 대통령이 아버지가 재직하던 연세대 중앙도서관에서 사법시험 공부를 한 것도 잘 알려진 얘기다. 윤 대통령은 지난 3월 일본 요미우리신문 인터뷰에선 유학 중인 아버지를 만나기 위해 어린 시절 일본을 찾았던 때를 추억했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정치권은 위로의 뜻을 전했다. 국민의힘에서는 김기현 대표를 비롯한 윤재옥 원내대표, 박대출 정책위의장, 이철규 사무총장 등 ‘당 4역’과 ‘친윤(친윤석열)’ 핵심인 장제원 의원 등이 빈소를 찾아 조문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더불어민주당에서는 이재명 대표, 박광온 원내대표 등이 빈소를 찾았다. 민주당 관계자는 “이 대표가 통상적인 차원에서 위로를 전했고, 윤 대통령은 ‘바쁘신데 찾아주셔서 고맙다’고 했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전직 대통령의 추모도 이어졌다. 이명박 전 대통령은 직접 빈소를 찾아 위로를 전했고, 박근혜 전 대통령과 문재인 전 대통령은 조화를 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성영 박민지 정현수 기자 psy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폭염에… ‘상남자’도 반바지 입고 양산 썼다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316277&amp;code=14110000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316277&amp;code=14110000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2023-08-15T19:03:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081518310634392_1692091866_0924316277.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;직장인 남성 김모(29)씨는 지난달 점심시간, 식당으로 나서는 길에 양산을 구매했다. 김씨는 “햇볕이 뜨거워 즉흥적으로 양산을 샀는데 이후로 유용하게 쓰고 있다”며 “까만 단색 디자인이라 별로 쑥스럽지도 않다”고 말했다. 그는 “몇 해 전 양산 쓰기를 부끄러워하는 남성들 사이에서 ‘지드래곤이 양산을 유행시켜줬으면 좋겠다’는 우스갯소리가 돌았었는데, 날씨가 더우니 자연스레 양산을 쓰게 된다”며 웃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올여름 기록적인 무더위에 남성들의 패션이 달라졌다. 여성들의 ‘전유물’처럼 여겨졌던 양산을 쓰고, 한때는 ‘금기’시돼기도 했던 반바지를 입고 출근하는 남성들이 많았다. 앞으로 남녀 간의 패션 경계는 더욱 흐릿해질 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롯데백화점은 지난달 17일~지난 13일 롯데백화점 우양산의 매출이 지난해 같은 기간보다 115% 뛰었다고 15일 밝혔다. 같은 기간 현대백화점에서는 양산의 매출이 102% 올랐다. 신세계백화점에서도 양산 매출이 67.3%의 높은 성장률을 보였다. 양산의 구매층이 남성으로까지 넓어지면서 판매가 크게 늘고 있는 모습이다. 지난달 G마켓의 전년 대비 남성의 양산 구매 증가율은 12%로, 여성의 구매 증가율인 5%를 웃돌았다. 지난 4주간 티몬에서도 남성의 양산 구매액은 지난해보다 104% 급등했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 ‘역대급’ 폭염이 만든 트렌드다. 기상청에 따르면 올해 들어 지난 13일까지 전국 62개 지점을 기준으로 폭염 일수는 11.7일에 이른다. 8월 중순 시점에 이미 연평균 폭염 일수인 11일을 넘어선 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더위를 피하기 위해 출근할 때 반바지를 입는 남성들도 많아졌다. 지난달 17일에서 지난 13일까지 무신사에서 ‘남성 반바지’의 검색량은 지난해보다 42% 늘었다. ‘여성 반바지’의 검색량 증가율은 30%에 그쳤다. 무신사 관계자에 따르면 “본격적인 폭염이 시작된 뒤 실용성과 스타일을 중시하는 젊은 남성 고객층을 중심으로 ‘반바지 출근룩’ 수요가 늘었다”고 한다. 패션업계 관계자는 “최근 성별 구분에서 자유로운 ‘젠더리스’가 대세인데 무더위까지 겹쳐 빠른 속도로 남성 패션이 바뀌고 있는 것 같다”며 “앞으로 이런 현상이 계속해서 나타날 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인체 움직임·땀을 전력으로… 스마트 섬유 개발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316324&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316324&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-15T19:03:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081520390634519_1692099546_0924316324.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국내 연구진이 인체 활동으로 발생하는 마찰과 땀을 에너지원으로 활용해 전기를 발생시키는 스마트 의류용 섬유를 개발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국과학기술연구원(KIST)은 전자재료연구센터 송현철 책임연구원과 장지수 선임연구원팀이 ‘마찰전기’ 섬유와 ‘땀 전지’ 섬유의 한계를 극복한 기능성 섬유를 개발했다고 15일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마찰에서 전기를 얻는 마찰전기 섬유는 그간 습도에 약해 땀이나 습기에 의해 전력효율이 낮아지는 문제가 있었다. 땀 속 포도당을 전기 에너지로 바꾸는 땀 전지 섬유는 발생 전력이 작아 활용이 어려웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 연구진은 마찰전기 섬유 소재인 탄성중합체에 설탕을 혼합해 마찰 표면적을 늘려 에너지 효율을 향상시켰다. 땀 전지 섬유는 이온 염(ionic salt)과 파릴렌(parylene-C) 물질을 코팅해 발전 성능을 키웠다. 이렇게 제작된 마찰전기 섬유 1개와 땀 전지 섬유 36개를 직조 방식으로 결합, 배터리 없이 전압 3V가 필요한 위치 추적 센서를 구동하는 데 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구진은 “대량생산이 가능하고, 반복된 세탁에도 전기에너지 발생 특성이 유지돼 상용화 가능성이 높다”며 “웨어러블 디바이스는 물론 소방관·군인 등 극한 환경에서 활동하는 이들을 위한 전원공급원으로 쓰일 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박상은 기자 pse0212@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일본은 2분기 1.5% 깜짝 성장… 25년 만에 한국 추월하나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316395&amp;code=11141700&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316395&amp;code=11141700&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-15T19:03:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081522400834645_1692106808_0924316395.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본 국내총생산(GDP)이 올해 2분기(4~6월) 전분기보다 1.5% 증가했다고 NHK가 15일 보도했다. 분기 추세가 1년간 이어진다고 가정한 연율 성장률은 6.0%를 기록하며 시장 전망치 3.1%를 크게 웃돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 내각부는 이날 물가상승분을 제외 실질 GDP가 지난해 4분기부터 3분기 연속 플러스 성장을 이어갔다며 이같이 발표했다. 연율 성장률 6%는 코로나19로 인한 기저효과로 7.9%를 기록했던 2020년 4분기 이후 가장 높은 수치다. 특히 GDP 총액은 560조7000억엔으로 이전 기록인 2019년 3분기 557조4000억엔을 뛰어넘어 사상 최대치를 달성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수출 호조와 외국인 관광객 회복이 GDP 성장을 이끌었다. 수출은 전 분기보다 3.2% 증가해 2분기 만에 성장세로 전환했다. NHK는 “반도체 공급 문제가 완화하며 자동차 수출이 증가한 것이 주효했다”며 “통계상 수출로 잡히는 외국인 관광객의 일본 여행도 증가했다”고 설명했다. 반면 수입은 전 분기보다 4.3% 줄어 3분기 연속 감소세를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서방 외신들은 일본이 코로나 여파로 인한 경기 침체에서 완전히 벗어났다고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 “이날 지표는 일본의 경제 성과가 전 세계에 반향을 일으킬 것이라는 걸 의미한다”고 했다. 블룸버그통신은 “일본 경기가 예상보다 빠르게 확장 국면에 돌입했다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금 추세가 이어지면 일본은 1998년 이후 25년 만에 한국보다 높은 경제 성장률을 기록하게 된다. 일본은 올해 1분기에도 GDP 성장률 0.7%를 보이며 한국을 앞질렀다. 한국의 1·2분기 GDP 성장률은 각각 0.3%, 0.7%다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;GDP가 깜짝 성장세를 보였지만 내수 경기는 얼어붙으면서 실질적인 경제력은 후퇴했다는 분석이 나온다. 일본 GDP 절반을 차지하는 개인소비는 3분기 만에 마이너스로 돌아서며 전 분기보다 0.5% 감소했다. 시라이 사유리 게이오대 종합정책학부 교수는 “물가 상승 탓에 식비 절약이 이어지는 등 내수 부진이 명확하게 나타나 일본 경제가 강하다고 할 수는 없다”고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;GDP 성장세가 장기화한 엔저(低) 현상이 불러온 착시효과라는 분석도 있다. 일본 수출 업체의 경쟁력이 높아지면서 일시적으로 수익을 끌어올렸다는 것이다. 이날 엔·달러 환율은 도쿄 외환시장에서 한때 1달러당 약 145.6엔 가까이 올라 지난해 11월 이후 9개월 만에 최고 수준(최저 가치)을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1000억 들여 막겠다더니… ‘두루뭉술 안전작업 표준서’가 화근</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316405&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316405&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-15T19:03:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081600140534687_1692112445_0924316405.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기도 성남에 있는 SPC 샤니공장의 ‘안전작업 표준서’를 보면 실효성 측면에서 여러 문제점이 확인된다. 끼임사고의 원인이 된 리프트에는 안전센서가 부착되지 않았다. SPC 관계자는 15일 “리프트는 산업안전보건법상 안전센서 부착 의무 설비가 아니다. 작업 성격 상 안전센서를 다는 것도 간단한 일이 아니다”라고 설명했다. 안전센서가 없어도 될 정도로 위험도가 낮은 작업인데도 사고는 발생했다. 위험도가 낮다고 해도 사고가 발생할 수 있다는 점이 확인된 셈이다. 위험도가 낮다고 분류되는 작업에서도 사고를 예방할 방법을 찾고 대책을 마련해야 한다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우선 SPC의 안전매뉴얼이 2인 1조 작업에 적용하기에 어렵다. 이번 사고는 2인 1조 작업 중 발생했지만 ‘2인 1조 작업 지침’은 존재하지 않았다. 작업자의 안전을 확보하기 위해 동료작업자가 수행해야 할 역할은 물론, 안전을 위해 동료작업자가 일정 시간 자리를 지켜야 한다는 원칙도 사전에 마련되지 않은 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;샤니의 안전작업 표준서에 따르면 사고가 발생한 ‘치즈케이크 정형·분할’의 작업 절차엔 ‘반죽 투입 및 분할’ ‘중량 측정 기록’ 등은 1인 작업을 전제로 만들어졌다. 생산 설비를 청소할 때 ‘중량물 취급 시 2인 1조로 실시’해야한다고만 적혀있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081600140534688_1692112445_0924316405.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사고를 사전에 방지할 수 있도록 대비하는 예방 조치도 보이지 않는다. 안전작업 표준서에 볼리프트(bowl lift)의 배합 볼 하강으로 인한 위험성은 적혀있으나(&lt;b&gt;표 참조&lt;/b&gt;), 이 위험을 방지하기 위해 필요한 조치가 빠져 있다. 정진우 서울과학기술대 안전공학과 교수는 “매뉴얼을 보면 안전 조치에 대한 설명이 부족한 게 보인다. 위험 상황은 기재돼있지만 이에 대한 예방책이나 대처 방안에 대해서는 설명이 없다”며 “안전을 위해 면밀하게 검토를 해서 만든 것이 라기보다 안전 감독에 대비한 형식적인 매뉴얼”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;샤니공장의 부실한 안전 매뉴얼에 대해 전문가들은 납득이 되지 않는다는 반응을 보인다. 안전 매뉴얼을 처음 작성할 때는 내용이 비교적 간단할 수 있지만 안전사고가 발생하게 되면 정교하게 보강하는 게 일반적이기 때문이다. SPC그룹은 지난해 10월 SPL 제빵공장에서 20대 근로자가 사고로 숨진 뒤 재발 방지를 공언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 이번 사고에 사업주인 SPC의 책임이 있는지 살펴보기 위해서는 문서화된 매뉴얼뿐 아니라 실제 공장의 운영 행태도 들여봐야 한다. 조현지 노무사는 “사고의 원인이 작업 현장의 환경이나 문화에 있는 것은 아닌지 검토해봐야 한다”며 “CCTV, 작업일지 등을 통해 SPC 공장의 다른 근로자들의 행동을 확인하고 작업 현장에 안전 지침을 준수하지 않는 분위기가 만연해 있었는지 살펴봐야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안전에 소홀할 수밖에 없었던 작업 환경이 조성됐던 것이라면 근로자의 단순 과실치사로 보기 어렵다는 지적이다. 이번 사고로 숨진 고모(55)씨와 동료 작업자 이모(55)씨의 근속 연수는 각각 10년, 5년 이상으로, 둘 모두 숙련된 작업자였다. 동료 작업자 이씨는 과실치사 혐의로 입건됐다. SPC는 “사고 발생과 관련한 원인 등이 명확하게 파악되지 않은 상황”이라며 “회사는 사고 직후 생산라인 가동을 중지하고 같은 공간 근무자의 심리치료를 지원했다”고 밝혔다. 샤니공장의 사고가 난 구역은 여전히 작업이 중단된 상태지만 그 외 지역은 지난 14일부터 가동 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 문수정 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“뉴욕은 미국의 서울” 태극기 게양식 연 뉴욕시장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316337&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316337&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-15T19:04:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081520380534513_1692099485_0924316337.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세계 금융의 중심지인 미국 뉴욕 한복판에 태극기가 게양됐다. 광복 78주년을 맞아 한인 청년들과 태극기 게양식을 연 에릭 애덤스 뉴욕시장은 14일(현지시간) “뉴욕은 미국의 서울”이라며 “한인 커뮤니티는 누구보다 지역 사회에 크게 기여하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕시에 따르면 애덤스 시장은 이날 맨해튼 볼링그린파크 내 ‘돌진하는 황소상’ 앞에서 “한인들은 뉴욕시를 발전시키는 데 헌신을 아끼지 않았다”며 “세계의 금융 수도인 맨해튼, 특히 볼링그린파크에 국기를 게양할 수 있다는 것 자체가 전 세계인에게 메시지를 보내는 것”이라고 말했다. 이어 “자신의 문화를 잃지 않으며 새로운 문화를 받아들이는 포용성이 이 도시에서 실천되고 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국계인 케빈 김 뉴욕시 중소기업청장은 “뉴욕 경제의 많은 부분이 한인 소유의 24시간 연중무휴 영업에 의존하고 있다는 것을 공식적으로 확인한 순간”이라며 의미를 부여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한인 청년 단체 재미차세대협의회(AAYC)는 2021년부터 3년 연속 황소상 앞에 태극기를 게양했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>檢 출석 앞둔 이재명, 당원들에 서한… “백현동 용도변경, 朴 전 대통령 지시”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316373&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316373&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-15T19:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081600221434689_1692112934_0924316373.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표는 ‘백현동 특혜개발 의혹’과 관련한 검찰 소환조사를 이틀 앞둔 15일 당원들에게 “한 푼 사익을 취한 것 없고, 한 점 부끄러움도 없다”며 “진실을, 무능한 정치검찰의 무도함을 널리 알려 달라”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이날 당원들에게 보내는 편지 형식의 글을 페이스북에 올리며 이같이 밝혔다. 이 대표는 “검찰이 ‘백현동’을 거론하며 저를 또다시 소환했다. 벌써 네 번째”라며 “저를 희생 제물로 삼아 정권의 무능을 감추고 민심이반 위기를 모면하겠다는 것”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “현 정부 감사원조차 아무런 문제도 찾지 못했지만, (검찰은) 나중에 무죄가 나든 말든 구속영장 청구 쇼에 ‘묻지마 기소’를 강행할 것”이라면서 “(저는) 1원 한 푼 사익을 취한 것이 없고, 한 점 부끄러움도 없으니 지금까지 그랬듯 소환에 당당히 맞서겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백현동 의혹은 이 대표가 성남시장이던 2014~2015년 분당구 백현동 옛 한국식품연구원 부지에 아파트를 짓는 과정에서 민간업자에게 각종 특혜를 몰아줘 성남시에 손해를 끼쳤다는 내용이다. 검찰은 이 대표의 배임 혐의 입증에 자신감을 보이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 페이스북 글에서 검찰의 배임죄 주장을 반박했다. 이 대표는 “백현동 용도변경은 (당시) 박근혜 대통령의 지시와 국토교통부의 요구에 의한 것이고, 국가(식품연구원)가 그 혜택을 누렸다”며 “성남시는 용도변경 이익의 상당 부분인 1000억원대를 환수했는데, 검찰은 민간업자에게 특혜를 줬다고 조작한다”고 주장했다. 그러면서 “(검찰은) 심지어 허가관청이 토지 소유자의 주택개발 사업에 참여하지 않은 게 배임죄라는 해괴한 주장을 한다”며 “조건 없이 개발허가를 내준 단체장과 장관들은 모두 배임죄냐”고 따져 물었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신용일 기자 mrmonster@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>목포 상가서 애인 살해 후 도주… 해경 긴급 체포</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316413&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316413&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-15T19:04:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081600101034683_1692112210_0924316413.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;데이트 도중 여자친구를 홧김에 살해한 뒤 화장실에 방치하고 도주한 현직 해양경찰관이 긴급 체포됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 오전 6시쯤 목포의 한 상가 화장실에서 얼굴에 피를 흘린 채 숨져있는 30대 여성이 발견됐다. 경찰은 피해자의 목과 코 등에서 출혈 흔적을 발견하고 타살에 무게를 두고 수사에 착수했다. 이어 CCTV 등을 확인해 피해자와 당시 동행했던 해양경찰관 A(30)씨를 용의자로 지목했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상가 CCTV에는 A씨가 피해자를 뒤쫓아 화장실에 들어간 장면이 촬영됐으며, A씨는 범행 직후 화장실 창문을 통해 달아난 것으로 알려졌다. 경찰은 예상 도주 경로를 추적해 피해자 시신 발견 10시간 만에 A씨를 검거했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨가 음식점에서 피해자와 술을 마시다 크게 다툰 뒤 화장실로 쫓아가 범행을 한 것으로 보고 수사 중이다. A씨는 경찰에서 “교제 중이던 피해자와 다투다 순간적으로 화가 나 피해자를 때린 후 목을 졸랐다”고 진술한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 정확한 사인 규명을 위해 국립과학수사연구원에 A씨의 부검을 의뢰했다. 또 범행 경위 등에 대한 보강 수사를 마치는 대로 A씨에 대해 구속영장을 신청할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;목포=김영균 기자 ykk222@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 목동 그린웨이</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316294&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316294&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-15T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081522000534611_1692104405_0924316294.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난주 ‘(가칭) 목동 그린웨이’ 기사가 중앙지에 여럿 실렸다. 자치구 수준으론 꽤 큰 이슈 파이팅이 된 셈. 목동 그린웨이는 서울 양천구가 목동 1~3단지 주민과 서울시 양측에 제안한 폭 25~32m, 길이 1.5㎞의 선형공원 성격인 개방형녹지다. 서울시가 조성하는 국회대로공원 종점인 목동청소년센터 삼거리에서 목동서로를 따라 안양천까지 1.5㎞를 계획했는데, 목동아파트 재건축에 포함해 만들고 시민에게 개방해 용적률을 회복하려는 중재안이다. 주민과 서울시 양측이 제안을 수용한다면 국회대로공원은 당초 4㎞ 9만2000㎡에서 목동 그린웨이를 추가해 총 5.5㎞ 14만㎡로 50% 이상 확대된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새롭게 들어서는 선형공원의 영향력은 ‘연트럴파크’라 불리는 경의선숲길을 통해 체득했다. 가좌역부터 홍대입구역, 서강대역, 공덕역을 거쳐 효창공원앞역까지 6.3㎞ 8만㎡의 경의선숲길은 2016년 준공과 동시에 마포와 용산구를 넘어 서울의 핫플레이스로 도약했다. 특히 연남동 일대의 상권 변화는 호불호를 떠나 천지개벽했다는 표현이 적절할 정도. 상권보다 더 큰 변화는 연결이다. 철도로 단절됐던 이웃 동네는 선형공원으로 이어졌고, 홍대와 공덕동처럼 같은 마포구 관내면서도 멀게 느껴지던 지역이 밀착됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회대로공원은 1968년 경인고속도로 건설로 남북으로 단절된 양천구와 강서구를 57년 만에 한 동네로 연결하고 동서로 신월-신정-목동을 가깝게 해 그 격차를 줄이며, 경의선숲길보다 더 넓고 푸르고 다채로운 시설로 그 영향력이 남북으로 퍼질 것이다. 다만 국회대로공원의 한계는 목동 그린웨이가 보완한다. 안양천까지 보행 연결을 해소하고, 신목동역과 오목교역까지 대중교통 연결을 돕는다. 재건축을 통한 거점공원, 연도형 상가, 커뮤니티 공간 등이 선형공원과 만나 도시의 품격을 높인다. 이런 개방형녹지는 서울시의 ‘녹지생태도심 전략’과 맞물려 유망한 대안으로 확산될 새로운 도시 혁신의 시작점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온수진 양천구 공원녹지과장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아프간 탈출 난민 장애인 여성 감격의 태권도 金</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316317&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316317&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-15T19:05:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081520380734515_1692099487_0924316317.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아프가니스탄 난민 출신 장애인 태권도 선수 자키아 쿠다다디(24)가 유럽 챔피언에 올랐다. 2년 전 아프간을 극적으로 탈출해 2020 도쿄 패럴림픽(장애인올림픽)에 참가했던 쿠다다디는 2024 파리 패럴림픽에 도전할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쿠다다디는 14일(현지시간) 네덜란드 로테르담에서 열린 유러피언 파라 챔피언십 2023 태권도 여자 47㎏급 결승에서 누르지한 에큰즈(튀르키예)를 연장전에서 2대 0으로 꺾고 우승을 차지했다. 쿠다다디는 정규 시간 종료 수 초를 남기고 4-6으로 뒤져 패색이 짙었지만 극적으로 동점을 만들어 연장까지 승부를 끌고 갔고, 결국 금메달을 목에 걸었다. 쿠다다디가 메이저 국제대회에서 우승한 건 이번이 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쿠다다디는 경기 후 인사이드더게임즈 등 외신과 인터뷰에서 눈물을 삼키며 “처음으로 우승해 매우 행복하다”며 “나는 아프가니스탄 선수지만 국내 문제로 난민 자격으로 대회에 출전하고 있다.  파리 패럴림픽을 향해 계속 도전할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;왼팔에 선천성 장애를 갖고 태어난 쿠다다디는 2008년 베이징올림픽에서 아프가니스탄 선수 최초로 올림픽 메달을 획득한 로훌라 니크파이의 모습을 보고 태권도를 배웠다. 그는 불안한 국내 정세로 힘들게 선수 생활을 이어갔지만 장애를 가진 아프간 여성들에게 희망을 전달하겠다며 훈련을 멈추지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 쿠다다디는 2020 도쿄패럴림픽이 열린 2021년 국내외 사정이 급변하면서 큰 고초를 겪었다. 당시 미군이 아프간에서 철수하고 탈레반이 재집권하면서 도쿄 패럴림픽 출전이 무산되는 듯했다. 그는 당시 영상 메시지를 통해 전 세계에 “아프간 여성으로서, 아프간 여성 대표로서 도움을 청한다. 도쿄 패럴림픽에 출전하는 게 목표다. 내 손을 잡고 도와달라”고 간청하기도 했다. 결국 쿠다다디는 세계태권도연맹(WT)의 도움을 받아 극적으로 카불에서 탈출했고, 프랑스 파리를 거쳐 일본 도쿄에 입성해 아프간 최초의 패럴림픽 여자 선수가 됐다. 당시 쿠다다디는 여자 49㎏급 16강에서 탈락했으나 이 같은 소식이 전해지면서 전 세계를 감동시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 쿠다다디는 프랑스 태권도협회의 도움을 받아 프랑스를 거점으로 훈련을 이어갔다. 쿠다다디는 이날도 프랑스 대표팀 도복을 입고 출전했다. 하지만 그는 앞으로도 난민팀으로 국제대회에 출전하겠다고 밝혔다. 쿠다다디는 “파리 패럴림픽에서 좋은 성과를 거둔다면 아프간 여성들에게 큰 메시지를 전할 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>활약 빛난 영건들… 10월 V리그서도 빛날까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316291&amp;code=12140000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316291&amp;code=12140000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-15T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081522030334616_1692104583_0924316291.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 막 내린 2023 구미·도드람컵 프로배구대회 남자부에선 영건들의 활약이 유독 빛났다. 역대 최초로 2년 차 선수들이 컵대회 개인상을 싹쓸이하며 10월 개막할 V리그에서도 새로운 스타 탄생을 예고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;OK금융그룹의 왼손잡이 아포짓 신호진은 지난 13일 구미 박정희체육관에서 열린 컵대회 결승전에서 무려 34점을 올리며 최우수선수(MVP)로 뽑혔다. 신호진 외에도 데뷔 2년 차 2000년생 동갑내기들이 수상자 명단에 이름을 올렸다. 결승전에서 혼자 30점을 책임진 삼성화재 박성진이 준우승팀 수훈선수상(MIP)을 받았고, 눈부신 블로킹 실력을 선보인 OK금융그룹 이진성이 라이징스타상을 수상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신호진은 2011년 이후 끊긴 V리그 남자부 왼손잡이 아포짓 계보를 잇는 기대주로, 지난해 신인드래프트에서 1라운드 1순위로 OK금융그룹에 지명됐다. 데뷔 첫해엔 27경기 72세트를 소화하며 126득점, 52.38%의 성공률로 기대에 미치지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 지난 6월 오기노 마사지 감독이 팀 사령탑으로 앉으면서부터는 가파른 성장세를 보이고 있다. 이번 대회 일본 초청팀 파나소닉과의 준결승전에선 블로킹 6개를 포함해 31점을 몰아치더니 결승전에선 43.93%의 점유율, 72.34%의 압도적인 공격성공률로 34득점을 퍼부어 OK금융그룹의 창단 첫 컵대회 우승을 이끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성진은 지난해 신인 드래프트에서 2라운드 4순위로 삼성화재의 부름을 받고 입단했다. 기대치가 그리 높지 않았던 만큼 지난 시즌엔 15경기 출전, 17점에 그쳤다. 아쉬운 성적표에 비시즌 중에도 훈련에 매진했던 박성진은 이번 대회에선 본 포지션이 아닌 아포짓 스파이커로 나서 곧바로 두각을 나타냈다. 조별예선에서 팀 공격을 이끌더니 준결승전에선 23점, 공격 성공률 50%를 기록하며 강팀 대한항공에 패배를 안겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아웃사이드 히터 이진성은 지난해 2라운드 7순위로 OK금융그룹에 지명됐다. 입단 동기 신호진에 비해 주목도가 덜했던 탓에 지난 시즌엔 7경기 2득점으로 거의 벤치 신세였다. 그러나 이번 대회에선 전 경기 선발로 나서 평균 8.6득점을 뽑아냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잼버리 논란 속 새만금공항 입찰 공고… 5100억원 규모… 환경단체 “중단해야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316304&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316304&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-15T19:06:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081521020834569_1692100928_0924316304.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2023 새만금 세계스카우트 잼버리의 예산 집행을 둘러싼 공방이 거센 가운데 새만금국제공항 건설 입찰 절차가 곧바로 진행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 전북도에 따르면 새만금국제공항 건설사업자 선정을 위한 국토교통부 서울지방항공청 입찰공고가 조달청 나라장터에 게시됐다. 입찰 기간은 17일까지로 3개 업체가 사전심사를 신청한 것으로 파악됐다. 입찰공고는 활주로, 계류장, 관제탑, 항행 안전시설 등을 조성하는 에어사이드(항공기 이동장소) 관련 공사를 위한 것이다. 새만금국제공항 총사업비 8077억원 중 5100억원에 해당한다. 이 공사는 턴키(설계·시공 일괄수주) 방식을 채택했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전북도는 2028년까지 새만금국제공항을 개항해 공항·항만·도로 등 물류체계를 골고루 갖춘 새만금 투자 유치를 활성화한다는 구상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 당초 새만금국제공항 B/C(비용대비 편익비율)는 0.479로 경제성 판단 기준인 1을 크게 밑돌았다. 2019년 국가 균형발전 차원에서 예비타당성조사 역시 면제받았지만 1조원 가까운 예산이 수반되는 공항 건설의 타당성은 여전히 불투명하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에 정치권에서 잼버리 파행에 대한 새만금 지역 사회간접자본(SOC) 추진·조성 경위를 엄밀히 따지겠다고 예고한 상황에서 새만금국제공항 입찰 절차가 순조롭게 진행될 수 있을지 미지수라는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회 예산결산특별위원회 여당 간사인 국민의힘 송언석 의원은 최근 “전라북도가 새만금 세계스카우트잼버리를 핑계로 챙긴 새만금 관련 SOC 예산이 11조원에 육박한다”며 철저한 검증을 하겠다고 밝힌 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 김관영 전북도지사는 전날 “새만금 SOC는 잼버리와 관계없이 정부의 새만금 기본계획에 따라 단계적으로 진행되고 있다”며 “새만금국제공항 역시 문재인정부 때 국가균형발전 차원에서 예타를 면제한 데 따른 기존 사업”이라고 반박했다. 김 지사는 이날 광복절 경축식에서도 “잼버리가 유종의 미를 거두지 못해 국민 여러분께 사과의 말씀을 드린다”면서도 “사실과 달리 전북인의 자존심에 상처를 주는 상황에는 의연하고 단호하게 대응하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지역 환경단체는 절차적 하자와 환경파괴 가능성에 따라 입찰 발주를 취소·중단하라고 촉구하고 나섰다. 새만금신공항백지화공동행동은 성명을 내고 ”환경영향평가가 마무리되지 않았는데 공항을 지을 건설업체부터 선정하는 것은 앞뒤가 맞지 않는다”며 “계약 파기가 우려되는 무책임한 행정”이라고 입찰 절차 강행에 반대했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장선욱 기자 swjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한·미·일 협력관계 못박는 ‘캠프데이비드 원칙’ 발표한다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316342&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316342&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-15T19:06:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023052215023534236_1684735355_0924316342.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한·미·일 3국 정상이 이번 주 새로운 3국 관계를 규율하는 ‘캠프데이비드 원칙(Camp David Principles)’을 발표할 것으로 알려졌다. 연례 합동 군사훈련과 위기 핫라인 개설 등 구체적인 동맹 협력강화 방안도 발표할 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 인터넷 매체 악시오스는 14일(현지시간) “미국 관리들은 한국과 일본이 복잡한 과거를 넘어 단합된 미래를 보도록 설득하기 위해 노력해 왔다. 첫 한·미·일 정상회의는 수개월에 걸친 미국 외교의 결과”라며 소식통을 인용해 이같이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캠프데이비드 원칙에는 한·미·일 3국 관계를 심화·발전하는 포괄적인 기본원칙이 담길 것으로 전망된다. 안정적인 한·일 관계가 3국 협력의 토대가 되는 만큼 이를 유지하려는 목적도 있는 것으로 분석된다. 미 행정부 고위당국자는 “(한·일) 두 정상의 화해로 우리가 더 많은 일을 할 수 있게 됐다는 것은 의심의 여지가 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;크리스토퍼 존스톤 전략국제문제연구소(CSIS) 일본석좌도 이날 전화 브리핑에서 “정상회의의 초점은 지금까지 이뤄진 양자 및 3국 관계의 진전을 제도화하고, 이들 국가의 미래 지도자들이 그것에서 멀어지는 것을 더 어렵게 만드는 방법을 찾는 것”이라고 말했다. 그는 3자 협력을 정례화, 공식화, 제도화해 이를 되돌리기 어렵게 만들어야 한다고 제언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;악시오스는 또 “(정상회의에서) 군사 협력 방안과 새로운 핫라인 개설을 발표하고, 위기 때 서로 협의할 의무를 부여하는 등 정치적 문제에 더 긴밀히 협력하는 방안이 논의될 예정”이라고 설명했다. 또 3국은 연례 합동 군사훈련과 국가안보보좌관 회담 정례 개최, 북한 미사일 발사에 대한 조기경보 데이터 공유 개선 등을 목표로 하고 있다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터도 3자 간 상호방위공약을 담은 공식 안보협정이 나올 가능성은 적지만 역내 방위 책임에 대한 상호 간 이해에 각국이 동의할 것이라고 미 행정부 관계자를 인용해 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 3국이 레이더와 위성, 무기체계 융합을 통한 미사일 요격 훈련 등 합동훈련을 매년 개최하고, 3개국 국가안보보좌관이 1년에 두 차례씩 만나는 방안을 추진 중이라고 보도했다. 이와 관련해 빅터 차 CSIS 학국석좌는 “중국의 대만 침공 시 한반도에서 (북한의) 기회주의적 침략을 확실히 억제할 한국의 능력은 미국과 일본 모두 절실히 필요로 하는 것”이라며 “이런 시나리오는 3국 동맹이 자원을 어떤 식으로 배분해 잠재적 상황에 대처하거나 이를 억제할 수 있는지에 대한 논의의 동기가 된다”고 설명했다. 에밀리 벤슨 CSIS 무역·기술 선임연구원은 정상회의에서 경제안보도 주요 의제로 다뤄질 것이며 특히 바이든 행정부가 최근 발표한 대중국 투자 규제와 관련해 한국과 일본이 동참하도록 하는 논의가 있을 것으로 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 관영매체는 3국 정상회의에 대해 “지역 평화와 안정을 파괴하는 것”이라고 반발했다. 중국 글로벌타임스는 15일 “미국이 한국·일본과 군사 협력을 강화하는 것은 아시아에 작은 북대서양조약기구(NATO·나토)를 만들려는 것”이라며 “지역 평화와 안정을 위협하게 될 움직임을 전 세계가 경계해야 한다”고 주장했다. 그러면서 “3국이 군사 협력을 제도화하면 아시아·태평양 지역의 긴장이 고조될 것”이라는 주장을 되풀이했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 토니 블링컨 미 국무장관은 이날 성명을 통해 “미 정부를 대신해 한국의 광복절에 따스한 축하를 전한다”며 “70주년을 맞이한 우리 동맹의 강력함을 재확인하며 우리의 전략적 파트너십을 축하하고자 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원, 베이징=권지혜 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프, 조지아주서 4번째 기소… “대선 결과 뒤집으려 압력 넣어”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316375&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316375&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-15T19:06:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081522390434643_1692106744_0924316375.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;도널드 트럼프 전 대통령이 2020년 미국 대선에서 조지아주 투표 결과를 뒤집으려 압력을 행사한 혐의로 기소됐다. 그에 대한 네 번째 형사 기소다. 내년 대선 공화당 유력 주자인 트럼프 전 대통령의 사법 리스크가 더욱 커진 가운데 선거에 어떤 영향을 미칠지 주목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조지아주 풀턴카운티 대배심은 14일(현지시간) 트럼프 전 대통령의 대선 개입 의혹과 관련해 기소를 결정했다고 AP·로이터통신 등이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트럼프 전 대통령에게는 조직적인 부패범죄를 처벌하는 법률인 리코(RICO)법 위반과 위조, 공갈, 허위 진술 및 허위 문서 제출 등 13개 중범죄 혐의가 적용됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트럼프 전 대통령의 측근 18명도 함께 기소됐다. 전 백악관 비서실장인 마크 메도스, 변호사 루디 줄리아니, 존 이스트먼 등이다. 98쪽의 공소장에는 피고인 19명에 대한 41개 혐의가 적혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트럼프 전 대통령은 2020년 대선 당시 경합지역이던 조지아주 선거에서 간발의 차로 패배하자 2021년 1월 브래드 래펜스퍼거 조지아주 국무장관에게 ‘선거 결과를 뒤집기 위한 표를 찾아내라’고 압박한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2021년 2월부터 조지아주 애틀랜타 풀턴카운티 검사장 패니 윌리스는 2021년 2월부터 수사를 진행해 왔고, 이날 대배심에서 기소가 확정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트럼프 전 대통령은 퇴임 후 네 번째로 형사 기소됐다. 2020년 대선 결과를 뒤집으려 한 혐의와 관련해서는 두 번째 기소다. 앞서는 2016년 대선 직전 성관계 입막음 혐의로 뉴욕에서 미 전현직 대통령 중 처음으로 형사 기소됐다. 이어 기밀문건 불법 반출 혐의로 플로리다에서 기소됐으며, 이달 초에는 2020년 대선 결과와 관련해 사기 모의 등 혐의로 워싱턴DC에서 기소됐다. 트럼프 전 대통령은 모두 무죄를 주장하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트럼프 전 대통령은 이날 자신의 SNS ‘트루스소셜’에 “(나에게 적용된 혐의는) 나에겐 날조로 들린다”며 “그들은 왜 2년6개월 전에는 나를 이 혐의로 기소하지 않았을까. 그건 나의 선거 일정 중간에 그렇게 하고 싶어했기 때문이다. 마녀사냥이다”라고 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터는 “이번 기소를 통해 트럼프 전 대통령에 대한 공화당원들의 지지가 더욱 강화될 수 있지만 더 많은 독립적인 유권자를 얻어야 하는 내년 대선에서는 그에게 불리하게 작용할 수 있다”고 예상했다. 지난달 실시된 로이터-입소스 여론조사에서 무당파 유권자의 37%는 트럼프 전 대통령의 범죄 사건으로 그를 지지할 가능성이 낮아졌다고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘취임식 넥타이’ 초심 되새긴 尹 “이권 카르텔 근절 법치 확립”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316403&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316403&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-15T19:06:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081600250734691_1692113107_0924316403.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 15일 광복절 경축사에서 한국토지주택공사(LH)의 ‘철근 누락 아파트’ 문제와 교권 존중, 투자의 걸림돌인 킬러 규제 제거 등 당면한 국정 이슈들도 담았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 대북정책과 관련해선 “정부는 ‘담대한 구상’을 흔들림 없이 가동해 압도적 힘으로 평화를 구축함과 동시에 북한 정권이 핵과 미사일이 아닌 대화와 협력의 길로 나와 북한 주민의 민생을 증진시킬 수 있도록 국제사회와 공조해 나갈 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 서울 서대문구 이화여대 대강당에서 열린 제78주년 광복절 경축식에 자신의 대통령 취임식 때 맸던 하늘색 넥타이 차림으로 참석했다. 대통령실 관계자는 “윤 대통령이 이번 광복절 경축사를 국정 운영의 초심을 되새기는 계기로 삼은 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경축사 분량은 3776자로, 올해 삼일절 기념사(1325자)의 3배에 가까웠다. 한·미·일 ‘3각’ 안보협력의 중요성 등을 포함해 국정현안을 총망라하기 위한 의도로 분석됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 경축사에서 “이권 카르텔의 불법을 근절해 공정과 법치를 확립하고, 특히 부실 공사로 국민의 안전을 위협하는 건설 카르텔은 철저히 혁파돼야 한다”고 강조했다. 윤 대통령은 또 교권 문제와 관련해 “교육 현장에는 규칙이 바로 서야 하고, 교권을 존중하는 것이 바로 규칙을 세우는 길”이라고 역설했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이어 “투자의 걸림돌인 킬러 규제는 빠른 속도로 제거하고, 나눠먹기식 연구·개발(R&amp;D) 체계를 개편해 과학기술 혁신을 추진할 것”이라고 설명했다. 윤 대통령은 그러면서 “사회적 약자와 취약계층에 대한 배려와 지원을 국가의 핵심 사회정책으로 채택해 정치 복지에서 약자 복지로 재정 지출 기조를 과감하게 전환했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 일본의 과거사 문제에 대해서는 언급하지 않았다. 대신, 윤 대통령은 일본을 ‘경제·안보 협력 파트너’로 끌어올리며 정부 출범 후 개선되고 있는 한·일 관계를 강조했다. 윤 대통령은 지난해 광복절 경축사 때도 일본을 “힘을 합쳐 나아가야 하는 이웃”으로 표현했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대북정책과 관련해서는 지난해 광복절에 발표했던 대북 로드맵인 ‘담대한 구상’을 재확인하는 수준이었다는 평가가 나왔다. ‘담대한 구상’은 북한이 핵 개발을 중단하고 실질적인 비핵화로 전환할 경우 그 단계에 맞춰 대규모 식량 공급 등 경제적 지원을 하는 내용을 담은 윤석열정부의 북한 비핵화 로드맵이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “한반도와 인도 태평양 지역의 안보는 대서양, 유럽 지역의 안보와도 깊이 관련돼 있다”며 “따라서 북대서양조약기구(NATO·나토)와의 협력 강화 역시 매우 중요하다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 경축사에서 가장 많이 거론된 단어는 ‘자유’(27번)였다. 윤 대통령은 대통령 취임사에서도 ‘자유’를 35차례 언급하는 등 ‘자유’를 강조하고 있다. 이날 경축식에는 2000여명이 참석했다. 윤 대통령의 연설 도중 18차례 박수가 나왔다. 특히 한·일 관계 개선과 한·미·일 공조 강화 등을 언급할 때 호응이 집중됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 중국 난징에서 국권 회복에 헌신한 고(故) 김현수 선생의 후손 김용수씨 등 독립유공자 5명에게 정부 포상을 직접 수여했다. 윤 대통령은 또 오성규·김영관 애국지사와 함께 경축식 행사장에 입장하면서 예우를 다했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전웅빈 특파원의 여기는 워싱턴] 다가오는 美대선 시계… 짙어지는 反中 정서</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316132&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316132&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-15T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081520021334450_1692097333_0924316132.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;공화당 “국가적 위협” 강경 발언&lt;br&gt;바이든 유약한 이미지 부각시켜&lt;br&gt;中 관련 비우호적 여론 형성되자&lt;br&gt;민주당도 강경 스탠스 전환 관측&lt;br&gt;대중 매파경쟁 더욱 치열해질 듯&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;2024년 미국 대선을 목표로 한 여야 주자들이 중국에 대한 발언 강도를 높이고 있다. 특히 공화당은 조 바이든 대통령의 유약한 이미지를 부각하고 차남 헌터의 중국 기업 금품 수수 의혹 등을 제기하기 위해 대중 강경책을 활용하고 있다. 중국에 대한 비우호적 여론이 형성된 상황이어서 민주당 역시 강경 스탠스로 끌려갈 수밖에 없을 것이라는 전망이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도널드 트럼프 전 대통령 고문을 맡은 딕 모리스는 지난 12일(현지시간) 인터뷰에서 “트럼프가 해야 할 중요한 일은 (선거에서) 중국을 쫓는 것이라고 조언했다”며 “미국은 중국에 제재를 가하고, 세계 다른 나라들도 제재를 가하도록 압박해야 한다”고 말했다. 내년 대선 캠페인에서 중국을 표적으로 삼을 것을 제안했다는 것이다. 모리스는 빌 클린턴 전 대통령 당선의 핵심 공신으로 꼽힌 정치전략가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모리스는 “중국은 바이든과 연관이 있고, 코로나19 팬데믹 책임이 있다”고 설명했다. 그는 헌터 등이 중국 에너지 업체로부터 수백만 달러를 건네받았다는 의혹을 지적하고 이를 바이든 행정부의 대중 정책과 연관시켜야 한다며 “중국과의 부패 혐의에 초점을 맞추면 대선은 유리하게 진행될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트럼프 전 대통령은 이 조언을 그대로 따르고 있다. 최근 대선 전복 시도로 기소된 이후 인터뷰에서 바이든 대통령을 ‘만주(滿洲) 후보’(Manchurian candidate)라고 불렀다. 트럼프 전 대통령은 “그는 타협하는 사람으로 중국을 너무 두려워한다. 중국이 엄청난 돈을 줬기 때문”이라고 주장했다. 트럼프 캠프는 중국에 대한 최혜국 대우 철회, 중국산 제품에 대한 보편적 기본 관세 부과 등도 공약으로 내걸었다. 공화당 전략가는 “트럼프는 우파 사람들을 궁지에 몰아넣기 위해 중국 매파주의를 활용한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;론 디샌티스 플로리다 주지사의 대중 정책은 트럼프 전 대통령과 판박이다. 그 역시 중국에 대한 최혜국 대우 철회, 중국에 대한 중요 기술 공유 금지 등을 공약했다. 플로리다에서 군사기지나 중요 기반시설 인근 농지와 토지에 대한 중국 구매 제한법, 중·고등 교육기관에 대한 중국의 투자 및 기부 금지법에도 서명했다. 디샌티스 주지사는 주요 유세 연설에서 중국을 ‘미국의 가장 큰 지정학적 위협’이라고 부르며 “그들이 미국을 비웃고 있다”고 말했다. 중국 관영 매체 환구시보와 글로벌타임스는 디샌티스를 ‘미들 사이즈 트럼프’라고 부르며 “라지 사이즈인 트럼프가 중국에 큰 영향을 미치지 않았다면 ‘작은 크기의 트럼프’에 대해선 걱정할 필요가 없다”고 비꼬기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당내 3위 주자인 기업가 출신 비벡 라마스와미도 최근 대중국 강경 발언을 이어가고 있다. 그는 지난 12일 아이오와주 연설에서 “미국은 중국에 의존하고 있어 그들을 두려워한다”며 “내가 가장 좋아하는 대통령 토머스 제퍼슨이 살아있다면 그는 공산주의 중국으로부터의 독립선언서에 서명할 것”이라고 말했다. 라마스와미는 중국의 펜타닐 제조, 소셜 미디어 앱 틱톡 등을 언급하며 모두 시진핑 중국 국가주석에 대한 미국의 중독을 만들고 있다는 주장도 폈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비교적 온건파로 분류되는 공화당 주자들도 가세하고 있다. 니키 헤일리 전 유엔 주재 미국대사는 중국을 ‘미국에 침투하는 국가적 위협’이라고 규정하고 “중국 기업은 미국 대학에서 수백만 달러 상당의 연구를 훔치고 중국 선전을 퍼뜨린다. 중국은 매년 6000억 달러 상당의 지적 재산을 훔친다”고 비판했다. 그러면서 “먼저 우리는 그들이 더는 미국 땅을 사지 못하도록 하고 그들이 이미 사들인 것을 되찾아야 한다”고 말했다. 또 펜타닐 문제를 언급하며 “우리는 중국으로 가서 ‘당신이 미국인을 죽이는 것을 멈출 때까지 당신과의 모든 정상적인 무역 관계를 종료하겠다’고 말해야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마이크 펜스 전 부통령도 2040년까지 세계 최대 에너지 생산국인 중국을 능가한다는 내용의 에너지 정책 계획 공약으로 내걸었다. 그는 최근 중국과 러시아가 알래스카 연안을 합동 순찰했을 때 “바이든 대통령하에서 러시아와 중국은 이웃을 정복하겠다고 위협하고 있다. 미국은 위협을 이해하고 21세기의 확대되는 위협에 맞는 훨씬 더 큰 해군, 새로운 조선소 및 군대를 건설할 새로운 총사령관이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;팀 스콧 상원의원은 미국 대학이 중국 군산복합체 조직들로부터 받은 선물이나 보조금을 공개할 것과 펜타닐 관련 약품에 대한 중국 공급망 제재를 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트럼프 전 대통령은 디샌티스 주지사가 대중 관세에 회의적이라고 비판하는 등 공화당 주자들 사이에선 대중 매파 경쟁도 벌어지고 있다. 헤일리 전 대사는 유세 현장에서 “트럼프는 중국군에 대한 미국 기술과 투자 흐름을 막지 못했다. 중국은 그가 서명한 무역 협정 약속도 지키지 않았다”며 “그는 중국에 너무 약하게 대응했다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대선이 가까울수록 후보들의 대중 매파 경쟁은 더욱 치열해질 전망이다. 바이든 대통령도 최근 중국을 향해 ‘시한폭탄’ ‘악당’ 등의 표현을 사용하며 발언 수위를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그는 “2024년 대선 운동이 본격화하면서 당파적 분열과 정치적 양극화가 맹위를 떨치고 있지만 중국은 그에 따른 이익을 얻지 못할 것”이라며 “중국은 민주당과 공화당을 하나로 묶는 유일한 문제”라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081520021334451_1692097333_0924316132.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>車반도체 시장 고속성장… 현대차·LG도 참전한다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316286&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316286&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-15T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081600020934680_1692111729_0924316286.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;차량용 반도체 경쟁이 치열해지고 있다. 전기차 생산이 늘면서 차량용 반도체 수요의 폭증이 예상되면서 시장을 놓고 ‘전쟁’이 벌어졌다. 내연기관 자동차에는 200∼300개 정도의 반도체가 들어간다. 반면 전기차에는 600~1000개의 반도체가 필요하다. 삼성전자·TSMC·퀄컴 등의 기존 반도체 업체뿐 아니라 LG전자, 현대자동차그룹까지 차량용 반도체 시장에 진입하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 산업계에 따르면 삼성전자와 LG전자는 다음 달 5~10일(현지시간) 독일 뮌헨에서 열리는 국제모터쇼 ‘IAA 모빌리티 2023’에 나란히 참가한다. IAA 모빌리티는 세계 자동차 제조업체와 부품 공급 업체들이 모여 최신 기술을 공유하는 행사다. 삼성전자와 LG전자가 IAA 모빌리티 행사장에 모습을 보이는 건 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자 반도체(DS) 부문은 전시공간을 마련해 차세대 차량용 반도체 제품과 관련 기술을 선보일 예정이다. LG전자는 별도 전시관을 마련하지 않지만, IAA 모빌리티 개막 전날에 프레스 콘퍼런스를 열어 모빌리티 비전을 발표한다. LG전자는 “이번 행사에서 처음으로 미래의 차량 내 경험에 대한 비전을 제시하고, 고도화한 모빌리티 생태계를 제안할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전통의 전자 업체들이 모터쇼에 눈길을 주는 건 차량용 반도체가 중요한 미래 먹거리로 떠오르고 있어서다. 시장조사기관 옴디아는 전 세계 차량용 반도체 시장의 규모가 지난해 635억 달러(약 81조원)에서 오는 2026년 962억 달러(약 123조원)까지 팽창한다고 추산한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081600021034681_1692111730_0924316286.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현대차그룹도 차량용 반도체 ‘전쟁터’에 뛰어들고 발 빠르게 움직이고 있다. 최근 인공지능(AI) 반도체 스타트업 ‘텐스토렌트’에 5000만 달러를 투자했다. 텐스토렌트는 ‘반도체 설계의 전설’로 불리는 짐 켈러가 최고경영자(CEO)를 맡고 있다. 현대차그룹은 지난 3월에 AI 반도체 설계 스타트업 ‘딥엑스’와 로보틱스 서비스 개발을 위한 업무협약(MOU)을 맺기도 했다. 지난 6월엔 차량용 반도체 스타트업인 ‘보스반도체’에 20억원 규모의 투자를 결정했다. 정의선 현대차그룹 회장은 지난달에 인텔의 아일랜드 캠퍼스를 방문해 반도체 생산 공정을 둘러보기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;퀄컴도 적극적이다. 지난 2021년 스웨덴의 자율주행 소프트웨어 및 부품회사 ‘비오니어’를 인수한 데 이어 올해 5월 이스라엘의 차량용 통신반도체 기업 ‘오토톡스’를 사들였다. 퀄컴의 올해 2분기 차량용 반도체 분야 매출은 전년 동기 대비 13% 증가한 4억3400만 달러를 기록했다. 퀄컴은 매출 확대를 기대하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 더 작고, 더 성능 좋은 차량용 반도체를 개발하려는 초미세공정 경쟁이 뜨겁다. 삼성전자는 오는 2025년 현대차그룹에 5㎚(나노미터) 공정 기반 반도체인 차량용 프리미엄 인포테인먼트 프로세서 ‘엑시노스 오토 v920’을 공급할 예정이다. 세계 최대 파운드리(반도체 수탁생산)인 대만 TSMC도 최근 독일 공장 설립계획 및 유럽 기업들과의 반도체 조인트벤처 계획을 발표하면서 28㎚급 공정뿐 아니라 12㎚, 16㎚ 공정도 도입하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>난방대란 재현될라… 정부 220억 ‘연탄 쿠폰’ 미리 뿌린다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316303&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316303&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-15T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081520490834547_1692100148_0924316303.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 올겨울을 앞두고 220억원 규모의 저소득층 연탄지원사업에 조기 착수했다. 지난겨울 ‘난방대란’ 재현을 막기 위한 조치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 정부에 따르면 산업통상자원부는 올해 연탄보일러를 쓰는 저소득층 4만6000가구에 연탄쿠폰 명목으로 47만2000원씩 총 217억원을 지급하기로 했다. 연탄쿠폰은 2008년부터 정부가 기초생활수급가구 등에 지급하는 연탄교환권이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당초 정부는 매년 10월 중순쯤 연탄쿠폰을 배부해 왔지만 올해는 10월 초로 시점을 앞당겼다. 정부는 연탄보일러를 사용하는 65세 이상 독거노인에게만 쿠폰을 지급해 왔는데, 올해는 독거노인이 아닌 만 65세 이상도 신청 가능하도록 기준을 완화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 정부의 지원금액이 부족하다는 지적도 나온다. 장당 700~800원이던 연탄 가격은 물가 상승 여파로 올해 850원으로 올랐다. 여기에 배달비 등을 추가하면 사실상 연탄 1장당 가격은 900~1000원에 달한다. 통상 한 가구가 겨우내 사용하는 연탄은 1000장 내외로 알려져 있다. 정부 지원금으로는 가구당 500장가량의 연탄을 사는 데 그친다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 연탄 예산도 줄이고 있다. 산업부에 따르면 2020년 292억원에 달했던 연탄쿠폰 예산은 지난해 236억원으로 줄었고, 올해는 217억원으로 더 쪼그라들었다. 산업부는 연탄을 쓰는 가구가 줄어 예산도 감소했다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 정부가 연탄보일러 가구를 대상으로 기름보일러 전환을 지원해야 한다는 주장도 나온다. 그러나 최근 기름값이 천정부지로 치솟으면서 저소득층이 유가 상승세를 감당하기 어려울 것이라는 우려도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박세환 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>돌아온 ‘파검 피니셔’… 인천 올해도 톱4 도전</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316314&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316314&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-15T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081522050334620_1692104703_0924316314.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천 유나이티드가 외국인 스트라이커 스테판 무고사(31)를 앞세워 두 시즌 연속 ‘톱4’를 향한 도전을 이어간다. 지난달 친정팀 인천으로 전격 복귀한 무고사는 2경기 만에 득점포를 가동하며 골 감각을 되찾고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천은 올 여름 매서운 상승세를 보여주고 있다. 7월 이후 치른 7경기에서 5승1무1패를 거두며 호시탐탐 상위권 도약을 노리고 있다. 15일 현재 K리그1 순위는 7위(승점 36점)지만, 3위 전북 현대(41점)나 4위 FC서울(38점)과 격차가 크지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중위권 초접전 상황에서 인천은 ‘파검(파랑색+검정색)의 피니셔’ 무고사가 돌아와 천군만마를 얻었다. 지난해 7월 일본 J1리그 비셀 고베로 떠났던 무고사는 1년 만에 친정팀에 복귀했다. 무고사는 “내가 가장 좋아하는 유니폼을 다시 입게 돼 영광이다. 은퇴할 때까지 인천에서만 뛰고 싶다”며 “여전히 인천이 강하다는 걸 증명하겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무고사는 약속대로 K리그1 2경기 만에 복귀골을 터뜨리며 건재를 과시했다. 지난 13일 안방에서 치른 대구FC와의 리그 26라운드 경기에서 1골 1도움으로 활약하며 팀의 3대 1 승리를 이끌었다. 또다른 외국인 선수 제르소와 두 골을 합작하며 환상의 호흡을 선보이기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2018년 인천에서 데뷔한 무고사는 지난해까지 다섯 시즌 동안 장수하며 리그 대표 공격수로 거듭났다. 총 131경기에 나와 69골 11도움을 기록 중이다. 중요한 상황에서 골을 터뜨리는 해결사 역할도 해왔다. 지난해에는 일본으로 떠나기 전까지 18경기만 뛰고도 14골을 퍼부었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한때 인천의 별명은 ‘잔류왕’이었다. 2013년 승강제 도입 후 단 한 차례도 K리그1에서 강등되지 않아 생긴 별명이다. 바꿔 말하면 수년간 강등권에만 머물렀다는 의미기도 하다. 그러나 인천은 지난해 리그 4위로 시즌을 마쳤다. 이제는 아픈 별명을 기억 속에서 완전히 지워낼 차례다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조성환 감독은 올 시즌 팀의 목표를 ‘빅4’로 내걸었다. 2년 연속 4위 안에 들어 K리그1을 대표하는 팀으로 거듭나겠다는 포부를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기시다, 패전일 신사에 공물… 추도식에서 반성 언급 안해</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316319&amp;code=11141700&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316319&amp;code=11141700&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-15T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081521060734580_1692101167_0924316319.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기시다 후미오 일본 총리가 제2차 세계대전 패전일인 15일 야스쿠니신사에 공물인 다마구시(비쭈기나무 가지에 흰 종이를 단 것) 대금을 봉납했다고 교도통신이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대금은 기시다 총리가 사비로 마련했으며 ‘자민당 총재’ 명의로 하기우다 고이치 자민당 정무조사회장이 전달했다. 기시다 총리는 2021년 10월 취임 이후 야스쿠니신사를 직접 참배하지 않았지만 6차례 공물을 봉납했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야 국회의원과 각료들도 이날 줄줄이 신사를 참배했다. 초당파 의원 모임인 ‘다함께 야스쿠니신사를 참배하는 국회의원 모임’ 소속 의원 70여명이 이날 야스쿠니신사를 찾았다. 각료 가운데 다카이치 사나에 경제안보담당상은 지난해에 이어 올해도 참배했다. 기시다 내각 발족 뒤 2년 연속 각료가 참배한 것이다. 일본 현직 각료는 2020년부터 4년 연속 패전일에 신사를 참배하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;야스쿠니신사는 태평양전쟁을 일으킨 도조 히데키를 비롯한 A급 전범 14명 등 246만6000여명이 합사된 곳이다. 현직 총리나 각료가 야스쿠니신사에 참배하면 일본이 침략전쟁을 반성하지 않는다는 뜻으로 해석돼 주변국과 갈등을 빚어왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기시다 총리는 이날 도쿄 치요다구 무도관에서 열린 제78주년 패전일(일본명 종전일) 전몰자 추도식에서 “전쟁의 참화를 다시 되풀이하지 않겠다. 이 결연한 맹세를 앞으로도 관철하겠다”고 말했다. 반성을 말하지는 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 정부는 강한 유감을 표명했다. 외교부는 이날 논평을 내고 “일본 정부와 의회의 책임 있는 지도자들이 야스쿠니신사에 공물료를 봉납하거나 참배를 되풀이한 데 대해 깊은 실망과 유감을 표한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1700원 넘어선 휘발유값… ‘유류세 인하’ 연말까지 연장 가닥</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316341&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316341&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-15T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081520500734551_1692100207_0924316341.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이달 종료 예정인 유류세 인하 조치가 연말까지 한 차례 더 연장될 것으로 보인다. 국내 휘발유 평균가격이 10개월 만에 ℓ당 1700원을 돌파하면서 유류세 인하 종료가 서민경제 타격과 물가 상승을 유발할 수 있다는 우려가 커지고 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 정부에 따르면 기획재정부는 휘발유와 경유, 액화석유가스(LPG)에 대한 유류세 인하 조치를 연말까지 4개월가량 연장하기로 가닥을 잡았다. 기재부는 이르면 이번 주 이런 내용을 담은 유류세 인하 연장안을 발표할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 국제유가가 급등하자 2021년 11월부터 유류세를 20% 낮췄다. 이후 지난해 5월 인하폭을 30%로 확대하고, 같은 해 7월부터 37%까지 늘렸다. 올해 초 휘발유 가격이 안정세에 접어들자 휘발유 유류세 인하율만 25%로 축소한 정부는 지난 4월 물가 안정을 위해 유류세 인하 조치를 8월 31일까지 한번 더 연장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081520500734552_1692100207_0924316341.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 역대급 ‘세수 펑크’가 기정사실화되면서 당초 기재부 내부에선 유류세 정상화가 필요하다는 목소리가 나왔다. 올 상반기(1~6월) 국세수입은 178조5000억원으로 1년 전에 비해 39조7000억원 줄었다. 만약 유류세 인하 조치가 종료되면 휘발유와 경유는 각각 ℓ당 205원, 212원가량 오르게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 국제유가 오름세가 걸림돌이 됐다. 두바이유는 지난 10일 기준 배럴당 89달러까지 올랐다. 지난해 12월 평균가격(77.2달러)보다 10달러 이상 높은 수준이다. 석유수출국기구(OPEC)의 생산량 감소 등의 여파다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제유가 상승으로 국내 기름값도 오르고 있다. 한국석유공사에 따르면 지난 14일 기준 전국 주유소 휘발유 평균 판매가격은 ℓ당 1724원을 기록했다. 전국 휘발유값이 1700원을 넘긴 것은 지난해 9월 27일(1705원) 이후 10개월 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 유류세 인하 결정을 내리면서 최근 폭염·폭우로 농산물 가격이 급등해 물가 부담이 커지는 것도 고려했다. 현재 소비자물가 상승률은 2%대를 기록하고 있지만 물가의 기조적 흐름을 보여주는 근원물가는 3.9%로 여전히 높다. 국제 에너지 가격 상승세가 반영되는 8월엔 물가가 다시 뛸 수 있다는 우려가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 정부는 경유(37%)의 유류세 인하폭은 단계적으로 축소해 휘발유(25%)와 맞추는 방안을 유력 검토하고 있다. 현재 경유의 ℓ당 유류세는 369원인데, 인하율이 25%로 줄어들 경우 세금이 436원까지 올라간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박세환 기자 foryou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘뇌파계 진단기기’ 한의사에도 허용할까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316355&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316355&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-15T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023032621080574312_1679832485_0924316355.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한의사의 뇌파계·초음파 진단기기 사용 합법 여부를 가를 사법부 최종 판단을 앞두고 의사와 한의사 간 갈등이 고조되고 있다. 앞서 지난해 대법원 전원합의체가 ‘한의사의 초음파 기기 사용을 의료법 위반으로 볼 수 없다’는 취지의 판단을 내린 만큼 오는 18일 선고가 예정된 뇌파계 기기에서도 유사한 판단이 나올 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대법원 1부는 18일 한의사 A씨가 보건복지부를 상대로 제기한 한의사면허 자격 정지 취소 소송에 대해 판결을 내릴 예정이다. 소송 제기 이후 11년 만이다. 앞서 A씨는 2010년 ‘뇌파계를 사용해 파킨슨병과 치매를 진단하고 한약으로 치료한다’며 뇌 신경 전문 한의원 광고를 신문에 게재했다. 뇌파계는 대뇌 피질에서 발생하는 뇌파를 검출해 뇌종양이나 간질과 같은 뇌 관련 질환을 진단하는 데 쓰이는 장비다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;복지부는 2012년 4월 A씨에게 한의사면허 자격 정지 3개월 처분을 내렸다. 한의사가 뇌파계를 사용한 건 면허 외의 의료행위에 해당한다고 본 것이다. 이에 A씨는 소송을 제기했다. 2013년 1심은 복지부 손을 들어줬지만, 2016년 2심은 원고 일부 승소 판결을 내렸다. 인체 위험성이 크지 않기 때문에 보조 수단으로 사용할 경우 한의사가 사용해도 문제되지 않는다고 본 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한의사협회는 대법원이 한의사의 진단기기 허용 쪽으로 판단을 할 경우 의료 현장 혼란이 불가피하다고 반발한다. 김이연 의협 대변인은 15일 “기기 자체가 신체에 해를 주지 않는다고 해서 치료방법이 검증된 적 없는 한방 쪽에 진단할 수 있도록 허용한다는 건 논리적으로도 맞지 않는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 맞서 대한한의사협회는 진단기기 자체의 위험이 크지 않다는 점을 이미 대법원이 인정한 터라 한의사면허 정지 처분 취소가 합당하다는 입장이다. 권선우 한의협 의무이사는 “의료기기가 계속 발전하고 보편화하는 추세여서 한의학적 원리와 접목된 진단기기는 이제 허용할 필요성이 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오는 24일에는 한의사의 초음파 기기 사용과 관련한 파기환송심도 예정돼 있다. 의협은 지난달 31일 재판부에 이필수 회장 등 의사 1만200명 명의의 탄원서를 제출하는 등 한의사에 대한 진단기기 허용 저지를 위해 총력전에 나서고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 12월 대법원은 “(한의사의 초음파 기기 사용으로) 보건위생상 위해 발생 우려가 증명됐다고 보기 어렵다”면서 의료법 위반 혐의로 기소된 한의사에 대해 무죄 취지로 사건을 서울중앙지법으로 돌려보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김유나 차민주 기자 spring@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“공산주의 맹종 反국가세력 활개”… 광복절 날세운 尹</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316370&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316370&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-15T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081521070534583_1692101225_0924316370.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 15일 “공산전체주의를 맹종하며 조작선동으로 여론을 왜곡하고 사회를 교란하는 반국가 세력들이 여전히 활개치고 있다”면서 “우리는 결코 이런 공산전체주의 세력, 그 맹종 세력, 추종 세력들에게 속거나 굴복해서는 안 된다”고 강조했다. 윤 대통령은 또 “일본은 이제 우리와 보편적 가치를 공유하고 공동의 이익을 추구하는 파트너”라며 “미래지향적으로 협력하고 교류해 나가면서 세계 평화와 번영에 함께 기여할 수 있을 것”이라고 말했다. 윤 대통령은 이날 서울 서대문구 이화여대 대강당에서 열린 제78주년 광복절 경축식에 참석해 경축사를 통해 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “우리의 독립운동은 국민이 주인인 나라, 자유와 인권·법치가 존중되는 자유민주주의 국가를 만들기 위한 건국 운동이었다”면서 “독립운동은 주권을 회복한 이후에는 공산 세력과 맞서 자유 대한민국을 지켜내는 것으로, 그리고 산업 발전과 경제성장, 민주화로 이어졌다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 그러면서 “공산전체주의 세력은 늘 민주주의 운동가, 인권 운동가, 진보주의 행동가로 위장하고 허위 선동과 야비하고 패륜적인 공작을 일삼아 왔다”고 비판했다. 윤 대통령은 반국가 세력과 공산전체주의 세력이 누구인지에 대해 구체적으로 언급하지 않았다. 다만, 윤 대통령이 여러 차례 반국가 세력을 비판했던 점을 감안하면 ‘주사파 운동권’을 비롯한 진보진영 내 일부 세력을 겨냥한 것이라는 분석에 힘이 실린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 한·일 관계에 대해선 “한·일 양국은 안보와 경제의 협력 파트너로서 미래지향적으로 협력하고 교류해 나가면서 세계의 평화와 번영에 함께 기여할 수 있는 것”이라고 밝혔다. 윤 대통령은 또 “일본이 유엔사령부에 제공하는 7곳 후방기지의 역할은 북한의 남침을 차단하는 최대 억제 요인”이라고 강조했다. 요코스카(해군)·캠프 자마(육군)·가데나(공군)·후텐마(해병대) 등 일본 내 7곳 유엔사 후방기지에는 5만명 규모의 주일미군 상당수가 분산 배치돼 있다. 특히 유엔사는 유사시 별도의 유엔 안전보장이사회 결의 없이 한반도에 신속대응 전력을 즉각 지원한다. 윤 대통령은 “북한이 남침하는 경우 유엔사의 자동적이고 즉각적인 개입과 응징이 뒤따르게 돼 있다”며 “일본의 유엔사 후방기지는 그에 필요한 유엔군의 육·해·공 전력이 충분히 비축돼 있는 곳”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “한반도와 역내에서 한·미·일 안보 협력의 중요성이 날로 커지고 있다”면서 “북한의 핵과 미사일 위협을 원천적으로 차단하기 위해서는 한·미·일 3국 간에 긴밀한 정찰자산 협력과 북한 핵·미사일 정보의 실시간 공유가 이뤄져야 한다”고 강조했다. 윤 대통령은 이어 “캠프데이비드에서 (18일) 개최될 한·미·일 정상회의는 한반도와 인도·태평양 지역의 평화와 번영에 기여할 3국 공조의 새로운 이정표가 될 것”이라며 의미를 부여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특파원 코너] 우리가 거짓말을 믿는 이유</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316282&amp;code=11171225&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316282&amp;code=11171225&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-15T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2022122018521242362_1671529932_0924316282.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사람들은 왜 거짓임이 밝혀진 정치인 말을 믿고, 음모론을 퍼뜨리는 걸까. 최근 저서 ‘정치, 거짓말과 음모론(Politics, Lies and Conspiracy Theories)’을 집필한 마셀 다네시 토론토대 기호학 교수는 폴리티코 기고문에서 “특정 정치 지도자들이 말과 연설로 대중을 감정적 폭풍 속으로 몰아넣어 생각과 신념에 영향을 미치기 때문”이라고 주장했다. 이 책은 한국에서 ‘거짓말의 기술’이란 제목으로 출간됐다. 다네시는 아돌프 히틀러나 도널드 트럼프 전 미국 대통령, 빅토르 오르반 헝가리 총리, 블라디미르 푸틴 러시아 대통령 등 포퓰리즘 정치인들의 연설을 언어인지학 관점에서 분석해 몇 가지 공통점을 발견했다. 역사적으로 이런 유형의 지도자들은 비인간적 은유를 사용해 타인에 대한 증오심을 심고 전파해 왔다는 것이다. 나치 정권이 유대인을 ‘파충류’나 ‘기생충’으로 불렀던 것처럼 특정 사회 집단을 ‘쥐’ ‘해충’ ‘전염병’ 등 부정적 단어로 지칭하는 식이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;은유는 ‘상위 인지 추론 중추’를 우회해 현실에 근거가 없을 수도 있는 연결성을 만들어낸다. 이에 길든 사람들의 뇌는 거짓말과 음모론을 믿을 가능성이 큰 형태로 변화한다. 다네시는 특히 두려움이나 불확실성을 느끼는 사람들의 뇌가 은유적 수사를 통한 ‘해킹’에 쉽게 노출된다고 지적했다. 공격적 언사를 통해 공포를 불어넣고, 비인간적 은유를 반복해 거짓을 세뇌하면 광신도가 탄생한다. 심리학에서는 관련 없는 것들 사이에서 의미 있는 연관을 찾으려는 증세를 ‘아포페니아’라 부르는데, 타인에 대한 공격성이 이런 효과의 강화와 관련돼 있다고 한다. 다네시는 아포페니아가 음모론의 신뢰성을 강화하는 기재가 된다고 봤다. 그는 ‘조 바이든 대통령은 합법적으로 선출된 대통령이 아니다’고 여전히 믿고 있는 미국인 35%(지난 2~4일 유거브 여론조사) 사고의 실마리를 이렇게 풀어냈다. 트럼프는 바이든을 ‘(중국) 만주 후보’, 법무부를 ‘부패부’라 불러왔다. 진보 성향의 메건 라피노가 주장을 맡은 여자 축구대표팀을 ‘급진 좌파 미치광이’로 치환했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;증오의 거짓말과 음모론이 확산하는 동안 국가 기관인 법무부나 연방수사국(FBI)에 대한 신뢰도는 추락했다. 5년 전 모두 60%를 웃돌았는데, 이젠 각각 35%, 37%(지난 7월 NBC방송 조사)로 쪼그라들었다. 미디어가 뉴스를 공정하게 보도할 것으로 본다는 미국인은 10명 중 2명(16%·지난 5월 AP통신 조사)이 채 안 된다. 45%는 뉴스 매체에 대한 신뢰도가 거의 또는 전혀 없다고 답했다. ‘뇌 배선’ 연구에 따르면 거짓말을 믿기 시작한 사람들은 자신의 신념과 모순되는 증거를 마주하더라도 이를 쉽게 바꾸려 하지 않는다. 뇌가 거짓을 믿는 경로에 익숙해지면 벗어나기가 훨씬 더 어려워진다는 것이다. 사람들은 공신력을 잃은 기관 대신 스스로 답을 찾아 헤매는데, 목적지는 대체로 동지들의 광장이다. 거짓말 정치인들은 그곳에서 끊임없이 광신도들이 듣고 싶은 말을 던져주며 음모론에 연료를 공급한다. 그들끼리 똘똘 뭉쳐 기존 신념을 강화하는 것이다. 그 결과 거짓말과 음모론은 사회를 불안정하게 만드는 분열의 씨앗이 된다. 다네시는 정권 붕괴나 전쟁 패배 수준의 파괴적 사건이 뇌를 재조정할 수 있다고 지적했다. 거꾸로 말해 그런 종류의 충격적 사건이 없다면 강한 신념을 가진 사람들이 마음을 바꿀 가능성은 거의 없으며, 이는 독재자에게 이익이 되고 사회를 위험에 빠뜨릴 수 있다. 언어를 제어하는 자가 생각을 지배한다. 점점 더 과격하고 분열적인 언사를 쏟아 내는 정치인을 보면 우리는 이렇게 생각해야 한다. ‘내 뇌를 해킹하러 왔구나.’&lt;br&gt;&lt;br&gt;전웅빈 워싱턴 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특파원 코너] 우리가 거짓말을 믿는 이유</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316282&amp;code=11171225&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316282&amp;code=11171225&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-15T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2022122018521242362_1671529932_0924316282.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사람들은 왜 거짓임이 밝혀진 정치인 말을 믿고, 음모론을 퍼뜨리는 걸까. 최근 저서 ‘정치, 거짓말과 음모론(Politics, Lies and Conspiracy Theories)’을 집필한 마셀 다네시 토론토대 기호학 교수는 폴리티코 기고문에서 “특정 정치 지도자들이 말과 연설로 대중을 감정적 폭풍 속으로 몰아넣어 생각과 신념에 영향을 미치기 때문”이라고 주장했다. 이 책은 한국에서 ‘거짓말의 기술’이란 제목으로 출간됐다. 다네시는 아돌프 히틀러나 도널드 트럼프 전 미국 대통령, 빅토르 오르반 헝가리 총리, 블라디미르 푸틴 러시아 대통령 등 포퓰리즘 정치인들의 연설을 언어인지학 관점에서 분석해 몇 가지 공통점을 발견했다. 역사적으로 이런 유형의 지도자들은 비인간적 은유를 사용해 타인에 대한 증오심을 심고 전파해 왔다는 것이다. 나치 정권이 유대인을 ‘파충류’나 ‘기생충’으로 불렀던 것처럼 특정 사회 집단을 ‘쥐’ ‘해충’ ‘전염병’ 등 부정적 단어로 지칭하는 식이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;은유는 ‘상위 인지 추론 중추’를 우회해 현실에 근거가 없을 수도 있는 연결성을 만들어낸다. 이에 길든 사람들의 뇌는 거짓말과 음모론을 믿을 가능성이 큰 형태로 변화한다. 다네시는 특히 두려움이나 불확실성을 느끼는 사람들의 뇌가 은유적 수사를 통한 ‘해킹’에 쉽게 노출된다고 지적했다. 공격적 언사를 통해 공포를 불어넣고, 비인간적 은유를 반복해 거짓을 세뇌하면 광신도가 탄생한다. 심리학에서는 관련 없는 것들 사이에서 의미 있는 연관을 찾으려는 증세를 ‘아포페니아’라 부르는데, 타인에 대한 공격성이 이런 효과의 강화와 관련돼 있다고 한다. 다네시는 아포페니아가 음모론의 신뢰성을 강화하는 기재가 된다고 봤다. 그는 ‘조 바이든 대통령은 합법적으로 선출된 대통령이 아니다’고 여전히 믿고 있는 미국인 35%(지난 2~4일 유거브 여론조사) 사고의 실마리를 이렇게 풀어냈다. 트럼프는 바이든을 ‘(중국) 만주 후보’, 법무부를 ‘부패부’라 불러왔다. 진보 성향의 메건 라피노가 주장을 맡은 여자 축구대표팀을 ‘급진 좌파 미치광이’로 치환했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;증오의 거짓말과 음모론이 확산하는 동안 국가 기관인 법무부나 연방수사국(FBI)에 대한 신뢰도는 추락했다. 5년 전 모두 60%를 웃돌았는데, 이젠 각각 35%, 37%(지난 7월 NBC방송 조사)로 쪼그라들었다. 미디어가 뉴스를 공정하게 보도할 것으로 본다는 미국인은 10명 중 2명(16%·지난 5월 AP통신 조사)이 채 안 된다. 45%는 뉴스 매체에 대한 신뢰도가 거의 또는 전혀 없다고 답했다. ‘뇌 배선’ 연구에 따르면 거짓말을 믿기 시작한 사람들은 자신의 신념과 모순되는 증거를 마주하더라도 이를 쉽게 바꾸려 하지 않는다. 뇌가 거짓을 믿는 경로에 익숙해지면 벗어나기가 훨씬 더 어려워진다는 것이다. 사람들은 공신력을 잃은 기관 대신 스스로 답을 찾아 헤매는데, 목적지는 대체로 동지들의 광장이다. 거짓말 정치인들은 그곳에서 끊임없이 광신도들이 듣고 싶은 말을 던져주며 음모론에 연료를 공급한다. 그들끼리 똘똘 뭉쳐 기존 신념을 강화하는 것이다. 그 결과 거짓말과 음모론은 사회를 불안정하게 만드는 분열의 씨앗이 된다. 다네시는 정권 붕괴나 전쟁 패배 수준의 파괴적 사건이 뇌를 재조정할 수 있다고 지적했다. 거꾸로 말해 그런 종류의 충격적 사건이 없다면 강한 신념을 가진 사람들이 마음을 바꿀 가능성은 거의 없으며, 이는 독재자에게 이익이 되고 사회를 위험에 빠뜨릴 수 있다. 언어를 제어하는 자가 생각을 지배한다. 점점 더 과격하고 분열적인 언사를 쏟아 내는 정치인을 보면 우리는 이렇게 생각해야 한다. ‘내 뇌를 해킹하러 왔구나.’&lt;br&gt;&lt;br&gt;전웅빈 워싱턴 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>독서실 재수생 커피에 변비약 넣어 골탕… 여고생 벌금 200만원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316302&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316302&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-15T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081600110434685_1692112264_0924316302.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대학수학능력시험을 두 달가량 앞두고 다른 학생이 마시던 커피에 변비약을 넣은 수험생에게 벌금형이 선고됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 법조계에 따르면 서울중앙지법 형사17단독 김한철 판사는 상해·재물손괴 혐의로 재판에 넘겨진 A양(당시 고3)에게 최근 벌금 200만원을 선고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A양은 서울 강남구의 한 입시학원에 다니던 지난해 8월 30일 학원이 운영하는 독서실에서 공부했다. 독서실에는 재수생 B군도 있었다. 당시 B군은 500㎖ 용기에 담긴 커피를 마시다 본인 책상에 올려두고 잠시 자리를 비웠는데, A양은 장난삼아 갖고 있던 변비약 두 알을 B군 커피병에 집어넣었다. 두 사람은 서로 모르는 사이였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자리로 돌아온 B군은 의심 없이 커피를 마셨고, 설사에 시달리다 결국 장염까지 걸린 것으로 조사됐다. B군은 수사기관에 철저한 조사와 강력한 처벌을 요청했다. 검찰은 “이유 없는 장난으로 피해자를 다치게 했고, 변비약으로 피해자의 커피를 오염시켰다”며 A양을 약식기소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법원은 지난 4월 A양에게 벌금 200만원 약식명령을 내렸지만, A양은 불복해 정식 재판을 청구했다. 그는 “봉사활동을 하며 반성하고 있다”면서 선처를 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1심은 애초 약식명령대로 벌금 200만원을 선고했다. 김 판사는 “약식명령 벌금보다 중한 형을 선고할 필요가 있어 보인다”면서도 A양이 법원에 200만원을 공탁한 점 등을 참작해 형을 정했다. 김 판사는 “수능을 앞두고 저지른 이른바 ‘묻지마 범행’으로 죄질이 나쁘다”며 “피해자는 수능이 끝나고 수사기관에 ‘재수에 실패했다’는 취지의 진술서를 냈다. 피고인은 피해자로부터 용서받지 못했다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이형민 기자 gilels@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SPC 사고 ‘볼리프트’ 안전센서 없었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316402&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316402&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-15T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081600280634693_1692113286_0924316402.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 SPC 샤니 제빵공장 직원 고모(55)씨의 사망사고 배경에는 허술한 안전수칙과 설비 미비가 있었던 것으로 확인됐다. SPC의 ‘안전작업 표준서’에는 사고 발생 상황을 사전에 방지할 실질적인 방안이 포함돼 있지 않았다. 표준서에는 ‘안전센서’가 세 차례 언급되지만 해당 설비 중 사고를 일으킨 볼리프트(bowl lift)에는 안전센서가 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 국민일보가 진성준 더불어민주당 의원실을 통해 입수한 ‘SPC 샤니공장 안전사고 발생 경과보고서’를 보면 안전한 작업을 위한 매뉴얼은 구비돼 있었다. 매뉴얼을 보면 ‘가동 중인 설비 안전센서 확인’이 ‘작업안전수칙’ 항목에 첫 번째로 등장한다. 하지만 사고가 난 설비 중 리프트에는 안전센서가 없었다. 이에 대해 SPC 관계자는 “리프트는 안전센서 설치 의무 대상이 아니다. 해당 설비의 분할기에는 안전센서가 있었다”고 설명했다. 고씨는 안전센서 등 작업자의 끼임을 차단할 장치가 전혀 없는 리프트와 볼 사이에 끼면서 숨졌다. 산업안전보건법은 필요할 경우 산업재해를 예방할 방호장비를 설비에 구비하도록 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SPC 안전수칙에는 ‘안전센서가 없는 경우 위험 대처법’이 빠져 있었다. SPC그룹은 지난해 10월 SPL 공장에서 20대 근로자 사망사고 이후 허영인 회장이 직접 사과하며 3년간 안전관리에 1000억원을 투입하는 등 재발방지를 약속했다. 하지만 10개월 만에 또다시 근로자 사망사고가 발생한 것은 실질적인 안전대책이 여전히 부족한 게 아니냐는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 사고는 지난 8일 낮 12시33분쯤 경기 성남시 샤니 제빵공장의 치즈케이크 생산라인에서 발생했다. 2인1조로 작업하던 동료 이모(55)씨가 기계 작동 버튼을 누르면서 사고가 난 것으로 파악됐다. 국회 환경노동위원회 소속 의원들은 16일 해당 사업장을 방문한다. SPC는 이 자리에서 사고 경위와 재발방지책 등을 설명할 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 문수정 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SPC 사고 ‘볼리프트’ 안전센서 없었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316402&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316402&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-15T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081600280634693_1692113286_0924316402.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 SPC 샤니 제빵공장 직원 고모(55)씨의 사망사고 배경에는 허술한 안전수칙과 설비 미비가 있었던 것으로 확인됐다. SPC의 ‘안전작업 표준서’에는 사고 발생 상황을 사전에 방지할 실질적인 방안이 포함돼 있지 않았다. 표준서에는 ‘안전센서’가 세 차례 언급되지만 해당 설비 중 사고를 일으킨 볼리프트(bowl lift)에는 안전센서가 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 국민일보가 진성준 더불어민주당 의원실을 통해 입수한 ‘SPC 샤니공장 안전사고 발생 경과보고서’를 보면 안전한 작업을 위한 매뉴얼은 구비돼 있었다. 매뉴얼을 보면 ‘가동 중인 설비 안전센서 확인’이 ‘작업안전수칙’ 항목에 첫 번째로 등장한다. 하지만 사고가 난 설비 중 리프트에는 안전센서가 없었다. 이에 대해 SPC 관계자는 “리프트는 안전센서 설치 의무 대상이 아니다. 해당 설비의 분할기에는 안전센서가 있었다”고 설명했다. 고씨는 안전센서 등 작업자의 끼임을 차단할 장치가 전혀 없는 리프트와 볼 사이에 끼면서 숨졌다. 산업안전보건법은 필요할 경우 산업재해를 예방할 방호장비를 설비에 구비하도록 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SPC 안전수칙에는 ‘안전센서가 없는 경우 위험 대처법’이 빠져 있었다. SPC그룹은 지난해 10월 SPL 공장에서 20대 근로자 사망사고 이후 허영인 회장이 직접 사과하며 3년간 안전관리에 1000억원을 투입하는 등 재발방지를 약속했다. 하지만 10개월 만에 또다시 근로자 사망사고가 발생한 것은 실질적인 안전대책이 여전히 부족한 게 아니냐는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 사고는 지난 8일 낮 12시33분쯤 경기 성남시 샤니 제빵공장의 치즈케이크 생산라인에서 발생했다. 2인1조로 작업하던 동료 이모(55)씨가 기계 작동 버튼을 누르면서 사고가 난 것으로 파악됐다. 국회 환경노동위원회 소속 의원들은 16일 해당 사업장을 방문한다. SPC는 이 자리에서 사고 경위와 재발방지책 등을 설명할 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 문수정 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>심상찮은 中경제… 111조원 푼다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316332&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316332&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-15T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081521080834587_1692101288_0924316332.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기 침체에 빠진 중국이 단기 정책금리를 전격 인하하며 돈 풀기에 나섰다. 소비, 투자, 수출 등 주요 경제지표 둔화가 지속되자 111조원대 유동성을 공급하기로 했다. 중국은 또 사상 최악으로 평가받는 청년실업률 발표를 돌연 중단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 중앙은행인 인민은행은 15일 단기 정책금리인 7일물 역환매조건부채권(역레포) 금리를 1.8%로 0.1% 포인트 인하한다고 밝혔다. 또 1년 만기 중기 유동성지원창구(MLF) 대출금리를 2.5%로 0.15% 포인트 낮췄다. 이를 통해 시장에 풀리는 유동성 규모는 6050억 위안(약 111조원)으로 추산된다. 인민은행은 지난 6월 MLF 금리를 2.75%에서 2.65%로 인하한 데 이어 두 달 만에 또다시 하향 조정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;MLF는 인민은행이 시중은행에 자금을 빌려줄 때 적용되는 금리로 기준금리의 가늠자 역할을 한다. 이에 따라 오는 20일 발표되는 대출우대금리(LPR)도 내려갈 가능성이 커졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;깜짝 금리 인하는 소비·생산 둔화가 뚜렷해진 데 따른 긴급 대응으로 보인다. 중국 국가통계국은 7월 소매판매가 지난해 동기 대비 2.5%, 산업생산은 3.7% 증가했다고 밝혔다. 내수 경기를 가늠할 수 있는 소매판매 증가폭은 시장 전망치인 4.5%를 밑돌았고 지난 4월(18.4%)과 6월(3.1%)에 비해서도 크게 떨어졌다. 제조업 경기 동향을 반영하는 산업생산 증가폭 역시 4월(5.6%), 6월(4.4%)보다 낮아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 부동산 경기는 회복될 조짐을 보이지 않고 있다. 대형 부동산 개발업체 비구이위안(컨트리가든)이 촉발한 디폴트(채무불이행) 위기가 다른 부동산 업체와 금융권으로 확산해 대형 악재가 될 것이란 우려도 커진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국은 이날 실업률을 발표하면서 16~24세 청년실업률은 공개하지 않았다. 푸링후이 국가통계국 대변인은 기자회견에서 “8월부터 청년 및 기타 연령대 실업률 발표를 중단한다”고 밝혔다. 그는 “졸업 전 일자리를 찾는 학생을 통계에 포함해야 하는지 추가 연구가 필요하다”고 설명했지만 더 악화한 청년실업률을 감추려는 것 아니냐는 의혹이 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19 대유행 이전인 2018년 10.1%였던 청년실업률은 지난 4월 처음 20%를 넘은 뒤 5월 20.8%, 6월 21.3%로 매달 최고치를 찍었다. 올여름 대학을 졸업한 1158만명이 취업전선에 뛰어들면 7월 실업률은 더 치솟을 것으로 예상됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재닛 옐런 미 재무장관은 중국 경제의 불안이 미국 경제에 리스크(위험 요인)라고 말했다. 로이터통신 등에 따르면 옐런 장관은 14일(현지시간) 네바다주 라스베이거스에서 열린 행사에서 기자들과 만나 “중국의 둔화는 아시아 국가들에 가장 큰 영향을 미치겠지만 미국에도 어느 정도 파급효과가 있을 것”이라며 이같이 밝혔다. 앞서 조 바이든 미 대통령은 중국 경제를 ‘시한폭탄’이라고 표현했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>심상찮은 中경제… 111조원 푼다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316332&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316332&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-15T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081521080834587_1692101288_0924316332.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기 침체에 빠진 중국이 단기 정책금리를 전격 인하하며 돈 풀기에 나섰다. 소비, 투자, 수출 등 주요 경제지표 둔화가 지속되자 111조원대 유동성을 공급하기로 했다. 중국은 또 사상 최악으로 평가받는 청년실업률 발표를 돌연 중단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 중앙은행인 인민은행은 15일 단기 정책금리인 7일물 역환매조건부채권(역레포) 금리를 1.8%로 0.1% 포인트 인하한다고 밝혔다. 또 1년 만기 중기 유동성지원창구(MLF) 대출금리를 2.5%로 0.15% 포인트 낮췄다. 이를 통해 시장에 풀리는 유동성 규모는 6050억 위안(약 111조원)으로 추산된다. 인민은행은 지난 6월 MLF 금리를 2.75%에서 2.65%로 인하한 데 이어 두 달 만에 또다시 하향 조정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;MLF는 인민은행이 시중은행에 자금을 빌려줄 때 적용되는 금리로 기준금리의 가늠자 역할을 한다. 이에 따라 오는 20일 발표되는 대출우대금리(LPR)도 내려갈 가능성이 커졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;깜짝 금리 인하는 소비·생산 둔화가 뚜렷해진 데 따른 긴급 대응으로 보인다. 중국 국가통계국은 7월 소매판매가 지난해 동기 대비 2.5%, 산업생산은 3.7% 증가했다고 밝혔다. 내수 경기를 가늠할 수 있는 소매판매 증가폭은 시장 전망치인 4.5%를 밑돌았고 지난 4월(18.4%)과 6월(3.1%)에 비해서도 크게 떨어졌다. 제조업 경기 동향을 반영하는 산업생산 증가폭 역시 4월(5.6%), 6월(4.4%)보다 낮아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 부동산 경기는 회복될 조짐을 보이지 않고 있다. 대형 부동산 개발업체 비구이위안(컨트리가든)이 촉발한 디폴트(채무불이행) 위기가 다른 부동산 업체와 금융권으로 확산해 대형 악재가 될 것이란 우려도 커진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국은 이날 실업률을 발표하면서 16~24세 청년실업률은 공개하지 않았다. 푸링후이 국가통계국 대변인은 기자회견에서 “8월부터 청년 및 기타 연령대 실업률 발표를 중단한다”고 밝혔다. 그는 “졸업 전 일자리를 찾는 학생을 통계에 포함해야 하는지 추가 연구가 필요하다”고 설명했지만 더 악화한 청년실업률을 감추려는 것 아니냐는 의혹이 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19 대유행 이전인 2018년 10.1%였던 청년실업률은 지난 4월 처음 20%를 넘은 뒤 5월 20.8%, 6월 21.3%로 매달 최고치를 찍었다. 올여름 대학을 졸업한 1158만명이 취업전선에 뛰어들면 7월 실업률은 더 치솟을 것으로 예상됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재닛 옐런 미 재무장관은 중국 경제의 불안이 미국 경제에 리스크(위험 요인)라고 말했다. 로이터통신 등에 따르면 옐런 장관은 14일(현지시간) 네바다주 라스베이거스에서 열린 행사에서 기자들과 만나 “중국의 둔화는 아시아 국가들에 가장 큰 영향을 미치겠지만 미국에도 어느 정도 파급효과가 있을 것”이라며 이같이 밝혔다. 앞서 조 바이든 미 대통령은 중국 경제를 ‘시한폭탄’이라고 표현했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 인공나무</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316335&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316335&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-15T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081520030434453_1692097384_0924316335.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영화 ‘설국열차’는 눈과 얼음에 뒤덮인 지구를 무대로 삼았다. 봉준호 감독은 그 원인을 ‘CW-7’이란 냉각제로 설정했다. 지구온난화를 되돌리려 대기에 냉각가스를 뿌렸더니 평균 기온이 조금 내려갈 거란 예상과 달리 빙하기가 찾아왔고, 열차는 인류의 유일한 생존 공간이 된다. 이렇게 지구의 기후를 인위적으로 바꾸는 ‘지구공학(Geo-Engineering)’은 오랫동안 공상의 영역에 머물렀고, 영화도 실패한 기술로 묘사하곤 했는데, 최근 부쩍 현실과 가까워졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지구공학계는 여러 아이디어를 제시해 왔다. 성층권에 탄산칼슘 안개를 뿌려 햇빛 투과량 줄이기, 구름에 소금물을 뿌려 햇빛 반사량 늘리기, 바다에 황산철을 뿌려 이산화탄소를 흡수하는 해조류 대거 번식시키기 등등. 그중 ‘인공나무’ 아이디어에 미국 정부가 지갑을 열었다. 지난주 12억 달러 투자 계획을 발표했다. 나무가 광합성을 통해 온실가스인 이산화탄소를 흡수하듯이 대기 중 이산화탄소를 진공청소기처럼 빨아들여 제거하는 인공나무, 즉 초대형 탄소포집 장치를 텍사스와 루이지애나에 설치키로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애리조나주립대 클라우스 라크너 교수가 1999년 제시한 이 기술은 이온수지 흡착제가 무수히 달린 10m 높이 구조물을 야외에 세워두는 것이다. 침엽수 잎처럼 생긴 흡착제의 필터가 주변 공기에서 이산화탄소만 걸러내 저장하고, 포집한 이산화탄소는 냉각해 땅속 깊이 매장한다. 실제 나무보다 1000배 많은 이산화탄소를 흡수하니 인공나무를 1억개 세우면 인류가 연간 배출하는 온실가스를 다 제거할 수 있다고 라크너는 주장해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 정부는 일종의 ‘인공나무 숲’ 조성에 투자한 것인데, 대기 중 이산화탄소를 연간 200만t(자동차 50만대 배출량) 없애줄 것으로 기대하고 있다. 아직 실험적인 기술에 천문학적 예산을 투입한다는 것은 급해졌다는 얘기다. 올여름 폭염사태의 충격이 투자 결정에 영향을 미쳤지 싶다. 기후변화 대응의 마지막 수단이라던 지구공학에 마침내 인류가 손을 내밀고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태원준 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전석운 칼럼] 나토와 한미일 안보협력의 차이</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316309&amp;code=11171460&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316309&amp;code=11171460&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-15T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023071818330396230_1689672784_0924316309.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;나토, 중국을 안보위협 규정&lt;br&gt;북한엔 CVID 비핵화 요구&lt;br&gt;미-유럽 군사동맹으론 이례적&lt;br&gt;한미일 안보 현안과 일맥상통&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 각론은 미묘한 차이&lt;br&gt;북핵 위협 공조엔 일치하지만&lt;br&gt;중국 문제는 시각 차 존재&lt;br&gt;한국이 중국과 척질 순 없어&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본이 과거 상처 헤집는 한&lt;br&gt;한일 군사동맹은 절대 불가&lt;br&gt;한미일 협력 불가피해도&lt;br&gt;한일 양자 관계는 신중해야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;북대서양조약기구(NATO·나토) 정상회의가 지난달 11일 리투아니아 빌뉴스에서 발표한 공동성명은 중국을 나토의 안보 위협국으로 거론했다. 소련의 침략 위협에 맞서 1949년 창설된 미국과 유럽 중심의 군사동맹인 나토로서는 이례적이다. 나토가 중국을 안보 위협국으로 규정한 건 2년 연속이다. 지난해 공동성명이 중국을 ‘나토의 이익과 안보, 가치에 도전하고, 규칙에 기반을 둔 국제질서를 훼손하는 국가’로 규정한 데 이어 올해 공동성명은 중국의 위협을 더 구체적으로 나열했다. 중국이 광범위한 정치·경제·군사적 수단을 동원해 전 세계에 영향력을 확대하고 있으며, 악의적인 하이브리드 작전과 사이버 작전, 허위 정보를 동원해 나토의 안보를 해친다고 적시했다. 또 군축 등을 통해 외부 통제를 받지 않고 있는 중국의 군사력 증강과, 빠른 속도로 확장되는 핵무기 개발에 대해서도 나토는 우려했다. 90개 항목으로 이뤄진 성명은 우크라이나를 침략한 러시아를 규탄하는 데 많은 부분을 할애했지만 중국을 성토하는 비중도 작지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;옌스 스톨텐베르그 나토 사무총장은 “중국이 2035년 나토 영토에 도달할 수 있는 미사일에 핵탄두 1500개를 장착할 수 있을 것”이라고 경고했다. 핵탄두 1500개는 미국이 실전배치한 핵탄두(1744개)에 육박하는 규모다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나토 정상회의는 북한의 핵·미사일 개발을 규탄하고, ‘완전하고 검증 가능하며 되돌릴 수 없는’(CVID) 비핵화를 촉구하는 내용도 공동성명에 포함시켰다. 그러면서 나토의 안보에 직접적 영향을 미칠 수 있는 인도-태평양 지역의 중요성을 강조했다. 윤석열 대통령을 비롯해 한국과 일본, 호주, 뉴질랜드의 정상들은 2년 연속 파트너국 수반 자격으로 나토 정상회의에 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국과 북한에 대한 나토의 우려는 오는 18일 미국에서 열리는 한국과 미국, 일본 3국 정상회의의 의제와도 일맥상통한다. 한·미·일 3국 정상이 다자회의를 계기로 3자 회담을 가진 적은 있지만 3자 회담만을 위해 따로 일정을 잡은 것은 이번이 처음이다. 그만큼 3국의 공통된 안보 현안이 집중 논의될 것이다. 그러나 한·미·일 정상회의가 정례화된다고 하더라도 나토식 군사동맹을 예상하는 것은 섣부른 관측이다. 동맹은 공동의 적을 갖고 있어야 하는데 한·미·일 세 나라가 공동의 적을 명시적으로 합의하기 어렵다. 북한에 대한 공조의 필요성에는 이견이 없지만 중국에 대해서는 시각이 같지 않다. 특히 한국은 중국을 대놓고 안보 위협 세력으로 규정하는 건 곤란하다. 중국은 한국 무역의 20% 비중을 차지하는 나라다. 북한에 대해 갖고 있는 레버리지 효과를 감안하더라도 중국과 척질 수는 없다. 한·일 관계의 특수성을 감안하면 나토식 군사동맹은 거의 불가능하다. 나토는 특정 회원국에 대한 공격을 나토 전체의 공격으로 간주하고 집단 자위권을 발동한다. 만약 한·일 두 나라가 군사동맹을 체결하면 유사시 자위대가 한반도에 진입할 수 있다. 이는 한국 국민들의 정서 상 절대 수용하기 어렵다. 한·미·일 세 나라 정상이 만나는 장소가 미 대통령의 별장이자 1978년 중동평화협정이 체결된 캠프 데이비드라고 해서 이스라엘과 이집트가 화해했듯이 한·일 관계가 획기적으로 달라지리라 기대하기는 어렵다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제 정세가 엄중한데 한·일 두 나라가 묵은 감정에만 사로잡혀 있을 수 없다는 주장이 있다. 북핵 문제를 한국 중심의 시각으로만 바라봐서는 안된다는 의견도 있다. 그러나 한·일 두 나라가 미래지향적인 관계로 나아가려면 과거의 상처를 헤집거나 갈등을 유발하는 행동을 자제해야 한다. 해방된 지 78년이 지나면서 일제 식민지를 직접 경험한 사람들이 줄어들고 있지만 한국민들 사이에 역사적으로 축적된 반일 감정은 쉽사리 사라지지 않는다. 지금의 일본이 100년 전 제국주의식 패권을 추구하던 나라가 아니라는 시각도 있지만 반복되는 역사 왜곡, 독도 영유권 주장 등에서 보듯 일본이 과거를 반성하고 있다는 증거를 찾기 어렵다. 한국의 광복절이자 일본의 2차대전 패전일인 15일 일본 정부 각료와 유력 정치인들은 A급 전범이 합사된 야스쿠니신사를 또 참배했다. 기시다 후미오 총리는 직접 참배하지 않았지만 공물료를 냈다. 지도자들이 군국주의 향수에 젖은 일본은 여전히 경계해야 할 나라다. 한·미·일의 안보협력은 불가피하지만 일본과의 관계는 신중하게 다뤄야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전석운 논설위원 swchun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전석운 칼럼] 나토와 한미일 안보협력의 차이</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316309&amp;code=11171460&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316309&amp;code=11171460&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-15T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023071818330396230_1689672784_0924316309.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;나토, 중국을 안보위협 규정&lt;br&gt;북한엔 CVID 비핵화 요구&lt;br&gt;미-유럽 군사동맹으론 이례적&lt;br&gt;한미일 안보 현안과 일맥상통&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 각론은 미묘한 차이&lt;br&gt;북핵 위협 공조엔 일치하지만&lt;br&gt;중국 문제는 시각 차 존재&lt;br&gt;한국이 중국과 척질 순 없어&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본이 과거 상처 헤집는 한&lt;br&gt;한일 군사동맹은 절대 불가&lt;br&gt;한미일 협력 불가피해도&lt;br&gt;한일 양자 관계는 신중해야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;북대서양조약기구(NATO·나토) 정상회의가 지난달 11일 리투아니아 빌뉴스에서 발표한 공동성명은 중국을 나토의 안보 위협국으로 거론했다. 소련의 침략 위협에 맞서 1949년 창설된 미국과 유럽 중심의 군사동맹인 나토로서는 이례적이다. 나토가 중국을 안보 위협국으로 규정한 건 2년 연속이다. 지난해 공동성명이 중국을 ‘나토의 이익과 안보, 가치에 도전하고, 규칙에 기반을 둔 국제질서를 훼손하는 국가’로 규정한 데 이어 올해 공동성명은 중국의 위협을 더 구체적으로 나열했다. 중국이 광범위한 정치·경제·군사적 수단을 동원해 전 세계에 영향력을 확대하고 있으며, 악의적인 하이브리드 작전과 사이버 작전, 허위 정보를 동원해 나토의 안보를 해친다고 적시했다. 또 군축 등을 통해 외부 통제를 받지 않고 있는 중국의 군사력 증강과, 빠른 속도로 확장되는 핵무기 개발에 대해서도 나토는 우려했다. 90개 항목으로 이뤄진 성명은 우크라이나를 침략한 러시아를 규탄하는 데 많은 부분을 할애했지만 중국을 성토하는 비중도 작지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;옌스 스톨텐베르그 나토 사무총장은 “중국이 2035년 나토 영토에 도달할 수 있는 미사일에 핵탄두 1500개를 장착할 수 있을 것”이라고 경고했다. 핵탄두 1500개는 미국이 실전배치한 핵탄두(1744개)에 육박하는 규모다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나토 정상회의는 북한의 핵·미사일 개발을 규탄하고, ‘완전하고 검증 가능하며 되돌릴 수 없는’(CVID) 비핵화를 촉구하는 내용도 공동성명에 포함시켰다. 그러면서 나토의 안보에 직접적 영향을 미칠 수 있는 인도-태평양 지역의 중요성을 강조했다. 윤석열 대통령을 비롯해 한국과 일본, 호주, 뉴질랜드의 정상들은 2년 연속 파트너국 수반 자격으로 나토 정상회의에 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국과 북한에 대한 나토의 우려는 오는 18일 미국에서 열리는 한국과 미국, 일본 3국 정상회의의 의제와도 일맥상통한다. 한·미·일 3국 정상이 다자회의를 계기로 3자 회담을 가진 적은 있지만 3자 회담만을 위해 따로 일정을 잡은 것은 이번이 처음이다. 그만큼 3국의 공통된 안보 현안이 집중 논의될 것이다. 그러나 한·미·일 정상회의가 정례화된다고 하더라도 나토식 군사동맹을 예상하는 것은 섣부른 관측이다. 동맹은 공동의 적을 갖고 있어야 하는데 한·미·일 세 나라가 공동의 적을 명시적으로 합의하기 어렵다. 북한에 대한 공조의 필요성에는 이견이 없지만 중국에 대해서는 시각이 같지 않다. 특히 한국은 중국을 대놓고 안보 위협 세력으로 규정하는 건 곤란하다. 중국은 한국 무역의 20% 비중을 차지하는 나라다. 북한에 대해 갖고 있는 레버리지 효과를 감안하더라도 중국과 척질 수는 없다. 한·일 관계의 특수성을 감안하면 나토식 군사동맹은 거의 불가능하다. 나토는 특정 회원국에 대한 공격을 나토 전체의 공격으로 간주하고 집단 자위권을 발동한다. 만약 한·일 두 나라가 군사동맹을 체결하면 유사시 자위대가 한반도에 진입할 수 있다. 이는 한국 국민들의 정서 상 절대 수용하기 어렵다. 한·미·일 세 나라 정상이 만나는 장소가 미 대통령의 별장이자 1978년 중동평화협정이 체결된 캠프 데이비드라고 해서 이스라엘과 이집트가 화해했듯이 한·일 관계가 획기적으로 달라지리라 기대하기는 어렵다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제 정세가 엄중한데 한·일 두 나라가 묵은 감정에만 사로잡혀 있을 수 없다는 주장이 있다. 북핵 문제를 한국 중심의 시각으로만 바라봐서는 안된다는 의견도 있다. 그러나 한·일 두 나라가 미래지향적인 관계로 나아가려면 과거의 상처를 헤집거나 갈등을 유발하는 행동을 자제해야 한다. 해방된 지 78년이 지나면서 일제 식민지를 직접 경험한 사람들이 줄어들고 있지만 한국민들 사이에 역사적으로 축적된 반일 감정은 쉽사리 사라지지 않는다. 지금의 일본이 100년 전 제국주의식 패권을 추구하던 나라가 아니라는 시각도 있지만 반복되는 역사 왜곡, 독도 영유권 주장 등에서 보듯 일본이 과거를 반성하고 있다는 증거를 찾기 어렵다. 한국의 광복절이자 일본의 2차대전 패전일인 15일 일본 정부 각료와 유력 정치인들은 A급 전범이 합사된 야스쿠니신사를 또 참배했다. 기시다 후미오 총리는 직접 참배하지 않았지만 공물료를 냈다. 지도자들이 군국주의 향수에 젖은 일본은 여전히 경계해야 할 나라다. 한·미·일의 안보협력은 불가피하지만 일본과의 관계는 신중하게 다뤄야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전석운 논설위원 swchun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이번엔 홍대서 비키니 킥보드…‘강남 라이딩’ 그녀였다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018568835&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018568835&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-15T19:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081604331934698_1692127999_0018568835.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 도심 한복판에서 여성들이 비키니 수영복 차림으로 활보하는 사례가 잇따르는 가운데 이번에는 홍대 인근에서 비키니를 입고 킥보드를 타는 여성이 등장했다. 그는 앞서 강남 비키니 오토바이 사건 당사자 중 한 명으로 알려져 논란이다&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 SNS 등 온라인에는 마포구 서교동 홍익대 인근에서 비키니 차림으로 킥보드를 타는 여성을 목격했다는 글이 다수 올라왔다. 현장 사진도 게재됐는데, 비키니 차림의 여성이 전동 킥보드를 타고 홍대 거리를 유유히 돌아다녔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여성의 정체는 유튜버 겸 트위치 스트리머인 ‘하느르’로 밝혀졌다. 그는 이날 인스타그램에 “일탈? 관종? 마케팅(판촉)? 어그로? 어딘가 좀 모자란 애? 노출증? 생각하기 나름”이라며 “입는 건 자유. 이렇게 입었으니 쳐다보는 건 자유”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081604341334699_1692128053_0018568835.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 “만지지만 말아 달라”며 “지나가는 시민분들 저 때문에 불쾌했다면 죄송하다. 하루종일 탄 건 아니고 1~2분 해방감. 외설로 보는 시선과 규제가 사라지면 나중엔 오히려 감싸는 거에 해방감이 느껴지려나”라고 했다. 그러면서 ‘홍대비키니’라는 해시태그를 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하느르는 앞서 논란이 된 ‘강남 비키니 라이딩’ 4인 중 한 명이기도 했다. 지난 11일 오후 비키니에 헬멧을 쓴 여성 4명이 오토바이 4대에 나눠 타고 서울 강남 테헤란로 일대를 누볐다. 과다노출 혐의로 경찰에 입건된 이들은 “잡지 홍보 목적으로 오토바이를 탔다”고 진술한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081604355034700_1692128150_0018568835.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;공공장소에서 노출 행위를 규제하는 현행법은 경범죄처벌법상 과다노출죄와 형법상 공연음란죄가 있다. 과다노출죄는 10만원 이내 벌금이 부과되며 공연음란죄는 최대 징역 1년까지 처해질 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 10월에도 서울 강남 일대에서 상의를 벗고 오토바이를 운전한 남성과 비키니를 입고 뒷좌석에 탄 여성이 과다노출 혐의로 검찰에 불구속 송치된 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이번엔 홍대서 비키니 킥보드…‘강남 라이딩’ 그녀였다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018568835&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018568835&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-15T19:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081604331934698_1692127999_0018568835.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 도심 한복판에서 여성들이 비키니 수영복 차림으로 활보하는 사례가 잇따르는 가운데 이번에는 홍대 인근에서 비키니를 입고 킥보드를 타는 여성이 등장했다. 그는 앞서 강남 비키니 오토바이 사건 당사자 중 한 명으로 알려져 논란이다&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 SNS 등 온라인에는 마포구 서교동 홍익대 인근에서 비키니 차림으로 킥보드를 타는 여성을 목격했다는 글이 다수 올라왔다. 현장 사진도 게재됐는데, 비키니 차림의 여성이 전동 킥보드를 타고 홍대 거리를 유유히 돌아다녔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여성의 정체는 유튜버 겸 트위치 스트리머인 ‘하느르’로 밝혀졌다. 그는 이날 인스타그램에 “일탈? 관종? 마케팅(판촉)? 어그로? 어딘가 좀 모자란 애? 노출증? 생각하기 나름”이라며 “입는 건 자유. 이렇게 입었으니 쳐다보는 건 자유”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081604341334699_1692128053_0018568835.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 “만지지만 말아 달라”며 “지나가는 시민분들 저 때문에 불쾌했다면 죄송하다. 하루종일 탄 건 아니고 1~2분 해방감. 외설로 보는 시선과 규제가 사라지면 나중엔 오히려 감싸는 거에 해방감이 느껴지려나”라고 했다. 그러면서 ‘홍대비키니’라는 해시태그를 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하느르는 앞서 논란이 된 ‘강남 비키니 라이딩’ 4인 중 한 명이기도 했다. 지난 11일 오후 비키니에 헬멧을 쓴 여성 4명이 오토바이 4대에 나눠 타고 서울 강남 테헤란로 일대를 누볐다. 과다노출 혐의로 경찰에 입건된 이들은 “잡지 홍보 목적으로 오토바이를 탔다”고 진술한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081604355034700_1692128150_0018568835.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;공공장소에서 노출 행위를 규제하는 현행법은 경범죄처벌법상 과다노출죄와 형법상 공연음란죄가 있다. 과다노출죄는 10만원 이내 벌금이 부과되며 공연음란죄는 최대 징역 1년까지 처해질 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 10월에도 서울 강남 일대에서 상의를 벗고 오토바이를 운전한 남성과 비키니를 입고 뒷좌석에 탄 여성이 과다노출 혐의로 검찰에 불구속 송치된 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롤스로이스男, 강남 ‘단골 병원’서 마약류 11차례 처방</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018568840&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018568840&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-15T19:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023080508470524124_1691192825_0018568840.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 강남구 압구정역 인근에서 롤스로이스 차량을 몰다 인도를 걷던 20대 여성을 치어 뇌사 상태에 빠뜨린 피의자 신모(28)씨가 강남의 한 병원에서 11차례나 향정신성의약품을 처방받은 것으로 나타났다. 신씨는 피부 질환 때문이라고 주장하고 있지만 경찰은 약물 오남용 가능성이 큰 것으로 보고 불법 투약 여부를 집중적으로 확인하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 경찰에 따르면 서울 강남경찰서는 신씨가 주로 다니던 단골 병원에서 향정신성의약품을 수차례 투약한 사실을 확인하고 해당 병원을 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 신씨는 강남의 한 병원을 주로 다녔는데, 이곳에서 케타민과 프로포폴 등 4가지 향정신성의약품을 11차례나 투약한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081007504529360_1691621445_0018568840.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;신씨는 지난 2일 사고 직후 간이검사에서 케타민이 검출되자 지난달 31일 투약했다고 주장했다. 하지만 확인 결과 신씨는 사고 전날인 지난 1일 케타민을 투약한 것으로 드러났다. 앞서 사고 당일에도 수면마취제 등을 2회 연속 투약한 뒤 비틀거리며 차량에 올라타는 영상이 공개되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 신씨가 이틀 연속 투약한 사실을 숨기기 위해 일부러 투약 날짜를 바꿔 말했을 가능성이 있는 것으로 의심하고 있다. 다만 사고 당일과 전날에는 각각 다른 병원에서 투약한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081104463130756_1691697025_0018568840.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;신씨는 피부 시술 때문에 의료 목적으로 처방받았다고 진술했다. 하지만 경찰은 신씨가 투약한 약물이 치료 목적에 맞지 않는 것으로 보고 처방 병원을 상대로 자세한 내용을 확인하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 신씨는 서울 강남구 압구정역 인근에서 롤스로이스를 몰다 인도로 돌진해 행인에게 중상을 입힌 혐의로 지난 11일 구속됐다. 피해자 20대 여성은 병원에서 ‘뇌사 가능성이 있다’는 소견을 받은 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롤스로이스男, 강남 ‘단골 병원’서 마약류 11차례 처방</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018568840&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018568840&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-15T19:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023080508470524124_1691192825_0018568840.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 강남구 압구정역 인근에서 롤스로이스 차량을 몰다 인도를 걷던 20대 여성을 치어 뇌사 상태에 빠뜨린 피의자 신모(28)씨가 강남의 한 병원에서 11차례나 향정신성의약품을 처방받은 것으로 나타났다. 신씨는 피부 질환 때문이라고 주장하고 있지만 경찰은 약물 오남용 가능성이 큰 것으로 보고 불법 투약 여부를 집중적으로 확인하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 경찰에 따르면 서울 강남경찰서는 신씨가 주로 다니던 단골 병원에서 향정신성의약품을 수차례 투약한 사실을 확인하고 해당 병원을 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 신씨는 강남의 한 병원을 주로 다녔는데, 이곳에서 케타민과 프로포폴 등 4가지 향정신성의약품을 11차례나 투약한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081007504529360_1691621445_0018568840.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;신씨는 지난 2일 사고 직후 간이검사에서 케타민이 검출되자 지난달 31일 투약했다고 주장했다. 하지만 확인 결과 신씨는 사고 전날인 지난 1일 케타민을 투약한 것으로 드러났다. 앞서 사고 당일에도 수면마취제 등을 2회 연속 투약한 뒤 비틀거리며 차량에 올라타는 영상이 공개되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 신씨가 이틀 연속 투약한 사실을 숨기기 위해 일부러 투약 날짜를 바꿔 말했을 가능성이 있는 것으로 의심하고 있다. 다만 사고 당일과 전날에는 각각 다른 병원에서 투약한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081104463130756_1691697025_0018568840.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;신씨는 피부 시술 때문에 의료 목적으로 처방받았다고 진술했다. 하지만 경찰은 신씨가 투약한 약물이 치료 목적에 맞지 않는 것으로 보고 처방 병원을 상대로 자세한 내용을 확인하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 신씨는 서울 강남구 압구정역 인근에서 롤스로이스를 몰다 인도로 돌진해 행인에게 중상을 입힌 혐의로 지난 11일 구속됐다. 피해자 20대 여성은 병원에서 ‘뇌사 가능성이 있다’는 소견을 받은 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“부정한 돈 받지말라”고…尹이 전한 생전 부친 일화들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018568888&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018568888&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-15T20:22:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081605150934702_1692130509_0018568888.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령과 15일 별세한 부친 윤기중 연세대 명예교수는 각별한 부자지간이었다. 윤 대통령은 아버지를 ‘제1 멘토’라고 꼽을 정도로 성장 과정에서 많은 영향을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 서울 서대문구 연희동에서 태어났지만, 윤 교수 고향인 충남 공주를 진짜 고향으로 여기며 ‘충남의 아들’을 자처해왔다. 유년 시절 경제학자를 꿈꿨던 윤 대통령은 ‘더 구체적인 학문을 하라’는 윤 교수 권유로 서울대 법대에 진학한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 자신의 가치관을 형성하는 데 가장 지대한 영향을 미친 책으로 자유주의 경제학자 밀턴 프리드먼의 ‘선택의 자유’를 꼽은 것도 부친 영향이 컸다. 저명한 계량 통계학자였던 윤 교수가 서울법대 입학 기념으로 선물해준 책이었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081605153334703_1692130533_0018568888.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081605154434704_1692130544_0018568888.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 대학 졸업 후 신림동 고시촌이 아닌 윤 교수가 재직했던 연세대 중앙도서관에서 주로 사법시험 공부를 한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 교수는 엄한 아버지이기도 했다. 윤 대통령은 대선 전 한 방송에 출연해 “공부 안 하고 놀러 다닌다고 많이 혼났다”며 “대학생 때 늦게까지 놀다가 아버지한테 맞기도 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘원칙주의자’였던 윤 교수는 윤 대통령이 2002년 검사 옷을 벗고 1년 동안 대형 로펌에 몸담았다가 다시 검찰로 복귀할 때 크게 반겼으며, “부정한 돈은 받지 말라”고 거듭 당부한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081605163434706_1692130595_0018568888.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081605164734707_1692130608_0018568888.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;동시에 자애로운 아버지이기도 했다. 윤 대통령은 학교 시험 성적을 나쁘게 받으면 모친 최성자 여사에게 크게 혼날까 봐 자신에게 상대적으로 더 관대했던 윤 교수 퇴근을 기다리며 집 밖을 서성였다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 교수는 고교를 졸업한 윤 대통령과 친구들을 연희동 자택으로 불러 ‘마패’라는 국산 브랜디를 따라주며 직접 ‘주도’를 가르쳤다고 한다. 윤 대통령이 학창 시절 은사들에게 유독 깍듯했던 배경에는 과거 스승들을 매주 한 차례씩 초청해 식사를 대접한 윤 교수의 정성이 있었다는 전언이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081605170234708_1692130622_0018568888.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 대선 후보 시절 한 인터뷰에서 “아버지의 평생의 관심이 양극화, 빈부격차였다”며 “아버지가 제1 멘토였다”고 말한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령에 취임한 이후에도 부친과의 추억담을 자주 꺼냈다. 윤 대통령은 지난 3월 방일 전 요미우리신문 인터뷰에서 1960년대 일본에서 학업 중이던 윤 교수를 찾았던 일을 꺼내며 “히토쓰바시 대학이 있던 거리가 눈에 선하다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081605160334705_1692130564_0018568888.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 부친이 며칠간 위중한 상황에도 참모들에게 내색하지 않았다고 한다. 오는 18일(현지시간) 미국에서 열리는 한미일 정상회의 참석차 출국하기 전 찾아뵐 예정이었으나 부친 병세가 최근 악화한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 오전 광복절 경축식을 마친 직후 윤 교수가 입원 중인 병원으로 직행해 가족들과 임종을 지켰다. 윤 교수는 윤 대통령 도착 20분 뒤 숨을 거둔 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 교수가 의식이 있을 당시 마지막으로 윤 대통령에게 남긴 말은 “잘 자라줘서 고맙다”였다고 대통령실 관계자가 이날 빈소에서 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“부정한 돈 받지말라”고…尹이 전한 생전 부친 일화들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018568888&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018568888&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-15T20:22:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081605150934702_1692130509_0018568888.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령과 15일 별세한 부친 윤기중 연세대 명예교수는 각별한 부자지간이었다. 윤 대통령은 아버지를 ‘제1 멘토’라고 꼽을 정도로 성장 과정에서 많은 영향을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 서울 서대문구 연희동에서 태어났지만, 윤 교수 고향인 충남 공주를 진짜 고향으로 여기며 ‘충남의 아들’을 자처해왔다. 유년 시절 경제학자를 꿈꿨던 윤 대통령은 ‘더 구체적인 학문을 하라’는 윤 교수 권유로 서울대 법대에 진학한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 자신의 가치관을 형성하는 데 가장 지대한 영향을 미친 책으로 자유주의 경제학자 밀턴 프리드먼의 ‘선택의 자유’를 꼽은 것도 부친 영향이 컸다. 저명한 계량 통계학자였던 윤 교수가 서울법대 입학 기념으로 선물해준 책이었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081605153334703_1692130533_0018568888.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081605154434704_1692130544_0018568888.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 대학 졸업 후 신림동 고시촌이 아닌 윤 교수가 재직했던 연세대 중앙도서관에서 주로 사법시험 공부를 한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 교수는 엄한 아버지이기도 했다. 윤 대통령은 대선 전 한 방송에 출연해 “공부 안 하고 놀러 다닌다고 많이 혼났다”며 “대학생 때 늦게까지 놀다가 아버지한테 맞기도 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘원칙주의자’였던 윤 교수는 윤 대통령이 2002년 검사 옷을 벗고 1년 동안 대형 로펌에 몸담았다가 다시 검찰로 복귀할 때 크게 반겼으며, “부정한 돈은 받지 말라”고 거듭 당부한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081605163434706_1692130595_0018568888.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081605164734707_1692130608_0018568888.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;동시에 자애로운 아버지이기도 했다. 윤 대통령은 학교 시험 성적을 나쁘게 받으면 모친 최성자 여사에게 크게 혼날까 봐 자신에게 상대적으로 더 관대했던 윤 교수 퇴근을 기다리며 집 밖을 서성였다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 교수는 고교를 졸업한 윤 대통령과 친구들을 연희동 자택으로 불러 ‘마패’라는 국산 브랜디를 따라주며 직접 ‘주도’를 가르쳤다고 한다. 윤 대통령이 학창 시절 은사들에게 유독 깍듯했던 배경에는 과거 스승들을 매주 한 차례씩 초청해 식사를 대접한 윤 교수의 정성이 있었다는 전언이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081605170234708_1692130622_0018568888.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 대선 후보 시절 한 인터뷰에서 “아버지의 평생의 관심이 양극화, 빈부격차였다”며 “아버지가 제1 멘토였다”고 말한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령에 취임한 이후에도 부친과의 추억담을 자주 꺼냈다. 윤 대통령은 지난 3월 방일 전 요미우리신문 인터뷰에서 1960년대 일본에서 학업 중이던 윤 교수를 찾았던 일을 꺼내며 “히토쓰바시 대학이 있던 거리가 눈에 선하다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081605160334705_1692130564_0018568888.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 부친이 며칠간 위중한 상황에도 참모들에게 내색하지 않았다고 한다. 오는 18일(현지시간) 미국에서 열리는 한미일 정상회의 참석차 출국하기 전 찾아뵐 예정이었으나 부친 병세가 최근 악화한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 오전 광복절 경축식을 마친 직후 윤 교수가 입원 중인 병원으로 직행해 가족들과 임종을 지켰다. 윤 교수는 윤 대통령 도착 20분 뒤 숨을 거둔 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 교수가 의식이 있을 당시 마지막으로 윤 대통령에게 남긴 말은 “잘 자라줘서 고맙다”였다고 대통령실 관계자가 이날 빈소에서 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 08월 16일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018568901&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018568901&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-15T20:32:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081605311334710_1692131473_0018568901.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;8월 16일 수요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 24.0도, 인천 23.0도, 수원 23.0도, 춘천 21.0도, 강릉 22.0도, 청주 23.0도, 대전 23.0도, 전주 24.0도, 광주 24.0도, 대구 24.0도, 부산 24.0도, 제주 26.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 32.0도, 인천 31.0도, 수원 32.0도, 춘천 31.0도, 강릉 27.0도, 청주 32.0도, 대전 31.0도, 전주 32.0도, 광주 33.0도, 대구 33.0도, 부산 30.0도, 제주 30.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 서울·경기남부·충청·호남 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 08월 16일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018568901&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018568901&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-15T20:32:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081605311334710_1692131473_0018568901.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;8월 16일 수요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 24.0도, 인천 23.0도, 수원 23.0도, 춘천 21.0도, 강릉 22.0도, 청주 23.0도, 대전 23.0도, 전주 24.0도, 광주 24.0도, 대구 24.0도, 부산 24.0도, 제주 26.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 32.0도, 인천 31.0도, 수원 32.0도, 춘천 31.0도, 강릉 27.0도, 청주 32.0도, 대전 31.0도, 전주 32.0도, 광주 33.0도, 대구 33.0도, 부산 30.0도, 제주 30.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 서울·경기남부·충청·호남 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>레고랜드 모자, ‘생식기 발달 장애’ 물질 검출 논란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018568909&amp;code=61171911&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018568909&amp;code=61171911&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-15T20:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081605380034714_1692131880_0018568909.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;강원 춘천시에 있는 레고랜드 코리아 리조트(이하 레고랜드)가 판매한 모자 제품에서 기준치를 초과한 노닐페놀이 검출돼 전량 회수 조치가 이뤄지고 있다. 노닐페놀에 노출될 경우 생식기 발달장애 등이 유발될 수 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 레고랜드에 따르면 산업통상자원부 국가기술표준원에서 실시한 공산품 안전성 조사 결과, 이곳에서 판매된 ‘유니콘 모자(LL1-331)’ 제품에서 유해 화학물질인 노닐페놀 성분이 기준치(총합 100㎎/㎏)의 1.4배 초과 검출됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;레고랜드는 리콜 명령에 따라 해당 상품의 전량 회수와 환불 처리를 진행하고 있다. 레고랜드 측은 해당 제품을 가지고 고객센터나 점포를 방문하거나 택배로 보내면 사용 유무와 관계없이 환불 조치한다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;레고랜드는 “해당 제품의 남은 재고 물량은 전량 폐기하고 동일 제조처의 전 제품에 대한 품질 재검사를 진행하는 등 판매 제품에 대한 품질 검사를 강화할 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산자부도 “노닐페놀에 노출될 경우 생식기 발달장애를 유발할 수 있다”며 “해당 제품을 보유하고 있는 소비자는 즉시 사용을 중지할 것”이라고 안내했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>얼마나 뜨거웠는지 사망 확인도 어려움… 하와이 비극</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018568923&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018568923&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-15T20:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081605492834715_1692132571_0018568923.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;산불로 초토화된 하와이 마우이섬의 사망자 수가 최소 99명으로 집계된 가운데 그 수가 200명에 육박할 수 있다는 당국의 전망이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조시 그린 하와이주지사는 14일(현지시간) CNN방송 인터뷰에서 “앞으로 10일에 걸쳐 사망자 수가 2배로 늘어날 수 있다”면서 “비극을 넘어서는 비극”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;존 펠레티에 마우이 경찰서장은 전날 오후 기자회견에서 현재까지 집계된 사망자 99명 중 3명만 신원이 확인됐다면서 가족에게 통보한 뒤 15일부터 사망자 이름을 공개할 계획이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펠레티에 서장은 사체 탐지 전문 경찰견 20마리를 동원해 전날까지 라하이나 화재 피해지역의 25%가량을 수색했으며, 이번 주말까지 85∼90% 정도 수색을 마칠 수 있을 것이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081605511334716_1692132674_0018568923.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하지만 화재 당시 라하이나에 강한 화염이 덮치면서 시신들이 거의 불에 타 수색과 신원 확인에 어려움을 겪고 있다고 당국은 설명했다. 그러면서 실종자 가족이나 친척들은 당국이 운영하는 실종자 가족 지원센터에 방문해 DNA 샘플을 제공해 달라고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그린 주지사는 “(상황이 어떤지) 현장을 보려고 라하이나에 걸어 들어온 사람들은 ‘이위’(원주민어로 ‘뼈’를 뜻하는 말) 위를 걷고 있을 가능성이 매우 높다는 것을 알아두라”고 경고했다. 당국은 이런 유해 수색 문제와 현장에 석면 등 독성 물질이 많다는 이유 등으로 주민들에게 라하이나 방문을 제한적으로 허용했던 시스템을 일시 중단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통신과 인터넷이 거의 복구되면서 실종자 신고는 줄어드는 추세다. 현지 적십자사 대변인은 그동안 2500여건의 실종 관련 지원 요청을 받았는데, 이 가운데 800여건이 해결됐다고 지역 매체에 밝혔다. 당국은 그동안 전화와 인터넷이 끊겨 연락이 안 되는 사람들이 많았다면서 실종자 수를 공식적으로 밝히지 않았으며 ‘실종’ 대신 ‘미확인된’이란 표현을 쓰고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;ABC뉴스는 당초 실종된 것으로 추정된 60명이 한 주택에서 안전하게 발견된 사례도 있다고 이날 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081605513434717_1692132697_0018568923.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 8일 마우이섬에서 발생한 산불 가운데 2곳의 산불은 이날까지 8일째 이어지고 있다. 당국은 전날 오후 7시 기준으로 산불이 서부 해안인 라하이나 지역에서 85%, 중부 내륙 업컨트리·쿨라 지역에서 65% 진압됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업컨트리·쿨라 지역의 화재는 협곡과 접근하기 어려운 곳들이 있어 완전한 통제선을 구축하기 어려운 상황이다. 다만 두 곳의 화재 모두 “현재로선 상황이 더 심각해질 위협은 없다”고 당국은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그린 주지사는 집을 잃은 라하이나 이재민들 가운데 약 500명은 섬 내 비어있는 호텔로 거처를 옮겼다고 전했다. 또 에어비엔비 등 단기 임대 형태로 숙박업을 해온 업계와 협력해 비어있는 집을 이재민들에게 지원할 수 있도록 추진하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081414241732854_1691990658_0018568923.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;적십자사에 따르면 현재 임시 대피소 5곳에 머무는 인원은 총 575명이다. 그린 주지사는 이재민들에게 향후 최소 36주 동안 임시 거주지가 필요할 것으로 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 연방재난관리청(FEMA)에 따르면 연방 지원금을 받기 위해 이번 산불 피해자로 등록한 주민은 현재까지 3000여명에 달한다. FEMA는 이재민들에게 식량과 식수, 의료용품 비용으로 쓸 수 있는 긴급 지원금 700달러(약 93만원)를 지급하기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 산불 피해지역 주민들에게 하와이의 땅이나 집 등을 사겠다는 부동산 업자들의 전화가 이어지고 있다는 언론 보도가 나오자 당국은 이런 투기 행각을 방지할 대책을 시행하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>얼마나 뜨거웠는지 사망 확인도 어려움… 하와이 비극</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018568923&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018568923&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-15T20:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081605492834715_1692132571_0018568923.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;산불로 초토화된 하와이 마우이섬의 사망자 수가 최소 99명으로 집계된 가운데 그 수가 200명에 육박할 수 있다는 당국의 전망이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조시 그린 하와이주지사는 14일(현지시간) CNN방송 인터뷰에서 “앞으로 10일에 걸쳐 사망자 수가 2배로 늘어날 수 있다”면서 “비극을 넘어서는 비극”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;존 펠레티에 마우이 경찰서장은 전날 오후 기자회견에서 현재까지 집계된 사망자 99명 중 3명만 신원이 확인됐다면서 가족에게 통보한 뒤 15일부터 사망자 이름을 공개할 계획이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펠레티에 서장은 사체 탐지 전문 경찰견 20마리를 동원해 전날까지 라하이나 화재 피해지역의 25%가량을 수색했으며, 이번 주말까지 85∼90% 정도 수색을 마칠 수 있을 것이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081605511334716_1692132674_0018568923.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하지만 화재 당시 라하이나에 강한 화염이 덮치면서 시신들이 거의 불에 타 수색과 신원 확인에 어려움을 겪고 있다고 당국은 설명했다. 그러면서 실종자 가족이나 친척들은 당국이 운영하는 실종자 가족 지원센터에 방문해 DNA 샘플을 제공해 달라고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그린 주지사는 “(상황이 어떤지) 현장을 보려고 라하이나에 걸어 들어온 사람들은 ‘이위’(원주민어로 ‘뼈’를 뜻하는 말) 위를 걷고 있을 가능성이 매우 높다는 것을 알아두라”고 경고했다. 당국은 이런 유해 수색 문제와 현장에 석면 등 독성 물질이 많다는 이유 등으로 주민들에게 라하이나 방문을 제한적으로 허용했던 시스템을 일시 중단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통신과 인터넷이 거의 복구되면서 실종자 신고는 줄어드는 추세다. 현지 적십자사 대변인은 그동안 2500여건의 실종 관련 지원 요청을 받았는데, 이 가운데 800여건이 해결됐다고 지역 매체에 밝혔다. 당국은 그동안 전화와 인터넷이 끊겨 연락이 안 되는 사람들이 많았다면서 실종자 수를 공식적으로 밝히지 않았으며 ‘실종’ 대신 ‘미확인된’이란 표현을 쓰고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;ABC뉴스는 당초 실종된 것으로 추정된 60명이 한 주택에서 안전하게 발견된 사례도 있다고 이날 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081605513434717_1692132697_0018568923.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 8일 마우이섬에서 발생한 산불 가운데 2곳의 산불은 이날까지 8일째 이어지고 있다. 당국은 전날 오후 7시 기준으로 산불이 서부 해안인 라하이나 지역에서 85%, 중부 내륙 업컨트리·쿨라 지역에서 65% 진압됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업컨트리·쿨라 지역의 화재는 협곡과 접근하기 어려운 곳들이 있어 완전한 통제선을 구축하기 어려운 상황이다. 다만 두 곳의 화재 모두 “현재로선 상황이 더 심각해질 위협은 없다”고 당국은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그린 주지사는 집을 잃은 라하이나 이재민들 가운데 약 500명은 섬 내 비어있는 호텔로 거처를 옮겼다고 전했다. 또 에어비엔비 등 단기 임대 형태로 숙박업을 해온 업계와 협력해 비어있는 집을 이재민들에게 지원할 수 있도록 추진하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081414241732854_1691990658_0018568923.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;적십자사에 따르면 현재 임시 대피소 5곳에 머무는 인원은 총 575명이다. 그린 주지사는 이재민들에게 향후 최소 36주 동안 임시 거주지가 필요할 것으로 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 연방재난관리청(FEMA)에 따르면 연방 지원금을 받기 위해 이번 산불 피해자로 등록한 주민은 현재까지 3000여명에 달한다. FEMA는 이재민들에게 식량과 식수, 의료용품 비용으로 쓸 수 있는 긴급 지원금 700달러(약 93만원)를 지급하기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 산불 피해지역 주민들에게 하와이의 땅이나 집 등을 사겠다는 부동산 업자들의 전화가 이어지고 있다는 언론 보도가 나오자 당국은 이런 투기 행각을 방지할 대책을 시행하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[관가뒷담] 첫 칼질에 당황한 예산실 사무관들…낯선 긴축재정에 부담↑</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018568044&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018568044&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-15T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2021121200145136663_1639235693_0018568044.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;본격 긴축재정에 들어선 정부 기조에 기획재정부 예산실 사무관들이 업무 부담을 호소 중이다. 문재인 정부 시기 입직해 확장재정이 익숙한 사무관들에게는 예산을 잘라내는 ‘칼질’이 익숙지 않아서다. 6월 말 국가재정전략회의 이후 윤석열 대통령의 ‘예산 원점 재검토’ 지시까지 내려오며 심의 기간도 이전보다 짧아져 곡소리가 끊이지 않는다는 후문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 예산실은 ‘현미경’ 검증에 나섰다. 예산 증가율이 예년과 비슷한 수준이면 넘어가던 1000만·1억원 단위 사업도 원점에서 재검토 하는 것으로 알려졌다. 이 때문에 이전보다 많은 수의 사업을 들여다 봐야 하는 상황이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에 이전보다 더 촘촘한 논리를 갖춰 심의를 받지 않으면 통과가 쉽지 않은 것으로 전해진다. &lt;span&gt;한 예산실 사무관은 “관행적으로 예산 심의를 넘어간다는 표현은 더 이상 통하지 않는다”며 “이전보다 더 치밀한 논리를 들고 가도 심의를 무사히 마치기 쉽지 않다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;촉박해진 심의 기간에 고충을 호소하는 사무관들도 있는 것으로 알려졌다. 통상 5월 말까지 각 부처에서 기재부에 예산 요구안을 제출하면 기재부는 6~8월 이를 심의한다. 이후 9월 초 국회에 정부 예산안을 제출한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 올해는 윤 대통령이 지난 6월 28일 국가재정전략회의에서 ‘전 부처 예산 원점 재검토’를 지시하면서 부처에서 기존에 제출했던 예산 요구안은 무용지물이 됐다. 기재부는 지난달 초에야 각 부처로부터 새로운 예산 요구안을 전달받은 것으로 알려졌다. 이전보다 심의 기간이 한 달 이상 짧아진 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;들여다 봐야 할 사업은 많아졌는데 심의 기간은 짧아지자 눈물로 업무 부담을 호소한 예산실 직원도 &lt;span&gt;있었던 것으로 전해진다. 밤새워 예산안을 검토해도 끝이 보이지 않는데 심의 기한은 끝나가자 업무 부담을 견디지 못한 것이다. 다만 또 다른 예산실 사무관은 “예산 심의 기간에 업무가 쏠리는 것은 당연하다”며 “올해 유달리 심의 분위기가 안 좋은 것은 아니다”라고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=권민지 기자 10000g@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[관가뒷담] 첫 칼질에 당황한 예산실 사무관들…낯선 긴축재정에 부담↑</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018568044&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018568044&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-15T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2021121200145136663_1639235693_0018568044.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;본격 긴축재정에 들어선 정부 기조에 기획재정부 예산실 사무관들이 업무 부담을 호소 중이다. 문재인 정부 시기 입직해 확장재정이 익숙한 사무관들에게는 예산을 잘라내는 ‘칼질’이 익숙지 않아서다. 6월 말 국가재정전략회의 이후 윤석열 대통령의 ‘예산 원점 재검토’ 지시까지 내려오며 심의 기간도 이전보다 짧아져 곡소리가 끊이지 않는다는 후문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 예산실은 ‘현미경’ 검증에 나섰다. 예산 증가율이 예년과 비슷한 수준이면 넘어가던 1000만·1억원 단위 사업도 원점에서 재검토 하는 것으로 알려졌다. 이 때문에 이전보다 많은 수의 사업을 들여다 봐야 하는 상황이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에 이전보다 더 촘촘한 논리를 갖춰 심의를 받지 않으면 통과가 쉽지 않은 것으로 전해진다. &lt;span&gt;한 예산실 사무관은 “관행적으로 예산 심의를 넘어간다는 표현은 더 이상 통하지 않는다”며 “이전보다 더 치밀한 논리를 들고 가도 심의를 무사히 마치기 쉽지 않다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;촉박해진 심의 기간에 고충을 호소하는 사무관들도 있는 것으로 알려졌다. 통상 5월 말까지 각 부처에서 기재부에 예산 요구안을 제출하면 기재부는 6~8월 이를 심의한다. 이후 9월 초 국회에 정부 예산안을 제출한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 올해는 윤 대통령이 지난 6월 28일 국가재정전략회의에서 ‘전 부처 예산 원점 재검토’를 지시하면서 부처에서 기존에 제출했던 예산 요구안은 무용지물이 됐다. 기재부는 지난달 초에야 각 부처로부터 새로운 예산 요구안을 전달받은 것으로 알려졌다. 이전보다 심의 기간이 한 달 이상 짧아진 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;들여다 봐야 할 사업은 많아졌는데 심의 기간은 짧아지자 눈물로 업무 부담을 호소한 예산실 직원도 &lt;span&gt;있었던 것으로 전해진다. 밤새워 예산안을 검토해도 끝이 보이지 않는데 심의 기한은 끝나가자 업무 부담을 견디지 못한 것이다. 다만 또 다른 예산실 사무관은 “예산 심의 기간에 업무가 쏠리는 것은 당연하다”며 “올해 유달리 심의 분위기가 안 좋은 것은 아니다”라고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=권민지 기자 10000g@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카드사 보릿고개 비껴간 애플파워… 현대카드, 나홀로 선방</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018568133&amp;code=61141311&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018568133&amp;code=61141311&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-15T21:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023050411262115606_1683167182_0018568133.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 상반기 카드사들의 순이익이 평균 두 자릿수 하락한 가운데 현대카드가 사실상 유일한 플러스 성장을 이뤘다. 조달비용 및 연체율 상승으로 카드업계 전반에서 곡소리가 나오는 상황이지만 현대카드는 ‘애플페이’ 효과를 톡톡히 보고 있다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 현대카드는 올해 상반기 매출액 1조6056억원, 영업이익 2030억원을 기록했다고 밝혔다. 각각 지난해 상반기보다 7.4%, 2.7% 상승한 수치다. 반기 순이익은 1572억원으로 같은 기간 1.0% 상승했다. 크지 않은 상승 폭이지만 앞서 실적을 발표한 카드사들과 비교하면 나 홀로 성장한 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상반기 카드사들의 순이익을 살펴보면 신한카드(-23.2%), KB국민카드(-21.5%), 삼성카드(-8%), 우리카드(-38.7%), 하나카드(-23.7%) 등에서 모두 줄었다. 롯데카드의 상반기 순이익은 3060억원이었는데, 자회사 매각으로 인한 일회성 처분이익을 제외하면 1079억원 수준이다. 1071억원을 기록한 지난해 상반기 순이익보다 39.1% 감소한 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대카드는 지난 3월 국내에서 서비스를 시작한 애플페이를 사실상 독점 제공하면서 다른 카드사들과 차별화를 보인 것으로 분석된다. 현대카드의 올해 상반기 신용판매 취급액은 71조6188억원으로 애플페이 출시 등에 힘입어 지난해 상반기보다 15%가량 늘었다. 6월 말 기준 회원 수는 상반기 중 43만명이 신규 가입하면서 1058만명까지 늘었다. &lt;span&gt;현대카드 고객 가운데 애플페이를 1회 이상 이용한 고객 비중도 이미 4월 말 기준 71%였다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;애플페이를 이용하는 고객들 대다수는 일명 ‘MZ세대’로 추정된다. 현대카드에 따르면 애플페이 출시 후 한 달간 유입된 현대카드 가입자는 79%가 20~40대였다. 특히 20대 비중이 51%로 가장 높았고, 30대가 28%, 40대가 12%였다. 실물카드보다 간편결제를 선호하는 젊은 층의 유입으로 애플페이 결제가 가능한 현대카드 이용액이 늘어난 것으로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대카드 이후 애플페이 서비스를 시작하려는 카드사들의 물밑작업이 한창이다.&lt;span&gt; 신한카드와 KB국민카드 등 다른 상위권 카드사들도 애플페이와 제휴를 논의하는 단계다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;고객들의 상환 능력과 직결된 연체율 문제도 카드사들의 실적을 좌우하고 있다. 6월 말을 기점으로 주요 카드사들의 연체율이 1%대에 접어든 가운데 현대카드의 연체율은 0.82%를 기록하며 2분기 연속 0%대를 유지했다. 현대카드 관계자는 “자산 건전성에 초점을 두고 선제적으로 리스크를 관리하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준희 기자 zunii@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카드사 보릿고개 비껴간 애플파워… 현대카드, 나홀로 선방</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018568133&amp;code=61141311&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018568133&amp;code=61141311&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-15T21:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023050411262115606_1683167182_0018568133.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 상반기 카드사들의 순이익이 평균 두 자릿수 하락한 가운데 현대카드가 사실상 유일한 플러스 성장을 이뤘다. 조달비용 및 연체율 상승으로 카드업계 전반에서 곡소리가 나오는 상황이지만 현대카드는 ‘애플페이’ 효과를 톡톡히 보고 있다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 현대카드는 올해 상반기 매출액 1조6056억원, 영업이익 2030억원을 기록했다고 밝혔다. 각각 지난해 상반기보다 7.4%, 2.7% 상승한 수치다. 반기 순이익은 1572억원으로 같은 기간 1.0% 상승했다. 크지 않은 상승 폭이지만 앞서 실적을 발표한 카드사들과 비교하면 나 홀로 성장한 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상반기 카드사들의 순이익을 살펴보면 신한카드(-23.2%), KB국민카드(-21.5%), 삼성카드(-8%), 우리카드(-38.7%), 하나카드(-23.7%) 등에서 모두 줄었다. 롯데카드의 상반기 순이익은 3060억원이었는데, 자회사 매각으로 인한 일회성 처분이익을 제외하면 1079억원 수준이다. 1071억원을 기록한 지난해 상반기 순이익보다 39.1% 감소한 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대카드는 지난 3월 국내에서 서비스를 시작한 애플페이를 사실상 독점 제공하면서 다른 카드사들과 차별화를 보인 것으로 분석된다. 현대카드의 올해 상반기 신용판매 취급액은 71조6188억원으로 애플페이 출시 등에 힘입어 지난해 상반기보다 15%가량 늘었다. 6월 말 기준 회원 수는 상반기 중 43만명이 신규 가입하면서 1058만명까지 늘었다. &lt;span&gt;현대카드 고객 가운데 애플페이를 1회 이상 이용한 고객 비중도 이미 4월 말 기준 71%였다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;애플페이를 이용하는 고객들 대다수는 일명 ‘MZ세대’로 추정된다. 현대카드에 따르면 애플페이 출시 후 한 달간 유입된 현대카드 가입자는 79%가 20~40대였다. 특히 20대 비중이 51%로 가장 높았고, 30대가 28%, 40대가 12%였다. 실물카드보다 간편결제를 선호하는 젊은 층의 유입으로 애플페이 결제가 가능한 현대카드 이용액이 늘어난 것으로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대카드 이후 애플페이 서비스를 시작하려는 카드사들의 물밑작업이 한창이다.&lt;span&gt; 신한카드와 KB국민카드 등 다른 상위권 카드사들도 애플페이와 제휴를 논의하는 단계다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;고객들의 상환 능력과 직결된 연체율 문제도 카드사들의 실적을 좌우하고 있다. 6월 말을 기점으로 주요 카드사들의 연체율이 1%대에 접어든 가운데 현대카드의 연체율은 0.82%를 기록하며 2분기 연속 0%대를 유지했다. 현대카드 관계자는 “자산 건전성에 초점을 두고 선제적으로 리스크를 관리하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준희 기자 zunii@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘구독’에 빠진 가전… 삼성·LG “가전은 플랫폼”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018567915&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018567915&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-15T21:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081516234834182_1692084229_0018567915.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;가전이 ‘구독’에 푹 빠졌다. 삼성전자와 LG전자는 ‘가전을 플랫폼’으로 바라보는 새 전략을 펼치고 있다. 제품과 함께 고객을 지속적으로 묶어두겠다는 의도다. 고객을 붙잡을 무기는 구독 서비스다. 단순하게 가전제품을 판매하는 걸로는 성장에 한계가 있다는 위기의식도 깔려 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;16일 업계에 따르면 삼성전자와 LG전자는 최근 ‘TV 플랫폼화’에 사활을 걸고 있다. 삼성전자에서 지난 2015년 도입한 광고 기반 무료 스트리밍 서비스(FAST)인 ‘삼성 TV 플러스’가 대표적이다. FAST는 인터넷에 연결된 스마트TV만 있으면 광고를 보는 대신 무료로 콘텐츠를 즐길 수 있는 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;실시간 채널 서비스다. 유료 방송이 비싼 미국 유럽에서 이용자가 크게 늘고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장조사업체 옴디아에 따르면 2019~2022년 기간에 약 20배 성장한 FAST 산업의 규모는 2022~2027년 사이에 또 3배 증가해 총 120억 달러(약 15조8928억원)에 이르는 것으로 추산된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성 TV 플러스는 현재 24개국에서 2000개 이상의 채널을 운영하는 플랫폼으로 성장했다. 최근 1년간 글로벌 누적 시청시간은 약 30억 시간에 이른다. 옴디아는 오는 2027년까지 삼성 TV 플러스의 월간 활성 이용자(MAU)가 5800만명에 달할 것으로 추산한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG전자도 FAST 채널인 ‘LG 채널’을 운영하고 있다. 올해 초 기준으로 29개국에서 약 2900개 채널이 자리를 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 세계적 명화를 ‘더 프레임’에서 볼 수 있는 예술 작품 구독 서비스 삼성 아트 스토어도 제공하고 있다. LG전자는 자체 TV 운영체제(OS)인 웹OS를 외부 업체에 제공해 플랫폼으로 활용하도록 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023072516113713054_1690269097_0018567915.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 LG전자는 최근 ‘업가전 2.0’을 발표하고 가전제품 전반에 걸쳐 구독 서비스를 확대하겠다고 선언했다. 소비자들이 과거처럼 가전제품을 ‘소유’하기보다 사용하는 ‘경험’을 더 중요하게 여긴다는 데 초점을 맞췄다. 실제로 LG 전자의 렌탈사업 매출은 2016년 1131억1700만원에서 지난해 5900억4900만원으로 5배 이상 팽창했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG전자는 식물재배기 ‘틔운’, 수제 맥주제조기 ‘홈브루’ 등을 구독 서비스(렌탈)로 내놓아 눈길을 끌었다. 두 제품 모두 주기적으로 키트를 교체해야 하기 때문에 소비자와 지속적으로 연결돼야 한다. 최근에는 안마의자 ‘힐링미 오브제컬렉션 아르테’를 6년짜리 렌탈 상품으로 선보였다. LG전자는 세탁기, 냉장고 등의 기존 가전제품들에도 구독 서비스를 도입할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081516275134193_1692084471_0018567915.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 멀티 조리기기 비스포크 큐커로 구독 서비스를 전개하고 있다. 삼성전자는 삼성카드, 식품업체와 손잡고 구독 서비스 ‘마이 큐커 플랜’을 출시했다. 일정 기간의 약정을 맺고 밀키트를 구매하면 비스포크 큐커를 저렴하게 구매할 수 있도록 했다. 제품을 싸게 판매해도 오랫동안 고객을 묶어두는 게 장기적 이익이라는 셈법이다. 올해 비스포크 큐커 판매량은 지난해보다 배 가까이 늘어난 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081516245334189_1692084293_0018567915.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;가전업계 관계자는 “어떻게 하면 고객을 묶어둘지는 가전업계의 오랜 고민이다. 구독 서비스가 대안이 될 수 있을 것으로 본다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘구독’에 빠진 가전… 삼성·LG “가전은 플랫폼”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018567915&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018567915&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-15T21:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081516234834182_1692084229_0018567915.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;가전이 ‘구독’에 푹 빠졌다. 삼성전자와 LG전자는 ‘가전을 플랫폼’으로 바라보는 새 전략을 펼치고 있다. 제품과 함께 고객을 지속적으로 묶어두겠다는 의도다. 고객을 붙잡을 무기는 구독 서비스다. 단순하게 가전제품을 판매하는 걸로는 성장에 한계가 있다는 위기의식도 깔려 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;16일 업계에 따르면 삼성전자와 LG전자는 최근 ‘TV 플랫폼화’에 사활을 걸고 있다. 삼성전자에서 지난 2015년 도입한 광고 기반 무료 스트리밍 서비스(FAST)인 ‘삼성 TV 플러스’가 대표적이다. FAST는 인터넷에 연결된 스마트TV만 있으면 광고를 보는 대신 무료로 콘텐츠를 즐길 수 있는 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;실시간 채널 서비스다. 유료 방송이 비싼 미국 유럽에서 이용자가 크게 늘고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장조사업체 옴디아에 따르면 2019~2022년 기간에 약 20배 성장한 FAST 산업의 규모는 2022~2027년 사이에 또 3배 증가해 총 120억 달러(약 15조8928억원)에 이르는 것으로 추산된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성 TV 플러스는 현재 24개국에서 2000개 이상의 채널을 운영하는 플랫폼으로 성장했다. 최근 1년간 글로벌 누적 시청시간은 약 30억 시간에 이른다. 옴디아는 오는 2027년까지 삼성 TV 플러스의 월간 활성 이용자(MAU)가 5800만명에 달할 것으로 추산한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG전자도 FAST 채널인 ‘LG 채널’을 운영하고 있다. 올해 초 기준으로 29개국에서 약 2900개 채널이 자리를 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 세계적 명화를 ‘더 프레임’에서 볼 수 있는 예술 작품 구독 서비스 삼성 아트 스토어도 제공하고 있다. LG전자는 자체 TV 운영체제(OS)인 웹OS를 외부 업체에 제공해 플랫폼으로 활용하도록 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023072516113713054_1690269097_0018567915.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 LG전자는 최근 ‘업가전 2.0’을 발표하고 가전제품 전반에 걸쳐 구독 서비스를 확대하겠다고 선언했다. 소비자들이 과거처럼 가전제품을 ‘소유’하기보다 사용하는 ‘경험’을 더 중요하게 여긴다는 데 초점을 맞췄다. 실제로 LG 전자의 렌탈사업 매출은 2016년 1131억1700만원에서 지난해 5900억4900만원으로 5배 이상 팽창했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG전자는 식물재배기 ‘틔운’, 수제 맥주제조기 ‘홈브루’ 등을 구독 서비스(렌탈)로 내놓아 눈길을 끌었다. 두 제품 모두 주기적으로 키트를 교체해야 하기 때문에 소비자와 지속적으로 연결돼야 한다. 최근에는 안마의자 ‘힐링미 오브제컬렉션 아르테’를 6년짜리 렌탈 상품으로 선보였다. LG전자는 세탁기, 냉장고 등의 기존 가전제품들에도 구독 서비스를 도입할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081516275134193_1692084471_0018567915.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 멀티 조리기기 비스포크 큐커로 구독 서비스를 전개하고 있다. 삼성전자는 삼성카드, 식품업체와 손잡고 구독 서비스 ‘마이 큐커 플랜’을 출시했다. 일정 기간의 약정을 맺고 밀키트를 구매하면 비스포크 큐커를 저렴하게 구매할 수 있도록 했다. 제품을 싸게 판매해도 오랫동안 고객을 묶어두는 게 장기적 이익이라는 셈법이다. 올해 비스포크 큐커 판매량은 지난해보다 배 가까이 늘어난 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081516245334189_1692084293_0018567915.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;가전업계 관계자는 “어떻게 하면 고객을 묶어둘지는 가전업계의 오랜 고민이다. 구독 서비스가 대안이 될 수 있을 것으로 본다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조선 ‘빅3’, 줄어든 임금격차… ‘인력 쟁탈전’ 본격화하나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018567770&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018567770&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-15T21:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2021061010503930917_1623289839_0018567770.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;선박 수주 고공비행을 하고 있는 ‘빅3’ 조선사의 임금 격차가 줄어든 것으로 나타났다. 적자에 허덕이던 대우조선해양이 한화오션으로 재출범하면서 임금을 파격적으로 올린 게 조선 업계 전체의 임금 상승 행렬을 견인하고 있다. 인력 부족에 시달리는 주요 조선사가 대규모 채용에 나선 만큼 ‘뺏고 빼앗기는’ 인력 쟁탈전이 본격화할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 금융감독원 전자공시시스템에 공시된 각 기업의 반기보고서를 보면, 올해 상반기 한화오션 직원의 평균 임금은 3800만원이다. 임원을 제외한 직원들이 1~6월 받은 급여의 평균치다. 지난해 3300만원에서 500만원 인상됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경쟁사인 HD현대중공업(4052만원)과 삼성중공업(4000만원)도 직원 연봉을 올렸지만, 한화오션과의 격차가 줄었다. 각각 252만원, 200만원 차이를 보였다. 지난해에는 이 격차가 347만원, 500만원이었다. 조선 업계에선 한화오션이 지난 5월 출범한 뒤 단행한 임금 인상이 경쟁사와의 차이를 좁혔다고 진단한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081515441234078_1692081852_0018567770.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화오션은 경영 정상화를 내걸고 기존 직원의 처우 개선에 나섰다. 동시에 인재 유치에도 뛰어들었다. 실제 한화오션은 사무직 직원의 연봉을 최대 1000만원 올렸다. 이와 함께 현장 직원 노동조합과도 기본급 11만1223원 인상, 격려금 300만원 지급 등을 주요 내용으로 하는 올해 임금협상을 지난달에 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;호황의 바람을 타고 빅3 조선사의 직원 수도 증가했다. 올해 상반기 기준으로 한화오션의 직원 수는 8682명에 달했다. 지난해 상반기 8569명에서 1년 만에 113명 늘었다. HD현대중공업과 삼성중공업도 각각 지난해보다 직원 수가 138명, 366명 증가한 1만2897명, 9349명으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 최근 몇 년간 인력을 줄이기만 하던 모습과 확연히 달라진 흐름이다. HD현대중공업과 함께 HD한국조선해양 소속인 현대미포조선, 현대삼호중공업에서도 임금과 직원 수가 모두 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조선 업계에서는 완연한 호황기에 접어든 것과 맞물려서 인력 쟁탈전이 심화한다고 내다본다. 대형 조선사들은 앞다퉈 인재 확보에 나서고 있다. 다만 걱정의 목소리도 흘러나온다. 업계 관계자는 “한화오션발(發) ‘임금 인플레이션’으로 직원 처우와 복지가 개선되는 점은 긍정적이지만, 조선사들이 인력을 빼앗기지 않으려 앞다퉈 임금을 올리게 되면 수익성이 악화할 수 있다”고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민영 기자 mykim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조선 ‘빅3’, 줄어든 임금격차… ‘인력 쟁탈전’ 본격화하나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018567770&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018567770&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-15T21:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2021061010503930917_1623289839_0018567770.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;선박 수주 고공비행을 하고 있는 ‘빅3’ 조선사의 임금 격차가 줄어든 것으로 나타났다. 적자에 허덕이던 대우조선해양이 한화오션으로 재출범하면서 임금을 파격적으로 올린 게 조선 업계 전체의 임금 상승 행렬을 견인하고 있다. 인력 부족에 시달리는 주요 조선사가 대규모 채용에 나선 만큼 ‘뺏고 빼앗기는’ 인력 쟁탈전이 본격화할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 금융감독원 전자공시시스템에 공시된 각 기업의 반기보고서를 보면, 올해 상반기 한화오션 직원의 평균 임금은 3800만원이다. 임원을 제외한 직원들이 1~6월 받은 급여의 평균치다. 지난해 3300만원에서 500만원 인상됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경쟁사인 HD현대중공업(4052만원)과 삼성중공업(4000만원)도 직원 연봉을 올렸지만, 한화오션과의 격차가 줄었다. 각각 252만원, 200만원 차이를 보였다. 지난해에는 이 격차가 347만원, 500만원이었다. 조선 업계에선 한화오션이 지난 5월 출범한 뒤 단행한 임금 인상이 경쟁사와의 차이를 좁혔다고 진단한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081515441234078_1692081852_0018567770.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화오션은 경영 정상화를 내걸고 기존 직원의 처우 개선에 나섰다. 동시에 인재 유치에도 뛰어들었다. 실제 한화오션은 사무직 직원의 연봉을 최대 1000만원 올렸다. 이와 함께 현장 직원 노동조합과도 기본급 11만1223원 인상, 격려금 300만원 지급 등을 주요 내용으로 하는 올해 임금협상을 지난달에 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;호황의 바람을 타고 빅3 조선사의 직원 수도 증가했다. 올해 상반기 기준으로 한화오션의 직원 수는 8682명에 달했다. 지난해 상반기 8569명에서 1년 만에 113명 늘었다. HD현대중공업과 삼성중공업도 각각 지난해보다 직원 수가 138명, 366명 증가한 1만2897명, 9349명으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 최근 몇 년간 인력을 줄이기만 하던 모습과 확연히 달라진 흐름이다. HD현대중공업과 함께 HD한국조선해양 소속인 현대미포조선, 현대삼호중공업에서도 임금과 직원 수가 모두 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조선 업계에서는 완연한 호황기에 접어든 것과 맞물려서 인력 쟁탈전이 심화한다고 내다본다. 대형 조선사들은 앞다퉈 인재 확보에 나서고 있다. 다만 걱정의 목소리도 흘러나온다. 업계 관계자는 “한화오션발(發) ‘임금 인플레이션’으로 직원 처우와 복지가 개선되는 점은 긍정적이지만, 조선사들이 인력을 빼앗기지 않으려 앞다퉈 임금을 올리게 되면 수익성이 악화할 수 있다”고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민영 기자 mykim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“TSMC, 애플 특별대우 없다”… 아이폰15프로 가격 인상 전망</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018567653&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018567653&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-15T21:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023020315320537933_1675405925_0018567653.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음 달 출시될 것으로 보이는 아이폰15 시리즈 가운데 ‘프로’ 모델의 가격이 100~200달러가량 오를 전망이다. 프로 모델만 애플리케이션 프로세서(AP), 카메라 등에 업그레이드 요인이 많을 것으로 예상되기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 업계에 따르면 애플 전문가로 알려진 TF인터내셔널증권 궈밍치 분석가는 “새 아이폰에 사용하는 AP 비용은 해마다 크게 증가하고 있다. 올해 A17도 예외는 아니다”고 자신의 트위터(X) 계정에서 밝혔다. 일부 언론에서 TSMC가 애플에 결함이 있는 3나노 칩(A17) 비용을 지불하라고 요구하지 않는다는 보도를 하자 이를 반박한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;TSMC의 가격 책정 방식은 반도체 완제품 구매와 반도체 원재료인 웨이퍼 구매의 두 가지다. 대부분 웨이퍼 구매로 이뤄진다. TSMC 수율이 그만큼 높기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 3나노 공정의 경우 수율이 낮기 때문에 상황이 다르다. 궈밍치 분석가는 “애플은 TSMC에 최첨단 공정에서 생산을 해 달라고 요청하고 있고, 생산 초기에는 수율이 떨어진다. TSMC는 불량 칩 비용을 양품의 가격에 부가하고 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081514400133955_1692078001_0018567653.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;애플은 아이폰15 프로 라인업에만 A17을 탑재할 예정이다. 일반 모델에는 아이폰14 프로에 적용한 A16을 쓸 것으로 관측된다. 애플은 아이폰13의 경우에도 일반 모델은 A15, 프로는 A16으로 채택한 AP에 차이를 두는 전략을 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이밖에도 아이폰15 프로 맥스는 잠망경 형태의 광학 6배줌 카메라를 적용할 것으로 예상된다. 일부 모델에는 스테인레스 대신 티타늄 소재를 사용할 가능성도 있다. 이런 이유로 아이폰15 프로는 기존 모델보다 값이 100달러 오른 1099달러부터, 아이폰15 프로 맥스는 200달러 비싼 1299달러부터 시작할 것이라는 예측이 나온다. 다만, 기본 모델은 아이폰14와 같은 가격을 유지할 것으로 보인다. 아이폰15는 전체 모델에 ‘다이내믹 아일랜드’를 적용하고, 충전단자는 USB-C로 변경될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그통신 등 외신은 애플이 다음 달 12~13일 행사를 열고 아이폰15 시리즈를 공개한다고 본다. IT매체 나인투파이브맥에 따르면 미국 이동통신사들은 다음 달 13일에 직원들이 휴가를 가지 못하도록 했다. 애플이 같은 달 15일부터 예약판매를 시작하고, 이어 22일에 아이폰을 공식 출시하기 때문에 이에 맞춰 일정을 조정한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“TSMC, 애플 특별대우 없다”… 아이폰15프로 가격 인상 전망</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018567653&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018567653&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-15T21:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023020315320537933_1675405925_0018567653.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음 달 출시될 것으로 보이는 아이폰15 시리즈 가운데 ‘프로’ 모델의 가격이 100~200달러가량 오를 전망이다. 프로 모델만 애플리케이션 프로세서(AP), 카메라 등에 업그레이드 요인이 많을 것으로 예상되기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 업계에 따르면 애플 전문가로 알려진 TF인터내셔널증권 궈밍치 분석가는 “새 아이폰에 사용하는 AP 비용은 해마다 크게 증가하고 있다. 올해 A17도 예외는 아니다”고 자신의 트위터(X) 계정에서 밝혔다. 일부 언론에서 TSMC가 애플에 결함이 있는 3나노 칩(A17) 비용을 지불하라고 요구하지 않는다는 보도를 하자 이를 반박한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;TSMC의 가격 책정 방식은 반도체 완제품 구매와 반도체 원재료인 웨이퍼 구매의 두 가지다. 대부분 웨이퍼 구매로 이뤄진다. TSMC 수율이 그만큼 높기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 3나노 공정의 경우 수율이 낮기 때문에 상황이 다르다. 궈밍치 분석가는 “애플은 TSMC에 최첨단 공정에서 생산을 해 달라고 요청하고 있고, 생산 초기에는 수율이 떨어진다. TSMC는 불량 칩 비용을 양품의 가격에 부가하고 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081514400133955_1692078001_0018567653.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;애플은 아이폰15 프로 라인업에만 A17을 탑재할 예정이다. 일반 모델에는 아이폰14 프로에 적용한 A16을 쓸 것으로 관측된다. 애플은 아이폰13의 경우에도 일반 모델은 A15, 프로는 A16으로 채택한 AP에 차이를 두는 전략을 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이밖에도 아이폰15 프로 맥스는 잠망경 형태의 광학 6배줌 카메라를 적용할 것으로 예상된다. 일부 모델에는 스테인레스 대신 티타늄 소재를 사용할 가능성도 있다. 이런 이유로 아이폰15 프로는 기존 모델보다 값이 100달러 오른 1099달러부터, 아이폰15 프로 맥스는 200달러 비싼 1299달러부터 시작할 것이라는 예측이 나온다. 다만, 기본 모델은 아이폰14와 같은 가격을 유지할 것으로 보인다. 아이폰15는 전체 모델에 ‘다이내믹 아일랜드’를 적용하고, 충전단자는 USB-C로 변경될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그통신 등 외신은 애플이 다음 달 12~13일 행사를 열고 아이폰15 시리즈를 공개한다고 본다. IT매체 나인투파이브맥에 따르면 미국 이동통신사들은 다음 달 13일에 직원들이 휴가를 가지 못하도록 했다. 애플이 같은 달 15일부터 예약판매를 시작하고, 이어 22일에 아이폰을 공식 출시하기 때문에 이에 맞춰 일정을 조정한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노트북 맞먹는 화면, 물에 담가도 멀쩡… 갤탭 S9 울트라 사용기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018568118&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018568118&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-15T21:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081517325634311_1692088377_0018568118.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;태플릿PC는 삼성전자의 ‘갤럭시 생태계’ 확장을 위해 빼놓을 수 없는 기기다. 하지만 글로벌 태블릿PC 시장의 분위기는 녹록지 않다. 애플의 아성이 워낙 견고한 영역이기도 하다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럼에도 삼성전자는 1년여 만에 성능을 높인 ‘갤럭시 탭 S9 시리즈’를 내놓으면서 상황을 돌파하겠다는 의지를 보인다. 이달 출시된 ‘갤럭시 탭 S9 울트라’를 일주일간 사용해봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태블릿PC의 핵심인 화면은 ‘노트북과 맞먹겠다’는 생각이 들 정도로 크고 시원한 느낌을 줬다. 갤럭시 탭 S9와 S9+, S9 울트라 등의 전 모델에는 ‘다이나믹 AMOLED 2X’ 디스플레이를 도입했다. 블루라이트도 일반 LCD 디스플레이 대비 최대 70% 줄였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;S9 울트라로 2~3시간 동안 컬러링 북을 색칠해봤다. &lt;/span&gt;짧지 않은 시간에 집중하며 화면을 본 것치곤 눈의 피로도가 별로 느껴지지 않았다. 장시간 이미지 제작이나 영상 편집 등을 하기에 적합한 화면이라는 생각이 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081517355034315_1692088550_0018568118.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;주사율(1초 동안 화면에 보이는 정지화면의 수)은 60~120Hz를 지원한다. 숫자가 높을수록 화면 움직임이 부드럽고 자연스럽다. 주사율 자동 보정기술도 탑재해 배터리 효율성이 나아졌다. ‘비전 부스터’ 기능은 주변 조도에 따라 픽셀 단위로 디스플레이 밝기를 자동 조정한다. S9 울트라 모델의 화면 크기는 36.99㎝, 비율은 16:10이다. 고화질 영화를 시청해보니 확실히 생동감을 느꼈다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 눈에 보이지 않는 기능도 최고 수준으로 끌어올렸다. 갤럭시 탭 S9 시리즈의 애플리케이션 프로세서(AP)는 갤럭시용 퀄컴 스냅드래곤 8 2세대를 적용했다. 중앙처리장치(CPU) 성능 측정 앱 ‘긱벤치6’를 S9 울트라에서 실행하니 싱글코어 2096점, 멀티코어 5500점이 나왔다. 갤럭시 탭 최초로 베이퍼 챔버(과열 방지를 위한 냉각장치)도 탑재했다. 여기에다 탭 전면과 후면으로 열을 분산시키는 양방향 열 전달구조로 설계했다. 고사양 게임을 돌리거나 긴 영상을 볼 때 발열을 줄이기 위해서다. 배터리 용량은 1만1200mAh다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;갤럭시 탭 S시리즈 최초로 채택한 IP68 등급의 방수·방진 기능은 눈에 띄었다. IP68은 먼지로부터 완벽하게 보호되면서 1.5m 수심에서 30분간 방수를 지원한다. 실제로 세면대에 물을 받아 S9 울트라를 담가봤다. 물 안에서도 잘 작동됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081517382534319_1692088705_0018568118.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;S9 울트라의 두께는 전작과 같은 5.5㎜로 유지하면서 휴대성을 잡았다. 백팩에 노트처럼 갖고 다닐 수 있는 정도였다. 두께 0.7㎜인 S펜을 기본 제공한다. 다만 무게는 737g(5G 모델 기준)으로 전작보다 9g가량 무겁다. 와이파이 모델 기준으로는 6g 정도 늘었다. 14.6인치의 큰 화면의 영향으로 한 손으로 잡고 다니기엔 무리가 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;갤럭시 탭 S9 시리즈의 등장으로 침체된 태블릿PC 시장에 활기가 돌지 주목을 끈다. 시장조사업체 IDC에 따르면 올해 2분기 글로벌 태블릿PC 출하량은 전년 동기 대비 29.9% 감소한 2830만대에 그쳤다. IDC는 “태블릿PC 수요 약세가 지속하면서 상위 공급업체(애플·삼성·레노보·화웨이 등)의 출하량이 대부분 두 자릿수 감소율을 기록했다”고 진단했다. 산업계에선 삼성전자가 S9 시리즈의 보급형 FE(팬에디션) 모델도 추가 출시해 시장 점유율 확보에 나설 것이라는 관측을 내놓고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글·사진=조민아 기자 minajo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노트북 맞먹는 화면, 물에 담가도 멀쩡… 갤탭 S9 울트라 사용기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018568118&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018568118&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-15T21:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081517325634311_1692088377_0018568118.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;태플릿PC는 삼성전자의 ‘갤럭시 생태계’ 확장을 위해 빼놓을 수 없는 기기다. 하지만 글로벌 태블릿PC 시장의 분위기는 녹록지 않다. 애플의 아성이 워낙 견고한 영역이기도 하다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럼에도 삼성전자는 1년여 만에 성능을 높인 ‘갤럭시 탭 S9 시리즈’를 내놓으면서 상황을 돌파하겠다는 의지를 보인다. 이달 출시된 ‘갤럭시 탭 S9 울트라’를 일주일간 사용해봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태블릿PC의 핵심인 화면은 ‘노트북과 맞먹겠다’는 생각이 들 정도로 크고 시원한 느낌을 줬다. 갤럭시 탭 S9와 S9+, S9 울트라 등의 전 모델에는 ‘다이나믹 AMOLED 2X’ 디스플레이를 도입했다. 블루라이트도 일반 LCD 디스플레이 대비 최대 70% 줄였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;S9 울트라로 2~3시간 동안 컬러링 북을 색칠해봤다. &lt;/span&gt;짧지 않은 시간에 집중하며 화면을 본 것치곤 눈의 피로도가 별로 느껴지지 않았다. 장시간 이미지 제작이나 영상 편집 등을 하기에 적합한 화면이라는 생각이 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081517355034315_1692088550_0018568118.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;주사율(1초 동안 화면에 보이는 정지화면의 수)은 60~120Hz를 지원한다. 숫자가 높을수록 화면 움직임이 부드럽고 자연스럽다. 주사율 자동 보정기술도 탑재해 배터리 효율성이 나아졌다. ‘비전 부스터’ 기능은 주변 조도에 따라 픽셀 단위로 디스플레이 밝기를 자동 조정한다. S9 울트라 모델의 화면 크기는 36.99㎝, 비율은 16:10이다. 고화질 영화를 시청해보니 확실히 생동감을 느꼈다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 눈에 보이지 않는 기능도 최고 수준으로 끌어올렸다. 갤럭시 탭 S9 시리즈의 애플리케이션 프로세서(AP)는 갤럭시용 퀄컴 스냅드래곤 8 2세대를 적용했다. 중앙처리장치(CPU) 성능 측정 앱 ‘긱벤치6’를 S9 울트라에서 실행하니 싱글코어 2096점, 멀티코어 5500점이 나왔다. 갤럭시 탭 최초로 베이퍼 챔버(과열 방지를 위한 냉각장치)도 탑재했다. 여기에다 탭 전면과 후면으로 열을 분산시키는 양방향 열 전달구조로 설계했다. 고사양 게임을 돌리거나 긴 영상을 볼 때 발열을 줄이기 위해서다. 배터리 용량은 1만1200mAh다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;갤럭시 탭 S시리즈 최초로 채택한 IP68 등급의 방수·방진 기능은 눈에 띄었다. IP68은 먼지로부터 완벽하게 보호되면서 1.5m 수심에서 30분간 방수를 지원한다. 실제로 세면대에 물을 받아 S9 울트라를 담가봤다. 물 안에서도 잘 작동됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081517382534319_1692088705_0018568118.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;S9 울트라의 두께는 전작과 같은 5.5㎜로 유지하면서 휴대성을 잡았다. 백팩에 노트처럼 갖고 다닐 수 있는 정도였다. 두께 0.7㎜인 S펜을 기본 제공한다. 다만 무게는 737g(5G 모델 기준)으로 전작보다 9g가량 무겁다. 와이파이 모델 기준으로는 6g 정도 늘었다. 14.6인치의 큰 화면의 영향으로 한 손으로 잡고 다니기엔 무리가 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;갤럭시 탭 S9 시리즈의 등장으로 침체된 태블릿PC 시장에 활기가 돌지 주목을 끈다. 시장조사업체 IDC에 따르면 올해 2분기 글로벌 태블릿PC 출하량은 전년 동기 대비 29.9% 감소한 2830만대에 그쳤다. IDC는 “태블릿PC 수요 약세가 지속하면서 상위 공급업체(애플·삼성·레노보·화웨이 등)의 출하량이 대부분 두 자릿수 감소율을 기록했다”고 진단했다. 산업계에선 삼성전자가 S9 시리즈의 보급형 FE(팬에디션) 모델도 추가 출시해 시장 점유율 확보에 나설 것이라는 관측을 내놓고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글·사진=조민아 기자 minajo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잼버리 VS 오송 참사… 여야, 행안위서 충돌할 듯</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569006&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569006&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-15T21:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081414531332914_1691992393_0018569006.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;16일로 예정된 국회 행정안전위원회 전체회의가 파행될 조짐을 보이고 있다. 특히 잼버리 파행 사태와 관련해 더불어민주당 소속인 김관영 전북도지사의 출석 문제를 두고 여야간 신경전이 팽팽하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행안위에는 오송 지하차도 참사 등 폭우 대비 부실 책임과 잼버리 파행 사태 등 현안이 산적해 있는데, 여야가 잼버리 대회 집행위원장인 김관영 전북도지사의 출석 문제를 두고 합의점을 차지 못하면서 회의가 파행될 가능이 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 이상민 행정안전부 장관에게 오송 지하차도 참사와 관련한 정부의 책임을 따져 물을 것으로 보인다. 이 장관은 지난달 25일 헌법재판소에서 탄핵 심판 청구가 기각된 이후 처음으로 전체회의에 출석한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 국민의힘이 잼버리 대회 집행위원장인 김관영 전북도지사의 출석을 요구하고 나서면서 회의가 파행될 조짐을 보이고 있다. 여당은 민주당 소속인 김 지사와 문재인정부에 잼버리 파행 책임을 돌리며 진상 규명을 요구하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 민주당은 김 지사에 대한 출석 요구를 여당의 꼼수로 보고 있다. 오송 지하차도 참사와 관련한 정부여당의 책임론이 커지는 것을 막기 위해 잼버리와 김 지사 문제를 끌어온 것이라는 시각이다. 민주당은 당초 여야 합의대로 회의를 진행하고 잼버리 관련 회의는 따로 진행하자는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여당은 김 지사가 출석하지 않으면 이날 전체회의에 불참할 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잼버리 VS 오송 참사… 여야, 행안위서 충돌할 듯</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569006&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569006&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-15T21:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081414531332914_1691992393_0018569006.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;16일로 예정된 국회 행정안전위원회 전체회의가 파행될 조짐을 보이고 있다. 특히 잼버리 파행 사태와 관련해 더불어민주당 소속인 김관영 전북도지사의 출석 문제를 두고 여야간 신경전이 팽팽하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행안위에는 오송 지하차도 참사 등 폭우 대비 부실 책임과 잼버리 파행 사태 등 현안이 산적해 있는데, 여야가 잼버리 대회 집행위원장인 김관영 전북도지사의 출석 문제를 두고 합의점을 차지 못하면서 회의가 파행될 가능이 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 이상민 행정안전부 장관에게 오송 지하차도 참사와 관련한 정부의 책임을 따져 물을 것으로 보인다. 이 장관은 지난달 25일 헌법재판소에서 탄핵 심판 청구가 기각된 이후 처음으로 전체회의에 출석한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 국민의힘이 잼버리 대회 집행위원장인 김관영 전북도지사의 출석을 요구하고 나서면서 회의가 파행될 조짐을 보이고 있다. 여당은 민주당 소속인 김 지사와 문재인정부에 잼버리 파행 책임을 돌리며 진상 규명을 요구하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 민주당은 김 지사에 대한 출석 요구를 여당의 꼼수로 보고 있다. 오송 지하차도 참사와 관련한 정부여당의 책임론이 커지는 것을 막기 위해 잼버리와 김 지사 문제를 끌어온 것이라는 시각이다. 민주당은 당초 여야 합의대로 회의를 진행하고 잼버리 관련 회의는 따로 진행하자는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여당은 김 지사가 출석하지 않으면 이날 전체회의에 불참할 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북 “월북 미군 병사, 인종 차별에 반감…망명 의사”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569010&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569010&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-15T21:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023072106400299365_1689889202_0018569010.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 지난달 18일 판문점 공동경비구역(JSA)을 견학하다가 갑자기 북한으로 넘어간 미군 트래비스 킹 이병이 망명 의사를 밝혔다고 주장했다. 북한은 킹 이병이 미국 내 인종차별과 불평등 등에 대해 반감을 느껴 월북했다고도 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 조선중앙통신은 16일 ‘미군 병사 트래비스 킹에 대한 중간조사결과’를 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통신은 &lt;span&gt;지난달 18일 “관광객들 속에 끼워 판문점 공동경비구역(JSA)을 돌아보던 킹은 군사분계선상에 있는 조미군부접촉실과 경무관휴계실 사이에서 고의적으로 우리측 구역으로 침입했다가 근무 중에 있던 조선인민군 군인들에 의해 단속됐다”고 전했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “해당 기관에서 조사한 데 의하면 트래비스 킹은 자기가 공화국 영내에 불법 침입한 사실을 인정했다”며 “(킹은) 미군 내에서의 비인간적인 학대와 인종차별에 대한 반감을 품고 조선민주주의인민공화국(북한)으로 넘어올 결심을 하였다고 자백했다”고 주장했다. 이어 “트래비스 킹은 또한 불평등한 미국 사회에 환멸을 느꼈다고 하면서 우리나라나 제3국에 망명할 의사를 밝혔다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국에서 폭행 등의 혐의가 인정돼 벌금을 선고받고 노역장에 유치됐던 킹 이병은 지난달 17일 추가 징계를 받기 위해 미국으로 송환될 예정이었다. 하지만 그는 공항을 빠져 나와 공동경비구역 견학 프로그램 현장에 나타난 뒤 돌연 북한으로 넘어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 북한 발표에 대해 미국 국방부는 ‘검증할 수 없다’는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터 통신에 따르면 미국 국방부 대변인은 “우리는 트래비스 킹의 안전한 귀환에 집중하고 있다”며 “국방부의 우선순위는 킹 이병을 집으로 데려오는 것”이라고 밝혔다. 국방부 대변인은 “우리는 이를 위해 모든 가용한 소통선을 이용해 움직이고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북 “월북 미군 병사, 인종 차별에 반감…망명 의사”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569010&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569010&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-15T21:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023072106400299365_1689889202_0018569010.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 지난달 18일 판문점 공동경비구역(JSA)을 견학하다가 갑자기 북한으로 넘어간 미군 트래비스 킹 이병이 망명 의사를 밝혔다고 주장했다. 북한은 킹 이병이 미국 내 인종차별과 불평등 등에 대해 반감을 느껴 월북했다고도 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 조선중앙통신은 16일 ‘미군 병사 트래비스 킹에 대한 중간조사결과’를 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통신은 &lt;span&gt;지난달 18일 “관광객들 속에 끼워 판문점 공동경비구역(JSA)을 돌아보던 킹은 군사분계선상에 있는 조미군부접촉실과 경무관휴계실 사이에서 고의적으로 우리측 구역으로 침입했다가 근무 중에 있던 조선인민군 군인들에 의해 단속됐다”고 전했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “해당 기관에서 조사한 데 의하면 트래비스 킹은 자기가 공화국 영내에 불법 침입한 사실을 인정했다”며 “(킹은) 미군 내에서의 비인간적인 학대와 인종차별에 대한 반감을 품고 조선민주주의인민공화국(북한)으로 넘어올 결심을 하였다고 자백했다”고 주장했다. 이어 “트래비스 킹은 또한 불평등한 미국 사회에 환멸을 느꼈다고 하면서 우리나라나 제3국에 망명할 의사를 밝혔다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국에서 폭행 등의 혐의가 인정돼 벌금을 선고받고 노역장에 유치됐던 킹 이병은 지난달 17일 추가 징계를 받기 위해 미국으로 송환될 예정이었다. 하지만 그는 공항을 빠져 나와 공동경비구역 견학 프로그램 현장에 나타난 뒤 돌연 북한으로 넘어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 북한 발표에 대해 미국 국방부는 ‘검증할 수 없다’는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터 통신에 따르면 미국 국방부 대변인은 “우리는 트래비스 킹의 안전한 귀환에 집중하고 있다”며 “국방부의 우선순위는 킹 이병을 집으로 데려오는 것”이라고 밝혔다. 국방부 대변인은 “우리는 이를 위해 모든 가용한 소통선을 이용해 움직이고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노래방 성추행·미성년과 성관계… 경찰 잇단 ‘성비위’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569016&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569016&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-15T21:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081606301234721_1692135012_0018569016.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사상 첫 특별치안활동 선포에도 일선 경찰관들의 일탈, 혹은 불법 행위가 전국적으로 적발되고 있는 가운데 이번에는 경찰서 과장급 간부가 ‘성희롱’으로 중징계를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 경찰 등에 따르면 경찰청 중앙징계위원회는 최근 서울 중부경찰서 소속 A 경정에게 정직 3개월의 징계를 통보했다. 경찰공무원 징계 규정상 정직은 파면·해임·강등 다음으로 무거운 중징계에 해당한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A 경정은 지난 5월 초 민간인에게 성희롱을 비롯해 부적절한 발언을 했다는 신고가 접수돼 감찰 조사와 함께 같은 달 19일 대기발령 조치됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 들어 갓 입직한 순경부터 경정급 간부까지 지위고하를 막론하고 갖은 유형의 경찰관 성 비위가 잇달아 적발되고 있다. 지난 1월 경기 시흥경찰서 산하 파출소에서 근무하는 한 경찰 간부가 노래방에서 함께 있던 여성 부하 직원에게 부적절한 신체접촉을 했다가 적발됐다. 같은 달 시흥서의 또다른 파출소 간부도 순찰 중 여성 부하 직원에게 성희롱 발언을 해 감찰 조사를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4월에는 소개팅 앱으로 알게 된 20∼30대 여성 10여명을 불법 촬영한 혐의(성폭력범죄처벌법상 카메라등이용촬영)로 경기남부경찰청 소속 경장이 구속됐다. 서울 성동경찰서 소속 순경은 지난 5월 SNS로 알게 된 16세 미만 미성년자와 수차례 성관계를 했다가 철창 신세를 지고 있다. 이달 8일에도 서울경찰청 소속으로 정부 부처에 파견 중인 경정급 간부가 술을 마시고 동료를 모텔로 데려가 동의 없이 성관계한 혐의(준강간)로 입건돼 수사를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 해양경찰에서는 충격적인 살인사건까지 벌어졌다. 현직 해양경찰관이 여자친구를 살해한 뒤 전남 목포시의 한 상가 화장실에 방치하고 도주한 혐의로 15일 긴급체포된 것이다. 그는 경찰 조사에서 “교제 중이던 피해자와 다퉜고, 순간적으로 화가 나 피해자를 가격한 후 목을 졸랐다”고 범행 사실을 자백했다. 조만간 구속영장이 신청될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노래방 성추행·미성년과 성관계… 경찰 잇단 ‘성비위’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569016&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569016&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-15T21:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081606301234721_1692135012_0018569016.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사상 첫 특별치안활동 선포에도 일선 경찰관들의 일탈, 혹은 불법 행위가 전국적으로 적발되고 있는 가운데 이번에는 경찰서 과장급 간부가 ‘성희롱’으로 중징계를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 경찰 등에 따르면 경찰청 중앙징계위원회는 최근 서울 중부경찰서 소속 A 경정에게 정직 3개월의 징계를 통보했다. 경찰공무원 징계 규정상 정직은 파면·해임·강등 다음으로 무거운 중징계에 해당한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A 경정은 지난 5월 초 민간인에게 성희롱을 비롯해 부적절한 발언을 했다는 신고가 접수돼 감찰 조사와 함께 같은 달 19일 대기발령 조치됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 들어 갓 입직한 순경부터 경정급 간부까지 지위고하를 막론하고 갖은 유형의 경찰관 성 비위가 잇달아 적발되고 있다. 지난 1월 경기 시흥경찰서 산하 파출소에서 근무하는 한 경찰 간부가 노래방에서 함께 있던 여성 부하 직원에게 부적절한 신체접촉을 했다가 적발됐다. 같은 달 시흥서의 또다른 파출소 간부도 순찰 중 여성 부하 직원에게 성희롱 발언을 해 감찰 조사를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4월에는 소개팅 앱으로 알게 된 20∼30대 여성 10여명을 불법 촬영한 혐의(성폭력범죄처벌법상 카메라등이용촬영)로 경기남부경찰청 소속 경장이 구속됐다. 서울 성동경찰서 소속 순경은 지난 5월 SNS로 알게 된 16세 미만 미성년자와 수차례 성관계를 했다가 철창 신세를 지고 있다. 이달 8일에도 서울경찰청 소속으로 정부 부처에 파견 중인 경정급 간부가 술을 마시고 동료를 모텔로 데려가 동의 없이 성관계한 혐의(준강간)로 입건돼 수사를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 해양경찰에서는 충격적인 살인사건까지 벌어졌다. 현직 해양경찰관이 여자친구를 살해한 뒤 전남 목포시의 한 상가 화장실에 방치하고 도주한 혐의로 15일 긴급체포된 것이다. 그는 경찰 조사에서 “교제 중이던 피해자와 다퉜고, 순간적으로 화가 나 피해자를 가격한 후 목을 졸랐다”고 범행 사실을 자백했다. 조만간 구속영장이 신청될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공영홈쇼핑 대표 부친상에 직원 동원…출장비는 회삿돈</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569031&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569031&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-15T21:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081606473734723_1692136057_0018569031.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중소벤처기업부 산하 홈쇼핑업체인 ‘공영홈쇼핑’이 대표이사 부친상에 직원들을 대거 동원하고 회삿돈으로 출장비까지 지급해 논란이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 국회 산업통상자원중소벤처기업위원회 소속 국민의힘 권명호 의원이 공영홈쇼핑으로부터 제출받은 자료를 보면 지난 5월 조성호 대표 부친상 장례식에 참석하기 위해 직원 40명이 출장을 목적으로 대구를 방문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;직원들은 모두 업무시간에 빈소를 찾아 신발과 화환 정리, 조문객 동선 안내, 운구 등을 맡은 것으로 전해졌다. 이후 기관 소재지인 서울과 대구 등지에서 사용한 교통비, 일·식비, 숙박비 등 총 510만원가량의 출장비를 수령했는데, 한 명당 최대 30여만원이 지급됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공영홈쇼핑이 제출한 ‘내부 임직원 장례지원 기준’ 자료에 따르면 임직원 장례 시 장례지원팀(3인 이내)을 구성해 지원할 수 있게 돼 있다. 장례지원팀 외 임원, 소속 본부장 등도 조문 시 소요된 이동 여비를 지급받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081606475634724_1692136076_0018569031.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그러나 공영홈쇼핑은 대표 부친상 장례에 참석한 직원들의 교통비 외에 일·식비, 숙박비 등도 함께 지급한 것으로 드러났다. 회사 블라인드 게시판에는 “직원들 경조사도 출장 처리를 해줄 거냐”는 비판 글이 올라오기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공영홈쇼핑 관계자는 “내규에서 벗어나 지급된 식비와 숙박비에 대해서는 지난 6월 초에 회수했다”며 “임직원 장례지원 규정 등에 대해 개선할 점이 있을지 살펴보겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 의원은 “공익 가치를 실현해야 할 공영홈쇼핑이 ‘개인홈쇼핑’으로 전락했다”며 “이번 사건에 대한 중소벤처기업부 차원의 전수조사를 요청할 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공영홈쇼핑 대표 부친상에 직원 동원…출장비는 회삿돈</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569031&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569031&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-15T21:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081606473734723_1692136057_0018569031.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중소벤처기업부 산하 홈쇼핑업체인 ‘공영홈쇼핑’이 대표이사 부친상에 직원들을 대거 동원하고 회삿돈으로 출장비까지 지급해 논란이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 국회 산업통상자원중소벤처기업위원회 소속 국민의힘 권명호 의원이 공영홈쇼핑으로부터 제출받은 자료를 보면 지난 5월 조성호 대표 부친상 장례식에 참석하기 위해 직원 40명이 출장을 목적으로 대구를 방문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;직원들은 모두 업무시간에 빈소를 찾아 신발과 화환 정리, 조문객 동선 안내, 운구 등을 맡은 것으로 전해졌다. 이후 기관 소재지인 서울과 대구 등지에서 사용한 교통비, 일·식비, 숙박비 등 총 510만원가량의 출장비를 수령했는데, 한 명당 최대 30여만원이 지급됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공영홈쇼핑이 제출한 ‘내부 임직원 장례지원 기준’ 자료에 따르면 임직원 장례 시 장례지원팀(3인 이내)을 구성해 지원할 수 있게 돼 있다. 장례지원팀 외 임원, 소속 본부장 등도 조문 시 소요된 이동 여비를 지급받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081606475634724_1692136076_0018569031.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그러나 공영홈쇼핑은 대표 부친상 장례에 참석한 직원들의 교통비 외에 일·식비, 숙박비 등도 함께 지급한 것으로 드러났다. 회사 블라인드 게시판에는 “직원들 경조사도 출장 처리를 해줄 거냐”는 비판 글이 올라오기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공영홈쇼핑 관계자는 “내규에서 벗어나 지급된 식비와 숙박비에 대해서는 지난 6월 초에 회수했다”며 “임직원 장례지원 규정 등에 대해 개선할 점이 있을지 살펴보겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 의원은 “공익 가치를 실현해야 할 공영홈쇼핑이 ‘개인홈쇼핑’으로 전락했다”며 “이번 사건에 대한 중소벤처기업부 차원의 전수조사를 요청할 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 디플레이션 우려, 글로벌 시장 영향…“인플레 압력 낮출 것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569040&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569040&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-15T21:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081606545034726_1692136490_0018569040.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 경제가 장기 침체 국면에 들어섰다는 우려가 점차 글로벌 시장에 영향을 미치고 있는 것으로 나타났다. 미국 뉴욕 증시는 일제히 하락했고, 국제 유가도 내려갔다. 올해 세계 경제 성장에서 중국이 차지하는 부분은 축소가 불가피할 것이라는 전망도 나왔다. 일각에선 중국 디플레이션이 글로벌 인플레이션을 빠르게 낮출 기회가 될 수도 있다는 분석을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일(현지시간) 뉴욕증시에서 다우존스30산업평균지수(1.02%), 스탠더드앤푸어스(S&amp;P)500지수(1.16%), 나스닥지수(1.14%) 지수는 일제히 1% 이상 하락 마감했다. 뉴욕상업거래소에서 9월분 인도 서부텍사스산원유(WTI) 가격도 전날보다 1.52달러(1.84%) 하락한 배럴당 80.99달러에 거래를 마쳤다. 지난 2일 이후 가장 낮은 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP통신은 “중국 데이터가 세계 경제에 대한 우려를 불러일으킨 것”이라며 “글로벌 파급 효과 우려는 이미 위축된 주식 시장을 짓누르고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 “장기 침체 국면에 접어든 중국 경제는 글로벌 성장에 도전이 된다”며 “(중국의) 경기 둔화는 상품에서 건설에 이르기까지 모든 것을 강타하고 있고, 중국에서 활동하는 일부 미국 대기업은 빠른 회복을 기대하지도 않는다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 글로벌 투자은행 바클레이즈는 이날 ‘예상보다 빠른 주택 시장 악화’를 이유로 올해 중국 경제 성장률 전망치를 기존 4.9%에서 4.5%로 하향 조정했다. SPI 에셋 매니지먼트의 스티븐 이네스 매니징 파트너는 전날 중국의 금리 인하를 언급하며 “정책 당국자들이 내부 신뢰 위기에 직면해 패닉 버튼을 누르기 시작한 것”이라고 분석하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;크리스탈리나 게오르기에바 국제통화기금(IMF) 총재는 지난 1월 중국이 올해 세계 경제 성장의 35% 정도를 담당할 것으로 예측했지만, NYT는 “이제는 그럴 가능성이 작아 보인다”고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 매체 익스프레스는 “중국 최대 부동산 개발업체 비구이위안(컨트리가든)의 잠재적 붕괴는 세계 경제에 위험을 초래한다”며 “중국은 라틴 아메리카나 아시아, 영국 등에 투자하고 있다. 많은 중국 투자자들이 돈을 회수하려 할 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국의 디플레이션이 글로벌 인플레이션 압력을 낮춰 주요국의 통화 긴축 정점을 앞당기게 할 수 있다는 전망도 나온다. 이코노믹타임스는 “중국이 디플레이션에 빠졌다는 사실이 금융 시장 전반에 불안을 부채질하고 있지만, 이는 전 글로벌 비용 절감으로 이어질 가능성이 있다”며 “중국 소비자와 기업 모두 지출과 투자를 억제하면서 인플레이션이 잠잠해질 가능성이 크다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 디플레이션 우려, 글로벌 시장 영향…“인플레 압력 낮출 것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569040&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569040&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-15T21:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081606545034726_1692136490_0018569040.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 경제가 장기 침체 국면에 들어섰다는 우려가 점차 글로벌 시장에 영향을 미치고 있는 것으로 나타났다. 미국 뉴욕 증시는 일제히 하락했고, 국제 유가도 내려갔다. 올해 세계 경제 성장에서 중국이 차지하는 부분은 축소가 불가피할 것이라는 전망도 나왔다. 일각에선 중국 디플레이션이 글로벌 인플레이션을 빠르게 낮출 기회가 될 수도 있다는 분석을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일(현지시간) 뉴욕증시에서 다우존스30산업평균지수(1.02%), 스탠더드앤푸어스(S&amp;P)500지수(1.16%), 나스닥지수(1.14%) 지수는 일제히 1% 이상 하락 마감했다. 뉴욕상업거래소에서 9월분 인도 서부텍사스산원유(WTI) 가격도 전날보다 1.52달러(1.84%) 하락한 배럴당 80.99달러에 거래를 마쳤다. 지난 2일 이후 가장 낮은 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP통신은 “중국 데이터가 세계 경제에 대한 우려를 불러일으킨 것”이라며 “글로벌 파급 효과 우려는 이미 위축된 주식 시장을 짓누르고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 “장기 침체 국면에 접어든 중국 경제는 글로벌 성장에 도전이 된다”며 “(중국의) 경기 둔화는 상품에서 건설에 이르기까지 모든 것을 강타하고 있고, 중국에서 활동하는 일부 미국 대기업은 빠른 회복을 기대하지도 않는다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 글로벌 투자은행 바클레이즈는 이날 ‘예상보다 빠른 주택 시장 악화’를 이유로 올해 중국 경제 성장률 전망치를 기존 4.9%에서 4.5%로 하향 조정했다. SPI 에셋 매니지먼트의 스티븐 이네스 매니징 파트너는 전날 중국의 금리 인하를 언급하며 “정책 당국자들이 내부 신뢰 위기에 직면해 패닉 버튼을 누르기 시작한 것”이라고 분석하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;크리스탈리나 게오르기에바 국제통화기금(IMF) 총재는 지난 1월 중국이 올해 세계 경제 성장의 35% 정도를 담당할 것으로 예측했지만, NYT는 “이제는 그럴 가능성이 작아 보인다”고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 매체 익스프레스는 “중국 최대 부동산 개발업체 비구이위안(컨트리가든)의 잠재적 붕괴는 세계 경제에 위험을 초래한다”며 “중국은 라틴 아메리카나 아시아, 영국 등에 투자하고 있다. 많은 중국 투자자들이 돈을 회수하려 할 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국의 디플레이션이 글로벌 인플레이션 압력을 낮춰 주요국의 통화 긴축 정점을 앞당기게 할 수 있다는 전망도 나온다. 이코노믹타임스는 “중국이 디플레이션에 빠졌다는 사실이 금융 시장 전반에 불안을 부채질하고 있지만, 이는 전 글로벌 비용 절감으로 이어질 가능성이 있다”며 “중국 소비자와 기업 모두 지출과 투자를 억제하면서 인플레이션이 잠잠해질 가능성이 크다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘5대 강력범죄’ 저지른 소년범, 형사처벌은 고작 3%</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569112&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569112&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-15T22:47:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2020041915115128170_1587276711_0018569112.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;살인·강도·강간·강제추행·특수폭행 등 ‘5대 강력범죄’를 저지른 만 14~18세 소년범 가운데 형사처벌을 받은 경우는 약 3%에 그친 것으로 나타났다. 나머지는 모두 ‘보호처분’으로 처리됐다. 여당에서는 5대 강력범죄를 저지른 소년범의 경우 보호처분 대상에서 제외하는 내용의 소년법 개정안을 발의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 강민국 의원이 대법원에서 받아 16일 공개한 자료에 따르면, 지난 2017∼2022년 5대 강력범죄로 송치된 소년 사건 1만8084건 중 형사처벌을 받은 사건은 567건(3.1%)에 불과한 것으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나머지 1만7517건(96.9%)은 모두 보호처분으로 처리됐다. 현행 소년법상 소년범은 판사의 재량으로 전과가 남지 않는 보호처분을 부과할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 만 14∼15세의 강간·강제추행 소년 사건 380건 중에는 형사처벌을 받은 경우가 1건도 없었던 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강간은 전체 260건 가운데 17건(6.5%), 강제추행은 전체 764건 가운데 11건(1.4%)이 형사처벌을 받는 데 그쳤다. 강도와 특수폭행도 형사처벌 비율이 각각 17.9%, 2.3%에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 살인의 경우 42건 가운데 23건(54.8%)이 형사처벌을 받아 보호처분보다 형사처벌이 더 많은 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 강 의원은 “보호처분이 사실상 소년 흉악범의 형사처벌 회피 경로로 이용되고 있어 사법 공정을 해친다는 우려의 목소리가 크다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “판사의 사실상 일방적인 판단으로 강력범죄 소년범에 대한 면죄부를 주는 것은 피해자의 아픔을 도외시하고 사법 공정을 바라는 국민 법 감정에 위배되는 행위”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 의원은 5대 강력범죄를 저지른 소년범은 보호처분 대상에서 제외해 반드시 형사처벌을 받게 하는 내용의 소년법 개정안을 발의했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘5대 강력범죄’ 저지른 소년범, 형사처벌은 고작 3%</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569112&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569112&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-15T22:47:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2020041915115128170_1587276711_0018569112.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;살인·강도·강간·강제추행·특수폭행 등 ‘5대 강력범죄’를 저지른 만 14~18세 소년범 가운데 형사처벌을 받은 경우는 약 3%에 그친 것으로 나타났다. 나머지는 모두 ‘보호처분’으로 처리됐다. 여당에서는 5대 강력범죄를 저지른 소년범의 경우 보호처분 대상에서 제외하는 내용의 소년법 개정안을 발의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 강민국 의원이 대법원에서 받아 16일 공개한 자료에 따르면, 지난 2017∼2022년 5대 강력범죄로 송치된 소년 사건 1만8084건 중 형사처벌을 받은 사건은 567건(3.1%)에 불과한 것으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나머지 1만7517건(96.9%)은 모두 보호처분으로 처리됐다. 현행 소년법상 소년범은 판사의 재량으로 전과가 남지 않는 보호처분을 부과할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 만 14∼15세의 강간·강제추행 소년 사건 380건 중에는 형사처벌을 받은 경우가 1건도 없었던 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강간은 전체 260건 가운데 17건(6.5%), 강제추행은 전체 764건 가운데 11건(1.4%)이 형사처벌을 받는 데 그쳤다. 강도와 특수폭행도 형사처벌 비율이 각각 17.9%, 2.3%에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 살인의 경우 42건 가운데 23건(54.8%)이 형사처벌을 받아 보호처분보다 형사처벌이 더 많은 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 강 의원은 “보호처분이 사실상 소년 흉악범의 형사처벌 회피 경로로 이용되고 있어 사법 공정을 해친다는 우려의 목소리가 크다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “판사의 사실상 일방적인 판단으로 강력범죄 소년범에 대한 면죄부를 주는 것은 피해자의 아픔을 도외시하고 사법 공정을 바라는 국민 법 감정에 위배되는 행위”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 의원은 5대 강력범죄를 저지른 소년범은 보호처분 대상에서 제외해 반드시 형사처벌을 받게 하는 내용의 소년법 개정안을 발의했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김동연 “대한민국 국격과 리더십 크게 퇴행하고 있다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569129&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569129&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-15T22:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081607524134734_1692139961_0018569129.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동연 경기도지사가 “대한민국 국격과 리더십은 크게 퇴행하고 있다”고 윤석열 정부에 직격탄을 날렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 지난 15일 코로나19로 인해 4년 만에 경기도경제과학진흥원에서 현장 경축행사로 열린 제78주년 광복절 경축사를 통해 “이제 대한민국은 경제·문화적으로 선진국 반열에 올라섰지만 사회 갈등과 정치 분열은 여전하다”면서 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “더 큰 대한민국으로 가는 그 길에서 변화의 중심, 기회의 경기도가 맨 앞에 서겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 “곧 열릴 한·미·일 정상회담에서 우리 정부는 일본의 ‘후쿠시마 오염수’ 방류를 반대하는 분명한 목소리를 내야 한다”고 주문하며 “&lt;span&gt;한 세기 전 이웃나라에 막대한 피해와 상처를 준 일본이 국제사회의 우려에 귀를 닫은 채 가장 값싼 방법으로 오염수를 처리하려 한다”고 비판했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이어 “이웃 나라를 향한 존중도, 미래 세대를 향한 책임도 찾아볼 수 없다”고 덧붙였다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 김 지사는 “우리 정부는 ‘미래지향적 한일관계’라는 허울 좋은 이름 아래 과거와 현재에 대한 일본의 무책임에 면죄부를 주고 있다”며 “일본에 대해 선택적 관용, 선택적 포용을 베푸는 것 역시 명백한 ‘책임방기’”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 특히 일본을 향해 “올해는 ‘고노 담화’ 30주년, ‘김대중-오부치 공동선언’ 25주년으로, 일본 정부는 여러 차례 표했던 사과를 뒷받침하는 실천적 조치를 보여야 한다”며 “성찰과 반성을 통해 국제사회의 모범을 보여야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 &lt;span&gt;세계스카우트잼버리 파행과 OECD 국가 중 경제성장률 꼴찌 등을 초유의 사태로 규정하고 리더십의 위기 때문이라고 진단했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 김 지사는&lt;span&gt; “통합의 리더십, 책임의 리더십, 솔선수범의 리더십을 회복해야만 대한민국은 더 큰 역동성, 더 큰 포용, 더 큰 미래를 향해 흔들림 없이 나아갈 수 있다”고 강조했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김동연 “대한민국 국격과 리더십 크게 퇴행하고 있다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569129&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569129&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-15T22:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081607524134734_1692139961_0018569129.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동연 경기도지사가 “대한민국 국격과 리더십은 크게 퇴행하고 있다”고 윤석열 정부에 직격탄을 날렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 지난 15일 코로나19로 인해 4년 만에 경기도경제과학진흥원에서 현장 경축행사로 열린 제78주년 광복절 경축사를 통해 “이제 대한민국은 경제·문화적으로 선진국 반열에 올라섰지만 사회 갈등과 정치 분열은 여전하다”면서 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “더 큰 대한민국으로 가는 그 길에서 변화의 중심, 기회의 경기도가 맨 앞에 서겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 “곧 열릴 한·미·일 정상회담에서 우리 정부는 일본의 ‘후쿠시마 오염수’ 방류를 반대하는 분명한 목소리를 내야 한다”고 주문하며 “&lt;span&gt;한 세기 전 이웃나라에 막대한 피해와 상처를 준 일본이 국제사회의 우려에 귀를 닫은 채 가장 값싼 방법으로 오염수를 처리하려 한다”고 비판했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이어 “이웃 나라를 향한 존중도, 미래 세대를 향한 책임도 찾아볼 수 없다”고 덧붙였다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 김 지사는 “우리 정부는 ‘미래지향적 한일관계’라는 허울 좋은 이름 아래 과거와 현재에 대한 일본의 무책임에 면죄부를 주고 있다”며 “일본에 대해 선택적 관용, 선택적 포용을 베푸는 것 역시 명백한 ‘책임방기’”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 특히 일본을 향해 “올해는 ‘고노 담화’ 30주년, ‘김대중-오부치 공동선언’ 25주년으로, 일본 정부는 여러 차례 표했던 사과를 뒷받침하는 실천적 조치를 보여야 한다”며 “성찰과 반성을 통해 국제사회의 모범을 보여야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 &lt;span&gt;세계스카우트잼버리 파행과 OECD 국가 중 경제성장률 꼴찌 등을 초유의 사태로 규정하고 리더십의 위기 때문이라고 진단했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 김 지사는&lt;span&gt; “통합의 리더십, 책임의 리더십, 솔선수범의 리더십을 회복해야만 대한민국은 더 큰 역동성, 더 큰 포용, 더 큰 미래를 향해 흔들림 없이 나아갈 수 있다”고 강조했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고작 20m 걸어가 그늘 앉아있던 사순이…“왜 사살했나”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569130&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569130&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-15T22:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081607501834732_1692139847_0018569130.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경북 고령군의 한 민간 목장에서 탈출한 뒤 숲속 그늘에서 20여분간 앉아 있기만 했던 암사자 ‘사순이’를 포획하지 않고 즉시 사살한 데 대한 비판이 제기되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새끼 때부터 사람 손에 자라 평소 사람을 잘 따르고 맨손으로 쓰다듬을 수 있을 정도로 온순한 사자였던 만큼 마취총이나 포획망 등으로 생포할 수 있지 않았느냐는 의견이 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동물보호단체 ‘동물권 행동 카라’는 사순이를 길러 온 목장주의 말을 인용해 “사순이는 새끼 때부터 20여년간 사람 손에 길러져 사람을 잘 따랐다”면서 “인근 캠핑장 이용객의 대피도 끝난 상황에서 별다른 공격성을 보이지 않고 앉아 있었던 사순이가 맹수라는 이유로 별다른 숙고 없이 피를 흘리며 죽어가야만 했는지 안타까울 따름”이라고 지난 14일 인스타그램에 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;암사자 사순이는 지난 14일 오전 7시24분쯤 우리 문이 열린 사이 빠져나와 목장에서 20m 떨어진 숲에서 발견됐다. 사순이는 20분 정도 숲속에 가만히 앉아 휴식을 취했다. 그러나 경찰과 소방본부는 인명피해가 우려된다며 사살을 결정했다. 엽사의 총에 맞은 사순이는 그 자리에서 즉사했다. 탈출한 지 불과 1시간10분 만이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081607513234733_1692139894_0018569130.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;환경부의 ‘동물 탈출 시 표준 대응 매뉴얼’을 보면, 탈출 동물이 원래의 우리로 돌아가도록 하는 것이 가장 좋은 해결책이라고 명시돼 있다. 다만 위험 정도나 주변 상황에 따라 마취나 사살을 결정할 수 있다. 하지만 사순이는 사살 결정이 내려질 때까지도 별다른 저항이 없었던 것으로 전해졌다. 인근 캠핑장에 머물던 70여명은 이미 모두 피신한 상황이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사순이가 탈출한 이유에 대해서는 더위를 피해 숲으로 그늘을 찾아 들어간 게 아니냐는 추측도 나온다. 카라는 “탈출 후 목장 바로 옆 숲속에 가만히 앉아있던 사순이는 그저 야생동물답게 흙바닥 위 나무 그늘 아래에 몸을 뉘여 보고 싶었을 뿐이었는지도 모르겠다는 생각이 떠나질 않는다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사순이의 사육 환경은 매우 열악했던 것으로 보인다. 카라는 “고령임을 감안하더라도 사순이의 몸은 매우 말라있었다”며 “사육장 안은 행동풍부화(자연과 유사한 환경을 제공해 야생에서의 행동을 할 수 있게 해주는 것) 도구 등 사순이의 최소한의 복지를 위한 어떤 사물도 없이 시멘트 바닥뿐이었다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더욱이 사순이는 국제멸종위기종 2급인 ‘판테라 레오’ 종이었던 것으로 파악됐다. 해당 종은 서아프리카, 중앙아프리카 북부, 인도에 서식하는 사자의 아종으로 개체수는 250마리 미만으로 극소수다. 카라는 “사순이는 그동안 합법적으로 사육할 수 없는 개체였어야 했다. 그러나 해당 법령이 2005년에 제정된 터라 그 전부터 사육되던 사순이의 경우 법령을 소급적용할 수 없어 지금껏 정책적 사각지대 속에서 개인의 소유로 합법 사육되어온 것”이라고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081607542634735_1692140066_0018569130.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081607562734739_1692140187_0018569130.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;목장주는 사순이를 키우고 싶어서 키운 게 아니라는 입장이다. 그는 “지난해 소를 방목해 키우려고 목장을 인계받았는데, 와서 보니 사자가 2마리 있었고 수사자는 인수 전 죽었다”며 “환경청에 사자 처리를 문의하며 동물원에 기부나 대여하길 요청했으나 맹수 특성상 서열 다툼이 나면 동물원의 다른 사자가 죽는 등 우려로 다들 거부했다. 직전 주인도 처분하고 싶어했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 정부가 대형 야생동물 보호 시설을 마련해야 한다는 요구가 나온다. 카라는 “사순이처럼 개인이 불법 혹은 사각지대에서 기르다가 감당하지 못하는 동물들, 김해 부경동물원의 사자 ‘바람이’처럼 부적합한 전시시설에서 고통받는 동물들은 끊임없이 나오고 있다. 동물들의 고통과 국민들의 안전 위협을 우리 사회가 아슬아슬하게 감당하고 있다”면서 개선을 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사살된 사자 사순이는 현재 환경시설관리 고령사업소 냉동실에 보관 중이며 사체 처리는 대구지방환경청과 논의를 거쳐 결정될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고작 20m 걸어가 그늘 앉아있던 사순이…“왜 사살했나”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569130&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569130&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-15T22:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081607501834732_1692139847_0018569130.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경북 고령군의 한 민간 목장에서 탈출한 뒤 숲속 그늘에서 20여분간 앉아 있기만 했던 암사자 ‘사순이’를 포획하지 않고 즉시 사살한 데 대한 비판이 제기되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새끼 때부터 사람 손에 자라 평소 사람을 잘 따르고 맨손으로 쓰다듬을 수 있을 정도로 온순한 사자였던 만큼 마취총이나 포획망 등으로 생포할 수 있지 않았느냐는 의견이 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동물보호단체 ‘동물권 행동 카라’는 사순이를 길러 온 목장주의 말을 인용해 “사순이는 새끼 때부터 20여년간 사람 손에 길러져 사람을 잘 따랐다”면서 “인근 캠핑장 이용객의 대피도 끝난 상황에서 별다른 공격성을 보이지 않고 앉아 있었던 사순이가 맹수라는 이유로 별다른 숙고 없이 피를 흘리며 죽어가야만 했는지 안타까울 따름”이라고 지난 14일 인스타그램에 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;암사자 사순이는 지난 14일 오전 7시24분쯤 우리 문이 열린 사이 빠져나와 목장에서 20m 떨어진 숲에서 발견됐다. 사순이는 20분 정도 숲속에 가만히 앉아 휴식을 취했다. 그러나 경찰과 소방본부는 인명피해가 우려된다며 사살을 결정했다. 엽사의 총에 맞은 사순이는 그 자리에서 즉사했다. 탈출한 지 불과 1시간10분 만이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081607513234733_1692139894_0018569130.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;환경부의 ‘동물 탈출 시 표준 대응 매뉴얼’을 보면, 탈출 동물이 원래의 우리로 돌아가도록 하는 것이 가장 좋은 해결책이라고 명시돼 있다. 다만 위험 정도나 주변 상황에 따라 마취나 사살을 결정할 수 있다. 하지만 사순이는 사살 결정이 내려질 때까지도 별다른 저항이 없었던 것으로 전해졌다. 인근 캠핑장에 머물던 70여명은 이미 모두 피신한 상황이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사순이가 탈출한 이유에 대해서는 더위를 피해 숲으로 그늘을 찾아 들어간 게 아니냐는 추측도 나온다. 카라는 “탈출 후 목장 바로 옆 숲속에 가만히 앉아있던 사순이는 그저 야생동물답게 흙바닥 위 나무 그늘 아래에 몸을 뉘여 보고 싶었을 뿐이었는지도 모르겠다는 생각이 떠나질 않는다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사순이의 사육 환경은 매우 열악했던 것으로 보인다. 카라는 “고령임을 감안하더라도 사순이의 몸은 매우 말라있었다”며 “사육장 안은 행동풍부화(자연과 유사한 환경을 제공해 야생에서의 행동을 할 수 있게 해주는 것) 도구 등 사순이의 최소한의 복지를 위한 어떤 사물도 없이 시멘트 바닥뿐이었다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더욱이 사순이는 국제멸종위기종 2급인 ‘판테라 레오’ 종이었던 것으로 파악됐다. 해당 종은 서아프리카, 중앙아프리카 북부, 인도에 서식하는 사자의 아종으로 개체수는 250마리 미만으로 극소수다. 카라는 “사순이는 그동안 합법적으로 사육할 수 없는 개체였어야 했다. 그러나 해당 법령이 2005년에 제정된 터라 그 전부터 사육되던 사순이의 경우 법령을 소급적용할 수 없어 지금껏 정책적 사각지대 속에서 개인의 소유로 합법 사육되어온 것”이라고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081607542634735_1692140066_0018569130.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081607562734739_1692140187_0018569130.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;목장주는 사순이를 키우고 싶어서 키운 게 아니라는 입장이다. 그는 “지난해 소를 방목해 키우려고 목장을 인계받았는데, 와서 보니 사자가 2마리 있었고 수사자는 인수 전 죽었다”며 “환경청에 사자 처리를 문의하며 동물원에 기부나 대여하길 요청했으나 맹수 특성상 서열 다툼이 나면 동물원의 다른 사자가 죽는 등 우려로 다들 거부했다. 직전 주인도 처분하고 싶어했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 정부가 대형 야생동물 보호 시설을 마련해야 한다는 요구가 나온다. 카라는 “사순이처럼 개인이 불법 혹은 사각지대에서 기르다가 감당하지 못하는 동물들, 김해 부경동물원의 사자 ‘바람이’처럼 부적합한 전시시설에서 고통받는 동물들은 끊임없이 나오고 있다. 동물들의 고통과 국민들의 안전 위협을 우리 사회가 아슬아슬하게 감당하고 있다”면서 개선을 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사살된 사자 사순이는 현재 환경시설관리 고령사업소 냉동실에 보관 중이며 사체 처리는 대구지방환경청과 논의를 거쳐 결정될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“광복절에 일본여행 자랑이라니” 고소영에 비난 폭주</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569220&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569220&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-15T23:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081608292834748_1692142168_0018569220.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배우 고소영(51)이 광복절에 일본 가족 여행 사진을 공개했다가 여론의 뭇매를 맞았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고소영은 제78주년 광복절인 15일 인스타그램에 남편인 배우 장동건과 자녀들이 동행한 일본 여행 사진을 다수 게재했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고소영은 애니메이션 캐릭터 앞에서 포즈를 취한 사진과 현지 잡화점·식당·편의점 등을 방문한 모습 등을 공개했다. 남편 장동건, 아들, 딸과 최고급 숙소에서 브이(V)를 그리며 다함께 찍은 가족사진도 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081608312834749_1692142288_0018569220.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081608313734750_1692142297_0018569220.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 지난 13일에는 가족들과 일본으로 출국하기 위해 비행기에 오르는 모습을 공개한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평소라면 별 문제 없었을 여행 근황이었으나 ‘광복절’이라는 점 때문에 비판이 쇄도했다. 우리나라가 일제치하에서 벗어나 해방을 맞은 것을 기념하는 날에 하필 일본에 가서 여행을 즐기는 모습이 부적절하다는 지적이 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081608325434752_1692142374_0018569220.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더욱이 태극기 이미지를 올리며 광복절의 의미를 되새긴 여러 연예인들과 비교되며 비난 여론은 더 거세졌다. 인스타그램 계정에도 악성 댓글(악플)이 쇄도하자 고소영은 해당 게시물을 삭제했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고소영과 장동건은 2010년 결혼해 슬하에 1남 1녀를 두고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“광복절에 일본여행 자랑이라니” 고소영에 비난 폭주</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569220&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569220&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-15T23:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081608292834748_1692142168_0018569220.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배우 고소영(51)이 광복절에 일본 가족 여행 사진을 공개했다가 여론의 뭇매를 맞았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고소영은 제78주년 광복절인 15일 인스타그램에 남편인 배우 장동건과 자녀들이 동행한 일본 여행 사진을 다수 게재했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고소영은 애니메이션 캐릭터 앞에서 포즈를 취한 사진과 현지 잡화점·식당·편의점 등을 방문한 모습 등을 공개했다. 남편 장동건, 아들, 딸과 최고급 숙소에서 브이(V)를 그리며 다함께 찍은 가족사진도 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081608312834749_1692142288_0018569220.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081608313734750_1692142297_0018569220.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 지난 13일에는 가족들과 일본으로 출국하기 위해 비행기에 오르는 모습을 공개한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평소라면 별 문제 없었을 여행 근황이었으나 ‘광복절’이라는 점 때문에 비판이 쇄도했다. 우리나라가 일제치하에서 벗어나 해방을 맞은 것을 기념하는 날에 하필 일본에 가서 여행을 즐기는 모습이 부적절하다는 지적이 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081608325434752_1692142374_0018569220.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더욱이 태극기 이미지를 올리며 광복절의 의미를 되새긴 여러 연예인들과 비교되며 비난 여론은 더 거세졌다. 인스타그램 계정에도 악성 댓글(악플)이 쇄도하자 고소영은 해당 게시물을 삭제했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고소영과 장동건은 2010년 결혼해 슬하에 1남 1녀를 두고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“조직범죄 소탕 위한 리코법, 트럼프가 가장 두려워한 기소”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569234&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569234&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-15T23:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081608344434754_1692142484_0018569234.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조지아주 풀턴 카운티 패니 윌리스 검사장은 도널드 트럼프 전 대통령과 18명의 공동 피고인에 ‘리코법’(RICO Act)을 적용해 기소했다. 리코법은 애초 마피아와 같은 범죄 조직 수뇌부를 소탕하기 위해 제정됐다. 대선 전복 시도 혐의를 받는 트럼프 전 대통령에게 리코법을 적용한 이유는 무엇일까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;악시오스는 15일(현지시간) “조지아주 기소는 트럼프가 가장 두려워했던 것”이라며 “측근들은 그를 끌어내릴 수 있는 단 하나의 사건이 있다면 바로 이것이라고 생각해왔다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리코법은 공동의 목표를 향해 노력하면서 별개의 범죄를 저지른 여러 사람을 한꺼번에 기소할 수 있도록 허용하고 있다. 1970년 연방의회가 마피아와의 전쟁을 위해 고안해 제정했다. 범죄 사건이 발생하면 실제 이를 도맡아 저지른 행동대원들만 잡혀가 이를 지시한 수뇌부 소탕이 어려웠는데, 법을 제정한 뒤로는 조직범죄를 저지른 일원을 모두 잡아넣을 수 있게 됐다. 수장도 범죄 집단의 일원이라는 사실만 증명하면 됐기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 이번에 함께 기소된 루디 줄리아니 전 뉴욕시장은 검사 시절 리코법을 적극 활용해 악명 높았던 뉴욕 마피아 보스들을 단죄한 것으로 유명하다. 줄리아니는 맨해튼 연방검찰청장을 맡았던 1987년 마피아 보스 3명과 간부 4명을 리코법으로 기소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마피아 소탕이 전국적으로 이뤄진 뒤 검사들은 리코법을 시세 조작이나 돈세탁 등 화이트칼라 범죄로까지 확장됐다. 검찰은 시장 조작에 관여한 금융 기업과 은행가들을 리코법으로 처벌했다. 연방대법원도 1989년 판결에서 “(리코법은) 광범위한 범죄 활동을 다룰 수 있을 만큼 충분히 포괄적으로 작성됐고, 다양한 형태를 취한 여러 가해자를 유인할 가능성이 크다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윌리스 검사장 역시 리코법 전문가로 알려져 있다. 그는 2014년 시험 점수를 조작하려고 계획한 애틀랜타 교육자 24명을 기소할 때도 이 법을 활용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 기소는 연방법이 아닌 조지아주가 제정한 리코법이라는 점도 트럼프 전 대통령을 압박할 것으로 전망된다. 연방법은 장기간에 걸친 범죄 행위 가담을 증명해야 하는데, 조지아주법은 기간에 구애받지 않는다. 범죄행위의 성공 여부도 법 적용을 제한하지 않는다. 인정되는 범죄 행위는 연방법(35개)보다 15개가 많은 50가지나 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081608353434756_1692142534_0018569234.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 조지아주에서 리코법에 따라 유죄 판결을 받은 피고인은 최소 5년에서 최대 20년 징역형에 처한다. 연방법에 없는 최소형량 기준이 있어 실형이 불가피하다. 주법이어서 트럼프 전 대통령이 재선에 성공하더라도 이른바 ‘셀프 사면’ 역시 불가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윌리스 검사장은 공소장에서 트럼프 전 대통령과 측근들에 대해 “조지아주 풀턴 카운티와 기타 지역에서 ‘범죄 사업’을 수행하고 참여하기 위해 공모·노력했다”며 “모두 161건의 범죄 행위를 저질렀다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 트럼프 전 대통령 등은 오는 25일까지 풀턴카운티 법원에 출석해 기소인부절차를 밟게 될 것으로 보인다. 현지 언론은 이번 법정 출석 때 재판과정이 TV로 생중계될 것으로 전망했다. 조지아주에서는 피해자나 증인이 청소년인 경우 등 외에는 판사 승인을 전제로 재판 과정에 카메라 촬영을 허용해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“조직범죄 소탕 위한 리코법, 트럼프가 가장 두려워한 기소”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569234&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569234&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-15T23:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081608344434754_1692142484_0018569234.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조지아주 풀턴 카운티 패니 윌리스 검사장은 도널드 트럼프 전 대통령과 18명의 공동 피고인에 ‘리코법’(RICO Act)을 적용해 기소했다. 리코법은 애초 마피아와 같은 범죄 조직 수뇌부를 소탕하기 위해 제정됐다. 대선 전복 시도 혐의를 받는 트럼프 전 대통령에게 리코법을 적용한 이유는 무엇일까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;악시오스는 15일(현지시간) “조지아주 기소는 트럼프가 가장 두려워했던 것”이라며 “측근들은 그를 끌어내릴 수 있는 단 하나의 사건이 있다면 바로 이것이라고 생각해왔다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리코법은 공동의 목표를 향해 노력하면서 별개의 범죄를 저지른 여러 사람을 한꺼번에 기소할 수 있도록 허용하고 있다. 1970년 연방의회가 마피아와의 전쟁을 위해 고안해 제정했다. 범죄 사건이 발생하면 실제 이를 도맡아 저지른 행동대원들만 잡혀가 이를 지시한 수뇌부 소탕이 어려웠는데, 법을 제정한 뒤로는 조직범죄를 저지른 일원을 모두 잡아넣을 수 있게 됐다. 수장도 범죄 집단의 일원이라는 사실만 증명하면 됐기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 이번에 함께 기소된 루디 줄리아니 전 뉴욕시장은 검사 시절 리코법을 적극 활용해 악명 높았던 뉴욕 마피아 보스들을 단죄한 것으로 유명하다. 줄리아니는 맨해튼 연방검찰청장을 맡았던 1987년 마피아 보스 3명과 간부 4명을 리코법으로 기소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마피아 소탕이 전국적으로 이뤄진 뒤 검사들은 리코법을 시세 조작이나 돈세탁 등 화이트칼라 범죄로까지 확장됐다. 검찰은 시장 조작에 관여한 금융 기업과 은행가들을 리코법으로 처벌했다. 연방대법원도 1989년 판결에서 “(리코법은) 광범위한 범죄 활동을 다룰 수 있을 만큼 충분히 포괄적으로 작성됐고, 다양한 형태를 취한 여러 가해자를 유인할 가능성이 크다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윌리스 검사장 역시 리코법 전문가로 알려져 있다. 그는 2014년 시험 점수를 조작하려고 계획한 애틀랜타 교육자 24명을 기소할 때도 이 법을 활용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 기소는 연방법이 아닌 조지아주가 제정한 리코법이라는 점도 트럼프 전 대통령을 압박할 것으로 전망된다. 연방법은 장기간에 걸친 범죄 행위 가담을 증명해야 하는데, 조지아주법은 기간에 구애받지 않는다. 범죄행위의 성공 여부도 법 적용을 제한하지 않는다. 인정되는 범죄 행위는 연방법(35개)보다 15개가 많은 50가지나 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081608353434756_1692142534_0018569234.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 조지아주에서 리코법에 따라 유죄 판결을 받은 피고인은 최소 5년에서 최대 20년 징역형에 처한다. 연방법에 없는 최소형량 기준이 있어 실형이 불가피하다. 주법이어서 트럼프 전 대통령이 재선에 성공하더라도 이른바 ‘셀프 사면’ 역시 불가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윌리스 검사장은 공소장에서 트럼프 전 대통령과 측근들에 대해 “조지아주 풀턴 카운티와 기타 지역에서 ‘범죄 사업’을 수행하고 참여하기 위해 공모·노력했다”며 “모두 161건의 범죄 행위를 저질렀다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 트럼프 전 대통령 등은 오는 25일까지 풀턴카운티 법원에 출석해 기소인부절차를 밟게 될 것으로 보인다. 현지 언론은 이번 법정 출석 때 재판과정이 TV로 생중계될 것으로 전망했다. 조지아주에서는 피해자나 증인이 청소년인 경우 등 외에는 판사 승인을 전제로 재판 과정에 카메라 촬영을 허용해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“파트너”라는데…日, 태풍 지도에 ‘독도 일본땅’ 표기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569339&amp;code=61111411&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569339&amp;code=61111411&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-16T00:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081609060034772_1692144361_0018569339.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본 기상청이 제7호 태풍 ‘란’의 기상 지도에서 독도를 일본 땅이라는 취지로 표기한 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서경덕 성신여대 교수는 16일 SNS를 통해 독도 표기와 관련해 일본 측에 시정을 촉구하는 항의 메일을 최근 보냈다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서 교수가 공개한 사진을 보면 해당 기상 지도에는 독도 대신 다케시마(竹島·일본이 주장하는 독도의 명칭)라는 이름이 나와 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;울릉도와 독도 사이에 사선이 그어져 있어 울릉도는 한국 땅, 독도는 일본 땅이라는 기존 일본 기상청 측 입장이 담긴 것으로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서 교수는 이메일에서 “이는 명백한 영토 도발이다. 독도는 역사적, 지리적, 국제법적으로 명백한 대한민국 영토”라며 “독도를 한국 영토로 올바르게 시정해야 한다”고 주장했다. 이어 독도가 한국 영토인 이유를 설명하는 내용이 담긴 일본어 영상을 첨부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서 교수는 “일본 기상청뿐만이 아니라 일본 최대 포털인 야후재팬의 날씨 애플리케이션에서도 독도를 자국 땅으로 표기하고 있다”며 “일본의 지속적인 독도 도발에 맞서 독도가 한국 영토임을 세계에 널리 알려 나갈 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081609063134773_1692144391_0018569339.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 윤석열 대통령은 전날 광복절 경축사에서 일본을 두고 “이제 우리와 보편적 가치를 공유하고 공동의 이익을 추구하는 파트너”로 규정했다. 오는 18일(현지시간) 미국 대통령 별장인 캠프데이비드에서 열리는 한미일 정상회의에 대해서는 “한반도와 인도·태평양 지역의 평화와 번영에 기여할 3국 공조의 새로운 이정표가 될 것”이라고 기대했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 기시다 후미오 일본 총리는 같은 날 ‘전국전몰자 추도식’에서 일본의 아시아 여러 국가에 대한 가해 사실이나 반성에 대한 언급 없이 “전쟁을 되풀이하지 않겠다”는 지난해 표현을 되풀이했다. 그는 또 이날 2차 세계대전 A급 전범이 합사된 야스쿠니신사에 ‘자민당 총재’ 명의로 봉납했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“파트너”라는데…日, 태풍 지도에 ‘독도 일본땅’ 표기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569339&amp;code=61111411&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018569339&amp;code=61111411&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-16T00:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081609060034772_1692144361_0018569339.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본 기상청이 제7호 태풍 ‘란’의 기상 지도에서 독도를 일본 땅이라는 취지로 표기한 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서경덕 성신여대 교수는 16일 SNS를 통해 독도 표기와 관련해 일본 측에 시정을 촉구하는 항의 메일을 최근 보냈다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서 교수가 공개한 사진을 보면 해당 기상 지도에는 독도 대신 다케시마(竹島·일본이 주장하는 독도의 명칭)라는 이름이 나와 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;울릉도와 독도 사이에 사선이 그어져 있어 울릉도는 한국 땅, 독도는 일본 땅이라는 기존 일본 기상청 측 입장이 담긴 것으로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서 교수는 이메일에서 “이는 명백한 영토 도발이다. 독도는 역사적, 지리적, 국제법적으로 명백한 대한민국 영토”라며 “독도를 한국 영토로 올바르게 시정해야 한다”고 주장했다. 이어 독도가 한국 영토인 이유를 설명하는 내용이 담긴 일본어 영상을 첨부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서 교수는 “일본 기상청뿐만이 아니라 일본 최대 포털인 야후재팬의 날씨 애플리케이션에서도 독도를 자국 땅으로 표기하고 있다”며 “일본의 지속적인 독도 도발에 맞서 독도가 한국 영토임을 세계에 널리 알려 나갈 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0816/2023081609063134773_1692144391_0018569339.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 윤석열 대통령은 전날 광복절 경축사에서 일본을 두고 “이제 우리와 보편적 가치를 공유하고 공동의 이익을 추구하는 파트너”로 규정했다. 오는 18일(현지시간) 미국 대통령 별장인 캠프데이비드에서 열리는 한미일 정상회의에 대해서는 “한반도와 인도·태평양 지역의 평화와 번영에 기여할 3국 공조의 새로운 이정표가 될 것”이라고 기대했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 기시다 후미오 일본 총리는 같은 날 ‘전국전몰자 추도식’에서 일본의 아시아 여러 국가에 대한 가해 사실이나 반성에 대한 언급 없이 “전쟁을 되풀이하지 않겠다”는 지난해 표현을 되풀이했다. 그는 또 이날 2차 세계대전 A급 전범이 합사된 야스쿠니신사에 ‘자민당 총재’ 명의로 봉납했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>