<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 정치</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibPolRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 정치</description>
    <lastBuildDate>2024-01-30T00:09:19.187Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[뉴스룸에서] ‘연 4% 은행상품’의 대가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341804&amp;code=11171222&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341804&amp;code=11171222&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-28T19:08:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0129/2023090318210453377_1693732864_0924341804.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;남편의 월급통장 시절부터 자영업자가 된 뒤로도 들고나는 자금을 모두 넣어두고 이용하던 주거래은행의 지점 담당자가 권했던 연 4% 상품. 코로나19 시기 가게를 그만두고 수중에 남은 자금 2억원을 가지고 젊은 사람들처럼 주식을 잘할 자신은 없고, 그렇다고 그냥 예금에 넣어두는 건 손해인 것 같아 대안으로 제시받은 중수익(고수익 추구가 아니니 덜 위험하다고 생각된) 상품. 종목 투자가 아닌 해당 국가 증시 지수에 연계되는 거니 그 나라가 망하지 않는 한 지수가 절반 이상 토막날 일은 거의 없다던 은행 직원의 설명대로 앞선 두 번의 경험에선 모두 일찌감치 조건을 맞춰 고마운 이자와 함께 돌아온 투자. 그러나 이제는 ‘원금 손실 위험이 있다’는 설명에 사인을 하면서도 ‘얼마나 위험한 것인지’는 뒤늦게 깨닫게 된 그냥 은행 상품이 아닌 최악의 대가를 치르게 된 투자.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 논란의 중심에 있는 홍콩H지수 연계 주가연계증권(ELS) 가입자인 70대 김진선(가명)씨에게 들은 ELS는 이런 상품이었다. 지금 와서 원금손실 위험을 정말 몰랐느냐는 질문을 받는데, 그저 발등을 찍고 싶다. 설명은 들었기 때문이다. 하지만 예금금리보다 조금 높은 수준의 수익을 바란 대가가 ‘원금까지 반토막 날 위험’이 되리라고는 차마 생각하지 못했다. 오랜 시간 함께해 온 은행이라는 판매처가 주는 안정감이 컸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;ELS를 판매한 은행 직원 입장에서 보면 대체로 지점을 자주 방문하고 운용할 자산이 수천만원 이상 되는 고객이 저금리에 대안을 찾을 때 ELS를 제시했다. 어떤 구조로 수익이나 손실이 나는지까진 설명하지 못했더라도 ‘일정 구간만 유지되면 안정적 수익이 난다(반대로 그 조건을 충족 못하면 손실이 크다)’는 큰 틀은 충분히 설명했고 고객 대부분 어려워하지 않았다. 번거로운 서류작업도 일일이 다 했고, 불완전판매를 방지하기 위한 절차도 모두 거쳤다. 은행 입장에선 예금·대출 금리 차이로 이자놀이만 한다는 비판 속에 판매수익을 다양화하는 길 중 하나였다. 금융 당국이 허가한 범위에서 판매한 ELS였지만 다시 불완전판매 논란의 늪에 빠졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무려 16만명 넘는 이들이 은행을 통해 14조원 넘는 금액을 투자한 상품이 절반 이상 원금 손실을 경험하고 있거나 눈앞에 둔 상황에서 금융 당국은 ‘엄중 검사’와 ‘엄중 책임’을 내걸고 있다. 2019년 파생결합펀드(DLF) 사모펀드 사태 때와 비슷한 접근이니 금융사도 투자자도 일정 수준의 배상을 기대하는 모습이다. 의아한 건 이 사태 속에 투자자와 판매자(은행), 시장감시자(금융 당국) 세 주체 중 금융 당국만이 너무나 당당하다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;ELS는 글로벌 금융위기의 2008년을 비롯해 2015, 2020년에도 가입자에게 불안을 안겼다. 그런데도 비슷한 일이 반복돼 결국 손실이 확정되는 사태에 이르렀다. 원금 손실 자체가 문제가 아니다. ELS 같은 구조화된 파생상품에 투자자로 준비되지 않은 대중이 가입해 손실 규모를 키웠다는 점이다. 이런 상황에서 은행의 판매상품을 허가하는 당국이 그저 사후적 책임을 묻는 심판자로만 역할을 한다면 자기모순이다. ‘위험을 알면서 왜 투자했느냐’ ‘위험을 알면서 왜 팔았느냐’는 질문은 당국을 향해서도 가능하다. 위험을 알면서 왜 관리하지 않았고, 왜 판매를 허용했는가. 이번 사태에서 확인된 건 ELS 상품이 2003년 도입된 지 20년이 지났지만 우리 투자자가 그만큼 성숙했는지는 미지수라는 것이다. 여전히 ‘돈을 맡기는 곳’으로 인식되는 은행에서 고위험 파생상품을 얼마나 팔아도 될지, 투자자는 어떻게 준비해야 할지부터 다시 들여다볼 시점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 경제부 차장 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김부선 또…“이재명, 내 집 와서 술 먹고 대리 불렀다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019110376&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019110376&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-28T19:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0129/2024012904284924788_1706470129_0019110376.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;과거 이재명 더불어민주당 대표와 스캔들 의혹이 불거졌던 배우 김부선이 4월 총선을 앞두고 다시금 이 대표 관련 언급을 하는 한편 민주당 남양주갑 예비후보인 최민희 전 의원을 저격하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일 정치권 등에 따르면 김부선은 지난 27일 페이스북에 “최민희가 이재명을 미친 듯이 쉴드(옹호)치고 나를 또라이로 만들고 마녀사냥 할 때 ‘아, 저 여자 공천받고 싶어 저 따위 짓을 하는구나’ 예상했다”며 “이제 저는 돗자리 깔아도 될 거 같다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “대선 전 정확하게 최민희 사심을 읽었다. 두 사람의 아름다운 우정에 감동받아 후원금을 좀 냈다”면서 “저 인성으로 국회의원 국민의 대표? 남양주시민 여러분. 최민희는 절대 안된다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “(최 전 의원은) 무고하고 힘없는 여성 인권을 짓밟은 잔인무도한 사람이다. 속지 마시라”고 덧붙였다. 그러면서 최 전 의원에게 후원금 ‘18원’을 보낸 계좌 내역을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0129/2024012904291724789_1706470157_0019110376.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최 전 의원은 이번 총선에서 민주당 경기 남양주갑 예비후보로 등록했다. 이곳은 이 대표의 사당화를 비판하며 탈당한 조응천 의원이 현역인 지역이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김부선은 또 이 대표와 관련된 일화도 폭로했다. 그는 “이재명이 내 집에 와서 술 마시고 대리기사 부를 때 내가 ‘돈 아깝게 왜 대리기사를 부르냐’고 묻자 이재명이 ‘음주운전 두 번 걸려서 세 번 걸리면 삼진아웃’이라고 했었다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김부선은 이 대표가 결혼 사실을 숨기고 자신을 속이며 교제했다는 주장을 펴 왔다. 이를 반박하는 이 대표에 대해 김부선은 “나를 허언증 환자로 만들었다”며 명예훼손 혐의로 고소했다가 지난 대선 기간 중 취하하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“엄마 걷는다” 가족여행 공개한 조민…정경심 “딸 예뻐”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019110776&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019110776&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-28T23:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0129/2024012908310724835_1706484667_0019110776.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;입시비리 등 혐의로 재판을 받으며 유튜버로 활동 중인 조국 전 법무부 장관 딸 조민씨가 엄마 정경심 전 동양대 교수, 남동생 조원씨와 함께한 가족여행 영상을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민씨는 28일 자신의 유튜브 채널 ‘쪼민 minchobae’에 강원도 정선으로 떠난 가족여행 브이로그를 게재했다. 약 15분 분량의 영상은 하루 만에 25만회(29일 오전 기준)가 넘는 조회수를 기록했다. 댓글 창에는 “가족의 행복을 기원한다” “꽃길만 걸으시라” 등 지지자들의 응원이 줄줄이 달렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상에서 정 전 교수는 비교적 밝은 모습이다. 정 전 교수의 뒷모습이 담긴 화면에 “어머니는 요즘 재활을 꾸준히 받아서 조금씩 걸을 수 있다”는 자막이 달리기도 했다. 조원씨도 수차례 등장한다. 다만 정 전 교수와 조원씨의 얼굴은 모자이크 처리된 채 목소리만 담겼다. 세 사람은 서로 장난을 치거나 화목하게 대화를 나누며 즐거운 시간을 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0129/2024012908312324836_1706484683_0019110776.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이를테면 조민씨가 어머니에게 자신의 ‘푸들 머리가 어떠냐고 묻자 정 전 교수는 “예뻐, 네가 뭔들 안 어울리겠니”라고 말한다. 조민씨가 남동생을 촬영하며 “좋다. ‘하이 하이’ (인사)해요”라고 말하자 조원씨는 소파에 눕듯이 앉은 채 손가락으로 브이를 만들어 보인다. 조원씨는 식사 중 술을 마시며 “새콤한데 향이 올라온다”고 맛 평가도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민씨는 식사를 하면서 “서울의 출산율이 0.6”이라고 언급하면서 “나는 딸을 낳고 싶다”고 말하기도 했다. 이에 정 전 교수는 “하나면 딸이 낫지. 아들은 남의 남편이야”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0129/2024012908314024837_1706484700_0019110776.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 조민씨는 지난 26일 자신의 입시비리 혐의로 서울중앙지법에 출석했다. 이날 검찰은 조민씨의 허위작성공문서행사, 업무방해, 위계공무집행방해 혐의에 대해 징역 1년에 집행유예 3년을 구형했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 “이번 사건은 성실히 노력하는 많은 사람에게 허탈감과 실망을 야기하고 입시제도에 대한 기대와 믿음을 저버리게 하는 것으로, 이기주의를 조장해 사회 기강을 무너뜨리는 범죄”라며 “다만 부모가 모두 실형을 선고받았고 의사면허 등이 취소됐으며 최근 범죄 사실을 인정한 점 등을 감안했다”고 구형 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0129/2024012908325124839_1706484771_0019110776.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조민씨는 최후 진술에서 “처음에는 적법한 것으로 봐서 억울했다. 고대도 좋은 학점으로 졸업했고 의학전문대학원을 이 악물고 졸업해 의사면허를 취득하는 등 의사의 꿈을 이룬 것은 온전히 제 노력의 결과라고 생각한다”면서도 “시간이 지나면서 제가 다른 학생들보다 수월하게 공부했다는 것을 깨달았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “법원에서 판단한 부분은 겸허하게 수용해 제 노력 유무를 떠나서 졸업장과 의사면허 등을 내려놓기로 했다. 어떤 판결을 받게 될지 모르지만 겸허히 수용해 사회에 어떤 방식으로 기여하며 살지 고민하겠다”며 “저와 가족 일로 우리 사회에 더 이상 분열이 없었으면 한다. 이번 일을 계기로 우리나라가 더욱 공정해졌으면 좋겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0129/2024012908322924838_1706484750_0019110776.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조민씨는 어머니 정 전 교수와 함께 2014년 6월 10일 부산대 의학전문대학원 입학관리과에 허위로 작성한 입학원서·자기소개서·위조된 동양대 총장 표창장을 제출해 평가위원들의 입학사정 업무를 방해한 혐의로 재판에 넘겨졌다. 부모와 함께 2013년 6월 17일 서울대 의전원에 허위로 작성된 자기소개서·서울대 법대 공익인권법센터장 명의의 인턴십 확인서·동양대 총장 표창장 등 위조된 증빙서류를 제출한 혐의도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 자녀 입시비리 등으로 징역형을 확정받아 복역 중이던 정 전 교수는 지난해 9월 가석방으로 출소한 상태다. 현행법상 유기징역을 선고받은 자는 형기의 3분의 1이 지나면 가석방될 수 있다. 확정된 징역 4년을 기준으로 정 전 교수의 만기 출소일은 2024년 8월이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“n분의 1합시다”… 입주민 차 수리·렌트비 놓고 ‘시끌’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019111405&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019111405&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-29T01:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0129/2024012910444325007_1706492683_0019111405.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 공동주택의 동대표가 “주차 중 흠집이 난 입주민 차량의 수리·렌트비를 갹출하자”고 제안해 논란이 되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0129/2024012910541525021_1706493255_0019111405.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 28일 온라인 커뮤니티에는 동대표와 입주민의 단체 카카오톡 대화로 추정되는 캡처본이 올라왔다. “공지드립니다”라며 운을 뗀 동대표는 흠집이 난 차량의 사진을 첨부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “며칠 전 바람이 불고 추운 날 입주민의 고급차를 큰 쓰레기통이 바람에 날려 앞범퍼에 사진과 같이 상처를 냈다. 수리비와 렌트비가 200만원이 넘는다”며 “2월 (관리비) 청구분에 13가구의 n분의 1로 청구하려 한다. 양해 바라며 향후에는 이런 일이 재발하지 않도록 각별히 주의하도록 하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 제네시스 G90 차량의 1~2일 대여료(52만7000원) 사진도 첨부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0129/2024012910551125024_1706493312_0019111405.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 본 입주민들은 일제히 황당함을 표했다. 한 입주민은 “렌트비가 얼마인지를 보여주시는 게 먼저가 아니라 이 비용을 저희가 내야 하는 근거를 설명해 달라”고 요구했다. 또 다른 이도 “차주가 개인 보험으로 처리하면 안 되느냐”고 반문했다. “자연재해로 인한 사고는 자차처리 해야 하는 것 아닌가”라는 지적도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누리꾼들의 반응도 비슷했다. “저걸 왜 입주민들이 내야 하나”, “만약 관리소에서 쓰레기통 관리 소홀로 인해 문제가 발생했다면 아파트 보험으로 처리하면 되는 일이다”, “무상 주차장이라면 (아파트) 보험으로 처리가 안 되기 때문에 개인 보험으로 처리하는 게 맞다” 등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성 총수일가 사칭까지… 도 넘은 유튜브 ‘사칭 광고’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019111616&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019111616&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-29T02:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0129/2024012911300525076_1706495406_0019111616.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;개그맨 황현희부터 이부진 호텔신라 대표까지 유명인을 사칭한 투자 광고가 유튜브에서 기승을 부리고 있다. 대중의 신뢰를 비교적 얻기 쉬운 유명인을 내세우는 방식이어서 도가 지나치다는 비판이 쏟아진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0129/2024012911304725080_1706495447_0019111616.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 23일 유튜브 계정 ‘이부진 투자하다’에는 ‘돈과 경제적 자유만이 진정한 자유를 가져다주겠구나’라는 제목의 영상이 올라왔다. 계정의 사진에도 이 대표의 사진이 쓰였다. 영상에는 “이부진의 백억투자자 무료투자 강의! 인원 제한 1000명!”이라는 문구가 약 13초 동안 게재됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상과 함께 올린 글에서는 “급여만으로 노후를 기대하지 마세요. 돈을 늘리려면 투자가 필요하다”며 “투자를 시작하기로 마음먹거나 지금 투자를 시작해도 되는지 고민하시는 분들에게 많은 도움이 되고 싶어 무료 투자 교류 BAND 그룹을 개설했다”고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0129/2024012911310525081_1706495465_0019111616.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이외에도 개그맨 황현희를 내세운 사칭 광고도 있었다. ‘전문 투자자 황현희’라는 유튜브 계정은 황씨의 사진을 도용했을 뿐만 아니라 “안녕하세요, 저는 황현희다”는 소개말까지 거짓으로 작성했다. 계정에는 ‘부동산 주식 코인 투자로 100억 자산가가 된 개그맨’이란 제목의 영상 등 각종 투자 권유 문구가 적힌 영상이 올라와 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자칫 사칭 계정이란 사실을 모르는 사람이 보면 현혹될 만한 내용이었다. ‘황현희씨는 어떻게 주식에 투자하게 됐을까’, ‘기회를 봤으면 붙잡아라!’ 등의 제목으로 시선을 끌었다. 그러나 막상 영상의 내용은 황씨가 예능에서 재테크에 대해 언급한 내용만 짜깁기식으로 가져와 쓴 것이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 이러한 사칭 계정을 소개하는 유튜브 광고가 이용자들을 대상으로 지속되고 있다는 점이다. 누리꾼들은 “이런 광고는 피해가 심각하다. 사칭 광고인 줄 모르고 사기당한 사람들도 있었다”, “유튜브 광고에 계속 떠서 사라지지 않는 게 문제”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한겨울에 속옷만… 아이돌 ‘팬츠리스’ 유행에 우려 확산</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019112209&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019112209&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-29T05:46:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0129/2024012914414225268_1706506902_0019112209.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;바지를 입지 않거나 극단적으로 짧은 하의를 착용하는 ‘팬츠리스 패션’이 유행할 조짐을 보이고 있다. 유명 아이돌과 걸그룹이 이 같은 패션을 연이어 선보이며 청소년들이 부적절한 옷차림을 모방할 수 있다는 우려가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일 연예계에 따르면 최근 르세라핌, 블랙핑크, 씨스타 등 유명 아이돌을 중심으로 팬츠리스 패션이 유행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 공개된 르세라핌 미니 3집 ‘이지’의 예고편 ‘굿 본즈’는 이 그룹 멤버 허윤진이 흰색 브레지어톱에 회색 팬티만 입은 채 서울 종로구 낙원상가 밤거리 일대를 활보하는 모습을 담았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 16일 ‘노 모어’로 컴백한 씨스타의 유닛그룹 씨스타19도 컴백곡을 부를 때 흰색 브레지어탑과 팬티, 흰색 부츠만 입은 채 등장한다. 여자(아이들)도 흰 눈을 배경으로 은색의 반짝이는 비키니톱과 짧은 흰색 하의를 입은 콘셉트 포토를 공개했다. 지난 26일 공개한 타이틀곡 ‘수퍼 레이디’ 티저 영상에서도 아예 바지를 착용하지 않은 모습을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0129/2024012914415925270_1706506919_0019112209.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;팬츠리스 패션은 미국 할리우드를 시작으로 지난해부터 패션계를 강타한 옷차림이다. 배우 앤 해서웨이, 모델 헤일리 비버와 킴 카다시안 등이 이 같은 패션을 선보이며 선풍적인 인기를 끌기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연예계에서는 팬츠리스 또한 하나의 개성으로 인정해달라는 움직임을 보이고 있지만, 노출이 극도로 많은 옷차림을 유명인이 유행시키는 것이 부적절하다는 지적도 있다. 특히 어린 아이돌이 팬츠리스 패션을 거리낌 없이 입는다는 점에서 청소년 모방에 대한 학부모들의 우려가 거세다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공격적인 노출 패션에 대한 우려는 최근 들어 더 심해지고 있다. 2022년에는 여성들이 가슴 밑부분을 의도적으로 드러내고 다니는 ‘언더붑 패션’이 인기를 끌었다. 서양에서 시작된 언더붑이 블랙핑크 제니, 르세라핌 김채원 등에 의해 국내에서도 유행하며 학생들 사이에서도 크게 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“우린 한계가 없다” 언더독 조련사 세그르트의 마법</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019112777&amp;code=61161311&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019112777&amp;code=61161311&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-29T07:21:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0129/2024012916125825465_1706512378_0019112777.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국제축구연맹(FIFA) 106위의 타지키스탄이 아시안컵 8강에 오르는 기적을 썼다. 타지키스탄을 이끄는 페타르 세그르트 감독은 “매 경기 선수들이 저를 놀라게 한다. 우리 선수들은 한계가 없다”며 또 한 번 선수들에게 자신감을 심어줬다. 파지키스탄의 돌풍 이면에는 ‘언더독 조련사’로 소문난 세그르트 감독의 리더십이 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;타지키스탄은 29일(한국시간) 카타르 알라이얀의 아흐메드 빈 알리 스타디움에서 열린 2023 아시아축구연맹(AFC) 아시안컵 16강전에서 아랍에미리트(UAE)와 1대 1로 비긴 뒤 승부차기(5-3) 끝에 승리했다. 아시안컵에 처음 출전한 ‘축구 변방’ 타지키스탄은 16강을 넘어 8강에 오르며 이변을 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세그르트 감독은 경기를 마친 뒤 “우린 토너먼트의 다크호스다. 얼마나 멀리 갈 수 있을지 아무도 모른다”며 “다음 꿈은 다시 다음 라운드에 진출하는 것”이라고 강조했다. 4강에 도전하겠다는 의지를 내비친 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;크로아티아 출신인 세그르트 감독은 독일 하부리그에서 선수생활을 했다. 두 차례 무릎 부상으로 27세의 이른 나이에 은퇴한 뒤 지도자의 길을 걸었다. 유소년이나 2군 팀에서 오랜 코치 생활을 했다. 그의 손을 거친 숱한 유망주들이 국가대표 유니폼을 입게 되면서 ‘건축가’라는 별명도 얻었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 줄곧 약팀들을 맡아왔다. 2006년부터 조지아 대표팀, 인도네시아 클럽팀 등을 거쳤고, 2015년과 2018년에는 아프가니스탄과 몰디브 대표팀의 지휘봉을 차례로 잡았다. 2022년부터는 타지키스탄 사령탑에 올라 사상 첫 아시안컵 본선행 티켓을 따냈고, 태국 킹스컵 우승 등을 일궈냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0129/2024012916131325468_1706512394_0019112777.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세그르트 감독은 강력한 카리스마에 화려한 언변을 곁들여 선수단을 똘똘 뭉치게 했다. 그는 조별리그 통과 후 “우린 언더독이 아니라 동등한 위치”라고 말했다. 16강전에서 동점골을 내준 직후에는 “모든 것이 가능하니 포기하지 말라”며 선수들에게 ‘투지’를 주문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;타지키스탄은 더 이상 주변의 평가나 객관적 전력에 연연하지 않는다. 미국 ESPN은 “타지키스탄은 조별리그에서 ‘디펜딩 챔피언’ 카타르에 진 게 유일한 패배”라며 “어떤 상대를 만나도 압도당하거나 당황하지 않는다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선수들은 세그르트 감독과 함께 꿈을 키우고 있다. 이날 승부차기에서 선방한 골키퍼 루스탐 야티모프는 카타르 매체 더 페닌슐라에 “아시안컵은 가장 권위 있는 아시아의 축구 대회다. 우리에겐 중요한 이정표”라며 “가능한 멀리 가서 미래 세대를 위한 길을 닦고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다시 돌아가는 V리그 시계… 5라운드 관전 포인트는?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019113183&amp;code=61161911&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019113183&amp;code=61161911&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-29T08:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0129/2024012917211225633_1706516472_0019113183.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로배구 V리그가 올스타 브레이크를 마치고 다시 돌아온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당장 30일엔 지난 시즌 남녀부 챔피언결정전에서 치열한 승부를 펼쳤던 주역들이 나란히 5라운드 문을 연다. 남자부에선 대한항공과 현대캐피탈이, 여자부에선 흥국생명과 한국도로공사가 맞붙는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남자부의 경우 1위부터 5위까지 3점 차 이내로 촘촘히 붙어있어 한 경기 승부로 순위가 요동칠 수 있다. 1위 우리카드(승점44·15승9패)가 주춤한 가운데 올 시즌 통합 4연패를 노리는 대한항공(승점43·14승10패)이 1점 차로 추격의 고삐를 죄고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선두 탈환을 노리는 길목에서 대한항공은 5라운드 첫 경기 상대로 복병 현대캐피탈(승점32·9승15패)을 만난다. 지난 12일 4라운드 맞대결 당시 정규리그 한 경기 최장 시간(171분)을 돌파하며 역대급 접전 승부를 펼쳤던 만큼 이번에도 빅매치가 예상된다. 당시 대한항공은 대체 외국인 선수 무라드의 활약으로 값진 승점을 챙겼다. 무라드는 이 경기에서 52점으로 역대 한 경기 최다 득점 8위에 올랐다. 공격성공률도 무려 72.23%를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 맞서는 현대캐피탈은 아직 6위(승점32·9승15패)에 자리해 있지만 진순기 대행 체제 아래 연승 행진을 달리며 다크호스로 급부상 중이다. 5위 한국전력(승점37·13승11패), 4위 OK금융그룹(승점39·14승10패)과 승점 차가 다소 벌어진 상태지만 지난 3~4라운드에서 보여줬던 흐름을 다시 찾는다면 봄배구도 노려볼 수 있다. 대한항공과의 5라운드 첫 경기가 분수령이 될 것으로 보인다. 아직 올 시즌 대한항공을 상대로 승리를 거두지 못한 터라 이번에는 설욕이 절실하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여자부 5라운드는 흥국생명과 한국도로공사의 맞대결로 시작한다. ‘디펜딩 챔피언’ 한국도로공사가 현재 6위(승점25·8승16패)로 처져있어 지난 시즌 챔피언결정전 만큼의 긴장감은 잃은 지 오래다. 올 시즌 상대전적에서도 흥국생명이 3승1패로 앞서고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;흥국생명(승점50·18승6패)으로선 순위 도약의 발판을 마련할 절호의 기회다. 올스타 브레이크 기간 옐레나와 작별한 흥국생명은 윌로우 존슨을 데려와 선두 탈환 불씨를 살리는 데 집중할 예정이다. 호흡을 맞출 시간이 많지는 않아 윌로우의 V리그 데뷔전이 언제가 될지는 미지수다. 다만 과거 옐레나-김연경 쌍포가 흥국생명의 주 무기였던 만큼 그의 존재가 팀에 어떤 활력을 불어넣을지 기대를 모은다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 ‘꼴찌’ 페퍼저축은행(승점7·2승22패)은 5라운드 첫 상대로 1위 현대건설(승점58·19승5패)을 만나 돌파구를 찾기 더 어려워졌다. 현재 17연패 늪에 빠져있는 페퍼저축은행은 ‘단일 시즌 역대 최다 연패’라는 불명예 기록까지 눈앞에 두고 있다. 페퍼저축은행은 올 시즌까지 3번의 V리그를 치르는 동안 현대건설에 1승14패를 기록 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“일본 감성 좋긴한데…” 굳이 일어 간판에 ‘엔화’ 메뉴판까지</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019113298&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019113298&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-29T09:09:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0129/2024012918084225749_1706519322_0019113298.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 ‘일본 감성’을 앞세운 식당이나 숙박업소가 늘고 있는 가운데 메뉴판 가격까지 엔화로 표기한 식당을 두고 SNS에서 갑론을박이 일고 있다. “마치 일본 여행을 온 것 같은 느낌을 준다”는 긍정적 반응도 있지만, “굳이 한국의 식당에서 이렇게까지 해야 하나”며 지나치다는 지적도 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 28일 엑스(X)에는 일본 음식인 몬자야키를 먹으러 갔던 한 손님이 찍은 메뉴판 사진이 올라왔다. 메뉴 뒤에 표기된 가격은 ‘원’이 아닌 엔화(￥)로 적혀있었다. 메뉴판 상단에는 ‘엔화로 표기된 가격은 0을 붙여 원화로 계산해주세요’라는 안내 문구도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0129/2024012917574725720_1706518667_0019113298.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 ‘일본 감성’을 콘셉트로 내세우는 식당이나 료칸(일본식 여관)은 젊은 연령층에서 유행하고 있다. 일본어만 적힌 간판과 일본 감성을 가득 담아 꾸민 식당들이 서울, 부산 등 대도시의 번화가에 우후죽순 생겨났다. 일각에서 “여기가 한국인지 일본인지 헷갈린다”는 말이 나올 정도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;상호가 온통 일본어라 읽을 수조차 없다며 불편함을 내비치는 반응도 있었다. 부산을 방문한 한 누리꾼은 “걸을 때마다 읽을 수 없는 간판들이 있어 신기했다”며 “일본 음식이나 문화를 좋아하는 편인데도 신기 하다못해 무섭기까지 했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국대 2루수에서 배임수재 피의자로…KIA “책임 통감”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019113462&amp;code=61161211&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019113462&amp;code=61161211&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-29T10:01:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0129/2024012816391124221_1706427551_0019113462.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로야구 KIA 타이거즈 ‘원 클럽 맨’ 김종국 감독이 최악의 방식으로 팬들과 작별했다. 선수와 지도자 생활 전부를 보낸 팀을 피의자 신분으로 떠나게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KIA는 29일 내놓은 사과문에서 “큰 책임을 통감한다”며 “감독 및 코치진 인선 절차 개선, 구단 구성원 준법 교육 등 가능한 모든 노력을 다하겠다”고 밝혔다. 최대한 빨리 구단 운영을 정상화할 수 있게 후속 조치를 내놓겠다고도 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KIA가 구단 명의 사과문을 발표한 것은 지난해 장정석 전 단장의 뒷돈 요구 논란 이후 10개월 만이다. 당시에도 KIA는 “모든 구단 임직원과 선수단의 준법 교육에 힘쓰겠다”고 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 감독은 프로 입단 이래 줄곧 ‘타이거즈맨’으로 뛰어 왔다. 1996년 해태 타이거즈 유니폼을 입었고 2010년 은퇴할 때까지 한 팀에서만 뛰었다. 현역 시절 뛰어난 수비를 바탕으로 붙박이 2루수로 활약했으며 국가대표에도 여러 차례 선발됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;은퇴 이후에도 마찬가지였다. 2011년 2군 수비코치로 지도자 생활을 시작한 그는 1군 작전·주루코치와 수석코치를 거쳐 2021시즌 종료 직후 감독에 올랐다. 첫해를 5위, 2년 차를 6위로 마치면서 일각에서 경질 여론이 대두됐으나 구단 측은 힘을 실어줬다. 계약 마지막 해인 올해까지 기회를 주기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 결과적으로 악수가 됐다. 구단 후원사로부터 금품을 수수한 혐의를 받는 김 감독에 대해 KIA는 이날 계약 해지를 통보했다. 한국야구위원회(KBO) 차원에서 추가적 조치가 나올 가능성도 있다. KBO 규약은 절도·사기·횡령·배임 등 경제범죄를 품위손상행위로 규정한다. 1개월 이상의 참가활동정지나 30경기 이상 출장정지, 300만원 이상의 제재금이 부과될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피겨 김현겸 0.5점차로 金… 남자 선수 올림픽 첫 메달</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019113557&amp;code=61161611&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019113557&amp;code=61161611&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-29T11:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0129/2024012920272825904_1706527648_0019113557.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;피겨스케이팅 남자 싱글 기대주 김현겸(한광고)이 한국 남자 선수로는 처음으로 동계청소년올림픽에서 우승했다. 시니어 무대를 포함해 남자 피겨 선수의 올림픽 첫 메달이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김현겸은 29일 강원도 강릉아이스아레나에서 열린 2024 강원 동계청소년올림픽 남자 싱글 프리스케이팅에서 기술 점수(TES) 77.29점, 예술 점수(PCS) 70.16점, 합계 147.45점을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김현겸은 쇼트프로그램 점수 69.28점을 합해 총점 216.73점으로 아담 하가라(216.23점·슬로바키아)를 0.50점 차로 제치고 금메달을 목에 걸었다. 동메달은 중국계 뉴질랜드 선수인 리옌하오(208.84점)가 차지했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0129/2024012920274425905_1706527664_0019113557.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012년 시작한 동계청소년올림픽 피겨스케이팅에서 한국 남자 선수가 메달을 딴 건 처음이다. 여자 싱글에선 유영이 2020 로잔 대회에서 우승했다. 남자 선수가 올림픽에서 메달을 획득한 것도 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 쇼트프로그램 ‘레퀴엠’의 선율에 맞춰 연기를 시작한 김현겸은 첫 과제인 고난도 기술, 쿼드러플 토루프 점프를 깔끔하게 성공했다. 그는 이 점프에서만 기본 점수 9.50점, 수행점수(GOE) 0.41점을 챙겼다. &lt;/span&gt;이후 세 바퀴 반을 도는 트리플 악셀까지 클린처리했다. 트리플 러츠-트리플 토루프 콤비네이션 점프에선 어텐션(에지 사용주의)이 나왔지만, 감점은 받지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 가산점 10%가 붙는 후반부 연기도 나쁘지 않았다. &lt;/span&gt;김현겸은 트리플 러츠-트리플 토루프 콤비네이션 점프에서 어텐션이 나왔으나 큰 실수를 하지는 않았다. 트리플 루프-더블 악셀-더블 악셀 시퀀스 점프, 트리플 살코에선 쿼터 랜딩(점프 회전수가 90도 수준에서 모자라는 경우) 판정이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모든 점프를 큰 실수 없이 연기한 김현겸은 코레오 시퀀스에 이어 체인지 풋 콤비네이션 스핀(레벨4)과 플라잉 체인지 풋 콤비네이션 스핀(레벨4)으로 연기를 마무리했다. 김현겸은 두 주먹을 불끈 쥐며 만족감을 표현했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김현겸은 금메달을 차지한 뒤 “(차)준환이 형이 웜업 후 관중석을 둘러보면서 마인드 컨트롤에 집중하라고 조언해줬는데 큰 도움이 됐다”고 고마움을 전했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0129/2024012920275125906_1706527671_0019113557.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 30일 같은 장소에서 열리는 피겨 여자 싱글에서 다시 메달을 노린다. 여자 싱글 간판 신지아(영동중)가 프리스케이팅에서 역전 우승에 도전한다. 신지아는 쇼트&lt;span&gt;프로그램에서 일본 시마다 마오(71.05점), 다카기 요(67.23점·이상 일본)에 이어 3위에 올랐다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>곤돌라에 15시간 갇힌 美여성…“목 잠길 때까지 비명 질러”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019112896&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019112896&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-29T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024012916170925480_1706512629_0019112896.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 한 여성이 스키장 곤돌라에 갇혔다가 15시간만에 극적으로 구조됐다. 이 여성은 “목소리가 안나올 때까지 비명을 질렀다”고 당시 상황을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일(현지시간) CNN방송과 KCRA뉴스에 따르면 지난 25일 미국 캘리포니아주 타호호수 인근 헤븐리 스키 리조트로 친구들과 함께 여행을 떠난 모니카 라소가 영하 5도의 날씨에 15시간 동안 곤돌라에 갇히는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당일 라소는 스키를 타다가 지쳐 곤돌라를 타고 하산하기로 결정하고 직원에게 곤돌라를 탑승하겠다고 말했다. 하지만 그녀가 탑승하고 약 2분 뒤 곤돌라는 갑자기 운행을 멈춰버렸다. 오후 5시경의 일이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라소가 할 수 있는 것은 목소리가 나오지 않을 때까지 도와달라고 외치는 일 뿐이었다. 그녀는 KCRA와의 인터뷰에서 “나는 전화기와 조명, 그 어떤 것도 갖고 있지 않았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 라소의 외침은 직원들에게 들리지 않았다. 결국 그녀는 다음날 아침 곤돌라 운행이 재개되고 나서야 안내원들에게 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라소를 발견한 직원들은 곧바로 구급대에 도움을 요청했다. 발견 당시 라소는 의식이 있는 상태였으며 그녀는 병원 이송은 거부한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라소가 곤돌라에 갇혔던 시간대의 기온은 영하 5도까지 떨어진 상태였다. 그녀는 체온을 유지하기 위해 손과 발을 계속 비비며 버틴 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리조트 관계자는 라소가 어쩌다 곤돌라 안에 갇혀 밤을 지새우게 됐는지 자세한 경위를 조사 중이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최승훈 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“할아버지 돌아가신 게 대수냐?”… 직장 ‘인류애상실’ 순간은</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019113447&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019113447&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-29T15:05:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2021032514541030894_1616651650_0019113447.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;기업 정보를 공유하는 플랫폼 잡플래닛이 2023년 하반기 기업에 대한 ‘최악의 리뷰’를 부문별로 선정해 ‘웃픈(웃기고 슬픈)’ 직장인의 현실을 반영한다는 평가가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;잡플래닛은 지난 25일 ‘제2회 잡춘문예’를 통해 ‘레전드 of 레전드 리뷰’를 선정해 부문별 순위를 발표했다. 총 256명이 투표에 참여했으며 복수 응답이 가능했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024012918392825830_1706521169_0019113447.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;리뷰를 남겼던 이들이 직장 상사에게서 들은 최악의 발언이 담긴 ‘인류애상실상’에서는 “할아버지가 돌아가셨을 때 ‘할아버지 돌아가신 게 대수냐. 나와서 일해라’고 했다”(131표)는 리뷰가 1위로 꼽혔다. “임신을 번갈아 가며 하라는 공문이 내려왔다”가 2위(99위), “주변에서 화재가 났는데 (상사가) 매장을 지키라고 해서 연기를 마셨다”(93표)가 3위였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024012918400625834_1706521206_0019113447.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;회사 대표의 진상 행동을 희화화한 ‘우리대표X진상’ 부문도 있었다. “사장이 직원에게 돈을 빌리려고 했다”는 폭로가 122표를 받아 최악의 ‘진상짓’으로 지목됐다. 회장님 별장 청소와 회장 사모님 개인화실 가구·작품 이동 등 업무와 무관한 개인 심부름을 시키는 경우들이 뒤를 이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024012918402625836_1706521227_0019113447.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘짠돌이’ 대표에 대한 리뷰를 선별한 ‘아껴서부자되겠상’도 눈길을 끌었다. 1위는 “송년회에서 신세계 상품권 봉투에 구내식당 식권 한 장을 넣어서 줬다”(127표)는 사례였다. 이어 “탕비실에 맥심 커피밖에 없으면서 하루에 몇 개 마시는지 계산하고 누가 많이 먹는지 알아오라고 했다”가 2위를 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024012918404025837_1706521240_0019113447.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;웃픈 사연들이 이어지는 가운데 심각한 성희롱 행위에 대한 고발도 있었다. ‘철컹철컹상’ 부문에선 “여직원 속옷 색깔 맞히기로 점심 내기를 하던 세일즈 부문 부장들이 있었다”, “워크숍에서 여직원들만 불러 회장 앞에서 훌라후프를 돌리게 했다” 등의 폭로가 잇따랐다. 심지어 “여직원이 인형 옷을 벗기는 걸 보더니 ‘(옷을) 잘 벗길 것 같다’고 성희롱한 상사도 봤다”고도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이외에 “생리도벽이 있냐는 질문을 받았다(혼돈의면접상)”, “부모님이 이혼하신 게 너 때문 아니냐고 했다(말이야방구야상)” 등의 리뷰도 누리꾼들을 경악하게 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中축구의 실상…“150억 뇌물 받았다” 협회 前주석 시인</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019113711&amp;code=61131811&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019113711&amp;code=61131811&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-29T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024012922314726074_1706535108_0019113711.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;중국 축구계의 만연한 부정·부패에 대한 사정 작업 속에 지난해 낙마한 뒤 기소된 천쉬위안(68) 전 중국축구협회 주석이 법정에서 150억원 규모의 뇌물수수 혐의를 인정했다고 신화통신 등 중국 매체들이 29일 보도했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 천 전 주석은 후베이성 황스시 중급인민법원에서 열린 1심 공판에서 자신이 총 8103만위안(약 150억8000만원)의 뇌물을 받았다고 인정하고 참회했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 검찰은 천 전 주석이 2010∼2023년 상하이 국제항무그룹 총재·회장, 중국축구협회 인수위원장·주석(2019∼2023년 재임) 등을 역임하면서 직무상 권한과 지위를 이용해 관련 기관과 개인으로부터 프로젝트 계약, 투자·경영, 대회 일정 등에 편의를 제공하고 뒷돈을 수수한 혐의를 적용해 지난해 9월 재판에 넘겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 앞서 천 전 주석은 지난해 2월 ‘엄중한 기율·법률 위반’ 혐의로 당정 사정 부문의 감찰 조사를 받고 있다는 사실이 알려지면서 중국축구협회 주석 자리에서 낙마했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천 전 주석 사건은 중국 축구 부패 문제 사정의 신호탄이 된 리톄 전 국가대표팀 감독과 직접 연결되는 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국공산당 중앙기율검사위원회·국가감찰위원회와 중국중앙TV(CCTV)가 공동 제작해 이달 초 방영한 부패 척결 다큐멘터리 ‘지속적인 노력과 깊이 있는 추진’에 따르면 리 전 감독은 중국 프로리그인 슈퍼리그 우한 줘얼 감독 시절 ‘윗선’(국가대표팀 감독)이 되면 구단에 도움을 주겠다고 약속했고, 구단은 천 전 주석에 200만위안(약 3억6000만원)을 건넸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 불법적 방법으로 중국 국가대표팀을 이끌게 된 리 전 감독은 우한 줘얼 구단으로부터 별도의 금품을 받고 실력이 떨어지는 소속 선수 4명을 대표팀에 발탁한 것으로도 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리 전 감독에 대한 사정 조사는 축구협회 전·현직 간부들은 물론 중국 슈퍼리그를 주관하는 중차오롄 유한공사의 마청취안 전 회장과 두자오차이 체육총국 부국장 등 축구계 거물들이 줄줄이 낙마하는 계기가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 관영매체들은 이날 천 전 주석 등의 공판 개시 소식을 일제히 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 후베이성의 다른 법원들에서는 천융량 전 중국축구협회 상무부비서장(사무부총장) 겸 국가대표팀 관리부장과 류레이 우한시 전국민건강센터 부주석의 뇌물수수·공여 혐의 공판도 열렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일에는 위훙천 전 중국축구협회 주석과 둥정 중국 전 슈퍼리그 총경리 공판 심리가 진행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정헌 기자 hlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 핀란드 대선, 결선투표로</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=1706542973&amp;code=11141800&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=1706542973&amp;code=11141800&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-29T15:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013000450426179_1706543104_1706542973.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;알렉산데르 스투브(오른쪽) 핀란드 국민연합당 대선후보와 페카 하비스토 녹색당 대선후보가 28일(현지시간) 헬싱키 시청에서 열린 후보 토론회에서 악수하고 있다. 두 후보는 이날 실시된 대선 결과 각각 27.2%, 25.8%를 득표해 다음 달 11일 결선투표를 치르게 됐다.
        
        AFP연합뉴스
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 도로 막은 프랑스 농민 시위대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=1706543098&amp;code=11141800&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=1706543098&amp;code=11141800&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-29T15:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013000460826181_1706543168_1706543098.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;프랑스 농민 시위대가 29일(현지시간) 남부 가르주 님시 인근 A9고속도로에서 트랙터를 동원해 점거 농성을 벌이고 있다. 프랑스 전국농민연맹은 이날 오후 2시부터 파리로 향하는 모든 간선도로를 트랙터로 무기한 봉쇄하겠다고 발표했다.
        
        AFP연합뉴스
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[장찬주의 바다와 기후변화] 더 고위도로, 더 심해로… 바다 생물들 살 곳 찾아 대이동</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341716&amp;code=11171468&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341716&amp;code=11171468&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2023091120410561924_1694432465_0924341716.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;수온 상승·산성화·산소 감소&lt;br&gt;기후 변화 여파로 바다는 몸살&lt;br&gt;한국 수산업 특히 변화에 취약&lt;br&gt;새 어장·양식 어종 개발 시급&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;“그의 안주가 되어도 좋다. (중략) 내 몸은 없어질지라도 내 이름만 남아있으리라. (중략) 명태∼”&lt;br&gt;&lt;br&gt;양명문의 시에 변훈이 곡을 붙이고 오현명이 1952년에 처음 부른 가곡 ‘명태’의 일부다. 1970년에 오현명, 윤치호 등이 부르면서 인기를 얻었다. 명태는 이름과 요리법이 다양하고 30~40년 전만 하더라도 사시사철 먹을 수 있을 정도로 흔했다. ‘국민 생선’으로 불렸다. 이제는 위 가사처럼 우리나라 바다에서 거의 사라져 이름만 남아있다. 명태가 사라진 원인에 대해서는 다양한 의견이 있지만 기후변화의 영향을 배제할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;온난화 열의 90% 바다로 흡수&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;지구 표면 70% 이상을 차지하는 바다는 생물권의 95%를 차지하며 인류에게 먹거리를 제공하는 거대한 식량 곳간이다. 수산물은 전 세계 인류가 섭취하는 동물단백질 중 약 17%를 차지하며, 우리나라는 전 세계 평균보다 2배가 넘는다. 기후변화는 크게 세 가지 측면에서 수산자원에 영향을 미친다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫째는 수온 상승이다. 현재 바다는 19세기 후반보다 0.9℃ 정도 따뜻해졌다. 지구온난화로 증가한 열은 90% 이상이 바다로 흡수되기 때문이다. 수온 상승으로 바다는 몸살을 앓고 있다. 세계 해양 생물 종의 25%가 서식해 생물 다양성의 보고로 불리는 산호초가 수온 상승으로 백화되어 폐사하는 현상이 대표적인 예이다. 바다 산성화 등 다른 요인과 더불어 수온 상승으로 전 세계 산호초 20%가 이미 소멸하였고, 25%도 소멸 위기라고 한다. 또 다른 수온 상승 영향의 예로 바다 생물이 살기 적합한 수온을 찾아 고위도와 깊은 수심으로 이동하는 현상을 들 수 있다. 정부간기후변화협의체(IPCC)가 발간한 ‘해양 및 빙권 특별보고서’에 따르면, 1950년대 이후 바다 상층에서는 10년마다 52km, 저층에서는 29km 정도로 바다 생물이 고위도로 이동했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;둘째는 바다 산성화이다. IPCC에 따르면 인간 활동으로 발생한 이산화탄소의 약 30%를 바다가 흡수해 바다 산성도가 산업화 이전보다 26% 증가하였다. 산성화로 탄산염이 감소하면 탄산칼슘 껍데기 형성이 힘들어지거나, 이미 형성된 탄산칼슘도 녹게 된다. 따라서 바다 산성화는 특히 탄산칼슘으로 껍데기나 골격을 만드는 어패류, 석회조류, 갑각류 등의 생존에 심각하게 나쁜 영향을 준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;셋째는 바다 용존산소 감소이다. 따뜻한 바닷물에는 산소가 적게 녹는데, ‘네이처’ 논문에 따르면 전 세계 바다에 녹아있는 산소는 1960년 이후 50년 동안 2% 감소했으며 일부 해역에서는 최대 50%까지 감소하였다. 바다 산소 감소는 바다 생물의 서식지 축소와 성장률 감소, 생물 다양성 변화 등 다양한 영향을 준다. 세계자연보전연맹에 따르면 산소가 적은 환경에서도 살 수 있는 해파리나 오징어 등 일부 바다 생물의 서식 범위는 넓어질 수 있으나 중요한 식량자원인 참치나 청새치 등의 개체 수는 감소하고 있다. 위 세 가지 요인 이외에도 기후변화로 강해지는 태풍과 해양 열파, 유해조류 번성 등 극한 현상 증가로 바다 생물의 먹이나 서식지가 심각한 피해를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;산성화, 용존산소의 감소&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;2019년 발간된 ‘사이언스’ 논문에 따르면 기후변화의 영향으로 지난 81년(1930~2010년) 동안 어획량이 중·저위도에서는 감소하고 고위도에서는 증가했으며, 미래에는 지구온난화 혜택을 누리는 어종이 일부 있겠지만 대부분 어종이 부정적인 영향을 받을 것이라고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리나라 수산업은 높은 어획 강도, 빠른 수온 상승, 잦은 이상기후 발생 등으로 기후변화에 따른 취약성이 높다. 국립수산과학원에 따르면 연근해 어업생산량은 지속해서 감소하고 있으며, 한류성 어종(도루묵, 임연수어 등)은 감소했지만, 난류성 어종(고등어, 삼치, 방어 등)은 증가하였고, 어장과 산란장이 북쪽으로 이동하고, 아열대성 생물 종이 출현하는 횟수가 증가하는 등 다양한 측면에서 기후변화 영향이 나타나고 있다. 또한, 어획 대상 어종의 다양성이 줄어들어 특정 어종(고등어, 멸치, 갈치)의 어획 비율이 높아지고 있다. 양식업에도 기후변화가 상당한 영향을 미친다. 국립수산과학원의 ‘2023년 수산분야 기후변화 영향 및 연구 보고서’에 따르면, 최근 12년(2011~2022년) 동안 양식장에 가장 큰 피해를 일으킨 재해는 해양 열파이며 그 피해액은 1250억 원으로 전체 양식장 피해액의 50% 이상을 차지한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘금징어’로 불릴 정도로 귀해진 오징어는 최근 십 년 동안 어획량이 80%나 줄어 관측 사상 가장 더웠던 지난해(2023년)에는 4만 톤 이하로 내려갔다. 다양한 이유가 있겠지만 수온 상승에 따른 오징어 서식지 북상이 한 원인으로 지목되고 있다. 최근에 해양수산부가 케냐 등 동아프리카 해역에서 새로운 대체 어장을 개척하려는 계획을 밝혔을 정도로 어획량이 심각하게 줄어들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 같은 기후변화에 따른 어획량 감소에 대비하기 위해서는 새 어장을 개척하거나 어획 대상 어종을 바꾸는 것이 한 방법일 수 있다. 기후변화에 잘 견디는 새로운 양식 대상 어종 개발도 필요하다. 이외에도 어획량이나 서식지 등이 미래에 어떻게 변할지를 연구해서 효율적인 대비책 마련에 활용할 필요가 있다. 예를 들면, 갈치나 오징어, 고등어 등 주요 어획 물고기의 먹이가 되고 우리바다에서 가장 많이 어획되는 멸치는 고탄소 배출 시나리오에 따르면 겨울에는 서해와 동해에서 서식지가 북쪽으로 확장하며, 여름에는 특히 서해에서 서식지가 상당히 줄어들 수 있다는 연구가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024012922540526090_1706536445_0924341716.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;동해, 손꼽히는 기후변화 취약지&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;사이언스 논문에 따르면 동해는 북해와 더불어 수산업이 기후변화의 피해를 가장 크게 받은 곳이다. 일부 학자들은 세계 인구가 100억 명으로 증가할 2050년 이후에는 인류가 섭취할 동물단백질이 부족하게 되는 ‘단백질 위기’가 올 수 있다고 경고한다. 경제협력개발기구(OECD)가 최근 펴낸 ‘OECD 수산업 보고서’에 따르면 2018년 기준 우리나라 수산물 소비량은 1인당 연간 약 68kg으로 세계에서 가장 높은 수준이며, 주식이었던 쌀보다 수산물을 더 많이 먹는다는 보고도 있다. 우리나라가 수산물에 미치는 기후변화 영향 연구와 수산자원 관리에 특별한 노력을 기울여야 하는 이유이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장찬주 한국해양과학기술원 책임연구원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[경제시평] 트럼프 재집권, 뭘 의미하나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341732&amp;code=11171313&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341732&amp;code=11171313&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2023061922011064847_1687179670_0924341732.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;선거 결과에 불복하고, 다음 대통령 취임식에도 불참한 채 분노에 찬 표정으로 물러났던 도널드 트럼프 전 미국 대통령이 재집권을 향해 무섭게 돌진하고 있다. 아이오와와 뉴햄프셔주 경선에서 압승을 거둔 트럼프는 걸려 있는 소송에서 치명적인 결과가 나오지 않는다면 올해 말 대통령 선거에서 승리가 유력하다. 과거 행적이 덕스럽지 못하고, 고집스러우며, 예측 불가능한 행동으로 대통령으로서 부적절할 것 같은 그에게 왜 그토록 많은 미국인이 열광할까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트럼프 열풍이 부는 이유는 그의 성격이나 행적과는 상관없이 그가 미국인들이 원하는 바를 상징적으로 대변하고 있기 때문이다. ‘미국을 다시 위대하게(Make America Great Again)’라는 표어로 대변되는 트럼프 구호에는 과거 좋았던 전성시대를 그리워하는 미국인들의 열망이 담겨 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 4월 미국 보수세력은 헤리티지재단이 중심이 돼 900쪽에 달하는 차기 보수정부 정책과제 보고서인 ‘리더십을 위한 지침―보수의 약속’을 발간했다. 이 보고서는 첫째 미국인 삶의 핵심가치로서 가정을 회복하고, 둘째 행정 중심의 큰 정부를 허물고 자치 중심의 작은 정부를 지향하고, 셋째 세계의 주요 위협세력에 맞서 미국의 국경과 주권을 보호하며, 넷째 미 헌법이 보장하는 바 신이 허락하는 개인적 자유의 삶을 확보한다는 네 개의 목표를 제시하고 있다. 이 보고서는 로널드 레이건 대통령 시기를 미국의 황금기로 그리고 있다. 냉전에서 승리하고, 스태그플레이션을 종식하는 등 미국의 자신감과 번영을 부활시킨 1980년대 말 미국 전성기를 다시 재현한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트럼프 재집권을 바라는 미국인들의 이런 표면적인 의식 밑에 흐르는 역사적 배경은 무엇인가. 그것은 1차 세계대전과 우드로 윌슨 대통령 이후 펼쳐왔던 자유와 평화의 수호자 역할에 대한 피로감이다. 2차 세계대전 후 마셜플랜 등으로 피폐한 유럽과 일본의 경제를 되살렸고 냉전시대에 한국전쟁, 베트남전쟁으로 공산세력에 맞서 자유세계를 수호하려 노력해 왔다. 미국의 오랜 노력은 레이건 이후 꽃피워 독일 통일, 동유럽 자유화, 소련 붕괴 및 중국의 개방으로 이어지며 초강대국 미국의 시대를 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 미국의 이러한 역할에는 많은 희생이 따랐다. 자유무역으로 부흥시킨 유럽과 아시아의 경제는 미국의 자동차, 철강 등 제조업을 붕괴시켜 중서부 디트로이트, 클리블랜드, 피츠버그 등을 러스트 벨트로 황폐화했다. 한편 자유의 첨병으로 전 세계 바다를 장악하는 해군력을 유지하고 유럽을 넘어 발칸반도, 중동, 서태평양 등의 분쟁 지역에 국방비를 지출하다 보니 미국은 엄청난 재정 부담을 안게 됐다. 기업인 출신 트럼프는 실체적 이득과 연결되지 않는 오지랖 넓은 미국의 국제적 간여를 그만두겠다는 것이다. 이와 함께 미국이 헤프게 써왔던 국방비를 이제는 경제적으로 자립한 유럽과 한국 등 아시아 국가들이 합리적으로 분담해야 한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트럼프는 20세기 들어 미국의 역할을 강조했던 윌슨 대통령식 계몽적 엘리트주의에 대해 강한 반감을 보인다. 특히 큰 정부를 지향하는 관료층과 정보기술(IT)·금융산업 엘리트들이 캘리포니아와 뉴욕·보스턴 등 대도시를 중심으로 진보세력의 주축을 형성하고 있는 것에 주목한다. 트럼프는 이에 대항해 러스트 벨트로 황폐해진 중서부 지역과 아이오와·네브래스카 등 중부의 농촌 지역 그리고 남부 텍사스 등 보수의 본거지에서 전통적 백인층 지지를 확보하고 있다. 트럼프는 제임스 먼로식 미국 고립주의에 대한 향수에 기초해 미국의 실익을 강조하는 정책적 어젠다를 준비하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조성봉 숭실대 경제학과 교수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 중국 수출 급감에 트럼프 변수까지… 특단 대책 마련하라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341934&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341934&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024012922240326047_1706534643_0924341934.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우리나라가 최대 수출 시장인 중국에서 밀려나고 있다. 2위인 미국 시장에서도 조 바이든 행정부와 쌓아온 반(反)중국 무역 연대 효과가 오래가지 못할 위기에 놓였다. 1기 집권 때보다 더 강력한 징벌적 관세를 내세운 도널드 트럼프 전 대통령의 재집권 가능성이 커졌기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 전체 수입에서 한국산이 차지하는 비중이 2017년 9.9%에서 2019년 8.4%, 2022년 7.4%로 갈수록 줄더니 지난해엔 6.3%로 쪼그라들었다. 이에 따라 중국의 국가별 수입국 순위에서 한국은 2위에서 3위로 떨어졌다. 중국의 경기 둔화로 지난해 전체 수입이 5.5% 줄어들었지만, 대한국 수입이 18.7%나 급감한 영향이 더 컸다. 대만(15.4%)·미국(6.8%)·일본(12.9%)보다 감소율이 더 큰 건 한국산이 매력을 잃고 있음을 의미한다. 시진핑 정부가 미국과의 무역전쟁을 제조업 경쟁력 등 체질강화 계기로 삼으면서 중간재 등 우리 수출 주력제품을 밀어내고 있는 게 가장 큰 원인이다. 여기에다 한국이 바이든의 인플레이션 감축법(IRA) 정책 참여 등을 통해 무역 정책의 균형추를 한쪽으로 지나치게 기울인 데 따른 리스크가 서서히 현실화하고 있다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더 큰 문제는 지난해 21년 만에 중국을 제치고 최대 무역수지 흑자 대상국이 된 미국과의 밀월관계가 오는 11월 대선에서 트럼프의 승리와 함께 종료할 가능성이 커졌다는 점이다. 트럼프는 바이든 행정부에서 1조 달러 무역 적자가 난 원인을 유럽 일본 멕시코 한국 등에서 낮은 관세율로 싸게 수입되는 제품 때문이라고 본다. 이에 따라 평균 3%인 미국의 관세율을 10%까지 높이는 ‘보편적 관세율’ 도입을 들고 나왔다. 트럼프는 ‘바이드노믹스’ 환경정책의 핵심인 전기차 지원 정책도 폐기할 가능성이 커 이와 관련한 제품과 부품을 수출하거나 미국 내 공장을 가동 중인 한국 기업의 타격이 불가피할 전망이다. 워싱턴포스트(WP)는 트럼프가 중국을 적성국가로 분류해 1기 집권 때 적용했던 25%보다 훨씬 높은 60%의 관세율을 도입하는 방안까지 검토 중이라고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이처럼 ‘트럼프 포비아’로 표현되는 2차 무역 전쟁의 쓰나미가 몰려오고 있음에도 정치권과 정부할 것 없이 강건너 불구경하듯 총선용 포퓰리즘 정책만 남발하는 건 직무유기다. 중국 일본 미국 등이 첨단 산업 주도권을 잡기 위해 총력전을 벌이는 게 보이지 않는가. 경제·기술 패권 전쟁에서 살아남으려면 여야 정치권과 정부가 재계와 함께 머리를 맞대고 대책을 논의해야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가자전쟁 후 미군 첫 사망… 바이든 “책임자 처벌할 것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341975&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341975&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:02:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013000431426177_1706542994_0924341975.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;친이란 무장단체의 공격으로 요르단 주둔 미군 3명이 숨지고 최소 34명이 부상했다. 이스라엘·하마스 전쟁 발발 이후 중동 주둔 미군 사망자가 발생한 것은 처음이다. 조 바이든 미 대통령이 보복을 다짐해 중동 지역에 새로운 분쟁이 시작되는 것 아니냐는 우려가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 28일(현지시간) 성명을 통해 전날 밤 요르단 북부 주둔 미군이 무인기 공격을 받아 3명이 숨지고 다수가 부상했다고 밝혔다. 그러면서 “우리는 사실관계를 아직 확인하고 있지만 이란이 지원하고 시리아와 이라크에서 활동하는 극단주의 민병대가 공격했다는 것을 알고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 “우리가 선택한 시기와 방식으로 이 공격에 책임 있는 이들을 처벌할 것”이라면서 “이 싸움을 멈추지 않을 것이며 테러와 싸우겠다는 그들(희생 장병)의 신념을 이어갈 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 국방부는 드론 공격이 시리아 국경 근처의 요르단 전초기지인 ‘타워 22’에서 발생했다고 밝혔다. 특히 병사 거주지에 공격이 집중돼 사상자가 컸다고 한다. 외상성 뇌 손상을 호소하는 부상자가 많았고, 일부는 의료 후송이 필요했다고 국방부 관계자는 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;타워 22는 미군이 무장단체 이슬람국가(IS) 소탕을 위해 주둔해온 시리아 남동부의 알-탄프 기지 근처에 있다. 앤드루 테이블러 근동정책연구소 선임연구원은 “타워 22는 요르단 국경 건너편에 있어서 시리아에 있는 알-탄프나 다른 미군 기지보다 방어력이 약하다”며 “이번 공격은 미군의 허를 찌르기 위해 계산된 것으로 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 공격에 대해 카타입 헤즈볼라, 하라카트 헤즈볼라 알-누자바 등 이란의 지원을 받는 ‘이라크 이슬람 저항세력’이 자신들의 소행이라고 주장했다. 이 조직 관계자는 “우리는 미국의 대응 위협에 관심 없다. 순교는 우리의 보상”이라며 “미국이 계속 이스라엘을 지원한다면 상황은 더 악화될 것”이라고 워싱턴포스트에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 공격은 대선을 앞둔 바이든 대통령에게 또 다른 악재가 될 것으로 보인다. 당장 도널드 트럼프 전 대통령이 소셜미디어에서 “끔찍한 날”이라며 “미국에 대한 뻔뻔한 공격은 바이든의 약함과 굴복에 의한 비극적 결과”라고 비판했다. 이어 “내가 대통령이었다면 절대 일어나지 않았고 기회조차 없었을 것”이라며 “대신 우리는 3차 세계대전을 앞두고 있다”고 주장했다. 뉴욕타임스는 “미군 병사 사망은 바이든에게 더욱 강력하게 대응하라는 압력을 가할 것이 거의 확실하다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이명희의 인사이트] 분노의 굿판을 걷어치워라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341921&amp;code=11171420&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341921&amp;code=11171420&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:03:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2023071019130687366_1688983986_0924341921.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;무차별적 분노와 혐오&lt;br&gt;물질 만능이 낳은 자화상&lt;br&gt;&lt;br&gt;정치인 테러, 목사까지 가세&lt;br&gt;도 넘은 편가르기 정치&lt;br&gt;&lt;br&gt;인간에 대한 예의·사랑 없어&lt;br&gt;하나님 뜻 알고 세상을&lt;br&gt;통찰하는 혜안 필요하다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;미국 골든글로브상 3관왕에 이어 에미상에서 남녀주연상, 감독상을 포함해 8개 부문을 석권한 넷플릭스 드라마 ‘성난 사람들’(원제: BEEF)이 역주행하고 있다. 한국계 이성진 감독은 “처음 로스앤젤레스에 왔을 때 돈이 없어서 통장 잔액이 마이너스 63센트였다. 드라마 속 자살에 대한 아이디어는 저와 여기 있는 사람 일부가 수년 동안 겪었던 일들을 바탕으로 했다”고 밝혔다. 그가 말한 대로 낯선 나라에서 때론 보이지 않는 차별과 멸시를 견디며 살아내야 하는 이민자들의 애환과 외로움에 많은 이들이 공감했을 터다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 드라마가 더욱 호평받은 것은 겉은 멀쩡하지만 속은 분노와 외로움으로 곪아 터진 인간 내면을 예리하게 포착했기 때문일 것이다. 자살하는 데 이용하기 위해 샀던 가스난로를 반품하러 갔지만 영수증이 없어 반품도 못 하고 돌아가려던 한인 2세 대니(스티븐 연)는 ‘빵빵’대는 자동차 경적 소리에 감춰뒀던 분노가 폭발한다. 성공한 사업가지만 남편과 백인 부자 친구들 앞에서 주눅이 들어 눈치를 보던 중국계 2세인 에이미(앨리 웡) 역시 엉뚱한 곳에서 화풀이 상대를 찾는다. 죽기 살기로 상대는 물론 자신까지 파멸로 끌고 가는 이 둘의 모습은 경쟁사회, 물질사회에 지친 현대인들의 자화상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물질 만능주의가 팽배하고 신계급사회가 고착화하면서 한국사회는 터지기 직전의 용광로다. 이재명 더불어민주당 대표가 이달 초 부산에서 60대 남성에게 피습당한 데 이어 지난 25일 배현진 국민의힘 의원이 서울 강남의 한 건물에서 열다섯 살 중학생에게 습격당했다. 21세기 민주주의 국가에서 백주대낮에 테러라니 끔찍하다. 그것도 국민소득 3만 달러를 넘고 경제대국 10위권의 한류로 세계를 정복한 대한민국에서 일어난 일이다. 무엇이 미래에 대한 꿈을 꾸고, 희망을 얘기해야 할 10대 중학생까지 정치테러로 내몰았을까. 자신과 이념이 다르다고 폭력을 행사하고 재갈을 물리려 겁박하는 것은 있을 수 없는 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불의에 분연히 맞서 들불처럼 일어나는 정당한 분노도, 더 정의롭고 공정한 세상으로 나아가기 위한 자양분이 되는 풀뿌리 정치도 아니다. 단지 유튜브와 SNS에 넘쳐나는 극단의 혐오 정치, 극렬 팬덤 현상, 가짜뉴스가 만들어낸 ‘괴물’일 뿐이다. 자신이 옳다고 생각하는 뉴스만 골라보고, 이를 맹신하는 확증편향 현상은 갈수록 심해지고 있다. 거대 양당이 자초한 극단의 정치, ‘내편 네편’ 갈라치기 정치가 국민과 나라를 두 동강 나게 했다. 상대 진영을 향한 원인 모를 분노와 증오가 분출한다. 경쟁사회에서 뒤처지는 데 대한 열등감, 가진 자와의 끊임없는 비교를 통한 상대적 박탈감, 되는 것 하나 없는 일상에 대한 무기력함이 집단광기로 표출되고, 증오를 낳고 혐오로 배설된다. 인간에 대한 예의나 사랑, 연민, 타협이나 상생의 모습은 찾아볼 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 신성해야 할 성직자들마저 정치판에 편승해 국민 분열을 부추기는 모습은 불편하다. ‘태극기부대’를 선동하는 광화문의 정치 목사들이나 김건희 여사의 명품백 수수 사건에 등장하는 몰카 시계를 차고 함정 취재를 한 재미교포 목사도 목사답지 않다. 국민 상당수는 경위야 어찌 됐든 김 여사의 명품백 수수가 부적절했다고 본다. 탐심이든 부주의든 대통령의 사과나 납득할 만한 설명이 뒤따라야 함은 물론이다. 그러나 이와 별개로 함정 취재를 하고 이를 정치적 목적에 이용하는 것은 명백한 잘못이다. 더구나 소위 ‘목사’라는 사람이 특정세력과 공모해 그런 일을 벌였다. 공익 목적의 제보였다고 주장하지만 갈등으로 분열된 나라를 위해 기도하고, 상처받은 심령을 위로하고 돌보는 데 힘써야 할 목사들이 양쪽으로 갈라져 진흙탕 싸움을 부추기고 정치공세를 벌이는 것은 참으로 민망한 일이다. 이러니 목사와 한국교회에 대한 신뢰도가 갈수록 떨어지는 것 아닌가. 넷플릭스 드라마나 영화 속에 등장하는 목사의 일그러진 모습이나 반기독교 이미지는 이런 현실 속 가짜 목사들이 만들어낸 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부끄러움은 세상의 편견과 날카로운 비수에 항의조차 못하고 묵묵히 사역하고 있는 대다수 선량한 목회자들의 몫이다. 나치시대 실천주의 신학자 카를 바르트가 외친 ‘한 손엔 성경을, 한 손엔 신문을’처럼 하나님의 뜻을 분별하고 세상을 통찰하는 혜안이 절실한 시대다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이명희 종교국장 mheel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이상화 넘은 김민선… 여자 1000m 한국新</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341929&amp;code=12160000&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341929&amp;code=12160000&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:03:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013000010626150_1706540466_0924341929.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘스피드스케이팅 여자 단거리 간판’ 김민선(25·의정부시청)이 월드컵 여자 1000ｍ에서 한국 신기록을 세웠다. 메달권에 들진 못했지만 ‘레전드’ 이상화의 종전 기록을 10년 4개월 만에 넘어서는 쾌거를 이뤘다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민선은 29일(한국시간) 미국 유타주 솔트레이크시티 유타 올림픽 오벌에서 열린 2023-2024 국제빙상경기연맹(ISU) 스피드스케이팅 월드컵 5차 대회 여자 1000ｍ 2차 레이스에서 1분13초42의 한국 신기록으로 5위에 올랐다. 우승은 1분13초08에 결승선을 끊은 키미 고에츠(미국)가 차지했고, 은메달은 유타 레이르담(1분13초17), 동메달은 펨커 콕(1분13초21·이상 네덜란드)에게 돌아갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비록 메달을 따내지는 못했지만 기록 면에서 큰 성과다. 2022년에 세운 개인 기록(1분13초79)을 0.37초나 앞당긴 데다, 이상화가 2013년 9월 캐나다 폴클래식 대회에서 세웠던 종전 한국 기록(1분13초66)을 10년 4개월 만에 갈아치웠다. 김민선은 이날 경기 후 “개인 최고 기록 경신이 목표였는데 1000m에서 한국기록까지 세워 뿌듯하다”며 “선수로서 한 단계 나아갔다는 느낌을 받아 만족스럽다”고 소감을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민선이 이상화의 기록을 깬 건 이번이 처음이 아니다. 2010년 밴쿠버동계올림픽에서 이상화가 500m 금메달을 따내는 것을 보고 이 종목에 입문한 김민선은 유소년 시절부터 롤모델의 길을 성실히 따라왔다. 김민선은 2017년 이상화의 500ｍ 세계주니어기록(37.81)을 0.03초 앞당기며 스피드스케이팅 스타 계보를 이을 주역으로 떠올랐다. 2022년 전국남녀 종합 스피드스케이팅 선수권대회 500ｍ에서도 이상화의 대회 신기록을 넘어선 바 있다. 이후 월드컵 등 각종 국제 무대에서 금메달을 거머쥐며 상승 곡선을 그려왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 대회에선 각종 신기록이 쏟아지고 있다. 앞서 ‘유망주’ 이나현(19·노원고)은 500m 종목에 출전해 37초34로 주니어 세계신기록을 세웠다. 지난 21일 4대륙선수권대회에서 37초48로 한국 주니어 신기록을 세우더니 일주일 만에 이를 세계주니어기록으로 갈아치웠다. 이나현은 이날 혼성계주에서도 양호준(의정부고)과 함께 동메달을 합작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 美 AI 딥페이크 파문… 규제와 혁신의 조화 중요해졌다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341960&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341960&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:03:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024012922250526049_1706534705_0924341960.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세계적 팝스타 테일러 스위프트의 인공지능(AI) 딥페이크(조작 콘텐츠)로 미국 사회가 시끄럽다. 지난주 후반 스위프트의 얼굴과 음란물을 합성한 AI 딥페이크가 X(옛 트위터)에 등장한 뒤 순식간에 퍼졌고 만 하루도 안돼 조회수가 5000만회를 넘었다. 미 백악관, 의회가 한목소리로 AI 규제를 다짐하고 있고 빅테크 CEO들도 “AI 기술에 안전장치를 설치하는 것은 우리 책임”이라고 힘주어 말했다. 올해 대선을 앞둔 터에 AI 딥페이크에 대한 우려가 없지 않았는데 스위프트 사건이 기폭제가 된 모양새다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스위프트 명성으로 관심이 커졌지만 AI 딥페이크의 심각성은 어제오늘 얘기가 아니다. 일주일 전에도 민주당 대선후보를 뽑는 프라이머리(예비선거)를 앞두고 조 바이든 대통령이 투표 거부를 독려하는 가짜 전화가 유권자에게 걸려와 파문이 일었다. 다만 AI 기술 선도국인 미국은 일부 부작용에도 빅테크들의 시장 선점, 기술 초격차 확대에 관심을 기울여 왔다. 유럽연합(EU)이 지난해 말 강력한 AI 기술 이용 규제, 거액의 벌금 부과 등의 AI 규제 법안을 만든 것과 달리, 미국은 규제 방법이나 기준이 모호한 정부 행정명령을 마련하는 데 그쳤다. 이런 상황에서 미 정부와 업계가 스위프트발 규제 강화 목소리에 얼마나 호응할지가 주목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리나라에선 최근 ‘딥페이크 선거운동 금지법’이 국회를 통과해 선거일 90일 전부터 딥페이크를 활용한 선거운동을 할 수 없도록 했다. IT기술이 발달하고 진영논리가 팽배해 딥페이크의 선거 악용 우려가 미국 못지않게 컸다는 점에서 그나마 다행이다. 그래도 법망을 피할 여론 조작에 다각적으로 대응하고 중앙선거관리위원회와 수사당국 간 신속 대응체계 구축에 만전을 기해야 할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선거를 떠나 글로벌 AI 규제 움직임이 AI 기술 후발주자로서 우리에게 딜레마가 될 수 있기에 슬기로운 대처도 필요해졌다. 자칫 4차 산업혁명 도래에 대한 대비가 소홀해질 수 있어서다. 규제와 혁신 사이의 줄타기가 쉽진 않겠지만 둘 다 놓칠 수 없다. AI 부작용을 최소화하고 적재적소에 AI 기술을 효과적으로 활용할 제도 정비에도 박차를 가해야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍콩 법원, ‘中 부동산 쇼크’ 진앙지 헝다에 청산 명령</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341988&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341988&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:03:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013000421426175_1706542934_0924341988.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;홍콩 법원이 중국 부동산 위기를 촉발한 헝다그룹에 기업 청산을 명령했다. 헝다는 세계 부동산 개발업체 중에서 가장 많은 2조3900억 위안(약 444조원)의 채무를 안고 있다. 국내총생산(GDP)에서 부동산 비중이 25%인 중국 경제에 충격을 가할 수 있다는 우려가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍콩 사우스차이나모닝포스트(SCMP)는 29일 “홍콩 고등법원이 이날 오전 헝다를 청산해 달라는 채권자 청원을 승인했다”며 “이는 홍콩 법원이 기업에 청산을 명령한 첫 사례”라고 보도했다. 린다 찬 판사는 “심리를 1년 반이나 계속했지만 헝다는 여전히 3280억 달러의 부채 구조조정안을 제시하지 못했다”며 “이만하면 충분하다고 말할 때가 됐다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍콩증권거래소는 법원 명령 직후인 오전 10시19분 헝다의 주식 거래를 정지했다. 헝다 주가는 개장 후 1시간도 지나지 않아 20.9% 급락한 0.163홍콩달러(27.9원)에 멈췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;헝다 소송은 2022년 6월 주요 채권자인 톱샤인글로벌이 8억6250만 홍콩달러(약 1475억5000만원)의 투자금 회수에 나서면서 시작됐다. 헝다는 이후 채권자들을 설득하며 심리를 7차례나 연장했지만 결국 기업 청산 위기에 놓였다. 다만 법원에 이의를 제기할 가능성은 남았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;샤오언 헝다그룹 집행총재(최고경영자)는 입장문을 내고 “모든 합법적 조처를 하겠다”며 “국내외 채권자에 대한 권익 보장을 전제로 정상적인 경영을 점진적으로 추진할 것”이라고 밝혔다. 이어 “국제 관례와 시장 규칙에 따라 채무 해결을 추진하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍콩 법원은 이날 오후 헝다의 임시 청산인으로 국제 경영컨설팅업체인 알바레즈앤마살(A&amp;M)을 지명했다. 이 업체는 헝다 경영권을 인수하고 부채 구조조정 협상과 자산 통제를 처리하게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;헝다는 2021년 12월 역외 채권을 상환하지 못해 디폴트(채무불이행)에 빠졌다. 이로 인해 주택 건설이 중단됐고 하도급 업체에 대금을 지급하지 못했다. 이후 중국 부동산 시장에서 연쇄 디폴트가 이어졌다. 지난해 중국에서 주택·토지 개발 투자는 전년 대비 10% 가까이 줄었다. 로이터통신은 “홍콩 법원의 이날 결정은 무너지고 있는 중국 금융시장에 파문을 일으킬 수 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;헝다의 2022년 연간 보고서에서 완공을 앞뒀거나 아직 건설 중인 부동산 프로젝트는 1200개가 넘는다. 다만 SCMP는 “헝다 자산 대부분은 중국 본토에 있다. 홍콩 법원 명령의 효력이 중국 본토와 관할권 문제에 직면할 수 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 법률자문사 애셔스트 LLP의 랜스 장은 “중국과 홍콩은 2021년 파산 사건 관련 협정을 체결했다”며 “이 협정에 의해 홍콩 법원 명령은 중국 내 지정 법원 3개 중 하나로부터 인정받아야 한다”고 설명했다. 이어 “청산인이 중국 법원에서 인정을 받지 못하면 중국 역내 자산에 대한 집행 권한이 매우 제한적일 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 우려되는 이준석 개혁신당의 젠더·세대 갈라치기 공약</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341889&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341889&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024012922261226060_1706534772_0924341889.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;개혁신당이 경찰·해양경찰·소방·교정 공무원 채용시 여성의 병역 의무화 공약을 발표했다. 이준석 대표는 “국가를 위해 자발적으로 군 복무를 한 사람을 채용한다면 연 1만~2만명의 병력 자원을 추가 확보할 것”이라고 했다. 인구절벽이 현실화돼 군 자원이 빠르게 감소 중인 점을 고려하면 여성의 군복무는 진지하게 다뤄야 할 사회적 의제임은 분명하다. 하지만 개혁신당의 공약은 그게 다가 아니다. 어쩔 수 없이 군대에 가야 하는 20대 남성을 자극해 지지를 얻겠다는 의도가 노골적으로 담겨 있다. 거대 양당에 맞서 정책으로 승부를 걸겠다면서 젠더 갈라치기로 세력을 넓히려는 것은 실망스럽다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개혁신당이 지난 18일 내놓은 65세 이상 노인의 도시철도 무임승차 제도 폐지 공약도 그렇다. 급속한 고령화에 노인 무임승차는 도시철도 운영 적자의 원인 중 하나로 꼽힌다. 중앙정부의 복지정책인데 지방자치단체와 지방 공기업이 비용을 부담하는 이중구조 때문에 노인세대가 애꿎은 비난을 받는다. 어떤 식으로든 사회적 논의를 거쳐야 하는 의제인 것이다. 그런데 이 중요한 문제를 일부 계층의 지지를 위한 도구로 소모하는 것은 곤란하다. 세대 갈라치기라는 비난 속에 이 대표는 무임승차하는 인원이 가장 많은 곳은 경마장역이라며 갈등을 더욱 자극했다. 해결은커녕 세대 간 감정의 골만 깊어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 개혁신당 창당대회에서 “대한민국이 진정으로 정치에서 다루기를 기대했던 논제들이 무엇인지 보여줄 때가 됐다”고 했다. 표 때문에 주요 의제를 외면하며 정책 개발에 소홀한 기성 정당과 다른 모습을 보여주겠다고 했다. 하지만 지금까지 나온 주요 공약에는 젠더·세대 갈등 속에서 이익을 얻겠다는 의도가 잔뜩 들어있다. 이 대표가 국민의힘 대표였던 지난 대선 때 내세운 세대포위론과 다를 게 없다. 20대 남성의 열광적 지지가 개혁신당이 원하는 개혁의 전부는 아닐 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 이낙연 견제·당 텃밭 다지기… 이재명, 내달 5일 광주행 검토</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342029&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342029&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:04:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013001022026188_1706544140_0924342029.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표가 다음 달 5일 광주 방문을 검토 중인 것으로 알려졌다. 총선 레이스가 본격화하는 설 명절을 앞두고 민주당 텃밭인 호남을 찾아 표심을 다지려는 행보로 해석된다. 이낙연 전 대표 등 민주당 탈당파가 모인 제3지대 신당을 견제하는 의미도 있어 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민일보 취재에 따르면 민주당은 29일 서울 여의도 국회에서 열린 고위전략회의에서 이 대표가 다음 달 5일 광주를 방문해 현장 최고위원회의를 개최하는 방안을 검토한 것으로 알려졌다. 이 대표의 광주행은 지난해 5·18민주화운동 기념식 이후 약 8개월 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표의 광주 방문은 호남을 기반으로 한 개혁미래당을 견제하는 포석도 깔려 있다는 해석이 나온다. 이 전 대표가 이끄는 새로운미래와 민주당 탈당파가 주축인 미래대연합은 전날 개혁미래당을 공동창당하는 데 합의하고 다음 달 4일 중앙당 창당대회를 열기로 했다. 개혁미래당 창당대회 바로 다음 날 이 대표가 광주를 찾아 안방 단속을 하는 모양새다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 회의에선 이 대표가 광주 외에 부산, 충청 등을 방문하는 일정도 논의된 것으로 전해졌다. 부산은 엑스포 유치 실패 후 여권에 대한 실망이 큰 상황이어서 민주당이 민심을 파고들 수 있다는 점이 언급됐다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 민주당은 이날 서울 여의도 당사에서 공천관리위원회 4차 회의를 열고 ‘국민참여공천’으로 취합한 의견을 공천 심사에 반영하는 문제를 논의했다. 공관위는 이번 공천의 1순위 기준으로 ‘부패 근절’이 꼽혔다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공관위는 특히 국민참여공천을 통해 5대 도덕성, 정체성, 기여도, 의정활동능력 등 4가지 심사 기준을 정했다. 이 중 도덕성과 관련해선 뇌물 등 부패, 책임성, 성범죄, 납세·병역 의무, 직장 갑질·학폭 등 5개 항목이 중점 심사 대상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공관위 부위원장인 조정식 사무총장은 회의 뒤 기자들과 만나 “국회의원이나 선출직 공직자를 뽑을 때 무엇을 가장 중요하게 보는지를 뽑아 심사에 반영하고 면접도 진행할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임혁백 공관위원장은 회의에서 “여야 협상과 지역 균형 안배가 가능한 ‘소수정당 배분 권역별 비례대표제’가 국회에서 하루속히 타결되기를 바란다”고 말했다고 공관위 대변인이 전했다. 소수정당 배분 권역별 비례제는 전국을 수도권·중부권·남부권 3개 권역으로 나눠 병립형을 적용하되 3% 이상을 득표한 소수정당에 비례의석의 30%(15석)를 분배하는 안이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공관위는 이날 선거구 현지 실사와 ARS 여론조사인 적합도 조사를 마무리하고, 31일부터 엿새간 면접 심사에 들어간다. 또 이번주 중 선출직 공직자 평가 하위 20%에 든 31명의 의원에게 해당 사실을 통보할 방침이다. 공관위는 심사를 마치는 대로 다음 주 경선 후보 명단을 발표할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신용일 박장군 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한 위원장은 이 방 처음이지?” 창가 이끌어 건물 직접 소개</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342032&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342032&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:04:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013001110526195_1706544665_0924342032.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 29일 낮 12시 용산 대통령실 오찬장에서 한동훈 국민의힘 비상대책위원장, 윤재옥 국민의힘 원내대표를 만나자 “한 위원장은 이 방이 처음이냐”고 물었다. 한 위원장이 “처음입니다”라고 답하자 윤 대통령은 “그러면 이리 와 보라”며 한 위원장을 창가로 이끌었다. 윤 대통령은 이어 창밖의 주변 건물들을 손으로 짚어가며 소개했다. 한 위원장은 고개를 끄덕이며 윤 대통령의 설명을 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 중식으로 오찬을 마친 뒤 오후 2시쯤이 되자 “집무실에 가서 차를 한 잔 더 하고 가자”고 권했다. 차담의 주제도 민생 현안들이었다. 윤 대통령은 자리에서 일어나며 “시간이 어떻게 됐느냐”고 물었다. 배석한 인사가 “오후 2시37분”이라 답하니 윤 대통령은 “꽤 오래 했네요”라고 말했다. 한 위원장과 윤 원내대표는 각자 차량에 올라 오후 2시40분쯤 대통령실 청사를 빠져나갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령의 권유로 차담까지 이어진 이날 회동은 과거 윤 대통령과 여당 지도부 간 오찬 회동보다 길게 진행됐다. 지난해 12월 5일 김기현 대표 등 당시 국민의힘 지도부와의 오찬 회동에서는 별도의 차담 없이 2시간가량 오찬만 진행됐다. 지난해 1월 정진석 비대위 당시 지도부를 초청했을 때도 1시간여간 오찬 회동만 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실이 오찬을 먼저 제안했다는 점, 오찬 이후 브리핑을 한 형식도 눈에 띄는 대목이다. 윤 대통령과 여당 지도부 간의 회동 때에는 회동 이후 주로 여당이 국회에서 브리핑을 했다. 이날은 대통령실도 이도운 홍보수석 명의의 서면 브리핑을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여권 핵심 관계자는 “윤 대통령과 한 위원장의 20년 넘는 인연이 긴 회동 시간과 차담으로 확인된 것”이라며 “우발적으로 발생한 앙금은 다 풀린 것으로 보인다”고 말했다. 국민의힘 친윤(친윤석열)계 의원은 “이번 오찬 회동으로 윤 대통령과 한 위원장 간의 갈등설은 사그라들 것”이라고 반겼다. 반면 권칠승 더불어민주당 수석대변인은 “윤 대통령이 용산을 구중궁궐로 만든 것도 부족해서 밀실정치를 펼치고 있다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이종선 이동환 기자 remember@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홀로코스트 추모의 날… 아랍권 대사들은 없었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341951&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341951&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:05:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024012920430725947_1706528587_0924341951.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아키바 토르 주한 이스라엘대사가 29일 서울 용산구 주한 독일문화원에서 열린 ‘국제 홀로코스트 추모 기념식’에서 “평범하지 않은 올해, 쇼아(대재앙)의 교훈을 정확히 이해하고 기억해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 기념식은 유엔이 정한 홀로코스트 희생자 추모의 날(1월 27일)을 맞아 열렸다. 주한 이스라엘대사관과 독일대사관, 독일문화원이 공동 주최하는 이 행사는 올해로 8회째를 맞았다. 이스라엘·하마스 전쟁이 계속되는 가운데 열린 올해 기념식에는 지난해와 달리 아랍국과 무슬림 대사들은 참석하지 않았다. 미국 프랑스 영국 등 친이스라엘 국가의 대사 23명 등 70여명이 기념식을 찾았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토르 대사는 “우리 고향에서 전쟁으로 동료들과 그들의 자녀가 부상을 입고 죽어가고 있다. 아직도 수많은 사람이 견딜 수 없는 환경의 지하에 인질로 잡혀 있다”면서 “우리는 가자지구의 많은 팔레스타인 민간인 사상자에 대해서도 잊지 않고 있다”고 강조했다. 이어 “여느 해와 달리 아랍과 무슬림 대사들이 함께하지 못했지만 내년 이맘때의 우리는 더 나아질 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게오르크 슈미트 주한 독일대사는 “독일은 증오와 반유대주의, 홀로코스트 왜곡과 부정에 맞서 싸우는 것이 우리의 지속적인 책임이라는 점을 분명히 해왔다”며 “홀로코스트가 시작된 나라의 대사로서 희생자를 함께 애도하는 것은 매우 의미 있는 일”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기념식은 희생자 추모와 기념 연주 등이 이어지며 1시간가량 진행됐다. 필립 골드버그 주한 미국대사와 이스라엘·독일·한국 학생대표 등이 희생당한 유대인 600만명을 기리는 의미에서 6개의 촛불을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北 “28일 미사일은 ‘불화살-3-31형’ SLCM”… 우리 軍 “과장”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341979&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341979&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:05:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024012921090426014_1706530144_0924341979.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한은 지난 28일 발사한 신형 전략순항미사일 ‘불화살-3-31’이 잠수함발사순항미사일(SLCM)이라고 주장했다. 지상 발사에 이어 불과 나흘 만에 해상에서도 전술핵을 탑재한 불화살 전략순항미사일을 발사할 수 있다고 과시한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조선중앙통신은 29일 “김정은 국무위원장이 새로 개발된 잠수함발사전략순항미사일 불화살-3-31형 시험발사를 지도했다”고 보도했다. 북한은 나흘 전인 지난 24일에도 불화살-3-31형을 시험발사했다고 밝혔는데 당시에는 발사 장소가 어디인지는 공개하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통신은 또 “미사일들은 7421초, 7445초(각각 2시간3분41초, 2시간4분5초)간 동해 상공을 비행해 섬 목표를 명중 타격했다”고 밝혔다. 발사된 불화살-3-31형 두 발의 정확한 비행거리는 공개되지 않았다. 비행시간이 맞는다면 2000㎞를 날아간 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 우리 군은 북한이 주장한 비행시간 등이 과장됐을 가능성에 무게를 두고 있다. 이성준 합동참모본부 공보실장은 이날 정례 언론브리핑에서 이같이 밝히고 “추가적인 사항은 한·미 정보당국이 분석 중”이라고 말했다. 군은 북한이 지난 24일 지상에서 불화살-3-31형을 발사한 뒤 나흘 만에 수중 혹은 해상 발사를 하기에는 기술적 어려움이 있을 것으로 평가했다. 이 실장은 “같은 미사일이라도 어디에서 쏘느냐에 따라 기술적 보완이나 발전이 뒷받침돼야 한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 관영매체가 공개한 사진을 보면 해당 미사일은 수면 위로 비스듬하게 부상하고 있다. 미사일이 수직으로 솟아오르는 수직발사관(VLS)이 아니라 어뢰 발사관 등을 통해 쏜 것으로 추정된다. 문근식 한양대 공공정책대학원 특임교수는 “어뢰 발사관은 미사일 구경에 맞지 않고 수중 바지선에서 발사된 것일 수도 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024012921090426015_1706530144_0924341979.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 거듭된 시험발사로 SLCM을 전력화하는 데 성공하면 한반도에 또 다른 위협이 될 것으로 보인다. SLCM 불화살-3-31의 주요 예상 표적은 항만이나 미국 항모로 예상된다. 문 교수는 “SLCM은 지상 레이더로 다 포착하기 어려운 은밀성이 장점으로, 북한이 가장 무서워하는 미 항모를 노릴 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 무기고 내 선택지가 다양해졌다는 점도 부담이다. 북한은 탄도미사일과 SLCM, 수중 ‘핵어뢰’ 해일까지 교차 운용하며 한국의 미사일방어망을 흔들 가능성이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통신은 김 위원장이 핵잠수함 건조 사업도 구체적으로 파악했다고 전했다. 통신은 “김 위원장은 해군 핵무장화는 절박한 시대적 과업이며 국가핵전략무력건설의 중핵적 요구로 된다는데 대하여 다시금 천명했다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 지난해 9월 북한 최초의 탄도미사일잠수함(SSB) 김군옥영웅함을 공개할 당시 핵 추진 체계를 적용한 진정한 의미의 핵잠수함도 도입하겠다고 밝혔다. 핵 추진 잠수함은 디젤이 아닌 소형 원자로를 추진기관으로 해 25노트(시속 46㎞) 이상의 빠른 속도로 항해할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이택현 기자 alley@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] 당근책만으로 주가 저평가 해소될까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341885&amp;code=11171314&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341885&amp;code=11171314&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024012920480325963_1706528883_0924341885.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 들어 ‘코리아 디스카운트’(한국 기업의 주가가 기업가치에 비해 저평가되는 현상)에 대한 진단과 처방이 무성하다. 제시되는 해법의 한 갈래는 주식 투자를 꺼리게 하는 금융투자소득세, 기업승계를 막는 과도한 상속세를 손보고 자본시장 규제를 혁파해야 한다는 것이다. 다른 한 갈래는 대주주의 이익 편취행위를 막고 일반 주주들의 권리를 강화해야 한다는 것이다. 정부의 방안은 주로 전자에 초점을 맞추고 있는 듯하다. 윤석열 대통령은 연초 금투세 폐지를 추진하고 자본시장 규제는 과감하게 혁파하겠다고 했다. 지난 17일에는 가업 승계를 불가능하게 하는 과도한 상속세를 저평가 원인으로 지적했다. 한국 증시의 고질적인 저평가 현상이 이런 당근책만으로 해소될 것인지는 매우 의문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 중견 상장사의 성장성을 믿고 장기투자해 온 어느 외국계 펀드가 2년 전에 당한 일은 코리아 디스카운트의 진짜 원인을 보여주는 생생한 사례다. 미국의 가치투자펀드인 테톤캐피털파트너스는 ㈜한샘에 13년간 장기투자하면서 10%에 가까운 지분을 보유하고 있었는데 대주주인 창업주 일가가 27.7%의 지분과 경영권을 당시 주가의 두 배 가격인 주당 22만원에 한 사모펀드에 전격 매각했다. 한샘은 이 과정에서 분기 영업적자를 감수하며 임직원들에게 수백억원의 특별성과급을 지급하기도 했고, 회삿돈으로 매입한 28%에 달하는 자사주는 이러한 경영권 매각을 가능하게 하는 지렛대로 쓰였다. 하지만 그 과정에서 테톤을 비롯한 일반 주주들은 철저히 소외되었고 주가는 반 토막이 났다. 미국에서라면 이사회가 전체 주주들의 이익을 위해 행동할 의무를 부담하므로 이렇게 대주주만 과도한 프리미엄을 독차지하는 경영권 매각에 협조할 수 없다. 그랬다간 주주들로부터 소송을 당하기 때문이다. 대주주만 독점하는 과도한 경영권 프리미엄은 코리아 디스카운트의 이면에 해당한다. 대주주가 일부 지분만으로 회사의 이익을 독점할 수 있으니 나머지 소액주주들의 주식은 저평가될 수밖에 없는 것이다. 이러니 어느 누가 한국시장에서 장기투자를 하겠는가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코리아 디스카운트에 관해 최근 영국의 대표적인 연기금 허미스가 발간한 보고서의 내용은 뼈 아플 정도로 설득력이 있다. 이 보고서는 코리아 디스카운트의 원인으로, 수준 이하의 법률과 규정 덕분에 한국 대주주들은 자기 자신에게 많은 수익을 가져올 수 있는 반면 소수 주주들을 부당하게 취급하는 것이 가능하기 때문이라고 주장한다. 즉 자본시장을 공정하게 작동시키는 법치주의가 확립되어 있지 않다는 것이다. 이 보고서는 한국 대주주들이 회사 이익을 마음대로 가져가는 방법에 관하여 자세히 설명하고 있다. 대주주들이 고율의 상속세를 내지 않고자 주가를 낮추려 일부러 배당을 적게 하며, 대신 특수관계인과의 거래를 통해 현금을 빼내가며, 회삿돈으로 자사주를 사서 소각시키지 않고 그대로 두거나 우호적인 자에게 매각하여 경영권을 방어한다. 급기야는 주식교환이나, 교부금합병, 소수주식 강제매수를 통해 대주주에게 주식을 싸게 팔도록 강제한다는 것이다. 또한 이사회가 주주들에 대한 충실의무를 부담하지 않아 대주주만 높은 경영권 프리미엄을 독차지하고, 일반 주주들은 오히려 주가 하락을 감수해야 하는 경영권 매각이 가능하다고 지적한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자본시장 발전과 코리아 디스카운트 해소를 위해선 자본시장에서 공정과 상식이 통할 수 있도록 법치주의를 확립해야 한다. 이사들의 전체 주주들에 대한 충실의무를 상법에 명문화할 필요가 있다. 소액주주들이 헐값에 축출당하지 않도록 주식교환, 합병, 소수주식 강제매수 시 소액주주들이 자산가치와 수익가치를 반영하는 공정가격으로 보상받도록 해야 한다. 물적분할 후 중복 상장하는 것과 같은 행태가 없어지도록 지주회사 규제를 다시 개편해야 한다. 개혁이 수반되지 않은 당근책은 기득권만 강화할 뿐이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김주영 변호사·법제연구원장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정보공개 민원 처리 업무에 AI 활용한다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341906&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341906&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:06:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024012922260726056_1706534767_0924341906.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 AI(인공지능)를 활용해 장문의 정보공개 청구 내용을 요약하고 과거 유사 처리 내역을 자동으로 찾아주는 업무지원 모델을 개발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행정안전부는 날로 증가하는 정보공개 청구를 더 빠르고 효과적으로 처리할 수 있도록 돕는 AI 기반 정보공개 민원 처리 지원모델을 개발했다고 29일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정보공개 민원 처리 업무는 전 부처와 지자체 현장에서 일상적으로 이뤄지고 있는 대표적인 공통행정 중 하나다. 특히 정보공개 청구는 2022년 말 기준 약 182만건으로 2017년 86만건과 비교해 2배 이상 증가했다. 이에 행안부는 현장 의견 등을 토대로 지난해 8월부터 전 정부기관이 사용할 수 있는 표준화된 AI 기반 모델 개발을 추진했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번에 개발된 모델은 기존에 개발된 민간 언어모델(LLM)을 행정에 응용해 개발됐다. 민원 내용을 3분의 1분량으로 자동 요약함으로써 내용을 빠르게 파악할 수 있게 하고 요약된 내용의 문맥을 토대로 과거 유사 처리 내역도 자동으로 추출해 제공한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행안부 관계자는 “장문의 민원 내용을 쉽고 빠르게 파악할 수 있고 담당자가 일일이 검색하지 않아도 자동 추출된 과거 민원처리 내역과 관련 법령 정보를 활용할 수 있게 됨으로써 처리시간과 노력도 줄일 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 기존 정보공개 청구 내역도 종합적으로 분석해 주제별로 그룹화한다. 개발된 모델은 ‘범정부 데이터 분석시스템’에 탑재되며 1월 말부터 모든 행정기관이 활용할 수 있을 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준희 행안부 공공데이터국장은 “앞으로도 새로운 기술을 접목해 정부 공통 업무 분야의 효율성을 높이는 시도를 지속함으로써 정부 경쟁력을 높여 나가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김이현 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>FIFA 106위 → 8강… 언더독 조련사 “한계는 없다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341938&amp;code=12120000&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341938&amp;code=12120000&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:06:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013000021826152_1706540538_0924341938.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아무도 주목하지 않던 타지키스탄이 예상을 깨고 아시안컵 8강에 올랐다. 국제축구연맹(FIFA) 랭킹 106위, 아시안컵 첫 출전 등 이들 앞에 붙던 부정적 수식어는 기적이라는 단어로 치환됐다. 타지키스탄의 돌풍에는 ‘언더독 조련사’로 소문난 세그르트 감독의 리더십이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;타지키스탄은 29일(한국시간) 카타르 알라이얀의 아흐메드 빈 알리 스타디움에서 열린 2023 아시아축구연맹(AFC) 아시안컵 16강전에서 아랍에미리트(UAE)와 1대 1로 비긴 뒤 승부차기(5-3) 끝에 승리했다. 아시안컵에 처음 출전한 ‘축구 변방’ 타지키스탄은 16강을 넘어 8강에 오르며 이변을 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세그르트 감독은 경기를 마친 뒤 “매 경기 선수들이 나를 놀라게 한다. 우리 선수들은 한계가 없다”며 “우린 토너먼트의 다크호스다. 다음 꿈은 다시 다음 라운드에 진출하는 것”이라고 강조했다. 4강에 도전하겠다는 의지를 내비친 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;크로아티아 출신인 세그르트 감독은 독일 하부리그에서 선수생활을 했다. 두 차례 무릎 부상으로 27세의 이른 나이에 은퇴한 뒤 지도자의 길을 걸었다. 유소년이나 2군 팀에서 오랜 코치 생활을 했다. 그의 손을 거친 숱한 유망주들이 국가대표 유니폼을 입게 되면서 ‘건축가’라는 별명도 얻었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 줄곧 약팀들을 맡아왔다. 2006년부터 조지아 대표팀, 인도네시아 클럽팀 등을 거쳤고, 2015년과 2018년에는 아프가니스탄과 몰디브 대표팀의 지휘봉을 차례로 잡았다. 2022년부터는 타지키스탄 사령탑에 올라 사상 첫 아시안컵 본선행 티켓을 따냈고, 태국 킹스컵 우승 등을 일궈냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세그르트 감독은 강력한 카리스마에 화려한 언변을 곁들여 선수단을 똘똘 뭉치게 했다. 그는 조별리그 통과 후 “우린 언더독이 아니라 동등한 위치”라고 말했다. 16강전에서 동점골을 내준 직후에는 “모든 것이 가능하니 포기하지 말라”며 선수들에게 ‘투지’를 주문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;타지키스탄은 더 이상 주변의 평가나 객관적 전력에 연연하지 않는다. 미국 ESPN은 “타지키스탄은 조별리그에서 ‘디펜딩 챔피언’ 카타르에 진 게 유일한 패배”라며 “어떤 상대를 만나도 압도당하거나 당황하지 않는다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선수들은 세그르트 감독과 함께 꿈을 키우고 있다. 이날 승부차기에서 선방한 골키퍼 루스탐 야티모프는 카타르 매체 더 페닌슐라에 “아시안컵은 가장 권위 있는 아시아의 축구 대회다. 우리에겐 중요한 이정표”라며 “가능한 멀리 가서 미래 세대를 위한 길을 닦고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“대만을 국가로 언급”… 中 ‘한국 LoL중계’ 중단</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341957&amp;code=12230000&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341957&amp;code=12230000&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:06:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024012913371825162_1706503040_0924341957.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국이 한국의 e스포츠 대회인 리그오브레전드(LoL) 챔피언스 코리아(LCK)의 공식 중계를 6년 만에 돌연 중단했다. 한국의 e스포츠팀이 대만을 국가로 언급한 것과 관련이 있다는 홍콩 언론의 보도가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일 홍콩 사우스차이나모닝포스트(SCMP)에 따르면 2018년부터 LCK의 공식 중국어 중계 서비스를 독점해온 중국 온라인게임 스트리밍 플랫폼 후야는 지난 17일 시작한 2024 LCK 스프링 정규리그의 중계를 하지 않고 있다. 후야의 대주주는 LoL 제작사 라이엇게임즈를 소유한 중국 텐센트홀딩스다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SCMP는 “라이엇게임즈 코리아는 이번 일이 중국에 LCK 방송권 보유자가 없기 때문이라고 밝혔지만 일부 업계 관계자는 한국 정상급 e스포츠팀인 젠지(Gen.G)를 둘러싼 최근 논란과 관련 있다고 말한다”고 전했다. 젠지는 지난해 12월 페이스북에 이벤트를 공지하면서 대만을 국가로 언급했다가 중국 팬들의 반발을 샀다. 곧바로 “중국의 주권과 영토적 무결성을 단호히 존중하고 지지한다”며 사과했지만 지나친 친중 표현으로 국내외 팬들의 비판이 이어지자 정치적 중립을 유지하겠다며 사과를 철회했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SCMP는 “젠지가 사과했다가 철회한 게 중국과 한국 팬들 양쪽 모두에서 비판받으며 사태를 악화시켰다”고 설명했다. 중국 LoL 리그 해설가 커창위도 최근 자신의 스트리밍 채널에서 LCK 중계 중단은 젠지와 관련된 문제 탓이라고 밝혔다. 라이엇게임즈와 후야는 관련 논평 요청에 응하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국의 e스포츠 팬들은 LCK 중계 중단에 실망을 표하고 있다. 상하이의 LCK 팬 왕루이원(22)은 후야에서 LCK 새 시즌을 중계하지 않고 지난해 경기만 재방송하는 것에 매우 실망했다고 SCMP에 밝혔다. 그는 중국에서 접근이 금지된 유튜브에 가상사설망(VPN)으로 접속해 LCK의 영어 중계 채널을 시청하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SCMP는 중국의 LCK 중계 중단이 최근 수익성 악화로 고심 중인 LCK에 타격을 줄 것이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송세영 선임기자 sysohng@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한동훈 “누가 경제 살리겠나”… 운동권 겨냥 ‘자객공천’ 본격화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341968&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341968&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:06:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024012921514626039_1706532706_0924341968.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한동훈 국민의힘 비상대책위원장이 더불어민주당 소속의 운동권 출신 정치인들을 겨냥한 ‘자객 공천’을 본격화하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 위원장은 29일 서울 여의도 중앙당사에서 열린 비대위 회의에서 “임종석과 윤희숙 중 누가 경제를 살릴 것 같나”라고 되물었다. 한 위원장은 이어 “자기 손으로 땀 흘려서 돈을 벌어본 적도 없고, 오직 운동권 경력 하나로 수십년 기득권을 차지하면서 정치인들을 장악해온 분들이 민생경제를 말할 자격이 있는지 묻고 싶다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 위원장은 한국개발연구원(KDI) 교수 출신의 경제전문가 윤희숙 전 국민의힘 의원을 내세우면서 임종석 전 대통령 비서실장과 대비시켰다. 한 위원장이 노리는 것은 ‘경제전문가 여당 후보’와 ‘무능한 운동권 야당 후보’ 대결구도다. 윤 전 의원과 임 전 실장은 오는 4월 총선에서 서울 중·성동갑 지역구에서 맞대결할 가능성이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임 전 실장은 한양대 총학생회장 출신으로 전국대학생대표자협의회 3기 의장을 지낸 대표적 운동권 출신 정치인이다. 문재인정부 첫 대통령 비서실장을 지냈다. 윤 전 의원은 서울대 경제학과를 졸업하고 미국 컬럼비아대에서 경제학 박사학위를 취득한 경제통이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 위원장은 특히 “이번 총선은 경제와 민생을 살리고 과거를 반성하면서 정치개혁을 하려고 몸부림치고 국민을 설득하고자 하는 여당을 선택할 것이냐, 아니면 낡은 이념과 방탄을 목적으로 모든 것을 정략적으로만 해석하고 발목잡기를 하는 운동권 야당을 선택할 것인가의 문제”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 윤 전 의원을 포함해 민주당 소속 운동권 출신 의원들의 지역구에 인지도 높은 인사들을 대거 투입해 ‘운동권 정치’ 청산을 강조할 계획이다. 서울 강남갑이 현재 지역구인 태영호 국민의힘 의원은 지역구를 옮겨 국민대 총학생회장 출신의 윤건영 민주당 의원이 있는 서울 구로을 출마 선언을 했다. 앞서 국민의힘 비대위 대변인인 호준석 전 YTN 앵커는 전대협 초대 의장을 지낸 이인영 민주당 의원의 지역구인 서울 구로갑에 예비후보로 등록했다. 김경율 국민의힘 비대위원은 정청래 민주당 의원 지역구인 서울 마포을에 출마 의사를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 국민의힘 내부에서는 김 비대위원의 마포을 출마를 놓고 불거졌던 ‘사천(私薦)’ 논란이 재발될 수 있다는 우려가 있다. 서울 중·성동갑에 예비후보로 등록한 권오현 전 대통령실 행정관은 이날 페이스북 글을 통해 한 위원장이 윤 전 의원을 거론한 것과 관련해 “저 같은 8090 젊은 정치인의 기회를 빼앗는 것 같아 많이 허탈하다”고 불만을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 국민의힘에서는 총선 승리를 위해 불가피한 선택이라는 주장도 거세다. 국민의힘 지도부 관계자는 “경쟁력 있는 사람을 거론하는 것을 ‘사천’ 프레임에 넣는 것에 대해 동의할 수 없다”면서 “총선에서 이기기 위해서는 본선 경쟁력을 염두에 두지 않을 수 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>귤값마저 덩달아 급등세… 입맛만 다시는 제철과일</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341994&amp;code=11151600&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341994&amp;code=11151600&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:06:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013001190626201_1706545146_0924341994.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;과일 가격이 무섭게 오르고 있다. 감귤은 27년 만에 최고가를 연일 경신 중이다. 감귤 10개 한 봉지 소비자 판매가격이 7500원에 육박하는 곳도 있다. 지난 연말 사과와 배 가격이 전년 대비 1.7~2배가량 뛰더니 감귤까지 급등세에 올라탔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일 한국농수산식품유통공사(aT)에 따르면 이날 기준 감귤(상품·10개) 평균 소매가격은 5327원이었다. 개당 약 530원꼴이다. aT 조사에서 가장 비싸게 판매하는 곳은 감귤 10개 가격이 7480원이었다. 1000원으로는 감귤 두 개도 사 먹을 수 없는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 감귤 가격은 1년 전(3419원)보다 55.8% 올랐다. 1년 새 1.5배 이상 가격이 뛰었다. aT의 최근 5년 치 평균값인 평년가격(2974원)과 비교하면 79.1% 급등했다. 한 달 전(4131원)보다 29.0% 상승했다. 최근 일주일간은 매일 가격이 오르며 “오늘 산 귤이 가장 싼 귤”이라는 말이 나올 법한 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주도에 따르면 이달 초 감귤 도매가격은 ㎏당 2000원대를 넘어서며 1997년 감귤가격 조사를 시작한 이후 27년 만에 최고가를 기록했다. 감귤 가격이 왜 이렇게 올랐을까. 작황 부진을 떠올릴 수 있겠지만, 아니다. 감귤 작황은 지난겨울과 비슷한 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;생산성이 좋았는데도 감귤 가격이 급등한 것은 사과 배 단감 딸기 등 다른 제철과일 가격 급등 때문이다. 대체과일 가격이 비싸다 보니 상대적으로 가격이 쌌던 감귤에 수요가 몰렸다. 공급이 나쁘지 않은 상황이었는데도 수요 급증이 가격 상승을 불렀다. 감귤이 ‘금(金)귤’이 된 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 과일은 왜 가격이 올랐을까. 모두 작황 부진을 겪었기 때문이다. 생산량이 줄었고, 판매할 만큼 양질의 상품은 더 적어졌다. 작황 부진의 주요 원인으로는 ‘이상기후’가 지목된다. 사과 배 단감의 경우 꽃이 피는 봄철에는 저온 피해를 입었다. 작황 부진은 그렇게 시작됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저온 피해로 열매를 맺는 과실수가 줄었는데, 생육 시기인 초여름에는 비가 너무 많이 왔다. 자라기도 전에 낙과가 생겨났다. 한여름에는 또 너무 더웠다. 무더위는 탄저병의 원인이 됐고, 사과 배 단감 등이 병충해를 입었다. 지난해 9월 과실수 재배 농가에 직격탄을 준 건 태풍이었다. 이상저온, 잦은 강우, 이상고온, 태풍 피해까지 어느 것 하나 피해가지 못했다. 그 결과 사과 배 단감의 생산량은 전년 대비 약 30% 줄었다. 딸기 또한 여름철 기상 악화로 생육이 늦어지며 출하량이 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 다른 과일 시세는 이렇다. 단감 10개 평균 소매가격은 2만224원으로 1년 전(1만1863원)보다 70.5%, 딸기 100g 평균 소매가격은 2401원으로 1년 전(1754원)보다 36.9% 올랐다. 사과와 배는 최근 다소 가격이 내려가면서 소매가격은 29일 기준 사과(10개) 2만5823원, 배(10개) 3만5016원이었다. 사과나 배 낱개 가격이 2500~3500원대에 이른다. 지난달 말까지만 해도 도매가격이 전년 대비 1.7~2배 이상 높게 형성됐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘미군 사망’ 중동 확전 우려에 WTI 일주일 새 6% ↑ 껑충… 국내유가도 반등</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342010&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342010&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:06:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024012921101026018_1706530210_0924342010.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중동에서 첫 미군 사망자 발생으로 확전 우려가 커지고 있다. 원유 공급망까지 위협받을 수 있다는 우려 속에 국제 유가는 최근 일주일 새 6% 넘게 올랐다. 국내 기름값도 오름세로 전환했다. 다음 달 말까지인 유류세 한시 인하 조치는 연장할 가능성이 커졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일(현지시간) 미국 뉴욕상업거래소에서 서부텍사스산원유(WTI)는 장중 배럴당 79.29달러까지 치솟아 지난해 11월 이후 최고치를 기록했다. 3월 인도분 브렌트유 가격은 장 초반 1.5%까지 오르며 84달러를 웃돌았다. WTI는 최근 일주일 새 6.3% 올라 상승세를 이어가고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013000502626183_1706543426_0924342010.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국제 유가는 수요 둔화 전망으로 지난달 중순 70달러 초반까지 떨어졌다가 홍해 위기가 고조되면서 반등하기 시작했다. 지난 26일 예멘의 친이란 성향 후티 반군이 영국 유조선을 겨냥해 미사일을 발사한 것이 위기를 키웠다. 해당 선박은 휘발유의 원료인 러시아산 나프타를 운반하던 중이었는데, 하루 300만 배럴 규모의 러시아 원유와 연료도 공급 위기에 처했다는 우려가 나왔다. 전날 중동 공습으로 미군이 사망하면서 긴장 수위는 더욱 높아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그에 따르면 한국에서 싱가포르까지 연료 운송비는 4만9000달러 이상으로 50% 급등해 2022년 이후 최고치를 보였다. 후티 반군의 공격 이후 일부 선박이 홍해를 피하기 위해 장거리 항해를 하면서 휘발유 등 운송비가 인상되고 있는데, 장거리 노선뿐 아니라 아시아 내 운송비도 오르고 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미 대통령이 이란에 보복을 언급하면서 유가 안정세는 더 위협받을 전망이다. 마이클 트랜 RBC 캐피탈마켓 연구원은 “국제 유가는 아직 홍해의 고조되는 긴장을 완전히 반영하지 못했다”며 “앞으로 유가뿐 아니라 공급망 안보 우려가 예상보다 빠르게 바뀔 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 기름값도 꿈틀대고 있다. 16주 연속 내림세를 보였던 휘발유 가격은 반등하기 시작했다. 이번 주부터 국내 유가 상승세가 본격화할 것이란 전망도 나온다. 휘발유 가격은 지난 20일 리터(ℓ)당 1562.40원에서 오르기 시작해 29일 오후에는 전일 대비 2.90원 오른 1575.09원을 기록했다. 경유 가격 역시 이날 2.86원 오른 1482.79원을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 목표로 삼은 2%대 물가 상승률 달성 여부도 요원해지고 있다. 국내 소비자물가를 밀어 올리는 주요인 중 하나가 국제유가인 탓이다. 치솟는 국제유가 상승 흐름은 시차를 두고 국내 유가에 반영될 가능성이 크다. 앞서 기획재정부는 올해 경제정책방향을 통해 지난해 3.6%였던 물가 상승률이 올해는 2.6%에 접어들 것으로 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 달 앞으로 다가온 유류세 인하 조치 연장 여부에도 관심이 쏠린다. 지난달 말 종료 예정이었던 유류세 한시 인하 조치는 2개월 추가로 연장돼 2월 말까지 유지된다. 물가 상승 압력에 총선까지 앞둔 만큼 정부가 유류세 인하 조치를 재연장할 것이란 관측에 무게가 실리고 있다. 다만 세수 감소라는 반대급부도 만만찮아 정부 고민은 깊어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심희정 기자, 세종=김혜지 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 경제인 특별사면 고려를</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341880&amp;code=11171314&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341880&amp;code=11171314&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024012920490425966_1706528944_0924341880.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;역대 대통령은 특정 계기마다 경제인이 포함된 특별사면을 시행해 왔다. 일부는 정부가 경제 살리기라는 명분 아래 재벌 총수에게 특혜를 준다고 비판한 반면, 다른 쪽에서는 경제 활력 제고와 미래를 위한 결단이라며 환영했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모든 국민은 법 앞에 평등하고 누구든 죄를 지으면 상응하는 형벌을 받는 게 당연하다. 그런데도 특별사면 제도를 유지하는 이유는 무엇일까. 이는 특별한 사정이 있는 경우 사면이 정의와 국가 이익에 부합한다는 판단에 기초할 것이다. 물론 사면의 정당성을 확보하기 위해 사실 검증과 각계 의견수렴은 객관적, 합리적으로 이루어져야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 조건이라면 경제인 특별사면은 적극적으로 인식할 필요가 있어 보인다. 오너의 존재는 기업의 흥망성쇠를 좌우하기 때문이다. 어디에 투자할지, 시기나 규모는 어떻게 할지를 결정할 뿐만 아니라 계열사 간 이해 조정도 적기에 하려면 오너의 결단이 필수다. 전기차, 2차전지 등 글로벌 경쟁이 격화되고 있는 산업에서 최고 의사결정권자의 부재는 곧 난관이다. 한 기업을 넘어 우리 경제의 장래를 어둡게 할 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예를 들어 한국 자동차산업은 내연기관에서 전기동력차로 전환 중인데, 이는 2차전지 기업의 성장에 기인한다. LG 삼성 SK 등 배터리 업체뿐 아니라 에코프로 같은 소재 업체도 한몫했다. 광물과 소재부터 배터리 셀, 완성차에 이르기까지 전기차산업의 가치사슬은 그 어떤 산업보다 촘촘해 한 고리가 약해지면 전체가 영향을 받는다. 최근 2차전지는 지난해 수출액이 1.5% 줄어드는 등 역성장 중이다. 전기차 수요 둔화에 중국의 저가 배터리 침투가 원인이다. 잠재 위협 요소가 싹트는 이때 과감한 선제 연구·개발(R&amp;D)과 투자가 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 국내 배터리 3사는 최고경영자(CEO) 교체 등으로 시장 급변에 대비하고 있다. 일부 소재 업체의 경우는 문제다. 에코프로 이야기다. 이 회사는 선제 투자 지연은 물론 계열사 간 협력에 어려움을 겪고 있다. 2010년대 초반 양극재를 국산화해 배터리 종주국 일본에 역수출하면서 탄생한 이 업체는 경쟁 일본 업체의 가격 후려치기로 사업 철수 위기를 겪었으나 오너가 나서서 세계에서 배터리 셀을 가장 잘 만드는 소니와 2015년 장기 공급 계약에 성공하면서 성장의 발판을 만들었다. 2022년엔 글로벌 양극재 시장 1위를 달성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 현재는 창업 회장의 부재 속에 작은 의사결정조차 조율이 힘든 실정이다. 범죄를 저지르면 응당 죗값을 치러야 한다. 다만 오너의 부재에 따른 경영 리스크를 감안한 특별한 경우라면 경제인 특별사면이 합리적 범위 내에서 적극 이루어져야 하지 않을까. 에코프로 상황을 보며 드는 생각이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정만기 한국무역협회 상근부회장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한경협, 정부에 ‘한시적 규제유예 과제’ 59건 건의</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341944&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341944&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2023120521440459192_1701780244_0924341944.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조선사는 선원 승선 없이 원격 제어로 선박을 운항하는 자율운항 기술을 개발 중이다. 이를 위해선 실제 해역에서 실험 운항이 필요하다. 그러나 현행법상 규제는 유인(有人) 선박에 맞춰져 있다. 선박직원법·선박안전법 등은 선박 내 승무원 탑승을 전제로 하며 500t 이상 선박은 도선사 탑승을 법으로 강제하고 있어 무인 선박 실증에 부적합하다. 이는 기존 법·제도가 기술·산업 발전이나 산업 간 융·복합 추세를 미처 반영하지 못해 기업 발목을 잡는 규제의 대표적 사례다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국경제인협회는 시행령·시행규칙이나 행정규칙(훈령·예규·고시) 단계에서 기업 경영에 어려움을 주는 59건의 ‘한시적 규제유예 과제’를 선정해 국무조정실에 건의했다고 29일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에는 규제 준수를 위한 기술이 세상에 존재하지 않는 상황에서 규제부터 덜컥 도입하는 사례도 포함됐다. 국토교통부는 건설사가 층간소음 기준을 충족할 때까지 보완 시공을 의무화하고 기준 미달 시 아예 준공 승인을 내주지 않는 내용의 ‘공동주택 층간소음 해소 방안’을 지난해 12월 내놨다. 문제는 강화 기준을 충족할 만한 공법이나 기술을 보유한 기업이 없다는 점이다. 한경협은 “소음 방지 보완 기술도 상용화하지 않은 상황에서 자칫 사용 승인 보류가 날 경우 업체는 막대한 손해배상에 시달리게 될 것”이라며 규제 유예를 건의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기업이 준수하기 어려운 과도한 규제도 있었다. 개인정보보호위원회는 개인정보보호법 시행령을 입법예고하면서 개인정보보호책임자(CPO)의 자격 요건을 관련 경력 6년 이상으로 규정했다. 한경협은 유럽연합(EU)의 데이터보호관리자(DPO)에 비해 경력 기간 등이 과도해 기업 부담이 크다며 적용 시기를 2026년 이후로 미뤄달라고 건의했다. 이상호 한경협 경제산업본부장은 “법·시행령뿐 아니라 훈령·예규·고시 등의 행정규칙과 부처 내규, 지방자치단체 각종 조례까지 무수히 많은 단계에서 기업 규제가 발생하고 있다”며 “국무조정실이 주도해 기업 현장의 불합리한 규제를 개선해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혜원 기자 kime@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“독점 견제” 플랫폼법 정부안 내달 윤곽</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341972&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341972&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024012923060526099_1706537165_0924341972.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘공룡 플랫폼’의 반칙 행위를 신속하게 제재하는 공정거래위원회의 플랫폼 규제 법안이 빠르면 2월 공개될 전망이다. 법안의 핵심인 지배적 사업자로는 네이버·카카오와 함께 구글·애플 정도가 지정될 수 있다는 예측이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일 업계에 따르면 공정위는 현재 플랫폼 공정경쟁촉진법(플랫폼법) 정부안에 담길 세부 내용을 두고 관계부처와 협의를 진행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;플랫폼법은 독점적 지위를 지닌 플랫폼을 사전에 지배적 사업자로 지정해 멀티호밍 제한(자사 플랫폼을 통한 다른 플랫폼 이용 제한)·끼워팔기 등 4대 반칙행위를 현행 공정거래법보다 빠르게 제재하는 법이다. 법안의 골자에 대해서는 부처 간 큰 이견이 없는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공정위 관계자는 “(법안 발표는) 가급적 2월 내로 최대한 빠르게 추진하는 것이 목표”라고 말했다. 설 전후로 예정된 공정위의 민생토론회에 맞춰 법안이 공개될 것이라는 분석이 나온다. 법안이 발표되면 공정위와 업계 간 소통도 본격화될 것으로 보인다. 아직 당사자인 플랫폼 기업 다수가 간담회 참석 등 공정위와의 소통을 거부하고 있다. 다만 법안이 국회를 통과해 실제로 시행되기까지는 여전히 1년 이상이 필요할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지배적 사업자로 지정되는 기업 수는 그동안 업계에서 우려했던 것보다는 한참 적은 4~5개 수준일 것으로 예측된다. 육성권 공정위 사무처장은 지난 24일 출입기자단 차담회에서 “공정위가 생각하는 지정 대상은 여러분의 생각보다 훨씬 적다”고 말했다. 대표적 국내 플랫폼인 네이버·카카오와 세계적 빅테크인 구글·애플이 주요 지정 후보로 꼽힌다. 매출 규모가 비교적 작은 배달의민족이나 시장 점유율이 낮은 쿠팡은 지정을 피할 가능성이 큰 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이의재 기자 sentinel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日  군마현 ‘조선인 노동자 추도비’ 철거 강행</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341976&amp;code=11141700&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341976&amp;code=11141700&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024012920190525885_1706527145_0924341976.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본 군마현이 시민단체의 반대에도 조선인 노동자 추도비 철거를 강행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아사히신문은 29일 “군마현이 이날 오전 군마의 숲에서 조선인 노동자 추도비 철거 공사를 시작했다”며 “현은 공원을 폐쇄하고 다음 달 11일까지 추도비 철거를 완료할 계획”이라고 보도했다. 현은 철거를 마친 뒤 약 3000만엔(약 2억7000만원)의 비용을 청구하겠다고 시민단체에 통보했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 추도비는 2004년 4월 군마현 다카사키시의 현립공원인 ‘군마의 숲’에 세워졌다. 일본 시민단체들이 제국주의 시절 한반도 침탈 역사를 이해하고, 현세대에서 양국 우호를 증진할 목적으로 추도비 설립을 주도했다. 당시 군마현의회는 추도비 설치를 만장일치로 승인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;추도비 앞면에는 ‘기억 반성 그리고 우호’라는 문구가 한국어·일본어·영어로 새겨져 있다. 뒷면에는 ‘조선인에게 큰 손해와 고통을 준 역사의 사실을 깊이 반성, 다시는 잘못을 반복하지 않겠다는 결의를 표명’이라고 적혀 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군마현은 2012년 추도비 앞에서 열린 조선인 노동자 추도제에서 참가자가 ‘강제 연행’을 언급한 것을 문제 삼아 장소 제공 갱신을 거부했다. 일본 최고재판소는 2022년 현의 처분을 ‘적법’으로 최종 판결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현은 지난해 추도비 철거 명령을 내렸다. 지난달까지 철거해 달라고 시민단체에 요구했지만 이뤄지지 않자 이날 강제 집행에 나섰다. 시민단체 관계자를 포함한 150여명은 전날 철거 반대집회를 열고 추도비에 헌화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;야마모토 이치타 군마현지사는 “추도비를 공원에 두는 것은 공익에 어긋난다고 판단해 지자체장으로서 결단을 내렸다”며 “추도비 철거와 역사 인식 왜곡을 연결지어 생각하지 않는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘군마의 숲 조선인 추도비 철거에 반대하는 시민의 모임’의 후지이 야스히토 사무국장은 “현의 철거 집행은 가해 역사를 조장하는 것”이라며 “추도비가 철거돼도 다음 세대에 정신을 이어가는 운동을 계속할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“물가 지표 긍정 신호에 큰 의미 부여 말고 일관된 긴축 필요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341981&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341981&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2022070720560661981_1657194966_0924341981.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국내 소비자물가 상승률이 3%대 초반으로 낮아졌지만 아직 가격조정 모멘텀이 남아 있고 비용 충격이 발생할 가능성도 여전하다는 분석이 나왔다. 일부 물가지표의 일시적인 긍정 신호에 과도한 의미를 부여하지 말고 일관된 통화긴축 기조를 유지해야 한다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은행은 4일 ‘물가안정기로의 전환 사례 분석 및 시사점’ 보고서에서 “역사적으로 물가안정기 진입에 실패한 사례를 보면 마지막 단계(라스트 마일·Last mile) 리스크에 대한 부주의에 기인한 경우가 다수였다”며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라스트 마일은 가격조정 모멘텀과 인플레이션 재발 위험이 상존하는 상황에서 기저효과로 인해 물가가 안정돼 보이는 단계를 말한다. 보고서는 이 같은 착시현상에 속아 정책 당국이 성급하게 통화완화 기조로 돌아섰다가 물가안정기 진입에 실패할 수 있다며 해당 사례들을 소개했다. 미국(1973년) 프랑스(1974년) 그리스(1973년) 덴마크(1973) 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 물가안정 성공 사례를 보면 통화긴축이 상당 기간 일관되게 시행됐고 금융·외환·실물 등 거시경제 안정을 위한 정책적 노력이 병행됐다고 한은은 강조했다. 이런 사례들은 유가 충격을 제외하면 추가적인 공급 충격이 없었던 ‘행운’도 있었다. 한은은 물가안정기 진입에 성공한 사례를 분석한 결과 최초 인플레이션 충격이 발생한 후 충격 발생 전 수준으로 돌아가는 데 평균 3.2년 걸렸다는 해외 연구결과도 제시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보고서는 최근 한국 상황도 점차 인플레이션 지표는 낮아지는 모습이지만 물가안정기 진입과 관련된 라스트마일 리스크가 남은 상태라고 평가했다. 인플레이션 기대 및 품목별 분포를 보면 아직 가격조정 모멘텀이 남아 있는 데다 비용 충격이 추가로 발생할 여지도 여전하다는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정성엽 한은 정책분석팀 차장은 “일부 물가지표의 일시적 긍정 신호에 과도한 의미를 두지 않도록 다양한 지표들의 추세적 움직임에 대해 인내심을 갖고 종합적으로 분석·판단하는 노력을 지속할 필요가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하태경·이영·이혜훈 3파전 불꽃… 김기현·박맹우 ‘울산 남을’ 맞대결</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341986&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341986&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024012921130526027_1706530385_0924341986.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘 공천관리위원회는 오는 4월 10일 실시될 총선에서 253곳의 지역구에 출마할 후보자들의 공천 신청 접수를 29일 시작했다. 신청 기한은 2월 3일까지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공천 신청 접수 시작과 맞물려 후보자들의 출사표가 줄줄이 이어졌다. 특히 현역 의원이나 당협위원장이 불출마를 선언했거나, 사고 당협으로 분류됐던 ‘무주공산’ 지역구에 여권 인사들이 일찌감치 도전장을 냈다. 친박(친박근혜)계 인사들도 명예회복에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산을 떠난 하태경 의원과 윤석열정부에서 중소벤처기업부 장관을 지낸 이영 전 의원은 이날 서울 중·성동을 출마를 선언했다. 이혜훈 전 의원도 지난 21일 해당 지역구에 출마를 공식화해 3파전 구도가 형성됐다. 이 지역구는 당협위원장을 지냈던 지상욱 전 의원이 최근 불출마를 선언하며 국민의힘 입장에서는 공석이 된 곳이다. 윤석열 대통령의 최측근으로 꼽히는 주진우 전 대통령실 법률비서관은 이날 하 의원의 현재 지역구인 부산 해운대갑 출마를 선언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김기현 전 대표는 “‘의리와 뚝심’으로 우리 당을 지켜온 제가 윤석열정부의 성공을 제대로 뒷받침하겠다”며 울산 남을에서 5선 도전을 선언했다. 3선 울산시장 출신의 박맹우 전 의원도 같은 지역구에 출마해 전직 울산시장 간 맞대결이 펼쳐질 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;험지 출마를 자처한 이들도 있다. 박은식 국민의힘 비상대책위원은 이날 비대위 회의에서 광주시가 추진해 온 정율성 기념사업을 언급하며 “시민연대가 매주 화요일마다 광주시청 앞에서 정율성 역사공원 반대를 외치지만 강기정 광주시장은 못들은 체하고 있다”며 “이것이 제가 광주 동·남을에 출마하려는 여러 이유 중 하나”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친박계 인사들도 총선 채비에 나섰다. 친박계 좌장이었던 최경환 전 의원은 이날 자신의 지역구였던 경북 경산역 광장에서 “마지막 남은 힘을 경산 발전을 위해 바치겠다”며 무소속 출마를 선언했다. 박근혜 전 대통령의 ‘복심’으로 평가받는 유영하 변호사는 대구 달서갑에, 김재원 전 청와대 정무수석은 경북 군위·의성·청송·영덕에 각각 예비후보 등록을 마쳤다. 조원진 우리공화당 대표도 대구 달서병에 출사표를 던졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권은희 의원은 이날 국민의힘 탈당을 선언했다. 권 의원은 “다당제 정치 구조에서 국민의 일상과 미래가 이념과 기득권을 이기는 정치를 꿈꿨다”며 “하지만 다시 양당 정치 현실로 회귀하는 쓰디쓴 좌절이 반복됐다”고 말했다. 권 의원은 기자회견 후 출마 지역구와 관련해 “광주 광산을을 염두에 두고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우진 기자 uzi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“용퇴를” vs “경쟁력”… 국힘발 운동권 청산론에 내홍 겪는 민주</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341987&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341987&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013000590426185_1706543944_0924341987.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한동훈 국민의힘 비상대책위원장이 띄운 ‘운동권 청산론’에 더불어민주당이 내분을 겪고 있다. 국민의힘이 민주당 주류인 ‘86세대’(80년대 학번·60년대생 학생운동권) 대표주자를 겨냥한 킬러공천을 본격화하는 것과 맞물려 민주당 내 청년·신인 정치인들 사이에서도 운동권 용퇴, 세대교체론이 분출하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지호 민주당 당대표실 정무조정부실장은 29일 SBS라디오 인터뷰에서 “젊은 후배들 입장에서는 임종석 전 비서실장 정도 인지도라면 서울 용산 같은 곳에 출마해야 되지 않느냐고 생각한다”고 말했다. 임 전 실장이 홍익표 원내대표 지역구인 중·성동갑에 예비후보로 등록한 것을 겨냥한 발언이다. 이재명 대표가 경기지사였던 시절부터 그를 보좌해 친명으로 분류되는 김 부실장은 “‘임 전 실장이 성동구에 등기 쳤냐’고 항의하는 분도 있다”며 “그런 비판에서 자유로워지려면, 그 정도 정치적 자산을 갖고 있다면 윤석열 정권의 중심에서 한번 맞붙어야 된다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘97세대’(90년대 학번·70년대생 학생운동권)에 속하는 민주당 총선 출마 예비후보자도 이날 국민일보와의 통화에서 “상징적인 사람 한두 명은 2선으로 물러나는 게 맞는다”고 말했다. 그러면서 “선거에 출마한다면 당선될 곳부터 찾을 게 아니라 험지에 가서 인정받는 모습을 보여줘야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 안팎에선 국민의힘발 운동권 청산론이 되려 86운동권의 존재감을 부각시켜준다는 평가도 나온다. 여선웅 전 청와대 청년소통정책관은 “한 비대위원장이 운동권 청산을 들고나오면서 당내에서 같은 주장을 하기 어려워졌다”며 “운동권 세대가 슬그머니 부활하고 있다는 생각도 든다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;운동권 출신 현역들은 본선 경쟁력을 앞세워 용퇴론에 맞서고 있다. 수도권의 한 재선 의원은 “특별한 역량 없이 세대교체만 외치며 뛰어든 신인들이 본선에서 국민의힘 후보와 붙어 이길 수 있을지 의문”이라고 지적했다. 운동권 출신의 한 의원은 “지역에서 기초의원, 광역의원까지 하고 국회에 입성했더니 나이가 찬 것뿐”이라며 “이런 초선 의원에게도 운동권이니 물러나라고 하는 게 맞느냐”고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 공천관리위원회는 ‘3선 이상’이나 ‘올드보이’ ‘586’ 등에 대한 기계적인 컷오프(공천 배제)는 없다는 입장이지만 향후 국민의힘과 혁신 경쟁이 불붙으면 공천 심사에서 페널티를 줄 가능성도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 내부에선 이 같은 내홍이 결국 여당 구도에 말려드는 것이라는 우려의 목소리도 나온다. 수도권 초선 의원은 “운동권 용퇴를 놓고 갑론을박을 벌이는 일 자체가 한동훈 프레임에 걸려든 것”이라며 “여권 전략에 편승해 이를 선거에 활용하는 세력이 민주당에 있는데 이는 총선 승리에 방해가 되는 분열”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박장군 신용일 기자 mrmonster@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박지수, 사상 첫 전 라운드 MVP 오르나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341908&amp;code=12130000&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341908&amp;code=12130000&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024012923590326146_1706540343_0924341908.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;청주 KB스타즈의 센터 박지수(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)가 여자프로농구 사상 최초로 4연속 라운드 최우수선수(MVP)에 올랐다. 올 시즌 리그에서 독보적 활약을 이어가고 있는 박지수는 전례없는 전 라운드 MVP 수상 가능성마저 밝히고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박지수는 29일 한국여자농구연맹(WKBL)이 발표한 2023-2024시즌 정규리그 4라운드 MVP에 뽑혔다. 박지수는 기자단 MVP 선정 투표에서 82표 중 66표를 받아 김단비(15표), 박지현(1표·이상 우리은행)을 압도적 표차로 따돌렸다. 이로써 박지수는 지난 1~3라운드에 이어 4연속 수상의 영예를 안았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 수상으로 박지수는 자신이 보유한 역대 WKBL 라운드 MVP 최다 수상 기록을 17회로 늘렸다. 부문 2위 김단비(12회)와의 격차도 더욱 벌렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박지수는 4라운드 5경기에서 평균 33분여를 소화하며 21.6점(1위), 16.8리바운드(1위), 2.2블록슛(1위), 7.8어시스트 등의 빼어난 개인 기록을 남겼다. 개인 통산 7번째 트리플더블도 달성했다. 박지수는 지난 19일 부천 하나원큐와의 경기에서 27점 21리바운드 11어시스트를 쏟아내며 트리플더블을 기록했다. 레전드 정선민(은퇴)의 리그 최다 트리플더블 기록(8회)에도 바짝 다가섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KB는 박지수의 활약에 힘입어 4라운드에서 5전 전승을 거뒀다. KB는 올 시즌 19승 2패를 거둬 정규리그 1위를 지켜내고 있다. 2위 우리은행(17승4패)과 격차는 2경기다. KB가 정규리그 막판까지 독주 체제를 유지하면 박지수가 남은 5, 6라운드 MVP까지 싹쓸이할 확률이 높아진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 우리은행 나윤정은 생애 첫 라운드 기량발전상(MIP)을 수상했다. 나윤정은 4라운드 5경기에서 평균 30분 이상을 뛰며 9.8점 2.4리바운드 1.2어시스에 3점슛 성공률 39.4%(1위)로 활약했다. 우리은행은 4라운드 4승 1패를 기록했다. 나윤정은 2017년 WKBL 신입선수선발회에서 전체 3순위로 프로 유니폼을 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[돋을새김]‘바이든’만 아니면 된 건가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341891&amp;code=11171358&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341891&amp;code=11171358&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2023112020290342451_1700479743_0924341891.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;온 나라가 단어 하나를 특정하지 못해 몸살이다. 대한민국 ‘넘버 원’ 공인이 카메라가 쉴 새 없이 도는 공적 장소에서 참모에게 건넨 말이 무엇인지, 우리 사회는 1년 넘도록 답을 내지 못하고 있다. 발언 당사자가 살아 있고, 그가 국민에게 뭐든 설명할 의무가 있는 현직 행정부 수반이고, 무엇보다 발언 순간이 영상으로 남아 있는데도 그렇다. 물어볼 수도 없다. 기회도 없고, 답도 안 한다. 당사자 해명은 초창기 한 번. 도어스테핑에서 질문받고는 “진상이라든가 이런 것들이 더 확실하게 밝혀져야 한다”고 답한 게 사실상 전부다. 그날의 진상을 본인 말고 누가 밝힐 수 있다는 건지. 그 뒤로는 시중에 전언만 흘러 다니는데 그나마도 결론이 없다. 이 모든 게 이상한 일이 아니라면 대체 뭐가 이상한 일인가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 사회가, 정치와 행정과 사법이, 전문가와 언론이 얼마나 답 없는 교착과 무기력 상태인지는 이른바 ‘바이든/ 날리면’ 사건이 웅변한다. 사건 당시 상식 수준에서 분명해 보였던 대통령의 사소한 말실수는, 하는 사람도 듣는 사람도 낯 뜨거운 변명과 말꼬리 잡기를 거치더니 금세 정치적 대치의 주제가 돼 버렸다. 보통 사람은 이제 참견도 쉽지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쐐기를 박은 건 법원이다. 전용기 타고 외교하러 간 대통령 발언은 이번 재판을 거치면서 ‘현재의 과학 수준으로 진실 여부가 완전히 밝혀지지 않은 단계에서 법원이 판단해야 하는 과학적 사실의 진실성’에 관한 문제로 바뀌었다. 법원이 사건을 그렇게 규정해 버렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2022년 9월 윤석열 대통령의 미국 방문 이후 대통령실부터 외교부, 여당, 140여곳 방송사, 음성분석 전문가, 종국에는 사법부까지 나서 바이든/ 날리면 미스터리에 매달린 끝에 내린 결론은 ‘모르겠다’였다. 과학까지 끌어들이고는 모른다니. 이것만도 허탈한데 1심 판결은 한발 더 나간다. 윤 대통령이 ①바이든은/ 날리면 중 무슨 말을 했는지는 ‘판독 불가’지만 ②조 바이든 미국 대통령을 향해 욕설과 비속어를 썼다고 볼 수는 없다고 했다. 한 말은 모르지만 어쨌든 ‘바이든은’만은 아니라는 거다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;근거는 두 가지다. 첫째 ‘이 XX들이 승인 안 해…쪽팔려서’라는 말은 전후 맥락·국회라는 단어 등을 고려하면 대한민국 국회를 상대로 발언했다고 해야 자연스럽고, 둘째 옆에서 들은 사람이 그렇다고 말했기 때문이다. ‘옆에서 들은 그 사람’은 이 일로 국회에서 해임건의안이 가결됐던 당시 외교부 장관을 가리킨다. 외교부는 소송 당사자. 맥락 판단은 차치하더라도 법원이 원고의 발언을 주요 근거로 원고 승소 판결을 내렸다는 건가. 곤혹스러운 상황이긴 하다. 하필 들은 사람이 소송 당사자니. 하지만 이 대목에서 의문이 생길 수밖에 없다. 원고 답변을 근거로 삼을 정도였다면 발언 당사자에게 직접 진술을 들을 수는 없었을까. 말한 사람에게 묻는 것보다 더 확실한 방법이 있나. 이 간단한 해법은 우리 사법 시스템상 절대 불가능한 절차인가. 만약 안에서 안 된다면 법원 밖에선 질문이 가능한가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최종 판단은 상급심에서 내려질 모양이다. 하지만 대법원까지 간다고 한들 법원이 묻지 않는 한 바이든/ 날리면의 진실이 밝혀질 리는 없다. 후대 역사책이라고 기록할까. 그럴 것 같지도 않다. 대통령이 동맹국 대통령과 자국 국회 중 누구를 비난했는지가 역사가의 주요 관심사가 될 리도 없다. 무의미한 소극, 영구 미제 신세다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;덕분에 한 가지는 확실해졌다. 사법부의 엄밀한 검증을 거치고 보니 우리 사회 병목의 진원이 선명해졌다. 사실과 주장이 생성되고 흐르고 배출되다 갈 길을 잃고 꽉 막혀버린 곳. 여기만 뚫으면 많은 것들이 해결될 그곳. 다수에게는 새삼스러운 문제의 근원을 대통령 본인이 너무 늦지 않게 발견했으면 좋겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이영미 영상센터장 ymlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전남도 “미래 에너지 신산업 도약에 총력”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341947&amp;code=11131425&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341947&amp;code=11131425&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024012922191126040_1706534351_0924341947.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전남도가 올해 도정 중점 추진사항 중 하나로 에너지 신산업의 도약을 선정했다. 에너지 대전환을 바탕으로 에너지 분권 중심지를 완성한다는 계획이다. 특히 지역 에너지 생태계 조성이 지방소멸 대응, 인구감소 문제 해결에도 긍정적인 영향을 줄 것으로 전망하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도는 우선 2022년 ‘재생에너지 발전설비 용량 전국 1위(5.14GW)’ 기반을 활용해 ‘미래 지역에너지 생태계 조성’에 본격 나선다. 지난해 12월 중소벤처기업부 공모에서 최종 선정된 에너지 신산업 글로벌 혁신특구를 기반으로 미래형 송전 기술인 직류 전력망 플랫폼을 상용화할 방침이다. 전국 최초로 분산에너지 통합관리 플랫폼이 마련될 것으로 기대된다. ‘분산 에너지’ 분야 선점에 따라 올 6월 예정된 ‘분산에너지 특화지역 지정’에도 청신호가 켜졌다는 평가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이밖에 해상풍력 융복합산업화 플랫폼 구축, 공공 주도 대규모 해상풍력단지 개발 등의 사업비를 확보, 국내 최대 규모의 30GW 해상풍력단지 조성에 한층 속도를 낼 것으로 기대된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수소, 에너지 신소재 등 미래 에너지 신산업도 본격 육성한다. 국내 최초의 수전해 시스템 신뢰성 제고기술 개발, 에너지 신소재 산업화 플랫폼 구축, 친환경 부품의 재활용 재제조 전환 기술 개발 등을 추진한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;취약계층 보호를 위한 촘촘한 에너지 복지 실현과 도민의 안전한 에너지 환경 조성을 위해 화순광업소 공해 방지사업, 중규모 LPG 배관망 구축, 취약계층 에너지 복지사업, LPG용기 사용가구 시설개선 사업 등도 진행할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글로벌 수준의 에너지 전문인력 양성 분야는 지역에너지 클러스터 인재양성 사업을 통해 전문지식과 현장경험을 겸비한 수요 맞춤형 에너지 전문 인력을 양성하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도는 올해 에너지 신산업 분야에서 24건 1131억원의 ‘역대급’ 국비 예산을 확보했다. 사업기획 단계부터 지속적인 관계부처 협의와 긴밀한 국회 소통 등 전 직원의 헌신적 활동으로 이뤄낸 결실이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강상구 전남도 에너지산업국장은 29일 “올해 신안군 인구 증가에 혁혁한 공을 세운 햇빛연금 사례에서 보듯 에너지 산업은 지방소멸 위기 극복의 성공 열쇠”라며 “전남이 신재생 에너지의 글로벌 거점으로 도약하고, 2024년이 지방소멸 극복 원년이 되도록 최선을 다하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무안=김영균 기자 ykk222@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경찰, ‘배현진 습격’ 중학생 대치동 집 압수수색</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341980&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341980&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013000360426173_1706542564_0924341980.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배현진 국민의힘 의원 피습 사건을 수사 중인 경찰이 중학생인 피의자 A군(15)의 서울 강남구 대치동 주거지를 압수수색했다. A군은 병원에 입원한 상태로 조사를 받을 전망이다. 일각에서 A군의 부모가 법조인이 아니냐는 의혹이 제기됐지만, 경찰은 “사실이 아니다”고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일 경찰에 따르면 서울경찰청은 지난 28일 A군의 주거지를 압수수색해 A군 노트북을 확보했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울청 관계자는 이날 기자간담회에서 “A군의 휴대전화와 노트북 등에 대한 포렌식 분석을 진행 중”이라고 말했다. 압수수색 과정에서 A군이 범행에 사용했던 돌과 비슷한 흉기 등은 발견되지 않았다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 부모를 상대로 평소 A군의 성향과 행적을 확인하고 있다. 아울러 A군의 통화 내역과 소셜미디어(SNS) 활동 내역 등도 분석 중이다. 경찰은 이날 A군이 배 의원을 공격했던 건물 관리사무실에서 사건 당일 CCTV의 원본을 복사해 간 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A군은 지난 26일 응급입원 조치돼 폐쇄 병동에 머무르고 있다. 응급입원은 정신질환이 있는 것으로 추정되는 사람이 자해하거나 타인을 해할 위험이 있어 사정이 급박한 경우 정신의료기관에 최대 3일까지 입원시킬 수 있는 제도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A군은 응급입원 기간이 만료되는 30일 보호자 동의 하에 보호 입원으로 전환될 전망이다. 이에 따라 경찰은 병동에서 A군을 조사할 것으로 보인다. 서울청 관계자는 “보호 입원 상태에서도 조사가 원활히 이뤄질 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A군의 아버지가 법조인이라는 관측에 대해선 “A군의 부모는 판검사도, 법조인도 아니다”고 말했다. 또 A군의 부모가 지난 25일 경찰 조사 당시 배 의원 보좌진에게 사과했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 배 의원 측은 경찰 발표를 반박했다. 배 의원실은 입장문을 내고 “25일 테러 사건 이후 현재까지 피의자 측은 배 의원뿐 아니라 의원실 보좌진 누구에게도 사과 의사를 전달하지 않았다”고 강조했다. 이에 경찰은 “공식적인 사과 의사 표명은 아니었다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A군이 이재명 더불어민주당 대표 지지자 아니냐는 지적에 대해선 “아직 언급할 부분이 아니다”고 말을 아꼈다. 다만 민주당원이라는 의혹에 대해선 “정당에는 16세 이상만 가입할 수 있어서 만 14세인 A군은 정당 가입 요건이 되지 않는 것으로 안다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이가현 기자 hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부, 한국 주도 ‘탄소 중립’ 국제기구 설립 추진</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342003&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342003&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013000170426157_1706541424_0924342003.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 ‘무탄소 에너지(CFE)’를 핵심 가치로 하는 한국 주도의 국제기구 설립 추진을 공식화했다. 한국 주도 국제기구가 설립된다면 글로벌녹색성장기구(GGGI) 이후 두 번째 사례가 된다. ‘2050년 탄소중립’을 둘러싼 국제사회 담론에서 한국이 우위를 점하기 위한 포석이라는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강경성 산업통상자원부 1차관은 29일 CF연합과 정부가 추진하는 CFE 이니셔티브 동향 브리핑에서 “올 상반기 중 무탄소(CF)연합 내 국제작업반 출범을 목표로 하고 있다”며 “작업반을 통해 프로그램을 만든 다음 국제기구화를 추진할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이명박정부 시절인 2012년 GGGI가 국내 비영리재단에서 국제기구로 승격한 것과 같은 선례를 추구할 것으로 보인다. 여기엔 유엔 산하 국제협의체인 기후변화에 관한 정부 간 협의체(IPCC) 의장을 8년간 역임하고 지난해 10월 CF연합 회장으로 취임한 이회성 회장의 의중도 반영된 것으로 파악된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 CF연합의 국제기구 추진을 통해 CFE 이니셔티브를 국제 규격으로 만들겠다는 의지를 갖고 있다. CFE 이니셔티브는 100% 재생에너지 사용을 표방한 ‘RE100’과 달리 원전, 수소, 탄소 포집·저장·활용(CCUS) 등 다른 무탄소 에너지 사용도 인정한다. 그런 면에서 구글과 유엔 에너지 등이 추진하는 ‘24/7 CFE’와 닮았다. 다만 24/7 CFE와 달리 산업 공정에서의 무탄소까지 포괄하는 개념이라 폭이 더 넓다. 철강 공정에서 산소를 제거할 때 이산화탄소를 내뿜는 코크스 대신 수소를 사용하는 식의 공정 혁신도 CFE의 범주에 포함하는 식이다. 이 회장은 “전력만 무탄소화하는 것으로는 (탄소중립이) 힘들다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관건은 국제사회 호응이다. 지난 10월 CF연합 출범 후 현재까지 아랍에미리트 등 5개국이 지지를 표했고 국내 20개 대기업이 참여하고 있다. 하지만 아직 해외 다국적 기업 중 참여 의사를 밝힌 곳은 없다. 이에 대해 강 차관은 “마이크로소프트 등 미국 기업들도 지난해 아시아태평양경제협력체에 참석해 공감대를 표한 바 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신준섭 기자 sman321@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경찰, ‘배현진 습격’ 중학생 대치동 집 압수수색</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341980&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341980&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013000360426173_1706542564_0924341980.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배현진 국민의힘 의원 피습 사건을 수사 중인 경찰이 중학생인 피의자 A군(15)의 서울 강남구 대치동 주거지를 압수수색했다. A군은 병원에 입원한 상태로 조사를 받을 전망이다. 일각에서 A군의 부모가 법조인이 아니냐는 의혹이 제기됐지만, 경찰은 “사실이 아니다”고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일 경찰에 따르면 서울경찰청은 지난 28일 A군의 주거지를 압수수색해 A군 노트북을 확보했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울청 관계자는 이날 기자간담회에서 “A군의 휴대전화와 노트북 등에 대한 포렌식 분석을 진행 중”이라고 말했다. 압수수색 과정에서 A군이 범행에 사용했던 돌과 비슷한 흉기 등은 발견되지 않았다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 부모를 상대로 평소 A군의 성향과 행적을 확인하고 있다. 아울러 A군의 통화 내역과 소셜미디어(SNS) 활동 내역 등도 분석 중이다. 경찰은 이날 A군이 배 의원을 공격했던 건물 관리사무실에서 사건 당일 CCTV의 원본을 복사해 간 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A군은 지난 26일 응급입원 조치돼 폐쇄 병동에 머무르고 있다. 응급입원은 정신질환이 있는 것으로 추정되는 사람이 자해하거나 타인을 해할 위험이 있어 사정이 급박한 경우 정신의료기관에 최대 3일까지 입원시킬 수 있는 제도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A군은 응급입원 기간이 만료되는 30일 보호자 동의 하에 보호 입원으로 전환될 전망이다. 이에 따라 경찰은 병동에서 A군을 조사할 것으로 보인다. 서울청 관계자는 “보호 입원 상태에서도 조사가 원활히 이뤄질 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A군의 아버지가 법조인이라는 관측에 대해선 “A군의 부모는 판검사도, 법조인도 아니다”고 말했다. 또 A군의 부모가 지난 25일 경찰 조사 당시 배 의원 보좌진에게 사과했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 배 의원 측은 경찰 발표를 반박했다. 배 의원실은 입장문을 내고 “25일 테러 사건 이후 현재까지 피의자 측은 배 의원뿐 아니라 의원실 보좌진 누구에게도 사과 의사를 전달하지 않았다”고 강조했다. 이에 경찰은 “공식적인 사과 의사 표명은 아니었다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A군이 이재명 더불어민주당 대표 지지자 아니냐는 지적에 대해선 “아직 언급할 부분이 아니다”고 말을 아꼈다. 다만 민주당원이라는 의혹에 대해선 “정당에는 16세 이상만 가입할 수 있어서 만 14세인 A군은 정당 가입 요건이 되지 않는 것으로 안다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이가현 기자 hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부, 한국 주도 ‘탄소 중립’ 국제기구 설립 추진</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342003&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342003&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013000170426157_1706541424_0924342003.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 ‘무탄소 에너지(CFE)’를 핵심 가치로 하는 한국 주도의 국제기구 설립 추진을 공식화했다. 한국 주도 국제기구가 설립된다면 글로벌녹색성장기구(GGGI) 이후 두 번째 사례가 된다. ‘2050년 탄소중립’을 둘러싼 국제사회 담론에서 한국이 우위를 점하기 위한 포석이라는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강경성 산업통상자원부 1차관은 29일 CF연합과 정부가 추진하는 CFE 이니셔티브 동향 브리핑에서 “올 상반기 중 무탄소(CF)연합 내 국제작업반 출범을 목표로 하고 있다”며 “작업반을 통해 프로그램을 만든 다음 국제기구화를 추진할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이명박정부 시절인 2012년 GGGI가 국내 비영리재단에서 국제기구로 승격한 것과 같은 선례를 추구할 것으로 보인다. 여기엔 유엔 산하 국제협의체인 기후변화에 관한 정부 간 협의체(IPCC) 의장을 8년간 역임하고 지난해 10월 CF연합 회장으로 취임한 이회성 회장의 의중도 반영된 것으로 파악된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 CF연합의 국제기구 추진을 통해 CFE 이니셔티브를 국제 규격으로 만들겠다는 의지를 갖고 있다. CFE 이니셔티브는 100% 재생에너지 사용을 표방한 ‘RE100’과 달리 원전, 수소, 탄소 포집·저장·활용(CCUS) 등 다른 무탄소 에너지 사용도 인정한다. 그런 면에서 구글과 유엔 에너지 등이 추진하는 ‘24/7 CFE’와 닮았다. 다만 24/7 CFE와 달리 산업 공정에서의 무탄소까지 포괄하는 개념이라 폭이 더 넓다. 철강 공정에서 산소를 제거할 때 이산화탄소를 내뿜는 코크스 대신 수소를 사용하는 식의 공정 혁신도 CFE의 범주에 포함하는 식이다. 이 회장은 “전력만 무탄소화하는 것으로는 (탄소중립이) 힘들다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관건은 국제사회 호응이다. 지난 10월 CF연합 출범 후 현재까지 아랍에미리트 등 5개국이 지지를 표했고 국내 20개 대기업이 참여하고 있다. 하지만 아직 해외 다국적 기업 중 참여 의사를 밝힌 곳은 없다. 이에 대해 강 차관은 “마이크로소프트 등 미국 기업들도 지난해 아시아태평양경제협력체에 참석해 공감대를 표한 바 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신준섭 기자 sman321@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 국내 공항 14곳 중 12곳 ‘드론 테러’ 무방비 노출</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342004&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342004&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:08:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013001180526199_1706545085_0924342004.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2022년 북한 무인기가 서울 용산 대통령실 상공을 침투한 사건 후 1년이 지났지만 국가 중요시설로 분류되는 전국 12개 공항에 ‘안티드론’ 시스템이 여전히 갖춰지지 않은 것으로 확인됐다. 안티드론은 드론 테러 예방을 위해 드론을 탐지·식별하고 무력화하는 체계다. 매년 수천만명이 이용하는 공항에서 드론 범죄로 인명피해가 나지 않도록 정부가 안티드론 시스템 구축에 속도를 내야 한다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일 맹성규 더불어민주당 의원실에 따르면 한국공항공사 산하 14개 공항 가운데 김포공항과 제주공항을 제외한 12개 공항에 안티드론 시스템이 구축되지 않은 것으로 확인됐다. 지난해 김해와 원주, 양양, 여수공항 등 안티드론이 없는 12개 공항을 이용한 인원은 약 2500만명에 달한다. 국내 최대 공항인 인천공항은 불법 드론 운행 사고 등을 계기로 안티드론 시스템을 도입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 인천과 제주, 김포공항에 구축된 안티드론 시스템에는 드론 탐지뿐 아니라 레이저 등을 통해 드론을 직접 파괴하는 기술이 포함돼 있다. 주파수 등 전파신호를 교란해 드론 작동을 방해하는 체계도 갖췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 공항에서 드론을 날리면 항공안전법에 따라 처벌한다. 경찰청에 따르면 미승인 드론이 항공안전법을 따르지 않고 비행해 적발된 건수는 2021년 38건에서 지난해 49건으로 늘었다. 미적발 사례까지 고려하면 더 많은 미승인 드론이 운행 중인 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 각종 위급 상황에 대비해 적어도 공항과 같은 중요시설에는 미리 시스템을 구축해놔야 한다고 지적한다. 누군가 테러 목적으로 드론을 날린다면 국민 안전을 담보하지 못하는 상황이 될 수 있다는 것이다. 박석종 한국드론산업협회장은 “최근 빈번하게 발생하는 미승인 드론의 비행금지구역 침범을 보면 언제 테러가 일어나도 이상하지 않은 상황”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맹성규 의원은 “불법 드론은 항공기 운항 여건과 국가안보에 치명적이므로 불법 드론을 선제적으로 감지하고 대응해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나경연 기자 contest@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 국내 공항 14곳 중 12곳 ‘드론 테러’ 무방비 노출</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342004&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342004&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:08:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013001180526199_1706545085_0924342004.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2022년 북한 무인기가 서울 용산 대통령실 상공을 침투한 사건 후 1년이 지났지만 국가 중요시설로 분류되는 전국 12개 공항에 ‘안티드론’ 시스템이 여전히 갖춰지지 않은 것으로 확인됐다. 안티드론은 드론 테러 예방을 위해 드론을 탐지·식별하고 무력화하는 체계다. 매년 수천만명이 이용하는 공항에서 드론 범죄로 인명피해가 나지 않도록 정부가 안티드론 시스템 구축에 속도를 내야 한다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일 맹성규 더불어민주당 의원실에 따르면 한국공항공사 산하 14개 공항 가운데 김포공항과 제주공항을 제외한 12개 공항에 안티드론 시스템이 구축되지 않은 것으로 확인됐다. 지난해 김해와 원주, 양양, 여수공항 등 안티드론이 없는 12개 공항을 이용한 인원은 약 2500만명에 달한다. 국내 최대 공항인 인천공항은 불법 드론 운행 사고 등을 계기로 안티드론 시스템을 도입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 인천과 제주, 김포공항에 구축된 안티드론 시스템에는 드론 탐지뿐 아니라 레이저 등을 통해 드론을 직접 파괴하는 기술이 포함돼 있다. 주파수 등 전파신호를 교란해 드론 작동을 방해하는 체계도 갖췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 공항에서 드론을 날리면 항공안전법에 따라 처벌한다. 경찰청에 따르면 미승인 드론이 항공안전법을 따르지 않고 비행해 적발된 건수는 2021년 38건에서 지난해 49건으로 늘었다. 미적발 사례까지 고려하면 더 많은 미승인 드론이 운행 중인 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 각종 위급 상황에 대비해 적어도 공항과 같은 중요시설에는 미리 시스템을 구축해놔야 한다고 지적한다. 누군가 테러 목적으로 드론을 날린다면 국민 안전을 담보하지 못하는 상황이 될 수 있다는 것이다. 박석종 한국드론산업협회장은 “최근 빈번하게 발생하는 미승인 드론의 비행금지구역 침범을 보면 언제 테러가 일어나도 이상하지 않은 상황”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맹성규 의원은 “불법 드론은 항공기 운항 여건과 국가안보에 치명적이므로 불법 드론을 선제적으로 감지하고 대응해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나경연 기자 contest@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대구 동성로 르네상스 프로젝트 본격 추진</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341901&amp;code=11131419&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341901&amp;code=11131419&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024012922200626042_1706534407_0924341901.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대구 중심가 동성로의 명성을 되찾기 위한 ‘동성로 르네상스 프로젝트’가 본격 추진된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대구시는 최근 문화·관광·상권·교통·도심공간 전문가, 상인, 기관 관계자 등으로 구성된 동성로 르네상스 프로젝트 민관협의회를 개최했다. 4개 분야, 13개 사업별 추진사항을 점검했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음 달부터 상권 특색을 반영한 시설개선 등을 진행하는 동성로 상권 활성화 사업을 시작으로 도심 캠퍼스타운 시범사업, 버스킹 성지를 위한 공간 조성, 2·28공원 리뉴얼, 옛 중앙파출소 광장의 랜드마크화, 동성로 관광특구 지정 추진 등 굵직한 사업들이 추진된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동성로는 1960년대 이후 대구 대표 상권으로 군림했지만 2000년대 이후 대구 곳곳에 크고 작은 상권들이 형성되면서 힘을 잃기 시작했다. 특히 온라인쇼핑 발달과 코로나19 등의 악재가 이어지며 유동인구 급감, 상업·판매시설 공실 급증 등의 어려움을 겪게 됐다. 이준호 동성로상점가 상인회장은 “프로젝트가 성공적으로 실행돼 동성로가 다른 곳에서는 경험할 수 없는 문화와 예술이 가득한 젊음의 거리로 거듭나기를 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 지난해 분위기 조성을 위해 동성로와 인접한 중앙로 대중교통 전용지구 일부 구간을 해제했고 지자체·대학·산업계가 협력해 지역 상권 활성화 방안을 고민하는 ‘온기스쿨 in 대구 동성로’를 개최하기도 했다. 안중곤 대구시 경제국장은 29일 “올해는 동성로의 획기적 변화 토대를 마련하는 한 해가 될 것”이라며 “협의회에서 도출된 다양한 의견들을 반영해 동성로가 미국 뉴욕의 타임스 스퀘어와 같은 세계적 명소로 거듭날 수 있도록 최선을 다하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대구=최일영 기자 mc102@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이재용 삼성家’ 아시아 부자가문 12위</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341940&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341940&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:09:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013000200826163_1706541608_0924341940.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재용 삼성전자 회장 등 삼성가(家) 자산이 아시아에서 12번째로 많은 것으로 나타났다. 아시아 부호 상위 20위에 포함된 한국 재벌가는 삼성 일가가 유일하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일 미국 블룸버그 통신이 발표한 블룸버그 억만장자 지수에 따르면 20대 아시아 부호 가문이 보유한 재산은 총 5340억 달러(약 713조4240억원)로 집계됐다. 삼성 일가가 보유한 재산은 182억 달러(약 24조3150억원)로 아시아 상위 12위를 차지했다. 지난해(185억 달러)보다 2계단 하락했다. 삼성 일가는 2019년(285억 달러)과 2020년(266억 달러)에는 5위까지 올랐다가 2022년에는 15위(163억 달러)로 떨어진 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아시아 부호 1위는 인도 최대 석유·통신 기업 릴라이언스 인더스트리를 지배하는 암바니 가문이 차지했다. 암바니 일가의 보유 재산은 1027억달러(약 137조2070억원)다. 이어 인도네시아 담배회사 자룸과 BCA은행 등을 소유한 하르토노 가문이 448억달러를 보유해 2위를 차지했다. 3위에는 인도 건설업체 사푸르지 팔론지 그룹을 운영하는 미스트리 가문(362억 달러)이 올랐다. 홍콩 최대 부동산 개발업체 순훙카이를 이끄는 궈(郭) 가문(323억 달러)과 태국 대기업 CP그룹을 이끄는 체라와논 가문(312억 달러)이 각각 4위와 5위를 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 집계에선 2020년 이후 처음 상위 20위권에 중국 본토 재벌 가문이 포함되지 못했다. 블룸버그는 “중국 성장이 둔화하면서 아시아의 부·권력 집중이 어떻게 달라지는지 보여준 지표”라고 전했다. 이번 조사에는 창업주 마윈(馬雲)이 이끄는 알리바바 그룹 등 1세대 기업과 단일 후계자 기업은 제외됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이광수 기자 gs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이재용 삼성家’ 아시아 부자가문 12위</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341940&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341940&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:09:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013000200826163_1706541608_0924341940.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재용 삼성전자 회장 등 삼성가(家) 자산이 아시아에서 12번째로 많은 것으로 나타났다. 아시아 부호 상위 20위에 포함된 한국 재벌가는 삼성 일가가 유일하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일 미국 블룸버그 통신이 발표한 블룸버그 억만장자 지수에 따르면 20대 아시아 부호 가문이 보유한 재산은 총 5340억 달러(약 713조4240억원)로 집계됐다. 삼성 일가가 보유한 재산은 182억 달러(약 24조3150억원)로 아시아 상위 12위를 차지했다. 지난해(185억 달러)보다 2계단 하락했다. 삼성 일가는 2019년(285억 달러)과 2020년(266억 달러)에는 5위까지 올랐다가 2022년에는 15위(163억 달러)로 떨어진 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아시아 부호 1위는 인도 최대 석유·통신 기업 릴라이언스 인더스트리를 지배하는 암바니 가문이 차지했다. 암바니 일가의 보유 재산은 1027억달러(약 137조2070억원)다. 이어 인도네시아 담배회사 자룸과 BCA은행 등을 소유한 하르토노 가문이 448억달러를 보유해 2위를 차지했다. 3위에는 인도 건설업체 사푸르지 팔론지 그룹을 운영하는 미스트리 가문(362억 달러)이 올랐다. 홍콩 최대 부동산 개발업체 순훙카이를 이끄는 궈(郭) 가문(323억 달러)과 태국 대기업 CP그룹을 이끄는 체라와논 가문(312억 달러)이 각각 4위와 5위를 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 집계에선 2020년 이후 처음 상위 20위권에 중국 본토 재벌 가문이 포함되지 못했다. 블룸버그는 “중국 성장이 둔화하면서 아시아의 부·권력 집중이 어떻게 달라지는지 보여준 지표”라고 전했다. 이번 조사에는 창업주 마윈(馬雲)이 이끄는 알리바바 그룹 등 1세대 기업과 단일 후계자 기업은 제외됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이광수 기자 gs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피겨 김현겸, 청소년올림픽 남자 싱글 사상 첫 金</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342027&amp;code=12160000&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342027&amp;code=12160000&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:09:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013000000826148_1706540408_0924342027.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;피겨스케이팅 남자 싱글 기대주 김현겸(한광고)이 한국 남자 선수 최초로 동계청소년올림픽에서 우승했다. 시니어 무대를 포함해 남자 피겨 선수의 올림픽 첫 메달이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김현겸은 29일 강원 강릉아이스아레나에서 열린 2024 강원 동계청소년올림픽 남자 싱글 프리스케이팅에서 기술 점수(TES) 77.29점, 예술 점수(PCS) 70.16점, 합계 147.45점을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김현겸은 쇼트프로그램 점수 69.28점을 합해 총점 216.73점으로 아담 하가라(216.23점·슬로바키아)를 0.50점 차로 제치고 금메달을 목에 걸었다. 동메달은 중국계 뉴질랜드 선수인 리옌하오(208.84점)가 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012년 시작한 동계청소년올림픽 피겨스케이팅에서 한국 남자 선수가 메달을 딴 건 처음이다. 여자 싱글에선 유영이 2020 로잔 대회에서 우승했다. 남자 선수가 올림픽에서 메달을 획득한 것도 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쇼트프로그램 ‘레퀴엠’의 선율에 맞춰 연기를 시작한 김현겸은 첫 과제인 고난도 기술, 쿼드러플 토루프 점프를 깔끔하게 성공했다. 가산점 10%가 붙는 후반부 연기도 나쁘지 않았다. 김현겸은 트리플 러츠-트리플 토루프 콤비네이션 점프에서 어텐션이 나왔으나 큰 실수를 하지는 않았다. 모든 점프를 큰 실수 없이 연기한 김현겸은 코레오 시퀀스에 이어 체인지 풋 콤비네이션 스핀(레벨4)과 플라잉 체인지 풋 콤비네이션 스핀(레벨4)으로 연기를 마무리했다. 김현겸은 두 주먹을 불끈 쥐며 만족감을 표현했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김현겸은 금메달을 차지한 뒤 “(차)준환이 형이 웜업 후 관중석을 둘러보면서 마인드 컨트롤에 집중하라고 조언해줬는데 큰 도움이 됐다”고 고마움을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 30일 같은 장소에서 열리는 피겨 여자 싱글에서 다시 메달을 노린다. 여자 싱글 간판 신지아(영동중)가 프리스케이팅에서 역전 우승에 도전한다. 신지아는 쇼트프로그램에서 일본 시마다 마오(71.05점), 다카기 요(67.23점)에 이어 3위에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피겨 김현겸, 청소년올림픽 남자 싱글 사상 첫 金</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342027&amp;code=12160000&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342027&amp;code=12160000&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:09:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013000000826148_1706540408_0924342027.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;피겨스케이팅 남자 싱글 기대주 김현겸(한광고)이 한국 남자 선수 최초로 동계청소년올림픽에서 우승했다. 시니어 무대를 포함해 남자 피겨 선수의 올림픽 첫 메달이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김현겸은 29일 강원 강릉아이스아레나에서 열린 2024 강원 동계청소년올림픽 남자 싱글 프리스케이팅에서 기술 점수(TES) 77.29점, 예술 점수(PCS) 70.16점, 합계 147.45점을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김현겸은 쇼트프로그램 점수 69.28점을 합해 총점 216.73점으로 아담 하가라(216.23점·슬로바키아)를 0.50점 차로 제치고 금메달을 목에 걸었다. 동메달은 중국계 뉴질랜드 선수인 리옌하오(208.84점)가 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012년 시작한 동계청소년올림픽 피겨스케이팅에서 한국 남자 선수가 메달을 딴 건 처음이다. 여자 싱글에선 유영이 2020 로잔 대회에서 우승했다. 남자 선수가 올림픽에서 메달을 획득한 것도 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쇼트프로그램 ‘레퀴엠’의 선율에 맞춰 연기를 시작한 김현겸은 첫 과제인 고난도 기술, 쿼드러플 토루프 점프를 깔끔하게 성공했다. 가산점 10%가 붙는 후반부 연기도 나쁘지 않았다. 김현겸은 트리플 러츠-트리플 토루프 콤비네이션 점프에서 어텐션이 나왔으나 큰 실수를 하지는 않았다. 모든 점프를 큰 실수 없이 연기한 김현겸은 코레오 시퀀스에 이어 체인지 풋 콤비네이션 스핀(레벨4)과 플라잉 체인지 풋 콤비네이션 스핀(레벨4)으로 연기를 마무리했다. 김현겸은 두 주먹을 불끈 쥐며 만족감을 표현했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김현겸은 금메달을 차지한 뒤 “(차)준환이 형이 웜업 후 관중석을 둘러보면서 마인드 컨트롤에 집중하라고 조언해줬는데 큰 도움이 됐다”고 고마움을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 30일 같은 장소에서 열리는 피겨 여자 싱글에서 다시 메달을 노린다. 여자 싱글 간판 신지아(영동중)가 프리스케이팅에서 역전 우승에 도전한다. 신지아는 쇼트프로그램에서 일본 시마다 마오(71.05점), 다카기 요(67.23점)에 이어 3위에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충돌 8일 만에 봉합… “정치 얘기 없이 민생 논의만 했다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342033&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342033&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:09:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013001110326193_1706544663_0924342033.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;엿새 만에 다시 만난 윤석열 대통령과 한동훈 국민의힘 비상대책위원장의 대화 주제는 민생이었다. 두 사람은 29일 용산 대통령 집무실에서 오찬 회동을 가졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 만남은 지난 23일 충남 서천특화시장 화재 현장에서 만난 이후 일주일도 채 안 된 시점에 성사됐다. 윤 대통령과 한 위원장 모두 갈등 국면을 서둘러 극복하고 힘을 모아야 한다는 데 공감했기 때문으로 분석된다. 이번 회동은 오찬 2시간과 차담 37분 등 2시간37분 동안 이뤄졌다. 여권 고위 관계자는 “윤 대통령이 한 위원장에게 느꼈던 섭섭함 등이 풀린 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 회동의 의제는 민생이었다. 논의 테이블에 오른 이슈는 주택과 교통 문제, 중대재해처벌법 시행에 따른 영세사업자의 고충 등 다양했다. 한 위원장은 국민일보와의 통화에서 “대통령실과 여당은 민생 문제에 힘을 모으는 것이 핵심 역할”이라며 “민생 이야기만 나눴다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 낮 12시 용산 대통령실 오찬장에 도착해 먼저 입장해 있던 국민의힘의 한 위원장, 윤재옥 원내대표에게 “수고 많습니다”라고 말하며 악수를 나눴다. 윤 대통령과 한 위원장을 포함해 대통령실의 이관섭 비서실장, 한오섭 정무수석, 이도운 홍보수석까지 모두 6명이 원탁에 자리했다. 한 위원장은 윤 대통령의 바로 오른편에 앉았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 오찬과 차담 내내 주택, 금융, 반도체, 교통망 확충 등 민생 현안에 대해 대화를 주도했다. 윤 대통령이 직접 ‘민생토론회’를 주재하고 개선을 약속한 과제들이었다. 윤 대통령은 특히 “작은 도시에 철도가 동서나 남북으로 놓이면 단절되는 문제가 있다”며 철도 지하화 필요성을 설명했다고 대통령실 관계자가 전했다. 윤 대통령은 “전체 구간을 지하화하진 않아도 1㎞만 지하화해도 동서남북으로 소통이 되니 도시가 조화롭게 발전하는 데 도움이 된다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령과 한 위원장, 윤 원내대표는 50인 미만 영세기업에 대해 확대 시행된 중대재해법과 ‘정치인 테러’에 대해서도 우려를 나눴다. 윤 대통령과 한 위원장은 민생을 강조하며 갈등 봉합 마무리에 나섰다. 대통령실 관계자는 “오찬과 차담의 분위기가 좋았다”며 “당정은 늘 소통하고 있고 충분히 서로의 의사를 확인하고 있다”고 말했다. 이 관계자는 “이전에도 그렇게 했고 앞으로도 그렇게 할 것이라고 생각한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 한 위원장에게 민생 개선을 위한 당정 협력을 강조한 것은 한 위원장의 리더십을 인정하고 신뢰를 표한 의미로 풀이된다. 한 위원장도 최근 들어 민감한 정치적 현안보다는 민생 회복을 자주 언급하고 있다. 한 위원장은 통화에서 “대통령실과 국민의힘은 첫째도 둘째도 민생”이라고 강조했다. 대통령실은 “‘국민을 먼저 생각한다’는 점에 서로의 이해 기반이 있다”며 윤 대통령과 한 위원장의 회동을 추진한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 윤 대통령과 한 위원장 사이에 갈등의 불씨가 남아 있다는 지적도 있다. 2시간37분간의 회동에서 초유의 당정 충돌 원인이 됐던 김건희 여사 명품가방 수수 논란과 김경율 비대위원을 둘러싼 ‘사천’ 논란 등은 전혀 언급되지 않았다. 한 위원장은 오찬 회동에 앞서 여의도 당사에서 기자들을 만나 “공천은 당이 하는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이경원 기자 neosarim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충돌 8일 만에 봉합… “정치 얘기 없이 민생 논의만 했다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342033&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342033&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:09:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013001110326193_1706544663_0924342033.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;엿새 만에 다시 만난 윤석열 대통령과 한동훈 국민의힘 비상대책위원장의 대화 주제는 민생이었다. 두 사람은 29일 용산 대통령 집무실에서 오찬 회동을 가졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 만남은 지난 23일 충남 서천특화시장 화재 현장에서 만난 이후 일주일도 채 안 된 시점에 성사됐다. 윤 대통령과 한 위원장 모두 갈등 국면을 서둘러 극복하고 힘을 모아야 한다는 데 공감했기 때문으로 분석된다. 이번 회동은 오찬 2시간과 차담 37분 등 2시간37분 동안 이뤄졌다. 여권 고위 관계자는 “윤 대통령이 한 위원장에게 느꼈던 섭섭함 등이 풀린 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 회동의 의제는 민생이었다. 논의 테이블에 오른 이슈는 주택과 교통 문제, 중대재해처벌법 시행에 따른 영세사업자의 고충 등 다양했다. 한 위원장은 국민일보와의 통화에서 “대통령실과 여당은 민생 문제에 힘을 모으는 것이 핵심 역할”이라며 “민생 이야기만 나눴다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 낮 12시 용산 대통령실 오찬장에 도착해 먼저 입장해 있던 국민의힘의 한 위원장, 윤재옥 원내대표에게 “수고 많습니다”라고 말하며 악수를 나눴다. 윤 대통령과 한 위원장을 포함해 대통령실의 이관섭 비서실장, 한오섭 정무수석, 이도운 홍보수석까지 모두 6명이 원탁에 자리했다. 한 위원장은 윤 대통령의 바로 오른편에 앉았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 오찬과 차담 내내 주택, 금융, 반도체, 교통망 확충 등 민생 현안에 대해 대화를 주도했다. 윤 대통령이 직접 ‘민생토론회’를 주재하고 개선을 약속한 과제들이었다. 윤 대통령은 특히 “작은 도시에 철도가 동서나 남북으로 놓이면 단절되는 문제가 있다”며 철도 지하화 필요성을 설명했다고 대통령실 관계자가 전했다. 윤 대통령은 “전체 구간을 지하화하진 않아도 1㎞만 지하화해도 동서남북으로 소통이 되니 도시가 조화롭게 발전하는 데 도움이 된다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령과 한 위원장, 윤 원내대표는 50인 미만 영세기업에 대해 확대 시행된 중대재해법과 ‘정치인 테러’에 대해서도 우려를 나눴다. 윤 대통령과 한 위원장은 민생을 강조하며 갈등 봉합 마무리에 나섰다. 대통령실 관계자는 “오찬과 차담의 분위기가 좋았다”며 “당정은 늘 소통하고 있고 충분히 서로의 의사를 확인하고 있다”고 말했다. 이 관계자는 “이전에도 그렇게 했고 앞으로도 그렇게 할 것이라고 생각한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 한 위원장에게 민생 개선을 위한 당정 협력을 강조한 것은 한 위원장의 리더십을 인정하고 신뢰를 표한 의미로 풀이된다. 한 위원장도 최근 들어 민감한 정치적 현안보다는 민생 회복을 자주 언급하고 있다. 한 위원장은 통화에서 “대통령실과 국민의힘은 첫째도 둘째도 민생”이라고 강조했다. 대통령실은 “‘국민을 먼저 생각한다’는 점에 서로의 이해 기반이 있다”며 윤 대통령과 한 위원장의 회동을 추진한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 윤 대통령과 한 위원장 사이에 갈등의 불씨가 남아 있다는 지적도 있다. 2시간37분간의 회동에서 초유의 당정 충돌 원인이 됐던 김건희 여사 명품가방 수수 논란과 김경율 비대위원을 둘러싼 ‘사천’ 논란 등은 전혀 언급되지 않았다. 한 위원장은 오찬 회동에 앞서 여의도 당사에서 기자들을 만나 “공천은 당이 하는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이경원 기자 neosarim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 당명 표절 논란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341900&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341900&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024012922270526065_1706534825_0924341900.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2007년 열린우리당과 민주당 탈당파가 대통합민주신당을 창당했다. 그런데 약칭으로 민주신당을 쓰자, 민주당이 당명이 유사하다면서 사용금지 가처분신청을 내 법원이 받아들였다. 2014년엔 민주통합당과 안철수의 새정치연합이 합당해 새정치민주연합이 된 뒤 약칭을 새정치로 쓰겠다고 하자 기존 새정치국민의당이 자신들의 약칭인 새정치당과 헷갈린다며 표절 시비를 걸었다. 이듬해 새정치민주연합은 당명을 더불어민주당으로 바꿨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘도 표절 논란으로 홍역을 치렀다. 2020년에 미래통합당에서 국민의힘으로 바꿨는데, 정청래 민주당 의원이 자신이 2003년에 만든 시민단체명과 똑같다면서 “당명을 훔쳤다”고 주장했다. 또 일본 극우단체의 정치 슬로건과 똑같다는 지적과 안철수의 국민의당을 베꼈다는 주장도 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 이번엔 민주당 탈당파와 이낙연 전  대표가 개혁미래당을 창당하겠다고 하자 이준석 개혁신당 대표가 시비를 걸었다. 이 대표는 “옆의 중국집 이름이 좀 알려졌다고 그대로 차용하겠다는 것 아니냐”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당명엔 시대정신이나 그 당이 탄생하게 된 배경·전통, 지향하는 바가 담긴다. 자유민주주의 가치 때문에 자유·민주는 시대를 불문하고 인기가 많았다. 기성 정치권과 차별화하려고 새정치도 자주 동원됐다. 좌우에 치우치지 않고 중도나 국민 전체를 바라보며 정치 한다는 걸 강조할 땐 국민이란 말이 많이 쓰였다. 국민의힘은 여기에 더해 정당이라면 질색하는 세태를 반영해 당명에서 아예 당이란 단어까지 뺐다. 같은 맥락에서 정쟁 대신 국민 삶과 나라의 앞날을 우선 챙긴다는 취지로 민생, 미래란 단어도 러브콜을 받아 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개혁신당과 개혁미래당은 개혁을 앞에 내세웠는데 이 역시 정치를 확 바꿔보겠다는 취지일 것이다. 당사자들은 티격태격하지만 개혁으로 경쟁하겠다니 국민들로선 나쁠 게 없다. 그런데 정당사를 돌아보면 당명만 그럴 듯하게 지어놓고 실제론 기성 정치와 매한가지였던 게 다반사였다. 두 당이 진짜 개혁에 매진할지 지켜볼 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손병호 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>28층 아파트에 내걸린 “SOS”…독거노인, 떨고 있었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114070&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114070&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013004284726209_1706556527_0019114070.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천의 한 아파트에서 좁은 대피 공간에 갇혀있던 70대 노인이 기지를 발휘해 20시간 만에 극적으로 구조된 일이 뒤늦게 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일 경찰청 등에 따르면 지난해 12월 1일 오후 1시 인천경찰청 112 치안 종합상황실로 ‘인천 ○○○ 아파트인데 맞은편 동 외벽에 SOS라고 적힌 종이와 밧줄이 걸려 있다’는 내용의 다급한 신고 전화가 걸려 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상황실 근무자는 신고자에게 ‘현장 사진을 찍어 보내 달라’고 요청했고, 곧이어 고층 아파트 창문에 종이 한 장이 걸린 사진이 전송됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미추홀경찰서 도화지구대 소속 경찰관 7명은 상황실로부터 최단 시간 안에 출동해야 하는 ‘코드1’ 지령을 전달받은 뒤 순찰차 3대에 나눠타고 급히 출동했다. 해당 아파트에 도착해 종이가 걸린 고층을 올려다 봤지만 밖에서는 몇 층인지 알기 어려웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰관 일부는 아파트 관리사무소에 찾아가 협조를 요청했고, 동시에 나머지는 15층부터 세대마다 초인종을 눌러 구조 요청자를 찾기 시작했다. 대부분 곧바로 응답했으나 28층 세대만 여러 번 누른 초인종에도 아무런 반응이 없었다. 관리사무소에 28층 세대주를 확인한 뒤 집주인 아들의 휴대전화 번호를 파악했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰관들은 집주인 아들로부터 비밀번호를 알아내 현관문을 열고 들어갔으나 안방과 화장실에서는 작은 인기척도 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;집 안 내부를 수색하던 중 주방 안쪽에서 “여기요. 여기요” 하는 작은 소리가 새어 나왔다. 불이 났을 때 몸을 피하는 대피 공간이었다. 고장 나 열리지 않던 방화문 손잡이를 파손했더니 2평(6.6㎡) 남짓한 좁은 공간에 속옷 차림의 70대 A씨가 서 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘할아버지, 괜찮으시냐’는 경찰관의 말에 A씨는 “추워서 얼어 죽을 뻔했다”며 호소했다. 혼자 사는 A씨는 환기하려고 대피 공간에 들어갔다가 안에서 방화문이 잠겨 전날 오후 5시부터 20시간 넘게 갇혀있었다고 한다. 당시 그의 손에는 휴대전화도 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그를 구한 건 주변에 있던 검은색 상자와 칼이었다. A씨는 상자의 검은색 종이 부분을 칼로 긁어 ‘SOS’라는 글자를 만든 뒤 줄을 연결해 창문 밖에 내걸었다. 또 라이터를 켰다가 끄기를 반복해 불빛을 내기도 했다. ‘병원에 가서 치료를 받으시라’는 경찰관들의 권유에 “그 정도는 아니다”라며 손사래를 쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 출동한 임용훈 도화지구대 4팀장은 “출동 지령을 받고 처음에는 누군가가 장난치는 줄 알았다. 33년 동안 근무하면서 이런 신고는 처음이었다”면서 “잘 보이지도 않는 고층 아파트 창문에 붙은 ‘SOS’ 글자를 맞은편 동에 사는 주민이 보고 신고했다. 젊은 남성분이었는데 정말 고마웠다”고 이날 연합뉴스에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>28층 아파트에 내걸린 “SOS”…독거노인, 떨고 있었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114070&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114070&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013004284726209_1706556527_0019114070.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천의 한 아파트에서 좁은 대피 공간에 갇혀있던 70대 노인이 기지를 발휘해 20시간 만에 극적으로 구조된 일이 뒤늦게 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일 경찰청 등에 따르면 지난해 12월 1일 오후 1시 인천경찰청 112 치안 종합상황실로 ‘인천 ○○○ 아파트인데 맞은편 동 외벽에 SOS라고 적힌 종이와 밧줄이 걸려 있다’는 내용의 다급한 신고 전화가 걸려 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상황실 근무자는 신고자에게 ‘현장 사진을 찍어 보내 달라’고 요청했고, 곧이어 고층 아파트 창문에 종이 한 장이 걸린 사진이 전송됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미추홀경찰서 도화지구대 소속 경찰관 7명은 상황실로부터 최단 시간 안에 출동해야 하는 ‘코드1’ 지령을 전달받은 뒤 순찰차 3대에 나눠타고 급히 출동했다. 해당 아파트에 도착해 종이가 걸린 고층을 올려다 봤지만 밖에서는 몇 층인지 알기 어려웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰관 일부는 아파트 관리사무소에 찾아가 협조를 요청했고, 동시에 나머지는 15층부터 세대마다 초인종을 눌러 구조 요청자를 찾기 시작했다. 대부분 곧바로 응답했으나 28층 세대만 여러 번 누른 초인종에도 아무런 반응이 없었다. 관리사무소에 28층 세대주를 확인한 뒤 집주인 아들의 휴대전화 번호를 파악했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰관들은 집주인 아들로부터 비밀번호를 알아내 현관문을 열고 들어갔으나 안방과 화장실에서는 작은 인기척도 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;집 안 내부를 수색하던 중 주방 안쪽에서 “여기요. 여기요” 하는 작은 소리가 새어 나왔다. 불이 났을 때 몸을 피하는 대피 공간이었다. 고장 나 열리지 않던 방화문 손잡이를 파손했더니 2평(6.6㎡) 남짓한 좁은 공간에 속옷 차림의 70대 A씨가 서 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘할아버지, 괜찮으시냐’는 경찰관의 말에 A씨는 “추워서 얼어 죽을 뻔했다”며 호소했다. 혼자 사는 A씨는 환기하려고 대피 공간에 들어갔다가 안에서 방화문이 잠겨 전날 오후 5시부터 20시간 넘게 갇혀있었다고 한다. 당시 그의 손에는 휴대전화도 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그를 구한 건 주변에 있던 검은색 상자와 칼이었다. A씨는 상자의 검은색 종이 부분을 칼로 긁어 ‘SOS’라는 글자를 만든 뒤 줄을 연결해 창문 밖에 내걸었다. 또 라이터를 켰다가 끄기를 반복해 불빛을 내기도 했다. ‘병원에 가서 치료를 받으시라’는 경찰관들의 권유에 “그 정도는 아니다”라며 손사래를 쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 출동한 임용훈 도화지구대 4팀장은 “출동 지령을 받고 처음에는 누군가가 장난치는 줄 알았다. 33년 동안 근무하면서 이런 신고는 처음이었다”면서 “잘 보이지도 않는 고층 아파트 창문에 붙은 ‘SOS’ 글자를 맞은편 동에 사는 주민이 보고 신고했다. 젊은 남성분이었는데 정말 고마웠다”고 이날 연합뉴스에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임윤찬 “제게 충격 준 음악들, 플레이리스트에 담았어요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019113745&amp;code=61171411&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019113745&amp;code=61171411&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024012923125226107_1706537572_0019113745.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“‘아, 이게 피아노 연주구나, 이게 진정한 음악이구나’라는 충격을 줬던 음악들을 모았습니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;피아니스트 임윤찬이 29일 서울 명동 애플 매장에서 열린 ‘애플 뮤직 클래시컬’ 출시 기념 기자간담회에서 자신이 직접 고른 플레이리스트를 공개했다. 애플 뮤직 클래시컬은 클래식 음악 전문 애플리케이션(앱)으로, 지난 24일 한국에서 서비스를 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024012923170126110_1706537823_0019113745.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;임윤찬은 피아니스트 조성진 손열음, 작곡가 정재일 등과 함께 애플 뮤직 클래시컬의 협업 아티스트로 선정됐다. 앱에서는 협업 아티스트들의 플레이리스트 및 독점 음반 등을 감상할 수 있다. 임윤찬은 ‘피아노 황금기’란 제목 아래 이그나츠 프리드만이 연주한 쇼팽 연습곡, 디누 리파티가 연주한 슈베르트 등 9개 트랙으로 구성된 플레이리스트를 공개했다. 임윤찬은 “(플레이리스트에) 넣은 음악은 내게 큰 충격과 희망을 줬던 음악들”이라며 “내가 받은 느낌을 다른 분들도 느꼈으면 좋겠다는 바람으로 고르게 됐다”고 설명했다. 이어 “중3 때부터 애플 뮤직을 사용해왔다”면서 “애플 뮤직 덕에 몰랐던 새로운 음악, 숨겨져 있던 명반들을 만났다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애플 뮤직 클래시컬은 500만 개 이상의 클래식 음악 카탈로그(목록)를 제공하는 등 방대한 데이터와 클래식 음악에 최적화된 검색 기능을 자랑한다. 작곡가, 작품, 지휘자, 악기, 시대, 오케스트라, 합창단으로 분류된 둘러보기와 검색을 통해 특정 레코딩을 쉽게 찾을 수 있다. 또한, 레코딩을 최대 192kHz/24비트 고해상도 무손실 음질로 감상할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024012923155326108_1706537754_0019113745.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;애플 뮤직 클래시컬 총괄인 조너선 그루버는 “클래식 음악 경험을 위한 완전한 새로운 방식”이라고 앱을 소개했다. 이어 “애플은 수년간의 작업을 통해 클래식 음악 고유의 레퍼토리 데이터베이스를 설계하고 구축했다”며 “모든 작품의 작곡가, 별칭, 시대 및 악기 등에 대한 정보를 제공한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배달음식에 ‘소변 테러’ 경악…CCTV 찍힌 진범 정체</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114087&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114087&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013004515726211_1706557917_0019114087.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국에서 배달 주문한 음식에 소변 테러를 한 ‘의외의’ 범인이 공개돼 이목을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일(현지시간) 홍콩 사우스차이나모닝포스트(SCMP)에 따르면 중국 북부 허베이성의 한 게스트하우스에 머물던 여성 손님 A씨는 배달 앱으로 음식을 주문했다가 황당한 일을 겪었다. 배달 도착 알림을 받고 나가 음식을 집어들려던 순간, 음식이 소변으로 뒤덮인 것을 보고 분노했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배달원이 범인일 거라 추정한 A씨는 “음식이 오줌으로 뒤덮여 있다. 이건 너무 무례한 일이다”라고 항의 문자를 보냈다. 이에 배달원은 “내가 왜 무례하냐”고 답했고 A씨는 화가 나 배달원에게 전화를 걸었다. A씨는 “인정하라. 음식 봉지를 만진 사람은 우리 두 명뿐인데 나도 내 음식에 소변을 볼 가능성은 거의 없지 않냐”고 따졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배달원이 몇 번이나 결백을 주장해도 A씨는 그의 말을 믿지 않았다. 이에 배달원은 CCTV 영상을 확인하라고 제안했다. 확인 결과 배달에 음식에 소변을 본 범인은 배달원이 아니었다. 진범의 정체는 옆집 개였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CCTV 영상에는 배달원이 평상시와 다름없이 문 앞에 음식을 놓고 떠나는 모습과 이후 등장한 개 한 마리가 음식에 가까이 다가와 소변을 보는 모습이 고스란히 찍혀 있었다. 사건의 전말을 파악한 A씨는 즉시 배달원에게 전화해 사과했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사연을 접한 네티즌들은 “CCTV가 있어 다행이다” “배달원이 정말 억울할 뻔했다” “심각한 일인 줄 알았는데 황당하다” “개가 맛있는 음식 냄새를 맡고 왔다가 영역표시를 했나 보다” 등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배달음식에 ‘소변 테러’ 경악…CCTV 찍힌 진범 정체</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114087&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114087&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013004515726211_1706557917_0019114087.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국에서 배달 주문한 음식에 소변 테러를 한 ‘의외의’ 범인이 공개돼 이목을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일(현지시간) 홍콩 사우스차이나모닝포스트(SCMP)에 따르면 중국 북부 허베이성의 한 게스트하우스에 머물던 여성 손님 A씨는 배달 앱으로 음식을 주문했다가 황당한 일을 겪었다. 배달 도착 알림을 받고 나가 음식을 집어들려던 순간, 음식이 소변으로 뒤덮인 것을 보고 분노했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배달원이 범인일 거라 추정한 A씨는 “음식이 오줌으로 뒤덮여 있다. 이건 너무 무례한 일이다”라고 항의 문자를 보냈다. 이에 배달원은 “내가 왜 무례하냐”고 답했고 A씨는 화가 나 배달원에게 전화를 걸었다. A씨는 “인정하라. 음식 봉지를 만진 사람은 우리 두 명뿐인데 나도 내 음식에 소변을 볼 가능성은 거의 없지 않냐”고 따졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배달원이 몇 번이나 결백을 주장해도 A씨는 그의 말을 믿지 않았다. 이에 배달원은 CCTV 영상을 확인하라고 제안했다. 확인 결과 배달에 음식에 소변을 본 범인은 배달원이 아니었다. 진범의 정체는 옆집 개였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CCTV 영상에는 배달원이 평상시와 다름없이 문 앞에 음식을 놓고 떠나는 모습과 이후 등장한 개 한 마리가 음식에 가까이 다가와 소변을 보는 모습이 고스란히 찍혀 있었다. 사건의 전말을 파악한 A씨는 즉시 배달원에게 전화해 사과했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사연을 접한 네티즌들은 “CCTV가 있어 다행이다” “배달원이 정말 억울할 뻔했다” “심각한 일인 줄 알았는데 황당하다” “개가 맛있는 음식 냄새를 맡고 왔다가 영역표시를 했나 보다” 등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>K-아동극, 한류의 숨은 강자로 ‘주목’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019113930&amp;code=61171211&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019113930&amp;code=61171211&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-29T20:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013001431926204_1706546600_0019113930.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 21일 서울 예술의전당에서 한 달간의 공연을 마친 브러쉬씨어터의 ‘폴리팝’은 바로 짐을 싸서 캐나다로 떠나야 했다. 24일 캐나다 매니토바를 시작으로 스페인, 이탈리아, 미국까지 4개국 14개 도시에서 투어 공연이 예정돼 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘폴리팝’은 천방지축 남매 폴리와 폴라의 꿈속 여행을 소재로 한 작품으로 프로젝션 매핑을 활용한 다양한 영상과 무대 위 배우의 연기가 어우러지는 것이 특징이다. 집, 사막, 정글, 우주로 끊임없이 변화하는 무대가 어린이들의 호기심과 상상력을 자극한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 아동극의 최강자로 꼽히는 브러쉬씨어터는 2014년 설립 이후 체험 중심의 아동극으로 국내외에서 큰 인기를 끌고 있다. ‘폴리팝’에 앞서 ‘두들팝’ ‘리틀 뮤지션’ ‘알피’가 30여개 국에서 초청받아 800여 회나 공연됐다. 현재 서울과 부산에 각각 ‘두들팝’과 ‘폴리팝’의 전용극장도 운영되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013001465326205_1706546813_0019113930.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 브러쉬씨어터의 대표 레퍼토리인 ‘두들팝’은 라이브 악기 연주와 함께 손그림과 스크린아트를 활용한 융복합 미디어 드로잉쇼로 지금까지 20여 개국 70여 개 도시에서 공연이 이뤄졌다. 2020년엔 중국 공연 회사 그랜드보트와 6년간 레플리카 라이선스(대본, 음악, 연출, 무대까지 똑같이 구현) 계약을 체결한 이후 지금까지 중국에서 현지 배우들이 출연하는 프로덕션이 공연 중이다. 그리고 지난해 5월엔 한국 아동극으로는 처음 미국 뉴욕 링컨센터에 초청된 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 해외에서 각광받고 있는 한국 아동극은 브러쉬씨어터의 작품들만이 아니다. 부산에 기반을 둔 그루잠 프로덕션의 ‘스냅’도 해외에서 러브콜이 많은 작품이다. 지난 20일부터는 뉴욕 링컨센터를 비롯해 미국 6개 도시에서 투어 공연을 펼치고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013001510926206_1706547069_0019113930.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2016년 초연된 ‘스냅’은 세 남자가 시공간을 초월하는 문을 발견하고 그 너머의 세상으로 떠나는 이야기를 그린 무언극이다. 마술을 기반으로 음악, 그림자, 미디어 매핑을 활용해 관객의 시선을 사로잡는다. 미국 뉴욕의 가족극 전문극장인 뉴빅토리 씨어터를 비롯해 홍콩국제예술제 등 각국 공연장과 축제의 초청으로 투어 공연을 펼친 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5년 만에 국내 무대에 돌아온 컬처홀릭의 뮤지컬 ‘공룡이 살아있다’(~2월 25일 국립중앙박물관 극장 용)는 그동안 아시아의 여러 나라에서 레플리카 라이선스 계약으로 공연이 이뤄졌다. 자연사박물관을 배경으로 한 이 작품은 개기월식이 시작되는 밤에 공룡화석 등 전시물들이 살아나는 이야기를 다뤘다. 2018년 대만을 시작으로 지금까지 싱가포르, 중국, 홍콩, 말레이시아 등에 레플리카 라이선스가 판매됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013001563926207_1706547401_0019113930.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실 그동안 중국을 중심으로 한국 아동극들의 라이선스 판매가 꾸준히 이뤄졌다. 중국 아동극 시장이 워낙 빠르게 성장하면서 일부 수요를 한국에서 충당했기 때문이다. 다만 브러쉬씨어터의 ‘두들팝’ ‘폴리팝’, 그루잠 프로덕션의 ‘스냅’, 컬처홀릭의 ‘공룡이 살아있다’는 중국을 넘어 다양한 국가에서 공연되고 있는 것이 특징이다. 높은 완성도와 함께 관객과의 호흡을 중시하는 점이 현지에서 좋은 반응으로 이어지기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이길준 브러쉬씨어터 대표는 “최근 뮤지컬을 필두로 한국 공연의 해외 진출이 많다. 아동극의 경우 그동안 잘 알려지지 않았지만, 해외 진출이 꾸준히 이뤄진 분야”라면서 “한국 공연의 해외 진출에 대한 정부 지원이 좀더 활성화되면 아동극 역시 지금보다 훨씬 활발하게 세계 시장으로 나갈 수 있다고 생각한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강남 조리원 입소 NYT 기자…“韓출산율 이유 알겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114146&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114146&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-29T20:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013005123226213_1706559258_0019114146.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울의 한 산후조리원을 이용한 미국 뉴욕타임스(NYT) 기자가 조리원 서비스는 세계 최고 수준이지만 한국의 출산율이 세계 최저인 이유를 설명하는 데에도 도움이 된다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일(현지시간) NYT는 최근 한국에서 출산한 뒤 강남의 고급 산후조리원에 입소했던 로레타 찰튼 서울지국 에디터의 경험담을 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찰튼 에디터는 산후조리원의 서비스를 자세히 소개했다. 신선한 식사가 하루 3번 제공되는 건 기본이고, 얼굴과 전신 마사지 서비스는 물론 신생아 양육을 위한 수업도 진행된다. 한밤 중에는 수유를 한 뒤 신생아를 간호사에게 맡기고 독실로 돌아가 잠을 잘 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찰튼 에디터는 “잠은 산후조리원에서 산모들이 누릴 수 있는 최고의 호사 중 하나”라고 평가했다. 산후조리원에서는 간호사들이 신생아를 24시간 돌보기 때문에 산모들이 휴식을 취할 수 있다는 얘기다. 산후조리원에 대한 수요가 워낙 높아 임신 사실이 확인되는 순간 예약하지 않으면 입소가 힘들 정도라고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2023120808262862203_1701991588_0019114146.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다만 찰튼 에디터는 산후조리원 입소 비용이 기간에 따라 최소 수백만 원에서 수천만 원에 달한다는 데 주목했다. 그는 자신이 입소했던 강남의 고급 산후조리원의 경우 얼굴과 전신 마사지 등의 서비스 비용을 제외하고도 2주간 입소 비용이 800만원에 달한다고 소개했다. 건강보험도 적용되지 않는다. 정부의 산후조리 경비 지원을 신청할 수 있지만 일부에 불과하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 산후조리원 입소에 드는 큰돈은 한국에서 아이를 키우는 전체 비용에선 극히 일부일 뿐이라는 것이다. 이에 찰튼 에디터는 “한국의 출산율을 설명하는 데 도움이 될 것”이라고 지적했다. 아이를 키우는 데 드는 높은 비용 때문에 한국인들이 출산을 꺼린다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 “산후조리원이 훌륭하다고 하더라도 단 2주에 불과하고 이후의 삶은 또 다른 이야기이기 때문에 사람들이 출산을 꺼리는 것”이라는 한국 여성의 발언을 소개하기도 했다. 다만 매체는 “한국식 산후조리 서비스를 미국에서도 누리면 좋겠다”는 한국계 미국인의 희망사항을 전하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강남 조리원 입소 NYT 기자…“韓출산율 이유 알겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114146&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114146&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-29T20:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013005123226213_1706559258_0019114146.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울의 한 산후조리원을 이용한 미국 뉴욕타임스(NYT) 기자가 조리원 서비스는 세계 최고 수준이지만 한국의 출산율이 세계 최저인 이유를 설명하는 데에도 도움이 된다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일(현지시간) NYT는 최근 한국에서 출산한 뒤 강남의 고급 산후조리원에 입소했던 로레타 찰튼 서울지국 에디터의 경험담을 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찰튼 에디터는 산후조리원의 서비스를 자세히 소개했다. 신선한 식사가 하루 3번 제공되는 건 기본이고, 얼굴과 전신 마사지 서비스는 물론 신생아 양육을 위한 수업도 진행된다. 한밤 중에는 수유를 한 뒤 신생아를 간호사에게 맡기고 독실로 돌아가 잠을 잘 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찰튼 에디터는 “잠은 산후조리원에서 산모들이 누릴 수 있는 최고의 호사 중 하나”라고 평가했다. 산후조리원에서는 간호사들이 신생아를 24시간 돌보기 때문에 산모들이 휴식을 취할 수 있다는 얘기다. 산후조리원에 대한 수요가 워낙 높아 임신 사실이 확인되는 순간 예약하지 않으면 입소가 힘들 정도라고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2023120808262862203_1701991588_0019114146.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다만 찰튼 에디터는 산후조리원 입소 비용이 기간에 따라 최소 수백만 원에서 수천만 원에 달한다는 데 주목했다. 그는 자신이 입소했던 강남의 고급 산후조리원의 경우 얼굴과 전신 마사지 등의 서비스 비용을 제외하고도 2주간 입소 비용이 800만원에 달한다고 소개했다. 건강보험도 적용되지 않는다. 정부의 산후조리 경비 지원을 신청할 수 있지만 일부에 불과하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 산후조리원 입소에 드는 큰돈은 한국에서 아이를 키우는 전체 비용에선 극히 일부일 뿐이라는 것이다. 이에 찰튼 에디터는 “한국의 출산율을 설명하는 데 도움이 될 것”이라고 지적했다. 아이를 키우는 데 드는 높은 비용 때문에 한국인들이 출산을 꺼린다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 “산후조리원이 훌륭하다고 하더라도 단 2주에 불과하고 이후의 삶은 또 다른 이야기이기 때문에 사람들이 출산을 꺼리는 것”이라는 한국 여성의 발언을 소개하기도 했다. 다만 매체는 “한국식 산후조리 서비스를 미국에서도 누리면 좋겠다”는 한국계 미국인의 희망사항을 전하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한동훈 사퇴요구는 선거법 위반”…민주, 끝내 尹 고발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114171&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114171&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-29T20:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013005285026216_1706560130_0019114171.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당은 30일 윤석열 대통령과 대통령실 이관섭 비서실장을 공직선거법 위반 혐의로 경찰에 고발한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당 ‘윤석열 정권 관건선거 저지 대책위’ 서영교 위원장과 소병철 부위원장, 강병원 간사는 이날 오전 서울경찰청을 방문해 고발장을 낸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 이 실장이 국민의힘 한동훈 비상대책위원장을 만나 사퇴 요구를 전달한 것으로 알려지자 윤 대통령이 공천과 관련한 당무에 개입해 선거법을 위반했다고 주장하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 이재명 대표는 지난 22일 국회에서 “대통령이 특정 정당의 선거, 총선과 관련해 이렇게 노골적이고 깊숙하게 개입한 사례가 있었나”라며 “정부는 국가 공무원들이기에 선거 중립 의무가 있다. 명확하게 선거법이 금지하는 선거에 영향을 미치는 행위라고 판단된다. 무법천지가 돼 가는 것 같다”고 지적하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한동훈 사퇴요구는 선거법 위반”…민주, 끝내 尹 고발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114171&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114171&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-29T20:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013005285026216_1706560130_0019114171.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당은 30일 윤석열 대통령과 대통령실 이관섭 비서실장을 공직선거법 위반 혐의로 경찰에 고발한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당 ‘윤석열 정권 관건선거 저지 대책위’ 서영교 위원장과 소병철 부위원장, 강병원 간사는 이날 오전 서울경찰청을 방문해 고발장을 낸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 이 실장이 국민의힘 한동훈 비상대책위원장을 만나 사퇴 요구를 전달한 것으로 알려지자 윤 대통령이 공천과 관련한 당무에 개입해 선거법을 위반했다고 주장하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 이재명 대표는 지난 22일 국회에서 “대통령이 특정 정당의 선거, 총선과 관련해 이렇게 노골적이고 깊숙하게 개입한 사례가 있었나”라며 “정부는 국가 공무원들이기에 선거 중립 의무가 있다. 명확하게 선거법이 금지하는 선거에 영향을 미치는 행위라고 판단된다. 무법천지가 돼 가는 것 같다”고 지적하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2024년 01월 30일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114174&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114174&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-29T20:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013005310826217_1706560268_0019114174.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1월 30일 화요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국 기온이 영하권에 놓인 가운데 추운 날씨를 보이고 있습니다. 낮엔 기온이 오르면서 활동하기가 훨씬 수월해지겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 -2.0도, 인천 -4.0도, 수원 -3.0도, 춘천 -7.0도, 강릉 -3.0도, 청주 -4.0도, 대전 -5.0도, 전주 -3.0도, 광주 -4.0도, 대구 -4.0도, 부산 -1.0도, 제주 3.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 7.0도, 인천 6.0도, 수원 7.0도, 춘천 6.0도, 강릉 7.0도, 청주 8.0도, 대전 8.0도, 전주 9.0도, 광주 11.0도, 대구 10.0도, 부산 12.0도, 제주 12.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 서울·경기·강원·충청·전북·경북 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2024년 01월 30일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114174&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114174&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-29T20:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013005310826217_1706560268_0019114174.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1월 30일 화요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국 기온이 영하권에 놓인 가운데 추운 날씨를 보이고 있습니다. 낮엔 기온이 오르면서 활동하기가 훨씬 수월해지겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 -2.0도, 인천 -4.0도, 수원 -3.0도, 춘천 -7.0도, 강릉 -3.0도, 청주 -4.0도, 대전 -5.0도, 전주 -3.0도, 광주 -4.0도, 대구 -4.0도, 부산 -1.0도, 제주 3.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 7.0도, 인천 6.0도, 수원 7.0도, 춘천 6.0도, 강릉 7.0도, 청주 8.0도, 대전 8.0도, 전주 9.0도, 광주 11.0도, 대구 10.0도, 부산 12.0도, 제주 12.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 서울·경기·강원·충청·전북·경북 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“러 발리예바, 도핑” 결론…선수정지 4년, 금메달 박탈</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114194&amp;code=61161111&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114194&amp;code=61161111&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-29T20:53:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2022022617162920399_1645863389_0019114194.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;러시아 피겨 스케이팅 스타 카밀라 발리예바(17)의 금지 약물 사용이 최종 인정됐다. 4년간 선수 자격 정지와 더불어 2022년 베이징 동계올림픽 단체전 금메달은 ‘무효’ 처분됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스위스 로잔의 국제스포츠중재재판소(CAS)는 29일(현지시간) 성명을 통해 발리예바가 국제올림픽위원회(IOC)의 도핑 방지 규정을 위반했는지를 심리한 결과 위반 사실이 인정돼 4년간 선수자격 정지 처분을 내렸다고 밝혔다. 자격 정지 기간은 약물 검사가 있었던 2021년 12월부터 내년 12월까지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CAS 재판부는 발리예바가 도핑 방지 규정상 금지약물인 트리메타지딘에 양성 반응을 보인 점을 사실로 인정했다. 협심증 치료제 성분인 이 약물은 운동선수의 신체 효율 향상에 사용될 수 있어 2014년 금지약물이 됐다. 재판부는 약물 사용 당시 15세였던 점만으로는 발리예바가 관대한 처분을 받을 여지가 없다고 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CAS는 발리예바가 약물 검사 후인 2022년 2월 참가한 베이징 동계올림픽 단체전에서 러시아가 획득한 금메달 역시 박탈한다고 결정했다. 재판부는 “발리예바가 단체전 우승에 도움을 준 만큼 해당 금메달은 무효화된다”면서 “그 이후로 발리예바가 달성한 모든 경쟁 대회의 결과도 무효로 한다”고 판시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013005504226221_1706561442_0019114194.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;러시아는 반발했다. 드미트리 페스코프 크렘린궁 대변인은 “우리는 이 결정에 동의하지 않는다. 이것은 정치적인 결정”이라면서 “우리는 러시아 선수의 이익을 끝까지 보호해야 한다. 항소 방법이 있다면 당연히 사용할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;발리예바의 변호사 안드레아 피나는 성명에서 항소 여부를 결정하기에 앞서 CAS 판정을 검토하고 있다고 밝혔다. 발리예바는 할아버지의 심장약 성분 때문에 약물 양성반응이 나왔다고 주장하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아 피겨의 대모 타티아나 타라소바는 “이번 결정에 정의는 없었다. 발리예바처럼 정직하고 훌륭하고 재능 있는 선수가 어린 나이에 가혹하고 정의롭지 않은 상황에 직면해 안타깝다”며 “우리나라를 향한 증오가 그녀에게 퍼졌다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013005510826222_1706561469_0019114194.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;발리예바는 주니어 시절부터 남자 선수도 하기 어려운 쿼드러플(4회전) 점프를 구사해 세계기록을 갈아치웠다. 그러던 중 2021년 12월 러시아 전국 피겨스케이트 선수권 대회에서 받은 약물 검사에서 트리메타지딘 성분에 양성 반응을 보이면서 논란에 휩싸였다. 이듬해 2월 베이징 동계올림픽도 논란 중에 참가했다. 단체전에서는 금메달을 땄지만, 개인전에서는 메달을 획득하지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;발리예바는 2022∼2023시즌 러시아 국내 대회에서는 꾸준히 메달을 획득하다 지난해 11월 러시아 타타르스탄공화국 카잔에서 열린 러시아 피겨스케이팅 그랑프리 대회에서는 4위에 그쳤다. 이를 두고 징계 처분이 유력시되는 CAS 판결을 앞두고 기량이 흔들린 게 아니냐는 관측이 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“러 발리예바, 도핑” 결론…선수정지 4년, 금메달 박탈</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114194&amp;code=61161111&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114194&amp;code=61161111&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-29T20:53:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2022022617162920399_1645863389_0019114194.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;러시아 피겨 스케이팅 스타 카밀라 발리예바(17)의 금지 약물 사용이 최종 인정됐다. 4년간 선수 자격 정지와 더불어 2022년 베이징 동계올림픽 단체전 금메달은 ‘무효’ 처분됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스위스 로잔의 국제스포츠중재재판소(CAS)는 29일(현지시간) 성명을 통해 발리예바가 국제올림픽위원회(IOC)의 도핑 방지 규정을 위반했는지를 심리한 결과 위반 사실이 인정돼 4년간 선수자격 정지 처분을 내렸다고 밝혔다. 자격 정지 기간은 약물 검사가 있었던 2021년 12월부터 내년 12월까지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CAS 재판부는 발리예바가 도핑 방지 규정상 금지약물인 트리메타지딘에 양성 반응을 보인 점을 사실로 인정했다. 협심증 치료제 성분인 이 약물은 운동선수의 신체 효율 향상에 사용될 수 있어 2014년 금지약물이 됐다. 재판부는 약물 사용 당시 15세였던 점만으로는 발리예바가 관대한 처분을 받을 여지가 없다고 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CAS는 발리예바가 약물 검사 후인 2022년 2월 참가한 베이징 동계올림픽 단체전에서 러시아가 획득한 금메달 역시 박탈한다고 결정했다. 재판부는 “발리예바가 단체전 우승에 도움을 준 만큼 해당 금메달은 무효화된다”면서 “그 이후로 발리예바가 달성한 모든 경쟁 대회의 결과도 무효로 한다”고 판시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013005504226221_1706561442_0019114194.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;러시아는 반발했다. 드미트리 페스코프 크렘린궁 대변인은 “우리는 이 결정에 동의하지 않는다. 이것은 정치적인 결정”이라면서 “우리는 러시아 선수의 이익을 끝까지 보호해야 한다. 항소 방법이 있다면 당연히 사용할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;발리예바의 변호사 안드레아 피나는 성명에서 항소 여부를 결정하기에 앞서 CAS 판정을 검토하고 있다고 밝혔다. 발리예바는 할아버지의 심장약 성분 때문에 약물 양성반응이 나왔다고 주장하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아 피겨의 대모 타티아나 타라소바는 “이번 결정에 정의는 없었다. 발리예바처럼 정직하고 훌륭하고 재능 있는 선수가 어린 나이에 가혹하고 정의롭지 않은 상황에 직면해 안타깝다”며 “우리나라를 향한 증오가 그녀에게 퍼졌다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013005510826222_1706561469_0019114194.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;발리예바는 주니어 시절부터 남자 선수도 하기 어려운 쿼드러플(4회전) 점프를 구사해 세계기록을 갈아치웠다. 그러던 중 2021년 12월 러시아 전국 피겨스케이트 선수권 대회에서 받은 약물 검사에서 트리메타지딘 성분에 양성 반응을 보이면서 논란에 휩싸였다. 이듬해 2월 베이징 동계올림픽도 논란 중에 참가했다. 단체전에서는 금메달을 땄지만, 개인전에서는 메달을 획득하지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;발리예바는 2022∼2023시즌 러시아 국내 대회에서는 꾸준히 메달을 획득하다 지난해 11월 러시아 타타르스탄공화국 카잔에서 열린 러시아 피겨스케이팅 그랑프리 대회에서는 4위에 그쳤다. 이를 두고 징계 처분이 유력시되는 CAS 판결을 앞두고 기량이 흔들린 게 아니냐는 관측이 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘호실적’ 건설기계 3사… 올해도 날개 달까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019112946&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019112946&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-29T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024012916531225571_1706514792_0019112946.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;두산밥캣, HD현대인프라코어, HD현대건설기계 등 건설기계 3사가 지난해 호실적을 올렸다. 북미와 유럽 등 선진시장과 중동, 동남아, 남미 등 신흥시장에서 제품 판매가 급증한 영향이다. 기존 주력 시장이었던 중국 비중을 줄이는 대신 거래처 다변화를 꾀한 게 주효했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해에는 사우디아라비아 네옴시티 등 중동에서 판매 확대 요인이 있지만 중동&lt;span&gt; 지역 전쟁과 미국, 유럽 등 선진국 경기 악화에 따른 인프라 투자 감소가 실적의 변수로 꼽힌다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 건설기계 업계에 따르면 지난해 두산밥캣은 2022년(1조716억원) 보다 30.0% 증가한 1조3932억원의 영업이익을 기록했다. 2022년 사상 처음으로 영업이익 1조원 시대를 연 데 이어 2년 연속 1조원대를 달성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;HD현대그룹 산하 HD현대인프라코어와 HD현대건설기계는 지난해 영업이익 4182억원, 2572억원을 거둬들였다. 2022년 대비 각각 25.8%, 50.8% 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건설기계 3사는 북미와 유럽, 신흥시장에서 인프라 투자 증가 수혜를 입었다. 소형 제품 위주인 두산밥캣뿐 아니라 대형 제품을 주로 취급하는 HD현대 계열사도 고른 판매 실적을 올렸다. 업계 관계자는 “지난해는 코로나19 이후 찾아온 건설 붐이 한풀 꺾인 때였는데도 건설기계 업체들은 시장과 제품 포트폴리오 조정으로 괜찮은 실적을 거뒀다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건설기계 3사는 올해도 북미와 유럽을 주요 시장으로 삼으면서 동시에 중동과 남미를 공략한다는 전략이다. 두산밥캣 관계자는 “미국을 기반으로 성장한 회사인 만큼 북미 시장 매출 비중이 70%에 이른다”며 “올해도 미국 등 선진국 중심으로 영업을 전개할 방침”이라고 전했다. HD현대의 건설기계 부문 중간 지주사인 HD현대사이트솔루션 관계자는 “선진시장 30~40%, 신흥시장 40% 등 매출 비중을 고르게 가져간다는 전략”이라고 했다. 특히 중국 시장 의존도가 30~40%까지 치솟았던 HD현대 계열사들은 중국 비중을 계속 줄여서 한 자릿수로 내려왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건설기계 자회사들은 각 그룹에서 캐시카우 역할을 하고 있다. HD현대는 올해 ‘CES 2024’에서 정기선 부회장이 기조연설 통해 ‘사이트 트랜스포메이션’(Xite Transformation)을 언급하면서 건설기계 자회사에 힘을 실어줬다. 두산밥캣도 핵심 자회사로 자리매김했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 북미와 유럽 경기 침체 가능성과 중동발(發) 전쟁 여파는 변수다. 업계 관계자는 “올해 건설 경기가 주춤할 것으로 보여 부침이 예상된다”며 “주요 시장인 북미와 유럽의 경기가 언제 살아나느냐와 신흥시장의 큰손인 중동 지역의 종전이 관건”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연간 실적 전망은 보수적인 편이다. 금융정보업체 에프앤가이드에 따르면 올해 증권가가 추정한 두산밥캣의 연간 영업이익 전망치는 1조1690억원이다. 지난해보다 17.1% 감소한 수치다. HD현대인프라코어와 HD현대건설기계 영업이익은 각각 4626억원, 2691억원으로 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민영 기자 mykim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘호실적’ 건설기계 3사… 올해도 날개 달까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019112946&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019112946&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-29T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024012916531225571_1706514792_0019112946.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;두산밥캣, HD현대인프라코어, HD현대건설기계 등 건설기계 3사가 지난해 호실적을 올렸다. 북미와 유럽 등 선진시장과 중동, 동남아, 남미 등 신흥시장에서 제품 판매가 급증한 영향이다. 기존 주력 시장이었던 중국 비중을 줄이는 대신 거래처 다변화를 꾀한 게 주효했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해에는 사우디아라비아 네옴시티 등 중동에서 판매 확대 요인이 있지만 중동&lt;span&gt; 지역 전쟁과 미국, 유럽 등 선진국 경기 악화에 따른 인프라 투자 감소가 실적의 변수로 꼽힌다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 건설기계 업계에 따르면 지난해 두산밥캣은 2022년(1조716억원) 보다 30.0% 증가한 1조3932억원의 영업이익을 기록했다. 2022년 사상 처음으로 영업이익 1조원 시대를 연 데 이어 2년 연속 1조원대를 달성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;HD현대그룹 산하 HD현대인프라코어와 HD현대건설기계는 지난해 영업이익 4182억원, 2572억원을 거둬들였다. 2022년 대비 각각 25.8%, 50.8% 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건설기계 3사는 북미와 유럽, 신흥시장에서 인프라 투자 증가 수혜를 입었다. 소형 제품 위주인 두산밥캣뿐 아니라 대형 제품을 주로 취급하는 HD현대 계열사도 고른 판매 실적을 올렸다. 업계 관계자는 “지난해는 코로나19 이후 찾아온 건설 붐이 한풀 꺾인 때였는데도 건설기계 업체들은 시장과 제품 포트폴리오 조정으로 괜찮은 실적을 거뒀다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건설기계 3사는 올해도 북미와 유럽을 주요 시장으로 삼으면서 동시에 중동과 남미를 공략한다는 전략이다. 두산밥캣 관계자는 “미국을 기반으로 성장한 회사인 만큼 북미 시장 매출 비중이 70%에 이른다”며 “올해도 미국 등 선진국 중심으로 영업을 전개할 방침”이라고 전했다. HD현대의 건설기계 부문 중간 지주사인 HD현대사이트솔루션 관계자는 “선진시장 30~40%, 신흥시장 40% 등 매출 비중을 고르게 가져간다는 전략”이라고 했다. 특히 중국 시장 의존도가 30~40%까지 치솟았던 HD현대 계열사들은 중국 비중을 계속 줄여서 한 자릿수로 내려왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건설기계 자회사들은 각 그룹에서 캐시카우 역할을 하고 있다. HD현대는 올해 ‘CES 2024’에서 정기선 부회장이 기조연설 통해 ‘사이트 트랜스포메이션’(Xite Transformation)을 언급하면서 건설기계 자회사에 힘을 실어줬다. 두산밥캣도 핵심 자회사로 자리매김했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 북미와 유럽 경기 침체 가능성과 중동발(發) 전쟁 여파는 변수다. 업계 관계자는 “올해 건설 경기가 주춤할 것으로 보여 부침이 예상된다”며 “주요 시장인 북미와 유럽의 경기가 언제 살아나느냐와 신흥시장의 큰손인 중동 지역의 종전이 관건”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연간 실적 전망은 보수적인 편이다. 금융정보업체 에프앤가이드에 따르면 올해 증권가가 추정한 두산밥캣의 연간 영업이익 전망치는 1조1690억원이다. 지난해보다 17.1% 감소한 수치다. HD현대인프라코어와 HD현대건설기계 영업이익은 각각 4626억원, 2691억원으로 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민영 기자 mykim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] KT 김영섭號 ESG도 구조조정?…탄소중립앱 중단</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019113372&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019113372&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-29T21:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024012917491425692_1706518198_0019113372.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;KT가 탄소중립 활동을 확산시키기 위해 지난해 내놨던 애플리케이션 운영을 잠정 중단했다. KT는 이동통신사들이 대규모 데이터센터와 통신 장비를 사용하며 온실가스 배출의 주범으로 지목받자 환경·사회·지배구조(ESG) 사업 일환으로 이 앱을 내놨었다. 김영섭 대표 체제가 들어서자마자 운영을 중단하면서 ESG 사업도 구조조정에 들어간 것 아니냐는 해석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 이동통신 업계에 따르면 KT는 지난해 4월 내놓은 탄소중립앱 ‘탄탄ZERO(제로)’의 운영을 잠정 중단한다고 지난 4일 공지했다. KT는 “회사 내부 정책에 따라 올해 3월 4일(예정)을 기점으로 서비스를 잠정 중단하게 됐다”고 알렸다. KT는 공지 시점부터 신규 가입 및 기존 회원 포인트 적립 기능을 중단했다. 앱 중단 시점이 2개월이나 남았지만 주요 기능 등 앱 운영을 멈춘 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탄탄제로는 KT가 지난해 4월 개인이 생활 속에서 실천할 수 있는 탄소 중립 활동을 한눈에 볼 수 있도록 한다며 내놓은 서비스다. KT는 ‘탄소를 태워 없애고, 탄소 중립을 달성해 탄탄대로 같은 미래를 만들자’라는 의미로 탄탄제로라는 이름을 정했다. ‘걷기’와 ‘다회용기 사용’이 주요 콘텐츠다. 이용자는 하루에 걸은 걸음 수만큼 점수를 얻는다. 또 다회용 컵을 사용해 점수를 쌓는다. 이렇게 누적한 점수는 친환경 제품을 구매하는데 사용할 수 있다. KT는 환경부와 수원시, 신한카드와 ‘탄소중립 얼라이언스’를 만들고 앱 내 점수를 탄소중립실천포인트와 연동해 사용처를 확대하겠다는 계획을 세우기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KT는 지난해 이 앱을 ‘KT 탄소중립 통합플랫폼’이라고 부르며 ESG 핵심 전략 중 하나로 꼽았다. 5G망이 확산하면서 데이터 사용량이 늘어나고, 관련 유지 보수를 위한 자원 투입도 많아지면서 이동통신사들의 탄소배출량은 해마다 늘어났는데, 이런 앱을 통해 ‘지속 가능한 성장’을 실현하겠다는 전략을 세웠었다. KT는 지난해 발간한 ‘ESG 보고서’에서 “고객의 탄소절감활동을 플랫폼에서 수집해 고객들에게 포인트로 제공”했다면서 ESG 8대 핵심과제로 이 앱을 소개한바 있다. KT는 “ESG 경영을 내재화하고 국내 ESG 대표기업의 위상을 확립하기 위해 분야별 추진 방향을 구체화했다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서는 김영섭 대표 체제가 들어선 이후 ESG 분야에서도 구조조정을 진행하는 것 아니냐는 해석을 내놓는다. KT는 김 대표 취임 이후 경영 정상화를 이유로 조직을 대대적으로 없애거나 개편하는 등의 움직임을 보이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KT는 정식 서비스 출시 전 진행했던 ‘베타테스트’였던 터라 앱 운영 중단은 ESG 전략과 관계가 없다고 해명했다. KT 관계자는 “KT 임직원을 대상으로 ‘걷기왕 이벤트’를 진행하는 등 베타테스트를 진행했었다”며 “탄소중립 활동을 실증해보자는 차원으로 앱을 내놨던 것”이라고 말했다. 이 관계자는 “지난해 앱 안정성과 만족도 등을 테스트했으며, 테스트 종료에 따라 앱 운영을 잠정 중단하게 됐다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] KT 김영섭號 ESG도 구조조정?…탄소중립앱 중단</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019113372&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019113372&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-29T21:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024012917491425692_1706518198_0019113372.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;KT가 탄소중립 활동을 확산시키기 위해 지난해 내놨던 애플리케이션 운영을 잠정 중단했다. KT는 이동통신사들이 대규모 데이터센터와 통신 장비를 사용하며 온실가스 배출의 주범으로 지목받자 환경·사회·지배구조(ESG) 사업 일환으로 이 앱을 내놨었다. 김영섭 대표 체제가 들어서자마자 운영을 중단하면서 ESG 사업도 구조조정에 들어간 것 아니냐는 해석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 이동통신 업계에 따르면 KT는 지난해 4월 내놓은 탄소중립앱 ‘탄탄ZERO(제로)’의 운영을 잠정 중단한다고 지난 4일 공지했다. KT는 “회사 내부 정책에 따라 올해 3월 4일(예정)을 기점으로 서비스를 잠정 중단하게 됐다”고 알렸다. KT는 공지 시점부터 신규 가입 및 기존 회원 포인트 적립 기능을 중단했다. 앱 중단 시점이 2개월이나 남았지만 주요 기능 등 앱 운영을 멈춘 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탄탄제로는 KT가 지난해 4월 개인이 생활 속에서 실천할 수 있는 탄소 중립 활동을 한눈에 볼 수 있도록 한다며 내놓은 서비스다. KT는 ‘탄소를 태워 없애고, 탄소 중립을 달성해 탄탄대로 같은 미래를 만들자’라는 의미로 탄탄제로라는 이름을 정했다. ‘걷기’와 ‘다회용기 사용’이 주요 콘텐츠다. 이용자는 하루에 걸은 걸음 수만큼 점수를 얻는다. 또 다회용 컵을 사용해 점수를 쌓는다. 이렇게 누적한 점수는 친환경 제품을 구매하는데 사용할 수 있다. KT는 환경부와 수원시, 신한카드와 ‘탄소중립 얼라이언스’를 만들고 앱 내 점수를 탄소중립실천포인트와 연동해 사용처를 확대하겠다는 계획을 세우기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KT는 지난해 이 앱을 ‘KT 탄소중립 통합플랫폼’이라고 부르며 ESG 핵심 전략 중 하나로 꼽았다. 5G망이 확산하면서 데이터 사용량이 늘어나고, 관련 유지 보수를 위한 자원 투입도 많아지면서 이동통신사들의 탄소배출량은 해마다 늘어났는데, 이런 앱을 통해 ‘지속 가능한 성장’을 실현하겠다는 전략을 세웠었다. KT는 지난해 발간한 ‘ESG 보고서’에서 “고객의 탄소절감활동을 플랫폼에서 수집해 고객들에게 포인트로 제공”했다면서 ESG 8대 핵심과제로 이 앱을 소개한바 있다. KT는 “ESG 경영을 내재화하고 국내 ESG 대표기업의 위상을 확립하기 위해 분야별 추진 방향을 구체화했다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서는 김영섭 대표 체제가 들어선 이후 ESG 분야에서도 구조조정을 진행하는 것 아니냐는 해석을 내놓는다. KT는 김 대표 취임 이후 경영 정상화를 이유로 조직을 대대적으로 없애거나 개편하는 등의 움직임을 보이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KT는 정식 서비스 출시 전 진행했던 ‘베타테스트’였던 터라 앱 운영 중단은 ESG 전략과 관계가 없다고 해명했다. KT 관계자는 “KT 임직원을 대상으로 ‘걷기왕 이벤트’를 진행하는 등 베타테스트를 진행했었다”며 “탄소중립 활동을 실증해보자는 차원으로 앱을 내놨던 것”이라고 말했다. 이 관계자는 “지난해 앱 안정성과 만족도 등을 테스트했으며, 테스트 종료에 따라 앱 운영을 잠정 중단하게 됐다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘스위프트, 트럼프를 꺾어줘’ 바이든 캠프, 활용법 고민</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114305&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114305&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-29T21:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013006250826225_1706563508_0019114305.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 팝 가수 테일러 스위프트가 조 바이든 대통령 지지 선언을 할 것인지를 놓고 정치권 관심이 집중되고 있다. 그녀는 현재 미국 역사상 가장 강력한 영향력을 지닌 팝스타로 꼽힌다. 백악관은 바이든 대통령 지지율 반전을 위해 스위프트를 대선 캠페인에 활용하는 방안을 검토 중인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 “바이든 캠프 보좌관들이 잠재적 지지 그룹 ‘위시 리스트’를 작성 중”이라며 여기에는 선출직 공무원이나 소셜 미디어 인플루언서, 글로벌 슈퍼스타인 스위프트가 포함된다고 29일(현지시간) 보도했다. 바이든 대선 캠프는 소셜 미디어에서 영향력 있는 틱톡커 등 인플루언서의 지지를 선거 운동 전략으로 활용하는 방안 등을 고민하고 있는데, 여기에는 팝스타 스위프트도 포함된다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 “(백악관이 바라는) 가장 크고 영향력 있는 지지 선언 타깃이 스위프트”라며 “그녀는 콘서트 도중에 혹은 인스타그램 게시물 하나로 수백만 명의 지지자들을 움직일 수 있는 인물”이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 바이든 대통령 지지자인 개빈 뉴섬 캘리포니아 주지사가 지난해 9월 기자들과 만난 자리에서 스위프트를 향해 바이든 대통령 선거 캠페인에 더 많이 참여해 달라고 간곡히 부탁했다는 일화도 공개했다. 당시 뉴섬 주지사는 스위프트에 대해 “독보적인 존재다. 젊은이들이 자기 목소리를 내고 다음 선거에서 선택권을 가져야 한다고 생각하게 만드는 것만으로도 대단한 힘”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스위프트의 영향력은 이미 여러 차례 입증된 바 있다. 그녀가 지난해 9월 미국 젊은 층에 유권자 등록을 요청하는 글을 올리자 하루 만에 3만5000명이 신규 등록을 마쳤을 정도다. 스위프트는 2020년 대선 때 바이든 대통령을 지지했고, 낙태권 등 민주당 의제를 옹호해 왔다. 이에 따라 백악관은 이번에도 그의 지지 선언이 있을 것으로 기대하고, 이를 적극 활용하는 방안을 검토 중인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 바이든 캠프 내에서 농담 수준으로 나온 아이디어는 바이든 대통령을 스위프트의 글로벌 콘서트 ‘더 에라스 투어’에 들르게 하는 것이라고 전하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴스위크가 레드필드&amp;윈튼에 의뢰해 이날 공개한 여론조사(지난 18일 유권자 1500명 대상)에서 응답자 48%는 스위프트가 민주당 후보에 투표할 것이라고 답했다. 스위트프가 지지하는 후보를 따라 투표할 것인지 묻는 말에 응답자 18%는 ‘그렇다’고 답했고, 17%는 ‘그렇지 않다’고 답했다. 다만 연령별로는 34세 이하 유권자 33%가량이 스위프트와 대선 후보 지지를 같이하겠다고 답해 젊은 층에 대한 선거 영향력은 큰 것으로 분석됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘스위프트, 트럼프를 꺾어줘’ 바이든 캠프, 활용법 고민</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114305&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114305&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-29T21:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013006250826225_1706563508_0019114305.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 팝 가수 테일러 스위프트가 조 바이든 대통령 지지 선언을 할 것인지를 놓고 정치권 관심이 집중되고 있다. 그녀는 현재 미국 역사상 가장 강력한 영향력을 지닌 팝스타로 꼽힌다. 백악관은 바이든 대통령 지지율 반전을 위해 스위프트를 대선 캠페인에 활용하는 방안을 검토 중인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 “바이든 캠프 보좌관들이 잠재적 지지 그룹 ‘위시 리스트’를 작성 중”이라며 여기에는 선출직 공무원이나 소셜 미디어 인플루언서, 글로벌 슈퍼스타인 스위프트가 포함된다고 29일(현지시간) 보도했다. 바이든 대선 캠프는 소셜 미디어에서 영향력 있는 틱톡커 등 인플루언서의 지지를 선거 운동 전략으로 활용하는 방안 등을 고민하고 있는데, 여기에는 팝스타 스위프트도 포함된다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 “(백악관이 바라는) 가장 크고 영향력 있는 지지 선언 타깃이 스위프트”라며 “그녀는 콘서트 도중에 혹은 인스타그램 게시물 하나로 수백만 명의 지지자들을 움직일 수 있는 인물”이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 바이든 대통령 지지자인 개빈 뉴섬 캘리포니아 주지사가 지난해 9월 기자들과 만난 자리에서 스위프트를 향해 바이든 대통령 선거 캠페인에 더 많이 참여해 달라고 간곡히 부탁했다는 일화도 공개했다. 당시 뉴섬 주지사는 스위프트에 대해 “독보적인 존재다. 젊은이들이 자기 목소리를 내고 다음 선거에서 선택권을 가져야 한다고 생각하게 만드는 것만으로도 대단한 힘”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스위프트의 영향력은 이미 여러 차례 입증된 바 있다. 그녀가 지난해 9월 미국 젊은 층에 유권자 등록을 요청하는 글을 올리자 하루 만에 3만5000명이 신규 등록을 마쳤을 정도다. 스위프트는 2020년 대선 때 바이든 대통령을 지지했고, 낙태권 등 민주당 의제를 옹호해 왔다. 이에 따라 백악관은 이번에도 그의 지지 선언이 있을 것으로 기대하고, 이를 적극 활용하는 방안을 검토 중인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 바이든 캠프 내에서 농담 수준으로 나온 아이디어는 바이든 대통령을 스위프트의 글로벌 콘서트 ‘더 에라스 투어’에 들르게 하는 것이라고 전하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴스위크가 레드필드&amp;윈튼에 의뢰해 이날 공개한 여론조사(지난 18일 유권자 1500명 대상)에서 응답자 48%는 스위프트가 민주당 후보에 투표할 것이라고 답했다. 스위트프가 지지하는 후보를 따라 투표할 것인지 묻는 말에 응답자 18%는 ‘그렇다’고 답했고, 17%는 ‘그렇지 않다’고 답했다. 다만 연령별로는 34세 이하 유권자 33%가량이 스위프트와 대선 후보 지지를 같이하겠다고 답해 젊은 층에 대한 선거 영향력은 큰 것으로 분석됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“김건희 사과하라”던 이수정…돌연 “덫에 빠진 피해자”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114327&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114327&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-29T21:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013006361726228_1706564177_0019114327.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘 총선 예비후보인 이수정 경기대 범죄심리학과 교수가 윤석열 대통령 부인 김건희 여사의 명품가방 수수 논란에 대해 “사과해야 한다”던 기존 주장에서 다소 입장 변화를 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 교수는 29일 SBS 라디오 ‘김태현의 정치쇼’에 출연해 “저는 ‘덫을 놨다’는 표현이 아주 적절하다는 생각을 하게 됐다”며 “덫을 놓은 책임이 덫에 빠진 짐승한테 있는지 아니면 덫을 놓은 사냥꾼에게 있는지 국민 여러분도 심각하게 생각을 해보시면 좋겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “처음에는 (필요한 것이) 사과라고 생각했다”며 “(그런데) 사건 내용을 알면 알수록 이게 덫이었구나 하는 생각이 조금 더 많이 든다. 덫에 빠진 피해자에게 사과를 하라고 무조건 주장하는 것은 당사자 입장에서 합당하지 아니하다 생각할 수 있겠구나 하는 데 동의한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “제가 원래부터 얘기했던, 물건을 받은 부분에 대해서는 저도 유감이라는 얘기를 전에도 여러 번 했었다. (그 입장에) 변화는 없다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 교수는 이날 KBS 라디오 ‘전종철의 전격시사’에서도 “도대체 과거 어느 정부에서 여사님을 이렇게 덫을 놔서 함정에 빠뜨린 적이 있는지, 그리고 그게 영상으로 유포된 적이 있는지, 유례없는 사안이다 보니까 그 덫을 놓은 사람은 덫을 놓은 사람대로 사실 책임을 물을 수밖에 없는 것 아니겠나”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 이 교수는 지난 17일 CBS 라디오에 출연해 “김 여사가 (디올백을 받은) 경위를 설명하고 만약 선물이 보존돼 있으면 준 사람에게 돌려주고 국민에게 사과하면 쉽게 해결될 수 있다. 개인적으로 저라면 그렇게 하겠다”고 말한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013006312426227_1706563884_0019114327.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 이 교수는 배현진 국민의힘 의원 피습 사건에 대해서도 언급했다. 배 의원을 공격한 중학생이 경찰에 “우발적인 범행”이었다고 진술한 데 대해 의문을 제기했다. 이 교수는 “보통 사람들이 패딩 주머니에 돌멩이를 넣고 다니나. 더군다나 (배 의원이냐고 물어) 신원을 확인했다는데 우발적일 수는 없는 범죄”라며 “여러 가지로 조사할 필요가 있는 사람으로 보인다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 체포 당시 습격범이 경찰에게 ‘안 도망가니까 체포하라’고 한 점과 그의 과거 행적을 근거로 “이 사람이 온라인 속에서 얼마나 영웅심리에 심취했던 사람인가를 시사하는 단적인 사례”라며 “단순한 정치테러 확신범이라고 하기에는 비행력이나 이런 것들이 꽤 많이 진전돼 있구나란 생각을 하게 된다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 앞서 자신의 발언이 ‘배 의원이 여자라서 당했다’는 취지로 보도된 데 대해서는 “그렇게 얘기한 적이 없다”며 “폭력범죄 피해자의 70%가 여성이다. (여성이 폭력범죄에) 취약한 건 객관적인 사실이라는 차원에서 성별이 영향을 줄 수 있다고 이야기를 했던 것”이라고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 ‘정치인 피습 방지책’에 대해 “과거 살인예고글에 손해배상청구를 하겠다고 발표하자 살인예고글이 현저히 줄었다”며 “여러 가지 다양한 민사적 대안 같은 것도 찾아낼 수 있을 거다. 손해배상 충분히 청구해야 된다고 생각한다. 대안이 없진 않을 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“김건희 사과하라”던 이수정…돌연 “덫에 빠진 피해자”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114327&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114327&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-29T21:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013006361726228_1706564177_0019114327.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘 총선 예비후보인 이수정 경기대 범죄심리학과 교수가 윤석열 대통령 부인 김건희 여사의 명품가방 수수 논란에 대해 “사과해야 한다”던 기존 주장에서 다소 입장 변화를 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 교수는 29일 SBS 라디오 ‘김태현의 정치쇼’에 출연해 “저는 ‘덫을 놨다’는 표현이 아주 적절하다는 생각을 하게 됐다”며 “덫을 놓은 책임이 덫에 빠진 짐승한테 있는지 아니면 덫을 놓은 사냥꾼에게 있는지 국민 여러분도 심각하게 생각을 해보시면 좋겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “처음에는 (필요한 것이) 사과라고 생각했다”며 “(그런데) 사건 내용을 알면 알수록 이게 덫이었구나 하는 생각이 조금 더 많이 든다. 덫에 빠진 피해자에게 사과를 하라고 무조건 주장하는 것은 당사자 입장에서 합당하지 아니하다 생각할 수 있겠구나 하는 데 동의한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “제가 원래부터 얘기했던, 물건을 받은 부분에 대해서는 저도 유감이라는 얘기를 전에도 여러 번 했었다. (그 입장에) 변화는 없다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 교수는 이날 KBS 라디오 ‘전종철의 전격시사’에서도 “도대체 과거 어느 정부에서 여사님을 이렇게 덫을 놔서 함정에 빠뜨린 적이 있는지, 그리고 그게 영상으로 유포된 적이 있는지, 유례없는 사안이다 보니까 그 덫을 놓은 사람은 덫을 놓은 사람대로 사실 책임을 물을 수밖에 없는 것 아니겠나”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 이 교수는 지난 17일 CBS 라디오에 출연해 “김 여사가 (디올백을 받은) 경위를 설명하고 만약 선물이 보존돼 있으면 준 사람에게 돌려주고 국민에게 사과하면 쉽게 해결될 수 있다. 개인적으로 저라면 그렇게 하겠다”고 말한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013006312426227_1706563884_0019114327.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 이 교수는 배현진 국민의힘 의원 피습 사건에 대해서도 언급했다. 배 의원을 공격한 중학생이 경찰에 “우발적인 범행”이었다고 진술한 데 대해 의문을 제기했다. 이 교수는 “보통 사람들이 패딩 주머니에 돌멩이를 넣고 다니나. 더군다나 (배 의원이냐고 물어) 신원을 확인했다는데 우발적일 수는 없는 범죄”라며 “여러 가지로 조사할 필요가 있는 사람으로 보인다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 체포 당시 습격범이 경찰에게 ‘안 도망가니까 체포하라’고 한 점과 그의 과거 행적을 근거로 “이 사람이 온라인 속에서 얼마나 영웅심리에 심취했던 사람인가를 시사하는 단적인 사례”라며 “단순한 정치테러 확신범이라고 하기에는 비행력이나 이런 것들이 꽤 많이 진전돼 있구나란 생각을 하게 된다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 앞서 자신의 발언이 ‘배 의원이 여자라서 당했다’는 취지로 보도된 데 대해서는 “그렇게 얘기한 적이 없다”며 “폭력범죄 피해자의 70%가 여성이다. (여성이 폭력범죄에) 취약한 건 객관적인 사실이라는 차원에서 성별이 영향을 줄 수 있다고 이야기를 했던 것”이라고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 ‘정치인 피습 방지책’에 대해 “과거 살인예고글에 손해배상청구를 하겠다고 발표하자 살인예고글이 현저히 줄었다”며 “여러 가지 다양한 민사적 대안 같은 것도 찾아낼 수 있을 거다. 손해배상 충분히 청구해야 된다고 생각한다. 대안이 없진 않을 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 톱모델까지…정용진 “억측 말라”며 연일 ‘셀럽 회동’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114411&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114411&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-29T22:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013007173726230_1706566657_0019114411.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정용진 신세계그룹 부회장이 프랑스 파리와 미국 뉴욕 출장길에 패션계와 스포츠계 유명 인사들을 잇달아 만나 이목을 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 부회장은 29일 인스타그램에 미국 메이저리그(MLB) 뉴욕 양키스의 전설적인 야구선수 데릭 지터와 함께 찍은 사진을 게재했다. 그는 “기자 친구들 그리고 얘들아. 형 데릭 지터 만났다. 밥 먹는 동안 야구 얘기만 두 시간 (했다)”고 전했다. 이어 “기자 친구들은 이 만남에 뭔가 의미를 부여해도 돼”라고 했다가 이내 “뻥이야. 의미 절대 없어”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013007180126231_1706566681_0019114411.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정 부회장은 전날 미국 톱모델 지지 하디드와의 ‘투샷’을 공개하면서도 비슷한 언급을 했다. 그는 “얘들아 그리고 기자 친구들. 형 지지 하디드 만나서 밥 먹고 그분 매장도 방문했다”며 “단순 만남과 방문이니까 우리 기자 친구들 억측하지 말길 바라. 고마워”라고 적었다. 지지 하디드의 브랜드인 ‘게스트 인 레지던스’ 매장 사진도 첨부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 앞서 정 부회장이 프랑스 명품 브랜드 ‘발망’의 크리에이티브 디렉터 올리비에 루스탱을 만난 사진을 지난 27일 게시한 이후 언론 등에서 ‘사업 연계 가능성’이 제기되자 선을 그은 것으로 풀이된다. 그는 루스탱을 만나 SSG 랜더스 유니폼과 사인볼을 선물했다고 전하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013007182626232_1706566706_0019114411.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;루스탱은 2011년 발망의 크리에이티브 디렉터로 영입된 디자이너로 패션계에서 영향력 있는 인물로 꼽힌다. 톱모델인 지지 하디드는 2022년 할리우드 배우 레오나르도 디카프리오와 열애설이 제기됐고 지난해 결별한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 톱모델까지…정용진 “억측 말라”며 연일 ‘셀럽 회동’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114411&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114411&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-29T22:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013007173726230_1706566657_0019114411.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정용진 신세계그룹 부회장이 프랑스 파리와 미국 뉴욕 출장길에 패션계와 스포츠계 유명 인사들을 잇달아 만나 이목을 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 부회장은 29일 인스타그램에 미국 메이저리그(MLB) 뉴욕 양키스의 전설적인 야구선수 데릭 지터와 함께 찍은 사진을 게재했다. 그는 “기자 친구들 그리고 얘들아. 형 데릭 지터 만났다. 밥 먹는 동안 야구 얘기만 두 시간 (했다)”고 전했다. 이어 “기자 친구들은 이 만남에 뭔가 의미를 부여해도 돼”라고 했다가 이내 “뻥이야. 의미 절대 없어”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013007180126231_1706566681_0019114411.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정 부회장은 전날 미국 톱모델 지지 하디드와의 ‘투샷’을 공개하면서도 비슷한 언급을 했다. 그는 “얘들아 그리고 기자 친구들. 형 지지 하디드 만나서 밥 먹고 그분 매장도 방문했다”며 “단순 만남과 방문이니까 우리 기자 친구들 억측하지 말길 바라. 고마워”라고 적었다. 지지 하디드의 브랜드인 ‘게스트 인 레지던스’ 매장 사진도 첨부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 앞서 정 부회장이 프랑스 명품 브랜드 ‘발망’의 크리에이티브 디렉터 올리비에 루스탱을 만난 사진을 지난 27일 게시한 이후 언론 등에서 ‘사업 연계 가능성’이 제기되자 선을 그은 것으로 풀이된다. 그는 루스탱을 만나 SSG 랜더스 유니폼과 사인볼을 선물했다고 전하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013007182626232_1706566706_0019114411.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;루스탱은 2011년 발망의 크리에이티브 디렉터로 영입된 디자이너로 패션계에서 영향력 있는 인물로 꼽힌다. 톱모델인 지지 하디드는 2022년 할리우드 배우 레오나르도 디카프리오와 열애설이 제기됐고 지난해 결별한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“돈 아껴쓰고 남편만 믿어라”…‘베트남 신부교육’ 논란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114464&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114464&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-29T22:58:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013007531226238_1706568793_0019114464.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;외국인 여성을 대상으로 국제결혼을 알선하는 한 업체가 공개한 ‘신부 교육’ 지침을 두고 성차별 논란이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 베트남 국제결혼 업체가 최근 작성한 외국인 신부 교육 지침 글이 30일 엑스(옛 트위터) 등 SNS와 여러 온라인 커뮤니티에 공유되며 여러 말을 낳았다. 논란이 된 건 지난 24일 해당 업체 커뮤니티에 직원이 올린 ‘기숙사 교육 중입니다’라는 제목의 글이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 글에는 베트남 신부들을 대상으로 한 교육에서 다뤄진 7가지 주제가 소개됐다. ‘혼인신고 서류 안내’ 등 기본적인 법적 절차 안내 외에 ‘거짓말을 하지 마라’ ‘생활비를 아껴 써라’ ‘과도한 스마트폰 사용을 하지 마라’ ‘한국에 있는 베트남 사람을 멀리 하라’ ‘한국에 가면 남편만 믿고 남편이 최고’ 등의 항목이 나열됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013007523626237_1706568756_0019114464.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;업체는 공지 글을 통해 베트남 여성의 ‘장단점’을 소개하기도 했다. 장점으로는 ‘긴 생머리에 예쁘고 몸매 좋은 여성이 많다’ ‘의외로 피부 하얀 여성이 많다’ 등 외모가 강조됐다. 반면 단점으로는 ‘기가 세고 순종적인 여성이 드물다’ ‘속내를 잘 드러내지 않고 뒤통수를 친다’ ‘결혼하면 남편이 쥐어잡혀 산다’ 등 주장이 거론됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 접한 대다수 네티즌들은 성차별적이고 여성 비하적인 내용이라고 비판했다. 또 “시대를 역행하는 비정상적 매매혼”이라는 식의 비난도 쇄도했다. 해마다 국제결혼이 느는 추세이지만 그에 따른 부작용도 적지 않아 사회적인 보완책 마련이 시급하다는 지적도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 업체 측은 논란이 된 교육 주제와 관련해 “신랑 신부가 잘 지내고 있는데 (일부 베트남 사람들의) 나쁜 꼬임에 넘어가면 안 좋을 수 있다는 걸 알려줬을 뿐”이라며 “부부가 잘 살 수 있도록 교육 차원에서 얘기한 거다. 사람들이 국제결혼에 대해 잘 모르고 인식이 안 좋다 보니 문제를 제기하는 것 같다”고 한국일보에 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013007563126240_1706568991_0019114464.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 통계청이 지난해 공개한 ‘2022년 다문화 인구동태 통계’에 따르면 2022년 다문화 혼인은 1만7428건으로 전년 대비 3502건(25.1%) 늘었다. 관련 통계가 집계되기 시작한 2008년 이후 최대 폭 증가다. 전체 혼인 중 다문화 혼인이 차지하는 비중도 7.2%에서 9.1%로 상승했다. 결혼을 한 10쌍 중 약 1쌍은 다문화 부부인 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다문화 혼인을 한 한국인 남편 연령은 45세 이상이 31.2%로 가장 많았고 30대 초반(19.3%), 30대 후반(17.1%) 순이었다. 부부 간 연령 차는 남편이 10세 이상 연상인 부부 비중이 35.0%로 가장 많았다. 외국인 아내의 국적은 베트남이 23.0%로 가장 많았고 중국(17.8%), 태국(11.1%) 순이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 한국 남성과의 결혼을 전제로 우리나라로 이주한 외국인 여성의 우울증 경험률이 한국 여성의 2배에 달하는 것으로 파악됐다. 질병관리청 국립보건연구원이 지난 1일 공개한 여성 건강 통계집 ‘수치로 보는 여성건강 2023’에 따르면 2021년 결혼이주여성의 우울증상 경험률은 27.4%로 한국 여성(14.1%)보다 약 2배 높았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;출신 국가별로는 필리핀에서 온 여성의 우울증 경험률이 31.5%로 가장 높았고 이어 태국 30.2%, 캄보디아 30.1%. 중국 27.9%, 베트남 25.9%, 일본 23.6%, 한국계 중국 23.3% 순이었다. 또 소득이 적을수록 우울증 경험률이 높았는데 월 가구 소득이 200만원 미만인 결혼이주여성의 37.9%가 우울증상을 경험했다고 답했다. 월 소득 200∼299만원은 29.3%, 300∼399만원 26.4%, 400∼499만원 24.0%, 500만원 이상 22.5%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“돈 아껴쓰고 남편만 믿어라”…‘베트남 신부교육’ 논란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114464&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114464&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-29T22:58:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013007531226238_1706568793_0019114464.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;외국인 여성을 대상으로 국제결혼을 알선하는 한 업체가 공개한 ‘신부 교육’ 지침을 두고 성차별 논란이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 베트남 국제결혼 업체가 최근 작성한 외국인 신부 교육 지침 글이 30일 엑스(옛 트위터) 등 SNS와 여러 온라인 커뮤니티에 공유되며 여러 말을 낳았다. 논란이 된 건 지난 24일 해당 업체 커뮤니티에 직원이 올린 ‘기숙사 교육 중입니다’라는 제목의 글이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 글에는 베트남 신부들을 대상으로 한 교육에서 다뤄진 7가지 주제가 소개됐다. ‘혼인신고 서류 안내’ 등 기본적인 법적 절차 안내 외에 ‘거짓말을 하지 마라’ ‘생활비를 아껴 써라’ ‘과도한 스마트폰 사용을 하지 마라’ ‘한국에 있는 베트남 사람을 멀리 하라’ ‘한국에 가면 남편만 믿고 남편이 최고’ 등의 항목이 나열됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013007523626237_1706568756_0019114464.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;업체는 공지 글을 통해 베트남 여성의 ‘장단점’을 소개하기도 했다. 장점으로는 ‘긴 생머리에 예쁘고 몸매 좋은 여성이 많다’ ‘의외로 피부 하얀 여성이 많다’ 등 외모가 강조됐다. 반면 단점으로는 ‘기가 세고 순종적인 여성이 드물다’ ‘속내를 잘 드러내지 않고 뒤통수를 친다’ ‘결혼하면 남편이 쥐어잡혀 산다’ 등 주장이 거론됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 접한 대다수 네티즌들은 성차별적이고 여성 비하적인 내용이라고 비판했다. 또 “시대를 역행하는 비정상적 매매혼”이라는 식의 비난도 쇄도했다. 해마다 국제결혼이 느는 추세이지만 그에 따른 부작용도 적지 않아 사회적인 보완책 마련이 시급하다는 지적도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 업체 측은 논란이 된 교육 주제와 관련해 “신랑 신부가 잘 지내고 있는데 (일부 베트남 사람들의) 나쁜 꼬임에 넘어가면 안 좋을 수 있다는 걸 알려줬을 뿐”이라며 “부부가 잘 살 수 있도록 교육 차원에서 얘기한 거다. 사람들이 국제결혼에 대해 잘 모르고 인식이 안 좋다 보니 문제를 제기하는 것 같다”고 한국일보에 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013007563126240_1706568991_0019114464.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 통계청이 지난해 공개한 ‘2022년 다문화 인구동태 통계’에 따르면 2022년 다문화 혼인은 1만7428건으로 전년 대비 3502건(25.1%) 늘었다. 관련 통계가 집계되기 시작한 2008년 이후 최대 폭 증가다. 전체 혼인 중 다문화 혼인이 차지하는 비중도 7.2%에서 9.1%로 상승했다. 결혼을 한 10쌍 중 약 1쌍은 다문화 부부인 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다문화 혼인을 한 한국인 남편 연령은 45세 이상이 31.2%로 가장 많았고 30대 초반(19.3%), 30대 후반(17.1%) 순이었다. 부부 간 연령 차는 남편이 10세 이상 연상인 부부 비중이 35.0%로 가장 많았다. 외국인 아내의 국적은 베트남이 23.0%로 가장 많았고 중국(17.8%), 태국(11.1%) 순이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 한국 남성과의 결혼을 전제로 우리나라로 이주한 외국인 여성의 우울증 경험률이 한국 여성의 2배에 달하는 것으로 파악됐다. 질병관리청 국립보건연구원이 지난 1일 공개한 여성 건강 통계집 ‘수치로 보는 여성건강 2023’에 따르면 2021년 결혼이주여성의 우울증상 경험률은 27.4%로 한국 여성(14.1%)보다 약 2배 높았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;출신 국가별로는 필리핀에서 온 여성의 우울증 경험률이 31.5%로 가장 높았고 이어 태국 30.2%, 캄보디아 30.1%. 중국 27.9%, 베트남 25.9%, 일본 23.6%, 한국계 중국 23.3% 순이었다. 또 소득이 적을수록 우울증 경험률이 높았는데 월 가구 소득이 200만원 미만인 결혼이주여성의 37.9%가 우울증상을 경험했다고 답했다. 월 소득 200∼299만원은 29.3%, 300∼399만원 26.4%, 400∼499만원 24.0%, 500만원 이상 22.5%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든, 對이란 응징 수준 놓고 딜레마</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114506&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114506&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-29T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013008082826243_1706569708_0019114506.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국이 친이란 민병대 드론 공격에 대한 보복 의지를 강조하면서도 이란과의 확전은 원치 않는다는 입장을 밝혔다. 미군 사상자 수는 40명을 넘어섰고, 공화당을 중심으로 강력한 응징 공격을 요구하는 목소리가 분출되면서 조 바이든 행정부는 ‘대응 수위’에 대한 딜레마에 빠졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토니 블링컨 미 국무장관은 29일(현지시간) 워싱턴DC 국무부 청사에서 옌스 스톨텐베르그 북대서양조약기구(NATO·나토) 사무총장과 회담한 뒤 공동 기자회견에서 “바이든 대통령이 언급했든 우리는 강력하게 대응할 것이며, 이는 여러 수준에서 단계적이고 지속적으로 이뤄질 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “우리는 중동 갈등을 이용하고, 확대하려는 누구에게든 ‘하지 말라’고 분명한 경고를 보내왔다”며 “우리 군대를 공격한 사람에게 책임을 물을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블링컨 장관은 “중동은 현재 믿을 수 없을 정도로 휘발성이 높다. 하마스가 자행한 공격이 기폭제가 됐다”며 “우리는 이라크와 시리아, 예멘의 테러 단체들의 역량을 억제하기 위한 조처를 해 왔다”고 말했다. 또 “동시에 바이든 대통령은 중동에서 갈등 확산을 방지하고자 한다는 점도 분명히 했다”며 “우리는 이 갈등이 퍼져나가는 것을 막고자 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블링컨 장관의 발언은 이번 공격이 확전을 부추기려는 무장단체의 소행임을 강조한 것으로 풀이된다. 책임자에 대해 보복하되 전쟁 수준의 전면전은 원치 않는다는 뜻을 공개적으로 언급한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;존 커비 백악관 국가안전보장회의(NSC) 전략소통조정관도 이날 브리핑에서 “우리는 이란과 전쟁을 원하지 않으며 이란 정권과 군사적 분쟁을 원하지 않는다”며 공격에 대해 응징하겠지만 긴장 고조는 모색하지 않는다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;커비 조정관은 이란이 공격 배후설을 부인하는 입장을 낸 데 대해서는 “그들은 이 단체에 무기를 공급하고 훈련하는 등 자원을 지원했다. 테헤란의 지도자들이 적절하게 져야 할 책임이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 행정부의 고심은 대응 수위에 있다. 뉴욕타임스(NYT)는 이란 지원을 받는 민병대에 대한 추가 공격 명령, 이란의 드론과 미사일 공급업체에 대한 공격 명령, 시리아와 이라크에 주둔하고 있는 이슬람 혁명 수비대에 대한 공격 명령 등의 옵션이 놓여 있다고 설명했다. 그러나 민병대에 대한 공격은 미국이 이스라엘-하마스 전쟁 이후 지속해 오던 것이고, 다른 옵션은 분쟁이 새로운 전선으로 전이될 위험이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 “바이든 대통령이 지금까지 피하려 노력했던 모든 일(확전)을 강요할 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN도 약한 수준의 대응은 재선 캠페인에 치명적이고, 강력한 대응은 3번째 전쟁을 열 수 있어 바이든 대통령에겐 진퇴양난의 상황이라고 평가했다. 일각에서는 그러나 미국이 어떤 수준에서든 공격 배후인 이란에 직접 책임을 묻는 수준의 대응이 불가피하다는 관측도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;커비 조정관은 공격 대응과 확전 방지 사이의 균형에 대한 질문 “어려운 부분”이라며 “쉬운 답이 없어서 대통령은 국가안보팀과 만나 여러 선택지를 검토하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든, 對이란 응징 수준 놓고 딜레마</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114506&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114506&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-29T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013008082826243_1706569708_0019114506.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국이 친이란 민병대 드론 공격에 대한 보복 의지를 강조하면서도 이란과의 확전은 원치 않는다는 입장을 밝혔다. 미군 사상자 수는 40명을 넘어섰고, 공화당을 중심으로 강력한 응징 공격을 요구하는 목소리가 분출되면서 조 바이든 행정부는 ‘대응 수위’에 대한 딜레마에 빠졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토니 블링컨 미 국무장관은 29일(현지시간) 워싱턴DC 국무부 청사에서 옌스 스톨텐베르그 북대서양조약기구(NATO·나토) 사무총장과 회담한 뒤 공동 기자회견에서 “바이든 대통령이 언급했든 우리는 강력하게 대응할 것이며, 이는 여러 수준에서 단계적이고 지속적으로 이뤄질 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “우리는 중동 갈등을 이용하고, 확대하려는 누구에게든 ‘하지 말라’고 분명한 경고를 보내왔다”며 “우리 군대를 공격한 사람에게 책임을 물을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블링컨 장관은 “중동은 현재 믿을 수 없을 정도로 휘발성이 높다. 하마스가 자행한 공격이 기폭제가 됐다”며 “우리는 이라크와 시리아, 예멘의 테러 단체들의 역량을 억제하기 위한 조처를 해 왔다”고 말했다. 또 “동시에 바이든 대통령은 중동에서 갈등 확산을 방지하고자 한다는 점도 분명히 했다”며 “우리는 이 갈등이 퍼져나가는 것을 막고자 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블링컨 장관의 발언은 이번 공격이 확전을 부추기려는 무장단체의 소행임을 강조한 것으로 풀이된다. 책임자에 대해 보복하되 전쟁 수준의 전면전은 원치 않는다는 뜻을 공개적으로 언급한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;존 커비 백악관 국가안전보장회의(NSC) 전략소통조정관도 이날 브리핑에서 “우리는 이란과 전쟁을 원하지 않으며 이란 정권과 군사적 분쟁을 원하지 않는다”며 공격에 대해 응징하겠지만 긴장 고조는 모색하지 않는다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;커비 조정관은 이란이 공격 배후설을 부인하는 입장을 낸 데 대해서는 “그들은 이 단체에 무기를 공급하고 훈련하는 등 자원을 지원했다. 테헤란의 지도자들이 적절하게 져야 할 책임이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 행정부의 고심은 대응 수위에 있다. 뉴욕타임스(NYT)는 이란 지원을 받는 민병대에 대한 추가 공격 명령, 이란의 드론과 미사일 공급업체에 대한 공격 명령, 시리아와 이라크에 주둔하고 있는 이슬람 혁명 수비대에 대한 공격 명령 등의 옵션이 놓여 있다고 설명했다. 그러나 민병대에 대한 공격은 미국이 이스라엘-하마스 전쟁 이후 지속해 오던 것이고, 다른 옵션은 분쟁이 새로운 전선으로 전이될 위험이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 “바이든 대통령이 지금까지 피하려 노력했던 모든 일(확전)을 강요할 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN도 약한 수준의 대응은 재선 캠페인에 치명적이고, 강력한 대응은 3번째 전쟁을 열 수 있어 바이든 대통령에겐 진퇴양난의 상황이라고 평가했다. 일각에서는 그러나 미국이 어떤 수준에서든 공격 배후인 이란에 직접 책임을 묻는 수준의 대응이 불가피하다는 관측도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;커비 조정관은 공격 대응과 확전 방지 사이의 균형에 대한 질문 “어려운 부분”이라며 “쉬운 답이 없어서 대통령은 국가안보팀과 만나 여러 선택지를 검토하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김동연 “경기북부특별자치도 통해 지역혁신·국가균형발전”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114510&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114510&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-29T23:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013008151526245_1706570116_0019114510.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동연 경기도지사가 “경기북부특별자치도를 통해 지역혁신과 국가균형발전에 경기도가 앞장서겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 지난 29일 고양시 킨텍스에서 열린 ‘국가균형발전 선언 20주년 기념식 및 심포지엄’에서 “기후변화나 재정정책 등 중앙정부가 국제적 변화에 맞춰 제대로 가지 못했을 때 지방정부가 할 일들과 지역의 역할이 중요하다”며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도와 전북도, 노무현재단이 공동으로 개최한 국가균형발전 선언 기념식은 2004년 노무현 정부의 ‘지방화와 균형발전시대 개막 선언일’을 되새기는 행사로 올해 20주년을 맞았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;김 지사는 “중앙정부가 국가균형 발전에 있어서도 후퇴하는 모습을 보이고 있는데 지방에서 혁신을 하는 것이 중요하다는 생각이 들었다”&lt;/span&gt;&lt;span&gt;면서 “경기도는 제가 취임하면서부터 경기북부특별자치도를 추진하고 있다. 만약에 분리한다면 서울에 이어서 세 번째로 큰 도가 된다. 경기도가 갖고 있는 360만의 인적자원과 잘 보존된 자연과 생태계 이런 것들이 경기도뿐만 아니라 대한민국을 발전시킬 수 있는 좋은 자산이라고 생각한다”고 강조했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도는 경기북부특별자치도 설치를 위해 비전·발전 전략 정책 연구용역과 민관합동추진위원회 출범, 숙의공론조사, 시군 순회 설명회 등 100여 회에 걸쳐 꾸준히 도민과 소통했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 북부대개발 비전과 로드맵을 마련해 행정안전부에 북부특별자치도 설치 주민투표 실시를 건의한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도는 올해 북부대개발 비전 구체화를 위해 행정2부지사를 단장으로 하는 북부대개발 전담조직(TF)을 출범하고, 북부특별자치도의 미래지향적 명칭을 공모 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 국가균형발전과 경기북부특별자치도에 대한 전문가 토론이 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫 번째 토론은 ‘국가균형발전의 의미와 경기북부특별자치도의 방향’이라는 주제로 소순창 건국대 교수, 강현수 중부대 교수, 이정훈 경기연구원 경기북부특별자치도연구단장, 김상봉 고려대 교수, 이국운 한동대 교수, 진종헌 공주대 교수, 민기 제주대 교수의 논의가 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 번째 토론은 ‘국가균형발전 선언의 의의 및 균형발전정책 20년 평가’에 대해 김두관·송재호 국회의원, 이춘희 전 세종특별자치시장, 성경륭·이민원 전 국가균형발전위원회 위원장 등이 참여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김동연 “경기북부특별자치도 통해 지역혁신·국가균형발전”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114510&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114510&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-29T23:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013008151526245_1706570116_0019114510.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동연 경기도지사가 “경기북부특별자치도를 통해 지역혁신과 국가균형발전에 경기도가 앞장서겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 지난 29일 고양시 킨텍스에서 열린 ‘국가균형발전 선언 20주년 기념식 및 심포지엄’에서 “기후변화나 재정정책 등 중앙정부가 국제적 변화에 맞춰 제대로 가지 못했을 때 지방정부가 할 일들과 지역의 역할이 중요하다”며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도와 전북도, 노무현재단이 공동으로 개최한 국가균형발전 선언 기념식은 2004년 노무현 정부의 ‘지방화와 균형발전시대 개막 선언일’을 되새기는 행사로 올해 20주년을 맞았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;김 지사는 “중앙정부가 국가균형 발전에 있어서도 후퇴하는 모습을 보이고 있는데 지방에서 혁신을 하는 것이 중요하다는 생각이 들었다”&lt;/span&gt;&lt;span&gt;면서 “경기도는 제가 취임하면서부터 경기북부특별자치도를 추진하고 있다. 만약에 분리한다면 서울에 이어서 세 번째로 큰 도가 된다. 경기도가 갖고 있는 360만의 인적자원과 잘 보존된 자연과 생태계 이런 것들이 경기도뿐만 아니라 대한민국을 발전시킬 수 있는 좋은 자산이라고 생각한다”고 강조했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도는 경기북부특별자치도 설치를 위해 비전·발전 전략 정책 연구용역과 민관합동추진위원회 출범, 숙의공론조사, 시군 순회 설명회 등 100여 회에 걸쳐 꾸준히 도민과 소통했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 북부대개발 비전과 로드맵을 마련해 행정안전부에 북부특별자치도 설치 주민투표 실시를 건의한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도는 올해 북부대개발 비전 구체화를 위해 행정2부지사를 단장으로 하는 북부대개발 전담조직(TF)을 출범하고, 북부특별자치도의 미래지향적 명칭을 공모 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 국가균형발전과 경기북부특별자치도에 대한 전문가 토론이 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫 번째 토론은 ‘국가균형발전의 의미와 경기북부특별자치도의 방향’이라는 주제로 소순창 건국대 교수, 강현수 중부대 교수, 이정훈 경기연구원 경기북부특별자치도연구단장, 김상봉 고려대 교수, 이국운 한동대 교수, 진종헌 공주대 교수, 민기 제주대 교수의 논의가 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 번째 토론은 ‘국가균형발전 선언의 의의 및 균형발전정책 20년 평가’에 대해 김두관·송재호 국회의원, 이춘희 전 세종특별자치시장, 성경륭·이민원 전 국가균형발전위원회 위원장 등이 참여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘母 스토킹 살해’ 목격한 6세 딸…“참다가 이제야 터져”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114538&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114538&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-29T23:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2023091906042369845_1695071063_0019114538.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;스토킹범에게 엄마가 살해당하는 장면을 목격한 여섯 살 딸이 최근에서야 사건 관련 이야기를 꺼내기 시작한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘인천 스토킹 사건’ 피해자의 사촌언니 A씨는 29일 CBS 라디오 ‘김현정의 뉴스쇼’에 출연해 “아이 걱정을 정말 많이 했다”며 “사건 초반에는 오히려 아무렇지도 않은 것 같아서 걱정했는데 아니나 다를까 이제부터는 사건 이야기를 하기 시작했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건은 지난해 7월 17일 오전 5시53분쯤 인천시 남동구 아파트 복도에서 벌어졌다. 30대 남성 B씨가 옛 연인이었던 피해자를 찾아와 흉기로 살해했다. 당시 B씨는 피해자의 비명을 듣고 집 밖으로 나와 범행을 말리던 피해자의 어머니에게도 흉기를 휘둘러 양손을 크게 다치게 했다. 피해자의 6세 딸도 당시 범행 장면을 목격하고 정신적 충격으로 심리치료를 받아 온 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사촌언니 A씨는 “어린아이가 참고 있었더라. 엄마에 대해 얘기하고 싶었는데 어른들의 반응이 걱정스러우니까 오히려 말을 못 하고 참고 있던 게 이제야 터지기 시작했다”며 “상담하는 곳에서도 이제야 얘기하기 시작했다고 하더라”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “아이 입장에서는 엄마에 대해 얘기를 안 해주니까 그동안 많이 힘들었던 것 같더라”며 “(최근) 친이모한테 ‘엄마에게 전화해 달라’는 이야기를 했다고 하더라”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 인천지법 형사15부는 지난 18일 선고 공판에서 특정범죄가중처벌법상 보복살인과 스토킹 범죄의 처벌 등에 관한 법률 위반 등 혐의로 기소된 B씨에게 징역 25년을 선고했다. 또 120시간의 스토킹 처벌 치료 프로그램 이수와 10년간의 위치추적 전자장치 부착도 명령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 지난달 15일 결심 공판에서 “피고인은 무방비 상태인 피해자를 잔혹하게 계획적으로 살해했다”며 법정 최고형인 사형을 구형한 바 있다. B씨 역시 사형이 구형되자 “유가족의 크나큰 슬픔을 목숨으로나마 사죄드리고 싶다”며 재판부에 직접 사형 선고를 요청하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1심 선고에 대해 검찰은 형이 가볍다며 항소한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘母 스토킹 살해’ 목격한 6세 딸…“참다가 이제야 터져”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114538&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114538&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-29T23:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2023091906042369845_1695071063_0019114538.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;스토킹범에게 엄마가 살해당하는 장면을 목격한 여섯 살 딸이 최근에서야 사건 관련 이야기를 꺼내기 시작한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘인천 스토킹 사건’ 피해자의 사촌언니 A씨는 29일 CBS 라디오 ‘김현정의 뉴스쇼’에 출연해 “아이 걱정을 정말 많이 했다”며 “사건 초반에는 오히려 아무렇지도 않은 것 같아서 걱정했는데 아니나 다를까 이제부터는 사건 이야기를 하기 시작했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건은 지난해 7월 17일 오전 5시53분쯤 인천시 남동구 아파트 복도에서 벌어졌다. 30대 남성 B씨가 옛 연인이었던 피해자를 찾아와 흉기로 살해했다. 당시 B씨는 피해자의 비명을 듣고 집 밖으로 나와 범행을 말리던 피해자의 어머니에게도 흉기를 휘둘러 양손을 크게 다치게 했다. 피해자의 6세 딸도 당시 범행 장면을 목격하고 정신적 충격으로 심리치료를 받아 온 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사촌언니 A씨는 “어린아이가 참고 있었더라. 엄마에 대해 얘기하고 싶었는데 어른들의 반응이 걱정스러우니까 오히려 말을 못 하고 참고 있던 게 이제야 터지기 시작했다”며 “상담하는 곳에서도 이제야 얘기하기 시작했다고 하더라”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “아이 입장에서는 엄마에 대해 얘기를 안 해주니까 그동안 많이 힘들었던 것 같더라”며 “(최근) 친이모한테 ‘엄마에게 전화해 달라’는 이야기를 했다고 하더라”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 인천지법 형사15부는 지난 18일 선고 공판에서 특정범죄가중처벌법상 보복살인과 스토킹 범죄의 처벌 등에 관한 법률 위반 등 혐의로 기소된 B씨에게 징역 25년을 선고했다. 또 120시간의 스토킹 처벌 치료 프로그램 이수와 10년간의 위치추적 전자장치 부착도 명령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 지난달 15일 결심 공판에서 “피고인은 무방비 상태인 피해자를 잔혹하게 계획적으로 살해했다”며 법정 최고형인 사형을 구형한 바 있다. B씨 역시 사형이 구형되자 “유가족의 크나큰 슬픔을 목숨으로나마 사죄드리고 싶다”며 재판부에 직접 사형 선고를 요청하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1심 선고에 대해 검찰은 형이 가볍다며 항소한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임태희 “경기도가 교육 희망·새로운 에너지 열어가야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114572&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114572&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-29T23:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013008392226252_1706571562_0019114572.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;임태희 경기도교육감이 “경기도가 교육의 희망을 열고 교육의 새로운 에너지를 열어가야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임 교육감은 경기교육의 도약과 교육정책 실현을 위해 지난 29일 경기도교육연수원에서 개최된 ‘2024년 경기도교육청 업무보고회’에서 “교육은 개인과 사회의 삶의 에너지이고 생명이고 희망”이라며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부서 간 칸막이를 넘어 소통·공감하며 과제 중심 협력체제를 강화하기 위해 마련된 이번 보고회는 경기교육 정책의 현장 안착과 정책 추진 역량을 강화하기 위해 기존의 부서별 발표 중심에서 ‘주제별 주요 과제 보고’와 ‘부서별 현안 사항 보고’ 방식으로 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 주목을 받은 주제별 주요 과제로는 학력향상, 교육활동 보호, 학교자율역량 강화, 지역교육협력 등으로, 각 주제와 관련한 여러 부서가 업무보고를 진행하고 전문가그룹과 토론을 진행해 균형 있는 의사결정과 해결방안을 모색했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학력향상을 위해 학생 맞춤형 교육, 에듀테크 활용, 진로교육, 교원 역량 강화 담당 부서가 협력하고, 학교자율역량 강화를 위해 학교자율과제, 학교재정 운영 자율성, 학교업무효율화, 학교평가를 연결해 궁극적으로는 학교교육력을 높이겠다는 것으로 읽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도교육청은 전문가그룹과 함께하는 업무보고는 이번이 처음이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임 교육감은 &lt;span&gt;“교육이 현재에 머물면 새로운 희망을 주는 미래, 생명, 에너지를 주는 교육이 될 수 있을까”라고 반문하며 “경기도가 교육의 희망을 열고 교육의 새로운 에너지를 열어가야 한다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 임 교육감은 “경기도는 그런 역할을 할 수 있는 역량을 가진 분들의 총집결”이라면서 “경기도가 이 문제를 해결하지 못하면 대한민국 교육은 끝”이라고 말했다. 이어 “이 자리는 교육 관계자들이 교육이 더 나은 미래를 만들어갈 수 있는 희망의 에너지, 희망의 메시지를 새롭게 만들고 뜻을 모으는 자리”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임태희 “경기도가 교육 희망·새로운 에너지 열어가야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114572&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114572&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-29T23:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013008392226252_1706571562_0019114572.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;임태희 경기도교육감이 “경기도가 교육의 희망을 열고 교육의 새로운 에너지를 열어가야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임 교육감은 경기교육의 도약과 교육정책 실현을 위해 지난 29일 경기도교육연수원에서 개최된 ‘2024년 경기도교육청 업무보고회’에서 “교육은 개인과 사회의 삶의 에너지이고 생명이고 희망”이라며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부서 간 칸막이를 넘어 소통·공감하며 과제 중심 협력체제를 강화하기 위해 마련된 이번 보고회는 경기교육 정책의 현장 안착과 정책 추진 역량을 강화하기 위해 기존의 부서별 발표 중심에서 ‘주제별 주요 과제 보고’와 ‘부서별 현안 사항 보고’ 방식으로 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 주목을 받은 주제별 주요 과제로는 학력향상, 교육활동 보호, 학교자율역량 강화, 지역교육협력 등으로, 각 주제와 관련한 여러 부서가 업무보고를 진행하고 전문가그룹과 토론을 진행해 균형 있는 의사결정과 해결방안을 모색했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학력향상을 위해 학생 맞춤형 교육, 에듀테크 활용, 진로교육, 교원 역량 강화 담당 부서가 협력하고, 학교자율역량 강화를 위해 학교자율과제, 학교재정 운영 자율성, 학교업무효율화, 학교평가를 연결해 궁극적으로는 학교교육력을 높이겠다는 것으로 읽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도교육청은 전문가그룹과 함께하는 업무보고는 이번이 처음이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임 교육감은 &lt;span&gt;“교육이 현재에 머물면 새로운 희망을 주는 미래, 생명, 에너지를 주는 교육이 될 수 있을까”라고 반문하며 “경기도가 교육의 희망을 열고 교육의 새로운 에너지를 열어가야 한다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 임 교육감은 “경기도는 그런 역할을 할 수 있는 역량을 가진 분들의 총집결”이라면서 “경기도가 이 문제를 해결하지 못하면 대한민국 교육은 끝”이라고 말했다. 이어 “이 자리는 교육 관계자들이 교육이 더 나은 미래를 만들어갈 수 있는 희망의 에너지, 희망의 메시지를 새롭게 만들고 뜻을 모으는 자리”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2024 신년 하례·이스라엘의 밤</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114592&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114592&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2024-01-29T23:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013008421826255_1706571738_0019114592.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;(사)한국이스라엘친선협회(회장 황우여)와 (사)국제미주이스라엘포럼(회장 김진섭)은 30일 오후 6시 서울 서초구 바우뫼로 더케이 호텔 거문고홀에서 ‘2024 신년 하례 및 이스라엘의 밤’ 행사를 개최한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행사에는 이스라엘을 사랑하는 많은 분과 주한 이스라엘 주재원, 교계와 시민단체 관계자 등이 참석한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국이스라엘친선협회 정호진 부회장은 “전쟁으로 어려움 가운데 있는 주한 이스라엘 아키바 토르 대사를 비롯 모든 이스라엘 친구들에게 위로를 드리고자 한다. 행사에 함께하셔서 의미있는 시간 가져주시기 바란다”고 많은 참석을 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유영대 기자 ydyoo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“尹사단은 전두환의 하나회”…이성윤, 검사징계위 회부</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114594&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114594&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-29T23:46:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013008441926256_1706571859_0019114594.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조국 전 법무부 장관 주최 행사에서 윤석열 대통령을 전두환씨에 비유해 비판한 이성윤(62·사법연수원 23기) 법무연수원 연구위원이 검사징계위원회에 회부됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법무부는 30일 관보에 ‘송달불능에 따른 공시송달’을 게재하고 이 연구위원의 징계 사건을 심의하기 위한 검사징계위원회를 다음 달 14일 오후 2시 정부과천청사 법무부 차관 회의실에서 연다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공시송달이란 소송이나 행정절차의 상대방이 서류를 수령하지 않는 등 이유로 송달이 어려울 경우 해당 내용을 관보 등에 게재하고 내용이 당사자에게 전달된 것으로 간주하는 제도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법무부는 이 연구위원 징계위 개최 이유에 대해 “2023년 1월 17일쯤부터 같은 해 11월 28일쯤까지 8회에 걸쳐 SNS 게시글, 언론 인터뷰 등을 통해 검찰 업무의 공정성을 훼손하거나 저해하는 부적절한 발언을 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 “공정성을 훼손할 우려가 있다고 의심할 만한 이유가 있는 자와 교류함으로써 검찰권의 공정한 행사에 대한 국민의 신뢰를 훼손시키고 검사로서의 체면이나 위신을 손상하는 행위를 했다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 연구위원은 지난해 9월 조 전 장관의 신간 ‘디케의 눈물’ 출판기념회에 참석해 “윤석열 사단은 전두환의 하나회”라고 맹비난했다. 조 전 장관에 대해서는 “강철 같은 의지력의 소유자”라고 평했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013008450026258_1706571901_0019114594.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;같은 해 11월에는 자신의 책 ‘꽃은 무죄다’ 출판기념회에서 더불어민주당의 검사 탄핵 추진에 반발한 이원석 검찰총장을 겨냥해 “검사들이 조직 구성원을 감싸는 것이 마치 리더십이라고 생각하는 듯한데 지금은 그런 게 통하는 세상이 아니다”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대검찰청은 지난 4일 감찰위원회 심의·의결에 따라 법무부에 이 연구위원에 대한 중징계를 청구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 연구위원은 앞서 ‘김학의 전 법무부 차관 불법 출국금지’ 의혹 수사를 무마한 혐의로도 징계위원회에 회부된 바 있다. 그러나 1심에서 무죄를 선고받자 “무죄가 선고됐는데 무슨 징계냐”며 불출석했다. 최근 2심 법원도 이 연구위원의 직권남용 권리행사 방해 혐의에 무죄를 선고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 연구위원은 공직선거법상 총선 출마를 위한 공직자 출마 시한인 11일을 사흘 앞둔 지난 8일 법무부에 사표를 내 총선 출마 가능성이 제기되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“尹사단은 전두환의 하나회”…이성윤, 검사징계위 회부</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114594&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114594&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-29T23:46:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013008441926256_1706571859_0019114594.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조국 전 법무부 장관 주최 행사에서 윤석열 대통령을 전두환씨에 비유해 비판한 이성윤(62·사법연수원 23기) 법무연수원 연구위원이 검사징계위원회에 회부됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법무부는 30일 관보에 ‘송달불능에 따른 공시송달’을 게재하고 이 연구위원의 징계 사건을 심의하기 위한 검사징계위원회를 다음 달 14일 오후 2시 정부과천청사 법무부 차관 회의실에서 연다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공시송달이란 소송이나 행정절차의 상대방이 서류를 수령하지 않는 등 이유로 송달이 어려울 경우 해당 내용을 관보 등에 게재하고 내용이 당사자에게 전달된 것으로 간주하는 제도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법무부는 이 연구위원 징계위 개최 이유에 대해 “2023년 1월 17일쯤부터 같은 해 11월 28일쯤까지 8회에 걸쳐 SNS 게시글, 언론 인터뷰 등을 통해 검찰 업무의 공정성을 훼손하거나 저해하는 부적절한 발언을 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 “공정성을 훼손할 우려가 있다고 의심할 만한 이유가 있는 자와 교류함으로써 검찰권의 공정한 행사에 대한 국민의 신뢰를 훼손시키고 검사로서의 체면이나 위신을 손상하는 행위를 했다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 연구위원은 지난해 9월 조 전 장관의 신간 ‘디케의 눈물’ 출판기념회에 참석해 “윤석열 사단은 전두환의 하나회”라고 맹비난했다. 조 전 장관에 대해서는 “강철 같은 의지력의 소유자”라고 평했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013008450026258_1706571901_0019114594.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;같은 해 11월에는 자신의 책 ‘꽃은 무죄다’ 출판기념회에서 더불어민주당의 검사 탄핵 추진에 반발한 이원석 검찰총장을 겨냥해 “검사들이 조직 구성원을 감싸는 것이 마치 리더십이라고 생각하는 듯한데 지금은 그런 게 통하는 세상이 아니다”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대검찰청은 지난 4일 감찰위원회 심의·의결에 따라 법무부에 이 연구위원에 대한 중징계를 청구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 연구위원은 앞서 ‘김학의 전 법무부 차관 불법 출국금지’ 의혹 수사를 무마한 혐의로도 징계위원회에 회부된 바 있다. 그러나 1심에서 무죄를 선고받자 “무죄가 선고됐는데 무슨 징계냐”며 불출석했다. 최근 2심 법원도 이 연구위원의 직권남용 권리행사 방해 혐의에 무죄를 선고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 연구위원은 공직선거법상 총선 출마를 위한 공직자 출마 시한인 11일을 사흘 앞둔 지난 8일 법무부에 사표를 내 총선 출마 가능성이 제기되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전남도, 관광객 유치 총력…노후 관광지 3곳 60억 투입</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114624&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114624&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-29T23:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013008513326261_1706572293_0019114624.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전남도는 지정 관광지·관광특구 29곳을 점검하고, 노후화가 심한 관광지를 선정해 시설개선 등 재생사업을 추진한다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전남도에 따르면 도내 29곳(관광지 27·관광특구 2) 중 19곳이 지정된 지 20년이 넘어 시설이 노후하고 볼거리와 즐길거리 등 최신 관광 경향(트렌드)에 뒤떨어져 관광객 발걸음이 뜸해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 시군 공모를 통해 노후 관광지 3곳을 선정하고, 화장실, 주차장 등 시설 정비와 가족이 함께 즐길 수 있는 콘텐츠를 보강해 다시 찾고 싶은 관광지로 새단장할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10년이 넘어 노후하고 개선이 필요한 관광지를 보유한 시군에서 개선 사업 계획서를 작성·제출하면, 관광전문가로 구성된 평가위원회를 통해 서면 심사와 현장 심사를 거쳐 1곳당 20억원(도 50%·시군 50%)을 지원한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평가 항목 중 서류 심사는 관광지의 매력도와 계획의 적정성, 관광객 만족도 제고, 주민 참여도, 4개 항목에 대해 이뤄진다. 현장평가는 계획의 실현 가능성과 사업 추진 의지, 주요 사업의 현지 적합성, 3개 항목으로 진행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전남도는 2018년 화순 도곡온천 관광지를 시작으로 담양호 탐방로 데크 개보수, 영암 성기동 한옥체험관 및 배수로 정비, 장성호 전망대 리모델링 등 2023년까지 243억원을 투입해 14곳의 노후 관광지 재생사업을 추진했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 추진 중인 별도의 컨설팅을 통해 관광지마다 필요 시설과 콘텐츠 등 세부 활성화 방안을 분석해 추가 개선에 나설 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이석호 전남도 관광개발과장은 30일 “앞으로 시군과 협조해 더 많은 예산을 확보하고, 민간투자를 유치해 노후 관광지가 다시 활성화되도록 노력하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무안=김영균 기자  ykk222@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전남도, 관광객 유치 총력…노후 관광지 3곳 60억 투입</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114624&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114624&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-29T23:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2024013008513326261_1706572293_0019114624.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전남도는 지정 관광지·관광특구 29곳을 점검하고, 노후화가 심한 관광지를 선정해 시설개선 등 재생사업을 추진한다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전남도에 따르면 도내 29곳(관광지 27·관광특구 2) 중 19곳이 지정된 지 20년이 넘어 시설이 노후하고 볼거리와 즐길거리 등 최신 관광 경향(트렌드)에 뒤떨어져 관광객 발걸음이 뜸해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 시군 공모를 통해 노후 관광지 3곳을 선정하고, 화장실, 주차장 등 시설 정비와 가족이 함께 즐길 수 있는 콘텐츠를 보강해 다시 찾고 싶은 관광지로 새단장할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10년이 넘어 노후하고 개선이 필요한 관광지를 보유한 시군에서 개선 사업 계획서를 작성·제출하면, 관광전문가로 구성된 평가위원회를 통해 서면 심사와 현장 심사를 거쳐 1곳당 20억원(도 50%·시군 50%)을 지원한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평가 항목 중 서류 심사는 관광지의 매력도와 계획의 적정성, 관광객 만족도 제고, 주민 참여도, 4개 항목에 대해 이뤄진다. 현장평가는 계획의 실현 가능성과 사업 추진 의지, 주요 사업의 현지 적합성, 3개 항목으로 진행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전남도는 2018년 화순 도곡온천 관광지를 시작으로 담양호 탐방로 데크 개보수, 영암 성기동 한옥체험관 및 배수로 정비, 장성호 전망대 리모델링 등 2023년까지 243억원을 투입해 14곳의 노후 관광지 재생사업을 추진했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 추진 중인 별도의 컨설팅을 통해 관광지마다 필요 시설과 콘텐츠 등 세부 활성화 방안을 분석해 추가 개선에 나설 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이석호 전남도 관광개발과장은 30일 “앞으로 시군과 협조해 더 많은 예산을 확보하고, 민간투자를 유치해 노후 관광지가 다시 활성화되도록 노력하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무안=김영균 기자  ykk222@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전남 초등생 12만명 우유 무상급식…4년 연속 추진</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114653&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019114653&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-30T00:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0130/2020043014364945046_1588225009_0019114653.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전남도는 성장기 청소년 건강 증진과 낙농가 경영 안정을 위해 학교우유 급식 사업 예산 114억원을 확보, 전국에서 유일하게 전체 초등학생에게 학교우유 무상급식을 4년 연속 추진한다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;농림축산식품부는 취약계층에게 한정해 학교 우유 무상급식 지원사업을 펼치고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전남도는 2021년부터 도 자체 예산을 더해 전체 초등학생에게 확대 실시하고 있다. 또한 전체 학생 수 240인 이하 중·고등학교 학생과 3자녀 이상 가구 자녀까지 포함해 매년 약 12만명의 학생에게 우유 무상급식을 지원하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전남도는 이같은 사업 추진을 위해 농식품부의 ‘학교우유 급식 확대 공모’ 사업을 신청, 지난해에 이어 올해 국비 20억원을 추가로 확보했다. 이에 따라 총 사업비 114억원 가운데 농식품부 지원예산이 61억원으로 늘어 지방비 재정 경감 효과를 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이처럼 전남도가 공모사업 예산을 확보하고, 추가로 도비를 지원한 결과 지난해 전남지역 학교우유 급식률은 약 80%를 기록, 전국 평균(30%)보다 약 2.5배 높은 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전남도는 올해 학교우유 급식 사업이 차질없이 추진되도록 시군, 교육청, 학교, 생산자단체 등 관계기관과의 협의회 등을 통해 협업을 지속해서 강화할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박도환 전남도 축산정책과장은 30일 “학교 우유 무상급식 지원을 통해 학생들의 건강한 우유 음용 습관이 형성되고, 지속적인 우유 소비 확대로 이어져 낙농가의 경영 안정에도 도움이 되길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무안=김영균 기자  ykk222@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>