<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 사설/칼럼</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibColRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 사설/칼럼</description>
    <lastBuildDate>2023-08-24T00:08:09.711Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[청사초롱] 믿음 통한 치유, 의학 통한 치유</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317338&amp;code=11171362&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317338&amp;code=11171362&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-22T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0823/2023072519160713481_1690280167_0924317338.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;예수께서 복음을 전파하면서 많은 기적을 행했는데 특히 두드러지는 것은 병을 치유하는 모습이다. 4개 복음서에 총 37개의 기적이 기록돼 있는데 그중에서 70% 넘는 26개가 치유의 기적이었다. 직업이 의사이다 보니, 예수께서 고친 병들을 한 번 정리해 본 적이 있다. 귀신 들림이 7회, 소경이 4회, 문둥병이 2회, 중풍이 2회 등장한다. 종양 의학을 전공한 입장에서는 현대의 가장 절박한 질병인 암이 한 번도 등장하지 않는 점이 흥미롭다. 고대에는 암이 발생하기 이전에 젊은 시절부터 다양한 정신질환이나 만성질환, 감염병으로 고통을 겪었다는 점을 보여준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의학이 실질적으로 환자를 치료하는 데 많은 도움을 주지 못했던 고대에는 종교와 의학이 불가분의 관계였다. 의학이 발전하면서 질병 치유에 있어 의학과 종교의 역할이 구분되기 시작했는데 현대 의학은 많은 질병으로부터 인류를 자유롭게 해줬다. 문둥병이라고 불렸던 한센병은 이제 충분히 치료가 가능하고, 소경이라고 표현한 시각 장애도 다양한 원인이 있지만 많은 경우 치료가 가능해졌다. 그럼에도 의학적 치료가 예수께서 보여준 즉각적이고도 완벽한 치유에 비할 수는 없고 아직 불완전한 부분들이 많다. 여전히 여러 난치병이 있고, 치료 과정에서 합병증과 고통을 수반하기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;환자들은 다양한 종교가 있다. 나는 의사로서 환자들의 다양한 종교를 존중하고, 믿음이 치유의 힘이 될 수 있도록 지지해 주려고 노력한다. 종교적 신념은 개인의 내면을 지탱하고 위로할 수 있는 중요한 요소이기 때문이다. 많은 환자가 의학이 제공하는 신체의 치유와 종교적으로 얻을 수 있는 영적인 치유를 조화시킴으로써 여러 긍정적 효과를 얻는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 가끔은 도전적 상황도 생긴다. 예를 들면 종교적 신념으로 수혈을 거부하는 것이다. 의사 역할은 신념의 근거를 논박하기보다는 이런 요구에 대응할 수 있도록 의학적으로 안전한 대안이 있는지를 고민해 보는 것이다. 그렇지만 대안이 없는 경우에는 안타깝게도 법적 분쟁까지 이어지기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아주 드문 일이긴 하지만 항암치료나 수술을 거부하는 경우도 있다. 이것은 생명과 직결될 수 있는 매우 어려운 상황이다. 의학적 치료가 종교적 믿음과 절대 상충하지 않으며, 신앙과 현대 의학이 조화를 이룰 때 더 나은 치유를 얻을 수 있다고 설득한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘은 외래에 반가운 얼굴이 찾아왔다. 10대 아이인데 외부 병원에서 치료하다가 재발하고 전이까지 된 상태로 나를 찾아왔다. 믿음이 충만한 가족이었는데 부모님은 질병의 고난에 대해 혼란스러워했지만 아이는 기특할 정도로 성실하고 씩씩했다. 이미 재발된 상태로 찾아온 터라 상당히 강한 치료를 계획해야 했다. 그런데도 완치를 시킬 수 있을지, 아이가 치료 부작용을 잘 견뎌낼 수 있을지 매우 걱정되는 상황이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항암치료를 시작하면 음식부터 일상생활까지 많은 제약이 생기게 된다. 아이는 나에게 주일에 교회에 나갈 수 있는지 물었다. 항암치료를 하는 동안은 면역력이 떨어지기 때문에 조심할 필요는 있지만, 신앙이 아이에게 줄 수 있는 용기를 잘 알았기 때문에 교회에 나가도 된다고 했다. 그 대신 그냥 나가지 말고 교회에서 열심히 기도하라고 했다. 다만 찬양대 활동은 잠시 쉬기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이는 계획했던 치료를 성실히 잘 따랐고 힘든 치료를 놀랍게도 잘 이겨냈다. 재발하고 전이가 됐던 병변도 모두 깨끗하게 치료가 됐다. 종교를 통한 치유는 이처럼 의학을 통한 치유와 잘 조화를 이룰 수 있다. 아이는 이제 모든 치료를 마치고 다시 학교로 돌아간다. 그리고 다음 달부터는 찬양대로 다시 활동하기 시작한다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고경남(서울아산병원 교수·소아청소년과)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한승주 칼럼] 오송 참사 40일, 비극이 반복되지 않으려면</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317351&amp;code=11171450&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317351&amp;code=11171450&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-22T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0823/2023062721450773870_1687869907_0924317351.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;오송 지하도 참사 ‘관재’인데&lt;br&gt;모든 기관 책임 회피에 급급&lt;br&gt;불안한 시민, 각자도생 우려&lt;br&gt;&lt;br&gt;중대시민재해 첫 적용될까&lt;br&gt;해당요건 갖춰진 것으로 보여&lt;br&gt;충북도지사·청주시장 책임 커&lt;br&gt;&lt;br&gt;그간 대형 사고 윗선 처벌이나&lt;br&gt;스스로 물러난 적 거의 없어&lt;br&gt;이번엔 달라져야 한다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;어두컴컴한 지하차도 안으로 순식간에 물이 차오른다. 창문과 선루프를 통해 가까스로 차량 밖으로 빠져나온 사람들이 지하차도 벽을 잡고 힘겹게 탈출을 시도한다. 한 시민이 차량 위로 올라 119에 다급히 구조요청을 한다. 하지만 터널 속이라 통신은 원활하지 않고, 생사가 오가는 긴박한 상황에서 시간만 속절없이 흘러간다. 턱밑까지 차올랐던 물은 어느새 천장까지 닿았고, 영상 속 시민 일부는 끝내 빠져나오지 못했다. 지난주 오송 참사 한 달을 맞아 생존자협의회가 추가로 공개한 영상이다. 사고가 발생한 7월 15일 오전 8시32분부터 8시51분까지 충청북도 청주시 오송읍 궁평2지하차도에 있던 차량 4대에 찍힌 블랙박스 영상을 편집한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;생존자들이 떠올리기 싫었을 공포의 순간을 공개한 것은 한 달이 넘도록 진상 규명과 책임자 처벌이 지지부진하기 때문이다. 그날 그곳에서 아무 잘못이 없던 14명이 숨졌다. 폭우가 쏟아지고 제방이 무너졌어도 지하차도 통제만 됐으면 살았을 사람들이다. 그런데도 충북도와 청주시, 경찰과 소방, 제방 공사를 맡은 행정중심복합도시건설청(행복청), 우리가 ‘정부’라 통칭하는 5개 기관 모두 책임 회피에만 급급하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고 전날 오후 5시21분 119 종합상황실 벨이 울렸다. 미호강 제방을 지나던 한 시민이 “거기 허물어지면 오송 일대가 물난리가 날 것 같다”며 출동을 요청했다. 그러나 119 측은 “인력이 없다”며 “구청이나 이런 데 전화해 보라”고 끊었다. 어처구니없는 대응이다. 최소한 다른 기관에 협조 요청이라도 했어야 했다. 국민은 어디서 제방을 관리하고, 누가 교통통제를 관할하는지 잘 알지 못한다. 알 필요도 없다. 관공서에 위험을 알렸으니 그 안에서 위기관리가 되는 게 마땅하다. 그게 시스템이고 매뉴얼일 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고 당일. 침수 1시간여 전부터 충북도, 청주시, 행복청과 112·119에 여러 차례 신고가 접수됐다. 하지만 아무도 움직이지 않았다. 심지어 지하차도 통제 권한이 있는 충북도 간부는 그게 본인 업무인지도 몰랐다니 한심하고 분통 터질 노릇이다. 선행적 요인도 있었다. 행복청은 지하차도 인근 미호강에서 도로 확장공사를 하면서 미호천교 아래 제방을 무단 철거하고 임시 제방을 부실하게 쌓아 사고 원인을 제공했다. 이번 참사는 제방 관리 결함과 지하차도 통제 실패로 발생했다. 폭우라는 자연재해 때문이 아니라 사람이 잘못한 인재이며 정확히는 공무원이 제 할 일을 하지 않아 생긴 ‘관재’였다. 한 기관만 제대로 역할을 했어도 피할 수 있었던 사고였다. 시민들은 불안하다. 각자도생이라는 말이 번지는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰 수사의 관심은 이번 사건이 중대재해처벌법상의 ‘중대시민재해’ 혐의가 최초로 적용될지 여부다. 중대시민재해는 공중이용시설의 설계·제조·설치·관리상 결함으로 사망자가 1명 이상 발생한 재해다. 책임자는 1년 이상의 징역 또는 10억원 이하의 벌금에 처해진다. 시행령에 따르면 터널 구간 연장 100m 이상인 지하차도(궁평2지하차도는 430m)와 국가하천(미호강)은 공중이용시설에 해당한다. 지하차도의 관리 책임은 충북도, 미호강은 청주시에 있다. 책임자는 충북 도지사와 청주시장이다. 관건은 관리상 결함이 인정되는지다. 강이 범람하면 지하차도에 바로 물이 들어찬다. 홍수경보가 발령된 시점에서 충북도는 지하차도를 폐쇄하거나 통행을 차단하는 조치를 취했어야 했다. 긴급 안전조치를 취하지 않은 부분은 관리상 결함으로 봐야 한다. 오송 참사는 중대시민재해 요건을 갖췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국무조정실은 감찰을 통해 공무원 36명을 검찰에 수사 의뢰했다. 그동안 대형 사고에서 고위직이 처벌받은 적은 거의 없다. 그들이 스스로 책임지고 물러나는 모습도 거의 보지 못했다. 이번에도 하위 직급 몇 명의 꼬리 자르기로 마무리되는 건 아닌지 우려스럽다. 국무총리가 해임을 건의했던 행복청장만 어제 교체됐다. 생존자협의회는 김영환 충북지사와 이범석 청주시장, 이상래 전 행복청장 등을 중대재해처벌법 위반 혐의로 고소했다. 오송 참사 40일, 철저한 원인 규명과 진상조사로 하루빨리 책임자 처벌이 이뤄져야 할 것이다. 그래야 중요한 순간 국가 재난대응체계가 먹통이 되는 비극이 반복되지 않는다. 우리는 이미 너무 많은 비극을 경험했다. 생사의 갈림길에서 국가는 없었다. 더 이상 그런 일을 보고 싶지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한승주 논설위원 sjhan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>9홀 골프장 수요 급증…무료 이용권 등 이벤트 푸짐덤</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018592452&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018592452&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-23T01:21:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0823/2023082310183941819_1692753519_0018592452.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;18홀 대신 9홀 라운드를 즐기는 골퍼들이 늘고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이유는 폭염과 비용, 그리고 시간 절약이다. 그런 추세에다 시기적으로 휴가철이라는 점을 감안해 그 수요를 끌어 들이기 위해 이벤트를 실시하는 9홀 골프장도 덩달아 늘고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쇼골프가 운영하는 골프 부킹 플랫폼 XGOLF(대표 조성준)가 발표한 9홀 골프장 중 고객 이벤트를 실시하는 골프장은 다음과 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;먼저 ‘에스앤골프리조트’는 XGOLF와 함께 볼 증정 및 객실 할인 이벤트를 실시한다. XGOLF에서 예약 후 9월 30일까지 라운드 종료 시, 본 이벤트에 참여한 인원 전원에게 골프공을 제공한다. 또한 해당 골프장 예약 시, ‘에스앤호텔’ 객실을 10% 할인된 가격으로 이용할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그린피를 할인 받을 수 있는 이벤트들도 다양하다. ‘아세코밸리 골프클럽’은 8월 31일까지 4인 1팀 18홀 3회 이용 시, 9홀 무료 라운드 쿠폰을 2매 증정한다. 한양파인CC도 오는 8월 31일까지 18홀 4인 내장 시 1인 그린피 면제 이벤트를 진행한다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0823/2023082310194641822_1692753586_0018592452.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;보령베이스CC는 ‘여름 비어가든 오픈 이벤트’를 진행한다. 매주 금요일과 토요일 비어가든 내 전고객에게 스텔라 전용 맥주컵과 골프공 중 랜덤으로 경품을 증정한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남양주CC는 3부 내장객 중 5번홀에 설치된 파랑새존에 볼 안착 시 아이스 커피를 제공한다. 이벤트의 자세한 사항은 각 골프장 홈페이지를 통해 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;XGOLF 관계자는 “그린피가 저렴한 9홀 골프장은 가격 접근성이 뛰어나 ‘골린이’를 비롯한 많은 골퍼들에게 인기가 있다. 9홀 골프장 역시 늘어나는 수요에 맞춰 고객 친화 이벤트가 증가하는 추세”라며 “XGOLF는 지속적인 모니터링과 골프장과의 협업을 통해 골퍼들에게 양질의 혜택을 제공할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>발암물질 나온 ‘홈플러스 포도씨유’…“먹지 말고 반품”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018592859&amp;code=61172111&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018592859&amp;code=61172111&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-23T02:25:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0823/2023082310340941852_1692754449_0018592859.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;홈플러스에서 수입·판매한 포도씨유 제품에서 발암물질인 벤조피렌이 기준·규격 부적합으로 확인돼 식품의약품안전처가 판매 중단과 회수 조치에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식약처는 23일 ‘홈플러스 시그니처 포도씨유’ 제품에서 벤조피렌이 3.0㎍/㎏으로 확인돼 설정 기준인 2.0㎍/㎏에 부적합하다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벤조피렌은 체내에 축적될 경우 각종 암을 유발하고 돌연변이를 일으키는 환경호르몬이다. 고기를 구울 때 검게 탄 부분 등에 벤조피렌이 포함된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계보건기구(WHO) 산하 국제암연구소(IARC)는 벤조피렌을 인체발암 물질로 지정하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0823/2023082310441541873_1692755056_0018592859.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이번 회수 대상은 유통기한이 2024년 5월 1일이며, 포장단위는 1000㎖인 제품이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식약처 관계자는 “회수 식품을 보관하고 있는 판매자는 판매를 중단하고, 회수 영업자에게 반품해 주기 바란다”며 “소비자는 구매처에 되돌려 주는 등 위해 식품 회수에 적극 협조 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오기영 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무더위에 시작된 가을 쇼핑…불경기가 재촉한 패션 시계</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018593019&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018593019&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-23T02:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0823/2023082311281941915_1692757699_0018593019.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음 계절을 준비하기 위한 쇼핑의 시간이 한층 앞당겨지고 있다. 올해 가을옷 매출은 폭염이 한창이던 이달 초부터 움직였다. 고물가 시대에 사전 주문으로 할인된 가격에 사거나 지난 시즌 재고 상품을 일찌감치 장만하는 알뜰 소비가 증가했기 때문으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쇼핑 플랫폼 지그재그는 지난 1~15일 가죽 재킷 판매액이 지난해 같은 기간보다 408% 급등했다고 23일 밝혔다. 이 기간 가을 재킷의 판매액은 전년 동기 대비 327% 늘었고, 블루종(바람막이용 점퍼)도 211%의 증가세를 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 쇼핑 플랫폼에서도 비슷한 구매 양상이 나타났다. 에이블리에서는 이 기간 ‘트렌치코트’와 ‘바시티 자켓’(야구 점퍼)의 검색량이 각각 230%, 140% 늘었다. 최근 일주일(지난 13~20일) 사이엔 집업·점퍼 카테고리 수요가 늘기 시작해 전년 동기 대비 판매액이 110% 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올여름 날씨가 유난히 더웠는데도 가을옷 구매가 예년보다 빨라진 모양새다. 기상청에 따르면 한창 가을옷 구매가 증가한 지난 1일부터 15일까지 평균기온은 28.1도로, 지난해 같은 기간(27.2도)보다 약 1도 높았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가을·겨울옷을 미리 사는 ‘프리오더’(선주문) 주문도 증가했다. 브랜드 의류를 판매하는 W컨셉의 지난 14일부터 20일까지 프리오더 매출은 지난해와 비교해 94% 증가했다. 프리오더를 하면 주문 시점으로부터 1~3개월 뒤 물건을 받지만, 약 10~20% 할인된 가격에 제품을 살 수 있다. W컨셉 관계자는 “봄·여름보다 옷값이 비싼 가을·겨울에 프리오더 주문이 많다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;패션업계는 이같은 현상의 배경에 고물가가 있다고 분석한다. 고가의 겨울철 의류를 미리 저렴하게 구매하려는 소비자들이 늘면서 패션업계 시즌 마케팅도 자연스럽게 당겨지고 있다는 것이다. 현대홈쇼핑 역시 보통 9월 초순에 시작했었던 가을·겨울 패션 첫 판매 방송을 2주 앞당겨 23일 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유통업계는 가을 프로모션을 시작했다. W컨셉은 다음 달 4일까지 가을옷을 할인 판매하는 ‘프리쇼’를 진행한다. 지그재그는 오는 28일까지 ‘웰컴 뉴 시즌 기획전’을, 에이블리는 오는 26일까지 ‘가을 신상품전’을 열고 신상품을 저렴한 가격에 선보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;패션업계 한 관계자는 “다음 시즌을 준비하는 시기가 확실히 빨라지고 있다”며 “무더위가 마법처럼 사라진다는 이른바 ‘처서 매직’이 지나면 가을옷 수요가 더욱 급증할 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>檢, ‘미성년 성범죄 혐의’ 서준원 전 롯데 투수에 징역 6년</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018593248&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018593248&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-23T04:29:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0823/2023082313222041970_1692764541_0018593248.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미성년자 관련 성범죄 혐의로 재판에 넘겨진 프로야구 롯데자이언츠 전 투수 서준원에게 검찰이 징역형을 구형했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 부산지법 형사5부(장기석 부장판사) 심리로 열린 서씨의 아동·청소년 성 보호에 관한 법률 위반(성 착취물 제작·배포 등) 등 혐의에 대한 결심공판에서 검찰은 징역 6년을 구형했다. 검찰은 “비록 초범이나 미성년자인 피해자를 상대로 성 착취물을 제작했다”며 “공인으로서 사회의 모범이 되어야 함에도 사회적 파장이 큰 중대 범죄를 저질렀다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “수사기관에서 피해자와의 명백한 대화 내용에도 불구하고 미성년자라는 사실을 몰랐다고 주장하는 등 진심으로 범행을 반성하지 않는 것으로 보인다”면서도 “피해자와 합의한 점 등을 참작했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서씨 변호인은 “이 사건 범행은 단 1회에 그친 범행이고, 피고인이 실제 피해자의 해당 영상을 유포하는 등 추가적 범행으로 나아가지 않았고 피해자와도 합의했다”고 변론했다. 아울러 이번 사건으로 프로야구협회 제명, 롯데 구단의 방출 조처, 아내와의 이혼 등을 겪었다며 “새로운 직장을 구하기 위해 최선의 노력을 다하고 있고, 만 2세 어린 자녀 양육을 위해 노력 중”이라며 선처를 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서씨는 최후 진술에서 “구단 내에서의 엄격한 생활 통제와 육아로 쌓인 스트레스를 삐뚤어진 방법으로 풀려고 했던 저 자신이 부끄럽고 후회스럽다”고 말했다. 이어 “피해자에게 정말 죄송하고 기회가 다시 주어진다면 부모님, 아내, 아들을 위해 제대로 된 삶을 살도록 열심히 노력하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서씨는 지난해 미성년자인 피해자가 개설한 카카오톡 오픈 채팅방에 참여해 피해자에게 용돈을 줄 것처럼 거짓말을 한 혐의를 받는다. 그러면서 피해자에게 신체 노출 사진을 전송할 것을 요구하는 등의 혐의로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 피해자가 미성년자임을 알고 있으면서도 60차례에 걸쳐 성적인 내용의 메시지를 전송하고, 7차례에 걸쳐 피해자에게 신체 등 사진을 촬영하도록 한 것으로 파악됐다. 또 이를 전송받아 성적 착취물을 제작한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나경연 기자 contest@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지진 징조라는데…‘길이 2m’ 산갈치 서해서 발견</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018593424&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018593424&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-23T05:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0823/2023082313511942007_1692766279_0018593424.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우리나라 서해 근해에선 볼 수 없는 심해 희귀 어종 ‘산갈치’가 전북 군산 고군산군도 해안에서 처음 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국립해양생물자원관은 지난 14일 오전 6시쯤 군산에서 남쪽으로 40㎞가량 떨어진 고군산군도 말도 해안가로 떠밀려온 2ｍ가량의 산갈치를 갯바위 낚시객이 발견해 기증했다고 23일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산갈치는 태평양이나 인도양 또는 우리나라 동해나 남해안 수심 400∼500ｍ에서 발견되는 어종으로, 몸길이가 10ｍ에 이른다. 지진 전후에 수면 가까이 올라오는 것으로 알려져 ‘지진 물고기’라고도 불리지만 과학적으로 증명된 바는 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리나라에서는 산과 바다에서 서식하며 날아다닌다는 전설이 있어 이같은 이름이 붙었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0823/2023082313512242008_1692766282_0018593424.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;안용락 해양생물다양성본부장은 “일반적으로 수심이 깊은 곳에서 서식하는 산갈치가 우리나라 동해와 남해 근해에서 드물게 발견된 기록이 있지만, 서해에서 발견된 것은 매우 이례적”이라며 “외형적으로도 손상이 적어 그 가치가 매우 특별하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국립해양생물자원관은 2015년 개관 이후 지금까지 심해자원 514점을 기증을 통해 표본으로 확보했다. 이 중 해양생물자원관 전문가와 미국 스미스소니언, 해양대기청(NOAA) 등의 국제공동연구를 통해 심해 산호 신종 2종을 보고하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자원관은 이를 포함, 지금까지 해양생물자원 56만여점을 확보해 해양생물종다양성 연구에 활용하고 있다. 이번에 처음 확보한 산갈치도 면밀한 형태 및 유전자 분석을 통한 후속 연구를 진행할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쓰러진 이강인…AG 앞둔 황선홍호 ‘초비상’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018593933&amp;code=61161811&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018593933&amp;code=61161811&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-23T06:48:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0823/2023082315233742157_1692771817_0018593933.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다음 달 항저우아시안게임을 앞둔 ‘황선홍호’가 초대형 악재를 만났다. 24세 이하 남자 축구 대표팀의 핵심선수인 이강인(22·파리 생제르맹)이 불의의 허벅지 부상을 당해 출전을 장담할 수 없게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파리생제르맹(PSG)은 23일(한국시간) 홈페이지를 통해 “이강인이 왼쪽 대퇴사두근 부상을 입었다”며 “적어도 A매치 휴식기가 끝날 때까지는 치료에만 전념할 예정”이라고 밝혔다. 리그1의 A매치 휴식기는 다음 달 15일 끝난다. 당분간 이강인은 실전 경기에 나설 수 없다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강인은 지난달 말 오른쪽 햄스트링 부상을 이겨내고 리그1 2경기에 모두 선발 출장했지만 또다시 부상을 당했다. 병역 혜택이 걸려 있는 아시안게임 출전에도 큰 의지를 보여 왔다. 이강인은 PSG로 이적하면서 아시안게임 차출 관련 조항을 계약에 삽입한 것으로 알려져 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아시안게임 대표팀을 이끄는 황선홍 감독은 이강인의 출전을 염두에 두고 대회를 준비해왔다. 2014 인천, 2018 자카르타·팔렘방 대회에 이어 남자축구 3연패를 노리는 대표팀에 이강인을 가능한 빨리 소집해 조직력을 끌어올린다는 구상을 하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이강인의 몸 상태부터 따져봐야 하는 처지가 됐다. 황선홍호는 다음 달 19일 아시안게임 조별리그 E조 첫 경기에서 쿠웨이트를 상대한다. 이강인은 부상을 회복해도 경기나 훈련을 제대로 소화하지 못한 채  대표팀에 합류할 가능성이 높아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A대표팀에도 비상이 걸렸다. 위르겐 클린스만 감독은 다음 달 8일과 13일 예정된 웨일스, 사우디아라비아와의 A매치에 이강인을 소집할 계획이었다. 부임 후 2무2패에 그쳐 승리가 절실한 상황이다. 하지만 대표팀 주장 손흥민(토트넘 홋스퍼)과 함께 공격을 이끌 이강인을 A매치에서 활용할 수 없게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;콜린 벨 감독이 이끄는 여자 대표팀은 항저우에서 월드컵 한풀이를 준비한다. 이달 초 국제축구연맹(FIFA) 여자월드컵 조별리그 탈락의 아픔을 겪은 벨호는 국내파를 중심으로 전력을 재정비해 아시안게임에 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벨 감독은 월드컵에 나섰던 선수들 중 해외파 등 일부를 제외하고 국내에서 활약 중인 선수들을 불러들였다. 부상에서 회복한 이민아(현대제철)와 이은영(고려대), 문은주(화천KSPO), 최예슬(창녕WFC) 등이 대표팀에 새롭게 승선했다. 이들과 함께 지소연(수원FC), 천가람(화천), 최유리(현대제철) 등 월드컵에서 뛴 대다수 선수들이 다시 한 번 호흡을 맞춘다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 여자축구는 2010년 광저우부터 2018 자카르타·팔렘방 대회까지 3회 연속 동메달을 획득했다. 항저우에선 조별리그 E조에 속한 미얀마, 필리핀, 홍콩과 경쟁한다. 여자 대표팀은 다음 달 5일부터 파주국가대표트레이닝센터(NFC)에서 소집훈련을 시작한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김혜자도시락 6개월간 1000만개 팔렸다…연간 1000억원 매출 기대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018594055&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018594055&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-23T07:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0823/2023082316082942258_1692774510_0018594055.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘김혜자도시락’이 1000만 판매를 돌파했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;GS25는 ‘김혜자도시락’(혜자로운집밥도시락)이 출시 6개월여 만에 1000만개 이상 판매됐다고 23일 밝혔다. 출시 이후 1분에 40개씩 팔린 셈이다. 직접 매출 효과는 약 500억원에 이른다. 편의점 도시락 브랜드 하나로 연간 1000억원의 매출이 가능해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혜자도시락은 2010년 처음 출시됐다가 2017년 단종됐었다. 출시 당시 가격 대비 양질의 메뉴가 푸짐하게 구성돼 있어서 ‘혜자롭다’는 신조어가 생겨났다. 2017년 계약 만료로 단종 됐는데, 그때까지 누적 매출이 1조원을 넘어설 정도로 인기였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 2월 14일 재출시된 김혜자도시락은 다시 성공신화를 쓰고 있다. 점심값 급등에 따른 ‘런치플레이션’과 맞물리면서 판매에 날개를 달았다. 귀환 6개월 만에 1000만 판매 돌파가 가능했던 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘도시락’ 카테고리의 매출도 끌어올렸다. 지난달 김혜자도시락을 취급하는 GS25 매장의 김혜자도시락 월매출은 평균 74만원이었다. 전체 도시락 상품군 매출은 전년 동기 대비 52% 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혜자도시락은 남성(61.5%)이 여성(38.5%) 보다 즐겨 찾았다. 연령별로는 20대(28.9%), 30대(27.1%), 40대(26.5%)가 두루 이용한 것으로 나타났다. 50대 이상의 구매 비중도 15.8%에 이르렀다. GS25는 오는 28일부터 다음 달 3일까지 예약 주문객에게 2배의 토핑 재료를 제공하는 ‘혜자로운 더블업’ 이벤트도 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권영환 GS리테일 간편식품부문장(상무)은 “김혜자도시락을 올해 새롭게 론칭 해 성공을 거두며 다양한 부가적 경제 효과를 창출하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정유라 말 ‘라우싱’ 낙찰됐다… 몸값 7억→7300만원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018594171&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018594171&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-23T07:34:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0823/2023082316305142325_1692775851_0018594171.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;박근혜 정부 국정농단 사건 당시 ‘비선 실세’ 최서원(개명 전 이름 최순실)씨 딸 정유라씨에게 삼성그룹에서 뇌물로 제공된 말이 네 번째 공매에서 주인을 찾았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 한국자산관리공사 공공자산 처분시스템 온비드를 보면 서울중앙지검 형사증거과의 공매로 나온 마장마술용 마필 ‘라우싱 1233’은 지난 18일 7300만원에 낙찰됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 5월 최저 입찰가 1억400만원에 처음 나온 공매는 최저 입찰가를 9360만원으로 내린 지난 6월 2차 공매와 지난달 3차 공매에서 모두 유찰됐다. 지난 11일 시작된 4차 공매에서 낙찰가는 감정가(1억2500만원)의 58% 가격이다. 판매대금은 국고로 귀속된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘라우싱’은 2007년 독일에서 태어난 웜블러드 웨스트팔렌 품종 수컷이다. 2015~2016년 이 회장이 정씨에게 준 말 3마리 중 하나다. 다른 말의 이름은 ‘살시도’ ‘비타나V’. 당시 한 마리당 몸값은 7억원으로 평가됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘라우싱’은 2021년 1월 파기환송심에서 이재용 삼성전자 회장(당시 부회장)이 최씨 측에 건넨 뇌물로 판단됐다. 이에 따라 몰수돼 국유재산으로 분류됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 ‘라우싱’의 공매 절차를 2021년 몰수 명령 직후에 집행해야 했지만, 국정농단 사건을 수사한 박영수 특별검사팀으로부터 관련 정보를 인계받지 못해 올해 초에야 파악하고 지난 3월부터 들어간 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이의리 ‘단순 염증’ 가슴 쓸었지만…KIA 5강 싸움 흔들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018594186&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018594186&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-23T07:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0823/2023082316141642274_1692774858_0018594186.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로야구 5강 다툼 중인 KIA 타이거즈에 악재가 찾아왔다. 젊은 좌완 이의리가 어깨 염증으로 엔트리에서 말소됐다. 최악의 사태는 면했지만 불안정한 경기력에 변수가 하나 더 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KIA는 검진 결과 이의리가 왼쪽 어깨 견쇄관절 부위에 단순 염증 소견을 진단받았다고 23일 밝혔다. 선수 보호 차원에서 1군에서 말소한 뒤 한 차례 로테이션을 거르고 쉬게 할 것이라고도 덧붙였다. 대체 선발론 황동하 등이 거론된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 이의리는 전날 수원 KT위즈파크에서 열린 KT 위즈와의 경기에 선발 등판했다. 4이닝 동안 76구를 던지며 KT 타선을 2득점으로 막았으나 4회를 마친 뒤 교체됐다. 어깨 통증이 원인이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심각한 부상이 아니라는 검진 결과에 KIA는 가슴을 쓸어내렸다. 어깨 부상은 투수에게 치명적이기 때문이다. 팔꿈치 부상 시에 받는 토미 존 수술과 달리, 어깨를 다쳐 수술받고도 구위를 회복하는 경우는 흔치 않다. 더구나 이의리는 팀의 미래를 짊어진 차기 에이스기에 더 마음졸일 수밖에 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 어느 정도 손실은 불가피하게 됐다. 부위가 부위이니만큼 신중한 복귀가 필요하고, 설령 돌아온대도 밸런스를 잃어버릴 수 있다. 최근 투구 내용이 좋았기에 아쉬움은 더 크게 느껴졌다. 전반기보다 볼넷을 크게 줄이며 이닝을 길게 끌어주고 있었는데 이번 사태로 흐름이 끊어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 선발투수들이 확실한 것도 아니다. 베테랑 양현종은 부진 끝에 퓨처스리그(2군)에서 재조정을 거쳤다. 마리오 산체스는 8월 평균자책점이 7.91이었다. 고졸 루키 윤영철도 부쩍 피안타가 늘었다. 토마스 파노니를 제외하곤 믿을 만한 카드가 없는 실정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마운드 대결에서 크게 밀리면 상위권 강팀에 우위를 점하기 어렵다. 결국 약점이 뚜렷한 하위권 팀들과의 맞대결에서 승수를 벌어야 하는데 최근 KIA는 거꾸로 간다. 순위표 아래쪽에 있는 롯데 자이언츠, 삼성 라이온즈에 위닝 시리즈를 내줬고 최하위 키움과도 엎치락뒤치락 접전을 벌였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 중요한 건 맏형 양현종의 부활 여부다. 오는 26일 한화 이글스전을 통해 1군 마운드에 복귀할 예정인 그가 예의 이닝 이터 면모를 되찾아야 이의리의 부상 여파를 최소화할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;타선이 건재한 건 그나마 위안거리다. ‘젊은 피’ 김도영 최원준이 동반 빈타에 빠졌지만 주장 김선빈을 비롯해 나성범 김태군 등 베테랑들이 힘을 내고 있다. 박찬호는 어느덧 3할 언저리 타율로 동 포지션 기준 리그 정상급 활약 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘신진서가 해냈다’ 韓 통산 6번째 응씨배 우승…14년 만</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018594485&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018594485&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-23T08:33:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0823/2023082317262842520_1692779188_0018594485.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 바둑의 간판 신진서(23) 9단이 세계 정상에 섰다. 최고 역사와 권위를 자랑하는 ‘응씨배’에서 확연한 실력 차로 우승을 차지했다. 한국 기사론 2009년 최철한 9단 이후 14년 만의 쾌거다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신진서는 23일 중국 상하이 쑨커별장에서 열린 제9회 응씨배 세계바둑선수권대회 결승 3번기 2국에서 셰커(23) 9단을 226수 만에 백 불계승으로 제압했다. 대국 시작 5시간 10분여 만이었다. 앞서 지난 21일 열린 1국에서 흑을 잡고 셰커를 상대로 역전승을 거뒀던 그는 이번엔 시종일관 주도권을 놓지 않으며 우승을 확정 지었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 해설을 맡은 박정상 9단의 말을 빌리자면 ‘이렇다 할 위기조차 없었던’ 승부였다. 좌변과 상변을 확보하며 앞서 나갔고 우변에서도 흑을 잡아먹으며 승기를 잡았다. 한때 추격을 허용하는가 했지만 끝내 흔들리지 않았고 시간 활용에서도 우위를 점하며 마음 급해진 셰커를 따돌렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우승 후보 커제를 준결승에서 꺾으며 결승에 진출한 셰커지만 신진서의 침착한 대응 앞에선 별 힘을 못 썼다. 인공지능도 꾸준히 백의 우세로 평가했다. 그간 셰커와 1승씩 주고받았던 신진서는 이번 대국을 통해 상대전적 우위까지 뺏어왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1988년 창설된 응씨배는 4년마다 열리는 세계기전으로 일명 ‘바둑 월드컵’으로 통한다. 중국과 일본 등지의 당대 최고 기사들이 모이는 이 무대에서 한국은 가장 많은 우승 기사를 배출했다. 초대 우승자였던 조훈현 9단을 시작으로 서봉수 9단, 유창혁 9단 등이 왕좌에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2009년 6회 대회에서 우승한 최철한 9단을 마지막으로 한국인 우승자는 한동안 찾아볼 수 없었다. 박정환 9단이 분전했으나 7·8회 대회 모두 중국 기사에 밀려 준우승에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 대국 결과 신진서는 응씨배 우승을 차지한 6번째 한국 기사가 됐다. 아울러 개인 통산 5번째로 메이저 세계기전을 정복했다. 40만달러(5억3000여만원)의 우승 상금은 덤으로 챙겼다. 입단 후 33번째 타이틀을 따낸 그는 역대 타이틀 순위에서도 단독 5위가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>식약처 “오염수 방류 관계없이 日식품 계속 수입금지”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018594501&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018594501&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-23T08:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0823/2023060516474249403_1685951262_0018594501.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본 정부가 오는 24일 후쿠시마 제1원전 오염수의 해양방출을 예고한 가운데 식품의약품안전처는 이와 관계없이 일본산 식품 수입규제 조치를 지속할 것이라고 23일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식약처는 2011년 후쿠시마 원전 사고로 매일 수백t(톤)의 오염수가 유출됨에 따라 2013년 9월부터 후쿠시마를 포함한 8개 현의 수산물과 15개 현의 27개 농산물에 대한 수입을 금지하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이러한 수입규제 조치는 일본 정부가 오염수 처리 계획하에 시행하는 이번 오염수 방류와 별개의 사안이다. 한국의 후쿠시마 수산물 수입금지 조치와 관련한 세계무역기구(WTO) 한일 분쟁에서 2019년 4월 최종 승소해 국제법적인 정당성이 이미 확보됐다고 식약처는 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식약처는 일본산 식품에 대해서는 철저하게 방사능 검사를 하고 있다고 밝혔다. 수입 금지 지역 밖에서 수입되는 일본산 식품에 대해서도 수입할 때마다 방사능 검사를 하고 있다. 미량(0.5㏃/㎏ 이상)이라도 검출되면 수입자에게 삼중수소를 포함한 17개 추가 핵종 검사 증명서를 요구하고 있어 사실상 국내에 반입되지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 미국(1200㏃/㎏), 유럽연합(1250㏃/㎏), 국제식품규격위원회(1000㏃/㎏) 등 국제 기준보다 10배 이상 강화된 1㎏당 100㏃ 이하의 세슘 기준을 설정했으며 방사능 검사 시간을 1만 초로 강화해 검사 결과의 정밀성을 높이는 등 꼼꼼히 관리하고 있다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식약처는 “&lt;span&gt;앞으로도 국민 건강과 안전을 최우선 원칙으로 일본산 식품 방사능 안전관리에 필요한 모든 조치를 다 할 계획”이라고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본은 후쿠시마 방사능 오염수의 해양 방류를 24일부터 시작한다. 우선 2024년 3월까지 3만t에 달하는 오염수가 방류될 것으로 예상된다. 일본 정부가 보관 중인 후쿠시마 오염수는 130만t 분량이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 오염수는 정화 과정을 거쳤지만 방사성 물질인 삼중수소는 그대로 남아있다. 일본 정부는 해당 오염수를 바닷물로 희석해 해저터널을 통해 약 30년에 걸쳐 방류할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김승연 기자  kite@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘갈비사자’ 논란 그 동물원…시민들 1000만원 모았다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018594597&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018594597&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-23T09:01:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0823/2023082317003042427_1692777630_0018594597.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 ‘갈비뼈 사자’ 등 동물 복지 논란으로 문을 닫은 동물원에 여전히 동물들이 남아 있어 먹거리조차 충분치 않다는 사연에 시민들이 후원금을 모아 1000만원어치 먹이를 기부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 낮 경남 김해시 부경동물원에 100㎏이 넘는 냉동 닭 7박스가 담긴 냉동 탑차가 들어섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0823/2023082317005542430_1692777655_0018594597.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이후 과일 도매상이 바나나, 배, 수박, 당근, 고구마 등 신선한 과일·채소 120㎏을 배달했다. 인터넷으로 주문한 건초도 택배로 도착했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부경동물원 관계자는 배달된 먹이를 보고 “당도가 낮은 과일은 동물들이 잘 먹지 않고, 원숭이는 던져버리기까지 한다”며 “(좋은 먹이를 기부해주셔서) 이 정도면 일주일 정도 동물들에게 잘 먹일 수 있을 것 같다”고 반가워했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 배달된 먹이는 부산동물학대방지연합과 전국의 동물 애호가들이 십시일반으로 모은 돈으로 마련한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0823/2023082317024342436_1692777763_0018594597.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 단체는 지난 14일 SNS에 ‘부경동물원 운영 중단으로 사료가 급합니다’라는 글을 올려 &lt;span&gt;“폐쇄 여론에 부경동물원이 결국 운영을 중단했다. 평소에도 재정난으로 제대로 된 먹이를 먹이지 못해 동물들이 야위었는데, 앞으로도 사료 급여가 원활하지 않아 더욱 굶주림에 방치될 가능성이 커졌다”고 설명했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “운영이 중단돼 굶어 죽을 위기에 놓인 동물을 그냥 두고 볼 수가 없고 동물원에서도 사료 요청을 해왔다”며 “우리 단체만으로는 제대로 된 도움을 주기 어려워 모금을 통해 사료를 보내줄까 한다”면서 후원금 계좌를 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;단체에 따르면 모금 시작 열흘 만에 전국에서 성금 1000여만원이 모였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김애라 부산동물학대방지연합 대표는 “부경동물원 한 달 먹이값이 500만원 정도 든다고 한다”며 “성금으로 두 달 정도 동물원에 먹이를 보내 줄 수 있을 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0823/2023061408030258845_1686697382_0018594597.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부경동물원은 앞서 좁고 열악한 사육 환경 속에 제대로 먹지 못해 갈비뼈가 드러날 정도로 말라 ‘갈비뼈 사자’로 불렸던 수사자 모습이 공개되며 논란이 된 사설 동물원이다. 이 수사자는 사육 환경이 더 좋은 충북 청주동물원으로 보금자리를 옮기면서 ‘바람이’라는 새 이름도 얻었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0823/2023081014583229898_1691647113_0018594597.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그러나 ‘바람이’가 구조된 이후에도 4살 새끼 사자가 같은 우리에 갇혀 있는 모습이 추가로 공개되며 동물원 폐쇄 여론은 더욱 거세졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 동물원은 결국 지난 12일부터 운영을 중단했다. 그러나 동물원에는 아직&lt;span&gt; 사자, 호랑이, 흑표범, 라쿤, 거북이, 타조 등 30여종 동물 60여마리 정도가 남아 있다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;동물원 측은 &lt;span&gt;남은 동물을 매각한 후 최종 폐원하겠다는 입장이다. &lt;/span&gt;부경동물원은 코로나 19로 관람객이 급감하며 운영이 어려워진 것으로 알려졌다. 동물원 관계자는 “현재 먹이 대금은 물론, 전기세, 사육사 인건비 등이 많이 밀려있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>女핸드볼 한일전 승리… 11회 연속 올림픽 본선 진출</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018594636&amp;code=61161611&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018594636&amp;code=61161611&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-23T09:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0823/2023082317273842523_1692779259_0018594636.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 여자 핸드볼대표팀이 ‘11회 연속 올림픽 본선 진출’이라는 세계 남녀 핸드볼 역사에 전례 없는 위업을 세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 23일 일본 히로시마 마에다 하우징 동구 스포츠센터에서 열린 올림픽 아시아 예선 일본과의 최종전에서 25대 24로 승리를 거뒀다. 이로써 한국은 최종 1위팀에만 주어지는 올림픽 본선 티켓을 따내며&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;1984년 로스앤젤레스 올림픽을 시작으로 11회 연속 올림픽 본선 진출에 성공했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;앞서 인도(53대 14 승), 중국(33대 20 승), 카자흐스탄(45대 24 승)을 차례로 격파한 한국은 마찬가지로 3연승을 달리며 최종전에 오른 일본마저 꺾으며 아시아 최강자로 우뚝 섰다. 일본을 상대로는 41승1무5패라는 압도적인 전적을 이어갔다. 한국&lt;/span&gt;&lt;span&gt;은 2010년 광저우 아시아경기대회 4강전&lt;/span&gt;&lt;span&gt;(28대 29 패)&lt;/span&gt;&lt;span&gt;을 끝으로 13년 동안 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;일본에&lt;/span&gt;&lt;span&gt; 한 번도 패하지 않았다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;초반엔 일본이 주도권을 쥐었다. 경기 시작 후 5분이 지날 때까지 일본이 내리 5점을 꽂아 넣는 동안 한국은 무득점에 그쳤다. 전반전 막바지에 주장 이미경(32·부산시설공단)이 극적인 동점골을 터뜨렸지만 일본이 쉽게 리드를 내주지 않으며 전반전은 14-15로 마무리됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뒷심을 발휘한 한국은 후반 들어 결국 역전에 성공했다. 후반 11분, 빈틈을 뚫어내는 이미경의 날카로운 공격으로 19-18 리드를 가져온 한국은 김보은(26·삼척시청)과 류은희(33·헝가리 교리)의 득점 지원에 조금씩 달아나기 시작했다. 일본도 나카야마 아이자와가 연속 득점에 성공하며 한 점 차의 팽팽한 흐름을 유지했다. 그러나 류은희가 승부의 추를 기울이는 마지막 득점을 터뜨리면서 한국은 최종 승자가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대회 최우수선수(MVP)는 기복 없는 활약을 펼친 강경민(27·광주도시공사)에게 돌아갔다. 이날 경기에선 피봇 김보은이 6득점으로 팀 내 최다 골을 넣었고, 강경민과 신은주(30·인천시청), 류은희가 4득점씩 책임졌다. 골키퍼 박조은(25·광주도시공사)도 후반 13분 일본의 7m 던지기를 막아내는 등 선방률 46.2%(6/23)로 활약했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잿더미된 하와이, 살아남은 ‘빨간지붕집’ 주인의 바람</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595006&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595006&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-23T15:01:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082314385842066_1692769138_0018595006.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 하와이 마우이섬 라하이나 지역에서 산불로 온통 타버린 주택 잔해 가운데 유일하게 피해를 입지 않은 빨간 지붕 집에 이목이 쏠리고 있다. &lt;span&gt;집 주인들은 이 집을 이번 화재로 모든 것을 잃어버린 이웃들과 지역 커뮤니티의 재건을 돕는 공간으로 사용하고 싶다는 뜻을 전했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 뉴욕포스트 등 현지 언론은 22일(현지시간) “빨간 지붕 집의 소유주인 트립 밀리킨과 도라 애트워터 밀리킨 부부가 안전이 확보되는 대로 라하이나로 돌아가 거처를 잃은 이웃들에게 자신들의 집을 숙소로 제공할 계획이라고 말했다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;밀리킨 부부는 화재 소식을 들었을 당시 미국 매사추세츠주를 여행하고 있었다. 항공 사진으로 마치 포토샵 한 것처럼 자신들의 집만 온전하다는 것을 알고는 울음을 터뜨렸다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 정확히 어떤 이유로 100년 된 목조 주택이 불에 타지 않은 건지 확신하지 못했다. 3년 전 은퇴한 뒤 이 집을 소유하게 된 부부는 “우리집은 100% 나무로 지어진 것”이라며 “우리는 오래된 건물을 사랑해서 이를 바꾸는 대신 복원만 했다”고 말했다. 이 집에 사용된 캘리포니아 레드우드는 상대적으로 화염에 견디는 힘이 강한 목재로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부부는 집의 아스팔트 지붕을 산업용 금속 소재로 바꿨다. 이들은 이 지붕이 불씨가 집으로 번지는 것을 막아준 것으로 추정했다. 아내는 “당시 6인치, 12인치 길이의 나무 조각들이 불에 타고 있었다”며 “만약 아스팔트 지붕이었다면 나무조각들이 불씨가 돼 지붕에 불이 붙었을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 부부는 2년 전 집 공사를 하면서 마당의 조경수를 모두 뽑아낸 뒤 1m 두께로 돌을 채워 집 주변을 에워싸는 돌담을 세웠다. 이는 목조주택을 갉아먹는 흰개미의 유입을 막기 위한 것이었지만 전문가들은 결과적으로 이런 구조 변경이 이번 화재에서 집을 지켜준 요인으로 작용한 것으로 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부부는 혼자 피해를 입지 않은 집 사진을 보고는 안도감 보다 죄책감에 눈물을 흘렸다고 한다. 이들은 생존자들에게 필요한 도움을 자신들이 받게 될까봐 라하이나로 돌아가지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부부는 “우리는 이번 화재로 이웃들을 잃었고, 이웃들은 모든 것을 상실했다”며 “만약 집으로 돌아갈 수 있다면 우리 집을 이웃들이 머물 수 있는 공간으로 내주고 싶다”고 말했다. 이들은 “우리는 서로를 돌봐야 하고 모두가 재건을 도와야 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서지윤 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 동물원서 ‘민무늬 갈색 기린’ 태어나…“세계 유일”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018594398&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018594398&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-23T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082315461242208_1692773172_0018594398.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 테네시주에 있는 브라이츠 동물원에서 지난달 31일 민무늬 기린이 태어났다고 CNN 등 현지 언론이 22일(현지시간)일 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공개된 사진에서 새끼 기린은 몸에 반점 등의 얼룩이 전혀 없이 갈색 털만 나 있다. 함께 찍힌 어미는 흰색 바탕에 갈색 얼룩무늬가 뚜렷이 보이는 것과는 대조된다. 기린은 사람의 지문처럼 각자 고유한 얼룩무늬를 가진 것으로 알려져 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브라이츠 동물원은 이 민무늬 기린이 세계에서 유일한 것으로 보고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동물원 측은 “민무늬 기린이 태어난 날부터 전국의 모든 동물원과 접촉했는데, 모두 ‘이런 기린은 처음 본다’고 답변해 왔다”며 “전문가들도 이 기린이 지구상에서 유일하게 단색 기린일 것이라고 봤다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민무늬 기린이 포착된 건 1970년대 일본 도쿄 우에노 동물원 이후 처음이다. 당시 우에노 동물원에서도 ‘도시코’라는 이름의 민무늬 기린이 태어났다는 기록이 있다. 2017년 케냐에서 루시즘(백변종)으로 인해 온몸이 흰색인 기린이 발견된 적은 있지만, 이는 병변 때문이라 갈색 털로만 덮인 건강한 민무늬 기린과는 다르다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민무늬 기린은 생후 3주 정도 지난 현재 키 180㎝를 넘기며 건강하게 자라고 있다고 동물원 측은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동물원 측은 민무늬 기린의 탄생을 기념해 시민들의 투표를 통해 기린의 이름을 정할 예정이다. 이름 후보는 ‘키페키’ ‘피얄리’ ‘샤키리’ ‘자멜라’다. 각각 스와힐리어로 ‘독특하다’ ‘특별하다’ ‘예쁘다’ ‘아름답다’라는 의미를 지녔다. 이날부터 2주간 가장 많은 표를 받은 단어가 민무늬 기린 이름으로 선정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브라이츠 동물원 설립자 토니 브라이트는 “지난 35년간 야생 기린이 약 3만6000마리에서 약 1만6000마리로 줄며 50%가량이 사라졌다”며 “이번 민무늬 기린의 탄생이 전 세계 기린이 직면한 어려움을 알리는 데 도움이 되기를 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서혜원 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“화장실 썼으니 음료 주문하라, 맞나요?” [사연뉴스]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595254&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595254&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-23T15:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082317562142617_1692780982_0018595254.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유난히도 더운 날이 많았던 올여름, 뜨거운 햇볕을 피할 수 있는 도심 속 카페는 오아시스와도 같습니다. 특히나 유명 관광지 틈에 위치한 카페는 잠시나마 휴식을 취할 수 있는 공간이기도 한데요, 휴가철을 맞아 여행객이 늘어나면서 업주와 손님과의 갈등 상황도 빈번해지는 모양새입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 21일 한 온라인 커뮤니티에는 ‘모 카페에서 화장실 사용요금을 내고 나가라네요’라는 제목의 글이 올라왔습니다. 두 아이를 데리고 전북 전주 한옥마을 인근의 카페를 방문한 여성 A씨는 “비상식적인 일을 겪었다”고 토로했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“아이에게도 1인 1음료 주문 요구, 나가려는데…”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;A씨는 주말인 지난 20일 오후 4시쯤 남편과 두 아이를 데리고 해당 카페를 찾았다고 했습니다. A씨는 “카페에 들어가 자리에 앉으려는 순간 어떤 남자분이 ‘자리에 앉기 전에 주문 먼저 하세요’ 하길래 짐만 급하게 놔두고 카운터에서 팥빙수 2인분을 주문하니 ‘1인당 1개씩 주문해야 한다’고 했다”고 전했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 A씨는 “&lt;span&gt;아이들은 밖에서 슬러시를 먹었기 때문에 더 이상 음료를 못 먹겠다고 하고 다음에 오겠다며 카페를 나서려는데 (남자분이) &lt;/span&gt;‘아&lt;span&gt;이들이 화장실을 사용했으니 음료 하나를 주문해 포장해서 나가라’고 하더라”고 설명했습니다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “아이들 손이 끈적해서 화장실에서 손을 씻은 상태였다. ‘그게 무슨 말이냐’고 했더니 남자분이 저를 무섭게 쳐다보더라”면서 “저는 돈을 내야 한다면 화장실 물 사용한 비용을 지불하고 올 생각이었다”고 말했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이어 “그런데 착한 남편은 좋은 게 좋은 거라고 아이스크림 1개를 7500원 주고 결제해서 카페를 나왔다. ‘아이스크림이 이렇게 비쌌나?’라는 생각도 들었다. 남자분은 결제하는 남편한테 ‘여긴 원래 다 이렇다’며 당연하듯 이야기했다더라. 이게 정상적인 행동인 거냐”고 누리꾼들의 의견을 물었습니다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 글과 함께 한 포털사이트에 올라온 이 카페에 대한 리뷰 중 일부를 공유했습니다. 리뷰에는 “아이들까지 1메뉴를 하라고 하는 건 너무 억지 아닌가 한다” “첫인사 말씀이 주문하고 테이블에 앉으라고 하시는 게 좀 그랬다” 등의 내용이 적혀 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “카페 영수증 리뷰를 확인해 보니 저처럼 카페에 방문했다가 기분이 상했다는 리뷰를 보고 그동안 이런 식으로 계속 행동해 왔구나 알게 됐다”고 주장했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082317233242510_1692779013_0018595254.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;사장 B씨 “1인 1메뉴 요청했더니 불편한 내색…댓글 보고 참아”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;A씨의 글에는 수백개의 댓글이 달렸습니다. 이 중 상당수는 “사장님의 말도 들어봐야 한다”는 것이었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 카페를 운영하는 50대 B씨는 23일 국민일보와의 통화에서 “A씨의 글을 읽었다”면서 왜곡된 내용이 많아 억울하다고 토로했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 “그 손님을 기억하고 있다. 바쁜 시간대에 들어오셨는데, 남편분은 ‘아이가 화장실이 급하다’며 아이를 데리고 들어갔다. 이후 아내분이 팥빙수만 주문하기길래 ‘아이들도 1인 1메뉴를 해줄 수 있느냐’고 물었다”고 떠올렸습니다. B씨는 A씨의 두 아들이 5~8세로 보였다고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이어 “여자분이 기분이 나쁘다고 표현 하시길래 ‘그럼 음료 1개만 더 시켜달라’고 정중히 말씀드렸고, 손님은 주문을 안 하고 뒤로 빠져 기다리다가 화장실에서 나온 남편과 함께 나가려고 했다. 그래서 남편분께 ‘화장실을 이용하셨으니 테이크 아웃으로 1개만 주문해달라’고 말씀드렸다. 이에 남편이 ‘당연히 해야죠’하면서 아이스크림을 주문하신 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 “이후 여자분이 ‘그걸 왜 시키냐’ 남편에게 화를 내고 환불을 요구했다. 저는 황당했지만 반응하지 않았다. 남편은 ‘밖이 더워서 지쳐서 우리가 좀 예민하다, 이해하시라’고 말했다”고 전했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 자리에 앉기 전 주문을 요구했다는 A씨 주장엔 “손님이 주문을 안 하고 자리에 들어가면 먼저 주문한 손님이 자리를 못 잡는 경우가 있어서 그렇게 안내한 것”이라고 해명했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 글이 커뮤니티에 올라온 것을 익명의 자영업자 전화를 통해 알게 됐다는 B씨는 “없는 일까지 과장해서 써놨기에 억울했다”면서도 “댓글에 제 심경을 대변해주는 분들과 이분을 질타하는 내용이 많아 참고 대응은 안하기로 했다”고 말했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082317202042497_1692778820_0018595254.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;실제 A씨 글에 많은 누리꾼들이 “화장실을 이용했다면 주문을 하는 게 맞다”는 반응을 보였습니다. 조금 과하다 느껴질 수는 있지만, 업주 입장도 이해해야 한다는 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;댓글에는 “카페가 공중화장실은 아니다” “나라면 화장실 쓴 게 미안해서 한 잔 주문하고 잊을 거 같다” “야박하다 느낄 수 있지만 관광지에서는 어쩔 수 없는 상황” “글쓴이는 한 번의 불쾌한 경험이겠지만 거기서 장사하는 사장님은 같은 상황을 얼마나 많이 겪으셨을까” 등의 내용이 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“사장님 응대가 좀 그렇긴 한데 요즘엔 아주 어린 아기가 아닌 이상 기본적으로 ‘1인 1음식’ 주문이 맞는 것 같다”거나 “업주가 잘한 건 아니지만 글에서 가게를 망하게 하려는 의도가 보여 불편하다”는 반응도 이어졌습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한참 바쁜 성수기, 장소 이용에 대한 비용도 생각하려는 사장님과 필요한 만큼만 소비하고픈 손님의 서로 다른 입장, 누구라도 나서서 ‘카페 이용의 가이드라인’을 마련해준다면 참 좋을 텐데요. 여러분은 어떻게 생각하시나요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘타협 없는 한국 정치’… 특별귀화 인요한 교수의 고언</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317591&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317591&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:01:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082322521342939_1692798733_0924317591.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인요한 연세대 의과대학 교수가 23일 국민의힘 의원들 앞에서 쓴소리를 했다. 국민의힘 친윤계 의원 공부 모임 ‘국민공감’이 마련한 ‘선진국으로 가는 길’이라는 주제의 강연에서다. 타협 부재의 한국과 한국 정치에 대한 고언이었다. 인 교수는 “한국이 타협을 잘 못 하고 단합을 잘하지 못하는데, 이런 점을 고쳤으면 한다”고 말했다. 이어 “한국말로 타협은 ‘내가 손해 보는 것’인데 미국에서는 ‘내가 손해 보고 이기는 것’이다. 그 문화를 좀 고쳐야 하고 여러분도 고쳐야 한다”고 말했다. 인 교수는 한국인이 고쳐야 할 점으로 “지나치게 감정적이고 배타적이고 법과 질서를 지키지 않는 것”을 꼽기도 했다. 19세기 미국에서 온 선교사 유진 벨의 증손자인 인 교수는 2012년 대한민국에 기여한 공로로 특별귀화 1호의 주인공이 됐다. 인 교수의 가문은 4대째 대를 이어 한국에서 교육·의료 활동을 펼쳐왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인 교수의 입을 빌리지 않더라도 타협의 부재는 우리 정치의 가장 큰 걸림돌이 됐다. 국회는 현안을 논의하고 이해관계를 조정해 제도화하는 곳인데, 그런 기능을 상실했다. 이견은 조정되지 않고, 법안은 합의되지 않으며, 현안이 발생하면 네 탓 공방을 벌이다 결론 없이 끝나는 게 요즘 정치의 일상적인 풍경이다. 더 큰 문제는 타협의 필요성을 말하는 사람조차 찾기 힘들어졌다는 점이다. 이날 강연에는 김기현 대표와 윤재옥 원내대표, 박대출 정책위의장 등 50여명의 국민의힘 의원들이 참석했다. 집권 여당을 이끌어가는 핵심 인사들로, 윤석열정부에서 사라지고 있는 타협의 문화를 되살릴 수 있는 주체인 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인 교수 개인의 의견을 과대포장할 필요는 없을 것이다. 2012년 대선 당시 새누리당(국민의힘 전신) 대통합위원회 부위원장을 맡았던 인 교수의 보수적 성향도 고려해야 할 것이다. 다만 타협의 부재, 배타적인 줄 세우기, 상대방에 대한 증오와 배제의 문화는 국민의힘은 물론 정치권 전체가 해법을 고민해야 할 지점이다. 외부적으로는 국제 정세의 불안정성이 강화되고 있고, 내부적으로는 진영 간 대립이 사회 전체의 역량을 갉아먹는 상황이다. 안팎의 위기를 이겨내기 위해서는 여당과 야당, 보수와 진보, 지역과 지역, 노동과 자본의 타협이 필요하다. 타협을 끌어낼 책임은 정치권에 있다. 특히 대통령과 여당은 더더욱 타협의 책임에서 자유로울 수 없다. 한국에서 자란 파란 눈의 한국인이 던진 고언을 국민의힘이 새겨들었으면 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[샛강에서] 오펜하이머의 부서진 꿈</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317548&amp;code=11171429&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317548&amp;code=11171429&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023062818430475187_1687945384_0924317548.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;로버트 오펜하이머(1904~1967)는 인류 최초로 원자폭탄을 만들어낸 미국의 ‘맨해튼 프로젝트’를 이끌었던 이론 물리학자다. 미국이 원자폭탄 연구에 나섰던 건 나치 때문이었다. 1939년 독일의 핵화학자 오토 한이 우라늄 핵분열 연구에 성공한 게 촉매제가 됐다. 이 연구를 통해 원자가 분리될 때 엄청난 에너지가 발생한다는 걸 발견했다. 적지 않은 과학자들이 이 이론이 가공할 위력의 폭탄으로 이어질 것으로 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물리학자들은 프랭클린 루스벨트 미국 대통령에게 나치가 폭탄을 만들기 전 미국이 먼저 만들어야 평화를 유지할 수 있다는 취지의 편지를 썼다. 서신에 대표 서명을 한 물리학자는 알베르트 아인슈타인이었다. 루스벨트 대통령은 원자폭탄 개발을 승인했다. 나치보다 빠르게 만드는 게 유일한 목표였다. 그사이 여러 변수가 생겼다. 1945년 4월 루스벨트 대통령이 사망했고 같은 해 5월 나치는 패망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그로부터 두 달 뒤 인류는 원자폭탄 실험에 성공했다. 최근 개봉한 영화 ‘오펜하이머’의 내용 중 일부다. 영화에서는 원자폭탄 실험에 성공하는 장면이 백미다. 큰 폭발음 대신 정적이 흘렀다. 관객들은 고요해진 영화관에서 높이 15㎞, 폭 1.5㎞에 이르는 버섯 모양의 거대한 불꽃에 집중했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폭탄은 제2차 세계대전 때 항복하지 않고 버티던 일본의 히로시마와 나가사키에 각각 투하됐다. 일왕은 1945년 8월 15일 무조건 항복을 선언했다. 이로써 우리나라도 일제 식민 지배에서 벗어났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오펜하이머는 원자폭탄이 만들어지면 전쟁이 종식될 거라 생각했지만 불과 5년 만에 실종자를 포함해 300만명이 사망한 6·25전쟁이 발발했다. 그의 꿈이 산산이 부서지는 데 오랜 시간이 걸리지 않은 셈이었다. 핵무기도 세계 각지로 퍼져 나갔고 더욱 큰 위력의 수소폭탄도 개발됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스톡홀름 국제평화연구소(SIPRI)가 지난 1월 기준 핵보유국이 가진 운용 가능한 핵탄두 숫자가 전년 대비 86개 늘어났다고 밝혔다. 핵보유국은 미국을 비롯해 러시아, 영국, 프랑스, 중국, 인도, 파키스탄, 이스라엘 그리고 북한 등 9개국이다. 이들 나라에 1만2512개의 핵탄두가 있는데 이 중 9576개가 군사적 용도로 비축돼 있다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인류 역사를 전쟁사의 총합으로 보는 시각이 있다. 지금도 세계 곳곳에서 전쟁이 계속되고 있다. 중국과 대만 사이의 양안 갈등이나 1953년 이후 이어지는 한반도에서의 대치도 마찬가지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;역사 속에는 생명과 죽음이 한데 뒤섞인 사례가 적지 않다. 제1차 세계대전이 한창이던 1914년 12월 벨기에 서부 이프르 전선에서 영국과 프랑스군 그리고 독일군이 연합국과 동맹국으로 나뉘어 서로에게 총부리를 겨눴다. 기관총탄이 날아다니던 어느 날이었다. 그날은 크리스마스이브였다. 독일군 진지에서 흘러나오기 시작한 크리스마스 캐럴을 시작으로 대치하던 군인들이 하나둘 참호에서 나왔고 결국 하루 휴전했다. 이들은 음식을 나눴고 축구 경기를 했으며, 둘러앉아 서로의 가족 이야기를 하며 꿈 같은 시간을 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;잠시뿐이었다. 예수 탄생의 기쁨을 나눴던 이프르 전선에 불과 4개월 뒤 독일군이 167t의 염소가스를 살포했다. 최초의 화학전이 벌어진 장소에 울려 퍼졌던 캐럴의 흔적은 찾을 길이 없었다. 잠시 깃들었던 희극은 비극으로 향하는 통로였을 뿐이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구약성경에서 미가 선지자는 ‘칼을 쳐서 보습을 만들고 창을 쳐서 낫을 만들라’고 선포했다. ‘다시는 전쟁을 연습하지도 말라’는 당부도 잊지 않았다. 선지자의 외침은 진정 공허한 것이었을까. 신냉전의 한복판에서 품는 평화의 꿈이 조각나지 않기를 바라본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장창일 종교부 차장 jangci@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크시각] ‘관동 대학살’ 100년을 앞두고</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317567&amp;code=11171213&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317567&amp;code=11171213&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023080218490721767_1690969747_0924317567.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2021년 작고한 재일 사학자 강덕상 선생은 ‘1923년 관동대지진 조선인 대학살’ 연구에 평생을 바친 인물이다. 그가 1975년에 이어 2003년 낸 책 ‘학살의 기억, 관동대진재’(한국에선 ‘학살의 기억, 관동대지진’으로 번역됨)에는 끔찍한 살인 장면이 묘사돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“잡힌 조선인 24명을 13명 한 무리와 11명 한 무리로 하여 철삿줄로 묶은 후 갈고리로 쳐 죽여 바다에 던져 넣어버렸다. 아직 숨이 붙어 있는 자가 있어서 다시 갈고리로 머리를 찍었는데, 너무 깊이 찍은 나머지 갈고리 몇 개는 좀처럼 빠지지 않았다. 그 외 3명의 조선인은 활활 타고 있는 석탄 코크스 불 속에 산 채로 한꺼번에 던져 넣었다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;반세기 가까이 지난 1971년에서야 공개된 목격담도 있다. “고문하여 살해한 조선인의 사체를 구라키바시 둑 곁에 늘어서 있는 벚나무의 강 쪽으로 내민 가지에 매달아 놓았다. 200그루 이상의 나무줄기에 피투성이 시체를 매달아 놓은 것이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;1923년 9월 1일 오전 11시58분 일본의 수도권인 간토 지역에서 규모 7.9의 지진이 일어났다. 점심을 위해 각 가정과 음식점에서 불을 사용하는 시간이었다. 곳곳에서 화재가 발생했다. 혼란 속에 유언비어가 퍼졌다. 조선인이 폭동을 일으켰다, 우물에 독을 풀었다는 식이었다. 재향군인회와 청년단으로 구성된 ‘자경단’이 조선인을 해치기 시작했다. 재향군인회는 갑오농민전쟁 때부터 한반도에서 활동한 퇴역 군인이 대다수였다. 군인과 경찰도 학살에 가담했다. 조선인들은 지진에 놀라 서로 의지하기 위해 모여 있었으므로 살해는 집단적으로 일어나는 경우가 많았다. 조선인 6000여명이 무참히 살해된 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 엄청난 사건은 침략의 야욕에 사로잡혀 있던 일본 내에서 1945년까지 은폐돼 있었다. 강덕상 선생은 책의 한국어판 서문에서 “사실 규명을 시도한다면 그대로 형무소행이었다”고 말했다. 해방 이후 일본 사회는 지진 당시 사회주의자 9명이 살해된 사건을 먼저 주목했다. 조선인 대학살에 관해선 1959년이 돼서야 연구 결과가 나오기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여러 연구 결과가 학살이 실재했다는 것과 일본 정부가 이에 관여했음을 가리키지만 일본은 사과는커녕 진상 조사도 하지 않고 있다. 최근 한 일본 야당 의원이 간토대지진 100주년인 올해가 사건을 제대로 다룰 마지막 기회라며 태도 변화를 요구했지만 ‘사실관계를 확인할 기록이 없다’는 말만 되풀이할 뿐이다. 한국 정부도 무관심했다. 일본 측에 진상 규명을 요구하거나 관련 자료를 제출하라고 이야기한 적이 없다. 지난해 진실화해위원회가 용역 연구를 통해 희생자 408명 명단을 확인한 게 관련 활동의 거의 전부다. 정부에 진상 조사를 위한 기구가 설치된 적이 없고, 국가 지도자가 이에 관한 문제의식을 드러낸 적이 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그사이 100년이 흘렀다. 사건은 한국과 일본 근현대사의 가장 큰 ‘미제’가 됐다. 가해자는 대부분 세상을 떠났고 희생자 유족은 원망할 대상조차 없다. 일본 사회는 사건에 점점 더 무감각해지는 모습이다. 도쿄도지사는 취임 첫해인 2016년 학살된 조선인을 추도하는 행사에 추도문을 보냈으나 2017년부터는 추도문을 보내지 않고 있다. 올해도 보내지 않겠다는 뜻을 밝혔다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금이라도 할 일은 정부 차원의 진상 조사 기구를 만드는 것이다. 사료와 증언을 통해 기초적인 조사를 하고 그 결과를 바탕으로 일본에 더 면밀한 진상 규명을 요구해야 한다. 이를 토대로 가해자의 책임을 확실히 하고 희생자를 공식적으로 인정해야 한다. 현 정부는 한·일 간 협력을 중시하는 모습인데, 역사에 빈 구멍이 없어야 그 협력이 더 단단해질 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권기석 국제부장 keys@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 불출마 내건 김남국 의원, 구차한 변명 그만두고 사퇴해야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317564&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317564&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:03:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082322521542941_1692798736_0924317564.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국회 윤리특별위원회가 가상자산(코인) 보유 의혹 및 국회 상임위원회 회의 중 거래 논란으로 의원직 제명이 권고된 김남국 의원 징계 절차를 또 연기했다. 윤리심사자문위원회의 권고안을 의결할 소위원회 개회 1시간 전에 김 의원이 22대 총선 불출마를 선언했다는 이유를 댔다. 이후 “김 의원이 잘못했지만 제명은 지나치다”는 의견이 더불어민주당 곳곳에서 제기되고 있다. 심지어 김 의원 징계는 마녀사냥이라는 말까지 나왔다. 총선 불출마를 빌미로 시간을 벌고, 동정론을 앞세워 여론을 몰아 제명만큼은 모면하겠다는 속셈이 뻔히 보인다. 국민은 안중에도 없는 뻔뻔스러운 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 5월 당내 자체 감사를 앞두고 탈당한 김 의원은 당규상 다음 총선에서 민주당 공천으로 출마할 수 없다. 가난하지만 청렴한 정치인이라는 이미지를 앞세웠지만 뒤로는 코인 거래에 열중한 이중성이 드러났으니 무소속으로 출마해도 당선될 가능성은 거의 없다. 김 의원에게 총선 불출마 선언은 손해볼 게 없는 ‘립서비스’에 불과한 것이다. 그런데도 김 의원은 자신의 징계안이 의결되기 직전 갑자기 총선에 나가지 않겠다는 글을 SNS에 올렸고, 민주당은 기다렸다는 듯 이를 근거로 표결 연기를 주장해 관철시켰다. 최근 민주당 인사들 사이에서는 김 의원이 최소한 불출마 선언이라도 내놔야 어떻게든 해볼 것 아니냐는 말이 돌았다고 한다. 만에 하나라도 누군가 이런 꼼수를 기획해 실행한 것이라면 민주당은 성난 민심을 감당하지 못하게 될 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 코인 보유 의혹이 처음 제기됐을 때 정치생명과 전 재산을 걸고 시시비비를 가리겠다고 했다. 모든 자료를 공개하고 검증을 받겠다고도 했다. 하지만 말과 행동이 달랐다. 핵심 자료 제출을 거부한 채 탈당해 당내 감사는 무산됐고, 국회 윤리위 소위에 출석해 소명한 뒤에도 여전히 답변이 미흡하다는 평가가 이어졌다. ‘지역구에서의 마지막 소명’ 같은 변명은 구차할 뿐이다. 김 의원은 지금이라도 의원직을 사퇴해야 한다. 회의 중에 200차례 넘게 코인 거래를 했다는 사실 하나만으로 이미 의원으로서의 자격과 품위를 잃었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쓰러진 이강인 AG 어쩌나…</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317583&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317583&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:03:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082320510742815_1692791467_0924317583.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다음 달 항저우아시안게임을 앞둔 ‘황선홍호’가 초대형 악재를 만났다. 24세 이하 남자 축구 대표팀의 핵심선수인 이강인(22·파리생제르맹)이 불의의 허벅지 부상을 당해 출전을 장담할 수 없게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;PSG는 23일(한국시간) 홈페이지를 통해 “이강인이 왼쪽 대퇴사두근 부상을 입었다”며 “적어도 A매치 휴식기가 끝날 때까지는 치료에만 전념할 예정”이라고 밝혔다. 리그1의 A매치 휴식기는 다음 달 15일 끝난다. 당분간 이강인이 실전 경기에 나설 수 없다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강인은 지난달 말 오른쪽 햄스트링 부상을 이겨내고 리그1 2경기에 모두 선발 출장했지만 또다시 부상을 당했다. 병역 혜택이 걸려 있는 아시안게임 출전에도 큰 의지를 보여 왔다. 이강인은 PSG로 이적하면서 아시안게임 차출 관련 조항을 계약에 삽입한 것으로 알려져 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아시안게임 대표팀을 이끄는 황선홍 감독은 이강인의 출전을 염두에 두고 대회를 준비해왔다. 2014 인천, 2018 자카르타·팔렘방 대회에 이어 남자축구 3연패를 노리는 대표팀에 이강인을 가능한 빨리 소집해 조직력을 끌어올린다는 구상을 하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이강인의 몸 상태부터 따져봐야 하는 처지가 됐다. 황선홍호는 다음 달 19일 아시안게임 조별리그 E조 첫 경기에서 쿠웨이트를 상대한다. 이강인은 부상을 회복해도 경기나 훈련을 제대로 소화하지 못한 채 대표팀에 합류할 가능성이 높아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A대표팀에도 비상이 걸렸다. 위르겐 클린스만 감독은 다음 달 8일과 13일 예정된 웨일스, 사우디아라비아와의 A매치에 이강인을 소집할 계획이었다. 부임 후 2무2패에 그쳐 승리가 절실한 상황이다. 하지만 대표팀 주장 손흥민(토트넘 홋스퍼)과 함께 공격을 이끌 이강인을 A매치에서 활용할 수 없게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 콜린 벨 감독이 이끄는 여자 대표팀은 항저우에서 월드컵 한풀이를 준비한다. 이달 초 국제축구연맹(FIFA) 여자월드컵 조별리그 탈락의 아픔을 겪은 벨호는 국내파를 중심으로 전력을 재정비해 아시안게임에 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벨 감독은 월드컵에 나섰던 선수들 중 해외파 등 일부를 제외하고 국내에서 활약 중인 선수들을 불러들였다. 부상에서 회복한 이민아(현대제철)와 이은영(고려대), 문은주(화천KSPO), 최예슬(창녕WFC) 등이 대표팀에 새롭게 승선했다. 이들과 함께 지소연(수원FC), 천가람(화천), 최유리(현대제철) 등 월드컵에서 뛴 대다수 선수들이 다시 한 번 호흡을 맞춘다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 여자축구는 2010년 광저우부터 2018 자카르타·팔렘방 대회까지 3회 연속 동메달을 획득했다. 항저우에선 조별리그 E조에 속한 미얀마, 필리핀, 홍콩과 경쟁한다. 여자 대표팀은 다음 달 5일부터 경기도 파주 국가대표트레이닝센터(NFC)에서 소집훈련을 시작한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>女핸드볼 한·일전도 역전승… 11회 연속 올림픽 본선 진출</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317680&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317680&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:04:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082320510342811_1692791463_0924317680.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 여자 핸드볼대표팀이 일본을 꺾고 ‘11회 연속 올림픽 본선 진출’이라는 세계 남녀 핸드볼 역사에 전례 없는 위업을 세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 23일 일본 히로시마 마에다 하우징 동구 스포츠센터에서 열린 올림픽 아시아 예선 일본과의 최종전에서 25대 24 승리를 거뒀다. 이로써 한국은 최종 1위팀에만 주어지는 올림픽 본선 티켓을 따내며 1984년 로스앤젤레스올림픽을 시작으로 11회 연속 올림픽 본선 진출에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 인도(53대 14), 중국(33대 20), 카자흐스탄(45대 24)을 차례로 격파한 한국은 마찬가지로 3연승을 달리며 최종전에 오른 일본마저 꺾으며 아시아 최강자로 우뚝 섰다. 일본을 상대로는 41승1무5패라는 압도적인 전적을 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;초반엔 일본이 주도권을 쥐었다. 경기 시작 후 5분이 지날 때까지 일본이 내리 5점을 꽂아 넣는 동안 한국은 무득점에 그쳤다. 전반전 막바지에 주장 이미경(32·부산시설공단)이 극적인 동점골을 터뜨렸지만 일본이 쉽게 리드를 내주지 않으며 전반전은 14-15로 마무리됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뒷심을 발휘한 한국은 후반 들어 결국 역전에 성공했다. 후반 11분, 빈틈을 뚫어내는 이미경의 날카로운 공격으로 19-18 리드를 가져온 한국은 김보은(26·삼척시청)과 류은희(33·헝가리 교리)의 득점 지원에 조금씩 달아나기 시작했다. 일본도 나카야마 아이자와가 연속 득점에 성공하며 한 점 차의 팽팽한 흐름을 유지했다. 그러나 류은희가 승부의 추를 기울이는 마지막 득점을 터뜨리면서 한국은 최종 승자가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대회 최우수선수(MVP)는 기복 없는 활약을 펼친 강경민(27·광주도시공사)에게 돌아갔다. 이날 경기에선 피봇 김보은이 6득점으로 팀 내 최다 골을 넣었고, 강경민과 신은주(30·인천시청), 류은희가 4득점씩 책임졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교수가 돈 받고 해당 공공기관 평가… 등급 조작도 적발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317695&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317695&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:04:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082401010743033_1692806467_0924317695.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기획재정부의 ‘공공기관 경영평가’를 둘러싼 비위행위들이 감사원 감사 결과 드러났다. 공공기관 경영평가는 임직원들의 성과급, 기관의 향후 예산 등과 직결되는 주요 지표다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대학교수와 회계사 등 경영평가위원으로 위촉된 전문가들은 임기 중에도 평가대상 기관으로부터 자문료 등 명목으로 경제적 대가를 받았다. 평가위원이 임기 중 평가대상 기관으로부터 경제적 대가를 받는 것은 규정상 금지돼 있으며, 위반 시 향후 5년 내 위촉이 제한된다. 그러나 평가위원을 검증해야 할 기재부는 검증기준을 완화하는 방식 등으로 이들을 평가위원으로 재위촉했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평가위원들이 등급을 임의로 고친 것을 기재부가 파악하고도 아무런 조치를 하지 않은 정황도 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감사원은 23일 ‘공공기관 경영평가제도 운영실태’ 감사 보고서를 공개했다. 감사원은 위법·부당사항 12건을 적발해 주의를 요구하고, 3명에 대해서는 징계를 요구했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감사원에 따르면 2018년 101명 중 54명, 2019년 111명 중 53명, 2020년 111명 중 49명 등 매년 절반에 가까운 평가위원이 임기 중 평가대상 기관으로부터 경제적 대가를 받았다. 2018년 한국철도공사 평가위원이었던 A교수는 같은 해 자문 대가로 9회에 걸쳐 모두 1755만원을 받은 사실이 감사 과정에서 적발됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감사원은 기재부가 검증기준을 완화해 운용하면서 규정 위반자가 평가위원으로 재위촉됐다고 평가했다. 2018년 평가위원이었던 B교수는 국가철도공단 등 9개 기관에서 자문료·심사료 등 명목으로 970만원을 받고도 2년이 지난 2020년 재위촉됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평가위원들이 등급을 임의로 뜯어고친 정황도 드러났다. 2019년 공공기관 경영실적평가 당시 평가단은 73개 준정부기관의 ‘사회적 가치’ 평가지표의 배점을 기준과 다르게 설정해 채점하는 오류를 범했다. 오류를 발견한 평가단은 등급 변동을 막기 위해 개별 평가등급을 임의로 변경했다. 그 결과 원자력환경공단·한국철도시설공단(현 국가철도공단)은 정당한 등급보다 높은 등급을 받았고, 농업기술실용화재단(현 한국농업기술진흥원)과 아시아문화원(현재 해산)은 낮은 등급을 받았다고 감사원은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이밖에 일부 지표를 조작해 성과급을 탄 기관도 적발됐다. 한국지역난방공사는 2018년 경영평가에서 기준과 다르게 인건비 인상률을 산정한 거짓 자료를 기재부에 제출하고 ‘총인건비 관리지표’에서 만점을 받았다. 해당 공사는 이 같은 편법 회계로 종합등급 ‘C’ 등급을 받아 직원들에게 78억원의 성과급을 지급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우진 기자 uzi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 강남 갈 준비하는 제비</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317535&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317535&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082322550642947_1692798906_0924317535.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;가을을 앞두고 서울 마포구 월드컵공원에서 어미 제비가 새끼들에게 먹이를 주고 있습니다. 겨울이 오기 전 이동하려면 체력도 키우고 비행 능력도 길러야 합니다. 어미 제비는 먹이를 주고, 나는 법을 숙련시키기에 바쁘네요. 새끼들은 다가오는 먼 여정을 아는지 모르는지 그저 먹이에 정신이 팔려 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글·사진=김지훈 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이의리 다치고 김도영 주춤 … KIA 5강행 ‘변수’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317609&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317609&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:05:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082320510542813_1692791465_0924317609.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;프로야구 5강 다툼 중인 KIA 타이거즈에 악재가 찾아왔다. 젊은 좌완 이의리가 어깨 염증으로 엔트리에서 말소됐다. 최악의 사태는 면했지만 불안정한 경기력에 변수가 하나 더 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KIA는 검진 결과 이의리가 왼쪽 어깨 견쇄관절 부위에 단순 염증 소견을 진단받았다고 23일 밝혔다. 선수 보호 차원에서 1군에서 말소한 뒤 한 차례 로테이션을 거르고 쉬게 할 것이라고도 덧붙였다. 앞서 이의리는 전날 KT 위즈전에 선발 등판했다. 4이닝 동안 76구를 던지며 KT 타선을 2득점으로 막았으나 4회를 마친 뒤 교체됐다. 어깨 통증이 원인이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심각한 부상이 아니라는 검진 결과에 KIA는 가슴을 쓸어내렸다. 어깨 부상은 투수에게 치명적이기 때문이다. 팔꿈치 부상 시에 받는 토미 존 수술과 달리, 어깨를 다쳐 수술받고도 구위를 회복하는 경우는 흔치 않다. 더구나 이의리는 팀의 미래를 짊어진 차기 에이스기에 더 마음졸일 수밖에 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 어느 정도 손실은 불가피하게 됐다. 부위가 부위이니만큼 신중한 복귀가 필요하고, 설령 돌아온대도 밸런스를 잃어버릴 수 있다. 최근 투구 내용이 좋았기에 아쉬움은 더 크게 느껴졌다. 전반기보다 볼넷을 크게 줄이며 이닝을 길게 끌어주고 있었는데 이번 사태로 흐름이 끊어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 선발들이 확실한 것도 아니다. 베테랑 양현종은 부진 끝에 퓨처스리그(2군)에서 재조정을 거쳤다. 마리오 산체스는 8월 평균자책점이 7.91이었다. 고졸 루키 윤영철도 부쩍 피안타가 늘었다. 토마스 파노니를 제외하곤 믿을 만한 카드가 없는 실정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마운드 대결에서 크게 밀리면 상위권 강팀에 우위를 점하기 어렵다. 결국 약점이 뚜렷한 하위권 팀들과의 맞대결에서 승수를 벌어야 하는데 최근 KIA는 거꾸로 간다. 순위표 아래쪽에 있는 롯데 자이언츠, 삼성 라이온즈에 위닝 시리즈를 내줬고 최하위 키움과도 엎치락뒤치락 접전을 벌였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 중요한 건 맏형 양현종의 부활 여부다. 오는 26일 한화 이글스전을 통해 1군 마운드에 복귀할 예정인 그가 이닝 이터 면모를 되찾아야 이의리의 부상 여파를 최소화할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;타선이 건재한 건 그나마 위안거리다. ‘젊은 피’ 김도영 최원준이 동반 빈타에 빠졌지만 주장 김선빈을 비롯해 나성범 김태군 등 베테랑들이 힘을 내고 있다. 박찬호는 어느덧 3할 언저리 타율로 같은 포지션에서 리그 정상급 활약을 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 긴축 고집하면서 총선용 선심 사업엔 예산 뿌리는 당정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317616&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317616&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:05:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082322510342936_1692798663_0924317616.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘과 정부가 23일 열린 2024 예산안 관련 당정협의회를 통해 인천발 KTX 건설, 경기도 GTX-A 노선 조기 개통 등 내년 예산이 반영된 사업들을 공개했다. 0세 대상 부모 급여 지원금 인상(70만→100만원), 최중증 발달장애인에 대한 주간 일대일 케어 도입 등 약자 보호에 부합하는 내용도 없지 않다. 하지만 전체적인 내용을 보면 “내년도 예산안은 허리띠를 바짝 졸라매면서도 국민 안전과 미래 준비를 충실히 할 수 있게 편성했다”(추경호 경제부총리)는 취지에 고개를 갸웃거리게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다분히 내년 총선용으로 의심되는 선심 사업들이 눈에 많이 띈다. 인천, 경기도 사업 외에 부산(가덕도 신공항 건설), 대구(도시철도 엑스포선), 광주(아시아 물역사테마체험관 조성), 충남(서산공항), 대전(도시철도 2호선 트램 건설), 전남(AI 첨단 농산업 융복합지구 조성) 경북(메타버스 허브) 등 웬만한 큰 도시 및 지역에 골고루 예산을 배정했다. 적자투성이의 지역 공항들이 많은 상황에서 또 다른 공항 건설이 타당한지, 각종 사업의 비용 대비 효과는 얼마나 큰지에 대한 설명은 없다. 새만금 잼버리 파행 이후 새만금 공항 건설 등 지역 민원성 사업에 대한 비판이 어느 때보다 높은 지금 아닌가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 내년 예산안을 올해 대비 3%대 늘리기로 했다. 확정된다면 7년 만에 가장 증가율이 낮은 긴축 예산이다. 실질적 나라 살림을 보여주는 관리재정수지가 상반기에만 83조원 적자에 이르는 등 재정에 비상등이 켜졌기에 이해가는 측면이 없지 않다. 정부는 긴축을 이유로 지난 22일 과학기술에 필요한 내년 연구개발(R&amp;D) 예산도 33년 만에 삭감키로 했다. 그런데 하루 뒤에 효과나 타당성이 제대로 검증되지 않고 많은 비용이 지출될 대형 토목 사업들에 예산을 나눠 줬다. 이를 보고 한정된 예산에 대한 정부·여당의 선택과 집중이 잘 됐다고 생각하는 국민은 드물 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의도포럼] 이준석, 박지현 그리고 조성주</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317544&amp;code=11171316&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317544&amp;code=11171316&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:06:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023072618090614733_1690362546_0924317544.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;여야가 총선에 명운 걸었으나&lt;br&gt;누가 이기든 세상 바뀌지 않아&lt;br&gt;&lt;br&gt;오히려 각 진영에서 고립된 채&lt;br&gt;악전고투하는 3인이 새 희망&lt;br&gt;보여줬으면… 미래 정치세력&lt;br&gt;키워내야 변화 기대할 수 있어&lt;br&gt;&lt;br&gt;세 사람은 청년세대의 정치적&lt;br&gt;대변자로 우뚝 서서 몸집 키우길&lt;br&gt;그러려면 서로 경쟁·협력하며&lt;br&gt;미래 비전과 가치 제시해야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;정치는 내년 총선 시계에 맞춰 돌아가고 있다. 출마자들은 공천에 목을 매고 여야는 승패에 정치적 명운을 걸었다. 열성 지지자들도 자기 일처럼 총선 전망에 가슴을 졸인다. 일본 오염수 방류나 잼버리 파행에 대해서도 객관적 사실과 합리적 평가보다 총선에 미칠 영향을 기준으로 갑론을박한다. 전문가를 대할 때도 누구 편인가부터 따지게 됐다. 0명대의 초저출산과 1%대의 초저성장이 뉴노멀로 굳어지고 외교안보 환경의 불안정성이 최고조로 치닫지만 우리 사회는 머리를 맞대기는커녕 ‘친일파’와 ‘빨갱이’를 들먹이며 남 탓하기 바쁘다. 이 위기를 3대 개혁으로 돌파하겠다던 대통령의 거듭된 호언장담은 메아리 없는 외침 또는 그냥 해 본 소리처럼 돼 가고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1987년 이후 정권이 바뀔 때마다 우리 정치는 열망과 절망의 사이클을 무한 반복하고 있다. 역대 정권들은 늘 새 세상을 열겠다며 적폐청산에 열을 올리지만 바뀌는 건 권좌의 명패뿐이다. 공직사회는 오히려 국가에 대한 책임의식이 약해지고 정파적 이해타산을 앞세우는 쪽으로 변하고 있다. 여야는 총선 결과에 따라 나라 운명이 바뀔 것처럼 호들갑을 떨지만 세상은 크게 변하지 않을 것이다. ‘태극기’와 ‘촛불’의 끝없는 역사 투쟁에서 누가 이기든 무엇이 달라지겠는가. 이 싸움은 그냥 그들의 몫으로 남겨두는 게 낫다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오히려 각각의 진영에서 고립된 채 악전고투하는 국민의힘 이준석 전 대표와 더불어민주당 박지현 전 비상대책위원장, 정의당 조성주 ‘세 번째 권력’ 대표가 새 희망을 보여줬으면 좋겠다. 과거는 미래로만 청산되기 때문이다. 냉전시대의 흑백논리와 586 운동권의 독선을 뛰어넘고 보수와 진보의 포장지로 가려진 기득권과 고정관념을 깨뜨릴 수 있는 미래 정치세력을 키워내야 조금의 변화라도 기대할 수 있다. 30대의 이준석은 당대표로 큰 선거를 성공적으로 치렀다는 공적에도 불구하고 징계를 먹고 총선 공천조차 불투명한 처지에 놓였다. 우리 사회의 연공서열 구조에 균열을 내며 능력대로 대접받아야 공정하다는 그의 당돌한 도전이 불화의 한 원인일 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;20, 30대 여성 표심을 모아 지난 대선을 박빙 승부로 몰고 갔던 불꽃추적단의 박지현은 ‘n번방’ 성범죄를 밝혀내고 제도 개혁까지 이끌어냈던 20대 여성 리더다. 그는 586 정치인들의 위선에 맞서며 당 혁신을 요구했지만 기득권의 아성은 공고했고 결국 광야에 혼자 서게 됐다. 40대의 조성주는 진보정치 2.0을 외치며 진보의 고정관념에 도전해 왔다. 그는 민주노총과의 연대보다 청년노조 결성과 알바 주휴수당 찾기에 공을 들였다. 비정규직을 위한 ‘사회적 직무급’을 내걸고 당대표에도 도전했지만 심상정과 이정미의 벽을 넘지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들이 각 진영에서 고립되지 않고 총선의 중대 변수로 등장하려면 유권자의 3분의 1이 넘는 20, 30대 청년의 정치적 대변자로 우뚝 서야 한다. 그들의 감각과 가치, 일상의 요구를 정치적 의제로 만들고 총선 쟁점으로 키워야 한다. 급한 마음에 공천 줄서기에만 매달린다면 미래 정치세력의 주체는 될 수 없다. 김남국을 비롯한 많은 청년 정치인의 실패를 반복하지 않으려면 기득권에 맹종할 것이 아니라 MZ세대의 지지를 업고 몸집을 키워야 한다. 그래야 선거용 들러리가 아니라 파트너 자격으로 자립할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 5월 조성주의 ‘세 번째 권력’이 출범할 때 이준석과 박지현이 함께 어울리며 성공을 기원한 것은 좋은 징조다. 7월 이후 조성주는 무당층을 겨냥한 제3당을, 이준석은 여의도재건축조합이라는 유튜브 정책플랫폼 구축을, 박지현은 전국 순회 북토크에서 청년 세력화를 외치며 각개약진 중이다. 그러나 몸집을 좀 더 빨리 키우려면 각자도생이 아니라 서로 치열하게 경쟁하며 협력해야 한다. 그들만의 청년정치 플랫폼을 만들고 청년 의제를 비롯해 국가적 과제에 대해 서로 토론하며 20, 30대 청년의 다양한 목소리를 끌어내야 한다. 여의도정치의 재구성은 청년정치 전체의 볼륨을 키워야 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러려면 좀 더 큰 과제에 도전해야 한다. 3대 개혁에 대한 그들의 입장은 무엇이고 진영 정치를 극복할 정치개혁 방안은 무엇인지, 햇볕 정책과 흡수 통일을 넘어서는 남북 관계의 해법은 없는지 토론하고 공통점과 차이점을 구별해내면 좋을 것이다. 이 과정에서 그들의 미래 비전과 가치도 보다 분명해질 것이기 때문이다. 그리고 비례대표의 과반을 여성 대신 청년으로 채우도록 선거법 개정을 공통의 요구로 내걸어야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최영기(한림대 객원교수·전 한국노동연구원장)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“오염수 해상 방류하더라도 2051년 원전 폐기 불가능”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317624&amp;code=11141700&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317624&amp;code=11141700&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:06:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023072722050616435_1690463106_0924317624.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본 정부가 24일부터 후쿠시마 제1원전 오염수를 해양에 방류하더라도 최종 목표인 사고 원전 폐쇄의 극적인 진전은 어렵다고 아사히신문 등 일본 언론이 23일 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 정부는 2051년까지 원전 폐기 작업과 오염수 방류를 완료할 방침이다. 원자로에서 반출한 핵연료 잔해는 오염수 저장탱크 철거 뒤 그곳 부지에 보관할 계획이다. 하지만 합계 880t으로 추정되는 후쿠시마 원전 1∼3호기의 핵연료 잔해 반출 일정은 미정이다. 일본은 내년 3월 이전 반출을 시작하겠다고 했지만 대량의 핵연료 잔해를 반출할 방법은 여전히 분명하지 않다는 게 아사히의 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오염수 방류도 목표 시점까지 완료가 쉽지 않다. 도쿄전력은 내년 3월까지 전체의 2.3%인 3만1200t을 방류할 계획이지만 빗물과 지하수로 매일 90∼100t가량의 오염수가 발생하고 있어 방류로 줄일 수 있는 오염수는 약 1만1000∼1만2000t이다. 마이니치신문은 “탱크의 70%에는 방사성물질 농도가 기준치 미만까지 떨어지지 않은 물이 있다. 방류 완료까지 오랜 시간이 걸릴 것으로 보인다”고 지적했다. 사설에서도 “2051년쯤 원전 폐기를 완료한다는 목표는 사실상 불가능해졌다”며 “엄중하게 현실을 직시해야 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국은 이날 일본과 영유권 갈등을 빚고 있는 센카쿠열도(댜오위다오)에 해경 순시선을 보냈다. 중국 해경은 위챗 공식 계정을 통해 “2502함 편대가 댜오위다오 영해 내에서 순찰하고 있다”며 “이는 법률에 따라 진행하는 권익보호 순찰 활동”이라고 밝혔다. 중국은 일본이 대만 문제 등 핵심이익을 건드리는 발언이나 행동을 할 때마다 해경선을 보내 무력시위를 벌이고 있다. 중국은 또 전날 다루미 히데오 주중 일본대사를 초치해 강력히 항의했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국은 지난달부터 일본산 수산물을 대상으로 방사선 검사를 하고 있는데 해양 방류가 시작되면 추가 조치를 취할 것으로 보인다. 중국 해관총서에 따르면 지난 7월 중국이 일본에서 수입한 수산물은 지난해 같은 기간보다 30% 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자, 베이징=권지혜 특파원 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신진서 ‘최고 권위’ 응씨배 품었다… 한국, 14년 만에 패권</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317657&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317657&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:06:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082400250642986_1692804306_0924317657.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 바둑의 간판 신진서(23) 9단이 세계 정상에 섰다. 최고 역사와 권위를 자랑하는 ‘응씨배’에서 확연한 실력 차로 우승을 차지했다. 한국 기사로는 2009년 최철한 9단 이후 14년 만의 쾌거다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신진서는 23일 중국 상하이 쑨커별장에서 열린 제9회 응씨배 세계바둑선수권대회 결승 3번기 2국에서 중국의 셰커(23) 9단을 226수 만에 백 불계승으로 제압했다. 대국 시작 5시간 10분여 만이었다. 앞서 지난 21일 열린 1국에서 흑을 잡고 셰커를 상대로 역전승을 거뒀던 그는 이번엔 시종일관 주도권을 놓지 않으며 우승을 확정 지었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 해설을 맡은 박정상 9단의 말을 빌리자면 ‘이렇다 할 위기조차 없었던’ 승부였다. 좌변과 상변을 확보하며 앞서 나갔고 우변에서도 흑을 잡아먹으며 승기를 잡았다. 한때 추격을 허용하는가 했지만 끝내 흔들리지 않았고, 시간 활용에서도 우위를 점하며 마음 급해진 셰커를 따돌렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우승 후보 커제를 준결승에서 꺾으며 결승에 진출한 셰커지만 신진서의 침착한 대응 앞에선 별 힘을 못 썼다. 인공지능도 꾸준히 백의 우세로 평가했다. 그간 셰커와 1승씩 주고받았던 신진서는 이번 대국을 통해 상대전적 우위까지 뺏어왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1988년 창설된 응씨배는 4년마다 열리는 세계기전으로 일명 ‘바둑 월드컵’으로 통한다. 중국과 일본 등지의 당대 최고 기사들이 모이는 이 무대에서 한국은 가장 많은 우승 기사를 배출했다. 초대 우승자였던 조훈현 9단을 시작으로 서봉수 9단, 유창혁 9단, 이창호 9단 등이 왕좌에 올랐다. 2009년 6회 대회에서 우승한 최철한 9단을 마지막으로 한국인 우승자는 한동안 찾아볼 수 없었다. 박정환 9단이 분전했으나 7·8회 대회 모두 중국 기사에 밀려 준우승에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 대국 결과 신진서는 응씨배 우승을 차지한 6번째 한국 기사가 됐다. 아울러 개인 통산 5번째로 메이저 세계기전을 정복했다. 40만 달러(5억3000여만원)의 우승 상금은 덤으로 챙겼다. 입단 후 33번째 타이틀을 따낸 그는 역대 타이틀 순위에서도 단독 5위가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 “野, 비과학적 촛불 선동”… 어민 피해엔 2000억 지원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317659&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317659&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:06:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082321050342863_1692792303_0924317659.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 일본 후쿠시마 원전 오염수 방류를 하루 앞둔 23일, 국회에서 긴급 당정회의를 열고 대응책 마련에 전력을 쏟았다. 윤재옥 국민의힘 원내대표는 “더불어민주당은 또다시 반일과 공포 마케팅으로 국민을 불안하게 하고 정쟁을 조장하고 있다”고 비판했다. 국민의힘은 또 오염수 방류로 인한 수산업자·어민 피해를 보전하기 위해 2000억원의 예산 투입을 검토키로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 원내대표는 이날 국회에서 열린 국민의힘 ‘우리바다 지키기 검증 태스크포스(TF)’ 회의에 참석해 “지금 우리가 해야 할 일은 정쟁이 아니라 철저한 감시와 모니터링으로 실질적인 국민 안전대책을 마련하는 것”이라며 “일본이 약속한 사안에서 사소한 사안이라도 변동이 생긴다면 즉시 방류 중단을 요구하여 관철시키겠다”고 역설했다. 윤 원내대표는 이어 “우리 해역과 수산물에 대한 안전 감시도 더욱 강화해 실시할 것”이라며 “후쿠시마 인근 수역의 수산물 (수입) 금지도 그대로 추진된다”고 거듭 강조했다. 윤 원내대표는 또 “중요한 건 과학과 팩트”라며 “수많은 전문가가 확인한 과학적 팩트는 오염수가 태평양을 시계방향으로 돌아 우리나라 바다에는 최소 4~5년 뒤에야 도착한다는 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘에서는 윤 원내대표와 TF위원장인 성일종 의원이 이날 회의에 참석했다. 정부에서는 박구연 국무조정실 1차장, 오영주 외교부 2차관, 박성훈 해양수산부 차관 등이 참여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당정은 이상 상황 발생 시 방류 중지 요청을 위한 국제원자력기구(IAEA)·일본 정부와의 핫라인 개설, 실시간 모니터링 체계 구축, 후쿠시마 인근 공해 8곳, 태평양 10곳을 포함한 218곳에서의 해수 채취 계획 등 대응책을 논의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 국민의 우려를 불식시키는 데 주력하면서 민주당의 공세에는 맞불을 놓았다. 성 의원은 민주당을 겨냥해 “근거도 없이 막연한 선동으로 위기에 처한 이재명 대표를 구하려는 거짓과 선동의 정치를 이제 내려놓으라”며 “오직 정권 타도를 위한 비과학적 촛불 선동은 결국 과학의 횃불로 국민의 판단을 받게 될 것”이라고 말했다. 윤 원내대표는 “경제까지 어려운 상황에서 특히 방류 문제로 힘든 시간 보내고 있는 어업인과 소상공인들을 더욱 벼랑 끝으로 내몰고 있다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 오염수 방류로 피해를 볼 가능성이 큰 어민·수산업자들을 보호하기 위한 실질적인 지원책 마련에도 나섰다. 성 의원은 TF 회의 후 브리핑에서 “지난해보다 많은 약 2000억원 정도를 어민들의 경영안정 지원 방안에 쓰겠다”며 “현장에서 요구가 있는 유류비 지원 등에 대해서도 적극 검토하겠다”고 밝혔다. 성 의원은 수산물 소비촉진과 관련해서도 “지금 비축으로 소비되고 있지 않은 전복, 우럭의 소비 촉진에 당과 정부가 앞장서고 있다”며 “앞으로 대형 외식업체들과 수산물 소비 촉진을 위한 다양한 협약을 하겠다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘얼음 품은’ 달 남극에 첫 발… 모디 “인도의 승리의 함성”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317724&amp;code=11141200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317724&amp;code=11141200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:06:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082400590343030_1692806343_0924317724.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인도의 달 탐사선 ‘찬드라얀 3호’가 인류 최초로 달 남극 착륙에 성공했다. 러시아(구소련), 미국, 중국에 이어 네 번째로 달 착륙에 성공한 인도는 우주 강국으로 부상하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 인도우주연구기구(ISRO)에 따르면 찬드라얀 3호는 인도 시간 이날 오후 6시4분(한국시간 오후 9시34분) 달 남극 부근 남위 69도 지점에서 착륙에 성공했다. 지난 5일 달 궤도에 진입한 지 18일 만이다. 찬드라얀 3호는 추진 모듈로 달 상공 100㎞ 궤도에 진입한 후 약 30㎞ 상공에서 달 착륙을 시도했다. 착륙에는 19분 정도 시간이 소요됐다. 스리드하라 소마나트 ISRO 소장은 착륙 직후 “(찬드라얀 3호)가 달 위에 안전하게 연착륙했다”고 선언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브릭스(BRICS) 정상회의 참석차 남아프리카공화국을 방문 중인 나렌드라 모디 총리는 “인도의 승리의 함성”이라고 말했다. 그는 현지에서 화상으로 찬드라얀 3호의 달 착륙을 지켜봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 14일 인도 안드라프라데시주 사티시다완 우주센터에서 발사된 찬드라얀 3호는 지난 5일 달 궤도에 진입하는 데 성공했다. 찬드라얀 3호는 지구 궤도를 점점 넓게 돌다가 궤적을 키워 달 궤도에 진입한 뒤 다시 달을 공전하다가 착륙하는 ‘위상 전이 궤적’을 이용해 안정성을 확보했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산스크리트어로 ‘달의 차량’이라는 뜻의 찬드라얀 3호는 중량 1.7t의 착륙선 ‘비크람’과 중량 26㎏의 탐사 로버(무인차량) ‘프라이얀’으로 구성됐다. 찬드라얀 3호는 앞으로 2주 동안 달 표면에서 지열·지진·광물 측정 등의 임무를 수행하게 된다. 프라이얀은 달 표면 암석과 분화구 주변을 돌아다니며 X선 분광계로 암석과 토양의 원소를 분석해 수집한 데이터·이미지를 착륙선에 전송한다. 착륙선은 이를 궤도선에 전달해 지구로 보내는 역할을 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082400590443031_1692806344_0924317724.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;특히 달 남극은 물이 얼음 상태로 존재할 가능성이 커 인류의 우주 진출을 위한 교두보로 주목받는다. 물이 있으면 식수와 산소는 물론 로켓 연료로 쓸 수 있는 수소를 조달할 수 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우주과학 분야에서 인도의 위상은 한층 높아지게 됐다. 앞서 미국, 구소련 등은 지표면이 비교적 평탄한 달의 앞면에 탐사선을 착륙시켰다. 반면 이번에 찬드라얀 3호가 착륙한 달의 남극은 운석 충돌로 인한 크레이터들이 몰려 있어 훨씬 더 울퉁불퉁하다. 외교적 위상도 올라갈 것으로 보인다. 뉴욕타임스는 “이번 착륙 성공은 남아시아의 거인이 부상하는 데 있어 특히 중요한 순간에 이루어졌다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인도의 달 착륙 시도는 2019년에 이어 두 번째다. 2019년 발사된 찬드라얀 2호의 궤도선은 성공적으로 달 궤도에 진입했으나 달 표면 착륙에는 실패했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찬드라얀 3호는 또 지난 20일 달 남극 착륙을 시도했던 러시아의 ‘루나-25’ 호가 임무에 실패한 지 3일 만에 성공했다. 루나-25는 지난 20일 기체가 달 표면에 충돌하면서 파괴됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모스크바 중심에 또 드론 공격… 공항도 운영 일시 중단</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317664&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317664&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:06:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082311093041903_1692756570_0924317664.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;러시아 모스크바 크렘린궁에서 불과 5㎞ 떨어진 상업지구에 드론(무인기) 공격이 또 가해졌다. 모스크바 인근 공항 여러 곳도 무인기 공격으로 운영이 일시 중단됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일(현지시간) 러시아 리아노보스티통신 등에 따르면 세르게이 소뱌닌 모스크바 시장은 이날 텔레그램 채널에 올린 메시지를 통해 “우리 방공망이 새벽 모스크바주의 모자이스코예 구역에서 무인기 1대를 격추했고, 두 번째 무인기는 ‘모스크바시티’에 건설 중인 건물에 부딪혔다”고 밝혔다. 드론 공격으로 인한 사상자는 없다고 덧붙였다. 리아노보스티는 이날 새벽 3시쯤 모스크바시티에서 폭발음이 들렸고 이후 연기가 솟아올랐다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;크렘린궁에서 약 5㎞ 떨어진 모스크바시티는 현대식 고층건물이 밀집해 있는 비즈니스센터다. 일부 정부 부처와 기업 사무실, 상가 등이 입주해 있다. 이곳은 지난달 말과 이달 초에도 드론 공격을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 타스통신은 이날 시내 북쪽 힘키 지역과 앙가르스카야 거리, 북서쪽 보로틴스카야 거리, 미치노 지역 등에서도 폭발음이 들렸다고 전했다. 이 여파로 모스크바 외곽 셰레메티예보, 도모데도보, 브누코보 공항 등에서 항공기 이착륙이 일시적으로 중단됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아에서는 지난 5월부터 모스크바와 다른 도시들을 겨냥한 무인기 공격이 계속되고 있다. 지난 5월에는 크렘린궁을 겨냥한 무인기 공격 시도가 있었다. 우크라이나 정부는 러시아 본토를 겨냥한 무인기 공격을 대체로 인정하지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우크라이나 무인기가 최근 러시아군 항공기 5대에 손상을 입혔다는 보도도 나왔다. 우크라이나 매체 ‘뉴 보이스 오브 우크라이나’에 따르면 지난 19일 러시아 노브고로드주의 공군기지에서 초음속 전술·전략폭격기 투폴레프(Tu)-22M3 1대가 무인기 공격으로 완전히 파괴되고 다른 항공기 두 대가 손상됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련해 미국 국무부 대변인은 “지난해 2월 시작된 러시아의 침공으로부터 자신을 방어할 방법을 결정하는 것은 우크라이나에 달려 있다”며 “미국은 러시아 내에서의 공격을 장려하거나 허용하지 않는다”고 거듭 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SPC삼립 “우리 쌀 소비 촉진”… ‘가루쌀 베이커리’ 2종 출시</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317575&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317575&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082400290342999_1692804543_0924317575.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;SPC삼립은 우리 쌀 소비를 촉진하기 위해 100% 가루쌀로 만든 ‘미각제빵소 가루쌀 베이커리’ 2종을 출시했다고 23일 밝혔다. 가루쌀은 농촌진흥청에서 국내 쌀 소비를 늘리기 위해 개발한 쌀가루 전용 품종이다. 일반 쌀보다 촉촉하고 발효속도가 빨라 베이커리나 떡을 만드는 데 알맞다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SPC삼립은 지난 4월부터 농림축산식품부가 진행 중인 가루쌀 제품개발 지원사업에 동참하고 있다. 이번에 관련 제품을 출시해 가루쌀의 활용을 높이는 데 앞장선다는 방침이다. 지난해에는 농식품부와 ‘국산 밀 소비 활성화 협약’을 체결하고 국산 밀을 활용한 베이커리 제품을 출시하기도 했다. SPC삼립 관계자는 “앞으로 가루쌀을 활용한 다양한 빵을 개발해 쌀 베이커리 대중화에 나서겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19, 독감과 같은 ‘4급 감염병’으로 관리한다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317625&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317625&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023053114361644446_1685511376_0924317625.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 이달 말부터 코로나19를 인플루엔자(독감)와 같은 4급 감염병으로 전환해 관리하기로 했다. 검사와 치료비 지원도 대폭 축소돼 일반 환자의 경우 검사 시 2만원 이상 본인 부담금이 발생한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중앙사고수습본부는 오는 31일을 기점으로 코로나19를 4급 감염병으로 전환하고, 위기단계 조정 로드맵 2단계 조치를 시행한다고 23일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지영미 질병관리청장은 “6월 4주 차부터 증가하던 코로나19 확산세가 최근 주춤하면서 감소세로 전환됐고, 전반적인 방역 상황도 안정적으로 관리되고 있다”고 설명했다. 현재 코로나19는 결핵과 홍역처럼 2급으로 분류돼 있는데, 앞으로는 독감이나 급성 호흡기감염증과 같은 4급으로 낮아진다. 확진자 전부를 24시간 이내 신고하던 집계 방식도 중단되고 표본 감시체계로 전환된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082321000842850_1692792008_0924317625.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;가장 큰 변화는 검사비와 치료비 지원 감소다. 현재는 일반 환자군의 경우 PCR(유전자증폭) 검사는 자가검사에서 ‘양성’ 판정이 나올 경우 무료로 지원되고, RAT(신속항원) 검사는 진료비 5000원을 제외하고는 무료다. 하지만 오는 31일부터는 PCR 검사의 경우 약 6만~8만원, RAT 검사는 2만~5만원 정도를 부담해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고위험군의 경우에는 검사 비용이 무료였지만, 앞으로는 일부 돈을 내야 한다. 먹는 치료제 대상군(60세 이상, 12세 이상 면역저하자·기저 질환자)은 PCR 검사는 2만원, 신속항원검사는 8000원가량 부담해야 한다. 응급실·중환자실 입원 환자는 1만2000~1만3000원가량 PCR 검사비와 8000원의 RAT 검사비가 발생한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;입원 치료비는 현재 전체 환자가 무료지만, 앞으로는 중증 환자에게만 일부(격리입원료, 체외막산소요법 비용 등) 지원한다. 다만 방역 당국은 고위험군의 경우 감염병 위기단계 등급을 현행 ‘경계’에서 ‘주의’로 하향 조정할 때까지는 현재 지원을 유지하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애초 방역 당국은 2단계 전환에 맞춰 의료기관과 요양병원 등 입소형 취약시설에서 마스크 착용 의무도 해제하려고 했다. 하지만 고위험군 보호 차원에서 마스크 착용 조치는 당분간 유지된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김유나 기자 spring@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3개 정부서 선택받은 방문규… 산업부 현안도 잘 풀어낼까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317642&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317642&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082400400643011_1692805206_0924317642.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;방문규(사진) 산업통상자원부 장관 후보자는 문재인정부 고위직 중 드물게 현 정부 들어 승승장구하는 공직자다. 올 들어서도 국무조정실장(장관급)에 있을 때 국립대 사무국장직 뒷거래 의혹, 세계 잼버리 대회 파행 등 논란의 중심에 섰지만 기어코 산업부 장관 후보자 자리에 올랐다. 설화를 불식할 만큼 능력이 출중하다는 게 지명 이유인만큼 산적한 산업부 현안을 속도감 있게 풀어낼 수 있을 지에 관심이 모아지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방 후보자의 이력은 화려하다. 박근혜정부 당시 기획재정부 예산실장을 거쳐 2차관과 보건복지부 차관을 역임했다.문재인정부 때는 김경수 전 경남도지사와 호흡을 맞췄다. 경남도 경제혁신추진위원회 위원장직을 역임한 뒤 수억원대 연봉을 받는 수출입은행장으로 발탁됐다. 정권 교체 이후에는 장관급인 국무조정실장으로 임명돼 부처 간 조율 역할을 맡았다. 서로 성격이 다른 3개 정부에서 공통적으로 중용됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 최근 산업부장관 후보자로 낙점받기까지는 가시밭길을 걸었다. 지난 6월 지명이 유력했지만 정부가 민간에 개방한 국립대학교 사무국장 자리에 국조실 관계자 등 타 부처 고위직들이 가는 대신 교육부 고위직이 다른 자리를 받았다는 사실이 밝혀지면서 책임론이 일었다. 세계잼버리 역시 방 후보자 이력에 흠집을 냈다. 지난 3월 방 후보자를 단장으로 하는 ‘새만금 잼버리 점검·지원 태스크포스(TF)’ 1차 회의가 열렸다. 방 장관이 TF 단장에 임명돼 부처 간 업무 조정 역할을 맡았지만 세계잼버리 부실 논란은 지금도 끊이지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럼에도 산업부 장관 후보자로 낙점된 것은 그만큼 윤석열 대통령의 신망이 두텁기 때문으로 해석된다. 윤 대통령이 산업부 장관을 ‘원 포인트’로 교체한 배경 중 하나로 속도감 있는 원전 생태계 정상화가 꼽힌다. 이를 위해서는 지난 정부 국정과제와 관련해 감사원 감사, 검찰 수사로 위축된 산업부 공무원들을 다독여 움직일 역량이 필요하다. 한·미·일 정상회의 후속 조치인 한·미·일 산업장관회의 개최 역시 주요한 현안이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서는 민감한 산업 분야 현안 해결을 위해 필요한 ‘전문적인 현장형 장관’에 기재부 출신이 임명된 것에 대한 우려가 일고있다. 기재부 출신으로 7년 전 임명된 주형환 전 산업부 장관에 대한 평가는 박한 편이다. 한 정부 관계자는 23일 “방 후보자는 시쳇말로 꽃길만 걸었지 위기 상황을 헤쳐나가 본 적은 없다. 이번이 첫 시험대가 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신준섭 기자 sman321@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘의경 부활’ 경찰 반색하지만… “군 병력도 부족” 현실화 의문</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317668&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317668&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082400480543025_1692805685_0924317668.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;연일 발생하는 흉악범죄로 국민 불안감이 커지자 정부가 치안 강화 대책으로 의무경찰(의경) 재도입 카드를 꺼냈다. 지난 5월 의경 마지막 기수의 전역으로 완전히 폐지된 지 불과 3개월 만이다. 경찰은 일단 반색하는 분위기다. 치안과 경비 인력이 부족한 상황에서 ‘24시간 상주 자원’의 존재는 일선 경찰의 숨통을 틔워줄 수 있기 때문이다. 경찰청은 곧 준비작업에 들어갈 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 23일 발표한 내용을 종합하면 경찰은 7500~8000명 규모의 의경을 순차적으로 충원하는 방안을 구상 중이다. 경찰은 부활하는 의경을 과거와 같이 집회·시위 대응에 동원하지 않고, 범죄예방 활동에 투입할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤희근 경찰청장은 정부서울청사 브리핑에서 “신속대응팀 경력 인원으로 3500명, 주요 대도시 거점에 배치될 4000명 등을 순차로 채용해 운용하는 방안을 국방부 등과 협의할 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의경은 문재인정부 때인 2018년부터 해마다 20%씩 감축해 지난 5월 완전히 폐지됐다. 경찰청에 따르면 이 기간 감축된 의경은 2만5911명이다. 지난 정부는 의경을 직업경찰 2만명으로 대체한다는 계획을 세웠지만 예산 등 이유로 현재까지 3분의 1 수준인 7300여명만 채워졌다. 정부 계획대로 7500~8000명의 의경이 새로 채워진다면 대체 충원 목표의 3분의 2 이상 달성되는 셈이다. 어느 정도 치안 보강 효과를 거둘 수 있다는 게 정부 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 현장 인력난에 숨통이 트일 것으로 기대한다. 한 경찰청 소속 경찰은 “과거 의경이 하던 일이 많았고 기여한 바도 컸다”며 “정부가 구체적으로 어떤 계획을 하고 있는지는 아직 모르지만 만약 의경 재도입이 현실화한다면 치안 안정에 긍정적인 효과가 있을 것”이라고 말했다. 현실화에 대한 회의적 시각도 있다. 한 일선서 경찰은 “의경이 폐지된 건 군 수급 인력이 부족해서였다. 각종 전환 복무제도를 없앤 것”이라며 “지금 군 병력도 부족하다는데 과연 계획대로 실현될 수 있을지 의문”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;치안 인력 부족을 의경 투입으로 해소하는 것보다는 현장의 효율적 인력 운용을 고민해야 한다는 지적도 있다. 이웅혁 건국대 경찰학과 교수는 “스무 살 남짓의 청년들을 흉기난동 최일선에 배치하는 게 적절한가. 국민이 바라는 건 더 전문화된 직업경찰관이 아닐까”라며 “의경 폐지로 경찰 업무 강도 및 피로도가 높아져서 보조 인력은 필요한 상황이지만 의경 부활이 바뀐 범죄 환경에 적합한 대책은 아니다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이가현 김재환 기자 hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가난해지는 유럽… 고금리에 집주인이 세입자로 전락</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317646&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317646&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082321040742861_1692792247_0924317646.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;프랑스 파리의 마리안느와 그의 파트너는 지난 7년간 자기 소유의 작은 아파트에 살았다. 둘째 아이가 태어나면서 더 넓은 집을 구매하기로 했다. 예산에 딱 맞을 것 같은 집을 찾았지만 바로 포기하고 월셋집을 구하기로 했다. 대출 이자가 너무 비쌌기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마리안느는 “2019년 주택 매매를 위해 50만 유로(약 7억2626만원)를 빌렸을 때 이자는 5만 유로(7262만원)였지만, 이제 80만 유로의 대출 이자로 50만 유로를 내야 한다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 유럽 주요 도시에서 주택 임대료가 치솟으면서 점점 더 많은 중산층이 내 집 마련을 포기하고 세입자 신분으로 돌아가고 있다고 22일(현지시간) 영국 일간 파이낸셜타임스(FT)가 보도했다. 금리 상승이 임대료 증가와 부동산 시장 과열로 이어진 탓이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 런던 파리 베를린 등의 임대료는 사상 최고 수준이다. 부동산 중개업체 세빌스에 따르면 2021년 12월 유럽의 평균 임대료를 100이라고 할 때 올해 포르투갈 리스본의 임대료는 143이다. 베를린은 118, 런던은 114, 마드리드는 108, 파리는 104다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주요 도시 임대료가 급상승한 것은 도시 과밀화로 주택 수요가 늘어난 반면 공급은 부족한 탓이다. 폴 토스테빈 세빌스 연구원은 “국내 임차인뿐 아니라 직장, 학업을 이유로 한 외국인의 이주, 주택 소유자들의 임대 전환으로 유럽 전역에서 임대료가 상승하고 있다”며 “건설비용 상승, 개발 규제, 건설사 부채비용 증가도 임대료 상승에 기여하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 국가에서는 규제 정책의 역효과로 임대료가 올랐다는 지적이다. 리스본의 경우 지난해에만 임대료가 37% 증가했는데, 포르투갈 정부가 임대료 인상 규제 정책을 내놓을 것이라고 예고한 탓에 일부 집주인이 선제적으로 임대료를 인상한 것으로 보인다고 FT는 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;높아진 부담에 노숙하거나 승합차에서 생활하는 사람이 늘고 있다. 아일랜드 포르투갈 폴란드에서는 임대료를 감당할 수 없게 된 청년들이 부모 집으로 돌아가는 ‘부메랑 효과’도 나타나고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로드리게즈 마르티네즈 유니버시티칼리지런던(UCL) 부동산학 교수는 “부모와 더 오랫동안 함께 지내는 것은 장기적으로 청년들의 사회·경제적 궤적에 영향을 미칠 수 있다”며 “청년들은 자신에 맞는 일자리를 놓치고 경제적 기회가 줄어드는 악순환에 빠질 수 있으며 이로 인해 국가 경제와 노동 시장은 정체된 상태를 유지할 위험이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>산악순찰대, 빗속 신림동 등산로 샛길까지 살펴</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317681&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317681&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:07:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082400470343021_1692805623_0924317681.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“관악산 아니면 갈 곳도 없는데….” 서울 관악구 신림동에서 20년 가까이 살았다는 김정숙(80)씨는 요즘 등산을 주저하게 됐다고 한다. 김씨는 둘레길을 자주 찾았지만 최근 발생한 성폭행·살인 사건으로 불안감이 커졌다. 서울 관악경찰서는 주민 불안 해소를 위해 지난 21일부터 관악 둘레길에 ‘산악순찰대’를 투입했다. 산악순찰대가 편성된 건 2016년 이어 두 번째로, 전체 15㎞에 이르는 둘레길을 다섯 구간으로 나눠 2인1조로 각 구간을 순찰하는 방식이다. 순찰은 오전 8시부터 오후 6시까지 이뤄진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 오전 사건현장 인근의 목골산 둘레길엔 경찰 로고가 박힌 정글모를 쓴 경찰관들이 수시로 오갔다. 비가 쏟아지는 날씨에도 이들은 삼단봉에 무전기, 수갑 등을 갖추고 둘레길과 연결된 샛길까지 구석구석 살폈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산속으로 조금만 들어가도 높이 자란 나무로 주변이 어두워졌다. 대원들은 가방을 메고 다니는 남성 등 수상해 보이는 사람을 예의주시했다. 혼자 다니는 등산객에겐 여럿이 함께 산에 오르거나 밝은 곳 위주로 산책할 것을 권했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산악순찰대에 자원한 김정우 미성파출소 경장은 “범죄 관련성이 있는 곳 위주로 살펴보고 있다. 혼자 산책하는 분들이 눈에 많이 띄는데, 안전에 유의해 달라고 당부드린다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이따금 마주치는 등산객들은 경찰관을 보자 “또 무슨 일이 생겼느냐”며 놀랐다가도 이내 순찰 중임을 알고 안심했다. 한 70대 등산객은 “40년 넘게 살았지만 이곳에서 그런 살인사건이 일어난 건 처음 봤다. 그래도 경찰관이 다니니 다소 안심이 된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관악서는 한 달간 산악순찰대를 시범배치할 계획이다. 인력 부족 문제로 상시운영은 힘든 상황이다. 7년 전 수락산 등산객 살해사건을 계기로 3개월간 산악순찰대를 운영한 적이 있는데, 의무경찰이 있던 그때와 달리 지금은 각 지구대·파출소 자원자에 의존해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박인구 관악서 112종합상황실장은 “계속되는 사건 때문에 현장 대응 인력에 한계가 있어 일선 경찰관의 부담이 큰 상황”이라면서도 “사안이 엄중한 만큼 주민 불안 해소를 위해 최선을 다하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 관악구청과 협의해 공원안전지킴이(공원보안관), 지역방범순찰대 등의 인력 투입도 논의 중이다. 다만 이들은 경찰관과 달리 범죄 관련성이 있는 사람을 발견했을 때 실효적인 대처가 어렵다는 한계도 있다. 이 지역 자율방범대장인 국종필씨는 “방범대원은 50대 이상이 많고, 낮에는 직장을 다니지 않는 여성이 대부분”이라며 “우리 몸을 지킬 장비도 없고 수상한 이를 발견해도 검문검색할 수 있는 권한도 없어 방범대원만으로는 둘레길 치안 유지가 어렵다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082400470443022_1692805624_0924317681.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 경찰은 신림동 성폭행·살인 사건의 가해자인 최윤종(30·&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)의 이름과 나이, 머그샷을 공개했다. 최씨는 흉기난동 사건을 벌인 조선, 최원종과 달리 머그샷 촬영에 동의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김재환 기자 jae@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오염수 ‘7중 안전판’… 국민 불안 잠재울까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317696&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317696&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:07:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2021041309150054683_1618272900_0924317696.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본 정부와 도쿄전력이 이르면 24일 오후 1시에 후쿠시마 제1원자력발전소 오염수 해양 방류를 시작하는 방향으로 조율 중이라고 교도통신과 요미우리신문이 23일 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 정부는 일본의 오염수 방류가 현실화되자 국민들의 불안을 불식시키기 위해 최소 ‘7중 안전판’을 마련했다. ‘7중 안전판’은 한·일 정부 간 합의, 한국과 국제원자력기구(IAEA) 간 합의, 그리고 우리 정부의 자체 대응 계획으로 구성됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 이 가운데 가장 중요한 것으로 ‘문제가 발생할 경우 오염수 방류를 중단하겠다’는 일본의 약속을 받아낸 점을 꼽았다. 기시다 후미오 일본 총리는 지난 7월 12일 리투아니아에서 열렸던 한·일 정상회담에서 “방사성 물질의 농도가 기준치를 초과하는 등 문제가 발생할 경우에는 계획대로 즉시 방출 중단을 포함해 적절한 대응을 취할 것”이라고 답했다. 한국과 IAEA가 정보공유 메커니즘(IKFIM)을 구축한 것과 일본이 방류 이송설비 방사선 농도 등 세부 정보를 1시간마다 공개하기로 한 것에 대해서도 긍정적인 평가가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082321110442875_1692792664_0924317696.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정용훈 한국과학기술원(KAIST) 원자력양자공학과 교수는 정부의 대책과 관련해 “계획대로 오염수 방류가 이뤄진다면 전혀 문제가 없다”면서 “실시간으로 모니터링할 수 있는 상황을 구축했기 때문에 더 이상 우리가 걱정할 사항은 없는 것 같다”고 분석했다. 백원필 한국원자력학회장은 IAEA와의 정보공유 메커니즘을 구축한 것에 대해 높은 점수를 줬다. 백 회장은 “IAEA의 자료가 가장 신뢰성이 높아 도움이 된다고 생각한다”며 “IAEA의 자료와 함께 일본 정부, 일본 시민단체 등에서 나온 자료들을 활용하면 국민들을 안심시키기에 부족함이 없다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 우리 측 전문가가 후쿠시마 원전 현장사무소에 상주하지 못하고, 정기적으로 방문하는 수준에서 합의된 부분을 문제 삼는 지적도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정윤 원자력안전과미래 대표는 “우리가 요구한 내용이 100% 수용되지 않았다”면서 “최소한 우리 전문가의 현장 검증까지는 포함됐어야 했다”고 강조했다. 서균렬 서울대 원자핵공학과 명예교수도 “우리 측 전문가가 집단으로 현장사무소에 가서 상주하고 상시 검사까지 이어져야 했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박준상 정우진 기자 junwith@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시진핑, 美 겨냥 “패권적 지위 잃지 않으려 신흥·개도국 압박”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317688&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317688&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:07:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082400580543028_1692806285_0924317688.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;브라질 러시아 인도 중국 남아프리카공화국이 참여하는 브릭스(BRICS) 정상회의 참석차 남아공 요하네스버그를 방문한 시진핑 국가주석이 22일(현지시간) 열린 브릭스 비즈니스 포럼 개막식에 돌연 불참했다. 시 주석은 폐막식 연설에선 미국을 겨냥해 “패권적 지위를 잃지 않으려고 신흥시장국과 개발도상국을 포위·압박하고 있다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍콩 사우스차이나모닝포스트(SCMP)에 따르면 시 주석은 이날 오전 열린 비즈니스 포럼 개막식에 참석해 연설할 것으로 알려졌지만 모습을 드러내지 않았고 왕원타오 상무부장(장관)이 연설을 대독했다. SCMP는 23일 “일부 전문가는 시 주석의 불참 소식에 뭔가 잘못됐다며 놀라움과 궁금증을 드러냈다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브릭스 정상회의의 주요 의제 중 하나인 회원국 확대 문제를 놓고 의견이 엇갈리자 시 주석이 불참한 것 아니냐는 관측이 나왔다. 다만 시 주석은 이날 오전 요하네스버그에서 60㎞가량 떨어진 프리토리아 대통령궁에서 시릴 라마포사 남아공 대통령과 정상회담과 오찬, 공동 기자회견을 해 일정상 참석하지 못했다고 보는 시각도 있다. 시 주석은 오후에 열린 포럼 폐막식에는 참석해 “신흥시장국과 개발도상국은 천신만고 끝에 독립을 쟁취했고 국가 상황에 맞는 발전 경로를 모색하고 있다”며 “그러나 어떤 나라는 패권적 지위를 잃는 것을 달가워하지 않고 그들을 포위·압박한다”고 말했다. 그는 또 “중국에는 패권주의 DNA가 없고 강대국 게임의 충동이 없다”며 “다른 사람의 등불을 끄는 것이 자신을 밝게 만들지 않는다”고 덧붙였다. 경제 위기론에는 “중국 경제는 강인하고 잠재력이 크며 장기 호황의 펀더멘털은 변하지 않을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브릭스 정상들은 23일 전체회의를 열고 회원국 확대를 비롯해 아프리카와 남반구 저개발국들과의 파트너십 강화 등을 논의했다. 이어 호혜적인 협력 분야에 대한 성과를 담은 ‘이골리 선언문’(eGoli Declaration)을 채택했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082400580543029_1692806286_0924317688.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;로이터통신에 따르면 시 주석은 회의에서 “더 많은 나라의 브릭스 가입을 허용해야 한다”고 말했다. 시 주석은 그간 브릭스의 부상이 세계 판도를 바꾸고 있다며 브릭스 플러스 모델을 통해 회원국을 늘려야 한다는 입장을 밝혀왔다. 러시아도 반서방 연대로서 브릭스 확장에 적극적이다. 이에 부정적인 것으로 알려졌던 인도의 나렌드라 모디 총리는 이날 “회원국 확대를 전적으로 지지하며 이 문제에 대해 동의에 기반한 진전을 환영한다”고 말했다. 기존 회원국의 동의가 있어야 한다는 점을 분명히 한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 브라질은 거부감을 보이고 있다. 루이스 이나시우 룰라 다시우바 브라질 대통령은 SNS에 “브릭스는 G7이나 G20의 대항마가 아니며 미국과의 경쟁 체제를 구축하려고 하지도 않는다”고 밝혔다. 현재 23개국이 가입 의사를 밝힌 것으로 알려졌다. 브릭스 가입 협상에 관여하는 아르헨티나 정부 관계자는 로이터통신에 이번 회의 기간에는 브릭스가 신규 회원을 받아들이지 않을 것이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제형사재판소(ICC)의 체포영장이 발부된 블라디미르 푸틴 러시아 대통령은 화상으로 회의에 참석했다. 리아노보스티에 따르면 그는 화상 연설에서 아프리카 6개국에 곡물을 무상으로 공급하고 운송비도 받지 않을 것이라고 밝혔다. 그는 전쟁 중에도 우크라이나 곡물의 수출을 보장한 흑해곡물협정을 파기해 국제사회 비난을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 합참 “북한, 남쪽으로 ‘북 주장’ 우주발사체 발사”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595508&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595508&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023070515291382202_1688538553_0018595508.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 군사정찰위성 발사체를 24일 다시 쏘아올렸다. 지난 5월 31일 실패 이후 85일 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합동참모본부는 24일 오전 “우리 군은 오늘 오전 3시 50분께 북한 평안북도 동창리 일대에서 남쪽방향으로 발사돼 이어도 서쪽 공해 상공을 통과한 ‘북 주장 우주발사체’ 1발을 포착했다”고 밝혔다. 이어 “우리 군은 경계태세를 격상한 가운데, 한미 간 긴밀하게 공조하면서 만반의 대비태세를 유지하고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 발사로 인해 일본 오키나와에는 긴급 경보가 발령됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 북한은 24일 0시부터 31일 0시 사이에 군사정찰위성을 발사하겠다고 일본 해상보안청에 통보한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한이 밝힌 위성 발사체 잔해물 낙하 예상 지점은 한중잠정조치수역에 포함된 북한 남서 측 서해상 2곳과 필리핀 동쪽 태평양 해상 1곳으로 1차 발사 당시 잔해물 낙하지점으로 발표한 장소와 동일하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 지난 5월 31일 정찰위성 ’만리경1호’를 탑재한 우주발사체 ‘천리마 1형’을 발사했지만, 2단 로켓 점화에 실패해 전북 군산 어청도 서쪽 200여㎞ 해상으로 추락했다. 북한은 국가우주개발국 명의로 “천리마 1형은 정상 비행하던 중 1계단 분리 후 2계단 발동기(엔진)의 시동 비정상으로 하여 추진력을 상실하면서 서해에 추락했다”고 발사 실패를 인정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“땅속 탄소 저장소 찾아라”… 산업계, 국경 넘는 확보전</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317547&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317547&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082323270442965_1692800824_0924317547.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 기업들이 ‘탄소 저장소’ 확보에 앞다퉈 뛰어들고 있다. 주요국에서 환경 규제를 강화하면서 탄소 배출 저감은 필수사항으로 자리를 잡았다. 당장 탄소 배출량을 줄일 수 없다면, 배출한 이산화탄소를 포집해 땅에 묻는 게 현실적이다. 하지만 한국엔 안정적으로 이산화탄소를 저장할 수 있는 고갈 유전이나 가스전이 부족하다. 이에 국경을 넘나드는 탄소 포집 저장(CCS) 프로젝트를 추진하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 산업계에 따르면 해외에 이산화탄소를 저장하는 프로젝트를 추진하거나 국경 통과 CCS 사업의 타당성을 검토하는 기업은 증가세다. 한국석유공사, 한화, 에어리퀴드코리아, 쉘 등 4개 기업은 지난 11일 ‘셰퍼드 프로젝트’에 추가로 합류했다. 셰퍼드 프로젝트는 울산 여수 산업단지에서 발생하는 이산화탄소를 포집해 말레이시아(사라왁)로 이송·저장하는 사업이다. 10개 기업(SK에너지, SK어스온, 삼성엔지니어링, 삼성중공업, 롯데케미칼, 말레이시아 국영 에너지 기업 페트로나스 등)이 ‘셰퍼드 컨소시엄’을 구성한다. SK에너지와 롯데케미칼에서 탄소 포집을, 삼성엔지니어링이 이산화탄소 수출 설비 구축을, 삼성중공업이 해상운송을, SK어스온과 페트로나스가 이산화탄소 주입을 맡는 식으로 협력할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포스코인터내셔널은 포스코그룹에서 배출한 이산화탄소를 포집해 말레이시아(사라왁 및 말레이반도) 해상의 고갈 가스전에 저장하는 사업의 타당성을 분석하고 있다. 유망 후보지의 저장 잠재성 및 경제성을 판단 중인 것이다. SK E&amp;S는 충남 보령시에서 블루수소를 생산하며 배출하게 될 탄소를 잡아서 동티모르 해상의 고갈 가스전에 영구 격리할 예정이다. 오는 2025~26년을 땅속 저장 개시 시점으로 잡고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082323270442966_1692800824_0924317547.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기업들이 해외로 눈을 돌리는 건 한국엔 이산화탄소를 안정적으로 격리할 수 있는 공간이 부족해서다. 고갈 유·가스전은 오랜 기간 석유나 천연가스를 시추하며 쌓은 각종 데이터를 바탕으로 원활하게 이산화탄소를 주입·격리할 수 있다. 중동 호주 동남아시아 등과 비교해 한국에 있는 고갈 유·가스전 숫자는 무시할 만한 수준이다. 업계 관계자는 “한국 안에 탄소를 저장하는 게 가장 싸다. 그게 어려우니까 해외 저장소를 찾는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국경 통과 CCS 사업의 가장 큰 ‘리스크’는 제도·정책적 변수다. 이에 따라 정부의 적극적 ‘지원사격’이 필요하다는 입장이다. SK E&amp;S 관계자는 “기술적 준비나 이산화탄소 공급·수요처 확보를 마쳤다. 호주의 국제해사기구(IMO) 기탁, 동티모르의 CCS 제도 마련 등의 정책 과제가 남아 있다”고 전했다. 한국CCUS추진단은 “대규모·장기간 투자가 필요한 CCS 사업의 특성상 초기 투자비용이 매우 크다. 정부가 해외 저장소 확보 및 국외 CCS 사업 활성화를 위해 외교·재정·기술·제도적 지원을 해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 정부는 고갈 유·가스전이 많은 아랍에미리트(2023년) 호주(2021년) 등의 국가들과 CCS 관련 업무협약을 맺었다. 올해 제정을 목표로 탄소 포집·저장·활용(CCUS) 전 과정을 포괄하는 법률 입법도 추진하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황민혁 기자 okjs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나에 한시름 놨는데… 암울한 건보 재정 전망</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317589&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317589&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082400380443006_1692805084_0924317589.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;코로나19 확산기에 병원 이용이 줄어들면서 건강보험의 올해 부채비율이 35.2%까지 하락할 전망이다. 다만 건강보험의 재정 상태가 앞으로 수년 내로 급격히 악화할 수 있다는 우려는 여전한 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 공공기관 경영정보 공개시스템 알리오에 따르면 국민건강보험공단은 최근 이사회에서 2023~2027년 중장기 재무관리계획안을 의결하고 기획재정부와 협의를 진행 중이다. 공단은 건강보험사업의 올해 부채비율이 3년 전 예측보다 대폭 하락한 35.2%를 기록할 것으로 전망했다. 3년 전 발표한 2020~2024년 중장기 재무관리계획에서 공단은 건강보험 부채비율이 올해 112.8%를 거쳐 2024년 116.1%까지 상승한다고 예측했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 부채비율 하락은 ‘코로나 효과’로 설명된다. 건강보험은 의료 이용이 많을수록 보험급여비가 늘어 충당부채가 증가하는 구조다. 하지만 코로나19 시기에는 의료 수요가 위축돼 부채 증가세가 둔화됐다. 실제로 건강보험은 2021년과 지난해 2년 연속 흑자를 기록하면서 누적적립금이 23조8701억원까지 증가한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082400380543007_1692805085_0924317589.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하지만 건강보험의 중장기 재정 전망은 여전히 어둡다. 공단은 이번 중장기 재무관리계획안에서 올해 35.2%인 부채비율이 2027년 94.3%까지 오른다고 예측했다. 향후 4년간 부채비율이 60% 포인트 가까이 증가하는 것이다. 공단 관계자는 “의료수요 회복과 고령화로 인한 인구구조 변화 등을 고려했다”고 말했다. 다만 구체적인 전망치는 추후 기재부 협의 과정에서 조정될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지속되는 재정 우려에 건강보험의 기금화 논의도 다시 수면 위로 떠오르고 있다. 국회 예산정책처는 지난달 발간한 2022년 회계결산 보고서에서 기금화 필요성을 재차 강조했다. 예정처는 “건강보험 재정에 관한 의사결정이 보건복지부 중심으로 이뤄져 통합 재정 확립을 저해하는 측면이 있다”면서 “기금화 등을 통해 재정 투명성을 높이고 외부의 민주적 통제를 강화할 방안을 마련해야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건강보험 기금화란 기재부·국회가 기금관리기본법에 따라 건강보험 재정을 관리하도록 하는 정책이다. 지난해에도 이 같은 취지의 법안이 국회에 제출됐지만 복지부와 야권의 반대를 넘지 못했다. 건전하고 투명한 재정만 강조하다 보면 건강보험의 보장성이 과도하게 위축될 수 있다는 주장에 막힌 것이다. 기재부 관계자는 “재정 건전성을 위해 전반적으로 개편이 필요하다는 인식에는 변함이 없다”면서도 “아직 기금화에 관한 구체적 논의가 오가고 있지는 않다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이의재 기자 sentinel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나에 한시름 놨는데… 암울한 건보 재정 전망</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317589&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317589&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082400380443006_1692805084_0924317589.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;코로나19 확산기에 병원 이용이 줄어들면서 건강보험의 올해 부채비율이 35.2%까지 하락할 전망이다. 다만 건강보험의 재정 상태가 앞으로 수년 내로 급격히 악화할 수 있다는 우려는 여전한 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 공공기관 경영정보 공개시스템 알리오에 따르면 국민건강보험공단은 최근 이사회에서 2023~2027년 중장기 재무관리계획안을 의결하고 기획재정부와 협의를 진행 중이다. 공단은 건강보험사업의 올해 부채비율이 3년 전 예측보다 대폭 하락한 35.2%를 기록할 것으로 전망했다. 3년 전 발표한 2020~2024년 중장기 재무관리계획에서 공단은 건강보험 부채비율이 올해 112.8%를 거쳐 2024년 116.1%까지 상승한다고 예측했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 부채비율 하락은 ‘코로나 효과’로 설명된다. 건강보험은 의료 이용이 많을수록 보험급여비가 늘어 충당부채가 증가하는 구조다. 하지만 코로나19 시기에는 의료 수요가 위축돼 부채 증가세가 둔화됐다. 실제로 건강보험은 2021년과 지난해 2년 연속 흑자를 기록하면서 누적적립금이 23조8701억원까지 증가한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082400380543007_1692805085_0924317589.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하지만 건강보험의 중장기 재정 전망은 여전히 어둡다. 공단은 이번 중장기 재무관리계획안에서 올해 35.2%인 부채비율이 2027년 94.3%까지 오른다고 예측했다. 향후 4년간 부채비율이 60% 포인트 가까이 증가하는 것이다. 공단 관계자는 “의료수요 회복과 고령화로 인한 인구구조 변화 등을 고려했다”고 말했다. 다만 구체적인 전망치는 추후 기재부 협의 과정에서 조정될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지속되는 재정 우려에 건강보험의 기금화 논의도 다시 수면 위로 떠오르고 있다. 국회 예산정책처는 지난달 발간한 2022년 회계결산 보고서에서 기금화 필요성을 재차 강조했다. 예정처는 “건강보험 재정에 관한 의사결정이 보건복지부 중심으로 이뤄져 통합 재정 확립을 저해하는 측면이 있다”면서 “기금화 등을 통해 재정 투명성을 높이고 외부의 민주적 통제를 강화할 방안을 마련해야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건강보험 기금화란 기재부·국회가 기금관리기본법에 따라 건강보험 재정을 관리하도록 하는 정책이다. 지난해에도 이 같은 취지의 법안이 국회에 제출됐지만 복지부와 야권의 반대를 넘지 못했다. 건전하고 투명한 재정만 강조하다 보면 건강보험의 보장성이 과도하게 위축될 수 있다는 주장에 막힌 것이다. 기재부 관계자는 “재정 건전성을 위해 전반적으로 개편이 필요하다는 인식에는 변함이 없다”면서도 “아직 기금화에 관한 구체적 논의가 오가고 있지는 않다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이의재 기자 sentinel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[내일을 열며] 미국 정치의 정체성 혼란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317590&amp;code=11171348&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317590&amp;code=11171348&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023050321310415157_1683117064_0924317590.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;민주당과 공화당이 경쟁해온 미국 정치는 백년 이상 세계 각국의 정치에 큰 영향을 끼쳐왔다. 4년마다 열리는 대통령선거, 2년마다 절반씩 교체되는 상·하원 선거의 판도는 민주주의 정체를 채택한 서방은 물론 중국과 러시아, 제3세계 국가의 운명까지 바꿀 정도로 엄청난 파급력을 갖는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1960년대 미국 민주당이 주도한 민권·남녀평등·반전평화운동 등은 전 세계 진보 세력의 핵심 가치를 바꿔놓았다. 60·70·80년대 평등한 소득 분배에만 매달렸던 사회주의 물결이 소련의 공산주의 관료 시스템에 질식당하자, 진보 진영은 권리의 평등과 사상의 자유 확장에 사활을 걸었다. 90년대 말과 2000년대 초반은 진보의 전성시대가 됐다. 토니 블레어가 집권했던 당시의 영국, 게르하르트 슈뢰더의 독일, 프랑수아 미테랑의 프랑스가 그랬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진보의 가장 큰 무기는 서구 국가들의 헌법이 보장하고 있는 ‘언론·결사의 자유’였다. 이들이 다양한 형태로 명문화된 법과 각종 사회 제도가 담아내지 못하는 불평등, 모순을 끄집어내 대중은 열광했다. 절차적·제도적 민주주의의 영역을 이른바 ‘사회적 민주주의’로 확장한 셈이다. 사회적 민주주의는 다소 위법적 방법이 동원된다 해도 정당한 목적을 가진 활동은 사회적으로 용인된다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이전 시대까지 철저하게 금기시됐던 다양한 진보적 이슈들은 이런 과정을 거쳐 민주사회의 제도로 보장되기 시작했다. 양성평등, 동성 결혼 합법화, 환경주의, 동물보호 등은 진보 진영이 이뤄낸 성과들이다. 그런데 2016년 공화당 후보였던 도널드 트럼프가 미국 대통령에 당선되면서 사회적 민주주의는 더 이상 진보 진영의 독점물이 아니게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트럼프는 미국 주류사회에서 소외된 저학력·저임금 백인 노동자 계층과 시골 촌부들을 주 지지층으로 삼았다. 이들에게 “당신들이 잘살고 많이 배운 상위층에 철저히 배제된 동안 미국은 갈수록 이상한 나라가 돼 간다”고 주장했다. 소수의 백인 진보 엘리트들과 유색인종, 지식인들이 결합된 과두체제가 다수의 하위층 백인을 지배하고 있다는 음모론을 광범위하게 퍼뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2020년 대선에서 진 트럼프의 지지자들이 의회를 습격한 사건은 극우 포퓰리즘 성향의 트럼피즘을 대표하는 사건이다. 뉴욕타임스는 이틀 전 “대선을 1년 앞둔 지금의 정치지형은 우파(공화당)가 사회적 민주주의를 내세우고, 좌파(민주당)가 법과 질서, 절차적 민주주의에 천착하는 형국”이라는 칼럼을 게재했다. 진보가 사회적 민주주의를 무기 삼아 보수와 맞섰던 60년대 미국과 정반대 현상, 그러니까 정체성 혼란 사태가 벌어지고 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내년 대선 출마를 선언한 트럼프가 온갖 추문과 위법으로 여러 개의 법원에 기소됐음에도 공화당원들은 “죄 없는 트럼프를 옥죄기 위해 ‘가짜 죄목’을 씌우고 있다”고 주장하고 있다. 기라성 같은 당내 경선 후보들이 나와도 이들의 트럼프 지지는 철옹성처럼 굳건하기만 하다. 트럼프 지지자들은 “진정한 미국의 여론은 우리 같은 하층 서민 백인들의 생각”이라고 내세운다. 법과 제도가 보장하고 있는 각종 권리에 대해서도 “인류의 도리에 어긋난다”거나 “엘리트들이 자기들끼리 협잡해 만든 것에 불과하다”고 폄하한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 자신들의 주장을 곡해하는 제도 언론 대신 ‘대안 언론’을 만들어 트럼피즘은 물론 백인 우월주의와 인종 편견까지 실어나른다. 이들에게 민주주의 근간인 사회적 정의와 절차적 정당성 따위는 전혀 중요하지 않다. 어떤 이슈든 우리의 정서에 맞으면 옳고, 맞지 않으면 틀리다는 것이다. 인류 역사에서 흔히 봐오던 포퓰리즘의 새로운 형태인 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 국제부 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[내일을 열며] 미국 정치의 정체성 혼란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317590&amp;code=11171348&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317590&amp;code=11171348&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023050321310415157_1683117064_0924317590.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;민주당과 공화당이 경쟁해온 미국 정치는 백년 이상 세계 각국의 정치에 큰 영향을 끼쳐왔다. 4년마다 열리는 대통령선거, 2년마다 절반씩 교체되는 상·하원 선거의 판도는 민주주의 정체를 채택한 서방은 물론 중국과 러시아, 제3세계 국가의 운명까지 바꿀 정도로 엄청난 파급력을 갖는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1960년대 미국 민주당이 주도한 민권·남녀평등·반전평화운동 등은 전 세계 진보 세력의 핵심 가치를 바꿔놓았다. 60·70·80년대 평등한 소득 분배에만 매달렸던 사회주의 물결이 소련의 공산주의 관료 시스템에 질식당하자, 진보 진영은 권리의 평등과 사상의 자유 확장에 사활을 걸었다. 90년대 말과 2000년대 초반은 진보의 전성시대가 됐다. 토니 블레어가 집권했던 당시의 영국, 게르하르트 슈뢰더의 독일, 프랑수아 미테랑의 프랑스가 그랬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진보의 가장 큰 무기는 서구 국가들의 헌법이 보장하고 있는 ‘언론·결사의 자유’였다. 이들이 다양한 형태로 명문화된 법과 각종 사회 제도가 담아내지 못하는 불평등, 모순을 끄집어내 대중은 열광했다. 절차적·제도적 민주주의의 영역을 이른바 ‘사회적 민주주의’로 확장한 셈이다. 사회적 민주주의는 다소 위법적 방법이 동원된다 해도 정당한 목적을 가진 활동은 사회적으로 용인된다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이전 시대까지 철저하게 금기시됐던 다양한 진보적 이슈들은 이런 과정을 거쳐 민주사회의 제도로 보장되기 시작했다. 양성평등, 동성 결혼 합법화, 환경주의, 동물보호 등은 진보 진영이 이뤄낸 성과들이다. 그런데 2016년 공화당 후보였던 도널드 트럼프가 미국 대통령에 당선되면서 사회적 민주주의는 더 이상 진보 진영의 독점물이 아니게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트럼프는 미국 주류사회에서 소외된 저학력·저임금 백인 노동자 계층과 시골 촌부들을 주 지지층으로 삼았다. 이들에게 “당신들이 잘살고 많이 배운 상위층에 철저히 배제된 동안 미국은 갈수록 이상한 나라가 돼 간다”고 주장했다. 소수의 백인 진보 엘리트들과 유색인종, 지식인들이 결합된 과두체제가 다수의 하위층 백인을 지배하고 있다는 음모론을 광범위하게 퍼뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2020년 대선에서 진 트럼프의 지지자들이 의회를 습격한 사건은 극우 포퓰리즘 성향의 트럼피즘을 대표하는 사건이다. 뉴욕타임스는 이틀 전 “대선을 1년 앞둔 지금의 정치지형은 우파(공화당)가 사회적 민주주의를 내세우고, 좌파(민주당)가 법과 질서, 절차적 민주주의에 천착하는 형국”이라는 칼럼을 게재했다. 진보가 사회적 민주주의를 무기 삼아 보수와 맞섰던 60년대 미국과 정반대 현상, 그러니까 정체성 혼란 사태가 벌어지고 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내년 대선 출마를 선언한 트럼프가 온갖 추문과 위법으로 여러 개의 법원에 기소됐음에도 공화당원들은 “죄 없는 트럼프를 옥죄기 위해 ‘가짜 죄목’을 씌우고 있다”고 주장하고 있다. 기라성 같은 당내 경선 후보들이 나와도 이들의 트럼프 지지는 철옹성처럼 굳건하기만 하다. 트럼프 지지자들은 “진정한 미국의 여론은 우리 같은 하층 서민 백인들의 생각”이라고 내세운다. 법과 제도가 보장하고 있는 각종 권리에 대해서도 “인류의 도리에 어긋난다”거나 “엘리트들이 자기들끼리 협잡해 만든 것에 불과하다”고 폄하한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 자신들의 주장을 곡해하는 제도 언론 대신 ‘대안 언론’을 만들어 트럼피즘은 물론 백인 우월주의와 인종 편견까지 실어나른다. 이들에게 민주주의 근간인 사회적 정의와 절차적 정당성 따위는 전혀 중요하지 않다. 어떤 이슈든 우리의 정서에 맞으면 옳고, 맞지 않으면 틀리다는 것이다. 인류 역사에서 흔히 봐오던 포퓰리즘의 새로운 형태인 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 국제부 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>며칠 새 흥정조차 ‘뚝’… “도매가로 주겠다” 외쳐도 썰렁</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317637&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317637&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082401200543045_1692807605_0924317637.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“보면 모릅니까, 장사도 안되는구먼. 왜 자꾸 묻습니까.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 정부의 후쿠시마 원전 오염수 해양 방류를 하루 앞둔 23일 부산 자갈치시장. 손님보다 상인이 더 많을 만큼 한산한 시장에서 만난 상인은 “장사가 좀 되냐”는 기자 질문에 언성을 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산의 대표 수산물시장인 자갈치시장은 썰렁하기 그지없었다. 시장 1층에서 손님과 상인이 가격을 흥정하는 모습은 보기 어려웠다. 한 상인은 “10여년 전 일본 원전사고 때도 손님이 계속 줄다 뚝 끊겼었다”면서 “그때 같은 상황이 반복될까 걱정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지나가는 손님을 붙잡는 상인들의 표정도 밝지 않았다. 다른 상인은 “낮 장사보다 저녁 장사가 그나마 낫지만 오염수 방류 소식이 들리면서 며칠 새 손님이 더 떨어졌다”고 한숨을 쉬었다. 또 다른 상인은 손님들을 향해 “재고가 많아서 도매가에 주겠다”고 외치기도 했다. 한 횟집 주인은 “최근 방사능 검사를 진행하면서 횟감 가격도 올라 이중고를 겪는 셈”이라고 울상을 지었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;회센터를 찾은 시민들도 불안하긴 마찬가지였다. 광어회를 사러 왔다는 박모(59)씨는 “국제원자력기구(IAEA)가 괜찮다니 그런가보다 했는데 막상 방류한다고 하니 불안해진다”며 “국민이 안심하고 먹을 수 있도록 나라에서 객관적 정보를 제공해 줬으면 좋겠다”고 말했다. 서모(62)씨는 “해양 방류는 막을 수 없으니 전 세계가 잘 감시해 줬으면 좋겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경남의 최대 수산물시장인 마산 어시장도 상황은 비슷했다. 손님이 있는 테이블도 있었지만 하염없이 고객을 기다리는 상인을 더 많이 볼 수 있었다. 한 횟집 주인은 “코로나를 겨우 넘기고 이제 장사 좀 하려나 싶었는데, 오염수 방류 결정으로 걱정이 이만저만이 아니다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수산물 소비 촉진을 위해 25~27일 개최 예정인 ‘마산 어시장 축제’도 차질이 우려된다. 심명섭 마산 어시장상인회장은 “전어 축제를 하루 앞두고 오염수를 방류한다는 데 화가 났다”며 “안전하다는 정부 말을 믿고 싶지만 손님들은 영향을 받을 것 같아 속이 탄다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수산업계와 지방자치단체는 시민 불안감을 줄이기 위한 대책 마련에 분주한 모습이다. 국내 연근해 수산물의 30%가 유통되는 부산공동어시장은 지난 21일부터 경매 개시 전 방사능 검사를 진행 중이다. 지금까지 검사 결과는 구두로 통보했지만 조만간 결과지를 인증서처럼 공유하는 방안을 검토 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산시는 해수 무인감시망을 2곳에 추가 설치하고, 이동형 방사능 신속분석장비 2대를 추가 도입하기로 했다. 또 식품·수산물 방사능 분석장비도 2대 추가해 수산물의 안전성을 더욱 강화하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경남도는 방사능 검사를 주당 20건에서 40건으로 확대할 방침이다. 수입 수산물 원산지 단속도 강화할 계획이다. 또 수산물 안심소비 캠페인과 지역 축제·행사와 연계한 다양한 수산물 소비 촉진 사업도 발굴해 나가기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시도 가락시장, 노량진시장 등 주요 도매시장에서 유통되는 수산물을 대상으로 매일 방사능 검사를 실시키로 했다. 수입산에 한해 진행하던 검사 대상도 국내산까지 전면 확대한다. 시내 대형마트나 전통시장에서 유통되는 수산물도 별도로 표본검사를 매일 하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산=글·사진 윤일선 기자, 창원=강민한 기자 news8282@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>며칠 새 흥정조차 ‘뚝’… “도매가로 주겠다” 외쳐도 썰렁</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317637&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317637&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082401200543045_1692807605_0924317637.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“보면 모릅니까, 장사도 안되는구먼. 왜 자꾸 묻습니까.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 정부의 후쿠시마 원전 오염수 해양 방류를 하루 앞둔 23일 부산 자갈치시장. 손님보다 상인이 더 많을 만큼 한산한 시장에서 만난 상인은 “장사가 좀 되냐”는 기자 질문에 언성을 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산의 대표 수산물시장인 자갈치시장은 썰렁하기 그지없었다. 시장 1층에서 손님과 상인이 가격을 흥정하는 모습은 보기 어려웠다. 한 상인은 “10여년 전 일본 원전사고 때도 손님이 계속 줄다 뚝 끊겼었다”면서 “그때 같은 상황이 반복될까 걱정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지나가는 손님을 붙잡는 상인들의 표정도 밝지 않았다. 다른 상인은 “낮 장사보다 저녁 장사가 그나마 낫지만 오염수 방류 소식이 들리면서 며칠 새 손님이 더 떨어졌다”고 한숨을 쉬었다. 또 다른 상인은 손님들을 향해 “재고가 많아서 도매가에 주겠다”고 외치기도 했다. 한 횟집 주인은 “최근 방사능 검사를 진행하면서 횟감 가격도 올라 이중고를 겪는 셈”이라고 울상을 지었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;회센터를 찾은 시민들도 불안하긴 마찬가지였다. 광어회를 사러 왔다는 박모(59)씨는 “국제원자력기구(IAEA)가 괜찮다니 그런가보다 했는데 막상 방류한다고 하니 불안해진다”며 “국민이 안심하고 먹을 수 있도록 나라에서 객관적 정보를 제공해 줬으면 좋겠다”고 말했다. 서모(62)씨는 “해양 방류는 막을 수 없으니 전 세계가 잘 감시해 줬으면 좋겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경남의 최대 수산물시장인 마산 어시장도 상황은 비슷했다. 손님이 있는 테이블도 있었지만 하염없이 고객을 기다리는 상인을 더 많이 볼 수 있었다. 한 횟집 주인은 “코로나를 겨우 넘기고 이제 장사 좀 하려나 싶었는데, 오염수 방류 결정으로 걱정이 이만저만이 아니다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수산물 소비 촉진을 위해 25~27일 개최 예정인 ‘마산 어시장 축제’도 차질이 우려된다. 심명섭 마산 어시장상인회장은 “전어 축제를 하루 앞두고 오염수를 방류한다는 데 화가 났다”며 “안전하다는 정부 말을 믿고 싶지만 손님들은 영향을 받을 것 같아 속이 탄다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수산업계와 지방자치단체는 시민 불안감을 줄이기 위한 대책 마련에 분주한 모습이다. 국내 연근해 수산물의 30%가 유통되는 부산공동어시장은 지난 21일부터 경매 개시 전 방사능 검사를 진행 중이다. 지금까지 검사 결과는 구두로 통보했지만 조만간 결과지를 인증서처럼 공유하는 방안을 검토 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산시는 해수 무인감시망을 2곳에 추가 설치하고, 이동형 방사능 신속분석장비 2대를 추가 도입하기로 했다. 또 식품·수산물 방사능 분석장비도 2대 추가해 수산물의 안전성을 더욱 강화하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경남도는 방사능 검사를 주당 20건에서 40건으로 확대할 방침이다. 수입 수산물 원산지 단속도 강화할 계획이다. 또 수산물 안심소비 캠페인과 지역 축제·행사와 연계한 다양한 수산물 소비 촉진 사업도 발굴해 나가기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시도 가락시장, 노량진시장 등 주요 도매시장에서 유통되는 수산물을 대상으로 매일 방사능 검사를 실시키로 했다. 수입산에 한해 진행하던 검사 대상도 국내산까지 전면 확대한다. 시내 대형마트나 전통시장에서 유통되는 수산물도 별도로 표본검사를 매일 하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산=글·사진 윤일선 기자, 창원=강민한 기자 news8282@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이균용 첫 일성 “사법신뢰 회복”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317647&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317647&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:08:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082321121042877_1692792730_0924317647.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이균용(61·사법연수원 16기) 대법원장 후보자가 “최근에 무너진 사법 신뢰와 재판의 권위를 회복해 자유와 권리에 봉사하겠다”고 밝혔다. ‘재판 지연’ ‘법원의 정치화’ 등 김명수 대법원장 체제에서 제기된 사법부의 문제점들을 바로잡겠다는 뜻을 내보인 것으로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 후보자는 후보 지명 이튿날인 23일 오전 김 대법원장과의 면담을 위해 서울 서초구 대법원을 방문했다. 그는 취재진과 만나 “국민 눈높이에 맞는 바람직한 법원이 무엇인지 끊임없이 성찰하겠다”고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 후보자는 ‘사법의 정치화’ 지적에 대한 입장을 묻는 질문에 “제가 썼던 글에 나와 있어 그 이상 특별히 말씀드릴 게 없다”고 답했다. 그는 대전고법원장으로 재직하던 지난해 12월 대전지방변호사회지 기고 글에 “정의의 여신이 안대를 벗고 양손에 든 칼과 저울을 내팽개치는 참으로 희한한 행태가 적지 않게 벌어졌고, 이를 부채질하거나 방관하는 행위도 있었다”고 썼다. 그러면서 무너진 사법 신뢰를 회복하는 방법으로 ‘공정하고 충실한 심리에 기초한 신속한 재판 실현’을 언급했다. 또 “법관은 법관의 독립성을 침해하는 어떠한 정부나 정당에도 맞서야 한다”고 했다. 신속한 재판, 법관의 정치적 중립을 사법 불신 해소의 해결책으로 제시하며 현 대법원 체제와 각을 세운 것으로 해석됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대법원장은 재임 기간 법원 민주화를 명분으로 ‘법원장 후보 추천제’ ‘고등법원 부장판사 승진제도 폐지’ 등을 추진했는데, 이 후보자는 종종 주변에 이런 ‘김명수표’ 개혁 내용에 대해 비판적 의견을 밝혀왔다고 한다. 법관이 열심히 일할 동력을 없애고, 능력주의를 배척하는 바람에 법원을 하향 평준화했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 후보자는 ‘윤석열 대통령과의 친분으로 지명된 것 아니냐’는 질문엔 “친한 친구의 친구다 보니 그렇게 알려진 것 같다”고 답했다. 이어 “당시 서울대 법대에 재학 중인 사람이 160명인데 사법고시 공부하는 사람은 몇 명 안 돼서 그냥 아는 정도지, 직접적 관계가 있다고 보기는 어렵지 않나 생각한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이형민 기자 gilels@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤 대통령 “한·미, 北 핵 사용 상정 강력한 대응태세 갖춰야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317689&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317689&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:08:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082401030343035_1692806583_0924317689.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 한·미 연합연습 ‘을지 자유의 방패’(UFS·을지프리덤실드) 3일차인 23일 한미연합사령부 전시지휘소(CP TANGO)를 찾아 연습 상황을 점검했다. 현직 대통령의 CP TANGO 방문은 2013년 박근혜 대통령 이후 10년 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;UFS 연습 상황을 보고받은 윤 대통령은 “북한의 핵·미사일은 현존하는 가장 심대한 위협이며 사이버전, 심리전 등 북한의 도발 양상이 갈수록 지능화·다양화되고 있다”면서 철저한 대비태세를 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “북한의 핵 사용 상황을 상정해 한·미 양국의 핵과 비핵전력을 결합한 강력한 대응태세를 갖춰야 한다”면서 “이번 연습은 고도화된 북한의 핵·미사일 능력을 반영한 시나리오를 적용하고, 단기간 내 급격한 전쟁상태로 돌입하게 될 경우를 상정해 한·미동맹의 위기관리 및 대응능력을 실질적으로 강화하는 데 중점을 두고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 또 “도상훈련 및 지휘소훈련 등의 연습을 체계적으로 실시하고 동맹 대응계획을 발전시켜야 한다”며 “한·미동맹의 압도적인 능력과 한·미 장병들의 실전적 연습·훈련, 확고한 정신 무장이 북한의 도발을 억제하고, 북한이 도발할 경우 즉각적이고 단호하게 응징할 수 있는 힘의 근원”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폴 러캐머라 한미연합사령관은 “한반도에서 새롭게 등장한 도전적인 안보 요소들에 대응하기 위해 국방부, 합동참모본부와 긴밀하게 협력하고 있다”며 “윤 대통령의 지침을 받들어 실전적인 훈련을 시행하고 있다”고 보고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 21일 시작돼 31일까지 진행되는 UFS는 기존 북한의 국지도발 및 전면전 상황 외에도 전시 초반 북한의 가짜뉴스 유포 등 심리·여론전, 고도화된 핵·미사일 위협 등에 관한 시나리오가 반영됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 캠프데이비드 한·미·일 정상회의에서 도출된 북한 핵 위협에 대한 3국 공조 강화 내용도 직접 언급했다. 윤 대통령은 “지난 18일 캠프데이비드에서 한·미·일 3국은 북한의 핵·미사일 위협에 맞서 협력의 수준을 한층 더 높여 나가기로 했다”며 “한·미·일 3각 협력 결정체 구조는 북한의 도발 위험을 낮추고 인류 전체의 자유, 평화, 번영에 기여할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 아울러 이번 UFS에 유엔사 회원국 9개국이 참가하고 있다는 점을 언급하면서 유엔사 회원국과의 연대를 더욱 강화하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 한반도 작전영역 내 모든 작전상황을 모니터링하는 전구작전본부(TOC)도 방문해 한·미 장병들을 격려했다. 윤 대통령은 “이곳 연합사 상황실은 전시에 우리 연합전력의 두뇌와 같은 역할을 하는 작전의 본산이며 한·미동맹을 상징하는 장소”라고 말했다. 이어 “여러분이 여기서 서로 어깨를 맞대며 일하는 것 자체가 양국 국민, 또 동북아와 전 세계 인류에게 자유와 평화를 보장해주는 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤 대통령 “한·미, 北 핵 사용 상정 강력한 대응태세 갖춰야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317689&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317689&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:08:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082401030343035_1692806583_0924317689.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 한·미 연합연습 ‘을지 자유의 방패’(UFS·을지프리덤실드) 3일차인 23일 한미연합사령부 전시지휘소(CP TANGO)를 찾아 연습 상황을 점검했다. 현직 대통령의 CP TANGO 방문은 2013년 박근혜 대통령 이후 10년 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;UFS 연습 상황을 보고받은 윤 대통령은 “북한의 핵·미사일은 현존하는 가장 심대한 위협이며 사이버전, 심리전 등 북한의 도발 양상이 갈수록 지능화·다양화되고 있다”면서 철저한 대비태세를 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “북한의 핵 사용 상황을 상정해 한·미 양국의 핵과 비핵전력을 결합한 강력한 대응태세를 갖춰야 한다”면서 “이번 연습은 고도화된 북한의 핵·미사일 능력을 반영한 시나리오를 적용하고, 단기간 내 급격한 전쟁상태로 돌입하게 될 경우를 상정해 한·미동맹의 위기관리 및 대응능력을 실질적으로 강화하는 데 중점을 두고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 또 “도상훈련 및 지휘소훈련 등의 연습을 체계적으로 실시하고 동맹 대응계획을 발전시켜야 한다”며 “한·미동맹의 압도적인 능력과 한·미 장병들의 실전적 연습·훈련, 확고한 정신 무장이 북한의 도발을 억제하고, 북한이 도발할 경우 즉각적이고 단호하게 응징할 수 있는 힘의 근원”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폴 러캐머라 한미연합사령관은 “한반도에서 새롭게 등장한 도전적인 안보 요소들에 대응하기 위해 국방부, 합동참모본부와 긴밀하게 협력하고 있다”며 “윤 대통령의 지침을 받들어 실전적인 훈련을 시행하고 있다”고 보고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 21일 시작돼 31일까지 진행되는 UFS는 기존 북한의 국지도발 및 전면전 상황 외에도 전시 초반 북한의 가짜뉴스 유포 등 심리·여론전, 고도화된 핵·미사일 위협 등에 관한 시나리오가 반영됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 캠프데이비드 한·미·일 정상회의에서 도출된 북한 핵 위협에 대한 3국 공조 강화 내용도 직접 언급했다. 윤 대통령은 “지난 18일 캠프데이비드에서 한·미·일 3국은 북한의 핵·미사일 위협에 맞서 협력의 수준을 한층 더 높여 나가기로 했다”며 “한·미·일 3각 협력 결정체 구조는 북한의 도발 위험을 낮추고 인류 전체의 자유, 평화, 번영에 기여할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 아울러 이번 UFS에 유엔사 회원국 9개국이 참가하고 있다는 점을 언급하면서 유엔사 회원국과의 연대를 더욱 강화하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 한반도 작전영역 내 모든 작전상황을 모니터링하는 전구작전본부(TOC)도 방문해 한·미 장병들을 격려했다. 윤 대통령은 “이곳 연합사 상황실은 전시에 우리 연합전력의 두뇌와 같은 역할을 하는 작전의 본산이며 한·미동맹을 상징하는 장소”라고 말했다. 이어 “여러분이 여기서 서로 어깨를 맞대며 일하는 것 자체가 양국 국민, 또 동북아와 전 세계 인류에게 자유와 평화를 보장해주는 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>법원 개혁이 재판 지연 등 부작용 불러… 사법시스템 정비 시급</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317697&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317697&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:08:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082401240543047_1692807845_0924317697.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다음 달 24일 임기를 마치는 김명수 대법원장 체제에서 가장 큰 문제로 지목돼 온 건 ‘재판 지연’이다. ‘사법농단’ 사태 속에 사법부 수장에 오른 김 대법원장은 법원행정처의 권한을 줄이고 고등법원 부장판사 승진제를 폐지하는 등 사법 민주화를 추진했다. 하지만 개혁은 결과적으로 법원 구성원 사기 저하와 사건 적체로 이어졌다. 수도권의 한 부장판사는 23일 “낡은 체제를 무너뜨리며 대법원장이 됐지만 새로운 질서는 세우지 못했다”고 ‘김명수 코트’ 6년을 평가했다. 사법 시스템을 정비해 재판 지연 문제를 해결하는 것이 차기 대법원장의 일차적 과제이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대법원 사법연감에 따르면 2021년 전국 법원 민사합의부가 1심 본안사건을 처리하는데 걸린 평균 기간은 364.1일에 달했다. 김 대법원장 취임 첫해인 2017년(293.3일)보다 약 70일 늘어난 수치다. 같은 기간 형사합의부 1심 공판사건 처리 기간은 구속 사건 118.4일, 불구속 사건 168일에서 구속 사건 138.3일, 불구속 사건 217일로 늘었다. 2년을 초과하는 장기 미제 사건도 같은 기간 합의부 1심 기준 민사는 109.4%, 형사는 84.7% 급증했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082401240543048_1692807845_0924317697.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;재판 지연은 김 대법원장이 밀어붙인 제도 개혁의 부작용이 맞물린 결과라는 게 법조계의 공통된 평가다. 우선 ‘법관의 꽃’으로 불렸던 고법 부장판사 승진제 폐지가 한 원인으로 지목된다. 고법 부장판사 승진제는 법관의 관료화, 대법원장의 비대한 인사권 등이 문제로 지목돼 2020년 국회 입법을 통해 폐지됐다. 그 결과 사법부 내 수평적 문화가 정착됐다는 평도 있지만, 사실상 법원 내 유일한 승진 통로가 대안 없이 사라지면서 판사들 업무 동력을 떨어뜨리는 부작용도 나타났다. 법관 인사 이원화와 법원장 후보 추천제가 도입되면서 고법 판사들이 지방법원장으로 갈 수 있는 통로도 막혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보상 없는 인사가 사법부 인력 유출로 이어졌다는 분석도 있다. 재경지법의 한 부장판사는 “능력 있고 열심히 하는 사람이 마땅한 보상을 받아야 법원에 남아 국민에게 도움 되는 재판을 하는 것”이라고 말했다. 김 대법원장의 마지막 법관 인사였던 올 상반기 인사를 앞두고도 고법 판사 15명이 법원을 떠났다. 부장판사 출신 한 변호사는 “판사 스스로 열심히 하는 분위기보다는 ‘워라밸’(일과 삶의 균형)이 정착해 재판의 속도는 물론 질도 저하됐다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대법원장은 ‘좋은 재판’을 목표로 내걸고 법원행정처 근무 판사 수를 3분의 1로 줄이는 등 권한과 역할을 축소했다. 하지만 역설적으로 재판 적체와 흔들리는 시스템을 바로잡을 사법행정의 부재라는 결과를 낳았다. 한 부장판사는 “김 대법원장이 사실상 자기 팔다리를 잘라놓고 (임기를) 시작한 셈”이라며 “법원이 그래도 행정을 하려면 대안이 있어야 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 김 대법원장 체제에서 자리 잡은 개별 법관의 독립성과 수평적 문화를 거슬러 과거로 회귀하는 방식은 내부 반발을 살 수 있다는 관측도 있다. 특히 고법 부장판사 승진제는 부작용도 있었던 만큼 예전 제도의 부활은 어려울 것이라는 시각이 우세하다. 한 고법 판사는 “동기 100명 중 서너 명만 할 수 있는 고법 부장판사가 되지 못하면 법원장, 대법관 등 아무것도 하지 못하는 비정상적 시스템이었다”고 말했다. 또 다른 법관은 “예전으로 회귀하긴 어렵겠지만, 1·2심 법원 이원화는 변형시키고 법원장 후보 추천제는 손보는 등 차기 대법원장이 어떤 형태로든 개선에 나설 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서경환 대법관은 지난달 국회 인사청문회 답변서에서 “재정적으로 또는 인사상으로 열심히 적시에 사건을 처리한 판사에게 보상을 주고, 업무를 태만히 하고 처리가 지연된 판사에게 자극을 줄 수 있는 방안을 강구할 필요가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양한주 기자 1week@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잇단 흉악 범죄에 의경 부활 추진</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317605&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317605&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082321130542879_1692792786_0924317605.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 흉악범죄 대응 역량을 강화하기 위해 의무경찰제(의경) 재도입을 적극 검토하기로 했다. 의경을 과거처럼 집회·시위 경비에 투입하지 않고 현장 치안 활동에 집중 투입하겠다는 구상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한덕수 국무총리는 23일 정부서울청사에서 발표한 ‘이상동기범죄 재발방지를 위한 담화문’에서 “치안 업무를 경찰 업무의 최우선으로 두고 경찰 조직을 재편해 치안 역량을 보강하겠다”며 “의무경찰제 재도입도 적극 검토하겠다”고 밝혔다. 병역 의무 기간에 군에 입대하는 대신 경찰 치안 업무를 보조하는 의경은 2년 전 선발된 마지막 기수가 올해 5월 합동전역식을 하면서 폐지됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;담화문 발표에 배석한 윤희근 경찰청장은 “7500~8000명 정도를 순차적으로 채용해 운영하는 방안을 국방부와 우선 협의하겠다”며 “대략 7~9개월 소요될 것”이라고 말했다. 윤 청장은 재도입 검토 배경에 대해 “4~5년 전까지 의경이 2만5000명까지 있었는데, 그때만큼은 아니더라도 최근 일련의 범죄·테러·재난 상황에 신속하게 대응할 수 있는 24시간 상주 자원이 필요하겠다는 판단”이라고 설명했다. 그러면서 “14만 경찰이라고 이야기하지만 길거리에 나가 활동할 수 있는 경찰력은 3만명 내외”라고 부연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우진 기자 uzi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잇단 흉악 범죄에 의경 부활 추진</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317605&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317605&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082321130542879_1692792786_0924317605.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 흉악범죄 대응 역량을 강화하기 위해 의무경찰제(의경) 재도입을 적극 검토하기로 했다. 의경을 과거처럼 집회·시위 경비에 투입하지 않고 현장 치안 활동에 집중 투입하겠다는 구상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한덕수 국무총리는 23일 정부서울청사에서 발표한 ‘이상동기범죄 재발방지를 위한 담화문’에서 “치안 업무를 경찰 업무의 최우선으로 두고 경찰 조직을 재편해 치안 역량을 보강하겠다”며 “의무경찰제 재도입도 적극 검토하겠다”고 밝혔다. 병역 의무 기간에 군에 입대하는 대신 경찰 치안 업무를 보조하는 의경은 2년 전 선발된 마지막 기수가 올해 5월 합동전역식을 하면서 폐지됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;담화문 발표에 배석한 윤희근 경찰청장은 “7500~8000명 정도를 순차적으로 채용해 운영하는 방안을 국방부와 우선 협의하겠다”며 “대략 7~9개월 소요될 것”이라고 말했다. 윤 청장은 재도입 검토 배경에 대해 “4~5년 전까지 의경이 2만5000명까지 있었는데, 그때만큼은 아니더라도 최근 일련의 범죄·테러·재난 상황에 신속하게 대응할 수 있는 24시간 상주 자원이 필요하겠다는 판단”이라고 설명했다. 그러면서 “14만 경찰이라고 이야기하지만 길거리에 나가 활동할 수 있는 경찰력은 3만명 내외”라고 부연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우진 기자 uzi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 미 대선과 트럼프 변수</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317626&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924317626&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082322530342943_1692798783_0924317626.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;내년 11월 5일 실시되는 미국 대통령 선거의 최대 변수는 도널드 트럼프 전 미국 대통령이다. 트럼프는 지난 대선에서 조 바이든 현 대통령에게 패배했지만 내년 대선을 통해  백악관 재입성을 노리고 있다. 퇴임 후 갖가지 혐의로 4차례나 기소됐지만 기소될 때마다 지지율이 치솟은 그는 바이든의 재선을 위협하는 최대 라이벌이다. 두 사람이 본선에서 맞붙을 경우를 상정한 최근 여론조사(뉴욕타임스 8월 1일)에서 바이든과 트럼프의 지지율은 동률이었다. 지난 6월에는 트럼프가 오차 범위 안에서 바이든을 앞섰다는 여론조사(모닝컨설트)도 있었다. 만일 트럼프가 재집권한다면 바이든 행정부의 대외정책은 180도 뒤집힐 가능성이 높다. 트럼프의 행보에 전 세계가 촉각을 곤두세우는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공화당 대선 경선 후보들의 첫 TV 토론이 현지시간 23일 오후 9시(한국시간 24일 오전 10시) 시작되지만 트럼프는 불참한다. 당내 모든 경쟁자들을 압도하는 지지율을 갖고 있는 트럼프로서는 굳이 참여할 필요성을 못 느낀 것이다. 그는 대신 TV 토론이 열리는 시간에 폭스뉴스에서 퇴출당한 유명 앵커와 진행한 단독 인터뷰를 인터넷으로 공개할 예정이다. 사이가 틀어진 폭스뉴스가 중계하는 당내 행사에 고춧가루를 뿌리겠다는 의도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트럼프는 자신이 재선에 성공하면 모든 수입 제품에 새로운 관세를 부과하는 방안을 검토하고 있다고 워싱턴포스트(WP)가 보도했다. 트럼프의 ‘보편적 기본 관세’가 실제 도입되면 세계 경제에 엄청난 혼돈이 초래되고 트럼프의 첫 임기 당시를 능가하는 국가 간 갈등이 유발될것이라고 WP는 전망했다. 한국과 미국은 자유무역협정을 체결한 이후 상대국 수입품에 대한 관세를 대부분 철폐했다. 그런데 트럼프가 구상하는 ‘기본 관세 10%’는 미국이 정상적인 무역관계를 체결하고 있지 않은 국가에 물리는 수준이다. 한국 정부와 기업들은 골치 아프겠지만 트럼프의 재집권 가능성을 염두에 둔 대응 전략을 지금부터라도 연구해야 하지 않을까 싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전석운 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>프리고진, 반란 두 달 만에 비행기 추락사…바그너그룹 “러 소행”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595524&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595524&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023070617355784012_1688632557_0018595524.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;러시아 용병기업 바그너그룹 수장 예브게니 프리고진이 탑승한 것으로 알려진 비행기가 추락해 전원이 사망했다. 지난 6월 바그너그룹 무장 반란이 발생한 지 두 달 만이다. 바그너그룹은 러시아 군부 소행이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ), 워싱턴포스트(WP) 등 외신은 23일(현지시각) “러시아 서부 트베리 지역에서 바그너그룹 전용기가 추락했고, 탑승자 명단에 프리고진과 드미트리 우트킨이 포함돼 있었다”고 러시아 항공 당국을 인용해 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 러시아 연방항공청은 성명을 통해 “트베리 지역에서 발생한 엠브라에르 항공기 추락 사고에 대한 조사가 시작됐다”며 “승객 명단에는 예브게니 프리고진의 이름과 성이 포함돼 있었다”고 밝혔다고 타스 통신이 보도했다. 함께 사망한 우트킨은 프리고진의 최측근으로, 바그너그룹 설립 때부터 함께한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외신에 따르면 해당 항공기는 모스크바 셰레메티예보 공항에서 이륙해 상트페테르부르크로 향하던 중 서부 트베리 지역의 쿠젠키노 마을 근처에 추락했다. 이 사고로 승무원 3명과 승객 7명 등 탑승자 10명이 전원 사망했다. 추락 항공기는 엠브라에르의 ‘레거시’ 기종으로 프리고진이 소유한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082404181743054_1692818297_0018595524.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;러시아 연방항공청은 사망자 시신을 모두 수습했다고 밝혔지만, 당국은 프리고진의 공식 사망 사실은 확인하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바그너그룹이 운영하는 텔레그램 채널 ‘그레이존’은 프리고진이 탑승한 항공기가 러시아 방공망에 의해 격추됐다고 주장했다. 그레이존 측은 목격자의 말을 전하며 “이 비행기는 이륙 30분 만에 연기를 내뿜으며 지상으로 추락, 화염에 휩싸였다”고 설명했다. 또 “진정한 애국자이자 러시아 영웅 프리고진은 러시아 반역자들의 행동으로 사망했다”고 지적했다. 현지 매체도 목격자들이 항공기 추락 직전 두 번의 큰 폭발음을 들었다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항공기 추적 사이트인 플라이트레이더24에도 이와 비슷한 데이터가 포착됐다. 엠브라에르 레거시 600은 모스크바 공항을 이륙한 뒤 오후 6시 13분쯤 북서쪽 160㎞ 지점인 티베르 지역 2만8000피트 상공까지 이동했고, 이후 갑자기 신호가 끊겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082408092143091_1692832161_0018595524.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;블라디미르 푸틴 대통령은 비행기 추락 사고 당시 우크라이나 국경 인근인 쿠르스크 지역에서 열린 2차 세계대전 기념 콘서트 연설을 하고 있었다고 파이낸셜타임스(FT)가 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 백악관은 조 바이든 대통령이 비행기 추락 사고에 대해 보고를 받았다고 밝혔다. 휴가차 네바다주 타호호수를 방문 중인 바이든 대통령은 푸틴 대통령이 사고의 배후라고 생각하느냐는 질문에 “러시아에서 푸틴이 배후에 있지 않은 일은 별로 없다”며 “하지만 나는 그 답을 할 만큼 충분히 알지 못한다”고 말했다. 또 “전에 이 질문을 받았을 때 ‘내가 프리고진이라면 무엇을 탈지 조심할 것’이라고 말했다”며 “실제로 어떤 일이 일어났는지 모르지만 놀랍지 않다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백악관 국가안전보장회의(NSC) 에이드리언 왓슨 대변인도 트위터에 “우리는 보도를 봤다. (사실로) 확인되더라도 놀랄 일이 아니다”고 적었다. 윌리엄 번스 미 중앙정보국(CIA) 국장은 지난달 한 행사에서 “푸틴은 냉정한 복수가 가장 좋다고 생각하는 사람이다. 내 경험상 푸틴은 복수의 사도”라며 반역에 대한 보복 가능성을 제기하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날은 프리고진이 무장 반란을 일으킨 지 두 달째 되는 날이다. 그는 지난 6월 23일 세르게이 쇼이구 국방부 장관 등 군 수뇌부 처벌을 요구하며 무장 반란을 일으키고 모스크바 턱밑까지 진군했다. 그러나 알렉산드르 루카셴코 벨라루스 대통령 중재로 하루 만에 반란을 중단, 회군했다. 푸틴 대통령은 처벌하지 않겠다고 약속했고, 프리고진은 이후 벨라루스로 근거지를 옮긴 뒤 러시아와 벨라루스를 오가며 지냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>프리고진, 반란 두 달 만에 비행기 추락사…바그너그룹 “러 소행”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595524&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595524&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023070617355784012_1688632557_0018595524.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;러시아 용병기업 바그너그룹 수장 예브게니 프리고진이 탑승한 것으로 알려진 비행기가 추락해 전원이 사망했다. 지난 6월 바그너그룹 무장 반란이 발생한 지 두 달 만이다. 바그너그룹은 러시아 군부 소행이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ), 워싱턴포스트(WP) 등 외신은 23일(현지시각) “러시아 서부 트베리 지역에서 바그너그룹 전용기가 추락했고, 탑승자 명단에 프리고진과 드미트리 우트킨이 포함돼 있었다”고 러시아 항공 당국을 인용해 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 러시아 연방항공청은 성명을 통해 “트베리 지역에서 발생한 엠브라에르 항공기 추락 사고에 대한 조사가 시작됐다”며 “승객 명단에는 예브게니 프리고진의 이름과 성이 포함돼 있었다”고 밝혔다고 타스 통신이 보도했다. 함께 사망한 우트킨은 프리고진의 최측근으로, 바그너그룹 설립 때부터 함께한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외신에 따르면 해당 항공기는 모스크바 셰레메티예보 공항에서 이륙해 상트페테르부르크로 향하던 중 서부 트베리 지역의 쿠젠키노 마을 근처에 추락했다. 이 사고로 승무원 3명과 승객 7명 등 탑승자 10명이 전원 사망했다. 추락 항공기는 엠브라에르의 ‘레거시’ 기종으로 프리고진이 소유한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082404181743054_1692818297_0018595524.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;러시아 연방항공청은 사망자 시신을 모두 수습했다고 밝혔지만, 당국은 프리고진의 공식 사망 사실은 확인하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바그너그룹이 운영하는 텔레그램 채널 ‘그레이존’은 프리고진이 탑승한 항공기가 러시아 방공망에 의해 격추됐다고 주장했다. 그레이존 측은 목격자의 말을 전하며 “이 비행기는 이륙 30분 만에 연기를 내뿜으며 지상으로 추락, 화염에 휩싸였다”고 설명했다. 또 “진정한 애국자이자 러시아 영웅 프리고진은 러시아 반역자들의 행동으로 사망했다”고 지적했다. 현지 매체도 목격자들이 항공기 추락 직전 두 번의 큰 폭발음을 들었다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항공기 추적 사이트인 플라이트레이더24에도 이와 비슷한 데이터가 포착됐다. 엠브라에르 레거시 600은 모스크바 공항을 이륙한 뒤 오후 6시 13분쯤 북서쪽 160㎞ 지점인 티베르 지역 2만8000피트 상공까지 이동했고, 이후 갑자기 신호가 끊겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082408092143091_1692832161_0018595524.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;블라디미르 푸틴 대통령은 비행기 추락 사고 당시 우크라이나 국경 인근인 쿠르스크 지역에서 열린 2차 세계대전 기념 콘서트 연설을 하고 있었다고 파이낸셜타임스(FT)가 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 백악관은 조 바이든 대통령이 비행기 추락 사고에 대해 보고를 받았다고 밝혔다. 휴가차 네바다주 타호호수를 방문 중인 바이든 대통령은 푸틴 대통령이 사고의 배후라고 생각하느냐는 질문에 “러시아에서 푸틴이 배후에 있지 않은 일은 별로 없다”며 “하지만 나는 그 답을 할 만큼 충분히 알지 못한다”고 말했다. 또 “전에 이 질문을 받았을 때 ‘내가 프리고진이라면 무엇을 탈지 조심할 것’이라고 말했다”며 “실제로 어떤 일이 일어났는지 모르지만 놀랍지 않다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백악관 국가안전보장회의(NSC) 에이드리언 왓슨 대변인도 트위터에 “우리는 보도를 봤다. (사실로) 확인되더라도 놀랄 일이 아니다”고 적었다. 윌리엄 번스 미 중앙정보국(CIA) 국장은 지난달 한 행사에서 “푸틴은 냉정한 복수가 가장 좋다고 생각하는 사람이다. 내 경험상 푸틴은 복수의 사도”라며 반역에 대한 보복 가능성을 제기하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날은 프리고진이 무장 반란을 일으킨 지 두 달째 되는 날이다. 그는 지난 6월 23일 세르게이 쇼이구 국방부 장관 등 군 수뇌부 처벌을 요구하며 무장 반란을 일으키고 모스크바 턱밑까지 진군했다. 그러나 알렉산드르 루카셴코 벨라루스 대통령 중재로 하루 만에 반란을 중단, 회군했다. 푸틴 대통령은 처벌하지 않겠다고 약속했고, 프리고진은 이후 벨라루스로 근거지를 옮긴 뒤 러시아와 벨라루스를 오가며 지냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘신림동 성폭행 살인’ 그날, 만취해 차 부순 경찰 간부</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595576&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595576&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082404501343057_1692820213_0018595576.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 관악구 신림동의 등산로에서 성폭행 살인 사건이 발생했을 당시 관할 경찰서 간부는 술에 취해 경찰에 체포됐던 사실이 뒤늦게 드러났다. 흉기난동 사건이 이어지면서 윤희근 경찰청장이 지난 4일 ‘특별치안활동’을 선포했지만, 경찰 간부들의 비위가 잇따르고 있어 경찰 조직의 기강이 해이해졌다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 경찰에 따르면 서울 관악경찰서 소속 실종팀장 A경감은 지난 17일 오후 11시 30분쯤 서울 관악구 봉천동 길가에 주차된 다른 사람 차의 사이드미러를 부순 혐의(재물손괴)로 체포됐다. 경찰은 A경감을 조사한 뒤 일단 돌려보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 관악경찰서는 관내 등산로에서 발생한 성폭행 살인사건 피의자 최윤종(30)을 긴급 체포해 수사하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A경감은 사건 발생 다음 날인 18일 관내 지구대로 전보 조치됐다. A경감이 전보 조치된 날에는 나흘간 실종됐던 여고생에 대한 실종 신고도 접수됐다. 이 여고생은 나흘 만에 무사히 발견됐지만, 형사과 실종팀을 이끄는 실종팀장은 공석인 상태였다. 다만 경찰 관계자는 A경감이 육아휴직을 신청해 입건 여부와 상관없이 관내 지구대로 발령이 날 예정이었다고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울경찰청은 A경감에 대한 징계 절차를 논의하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘신림동 성폭행 살인’ 그날, 만취해 차 부순 경찰 간부</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595576&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595576&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-23T19:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082404501343057_1692820213_0018595576.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 관악구 신림동의 등산로에서 성폭행 살인 사건이 발생했을 당시 관할 경찰서 간부는 술에 취해 경찰에 체포됐던 사실이 뒤늦게 드러났다. 흉기난동 사건이 이어지면서 윤희근 경찰청장이 지난 4일 ‘특별치안활동’을 선포했지만, 경찰 간부들의 비위가 잇따르고 있어 경찰 조직의 기강이 해이해졌다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 경찰에 따르면 서울 관악경찰서 소속 실종팀장 A경감은 지난 17일 오후 11시 30분쯤 서울 관악구 봉천동 길가에 주차된 다른 사람 차의 사이드미러를 부순 혐의(재물손괴)로 체포됐다. 경찰은 A경감을 조사한 뒤 일단 돌려보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 관악경찰서는 관내 등산로에서 발생한 성폭행 살인사건 피의자 최윤종(30)을 긴급 체포해 수사하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A경감은 사건 발생 다음 날인 18일 관내 지구대로 전보 조치됐다. A경감이 전보 조치된 날에는 나흘간 실종됐던 여고생에 대한 실종 신고도 접수됐다. 이 여고생은 나흘 만에 무사히 발견됐지만, 형사과 실종팀을 이끄는 실종팀장은 공석인 상태였다. 다만 경찰 관계자는 A경감이 육아휴직을 신청해 입건 여부와 상관없이 관내 지구대로 발령이 날 예정이었다고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울경찰청은 A경감에 대한 징계 절차를 논의하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘촛불’ 든 이재명 “애국가 ‘일본해와 백두산이’ 될라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595658&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595658&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-23T20:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082405263543059_1692822395_0018595658.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표가 후쿠시마 원전 오염수 방류가 임박하자 “동해가 일본해로 바뀌고 있다”며 “아마도 언젠가는 애국가를 ‘동해물과 백두산’이 아니라 ‘일본해와 백두산이 마르고 닳도록’이 되지 않을까 걱정된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 23일 저녁 국회 본청 앞 계단에서 열린 촛불집회에 참석해 이같이 말하며 “후쿠시마 핵 오염수의 해양 투기로 대한민국 국민의 생명과 안전을 위협하는 일본의 폭주를 강력하게 규탄한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “윤석열정부처럼 일본의 요구에 이렇게 맥없이 끌려가는 건 물론, 일본의 무도한 패악질을 도와주고 지원한다면 그런 날이 오지 말라는 법도 없을 것 같은 암울한 생각이 든다”며 “대통령의 직무가 영토를 수호하고 국민 생명과 안전을 지키는 것이 제일 아니겠나”라고 강도 높게 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082405272943060_1692822449_0018595658.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;민주당이 이날 국회에서 일본의 오염수 방류를 규탄하는 촛불집회를 열었다. 폭우 속에서도 의원과 보좌진·당직자·당원 등 1000여명이 우비를 입고 참석했다. 집회 참석자들은 LED(발광다이오드) 촛불을 들고 국회 경내를 행진했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표를 비롯한 민주당 지도부는 일본의 후쿠시마 오염수 방류가 임박하자 날 선 발언을 쏟아내고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이날 오전 최고위원회의에서는 “일본 핵 오염수 방류는 제2의 태평양 전쟁으로 기록될 것 같다”며 “일본의 오염수 테러를 강력히 규탄한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박광온 원내대표는 “윤 대통령은 대국민 기자회견으로 명확한 입장과 향후 계획을 보고해야 한다”며 “(최근 열린) 한미일 정상회의에서 우리의 뜻을 어떻게 전달했는지 알 권리가 국민에게 있다”고 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정청래 최고위원은 페이스북에 올린 글에서 “이순신 장군이 지킨 바다를 침략하려는 핵 폐수 방류를 무기로 한 한국 바다 침탈에 친일파가 아니라면 누가 찬성하겠나”라며 “나라의 주권, 바다의 주권을 지키자는 데 반대하는 자는 민족의 이름으로 날벼락을 맞을 것”이라고도 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본이 24일 오염수 방류를 예고한 만큼 민주당은 여론전을 통한 총공세에 돌입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 24일에는 긴급 의원총회를 열어 오염수 방류 대응 방안을 논의한다. 25일에는 서울 광화문광장부터 용산 대통령실까지 도심 행진을 벌인다. 26일에는 시민단체들과 함께 대규모 집회도 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당 일각에서는 ‘윤 대통령 탄핵’까지 거론되고 있다. 김용민 의원은 이날 페이스북을 통해 “민주당 168석으로 윤석열 탄핵 발의합시다”라며 “민주당 단독으로 가능하니 이제는 해야 한다”고 주장했다. 다만 박성준 대변인은 최고위원회의 후 기자들과 만나 “그런 (윤 대통령 탄핵 추진) 얘기는 없었다”고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘촛불’ 든 이재명 “애국가 ‘일본해와 백두산이’ 될라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595658&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595658&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-23T20:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082405263543059_1692822395_0018595658.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표가 후쿠시마 원전 오염수 방류가 임박하자 “동해가 일본해로 바뀌고 있다”며 “아마도 언젠가는 애국가를 ‘동해물과 백두산’이 아니라 ‘일본해와 백두산이 마르고 닳도록’이 되지 않을까 걱정된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 23일 저녁 국회 본청 앞 계단에서 열린 촛불집회에 참석해 이같이 말하며 “후쿠시마 핵 오염수의 해양 투기로 대한민국 국민의 생명과 안전을 위협하는 일본의 폭주를 강력하게 규탄한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “윤석열정부처럼 일본의 요구에 이렇게 맥없이 끌려가는 건 물론, 일본의 무도한 패악질을 도와주고 지원한다면 그런 날이 오지 말라는 법도 없을 것 같은 암울한 생각이 든다”며 “대통령의 직무가 영토를 수호하고 국민 생명과 안전을 지키는 것이 제일 아니겠나”라고 강도 높게 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082405272943060_1692822449_0018595658.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;민주당이 이날 국회에서 일본의 오염수 방류를 규탄하는 촛불집회를 열었다. 폭우 속에서도 의원과 보좌진·당직자·당원 등 1000여명이 우비를 입고 참석했다. 집회 참석자들은 LED(발광다이오드) 촛불을 들고 국회 경내를 행진했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표를 비롯한 민주당 지도부는 일본의 후쿠시마 오염수 방류가 임박하자 날 선 발언을 쏟아내고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이날 오전 최고위원회의에서는 “일본 핵 오염수 방류는 제2의 태평양 전쟁으로 기록될 것 같다”며 “일본의 오염수 테러를 강력히 규탄한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박광온 원내대표는 “윤 대통령은 대국민 기자회견으로 명확한 입장과 향후 계획을 보고해야 한다”며 “(최근 열린) 한미일 정상회의에서 우리의 뜻을 어떻게 전달했는지 알 권리가 국민에게 있다”고 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정청래 최고위원은 페이스북에 올린 글에서 “이순신 장군이 지킨 바다를 침략하려는 핵 폐수 방류를 무기로 한 한국 바다 침탈에 친일파가 아니라면 누가 찬성하겠나”라며 “나라의 주권, 바다의 주권을 지키자는 데 반대하는 자는 민족의 이름으로 날벼락을 맞을 것”이라고도 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본이 24일 오염수 방류를 예고한 만큼 민주당은 여론전을 통한 총공세에 돌입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 24일에는 긴급 의원총회를 열어 오염수 방류 대응 방안을 논의한다. 25일에는 서울 광화문광장부터 용산 대통령실까지 도심 행진을 벌인다. 26일에는 시민단체들과 함께 대규모 집회도 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당 일각에서는 ‘윤 대통령 탄핵’까지 거론되고 있다. 김용민 의원은 이날 페이스북을 통해 “민주당 168석으로 윤석열 탄핵 발의합시다”라며 “민주당 단독으로 가능하니 이제는 해야 한다”고 주장했다. 다만 박성준 대변인은 최고위원회의 후 기자들과 만나 “그런 (윤 대통령 탄핵 추진) 얘기는 없었다”고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 08월 24일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595665&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595665&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-23T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082405303643062_1692822636_0018595665.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;8월 24일 목요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울·경기·강원·충청·호남·경남 지방에 비가 예상됩니다. 출근길에 우산을 꼭 챙겨야겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 25.0도, 인천 24.0도, 수원 24.0도, 춘천 23.0도, 강릉 24.0도, 청주 25.0도, 대전 24.0도, 전주 25.0도, 광주 25.0도, 대구 25.0도, 부산 25.0도, 제주 26.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 29.0도, 인천 30.0도, 수원 29.0도, 춘천 28.0도, 강릉 26.0도, 청주 30.0도, 대전 30.0도, 전주 31.0도, 광주 31.0도, 대구 28.0도, 부산 29.0도, 제주 31.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 호우특보가 발효중입니다. 출근길 빗길 운전에 유의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 08월 24일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595665&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595665&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-23T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082405303643062_1692822636_0018595665.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;8월 24일 목요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울·경기·강원·충청·호남·경남 지방에 비가 예상됩니다. 출근길에 우산을 꼭 챙겨야겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 25.0도, 인천 24.0도, 수원 24.0도, 춘천 23.0도, 강릉 24.0도, 청주 25.0도, 대전 24.0도, 전주 25.0도, 광주 25.0도, 대구 25.0도, 부산 25.0도, 제주 26.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 29.0도, 인천 30.0도, 수원 29.0도, 춘천 28.0도, 강릉 26.0도, 청주 30.0도, 대전 30.0도, 전주 31.0도, 광주 31.0도, 대구 28.0도, 부산 29.0도, 제주 31.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 호우특보가 발효중입니다. 출근길 빗길 운전에 유의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[금융뒷담]“삼프로TV 상장하면 우리도”… 고민 깊어지는 거래소</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595093&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595093&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-23T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023072316423710563_1690098157_0018595093.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경제 유튜브 채널 ‘삼프로TV’를 운영하는 이브로드캐스팅의 상장을 놓고 한국거래소의 고민이 깊어지고 있다. 삼프로TV가 상장하게 되면 수많은 유튜브 채널들이 비슷한 방법으로 상장에 나설 가능성이 있어서다. 유튜브 채널이 증시에 상장된 전례가 없기 때문에 최초 사례를 만드는 것이 조심스러울 것이라는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;24일 금융투자업계에 따르면 한국거래소는 이브로드캐스팅 상장을 심사 중이다. 이브로드캐스팅은 지난달 21일 스팩(SPAC) ‘엔에이치스팩25호’와 합병을 통한 상장 예비심사청구 신청서를 거래소에 제출했다. 통상 45영업일이 걸리는 상장심사 기간을 고려하면 9월 22일까지 거래소가 결정을 내릴 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;거래소는 유튜브 채널이 증시에 상장을 시도한 첫 사례인 만큼 시장 파급력 등을 고려해 심사하고 있는 것으로 알려졌다. 비슷한 규모의 구독자를 보유 중이거나 수익을 내는 유튜브 채널도 잇따라 스팩 합병을 통해 증시에 상장할 수 있다는 신호를 줄 수 있어서다. 관련해 거래소 관계자는 “심사시 종합적으로 고려할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼프로TV는 구독자 233만명을 보유한 경제 분야 최대 유튜브 채널이다. 다만 분야를 넓히면 이보다 많은 구독자를 확보한 유튜브 채널이 적지 않은 상황이다. 유튜브 분석업체 플레이보드에 따르면 구독자 기준으로는 국내 286위다. 최근 업로드된 영상 30개의 평균 조회수는 5만3847회로 집계됐다. 전체 구독자의 2.3%다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당초 이브로드캐스팅은 공모 절차를 거친 직상장 방식을 검토했다. 다만 상장 예심 청구 전 기관 대상으로 진행한 사전 수요예측 분위기가 좋지 않아 스팩 합병 상장으로 방향을 틀었다. 금투업계 한 관계자는 “만약 동학개미운동 열풍이 거셌던 2021년에 상장을 시도했다면 문제없이 상장 됐을 것”이라며 “최근 삼프로TV 상장을 바라보는 시장 여론이 좋지 않아 향후 시나리오를 장담할 수 없게 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이광수 기자 gs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[금융뒷담]“삼프로TV 상장하면 우리도”… 고민 깊어지는 거래소</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595093&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595093&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-23T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023072316423710563_1690098157_0018595093.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경제 유튜브 채널 ‘삼프로TV’를 운영하는 이브로드캐스팅의 상장을 놓고 한국거래소의 고민이 깊어지고 있다. 삼프로TV가 상장하게 되면 수많은 유튜브 채널들이 비슷한 방법으로 상장에 나설 가능성이 있어서다. 유튜브 채널이 증시에 상장된 전례가 없기 때문에 최초 사례를 만드는 것이 조심스러울 것이라는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;24일 금융투자업계에 따르면 한국거래소는 이브로드캐스팅 상장을 심사 중이다. 이브로드캐스팅은 지난달 21일 스팩(SPAC) ‘엔에이치스팩25호’와 합병을 통한 상장 예비심사청구 신청서를 거래소에 제출했다. 통상 45영업일이 걸리는 상장심사 기간을 고려하면 9월 22일까지 거래소가 결정을 내릴 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;거래소는 유튜브 채널이 증시에 상장을 시도한 첫 사례인 만큼 시장 파급력 등을 고려해 심사하고 있는 것으로 알려졌다. 비슷한 규모의 구독자를 보유 중이거나 수익을 내는 유튜브 채널도 잇따라 스팩 합병을 통해 증시에 상장할 수 있다는 신호를 줄 수 있어서다. 관련해 거래소 관계자는 “심사시 종합적으로 고려할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼프로TV는 구독자 233만명을 보유한 경제 분야 최대 유튜브 채널이다. 다만 분야를 넓히면 이보다 많은 구독자를 확보한 유튜브 채널이 적지 않은 상황이다. 유튜브 분석업체 플레이보드에 따르면 구독자 기준으로는 국내 286위다. 최근 업로드된 영상 30개의 평균 조회수는 5만3847회로 집계됐다. 전체 구독자의 2.3%다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당초 이브로드캐스팅은 공모 절차를 거친 직상장 방식을 검토했다. 다만 상장 예심 청구 전 기관 대상으로 진행한 사전 수요예측 분위기가 좋지 않아 스팩 합병 상장으로 방향을 틀었다. 금투업계 한 관계자는 “만약 동학개미운동 열풍이 거셌던 2021년에 상장을 시도했다면 문제없이 상장 됐을 것”이라며 “최근 삼프로TV 상장을 바라보는 시장 여론이 좋지 않아 향후 시나리오를 장담할 수 없게 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이광수 기자 gs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 부실채권 가격 예측 실패한 캠코… 정부 출자 과도하게 받아</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595393&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595393&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-23T21:00:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2019051210324971214_1557624769_0018595393.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국자산관리공사(캠코)가 소상공인 채무 조정 프로그램인 새출발기금으로 사들일 부실 채권의 평균 가격을 비현실적으로 높게 잡아 과도한 정부 재정이 투입된 것으로 나타났다. 높은 가격에 채권을 산다면서 예산을 받은 뒤 실제 매입 땐 적은 금액을 들인 것이다. 재정 효율성을 저해했다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 10월 공식 출범한 새출발기금은 코로나19 사태에 따른 부채로 고통받는 소상공인을 돕기 위해 30조원 규모의 기금을 투입하는 채무조정 프로그램이다. 1개 이상 대출에서 3개월 이상 장기연체가 발생한 부실 차주 등이 지원 대상이다. 새출발기금은 부실 차주의 채무 재산가액 초과분에 대해 60~80% 원금조정, 장기분할 상환, 금리 감면 등 혜택을 지원한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 국회 정무위원회 소속 양정숙 의원이 캠코로부터 제출받은 ‘새출발기금 채권 매입 현황’ 자료에 따르면 지난달 말 기준 캠코의 새출발기금 채권 평균 매입가율은 37.4%로 집계됐다. 올해 1분기 말(32.4%), 2분기 말(36.8%)에 이어 오름세를 보이고 있지만 여전히 30%대에 머물렀다. 매입가율이 30%라는 것은 100만원짜리 채권을 30만원에 매입했다는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 캠코가 정부 출자금 규모를 산정할 당시 내세운 평균 매입가율 60%를 크게 밑도는 수준이다. 평균 60%의 매입가율은 담보·보증부 채권의 매입가율을 85%, 무담보 신용대출 채권의 매입가율을 0~35% 수준으로 예정하고 이를 산술 평균해 산출됐다. 재정 출자 규모는 이 비율을 근거로 4년간 3조6000억원으로 책정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 괴리는 캠코의 매입가율 산출 방식에서 비롯됐다. 매입가율 예측치는 무담보 채권과 담보·보증부 채권의 각 예상 매입가율의 단순 평균치로 집계됐지만 실제로는 매입가율이 30%대인 무담보 채권의 비중이 압도적으로 높았다. 지난달 말 기준 무담보 채권의 매입 건수는 12만523건으로 전체의 82.1%에 달했다. 담보·보증부 채권 비중은 20%도 채 되지 않았지만 비율 산출 시에는 과도하게 대표된 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 담보·보증부 채권에 대한 매입가율을 과다 평가한 점도 차이를 키웠다. 담보 채권의 경우 6월 말 기준 매입가율이 88%로 제도 설계 당시 예측한 수치와 유사했다. 그러나 보증부 채권은 매입가율이 무담보 채권과 비슷한 수준이다. 이 둘을 묶어 산출한 매입가율이 80%대가 되려면 담보 채권 비중이 압도적으로 높아야 하지만 전체 채권 중 담보 채권 비중은 6월 말 기준 12.2%에 불과하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캠코의 매입가율 예측 실패와 금융위원회의 안일한 검토가 과도한 재정 출자로 이어졌다는 지적이다. 국회 예산정책처는 “과다 출자금이 캠코로 이전됨에 따라 정부 재정 운용의 효율성을 저해하는 문제가 제기될 수 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캠코는 담보채권 비중이 점차 높아지면서 매입가율 예측치와의 괴리가 줄어들 수 있다는 입장이다. 캠코 관계자는 “담보 채권 인수 시점이 늦어진 탓에 전체 채권 중 비중이 낮아진 측면이 있다”며 “담보 채권 비중이 증가 추세인 만큼 매입가율도 오를 것으로 예상한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 부실채권 가격 예측 실패한 캠코… 정부 출자 과도하게 받아</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595393&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595393&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-23T21:00:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2019051210324971214_1557624769_0018595393.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국자산관리공사(캠코)가 소상공인 채무 조정 프로그램인 새출발기금으로 사들일 부실 채권의 평균 가격을 비현실적으로 높게 잡아 과도한 정부 재정이 투입된 것으로 나타났다. 높은 가격에 채권을 산다면서 예산을 받은 뒤 실제 매입 땐 적은 금액을 들인 것이다. 재정 효율성을 저해했다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 10월 공식 출범한 새출발기금은 코로나19 사태에 따른 부채로 고통받는 소상공인을 돕기 위해 30조원 규모의 기금을 투입하는 채무조정 프로그램이다. 1개 이상 대출에서 3개월 이상 장기연체가 발생한 부실 차주 등이 지원 대상이다. 새출발기금은 부실 차주의 채무 재산가액 초과분에 대해 60~80% 원금조정, 장기분할 상환, 금리 감면 등 혜택을 지원한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 국회 정무위원회 소속 양정숙 의원이 캠코로부터 제출받은 ‘새출발기금 채권 매입 현황’ 자료에 따르면 지난달 말 기준 캠코의 새출발기금 채권 평균 매입가율은 37.4%로 집계됐다. 올해 1분기 말(32.4%), 2분기 말(36.8%)에 이어 오름세를 보이고 있지만 여전히 30%대에 머물렀다. 매입가율이 30%라는 것은 100만원짜리 채권을 30만원에 매입했다는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 캠코가 정부 출자금 규모를 산정할 당시 내세운 평균 매입가율 60%를 크게 밑도는 수준이다. 평균 60%의 매입가율은 담보·보증부 채권의 매입가율을 85%, 무담보 신용대출 채권의 매입가율을 0~35% 수준으로 예정하고 이를 산술 평균해 산출됐다. 재정 출자 규모는 이 비율을 근거로 4년간 3조6000억원으로 책정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 괴리는 캠코의 매입가율 산출 방식에서 비롯됐다. 매입가율 예측치는 무담보 채권과 담보·보증부 채권의 각 예상 매입가율의 단순 평균치로 집계됐지만 실제로는 매입가율이 30%대인 무담보 채권의 비중이 압도적으로 높았다. 지난달 말 기준 무담보 채권의 매입 건수는 12만523건으로 전체의 82.1%에 달했다. 담보·보증부 채권 비중은 20%도 채 되지 않았지만 비율 산출 시에는 과도하게 대표된 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 담보·보증부 채권에 대한 매입가율을 과다 평가한 점도 차이를 키웠다. 담보 채권의 경우 6월 말 기준 매입가율이 88%로 제도 설계 당시 예측한 수치와 유사했다. 그러나 보증부 채권은 매입가율이 무담보 채권과 비슷한 수준이다. 이 둘을 묶어 산출한 매입가율이 80%대가 되려면 담보 채권 비중이 압도적으로 높아야 하지만 전체 채권 중 담보 채권 비중은 6월 말 기준 12.2%에 불과하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캠코의 매입가율 예측 실패와 금융위원회의 안일한 검토가 과도한 재정 출자로 이어졌다는 지적이다. 국회 예산정책처는 “과다 출자금이 캠코로 이전됨에 따라 정부 재정 운용의 효율성을 저해하는 문제가 제기될 수 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캠코는 담보채권 비중이 점차 높아지면서 매입가율 예측치와의 괴리가 줄어들 수 있다는 입장이다. 캠코 관계자는 “담보 채권 인수 시점이 늦어진 탓에 전체 채권 중 비중이 낮아진 측면이 있다”며 “담보 채권 비중이 증가 추세인 만큼 매입가율도 오를 것으로 예상한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘크립토 윈터’에 실적도 꽁꽁… 돌파구 없는 가상자산 거래소</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595504&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595504&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-23T21:00:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082403043443050_1692813874_0018595504.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;크립토 윈터(가상자산 침체기)가 지속되며 거래 수수료로 먹고살던 가상자산 거래소들의 실적이 악화하고 있다. 고금리 상황이 장기화될 것이란 전망이 힘을 얻는 가운데 수수료 외에 별다른 위기 돌파구를 찾지 못한 가상자산 거래소들의 시름이 더 깊어질 수 있다는 우려가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 금융감독원 전자공시시스템에 따르면 빗썸 운영사 빗썸코리아의 2분기 매출액은 319억9000만원으로 지난해 같은 기간(799억6000만원)보다 60% 감소했다. 같은 기간 영업이익은 384억2000만원에서 -34억4000만원을 기록하며 적자 전환했다. 빗썸은 점유율 기준 국내 2위 가상자산 거래소다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가상자산 거래소의 주요 수익원은 거래 수수료다. 가상자산을 사고파는 거래대금이 늘어야 돈을 버는 구조라 시장 환경의 영향을 많이 받는다. 빗썸 측은 실적 감소의 원인으로 글로벌 금리 인상에 따른 유동성 축소로 전반적인 거래량이 감소했다고 설명했다. 가상자산에 대한 규제 강화와 비트코인 가격 조정도 가상자산에 대한 투자 심리를 위축시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가상자산 업계의 위기는 점유율 1위 거래소 업비트도 피해 가지 못했다. 업비트 운영사 두나무는 지난 1분기 매출액 3048억원, 영업이익 2119억원을 기록했다. 지난해 1분기보다 각각 28.6%, 26.3% 줄어든 수치다. 2분기 실적은 이달 말 발표 예정인데 업계 전반이 어려운 상황이라 기대감은 크지 않다. 3~5위 업체인 코인원 코빗 고팍스는 이미 지난해부터 수백억 원대 영업손실을 기록하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상황이 이렇게 되자 다양한 위기 탈출 시나리오가 나오고 있다. 빗썸은 당장 역량 강화에 집중하고 있다. 지난 1일부터 일부 가상자산에 대한 거래 수수료 무료 이벤트를 시작했는데 매주 10종씩 추가하기로 했다. 이용자를 유입하고 거래량을 늘리려는 목적이다. 가상자산 거래 점유율이 10% 미만으로 떨어지자 본업 경쟁력부터 강화해 거래 상승기에 대비한다는 전략이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빗썸 관계자는 “3분기에도 미국의 가상자산 규제 기조가 이어져 시장상황이 녹록하지 않으나 금리인상이 둔화되면서 유동성이 증가할 것”이라 “당장의 수익 극대화보다는 거래소 역량 강화로 시장이 반등할 때 실적을 만회하도록 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 일시적인 수수료 무료 정책으로 늘린 점유율은 수익으로 연결되지 않는다는 지적도 나온다. 무료 이벤트가 끝나면 다시 저렴한 수수료를 찾아 떠날 수 있다는 이유에서다. 또 미국을 중심으로 고금리가 장기화될 수 있다는 전망이 나오면서 유동성 확대만을 기다리다가는 지속적으로 재무 구조가 악화될 수 있는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코빗을 시작으로 두나무 빗썸코리아 등이 뛰어든 대체불가능한토큰(NFT)·메타버스 관련 신사업도 고전을 면치 못하고 있다. 빗썸코리아의 자회사 빗썸메타는 올 상반기에도 47억원의 당기순손실을 냈다. &lt;span&gt;두나무의 NFT 마켓인 업비트 NFT와 메타버스 플랫폼 세컨블록, 코빗의 NFT마켓플레이스 등도 수익성 확대로 연결짓지는 못하고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준희 기자 zunii@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘크립토 윈터’에 실적도 꽁꽁… 돌파구 없는 가상자산 거래소</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595504&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595504&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-23T21:00:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082403043443050_1692813874_0018595504.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;크립토 윈터(가상자산 침체기)가 지속되며 거래 수수료로 먹고살던 가상자산 거래소들의 실적이 악화하고 있다. 고금리 상황이 장기화될 것이란 전망이 힘을 얻는 가운데 수수료 외에 별다른 위기 돌파구를 찾지 못한 가상자산 거래소들의 시름이 더 깊어질 수 있다는 우려가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 금융감독원 전자공시시스템에 따르면 빗썸 운영사 빗썸코리아의 2분기 매출액은 319억9000만원으로 지난해 같은 기간(799억6000만원)보다 60% 감소했다. 같은 기간 영업이익은 384억2000만원에서 -34억4000만원을 기록하며 적자 전환했다. 빗썸은 점유율 기준 국내 2위 가상자산 거래소다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가상자산 거래소의 주요 수익원은 거래 수수료다. 가상자산을 사고파는 거래대금이 늘어야 돈을 버는 구조라 시장 환경의 영향을 많이 받는다. 빗썸 측은 실적 감소의 원인으로 글로벌 금리 인상에 따른 유동성 축소로 전반적인 거래량이 감소했다고 설명했다. 가상자산에 대한 규제 강화와 비트코인 가격 조정도 가상자산에 대한 투자 심리를 위축시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가상자산 업계의 위기는 점유율 1위 거래소 업비트도 피해 가지 못했다. 업비트 운영사 두나무는 지난 1분기 매출액 3048억원, 영업이익 2119억원을 기록했다. 지난해 1분기보다 각각 28.6%, 26.3% 줄어든 수치다. 2분기 실적은 이달 말 발표 예정인데 업계 전반이 어려운 상황이라 기대감은 크지 않다. 3~5위 업체인 코인원 코빗 고팍스는 이미 지난해부터 수백억 원대 영업손실을 기록하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상황이 이렇게 되자 다양한 위기 탈출 시나리오가 나오고 있다. 빗썸은 당장 역량 강화에 집중하고 있다. 지난 1일부터 일부 가상자산에 대한 거래 수수료 무료 이벤트를 시작했는데 매주 10종씩 추가하기로 했다. 이용자를 유입하고 거래량을 늘리려는 목적이다. 가상자산 거래 점유율이 10% 미만으로 떨어지자 본업 경쟁력부터 강화해 거래 상승기에 대비한다는 전략이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빗썸 관계자는 “3분기에도 미국의 가상자산 규제 기조가 이어져 시장상황이 녹록하지 않으나 금리인상이 둔화되면서 유동성이 증가할 것”이라 “당장의 수익 극대화보다는 거래소 역량 강화로 시장이 반등할 때 실적을 만회하도록 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 일시적인 수수료 무료 정책으로 늘린 점유율은 수익으로 연결되지 않는다는 지적도 나온다. 무료 이벤트가 끝나면 다시 저렴한 수수료를 찾아 떠날 수 있다는 이유에서다. 또 미국을 중심으로 고금리가 장기화될 수 있다는 전망이 나오면서 유동성 확대만을 기다리다가는 지속적으로 재무 구조가 악화될 수 있는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코빗을 시작으로 두나무 빗썸코리아 등이 뛰어든 대체불가능한토큰(NFT)·메타버스 관련 신사업도 고전을 면치 못하고 있다. 빗썸코리아의 자회사 빗썸메타는 올 상반기에도 47억원의 당기순손실을 냈다. &lt;span&gt;두나무의 NFT 마켓인 업비트 NFT와 메타버스 플랫폼 세컨블록, 코빗의 NFT마켓플레이스 등도 수익성 확대로 연결짓지는 못하고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준희 기자 zunii@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스마트폰 ‘눈’ 어디까지 커지나… 소니 이어 삼성도 ‘1인치 센서’ 개발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018594602&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018594602&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-23T21:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082317390342571_1692779944_0018594602.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자와 소니가 ‘1인치 이미지센서’를 두고 본격적인 경쟁을 벌일 전망이다. 2030년까지 시스템 반도체 1위를 목표로 하는 삼성전자는 이미지센서 분야에서 소니를 제쳐야 하는 숙제를 안고 있다. 이에 고화소·고사양 이미지센서로 시장을 겨냥하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;24일 업계에 따르면 이미지센서 시장 1위 소니에 이어 삼성전자도 1인치 센서 개발에 뛰어들었다. 팁스터(정보유출자) 레베그너스는 자신의 트위터(X) 계정에 ‘삼성전자가 내년 하반기에 1인치 크기의 아이소셀 GN6 이미지센서를 양산할 예정’이라고 주장했다. 하지만 삼성전자가 1인치 센서를 개발해도 갤럭시 스마트폰이 아닌 중국 업체에 먼저 납품할 것으로 관측된다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;소니는 지난해 샤오미와 협업해 스마트폰 최초로 1인치 이미지센서 IMX989를 만들어 샤오미 12S 프로에 탑재했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1인치 이미지센서는 고사양 컴팩트 카메라에 주로 들어간다. 대표적 제품으로 소니 RX100이 있다. 이미지센서는 클수록 빛을 많이 받아들일 수 있어 저조도 환경에서도 좋은 사진과 동영상을 얻을 수 있다. 반대로 스마트폰 두께가 두꺼워져 ‘카툭튀’는 더 심해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082317394642576_1692779987_0018594602.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;업계 관계자는 “중국 스마트폰 업체를 중심으로 더 큰 크기와 고화소 이미지센서 수요가 늘어나고 있다. 소니가 1인치 센서를 내놓은 상황에서 삼성전자가 빠른 시간 내에 추격에 나설 것으로 예상된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이미지센서는 삼성전자에서 시스템 반도체 1위와 반도체 성장동력 다변화를 위해 반드시 경쟁력을 끌어올려야 하는 분야다. 이미지센서는 스마트폰 뿐만 아니라 자율주행차, 드론, 의료기기 등으로 활용 분야가 크게 늘어날 것으로 예측된다. 시장조사업체 욜디벨롭먼트는 2020년 177억 달러 규모였던 이미지센서 시장이 연평균 6.7% 성장해 2026년 258억 달러에 이른다고 추산한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자와 소니의 격차가 크다. 시장조사업체 TSR에 따르면 지난해 기준으로 이미지센서 시장에서 소니 점유율은 50.2%다. 삼성전자(15.2%)와 3배 이상 차이가 난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 세계 최초로 2억 화소 이미지센서를 만드는 등 차별화한 이미지센서를 만들며 맹추격 중이다. 2020년에 인간의 눈(5억 화소)를 뛰어넘는 6억 화소 이상의 이미지센서를 만들겠다는 비전을 밝히기도 했다. 삼성전자는 현재 4억 화소 이상의 이미지센서를 개발 중인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자가 소니를 따라잡으려면 소니와 애플의 ‘밀월관계’에 균열을 낼 필요가 있다. 소니는 애플 아이폰에 이미지센서를 공급한다. 팀 쿡 애플 최고경영자(CEO)는 지난해 12월 소니의 일본 구마모토 공장을 방문해 “최고의 아이폰용 센서를 만들기 위해 10년간 협력해왔다”고 강조하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음 달에 공개될 아이폰15 시리즈에도 소니 이미지센서를 채택할 것으로 전해진다. 나인투파이브맥에 따르면 아이폰15 맥스는 공개 이후 출시까지 약 3~4주 지연될 가능성이 있다. 아이폰15 맥스에는 새로운 잠망경 렌즈 시스템이 들어가는데 소니가 제때 공급할 수 없는 상황이기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스마트폰 ‘눈’ 어디까지 커지나… 소니 이어 삼성도 ‘1인치 센서’ 개발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018594602&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018594602&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-23T21:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082317390342571_1692779944_0018594602.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자와 소니가 ‘1인치 이미지센서’를 두고 본격적인 경쟁을 벌일 전망이다. 2030년까지 시스템 반도체 1위를 목표로 하는 삼성전자는 이미지센서 분야에서 소니를 제쳐야 하는 숙제를 안고 있다. 이에 고화소·고사양 이미지센서로 시장을 겨냥하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;24일 업계에 따르면 이미지센서 시장 1위 소니에 이어 삼성전자도 1인치 센서 개발에 뛰어들었다. 팁스터(정보유출자) 레베그너스는 자신의 트위터(X) 계정에 ‘삼성전자가 내년 하반기에 1인치 크기의 아이소셀 GN6 이미지센서를 양산할 예정’이라고 주장했다. 하지만 삼성전자가 1인치 센서를 개발해도 갤럭시 스마트폰이 아닌 중국 업체에 먼저 납품할 것으로 관측된다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;소니는 지난해 샤오미와 협업해 스마트폰 최초로 1인치 이미지센서 IMX989를 만들어 샤오미 12S 프로에 탑재했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1인치 이미지센서는 고사양 컴팩트 카메라에 주로 들어간다. 대표적 제품으로 소니 RX100이 있다. 이미지센서는 클수록 빛을 많이 받아들일 수 있어 저조도 환경에서도 좋은 사진과 동영상을 얻을 수 있다. 반대로 스마트폰 두께가 두꺼워져 ‘카툭튀’는 더 심해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082317394642576_1692779987_0018594602.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;업계 관계자는 “중국 스마트폰 업체를 중심으로 더 큰 크기와 고화소 이미지센서 수요가 늘어나고 있다. 소니가 1인치 센서를 내놓은 상황에서 삼성전자가 빠른 시간 내에 추격에 나설 것으로 예상된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이미지센서는 삼성전자에서 시스템 반도체 1위와 반도체 성장동력 다변화를 위해 반드시 경쟁력을 끌어올려야 하는 분야다. 이미지센서는 스마트폰 뿐만 아니라 자율주행차, 드론, 의료기기 등으로 활용 분야가 크게 늘어날 것으로 예측된다. 시장조사업체 욜디벨롭먼트는 2020년 177억 달러 규모였던 이미지센서 시장이 연평균 6.7% 성장해 2026년 258억 달러에 이른다고 추산한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자와 소니의 격차가 크다. 시장조사업체 TSR에 따르면 지난해 기준으로 이미지센서 시장에서 소니 점유율은 50.2%다. 삼성전자(15.2%)와 3배 이상 차이가 난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 세계 최초로 2억 화소 이미지센서를 만드는 등 차별화한 이미지센서를 만들며 맹추격 중이다. 2020년에 인간의 눈(5억 화소)를 뛰어넘는 6억 화소 이상의 이미지센서를 만들겠다는 비전을 밝히기도 했다. 삼성전자는 현재 4억 화소 이상의 이미지센서를 개발 중인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자가 소니를 따라잡으려면 소니와 애플의 ‘밀월관계’에 균열을 낼 필요가 있다. 소니는 애플 아이폰에 이미지센서를 공급한다. 팀 쿡 애플 최고경영자(CEO)는 지난해 12월 소니의 일본 구마모토 공장을 방문해 “최고의 아이폰용 센서를 만들기 위해 10년간 협력해왔다”고 강조하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음 달에 공개될 아이폰15 시리즈에도 소니 이미지센서를 채택할 것으로 전해진다. 나인투파이브맥에 따르면 아이폰15 맥스는 공개 이후 출시까지 약 3~4주 지연될 가능성이 있다. 아이폰15 맥스에는 새로운 잠망경 렌즈 시스템이 들어가는데 소니가 제때 공급할 수 없는 상황이기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>저가 전기차 업고 ‘중국 LFP 배터리’ 공세… 기로에 선 K-배터리</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018594457&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018594457&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-23T21:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2020123110345989992_1609378499_0018594457.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;글로벌 완성차 기업들이 중국의 리튬인산철(LFP) 배터리를 탑재한 저가 전기차를 잇따라 내놓고 있다. 한국의 주력 제품인 니켈·코발트·망간(NCM) 삼원계 배터리와의 치열한 격전이 예고된다. LFP 배터리는 삼원계 배터리보다 주행거리는 짧지만, 값이 싸다. 이걸 앞세워 시장을 잠식하는 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 ‘저가 전기차’ 보급이 늘어날수록 한국 배터리의 입지가 줄어든다는 우려가 높다. 한국 기업들은 LFP 배터리 양산과 더불어 가격 경쟁력을 갖춘 ‘코발트 프리’ 배터리 등을 개발해 중국과의 정면승부에서 밀리지 않겠다는 전략을 세우고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기아는 세계 1위 전기차 배터리 업체인 중국 CATL의 LFP 배터리를 탑재한 ‘더 기아 레이 EV’의 사전 계약을 24일 시작했다. 배터리 용량은 35.2킬로와트시(kWh)로, 1회 충전에 233㎞ 주행(도심 기준)이 가능하다. KG모빌리티 역시 다음 달에 출시할 전기차 ‘토레스EVX’에 중국 비야디(BYD)의 LFP 배터리를 채택한다. 테슬라는 지난달에 한국에서 스포츠유틸리티차(SUV) 모델Y 후륜구동 모델을 5699만원에 내놓았다. CATL의 LFP 배터리를 장착해 기존 모델 대비 가격을 2000만원 낮췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에다 중국 기업들은 LFP 배터리의 성능을 높이고 있다. CATL은 지난 16일 신제품 발표회를 열고 10분 충전에 400㎞까지 달릴 수 있는 LFP 배터리 ‘선싱(神行·Shenxing)’을 공개했다. 완전 충전 시 최대 700㎞까지 주행할 수 있고, 영하 10도 추위에도 30분 만에 80% 충전이 가능하다는 게 CATL 측 주장이다. 배터리 업계 관계자는 “실제 성능은 지켜봐야 알겠지만, 발표 내용대로라면 기존 하이니켈 삼원계 배터리와 비슷한 수준까지 올라선 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082317000442425_1692777604_0018594457.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;LFP 배터리의 존재감이 커지면서 한국과 중국의 배터리 시장 점유율 격차는 줄어들고 있다. SNE리서치에 따르면 올해 1~6월 중국을 제외한 세계 전기차용 배터리 시장에서 LG에너지솔루션은 점유율 28.7%로 1위를 차지했다. 2위는 CATL(27.2%)로 1위와의 격차를 1.5% 포인트까지 좁혔다. 1년 전 8.4% 포인트였던 차이가 크게 줄어든 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국의 공세가 거세자 한국 기업들도 LFP 배터리 양산을 서두르고 있다. LG에너지솔루션은 중국 난징 공장의 에너지저장장치(ESS) 라인 일부를 LFP로 전환하고, 2025년부터 전기차용 LFP 배터리를 양산할 계획이다. 지난 3월 LFP 배터리 시제품을 한국 최초로 공개한 SK온에 이어 삼성SDI도 울산에 LFP 배터리 생산시설 구축을 검토하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 NCM 배터리 원가에서 높은 비중을 차지하는 코발트 함량을 줄인 ‘코발트 프리’ 배터리 개발에 속도를 붙인다. 가격을 낮추면서 LFP 배터리보다 높은 성능을 구현하겠다는 취지다. 업계 관계자는 “전기차 시장이 가격, 성능별로 나뉘면서 배터리 역시 포트폴리오 다변화를 피할 수 없는 상황”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양민철 기자 listen@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>저가 전기차 업고 ‘중국 LFP 배터리’ 공세… 기로에 선 K-배터리</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018594457&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018594457&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-23T21:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2020123110345989992_1609378499_0018594457.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;글로벌 완성차 기업들이 중국의 리튬인산철(LFP) 배터리를 탑재한 저가 전기차를 잇따라 내놓고 있다. 한국의 주력 제품인 니켈·코발트·망간(NCM) 삼원계 배터리와의 치열한 격전이 예고된다. LFP 배터리는 삼원계 배터리보다 주행거리는 짧지만, 값이 싸다. 이걸 앞세워 시장을 잠식하는 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 ‘저가 전기차’ 보급이 늘어날수록 한국 배터리의 입지가 줄어든다는 우려가 높다. 한국 기업들은 LFP 배터리 양산과 더불어 가격 경쟁력을 갖춘 ‘코발트 프리’ 배터리 등을 개발해 중국과의 정면승부에서 밀리지 않겠다는 전략을 세우고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기아는 세계 1위 전기차 배터리 업체인 중국 CATL의 LFP 배터리를 탑재한 ‘더 기아 레이 EV’의 사전 계약을 24일 시작했다. 배터리 용량은 35.2킬로와트시(kWh)로, 1회 충전에 233㎞ 주행(도심 기준)이 가능하다. KG모빌리티 역시 다음 달에 출시할 전기차 ‘토레스EVX’에 중국 비야디(BYD)의 LFP 배터리를 채택한다. 테슬라는 지난달에 한국에서 스포츠유틸리티차(SUV) 모델Y 후륜구동 모델을 5699만원에 내놓았다. CATL의 LFP 배터리를 장착해 기존 모델 대비 가격을 2000만원 낮췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에다 중국 기업들은 LFP 배터리의 성능을 높이고 있다. CATL은 지난 16일 신제품 발표회를 열고 10분 충전에 400㎞까지 달릴 수 있는 LFP 배터리 ‘선싱(神行·Shenxing)’을 공개했다. 완전 충전 시 최대 700㎞까지 주행할 수 있고, 영하 10도 추위에도 30분 만에 80% 충전이 가능하다는 게 CATL 측 주장이다. 배터리 업계 관계자는 “실제 성능은 지켜봐야 알겠지만, 발표 내용대로라면 기존 하이니켈 삼원계 배터리와 비슷한 수준까지 올라선 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082317000442425_1692777604_0018594457.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;LFP 배터리의 존재감이 커지면서 한국과 중국의 배터리 시장 점유율 격차는 줄어들고 있다. SNE리서치에 따르면 올해 1~6월 중국을 제외한 세계 전기차용 배터리 시장에서 LG에너지솔루션은 점유율 28.7%로 1위를 차지했다. 2위는 CATL(27.2%)로 1위와의 격차를 1.5% 포인트까지 좁혔다. 1년 전 8.4% 포인트였던 차이가 크게 줄어든 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국의 공세가 거세자 한국 기업들도 LFP 배터리 양산을 서두르고 있다. LG에너지솔루션은 중국 난징 공장의 에너지저장장치(ESS) 라인 일부를 LFP로 전환하고, 2025년부터 전기차용 LFP 배터리를 양산할 계획이다. 지난 3월 LFP 배터리 시제품을 한국 최초로 공개한 SK온에 이어 삼성SDI도 울산에 LFP 배터리 생산시설 구축을 검토하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 NCM 배터리 원가에서 높은 비중을 차지하는 코발트 함량을 줄인 ‘코발트 프리’ 배터리 개발에 속도를 붙인다. 가격을 낮추면서 LFP 배터리보다 높은 성능을 구현하겠다는 취지다. 업계 관계자는 “전기차 시장이 가격, 성능별로 나뉘면서 배터리 역시 포트폴리오 다변화를 피할 수 없는 상황”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양민철 기자 listen@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘성희롱 매뉴얼’ 공유한 이다영, 또 ‘김연경’ 노렸나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595756&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595756&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-23T21:03:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2021021017201455384_1612945216_0018595756.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;학교폭력 의혹으로 사실상 국내 여자배구리그에서 쫓겨난 이다영 선수가 자신의 인스타그램에 ‘직장 내 성희롱 대응 매뉴얼’을 공유하며 의미심장한 메시지를 남겼다. 이다영은 최근 대표팀 선배인 김연경 선수와 나눈 과거 카카오톡 메시지를 공개하는 등 일방적 폭로를 이어가고 있어서 ‘성희롱’ 게시물 역시 김연경을 향한 메시지가 아니냐는 해석이 나온다. 하지만 이다영 측이 구체적인 물증 없이 반복적으로 김연경을 언급하면서 무리하게 여론전을 펼치려는 게 아니냐는 지적도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다영은 23일 자신의 인스타그램에 고용노동부에서 제작한 ‘직장 내 성희롱 예방·대응 매뉴얼’ 일부를 캡처해 올렸다. ‘직장 내 성희롱은 사업주, 상급자 또는 근로자가 다른 근로자에게 직장 내 지위를 이용해 성적 굴욕감을 일으키거나 성적 언동이나 성적 요구의 불응을 이유로 고용상 불이익을 주는 행위’라고 적힌 내용이다. 또 성희롱 판단 기준도 구체적으로 적혀있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082406011943065_1692824479_0018595756.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이다영은 이 사진과 함께 “때론 말이 칼보다 더 예리하고 상처가 오래 남는다”며 “2018년 선수촌, 2019년 월드컵 일본”이라고 짧게 남겼다. 자신이 2018년과 2019년에 성희롱 피해를 당했다고 해석될 수 있는 내용이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다영은 2018년 자카르타·팔렘방 아시안게임 여자 배구팀에 뽑혔고, 2019년 일본에서 열린 FIVB(국제배구연맹) 여자 배구 월드컵에도 대표팀으로 출전했다. 두 대회 모두 대표팀 간판스타인 김연경 선수가 사실상 팀을 이끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다영은 지난 19일에는 “(김연경이) 예전부터 욕을 입에 달고 살았다. 왕따는 기본이고 대표팀에서도 애들 앞에서 (저를) 술집 여자 취급했다”며 “싸 보인다고 강남 가서 몸 대주고 오라고 했다”고 주장했다. 그러면서 “헤어졌다는 이유로 투명인간 취급하고”라는 문장을 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 이다영은 댓글을 통해 “전 사적인 관계로 인해 받은 고통에도 불구하고 잘 지내기 위해 노력했다”며 “진짜 불화설의 시작이 뭐였을까요”라며 김연경과의 관계에 아직 알려지지 않은 이야기가 있다는 식으로 대응해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재영·다영 쌍둥이 자매는 지난 14일부터 언론 인터뷰와 개인 소셜미디어 등을 통해 김연경과의 불화설을 언급하면서 폭로를 이어오고 있다. 이재영은 한 배구전문매체 인터뷰 통해 “김연경이 (팀에) 오고부터 팀워크에 문제가 생겼다. 김연경은 이다영이 말 걸면 무시하고 나쁜 표정으로 째려보는데 이다영은 눈치만 봤다”며 “그러다가 이다영이 극단적인 행동을 했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재영·다영 쌍둥이 자매는 지난 2021년 2월 학창 시절 동급생에게 학교 폭력을 가했다는 의혹이 제기되면서 사실상 국내 프로리그에서 방출됐다. 같은 해 10월 두 사람은 그리스 PAOK 테살로니키에 입단했다. 이재영은 부상으로 계약을 마무리하고 귀국했고, 이다영은 이후 여러 해외 리그를 옮겨 다니며 활동하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김연경 측은 지난 16일 “최근 김연경 선수에 대해 악의적으로 작성되어 배포된 보도자료 및 유튜버에 대해 강경 대응할 예정”이라는 입장을 낸 뒤에는 별다른 반응을 보이지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘성희롱 매뉴얼’ 공유한 이다영, 또 ‘김연경’ 노렸나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595756&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595756&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-23T21:03:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2021021017201455384_1612945216_0018595756.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;학교폭력 의혹으로 사실상 국내 여자배구리그에서 쫓겨난 이다영 선수가 자신의 인스타그램에 ‘직장 내 성희롱 대응 매뉴얼’을 공유하며 의미심장한 메시지를 남겼다. 이다영은 최근 대표팀 선배인 김연경 선수와 나눈 과거 카카오톡 메시지를 공개하는 등 일방적 폭로를 이어가고 있어서 ‘성희롱’ 게시물 역시 김연경을 향한 메시지가 아니냐는 해석이 나온다. 하지만 이다영 측이 구체적인 물증 없이 반복적으로 김연경을 언급하면서 무리하게 여론전을 펼치려는 게 아니냐는 지적도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다영은 23일 자신의 인스타그램에 고용노동부에서 제작한 ‘직장 내 성희롱 예방·대응 매뉴얼’ 일부를 캡처해 올렸다. ‘직장 내 성희롱은 사업주, 상급자 또는 근로자가 다른 근로자에게 직장 내 지위를 이용해 성적 굴욕감을 일으키거나 성적 언동이나 성적 요구의 불응을 이유로 고용상 불이익을 주는 행위’라고 적힌 내용이다. 또 성희롱 판단 기준도 구체적으로 적혀있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082406011943065_1692824479_0018595756.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이다영은 이 사진과 함께 “때론 말이 칼보다 더 예리하고 상처가 오래 남는다”며 “2018년 선수촌, 2019년 월드컵 일본”이라고 짧게 남겼다. 자신이 2018년과 2019년에 성희롱 피해를 당했다고 해석될 수 있는 내용이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다영은 2018년 자카르타·팔렘방 아시안게임 여자 배구팀에 뽑혔고, 2019년 일본에서 열린 FIVB(국제배구연맹) 여자 배구 월드컵에도 대표팀으로 출전했다. 두 대회 모두 대표팀 간판스타인 김연경 선수가 사실상 팀을 이끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다영은 지난 19일에는 “(김연경이) 예전부터 욕을 입에 달고 살았다. 왕따는 기본이고 대표팀에서도 애들 앞에서 (저를) 술집 여자 취급했다”며 “싸 보인다고 강남 가서 몸 대주고 오라고 했다”고 주장했다. 그러면서 “헤어졌다는 이유로 투명인간 취급하고”라는 문장을 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 이다영은 댓글을 통해 “전 사적인 관계로 인해 받은 고통에도 불구하고 잘 지내기 위해 노력했다”며 “진짜 불화설의 시작이 뭐였을까요”라며 김연경과의 관계에 아직 알려지지 않은 이야기가 있다는 식으로 대응해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재영·다영 쌍둥이 자매는 지난 14일부터 언론 인터뷰와 개인 소셜미디어 등을 통해 김연경과의 불화설을 언급하면서 폭로를 이어오고 있다. 이재영은 한 배구전문매체 인터뷰 통해 “김연경이 (팀에) 오고부터 팀워크에 문제가 생겼다. 김연경은 이다영이 말 걸면 무시하고 나쁜 표정으로 째려보는데 이다영은 눈치만 봤다”며 “그러다가 이다영이 극단적인 행동을 했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재영·다영 쌍둥이 자매는 지난 2021년 2월 학창 시절 동급생에게 학교 폭력을 가했다는 의혹이 제기되면서 사실상 국내 프로리그에서 방출됐다. 같은 해 10월 두 사람은 그리스 PAOK 테살로니키에 입단했다. 이재영은 부상으로 계약을 마무리하고 귀국했고, 이다영은 이후 여러 해외 리그를 옮겨 다니며 활동하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김연경 측은 지난 16일 “최근 김연경 선수에 대해 악의적으로 작성되어 배포된 보도자료 및 유튜버에 대해 강경 대응할 예정”이라는 입장을 낸 뒤에는 별다른 반응을 보이지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘0.01초까지 정교하게 터진다!’… 요즘 자동차 에어백 근황</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018594498&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018594498&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-23T21:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082316382242352_1692776302_0018594498.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;자동차 에어백이 진화하고 있다. 미래차 시대에 맞게 에어백도 형태를 바꾸고 있는 것이다. 차량 안전에 대한 관심이 커지면서 관련 시장도 빠르게 팽창 중이다. 영국 시장조사기관 테크나비오는 2027년 에어백 시장이 지난해보다 약 54억4000만 달러(약 7조3000억원) 커질 것으로 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 먼저 에어백을 장착하고 등장한 국산차는 1992년 출시된 현대자동차 뉴 그랜저다. 1995년 현대차는 고급차에만 탑재하던 에어백을 준중형차 아반떼에 선택사양으로 추가했다. 2000년 아반떼XD부터 모든 트림에 기본 장착하면서 에어백 대중화 시대가 열렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;처음엔 탑승자의 상반신이 운전대나 대시보드에 부딪히는 걸 방지하는 보조 장치에 불과했다. 에어백이 터지면서 여성이나 아이가 다치는 사례가 발생하자 팽창 압력을 30% 줄인 ‘디파워드 에어백’이 등장했다. 3세대 ‘듀얼 스테이지 에어백’은 안전벨트 착용 여부, 외부 충돌 속도 등을 센서가 감지해 팽창 강도와 시점을 조절한다. 요즘 출시되는 차량에 탑재된 4세대 ‘어드밴스드 에어백’은 여기에 탑승자 위치, 체격, 체중 등의 정보까지 고려한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082316404942356_1692776449_0018594498.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 개발되는 에어백은 여기서 한 단계 더 진화했다. 현대차그룹의 부품 계열사인 현대모비스는 2019년에 ‘루프 에어백’을 세계 최초로 개발했다. 2000~2015년 북미에서 발생한 전복 사고 1만3700여건을 분석했더니 탑승자가 밖으로 이탈한 경우가 약 2400건이나 됐고, 이 가운데 10%는 선루프를 통해 튕겨 나갔다는 조사 결과에 따른 것이다. 루프 에어백은 차가 뒤집어지면 0.08초 만에 선루프 전체를 덮어 탑승자의 이탈을 방지한다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082316410442357_1692776465_0018594498.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;측면에서 차량에 충격이 가해지면 탑승자 머리는 0.06초 만에 꺾이거나 돌아간다. 현대모비스의 ‘머리 회전 방지 에어백’은 탑승자 머리를 잡아주는 보조 쿠션이 충돌 발생 0.05초 만에 전개하고 정확히 0.06초가 되는 시점에 압력을 최대치로 끌어올려 팽창한다. ‘0.01초’도 놓치지 않는 정교한 기술력을 적용한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에어백은 또 미래차 형태에 맞게 옷을 갈아입고 있다. 자동차가 ‘이동하는 공간’의 역할을 하는 자율주행 시대에는 탑승자들이 좌석 배치를 자유롭게 할 수 있다. 에어백의 위치도 내연기관차와 달라질 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대모비스의 목적기반차량(PBV)용 ‘에어백 토털 패키지’는 이에 대비한 기술이다. 차량의 다양한 틈새 공간에 에어백을 둔 게 특징이다. 대면착좌 에어백은 차량 천장 중앙에서 터져 마주 보는 승객이 부딪치는 걸 막는다. 창문과 지붕의 연결부 4곳에 장착한 커튼 에어백은 실내 사방에서 쏟아져 내려 승객이 어디에 위치해 있든 전방위적으로 보호하고 외부 이물질의 침투를 방지한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082316413142361_1692776491_0018594498.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전기차 시대에는 시트가 얇아질 가능성이 높다. 가벼워야 더 오래 주행할 수 있기 때문이다. 그래서 기존 에어백보다 두께가 40% 얇은 ‘슬림 에어백’은 전기차 시트에 적합하다. 현대차는 지난해 12월 미국특허청(USPTO)에 탑승자의 하반신 보호를 위한 ‘T자형 하단 에어백’의 특허를 출원하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 북 해커 자금 세탁 도운 가상화폐 기업 제재</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595813&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595813&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-23T21:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023072010123598088_1689815555_0018595813.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 정부가 북한 해커들의 자금 세탁을 도운 가상화폐 기업 창업자 2명을 기소하고, 이 중 한 명을 제재했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 재무부 산하 해외자산통제국(OFAC)은 23일(현지시간) 가상화폐 믹싱 기업 토네이도 캐시의 공동 창업자 3명 중 한 명인 러시아 국적의 로만 세메노프를 제재했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토네이도 캐시는 텀블러라 불리는 믹싱(mixing) 서비스를 제공하는 기업이다. 가상화폐를 쪼개 섞는 방식으로 흔적을 없애고 자금을 세탁해 사법당국의 추적을 어렵게 한다. 그동안 북한 정찰총국과 연계된 해커 조직 ‘라자루스 그룹’ 등 범죄 집단은 이를 이용해 훔친 가상화폐 자금을 세탁해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재무부는 라자루스 그룹이 2022년 3월 로닌 네트워크에서 훔친 4억5500만 달러, 6월 호라이즌 브리지에서 해킹한 9600만 달러, 8월 노마드에서 탈취한 780만 달러 상당의 가상화폐를 토네이도 캐시를 이용해 세탁하고 자금 흐름을 숨겼다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월리 아데예모 재무부 부장관은 “토네이도 캐시 창업자들은 라자루스 그룹이 김정은 정권을 위해 훔친 가상화폐 수백만 달러를 자신들의 믹싱 서비스를 통해 세탁한다는 것을 알고서도 서비스를 계속 개발하고 홍보했다”며 “불법 목적으로 사용하는 것을 줄이기 위해 의미 있는 조처를 하지도 않았다”고 말했다. 이어 “국가안보를 위협하는 위험한 가상화폐 믹싱 서비스를 무모하게 운용하는 이들을 계속 뒤쫓을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 법무부는 이날 또 다른 창업자 로만 스톰을 체포했고, 스톰과 세메노프를 자금 세탁 및 제재 위반 모의 혐의 등으로 기소했다. 세 번째 창업자인 알렉세이 퍼트세프는 2022년 8월 네덜란드에서 자금 세탁 혐의로 체포됐다. 토네이도 캐시 기업 자체는 2022년 OFAC의 제재 명단에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 법무부는 지난 3월 라자루스 그룹과 APT38이 훔친 가상화폐를 세탁한 기업 칩믹서를 강제 폐쇄했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘0.01초까지 정교하게 터진다!’… 요즘 자동차 에어백 근황</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018594498&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018594498&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-23T21:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082316382242352_1692776302_0018594498.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;자동차 에어백이 진화하고 있다. 미래차 시대에 맞게 에어백도 형태를 바꾸고 있는 것이다. 차량 안전에 대한 관심이 커지면서 관련 시장도 빠르게 팽창 중이다. 영국 시장조사기관 테크나비오는 2027년 에어백 시장이 지난해보다 약 54억4000만 달러(약 7조3000억원) 커질 것으로 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 먼저 에어백을 장착하고 등장한 국산차는 1992년 출시된 현대자동차 뉴 그랜저다. 1995년 현대차는 고급차에만 탑재하던 에어백을 준중형차 아반떼에 선택사양으로 추가했다. 2000년 아반떼XD부터 모든 트림에 기본 장착하면서 에어백 대중화 시대가 열렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;처음엔 탑승자의 상반신이 운전대나 대시보드에 부딪히는 걸 방지하는 보조 장치에 불과했다. 에어백이 터지면서 여성이나 아이가 다치는 사례가 발생하자 팽창 압력을 30% 줄인 ‘디파워드 에어백’이 등장했다. 3세대 ‘듀얼 스테이지 에어백’은 안전벨트 착용 여부, 외부 충돌 속도 등을 센서가 감지해 팽창 강도와 시점을 조절한다. 요즘 출시되는 차량에 탑재된 4세대 ‘어드밴스드 에어백’은 여기에 탑승자 위치, 체격, 체중 등의 정보까지 고려한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082316404942356_1692776449_0018594498.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 개발되는 에어백은 여기서 한 단계 더 진화했다. 현대차그룹의 부품 계열사인 현대모비스는 2019년에 ‘루프 에어백’을 세계 최초로 개발했다. 2000~2015년 북미에서 발생한 전복 사고 1만3700여건을 분석했더니 탑승자가 밖으로 이탈한 경우가 약 2400건이나 됐고, 이 가운데 10%는 선루프를 통해 튕겨 나갔다는 조사 결과에 따른 것이다. 루프 에어백은 차가 뒤집어지면 0.08초 만에 선루프 전체를 덮어 탑승자의 이탈을 방지한다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082316410442357_1692776465_0018594498.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;측면에서 차량에 충격이 가해지면 탑승자 머리는 0.06초 만에 꺾이거나 돌아간다. 현대모비스의 ‘머리 회전 방지 에어백’은 탑승자 머리를 잡아주는 보조 쿠션이 충돌 발생 0.05초 만에 전개하고 정확히 0.06초가 되는 시점에 압력을 최대치로 끌어올려 팽창한다. ‘0.01초’도 놓치지 않는 정교한 기술력을 적용한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에어백은 또 미래차 형태에 맞게 옷을 갈아입고 있다. 자동차가 ‘이동하는 공간’의 역할을 하는 자율주행 시대에는 탑승자들이 좌석 배치를 자유롭게 할 수 있다. 에어백의 위치도 내연기관차와 달라질 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대모비스의 목적기반차량(PBV)용 ‘에어백 토털 패키지’는 이에 대비한 기술이다. 차량의 다양한 틈새 공간에 에어백을 둔 게 특징이다. 대면착좌 에어백은 차량 천장 중앙에서 터져 마주 보는 승객이 부딪치는 걸 막는다. 창문과 지붕의 연결부 4곳에 장착한 커튼 에어백은 실내 사방에서 쏟아져 내려 승객이 어디에 위치해 있든 전방위적으로 보호하고 외부 이물질의 침투를 방지한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082316413142361_1692776491_0018594498.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전기차 시대에는 시트가 얇아질 가능성이 높다. 가벼워야 더 오래 주행할 수 있기 때문이다. 그래서 기존 에어백보다 두께가 40% 얇은 ‘슬림 에어백’은 전기차 시트에 적합하다. 현대차는 지난해 12월 미국특허청(USPTO)에 탑승자의 하반신 보호를 위한 ‘T자형 하단 에어백’의 특허를 출원하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 북 해커 자금 세탁 도운 가상화폐 기업 제재</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595813&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595813&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-23T21:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023072010123598088_1689815555_0018595813.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 정부가 북한 해커들의 자금 세탁을 도운 가상화폐 기업 창업자 2명을 기소하고, 이 중 한 명을 제재했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 재무부 산하 해외자산통제국(OFAC)은 23일(현지시간) 가상화폐 믹싱 기업 토네이도 캐시의 공동 창업자 3명 중 한 명인 러시아 국적의 로만 세메노프를 제재했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토네이도 캐시는 텀블러라 불리는 믹싱(mixing) 서비스를 제공하는 기업이다. 가상화폐를 쪼개 섞는 방식으로 흔적을 없애고 자금을 세탁해 사법당국의 추적을 어렵게 한다. 그동안 북한 정찰총국과 연계된 해커 조직 ‘라자루스 그룹’ 등 범죄 집단은 이를 이용해 훔친 가상화폐 자금을 세탁해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재무부는 라자루스 그룹이 2022년 3월 로닌 네트워크에서 훔친 4억5500만 달러, 6월 호라이즌 브리지에서 해킹한 9600만 달러, 8월 노마드에서 탈취한 780만 달러 상당의 가상화폐를 토네이도 캐시를 이용해 세탁하고 자금 흐름을 숨겼다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월리 아데예모 재무부 부장관은 “토네이도 캐시 창업자들은 라자루스 그룹이 김정은 정권을 위해 훔친 가상화폐 수백만 달러를 자신들의 믹싱 서비스를 통해 세탁한다는 것을 알고서도 서비스를 계속 개발하고 홍보했다”며 “불법 목적으로 사용하는 것을 줄이기 위해 의미 있는 조처를 하지도 않았다”고 말했다. 이어 “국가안보를 위협하는 위험한 가상화폐 믹싱 서비스를 무모하게 운용하는 이들을 계속 뒤쫓을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 법무부는 이날 또 다른 창업자 로만 스톰을 체포했고, 스톰과 세메노프를 자금 세탁 및 제재 위반 모의 혐의 등으로 기소했다. 세 번째 창업자인 알렉세이 퍼트세프는 2022년 8월 네덜란드에서 자금 세탁 혐의로 체포됐다. 토네이도 캐시 기업 자체는 2022년 OFAC의 제재 명단에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 법무부는 지난 3월 라자루스 그룹과 APT38이 훔친 가상화폐를 세탁한 기업 칩믹서를 강제 폐쇄했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한 군사정찰위성, 또 실패했다…“10월에 3차 발사”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595828&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595828&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-23T21:35:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023070515291382202_1688538553_0018595828.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 24일 발사한 2번째 군사정찰위성이 또 실패했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 조선중앙통신은 이날 오전 6시 15분쯤 위성 발사 실패를 공식 발표했다. 우리 군도 “실패로 평가한다”고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통신은 “국가우주개발국은&lt;span&gt; 평안북도 철산군 서해위성발사장에서 정찰위성 &lt;/span&gt;‘만리경&lt;span&gt;-1호’를 신형 위성 운반 로케트(로켓) &lt;/span&gt;‘&lt;span&gt;천리마-1형’에 탑재해 제2차 발사를 단행했다”며 “&lt;/span&gt;신형위성운반로케트 천리마-1형의 1계단(단계)과 2계단은 모두 정상비행했으나 3계단 비행 중 비상폭발 체계에 오류가 발생해 실패했다”고 인정했다. 그러면서 “국가우주개발국은 비상폭발체계가 비정상적으로 작동된 원인을 빠른 기간 내에 해명할 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 북한은 오는 10월 3차 발사를 시도할 것임을 예고했다. 통신은 “국가우주개발국은 해당 사고의 원인이 계단별 발동기들의 믿음성과 체계상 큰 문제는 아니라고 설명하면서 원인을 철저히 규명하고 대책한 후 오는 10월에 제3차 정찰위성발사를 단행할 것이라고 입장을 표명했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 이날 오전 3시 50분쯤 동창리에서 남쪽 방향으로 우주발사체 1발을 쐈다. 지난 5월 31일 1차 발사 실패 이후 85일 만이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합동참모본부도 이날 “북한은 오늘 오전 3시 50분께 평안북도 동창리 일대에서 ‘북 주장 우주발사체’를 남쪽 방향으로 발사했다”며 “발사 시 즉각 포착해 지속 추적·감시했고 실패로 평가한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 합참은 “우리 군은 ‘북 주장 우주발사체’ 발사징후를 사전에 식별하여 대비태세를 갖추고 있었다”며 “이번 ‘북 주장 우주발사체’ 발사는 탄도미사일 기술을 활용한 어떠한 발사도 금지하고 있는 ‘유엔 안보리 결의’를 명백히 위반한 것”이라고 규탄했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “우리 군은 확고한 연합방위태세 하에 진행 중인 UFS(을지 자유의 방패) 연습과 훈련을 강도 높게 지속 시행하면서, 북한의 다양한 활동에 대해서도 예의주시한 가운데 어떠한 도발에도 압도적으로 대응할 수 있는 능력을 기초로 확고한 대비태세를 유지해 나갈 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실도 이날 오전 6시부터 조태용 국가안보실장 주재로 국가안전보장회의(NSC) 상임위원회를 열었다. 발사가 실패한 것으로 분석됨에 따라 윤석열 대통령이 회의를 직접 주재하지는 않은 것으로 보인다. 이날 회의에는 국방부 등 관계 부처 장관들이 참석한 것으로 전해졌다,&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한 군사정찰위성, 또 실패했다…“10월에 3차 발사”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595828&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595828&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-23T21:35:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023070515291382202_1688538553_0018595828.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 24일 발사한 2번째 군사정찰위성이 또 실패했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 조선중앙통신은 이날 오전 6시 15분쯤 위성 발사 실패를 공식 발표했다. 우리 군도 “실패로 평가한다”고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통신은 “국가우주개발국은&lt;span&gt; 평안북도 철산군 서해위성발사장에서 정찰위성 &lt;/span&gt;‘만리경&lt;span&gt;-1호’를 신형 위성 운반 로케트(로켓) &lt;/span&gt;‘&lt;span&gt;천리마-1형’에 탑재해 제2차 발사를 단행했다”며 “&lt;/span&gt;신형위성운반로케트 천리마-1형의 1계단(단계)과 2계단은 모두 정상비행했으나 3계단 비행 중 비상폭발 체계에 오류가 발생해 실패했다”고 인정했다. 그러면서 “국가우주개발국은 비상폭발체계가 비정상적으로 작동된 원인을 빠른 기간 내에 해명할 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 북한은 오는 10월 3차 발사를 시도할 것임을 예고했다. 통신은 “국가우주개발국은 해당 사고의 원인이 계단별 발동기들의 믿음성과 체계상 큰 문제는 아니라고 설명하면서 원인을 철저히 규명하고 대책한 후 오는 10월에 제3차 정찰위성발사를 단행할 것이라고 입장을 표명했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 이날 오전 3시 50분쯤 동창리에서 남쪽 방향으로 우주발사체 1발을 쐈다. 지난 5월 31일 1차 발사 실패 이후 85일 만이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합동참모본부도 이날 “북한은 오늘 오전 3시 50분께 평안북도 동창리 일대에서 ‘북 주장 우주발사체’를 남쪽 방향으로 발사했다”며 “발사 시 즉각 포착해 지속 추적·감시했고 실패로 평가한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 합참은 “우리 군은 ‘북 주장 우주발사체’ 발사징후를 사전에 식별하여 대비태세를 갖추고 있었다”며 “이번 ‘북 주장 우주발사체’ 발사는 탄도미사일 기술을 활용한 어떠한 발사도 금지하고 있는 ‘유엔 안보리 결의’를 명백히 위반한 것”이라고 규탄했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “우리 군은 확고한 연합방위태세 하에 진행 중인 UFS(을지 자유의 방패) 연습과 훈련을 강도 높게 지속 시행하면서, 북한의 다양한 활동에 대해서도 예의주시한 가운데 어떠한 도발에도 압도적으로 대응할 수 있는 능력을 기초로 확고한 대비태세를 유지해 나갈 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실도 이날 오전 6시부터 조태용 국가안보실장 주재로 국가안전보장회의(NSC) 상임위원회를 열었다. 발사가 실패한 것으로 분석됨에 따라 윤석열 대통령이 회의를 직접 주재하지는 않은 것으로 보인다. 이날 회의에는 국방부 등 관계 부처 장관들이 참석한 것으로 전해졌다,&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“바리깡으로 머리 밀고 성폭행” 4박5일간 끔찍한 동거</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595902&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595902&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-23T22:01:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082406545343071_1692827693_0018595902.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;남자친구에게 감금된 채 바리캉(이발기)으로 머리를 밀리고 폭행을 당한 20대 피해 여성이 직접 유튜브에 출연해 피해 사실을 토로했다. 가해 남성은 차에 흉기를 갖고 다니며 협박을 일삼았고, 피해 여성의 얼굴에 소변을 누거나 침을 뱉는 등 가혹 행위를 저질렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082406571043072_1692827830_0018595902.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;피해 여성 A씨는 22일 유튜브 채널 ‘카라큘라 탐정사무소’에 출연해 남자친구였던 B씨에게 5일간 감금됐을 당시의 상황에 대해 자세히 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난달 7일 B씨의 강요로 인해 그의 오피스텔에서 감금에 가까운 동거 생활을 했다고 주장했다. A씨는 “(동거 첫날) 처음으로 몸에 손을 댔다”며 “B씨가 ‘네 부모님 죽여줄까. 칼로 XX줄까’라고 했고, 실제로 차에 칼을 갖고 다녔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4박 5일의 감금 동안 끔찍한 폭행이 벌어졌다. B씨는 A씨가 도망가지 못하도록 바리캉으로 머리를 밀었고 A씨의 얼굴에 소변을 누거나 침을 뱉는 등 가혹행위도 일삼았다. 또 반려견용 배변 패드에 용변을 보라고도 강요했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082406582843074_1692827908_0018595902.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 “갑자기 ‘열 받는다’고 하면서 목을 졸라 기절한 적도 4번 정도”라며 “수시로 폭행했고, 피하면 더 많이 맞았다. 하루 한 번씩 성폭행도 당했다”고 하소연했다. B씨는 A씨를 나체 상태로 무릎을 꿇게 한 뒤 카메라로 촬영했다. B씨는 “잡히는 순간 유포할 거다. 경찰이 절대 못 찾게 백업해놨다”고 협박했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 감금 5일째인 지난달 11일 가까스로 경찰에 의해 구조됐다. B씨가 잠든 사이 부모에게 ‘살려달라’는 문자를 보냈고, 부모가 경찰에 신고하면서 구조가 이뤄졌다. A씨는 “4박 5일 동안 수모와 가스라이팅을 당하면서 마치 내가 잘못한 것 같았다”며 “피해 이후 극단적인 선택을 시도한 적도 있다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 B씨를 구조한 경찰과 119 대원들은 “구조 당시 B씨가 강아지용 울타리 안에서 떨고 있었다. 온몸에 멍이 가득했고 머리카락은 모자를 쓰면 못 알아볼 정도로 밀어져 있었다”라고 증언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082406575943073_1692827879_0018595902.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 B씨로부터 가스라이팅을 당했다고 토로했다. A씨는 “내가 너무 좋아해서, 잘못한 게 아니어도 먼저 사과했다. 그러니 나를 만만하게 본 것 같다. (B씨는) 늘 ‘너는 못생겼다’, ‘너랑 나랑은 급이 다르다’라고 말했다. 그때 느꼈어야 했다”고 말했다. 그러면서 “집착이 너무 심해서, 연락이 되지 않을 때 카카오톡 메시지 300개에 전화 20통은 기본이었다”라면서 “‘너는 내가 예쁘게 빚어 놓은 조각상이야’라고 말한 적도 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 성폭행과 감금, 특수협박, 강요 등 7개 혐의로 지난 4일 구속 기소됐다. 하지만 B씨는 “성관계는 A씨의 자유로운 의사에 따라 한 것이며, 폭행도 A씨가 원해서 때렸다”는 취지로 범행을 부인하고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A씨 변호를 맡은 김은정 변호사는 “&lt;/span&gt;피고인은 자신의 폭력·성폭력에 대해 ‘자유로운 의사에 의한 성관계’ ‘피해자가 요구해서 한 것’ 등 이해가 안 되는 부인을 하고 있다”며 “피해자와 피해자 가족들이 겪고 있는 고통이 상당해서 중형이 불가피하다”고 촉구했다. 이어 “&lt;span&gt;피해자가 밝힌 내용에 비춰 보면 아직 공소장에 기재되지 않은 범죄 사실도 있다”며 “이 부분에 대해 추가 고소할 예정”이라고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“바리깡으로 머리 밀고 성폭행” 4박5일간 끔찍한 동거</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595902&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595902&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-23T22:01:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082406545343071_1692827693_0018595902.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;남자친구에게 감금된 채 바리캉(이발기)으로 머리를 밀리고 폭행을 당한 20대 피해 여성이 직접 유튜브에 출연해 피해 사실을 토로했다. 가해 남성은 차에 흉기를 갖고 다니며 협박을 일삼았고, 피해 여성의 얼굴에 소변을 누거나 침을 뱉는 등 가혹 행위를 저질렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082406571043072_1692827830_0018595902.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;피해 여성 A씨는 22일 유튜브 채널 ‘카라큘라 탐정사무소’에 출연해 남자친구였던 B씨에게 5일간 감금됐을 당시의 상황에 대해 자세히 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난달 7일 B씨의 강요로 인해 그의 오피스텔에서 감금에 가까운 동거 생활을 했다고 주장했다. A씨는 “(동거 첫날) 처음으로 몸에 손을 댔다”며 “B씨가 ‘네 부모님 죽여줄까. 칼로 XX줄까’라고 했고, 실제로 차에 칼을 갖고 다녔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4박 5일의 감금 동안 끔찍한 폭행이 벌어졌다. B씨는 A씨가 도망가지 못하도록 바리캉으로 머리를 밀었고 A씨의 얼굴에 소변을 누거나 침을 뱉는 등 가혹행위도 일삼았다. 또 반려견용 배변 패드에 용변을 보라고도 강요했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082406582843074_1692827908_0018595902.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 “갑자기 ‘열 받는다’고 하면서 목을 졸라 기절한 적도 4번 정도”라며 “수시로 폭행했고, 피하면 더 많이 맞았다. 하루 한 번씩 성폭행도 당했다”고 하소연했다. B씨는 A씨를 나체 상태로 무릎을 꿇게 한 뒤 카메라로 촬영했다. B씨는 “잡히는 순간 유포할 거다. 경찰이 절대 못 찾게 백업해놨다”고 협박했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 감금 5일째인 지난달 11일 가까스로 경찰에 의해 구조됐다. B씨가 잠든 사이 부모에게 ‘살려달라’는 문자를 보냈고, 부모가 경찰에 신고하면서 구조가 이뤄졌다. A씨는 “4박 5일 동안 수모와 가스라이팅을 당하면서 마치 내가 잘못한 것 같았다”며 “피해 이후 극단적인 선택을 시도한 적도 있다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 B씨를 구조한 경찰과 119 대원들은 “구조 당시 B씨가 강아지용 울타리 안에서 떨고 있었다. 온몸에 멍이 가득했고 머리카락은 모자를 쓰면 못 알아볼 정도로 밀어져 있었다”라고 증언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082406575943073_1692827879_0018595902.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 B씨로부터 가스라이팅을 당했다고 토로했다. A씨는 “내가 너무 좋아해서, 잘못한 게 아니어도 먼저 사과했다. 그러니 나를 만만하게 본 것 같다. (B씨는) 늘 ‘너는 못생겼다’, ‘너랑 나랑은 급이 다르다’라고 말했다. 그때 느꼈어야 했다”고 말했다. 그러면서 “집착이 너무 심해서, 연락이 되지 않을 때 카카오톡 메시지 300개에 전화 20통은 기본이었다”라면서 “‘너는 내가 예쁘게 빚어 놓은 조각상이야’라고 말한 적도 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 성폭행과 감금, 특수협박, 강요 등 7개 혐의로 지난 4일 구속 기소됐다. 하지만 B씨는 “성관계는 A씨의 자유로운 의사에 따라 한 것이며, 폭행도 A씨가 원해서 때렸다”는 취지로 범행을 부인하고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A씨 변호를 맡은 김은정 변호사는 “&lt;/span&gt;피고인은 자신의 폭력·성폭력에 대해 ‘자유로운 의사에 의한 성관계’ ‘피해자가 요구해서 한 것’ 등 이해가 안 되는 부인을 하고 있다”며 “피해자와 피해자 가족들이 겪고 있는 고통이 상당해서 중형이 불가피하다”고 촉구했다. 이어 “&lt;span&gt;피해자가 밝힌 내용에 비춰 보면 아직 공소장에 기재되지 않은 범죄 사실도 있다”며 “이 부분에 대해 추가 고소할 예정”이라고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔비디아 ‘AI 열풍’에 질주… 기록적 매출에 주가 급등</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595964&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595964&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-23T22:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082407285643077_1692829736_0018595964.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;생성형 인공지능(AI) 열풍으로 미국 반도체 기업 엔비디아가 시장 전망치를 웃도는 기록적인 실적을 발표했다. 구글, 마이크로소프트(MS) 등 AI 선두기업들은 물론 미국의 제재 확대를 우려한 중국 기업들까지 엔비디아 제품 사재기에 나서고 있어 질주는 당분간 계속될 것으로 전문가들은 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엔비디아는 23일(현지시간) 지난 2분기(5∼7월) 실적을 발표하며 135억1000달러(18조225억 원) 매출과 주당 2.70달러 순이익을 기록했다고 밝혔다. 이는 월가 전망치(각 112억 2000만 달러, 2.09 달러)를 20%, 30%씩 상회하는 수치다. 엔비디아는 3분기 매출도 월가 예상치(126억1000만 달러)를 20% 뛰어넘는 160억 달러로 추정했다. 엔비디아는 지난 1분기 매출과 주당 순이익도 시장 예상치를 각각 10%, 20%씩 웃돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엔비디아의 실적은 생성형 AI가 큰 인기를 끌면서 그래픽처리장치(GPU) H100과 A100에 대한 수요가 폭발했기 때문이다. 이를 반영한 엔비디아 데이터 센터 산업 부문 2분기 매출은 103억2000 달러로 1년 전보다 171% 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젠슨 황 최고경영자(CEO)는 보도자료를 통해 “새로운 컴퓨팅 시대가 시작됐다”며 “전 세계 기업들이 가속 컴퓨팅과 생성 AI로 전환하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 엔비디아는 전 세계 AI 용 GPU 칩 시장의 80% 이상을 장악하고 있는 것으로 알려졌다. 로이터는 “챗GPT를 만든 오픈AI 등 AI 스타트업부터 MS, 구글에 이르기까지 모두가 더 많은 엔비디아 칩을 손에 넣기 위해 노력하고 있다”며 “중국 기업들은 미국의 추가 수출 규제 조치가 시행되기 전 칩을 비축하기 위해 주문을 서두르면서 중국 수요도 급증하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엔비디아는 미국이 지난해 대중국 반도체 장비 수출 통제 조치를 발표하자, 성능을 낮춘 반도체를 개발해 중국 판매를 지속해 왔다. 최근 사우디아라비아도 H100을 3000개 이상 구매했고, 아랍에미리트(UAE)도 수천 개의 칩을 확보한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파이낸셜타임스(FT)는 엔비디아가 내년에 최신 칩 H100의 생산 확대를 계획하고 있다고 보도했다. 엔비디아는 내년 H100 생산 목표를 150만~200만 대로 올해 목표치(50만 대)보다 최대 4배 늘릴 것으로 전해졌다. H100 가격은 개당 4만 달러 상당이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 전문가들은 엔비디아 생산이 수요를 따라가지 못할 것으로 분석했다. 엔비디아는 2024년 생산분 판매 예약이 이미 끝난 것으로 알려졌다. 업체 측은 공급해야 할 구매 계약이 110억 달러 분을 넘어섰다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실적 발표 후 엔비디아 주가는 뉴욕 증시 시간 외 거래에서 9% 이상 급등하며, 사상 처음 510달러(68만 원)까지 치솟았다. 엔비디아 주가는 올해 이미 3배 이상 뛰어올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 “엔비디아는 AI 붐의 중심에 있다. 10년 이상 AI 용 반도체와 소프트웨어를 만드는 데 투자해 왔으며, 현재 이를 따라잡을 경쟁자가 없다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔비디아 ‘AI 열풍’에 질주… 기록적 매출에 주가 급등</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595964&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595964&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-23T22:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082407285643077_1692829736_0018595964.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;생성형 인공지능(AI) 열풍으로 미국 반도체 기업 엔비디아가 시장 전망치를 웃도는 기록적인 실적을 발표했다. 구글, 마이크로소프트(MS) 등 AI 선두기업들은 물론 미국의 제재 확대를 우려한 중국 기업들까지 엔비디아 제품 사재기에 나서고 있어 질주는 당분간 계속될 것으로 전문가들은 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엔비디아는 23일(현지시간) 지난 2분기(5∼7월) 실적을 발표하며 135억1000달러(18조225억 원) 매출과 주당 2.70달러 순이익을 기록했다고 밝혔다. 이는 월가 전망치(각 112억 2000만 달러, 2.09 달러)를 20%, 30%씩 상회하는 수치다. 엔비디아는 3분기 매출도 월가 예상치(126억1000만 달러)를 20% 뛰어넘는 160억 달러로 추정했다. 엔비디아는 지난 1분기 매출과 주당 순이익도 시장 예상치를 각각 10%, 20%씩 웃돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엔비디아의 실적은 생성형 AI가 큰 인기를 끌면서 그래픽처리장치(GPU) H100과 A100에 대한 수요가 폭발했기 때문이다. 이를 반영한 엔비디아 데이터 센터 산업 부문 2분기 매출은 103억2000 달러로 1년 전보다 171% 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젠슨 황 최고경영자(CEO)는 보도자료를 통해 “새로운 컴퓨팅 시대가 시작됐다”며 “전 세계 기업들이 가속 컴퓨팅과 생성 AI로 전환하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 엔비디아는 전 세계 AI 용 GPU 칩 시장의 80% 이상을 장악하고 있는 것으로 알려졌다. 로이터는 “챗GPT를 만든 오픈AI 등 AI 스타트업부터 MS, 구글에 이르기까지 모두가 더 많은 엔비디아 칩을 손에 넣기 위해 노력하고 있다”며 “중국 기업들은 미국의 추가 수출 규제 조치가 시행되기 전 칩을 비축하기 위해 주문을 서두르면서 중국 수요도 급증하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엔비디아는 미국이 지난해 대중국 반도체 장비 수출 통제 조치를 발표하자, 성능을 낮춘 반도체를 개발해 중국 판매를 지속해 왔다. 최근 사우디아라비아도 H100을 3000개 이상 구매했고, 아랍에미리트(UAE)도 수천 개의 칩을 확보한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파이낸셜타임스(FT)는 엔비디아가 내년에 최신 칩 H100의 생산 확대를 계획하고 있다고 보도했다. 엔비디아는 내년 H100 생산 목표를 150만~200만 대로 올해 목표치(50만 대)보다 최대 4배 늘릴 것으로 전해졌다. H100 가격은 개당 4만 달러 상당이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 전문가들은 엔비디아 생산이 수요를 따라가지 못할 것으로 분석했다. 엔비디아는 2024년 생산분 판매 예약이 이미 끝난 것으로 알려졌다. 업체 측은 공급해야 할 구매 계약이 110억 달러 분을 넘어섰다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실적 발표 후 엔비디아 주가는 뉴욕 증시 시간 외 거래에서 9% 이상 급등하며, 사상 처음 510달러(68만 원)까지 치솟았다. 엔비디아 주가는 올해 이미 3배 이상 뛰어올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 “엔비디아는 AI 붐의 중심에 있다. 10년 이상 AI 용 반도체와 소프트웨어를 만드는 데 투자해 왔으며, 현재 이를 따라잡을 경쟁자가 없다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘강철부대’ 최영재, 칠곡군에 고향사랑기부금 100만원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595965&amp;code=61122022&amp;sid1=yeo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595965&amp;code=61122022&amp;sid1=yeo</guid>
      <pubDate>2023-08-23T22:32:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082407270743076_1692829628_0018595965.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“군 장교 출신으로 군인의 꿈을 갖게 한 호국 도시 칠곡군을 응원할 수 있어 영광입니다”&lt;br&gt;&lt;br&gt;강철부대 등 군(軍) 관련 예능 프로그램에서 알토란 같은 활약을 펼치며 인기가 고공행진 중인 방송인 최영재(41) 씨가 6·25 최대 격전지였던 칠곡군을 응원하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 씨는 지난 23일 칠곡군청을 찾아 김재욱 군수와 기탁식을 개최하고 고향사랑기부금 100만원을 전달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 씨는 대통령 경호를 맡았던 사진이 국내 언론과 영국 텔레그래프, 뉴욕 포스트 등 외신에 소개되면서 꽃미남 경호원, 훈남 경호원이라는 수식어가 붙었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친숙하고 반듯한 이미지로 강철부대 등 다양한 매체를 통해 활발한 방송활동을 이어가고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 씨와 칠곡군의 인연은 20여 년 전으로 거슬러 올라간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 씨는 어릴 적 칠곡군에서 살았으며, 집 근처에 있는 다부동전적기념관을 방문하고 대한민국을 위해 봉사하기 위해 군인의 꿈을 조금씩 키워나갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그의 부친 최상열 씨는 현재 칠곡군 동명면에서 이장을 맡아 주민과 행정의 가교역할을 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 씨는 부모님을 만나기 위해 칠곡군을 수시로 찾고 있으며, 각종 방송에 출연해 다부동전투 의미를 알리는 등 칠곡군 홍보대사의 역할도 자처하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 씨는 “군인을 꿈꾸거나 현역 군인은 반드시 칠곡군을 찾아 호국 명소를 들러 보길 바란다”며 “호국정신을 일깨워 준 칠곡군의 발전을 바라는 마음으로 기부에 동참했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 군수는 “대한민국이라는 비행기는 진보와 보수라는 양 날개로 날고 있다”며 “광주가 민주화의 성지이듯 칠곡군을 대한민국을 대표하는 호국의 성지로 가꾸어 갈 것”이라고 화답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고향사랑기부제는 개인이 고향(주소지 지자체 이외 지역)에 기부하면 세액공제와 지역특산품을 답례품으로 받을 수 있는 제도로 기부금은 지역발전 및 복지, 문화, 예술, 지역 활성화 사업에 활용된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기부를 희망하는 사람은 ‘고향사랑e음’ 사이트와 전국 농협지점을 방문해 기부 지자체를 선택해서 기부하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;칠곡=김재산 기자 jskimkb@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“권투할래?” 교도소서 30대 번갈아 폭행한 20대들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595993&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595993&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-23T22:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082407433243084_1692830612_0018595993.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;교도소 안에서 ‘권투를 하겠다’며 동료 재소자들을 폭행한 20대들에게 실형이 선고됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;24일 법조계에 따르면 대전지법 형사5단독 오명희 판사는 공동상해와 상해, 폭행 혐의로 기소된 A씨(23)와 B씨(22)에게 각각 징역 1년 2개월과 징역 10개월을 선고했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 같은 수용거실에서 생활하는 C씨(36)를 수차례 폭행한 혐의로 기소됐다. C씨가 거짓말을 한다는 이유로 한 명이 손을 잡은 채 다른 한 명이 다리를 잡아 들어 올려 바닥에 떨어뜨려 다치게 하는 등 폭행을 일삼은 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난해 12월 5일쯤에는 C씨를 상대로 권투를 하겠다며 주먹으로 턱을 때려 이가 빠지게 했다. 또 아홉 차례에 걸쳐 C씨의 머리를 밀쳐 벽에 부딪히게 하거나 얼굴을 직접 때린 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨도 지난해 11월 26일쯤 C씨의 얼굴을 주먹으로 때렸고, 이틀 뒤에는 무릎을 꿇게 한 뒤 빗자루로 발바닥을 때리는 등 다섯 차례에 걸쳐 폭행한 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오 판사는 “피고인들은 폭력 범죄로 처벌받은 전력이 여러 차례 있고, 동종 범행으로 구속돼 재판을 받으면서도 재소자를 폭행했고 상해의 정도도 중하다”고 선고 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“권투할래?” 교도소서 30대 번갈아 폭행한 20대들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595993&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018595993&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-23T22:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082407433243084_1692830612_0018595993.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;교도소 안에서 ‘권투를 하겠다’며 동료 재소자들을 폭행한 20대들에게 실형이 선고됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;24일 법조계에 따르면 대전지법 형사5단독 오명희 판사는 공동상해와 상해, 폭행 혐의로 기소된 A씨(23)와 B씨(22)에게 각각 징역 1년 2개월과 징역 10개월을 선고했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 같은 수용거실에서 생활하는 C씨(36)를 수차례 폭행한 혐의로 기소됐다. C씨가 거짓말을 한다는 이유로 한 명이 손을 잡은 채 다른 한 명이 다리를 잡아 들어 올려 바닥에 떨어뜨려 다치게 하는 등 폭행을 일삼은 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난해 12월 5일쯤에는 C씨를 상대로 권투를 하겠다며 주먹으로 턱을 때려 이가 빠지게 했다. 또 아홉 차례에 걸쳐 C씨의 머리를 밀쳐 벽에 부딪히게 하거나 얼굴을 직접 때린 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨도 지난해 11월 26일쯤 C씨의 얼굴을 주먹으로 때렸고, 이틀 뒤에는 무릎을 꿇게 한 뒤 빗자루로 발바닥을 때리는 등 다섯 차례에 걸쳐 폭행한 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오 판사는 “피고인들은 폭력 범죄로 처벌받은 전력이 여러 차례 있고, 동종 범행으로 구속돼 재판을 받으면서도 재소자를 폭행했고 상해의 정도도 중하다”고 선고 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기도 ‘긴급복지 핫라인’ 1년, 3182명 접수 2412명 지원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018596044&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018596044&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-23T23:10:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023040316374594027_1680507465_0018596044.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도는 ‘긴급복지 핫라인’을 1년간 운영, 총 3182명의 전화·문자를 접수해 이 중 2412명에 대한 지원을 완료했다고 24일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;긴급복지 핫라인(010-4419-7722)과 긴급복지 위기상담 콜센터(031-120)로 구성된 긴급복지 핫라인은 복지 사각지대에서 세상을 떠난 ‘수원 세 모녀’ 사건에 대한 종합 대책이다. 김동연 지사의 지시로 지난해 8월 25일 신설돼 생활고로 어려움을 겪는 누구나, 또는 이웃이라도 연락할 경우 지원제도 안내는 물론 제도의 도움을 받을 수 있도록 지원하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3182명을 분야별(중복 응답)로 보면 ‘생계지원’이 2023명으로 가장 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 의료 661명, 채무 396명, 주거 287명, 일자리 93명 등이다. 나머지 748명은 기타(교육 등) 이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도는 제보 활성화를 위해 6월에 긴급복지 핫라인 제보자 54명에게 감사 서한문을 발송했다. 공적이 있는 제보자에 대해 올해 4월 3명, 7월 11명에 이어 12월 16명(공무원 10명 포함)에게 표창장을 수여할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 7월부터는 상시상담이 가능한 ‘경기복G톡(카카오톡)’과 ‘긴급복지 핫라인 누리집(홈페이지)’ 운영으로 상담 채널을 다양화하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도는 복지 사각지대 발굴 효과를 높이기 위해 사회복지시설이나 관련 기관 차량 374대에 ‘긴급복지 핫라인’ 홍보 문구를 랩핑하는 한편 공인중개사무소, 철도 역사, 이·미용실, 편의점, 병의원 등 11만여 곳에 홍보전단지를 배포하는 등 위기 도민 발굴에 주력하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사&lt;span&gt;는 지난 22일 긴급복지 핫라인 개설 1년을 맞아 담당 부서를 찾아 지원현황을 살펴보고 직원들을 격려했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 “누군가 나의 말에 귀 기울이고 생각해 주는 사람이 있다는 것만으로도 큰 위로가 될 수 있으니 절박한 마음으로 전화하신 분 입장에서 고민하고 공감해 달라”며 “‘수원 세모녀 사건’과 같은 가슴 아픈 일이 발생하지 않도록 앞으로도 도움이 필요한 도민에게 든든한 복지 울타리를 함께 만들어가자”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기도 ‘긴급복지 핫라인’ 1년, 3182명 접수 2412명 지원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018596044&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018596044&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-23T23:10:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023040316374594027_1680507465_0018596044.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도는 ‘긴급복지 핫라인’을 1년간 운영, 총 3182명의 전화·문자를 접수해 이 중 2412명에 대한 지원을 완료했다고 24일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;긴급복지 핫라인(010-4419-7722)과 긴급복지 위기상담 콜센터(031-120)로 구성된 긴급복지 핫라인은 복지 사각지대에서 세상을 떠난 ‘수원 세 모녀’ 사건에 대한 종합 대책이다. 김동연 지사의 지시로 지난해 8월 25일 신설돼 생활고로 어려움을 겪는 누구나, 또는 이웃이라도 연락할 경우 지원제도 안내는 물론 제도의 도움을 받을 수 있도록 지원하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3182명을 분야별(중복 응답)로 보면 ‘생계지원’이 2023명으로 가장 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 의료 661명, 채무 396명, 주거 287명, 일자리 93명 등이다. 나머지 748명은 기타(교육 등) 이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도는 제보 활성화를 위해 6월에 긴급복지 핫라인 제보자 54명에게 감사 서한문을 발송했다. 공적이 있는 제보자에 대해 올해 4월 3명, 7월 11명에 이어 12월 16명(공무원 10명 포함)에게 표창장을 수여할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 7월부터는 상시상담이 가능한 ‘경기복G톡(카카오톡)’과 ‘긴급복지 핫라인 누리집(홈페이지)’ 운영으로 상담 채널을 다양화하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도는 복지 사각지대 발굴 효과를 높이기 위해 사회복지시설이나 관련 기관 차량 374대에 ‘긴급복지 핫라인’ 홍보 문구를 랩핑하는 한편 공인중개사무소, 철도 역사, 이·미용실, 편의점, 병의원 등 11만여 곳에 홍보전단지를 배포하는 등 위기 도민 발굴에 주력하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사&lt;span&gt;는 지난 22일 긴급복지 핫라인 개설 1년을 맞아 담당 부서를 찾아 지원현황을 살펴보고 직원들을 격려했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 “누군가 나의 말에 귀 기울이고 생각해 주는 사람이 있다는 것만으로도 큰 위로가 될 수 있으니 절박한 마음으로 전화하신 분 입장에서 고민하고 공감해 달라”며 “‘수원 세모녀 사건’과 같은 가슴 아픈 일이 발생하지 않도록 앞으로도 도움이 필요한 도민에게 든든한 복지 울타리를 함께 만들어가자”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “北 미사일 분석 결과 미일과 공유…추가 도발 철저히 대비”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018596046&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018596046&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-23T23:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082110342639201_1692581666_0018596046.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 24일 북한의 탄도미사일 추정 발사체 도발에 대해 분석 결과와 정보를 미국·일본과 공유하고 북한의 추가 도발 가능성에도 철저히 대비하라고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 오전 북한의 도발 직후 열린 긴급 국가안전보장회의(NSC) 상임위원회 회의 결과를 보고받은 뒤 “캠프 데이비드 한미일 정상회의에서 합의한 미사일 경보 정보 실시간 공유, 미사일 방어협력 증대, 3자 훈련 정례화를 면밀하게 추진하라”고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “오늘의 분석 결과를 미국, 일본과 공유하고 북한의 추가 도발 가능성에도 철저히 대비하라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가안보실은 북한의 발사 내용을 윤 대통령에게 즉시 보고한 뒤 오전 6시부터 조태용 안보실장 주재로 회의를 개최해 합참의장의 상황 보고를 공유했다고 보도자료를 통해 밝혔다. 발사가 실패한 것으로 분석됨에 따라 윤 대통령이 회의를 직접 주재하지는 않은 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NSC 상임위원들은 회의에서 “이번 발사는 탄도미사일 기술을 활용한 북한의 어떠한 발사도 금지하는 유엔 안보리 결의에 대한 중대한 위반”이라고 강력 규탄했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;회의 참석자들은 “주민을 기아와 죽음으로 내몰고 있는 경제 실정과 민생파탄의 책임을 아랫사람에게 돌리며 그나마 없는 자원을 무모한 도발에 탕진했다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “유엔 안보리 결의를 상습적으로 위반하는 북한에 대해 응분의 대가를 치르도록 하고, 해외 북한 노동자 착취, 사이버 해킹행위, 해상 밀수 등의 불법행위를 차단하기 위해 한미일 공조를 강화하며, 이를 위해 국제사회와 적극 협력해야 한다”는 데 공감했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이날 회의에는 조 실장과 박진 외교부 장관, 김영호 통일부 장관, 이종섭 국방부 장관, 김규현 국가정보원장, 김태효 NSC 사무처장, 임종득 안보실 2차장 등이 참석했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 합동참모본부도 이날 “북한은 오늘 오전 3시 50분께 평안북도 동창리 일대에서 ‘북 주장 우주발사체’를 남쪽 방향으로 발사했다”며 “발사 시 즉각 포착해 지속 추적·감시했고 실패로 평가한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 조선중앙통신은 이날 오전 6시 15분쯤 위성 발사 실패를 공식 발표했다. 지난 5월 31일 1차 발사 실패 이후 85일 만의 재시도였지만 또다시 실패로 끝났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “北 미사일 분석 결과 미일과 공유…추가 도발 철저히 대비”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018596046&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018596046&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-23T23:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082110342639201_1692581666_0018596046.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 24일 북한의 탄도미사일 추정 발사체 도발에 대해 분석 결과와 정보를 미국·일본과 공유하고 북한의 추가 도발 가능성에도 철저히 대비하라고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 오전 북한의 도발 직후 열린 긴급 국가안전보장회의(NSC) 상임위원회 회의 결과를 보고받은 뒤 “캠프 데이비드 한미일 정상회의에서 합의한 미사일 경보 정보 실시간 공유, 미사일 방어협력 증대, 3자 훈련 정례화를 면밀하게 추진하라”고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “오늘의 분석 결과를 미국, 일본과 공유하고 북한의 추가 도발 가능성에도 철저히 대비하라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가안보실은 북한의 발사 내용을 윤 대통령에게 즉시 보고한 뒤 오전 6시부터 조태용 안보실장 주재로 회의를 개최해 합참의장의 상황 보고를 공유했다고 보도자료를 통해 밝혔다. 발사가 실패한 것으로 분석됨에 따라 윤 대통령이 회의를 직접 주재하지는 않은 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NSC 상임위원들은 회의에서 “이번 발사는 탄도미사일 기술을 활용한 북한의 어떠한 발사도 금지하는 유엔 안보리 결의에 대한 중대한 위반”이라고 강력 규탄했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;회의 참석자들은 “주민을 기아와 죽음으로 내몰고 있는 경제 실정과 민생파탄의 책임을 아랫사람에게 돌리며 그나마 없는 자원을 무모한 도발에 탕진했다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “유엔 안보리 결의를 상습적으로 위반하는 북한에 대해 응분의 대가를 치르도록 하고, 해외 북한 노동자 착취, 사이버 해킹행위, 해상 밀수 등의 불법행위를 차단하기 위해 한미일 공조를 강화하며, 이를 위해 국제사회와 적극 협력해야 한다”는 데 공감했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이날 회의에는 조 실장과 박진 외교부 장관, 김영호 통일부 장관, 이종섭 국방부 장관, 김규현 국가정보원장, 김태효 NSC 사무처장, 임종득 안보실 2차장 등이 참석했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 합동참모본부도 이날 “북한은 오늘 오전 3시 50분께 평안북도 동창리 일대에서 ‘북 주장 우주발사체’를 남쪽 방향으로 발사했다”며 “발사 시 즉각 포착해 지속 추적·감시했고 실패로 평가한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 조선중앙통신은 이날 오전 6시 15분쯤 위성 발사 실패를 공식 발표했다. 지난 5월 31일 1차 발사 실패 이후 85일 만의 재시도였지만 또다시 실패로 끝났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 “北 군사위성발사, 복수 안보리 위반…위협 자체 촉구”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018596078&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018596078&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-23T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082408253943095_1692833139_0018596078.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 북한의 2차 군사정찰위성 발사 시도에 대해 유엔 안전보장이사회(안보리) 결의 위반이라며 위협 행동을 자제할 것을 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 국무부는 23일(현지시간) 북한의 정찰위성 발사 도발에 대한 의견을 묻는 국민일보 질의에 “우주발사체(SLV)는 대륙간탄도미사일(ICBM) 등 탄도미사일에 사용되는 기술과 동일하거나 상호 호환 가능한 기술을 통합한다”며 “SLV를 포함해 탄도 미사일 기술을 사용하는 북한의 모든 발사는 복수의 유엔 안보리 결의 위반”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국무부는 “미국은 조건 없이 북한과 대화를 추구한다는 점을 분명히 했다”며 “북한이 더 이상의 위협 활동을 자제하고, 진지하고 지속적인 외교에 나설 것을 촉구한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 북한 관영 조선중앙통신은 이날 오전 6시 15분쯤 “국가우주개발국은 평안북도 철산군 서해위성발사장에서 정찰위성 ‘만리경-1호’를 신형 위성 운반 로케트(로켓) ‘천리마-1형’에 탑재해 제2차 발사를 단행했다”며 “1계단(단계)과 2계단은 모두 정상 비행했으나 3계단 비행 중 비상폭발 체계에 오류가 발생해 실패했다”고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 “北 군사위성발사, 복수 안보리 위반…위협 자체 촉구”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018596078&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018596078&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-23T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082408253943095_1692833139_0018596078.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 북한의 2차 군사정찰위성 발사 시도에 대해 유엔 안전보장이사회(안보리) 결의 위반이라며 위협 행동을 자제할 것을 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 국무부는 23일(현지시간) 북한의 정찰위성 발사 도발에 대한 의견을 묻는 국민일보 질의에 “우주발사체(SLV)는 대륙간탄도미사일(ICBM) 등 탄도미사일에 사용되는 기술과 동일하거나 상호 호환 가능한 기술을 통합한다”며 “SLV를 포함해 탄도 미사일 기술을 사용하는 북한의 모든 발사는 복수의 유엔 안보리 결의 위반”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국무부는 “미국은 조건 없이 북한과 대화를 추구한다는 점을 분명히 했다”며 “북한이 더 이상의 위협 활동을 자제하고, 진지하고 지속적인 외교에 나설 것을 촉구한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 북한 관영 조선중앙통신은 이날 오전 6시 15분쯤 “국가우주개발국은 평안북도 철산군 서해위성발사장에서 정찰위성 ‘만리경-1호’를 신형 위성 운반 로케트(로켓) ‘천리마-1형’에 탑재해 제2차 발사를 단행했다”며 “1계단(단계)과 2계단은 모두 정상 비행했으나 3계단 비행 중 비상폭발 체계에 오류가 발생해 실패했다”고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “北 미사일 분석 결과 미·일과 공유…추가 도발 대비 지시”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018596120&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018596120&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-23T23:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082317111742462_1692778277_0018596120.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국가안보실은 24일 북한의 탄도미사일 추정 발사체 도발 직후 긴급 국가안전보장회의(NSC) 상임위원회를 열고 대응 방안을 논의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가안보실은 미사일 발사 포착 직후 윤석열 대통령에게 관련 내용을 즉시 보고한 뒤 오전 6시부터 회의를 개최, 합참의장에게 상황보고를 받았다고 보도자료를 통해 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NSC 상임위원들은 “이번 발사는 탄도미사일 기술을 활용한 북한의 어떠한 발사도 금지하는 유엔 안보리 결의에 대한 중대한 위반”이라고 규탄했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “북한은 지난 5월에 이어 이번에도 소위 ‘우주발사체’ 발사에 실패했다”며 “주민을 기아와 죽음으로 내몰고 있는 경제 실정과 민생파탄의 책임을 아랫사람들에게 돌리며 그나마 없는 자원을 무모한 도발에 탕진하고 있다”고 개탄했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 NSC 상임위원회의 논의결과를 보고 받고, “캠프데이비드 한·미·일 정상회의에서 합의한 미사일 경보정보 실시간 공유, 미사일 방어 협력 증대, 3자 훈련 정례화를 면밀하게 추진하라”고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “오늘 분석결과를 미국, 일본과 공유하고 북한의 추가도발 가능성에도 철저히 대비하라”고 주문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 NSC 상임위원회에는 조태용 국가안보실장과 박진 외교부 장관, 김영호 통일부 장관, 이종섭 국방부 장관, 김규현 국가정보원장, 김태효 NSC 사무처장, 임종득 국가안보실 2차장 등이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “北 미사일 분석 결과 미·일과 공유…추가 도발 대비 지시”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018596120&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018596120&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-23T23:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082317111742462_1692778277_0018596120.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국가안보실은 24일 북한의 탄도미사일 추정 발사체 도발 직후 긴급 국가안전보장회의(NSC) 상임위원회를 열고 대응 방안을 논의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가안보실은 미사일 발사 포착 직후 윤석열 대통령에게 관련 내용을 즉시 보고한 뒤 오전 6시부터 회의를 개최, 합참의장에게 상황보고를 받았다고 보도자료를 통해 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NSC 상임위원들은 “이번 발사는 탄도미사일 기술을 활용한 북한의 어떠한 발사도 금지하는 유엔 안보리 결의에 대한 중대한 위반”이라고 규탄했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “북한은 지난 5월에 이어 이번에도 소위 ‘우주발사체’ 발사에 실패했다”며 “주민을 기아와 죽음으로 내몰고 있는 경제 실정과 민생파탄의 책임을 아랫사람들에게 돌리며 그나마 없는 자원을 무모한 도발에 탕진하고 있다”고 개탄했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 NSC 상임위원회의 논의결과를 보고 받고, “캠프데이비드 한·미·일 정상회의에서 합의한 미사일 경보정보 실시간 공유, 미사일 방어 협력 증대, 3자 훈련 정례화를 면밀하게 추진하라”고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “오늘 분석결과를 미국, 일본과 공유하고 북한의 추가도발 가능성에도 철저히 대비하라”고 주문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 NSC 상임위원회에는 조태용 국가안보실장과 박진 외교부 장관, 김영호 통일부 장관, 이종섭 국방부 장관, 김규현 국가정보원장, 김태효 NSC 사무처장, 임종득 국가안보실 2차장 등이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“푸바오 동생 ‘쌍둥이 판다’ 이름 지어주세요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018596191&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018596191&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-24T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082408520043105_1692834720_0018596191.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;생후 48일 된 쌍둥이 아기 판다의 이름이 일반인 공모를 통해 결정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성물산 리조트부문은 지난달 7일 태어난 쌍둥이 아기 판다의 이름을 온·오프라인을 통해 공모한다고 24일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쌍둥이 아기 판다의 이름은 총 4단계를 통해 결정될 예정이다. 일반인들의 추천을 통해 1차 후보 10쌍을 결정한다. 이어 온라인 투표를 거쳐 2차 후보 4쌍으로 압축한 뒤 최종 투표를 거쳐 결정한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1단계의 일반인 추천은 유튜브, 인스타그램 등 SNS 공식 계정과 네이버 주토피아 카페, ‘말하는 동물원 뿌빠TV’ 유튜브 채널 등을 통해 이름 공모 게시물에 댓글을 달면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 사육사 등 에버랜드 임직원으로 구성된 협의체에서 판다의 특성과 이름의 의미, 발음, 중복 여부 등을 종합적으로 고려해 1차 후보 10쌍을 추린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에버랜드 홈페이지 등 온라인 투표롤 통해 후보를 4쌍으로 좁힌 뒤, 마지막 단계에서는 온라인 투표는 물론이고 오프라인 현장 투표까지 포함해 최종 이름을 선정한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쌍둥이의 이름은 생후 100일이 되는 오는 10월 중 공개될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082408584143112_1692835121_0018596191.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;생후 48일이 된 쌍둥이 아기 판다는 주변 사물을 구별하기 시작했고, 배밀이를 하며 스스로 조금씩 이동할 수 있게 됐다고 한다. 출생 당시 180g, 140g이던 쌍둥이는 현재 몸무게가 약 2㎏으로 10배 넘게 성장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘푸바오 할아버지’ 강철원 사육사는 “쌍둥이는 벌써 성격이 확연하게 드러나고 있는데 아빠 러바오를 닮아서 등에 V자 형태의 무늬가 있는 첫째는 활동성이 뛰어나 장난기 많은 러바오를 떠올리게 한다”며 “또한 아이바오처럼 U자 형태의 무늬를 가진 막내는 유순한 엄마를 닮았다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쌍둥이 아기 판다가 일반에 실제 모습이 공개되는 것은 생후 6개월 전후로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“푸바오 동생 ‘쌍둥이 판다’ 이름 지어주세요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018596191&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018596191&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-24T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082408520043105_1692834720_0018596191.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;생후 48일 된 쌍둥이 아기 판다의 이름이 일반인 공모를 통해 결정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성물산 리조트부문은 지난달 7일 태어난 쌍둥이 아기 판다의 이름을 온·오프라인을 통해 공모한다고 24일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쌍둥이 아기 판다의 이름은 총 4단계를 통해 결정될 예정이다. 일반인들의 추천을 통해 1차 후보 10쌍을 결정한다. 이어 온라인 투표를 거쳐 2차 후보 4쌍으로 압축한 뒤 최종 투표를 거쳐 결정한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1단계의 일반인 추천은 유튜브, 인스타그램 등 SNS 공식 계정과 네이버 주토피아 카페, ‘말하는 동물원 뿌빠TV’ 유튜브 채널 등을 통해 이름 공모 게시물에 댓글을 달면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 사육사 등 에버랜드 임직원으로 구성된 협의체에서 판다의 특성과 이름의 의미, 발음, 중복 여부 등을 종합적으로 고려해 1차 후보 10쌍을 추린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에버랜드 홈페이지 등 온라인 투표롤 통해 후보를 4쌍으로 좁힌 뒤, 마지막 단계에서는 온라인 투표는 물론이고 오프라인 현장 투표까지 포함해 최종 이름을 선정한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쌍둥이의 이름은 생후 100일이 되는 오는 10월 중 공개될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0824/2023082408584143112_1692835121_0018596191.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;생후 48일이 된 쌍둥이 아기 판다는 주변 사물을 구별하기 시작했고, 배밀이를 하며 스스로 조금씩 이동할 수 있게 됐다고 한다. 출생 당시 180g, 140g이던 쌍둥이는 현재 몸무게가 약 2㎏으로 10배 넘게 성장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘푸바오 할아버지’ 강철원 사육사는 “쌍둥이는 벌써 성격이 확연하게 드러나고 있는데 아빠 러바오를 닮아서 등에 V자 형태의 무늬가 있는 첫째는 활동성이 뛰어나 장난기 많은 러바오를 떠올리게 한다”며 “또한 아이바오처럼 U자 형태의 무늬를 가진 막내는 유순한 엄마를 닮았다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쌍둥이 아기 판다가 일반에 실제 모습이 공개되는 것은 생후 6개월 전후로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>