<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 스포츠</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibSpoRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 스포츠</description>
    <lastBuildDate>2023-12-02T00:08:46.725Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>희망으로 탈바꿈한 공간에 ‘자립’ 발판 마련</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018927009&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018927009&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-11-30T18:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023120103472854709_1701370049_0018927009.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국제구호개발 NGO 희망친구 기아대책(회장 유원식)은 보호대상아동을 위한 공간개선 지원 사업 ‘꿈꾸는 집, 드림하우스’를 전개한다고 29일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘꿈꾸는 집, 드림하우스’는 기아대책이 올해 처음 추진하는 보호대상아동 주거환경 개선 사업으로 자립 시설 내 양육 환경 전반을 보완해 ‘그룹홈’ 내 아이들이 온전하게 성장할 수 있도록 돕기 위해 마련됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 위해 기아대책은 공간 컨설팅 전문가들과 함께 전국에서 지원 대상을 선정하고 맞춤형 공간 개량에 나선다. 사업을 신청한 그룹홈을 대상으로 적합성 및 지원 동기 등을 종합적으로 심사해 전국 12개소를 선정한 후 각 시설별 아이들의 연령과 생육 환경 등 개별적 특징을 고려해 최적화된 새 환경을 제공할 계획이다. 사업 현장에는 아이들을 위한 독서실과 스터디룸 등 학습공간을 비롯해 보호대상아동들이 함께 소통하며 교제할 수 있는 놀이 공간도 마련될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기아대책은 이번 사업을 시작으로 지속적인 그룹홈 내부 환경 개선뿐 아니라 아이들이 주도적으로 자립 생활을 준비할 수 있도록 다양한 교육 프로그램 지원도 이어갈 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유원식 희망친구 기아대책 회장은 “아이들이 모여 함께 생활하는 공간은 아동의 성장 단계별로 적합한 환경과 안전이 요구된다. 보호대상아동이 사회에 첫 발을 내딛기 전까지 정서적으로 안정된 공간에서 온전히 성장할 수 있도록 하기 위해 올해 처음으로 공간개선 지원 사업을 시작하게 됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 ‘그룹홈’은 학대와 방임, 가정해체로 인해 보호가 필요한 아동과 청소년들이 생활할 수 있는 주거 공간을 제공하는 소규모 아동보호시설이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최경식 기자 kschoi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[바이블시론] 강자가 져야 할 평화의 책무</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332820&amp;code=11171370&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332820&amp;code=11171370&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-11-30T19:03:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023113019110454420_1701339064_0924332820.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 언론사가 “이스라엘과 팔레스타인 하마스 전쟁의 책임이 누구에게 있는가”를 물으니 우리 국민의 52.2%가 팔레스타인 무장단체 하마스의 책임으로 답했다고 한다. 지난 10월 7일 먼저 로켓포 공격을 가한 것이 하마스였으니 어찌 보면 당연하고 정당하다. 그러나 이번 전쟁에 대한 책임은 이스라엘과 팔레스타인 간 오랜 갈등에 대한 책임과는 분리해서 생각할 필요가 있다. 특히 군사적, 경제적, 외교적으로 비교할 수 없는 힘을 가진 이스라엘이 팔레스타인을 어떻게 대해 왔는지를 고려한다면 그 책임 소재에 대한 평가는 다소 달라질지도 모른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;논란이 있는 역사 논쟁은 차치하더라도 이번 설문조사가 전쟁 발발의 책임에만 국한된 것은 아쉽다. 현재 전쟁이 계속되고 있고 양측은 전쟁 초기부터 어린아이를 비롯한 비전투 시민에 대한 공격을 서슴지 않고 있다. 축제 장소에 들이닥쳐 사람들을 죽이고 납치한 하마스는 말할 것도 없고 이스라엘군도 하마스 지도부가 숨어 있다는 이유로 가자 지역의 학교와 병원에 공습을 감행했다. 이런 상황이 한 달 넘게 지속한 형편을 고려한다면 전쟁 발발만이 아니라 전쟁을 멈출 힘이 누구에게 있는지가 더 중요하다. 물론 그 물음에 대한 현실적인 답은 명확하다. 모든 면에서 힘의 우위에 있는 이스라엘이 전쟁 종식의 해법을 찾아야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선제공격을 당한 쪽에 전쟁을 멈출 책임이 있다는 것이 어불성설이라 생각할 수 있다. 하마스가 투항하는 것이 맞고, 불응해서 전쟁이 계속된다면 그것도 그들의 잘못이요 책임이라는 주장도 가능하다. 그러나 책임의 문제는 꼭 도덕적 잘잘못과 연결되는 것만이 아니다. 책임의 개념에는 능력이 더 큰 편이 문제 해결에 먼저 뛰어드는 것이 효과적이라는 현실적인 계산도 들어 있다. 승산이 없는 전쟁을 시작한 하마스가 투항을 결심하는 것보다 이스라엘이 철저한 방어 태세를 갖춘 후 전쟁을 중단할 능력과 가능성이 더 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정확한 통계를 알 수 없지만, 팔레스타인의 민간 사상자가 이스라엘의 1200여 명보다 훨씬 더 많을 것이다. 또 봉쇄된 가자 지구의 열악한 환경 때문에 희생자가 늘어나는 것도 불을 보듯 뻔한 일이다. 전쟁이 길어지면서 공격을 시작한 하마스뿐 아니라 이스라엘의 강경 대응에 국제사회의 우려와 비난도 커지고 있다. 피해자라 해서 가해자에 대한 모든 보복이 정당화되는 것은 아니기 때문이다. 이 또한 이스라엘이 전쟁 종식을 책임져야 할 이유가 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 불행한 전쟁을 보면서 80여 년 분단 상태에 있는 한반도를 생각하지 않을 수 없다. 우리도 많은 국민이 국경 근처에 살고 남북 간에 엄청난 경제적 격차와 군사적 대치가 동시에 이어지고 있다. 만약 전쟁이 일어난다면 대한민국은 재산과 안정된 삶을, 북한은 상대적으로 엄청난 인명을 잃게 될 것이다. 그런데도 북한 지도부는 계속해서 전쟁을 위협하고, 그에 대해 대한민국 정부는 대화보다 우월한 군사력과 힘의 불균형 확대가 우선이라고 주장한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 강대강 대치의 원인은 당연히 북한에 있다. 오랜 적대행위는 물론이고 최근에도 미사일을 계속 발사하며 유엔 안보리 결의와 9·19 군사합의를 저버렸다. 그러나 이런 상황에서도 여전히 갈등을 해결하고 평화를 모색할 책임을 한국이 벗어날 순 없다. 비겁하거나 무능해서가 아니라 힘이 더 세기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기독교회는 현 갈등 상황에서 강한 쪽에 먼저 평화를 모색하라고 독려하고 권면하는 일에 앞장서야 한다. 쉽지 않은 일이지만, 교회가 이 사명을 기꺼이 감당해야 원인과 손해를 따지는 강자의 자리에서 내려와 가장 악하고 약한 자들과 함께할 수 있다. 그곳에 그리스도가 계신다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손화철(한동대 교수·글로벌리더십학부)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 김용 ‘불법 대선자금  수수’ 유죄, 최종 수혜자도 밝혀야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332895&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332895&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-11-30T19:03:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023113019071154416_1701338831_0924332895.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표의 측근인 김용 전 민주연구원 부원장이 대장동 일당에게서 뇌물과 불법 대선자금을 받은 혐의로 1심에서 징역 5년을 선고받았다. 이는 대장동 개발 특혜 의혹과 관련해 개발업자와 이 대표 측근 간 불법자금 수수 사실을 인정한 법원의 첫 판단이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울중앙지법 형사합의23부는 김씨가 2013년 뇌물 7000만원, 2021년 불법 정치자금 6억원을 받은 사실을 유죄로 인정했다. 재판부는 “유동규·김만배 등 민간업자들의 관여로, 지역 주민과 공공에 돌아갔어야 할 개발 이익의 상당 부분이 민간업자들에게 귀속되는 결과가 발생했다”고 지적했다. 대장동 사건의 특혜 비리 구조와 관련한 기본 논리를 법원이 사실로 받아들인 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법원은 또 김씨가 이 대표의 대선 경선자금 명목으로 대장동 개발업자로부터 6억원을 받았다고 적시했다. 당시 남욱 변호사는 이 대표가 대통령에 당선되면 사업 관련 편의를 봐 달라는 청탁도 했다고 한다. 게다가 2014년 4월 김씨가 받았다는 1억원은 뇌물죄로는 무죄가 났지만 법원은 이 대표의 성남시장 재선 선거자금으로 의심된다고 지적했다. 김씨가 받은 돈이 곧 이 대표의 선거자금일 수 있다는 정황이 곳곳에 남아있는 것이다. 이런 돈이 실제 선거자금으로 쓰였다면 최종 수혜자는 이 대표인 셈이어서 결코 가벼운 사안이 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;따라서 김씨가 금품을 수수하는 과정에서 이 대표와 교감이 있었는지, 받은 자금을 어디에 썼는지 사용처를 철저히 수사해 밝혀야 한다. 이 대표는 현재 위례·대장동 개발사업 특혜비리 의혹과 성남FC 불법 후원금 의혹 사건 등으로 기소돼 재판을 받고 있다. 이 대표는 또 지난 대선에서 고 김문기씨를 모른다고 허위 사실을 유포한 혐의(공직선거법위반)로도 기소됐다. 관련 사건의 재판도 신속히 진행해 죄의 유무를 가려야 하겠다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 강행처리와 연좌농성…또 재연된 볼썽사나운 국회</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332905&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332905&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-11-30T19:03:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023113019030454410_1701338584_0924332905.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한동안 잠잠해졌나 싶더니 국회가 또다시 강대강 대치에 들어갔다. 더불어민주당의 요구로 30일 본회의에서 이동관 방송통신위원장 탄핵소추안이 보고돼 1일 강행 처리를 앞두게 되자 국민의힘이 본회의장 로비에서 연좌농성에 들어간 것이다. 여야가 본회의나 상임위원회에서 피켓 시위나 고성을 지르지 않겠다는 신사협정을 맺은 게 한 달 전이다. 그런데 회의장 밖일 뿐이지 피케팅·고성보다 훨씬 더 볼썽사나운 풍경이 빚어진 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예산국회에서 때아닌 탄핵안 처리로 대치가 빚어진 건 민주당 잘못이 크다. 당초 30일과 1일 본회의는 내년도 예산안 법정 처리시한(2일)을 앞두고 소집된 것인데, 민주당이 이 위원장 탄핵안 처리를 끝내 고집하면서 여당의 반발을 산 것이다. 탄핵안을 둘러싼 대치 때문에 예산안 심사가 뒷전으로 밀리면서 올해에도 법정시한을 맞추기가 사실상 어려워졌다. 게다가 민주당 독주에 반발해 여당 소속 법사위원장이 법사위 회의마저 열지 않아 다른 상임위에서 올라온 민생법안들이 잔뜩 쌓여 있는 상태다. 탄핵안 처리가 뭐가 그리 급하다고 예산안과 민생법안을 희생양 삼으면서까지 국회를 공전시킨단 말인가. 민주당이 국민 눈높이에서 정치를 하지 않고 여전히 강성 지지층만 바라보고 의정활동을 하고 있다는 것으로밖에 비치지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대치 정국을 막지 못한 국회의장단과 여야 원내대표단의 정치력도 아쉽다. 누가 보더라도 지금은 예산안 처리가 가장 시급한 일이다. 그렇다면 민주당의 탄핵안 처리를 늦추거나, 그게 안 되면 최소한 예산안과 탄핵안을 같이 통과시킬 방안을 모색했어야 옳다. 하지만 예산안 법정시한도 넘기게 됐고 여야 간 대치만 더 격해진 최악의 상황이 빚어졌다. 여야 협상 과정에서 돌파구를 찾기는커녕 한 치 양보도 없이 마이웨이 행보만 보인 양당 원내대표가 사태를 악화시킨 셈이다. 탄핵안이 강행 처리되면 정국이 더 바짝 얼어붙을까 걱정된다. 그렇다고 여야가 예산안과 민생법안 처리마저 마냥 허송세월한다면 국민들이 좌시하지 않을 것이다. 나중에 다시 붙더라도 할 일은 마친 뒤에 싸워야 할 테다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수원 삼성 강등 피할까, 내일 강원FC와 최후의 승부</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332909&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332909&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-11-30T19:04:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023113023530454636_1701355984_0924332909.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;숨 막혔던 프로축구 K리그1의 잔류 전쟁이 최종전만 남았다. 강등권 팀의 승점 차이가 적은 데다,   최종전 맞대결까지 있어서 마지막 휘슬이 불릴 때까지 누구도 안심할 상황이 아니다. 공교롭게 ‘축구 도시’ 수원에서 올 시즌 파이널 B그룹(7~12위)의 최종 순위와 운명이 갈린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올 시즌 K리그1 파이널 B그룹의 최종전은 2일 일제히 열린다. 가장 큰 관심사는 K리그2로 자동 강등될 팀이 어디 일지다. 현재 10~12위 강등권에는 강원FC(승점 33점·30골)와 수원FC(32점·43골), 수원 삼성(32점·35골)이 차례로 위치해 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통산 4회 우승의 ‘명가’ 수원 삼성은 창단 최초의 강등을 피하기 위해 사력을 다해야 할 처지다. 수원월드컵경기장에서 치를 최종전 상대는 강원이다. 수원 삼성과 강원의 ‘단두대 매치’가 사실상 강등 팀을 결정하는 셈이다. 수원 삼성이 강원을 제압하면 승점에서 앞서 최하위를 벗어난다. 반대로 질 경우에는 강등이 확정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강원도 안심할 순 없다. 강원이 수원 삼성에 지고, 수원FC가 최종전 무승부를 거두는 경우의 수가 남아 있다. 이 경우 강원과 수원FC의 승점이 같아지는데, 강원은 다득점에서 밀려 최하위로 밀려난다. 직전 두 경기에서 수원 삼성과 강원은 나란히 2연승을 했다. 다만 수원 삼성이 올 시즌 상대 전적에서 2승 1무로 우위를 점했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 팀이 무승부 시에는 수원FC-제주전 결과를 따져야 한다. 수원FC가 이기거나 비기면 수원 삼성이 K리그2로 떠나야 한다. 동시간 수원FC는 수원종합운동장에서 제주 유나이티드와 만난다. 10위와 11위는 승강 플레이오프(PO)에서 이겨야 최종 잔류가 확정되지만 자동 강등부터 피하는 게 급선무다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 K리그2에선 우승팀 김천 상무가 자동 승격한 가운데, 2위 부산 아이파크가 K리그1 11위 팀과의 오는 6일과 9일 홈앤 어웨이 방식으로 열리는 승강전을 준비하고 있다. 2일 예정된 K리그2 PO에서는 김포FC와 경남FC가 맞붙게 됐다. 이 경기 승자가 승강전에서 K리그1 10위 팀을 상대한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[혜윰노트] 자카르타 미술 기행</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332799&amp;code=11171427&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332799&amp;code=11171427&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-11-30T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023113019210454425_1701339664_0924332799.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;소박했던 인니 아트페어&lt;br&gt;돈 중심 기존 전시와 다른 결&lt;br&gt;우리는 어떻게 해야 할까&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;“2024년의 우리 키워드는 ‘글로벌’이에요!” 팀원들에게 선포했다. 해외 예술가와 컬렉터와 교류하며 우리나라 신진 작가들의 작품을 더 널리 선보이고 싶다는 생각은 전부터 있었다. 하지만 그건 언젠가 우주여행을 하고 싶다는 바람만큼 막연했다. 해외 진출이란 어떻게 하는 것일까. 국제적 네트워크는 도대체 어떻게 만드는 것인가. 나는 최근 주목받고 있는 인도네시아의 아트페어 ‘아트 자카르타’를 보러 가기로 했다. 사업가이자 컬렉터인 ‘톰 탄디오’가 기존의 아트페어를 인수해 디렉터를 맡고 있다는 사실도 호기심을 불러일으켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울에서 첫눈이 날리는 걸 보며 인천공항으로 갔는데 수카르노하타 공항에 내리니 30도가 넘었다. 휴대전화에서 비행기모드를 해제하자 기다렸다는 듯 비보가 날아들었다. 숙박사이트에 등록돼 있던 신용카드에 문제가 있어 숙소 예약이 취소되었다는 소식이었다. 밤 9시에 어디로 가야 할까 눈앞이 캄캄했지만, 정신을 가다듬고 환전을 한 후 택시를 불렀다. 일단 예약했던 호텔로 가며 카드 업데이트와 재예약을 시도했다. 도로는 혼잡했고 비가 내리기 시작하는 가운데 택시 기사는 알 수 없는 언어로 말을 걸었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신고식은 요란했지만, 다행히 가려던 숙소에서 머물 수 있었다. 다음 날 살펴보니 바로 옆에 갤러리들이 모여 있어 나에겐 최적의 위치였다. 가까운 곳도 걸어갈 수 없는 심각한 보행 환경이었지만 택시는 앱으로 금방 부를 수 있었다. 차보다 바이크가 많은 도로는 정신없이 혼잡했지만, 환율 덕분에 택시비는 부담스럽지 않았다. 영어가 잘 통하진 않았지만 다들 친절해서 소통이 어렵지 않았다. 현지에서 시간을 보내다 보니 한나절 만에 ‘다 사람 사는 곳이지’ 싶었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아트 자카르타는 생각보다 화려하지 않았지만, 그래서 편안하고 신선했다. 인도네시아 국내 갤러리와 작가들이 대부분이었고 그 외 한국과 아시아권 갤러리들이 일부 참가하고 있었다. 이름도 몰랐던 갤러리들과 처음 보는 작품들로 가득하니 새롭고 적극적으로 사진을 찍으며 즐기는 관람객이 많아서 인상적이었다. 작품 판매가 활발한 느낌은 아니었지만, 예술보다 돈이 중심이 되는 세계적 아트페어들과 조금 다른 결의 성장 가능성이 느껴졌다. 인도네시아에서 갤러리를 하고, 예술가로 활동하고, 작품을 보거나 사러 오는 사람들은 어떤 사람들일까. 현장에 있는 사람들이 궁금해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인도네시아는 세계에서 네 번째로 인구가 많은데 평균연령이 30살 정도로 젊은 층이 많다. 부패지수가 높은 나라이긴 하지만 올해 5%의 경제성장률을 달성 중이다. 많은 섬, 다양한 인종과 종교, 역사적 아픔들까지 인도네시아와 자카르타에 대해 알고 있는 내용의 90%는 이번 자카르타 여행 전후에 습득한 정보들이다. 시장을 이해하고 작품을 알아보려면 역시 역사와 문화를 알아야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 기획자의 시선으로 아트페어를 보면서도 예술가와 관람객, 구매자의 입장을 헤아려 본다. 그동안 내가 멀리까지 보러 갔던 유수의 아트페어들은 세계 최고 갤러리들이 모여 억대의 작품을 판매하고 엄청난 재력가와 톱스타들이 작품을 사러 오는 곳이었다. 큰돈이 오가는 비즈니스의 장이다 보니 입구와 출구에선 가방 검사까지 이루어지기도 하고 긴장과 화려함, 구매자와 단순 관람객 사이의 분리가 이루어지기도 한다. 그에 비하면 아트 자카르타는 소박하고 다정했다. 동시에 희망적이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;짧은 일정이었지만 모처럼 새로운 경험과 문화 적응을 제대로 한 것 같다. 돌아오는 비행기에서 여러 아이디어가 떠올랐다. 해외 진출은 사무실에 앉아서 꿈만 꾸거나 세계적 아트페어만을 바라본다고 이루어지지 않을 것이다. 해외의 누군가 우리를 초대하거나 브리즈 아트페어에 오게 하려면 어떻게 해야 할까. 내가 아트 자카르타에 왜 갔는지 무엇이 좋았는지를 돌아보면 해외 진출의 힌트가 거기에 있지 않을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정지연(에이컴퍼니 대표·아트디렉터)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG 고우석 메이저리그 도전… ‘성장통’ 날려버리다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332923&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332923&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-11-30T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023113023510554632_1701355865_0924332923.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 야구 세대교체의 신호탄을 쏜 항저우아시안게임 금메달과 29년 숙원을 푼 LG 트윈스의 통합 우승. 두 역사적 순간의 끝엔 모두 투수 한 명이 있었다. LG의 마무리 고우석(25·사진)이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로 입단 3년 차에 역대 최연소 30세이브 기록을 갈아치우며 리그 정상급 마무리로 발돋움한 그에게 2023년은 유독 다사다난했다. 개막 전 월드베이스볼클래식(WBC)에서 인터뷰로 설화를 입었고 잔 부상도 잇따랐다. 아쉬운 개인 성적으로 시즌을 마쳤지만, 그는 과감히 메이저리그 도전을 결정했다. 30일 서울 잠실구장에서 만난 그는 한 명의 선수이자 사람으로서 많은 성장통을 겪었다고 돌이켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시작은 WBC였다. 대회를 앞두고 임한 인터뷰가 화근이었다. 일본의 핵심 타자 오타니 쇼헤이를 어떻게 상대할 것이냐는 질문에 농담 섞어 ‘정 던질 곳이 없다면 맞혀 내보내겠다’고 답했다가 여론의 뭇매를 맞았다. 고우석은 “나라를 대표해 나간 대회에서 나 때문에 분위기가 안 좋아진 것 같아 아직도 (미안함이) 마음에 남아 있다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불운은 여기서 그치지 않았다. 충분한 휴식을 취하지 못한 상황에서 몸 상태를 끌어올리려다 부상을 당했다. 처음엔 목과 어깨, 다음엔 허리였다. 6~7월 1점대 평균자책점으로 반등하나 했지만 이후 기복이 심해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건·사고도 잇따랐다. 8월 26일 NC 다이노스전에선 심판 발에 타구가 맞으며 안타로 기록된 뒤 역전 홈런을 허용하며 경기를 내줬고, 9월 초엔 구종 선택을 두고 때아닌 ‘항명 논란’에 휩싸였다. 과거 좋았던 슬라이더를 되찾아 보여주고 싶다는 의도였으나 의사가 제대로 전달되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우여곡절 끝에 오른 한국시리즈도 평탄하진 않았다. 1차전 역전을 허용하며 패전 멍에를 썼고 3차전에서도 박병호에게 맞은 역전 투런포 포함 3점을 내주며 벼랑 끝에 몰렸다. 9회 오지환의 극적인 재역전 3점 홈런 덕에 살아났다. 고우석은 “그땐 만나는 사람마다 붙잡고 ‘살려줘 고맙다’고 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3승 8패 15세이브 평균자책점 3.68의 시즌 성적은 리그 최고 마무리라는 이름값에 못 미쳤다. 그렇기에 시즌 종료 후 그가 포스팅 시스템(비공개 경쟁입찰)을 통해 빅리그에 도전한다는 소식이 알려지자 의아해하는 시선도 적지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 고우석은 1년이라도 빨리 초등학생 시절 품은 꿈을 좇기로 했다. 2008 베이징올림픽과 2009 WBC를 보며 키운 목표였다. 진출을 서두른 가장 큰 이유는 돌아와서도 LG 선수로 남고 싶다는 마음 때문이었다. 포스팅으로 해외에 진출한 선수는 국내 복귀 시 원소속구단으로 돌아온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도전에 나서는 그에겐 야구를 잘해야 할 이유가 하나 더 늘었다. 지난 22일 아내와의 사이에서 아들이 태어났다. 고우석은 “당장의 목표는 리그 2연패”라며 “설령 미국에 가게 되더라도 ‘트윈스 맨’으로 돌아오고 싶다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태원준 칼럼] 챗GPT 1년, 결국 돈이 이겼다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332831&amp;code=11171394&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332831&amp;code=11171394&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-11-30T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023080318190623052_1691054346_0924332831.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;AGI를 서둘러 만들려는 쪽과&lt;br&gt;안전하게 만들려는 쪽이 벌인&lt;br&gt;오픈AI 내부 주도권 전쟁&lt;br&gt;&lt;br&gt;과열되는 AI 개발 속도전에&lt;br&gt;‘스위치’ 끄려 했던 이사회&lt;br&gt;결국 자본의 힘에 밀려 실패&lt;br&gt;&lt;br&gt;챗GPT한테 물었더니&lt;br&gt;“영화 ‘쥬라기 공원’ 줄거리와&lt;br&gt;비슷한 상황이네요”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;오픈AI CEO 샘 올트먼은 2019년 직원들에게 보낸 이메일에서 ‘부족(tribes)’이란 표현을 썼다. 회사 내에 생각이 다른 두 그룹이 있음을 인정하며 빗댄 말이었다. 이 회사 창립헌장에는 두 가지 목표가 적시돼 있다. ①인간 두뇌를 능가하는 범용인공지능(AGI)을 만든다. ②그것을 모든 인류에 이롭고 안전하게 만든다. 올트먼이 말한 부족도 ①과 ②로 나뉘어 있었다. AGI를 ‘만든다’에 무게를 두는 쪽과 ‘안전하게’를 중시하는 쪽. 그의 돌연한 해고부터 화려한 복귀까지, 최근 소동은 AI 개발 주도권을 놓고 서둘러 만들려는 부족과 신중하게 만들려는 부족이 벌인 한판 전쟁이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2015년 출범 당시의 오픈AI는 ②를 지향했다. “구글 같은 거대기업이 AI를 선점하게 놔둘 수 없다”며 차린 회사다. 비영리법인을 택해 자본의 간섭을 배제했고, 이사회도 주주나 직원이 아닌 ‘모든 인류’를 위해 의사결정을 하도록 규정했다. 그렇게 인공지능 개발에 나선 지 3년 만에 봉착한 문제는 돈이었다. AI를 학습시키는 머신러닝의 컴퓨팅 비용이 너무 많이 들었다. 이 난관을 앞에 놓고 두 부족의 갈등이 시작됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올트먼은 비영리 원칙을 일부 포기하는 데서 돌파구를 찾았다. 영리법인 자회사를 세워 마이크로소프트(MS)에서 10억 달러 투자를 받았다. 구글보다 먼저 AGI를 만들려고 MS를 끌어들인 것에 반발한 ② 부족 강경파 11명이 회사를 나가 경쟁사 앤트로픽을 차렸다. 그래도 일리야 수츠케버 등 신중론 핵심 인사들은 이를 수용했는데, 모회사가 여전히 비영리로 남아있어서였다. 오픈AI는 비영리 모회사의 이사회가 영리 자회사를 100% 통제하는 독특한 구조를 갖게 됐고, 그들은 이 이사회를 ‘전원 스위치’로 여겼다. AI가 통제를 벗어나려 할 때 황급히 전원을 꺼버릴 수 있는.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작년 가을 앤트로픽이 AI 챗봇을 개발한다는 소문이 돌자 오픈AI는 GPT-3를 몇 주 만에 개조해 챗GPT를 공개했다. 이미 GPT-4를 만들던 상황에서 올트먼이 내린 이 결정은 다분히 경쟁사와 시장을 의식한 것이었다. 챗GPT가 부른 열풍은 ②에서 출발한 오픈AI의 항로를 급격히 ①로 옮겨놓았다. MS 투자액이 130억 달러로 불어났고, 인공지능 개발 속도는 숨 가빠졌다. 불과 1년 새 GPT-4. 달리 3, GPTs를 내놓더니 GPT-5 개발에 돌입했다. 올트먼은 최근 앱스토어 같은 AI 플랫폼, 스마트폰을 대체할 AI 단말기 등 굵직한 사업화 구상을 잇달아 밝히며 더 많은 투자를 유치하러 다녔다. 회사 가치가 860억 달러로 치솟은 오픈AI는 점점 구글을 닮아가고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AI의 위험 요소를 제어해 통제력을 높이는 작업을 이 업계에선 ‘얼라인먼트(정렬)’라 부른다. 올트먼의 개발 속도전에 자원이 집중되면서 수츠케버가 주도하던 얼라인먼트는 뒷전에 밀렸다. 헌장의 ‘안전하게’란 문구가 갈수록 희미해지는 상황에 이사회의 전격적인 올트먼 해고 결정이 나왔다. “솔직하지 않았다”고 했을 뿐 구체적 이유를 밝히진 않았는데, 세 가지가 거론된다. AI 개발과 상업화 속도가 통제 범위를 벗어났다는 판단, 얼라인먼트는 너무 뒤처졌다는 위기감, 그리고 아직 베일에 가려진 ‘Q스타’ 프로젝트(이 팀에서 초지능 AGI를 구현할 알고리즘을 찾아냈고, 그 파괴력에 깜짝 놀란 연구진이 경고 서한을 보내 이사회가 다급히 움직였다는 설이 있다). 어느 쪽이든, 지금이 AI 개발의 스위치를 내려야 할 때라고 이사회가 판단한 것만은 분명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해고된 올트먼은 직접 반격하지 않았다. 법적 조치도 비난 성명도 없었다. 대신 돈이 그것을 하게 했다. 이사회가 내린 스위치를 닷새 만에 다시 올린 건 투자자들이었다. 올트먼과 직원들을 다 데려가겠다는 MS의 선언에 이사회는 고립됐고, 결국 올트먼은 복귀했다. 이제 그를 뒷받침할 새 이사진이 채워지고 있다. AI 디스토피아를 다룬 영화에서 통제 불능 인공지능의 전원을 끄려 고군분투하는 주인공처럼 AI 개발의 스위치를 잠시 내리려던 시도는 끝내 실패했다. 닷새간 전쟁에서 ① 부족의 완승을 이끈 힘은 인간의 의지를 넘어 생물처럼 움직이는 자본의 논리였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 잡지 뉴요커의 한 기자가 이런 얼개의 오픈AI 사태와 비슷한 줄거리의 영화를 챗GPT에게 물었더니 ‘쥬라기 공원’을 꼽았다고 한다. 이 영화는 공룡 테마파크를 만들려는 사업가가 그 위험성에 대한 전문가들의 경고를 무시하고 개장을 서두르면서 이야기가 시작된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태원준 논설위원 wjtae@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>월 1500만원 버는데…88만 유튜버 가족 “그만둔다” 왜</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018927117&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018927117&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-11-30T20:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023120105123454723_1701375154_0018927117.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;딸 ‘루다’와의 일상을 담은 영상으로 88만 구독자를 모은 부부 유튜버 ‘진정부부’가 영상 업로드 중단을 선언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아빠 이경진씨와 엄마 김민정씨, 딸 이루다양이 함께한 ‘진정부부’는 지난 29일 ‘곧 100만 유튜버인데도 우리가 유튜브를 그만두는 이유’라는 제목의 영상을 올려 무기한 휴식에 들어간다고 밝혔다. 2019년 3월 개설된 이 채널은 부부의 일상을 담다가 2020년 2월 루다양이 태어나면서 육아 채널로 변모했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남편 이씨는 “원래는 약속대로 올해 말까지 하려고 했는데 도저히 힘들어서 11월까지만 한다”고 말문을 열었다. 아내 김씨는 “많은 분들이 ‘곧 있으면 100만인데 왜 그만둘까’ 하시더라. 여러 이유가 있지만 아이랑 같이 하니까 뭔가 생각대로 되지 않기도 하고 짜여진 대로 할 수도 없어서 힘들다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 “많은 분들이 우리가 유튜브를 그만두는 것에 대해 아쉬워하시는데 원래 시작할 때에도 루다가 유치원 갈 때쯤에는 그만둘 거라고 계속 얘기해왔다”면서 “유튜브를 하면서 루다가 점점 유명해지고 놀이터에 가더라도 모든 관심이 루다한테 쏠릴 때가 있다. 관심을 받아서 감사하지만 이게 아이 인격 형성에 나쁜 영향을 끼칠 수도 있다는 걱정을 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “루다가 카메라를 점점 의식하게 되면서 그만둬야겠다 생각한 게 올해 초였다”며 “루다가 재미있는 말을 할 때 카메라로 담고 싶어서 ‘잠깐’ 하면 어렸을 때는 루다가 그걸 무시하고 자기 할 말을 했는데, 이제는 내가 카메라를 꺼낼 때까지 말을 안 하다 카메라를 켜면 그제야 말을 다시 한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023120105125554724_1701375175_0018927117.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;또 “예전에는 루다랑 새로운 경험을 하면 설렜는데, 작년 하반기부터는 ‘여행 가기 싫다’ ‘촬영하기 싫다’는 생각이 들었다”며 “예전에는 같이 즐기러 갔는데 이제는 내가 일하는 거 같아서 이게 루다한테도 좋지 않을 것 같다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이 안전 문제에 대해서도 “지금은 저희가 루다 옆에 붙어있지만 나중에 아이가 혼자 등하교하는 시간이 생길 텐데 우리의 활동 반경이 노출되면 위험한 상황이 생길 수도 있지 않나. 그런 게 많이 경계하고 걱정됐다”고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 “딱 지금까지가 좋다”며 “서서히 잊히면서 일상생활로 돌아가는 게 목표”라고 밝혔다. 다만 부부는 기존 영상을 비공개로 돌리지는 않고 그대로 두겠다고 했다. 향후 유튜브를 통해 이따금 근황을 전할 수도 있다고도 귀띔했다. 김씨는 “특별한 날은 가끔 근황 전하는 식으로 한번씩 올리지 않을까 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유튜브 수익 계산기에 따르면 구독자 100만 ‘골드버튼’을 앞둔 ‘진정부부’ 채널의 월 수익은 1500만원 정도로 추정된다. 네티즌들은 당장 눈앞의 수익보다 아이의 미래를 생각해 결단을 내린 부부에게 “현명한 선택”이라며 응원을 보냈다. 조회수를 위해 아동에게 자극적이고 과한 행위를 요구하는 여타 영유아 유튜브 채널과 비교하는 반응도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“자면서 900칼로리 빠져” 광고 속 약사, 알고보니 배우</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018927184&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018927184&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-11-30T20:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023120105455554734_1701377155_0018927184.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;의사나 약사를 사칭해 광고를 제작한 다이어트 건강기능식품 업체가 의료법과 약사법 위반 등의 혐의로 고발당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한의사협회(의협)와 대한약사회는 의사와 약사를 사칭해 광고한 다이어트 건강기능식품 업체 등을 의료법 위반죄, 약사법 위반죄, 식품 등의 표시·광고에 관한 법률 위반죄, 특정경제범죄 가중처벌 등에 관한 법률 위반 혐의로 30일 대검찰청에 고발했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의협과 약사회는 “언론보도 등을 통해 피고발인들에 의한 불법광고와 의사와 약사 사칭 사실을 인지했고, 광고에 출연한 광고 모델은 의사·약사가 아닌 배우인 것으로 확인됐다”면서 “국민의 건강을 지키고 보건의료질서를 확립하기 위해 공동으로 고발에 이르게 됐다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023120105463054735_1701377190_0018927184.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이들은 고발장에서 “해당 업체는 유튜브 영상을 통해 의사와 약사가 아닌 자를 해당 배역으로 섭외해 ‘가정의학과 교수’와 ‘서울 S약국 약사’라는 자막을 각각 띄워 건강기능식품을 광고했다”며 “이는 명백한 의사와 약사 사칭 행위”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “건강기능식품인 본건 식품에 대해 질병의 예방과 치료에 효능·효과가 있거나 의약품의 효능을 증대시킨다는 내용의 거짓·과장된 광고를 해 소비자를 기만했다”고 덧붙였다. 해당 업체는 ‘자면서 900㎉를 태우는 약’이라는 식으로 홍보한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023120105464754736_1701377207_0018927184.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;의협과 약사회는 거짓·과장된 광고로 소비자를 기만한 다이어트 건강기능식품 업체 등에 대한 철저한 수사와 엄중한 처벌을 검찰에 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 고발장을 제출한 이정근 의협 상근부회장은 “해당 유튜브 영상이 다른 유튜브 채널이나 다른 매체 등을 통해 계속 유포되고 있다는 사실 등에 비춰 볼 때 피고발인들에 의한 불법행위로 인한 피해가 더욱 확대될 가능성이 상당하다”고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;약사회는 “국민건강 보호 및 증진을 위해 지금도 현장에서 묵묵히 최선을 다하고 있는 보건의료계 종사자들에 대한 사회적 신뢰를 크게 해치고 나아가 보건의료 질서의 근간을 흔드는 사건”이라면서 “보건의료질서를 확립할 필요가 매우 크므로 철저히 수사해 엄중히 처벌해 주실 것을 부탁드린다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배달 치킨 소스샜다고 “와서 청소해!”…이런 대우 맞나요</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018927490&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018927490&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-11-30T23:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023120108025754765_1701385377_0018927490.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;치킨을 배달받은 손님이 소스가 샜다는 이유로 치킨을 복도에 집어던지고 치킨집 사장에게 청소를 요구한 사연이 알려져 갑질 논란이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 온라인에서는 커뮤니티 사이트 ‘보배드림’에 지난 28일 올라온 ‘배달하는데 이런 대우를 받을 정도의 일인지 일어봐주세요’라는 제목의 글이 이목을 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자신을 배달대행사 팀장이라고 밝힌 작성자 A씨는 “배달 기사와 치킨 가게 사장님한테 벌어진 일이다. 배달 기사는 빌고 가게 사장님은 울었다. 이 정도로 우리가 잘못한 건가”라며 지난 26일 유명 프랜차이즈 치킨을 배달하다 겪은 일을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨에 따르면 배달 기사는 한 아파트에 치킨을 배달하면서 ‘문 앞에 두고 가라’는 요청사항에 따라 음식을 현관문 앞에 두고 나왔다. 이후 손님은 “치킨이 눕혀져서 소스가 바닥에 다 새서 왔다”면서 배달업체에 연락을 해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연락을 받은 배달 기사는 “음식 포장 용기 상 소스가 샌 게 눈으로 잘 식별되지 않고 배달통 안에 소스가 묻어있지 않아 몰랐다. 죄송하다”고 손님에게 곧바로 사과했다. 그러자 손님은 “음식 가지고 장난하냐”면서 소리를 질렀다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;치킨집 사장도 손님에게 연락을 취해 “죄송하다. 기사님이 빠른 배송을 하려다가 치킨 상자 엎어진 것 같다. 바로 가서 청소하겠다”고 말했다. 이에 손님은 “미친”이라면서 “소비자 고발센터에 악덕 업주로 신고하겠다”고 으름장을 놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023120108033154766_1701385411_0018927490.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;손님은 또 “도착하면 조용히 청소하고 (새로 만든) 치킨 제대로 놓아두고 사진 찍어서 보내라. 배달 기사 시키지 말고 직접 와서 청소하라”고 윽박을 질렀다. 치킨집 사장이 아파트 복도에 가보니 치킨이 널브러져 있고 소스가 바닥 곳곳에 묻은 상태였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;치킨집 사장이 청소를 마치고 새 치킨까지 다시 배달해놓은 뒤 손님에게 ‘청소하고 나왔다’고 연락을 하자 손님은 “요즘 세상에 SNS 올리면 파급력 무서운데 양심껏 장사하라”고 협박성 발언을 하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “배달 기사는 문 앞에 놓고 갔는데 손님은 우리가 이런(어지럽힌) 것처럼 얘기하고 청소하라더라”라며 “배달업체 사장이랑 가게 사장이 복도 청소까지 했다. 아무리 서비스업이라지만 자기들이 화나서 음식 집어던지고 청소하라는 건 아니지 않나”라고 울분을 토했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “청소 다 하고 음식 다시 만들어서 문 앞에 갖다 놓고 끝까지 죄송하다면서 마무리하긴 했다”면서 “힘든 하루였다. 이게 맞나. 인생 살기 힘들다. 이런 대우를 받을 정도로 잘못한 거냐”고 하소연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사연을 접한 네티즌들은 손님의 행동이 상식 밖이자 명백한 갑질에 해당한다며 비판을 쏟아냈다. “치킨 한마리 시키면서 이렇게 갑질을 하나” “문자 내용에서 인성이 보인다” “소스가 쏟아진 치킨을 받고 교환이나 환불을 요구할 순 있지만 모욕하고 협박하는 건 선을 넘었다” 등 의견이 이어졌다. 치킨집 사장과 배달업체 측이 난감한 상황에 대응을 잘했다며 위로하는 반응도 적지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>타이슨에 물병 도발…‘핵주먹’ 맞고 6억 요구한 美남성</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018927528&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018927528&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-11-30T23:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023120108182854769_1701386308_0018927528.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;비행기에서 만난 세계 헤비급 복싱 챔피언 출신 마이크 타이슨(57)에게 먼저 ‘도발’했다가 얻어맞은 미국 남성이 억대의 합의급을 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일(현지시간) 뉴욕포스트에 따르면 지난해 샌프란시스코에서 출발하는 여객기에서 타이슨에게 폭행을 당한 멜빈 타운센드가 타이슨 측에 45만 달러(약 5억8000만원)를 내놓으라는 요구사항을 전달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;타운센드는 타이슨에게 맞은 뒤 목과 머리 부위에서 심각한 통증이 발생했고, 우울증과 함께 외상후스트레스장애(PTSD)를 겪고 있다고 주장했다. 또 폭행 사건 이후 사회적 평판 저하로 직장을 잃는 등 피해가 발생했다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 타운센드는 지난해 샌프란시스코에서 플로리다행 여객기에 탑승한 뒤 앞좌석 승객이 타이슨이라는 사실을 알게 된 뒤 끊임없이 말을 걸었다. 당초 타이슨은 간단한 대화에 응하며 우호적으로 대했으나 타운센드가 물병까지 던지며 신경을 건드리는 행동을 계속하자 자리에서 일어나 주먹을 날렸다. 이후 타이슨은 스스로 여객기에서 내렸고, 타운센드는 응급 처치를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;타운센드 측은 당시 그가 타이슨을 직접 봐 흥분했을 뿐이라면서 “합의금을 받지 못할 경우 정식 소송을 내겠다”고 밝혔다. 하지만 타이슨 측은 “합의금을 줄 생각이 없다”고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘핵 주먹’이라는 별명을 가진 타이슨은 1980년대 말 복싱계 최고의 스타였다. 1992년 성폭행 사건에서 유죄를 선고받고 3년 가까이 복역하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우크라 “4000km 떨어진 러 시베리아 화물열차 공격”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018928207&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018928207&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-01T01:56:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023120110291854812_1701394158_0018928207.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우크라이나 정보기관이 국경에서 4000㎞ 떨어진 러시아 시베리아 지역의 화물열차를 공격했다고 로이터와 CNN, 블룸버그 통신이 30일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우크라이나의 한 소식통은 이들 매체에 우크라이나 보안국(SBU)이 밤사이 폭발 장치 4개를 이용, 몽골 바이칼 호수 북동부 세베로무이스키 인근 터널을 통과하던 화물열차를 폭파했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SBU는 이 화물열차가 다니는 바이칼-아무르 노선이 군수품 수송에 사용되는 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우크라이나 소식통은 이 철도가 “러시아와 중국을 잇는 유일한 간선 철도”라며 “이번 폭파는 또 한 번의 SBU 작전 성공 사례”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국과 국경 북부에서 운행되는 바이칼-아무르 철도와 시베리아횡단 철도는 시베리아를 관통하는 러시아의 주요 물류망이다. 두 노선이 지난해 취급한 물동량은 1억4900만t이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우크라이나 수도 키이우에서 6500㎞ 떨어진 지역에서 발생한 이번 공격은 SBU가 러시아 본토 깊숙한 곳까지 작전을 수행할 수 있음을 보여준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SBU는 러시아에 대한 표적 공격의 배후로 지목돼 왔다. 블룸버그에 따르면, 지난달 크림반도로 미사일을 운반하던 러시아 해군 소속 초계함에 대한 드론 공격도 SBU가 주도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아 조사위원회는 이날 성명을 내고 29일 밤 몽골과 접경지역인 부랴티야에서 연료를 싣고 가던 열차에 불이 났지만 인명 피해는 없었으며 화재원인은 조사중이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송세영 선임기자 sysohng@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍콩 기자, 中 베이징서 실종… “SNS도 이상하다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018928371&amp;code=61131811&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018928371&amp;code=61131811&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-01T02:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120111184354847_1701397123_0018928371.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍콩 일간 사우스차이나모닝포스트(SCMP) 소속 기자가 중국 베이징 출장 중 실종됐다고 일본 교도통신이 지난 30일 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교도통신은 “지난 10월 29~31일 베이징에서 열린 제10회 샹산포럼을 취재하러 간 SCMP의 군사 전문기자인 미니 찬의 연락이 끊겼다”고 찬의 주변인들의 말을 인용해 전했다. 찬의 주변인들은 “찬이 실종 전 ‘중국 당국의 조사를 받을 수 있다’고 우려했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찬의 SNS 플랫폼 링크드인 계정을 보면 그는 2005년 9월 SCMP에 입사해 18년 넘게 근무한 여성 기자다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찬의 다른 SNS 페이스북 계정을 보면 지난 11월 11일 맥락을 알 수 없는 사진들이 마지막 게시물로 올라와 있다. 이 글에 찬의 신변을 걱정하며 “어디에 있는가”라는 댓글이 달렸지만, 대답은 따라오지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찬의 주변인들은 페이스북의 최근 게시물에 대해서도 “찬이 올리지 않은 것으로 의심된다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SCMP는 찬의 신변과 관련한 교도통신의 이메일 질의를 받고 “찬이 현재 휴가 중”이라며 “자세한 내용은 사생활이어서 밝힐 수 없다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의소리(VOA) 방송은 1일 “찬 기자의 신변에 대해 미국 워싱턴 DC 주재 중국대사관에게 질의했지만 ‘정보가 없다’는 회신을 받았다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오타니, 3년 연속 MLB 최고 지명타자 선정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018928398&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018928398&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-12-01T02:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2018100211550362471_1538448903_0018928398.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오타니 쇼헤이(29)가 미국프로야구 메이저리그(MLB) 최고 지명타자에게 주는 ‘에드가 마르티네스상’을 받았다. 3년 연속 수상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;MLB닷컴은 1일(한국시간) “오타니가 사상 두 번째로 3회 연속 수상의 영광을 안았다”고 밝혔다. 이 상을 3년 연속 수상한 건 2003~2007년까지 5회 연속 수상한 데이비드 오티스 이후 오타니가 처음이다. MLB는 1973년부터 최고의 지명타자를 선정해 수상해왔으며, 시애틀 매리너스의 전설적인 타자 에드가 마르티네스의 업적을 기리는 의미로 2004년부터 현재의 이름으로 시상하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오타니는 올해 로스앤젤레스 에인절스에서 투타를 겸업하며 맹활약했다. 타자로 135경기에 출전해 타율 0.304(4위), 44홈런(1위), 95타점(공동 14위), 출루율 0.412(1위), 장타율 0.654(1위&amp;#8231;이상 아메리칸리그 순위)를 기록했다. 투수로는 10승 5패 평균자책점 3.14의 성적을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 투수와 타자로 MLB 역사에 큰 획을 그으며 올겨울 각종 트로피를 수집 중이다. 지난달에는 만장일치로 아메리칸리그(AL) 최우수선수상(MVP)을 받았고, 최고 타자에게 주는 실버슬러거(지명타자 부문)도 수상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 올 시즌 막판에 팔꿈치 부상을 입은 오타니는 내년 시즌엔 지명타자로만 뛸 수 있게 됐다. 투타에서 활약하는 그의 모습은 2025년 이후에나 볼 수 있을 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럼에도 오타니의 몸값은 천정부지로 치솟고 있다. 현지 매체들은 2023시즌을 마치고 자유계약선수(FA)가 된 오타니가 사상 처음으로 총액 5억 달러(약 6504억원) 규모의 계약을 맺을 것으로 예측하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정진영 기자 young@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하마스, 인질 8명 추가 석방…“휴전 연장 용의”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018928440&amp;code=61131411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018928440&amp;code=61131411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-01T02:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023120111190154848_1701397141_0018928440.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;팔레스타인 무장정파 하마스가 30일(현지시간) 가자지구에 억류한 이스라엘 인질 8명을 추가 석방했다. 이스라엘은 자국에 수감됐던 팔레스타인인 30명을 풀어줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하마스는 이날 2명의 여성 인질을 먼저 풀어주고 이후 4명의 성인 여성과 2명의 남녀 청소년 등 6명을 추가로 석방했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터 통신에 따르면 이스라엘은 이날 먼저 풀려난 2명의 인질은 이스라엘-프랑스 이중국적자 미아 솀(21)과 아미트 수사나(40)라고 밝혔다. 이들은 이스라엘 하체림 군기지에서 가족과 재회했다. 타투이스트로 음악축제장에서 납치된 솀은 하마스가 지난 10월 16일 유포한 영상에서 팔을 다친 채 치료받는 모습이 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나머지 6명은 이스라엘-멕시코 이중 국적자 1명을 포함한 29∼41세 여성 4명과 이스라엘의 아랍 유목민인 베두인족 10대 남매 2명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘은 휴전을 계속하려면 매일 10명의 인질을 석방해야 한다는 조건을 내걸고 있지만, 이날 8명이 풀려난 것은 전날 풀려난 인질을 이중국적자 2명을 포함, 12명으로 계산했기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일시 휴전이 시작된 이래 이날까지 하마스가 석방한 인질은 모두 105명이다. 같은 기간 이스라엘이 풀어준 팔레스타인인 수감자는 240명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하마스가 지난 10월 7일 이스라엘을 공격하면서 가자지구로 납치해간 인질은 240명가량으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터는 이제 인질로 억류된 여성, 어린이가 많지 않아 일시 휴전 연장을 위해서는 군인을 포함한 이스라엘 남성 석방을 위한 새로운 조건 합의가 필요할 수 있다고 관측했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AFP 통신은 이날 하마스가 7일 차로 접어든 이스라엘과 일시 휴전을 추가로 연장할 용의가 있다고 하마스와 가까운 한 소식통을 인용해 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 소식통은 ”중재국들이 일시 휴전을 하루 더 연장하기 위해 강력하고 지속적인 노력을 기울이고 있으며, 그다음에는 추가로 며칠 더 연장하기 위해 노력하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023120111173054843_1701397050_0018928440.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘과 하마스는 이스라엘 인질 석방과 팔레스타인 구금자 석방 등을 조건으로 지난 24일부터 나흘간의 일시 휴전에 들어갔다. 이후 카타르와 이집트, 미국 등의 중재 속에 휴전이 사흘간 연장돼, 현지시간으로 1일 오전 7시(한국시간 오후 2시)까지 이어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송세영 선임기자 sysohng@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정의선, 양궁 대중화 목표… ‘공정성· 투명성 원칙’ 강조</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018928457&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018928457&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-12-01T02:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023120114235154913_1701408232_0018928457.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“대한양궁협회는 공정성과 투명성을 원칙으로 혁신에 앞장서 국민들의 신뢰와 사랑을 받고 그에 걸맞는 사회적 역할도 수행할 것입니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;정의선 현대차그룹 회장 겸 대한양궁협회 회장은 1일 서울 광진구 그랜드워커힐 서울 호텔에서 열린 ‘2023 한국 양궁 60주년 기념’ 행사에서 이같이 밝혔다. 그는 “한국 양궁 60주년을 맞이해 지난 발자취를 되돌아보고 앞으로 미래를 그려 나가기 위해 오늘 모였다”며 “양궁은 대중에게 보다 가까이 다가가는 노력을 계속해야 하고, 우리 사회에 어떻게 기여할 지도 함께 고민하고 실천해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1963년 국제양궁연맹 가입을 기점으로 태동한 한국 양궁은 1983년 대한양궁협회가 설립되며 비약적으로 발전했다. 이날 행사는 지난 60년간 세계 무대에서 빛나는 성적으로 국민에게 기쁨을 선사한 양국의 여정을 돌아보고 미래 비전을 공유하기 위해 마련됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행사에는 정의선 회장, 이기흥 대한체육회 회장, 김재열 국제올림픽위원회(IOC) 위원, 정지선 현대백화점그룹 회장 등이 참석했다. 한국 양궁을 대표하는 전현직 선수들, 국내외 지도자 등 400여 명도 자리했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023120114240754914_1701408248_0018928457.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한양궁협회는 정몽구 명예회장에게 한국 양궁에 대한 헌신에 감사를 표하며 특별 공로 감사 액자를 헌정했다. 정몽구 명예회장은 1985년 대한양궁협회장에 취임해 양국의 저변 확대와 인재 발굴, 장비 국산화 등에 힘썼다. 또 1950년대 말 한국에 양궁 보급을 시작한 체육교사 고(故) 석봉근씨를 비롯해 김진호·서향순·김수녕 등 역대 메달리스트·지도자 등 한국 양궁에 큰 공헌을 한 양궁인들에게 공로패와 감사패가 수여됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 자리에선 100년을 향한 청사진도 제시됐다. 양궁협회는 ‘Aim Higher, Shoot Together(더 높은 목표를 향해 한마음으로 쏘는 화살)’이란 슬로건을 소개했다. 최고를 향해 성장하고 함께 즐기고 참여하는 양궁 문화를 만들어 나가겠다는 의미가 담겼다고 한다. 양궁협회는 생활체육 저변확대, 국내 대회 전문화, 국제경쟁력 강화 등을 추진할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정의선 회장은 양궁협회장으로 양궁의 대중화, 글로벌 인재 육성 등에 노력을 기울인다는 구상이다. 올림픽 등 국제대회에서 최고의 성적을 거둔 양궁이 이제는 함께 즐길 수 있는 대중 스포츠로서 자리매김해야 한다는 판단에서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한양궁협회는 학교 체육 수업에 양궁을 포함시키는 프로젝트를 추진 중이다. 지난해부터 일부 중학교에서는 양궁 수업을 시행하고 있으면, 내년부터는 초등학교에서도 방과 후 수업이나 체육 수업에 양궁을 포함시키는 등 점차 확대해 나간다는 목표다. 일반인들이 양궁을 보다 박진감 있게 즐길 수 있도록 생활체육대회도 활성화할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“삼성전자 투자손실 물어내란 꼴”… ‘ELS 책임론’에 은행권 분통</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018928747&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018928747&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-01T04:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023102610061415749_1698282374_0018928747.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;홍콩 H지수 주가연계지수(ELS) 상품에서 대규모 손실이 예상되는 것과 관련해 금융감독원이 ‘은행 책임론’을 펴들자 은행권에서 반발 목소리가 나오고 있다. 고객 의사에 따라 주의사항을 알려주고 적법하게 계약을 맺었음에도 막상 손실이 나자 은행이 덤터기를 쓰고 있다는 불만이다. 은행원들 사이에서는 “‘우량주 삼성전자’에 투자했는데 왜 손실이 났냐고 따지는 꼴 아니냐”는 얘기마저 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 금융권에 따르면 최근 금융당국은 내년부터 대규모 원금 손실이 우려되는 홍콩 H지수 ELS 상품들과 관련해 은행들이 이를 금융취약계층에게까지 무리하게 판매한 게 아닌지 들여다보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이복현 금감원장은 지난달 29일 자산운용사 최고경영자(CEO)들과 간담회를 가진 후 기자들과 만나 “은행들이 고위험 상품을 고령자에게까지 무리하게 판매한 게 적절했는지 의문”이라며 “고위험·고난도 상품이, 다른 곳도 아닌 은행 창구에서 고령자들에게 특정 시기에 몰려 판매됐다는 것만으로 금융 소비자 보호에 관한 법률상 ‘적합성의 원칙’이 제대로 지켜졌는지 의구심을 품을 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;즉 원금 손실 가능성이 있는 위험한 상품을, 금융 지식이 떨어지는 고객들에게까지 무리하게 판매해 은행이 이익을 챙긴 게 아니냐는 주장이다. 문제가 된 ELS 상품들은 ‘홍콩 H지수’라는 지표에 비례해 수익을 낸다. 지수가 오르면 수익이 나지만 지수가 떨어지면 원금도 못 건질 가능성이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 홍콩 H지수가 고점을 찍고 내리막길을 타기 시작하며 불거지기 시작했다. 국내 5대 시중은행에서 판매한 ELS를 보면 당장 다음해 상반기에 만기가 도래하는 상품 규모만 8조4100억원에 달한다. 하반기까지 합치면 내년에 12조원이 넘는 ELS 만기가 돌아오는데, 그때까지 지수가 회복되지 않으면 그대로 손실이 확정될 가능성이 크다. 이날 오후 1시 기준 홍콩 H지수는 5797.73으로, 1만2000을 넘어섰던 2021년과 비교하면 반 토막도 되지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 은행원들 사이에서는 “수익이 날 땐 입을 닫고 있다가 손실이 나니 이제 와서 책임을 돌린다”는 불만의 목소리도 적지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시중은행 관계자는 “아무리 급격한 주가 폭락사태를 예상하지 못하더라도, ELS같은 상품이 고위험 상품이라는 걸 모르고 계약하는 사람들은 극히 드물다”며 “최근 문제가 되는 ‘80대 노인 상대 판매’같은 사례가 없지는 않겠지만 대부분은 위험성을 인지하면서도 ‘설마 손실이 나겠어’라는 마음으로 ELS에 가입했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예금자보호 등 원금보장이 되지 않는 금융상품에 대한 손실 가능성은 상식 범주에 속하는 게 아니냐는 의견도 나왔다. 이 관계자는 “ELS 손실에 대해 은행에게 책임을 돌리는 것은 마치 ‘삼성전자가 우량기업이라 그래서 주식을 샀는데 왜 투자손실이 났느냐’며 증권사에 따지는 것과 같다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 은행들은 금융소비자보호법(금소법) 입법이 예고된 2020년부터 상품 판매 과정에서 동의 여부를 녹취하고 필수 설명 내용 등을 전부 읽어주는 등 조치를 취했다. 은행 입장에서는 모든 위험성을 알려주고 당사자 동의까지 받은 계약인 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 이 원장은 “은행들이 고객이 묻기도 전에 판매해 놓고 자필 서명, 녹취 등을 운운하며 피해 예방 조치를 했다고 하는 것은 자기 면피”라며 “고객이 서명하고, ‘네, 네’라는 답변을 했다고 해서 (불완전 판매의) 책임에서 면제되는 것은 아니다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>써클차트 “음원 사재기 제보 들어왔다”… 고발 검토</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018928924&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018928924&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-01T05:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023120114155354906_1701407753_0018928924.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국음악콘텐츠협회(음콘협)가 ‘음원 사재기’ 제보를 받고 고발을 검토하고 있다. 음콘협은 국내 대중음악 순위를 집계하는 ‘써클차트’ 운영 단체다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;음콘협은 1일 “음원 사재기를 지목한 증거 자료에 구체적인 내용이 담겼다. 사재기 행위 판단에서 중요한 자료라고 판단했다”고 밝혔다. 다만 사재기를 시도한 것으로 지목된 가수, 혹은 그룹이나 소속사를 공개하지는 않았다. 음콘협은 증거 자료를 기반으로 수사기관에 고발하는 방안을 검토하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;음원 사재기는 특정 가수&amp;#8231;그룹의 곡을 음원 플랫폼에서 반복 재생하거나 대량 구매해 차트 순위를 조작하는 행위를 말한다. 팬덤의 자발적인 행동과 별개로 소속사에서 조직적으로 이뤄진다는 의심도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문화체육관광부는 2013년 음원&amp;#8231;음반 사재기 방지대책을 발표했고, 검찰 조사가 진행됐다. 지금은 음콘협과 음악 관련 종사자들이 음원&amp;#8231;음반 사재기를 억제하는 시스템을 구축했다. 음콘협에서 운영되는 서클차트는 2010년부터 집계된 ‘가온차트’의 후신이다&lt;br&gt;.&lt;br&gt;음콘협은 “음원 사재기가 그동안 각고의 노력으로 수그러드는 듯했지만 제재 방법을 우회하려는 시도가 지속되고 있는 것으로 파악했다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최광호 음콘협 사무총장은 “써클차트가 국내 음악 프로그램과 각종 시상식의 기준이 되는 만큼 써클차트의 투명성 확보는 K팝 시장 전체에 영향을 미친다”며 “고질적 문제로 지적된 음원 사재기에 대한 구체적인 실체를 밝힐 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>100억 달러 한·일 통화스와프 계약 체결</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018928964&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018928964&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-01T05:28:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2020040909423015109_1586392950_0018928964.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·일 통화 당국이 100억 달러 규모 통화스와프 계약을 체결했다. 지난 6월 한·일 재무장관회의에서 통화스와프를 체결하기로 합의한 이후 5개월여 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기획재정부는 한국은행과 일본은행이 달러화 베이스 통화스와프 계약을 체결했다고 1일 밝혔다. 한·일 통화스와프가 복원된 것은 8년 만이다. 계약 기간은 체결 시점부터 3년이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양국은 2001년 20억 달러 규모로 처음 통화스와프 계약을 체결했다. 이 계약액은 글로벌 금융위기, 유럽 재정위기 등을 거치며 10년이 지난 2011년에는 700억 달러까지 불어났다. 하지만 이후 한·일 관계가 경색되면서 규모가 계속 줄었다. 마지막 남아있던 100억 달러 계약이 2015년 2월 만료된 이후로는 통화스와프 계약이 8년 넘게 중단된 상태였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기존 통화스와프와 달리 100% 달러화로 통화교환을 하기로 했다. 우리가 원화를 맡기면서 일본 측에서 보유한 달러화를 차입하고, 역으로 일본이 엔화를 맡기면 우리가 달러화를 빌려주는 구조다. 과거에는 한국이 원화를 맡기면 일본 측에서 엔화와 달러를 함께 빌려오는 하이브리드 방식의 계약을 했었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기재부 관계자는 “이번 계약으로 양국의 금융협력이 촉진되고 역대 금융안전망이 강화될 것으로 기대한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신준섭 기자 sman321@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>韓日 통화스와프 8년 만에 복원… 100억불 전액 달러화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018928981&amp;code=61141311&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018928981&amp;code=61141311&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-01T05:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023120114323754919_1701408757_0018928981.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한&amp;#8231;일 중앙은행이 미국 달러화 기반으로 100억 달러(약 13조원) 규모의 통화스와프(통화교환) 계약을 체결했다고 기획재정부가 1일 밝혔다. 이번 통화스와프는 전액 달러화 베이스로 체결됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기재부는 이날 보도자료를 내고 “한국은행과 일본은행이 통화스와프 계약을 체결했다. 이번 계약으로 양국의 금융협력이 촉진되고 금융안전망이 강화될 것으로 기대한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 통화스와프는 추경호 부총리 겸 기획재정부 장관이 지난 6월 일본 도쿄를 방문해 스즈키 슌이치 현지 재무상과 맺은 합의의 후속 조치다. 교환 기간은 3년으로 설정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한&amp;#8231;일 통화스와프는 2001년 20억 달러 규모로 시작됐다. 2008년 글로벌 금융위기를 거치면서 2011년 700억 달러까지 불어났고, 2015년 2월 만료됐다. 이후 한&amp;#8231;일 간 통화스와프는 중단됐다. 8년 만에 복원됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그동안 한&amp;#8231;일 통화스와프는 한국이 원화를 맡기면 일본에서 엔화와 달러를 함께 빌려오는 방식으로 이뤄졌다. 이번 통화스와프는 전액 달러화 베이스라는 점에서 앞선 교환과는 차별화된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이스라엘, 하마스와 교전 재개…7일간 휴전 종료</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018928982&amp;code=61131411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018928982&amp;code=61131411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-01T05:33:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023120114242854915_1701408268_0018928982.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘군이 1일(현지시간) 팔레스타인 무장정파 하마스가 휴전 합의를 위배했다면서 가자지구에서 전투 재개를 선언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터 통신과 BBC 방송에 따르면 이스라엘군은 이날 “하마스가 휴전 합의를 위반하고 이스라엘 영토를 향해 발포했다”면서 가자지구에서 하마스를 상대로 한 전투를 재개했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하마스의 로켓 공격은 휴전합의 만료시하인 이날 오전 7시(한국시간 오후 2시)를 앞두고 이뤄졌다. 이스라엘군은 이들 로켓을 격추했다고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘과 하마스는 지난달 24일 하마스에 붙잡힌 인질과 이스라엘에 수감된 팔레스타인인을 교환하는 조건으로 4일간 휴전에 합의했고 이후 두 차례에 걸쳐 각각 이틀, 하루씩 휴전을 연장했다. 휴전 기간에 하마스는 110명의 인질을 석방했고 이스라엘은 팔레스타인 수감자 240명을 석방했다고 BBC는 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7일간의 휴전 종료를 앞두고 월스트리트저널(WSJ)은 휴전이 하루 더 연장될 것이라고 보도했지만, 이스라엘은 전투 재개를 선언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송세영 선임기자 sysohng@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우즈 “경쟁할 준비는 됐다”…7개월만의 복귀전서 건강한 모습</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018928985&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018928985&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-12-01T05:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023120114312454918_1701408684_0018928985.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘골프황제’ 타이거 우즈(미국)가 7개월여 만의 복귀전에서 비교적 건강한 모습이었지만 경기력은 온전하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우즈는 올 4월 마스터스 2라운드를 마치고 기권한 뒤 발목 수술을 받고 재활 시간을 보내다 1일(한국시간) 바하마 뉴프로비던스의 올버니 골프 코스(파72)에서 열린 히어로 월드챌린지를 통해 복귀전을 가졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대회 첫날 1라운드에서 우즈는 3오버파 74타를 쳐 출전 선수 20명 중에서 18위에 자리했다.  총상금 450만 달러, 우승 상금 100만 달러인 이 대회는 타이거 우즈 재단 주최로 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국프로골프(PGA)투어 정규 대회는 아니어서 상금 랭킹 등 공식 데이터에는 반영되지 않지만 세계랭킹 포인트는 주어진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;우즈는 이날 버디 4개를 잡아냈지만 보기 5개에 더블보기 1개를 범했다. 선두 자리는 나란히 5타씩을 줄인 &lt;/span&gt;브라이언 하먼과 토니 피나우(이상 미국)가 공동으로 꿰찼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;우즈는 이날 최장 335야드, 평균 313.4야드의 장타를 날렸다. 다만 &lt;/span&gt;페어웨이 안착률이 46.2%에 그쳤을 정도로 정확도는 떨어졌다. 아이언샷도 그린을 8차례나 놓쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 15번(파5), 16번(파4), 17번 홀(파3)에서 범한 3연속 보기가 아쉬웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;우즈는 “라운드 중반부터 마지막 홀까지 집중력이 떨어졌다”면서 “몇 차례 샷이 확신이 없었다. 탄도와 궤도를 놓고 고민했다. 평소에는 당연하게 여겼던 감각과 탄도, 거리 조절이 부족했다”고 아쉬워했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;우즈는 부상 부위(오른쪽 발목 복사뼈 염증)에 대한 상태도 설명했다. 그는 “발목뼈가 맞닿은 채 몇 달을 지냈는데 수술로 더는 걱정할 일이 없어졌다”고 부상 부위가 호전됐음을 알렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 그는 “72홀을 걷는 게 가장 큰 과제”라고 했다. 우즈는 이날 걸음걸이가 조금 불편해 보이거나 종종 다리를 흔들며 풀어주는 모습을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 우즈는 대회에서 좋은 성적을 거두고 싶다는 의욕을 숨기지 않닸다. 그는 “이제는 경쟁할 준비가 된 것 같다. 오늘 경기를 잘했다”라며 “다만 정신적으로 평소에 해야 할 일을 하지 못했을 뿐”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조던 스피스(미국)가 4언더파 68타를 때려 3위, 세계랭킹 1위 스코티 셰플러(미국)와 콜린 모리카와, 캐머런 영(이상 미국)이 3언더파 69타로 그 뒤를 이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대회 3연패에 나선 빅토르 호블란(노르웨이)은 1오버파 73타를 쳐 16위로 첫날을 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“암 걸린 장인에 1억 받아낸 남편… 재산분할 다시 원해요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018929094&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018929094&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-01T05:58:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023051614415727788_1684215717_0018929094.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;말기 암에 걸린 장인에게 찾아가 ‘빌린 돈 1억원을 내놓으라’고 했던 전 남편과 재산분할을 다시 진행하고 싶다는 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 YTN라디오 ‘조인섭 변호사의 상담소’는 결혼 10년차에 남편과 이혼했다는 여성 A씨의 이야기를 다뤘다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “사업을 하는 친정아버지가 생전 남편에게 1억원 정도를 빌렸다”며 “사업은 잘 안됐고, 설상가상으로 시한부 판정까지 받았다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “하늘이 무너져 내린 것 같았는데 남편은 투자금을 회수하지 못할까 봐 안절부절못하더라. 매일 투병 중인 아버지를 찾아가 돈을 돌려달라고 닦달했다”며 “친정아버지는 아픈 와중에도 딸 부부에게 폐를 끼칠까 봐 돈을 마련하려고 애쓰셨고 1억원을 겨우 마련해 돌려줬다. 그로부터 두 달 뒤 돌아가셨다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 사위에게 돈을 갚기 위해 편히 쉬지도 못하다 돌아가신 아버지를 생각하면 피가 거꾸로 솟는 기분이라고 했다. 이 사건을 계기로 A씨는 남편에게 이혼을 요구했다. 그러자 남편은 본인이 원하는 방식의 재산 분할에 동의하면 이혼하겠다고 답했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨에 따르면 남편은 아파트 분양권과 전세보증금에 대한 권리를 자신 앞으로 가져갔다. 대신 부부가 보유하고 있던 토지는 A씨 몫으로 돌리기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “정말 기가 막혔지만 저는 너무 지친 상태였다. 빨리 끝내고 싶었다”며 “남편이 제안하는 재산분할협의서를 받아들였다. 협의서에 서명하고 공증받아 협의 이혼했다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “지금 이혼한 지 1년6개월 정도 됐는데 남편의 강요 때문에 불공평하게 재산 분할했다는 생각을 지울 수 없다”며 “다시 재산분할을 협의할 수 있을까. 남편한테 위자료도 받고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조윤용 변호사는 A씨 사연에 대해 “협의이혼 당시 이미 서로 위자료를 청구하지 않기로 약속했거나 상대방 유책행위에 대해 명시적으로 용서한 사정이 있으면 위자료 청구가 받아들여질 수 없다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “남편이 A씨와 친정아버지에게 행한 폭언, 폭력적 행동 등을 이유로 협의이혼 후 3년 이내에 위자료 청구를 하는 것은 가능해 보인다”며 “시간이 좀 지난 상태고 가정 내에서 내밀하게 벌어진 일이라 A씨가 유책행위에 대해 입증할 수 있어야 할 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 조 변호사는 A씨 사례처럼 이미 재산분할에 대해 협의와 공증을 마친 경우에는 재산분할을 다시 진행하기 어려울 수 있다는 의견을 내놨다. 그는 “협의이혼 할 때 ‘빨리 끝났으면 좋겠다’고 생각해 합의하지만 막상 시간이 지나면 후회가 밀려오는 경우가 A씨뿐 아니라 매우 많다”며 “가급적 이혼 전에 변호사 상담도 받고 하는 게 좋다. 후회해도 방법이 없는 경우가 많다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이자 감당 어렵다’… 서울 아파트 경매 2년11개월 만에 최다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018929104&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018929104&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-01T06:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023082716483145621_1693122512_0018929104.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;고금리 여파 속에 경매 시장에 나오는 서울 주택 수가 급증하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 지지옥션에 따르면 11월 서울 아파트 경매 진행 건수는 281건이다. 이는 지난해 같은 기간 162건보다 119건 늘어난 수치다. 월 단위로 보면 2020년 이후 가장 많은 숫자이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 아파트 경매 진행 건수는 금리 인상과 맞물려 꾸준히 증가세를 보였다. 지난해 10월 107건으로 100건을 넘겼고, 올해 1월에는 125건을 기록했다. 9월에는 216건으로 200건대를 넘긴 뒤 3개월 연속 200건대를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오피스텔과 빌라 경매도 증가세다. 지난달 서울 오피스텔 경매 진행 건수는 202건으로 지난해 같은 기간 64건보다 세배 이상 증가했다. 빌라 경매는 지난해 같은 기간 700건보다 2배 이상 늘어난 1405건으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낙찰률은 지난달 서울 아파트 낙찰률은 28.5%로 20%대에 머물렀다. 지난 1월에는 44.0%였으나 절반 수준으로 내려간 것이다. 낙찰가율(감정가 대비 낙찰가 비율)은 10월보다 6%p 떨어진 80.7%로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업계에선 경매 진행 건수가 증가하는 이유로 고금리와 주택경기 침체 우려 등으로 경매 시장에 흘러들어오는 매물이 늘어난 점, 유찰되는 물건이 증가한 점 등을 꼽는다. 앞으로도 적체되는 물건은 늘어날 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 아파트 경매 진행 건수는 670건을 기록하며 지난 2020년 1월 집계 시작 이후 처음으로 600건대를 넘어섰다. 낙찰률은 전월 대비 3.8%p 늘어난 43.3%, 낙찰가율은 지난달보다 3.1%p 하락한 82.1%를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이동관 “거야 압력 떠밀린 사퇴 아냐, 대의 우선” 방통위 1인 체제로</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018929320&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018929320&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-01T06:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023120115364154985_1701412602_0018929320.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이동관 방송통신위원장이 1일 기자회견을 열고 “거야의 압력에 떠밀려서 사임하는 것은 아니다”며 “야당이 주장하는 것처럼 정치적 꼼수는 더더욱 아니다”는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 위원장은 이날 윤석열 대통령이 사의를 수용해 재가한 뒤 정부과천청사에서 위원장 사퇴와 관련한 배경을 설명하는 기자회견을 열었다. 그는 “(사퇴는) 오직 국가와 인사권자인 대통령을 위한 충정에서 한 것”이라며 “그동안 방통위가 사실상 식물 상태가 되고 탄핵을 둘러싼 여야 공방 과정에서 국회가 전면 마비되는 상황은 제가 희생하더라도 피하는 것이 공직자의 도리일 것”이라고 밝혔다. 국회에서 진행 중인 본인의 탄핵 소추 심판 결과가 나올 때까지 방통위는 물론 국회까지 마비되는 것을 지켜볼 수 없었다는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “거대 야당이 숫자의 우위를 앞세워 밀어붙이는 탄핵의 부당성에 대해서는 이미 국민 여러분께서 잘 알고 계시리라 생각한다”며 “국회의 권한을 남용해 마구잡이로 탄핵을 남발하는 민주당의 헌정질서 유린 행위에 대해서는 앞으로도 그 부당성을 알리고 계속 싸워나갈 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 위원장은 전날 윤 대통령에게 사의를 표명한 과정에 대해 “구두로 사의표명했고 인사혁신처에 전달된 것으로 안다. 다만 결정은 오늘 하신 것”이라면서도 “인사권자의 결정이라 이렇다 저렇다 말하기는 어렵다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023120115364654987_1701412607_0018929320.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 탄핵소추안이 통과되더라도 현재 공석인 상임위원들을 임명하면 방통위의 업무수행이 가능하지 않았겠느냐는 질문에는 “지금 임명해도 여야 2대2 구도가 돼 꽉 막힌 상황이라 식물 상태인 것은 똑같다”는 답변으로 일축했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이로써 방통위는 이상인 부위원장 직무대행 체제로 전환되게 됐다. 방통위는 이날 설명자료에서 “방통위 설치 및 운영에 관한 법률 제6조 제4항 및 방통위 회의 운영에 관한 규칙 제5조 제2항에 따라 이 부위원장이 위원장의 직무를 대행함을 알려드린다”고 공지했다. 방통위 설치법 제6조 제4항은 위원장이 부득이한 사유로 직무를 수행할 수 없을 때 부위원장과 위원회가 미리 정한 위원 순으로 그 직무를 대행한다고 명시돼있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 부위원장은 차기 위원장 또는 현재 공석인 상임위원들이 올 때까지 위원장 직무를 대리하게 된다. 기존에도 방통위는 상임위원 정원 5명 중 3명이 공석이었고, 이 위원장까지 사퇴하면서 1인 체제가 됐다. 이에 따라 안건 의결이 불가능해져 최소의 업무만 이어갈 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 차기 위원장 후보군으로는 정치인과 언론인 출신들이 다양하게 거론되고 있다. 방통위의 주요 정책과 사업의 안정적인 진행을 위해 법조인 출신도 언급된다. 방통위 안팎에서는 이 위원장이 업무 공백 우려에 대한 책임을 지고 사퇴한 만큼 이른 시일 내에 후보자 지명이 이뤄질 것이란 예상이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정진영 기자 young@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>4년 만에 韓 정상 탈환할까… PGC 오늘 개막</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018929509&amp;code=61162013&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018929509&amp;code=61162013&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-12-01T07:31:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023113019221754427_1701339737_0018929509.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2019년에 들어올린 우승컵의 영광을 4년 만에 되찾을 수 있을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;크래프톤은 1일 오후 8시(한국시간) 태국 방콕의 센트럴 랏프라오 내 컨벤션 센터 홀에서 ‘펍지 글로벌 챔피언십(PGC) 2023’ 그랜드 파이널 첫째날 경기(매치 1~6)를 진행한다. 사흘간 진행하는 그랜드 파이널에는 한국 팀으로는 다나와, 젠지, 베로니카 세븐(V7)이 출전한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;PGC는 전 세계 지역 리그에서 우수한 성적을 거둔 32개 팀, 128명의 선수가 참가하는 글로벌 e스포츠 이벤트다. 국내 게임사 크래프톤이 개발한 게임으로 진행하는 첫 토종 글로벌 e스포츠 사례로 주목받는 대회이기도 하다. 그룹 스테이지와 승·패자 브래킷을 거쳐 한국, 중국, 동남아, 아메리카스, 유럽·중동·아프리카(EMEA)을 대표하는 강팀들이 그랜드 파이널까지 살아남았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 대회 총상금은 기본 200만 달러(약 27억2000만원)에 대회 기념 아이템 판매 수익을 상금에 추가하는 크라우드 펀딩을 합산해 지급한다. 지난해 기준 총상금은 335만4322달러(약 44억5000만원)였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023120116232455024_1701415404_0018929509.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 이번 대회에 5개 팀이 참가했으나 그랜드 파이널에 진출한 건 3개 팀이다. 먼저 ‘코리안 드림팀’으로 평가받는 다나와 e스포츠와 PGC 우승 경력이 있는 젠지, 그리고 ‘미라클 런’으로 마지막 무대에 합류한 V7이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한중 각국의 ‘드림팀’으로 불리는 17 게이밍과 다나와 e스포츠는 강력한 우승 후보로 꼽힌다. 경기 전날 진행한 미디어 인터뷰에서 한국 팀 소속 코치, 선수들은 입을 모아 17 게이밍의 우승 가능성을 높게 점쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베로니카 세븐의 김성민 코치는 “17 게이밍을 제외한 팀들이 본인들의 랜드마크(시작 파밍 지점)를 온전히 못 가져가는 상황이다. 17 게이밍이 편하게 게임할 수 있는 상황”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다나와는 지난 9월 진행한 국가대항전 ‘펍지 네이션스 컵(PNC)’에서 한국의 종합우승을 이끈 주축들이 소속돼있는 팀이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다나와 신명관 코치는 “PGC는 지금의 멤버가 모이고 치르는 한 해 마지막 대회”라면서 “왜 우리가 모였는지 마지막까지 보여드리도록 하겠다”고 자신감을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권역별로는 북미는 소닉스, EMEA는 트위스티드 마인즈가 높은 경쟁력을 갖춘 팀으로 평가된다. 최근 경기력 상승이 눈에 띄는 동남아(아시아퍼시픽) 지역은 티라톤 파이브, 케르베루스가 복병으로 거론된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023120115570755001_1701413827_0018929509.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;쇼핑몰 1층에는 외부 팬존(fan zone)이 별도 조성됐다. 경기장 입장권 없이도 자유롭게 착석해 경기를 볼 수 있고 ‘디펜드 더비’ 등 게임을 시연할 수 있는 공간도 마련했다. 크래프톤 관계자는 “경기 전후에 간단한 현장 이벤트를 진행할 예정”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태국=이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[가봄] 풀뿌리 게임사 집결…인디게임 축제 ‘버닝비버’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018929585&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018929585&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-01T07:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023120114565654930_1701410216_0018929585.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 게임 산업의 미래를 주도할 인디 게임이 한 자리에 모였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스마일게이트 퓨처랩은 1일부터 3일까지 서울 동대문디자인플라자(DDP) 아트홀 1관에서 인디게임·컬처 페스티벌 ‘버닝비버 2023’을 개최한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;버닝비버는 인디게임 창작자와 종사자, 대중이 함께 즐기는 오프라인 전시회다. 국내 인디 게임 개발의 저변을 확대 및 지원한다는 취지로 기획된 행사다. 지난해 처음 시작해 서울 최대 규모의 인디 게임 컬처·페스티벌로 발돋움했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023120114574454932_1701410264_0018929585.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;관람객들은 90개의 인디게임 체험 부스, 기획 전시, 굿즈 스토어 등 다채로운 즐길 거리를 경험할 수 있다. 또한 ‘비버월드로의 모험’이라는 세계관을 통해 각자 행사 퀘스트를 달성하고 굿즈 아이템을 얻을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작년과 다르게 올해는 참여팀의 전시작 중 10개 작품을 미리 만날 수 있는 ‘ver 0.01’ 기획 전시가 상시 진행된다. 관람객은 10종 전시작을 프로토 타입으로 체험하고 초기 개발 과정을 살펴볼 수 있다. 초기 화면에는 개발진의 인터뷰와 플레이 영상이 담겨있어 관람객의 궁금증을 해소한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개막 첫 날은 특히 초등학생 자녀와 함께 방문한 부모 참가자가 많았다. 아이와 함께 게임을 즐기고 미래 개발자의 꿈을 응원하기도 했다. 아울러 남녀불문 게이머들이 곳곳에서 게임을 즐기는 모습을 볼 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023120114585554933_1701410335_0018929585.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 인기가 많은 부스는 ‘산나비’다. 부스는 오픈 1시간도 되지 않아 수용 인원을 초과해 관람객들이 빽빽하게 줄을 섰다. 산나비는 한국 인디게임 개발사 원더포션이 개발한 2D 플랫포머 액션 게임으로 지난 9월 출시했다. 특히 인디 게임으로 흥행에 성공한 대표작으로 주목 받았다. 최근에는 작품성을 인정받아 ‘부산인디커넥트페스티벌(BIC)’ 3관왕, ‘대한민국 게임대상’ 인디게임 부문을 수상하는 업적을 이루기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023120114593954936_1701410379_0018929585.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;인플루언서들과 함께하는 행사도 준비돼 있다. 게이머는 게임 시연회, 사인회, 토크쇼 등을 매일 다른 인플루언서와 즐길 수 있다. 또한 일반 관람이 종료된 저녁에는 ‘비버들의 밤’ 네트워킹 행사를 열어 버닝비버에 참가한 창작자들이 만찬과 함께 서로의 전시작을 시연하고 피드백을 주고받는 소통의 시간을 갖는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현장을 방문한 박소진(여·29) 씨와 정소원(여·24) 씨는 “좋아하는 스트리머 덕에 행사를 알게 돼 방문했다. 아직 사람이 많이 몰리지는 않았는데 구경하는 맛이 있다. 평소 게임을 잘하는 편은 아니지만 쉽고 재밌는 다양한 게임을 즐길 수 있는 현장인 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 체험한 게임 중 스튜디오 안의 퍼즐 게임 ‘고스티드’를 추천하면서 “누구나 쉽게 접할 수 있는 간단한 조작법과 약간의 풀이를 필요로 하는 게임이다. 실제로 핸드폰에 직접 설치해 즐길 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 다른 관람객인 최모 씨(남·24)는 “자유롭게 둘러보고 체험해보고 싶은 게임은 대체로 하고 있다”며 “미로게임, 2인 협력 게임 등을 해봤다. 나름 괜찮게 체험을 즐기고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지윤 기자 merry@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 온 ‘쿵푸팬더’ 사부, 레서판다…내년 봄에 만나요</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018929149&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018929149&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-01T08:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023120114214254912_1701408102_0018929149.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;새로운 판다가 한국에 왔다. 서울대공원은 레서판다 세 마리가 이달 해외에서 들어와 검역 과정을 거치고 환경 적응 중이라고 1일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;래서판다는 국제적 멸종위기종인 사이테스(CITES) 1급 동물이다. 서식지 파괴와 무분별한 밀렵 행위로 전 세계에 1만 마리도 남지 않은 것으로 알려져 있다. 하지만 애니메이션 주인공 ‘쿵푸팬더’의 스승 ‘시푸’의 모델로, 그 생김새는 친숙하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번에 들어온 레서판다 중 한 쌍은 서울대공원과 일본 타마동물원이 지난 5월 16일 맺은 상호 협약에 따라 지난달 27일 서울대공원에 도착했다. 암컷은 2020년 7월생으로 타마동물원에서 태어났고, 수컷은 2019년 7월생으로 타마 어린이동물원이 고향이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나머지 수컷 1마리는 미국에서 왔다. 2022년 6월생으로, 지난달 20일 미국동물원수족관협회 종보전프로그램(AZA SSP) 권고로 캐나다 캘거리동물원에서 들어와 현재 적응 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023120114213554911_1701408095_0018929149.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;레서판다 3마리는 내년 3월 시민 공개에 앞서 환경 적응 시간을 갖는다. 서울대공원은 레서판다의 종 번식을 위해 조만간 일본동물원협회(JAZA) 레서판다 전문가를 초대해 사육시설과 영양 관리 등을 배울 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이름도 곧 정해진다. 서울대공원은 이번 달 시민들이 레서판다의 이름을 지어주는 이벤트를 진행할 계획이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;레서판다는 자이언트판다와 같이 대나무를 먹으며 얼굴에 줄무늬가 있다. 하지만 몸길이 45~65㎝ 몸무게 3~6㎏으로, 자이언트 판다보다 훨씬 작다. 또 자이언트 판다는 곰과에 속하는 반면 레서판다는 족제비에 더 가까워 별도의 ‘레서판다과’로 분류된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이서현 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사건 넉 달만…순직 채상병 소속 해병대 대대장 보직 해임</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018929778&amp;code=61111911&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018929778&amp;code=61111911&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-01T08:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023072013022398289_1689825744_0018929778.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 여름 집중호우 피해복구 지원을 나갔다가 급류에 휩쓸려 순직한 채모 상병이 소속됐던 해병대 포병대대장 A 중령이 대대장 보직에서 해임됐다. 사건 발생 약 넉 달이 지나 내려진 조치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 A중령의 법률대리인에 따르면 이날 열린 해병대 보직해임심의위원회에서 A중령에 대한 대대장 보직 해임이 의결됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해병대가 A중령 측에 전달한 보직 해임 처분서에 따르면 심의위는 “수사개시가 통보된 혐의사실로 인해 장기간 수사가 진행되고 있는 점, 이로 인한 지휘관의 장기간 공석은 부대 운영에 차질을 초래해 지휘관으로서 계속 직무수행이 곤란하다고 판단된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부 조사본부가 지난 8월 24일 경찰에 넘긴 자료를 보면 A중령은 지난 7월 경북 예천지역 호우피해 복구를 위해 내성천에 해병대 장병들을 투입하면서 ‘장화 높이까지만 입수가 가능하다’는 여단장의 지침을 어기고 ‘허리까지 입수하라’는 지시를 내렸다. 경북경찰청은 이 같은 내용의 자료를 넘겨받은 당일 수사전담팀을 편성해 A중령을 수사해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A중령은 사건 발생 직후부터 다른 부대에서 근무했지만, 형식상 여전히 해당 부대 대대장으로 남아 있는 것으로 알려졌다. 해병대 관계자는 “기소 전까지 함부로 보직 해임을 하지 않으려 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 수사가 장기화되면서 결국 보직 해임 심의를 진행했다. A중령 측은 “책임을 통감하는 의미에서 심의위 결정에 이의제기를 하지 않을 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023110615433226740_1699253012_0018929778.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 A중령의 상관인 임성근 전 1사단장이나 김계환 해병대사령관은 아직까지 별다른 징계나 징계성 인사 조치를 받지 않은 상태다. 임성근 전 사단장은 최근 장군 인사에서 본인 의사에 따라 정책연수를 간 것으로 알려졌다. 김 사령관은 이번 인사에서 유임됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 해병대 사령부는 해병대 수사단장으로서 채 상병 사망 사고를 초동 조사했던 박정훈 대령에 대해 수사단장 보직 해임에 이어 지난 29일 군사경찰병과장에서도 보직 해임을 의결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 A중령과 함께 수색작업을 벌였던 또 다른 포병대대장 B중령도 이날 보직 해임된 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최승훈 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이동관 사표에 尹 거부권까지…연말 정국 급속 냉각</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018929773&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018929773&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-01T08:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023120117484055075_1701420522_0018929773.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동관 방송통신위원장이 1일 국회의 탄핵소추안 표결을 앞두고 사퇴했다. 윤석열 대통령은 국회를 통과한 이른바 ‘노란봉투법’과 ‘방송3법’에 대해 재의요구권(거부권)을 행사했다. 국민의힘은 더불어민주당을 겨냥해 ‘묻지마 탄핵’이라고 비난하고, 민주당은 ‘꼼수 사퇴’ ‘헌정질서 훼손’이라고 맞대응하면서 연말 정국은 급속도로 냉각될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진표 국회의장은 국회 본회의를 개의하며 “방통위원장 이동관 탄핵소추안은 정부로부터 방통위원장이 면직됐다는 공문이 제출돼 의사일정에 포함하지 않았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 위원장은 자신에 대한 탄핵안이 본회의에 보고된 지난 30일 밤 윤 대통령에게 직접 사의를 표명했다. 그는 방통위에서 기자들과 만나 “탄핵 문제 때문에 방통위 업무공백 등으로 부담을 드리는 것 같아 대통령께 (물러나겠다고) 말씀드렸다”고 말했다. 윤 대통령은 곧바로 이 위원장 사표를 재가했다. 본회의 전 국회에 이같은 사실이 통보되면서 이 위원장 탄핵안은 자동 폐기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;민주당은 “탄핵 회피를 위한 꼼수”라며 강력 반발했다. 이재명 민주당 대표는 최고위원회의를 마친 뒤 기자들과 만나 “결국 ‘이동관 아바타’를 내세워서 방송 장악을 하겠다는 의도인 것 같은데 이해하기 어렵다”고 말했다. 홍익표 원내대표도 본회의 직후 “&lt;span&gt;탄핵안 처리가 임박해 사표를 수리하는 건 매우 부적절한 인사 처리 방식”이라고 주장했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 민주당이 이 위원장 탄핵안과 함께 본회의에 올린 손준성 검사장과 이정섭 차장검사에 대한 탄핵안은 가결됐다. 손 검사장 탄핵안은 총 180표 중 가결 175표, 부결 2표, 기권 1표, 무효 2표를 얻어 통과됐다. 이 차장검사 탄핵안은 가결 174표, 부결 3표, 기권 1표, 무효 2표로 가결됐다. 현직 검사 탄핵소추가 이뤄진 것은 헌정사상 2번째다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 “이미 합의된 일정”이라는 명분을 앞세웠지만, 국민의힘은 ‘예산안 합의’를 전제로 잡은 일정이라며 본회의장에 입장하지 않았다. 대신 국회의장실 앞에서 김 의장 규탄대회를 열었다. 국민의힘은 편파적인 국회 운영을 이유로 김 의장 사퇴를 촉구하는 결의안을 당론으로 발의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;야당 주도로 지난달 9일 본회의 문턱을 넘은 노란봉투법·방송3법에 대한 윤 대통령 거부권도 이날 행사됐다. ‘노란봉투법’으로 불리는 노동조합 및 노동관계조정법 개정안은 쟁의행위 범위 확대와 파업 노동자에 대한 손해배상 청구 제한 등을 담고 있다. 방송3법은 공영방송 이사회 이사를 늘리고 이사 추천 권한을 방송·미디어 관련 학회 등 외부로 확대한 게 골자다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야의 ‘강 대 강’ 대치가 이어지면서 내년도 예산안 합의에도 빨간 불이 들어왔다. 국회 예산결산특별위원회 활동 기한이 이날 종료되면서 정부 원안이 본회의에 자동 부의됐다. 여야는 이를 상정하지 않고 대치를 이어갈 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 김영선 정우진 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국시리즈 MVP 오지환, ‘전설의 시계’ 반납하고 새 시계 받았다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018929821&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018929821&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-12-01T09:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023120118023755085_1701421357_0018929821.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2023 프로야구 한국시리즈 최우수선수상(MVP)을 받은 오지환(LG트윈스)이 약속대로 ‘전설의 롤렉스 시계’를 기증하고 구단주인 구광모 LG그룹 회장에게 새 시계를 선물 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오지환은 1일 서울시 용산구 그랜드하얏트 호텔에서 열린 ‘2023 마구마구 리얼 글러브 어워드’ 시상식을 마치고 취재진과 만나 선물 받은 새 시계를 보여줬다. 그는 “축승회 당일 롤렉스 시계를 구광모 회장님께 드렸다”며 “구 회장님은 미리 새 시계를 준비하셨더라. 이게 그 시계”라며 손목 위 시계를 들어 보였다. 오지환은 “비슷한 디자인의 시계인데 굉장히 마음에 든다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오지환은 지난달 열린 kt wiz와 한국시리즈(KS) 5경기에서 19타수 6안타 타율 0.316, 3홈런, 8타점으로 맹활약하며 LG의 우승을 이끌었다. 이에 기자단 투표에서도 압도적인 지지를 받으며 MVP를 손에 쥐었다. 오지환은 MVP 상금 1000만원과 고 구본무 전 LG그룹 회장이 남긴 ‘전설의 롤렉스 시계’를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘전설의 롤렉스 시계’란 구 전 회장이 1998년 “우승하면 KS MVP에게 전달하라”며 구단에 남겨둔 선물이다. 구단에 전달된 당시 약 8000만원의 롤렉스 시계는 오랜 시간 금고에 보관돼있다가 LG가 우승하면서 주인을 찾게 됐다. 하지만 오지환은 우승 직후 “시계는 선대 회장님의 유품”이라며 “내가 찰 순 없다. 모두가 볼 수 있도록 기증하겠다”고 밝혔다. 그 뒤 지난달에 열린 축승회에서 해당 시계를 받곤 곧바로 구광모 회장에게 반납했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오지환은 “요즘도 침대에 누우면 KS가 떠오른다”며 구 회장이 선물한 새 시계와 함께 행복한 시간을 보내고 있다. 그는 각종 시상식과 행사에서 트로피를 싹쓸이하며 우승의 여운을 즐기는 중이다. 그러면서도 오지환은 “이제는 KS 우승의 기억을 내려놓고 내년 시즌 준비에 들어갈 것”이라며 마음가짐을 가지고 있다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 이날 오지환은 팀 동료인 신민재와 함께 베스트 키스톤상을 받았다. 그는 “이 상은 내게 큰 의미가 있다”며 “그동안 파트너(인 LG 2루수)가 많이 바뀌었는데 민재가 기회를 잘 잡은 것 같다. 앞으로도 함께 좋은 플레이를 이어갔으면 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정진영 기자 young@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이스라엘, 하마스 공격계획 1년 전 입수하고도 ‘능력 없다’ 오판”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018929872&amp;code=61131411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018929872&amp;code=61131411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-01T09:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023120118145655090_1701422096_0018929872.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이스라엘 당국이 1년 전 하마스의 공격 계획에 대한 구체적인 정보를 확보했지만, 하마스에 그럴 능력과 의도가 없다고 오판한 것으로 알려졌다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일(현지시간) 미국 일간 뉴욕타임스(NYT)에 따르면 이스라엘 당국이 1년 전 입수한 하마스의 공격 계획 정보와 지난 10월 7일 하마스가 감행한 기습 공격 패턴이 일치했다. NYT는 이스라엘 정부·군 내부 문건과 이메일 등을 확보해 분석한 뒤 이같이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 ‘예리코 성벽’이라는 코드명이 붙은 40쪽짜리 문건은 하마스의 공격 개시일을 특정하지 않았지만, 가자지구 주변 방어시설을 제압하고 이스라엘 도시들을 장악하며 주요 군 기지를 공격하기 위한 체계적인 실행 계획을 담고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구체적으로 하마스가 공격 시작과 함께 로켓포를 퍼붓고 드론으로 감시 카메라와 자동 기관총을 파괴하며 하마스 대원들이 패러글라이드나 오토바이 혹은 도보를 통해 이스라엘로 쏟아져 들어간다는 내용이 들어있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;NYT는 “하마스가 이 청사진을 놀랍도록 정확하게 따랐다”고 평가했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘예리코 성벽’ 문건이 베냐민 네타냐후 총리나 다른 정치 지도자들에게 보고됐는지는 불명확하지만, 군 관계자들 사이에서는 광범위하게 회람된 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내부 경고도 있었다. 통신 정보 등을 다루는 이스라엘 8200 신호정보대 소속 전문가는 하마스가 ‘예리코 성벽’ 문서와 비슷한 훈련을 집중적으로 진행한다고 보고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘 항공기를 격추하고 키부츠(집단농장)와 군 기지를 점령하는 등의 훈련이다. 하지만 가자사단 대령은 이 전문가의 우려를 무시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘 관리들은 이 계획이 하마스의 작전 능력치를 넘어선다고 판단한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;NYT는 하마스에 전쟁 의지가 없다는 잘못된 ‘믿음’이 이스라엘 관리들 사이에 퍼져 있어 오판을 낳았다고 분석했다. &lt;/span&gt;이스라엘 정부는 하마스가 팔레스타인인이 이스라엘에서 일할 수 있도록 허용하는 협상에 임하는 태도에 비춰 이들이 전쟁할 의도가 없다고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘 관리들은 당시 이 경고를 진지하게 받아들이고, 하마스가 공격을 계획한 지점에 군사력을 보강했다면 방어에 성공했을 것임을 인정했다고 NYT는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송세영 선임기자 sysohng@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 우리 軍 첫 정찰위성 발사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332999&amp;code=11123000&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332999&amp;code=11123000&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-01T10:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023120119550655172_1701428106_0924332999.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대한민국의 첫 군사정찰위성을 탑재한 미국 스페이스X사의 우주발사체 ‘팰컨9’이 1일 미국 캘리포니아주 밴덴버그 우주군 기지 발사대에 세워져 있다. 국방부는 팰컨9이 2일 오전 3시19분(현지시간 1일 오전 10시19분) 발사된다고 1일 밝혔다. 팰컨9의 발사 성공률은 99.2%다. 고도 400∼600㎞에서 지구를 도는 저궤도 위성인 정찰위성 1호기는 지상 30㎝ 크기의 물체를 식별할 수 있다.
        
        국방부 제공
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹대통령, 제주 20대 순직 소방관에 특진·훈장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018929968&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018929968&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-01T11:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023120120381755189_1701430697_0018929968.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 1일 제주도 서귀포시 감귤창고 감귤창고 화재 진압 작전 도중 순직한 임성철(29) 소방교에게 1계급 특진(소방장)과 함께 옥조근정 훈장을 추서했다고 대통령실이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 대통령실에서 비보를 접한 뒤 고인을 애도하며 “큰 슬픔에 잠겨 있을 유가족과 동료를 잃은 소방관 여러분에게 깊은 위로를 드린다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “장래가 촉망되는 젊은 소방관을 화마에 잃어 안타까운 마음을 가눌 길이 없다”며 “불길이 덮친 화재 현장 최일선에서 국민의 생명과 재산을 지킨 고인의 헌신을 절대 잊지 않을 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임현우 대통령실 재난안전팀장은 이날 오후 대통령실을 대표해 임 소방관 빈소를 찾았다. 임 팀장은 유가족을 위로하며 윤 대통령 조전을 전했다. 특진 계급장과 훈장도 함께 전달됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임 소방관은 이날 새벽 화재 진압 중 80대 노부부를 대피시킨 뒤 불을 끄다 건물 외벽 콘크리트 처마 잔해에 머리를 크게 다쳐 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023120120385355190_1701430733_0018929968.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹대통령, 한동훈 장관 ‘단독 교체’에 무게… 후임 물색</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018929982&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018929982&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-01T11:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023102613303615975_1698294637_0018929982.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령실이 한동훈 법무부 장관에 대해 ‘원포인트 인사’를 단행하려는 움직임을 보이고 있다. 나머지 부처 장관 등에 대해서는 이르면 오는 4일 대규모 인사가 있을 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 정치권 등에 따르면 대통령실은 연말·연초에 한 장관 한 명에 대한 인사를 단행하는 쪽에 무게를 싣고 있다. 내년 총선에 출마하기 위해서는 다음달 11일까지 법적 공직자 자리를 내려놓아야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 장관의 이임에 대비해 대통령실은 후임 장관 후보를 물색 중이다. 강력·특수통 검사 출신인 김홍일 국민권익위원장이 최근 며칠 사이 새롭게 부상하는 분위기로 알려졌다. 조직 장악력과 무거운 입이 장점으로 꼽히지만, 권익위원장에 취임한 지 5개월밖에 안 됐다는 점과 ‘이명박 전 대통령 BBK 의혹 무혐의 처분’을 두고 야당 공세가 거세질 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 그 외에도 ‘대통령실 2기’ 출범을 위한 참모진 개편을 지난달 30일 발표한 데 이어 조만간 절반 이상 국무위원을 교체할 방침인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 윤 대통령은 지난달 28일 국무회의 비공개 자리에서 “다음 주부터 떠나는 분들이 있을 것 같다”고 말했다. 내년 4월 총선을 대비해 개각을 시사한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개각 대상으로는 기획재정부, 국토교통부, 국가보훈부, 중소벤처기업부, 해양수산부, 과학기술정보통신부, 농림축산식품부, 고용노동부 등이 거론된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 안팎의 하마평을 종합해보면 윤 대통령은 ‘실무형 내각’ 구축을 고민 중인 것으로 보인다. 관료와 전문가 위주의 내각을 구성할 것으로 관측된다. 총선을 앞두고 정치인 출신들이 대거 여의도로 향하는 상황도 영향을 미쳤다는 분석이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;추경호 경제부총리 겸 기재부 장관 후임에는 최상목 전 대통령실 경제수석이 유력하다. 국토부에는 심교언 국토연구원장, 보훈부에는 김석호 서울대 사회학과 교수, 중기부에는 유병준 서울대 경영학과 교수가 검토되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해수부 후임 장관 후보로는 선장 출신 교수로 유명한 김인현 고려대 법학전문대학원 교수가 유력하게 거론된다. 과기부 장관 후보에는 이용훈 울산과학기술원 총장과 유지상 광운대 총장이 물망에 올라있다. 김현숙 여가부 장관은 유임할 가능성에 무게가 실린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 대행 체제로 운영 중인 국가정보원장과 방송통신위원장 인선에도 본격적으로 착수할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 관계자는 “물리적 여건상 4일에 인사를 발표하기 어려울 수 있다”고 연합뉴스에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넥슨, 2일 ‘카트라이더: 드리프트 리그’ 개인전 결승</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930061&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930061&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-01T13:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1201/2023120122141955197_1701436459_0018930061.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘카트라이더: 드리프트’ 첫 정규시즌 챔피언이 2일 탄생한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 넥슨은 ‘카트라이더 드리프트 리그(KDL)’ 정규시즌 개인전 결승전이 2일 오후 6시 서울 잠실 비타500 콜로세움에서 열린다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결승전은 Cool(이재혁), NEAL(리우창헝), Knock(송용준), Hero(김다원), Luning(홍성민), HoJun(문호준), SUNGBIN(배성빈), JiMin(김지민) 등이 참가한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대회는 유튜브, 트위치, 아프리카TV, 네이버 게임 e스포츠에서 생중계된다. 첫 번째 정규시즌의 개인전 우승 타이틀이 걸려있는만큼 특히 이목을 산다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 강력한 우승 후보는 이재혁이다. 이번 시즌 처음 도입된 &lt;span&gt;‘3연속 1위 시 즉시 경기 종료’ 규칙을 근래 사상 처음 성공하며 기량이 절정에 달했다는 평가를 받는다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;리우창헝은 동기부여가 남다르다. 올해 두 차례 진행한 프리시즌에서 모두 준우승에 머물며 아쉬움을 삼켰다. &lt;span&gt;‘프리시즌2 챔피언’ 홍성민과 ‘카트 황제’ 문호준은 복병으로 꼽힌다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;단체전은 오는 9일 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넥슨은 이번 정규시즌 결승전을 찾은 관람객을 대상으로 다양한 이벤트를 계획했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘선대 회장 롤렉스’ 기증한 오지환 “이것이 새 시계”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018929784&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018929784&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-12-01T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120117413355061_1701420093_0018929784.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2023시즌 프로야구 한국시리즈 최우수선수상(MVP) 수상자인 오지환(33&amp;#8231;LG 트윈스)이 고(故) 구본무 전 LG그룹 회장의 생전부터 물려받은 롤렉스 시계를 기증하고 새 시계를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오지환은 1일 서울 용산구 그랜드하얏트호텔에서 열린 ‘2023 마구마구 리얼글러브 어워드’ 시상식에 참석해 새 시계를 취재진에게 공개했다. 그는 “롤렉스 시계를 구광모 회장에게 드렸다. 구 회장은 미리 새 시계를 준비해 주셨다. 비슷한 디자인인데, 굉장히 마음에 든다”며 팔목에 찬 시계를 기자들에게 꺼내 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오지환은 지난 11월 폐막한 프로야구 한국시리즈에서 우승을 확정한 5차전까지 3홈런, 8타점, 타율 0.316(19타수 6안타)를 기록하고 LG의 우승을 이끌었다. 야구기자단 투표에서 MVP로 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구본무 전 회장이 생전에 “한국시리즈 MVP에게 전달하라”고 남겨둔 롤렉스 시계는 오지환에게 돌아갔다. 이 롤렉스 시계는 구본무 전 회장의 매입 당시인 1998년에도 8000만원 가치로 평가된 고가의 물품이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG는 올해 한국시리즈에서 1994년 이후 29년 만에 우승했다. 하지만 오지환은 “선대 회장님의 유품을 찰 수 없어 기증하겠다”고 선언했고, 약속대로 구광모 LG그룹 회장에게 기증했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘4초씩 하루 1만번 쪽잠’ 턱끈펭귄의 경이로운 수면법[영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018929886&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018929886&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-01T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120117543755083_1701420877_0018929886.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;남극에 서식하는 턱끈펭귄의 수면 패턴에 대한 연구 결과가 과학 저널 ‘사이언스’에 실렸다. 번식기에 새끼를 보호하기 위해 하루에 평균 4초씩 1만번 넘게 쪽잠을 자며 항시 깨어있는 것 같은 상태를 유지한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;극지연구소(KOPRI) 이원영 박사와 프랑스 리옹 신경과학 연구센터 폴 앙투안 리브렐 박사팀은 1일 사이언스를 통해 턱끈펭귄이 번식기에 하루 4초씩 1만번 이상 미세수면에 드는 방식으로 매일 11시간 이상 잠을 잔다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;턱끈펭귄은 얼굴을 가로지르는 검은 깃털 선이 턱끈처럼 생겼다고 해서 붙여진 이름이다. 번식기가 되면 암수가 2주마다 교대로 알을 품는다. 둥지를 지킬 때 굶을 것에 대비해 그 전에 바다로 나가 밤낮없이 크릴새우로 배를 채운다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 공동 연구는 이 박사가 번식기 펭귄들을 관찰하던 중 이들이 자주 눈을 깜빡이며 조는 장면을 종종 포착하게 되면서 2019년부터 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 박사는 “둥지에서 새끼를 품다가 꾸벅꾸벅 졸거나 눈를 감았다 떴다를 반복하는 부모 펭귄을 자주 봤다”며 “그냥 ‘힘들게 산다’ 하면서 안타까워 하는 한편으론 ‘저렇게 짧게 자는 걸로 수면 욕구가 충족될까’ 하는 궁금증이 들었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120117512155079_1701420681_0018929886.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;연구팀은 남극 킹조지섬에 있는 턱끈펭귄 번식지에서 19마리의 몸에 뇌파 측정기, 가속도계, GPS 등이 들어 있는 장치를 부착한 뒤 2주 후 14마리의 장치를 회수해 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2주 동안 측정된 뇌파와 움직임 등을 분석한 결과 턱끈펭귄 평균 수면 지속시간은 평균 4초에 불과했다. 대신 하루 1만번 이상 잠 들어 총 수면시간은 하루 11시간이 넘은 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;턱끈펭귄은 장시간 잠을 자지 않는 대신에 매우 짧지만 깊은 잠을 자주 자는 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120117481455073_1701420495_0018929886.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 박사는 “사람은 깊은 잠을 의미하는 ‘느린 뇌파 수면(서파수면)’에 접어드는 데 오래 걸리지만 턱끈펭귄은 단 몇초의 미세수면에서도 순식간에 서파수면에 도달했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구팀은 턱끈펭귄이 평균 4초 동안만 졸기 때문에 항상 깨어있는 것처럼 둥지에서 새끼의 안전을 살필 수 있다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 이런 미세수면이 누적돼 장기간 잠을 자는 것과 같은 효과를 낸다면 동물 종들이 지속적인 경계가 필요한 생태환경에 적응하는 전략이 될 수 있을 것이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 공동 연구에는 ‘갈비사자’ 사육사로 유명한 김정호(49) 청주동물원 소속 수의사도 참여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방유경 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뉴질랜드도 ‘비참한 문해력’ 걱정… 총리 “교내 휴대폰 금지”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018928736&amp;code=61132211&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018928736&amp;code=61132211&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-01T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120113114254890_1701403902_0018928736.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;6년 만에 집권한 뉴질랜드 보수 정권이 금연법과 해양 석유탐사 금지법 등 전 정부의 정책들을 뒤집겠다고 선언한 상황에서 이번에는 교육 개혁을 내세우며 그 방안 중 하나로 교내 휴대전화 사용을 금지하겠다고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일(현지시간) 뉴질랜드 1뉴스 등에 따르면 크리스토퍼 럭슨 뉴질랜드 총리는 에리카 스탠퍼드 교육부 장관과 오클랜드 마누레와 중학교를 방문해 “우리는 아이들이 학교에서 배우기를 원하고 교사들이 가르치기를 원한다”며 “뉴질랜드 전역에서 학교 내 휴대전화 사용을 금지할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 총리 취임과 함께 100일 이내에 해야 할 정책 우선순위 중 하나로 교내 휴대전화 사용 금지를 언급한 바 있다. 이 정책이 시행되면 뉴질랜드 모든 학생들은 등교하면서 휴대전화를 반납하고 하교 때 찾아가야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 결정을 내린 것은 휴대전화가 수업이나 학습에 방해가 된다고 판단했기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;럭슨 총리는 뉴질랜드 학생들이 한 때 세계 최고의 문해력을 자랑했지만, 지금은 ‘위기’라고 우려할 정도로 읽고 쓰는 능력이 떨어졌다면서 휴대전화 사용 금지 결정을 내린 학교들은 훌륭한 교육적 성과를 거두고 있다고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 모든 장관과 국민당 의원들도 내각 회의 등에 참석할 때 휴대전화를 반납하도록 하고 있다며 교내 휴대전화 사용 금지가 수업 방해를 막고 학생들의 집중력을 높이는 데 도움이 될 것이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스탠퍼드 장관도 문해력과 수리력 시험을 보면 15세 학생의 절반 정도만 기준점을 통과할 수 있는 상황이라고 우려했다. 그러면서 전문 지식을 기반으로 한 명확한 커리큘럼과 올바른 교육이 필요하다며 교육 개혁의 필요성을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;지난해 교육연구단체 에듀케이션 허브는 보고서를 통해 뉴질랜드 15세 아동의 3분의 1 이상이 읽기와 쓰기가 안 되는 ‘문해력 위기’ 수준이라며 “비참하게 낮은 문해율을 해결하기 위해 무언가 조치를 취해야 한다”고 진단한 바 있다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련해 라디오 뉴질랜드(RNZ) 방송은 성인들을 대상으로 한 설문조사 결과 61%가 ‘수업 시간 중 휴대전화 사용을 금지하되 쉬는 시간에는 허용하는 방안’을 지지한다며 자녀가 있는 성인 중 22% 정도만 ‘전혀 규제해서는 안 된다’고 응답했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김승연 기자 kite@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“지진 나서 휴대폰 압수당했습니다”… 군장병들 울상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930162&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930162&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-01T15:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2021061613594437526_1623819584_0018930162.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난달 30일 경북 경주에서 규모 4.0 지진이 발생한 가운데, 이를 알리는 ‘재난문자’ 탓에 불이익을 당했다는 군 장병들의 증언이 나왔다. 사용이 금지된 시간에 몰래 휴대전화를 사용하던 이들이 경보 소리에 그 사실을 들켰다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 군 관련 제보 채널인 페이스북 ‘군대 대나무숲’ 페이지 등에는 이 같은 상황을 호소하는 장병들의 사연이 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자신의 남자친구가 병사로 복무 중이라고 밝힌 A씨는 “재난문자 때문에 남자친구와 같은 생활관을 사용하는 사람들 몇 명이 ‘투폰’ 사실을 걸렸다”며 “이 때문에 생활관 전체 인원 다 2주 동안 휴대전화 사용을 금지한다고 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “투폰을 쓰지 않은 사람은 휴대전화를 돌려줘야 하는 게 아니냐”며 “왜 다 같이 책임을 져야 하는 것인지 억울하다. 원래 군대는 이런 곳이냐”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 언급한 ‘투폰’은 한 명의 병사가 휴대전화를 두 대 반입해 사용하는 것을 일컫는다. 통상 장병들은 일과 시간이 끝나면 당직실 등에 보관돼있는 휴대전화를 불출해 사용하고, 사용 시간이 종료되면 다시 반납한다. 일부 병사들은 정해진 시간 외에도 휴대전화를 사용하기 위해 공기계 등을 휴대전화 함에 넣어놓고 실제 자신의 휴대전화는 몰래 가지고 다니며 사용하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번에 ‘투폰’ 사실이 발각된 이들은 재난문자 경보가 울리는 탓에 그 사실을 들켰다고 호소했다. 대부분 휴대전화에서 재난문자는 별도로 설정을 변경하지 않는 이상 어떤 상황에서든 경보음과 함께 재난문자를 수신한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 남자친구 사례처럼 휴대전화 소지 사실을 들켜 연대책임을 지게 됐다는 경험담도 나왔다. 자신을 분대장 병사로 소개한 B씨는 커뮤니티에 “분대원 중 한 명이 휴대전화를 하다 들켜서 내 휴가도 잘리게 됐다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 문재인 정부는 군 장병들이 휴대전화를 사용하지 못하는 게 인권침해적인 조치라 보고 2019년부터 휴대전화 사용을 허용했다. 2019년 시범 사업을 거쳐 2020년부터 군부대 내에서 일과 후에 휴대전화를 사용할 수 있게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“유승준은 강제징용 열사”… ‘승소 자축글’에 시끌</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930190&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930190&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-01T15:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2022042808020880800_1651100528_0018930190.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;가수 스티브 유(한국명 유승준)씨가 한국 정부를 상대로 제기한 비자 발급 거부처분 취소 소송에서 최증 승소하자 소셜미디어(SNS)에서 이를 자축했다. 팬들은 유씨의 글에 “강제징용에 맞서 싸운 열사”라며 환호했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유씨는 지난달 30일 자신의 인스타그램에 비자 발급 소송에서 자신이 승소했다는 내용을 담은 기사를 캡처해 게재했다. 별다른 발언을 덧붙이지는 않았으나, 자신이 정부를 상대로 끝내 승리해 한국 땅을 밟게 됐다는 자축의 의미로 풀이됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유씨 팬들은 그의 승소에 다양한 반응을 쏟아냈다. 한 팬은 “(사람들은) 스티브 유와 발치몽을 욕했지만, 알고 보니 그들은 X같은 K-강제징용에 맞서 싸운 열사였던 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 팬들은 “초등학생 때 형님에게 받았던 친필 사인이 아직도 집에 있다. 한국에서 보고싶다” “애초에 성별이 다르다는 이유로 특정 국민만 독박 징용하는데 뭐가 신성하고 거룩한 병역의 의무냐” “그는 진정한 자유를 찾아 떠났던 것” 등 댓글도 쏟아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 대법원은 주 로스엔젤레스 총영사가 여권과 비자발급을 거부한 것이 부당하다며 유씨가 낸 행정소송에서 유씨의 손을 들어준 원심 판결을 확정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 소송서 유씨는 1심 패소했으나 2심에서 판결이 뒤집혔다. 항소심 재판부는 재외동포법 등을 근거로 유씨의 비자발급 거부처분을 취소하라고 판결했고, 대법원이 이를 확정지으며 유씨가 최종 승소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만약 이번 판결에 따라 유씨 비자가 발급된다면 유씨는 2002년 입국제한을 당한 뒤 21년 만에 한국 땅을 밟게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유씨 측 변호인은 언론 인터뷰에서 “아직까지 한국 입국 계획은 정해지지 않았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유씨는 1997년 데뷔해 ‘가위’ ‘열정’ ‘나나나’ 등 히트곡을 쏟아낸 가수다. 정규 1집부터 60만장의 앨범을 팔아치우며 당대 최고 인기를 구가했지만 2001년 입영을 연기하고 일본행 비행기에 오른 뒤 그대로 미국으로 입국해 시민권을 취득, 대한민국 국적을 포기했다. 당시 정부는 유씨가 의도적으로 병역 의무를 회피했다고 보고 입국금지 처분을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“혁명은 시작됐다”… V7 첫째날 깜짝 선두</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930196&amp;code=61162013&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930196&amp;code=61162013&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-12-01T15:46:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120200081755206_1701443297_0018930196.jpeg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘언더독’으로 꼽힌 베로니카 세븐 펀핀(V7)이 끈질긴 경기력으로 첫날 선두에 등극했다. 패자조 탈락까지 몰렸던 팀이기에 막판 스퍼트가 더욱 값지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;V7은 1일(현지시간) 태국 방콕의 센트럴 랏프라오 내 컨벤션 센터 홀에서 열린 ‘펍지 글로벌 챔피언십(PGC) 2023’ 그랜드 파이널 첫째날 경기(매치 1~6)에서 49점(킬 포인트 29점)을 누적하며 선두에 등극했다. 킬 포인트에선 다소 뒤졌으나 빼어난 생존력으로 순위 점수에서 총점을 끌어올리는 데 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한때 패자조까지 떨어졌던 V7였기에 이들의 ‘미라클 런’이 더욱 눈길을 끈다. 그룹 스테이지에서 부진했던 이들은 패자조에서 한때 최하위까지 추락하는 부진을 겪었으나 다음날 끈끈한 경기력으로 기사회상했다. 최종 진출전(last chance)에서도 V7은 첫째날 크게 부진한 걸 다음날 완벽히 만회하며 그랜드 파이널 진출에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120200132055208_1701443600_0018930196.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;매치1, 2는 ‘미라마’, 매치3은 ‘태이고’, 매치4는 ‘비켄디’, 매치5, 6은 ‘에란겔’에서 열렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;V7의 시작은 좋지 않았다. 미라마에서의 두 매치에서 10점에 그치며 중위권에서 출발했다. 그러나 태이고에서 7킬 치킨으로 기세를 타더니 에란겔 두 매치에서 18점을 가져가며 이날 가장 꾸준히 점수를 가져간 팀에 등극했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 눈에 띈 건 ‘글라즈’ 윤성빈이다. 팀의 브레인으로 알려진 그는 10킬 2어시스트로 팀에서 가장 빼어난 전투력을 보였다. ‘규민’ 심규민 9킬 5어시스트, ‘토시’ 성윤모 5킬 7어시스트, ‘헤븐’ 김태성은 5킬 4어시스트의 스탯을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 가장 강력한 화력을 뿜은 건 루미노시티 게이밍의 ‘스니커즈’와 페트리코 로드의 ‘엑스레프트’로, 12킬을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘코리안 드림팀’으로 주목받은 다나와는 30점을 추가하며 12위에 올랐다. 중반까지는 준수하게 점수를 추가했지만 에란겔 두 매치에서 4점밖에 추가하지 못한 게 악영향을 미쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젠지는 6회 매치 동안 21점에 그치며 최하위로 추락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 최강 팀으로 꼽히는 17 게이밍은 이날 경쟁력을 증명했다. 4번째 매치 ‘비켄디’에서 치킨을 차지한 것을 비롯해 올곧게 점수를 쌓으며 도합 46점을 누적, 2위에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마지막 매치에서 12킬 치킨을 차지한 페이즈 클랜(EMEA)은 46점에 도달하며 3위에 자리했다. 루미노시티 게이밍(아메리카스), 케르베루스(베트남), 소닉스(아메리카스), 페트리코 로드(중국)이 뒤를 이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;PGC는 전 세계 지역 리그에서 우수한 성적을 거둔 32개 팀, 128명의 선수가 참가하는 글로벌 e스포츠 이벤트다. 국내 게임사 크래프톤이 개발한 게임으로 진행하는 첫 토종 글로벌 e스포츠 사례로 주목받는 대회이기도 하다. 그룹 스테이지와 승·패자 브래킷을 거쳐 한국, 중국, 동남아, 아메리카스, 유럽·중동·아프리카(EMEA)을 대표하는 강팀들이 그랜드 파이널까지 살아남았다. 한국은 5개 팀으로 출발해 다나와, 젠지, V7이 마지막에 살아남았다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 주최측에 따르면 사흘간 열리는 그랜드 파이널 경기장 티켓이 전량 조기 매진됐다. 경기장이 열린 쇼핑몰 내 영화 상영관에 마련한 뷰잉파티도 3일치가 모두 매진됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태국=이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘깜짝 선두’ 베로니카 “당장 1위에 안주 않겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930275&amp;code=61162013&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930275&amp;code=61162013&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-12-01T16:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120201290755215_1701448147_0018930275.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫날 선두에 오른 베로니카 세븐 펀핀(V7)의 김성민 코치가 “선수들 경기력이 생각보다 더 잘 나와서 기쁘다”면서 만족감을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 코치가 이끄는 V7은 1일(현지시간) 태국 방콕의 센트럴 랏프라오 내 컨벤션 센터 홀에서 열린 ‘펍지 글로벌 챔피언십(PGC) 2023’ 그랜드 파이널 첫째날 경기(매치 1~6)에서 49점(킬 포인트 29점)을 누적하며 선두에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘언더독’으로 평가받는 V7가 내로라하는 강팀을 제치고 가장 높은 순위에 이름을 올리며 특히 이목을 샀다. V7은 킬 포인트에서 다소 뒤졌으나 빼어난 생존력으로 순위 점수에서 총점을 끌어올리는 데 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 후 미디어 인터뷰에서 김 코치는 “점수도 점수지만 선수들 경기력이 생각보다 잘 나왔다”면서 “가장 중요하게 생각하고 짚었던 건 경기에서 얻을 정보를 어떻게 활용하느냐”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “게임 내에서 주변 구도나 상황을 이용해 갉아먹는 플레이를 하고, 좋은 움직임을 통해 상대의 힘을 줄이는 모습을 보여준 게 좋았다고 생각한다”면서 “치킨을 획득한 태이고에서 T5, 트위스티드의 상황을 보고 ‘글라즈’ 선수가 돌아가서 뒤를 치자고 했던 장면이 주효했다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 코치는 정보원으로서 역할을 기대했던 ‘글라즈’ 윤성빈과 ‘토시’ 성윤모가 슈퍼 플레이로 팀의 높은 순위를 이끌었다면서 “예상과는 달랐지만 ‘규민’ ‘헤븐’ 선수도 충분히 잘할 수 있다고 생각한다. 그런 걸 기대하며 ‘토시’ ‘글라즈’ 선수가 게임 흐름을 잘 읽어줄 거라 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 코치는 남은 12개 매치 모두가 매우 중요하다면서 “운영적으로 풀어갈 여지가 상대적으로 적은 ‘태이고’를 특히 염두에 두고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 지난해 나투스 빈체레(EMEA)가 179점으로 우승을 차지한 것을 언급하며 “이번엔 그 정도까지 가지 않고 적게는 140점, 많게는 160점 초반이 우승권일 것 같다”고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “방심만 안하겠다”는 짧은 말로 각오를 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘규민’ 심규민은 팀 경기력의 우상향 추세에 대해 “오더적으로 업그레이드됐다고 생각하진 않고 저는 원래 잘했다”면서 “오늘은 상황이 잘 풀렸다. 누구든 저희만큼 했거나 더 잘했을 것”이라고 평가했다. 그러면서 “오늘 1위라고 막 기쁘진 않다. 다만 자신감이 올라오고 있다. 소통을 원활히 하는 점이 고무적”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘헤븐’ 김태성은 “첫날 1위라고 신나지 않겠다”면서 “더 나은 모습으로 남은 경기 좋게 마무리하겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘글라즈’ 윤성빈은 “긴말 안 하겠다. 열심히 해서 보여드리겠다”고 자신감을 보였고 ‘토시’ 성윤모는 “현재의 경기 만족도는 60~70%정도이고 움직임과 브리핑을 개선하면 100%까지 찾을 수 있을 것”이라면서 “당장 1등이지만 비등비등하다. 열심히 해서 확실하게 1등으로 마무리하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태국=이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 끝내 탄핵 강행 무리수 둔 민주당</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332992&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332992&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-12-01T19:01:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120118180555092_1701422285_0924332992.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당이 1일 국회 본회의에서 이동관 방송통신위원회 위원장을 제외한 손준성, 이정섭 검사 탄핵소추안을 단독으로 통과시켰다. 민주당은 윤석열 대통령이 이날 이 위원장의 사의를 받아들이자 나머지 검사들만 탄핵시켰다. 탄핵이 아니더라도 이 위원장이 취임 95일 만에 물러난 것 자체가 민주당으로선 소기의 성과로 볼 수 있었다. 그럼에도 “이 위원장 사퇴는 꼼수”라며 나머지 검사들의 탄핵을 강행했다. 탄핵이 다수당의 화풀이용이나 힘자랑으로 전락한 모양새다. 이게 과연 정상인가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 이 위원장의 후보자 시절부터 자질을 거론하며 ‘자진 사퇴’를 주장했고 취임 후에도 사퇴를 요구했다. 그런데 탄핵 절차에 들어간 뒤 사퇴하자 “대통령이 사표 수리하는 건 국회 헌법 절차에 대한 방해 행위”(홍익표 원내대표)라고 비난했다. 사퇴하라고 외치다 막상 사퇴한다니 “탄핵해야 하니까 사표 수리 말라”고 한다. 원칙도 명분도 없다. 민주당은 이 위원장에 대한 탄핵소추안을 두 번이나 철회하고 세 번째 발의했다. 한 번은 이 위원장 탄핵 사유에 검사 탄핵 내용을 넣은 실수 때문이다. 탄핵을 얼마나 가볍게 여겼으면 이런 황당한 일이 벌어졌겠나. 이런 해프닝 속에 탄핵 통과로 내년 총선까지 야당에게 유리한 방송 환경을 만들겠다는 본심만 들통난 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검사 탄핵안도 무리수로 점철됐다. 민주당은 지난 9일 야당의 첫 번째 탄핵안 발의 후 검찰이 이 검사를 이재명 대표 수사 라인에서 배제했는데도 탄핵을 강행했다. 수사팀 전체를 겁박하려는 것이다. 사유 중 하나가 위장 전입인데 그렇다면 문재인정부의 이낙연 총리, 강경화 외교부 장관도 탄핵됐어야 할 것이다. 손 검사는 ‘고발 사주’ 의혹과 관련해 1심 재판 중이어서 사법부 판단을 기다리면 될 일이다. 초유의 검사 탄핵만 지난 9월 안동완 검사를 포함해 3명째다. 탄핵 권한 남용이 아닐 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더 큰 문제는 민생 경제 표류다. 이날 본회의는 내년도 예산안 처리를 위한 일정인데 야당 단독 탄핵안이 통과되면서 예산안이 법정 시한(2일) 내에 처리되지 못했다. 여야는 정기국회 마지막 날인 오는 9일까지 예산안 처리를 마칠 방침이지만 강대강으로 맞선 상황에서 원만한 마무리가 가능할 지 미지수다. 예산안과 민생법안이 타격 받으면 국민들이 가만 있지 않을 것이다. 예산안 심사와 통과의 키를 쥐고 있음에도 강성 지지층을 의식해 탄핵 폭주를 일삼았던 민주당이 가장 큰 책임을 져야 함은 물론이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이주윤의 딴생각] 아무 것도 아닌 일들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332398&amp;code=11171455&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332398&amp;code=11171455&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-12-01T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120118260655110_1701422766_0924332398.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;카카오톡이 없던 시절로 돌아가고 싶다. 비단 나의 카카오 주식 수익률이 곤두박질치고 있기 때문만은 아니다. 카카오톡은 대인 관계에 적잖은 지장을 준다. 상대방이 메시지를 읽었는지 확인할 수 있는 기능 때문에 얼마나 많은 연인이 이별하고 또 얼마나 많은 직장인이 평일 주말 가리지 않고 상사에게 들볶이는지 모르는 사람은 없을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오죽하면 가깝지 않은 사람끼리는 문자로 메시지를 주고받아야 한다는 암묵적인 규칙까지 생겼겠는가. 이러한 현상은 전 국민이 카카오톡에 시달리고 있다는 방증이라고밖에는 달리 설명할 방법이 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그보다 나를 더 괴롭게 하는 건 ‘생일 알림’ 기능과 ‘선물하기’ 기능이다. 아내의 생일을 매년 깜빡하는 남편에게는 목숨 구제용으로 유용하게 쓰일지도 모르겠으나 나는 그 누구의 생일도 알고 싶지 않다. 그런데 친구 목록 상단에, 그것도 생일 며칠 전부터, 새빨간 케이크 아이콘으로 눈길을 사로잡으며 친구의 생일을 확인하라고 공지하니 스트레스가 이만저만이 아니다. 모르는 척 넘기자니 미안하고, 축하한다는 말로 때우자니 찝찝하고, 선물을 보내자니 썩 내키지 않는다. 다른 사람에게까지 이러한 부담을 주기 싫어 내 생일을 보이지 않도록 설정해 놓았다. 문제는 그런데도 내 생일을 기억해 매년 선물을 보내오는 사람이 있다는 점이다. 그 주인공은 바로 나의 이십년 지기이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아니, 지기란 ‘자기의 속마음을 참되게 알아주는 친구’라는 뜻을 지니고 있으니 이제 더는 이 단어가 어울리지 않겠다. 한때는 서로의 마음을 속속들이 알고 있었으나 이제는 도무지 헤아릴 길이 없기 때문이다. 언젠가부터 그녀는 나를 은근히 도외시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 무슨 잘못이라도 했는지 묻고 싶었지만 긁어 부스럼일 것 같아 그만뒀다. 그렇게 데면데면하게 지내던 우리는 결국 연락을 하지 않게 되었다. 나 보기가 역겨워 가실 때에는 말없이 고이 보내드리라는 ‘진달래꽃’의 한 구절처럼 나는 그녀를 조용히 보내려 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러던 중 돌아온 내 생일, 그녀가 별안간 카카오톡으로 상품권을 보내왔다. 그것도 ‘잘 지내지? 언젠가 보자’ 하는 떨떠름한 메시지와 함께.“보자는 거야 말자는 거야? ‘언제 한번 보자’는 말은 들어봤어도 ‘언젠가 보자’는 말은 살다 살다 처음 들어보네.” 물론 그것은 보지 말자는 뜻에 가까웠다. 여태껏 단 한 번도 만난 적이 없으니 말이다. 그런데 참으로 아이러니하게도 그녀와 나는 서로의 생일에 카카오톡으로 선물을 주고받는 일만은 멈추지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그건 아마 별다른 계기도 없이 관계를 끝맺을 용기가 없기 때문일 터였다. 그녀가 보내오는 선물을 받는 일은 폭탄을 끌어안는 것처럼 괴로웠다. 내가 보내는 선물을 받는 그녀의 심정 역시 다르지 않았으리라. 그렇게 몇 년간 아슬아슬하게 오가던 폭탄은 얼마 전 펑 터져버리고야 말았다. 그녀의 생일을 맞아 내가 보낸 선물을 그녀가 받지 않은 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차라리 잘됐다 싶다가도 한편으로는 괘씸했고, 앞으로 잘 살기를 바랐다가도 내가 더 잘 살 테니 두고 보라고 이를 갈았으며, 카카오톡을 차단해 버릴 거라고 분통을 터뜨렸다가도 그녀의 인스타그램을 몰래 훔쳐보기도 했다. 우리의 관계를 시작부터 지켜봐 온 언니는 감정의 소용돌이 속에서 허우적대는 나에게 이렇게 조언했다. 내 앞에 등장한 모든 존재는 나에게 깨달음을 주기 위해 나타난 것이라고. 그러니 이번 일을 계기로 그 친구가 어떠한 깨달음을 주었는지 곰곰이 생각해 보라고. 그리고 그 끝에 깨달음을 얻었다면 나를 한 단계 성장시켜 준 친구에게 고마운 마음을 가지라고 말이다. 하지만 아무리 좋게 생각해 보려 애를 써도 우정은 아무것도 아니라는 문장만 머릿속을 맴돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다지도 치졸한 사고방식을 지닌 스스로가 못 견디게 짜증스러웠으나 이것 역시 깨달음이라면 깨달음이렷다. 그래, 이러한 깨달음을 주기 위해 그 긴긴 세월 동안 내 곁에 머물며 추억을 만들어 주고 홀연히 떠나가 버리는 수고를 마다하지 않은 그녀에게 고마운 마음을 갖자.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더불어 그다지도 귀하게 여겼던 우정이 아무것도 아니라면 그녀를 향한 원망 역시 아무것도 아닐 터이니 이제 그만 쓸데없는 미움을 거두자. 하물며 카카오 주식 수익률이 마이너스인 것이 뭐 그리 대수랴. 세상만사 전부 다 아무것도 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2022050618180689166_1651828686_0924332398.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;이주윤 작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[빛과 소금] 마약퇴치에 교회가 앞장서야 하는 이유</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332594&amp;code=11171419&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332594&amp;code=11171419&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-12-01T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023102720460717463_1698407167_0924332594.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정치부 시절 취재했던 남경필 전 경기도지사를 10여년 만에 인터뷰하기 위해 최근 다시 만났다. 2019년 정계를 떠난 그는 완전히 다른 사람이 돼 있었다. 그의 삶을 바꾼 것은 하나님과의 인격적인 만남이었다. 그는 큰아들 덕분에 성령을 체험했다고 고백했다. 무슨 일이 있었던 것일까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 지난해 큰아들이 마약에 중독됐다는 사실을 알고 큰 충격을 받았다고 했다. 마약을 끊을 수 있게 폐쇄병동에 강제입원도 시켜보고 경찰에 신고도 해봤지만 근본적인 해법이 되지 못했다. 마지막으로 하나님께 매달렸다. 그리고 그분의 음성을 듣게 된다. “네가 할 수 있는 일이 아니다. 영적인 문제다. 네 아들은 내가 알아서 할 테니 너는 마약으로 영혼이 피폐해져 가는 다른 애들을 돌보아라.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;남 전 지사가 털어놓은 우리 사회의 마약중독 실태는 심각했다. 현재 드러난 것은 1%밖에 안 되고, 신종 마약이 확산되고 있는데 값이 엄청 떨어져 초등학생도 구할 수 있을 정도라고 한다. 특히 지난 4월 서울 대치동 학원가 마약음료 사건처럼 청소년들이 마약에 쉽게 노출될 수 있어 예방 교육이 시급하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대검찰청에 따르면 올해 9월 기준 적발된 마약사범은 2만230명으로 처음 2만명을 넘어섰다. 젊은층의 적발 추이는 충격적이다. 20세 미만은 988명으로 2년 전(450명)의 2배를 초과했고, 20대 역시 5077명에서 5817명으로 15%가량 늘었다. 이처럼 마약 중독자는 빠르게 늘어나는데 이들을 치료할 수 있는 병동이나 재활시설은 턱없이 부족하다. 이들이 입소해 공동체 생활을 하며 마약을 끊고 재활을 준비하는 민간 마약중독재활센터 ‘다르크(DARC)’가 국내에 4곳 있었는데 1곳은 주민 민원으로 폐쇄명령을 받아 운영이 중단됐다. 다르크 센터장은 대부분 목사들이거나 하나님을 만나 영적 치유로 마약을 끊은 사람들이다. 신앙의 힘으로 서로 독려하면서 사회복귀를 돕는 다르크가 마약중독 치료에 가장 효과적이라고 남 전 지사는 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마약치료 전문병원도 대기 인원이 너무 많아 3개월 후에나 첫 진료가 가능한 실정이다. 마약 중독은 최소 1년 정도는 지속적으로 치료를 받아야 끊을 수 있는데 치료를 마냥 기다려야 한다면 다시 마약에 손댈 위험이 크다. 마약중독자 처벌만 있고 치료나 재활은 없다는 지적이 나온다. 정부가 마약중독자재활센터를 내년에 17곳으로 확대하고 마약류 중독치료보호기관도 30곳으로 늘리겠다고 하니 만시지탄이다. 우리 사회의 건강성을 파괴하는 마약 퇴치 전담기구로 마약청 신설도 검토할 필요가 있다. 전담기구가 없으면 업무가 유기적으로 이뤄지지 않고 예산 확보도 어렵다. 마약 감정 등 과학수사 장비가 필요하고 신종 마약을 정의해줄 전문인력도 필요하다. 전문가 양성에 10년 걸린다고 하니 지금 시작해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마약 퇴치에 왜 교회가 나서야 할까. 마약 중독은 영적 문제이기 때문이다. 영적 치유가 안 되면 스스로 치료할 수 없다. 그렇다면 교회가 무슨 일을 할 수 있을까. 반성경적인 동성애 문제에 대해 올바로 교육하고 말씀을 전하듯이 마약에 중독되면 신체적·정신적으로 얼마나 피폐해지는지, 영적으로 왜 문제가 되는지 목사들이 교육과 각종 예배에서 강한 메시지를 전해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국알콜중독마약퇴치국민운동본부(이사장 손광호 목사) 등 101개 시민단체 및 기관이 지난 28일 한국청년마약예방퇴치총연합 발대식을 갖고 마약치료전문병원 설립 등 정책 제안과 함께 대국민 캠페인을 벌이겠다고 밝혔다. 한국교회와 크리스천들이 다음세대를 위해 마약퇴치 운동에 적극 동참해야 한다. 중독을 완전히 끊어낸 이들의 공통점은 신앙의 힘으로 극복했다는 것이다. 하나님은 능치 못할 일이 없으시다. 마약으로 영혼이 피폐해져 가는 것을 하나님은 마음 아파하며 지켜보고 계실 것이다. 우리가 마약중독자를 긍휼의 눈으로 바라보고, 전 교인들이 합심해 기도할 때 하나님도 움직이실 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김재중 종교국 부국장 jjkim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이주윤의 딴생각] 아무 것도 아닌 일들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332398&amp;code=11171455&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332398&amp;code=11171455&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-12-01T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120118260655110_1701422766_0924332398.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;카카오톡이 없던 시절로 돌아가고 싶다. 비단 나의 카카오 주식 수익률이 곤두박질치고 있기 때문만은 아니다. 카카오톡은 대인 관계에 적잖은 지장을 준다. 상대방이 메시지를 읽었는지 확인할 수 있는 기능 때문에 얼마나 많은 연인이 이별하고 또 얼마나 많은 직장인이 평일 주말 가리지 않고 상사에게 들볶이는지 모르는 사람은 없을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오죽하면 가깝지 않은 사람끼리는 문자로 메시지를 주고받아야 한다는 암묵적인 규칙까지 생겼겠는가. 이러한 현상은 전 국민이 카카오톡에 시달리고 있다는 방증이라고밖에는 달리 설명할 방법이 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그보다 나를 더 괴롭게 하는 건 ‘생일 알림’ 기능과 ‘선물하기’ 기능이다. 아내의 생일을 매년 깜빡하는 남편에게는 목숨 구제용으로 유용하게 쓰일지도 모르겠으나 나는 그 누구의 생일도 알고 싶지 않다. 그런데 친구 목록 상단에, 그것도 생일 며칠 전부터, 새빨간 케이크 아이콘으로 눈길을 사로잡으며 친구의 생일을 확인하라고 공지하니 스트레스가 이만저만이 아니다. 모르는 척 넘기자니 미안하고, 축하한다는 말로 때우자니 찝찝하고, 선물을 보내자니 썩 내키지 않는다. 다른 사람에게까지 이러한 부담을 주기 싫어 내 생일을 보이지 않도록 설정해 놓았다. 문제는 그런데도 내 생일을 기억해 매년 선물을 보내오는 사람이 있다는 점이다. 그 주인공은 바로 나의 이십년 지기이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아니, 지기란 ‘자기의 속마음을 참되게 알아주는 친구’라는 뜻을 지니고 있으니 이제 더는 이 단어가 어울리지 않겠다. 한때는 서로의 마음을 속속들이 알고 있었으나 이제는 도무지 헤아릴 길이 없기 때문이다. 언젠가부터 그녀는 나를 은근히 도외시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 무슨 잘못이라도 했는지 묻고 싶었지만 긁어 부스럼일 것 같아 그만뒀다. 그렇게 데면데면하게 지내던 우리는 결국 연락을 하지 않게 되었다. 나 보기가 역겨워 가실 때에는 말없이 고이 보내드리라는 ‘진달래꽃’의 한 구절처럼 나는 그녀를 조용히 보내려 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러던 중 돌아온 내 생일, 그녀가 별안간 카카오톡으로 상품권을 보내왔다. 그것도 ‘잘 지내지? 언젠가 보자’ 하는 떨떠름한 메시지와 함께.“보자는 거야 말자는 거야? ‘언제 한번 보자’는 말은 들어봤어도 ‘언젠가 보자’는 말은 살다 살다 처음 들어보네.” 물론 그것은 보지 말자는 뜻에 가까웠다. 여태껏 단 한 번도 만난 적이 없으니 말이다. 그런데 참으로 아이러니하게도 그녀와 나는 서로의 생일에 카카오톡으로 선물을 주고받는 일만은 멈추지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그건 아마 별다른 계기도 없이 관계를 끝맺을 용기가 없기 때문일 터였다. 그녀가 보내오는 선물을 받는 일은 폭탄을 끌어안는 것처럼 괴로웠다. 내가 보내는 선물을 받는 그녀의 심정 역시 다르지 않았으리라. 그렇게 몇 년간 아슬아슬하게 오가던 폭탄은 얼마 전 펑 터져버리고야 말았다. 그녀의 생일을 맞아 내가 보낸 선물을 그녀가 받지 않은 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차라리 잘됐다 싶다가도 한편으로는 괘씸했고, 앞으로 잘 살기를 바랐다가도 내가 더 잘 살 테니 두고 보라고 이를 갈았으며, 카카오톡을 차단해 버릴 거라고 분통을 터뜨렸다가도 그녀의 인스타그램을 몰래 훔쳐보기도 했다. 우리의 관계를 시작부터 지켜봐 온 언니는 감정의 소용돌이 속에서 허우적대는 나에게 이렇게 조언했다. 내 앞에 등장한 모든 존재는 나에게 깨달음을 주기 위해 나타난 것이라고. 그러니 이번 일을 계기로 그 친구가 어떠한 깨달음을 주었는지 곰곰이 생각해 보라고. 그리고 그 끝에 깨달음을 얻었다면 나를 한 단계 성장시켜 준 친구에게 고마운 마음을 가지라고 말이다. 하지만 아무리 좋게 생각해 보려 애를 써도 우정은 아무것도 아니라는 문장만 머릿속을 맴돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다지도 치졸한 사고방식을 지닌 스스로가 못 견디게 짜증스러웠으나 이것 역시 깨달음이라면 깨달음이렷다. 그래, 이러한 깨달음을 주기 위해 그 긴긴 세월 동안 내 곁에 머물며 추억을 만들어 주고 홀연히 떠나가 버리는 수고를 마다하지 않은 그녀에게 고마운 마음을 갖자.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더불어 그다지도 귀하게 여겼던 우정이 아무것도 아니라면 그녀를 향한 원망 역시 아무것도 아닐 터이니 이제 그만 쓸데없는 미움을 거두자. 하물며 카카오 주식 수익률이 마이너스인 것이 뭐 그리 대수랴. 세상만사 전부 다 아무것도 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2022050618180689166_1651828686_0924332398.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;이주윤 작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>누가 인간이고 누가 괴물인가, ‘스위트홈’ 시즌2</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332837&amp;code=13180000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332837&amp;code=13180000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-01T19:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120118420955130_1701423729_0924332837.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“그래서 지금 넌 뭐야, 사람이야? 괴물이야?” 편상욱(이진욱)이 최현수(송강)를 향해 던진 질문이지만 넷플릭스 시리즈 ‘스위트홈’ 시즌2(&lt;b&gt;포스터&lt;/b&gt;)를 관통하는 메시지이기도 하다. 시리즈 공개 4일 만에 넷플릭스에서 해외 13개국 1위를 기록한 ‘스위트홈’이 시즌2로 돌아왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시즌2는 시즌1보다 세계관은 커지고 괴물은 다양해졌다. 그린홈 아파트만을 배경으로 펼쳐지던 이야기가 아파트 밖 외부 세계와 스타디움으로 규모를 확장하면서 원작엔 없던 인물이 등장하고 인물 간의 관계는 더 복잡해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 30일 서울 성동구 에스팩토리에서 진행된 ‘스위트홈’ 시즌2 제작발표회에서 송강은 “현수는 괴물화 사태를 지켜내지 못했다는 죄책감 때문에 실험체를 자처하며 밤섬 특수재난기지로 향한다”며 “그 안에서 특수감염체의 우울한 삶을 경험하고 외로움과 싸우며 전보다 더 성숙해진 현수의 모습을 볼 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시즌2는 살아남은 그린홈 주민들이 ‘안전캠프’로 이동하는 과정에서 벌어지는 일이 그려졌다. 괴물 전담 부대인 까마귀 부대와 괴물 실험이 자행되고 있는 밤섬 특수재난기지가 등장하면서 괴물화를 둘러싼 비밀들도 하나씩 실체를 드러낸다. 이 과정에서 괴물 같은 인간과 인간 같은 괴물의 대치가 이어지며 ‘진짜 괴물은 누구인가’ 하는 고민이 깊어진다. 이응복 감독은 “가까스로 살아남은 자들이 언제까지 그 인간성을 유지할 수 있는가에 대한 질문을 던지고 싶었다”고 밝혔다. 시즌1에서 사망한 줄 알았던 정의명(김성철)이 죽은 편상욱의 몸에서 깨어나면서 차현수와 치열하게 대치하는 모습은 시즌2의 핵심 관전 포인트다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정진영 기자 young@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>날개 단 K콘텐츠, 잇달아 해외 리메이크</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332789&amp;code=13180000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332789&amp;code=13180000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-01T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120118321355119_1701423133_0924332789.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국내에서 인기를 끈 작품들이 잇달아 해외에서 리메이크되고 있다. K-콘텐츠의 DNA를 유지하면서 현지 시청자들의 구미에 맞춰 각색된 작품들이 지역 온라인 동영상 서비스(OTT) 플랫폼 등을 통해 공개될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동남아시아 지역을 기반으로 한 OTT 플랫폼 뷰는 필리핀 최대 미디어 기업 ABS-CBN과 손잡고 드라마 ‘김비서가 왜 그럴까’를 리메이크한다고 1일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2018년 tvN에서 방영된 드라마 ‘김비서가 왜 그럴까’는 자기애로 점철된 부회장 이영준(박서준)과 그를 완벽하게 보좌해온 비서 김미소(박민영)의 로맨스를 그리며 높은 시청률을 기록했다. 드라마의 리메이크판은 뷰와 ABS-CBN 채널을 통해 내년 공개된다. 메리엔 리 뷰 총괄은 “필리핀뿐만 아니라 모든 시장에서 ‘김비서가 왜 그럴까’의 성공을 기대한다”며 기대감을 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뷰는 2016년 방영된 MBC ‘W’의 말레이시아 리메이크판도 지난달 말 공개했다. ‘W’는 현실 세계의 의사 오연주(한효주)가 인기 웹툰 ‘W’에 빨려 들어가 주인공 강철(이종석)을 만나는 서스펜스 멜로물이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 ‘그녀는 예뻤다’ 등의 국내 드라마를 리메이크해 오리지널 시리즈로 공개한 뷰는 지난해 ‘재벌집 막내아들’, 올해 ‘모범택시2’ 등 한국의 인기 콘텐츠를 16개국에 선보였다. ABS-CBN는 드라마 ‘악의 꽃’을 리메이크한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 10월 국내 개봉해 좋은 반응을 얻은 영화 ‘30일’은 미국, 필리핀, 태국 등에서 개봉한 데 이어 중국에서 리메이크가 확정됐다. ‘30일’은 서로의 찌질함과 ‘똘기’를 견디다 못해 이혼을 결심했으나 남남이 되기 직전 동반기억상실증에 걸린 정열(강하늘)과 나라(정소민)의 이야기를 담은 코미디물이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영화의 해외 판매를 맡고 있는 바른손이앤에이 관계자는 “독특한 콘셉트와 시종일관 웃음이 터지는 상황 설정, 매력적인 캐릭터를 갖춘 작품이라 해외 제작사들의 반응이 뜨거웠다”며 “동남아시아, 프랑스, 미국 등 다양한 지역에서 계속해서 리메이크에 대한 문의가 오고 있다“고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임세정 기자 fish813@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘비대면 진료’ 문턱 대폭 낮아진다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332991&amp;code=11132000&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332991&amp;code=11132000&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-01T19:03:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023080222080921996_1690981689_0924332991.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;같은 질환으로 30일 이내 대면 진료 경험이 있을 때만 제한적으로 가능했던 비대면 진료 문턱이 낮아진다. 오는 15일부터는 질환과 관계없이 6개월 이내 병원을 찾은 적이 있는 경우 비대면 진료가 가능해지고, 휴일·야간 시간대는 초진이어도 비대면 진료를 받을 수 있게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보건복지부는 1일 비대면 진료 허용 조건을 완화하는 내용의 개선방안을 발표했다. 그동안 의원급 의료기관에서 비대면 진료를 받으려면 조건이 까다로웠다. 만성질환자(고혈압, 당뇨 등 11개 질환)는 1년 이내, 그 외 질환자는 30일 이내 동일한 의료기관에서 같은 질환으로 대면 진료를 받은 경험이 있어야 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 앞으로는 6개월 이내 해당 의료기관을 찾은 적이 있다면, 의사가 안전하다고 판단하는 경우에 질환과 관계없이 비대면 진료가 가능해진다. 박민수 복지부 제2차관은 “비대면 진료로 환자의 의료접근성을 강화하는 동시에 안전성을 확보할 수 있도록 했다”고 설명했다. 시행은 15일부터다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;휴일·야간에는 초진이어도 비대면 진료를 허용하기로 했다. 현재는 18세 미만 소아의 경우에만 처방 없는 의학적 상담만 가능했다. 하지만 앞으로는 소아뿐 아니라 성인 환자 모두 휴일·야간 비대면 진료·처방이 가능해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 처방된 의약품은 원칙적으로 약국 방문 수령을 통해서만 가능하다. 그동안 비대면 진료를 통해 질환에 따른 처방약이 아닌 탈모나 여드름, 다이어트 관련 의약품, 사후피임약처럼 비급여 의약품의 처방이 크게 늘어났다는 지적이 계속돼왔다. 복지부는 이 중 고용량 호르몬제인 사후피임약의 경우에는 부작용이 큰 만큼 비대면 진료를 통해 처방할 수 없도록 제한하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;처방전을 위·변조해 ‘약 쇼핑’ 하는 것을 막기 위해 환자가 원본 처방전을 이미지 형태로 내려받을 수 없도록 했다. 처방전은 의료기관에서 약국으로 직접 전송해야 한다. 또 의사가 비대면 진료로 환자 상태를 판단하기 어려운 경우에는 대면 진료를 요구할 수 있게 된다. 이 경우 의료법상 ‘진료 거부’에 해당하지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김유나 차민주 기자 spring@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이동관 “식물 방통위 막으려 사퇴”… 상임위원 1명만 남아 개점 휴업</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332995&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332995&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-01T19:03:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120119570555176_1701428225_0924332995.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국회 탄핵소추안 표결을 앞두고 1일 오전 전격 사퇴한 이동관 방송통신위원장은 “거야의 압력에 떠밀려서도 아니고, 야당 주장처럼 정치적 꼼수는 더더욱 아니다”며 “오직 국가와 인사권자인 대통령을 위한 충정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 위원장은 이날 정부과천청사에서 기자회견을 열고 “오늘부로 방송통신위원회 위원장직을 사임한다”며 이같이 말했다. 그는 “탄핵소추가 이뤄질 경우 심판 결과가 나오기까지 몇 개월이 걸릴지 알 수 없다”며 “그동안 방통위가 사실상 식물상태가 되고, 여야 공방 과정에서 국회가 마비되는 상황은 제가 희생하더라도 피하는 것이 공직자의 도리”라고 설명했다. 이어 “거대 야당이 밀어붙이는 탄핵소추의 부당성에 대해선 이미 국민 여러분이 잘 알고 있을 것”이라며 “국회 권한을 남용해 마구잡이로 탄핵 남발하는 민주당의 헌정질서 유린행위에 대해선 부당성을 알리고 계속 싸워나갈 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 위원장이 임명 98일 만에 자진 사퇴하면서 방송통신위원회는 또다시 개점 휴업 상태에 놓였다. ‘2인 체제’로 가동됐던 방통위는 이상인 부위원장의 ‘1인 직무대행 체제’로 전환됐다. 방통위는 기존에도 상임위원 정원 5명 중 3명이 공석이었는데, 이 위원장까지 사퇴하면서 안건 심의·의결 등 주요 업무가 사실상 불가능한 상태가 된 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방통위 관계자는 “(1인 체제는) 전례가 없다. 합의제 기관에서 1인 체제로 위원회 회의를 개최해 안건을 심의, 의결할 수 있는지 여부는 보다 면밀한 검토가 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방통위는 당장 이달 말까지 허가 기간이 만료되는 지상파 3사의 재허가 심사가 예정돼 있고, 내년 상반기에는 종편과 보도전문채널의 재승인 심사 등을 진행해야 한다. 방통위 심사가 차질을 빚을 경우 ‘불법 방송’을 해야 하는 상황에 직면하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 위원장이 방통위 공백을 막기 위해 사퇴한 만큼 이른 시일 내에 후임자 지명이 있을 것이란 전망이 나온다. 후임자 인선 절차를 빠르게 진행한다면 이르면 이달 말 후임 방통위원장을 임명해 업무 정상화가 이뤄질 수 있다는 관측이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 위원장의 후임으로는 김은혜 전 대통령실 홍보수석, 김장겸 전 MBC 사장, 이진숙 전 대전 MBC 사장 등 언론인 출신들이 거론된다. 이상인 부위원장을 포함해 방통위 주요 정책과 사업의 안정적 진행을 위해 법조인 출신이 임명될 가능성도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우진 기자 uzi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이동관 “식물 방통위 막으려 사퇴”… 상임위원 1명만 남아 개점 휴업</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332995&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332995&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-01T19:03:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120119570555176_1701428225_0924332995.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국회 탄핵소추안 표결을 앞두고 1일 오전 전격 사퇴한 이동관 방송통신위원장은 “거야의 압력에 떠밀려서도 아니고, 야당 주장처럼 정치적 꼼수는 더더욱 아니다”며 “오직 국가와 인사권자인 대통령을 위한 충정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 위원장은 이날 정부과천청사에서 기자회견을 열고 “오늘부로 방송통신위원회 위원장직을 사임한다”며 이같이 말했다. 그는 “탄핵소추가 이뤄질 경우 심판 결과가 나오기까지 몇 개월이 걸릴지 알 수 없다”며 “그동안 방통위가 사실상 식물상태가 되고, 여야 공방 과정에서 국회가 마비되는 상황은 제가 희생하더라도 피하는 것이 공직자의 도리”라고 설명했다. 이어 “거대 야당이 밀어붙이는 탄핵소추의 부당성에 대해선 이미 국민 여러분이 잘 알고 있을 것”이라며 “국회 권한을 남용해 마구잡이로 탄핵 남발하는 민주당의 헌정질서 유린행위에 대해선 부당성을 알리고 계속 싸워나갈 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 위원장이 임명 98일 만에 자진 사퇴하면서 방송통신위원회는 또다시 개점 휴업 상태에 놓였다. ‘2인 체제’로 가동됐던 방통위는 이상인 부위원장의 ‘1인 직무대행 체제’로 전환됐다. 방통위는 기존에도 상임위원 정원 5명 중 3명이 공석이었는데, 이 위원장까지 사퇴하면서 안건 심의·의결 등 주요 업무가 사실상 불가능한 상태가 된 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방통위 관계자는 “(1인 체제는) 전례가 없다. 합의제 기관에서 1인 체제로 위원회 회의를 개최해 안건을 심의, 의결할 수 있는지 여부는 보다 면밀한 검토가 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방통위는 당장 이달 말까지 허가 기간이 만료되는 지상파 3사의 재허가 심사가 예정돼 있고, 내년 상반기에는 종편과 보도전문채널의 재승인 심사 등을 진행해야 한다. 방통위 심사가 차질을 빚을 경우 ‘불법 방송’을 해야 하는 상황에 직면하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 위원장이 방통위 공백을 막기 위해 사퇴한 만큼 이른 시일 내에 후임자 지명이 있을 것이란 전망이 나온다. 후임자 인선 절차를 빠르게 진행한다면 이르면 이달 말 후임 방통위원장을 임명해 업무 정상화가 이뤄질 수 있다는 관측이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 위원장의 후임으로는 김은혜 전 대통령실 홍보수석, 김장겸 전 MBC 사장, 이진숙 전 대전 MBC 사장 등 언론인 출신들이 거론된다. 이상인 부위원장을 포함해 방통위 주요 정책과 사업의 안정적 진행을 위해 법조인 출신이 임명될 가능성도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우진 기자 uzi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이스라엘-하마스 전투 재개… 7일간 휴전 종료</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332990&amp;code=11141300&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332990&amp;code=11141300&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-01T19:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120119490555168_1701427745_0924332990.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘군(IDF)이 1일(현지시간) 팔레스타인 무장정파 하마스가 휴전 협정을 어겼다며 가자지구에서 전투를 재개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IDF는 이날 성명을 내고 “하마스가 군사작전 중단 합의를 위반하고 이스라엘 영토를 향해 발포했다”며 “IDF는 가자지구 하마스 테러조직에 대해 전투를 다시 시작했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하마스는 7일간의 휴전이 종료되는 이날 오전 7시(한국시간 오후 2시)를 전후해 이스라엘 남부 지역에 로켓 공격을 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IDF는 이를 요격한 뒤 전투가를 출격시켜 가자지구의 하마스 목표물을 폭격했다. 팔레스타인 현지 매체들은 이스라엘이 이집트 국경 근처 라파를 포함해 가자지구 전역을 공습하고 있다고 보도했다. 가자지구 보건부는 이번 공습으로 6명이 숨졌다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베냐민 네타냐후 이스라엘 총리는 “이스라엘 정부는 전쟁 목표 달성을 위해 전념하고 있다”며 “인질 석방과 하마스 제거를 이루고 가자지구가 다시는 이스라엘 국민에게 위협이 되지 않도록 보장할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 CNN방송은 교전이 재개됐지만 인질 석방 협상은 여전히 진행 중이라고 소식통을 인용해 보도했다. 하마스, 카타르, 이스라엘, 미국, 이집트 등 관련 주요 당사자 중 누구도 협상 결렬을 공개적으로 선언하지 않은 점도 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘과 하마스는 지난달 24일 하마스에 억류된 인질과 이스라엘에 수감된 팔레스타인인을 교환하는 조건으로 4일간 휴전에 합의했고 두 차례 각각 이틀과 하루씩 휴전을 연장했다. 휴전 기간에 하마스는 105명의 인질을 풀어줬고 이스라엘은 팔레스타인 수감자 240명을 석방했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송세영 선임기자 sysohng@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이동관, 표결 전 사퇴… 야 ‘검사탄핵안’ 가결</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332994&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332994&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-01T19:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120120030355186_1701428583_0924332994.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이동관 방송통신위원장이 1일 국회의 탄핵소추안 표결을 앞두고 사퇴했다. 윤석열 대통령은 국회를 통과한 이른바 ‘노란봉투법’과 ‘방송3법’에 대해 재의요구권(거부권)을 행사했다. 국민의힘은 더불어민주당을 겨냥해 ‘묻지마 탄핵’이라고 비난하고, 민주당은 ‘꼼수 사퇴’ ‘헌정질서 훼손’이라고 맞대응하면서 연말 정국은 급속도로 냉각될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진표 국회의장은 국회 본회의를 개의하며 “방통위원장 이동관 탄핵소추안은 정부로부터 방통위원장이 면직됐다는 공문이 제출돼 의사일정에 포함하지 않았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 위원장은 자신에 대한 탄핵안이 본회의에 보고된 지난 30일 밤 윤 대통령에게 직접 사의를 표명했다. 그는 방통위에서 기자들과 만나 “탄핵 문제 때문에 방통위 업무공백 등으로 부담을 드리는 것 같아 대통령께 (물러나겠다고) 말씀드렸다”고 말했다. 윤 대통령은 곧바로 이 위원장 사표를 재가했다. 본회의 전 국회에 이같은 사실이 통보되면서 이 위원장 탄핵안은 자동 폐기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 “탄핵 회피를 위한 꼼수”라며 강력 반발했다. 이재명 민주당 대표는 최고위원회의를 마친 뒤 기자들과 만나 “결국 ‘이동관 아바타’를 내세워서 방송 장악을 하겠다는 의도인 것 같은데 이해하기 어렵다”고 말했다. 홍익표 원내대표도 본회의 직후 “탄핵안 처리가 임박해 사표를 수리하는 건 매우 부적절한 인사 처리 방식”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 민주당이 이 위원장 탄핵안과 함께 본회의에 올린 손준성 검사장과 이정섭 차장검사에 대한 탄핵안은 가결됐다. 손 검사장 탄핵안은 총 180표 중 가결 175표, 부결 2표, 기권 1표, 무효 2표를 얻어 통과됐다. 이 차장검사 탄핵안은 가결 174표, 부결 3표, 기권 1표, 무효 2표로 가결됐다. 현직 검사 탄핵소추가 이뤄진 것은 헌정사상 2번째다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 “이미 합의된 일정”이라는 명분을 앞세웠지만, 국민의힘은 ‘예산안 합의’를 전제로 잡은 일정이라며 본회의장에 입장하지 않았다. 대신 국회의장실 앞에서 김 의장 규탄대회를 열었다. 국민의힘은 편파적인 국회 운영을 이유로 김 의장 사퇴를 촉구하는 결의안을 당론으로 발의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;야당 주도로 지난달 9일 본회의 문턱을 넘은 노란봉투법·방송3법에 대한 윤 대통령 거부권도 이날 행사됐다. ‘노란봉투법’으로 불리는 노동조합 및 노동관계조정법 개정안은 쟁의행위 범위 확대와 파업 노동자에 대한 손해배상 청구 제한 등을 담고 있다. 방송3법은 공영방송 이사회 이사를 늘리고 이사 추천 권한을 방송·미디어 관련 학회 등 외부로 확대한 게 골자다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야의 ‘강 대 강’ 대치가 이어지면서 내년도 예산안 합의에도 빨간 불이 들어왔다. 국회 예산결산특별위원회 활동 기한이 이날 종료되면서 정부 원안이 본회의에 자동 부의됐다. 여야는 이를 상정하지 않고 대치를 이어갈 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 김영선 정우진 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이스라엘-하마스 전투 재개… 7일간 휴전 종료</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332990&amp;code=11141300&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332990&amp;code=11141300&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-01T19:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120119490555168_1701427745_0924332990.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘군(IDF)이 1일(현지시간) 팔레스타인 무장정파 하마스가 휴전 협정을 어겼다며 가자지구에서 전투를 재개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IDF는 이날 성명을 내고 “하마스가 군사작전 중단 합의를 위반하고 이스라엘 영토를 향해 발포했다”며 “IDF는 가자지구 하마스 테러조직에 대해 전투를 다시 시작했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하마스는 7일간의 휴전이 종료되는 이날 오전 7시(한국시간 오후 2시)를 전후해 이스라엘 남부 지역에 로켓 공격을 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IDF는 이를 요격한 뒤 전투가를 출격시켜 가자지구의 하마스 목표물을 폭격했다. 팔레스타인 현지 매체들은 이스라엘이 이집트 국경 근처 라파를 포함해 가자지구 전역을 공습하고 있다고 보도했다. 가자지구 보건부는 이번 공습으로 6명이 숨졌다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베냐민 네타냐후 이스라엘 총리는 “이스라엘 정부는 전쟁 목표 달성을 위해 전념하고 있다”며 “인질 석방과 하마스 제거를 이루고 가자지구가 다시는 이스라엘 국민에게 위협이 되지 않도록 보장할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 CNN방송은 교전이 재개됐지만 인질 석방 협상은 여전히 진행 중이라고 소식통을 인용해 보도했다. 하마스, 카타르, 이스라엘, 미국, 이집트 등 관련 주요 당사자 중 누구도 협상 결렬을 공개적으로 선언하지 않은 점도 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘과 하마스는 지난달 24일 하마스에 억류된 인질과 이스라엘에 수감된 팔레스타인인을 교환하는 조건으로 4일간 휴전에 합의했고 두 차례 각각 이틀과 하루씩 휴전을 연장했다. 휴전 기간에 하마스는 105명의 인질을 풀어줬고 이스라엘은 팔레스타인 수감자 240명을 석방했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송세영 선임기자 sysohng@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이동관, 표결 전 사퇴… 야 ‘검사탄핵안’ 가결</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332994&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332994&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-01T19:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120120030355186_1701428583_0924332994.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이동관 방송통신위원장이 1일 국회의 탄핵소추안 표결을 앞두고 사퇴했다. 윤석열 대통령은 국회를 통과한 이른바 ‘노란봉투법’과 ‘방송3법’에 대해 재의요구권(거부권)을 행사했다. 국민의힘은 더불어민주당을 겨냥해 ‘묻지마 탄핵’이라고 비난하고, 민주당은 ‘꼼수 사퇴’ ‘헌정질서 훼손’이라고 맞대응하면서 연말 정국은 급속도로 냉각될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진표 국회의장은 국회 본회의를 개의하며 “방통위원장 이동관 탄핵소추안은 정부로부터 방통위원장이 면직됐다는 공문이 제출돼 의사일정에 포함하지 않았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 위원장은 자신에 대한 탄핵안이 본회의에 보고된 지난 30일 밤 윤 대통령에게 직접 사의를 표명했다. 그는 방통위에서 기자들과 만나 “탄핵 문제 때문에 방통위 업무공백 등으로 부담을 드리는 것 같아 대통령께 (물러나겠다고) 말씀드렸다”고 말했다. 윤 대통령은 곧바로 이 위원장 사표를 재가했다. 본회의 전 국회에 이같은 사실이 통보되면서 이 위원장 탄핵안은 자동 폐기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 “탄핵 회피를 위한 꼼수”라며 강력 반발했다. 이재명 민주당 대표는 최고위원회의를 마친 뒤 기자들과 만나 “결국 ‘이동관 아바타’를 내세워서 방송 장악을 하겠다는 의도인 것 같은데 이해하기 어렵다”고 말했다. 홍익표 원내대표도 본회의 직후 “탄핵안 처리가 임박해 사표를 수리하는 건 매우 부적절한 인사 처리 방식”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 민주당이 이 위원장 탄핵안과 함께 본회의에 올린 손준성 검사장과 이정섭 차장검사에 대한 탄핵안은 가결됐다. 손 검사장 탄핵안은 총 180표 중 가결 175표, 부결 2표, 기권 1표, 무효 2표를 얻어 통과됐다. 이 차장검사 탄핵안은 가결 174표, 부결 3표, 기권 1표, 무효 2표로 가결됐다. 현직 검사 탄핵소추가 이뤄진 것은 헌정사상 2번째다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 “이미 합의된 일정”이라는 명분을 앞세웠지만, 국민의힘은 ‘예산안 합의’를 전제로 잡은 일정이라며 본회의장에 입장하지 않았다. 대신 국회의장실 앞에서 김 의장 규탄대회를 열었다. 국민의힘은 편파적인 국회 운영을 이유로 김 의장 사퇴를 촉구하는 결의안을 당론으로 발의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;야당 주도로 지난달 9일 본회의 문턱을 넘은 노란봉투법·방송3법에 대한 윤 대통령 거부권도 이날 행사됐다. ‘노란봉투법’으로 불리는 노동조합 및 노동관계조정법 개정안은 쟁의행위 범위 확대와 파업 노동자에 대한 손해배상 청구 제한 등을 담고 있다. 방송3법은 공영방송 이사회 이사를 늘리고 이사 추천 권한을 방송·미디어 관련 학회 등 외부로 확대한 게 골자다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야의 ‘강 대 강’ 대치가 이어지면서 내년도 예산안 합의에도 빨간 불이 들어왔다. 국회 예산결산특별위원회 활동 기한이 이날 종료되면서 정부 원안이 본회의에 자동 부의됐다. 여야는 이를 상정하지 않고 대치를 이어갈 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 김영선 정우진 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 세 번째 거부권에 민주 반발… 연말 정국 살얼음판</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332996&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332996&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-01T19:04:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120119570355174_1701428223_0924332996.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 1일 더불어민주당 주도로 국회를 통과한 이른바 ‘노란봉투법’과 ‘방송3법’에 대해 재의요구권(거부권)을 행사하고 민주당이 이에 강하게 반발하면서 정국이 또다시 얼어붙게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가뜩이나 여야가 내년도 정부 예산안과 이동관 방송통신위원장 탄핵을 놓고 강대강 대치 국면을 이어가던 상황에서 윤 대통령이 세 번째 거부권을 행사한 데 대해 민주당은 대통령의 ‘불통 이미지’를 적극 부각하며 대여 공세 수위를 끌어올릴 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 이날 언론 공지를 통해 윤 대통령이 노란봉투법과 방송 3법의 재의요구안을 재가했다고 밝혔다. 윤 대통령의 거부권 행사로 노란봉투법과 방송3법은 국회로 다시 넘어갔다. 재의결되려면 국회 재적의원 과반 출석에 출석의원 3분의 2 이상 찬성해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 앞서 오전 한덕수 국무총리 주재로 임시 국무회의를 열고 윤 대통령에게 해당 법안들에 대한 거부권 행사를 건의하는 재의요구안을 의결했다. 한 총리는 노란봉투법과 관련해 “교섭 당사자와 파업 대상을 무리하게 확대하고 민사상 손해배상 원칙에 예외를 둠으로써 건강한 노사관계를 크게 저해할 뿐만 아니라, 산업현장에 갈등과 혼란을 야기하고, 국민 불편과 국가 경제에 막대한 어려움을 초래할 것으로 우려된다”고 지적했다. 방송 3법에 대해선 “공영방송의 미래지향적인 새로운 역할 정립보다는 지배구조 변경에 지나치게 편중돼 있다”며 “특정 이해관계나 편향적인 단체 중심으로 이사회가 구성됨으로써 공정성·공익성이 훼손될 위험이 매우 높다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 국회에서 ‘거부권 남발 규탄 및 민생법안 처리 촉구 대회’를 열고 윤 대통령을 강하게 비판했다. 이재명 대표는 “행정부 수반이 다반사로 국민의 뜻을, 국회의 결정을 뒤집고 있다”며 “역사와 국민은 결코 이 사태를 용납하지 않을 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 소속 환노위원과 과방위원들은 별도 기자회견을 열고 “반헌법적 대통령” “언론자유를 향한 쿠데타”라고 직격했다. 홍익표 원내대표를 비롯한 일부 민주당 의원들은 최고위원회의 직후 용산 대통령실 앞에서 거부권 행사 규탄 긴급 기자회견도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야 대치가 극대화하면서 내년도 정부 예산안 등 처리에도 악영향을 미칠 전망이다. 여야는 연구개발(R&amp;D) 예산과 검찰 특별활동비 예산 등을 놓고 좀처럼 이견을 좁히지 못하고 있어 예산안 처리는 법정 시한(12월 2일)을 넘기게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최혜영 민주당 원내대변인은 브리핑에서 “대통령은 국회와 협력하기를 거부한 것”이라며 “윤석열 정권의 불통과 독주에 비타협적으로 싸울 수밖에 없다”고 주장했다. 박정하 국민의힘 수석대변인은 논평에서 “두 법안 모두 거대 야당의 독단이 키워낸 악의적 의도가 다분한 정쟁용 공세일 뿐, 그 어디에도 민생은 없다”면서 “고심 끝에 내린 오늘의 결단은 대한민국의 미래를 위한 당연한 결정”이라고 맞섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영선 신용일 박민지 기자 ys8584@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 세 번째 거부권에 민주 반발… 연말 정국 살얼음판</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332996&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332996&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-01T19:04:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120119570355174_1701428223_0924332996.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 1일 더불어민주당 주도로 국회를 통과한 이른바 ‘노란봉투법’과 ‘방송3법’에 대해 재의요구권(거부권)을 행사하고 민주당이 이에 강하게 반발하면서 정국이 또다시 얼어붙게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가뜩이나 여야가 내년도 정부 예산안과 이동관 방송통신위원장 탄핵을 놓고 강대강 대치 국면을 이어가던 상황에서 윤 대통령이 세 번째 거부권을 행사한 데 대해 민주당은 대통령의 ‘불통 이미지’를 적극 부각하며 대여 공세 수위를 끌어올릴 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 이날 언론 공지를 통해 윤 대통령이 노란봉투법과 방송 3법의 재의요구안을 재가했다고 밝혔다. 윤 대통령의 거부권 행사로 노란봉투법과 방송3법은 국회로 다시 넘어갔다. 재의결되려면 국회 재적의원 과반 출석에 출석의원 3분의 2 이상 찬성해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 앞서 오전 한덕수 국무총리 주재로 임시 국무회의를 열고 윤 대통령에게 해당 법안들에 대한 거부권 행사를 건의하는 재의요구안을 의결했다. 한 총리는 노란봉투법과 관련해 “교섭 당사자와 파업 대상을 무리하게 확대하고 민사상 손해배상 원칙에 예외를 둠으로써 건강한 노사관계를 크게 저해할 뿐만 아니라, 산업현장에 갈등과 혼란을 야기하고, 국민 불편과 국가 경제에 막대한 어려움을 초래할 것으로 우려된다”고 지적했다. 방송 3법에 대해선 “공영방송의 미래지향적인 새로운 역할 정립보다는 지배구조 변경에 지나치게 편중돼 있다”며 “특정 이해관계나 편향적인 단체 중심으로 이사회가 구성됨으로써 공정성·공익성이 훼손될 위험이 매우 높다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 국회에서 ‘거부권 남발 규탄 및 민생법안 처리 촉구 대회’를 열고 윤 대통령을 강하게 비판했다. 이재명 대표는 “행정부 수반이 다반사로 국민의 뜻을, 국회의 결정을 뒤집고 있다”며 “역사와 국민은 결코 이 사태를 용납하지 않을 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 소속 환노위원과 과방위원들은 별도 기자회견을 열고 “반헌법적 대통령” “언론자유를 향한 쿠데타”라고 직격했다. 홍익표 원내대표를 비롯한 일부 민주당 의원들은 최고위원회의 직후 용산 대통령실 앞에서 거부권 행사 규탄 긴급 기자회견도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야 대치가 극대화하면서 내년도 정부 예산안 등 처리에도 악영향을 미칠 전망이다. 여야는 연구개발(R&amp;D) 예산과 검찰 특별활동비 예산 등을 놓고 좀처럼 이견을 좁히지 못하고 있어 예산안 처리는 법정 시한(12월 2일)을 넘기게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최혜영 민주당 원내대변인은 브리핑에서 “대통령은 국회와 협력하기를 거부한 것”이라며 “윤석열 정권의 불통과 독주에 비타협적으로 싸울 수밖에 없다”고 주장했다. 박정하 국민의힘 수석대변인은 논평에서 “두 법안 모두 거대 야당의 독단이 키워낸 악의적 의도가 다분한 정쟁용 공세일 뿐, 그 어디에도 민생은 없다”면서 “고심 끝에 내린 오늘의 결단은 대한민국의 미래를 위한 당연한 결정”이라고 맞섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영선 신용일 박민지 기자 ys8584@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[로컬의 발견] 굴 없는데 굴친자로 살다 보니</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332596&amp;code=11171467&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332596&amp;code=11171467&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-12-01T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023092201490774157_1695314947_0924332596.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그러니까 나는 소위 굴친자다. 굴에 미친 사람이라고나 할까. 굴 사랑은 십수 년 전으로 거슬러 올라간다. 바라던 여행 잡지사에 입사하고 첫 겨울 출장이 충남 보령시 천북이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천북 하면 굴구이집들이 잔뜩 모인 굴 단지로 유명하잖은가. 지금이야 번듯한 식당들이 정렬해 아예 굴 골목상권을 이뤘으나 당시에는 도로 한편에 가건물이나 포장마차 수십 곳이 늘어선 형태였다. 어떤 집이든 내용은 비슷했다. 플라스틱 목욕탕 의자에 걸터앉아 연탄불 석쇠 위 각굴을 부지런히 올리고는 한 손에는 목장갑을, 다른 쪽엔 작은 칼을 들고 앉아 굴이 익기만을 기다리면 된다. 굴이 익어가며 뿜어내는 고소하고 순전한 바다 냄새 앞에서 코를 킁킁거리다가 탁탁 소리 내며 튀어오르는 굴 껍데기를 요리조리 피하다 보면 어느새 껍데기 사이가 슬쩍 열리고 김이 솔솔 오른다. 이제 먹어야 한다. 조심조심 껍데기를 열고 통통해진 굴 알을 꺼내 입에 넣으면 포근한 구름이 와락 밀려오는 듯하다. 짭조름한데 달곰하고 배릿하면서도 포근한 제철 굴 맛을 무엇에 비할까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천북 굴구이뿐 아니라 전국 각지 굴 산지와 외국 해안 도시의 오이스터바를 섭렵하며 나만의 깊고 진한 굴의 기억을 쌓아갔다. 시간이 흘러 제주도에 살면서 몇 가지 안타까운 것 중 하나가 굴이 없다는 사실이다. 물론 육지에서 들어오는 겨울 굴이 있긴 하나 굴 껍데기를 산처럼 쌓아 놓고 정신없이 구워먹는 낭만은 찾아보기 힘들다. 그래서 육지로 나가는 겨울 출장이 생기면 꼭 굴을 먹을 궁리를 하는 것 같다. 며칠 전 서울 출장에서는 운 좋게 통영 굴을 만났다. 매년 이맘때면 통영 굴들이 서울로 나들이를 나온다. 통영 굴 맛을 뽐내기 위해 굴수하식수산업협동조합이 엄청난 양의 굴을 서울 각지의 멋진 식당으로 보낸다. 지속 가능한 미식을 제안하는 푸드 큐레이션 플랫폼인 아워플래닛의 기획으로 만들어지는 ‘오! 마이 오이스터’ 굴 축제가 이십여 명 셰프의 손을 거쳐 한 달 동안 다채롭게 펼쳐진다. 굴 마니아라면 놓치기 아깝다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;축제의 시작을 알리는 행사가 지난 수요일 을지로의 한 식당에서 열렸는데 그곳에서 처음 개체굴을 맛봤다. 다소 생소한 개체굴은 키우는 방식도 남다르다. 보통의 굴이 주렁주렁 매달린 채 바닷속에서 자라는 반면 개체굴은 수면 바로 아래 동동 떠서 해를 듬뿍 받고 자란다. 굴 껍데기를 가득 채울 만큼 오동통 살 오르는 데다 맛과 향이 단박에 구별될 정도로 매력적이다. 일반 굴보다 맛이 훨씬 풍부하고, 감칠맛이 돈달까. 별다른 요리법보단 맑은 물에 가볍게 씻고 레몬즙 살짝 뿌려 먹으면 된다. 풍요로운 맛 덕분에 마음까지 착해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연신 굴을 까먹으며 통영에서 친환경 방식으로 개체굴 양식을 하는 장용호 어부와 나란히 앉아 이런저런 이야기를 나누었다. 어부의 아버지가 그랬듯 그도 통영 바다에 기대어 굴을 양식하고 아이들을 키운다고 했다. 그에게 겨울이 가기 전 꼭 통영에 가겠다 약속할 즈음엔 우리 테이블 위가 굴 껍데기로 작은 산을 이룬 뒤였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고선영 콘텐츠그룹 재주상회 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[로컬의 발견] 굴 없는데 굴친자로 살다 보니</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332596&amp;code=11171467&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332596&amp;code=11171467&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-12-01T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023092201490774157_1695314947_0924332596.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그러니까 나는 소위 굴친자다. 굴에 미친 사람이라고나 할까. 굴 사랑은 십수 년 전으로 거슬러 올라간다. 바라던 여행 잡지사에 입사하고 첫 겨울 출장이 충남 보령시 천북이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천북 하면 굴구이집들이 잔뜩 모인 굴 단지로 유명하잖은가. 지금이야 번듯한 식당들이 정렬해 아예 굴 골목상권을 이뤘으나 당시에는 도로 한편에 가건물이나 포장마차 수십 곳이 늘어선 형태였다. 어떤 집이든 내용은 비슷했다. 플라스틱 목욕탕 의자에 걸터앉아 연탄불 석쇠 위 각굴을 부지런히 올리고는 한 손에는 목장갑을, 다른 쪽엔 작은 칼을 들고 앉아 굴이 익기만을 기다리면 된다. 굴이 익어가며 뿜어내는 고소하고 순전한 바다 냄새 앞에서 코를 킁킁거리다가 탁탁 소리 내며 튀어오르는 굴 껍데기를 요리조리 피하다 보면 어느새 껍데기 사이가 슬쩍 열리고 김이 솔솔 오른다. 이제 먹어야 한다. 조심조심 껍데기를 열고 통통해진 굴 알을 꺼내 입에 넣으면 포근한 구름이 와락 밀려오는 듯하다. 짭조름한데 달곰하고 배릿하면서도 포근한 제철 굴 맛을 무엇에 비할까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천북 굴구이뿐 아니라 전국 각지 굴 산지와 외국 해안 도시의 오이스터바를 섭렵하며 나만의 깊고 진한 굴의 기억을 쌓아갔다. 시간이 흘러 제주도에 살면서 몇 가지 안타까운 것 중 하나가 굴이 없다는 사실이다. 물론 육지에서 들어오는 겨울 굴이 있긴 하나 굴 껍데기를 산처럼 쌓아 놓고 정신없이 구워먹는 낭만은 찾아보기 힘들다. 그래서 육지로 나가는 겨울 출장이 생기면 꼭 굴을 먹을 궁리를 하는 것 같다. 며칠 전 서울 출장에서는 운 좋게 통영 굴을 만났다. 매년 이맘때면 통영 굴들이 서울로 나들이를 나온다. 통영 굴 맛을 뽐내기 위해 굴수하식수산업협동조합이 엄청난 양의 굴을 서울 각지의 멋진 식당으로 보낸다. 지속 가능한 미식을 제안하는 푸드 큐레이션 플랫폼인 아워플래닛의 기획으로 만들어지는 ‘오! 마이 오이스터’ 굴 축제가 이십여 명 셰프의 손을 거쳐 한 달 동안 다채롭게 펼쳐진다. 굴 마니아라면 놓치기 아깝다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;축제의 시작을 알리는 행사가 지난 수요일 을지로의 한 식당에서 열렸는데 그곳에서 처음 개체굴을 맛봤다. 다소 생소한 개체굴은 키우는 방식도 남다르다. 보통의 굴이 주렁주렁 매달린 채 바닷속에서 자라는 반면 개체굴은 수면 바로 아래 동동 떠서 해를 듬뿍 받고 자란다. 굴 껍데기를 가득 채울 만큼 오동통 살 오르는 데다 맛과 향이 단박에 구별될 정도로 매력적이다. 일반 굴보다 맛이 훨씬 풍부하고, 감칠맛이 돈달까. 별다른 요리법보단 맑은 물에 가볍게 씻고 레몬즙 살짝 뿌려 먹으면 된다. 풍요로운 맛 덕분에 마음까지 착해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연신 굴을 까먹으며 통영에서 친환경 방식으로 개체굴 양식을 하는 장용호 어부와 나란히 앉아 이런저런 이야기를 나누었다. 어부의 아버지가 그랬듯 그도 통영 바다에 기대어 굴을 양식하고 아이들을 키운다고 했다. 그에게 겨울이 가기 전 꼭 통영에 가겠다 약속할 즈음엔 우리 테이블 위가 굴 껍데기로 작은 산을 이룬 뒤였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고선영 콘텐츠그룹 재주상회 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 아직 늦지 않았습니다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332796&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332796&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-12-01T19:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120118201055100_1701422410_0924332796.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여러분들은 새해에 다짐했던 목표와 소원을 이루셨습니까? 2023년이 한 달 정도 남아 있으니 목표를 이루지 못하셨다면 아직 늦지 않았습니다. 작은 실천이 큰 변화를 이룰 수 있습니다. 양양에서 떠오르는 일출을 바라보시고 지금이라도 계획을 세우고 성취하는 한 해가 되셨으면 좋겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=이한형 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 아직 늦지 않았습니다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332796&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332796&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-12-01T19:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120118201055100_1701422410_0924332796.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여러분들은 새해에 다짐했던 목표와 소원을 이루셨습니까? 2023년이 한 달 정도 남아 있으니 목표를 이루지 못하셨다면 아직 늦지 않았습니다. 작은 실천이 큰 변화를 이룰 수 있습니다. 양양에서 떠오르는 일출을 바라보시고 지금이라도 계획을 세우고 성취하는 한 해가 되셨으면 좋겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=이한형 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외로움, 시대의 病… ‘연결’을 복원하라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332375&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332375&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-01T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120119421055165_1701427330_0924332375.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세계보건기구(WHO)는 최근 ‘외로움’을 긴급한(pressing) 세계 보건 위협으로 규정하고 이 문제를 해결하기 위한 ‘사회적 연결 위원회’를 발족했다. 사회적 고립의 고리를 끊어 외로움이 초래하는 육체적·정신적 위험을 막겠다는 취지다. 세계 각국에서도 외로움 전담 장관과 대사를 임명하는 등 이 문제에 대응하기 위한 노력이 이어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WHO는 “전 세계적으로 유행하는 외로움과 사회적 고립은 건강에 심각한 위협이 된다”며 “사회적 연결 위원회를 통해 외로움을 글로벌 보건 과제 우선순위에 두고 해결책을 찾겠다”고 밝혔다. 위원회를 이끄는 비베크 머시 미국 공중보건서비스단(PHSCC) 단장은 외로움을 “과소평가되고 있는 위협”이라며 “외로움은 오랫동안 정신적·육체적 질병을 유발하는 그림자로 존재해 왔다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;외로움 경험자, 조기 사망 위험 높아&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;외로움의 잠재적 위협은 여러 연구를 통해 드러나고 있다. 지난 6월 학술지 ‘네이처 휴먼 비헤이비어’에 실린 연구에 따르면 외롭거나 사회적으로 고립된 경우 조기 사망 위험이 높은 것으로 나타났다. 성인 200만명을 대상으로 실시된 이 조사에서 고립을 경험한 사람은 그렇지 않은 사람에 비해 일찍 사망할 위험이 32% 높았다. 지난 5월에는 외로움이 담배를 매일 15개비씩 피우는 것만큼 건강에 치명적이라는 PHSCC의 연구 결과도 발표됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 세계 곳곳에서 외로움 해소를 위한 대책들이 마련되고 있다. 미국 뉴욕주는 지난 10월 성 치료사이자 토크쇼 진행자인 루스 웨스데이머(95) 박사를 ‘외로움 명예대사’로 임명했다. 웨스데이머 박사는 외로움과 관련한 공익 광고와 콘서트를 준비하고 있다. 여러 세대를 아우르는 방법으로 외로운 사람들을 치유하겠다는 목표를 세운 웨스데이머 박스는 뉴욕타임스에 “중요한 것은 ‘의미 있는 바쁨’을 찾는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 의회는 지난 5월 말 사회적 고립과 외로움 극복을 위한 법안을 통과시켰다. 내년 4월 1일 시행 예정인 이 법은 총리 직속 태스크포스(TF)를 구성해 정책을 수립하도록 하는 내용이다. 일본은 2021년 외로움과 고독사 문제를 담당하는 장관 직책을 신설했지만 관련 법 없이 대책을 수립하기에는 한계가 있다는 지적이 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오구라 마사노부 외로움과 고독사 담당 장관은 재패니즈타임스에 “내각 사무국에 전담 위원회가 꾸려지고 24시간 전화 상담 서비스가 운영되는 등 노력이 있었지만 관련 법이 없어 한계가 있었다”고 인정했다. 지난해 일본 정부가 16세 이상을 상대로 실시한 설문조사에서 응답자의 40.3%가 외로움을 느낀 적이 있다고 답했다. 이는 전년 대비 3.9% 포인트 증가한 수치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본에 앞서 2018년 외로움 담당 장관을 임명한 영국은 이 문제에 8000만 파운드(1313억원) 이상을 투자했다. 스튜어트 앤드루 외로움 담당 장관은 지난 9월 자국 학생들을 대상으로 자신이 가진 외로움을 털어놓을 기회를 제공하는 등 인식 개선 캠페인을 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;미국서 ‘지속 가능한 사교 모임’ 인기&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120119421155166_1701427331_0924332375.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;외로움은 특정 연령층에 국한되지 않는다. 갤럽이 142개국을 대상으로 실시해 10월에 발표한 설문조사에서는 성인 4명 중 1명(10억명 이상)이 ‘매우 외롭다’고 답했다. 연령별로 보면 19~29세 청년층이 가장 높은 수치(27%)를 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 샌프란시스코에서는 30세 이상 성인을 대상으로 하는 소셜클럽 ‘그라운드플로어(Groundfloor)’가 인기를 끌고 있다. 회원 간 지속적인 관계 유지를 목표로 스포츠, 명상, 노래, 공예 워크숍 등 다양한 프로그램을 제공하는 클럽이다. 현재 베이 에어리어 지역에서만 1000명가량이 이 클럽에서 활동하고 있는데, 사용자들은 월 200달러(26만원)를 부담한다. 그라운드플로어는 로스앤젤레스 등으로 지점을 확대할 계획이며 이미 2000명가량이 대기자 명단에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공동 창립자 저메인 이지에는 영국 일간 가디언에 “그라운드플로어는 성인을 위한 방과후 클럽과 같다”고 말했다. 그는 “백인 위주나 엘리트주의적인 기존 사교 모임과 달리 이곳은 다양성을 우선시한다”며 “오클랜드 회원의 60%, 샌프란시스코 회원의 40%가 유색인종이다. 나 역시 흑인으로서 외로움을 경험한 적이 있다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;겨울철 해가 3시간 정도밖에 뜨지 않아 ‘어두운 겨울’로 유명한 스웨덴 북부 룰레오시에선 청년 주민의 45%가 외로움 문제를 겪고 있는 것으로 나타나자 시 당국이 ‘Sag hej!(안녕하세요!)’ 캠페인을 계획했다. 주민들이 서로 인사를 통해 상호 작용을 유지하도록 한다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스톡홀름경제대학의 웰빙·복지·행복학 교수인 미카엘 달렌은 “외로움과 고립감은 현재 전 세계 거의 모든 곳에서 연중 어느 때나 큰 문제”라며 “외로움과 고립감은 우리가 살고 있는 시대와 라이프스타일에 따라 생겨나는데, 예전처럼 서로 마주칠 일이 많지 않은 데다 사회 활동이 줄어드는 겨울철에 더욱 가속화된다”고 짚었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외로움 관련 정책에 지속성이 보장돼야 한다는 목소리도 나온다. 영국 노팅엄대 교수이자 정신건강연구소 소장인 폴 크로퍼드는 “외로움이 정치인들이 얘기하는 인기 있는 개념이 됐지만 예산 약속이 뒤따르는 경우는 거의 없다”고 지적했다. 킬대학의 심리학 강사 케이티 라이트-베번스는 “타인과의 연결을 지원하는 의미 있는 인프라 없이 개인에게 책임을 지우는 것은 기존의 외로움을 악화시킬 위험이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외로움, 시대의 病… ‘연결’을 복원하라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332375&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332375&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-01T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120119421055165_1701427330_0924332375.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세계보건기구(WHO)는 최근 ‘외로움’을 긴급한(pressing) 세계 보건 위협으로 규정하고 이 문제를 해결하기 위한 ‘사회적 연결 위원회’를 발족했다. 사회적 고립의 고리를 끊어 외로움이 초래하는 육체적·정신적 위험을 막겠다는 취지다. 세계 각국에서도 외로움 전담 장관과 대사를 임명하는 등 이 문제에 대응하기 위한 노력이 이어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WHO는 “전 세계적으로 유행하는 외로움과 사회적 고립은 건강에 심각한 위협이 된다”며 “사회적 연결 위원회를 통해 외로움을 글로벌 보건 과제 우선순위에 두고 해결책을 찾겠다”고 밝혔다. 위원회를 이끄는 비베크 머시 미국 공중보건서비스단(PHSCC) 단장은 외로움을 “과소평가되고 있는 위협”이라며 “외로움은 오랫동안 정신적·육체적 질병을 유발하는 그림자로 존재해 왔다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;외로움 경험자, 조기 사망 위험 높아&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;외로움의 잠재적 위협은 여러 연구를 통해 드러나고 있다. 지난 6월 학술지 ‘네이처 휴먼 비헤이비어’에 실린 연구에 따르면 외롭거나 사회적으로 고립된 경우 조기 사망 위험이 높은 것으로 나타났다. 성인 200만명을 대상으로 실시된 이 조사에서 고립을 경험한 사람은 그렇지 않은 사람에 비해 일찍 사망할 위험이 32% 높았다. 지난 5월에는 외로움이 담배를 매일 15개비씩 피우는 것만큼 건강에 치명적이라는 PHSCC의 연구 결과도 발표됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 세계 곳곳에서 외로움 해소를 위한 대책들이 마련되고 있다. 미국 뉴욕주는 지난 10월 성 치료사이자 토크쇼 진행자인 루스 웨스데이머(95) 박사를 ‘외로움 명예대사’로 임명했다. 웨스데이머 박사는 외로움과 관련한 공익 광고와 콘서트를 준비하고 있다. 여러 세대를 아우르는 방법으로 외로운 사람들을 치유하겠다는 목표를 세운 웨스데이머 박스는 뉴욕타임스에 “중요한 것은 ‘의미 있는 바쁨’을 찾는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 의회는 지난 5월 말 사회적 고립과 외로움 극복을 위한 법안을 통과시켰다. 내년 4월 1일 시행 예정인 이 법은 총리 직속 태스크포스(TF)를 구성해 정책을 수립하도록 하는 내용이다. 일본은 2021년 외로움과 고독사 문제를 담당하는 장관 직책을 신설했지만 관련 법 없이 대책을 수립하기에는 한계가 있다는 지적이 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오구라 마사노부 외로움과 고독사 담당 장관은 재패니즈타임스에 “내각 사무국에 전담 위원회가 꾸려지고 24시간 전화 상담 서비스가 운영되는 등 노력이 있었지만 관련 법이 없어 한계가 있었다”고 인정했다. 지난해 일본 정부가 16세 이상을 상대로 실시한 설문조사에서 응답자의 40.3%가 외로움을 느낀 적이 있다고 답했다. 이는 전년 대비 3.9% 포인트 증가한 수치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본에 앞서 2018년 외로움 담당 장관을 임명한 영국은 이 문제에 8000만 파운드(1313억원) 이상을 투자했다. 스튜어트 앤드루 외로움 담당 장관은 지난 9월 자국 학생들을 대상으로 자신이 가진 외로움을 털어놓을 기회를 제공하는 등 인식 개선 캠페인을 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;미국서 ‘지속 가능한 사교 모임’ 인기&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120119421155166_1701427331_0924332375.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;외로움은 특정 연령층에 국한되지 않는다. 갤럽이 142개국을 대상으로 실시해 10월에 발표한 설문조사에서는 성인 4명 중 1명(10억명 이상)이 ‘매우 외롭다’고 답했다. 연령별로 보면 19~29세 청년층이 가장 높은 수치(27%)를 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 샌프란시스코에서는 30세 이상 성인을 대상으로 하는 소셜클럽 ‘그라운드플로어(Groundfloor)’가 인기를 끌고 있다. 회원 간 지속적인 관계 유지를 목표로 스포츠, 명상, 노래, 공예 워크숍 등 다양한 프로그램을 제공하는 클럽이다. 현재 베이 에어리어 지역에서만 1000명가량이 이 클럽에서 활동하고 있는데, 사용자들은 월 200달러(26만원)를 부담한다. 그라운드플로어는 로스앤젤레스 등으로 지점을 확대할 계획이며 이미 2000명가량이 대기자 명단에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공동 창립자 저메인 이지에는 영국 일간 가디언에 “그라운드플로어는 성인을 위한 방과후 클럽과 같다”고 말했다. 그는 “백인 위주나 엘리트주의적인 기존 사교 모임과 달리 이곳은 다양성을 우선시한다”며 “오클랜드 회원의 60%, 샌프란시스코 회원의 40%가 유색인종이다. 나 역시 흑인으로서 외로움을 경험한 적이 있다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;겨울철 해가 3시간 정도밖에 뜨지 않아 ‘어두운 겨울’로 유명한 스웨덴 북부 룰레오시에선 청년 주민의 45%가 외로움 문제를 겪고 있는 것으로 나타나자 시 당국이 ‘Sag hej!(안녕하세요!)’ 캠페인을 계획했다. 주민들이 서로 인사를 통해 상호 작용을 유지하도록 한다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스톡홀름경제대학의 웰빙·복지·행복학 교수인 미카엘 달렌은 “외로움과 고립감은 현재 전 세계 거의 모든 곳에서 연중 어느 때나 큰 문제”라며 “외로움과 고립감은 우리가 살고 있는 시대와 라이프스타일에 따라 생겨나는데, 예전처럼 서로 마주칠 일이 많지 않은 데다 사회 활동이 줄어드는 겨울철에 더욱 가속화된다”고 짚었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외로움 관련 정책에 지속성이 보장돼야 한다는 목소리도 나온다. 영국 노팅엄대 교수이자 정신건강연구소 소장인 폴 크로퍼드는 “외로움이 정치인들이 얘기하는 인기 있는 개념이 됐지만 예산 약속이 뒤따르는 경우는 거의 없다”고 지적했다. 킬대학의 심리학 강사 케이티 라이트-베번스는 “타인과의 연결을 지원하는 의미 있는 인프라 없이 개인에게 책임을 지우는 것은 기존의 외로움을 악화시킬 위험이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지난해 출생아 기대수명 82.7세… 52년 만에 처음 꺾였다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332989&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332989&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-01T19:06:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120119490755170_1701427747_0924332989.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난해 출생아의 기대수명이 2021년 출생아보다 1년 가까이 줄어들 것으로 전망됐다. 통계청이 관련 통계를 집계하기 시작한 이후 전년보다 기대수명이 줄어든 것은 처음이다. 코로나19 사망자가 급증한 영향이 변수로 반영됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통계청이 1일 발표한 ‘2022년 생명표’에 따르면 지난해 태어난 아이들의 평균 기대수명은 82.7년으로 추계됐다. 2021년에 태어난 아이들의 평균 기대수명 83.6년과 비교해 0.9년이 줄어든 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기대수명이 전년보다 감소한 것은 통계청이 생명표 통계를 작성하기 시작한 1970년 이후 첫 사례다. 1970년 당시 62.3년이었던 한국인 기대수명은 경제 성장과 의학의 발달 영향으로 2021년까지 51년 연속 증가해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남성보다 여성의 기대수명 감소세가 컸다. 성별로 보면 남성은 평균 79.9년으로 전년과 비교해 0.8년이 줄어들었다. 반면 여성은 85.6세로 전년보다 1.0년이 감소했다. 출생아뿐 아니라 성인들의 기대수명도 줄어들었다. 지난해 기준 40세 남성과 여성의 기대수명은 2021년에 비해 각각 0.7년, 1.0년 줄어들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19 사망자가 급증한 점이 변수로 반영되면서 기대수명을 끌어내렸다는 분석이다. 통계청은 매년 특정 원인으로 사망한 이들을 집계해 그 수준이 지속된다는 가정 하에 통계를 산출한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통계청은 코로나19 사망자를 감안할 때 지난해 출생아가 코로나19로 사망할 확률이 10%에 가까울 것으로 평가했다. 남성의 경우 8.8%, 여성의 경우 10.0% 정도가 코로나19로 사망할 수 있다고 내다봤다. 2021년 출생아만 해도 코로나19로 사망할 확률이 남녀 모두 1.6%에 그친 것과 대비된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 3대 질병(암, 심장 질환, 폐렴)과도 견줄 수 있는 수준의 확률이다. 남성이 코로나19로 사망할 확률은 심장 질환으로 사망할 확률인 8.6%보다 높았다. 통계청 관계자는 “코로나19라는 요인을 제거하면 지난해에도 기대수명이 전년보다 0.1년 더 늘었을 것”이라며 “올 들어서는 사망자가 급감한 만큼 2023년 출생아는 기대수명이 다시 늘어날 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신준섭 기자 sman321@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지난해 출생아 기대수명 82.7세… 52년 만에 처음 꺾였다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332989&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332989&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-01T19:06:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120119490755170_1701427747_0924332989.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난해 출생아의 기대수명이 2021년 출생아보다 1년 가까이 줄어들 것으로 전망됐다. 통계청이 관련 통계를 집계하기 시작한 이후 전년보다 기대수명이 줄어든 것은 처음이다. 코로나19 사망자가 급증한 영향이 변수로 반영됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통계청이 1일 발표한 ‘2022년 생명표’에 따르면 지난해 태어난 아이들의 평균 기대수명은 82.7년으로 추계됐다. 2021년에 태어난 아이들의 평균 기대수명 83.6년과 비교해 0.9년이 줄어든 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기대수명이 전년보다 감소한 것은 통계청이 생명표 통계를 작성하기 시작한 1970년 이후 첫 사례다. 1970년 당시 62.3년이었던 한국인 기대수명은 경제 성장과 의학의 발달 영향으로 2021년까지 51년 연속 증가해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남성보다 여성의 기대수명 감소세가 컸다. 성별로 보면 남성은 평균 79.9년으로 전년과 비교해 0.8년이 줄어들었다. 반면 여성은 85.6세로 전년보다 1.0년이 감소했다. 출생아뿐 아니라 성인들의 기대수명도 줄어들었다. 지난해 기준 40세 남성과 여성의 기대수명은 2021년에 비해 각각 0.7년, 1.0년 줄어들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19 사망자가 급증한 점이 변수로 반영되면서 기대수명을 끌어내렸다는 분석이다. 통계청은 매년 특정 원인으로 사망한 이들을 집계해 그 수준이 지속된다는 가정 하에 통계를 산출한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통계청은 코로나19 사망자를 감안할 때 지난해 출생아가 코로나19로 사망할 확률이 10%에 가까울 것으로 평가했다. 남성의 경우 8.8%, 여성의 경우 10.0% 정도가 코로나19로 사망할 수 있다고 내다봤다. 2021년 출생아만 해도 코로나19로 사망할 확률이 남녀 모두 1.6%에 그친 것과 대비된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 3대 질병(암, 심장 질환, 폐렴)과도 견줄 수 있는 수준의 확률이다. 남성이 코로나19로 사망할 확률은 심장 질환으로 사망할 확률인 8.6%보다 높았다. 통계청 관계자는 “코로나19라는 요인을 제거하면 지난해에도 기대수명이 전년보다 0.1년 더 늘었을 것”이라며 “올 들어서는 사망자가 급감한 만큼 2023년 출생아는 기대수명이 다시 늘어날 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신준섭 기자 sman321@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정우성 “정의의 아이콘이요? 다음엔 악역 할까요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332744&amp;code=13200000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332744&amp;code=13200000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-01T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120118340755121_1701423247_0924332744.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영화 ‘서울의 봄’이 개봉 6일 만에 200만 관객을 동원하는 등 화제의 중심에 섰다. 인기의 이유로는 역사적 실화를 바탕으로 했다는 점, 탄탄한 스토리라인, 그리고 매력적인 배우들의 호연이 꼽힌다. 그중에서도 관객으로부터 큰 응원과 지지를 받는 캐릭터는 단연 수도경비사령관 이태신이다. 영화는 그의 시선에서 긴박했던 12·12 군사반란의 9시간을 따라간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 21일 서울 종로구의 한 카페에서 만난 정우성은 영화와 더불어 그가 연기한 이태신의 인기에 “얼떨떨하다”면서도 “BEP(손익분기점)만 넘었으면 좋겠다”며 멋쩍게 웃었다. 그는 이태신이란 캐릭터를 설명하며 ‘완전무결하고 올바르기만 한 사람’은 아니라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“이태신은 원리원칙주의자는 아니지만 자기 직무에 대한 책임은 지키려고 하는 소신이 있어요. 그걸 지키려고 했기 때문에 그에 위배되는, 사심으로 뭉친 상대 패거리를 정정당당하게 바라볼 수 있는 거죠. 그런 이태신을 통해서 (관객들이) 사태를 바라봐주시니 이태신이 멋지다고 표현해주시는데, 저는 이태신이 멋지다 혹은 멋있어야 된다고는 단 한 번도 생각해본 적이 없어요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;오히려 정우성에게 이태신을 표현하는 건 끝없는 불안함, 막연함과의 싸움이었다. 이태신의 모티브가 된 인물은 있지만 재현보다는 창작된 캐릭터였기 때문이다. 김성수 감독은 캐릭터 구축에 참고하라며 정우성에게 유엔난민기구 친선 대사로서 인터뷰했던 정우성의 영상을 보내줬다고 했다. 그는 “영상을 처음 받았을 땐 ‘나보고 뭘 찾으라는 건가’ 싶었는데, 인터뷰에 임하는 정우성의 자세를 얘기하셨던 것 같다”며 “사태가 벌어졌을 때 저돌적으로 달려드는 무리를 대하는 이태신의 태도에 이성적 사고와 차분함을 얹길 원하셨던 것 같다”고 회상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우성은 김 감독이 머릿속에 구상한 ‘정우성표 이태신’을 표현하기 위해 끊임없이 고민하고 현장에서 소통했다. 특히 전두광(황정민) 패거리의 촬영 장면을 자주 봤다고 귀띔했다. 그는 “제가 정민이형이랑 직접 붙는 장면은 별로 없는데, 막연함이 크니까 오히려 많은 관찰과 고민을 하게 됐다”며 “이번 작품이 정민이형의 연기를 가장 많이 옆에서 본 작품이 아닌가 싶었다. 정말 징글징글하게 (연기를) 해내더라”고 말하며 웃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120118340755122_1701423247_0924332744.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이렇게 고민하며 만들어낸 이태신이란 캐릭터가 관객에게 큰 사랑을 받으며 정우성은 ‘정의의 아이콘’처럼 통하고 있다. 정우성은 이에 대해 부담을 표하기도 했다. “저는 단 한 번도 그렇게 생각해본 적이 없어요. 자꾸 이태신을 보면서 그렇게 평가해주시니까 다음엔 나쁜 놈을 해야 되나(웃음). 영화 ‘비트’가 끝나고도 ‘청춘의 아이콘’이란 수식어가 제게 씌워지는 순간 빨리 벗어던져야 한다고 생각했어요. 아이콘이고 싶지 않았거든요.” 그러면서 그는 이태신과 본인의 싱크로율 역시 ‘제로’라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우성은 “‘서울의 봄’을 통해 감독님이 보여주고자 했던 건 정의나 선과 악, 이런 게 아니라 인간들의 선택이 얼마나 중요한가였다”며 “어떤 선택을 한 인물에게 그 선택의 명분과 의미를 부여하기보다 인간 본성에 대한 고민을 하셨던 것 같다. 이태신은 그저 자신의 본분을 지키려고 하는 신념이 있는 사람이었을 뿐”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인터뷰 내내 정우성은 ‘소신’을 자주 언급했다. 이태신과 정우성의 공통점 역시 소신으로 수렴했다. 그는 “바리케이드를 넘어가는 장면은 이태신이란 사람이 자기의 소신을 위해 길을 걷는 자세가 표현된 것 같다. 가시 돋친 철망에 찔리면 아프지만, 그래도 그냥 가는 거다. 가야 되니까”라며 “저도 어떤 한 캐릭터에 머물러있지 않으려고 했다. 주류의 장르가 아니더라도 계속해서 도전해온 것들이, 새로운 도전을 하려는 사람들이 보고 쫓아올 수 있는 작은 씨앗이 되는 것만으로도 큰 의미가 있다고 생각해왔다. 그게 배우 정우성의 소신이었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정진영 기자 young@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“망했다”… 수능의 배신</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332599&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332599&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-01T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120120010555179_1701428465_0924332599.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 대학 입시는 대학수학능력시험 ‘킬러문항’(초고난도 문항) 논란으로 수험생들이 적지 않은 혼란을 겪었다. 입시 현장의 관심은 킬러문항 논란을 일으키지 않고 변별력을 확보하는 방식에 모였다. 일각에선 ‘쉬운 수능’ 전망을 내놓기도 했지만, 막상 뚜껑을 열어보니 상당히 까다로웠다. 킬러문항 논란을 최소화하면서 동시에 변별력도 확보했다는 평가가 많다. 입시 전문가들은 ‘킬러 요소의 다양화’를 비결이라고 설명한다. 과거 킬러문항 한두 개로 손쉽게 최상위권을 변별해오던 방식에서 벗어나 수험생들이 어려워할 만한 요소들을 고루 추가했다는 설명이다. 이런 출제 전략은 적어도 대입 정책이 바뀌는 2028학년도 이전 입시까지 이어질 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;문학, 어려워졌다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;과거 국어 킬러문항은 주로 독서에서 출제됐다. 한 페이지에 달하는 긴 지문을 주고 얼마나 빠르고 정확하게 읽는지 측정했다. 지문도 긴데 과학이나 철학, 경제학 등 전문적인 주제가 나오면 킬러문항으로 분류했다. 만유인력 관련 지문이 나온 2019학년도 국어 31번이 대표적이다. ‘독서=킬러’란 등식에 수험생들도 적응해야 했다. ‘쉬운 것 먼저’란 전략에 따라 먼저 선택과목 혹은 문학을 해결하고 독서는 맨 마지막에 도전하는 게 일반적이었다. 문학 등을 빨리 풀어 얼마나 많은 시간을 독서 킬러문항에 쏟을 수 있는지가 고득점의 열쇠로 꼽혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 올해는 문학도 어려웠다. 문학이 출제된 18~34번 문항의 지난해와 올해 정답률을 분석해보면 수험생들이 상당히 고전했음을 알 수 있다. 종로학원과 EBS가 추정한 문항별 정답률을 보면, 지난해는 25번 정답률이 62.8%와 66.9%로 문학 문항 중 가장 어려웠다. 대개 70~90% 정답률을 오갔다. 하지만 올해는 킬러문항보다 조금 쉬운 ‘준킬러문항’으로 분류될 수 있는 까다로운 문항들이 다수 나왔다. 24번은 49.3~51.7%(EBS와 종로학원의 정답률 추정 범위), 27번 37.5~44.1%, 30번 30.1~40.7%, 31번 38.1~42.9%, 34번 36.4~37.5%였다. 지난해 국어가 평이하게 출제됐다는 점을 고려하더라도 상당한 격차다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;매력적인 오답&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120120010655180_1701428466_0924332599.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문학에서 시간과 에너지를 쏟은 뒤 독서로 넘어가자 ‘매력적인 오답’(내용을 확실히 파악해야 피할 수 있는 헷갈리는 선지)에 수험생들이 현혹될 가능성이 커졌다. 메가스터디교육은 독서 10번과 15번을 예로 들었다. 10번 문항의 정답은 5번인데 정답을 고른 수험생은 30%, 4번은 35%였다. 입시 전문가들은 4번 선지를 피하려면 시간을 두고 한 번 더 생각해야 했다고 봤다. 15번 문항의 정답 4번을 고른 수험생이 30%, 오답인 2번은 24%였다. 문학이 어려워 독서 풀이 시간이 평소보다 부족했던 점, 지문보다 선지를 어렵게 하는 출제 전략이 복합적으로 작용한 결과라는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;준킬러문항도 크게 늘었다. 메가스터디교육에 따르면 정답률 10% 이하 초고난도 문항은 지난해 13개에서 올해 8개로 줄었다. 30% 이하는 지난해 66개였는데 올해는 46개로 감소했다. 대신 정답률 30~40% 문항은 지난해 58개에서 올해 93개로 크게 늘었다. 40~50%는 99개에서 96개로 비슷했다. 통상 입시 업계에서는 정답률 30% 이하를 고난도, 30~40%를 중상난도로 분류한다. 킬러문항 논란을 일으킬 수 있는 문항을 줄이는 대신 변별력을 높이기 위해 준킬러문항을 늘린 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;영어, 절대평가 맞아?&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120120010655181_1701428466_0924332599.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;출제 당국은 킬러문항 논란을 완벽하게 피해 가지는 못했다. 의대나 서울대 상위권을 지망하는 최상위권 수험생에게는 매력적인 오답이나 준킬러문항을 늘리는 방식이 통하지 않기 때문에 킬러문항 수준의 어려운 문항은 불가피하다는 관측이 많았다. ‘수능 리허설’로 불리는 9월 모의평가에서 수학 만점자가 2520명 나오자 이런 관측에 힘이 실렸다. 지난해 수학 만점자는 934명, 지난 6월 모의평가 때는 648명이었다. 킬러문항을 빼자 최상위권 변별력에 문제가 발생했다는 우려가 나왔다. 수학 22번이 나온 배경이다. 이 문항은 고교에서 가르치는 여러 수학 개념들을 뒤섞어 놓지 않으면서 계산을 복잡하게 꼬아 놓지 않았으나 정답률은 낮은 ‘신(新)킬러문항’으로 불리고 있다. 정답률은 10% 미만으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영어는 절대평가여서 등급만 산출되며 90점 이상이면 1등급이다. 1등급 비율은 4~5% 수준으로 예상된다. 상대평가에서 1등급이 4% 수준임을 고려하면, 절대평가로 전환됐지만 상대평가 수준의 변별력이 있었다는 얘기다. EBS 기준으로 정답률 14.3%로 가장 낮았던 빈칸 추론형 33번은 영어를 해석해도 의미를 명확하게 파악하기 어려워 매력적인 오답에 속을 가능성이 높았다. 이런 이유로 과거 킬러문항과 구분하기 어렵다는 지적이 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 입시 전문가는 “킬러 요소 다양화로 킬러문항에 연연하지 않았던 중상위권의 체감 난도가 뛰었다. 전체적으로 실력을 높이려는 노력 말고는 답이 없어 보인다. 곳곳에 함정이 만들어졌는데 사교육이 줄어들지는 미지수”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도경 교육전문기자 yido@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“망했다”… 수능의 배신</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332599&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332599&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-01T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120120010555179_1701428465_0924332599.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 대학 입시는 대학수학능력시험 ‘킬러문항’(초고난도 문항) 논란으로 수험생들이 적지 않은 혼란을 겪었다. 입시 현장의 관심은 킬러문항 논란을 일으키지 않고 변별력을 확보하는 방식에 모였다. 일각에선 ‘쉬운 수능’ 전망을 내놓기도 했지만, 막상 뚜껑을 열어보니 상당히 까다로웠다. 킬러문항 논란을 최소화하면서 동시에 변별력도 확보했다는 평가가 많다. 입시 전문가들은 ‘킬러 요소의 다양화’를 비결이라고 설명한다. 과거 킬러문항 한두 개로 손쉽게 최상위권을 변별해오던 방식에서 벗어나 수험생들이 어려워할 만한 요소들을 고루 추가했다는 설명이다. 이런 출제 전략은 적어도 대입 정책이 바뀌는 2028학년도 이전 입시까지 이어질 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;문학, 어려워졌다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;과거 국어 킬러문항은 주로 독서에서 출제됐다. 한 페이지에 달하는 긴 지문을 주고 얼마나 빠르고 정확하게 읽는지 측정했다. 지문도 긴데 과학이나 철학, 경제학 등 전문적인 주제가 나오면 킬러문항으로 분류했다. 만유인력 관련 지문이 나온 2019학년도 국어 31번이 대표적이다. ‘독서=킬러’란 등식에 수험생들도 적응해야 했다. ‘쉬운 것 먼저’란 전략에 따라 먼저 선택과목 혹은 문학을 해결하고 독서는 맨 마지막에 도전하는 게 일반적이었다. 문학 등을 빨리 풀어 얼마나 많은 시간을 독서 킬러문항에 쏟을 수 있는지가 고득점의 열쇠로 꼽혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 올해는 문학도 어려웠다. 문학이 출제된 18~34번 문항의 지난해와 올해 정답률을 분석해보면 수험생들이 상당히 고전했음을 알 수 있다. 종로학원과 EBS가 추정한 문항별 정답률을 보면, 지난해는 25번 정답률이 62.8%와 66.9%로 문학 문항 중 가장 어려웠다. 대개 70~90% 정답률을 오갔다. 하지만 올해는 킬러문항보다 조금 쉬운 ‘준킬러문항’으로 분류될 수 있는 까다로운 문항들이 다수 나왔다. 24번은 49.3~51.7%(EBS와 종로학원의 정답률 추정 범위), 27번 37.5~44.1%, 30번 30.1~40.7%, 31번 38.1~42.9%, 34번 36.4~37.5%였다. 지난해 국어가 평이하게 출제됐다는 점을 고려하더라도 상당한 격차다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;매력적인 오답&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120120010655180_1701428466_0924332599.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문학에서 시간과 에너지를 쏟은 뒤 독서로 넘어가자 ‘매력적인 오답’(내용을 확실히 파악해야 피할 수 있는 헷갈리는 선지)에 수험생들이 현혹될 가능성이 커졌다. 메가스터디교육은 독서 10번과 15번을 예로 들었다. 10번 문항의 정답은 5번인데 정답을 고른 수험생은 30%, 4번은 35%였다. 입시 전문가들은 4번 선지를 피하려면 시간을 두고 한 번 더 생각해야 했다고 봤다. 15번 문항의 정답 4번을 고른 수험생이 30%, 오답인 2번은 24%였다. 문학이 어려워 독서 풀이 시간이 평소보다 부족했던 점, 지문보다 선지를 어렵게 하는 출제 전략이 복합적으로 작용한 결과라는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;준킬러문항도 크게 늘었다. 메가스터디교육에 따르면 정답률 10% 이하 초고난도 문항은 지난해 13개에서 올해 8개로 줄었다. 30% 이하는 지난해 66개였는데 올해는 46개로 감소했다. 대신 정답률 30~40% 문항은 지난해 58개에서 올해 93개로 크게 늘었다. 40~50%는 99개에서 96개로 비슷했다. 통상 입시 업계에서는 정답률 30% 이하를 고난도, 30~40%를 중상난도로 분류한다. 킬러문항 논란을 일으킬 수 있는 문항을 줄이는 대신 변별력을 높이기 위해 준킬러문항을 늘린 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;영어, 절대평가 맞아?&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120120010655181_1701428466_0924332599.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;출제 당국은 킬러문항 논란을 완벽하게 피해 가지는 못했다. 의대나 서울대 상위권을 지망하는 최상위권 수험생에게는 매력적인 오답이나 준킬러문항을 늘리는 방식이 통하지 않기 때문에 킬러문항 수준의 어려운 문항은 불가피하다는 관측이 많았다. ‘수능 리허설’로 불리는 9월 모의평가에서 수학 만점자가 2520명 나오자 이런 관측에 힘이 실렸다. 지난해 수학 만점자는 934명, 지난 6월 모의평가 때는 648명이었다. 킬러문항을 빼자 최상위권 변별력에 문제가 발생했다는 우려가 나왔다. 수학 22번이 나온 배경이다. 이 문항은 고교에서 가르치는 여러 수학 개념들을 뒤섞어 놓지 않으면서 계산을 복잡하게 꼬아 놓지 않았으나 정답률은 낮은 ‘신(新)킬러문항’으로 불리고 있다. 정답률은 10% 미만으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영어는 절대평가여서 등급만 산출되며 90점 이상이면 1등급이다. 1등급 비율은 4~5% 수준으로 예상된다. 상대평가에서 1등급이 4% 수준임을 고려하면, 절대평가로 전환됐지만 상대평가 수준의 변별력이 있었다는 얘기다. EBS 기준으로 정답률 14.3%로 가장 낮았던 빈칸 추론형 33번은 영어를 해석해도 의미를 명확하게 파악하기 어려워 매력적인 오답에 속을 가능성이 높았다. 이런 이유로 과거 킬러문항과 구분하기 어렵다는 지적이 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 입시 전문가는 “킬러 요소 다양화로 킬러문항에 연연하지 않았던 중상위권의 체감 난도가 뛰었다. 전체적으로 실력을 높이려는 노력 말고는 답이 없어 보인다. 곳곳에 함정이 만들어졌는데 사교육이 줄어들지는 미지수”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도경 교육전문기자 yido@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>겨울 뮤지컬 대전 스타 군단 총출동</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332613&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332613&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-01T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>겨울은 여름과 함께 뮤지컬계의 양대 성수기다. 특히 각종 연말연시 모임으로 공연 수요가 높은 겨울은 ‘막만 올리면 돈을 번다’는 말이 있을 정도다. 이 때문에 국내 주요 뮤지컬 기획·제작사들은 겨울에 맞춰 야심작을 잇달아 내놓는다. 이른바 ‘겨울 뮤지컬 대전’이다. 올해도 예외는 아니어서 11월 하순부터 대작들이 잇따라 막을 올리고 있다. 시장에서 이미 흥행성을 인정받은 라이선스 뮤지컬이 주류를 이루는 가운데 해외 오리지널 팀의 내한공연과 창작 뮤지컬이 틈새를 노리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;라이선스 스테디셀러의 힘&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120118410355125_1701423663_0924332613.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국내 초연 이후 공연을 올릴 때마다 인기 있는 작품들이 잇따라 관객을 찾아온다. 가장 주목을 모으는 작품은 뮤지컬 ‘레미제라블’이다. 빅토르 위고의 동명 소설이 원작인 ‘레미제라블’은 1985년 영국 런던에서 막을 올린 이후 지금까지 최장기 공연을 기록 중이다. 한국어 프로덕션으로는 2013년 초연 이후 2015년 재공연에 이어 8년 만에 관객을 만난다. 장발장 역의 민우혁 최재림, 자베르 역의 김우형 카이 등 실력파 배우들이 포진했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뮤지컬 ‘드라큘라’는 이번이 10주년이자 5번째 시즌이다. 저주로 흡혈귀가 됐지만 400년 넘게 한 여자만을 사랑한 드라큘라 백작의 핏빛 순애보를 그렸다. 스펙터클한 무대와 함께 화려한 캐스팅이 눈길을 끈다. 드라큘라 역으로 김준수 전동석 신성록, 드라큘라가 사랑하는 미나 역으로 임혜영 정선아 아이비가 출연한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;알렉상드르 뒤마의 동명 소설을 무대화한 뮤지컬 ‘몬테크리스토’는 누명을 쓰고 14년간 옥살이를 한 선원 에드먼드 단테 수가 몬테크리스토 백작으로 이름을 바꾼 뒤 복수하는 이야기를 그렸다. 3년 만에 6번째 시즌으로 돌아오면서 기존 곡을 새롭게 편곡하는 한편 층별로 회전하는 무대를 처음 선보이는 등 연출을 확 바꿨다. 이규형 서인국 고은성 김성철이 몬테크리스토 백작을 맡아 4인 4색 매력을 뽐낸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120118410455126_1701423664_0924332613.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;프랑스 뮤지컬을 대표하는 ‘노트르담 드 파리’는 빅토르 위고의 동명 소설을 원작으로 집시 여인 에스메랄다를 두고 노트르담 대성당 종지기인 꼽추 콰지모도, 성직자 프롤로, 약혼자를 둔 근위대장 페뷔스의 욕망과 사랑을 그렸다. 한국어 라이선스 공연은 2018년 이후 6년 만이다. 콰지모도 역에 정성화 양준모 윤형렬이 무대에 오르며, 파리의 음유시인이자 작품 해설자인 그랭구와르 역에는 마이클 리 이지훈 노윤이 함께한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브로드웨이의 고전인 ‘렌트’는 푸치니 오페라 ‘라보엠’을 현대화한 뮤지컬로 뉴욕에 사는 가난한 예술가들의 꿈과 사랑을 담았다. 한국어 프로덕션으로 이번이 무려 9번째 시즌이다. 2002년부터 AIDS 로 죽어가는 엔젤 역을 연기해온 김호영의 마지막 무대인 동시에 조권의 합류로 주목받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 국내 초연 10주년과 7번째 시즌을 치른 비엔나 ‘레베카’의 앙코르 공연도 만날 수 있다. ‘레베카’는 지난 8~11월 공연에서 국내에 소개된 비엔나 뮤지컬 중 처음으로 누적 관객 100만 명을 돌파했다. 부인 레베카의 죽음 이후 트라우마에 시달리는 막심 역은 류정한 민영기 에녹 테이 오만석이 연기하며, 레베카의 흔적을 지키려는 댄버스 부인 역은 신영숙 옥주현 리사 장은아가 맡는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4년 만에 7번째 시즌으로 돌아온 뮤지컬 ‘스토리 오브 마이 라이프’는 베스트셀러 작가인 토마스와 친구 앨빈의 우정을 따뜻하게 그렸다. 2006년 캐나다 초연 이후 한국에서 2010년 무대에 오른 이 작품은 한국에서 특히 사랑받고 있다. 이번에 처음으로 500석 넘는 극장에서 공연한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;투어 프로덕션과 신작에 대한 궁금증&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120118410555128_1701423665_0924332613.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;뮤지컬 ‘시스터 액트’는 1992년 우피 골드버그 주연으로 흥행한 동명 영화가 원작이다. 2011년 브로드웨이 무대에 오른 이 작품은 1970년대로 배경을 바꿔 당시 유행한 디스코 등 다채로운 음악을 들려준다. 2017년 내한 공연에 이어 6년 만인 이번 공연은 EMK뮤지컬컴퍼니가 공연권을 구입해 직접 제작한 인터내셔설 프로덕션이다. 한국 배우 김소향을 비롯해 다양한 인종의 배우들이 출연하며, 국내 15개 도시 투어를 마친 후 6개국 아시아 투어를 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뮤지컬 ‘스쿨 오브 락’은 2003년 잭 블랙 주연의 동명 영화를 원작으로 2015년 브로드웨이에서 초연했다. 실패한 록커 듀이가 초등학교 임시 교사로 취직한 뒤 학생들과 록밴드를 결성하며 벌어지는 이야기를 담았다. 2019년에 이어 5년 만에 월드 투어로 다시 한국을 찾는다. 평균 연령 11.5세에 불과하지만 뛰어난 기량의 아역 배우들을 보는 재미가 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올겨울 국내에서 선보이는 해외 뮤지컬 중 유일한 신작인 ‘컴 프롬 어웨이’는 9.11 테러 당시 미국으로 향하던 38대의 비행기가 캐나다 소도시 갠더에 불시착한 실화에서 출발했다. 2017년 브로드웨이에서 초연한 이 작품은 인류애와 공동체의 힘을 그렸다. 남경주 최정원 이정열 고창석 정영주 신영숙 차지연 등 실력파 배우들이 대거 등장한다. 배우들은 작품 속에서 거의 퇴장 없이 1인 2역 이상은 물론 각종 음향 효과까지 직접 소화한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;진화한 창작뮤지컬의 매력&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120118410555127_1701423665_0924332613.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;창작뮤지컬은 매년 질적·양적으로 성장하며 해외 진출에 속도를 내고 있다. 특히 올해는 일본과 중국 등 아시아권에 20편 넘는 작품의 라이선스가 판매되기도 했다. 뮤지컬 ‘마리 퀴리’는 여성 최초로 노벨상을 2회 수상한 마리 퀴리의 일대기에 상상력을 더한 작품이다. 올초 일본에서 라이선스 공연돼 호평받았으며 최근 영국에서 리딩 공연이 이뤄졌다. 마리 퀴리 역으로 김소현 이정화 유리아가 출연한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시뮤지컬단은 셰익스피어의 4대 비극 중 하나인 ‘맥베스’를 뮤지컬로 만들었다. 셰익스피어를 비롯해 다양한 고전을 여러 차례 각색한 바 있는 김은성이 대본을 썼다. 서울시뮤지컬단 ‘맥베스’는 동시대 관객들이 공감할 수 있는 드라마적 각색, 감각적인 연출로 극의 긴장감을 더했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고(故) 최인호 작가 10주기를 맞아 재창작된 뮤지컬 ‘겨울 나그네’도 무대에 오른다. 1986년 영화와 1989년 드라마로 만들어졌던 이 작품은 1997년과 2005년 뮤지컬로 공연된 바 있다. 민우와 다혜의 운명적 사랑, 출생의 비밀을 안 민우의 방황 그리고 민우와 다혜를 각각 좋아하는 제니와 현태의 엇갈린 사랑을 그렸다. 요즘 관객의 눈높이에 맞춰 새롭게 연출하는 한편 이창섭 세븐 렌 선예 등 아이돌 가수들을 대거 캐스팅했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘일 테노레’는 1930년대 일제 강점기 경성을 배경으로 조선 최초의 오페라 테너를 꿈꾸는 윤이선과 독립운동가 서진연, 이수한의 이야기를 그린다. 한국 오페라의 선구자인 테너 이인선의 삶에서 모티브를 가져왔다. 뮤지컬 ‘번지점프를 하다’ ‘어쩌면 해피엔딩’으로 사랑받은 박천휴 작가-윌 애런슨 작곡가 콤비의 신작이다. 윤이선 역으로 홍광호 박은태 서경수가 출연한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] ‘기후 손실과 피해 기금’ 출범</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332985&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924332985&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-12-01T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120118200755098_1701422407_0924332985.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;파키스탄은 지난해 여름 폭우로 국토의 3분의 1 가량이 물에 잠겼다. 목숨을 잃은 이가 1000명을 넘는다. 카리브해와 남태평양 섬나라들은 해수면 상승으로 지도에서 아예 사라질 위기에 처했다. ‘아프리카의 뿔’로 불리는 케냐 소말리아 에티오피아는 지난해 닥친 최악의 가뭄으로 2000여만명이 먹을 것이 없어 배를 곯고 있다. 파키스탄 총리는 당시 “우리가 기후 위기의 피해를 겪고 있지만, 이건 우리의 잘못 때문이 아니다”라며 국제 사회에 도움을 요청했다. 화석 연료를 펑펑 쓰면서 기후 위기를 일으킨 건 선진국들인데 정작 그 피해는 전 세계 탄소 배출의 0.4%에 불과한 파키스탄 같은 나라가 크게 입고 있다는 주장이다. 맞는 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기후로 인한 ‘손실과 피해(loss and damage)’로 개발도상국 경제에서 10억 달러(약 1조3000억원)가 빠져나갈 때마다 화석 연료 회사는 거의 600억 달러의 이익을 얻었다는 유엔 보고서도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선진국이 개도국의 기후변화 피해를 보상해야 한다는 주장은 1990년대부터 나왔으나 합의는 순탄치 않았다. 누가, 언제부터 언제까지, 어떤 피해를 보상할지를 두고 지난한 책임 공방이 계속됐다. 그러다가 드디어 개도국이 금전적 보상을 받을 수 있는 길이 열렸다. 30일(현지시간) 아랍에미리트(UAE) 두바이에서 개막한 제28차 유엔기후변화협약 당사국총회(COP28)에서 ‘기후 손실과 피해 기금’이 공식 출범했기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의장국인 UAE는 “우리는 오늘 역사를 만들었다”고 평가했다. 영국 BBC도 “가난한 나라들이 기후 피해 보상을 위한 30년 싸움에서 승리했다”며 의미를 부여했다. UAE와 독일이 각각 1억 달러, 영국 5000만 달러, 미국 1750만 달러, 일본 1000만 달러를 지원하기로 했다. 온실가스 배출량 세계 13위인 한국은 세계 환경단체로부터 ‘기후 악당’으로 평가받는다. 이제는 우리 차례다. 기금 조성에 응당 해야 할 몫을 감당하자. ‘탄소 악당’과 ‘기후 리더’의 갈림길에서 우리가 가야할 길은 명확하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한승주 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[꼰차장] 패딩 가격 실화냐?…아빠도 ‘자본의 노예’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018927795&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018927795&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-01T19:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023113020494054533_1701344980_0018927795.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023113020495154534_1701344991_0018927795.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023113020500354535_1701345003_0018927795.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023113020501554538_1701345015_0018927795.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023113020502554539_1701345025_0018927795.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023113020503654540_1701345036_0018927795.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023113020504954541_1701345049_0018927795.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023113020505954542_1701345059_0018927795.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120107534754751_1701384827_0018927795.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023113020512154544_1701345081_0018927795.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;선배들에게선 여전히 욕을 먹고&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;후배들에게는 꼰대 소릴 듣는&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;20년 차 직장인.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;[꼰차장]은 이리 치이고 저리 밟히며 버티는 직장인의 넋두리이자 우리 모두의 일상 이야기를 전합니다.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 dak@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[꼰차장] 패딩 가격 실화냐?…아빠도 ‘자본의 노예’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018927795&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018927795&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-01T19:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023113020494054533_1701344980_0018927795.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023113020495154534_1701344991_0018927795.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023113020500354535_1701345003_0018927795.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023113020501554538_1701345015_0018927795.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023113020502554539_1701345025_0018927795.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023113020503654540_1701345036_0018927795.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023113020504954541_1701345049_0018927795.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023113020505954542_1701345059_0018927795.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120107534754751_1701384827_0018927795.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023113020512154544_1701345081_0018927795.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;선배들에게선 여전히 욕을 먹고&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;후배들에게는 꼰대 소릴 듣는&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;20년 차 직장인.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;[꼰차장]은 이리 치이고 저리 밟히며 버티는 직장인의 넋두리이자 우리 모두의 일상 이야기를 전합니다.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 dak@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 첫 정찰위성 발사 성공…“북한 전지역 내려다본다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930460&amp;code=61111911&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930460&amp;code=61111911&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-01T19:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120204535455217_1701460434_0018930460.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2일 새벽 발사된 우리나라의 첫 군사정찰위성이 우주궤도에 안착해 지상과의 첫 교신에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 군의 정찰위성 1호기를 탑재한 미국 우주기업 스페이스Ⅹ의 발사체 ‘팰컨9’은 한국시간 2일 오전 3시19분(현지시간 1일 오전 10시19분) 미국 캘리포니아 소재 밴덴버그 우주군기지에서 성공적으로 발사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부와 스페이스Ⅹ에 따르면 팰컨9이 발사되고 2분22초 뒤에 1단 추진체가 분리돼 떨어져 나갔고, 이어 약 20초 뒤에 페어링(위성보호덮개)이 분리됐다. 발사 14분 뒤인 3시33분에는 2단 추진체에서 분리된 정찰위성 1호기가 목표로 설정했던 우주궤도에 정상 진입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우주궤도에 안착한 정찰위성 1호기는 팰컨9이 발사된 지 78분 만인 4시37분쯤 해외 지상국과 처음으로 교신했다. 우리 군 정찰위성 1호기 발사의 성공이 확인되는 순간이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정찰위성 1호기는 향후 4~6개월 동안 운용시험평가를 거쳐 내년 상반기에 전력화된다. 군 당국은 운용시험평가 기간 정찰위성의 구동 상태를 점검하고 위성이 촬영하는 영상의 초점을 맞추는 검보정 작업을 진행하며 촬영 영상의 품질도 평가할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120205345155224_1701462891_0018930460.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정찰위성 1호기는 고도 400~600㎞에서 지구를 도는 저궤도 위성이다. 전자광학(EO) 및 적외선(IR) 촬영 장비를 탑재하고 있으며 하루 수 차례 특정 지점을 방문해 감시·정찰 임무를 수행할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;촬영 영상의 해상도는 0.3ｍ급으로 전해졌다. 지상 30㎝ 크기의 물체를 식별할 수 있어 3ｍ급으로 알려진 북한 정찰위성에 비해 월등한 성능을 갖춘 것으로 평가된다. 국방부 관계자는 “해상도와 EO·IR 동시 운영 등을 고려하면 우리나라 정찰위성의 성능은 세계 5위 이내로 판단한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부는 2025년까지 순차적으로 4기의 정찰위성을 더 쏘아올려 총 5기를 확보할 계획이다. 나머지 위성들도 모두 팰컨9에 탑재돼 발사된다. 팰컨9은 재활용이 가능해 발사 비용이 적게 들고 발사 성공률도 높기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정찰위성 5기를 모두 확보하면 북한의 특정 지점을 2시간 단위로 감시·정찰할 수 있는 것으로 알려졌다. 국방부 관계자는 “정찰위성은 한국형 3축 체계의 기반이 되는 감시정찰 자산의 핵심 전력”이라며 “북한 핵·미사일 도발 징후의 신속 탐지와 독자적 전략표적 감시능력 증강을 통해 우리 군의 ‘킬체인’ 역량이 대폭 강화될 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국형 3축 체계는 적 미사일의 발사 징후를 사전에 포착해 발사 전에 제거하는 킬체인에 한국형 미사일방어체계(KAMD)와 대량응징보복(KMPR)을 더한 개념이다. 이 관계자는 “이번 1호기 발사를 시작으로 군 정찰위성을 2025년까지 전력화해 우주기반 감시정찰 능력 및 고해상 탐지능력 확대를 통한 북한 전 지역에 대한 감시정찰 능력을 강화해 나갈 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 첫 정찰위성 발사 성공…“북한 전지역 내려다본다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930460&amp;code=61111911&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930460&amp;code=61111911&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-01T19:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120204535455217_1701460434_0018930460.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2일 새벽 발사된 우리나라의 첫 군사정찰위성이 우주궤도에 안착해 지상과의 첫 교신에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 군의 정찰위성 1호기를 탑재한 미국 우주기업 스페이스Ⅹ의 발사체 ‘팰컨9’은 한국시간 2일 오전 3시19분(현지시간 1일 오전 10시19분) 미국 캘리포니아 소재 밴덴버그 우주군기지에서 성공적으로 발사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부와 스페이스Ⅹ에 따르면 팰컨9이 발사되고 2분22초 뒤에 1단 추진체가 분리돼 떨어져 나갔고, 이어 약 20초 뒤에 페어링(위성보호덮개)이 분리됐다. 발사 14분 뒤인 3시33분에는 2단 추진체에서 분리된 정찰위성 1호기가 목표로 설정했던 우주궤도에 정상 진입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우주궤도에 안착한 정찰위성 1호기는 팰컨9이 발사된 지 78분 만인 4시37분쯤 해외 지상국과 처음으로 교신했다. 우리 군 정찰위성 1호기 발사의 성공이 확인되는 순간이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정찰위성 1호기는 향후 4~6개월 동안 운용시험평가를 거쳐 내년 상반기에 전력화된다. 군 당국은 운용시험평가 기간 정찰위성의 구동 상태를 점검하고 위성이 촬영하는 영상의 초점을 맞추는 검보정 작업을 진행하며 촬영 영상의 품질도 평가할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120205345155224_1701462891_0018930460.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정찰위성 1호기는 고도 400~600㎞에서 지구를 도는 저궤도 위성이다. 전자광학(EO) 및 적외선(IR) 촬영 장비를 탑재하고 있으며 하루 수 차례 특정 지점을 방문해 감시·정찰 임무를 수행할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;촬영 영상의 해상도는 0.3ｍ급으로 전해졌다. 지상 30㎝ 크기의 물체를 식별할 수 있어 3ｍ급으로 알려진 북한 정찰위성에 비해 월등한 성능을 갖춘 것으로 평가된다. 국방부 관계자는 “해상도와 EO·IR 동시 운영 등을 고려하면 우리나라 정찰위성의 성능은 세계 5위 이내로 판단한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부는 2025년까지 순차적으로 4기의 정찰위성을 더 쏘아올려 총 5기를 확보할 계획이다. 나머지 위성들도 모두 팰컨9에 탑재돼 발사된다. 팰컨9은 재활용이 가능해 발사 비용이 적게 들고 발사 성공률도 높기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정찰위성 5기를 모두 확보하면 북한의 특정 지점을 2시간 단위로 감시·정찰할 수 있는 것으로 알려졌다. 국방부 관계자는 “정찰위성은 한국형 3축 체계의 기반이 되는 감시정찰 자산의 핵심 전력”이라며 “북한 핵·미사일 도발 징후의 신속 탐지와 독자적 전략표적 감시능력 증강을 통해 우리 군의 ‘킬체인’ 역량이 대폭 강화될 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국형 3축 체계는 적 미사일의 발사 징후를 사전에 포착해 발사 전에 제거하는 킬체인에 한국형 미사일방어체계(KAMD)와 대량응징보복(KMPR)을 더한 개념이다. 이 관계자는 “이번 1호기 발사를 시작으로 군 정찰위성을 2025년까지 전력화해 우주기반 감시정찰 능력 및 고해상 탐지능력 확대를 통한 북한 전 지역에 대한 감시정찰 능력을 강화해 나갈 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불난 아파트 엄마-두 자녀 숨져…父, 문닫고 경찰 대치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930507&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930507&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-01T20:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120205284755220_1701462527_0018930507.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;1일 저녁 화재가 발생한 울산 북구 한 아파트 안에서 일가족 4명 중 어머니와 두 자녀 등 3명이 숨진 채 발견됐다. 경찰 출동에도 문을 열어주지 않던 40대 아버지는 심정지 상태로 병원에 이송됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;울산경찰청에 따르면 이날 오후 7시쯤 울산 모 중학교로부터 “학생이 등교하지 않았는데 연락도 되지 않는다”는 112 신고가 접수됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 학생이 사는 아파트로 경찰관들이 출동해보니 이 집 가장인 아버지 A씨가 집 안에서 문을 잠근 채 자녀들이 집에 없다는 말만 반복했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰관들이 직접 확인을 재차 요청했으나 A씨가 계속 문을 열어주지 않고 거부하자, 경찰관들은 오후 8시24분쯤 현관문 강제 개방을 위해 소방구조대에 협조를 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120205285855221_1701462538_0018930507.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;구조대가 도착해 문을 강제로 열고 들어갔더니 집 안에는 불이 나 연기로 가득차 있었다. 방 안에는 A씨의 아내와 중학생, 고등학생인 두 자녀가 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 심정지 상태로 병원으로 옮겨져 치료를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 집 안에 불이 붙어 소방관들이 추가로 출동해 20여분 만에 진화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 주변인 진술과 부검 등을 통해 정확인 경위와 사망 원인을 밝힐 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불난 아파트 엄마-두 자녀 숨져…父, 문닫고 경찰 대치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930507&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930507&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-01T20:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120205284755220_1701462527_0018930507.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;1일 저녁 화재가 발생한 울산 북구 한 아파트 안에서 일가족 4명 중 어머니와 두 자녀 등 3명이 숨진 채 발견됐다. 경찰 출동에도 문을 열어주지 않던 40대 아버지는 심정지 상태로 병원에 이송됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;울산경찰청에 따르면 이날 오후 7시쯤 울산 모 중학교로부터 “학생이 등교하지 않았는데 연락도 되지 않는다”는 112 신고가 접수됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 학생이 사는 아파트로 경찰관들이 출동해보니 이 집 가장인 아버지 A씨가 집 안에서 문을 잠근 채 자녀들이 집에 없다는 말만 반복했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰관들이 직접 확인을 재차 요청했으나 A씨가 계속 문을 열어주지 않고 거부하자, 경찰관들은 오후 8시24분쯤 현관문 강제 개방을 위해 소방구조대에 협조를 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120205285855221_1701462538_0018930507.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;구조대가 도착해 문을 강제로 열고 들어갔더니 집 안에는 불이 나 연기로 가득차 있었다. 방 안에는 A씨의 아내와 중학생, 고등학생인 두 자녀가 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 심정지 상태로 병원으로 옮겨져 치료를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 집 안에 불이 붙어 소방관들이 추가로 출동해 20여분 만에 진화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 주변인 진술과 부검 등을 통해 정확인 경위와 사망 원인을 밝힐 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 12월 02일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930513&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930513&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-01T20:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120205310655222_1701462666_0018930513.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;12월 2일 토요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 -4.0도, 인천 -5.0도, 수원 -4.0도, 춘천 -8.0도, 강릉 -1.0도, 청주 -3.0도, 대전 -4.0도, 전주 -1.0도, 광주 -1.0도, 대구 -2.0도, 부산 0.0도, 제주 6.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 7.0도, 인천 7.0도, 수원 7.0도, 춘천 5.0도, 강릉 8.0도, 청주 8.0도, 대전 8.0도, 전주 9.0도, 광주 9.0도, 대구 9.0도, 부산 11.0도, 제주 11.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 12월 02일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930513&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930513&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-01T20:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120205310655222_1701462666_0018930513.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;12월 2일 토요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 -4.0도, 인천 -5.0도, 수원 -4.0도, 춘천 -8.0도, 강릉 -1.0도, 청주 -3.0도, 대전 -4.0도, 전주 -1.0도, 광주 -1.0도, 대구 -2.0도, 부산 0.0도, 제주 6.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 7.0도, 인천 7.0도, 수원 7.0도, 춘천 5.0도, 강릉 8.0도, 청주 8.0도, 대전 8.0도, 전주 9.0도, 광주 9.0도, 대구 9.0도, 부산 11.0도, 제주 11.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연인 덮친 묻지마흉기범 ‘징역50년’…“믿을수없게 감사”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930584&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930584&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-01T21:10:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120206074055226_1701464860_0018930584.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일명 ‘대구판 돌려차기 사건’에서 법원이 이례적으로 유기징역형으로는 국내 최장기인 징역 50년을 선고한 데 대해 피해자는 “믿을 수 없게 감사하다”고 심경을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건은 지난 5월 13일 대구 북구 대학가에서 발생했다. 피고인(28)이 20대 여성 A씨의 뒤를 따라가 성폭행을 시도하다가 흉기를 휘두르고, 제지하는 A씨 남자친구를 살해하려다 미수에 그친 사건이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 손목 동맥이 끊겼으며, 그의 남자친구는 자상으로 인한 다발성 외상, 그에 따른 저산소성 뇌 손상으로 11살 수준의 인지 능력이 됐다. 20대 연인의 평범한 일상은 산산조각이 나버렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “검찰 구형이 30년이어서 그 이하로 선고될 줄 알았는데 징역 50년이라고 해서 처음에는 믿기지 않았다”면서 “지금은 믿을 수 없게 감사한 마음”이라고 1일 연합뉴스에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “저라고 사건으로 인한 트라우마가 왜 없겠냐”면서 “엘리베이터조차 타지 못했는데, 중환자실에 입원해 있는 남자친구를 보기 위해 매일 가족의 도움을 받아 바깥으로 나갔다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “남자친구는 사건을 기억하지 못 했다. 지금도 기억을 못 한다. 집에서 사고를 당한 줄 알더라”며 “기억하지 못하면 아예 기억하지 말라고 했다. 오히려 다행이라 생각한다. 지금 살아 있으니 그냥 감사하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120206082355227_1701464903_0018930584.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;동갑내기인 두 사람은 만난 지 1년6개월째라고 한다. 사건이 터지기 전 A씨 남자친구는 새벽 시간대 사설 청소업체에서 쓰레기 수거 일을 했다. 환경미화원 시험에 응시하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “사건 전 언제나 나를 든든하게 지켜줬던 남자친구는 사건 이후 몸 움직임이 자유롭지 못해 바늘 꿰기조차 하지 못한다”며 “오른팔을 많이 다쳤는데 이제는 거의 근육이 없는 상태”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 자신과 같은 ‘묻지마 사건’ 피해자들을 위해 법이 제도적으로 강화돼야 한다고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “저 같은 피해자가 많다고 들었다. 사실 저는 운이 좋아서 그렇지, 목숨을 잃은 사람들도 있다”면서 “판사나 재판부에 따라 양형이 왔다 갔다 하지 않고 법률적으로 일원화될 수 있도록 법이 보완됐으면 좋겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피고인은 국선변호사를 사선 변호사로 바꾸며 반성문을 제출했다고 한다. A씨는 “(피고인에겐) 진정성이 없었다”며 “가해자 부모 측으로부터도 사과는 받지 못했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연인 덮친 묻지마흉기범 ‘징역50년’…“믿을수없게 감사”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930584&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930584&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-01T21:10:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120206074055226_1701464860_0018930584.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일명 ‘대구판 돌려차기 사건’에서 법원이 이례적으로 유기징역형으로는 국내 최장기인 징역 50년을 선고한 데 대해 피해자는 “믿을 수 없게 감사하다”고 심경을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건은 지난 5월 13일 대구 북구 대학가에서 발생했다. 피고인(28)이 20대 여성 A씨의 뒤를 따라가 성폭행을 시도하다가 흉기를 휘두르고, 제지하는 A씨 남자친구를 살해하려다 미수에 그친 사건이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 손목 동맥이 끊겼으며, 그의 남자친구는 자상으로 인한 다발성 외상, 그에 따른 저산소성 뇌 손상으로 11살 수준의 인지 능력이 됐다. 20대 연인의 평범한 일상은 산산조각이 나버렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “검찰 구형이 30년이어서 그 이하로 선고될 줄 알았는데 징역 50년이라고 해서 처음에는 믿기지 않았다”면서 “지금은 믿을 수 없게 감사한 마음”이라고 1일 연합뉴스에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “저라고 사건으로 인한 트라우마가 왜 없겠냐”면서 “엘리베이터조차 타지 못했는데, 중환자실에 입원해 있는 남자친구를 보기 위해 매일 가족의 도움을 받아 바깥으로 나갔다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “남자친구는 사건을 기억하지 못 했다. 지금도 기억을 못 한다. 집에서 사고를 당한 줄 알더라”며 “기억하지 못하면 아예 기억하지 말라고 했다. 오히려 다행이라 생각한다. 지금 살아 있으니 그냥 감사하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120206082355227_1701464903_0018930584.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;동갑내기인 두 사람은 만난 지 1년6개월째라고 한다. 사건이 터지기 전 A씨 남자친구는 새벽 시간대 사설 청소업체에서 쓰레기 수거 일을 했다. 환경미화원 시험에 응시하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “사건 전 언제나 나를 든든하게 지켜줬던 남자친구는 사건 이후 몸 움직임이 자유롭지 못해 바늘 꿰기조차 하지 못한다”며 “오른팔을 많이 다쳤는데 이제는 거의 근육이 없는 상태”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 자신과 같은 ‘묻지마 사건’ 피해자들을 위해 법이 제도적으로 강화돼야 한다고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “저 같은 피해자가 많다고 들었다. 사실 저는 운이 좋아서 그렇지, 목숨을 잃은 사람들도 있다”면서 “판사나 재판부에 따라 양형이 왔다 갔다 하지 않고 법률적으로 일원화될 수 있도록 법이 보완됐으면 좋겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피고인은 국선변호사를 사선 변호사로 바꾸며 반성문을 제출했다고 한다. A씨는 “(피고인에겐) 진정성이 없었다”며 “가해자 부모 측으로부터도 사과는 받지 못했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[해봄] ‘청각’으로만 미로 탈출… 재미와 의미 잡은 인디 게임</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930005&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930005&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-01T21:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120116525055037_1701417170_0018930005.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;인디게임 행사 ‘버닝비버’에서는 90여종의 게임이 저마다 매력으로 게이머들의 눈과 귀를 즐겁게 했다. 컴컴한 공간에서 청각만으로 탈출하는 미로 게임, 시계를 거꾸로 돌린 듯한 복고풍 감성이 물씬 풍기는 닌자 액션, 바이러스와 싸우는 백혈구의 탐험기를 담은 액션 퍼즐 게임 등 창의적인 아이디어와 독특한 콘셉트가 특히 눈에 띄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스마일게이트 퓨처랩은 1일부터 3일까지 서울 동대문디자인플라자(DDP) 아트홀 1관에서 인디게임·컬처 페스티벌 ‘버닝비버 2023’을 진행한다. 버닝비버는 인디게임 창작자와 종사자, 대중이 함께 즐기는 오프라인 전시 행사다. 국내 인디 게임 개발 문화의 저변 확대, 지원을 취지로 마련했다. 관람객은 인디게임 체험 부스, 기획 전시, 굿즈 스토어 등 다채로운 즐길 거리를 경험할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120116531955038_1701417199_0018930005.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 먼저 발길이 멈춘 부스는 올드아이스(OLDICE)의 ‘플로리스 다크니스’였다. 이 게임은 시각장애인과 그렇지 않은 사람 모두 즐길 수 있는 게임이다. 게이머는 아무것도 보이지 않는 암흑 속에서 오직 소리로만 정보를 얻어 미로를 탈출해야 한다. 각종 위협이 도사리는 공간에서 오로지 귀로 경험하고 판단해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;초기 화면에서 ‘헤드폰을 쓰고 소리에 집중해 주십시오. 눈을 감거나 가리는 것을 권장합니다’라는 문구가 나온다. 안내대로 헤드셋을 쓰고 안대로 눈을 가린 채 청각 감각을 극대화해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;플레이 방법은 단순하다. 미로 속 길이나 벽, 위험 요소 등을 소리로 탐지해 방향키로 이동하면 된다. 스페이스를 짧게 누르면 레이더를 활용할 수 있다. 이는 앞으로 나아갈 수 있는 칸의 개수와 장애물이나 몬스터 등을 확인할 수 있는 소리 정보를 제공한다. 또한 게이머는 각자 갖고 있는 송신기를 길을 표시하는 마크로 사용할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120116540655039_1701417247_0018930005.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;일반 이용자를 위한 기능도 있다. 시각화 모드를 켜면 레이더로 길과 벽을 나타낸 문양이 화면에 일시적으로 등장한다. 미니맵을 켜면 내가 이동한 길을 화면에서 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;난도는 꽤나 높았다. 시각을 완전히 배제한 채 오로지 청각으로 모든 문제를 해결하는 게 익숙하지 않았다. 첫 단계부터 길을 잃고 헤맸다. 하지만 점차 적응하다 보니 리듬 게임처럼 조금씩 흐름을 탈 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 낯선 공간에서 시각장애인들이 느끼는 고통을 잠시나마 체험할 수 있었다. 장벽 없이 시각 장애인을 포함한 모든 게이머가 함께 즐길 수 있다는 점도 신선했다. 이러한 개발 의도를 인정하듯 플로리스 다크니스는 한해 게임 업계에 가장 긍정적인 영향력을 끼친 게임으로 ‘대한민국 게임대상 2023’에서 ‘굿게임상’을 수상하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;플로리스 다크니스를 개발한 박재형 올드아이스 대표는 “대학에서 시각디자인과를 전공했다. 게임을 만들기 위해 자료 조사를 하다 보니 한국에서 특히 장애인을 위한 게임이 너무 없다고 생각해 개발하게 됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120116545455041_1701417294_0018930005.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 번째는 아스테로이드제이의 하이퍼 닌자 액션 게임 ‘닌자 일섬’이다. 부스는 레트로 감성을 듬뿍 넣은 콘셉트로 꾸몄다. 과거 팩 게임 시절이 생각나는 ‘뚱뚱이 TV’에 100원을 넣고 플레이하는 오락실 느낌을 살렸다. 기존 PC 게임을 콘솔로도 즐길 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;플레이어는 닌자 일섬에서 숙련된 닌자 주인공 ‘키바’를 조작한다. 이야기상으로 키바는 살해했다는 누명을 쓰고 쫓기는 입장이다. 평소 콘솔 게임을 좋아하지만, 손이 잘 안 따라준 탓에 오래 즐기지는 못했다. 다만 잠깐이나마 오락실에서 게임을 하던 어린 시절로 돌아간 듯한 향수를 느낄 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120116555055042_1701417350_0018930005.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;닌자일섬 개발자인 장원선 아스테로이드제이 대표는 “버닝비버 외에도 ‘타이페이 게임쇼(TGS)’에도 출전했지만 아무래도 외국이다보니 참관객들과 대화하기가 어려운 부분이 있었다. 버닝비버는 우리가 인디게임의 주인공이라는 느낌이 강하고 이용자들을 가까이 만날 좋은 기회로 느껴진다”고 소감을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120116562355043_1701417384_0018930005.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;마지막으로 체험한 게임은 바이러스와 싸우는 백혈구의 탐험기를 담은 퍼즐 보드 게임인 ‘흰피톨’이다. 흰피톨은 백혈구를 한자로 표현한 단어다. 게임 개발에 흥미가 있는 대학생 6명이 꾸린 ‘베이스제로’에서 개발했다. 게임 속 손을 가진 백혈구가 여러 블록 세포를 움직이고 이동하면서 바이러스를 무찌르는 내용이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;플레이 하면서 디테일에 감탄했다. 우리 몸이 백혈구를 만드는 과정을 고스란히 담았다. 골수에서 태어난 백혈구들이 갑상샘 쪽에 있는 ‘흉선’으로 이동하면서 성숙기를 거치는데, 이러한 과정을 튜토리얼로 녹여냈다. 이후 장기 곳곳을 돌아다니면서 바이러스들과 맞붙는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방향 감각이 둔한 게이머에게는 난도가 꽤 높을 수 있다. 특히 이동할 때 양방향 콘트롤을 해야 하기에 처음 적응하는 데 시간이 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120116565455044_1701417415_0018930005.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;단계를 거듭할수록 게임은 복잡해진다. 밀고 당기면서 앞, 뒤, 위, 아래 움직임을 다양하게 활용해야 한다. 이러한 메커니즘 때문인지 NPC들은 ‘밀당(밀고당기기)’를 강조하기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맵 중간에는 이스터에그(개발자가 숨겨놓은 기능)로 고전 게임들을 오마주한 맵도 등장한다. ‘슈퍼 마리오’ ‘별의 커비’ 등의 콘셉트와 맞게 NPC와 상호작용할 수 있다. 마리오 맵에서는 NPC가 “병원체를 밟아 죽인다는 아저씨를 들어본 적이 있니? 하늘색 균사체를 먹고선 작은 몸으로 여기저기 방방 뛰어다닌다고 하더라”며 말한다. 이는 버섯을 밟고 다니는 마리오를 흰피톨만의 방식으로 설명한 것이다. 이 외에도 ‘타임어택 맵’ ‘길찾기 맵’ 등도 만나볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120116575055046_1701417471_0018930005.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;귀여운 캐릭터와 픽셀 디자인, 퍼즐 장르까지 인정받은 흰피톨은 올해 ‘부산인디커넥트페스티벌(BIC)’과 ‘글로벌 인디 게임제작 경진대회(GIGDC)’에서 수상하기도 했다. 민기산 베이스제로 팀장은 “마음이 맞는 6명의 친구들과 함께 개발했다. 원래 과학에 관심이 많았던 터라 게임 개발에 많은 도움이 됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지윤 기자 merry@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[해봄] ‘청각’으로만 미로 탈출… 재미와 의미 잡은 인디 게임</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930005&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930005&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-01T21:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120116525055037_1701417170_0018930005.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;인디게임 행사 ‘버닝비버’에서는 90여종의 게임이 저마다 매력으로 게이머들의 눈과 귀를 즐겁게 했다. 컴컴한 공간에서 청각만으로 탈출하는 미로 게임, 시계를 거꾸로 돌린 듯한 복고풍 감성이 물씬 풍기는 닌자 액션, 바이러스와 싸우는 백혈구의 탐험기를 담은 액션 퍼즐 게임 등 창의적인 아이디어와 독특한 콘셉트가 특히 눈에 띄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스마일게이트 퓨처랩은 1일부터 3일까지 서울 동대문디자인플라자(DDP) 아트홀 1관에서 인디게임·컬처 페스티벌 ‘버닝비버 2023’을 진행한다. 버닝비버는 인디게임 창작자와 종사자, 대중이 함께 즐기는 오프라인 전시 행사다. 국내 인디 게임 개발 문화의 저변 확대, 지원을 취지로 마련했다. 관람객은 인디게임 체험 부스, 기획 전시, 굿즈 스토어 등 다채로운 즐길 거리를 경험할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120116531955038_1701417199_0018930005.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 먼저 발길이 멈춘 부스는 올드아이스(OLDICE)의 ‘플로리스 다크니스’였다. 이 게임은 시각장애인과 그렇지 않은 사람 모두 즐길 수 있는 게임이다. 게이머는 아무것도 보이지 않는 암흑 속에서 오직 소리로만 정보를 얻어 미로를 탈출해야 한다. 각종 위협이 도사리는 공간에서 오로지 귀로 경험하고 판단해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;초기 화면에서 ‘헤드폰을 쓰고 소리에 집중해 주십시오. 눈을 감거나 가리는 것을 권장합니다’라는 문구가 나온다. 안내대로 헤드셋을 쓰고 안대로 눈을 가린 채 청각 감각을 극대화해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;플레이 방법은 단순하다. 미로 속 길이나 벽, 위험 요소 등을 소리로 탐지해 방향키로 이동하면 된다. 스페이스를 짧게 누르면 레이더를 활용할 수 있다. 이는 앞으로 나아갈 수 있는 칸의 개수와 장애물이나 몬스터 등을 확인할 수 있는 소리 정보를 제공한다. 또한 게이머는 각자 갖고 있는 송신기를 길을 표시하는 마크로 사용할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120116540655039_1701417247_0018930005.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;일반 이용자를 위한 기능도 있다. 시각화 모드를 켜면 레이더로 길과 벽을 나타낸 문양이 화면에 일시적으로 등장한다. 미니맵을 켜면 내가 이동한 길을 화면에서 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;난도는 꽤나 높았다. 시각을 완전히 배제한 채 오로지 청각으로 모든 문제를 해결하는 게 익숙하지 않았다. 첫 단계부터 길을 잃고 헤맸다. 하지만 점차 적응하다 보니 리듬 게임처럼 조금씩 흐름을 탈 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 낯선 공간에서 시각장애인들이 느끼는 고통을 잠시나마 체험할 수 있었다. 장벽 없이 시각 장애인을 포함한 모든 게이머가 함께 즐길 수 있다는 점도 신선했다. 이러한 개발 의도를 인정하듯 플로리스 다크니스는 한해 게임 업계에 가장 긍정적인 영향력을 끼친 게임으로 ‘대한민국 게임대상 2023’에서 ‘굿게임상’을 수상하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;플로리스 다크니스를 개발한 박재형 올드아이스 대표는 “대학에서 시각디자인과를 전공했다. 게임을 만들기 위해 자료 조사를 하다 보니 한국에서 특히 장애인을 위한 게임이 너무 없다고 생각해 개발하게 됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120116545455041_1701417294_0018930005.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 번째는 아스테로이드제이의 하이퍼 닌자 액션 게임 ‘닌자 일섬’이다. 부스는 레트로 감성을 듬뿍 넣은 콘셉트로 꾸몄다. 과거 팩 게임 시절이 생각나는 ‘뚱뚱이 TV’에 100원을 넣고 플레이하는 오락실 느낌을 살렸다. 기존 PC 게임을 콘솔로도 즐길 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;플레이어는 닌자 일섬에서 숙련된 닌자 주인공 ‘키바’를 조작한다. 이야기상으로 키바는 살해했다는 누명을 쓰고 쫓기는 입장이다. 평소 콘솔 게임을 좋아하지만, 손이 잘 안 따라준 탓에 오래 즐기지는 못했다. 다만 잠깐이나마 오락실에서 게임을 하던 어린 시절로 돌아간 듯한 향수를 느낄 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120116555055042_1701417350_0018930005.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;닌자일섬 개발자인 장원선 아스테로이드제이 대표는 “버닝비버 외에도 ‘타이페이 게임쇼(TGS)’에도 출전했지만 아무래도 외국이다보니 참관객들과 대화하기가 어려운 부분이 있었다. 버닝비버는 우리가 인디게임의 주인공이라는 느낌이 강하고 이용자들을 가까이 만날 좋은 기회로 느껴진다”고 소감을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120116562355043_1701417384_0018930005.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;마지막으로 체험한 게임은 바이러스와 싸우는 백혈구의 탐험기를 담은 퍼즐 보드 게임인 ‘흰피톨’이다. 흰피톨은 백혈구를 한자로 표현한 단어다. 게임 개발에 흥미가 있는 대학생 6명이 꾸린 ‘베이스제로’에서 개발했다. 게임 속 손을 가진 백혈구가 여러 블록 세포를 움직이고 이동하면서 바이러스를 무찌르는 내용이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;플레이 하면서 디테일에 감탄했다. 우리 몸이 백혈구를 만드는 과정을 고스란히 담았다. 골수에서 태어난 백혈구들이 갑상샘 쪽에 있는 ‘흉선’으로 이동하면서 성숙기를 거치는데, 이러한 과정을 튜토리얼로 녹여냈다. 이후 장기 곳곳을 돌아다니면서 바이러스들과 맞붙는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방향 감각이 둔한 게이머에게는 난도가 꽤 높을 수 있다. 특히 이동할 때 양방향 콘트롤을 해야 하기에 처음 적응하는 데 시간이 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120116565455044_1701417415_0018930005.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;단계를 거듭할수록 게임은 복잡해진다. 밀고 당기면서 앞, 뒤, 위, 아래 움직임을 다양하게 활용해야 한다. 이러한 메커니즘 때문인지 NPC들은 ‘밀당(밀고당기기)’를 강조하기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맵 중간에는 이스터에그(개발자가 숨겨놓은 기능)로 고전 게임들을 오마주한 맵도 등장한다. ‘슈퍼 마리오’ ‘별의 커비’ 등의 콘셉트와 맞게 NPC와 상호작용할 수 있다. 마리오 맵에서는 NPC가 “병원체를 밟아 죽인다는 아저씨를 들어본 적이 있니? 하늘색 균사체를 먹고선 작은 몸으로 여기저기 방방 뛰어다닌다고 하더라”며 말한다. 이는 버섯을 밟고 다니는 마리오를 흰피톨만의 방식으로 설명한 것이다. 이 외에도 ‘타임어택 맵’ ‘길찾기 맵’ 등도 만나볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120116575055046_1701417471_0018930005.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;귀여운 캐릭터와 픽셀 디자인, 퍼즐 장르까지 인정받은 흰피톨은 올해 ‘부산인디커넥트페스티벌(BIC)’과 ‘글로벌 인디 게임제작 경진대회(GIGDC)’에서 수상하기도 했다. 민기산 베이스제로 팀장은 “마음이 맞는 6명의 친구들과 함께 개발했다. 원래 과학에 관심이 많았던 터라 게임 개발에 많은 도움이 됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지윤 기자 merry@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5호선 드러눕고 셀카·화장까지…논란의 여중생들 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930639&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930639&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-01T21:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120206452755229_1701467226_0018930639.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 지하철 5호선 객차 내에서 입구 앞 바닥에 앉아 화장을 하거나 셀카를 찍는 여중생들의 영상이 공개돼 논란이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 온라인에서는 한 네티즌이 지난달 30일 인스타그램에 올린 영상이 확산되며 여러 말을 낳았다. 영상에는 중학생으로 추정되는 10대 여학생 5명이 지하철 안에서 출입구를 가로막은 채 바닥에 한참 동안 앉아있는 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상을 올린 A씨는 “5호선 중딩. 타자마자 앉고 눕고. 입구에 20분째. 살짝 비켜주긴 함”이라면서 “안방처럼 참 편안해 보인다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120206463255230_1701467193_0018930639.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영상을 보면 학생들은 주변 시선을 신경 쓰지 않은 채 바닥에 둘러앉아 놀고 있다. 서로 사진을 찍어주고너 화장을 하기도 한다. 한 학생은 아예 바닥에 드러눕기도 한다. 장한평역에서 하차하는 승객들은 학생들을 피해 한쪽으로 비켜가며 빠져나가는 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 영상은 300만회 이상의 조회수를 기록하며 크게 이목을 끌었다. 대체로 학생들의 행동을 질타하는 반응이 많았다. “여기가 한국 맞나” “제 집 안방도 아니고 대체 무슨 행동인가” “보는 내가 다 창피하다” “요즘 10대들 개념이 없다” “시민의식부터 배워야 한다” 등 비판이 잇따랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 지난 9월에는 한 여중생이 지하철 5호선 객차 좌석에 렌즈 세척액을 뿌리는 모습이 온라인에 퍼져 논란이 된 바 있다. 당시 비판 여론이 거세게 일자 해당 학생과 부모까지 “반성한다”며 사과 입장을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5호선 드러눕고 셀카·화장까지…논란의 여중생들 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930639&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930639&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-01T21:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120206452755229_1701467226_0018930639.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 지하철 5호선 객차 내에서 입구 앞 바닥에 앉아 화장을 하거나 셀카를 찍는 여중생들의 영상이 공개돼 논란이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 온라인에서는 한 네티즌이 지난달 30일 인스타그램에 올린 영상이 확산되며 여러 말을 낳았다. 영상에는 중학생으로 추정되는 10대 여학생 5명이 지하철 안에서 출입구를 가로막은 채 바닥에 한참 동안 앉아있는 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상을 올린 A씨는 “5호선 중딩. 타자마자 앉고 눕고. 입구에 20분째. 살짝 비켜주긴 함”이라면서 “안방처럼 참 편안해 보인다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120206463255230_1701467193_0018930639.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영상을 보면 학생들은 주변 시선을 신경 쓰지 않은 채 바닥에 둘러앉아 놀고 있다. 서로 사진을 찍어주고너 화장을 하기도 한다. 한 학생은 아예 바닥에 드러눕기도 한다. 장한평역에서 하차하는 승객들은 학생들을 피해 한쪽으로 비켜가며 빠져나가는 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 영상은 300만회 이상의 조회수를 기록하며 크게 이목을 끌었다. 대체로 학생들의 행동을 질타하는 반응이 많았다. “여기가 한국 맞나” “제 집 안방도 아니고 대체 무슨 행동인가” “보는 내가 다 창피하다” “요즘 10대들 개념이 없다” “시민의식부터 배워야 한다” 등 비판이 잇따랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 지난 9월에는 한 여중생이 지하철 5호선 객차 좌석에 렌즈 세척액을 뿌리는 모습이 온라인에 퍼져 논란이 된 바 있다. 당시 비판 여론이 거세게 일자 해당 학생과 부모까지 “반성한다”며 사과 입장을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中서 사라진 홍콩 여기자 “안전하다”는데… 수상한 SNS</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018929608&amp;code=61131811&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018929608&amp;code=61131811&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-01T22:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120116455755033_1701416757_0018929608.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 베이징 출장 중 종적을 감춘 홍콩 일간 사우스차이나모닝포스트(SCMP) 소속 군사 전문기자 미니 찬은 페이스북과 엑스(옛 트위터)는 물론, 미국 마이크로소프트의 링크드인에서도 활동할 만큼 SNS 플랫폼을 적극적으로 활용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찬은 특히 사라지기 전인 지난 10월까지 페이스북에 매주 1회 이상, 많으면 하루에도 2차례 넘게 게시물을 올렸다. 하지만 11월 이후 찬의 페이스북 계정에 노출된 게시물은 2일(한국시간) 0시 현재까지 2건이 전부다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그중 마지막인 지난 11일 올라온 게시물은 의도나 맥락을 알 수 없는 사진들이다. 대답도 없는 찬의 SNS에서 신변안전을 우려하며 “어디에 있는가”라는 댓글만 달리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SCMP는 지난 1일 성명을 내고 “찬은 안전하다”고 주장했다. 이 매체는 “찬은 휴가 중”이라며 “찬이 베이징에 있고 개인적 용무를 처리할 시간이 필요하다고 그의 가족이 우리에게 알려왔다. 그의 가족은 ‘찬의 사생활을 존중해 달라’고 요청했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “우리 기자들이 전문적으로 업무할 때 안전은 가장 중요하다. SCMP의 운영과 보도는 (외부의) 영향을 받지 않고 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 일본 교도통신은 지난 30일 찬의 주변인들을 인용해 “지난 10월 29~31일 중국 베이징에서 열린 제10회 샹산포럼을 취재하러 간 찬의 연락이 끊겼다”고 보도했다. 찬의 주변인들은 교도통신에 “찬이 실종 전에 ‘중국 당국의 조사를 받을 수 있다’고 걱정했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용자의 이력을 상세하게 확인할 수 있는 링크드인을 보면, 찬은 2005년 9월 SCMP에 입사해 18년 넘게 근무한 여성 기자다. 정치&amp;#8231;국방&amp;#8231;외교 분야에서 주로 활동했다. 중국 북경&amp;#8231;광둥어와 영어를 구사하고, 홍콩대에서 국제공보학 석사 과정을 밟았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120111184354847_1701397123_0018929608.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;찬은 페이스북과 트위터에 주로 SCMP 기사를 공유했고, 종종 일상 사진도 올렸다. 찬이 사라지기 전 페이스북에서 자신을 완전히 드러낸 사진은 2017년 7월 홍콩에 입항한 중국 항공모함 랴오닝함에서 촬영해 그해 10월 27일 공개한 것이 유일하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 찬의 실종 이후인 지난 11일 그의 페이스북에 아시아권 전통의상으로 추정되는 노란색 옷을 입고 셀카를 찍은 여성 2명의 사진 5장이 올라왔다. 일부 사진은 이모지로 가려졌고, 하트가 붙었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 사진에 설명 없이 다른 계정 아이디 3개가 작성됐다. 그중 비공개로나마 활성화된 계정은 인스타그램으로 연결된다. 하지만 이 인스타그램 계정에서 찬의 베이징 출장 이후 행적을 짐작할 단서는 공개되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;페이스북에서 이 사진들을 놓고 “찬처럼 행동하는 인공지능(AI)처럼 보인다“거나 “찬이 어딘가에 감금돼 은밀하게 보내는 신호일 수 있다”며 여려 추측만 나오고 있다. 중국에서 과거 전자상거래 기업 알리바바 창업자인 마윈, 인기 배우 판빙빙이 한동안 행적을 감췄을 때도 ‘감금설’이 불거진 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120116471255034_1701416832_0018929608.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;찬의 페이스북에서 11월 중 올라온 또 하나의 게시물은 지난 1일 SCMP 동료 기자 잭 라우와 함께 작성한 샹산포럼 관련 기사를 공유한 것이다. 이 게시물에 붙은 댓글에 찬은 대답하지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찬의 주변인들은 교도통신과의 인터뷰에서 11월 중 올라온 페이스북 게시물에 대해 “찬이 올리지 않은 것으로 의심된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의소리(VOA) 방송은 1일 “찬 기자의 신변에 대해 미국 워싱턴 DC 주재 중국대사관에게 질의했지만 ‘정보가 없다’는 회신을 받았다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中서 사라진 홍콩 여기자 “안전하다”는데… 수상한 SNS</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018929608&amp;code=61131811&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018929608&amp;code=61131811&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-01T22:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120116455755033_1701416757_0018929608.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 베이징 출장 중 종적을 감춘 홍콩 일간 사우스차이나모닝포스트(SCMP) 소속 군사 전문기자 미니 찬은 페이스북과 엑스(옛 트위터)는 물론, 미국 마이크로소프트의 링크드인에서도 활동할 만큼 SNS 플랫폼을 적극적으로 활용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찬은 특히 사라지기 전인 지난 10월까지 페이스북에 매주 1회 이상, 많으면 하루에도 2차례 넘게 게시물을 올렸다. 하지만 11월 이후 찬의 페이스북 계정에 노출된 게시물은 2일(한국시간) 0시 현재까지 2건이 전부다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그중 마지막인 지난 11일 올라온 게시물은 의도나 맥락을 알 수 없는 사진들이다. 대답도 없는 찬의 SNS에서 신변안전을 우려하며 “어디에 있는가”라는 댓글만 달리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SCMP는 지난 1일 성명을 내고 “찬은 안전하다”고 주장했다. 이 매체는 “찬은 휴가 중”이라며 “찬이 베이징에 있고 개인적 용무를 처리할 시간이 필요하다고 그의 가족이 우리에게 알려왔다. 그의 가족은 ‘찬의 사생활을 존중해 달라’고 요청했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “우리 기자들이 전문적으로 업무할 때 안전은 가장 중요하다. SCMP의 운영과 보도는 (외부의) 영향을 받지 않고 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 일본 교도통신은 지난 30일 찬의 주변인들을 인용해 “지난 10월 29~31일 중국 베이징에서 열린 제10회 샹산포럼을 취재하러 간 찬의 연락이 끊겼다”고 보도했다. 찬의 주변인들은 교도통신에 “찬이 실종 전에 ‘중국 당국의 조사를 받을 수 있다’고 걱정했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용자의 이력을 상세하게 확인할 수 있는 링크드인을 보면, 찬은 2005년 9월 SCMP에 입사해 18년 넘게 근무한 여성 기자다. 정치&amp;#8231;국방&amp;#8231;외교 분야에서 주로 활동했다. 중국 북경&amp;#8231;광둥어와 영어를 구사하고, 홍콩대에서 국제공보학 석사 과정을 밟았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120111184354847_1701397123_0018929608.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;찬은 페이스북과 트위터에 주로 SCMP 기사를 공유했고, 종종 일상 사진도 올렸다. 찬이 사라지기 전 페이스북에서 자신을 완전히 드러낸 사진은 2017년 7월 홍콩에 입항한 중국 항공모함 랴오닝함에서 촬영해 그해 10월 27일 공개한 것이 유일하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 찬의 실종 이후인 지난 11일 그의 페이스북에 아시아권 전통의상으로 추정되는 노란색 옷을 입고 셀카를 찍은 여성 2명의 사진 5장이 올라왔다. 일부 사진은 이모지로 가려졌고, 하트가 붙었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 사진에 설명 없이 다른 계정 아이디 3개가 작성됐다. 그중 비공개로나마 활성화된 계정은 인스타그램으로 연결된다. 하지만 이 인스타그램 계정에서 찬의 베이징 출장 이후 행적을 짐작할 단서는 공개되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;페이스북에서 이 사진들을 놓고 “찬처럼 행동하는 인공지능(AI)처럼 보인다“거나 “찬이 어딘가에 감금돼 은밀하게 보내는 신호일 수 있다”며 여려 추측만 나오고 있다. 중국에서 과거 전자상거래 기업 알리바바 창업자인 마윈, 인기 배우 판빙빙이 한동안 행적을 감췄을 때도 ‘감금설’이 불거진 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120116471255034_1701416832_0018929608.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;찬의 페이스북에서 11월 중 올라온 또 하나의 게시물은 지난 1일 SCMP 동료 기자 잭 라우와 함께 작성한 샹산포럼 관련 기사를 공유한 것이다. 이 게시물에 붙은 댓글에 찬은 대답하지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찬의 주변인들은 교도통신과의 인터뷰에서 11월 중 올라온 페이스북 게시물에 대해 “찬이 올리지 않은 것으로 의심된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의소리(VOA) 방송은 1일 “찬 기자의 신변에 대해 미국 워싱턴 DC 주재 중국대사관에게 질의했지만 ‘정보가 없다’는 회신을 받았다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>밑바닥 삶 걷던 몽골인 ‘체기’, 엄마로 살기로 결심했다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018929889&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018929889&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-01T22:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120115141854947_1701411258_0018929889.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 23일 오전 8시40분 태국 방콕의 한 호텔 세미나실. 자신의 삶을 되돌아보는 인생 곡선의 움직임에 따라 보모들의 표정이 바뀌어 갔다. 바닥 가까이 찍은 점은 힘든 시절의 기억이다. 그곳으로 선을 그려가던 한 보모가 아픈 기억이 떠오른 듯 통역사를 붙잡고 ‘꺼이 꺼이’ 소리내 울었다. 조용히 훌쩍이는 보모들도 있었다. 현장 관계자들은 그들에게 휴지를 나르느라 분주했다. 보모들 앞에 놓인 종이엔 ‘인간으로서의 나’와 ‘보모로서의 나’가 뒤섞여 몇 번의 굴곡이 그려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘라이프오브더칠드런’(이하 라칠)은 지난 20∼24일 방콕에서 ‘2023 아시아 그룹홈 보모 워크숍’을 개최했다. 각국 그룹홈 보모들이 모여 서로의 노하우와 비전을 나누고 보모로서의 역량도 키우는 시간이다. 태국과 몽골 방글라데시 필리핀 등 4개 국가에서 6명의 그룹홈 보모가 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 워크숍에서는 ‘집단 심리 상담 프로그램’이 새롭게 추가됐다. 보모 스스로의 심리 상태가 안정돼야 그룹홈 아이들을 더 잘 돌볼 수 있다는 취지다. 보모들은 이 프로그램을 통해 처음 인생 곡선을 그려보고 자신이 걸어온 길을 돌아보는 시간을 가졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;트라우마로 얼룩진 체기의 삶&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120116070855012_1701414430_0018929889.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘체기’라 불리는 몽골인 체첵델게르(55)는 ‘꽃이 피다’라는 이름 뜻과는 거리가 먼 삶을 살았다. 그녀는 첫 번째 남편과의 사이에 두 명의 자식을 낳았지만 결국 헤어졌다. 재혼을 했지만 두 번째 남편의 알코올 중독과 의처증을 견디지 못하고 또 한번 이혼했다. 그 사이 마을 남성 2명에게 성폭행을 당한 일도 있었다고 한다. 이때 체기는 더 이상 남자가 아닌 아이들에게 사랑을 전하며 살아야겠다고 결심했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4명의 자식을 둔 체기는 책임감이 큰 엄마였다. 40대 중반에 자궁과 위에 문제가 생겼지만, 아이들을 키우기 위해 일을 계속했다. 자꾸 재발하는 병이 그녀를 괴롭혔다. 그녀의 친오빠는 아이들을 전 남편 쪽에 보내고 자신의 삶을 살라고 설득했지만, 체기는 “엄마가 아이를 버리는 건 있을 수 없는 일”이라며 4명의 아이가 성인이 될 때까지 책임졌다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 어려운 상황에서 새 삶이 그녀에게 찾아왔다. 지난 10월 다니던 교회에서 그룹홈 보모 제안을 받은 것이다. 누구보다 엄마로서의 책임감이 크고, 아이들을 위한 삶을 결심한 그녀에게 꼭 맞는 일이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120118230255107_1701422584_0018929889.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현재 그녀는 몽골 ‘샤르네체첵(장미)’ 그룹홈에서 마를마(15), 강토야(14), 히스게(7) 세 명의 여자 아이들을 돌보고 있다. 아이들이 학교에서 좋은 성적을 받아 오고, 자신에게 “엄마”라고 불러줄 때 더없이 행복하다고 한다. 체기는 “정말 힘들고 굴곡있는 삶을 살았지만, 보모가 되고 난 지금은 너무 감사하다”며 “보잘 것 없는 인생이었지만 죽을 때까지 이 가치 있는 일을 하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;울면서 발표를 마친 그녀의 눈이 빛났다. 체기는 “이번 프로그램을 통해 내가 건강하지 못하면 아이들을 제대로 키우지 못한다는 걸 알게 됐다”며 “숨기려고 했던 과거의 아픔을 나누면서 보다 자유롭고 건강해졌다. 이 마음으로 돌아가 아이들을 좀 더 사랑하겠다”고 소감을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“눈물은 강한 치료제…보모들 더 성장할 것”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120115213454966_1701411695_0018929889.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다른 보모들도 아래로만 향하던 인생 곡선이 그룹홈 일을 하면서 점차 위로 올라가고 있다고 했다. 워크숍에 참여한 태국 상카부리 그룹홈의 보모 다오(26)도 “어렸을 때 부모님의 사이가 좋지 않고 아버지의 폭력으로 힘든 시절을 보냈다”며 “그러나 보모 일을 시작하고 나서는 누군가에게 사랑을 주는 가치 있는 삶을 살고 있다. 오랜 꿈이었던 대학에도 다닐 수 있게 돼 행복하다”고 말했다. 아이들을 돌보는 보모로 일하고 있지만, 자신도 그 과정에서 치유받고 성장하고 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심리 상담을 진행한 조성민 강사는 “눈물은 가장 센 치료제다. 보모들은 이번 심리 교육을 통해 자신의 삶의 짐을 조금 덜게 됐다”며 “보모 자신부터 심리가 안정돼야 아이 양육에 긍정적인 영향을 미칠 수 있다”고 전했다. 그는 또 “보모들은 앞으로 아이를 양육하는 과정에서 마주하는 다양한 갈등을 보다 안정적으로 헤쳐나갈 수 있을 것”이라고 기대했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120115211754965_1701411678_0018929889.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;보모들은 이 자리에서 서로의 그룹홈 운영 방식을 공유하고, 3년 후를 위한 비전과 이를 위한 구체적인 실행 계획도 세웠다. 프로그램 전체 진행을 맡은 김성훈 라칠 이사는 “이번에 세운 계획을 지속적으로 모니터링해 성공 사례를 발굴할 예정”이라며 “다른 대륙 그룹홈과 모범 사례를 공유하며 하나의 그룹홈 원형을 만들어 가는 게 목표”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권호경 라칠 회장은 ‘사람을 살리는’ 보모의 역할을 강조했다. 권 회장은 “사람이 가장 중요하기 때문에 나라마다 어린이의 존엄성을 얘기하지만, 5초마다 아이 1명씩 죽어가는 게 현실”이라며 “이러한 현실 속에서도 보모들이 있어 아이들이 살 수 있다”고 격려했다. 이어 “보모 워크숍은 그런 어린이를 살리는 그룹홈의 초석이 되길 바란다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120116083755013_1701414519_0018929889.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2015년 설립된 라칠은 전 세계의 소외된 아이들을 돕는 아동전문 NGO다. 이 중 그룹홈 프로그램은 사회적으로 보호받지 못하는 각국 아동들에게 일반 가정 형태의 대안가정을 제공하는 라칠의 주요사업이다. 현재 전 세계 10개 국가에 20개의 그룹홈이 라칠의 지원으로 운영되는 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그룹홈의 핵심은 ‘보모의 역량’이라고 보고, 정기적으로 보모 역량 제고를 위한 워크숍을 실시하고 있다. 라칠은 그룹홈 사업 외에도 아동 결연사업, 무료급식, 교육·의료·식수 지원, 지역개발 등의 해외 사업을 진행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방콕(태국)=이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>밑바닥 삶 걷던 몽골인 ‘체기’, 엄마로 살기로 결심했다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018929889&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018929889&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-01T22:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120115141854947_1701411258_0018929889.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 23일 오전 8시40분 태국 방콕의 한 호텔 세미나실. 자신의 삶을 되돌아보는 인생 곡선의 움직임에 따라 보모들의 표정이 바뀌어 갔다. 바닥 가까이 찍은 점은 힘든 시절의 기억이다. 그곳으로 선을 그려가던 한 보모가 아픈 기억이 떠오른 듯 통역사를 붙잡고 ‘꺼이 꺼이’ 소리내 울었다. 조용히 훌쩍이는 보모들도 있었다. 현장 관계자들은 그들에게 휴지를 나르느라 분주했다. 보모들 앞에 놓인 종이엔 ‘인간으로서의 나’와 ‘보모로서의 나’가 뒤섞여 몇 번의 굴곡이 그려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘라이프오브더칠드런’(이하 라칠)은 지난 20∼24일 방콕에서 ‘2023 아시아 그룹홈 보모 워크숍’을 개최했다. 각국 그룹홈 보모들이 모여 서로의 노하우와 비전을 나누고 보모로서의 역량도 키우는 시간이다. 태국과 몽골 방글라데시 필리핀 등 4개 국가에서 6명의 그룹홈 보모가 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 워크숍에서는 ‘집단 심리 상담 프로그램’이 새롭게 추가됐다. 보모 스스로의 심리 상태가 안정돼야 그룹홈 아이들을 더 잘 돌볼 수 있다는 취지다. 보모들은 이 프로그램을 통해 처음 인생 곡선을 그려보고 자신이 걸어온 길을 돌아보는 시간을 가졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;트라우마로 얼룩진 체기의 삶&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120116070855012_1701414430_0018929889.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘체기’라 불리는 몽골인 체첵델게르(55)는 ‘꽃이 피다’라는 이름 뜻과는 거리가 먼 삶을 살았다. 그녀는 첫 번째 남편과의 사이에 두 명의 자식을 낳았지만 결국 헤어졌다. 재혼을 했지만 두 번째 남편의 알코올 중독과 의처증을 견디지 못하고 또 한번 이혼했다. 그 사이 마을 남성 2명에게 성폭행을 당한 일도 있었다고 한다. 이때 체기는 더 이상 남자가 아닌 아이들에게 사랑을 전하며 살아야겠다고 결심했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4명의 자식을 둔 체기는 책임감이 큰 엄마였다. 40대 중반에 자궁과 위에 문제가 생겼지만, 아이들을 키우기 위해 일을 계속했다. 자꾸 재발하는 병이 그녀를 괴롭혔다. 그녀의 친오빠는 아이들을 전 남편 쪽에 보내고 자신의 삶을 살라고 설득했지만, 체기는 “엄마가 아이를 버리는 건 있을 수 없는 일”이라며 4명의 아이가 성인이 될 때까지 책임졌다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 어려운 상황에서 새 삶이 그녀에게 찾아왔다. 지난 10월 다니던 교회에서 그룹홈 보모 제안을 받은 것이다. 누구보다 엄마로서의 책임감이 크고, 아이들을 위한 삶을 결심한 그녀에게 꼭 맞는 일이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120118230255107_1701422584_0018929889.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현재 그녀는 몽골 ‘샤르네체첵(장미)’ 그룹홈에서 마를마(15), 강토야(14), 히스게(7) 세 명의 여자 아이들을 돌보고 있다. 아이들이 학교에서 좋은 성적을 받아 오고, 자신에게 “엄마”라고 불러줄 때 더없이 행복하다고 한다. 체기는 “정말 힘들고 굴곡있는 삶을 살았지만, 보모가 되고 난 지금은 너무 감사하다”며 “보잘 것 없는 인생이었지만 죽을 때까지 이 가치 있는 일을 하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;울면서 발표를 마친 그녀의 눈이 빛났다. 체기는 “이번 프로그램을 통해 내가 건강하지 못하면 아이들을 제대로 키우지 못한다는 걸 알게 됐다”며 “숨기려고 했던 과거의 아픔을 나누면서 보다 자유롭고 건강해졌다. 이 마음으로 돌아가 아이들을 좀 더 사랑하겠다”고 소감을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“눈물은 강한 치료제…보모들 더 성장할 것”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120115213454966_1701411695_0018929889.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다른 보모들도 아래로만 향하던 인생 곡선이 그룹홈 일을 하면서 점차 위로 올라가고 있다고 했다. 워크숍에 참여한 태국 상카부리 그룹홈의 보모 다오(26)도 “어렸을 때 부모님의 사이가 좋지 않고 아버지의 폭력으로 힘든 시절을 보냈다”며 “그러나 보모 일을 시작하고 나서는 누군가에게 사랑을 주는 가치 있는 삶을 살고 있다. 오랜 꿈이었던 대학에도 다닐 수 있게 돼 행복하다”고 말했다. 아이들을 돌보는 보모로 일하고 있지만, 자신도 그 과정에서 치유받고 성장하고 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심리 상담을 진행한 조성민 강사는 “눈물은 가장 센 치료제다. 보모들은 이번 심리 교육을 통해 자신의 삶의 짐을 조금 덜게 됐다”며 “보모 자신부터 심리가 안정돼야 아이 양육에 긍정적인 영향을 미칠 수 있다”고 전했다. 그는 또 “보모들은 앞으로 아이를 양육하는 과정에서 마주하는 다양한 갈등을 보다 안정적으로 헤쳐나갈 수 있을 것”이라고 기대했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120115211754965_1701411678_0018929889.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;보모들은 이 자리에서 서로의 그룹홈 운영 방식을 공유하고, 3년 후를 위한 비전과 이를 위한 구체적인 실행 계획도 세웠다. 프로그램 전체 진행을 맡은 김성훈 라칠 이사는 “이번에 세운 계획을 지속적으로 모니터링해 성공 사례를 발굴할 예정”이라며 “다른 대륙 그룹홈과 모범 사례를 공유하며 하나의 그룹홈 원형을 만들어 가는 게 목표”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권호경 라칠 회장은 ‘사람을 살리는’ 보모의 역할을 강조했다. 권 회장은 “사람이 가장 중요하기 때문에 나라마다 어린이의 존엄성을 얘기하지만, 5초마다 아이 1명씩 죽어가는 게 현실”이라며 “이러한 현실 속에서도 보모들이 있어 아이들이 살 수 있다”고 격려했다. 이어 “보모 워크숍은 그런 어린이를 살리는 그룹홈의 초석이 되길 바란다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120116083755013_1701414519_0018929889.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2015년 설립된 라칠은 전 세계의 소외된 아이들을 돕는 아동전문 NGO다. 이 중 그룹홈 프로그램은 사회적으로 보호받지 못하는 각국 아동들에게 일반 가정 형태의 대안가정을 제공하는 라칠의 주요사업이다. 현재 전 세계 10개 국가에 20개의 그룹홈이 라칠의 지원으로 운영되는 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그룹홈의 핵심은 ‘보모의 역량’이라고 보고, 정기적으로 보모 역량 제고를 위한 워크숍을 실시하고 있다. 라칠은 그룹홈 사업 외에도 아동 결연사업, 무료급식, 교육·의료·식수 지원, 지역개발 등의 해외 사업을 진행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방콕(태국)=이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“제작사 고가인수 의혹 카카오 임원, 배우 윤정희 남편”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930728&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930728&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-01T22:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120207310055232_1701469869_0018930728.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;드라마 제작사를 고가로 인수해 시세 차익을 공무했다는 의혹을 받고 있는 카카오엔터테인먼트 임원이 배우 윤정희의 남편인 것으로 알려졌다. 윤정희는 이번 혐의에 연루된 드라마 제작사의 투자자이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 법조계에 따르면 서울남부지검은 윤정희의 남편인 이준호 카카오엔터 투자전략부문장을 핵심 피의자로 입건해 수사 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 이 부문장의 아내인 윤정희가 투자한 제작사 바람픽쳐스에 매각 차익을 얻게 할 목적으로, 또 다른 피의자인 김성수 카카오엔터 대표와 공모했다고 보고 있다. 김성수 대표 역시 피의자 신분으로 수사를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당초 바람픽쳐스는 자본금 1억원에 영업적자를 보던 회사였으나 2020년 7월 카카오엔터(당시 카카오엠)에 200억원에 인수됐다. 검찰은 A씨와 B씨가 바람픽쳐스를 시세보다 높은 200억원에 산 뒤 200억원을 들여 증자한 만큼 카카오엔터에 400억원의 손해를 끼쳤다며 특경법상 배임 혐의를 적용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 부문장은 카카오엔터가 SM엔터테인먼트를 인수할 당시에도 시세조종을 했다는 의혹으로 수사를 받고 있어 향후 파장이 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤정희는 현재 참고인 신분이지만 수사 진행에 따라 피의자 신분으로 전환될 가능성도 제기됐다. 윤정희 소속사 써브라임 측은 관련 의혹에 대해 “배우 사생활에 관련된 문제라 회사에서 개입하지 않았다”며 “추가 확인이 어렵다”는 입장을 밝혔다. 윤정희는 2005년 임성한 작가 드라마 ‘하늘이시여’의 주연을 맡아 유명세를 얻은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바람픽쳐스는 드라마 ‘나의 아저씨’ ‘나쁜 녀석들’ ‘또 오해영’ ‘알함브라 궁전의 추억’ 등의 프로듀싱을 맡았던 박호식 대표가 이끄는 드라마 제작사다. ‘미생’ ‘시그널’ ‘나의 아저씨’를 연출한 김원석 감독 등 유명 작가, 감독들과 계약을 맺고 다수의 작품 기획·개발을 진행해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오엠에 인수될 당시만 해도 3년간 매출이 없던 회사였지만 지난해 매출은 400억원 이상이었다. 2021년 넷플릭스 ‘킹덤: 아신전’을 비롯해 올해 tvN ‘무인도의 디바’, 넷플릭스 ‘도적: 칼의 소리’, 디즈니+ ‘최악의 악’ 등을 선보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“제작사 고가인수 의혹 카카오 임원, 배우 윤정희 남편”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930728&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930728&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-01T22:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120207310055232_1701469869_0018930728.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;드라마 제작사를 고가로 인수해 시세 차익을 공무했다는 의혹을 받고 있는 카카오엔터테인먼트 임원이 배우 윤정희의 남편인 것으로 알려졌다. 윤정희는 이번 혐의에 연루된 드라마 제작사의 투자자이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 법조계에 따르면 서울남부지검은 윤정희의 남편인 이준호 카카오엔터 투자전략부문장을 핵심 피의자로 입건해 수사 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 이 부문장의 아내인 윤정희가 투자한 제작사 바람픽쳐스에 매각 차익을 얻게 할 목적으로, 또 다른 피의자인 김성수 카카오엔터 대표와 공모했다고 보고 있다. 김성수 대표 역시 피의자 신분으로 수사를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당초 바람픽쳐스는 자본금 1억원에 영업적자를 보던 회사였으나 2020년 7월 카카오엔터(당시 카카오엠)에 200억원에 인수됐다. 검찰은 A씨와 B씨가 바람픽쳐스를 시세보다 높은 200억원에 산 뒤 200억원을 들여 증자한 만큼 카카오엔터에 400억원의 손해를 끼쳤다며 특경법상 배임 혐의를 적용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 부문장은 카카오엔터가 SM엔터테인먼트를 인수할 당시에도 시세조종을 했다는 의혹으로 수사를 받고 있어 향후 파장이 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤정희는 현재 참고인 신분이지만 수사 진행에 따라 피의자 신분으로 전환될 가능성도 제기됐다. 윤정희 소속사 써브라임 측은 관련 의혹에 대해 “배우 사생활에 관련된 문제라 회사에서 개입하지 않았다”며 “추가 확인이 어렵다”는 입장을 밝혔다. 윤정희는 2005년 임성한 작가 드라마 ‘하늘이시여’의 주연을 맡아 유명세를 얻은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바람픽쳐스는 드라마 ‘나의 아저씨’ ‘나쁜 녀석들’ ‘또 오해영’ ‘알함브라 궁전의 추억’ 등의 프로듀싱을 맡았던 박호식 대표가 이끄는 드라마 제작사다. ‘미생’ ‘시그널’ ‘나의 아저씨’를 연출한 김원석 감독 등 유명 작가, 감독들과 계약을 맺고 다수의 작품 기획·개발을 진행해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오엠에 인수될 당시만 해도 3년간 매출이 없던 회사였지만 지난해 매출은 400억원 이상이었다. 2021년 넷플릭스 ‘킹덤: 아신전’을 비롯해 올해 tvN ‘무인도의 디바’, 넷플릭스 ‘도적: 칼의 소리’, 디즈니+ ‘최악의 악’ 등을 선보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>범죄심리학자 이수정 교수, 국민의힘 ‘총선 인재’ 영입</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930810&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930810&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-01T23:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120208032655236_1701471806_0018930810.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘이 이수정 경기대 범죄심리학과 교수를 내년 총선 인재로 영입한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 국민의힘에 따르면 당 인재영입위원회는 이 교수에게 영입을 제안했고 이 교수가 최근 합류를 결정했다. 인재영입위원회는 다음 주에 이 교수 영입을 발표할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 교수는 내년 총선에서 비레대표가 아닌 지역구 출마 의사를 밝힌 것으로 전해졌다. 이 교수는 “비례대표 출마는 애당초 생각이 없었다”며 “(출마) 지역이라고 하면 사는 곳(서울) 아니면 직장(수원) 두 군데”라고 이날 뉴시스에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 교수는 윤석열 대통령 후보 시절 공동선대위원장을 지냈다. 국민의힘 전신인 미래통합당에서는 성폭력 대책 특별위원회 특위 위원으로 참여하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 인재영입위원회는 다음 주 1차 영입 인재 5명을 발표할 계획이다. 이어 내년 1월 중순까지 매주 새로운 인재를 발표해 총 40여명을 발굴한다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>범죄심리학자 이수정 교수, 국민의힘 ‘총선 인재’ 영입</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930810&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930810&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-01T23:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120208032655236_1701471806_0018930810.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘이 이수정 경기대 범죄심리학과 교수를 내년 총선 인재로 영입한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 국민의힘에 따르면 당 인재영입위원회는 이 교수에게 영입을 제안했고 이 교수가 최근 합류를 결정했다. 인재영입위원회는 다음 주에 이 교수 영입을 발표할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 교수는 내년 총선에서 비레대표가 아닌 지역구 출마 의사를 밝힌 것으로 전해졌다. 이 교수는 “비례대표 출마는 애당초 생각이 없었다”며 “(출마) 지역이라고 하면 사는 곳(서울) 아니면 직장(수원) 두 군데”라고 이날 뉴시스에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 교수는 윤석열 대통령 후보 시절 공동선대위원장을 지냈다. 국민의힘 전신인 미래통합당에서는 성폭력 대책 특별위원회 특위 위원으로 참여하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 인재영입위원회는 다음 주 1차 영입 인재 5명을 발표할 계획이다. 이어 내년 1월 중순까지 매주 새로운 인재를 발표해 총 40여명을 발굴한다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고혈압 50대, 운동하다 심정지…‘비번’ 소방관이 살렸다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930845&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930845&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-01T23:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120208292655238_1701473366_0018930845.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;추운 날씨에 운동을 하던 50대 남성이 심정지로 쓰러진 상황에 때마침 같은 장소에 있던 소방 공무원이 즉각 심폐소생술(CPR)을 실시해 살려냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 연합뉴스에 따르면 인천에 사는 A씨(52)는 지난달 20일 오전 10시쯤 집 근처 실내 배드민턴장에서 동호회원들과 경기를 하던 중 갑자기 심정지가 와서 쓰러졌다. 비번을 맞아 동호회원들과 배드민턴을 치던 인천공단소방서 고잔119안전센터 소속 송기춘(53) 소방위가 즉시 달려와 응급조치를 해 목숨을 구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 A씨는 위험한 상태였다. 송 소방위의 흉부압박 후 금방 눈을 뜨고 호흡을 하는 것처럼 보였지만 다시 심정지가 왔다. 과거 구급대원으로 12년간 근무한 송 소방위는 배드민턴장 안에 있는 자동심장충격기(AED)를 이용해 심폐소생술을 계속했다. 동시에 동호회원들에게 119 구급대에 연락해줄 것을 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송 소방위는 “심장충격기의 패드를 하나는 우측 쇄골에 붙이고 다른 하나는 좌측 늑골 아래에 붙여 세팅을 끝냈을 때 구급대원이 도착했다”며 “흉부 압박을 중단하지 않고 유지하면서 신속하게 응급실로 이송할 수 있었다”고 당시 상황을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120208300555239_1701473405_0018930845.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 “운동을 4년 정도 해왔지만, 고혈압이 있어 추운 날에 무리한 게 원인이었다”며 “만약 초반에 (송 소방위의) 응급처치가 없었다면 큰일 났을 것”이라며 고마움을 표했다. 그는 인하대병원으로 급히 옮겨져 사흘간 입원 치료를 받으며 회복한 뒤 지난 주말 퇴원했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배드민턴 실력이 좋아 동호회 내에서 에이스로 꼽히는 송 소방위는 A씨 사고 발생 일주일 뒤인 지난달 27일 동호회원들을 상대로 심폐소생술 교육을 진행했다. 직접 모형을 가져와 같은 상황이 발생했을 때 회원들이 직접 응급조치를 할 수 있도록 방법을 설명해줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송 소방위는 “A씨가 당시 호흡이 없고 동공도 풀려서 (상태가) 심각했다. 만약 아무도 응급조치를 안 했다면 운명했을 것”이라며 “그분이 지난 주말에 퇴원하셔서 저에게 정말 감사하다고 전화주셨는데 참 다행이었다”고 얘기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고혈압 50대, 운동하다 심정지…‘비번’ 소방관이 살렸다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930845&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930845&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-01T23:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120208292655238_1701473366_0018930845.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;추운 날씨에 운동을 하던 50대 남성이 심정지로 쓰러진 상황에 때마침 같은 장소에 있던 소방 공무원이 즉각 심폐소생술(CPR)을 실시해 살려냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 연합뉴스에 따르면 인천에 사는 A씨(52)는 지난달 20일 오전 10시쯤 집 근처 실내 배드민턴장에서 동호회원들과 경기를 하던 중 갑자기 심정지가 와서 쓰러졌다. 비번을 맞아 동호회원들과 배드민턴을 치던 인천공단소방서 고잔119안전센터 소속 송기춘(53) 소방위가 즉시 달려와 응급조치를 해 목숨을 구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 A씨는 위험한 상태였다. 송 소방위의 흉부압박 후 금방 눈을 뜨고 호흡을 하는 것처럼 보였지만 다시 심정지가 왔다. 과거 구급대원으로 12년간 근무한 송 소방위는 배드민턴장 안에 있는 자동심장충격기(AED)를 이용해 심폐소생술을 계속했다. 동시에 동호회원들에게 119 구급대에 연락해줄 것을 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송 소방위는 “심장충격기의 패드를 하나는 우측 쇄골에 붙이고 다른 하나는 좌측 늑골 아래에 붙여 세팅을 끝냈을 때 구급대원이 도착했다”며 “흉부 압박을 중단하지 않고 유지하면서 신속하게 응급실로 이송할 수 있었다”고 당시 상황을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120208300555239_1701473405_0018930845.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 “운동을 4년 정도 해왔지만, 고혈압이 있어 추운 날에 무리한 게 원인이었다”며 “만약 초반에 (송 소방위의) 응급처치가 없었다면 큰일 났을 것”이라며 고마움을 표했다. 그는 인하대병원으로 급히 옮겨져 사흘간 입원 치료를 받으며 회복한 뒤 지난 주말 퇴원했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배드민턴 실력이 좋아 동호회 내에서 에이스로 꼽히는 송 소방위는 A씨 사고 발생 일주일 뒤인 지난달 27일 동호회원들을 상대로 심폐소생술 교육을 진행했다. 직접 모형을 가져와 같은 상황이 발생했을 때 회원들이 직접 응급조치를 할 수 있도록 방법을 설명해줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송 소방위는 “A씨가 당시 호흡이 없고 동공도 풀려서 (상태가) 심각했다. 만약 아무도 응급조치를 안 했다면 운명했을 것”이라며 “그분이 지난 주말에 퇴원하셔서 저에게 정말 감사하다고 전화주셨는데 참 다행이었다”고 얘기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아버지 향해 “죽인다, 일로 와!”…20대 아들 흉기 난동</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930873&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930873&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-01T23:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2020071615350058842_1701474998_0018930873.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아버지와 말다툼하다 흉기를 들고 협박하고 자리를 피하려는 아버지의 차량으로 달려들기까지 한 20대 아들이 징역형의 집행유예를 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;춘천지법 형사1단독 송종선 부장판사는 특수존속협박, 특정범죄가중법상 운전자 폭행 등 혐의로 기소된 A씨(25)에게 징역 10개월에 집행유예 2년을 선고하고, 보호관찰을 명령했다고 2일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 10월 11일 강원도 춘천시 한 아파트에서 아버지 B씨(53)에게 흉기를 보이며 “당장 (집으로) 올라오라”고 소리치는 등 협박한 혐의로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 또 싸움을 피하기 위해 차를 타고 이동하려던 B씨에게 달려들고, 주먹으로 조수석 유리창을 여러 차례 두드리거나 문을 강제로 열며 고함치는 등 협박한 혐의도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조사 결과 우연히 만난 아들 친구로부터 ‘아버지를 죽이겠다’는 아들의 발언을 전해 들은 B씨가 A씨를 훈계하면서 두 사람 간 말다툼이 벌어졌고, 화를 참지 못한 A씨가 결국 이 같은 범행을 저질렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송 부장판사는 “피고인은 위험한 물건으로 아버지를 협박해 비난 가능성이 크고 죄책도 무겁다”며 “피해자가 피고인의 처벌을 원하지 않는 점과 피고인에게 정신질환이 있고 적극적으로 치료받을 의지를 보이는 점 등을 종합해 형을 정했다”고 판시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아버지 향해 “죽인다, 일로 와!”…20대 아들 흉기 난동</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930873&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930873&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-01T23:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2020071615350058842_1701474998_0018930873.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아버지와 말다툼하다 흉기를 들고 협박하고 자리를 피하려는 아버지의 차량으로 달려들기까지 한 20대 아들이 징역형의 집행유예를 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;춘천지법 형사1단독 송종선 부장판사는 특수존속협박, 특정범죄가중법상 운전자 폭행 등 혐의로 기소된 A씨(25)에게 징역 10개월에 집행유예 2년을 선고하고, 보호관찰을 명령했다고 2일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 10월 11일 강원도 춘천시 한 아파트에서 아버지 B씨(53)에게 흉기를 보이며 “당장 (집으로) 올라오라”고 소리치는 등 협박한 혐의로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 또 싸움을 피하기 위해 차를 타고 이동하려던 B씨에게 달려들고, 주먹으로 조수석 유리창을 여러 차례 두드리거나 문을 강제로 열며 고함치는 등 협박한 혐의도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조사 결과 우연히 만난 아들 친구로부터 ‘아버지를 죽이겠다’는 아들의 발언을 전해 들은 B씨가 A씨를 훈계하면서 두 사람 간 말다툼이 벌어졌고, 화를 참지 못한 A씨가 결국 이 같은 범행을 저질렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송 부장판사는 “피고인은 위험한 물건으로 아버지를 협박해 비난 가능성이 크고 죄책도 무겁다”며 “피해자가 피고인의 처벌을 원하지 않는 점과 피고인에게 정신질환이 있고 적극적으로 치료받을 의지를 보이는 점 등을 종합해 형을 정했다”고 판시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 韓에 3500억원 규모 F-35용 군수품 판매 승인</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930898&amp;code=61111911&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930898&amp;code=61111911&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-02T00:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120209030055246_1701475380_0018930898.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 정부가 2억7100만 달러(약 3520억원) 규모의 F-35 전투기 관련 군수품&amp;#8231;장비를 한국에 판매하도록 잠정 승인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 국방부 산하 국방안보협력국(DSCA)은 1일(현지시간) 이렇게 발표하면서 “이번 판매는 인도·태평양지역의 정치적 안정, 경제 발전의 원동력인 주요 동맹국의 안보를 개선해 미국의 외교정책 및 국가 안보 목표를 지원하게 될 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;DSCA는 또 “이번 판매는 다양한 공대공 및 공대지 군수품을 전투기에 제공해 현재와 미래의 위협에 대응하는 한국의 능력을 향상할 것”이라며 “이는 역내 도발을 억제하고 미군과의 상호운용성도 보장할 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주요 계약자는 미국 방위산업체인 보잉, 록히드마틴, 레이시온 테크놀로지스라고 DSCA는 설명했다. DSCA는 이 내용을 미 의회에 전달했다. 미 의회가 승인하면 판매는 최종 승인된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 우리 정부는 AIM-120C-8 암람(AMRAAM) 공대공 미사일 39기 등 F-35 전투기와 관련한 군수품&amp;#8231;장비에 대한 구매 의사를 미국 측에 전달했다고 DSCA는 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 韓에 3500억원 규모 F-35용 군수품 판매 승인</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930898&amp;code=61111911&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018930898&amp;code=61111911&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-02T00:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1202/2023120209030055246_1701475380_0018930898.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 정부가 2억7100만 달러(약 3520억원) 규모의 F-35 전투기 관련 군수품&amp;#8231;장비를 한국에 판매하도록 잠정 승인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 국방부 산하 국방안보협력국(DSCA)은 1일(현지시간) 이렇게 발표하면서 “이번 판매는 인도·태평양지역의 정치적 안정, 경제 발전의 원동력인 주요 동맹국의 안보를 개선해 미국의 외교정책 및 국가 안보 목표를 지원하게 될 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;DSCA는 또 “이번 판매는 다양한 공대공 및 공대지 군수품을 전투기에 제공해 현재와 미래의 위협에 대응하는 한국의 능력을 향상할 것”이라며 “이는 역내 도발을 억제하고 미군과의 상호운용성도 보장할 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주요 계약자는 미국 방위산업체인 보잉, 록히드마틴, 레이시온 테크놀로지스라고 DSCA는 설명했다. DSCA는 이 내용을 미 의회에 전달했다. 미 의회가 승인하면 판매는 최종 승인된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 우리 정부는 AIM-120C-8 암람(AMRAAM) 공대공 미사일 39기 등 F-35 전투기와 관련한 군수품&amp;#8231;장비에 대한 구매 의사를 미국 측에 전달했다고 DSCA는 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>