<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 정치</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibPolRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 정치</description>
    <lastBuildDate>2023-10-09T06:32:23.662Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[이주윤의 딴생각] 행운의 여신</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323403&amp;code=11171455&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323403&amp;code=11171455&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-06T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1007/2023100618040885398_1696583048_0924323403.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;까치발을 든 사람들이 은행을 피해 이리저리 종종걸음을 걷는다. 바야흐로 가을이 깊어진 것이다. 나는 그런 사람들 사이를 경주마처럼 질주하며 겁도 없이 은행을 밟아 뭉갠다. 집에서 공유 오피스까지는 도보로 945미터. 덧셈, 뺄셈, 곱하기, 나누기까지밖에 할 줄 몰라 수학적으로 설명할 순 없지만 갈지자로 걸음을 걸으면 987미터를 걷는 느낌이 든다. 할 일은 백 가지인데 몸은 하나뿐이니 걷는 시간이라도 아끼는 수밖에. 성큼성큼 걸음을 내디딜 때마다 들썩들썩 몸은 위아래로 움직이는데 딸각딸각 필통 속 볼펜 부딪히는 소음이 말발굽 소리처럼 들려온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;걷는 시간도 아끼는 판에 밥 먹는 시간을 아끼는 건 두말하면 잔소리다. 하루 점심 한 끼, 한식 뷔페에 들러 배가 찢어지도록 밥을 먹는다. 저녁을 건너뛰려면 속을 든든히 채워둬야 하기 때문이다. 비름나물, 오징어젓갈, 두부구이에 제육볶음까지. 접시 위에 산더미처럼 쌓인 음식이 블랙홀 같은 입안으로 순식간에 빨려 들어간다. TV에서 음식점 사장님들이 “아유, 이렇게 팔아서는 남는 것도 없어요”라고 말씀하실 때마다 귀여운 투정을 부린다고 생각했건만 모든 손님이 나처럼 먹는다면 이 식당은 내일이라도 당장 문을 닫아야 할 것이다. 사장님, 죄송하지만 저부터 살고 봐야겠습니다. 염치없이 배를 채우고 다시 자리로 돌아와 기력이 다할 때까지 일을 하면 하루가 마무리된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럼에도 불구하고 밤이 되면 야식이 당기는 것은 당연지사. 배달 앱을 들여다보며 한참을 고민한 끝에 나 자신과 원만한 합의를 이뤄 편의점으로 향했다. 땅콩 한 봉지를 손에 쥐고 마실 거리를 고르려 냉장고에 다가섰다. 그런데 뽀얀 자태를 뽐내는 막걸리가 눈길을 사로잡는 것이 아닌가. 기름 잘잘 흐르는 뜨끈한 김치부침개에 달큼한 저 막걸리 한잔하면 얼마나 꿀맛일꼬. 때마침 냉장고에 쉬어 꼬부라진 김치도 있으니 후딱 부쳐 먹으면 딱인데. 군침을 흘리는 것도 잠시, 부치는 일이야 금방이지만 치우는 일이 한참일 터. 내일도 쉴 새 없이 달려야 하니 음주도 금물이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하는 수 없이 보리차를 집어 들고 계산대로 향했다. “이거 원 플러스 원 상품이에요.” 아르바이트생의 목소리에 잊고 있던 친구의 얼굴이 떠올랐다. 구입하려던 음료수가 원 플러스 원 행사를 하는 모습을 발견하고는 “행운의 여신이 우릴 따라다니고 있나 봐!” 외치며 함박웃음을 짓던 그녀. 그 모습이 우스워서 나도 따라 웃었었다. 행운의 여신. 그것이 정녕 존재하는지 알 길은 없으나 막걸리 한잔 마음 편히 먹지 못하는 상황으로 미루어 짐작해 보았을 때 적어도 나를 따라다니지는 않는 듯싶다. 땅콩으로 속을 달래고 자리에 눕자 현관에 놓인 신발에서 풍겨오는 은행 구린내가 코끝을 스쳤다. 이곳은 살림집인가 마구간인가. 히히힝, 한숨을 내쉬며 눈을 감았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어김없이 아침은 밝아오고 나는 또 딸깍딸깍 출근을 했다. 바쁘게 일하다 보니 어느새 또 점심. 한식 뷔페로 출동해 접시에 음식을 담았다. 고사리나물, 미역 줄기, 생선가스, 김치부침개. 잠깐, 이건 김치부침개잖아! 어쩌다 나에게 이런 행운이 다 찾아왔을까. 사장님의 따가운 눈총을 애써 외면하며 접시 위에 김치부침개를 그득 올렸다. 막걸리의 빈자리는 보얀 북엇국이 채워주었기에 일말의 아쉬움도 남지 않았다. 만족스러운 식사를 마친 후 치아 사이에 남아 있을 불청객을 쫓아내려 거울을 들여다보는데 그 속에서 행운의 여신처럼 인자한 미소를 짓고 있는 나를 발견했다. 사는 일에 치여 한동안 잊고 있었다. 도처에 널린 행운을 발견하고 기뻐하는 것은 온전히 나의 몫이라는 사실을 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식당 밖으로 나서자 파란 가을 하늘이 눈에 들어왔다. 하늘은 높고 말은 살찐다더니 그것이 참말이로구나. 일터로 돌아가기를 잠시 미루고 두둑하게 부른 배를 문지르며 산책로로 발걸음을 옮겼다. 그동안 앞만 보고 달리느라 미처 발견하지 못했던 자그마한 행운들을 마주하기를 기대하면서. 하지만 나를 맞이한 건 발을 들이기가 망설여질 정도로 살벌한 은행 지뢰밭이었다. 그대로 걸음을 돌릴까 하다가 마음을 고쳐먹었다. 은행나무를 가로수로 택한 이유는 급할수록 돌아가라는 깨달음을 주기 위한 산림청의 깊은 뜻은 아니었을까? 이다지도 철학적인 나라에서 태어난 나는 정말 행운아구나! 이제 막 글자를 깨친 아이처럼, 땅 위에 갈지자를 그리고 또 그려 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1007/2022050618180689166_1651828686_0924323403.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;이주윤 작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[빛과 소금] 직업 증발의 시대 ‘창·조·주’가 답이다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323827&amp;code=11171419&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323827&amp;code=11171419&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-06T19:02:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1008/2023072823170317077_1690553823_0924323827.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;직업 증발의 무서운 시대다. 인간이 하던 일을 산업용 로봇, 서비스용 로봇이 대신하고 있다. 더욱이 자율주행차 혁명은 운전 일자리를 빼앗고 택시 운전사와 트럭 운전사의 생계를 위협하고 있다. 의사와 교수, 변호사 같은 전문직업도 더 이상 무풍지대가 아니다. 종교도 예외가 아니다. 교회 증발이 눈앞에 다가오고 있지만, 아직도 ‘설마 교회가’ 하는 것 같다. 코로나19 여파로 5만 교회에서 4만 교회로 줄었으며, 2029년까지 1만 교회가 더 줄어들게 되는 상황에 부닥칠 것이라는 예측도 경종을 울린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만약 당신의 직업이 사라진다면 어떻게 할 것인가. 인공지능(AI) 시대, 인류 최고의 교과서 성경에서 최고의 생존 전략 3가지를 찾아봤다. 먼저 구약성경에 보면 한 아기를 놓고 두 여자가 서로 자기가 엄마라는 주장을 하는 사건이 나온다(왕상 3:16~28). 솔로몬은 이 상황을 해결하기 위해 논리적 사고로 접근하지 않았다. 그 방법은 누구도 생각할 수 없는 방법이었다. 솔로몬은 아이를 반으로 나눠주겠다는 기막힌 제안을 했다. 진짜 엄마는 아이를 살리려고 아기를 포기하지만, 가짜 엄마는 비극을 선택한다. 다윗은 사울 왕이 준 갑옷이나 칼이 자신에게 맞지 않아 벗어 던져 버린 후 자신이 익숙하고 잘 사용하던 물매 돌로 골리앗과 맞서 승리를 거둔다. 지혜는 지식과 힘을 이긴다는 대표적인 교훈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 번째는 자기 조절력이다. 게임 중독, 일 중독, 마약과 성 중독 등에 빠진 사람들의 공통점은 바로 자기 조절력이 부족하다는 점이다. 청소년 마약사범이 2018년 104명이었던 것이 최근에는 294명으로 거의 3배로 증가했다는 점에서 심각성을 더해 주고 있다. 성경은 자기 조절력을 통해 육체적 욕망과 죄악에서 떠나 거룩한 삶을 살아가도록 요구하고 있다. 유혹을 이긴 요셉은 종이 아닌 죄인이 돼 교도소에 갇히는 신세가 됐지만, 하나님께서는 그를 기억하시고 역경을 통해 나중에는 애굽의 총리가 되게 했다. “내가 이르노니 너희는 성령대로 행하라 그리하면 육신의 욕심을 이루지 아니하리라.”(갈 5:16~17)&lt;br&gt;&lt;br&gt;세 번째는 자기 주도성이다. 사도 바울은 숱한 난관, 위기, 갈등 가운데서도 조금도 흔들리지 않고 복음 사역을 계속해 나갔다. 심지어 마가 요한의 동행 문제로 바나바와 갈라서면서 그 마음의 아픔을 안고도 복음 사역에 매진했다. 예수 재림의 길을 닦은 엘리야처럼 어떤 역경과 고난에도 흔들리지 않고 묵묵히 자신의 길을 걸었던 것이다.(행 18:18~23)&lt;br&gt;&lt;br&gt;과학과 문명이 발달해 생명이 연장되고, 일하지 않아도 먹고살 수 있는 편한 세상임은 틀림없다. 그러나 인간 내면에 있는 영적 갈급함을 채울 수 있는 길은 세상에는 전혀 없다. AI나 로봇이 사람들의 일자리를 빼앗아가면서 사람들은 우울해지고 불안해진다. 이를 해결하기 위해 각종 중독에 빠지게 된다. 이런 시대일수록 생각하는 힘을 길러주는 성경에서 길을 찾자. 만나야 한다. 창조주 하나님과 접속한 인간만이 창조력을 발산할 수 있기 때문이다. 창조주 하나님은 무턱대고 인간만을 만들지 않았다. 먼저 환경을 조성했다. 인간이 살 수 있는 하늘과 땅, 바다와 육지, 동식물 등 다양한 형태의 환경을 만든 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한가위 긴 연휴가 끝나고 종교개혁의 달 10월 첫 주말을 맞았다. 오곡백과는 서리가 내리기 전 찬 이슬에 영근다고 했다. 국민일보 더미션은 그제(5일) 미션포럼을 열고 챗GPT를 필두로 한 최첨단 기술의 향연 속에서 한국교회와 다음세대가 품어야 할 지혜로운 해법을 내놓았다. 기독교 영성의 본질인 ‘창조주’(3가지 지혜)는 기술 빅뱅의 시대에 최고의 생존 전략이 아닐까 싶다. 긴 겨울이 오기 전에 그분을 만나 그분과 동행하는 삶을 회복하자. 누구나 살다 보면 기도밖에 할 수 없는 때가 온다. 기도하기 좋은 가을이다. 우리에게 창의성, 조절력, 주도성(창·조·주)을 키워나갈 수 있도록 지혜를 달라고 기도하자.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤중식 종교기획위원 yunjs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 앗! 속았다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323823&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323823&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-06T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1007/2023100618000985392_1696582810_0924323823.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;참새 한 마리가 편의점 테이블에 놓인 쓰레기를 음식물로 착각해 덥석 물었습니다. 누가 봐도 쓰레기이건만 욕심에 눈이 먼 참새에게는 음식으로 보이나 봅니다. 우리 인간의 욕심은 끝이 없다고 하는데, 지나친 욕심이 화를 부른다는 사실을 명심해야 하겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글·사진=김지훈 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불꽃축제 현장…박효신 ‘야생화’ 맞춰 꽃 폭죽도[포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018740980&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018740980&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-07T12:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1007/2023100720431985697_1696678999_0018740980.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;7일 저녁 2023 서울세계불꽃축제가 터트린 형형색색의 화려한 불꽃이 여의도 일대를 밝혔다. 올해 축제는 ‘다채로운 색깔로 내일의 세상을 환하게 비추는 밝은 미래’(Lights of Tomorrow)라는 주제로 열렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1007/2023100721053985708_1696680339_0018740980.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;주최 측인 한화 그룹은 이번 축제를 통해 불꽃놀이 관람객에게 잊지 못할 가을밤의 추억을 선사할 예정이라고 밝혔다. 이번 축제에는 불꽃놀이 뿐만 아니라 드론 400여 대를 동원한 화려한 불꽃 드론쇼도 펼쳐졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1007/2023100720491185700_1696679351_0018740980.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1007/2023100720491985701_1696679359_0018740980.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국을 포함해 중국, 폴란드가 이번 축제에 참가한다고 밝혔다. 불꽃축제 시작 예정 시간인 오후 7시 20분이 되자 중국팀이 먼저 준비한 불꽃을 관람객들에게 선보였다. 두번째 순서였던 폴란드팀은 발사가 제대로 되지 않아 결국 차례를 건너뛰었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1007/2023100721243585725_1696681475_0018740980.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 한국팀은 오후 8시부터 30분간 ‘문라이트(Moonlight) - 달빛 속으로’라는 주제 아래 빛을 모티브로 희망의 메시지가 담긴 불꽃쇼를 선보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1007/2023100721215785712_1696681317_0018740980.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;축제 공연 중 친숙한 노래에 맞춰 터지는 불꽃이 관람객들의 흥을 돋우기도 했다. 가수 데이비드 게타의 ‘헤이마마’가 나올땐 한강 다리에서 절묘한 박자에 맞춰 불꽃이 터졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1007/2023100721205285711_1696681252_0018740980.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;가수 박효신 ‘야생화’ 노래가 나올 땐 다양한 꽃 모양의 불꽃이 보는 이들의 눈을 즐겁게 했다. 1967년에 발매된 명곡 프랭키 밸리의 ‘Can’t take my eyes off you’ 노래에 맞춰 하트 모양의 대형 폭죽이 밤 하늘을 밝히기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1007/2023100721203485710_1696681234_0018740980.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 주최 측 추산 100만여명의 관람객이 여의도 등 한강 일대에서 축제를 즐겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시는 100만 인파가 몰릴 것에 대비해 행사장에 종합안전본부를 설치하고 작년보다 26% 많은 안전인력을 행사장을 비롯한 인근 지하철역 등에 배치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1007/2023100720434885698_1696679028_0018740980.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;또한 오후 2시부터 순찰선 36척을 투입했으며 불꽃축제가 열리는 수상 구간의 민간 보트 통행을 통제했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여름 내내 탄 내 얼굴, 누가 하얗게 해줄래?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018741091&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018741091&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-07T21:01:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1008/2023100722172485746_1696684645_0018741091.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유난히 더웠던 여름을 지나왔다. 코로나19 엔데믹 이후 본격적으로 맞은 여름은 강렬한 자외선과 함께 왔다. 햇빛으로 비타민D를 듬뿍 흡수한 것은 좋은 일이지만 색소침착만큼은 달갑지 않다. 가을을 맞아 화사한 피부 톤을 원한다면 톤업크림을 바르는 것도 괜찮은 선택이다. 메이크업 직전 단계에 피부 톤을 밝게 끌어올려주는 톤업크림은 어떤 제품이 좋을까. 국민컨슈머리포트는 ‘톤업’에 방점을 찍은 제품 위주로 전문가 집단과 함께 성능 평가를 해 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;톤업크림 인기 제품은…&lt;/b&gt;&lt;br&gt;국민컨슈머리포트는 매달 화장품 주요 유통 채널에서 추천받은 베스트셀러 가운데 5개 브랜드를 선정해 전문가들과 평가를 진행한다. 평가의 공정성을 위해 ① 제품을 직접 구매하는 ‘내돈내산’ ② 제품명을 가리거나 소분해서 점수를 매기는 블라인드 테스트를 원칙으로 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평가제품은 헬스 앤드 뷰티(H&amp;B) 스토어 올리브영, 오픈마켓 11번가, 백화점으로부터 베스트셀러 가운데 채널별 판매 1위, 최저가·최고가 제품을 평가 대상으로 선정한다. 평가 전 제공받은 베스트셀러 목록을 보면 ‘톤업 선크림’ 제품이 섞여 있었다. 따라서 평가대상을 선정할 때 ‘톤업’에 중점을 둔 제품들 위주로 골랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;먼저 백화점 1위 제품인 ‘맥 라이트풀 C3 래디언트 하이드레이션 톤업 크림’(50㎖·6만9000원), 11번가에서 가장 많이 팔린 ‘AHC 아우라 시크릿 톤업크림’(50㎖·1만1630원)을 평가 대상으로 선정했다. AHC 톤업크림은 추천받은 베스트셀러 가운데 최저가이기도 하다. 맥 톤업크림은 백화점 ‘톱5’ 가운데 톤업에 방점을 찍은 제품 중 최고가였다. 올리브영은 순위를 공개하지 않고 ‘톱5’ 브랜드명을 제공했다. 올리브영 톱5 가운데 ‘톤업’에 중점을 둔 제품으로 ‘넘버즈인 3번 도자기결 파데스킵 톤업베이지’(50㎖·2만6000원)을 평가대상에 포함시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 11번가 2위인 ‘나인위시스 VB프리미엄 톤업크림’(50㎖·1만1730원), 로드숍과 온라인에서 두루 인기 있는 스테디셀러 ‘이니스프리 왕벚꽃 글로우 톤업크림’(50㎖·1만9000원)을 최종 선정했다. 제품 가격은 판매처에 따라 다를 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;톤업크림 평가에는 고진영 애브뉴준오 원장, 김미선 임이석테마피부과 원장, 김정숙 장안대 뷰티케어과 교수, 최윤정 ‘생활 미용-그동안 화장품을 너무 많이 발랐어’(에프북) 저자(이상 가나다순)가 함께했다. 전문가 평가단은 발림성, 흡수력, 보습력, 지속성, 톤업효과, 모공 끼임 정도(낮을수록 높은 점수) 등 6개 항목에 먼저 점수를 줬다. 이 항목별 평가 결과를 토대로 1차 종합평가 점수를 매기고, 각 제품의 전성분과 10㎖당 가격을 반영해 최종 평가했다. 모든 평가는 최고 5점, 최저 1점의 상대평가로 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최윤정씨는 “메이크업 제품군을 평가할 때는 표현력을 중요하게 본다. 성분이나 가격을 고려하되 제품의 실제 사용감이 평가에 결정적으로 작용했다”며 “자연스러운 피부 표현을 중시하는 메이크업 트렌드가 이어지고 있는 가운데 톤업 효과 또한 자연스럽게 표현해 내는 제품에 좋은 점수가 갔다”고 총평했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;자연스러운 톤업 효과에 가성비까지 더해진다면…&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1위는 ‘이니스프리 왕벚꽃 글로우 톤업크림’(4.25점)이 차지했다. 보습력, 지속성에서 최고점을 받았다. 이니스프리 제품은 2020년 7월에 진행한 ‘국민컨슈머리포트 톤업크림’ 평가에서도 1위를 차지했었다(2020년 7월 6일자 참조·2020년과 2023년에 진행한 평가 제품군은 다소 다르다).&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1008/2023100722202785747_1696684827_0018741091.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고진영 원장은 “아주 자연스럽게 톤업이 된다. 드라마틱하다기보다 톤업된 상태가 계속 유지되는 편”이라며 “시간이 지나도 피부 톤이 다운되지 않으면서 톤업이 오래 유지되는 데다 보습도 잘 되는 편이라 건조한 피부에 특히 추천한다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최윤정씨는 “촉촉하게 발리고 톤업 효과도 자연스러워서 가을부터 이듬해 봄까지 사용하기에 좋은 제품”이라며 “사용감이 뛰어난 데다 성분, 가격 두루 괜찮다. 피부 톤이 다소 어둡거나 자연스러운 톤업 효과를 기대하는 분들에게 적합할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2위는 ‘넘버즈인 3번 도자기결 파데스킵 톤업베이지’(3.25점)가 차지했다. 지속성, 톤업효과에서 호평받으며 1차 평가에서 공동 1위에 올랐다. 전성분 평가에서는 최고점을 받았으나 상대적으로 높은 가격이 발목을 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김정숙 교수는 “밀착력이 좋아서 마스크를 썼을 때도 잘 묻어나지 않았다. 톤업 효과가 자연스럽고 피부 톤과 잘 어우러져서 피부를 건강하게 보이게 한다”며 “시간이 지나면 약간 모공에 끼이는 편이라 꼼꼼하게 펴바르는 게 좋겠다”고 했다. 김미선 원장은 “다소 뻑뻑하게 발리고 흡수에 시간이 걸리지만 톤업 지속성도 좋은 편”이라며 “꼼꼼하게 펴 바르면 모공에 끼이는 게 덜하고 톤업 효과도 어느 정도 유지된다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3위는 ‘맥 라이트풀 C3 래디언트 하이드레이션 톤업 크림’(3.0점)이었다. 발림성, 흡수력에서 최고점을 받고 1차 평가에서는 공동 1위였으나 높은 가격이 아쉽다는 평가가 나왔다. 고진영 원장은 “얇게 발리고 흡수가 잘 돼서 사용감이 좋다. 모공에 끼이는 게 별로 없고 지속력도 좋지만 가성비 측면이 아쉽다”고 했다. 최윤정씨는 “자연스럽게 피부 톤을 환하게 만들어 주는 제품이다. 커버력은 거의 없지만 자연스러운 표현력이 강점”이라며 “피지 분비가 왕성한 여름철에 손이 많이 가는 제품”이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4위는 ‘AHC 아우라 시크릿 톤업크림’(2.25점)이었다. 자연스러운 표현력에는 호평받았으나 전성분이 아쉽다는 게 한결같은 평가였다. 김정숙 교수는 “영양감 있게 밀착해서 생기있는 피부를 만들어주지만 자극적인 성분이 들어있는 게 아쉽다. 피부가 민감하면 주의해서 발라야 할 것”이라고 했다. 김미선 원장은 “톤업 효과 자체는 좋았으나 시간이 지날수록 피부가 뻣뻣해지고 주의 성분이 포함된 게 아쉽다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5위는 ‘나인위시스 VB프리미엄 톤업크림’(2.25점)이었다. 톤업 효과로는 최고점을 받았으나 전반적인 사용감에서는 상대적으로 밀렸다. 최윤정씨는 “부드럽게 발리지만 겉도는 느낌이 아쉽다. 특히 여름철 태닝한 피부에는 어우러지지 않는 느낌이 있다”면서도 “기본적으로 피부 톤이 밝은 분들에게는 괜찮을 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“영화발전기금 올해 고갈… OTT도 영화 발전에 기여해야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018742454&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018742454&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-08T04:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1008/2023100719581685693_1696676296_0018742454.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산국제영화제(BIFF) 기간 영화진흥위원회가 전례 없는 위기를 맞은 영화계 및 영화발전기금 마련의 어려움에 대해 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박기용 영진위원장은 7일 부산 해운대구 영진위 사옥에서 기자간담회를 열고 “올해 연말에 이르면 영화발전기금이 거의 고갈된다. 당장 내년 예산은 우리 기금으로 충당할 수 없어서 국민체육진흥기금, 복권기금을 받았다”면서 “내년뿐만 아니라 앞으로도 영화발전기금만으론 재원 마련이 불가능하다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영화발전기금은 원래 영화상영관 입장권 부과금 수입으로 마련된다. 하지만 팬데믹 후 영화산업이 최악의 위기에 맞닥뜨리면서 재원 확보가 어려워졌다. 여기에 정부의 긴축재정이 시작되면서 국내 영화제 육성, 지역 관련 영화 지원, 독립예술영화 제작·개봉 지원 등의 예산이 대폭 삭감됐다. 내년도 영진위 예산(정부안)은 영화발전기금 사업비(464억원)와 정부 일반회계 예산 등을 포함해 734억원으로 책정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인 동영상 서비스(OTT)와 상생도 영진위가 해결해야 할 문제다. 현재 영진위는 넷플릭스와 함께 미래 영화인 육성 교육 프로그램을 진행 중이다. 박 위원장은 “저예산 영화 투자 등 상생 방안을 위해 OTT, IPTV와 협업하는 방안도 고민 중”이라며 “연말 중에는 논의 결과가 가시화될 수 있을 것 같다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 영화 업계에선 OTT에 규제가 필요하다는 목소리도 있다. 이에 대해 박 위원장은 “OTT에도 다른 나라처럼 (계정 공유에) 과금을 하는 방안은 필요한 것 같다”며 “OTT도 영화인들이 만든 영화의 일종이기 때문에 한국 영화발전에 일정 부분 기여해야 한다고 본다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;극장의 위기는 한국 영화 제작의 위기로 이어지고 있다. 산업 전반이 침체되다보니 신규 투자가 이뤄지지 않고 있다. 박 위원장은 “지난 5월부터 업계와 함께 ‘한국 영화 재도약 협의체’를 구성해 영화 개봉 촉진을 위한 지원금 마련, 영화를 보기 캠페인을 진행하자고 했으나 예산이 확보되지 않아 추진하지 못하고 있다”며 “지난 9월에는 ‘한국영화 위기 극복을 위한 협의회’로 전환해 논의를 이어오고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영화 티켓의 가격이 높다는 여론에 관해선 극장 관계자들과 심도 있게 논의했다고 밝혔다. 박 위원장은 “극장 관계자들이 요금 인하를 할 수는 있으나 만약 가격을 내려도 수요가 없으면 큰일이라고 우려한다”며 “관람을 독려할 수 있는 시스템을 강구해보겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 성산대교 전망대·서강대교 하부 보행로 신설 검토…서울시, 한강교량 대개선 나선다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018742531&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018742531&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-08T05:30:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1008/2023100813362485998_1696739786_0018742531.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;자동차 중심의 한강 다리가 달라진다. 서울시가 용역을 통해 서강대교 하부 보행로를 설치하는 안과 성산대교에 대규모 전망대를 만드는 방안을 검토한다. 현재 방치된 마포대교 생태체험관 일대를 리모델링하는 방안도 담긴다. 외국인 3000만명 관광객 유치를 목표로 하고 있는 시는 이를 통해 한강 교량이 핵심 관광 자원으로 탈바꿈할 것으로 기대하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시에 따르면, 시는 ‘한강교량 보행환경개선 추진계획’을 마련하고 기본계획 수립 및 타당성 검토 용역을 조만간 추진할 방침이다. 예산은 1억5000만원 수준이며 기간은 용역 계약일로부터 210일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 서울시 내 한강교량은 대부분 자동차 위주로 건설돼 보행 폭이 2m 이하로 협소하고 좁은 보도 위에 가로등이 있는 등 보행자에게 불편한 경우가 많다. 서울시 관계자는 8일 “보행자 중심으로 환경을 개선해 한강 야경과 전망을 함께 즐길 수 있는 명소를 조성하는 것이 이번 용역의 목적”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1008/2023100813370686001_1696739826_0018742531.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울시가 개선을 검토하는 곳은 서강대교·성산대교·마포대교 등 3곳이다. 서강대교는 현재 기존 보행로가 2m로 좁아 교행이 어렵고 자전거 이용자와 함께 사용해 보행로 내 안전사고 발생 위험이 큰 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 서강대교 하부에 보행로 설치를 검토한다. 이는 서울시 최초 교량 하부 보행데크가 설치된 중랑구 겸재교와 유사한 형태다. 하부 보행로가 설치될 경우, 상부 보행로는 자전거 전용도로로 전환할 방침이다. 서울시 관계자는 “교량 하부에 공간이 있어 기본 구조 검토를 해본 결과 가능하다고 나왔다”면서도 “다만 기본 구상만 돼 있는 상태로 구체적인 사항은 용역을 해봐야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 성산대교에 대해선 서쪽(하류 방향)으로 보행로를 일원화해 폭을 2m 수준에서 4.25m까지 넓히는 방안도 살펴본다. 이와 동시에 같은 방향에 별도의 구조물을 추가로 설치해 광장 형태의 대규모 전망대를 만드는 안도 구상하고 있다. 시는 현재 광진교 하부 문화공간인 광진교8번가(453㎡)의 4~5배 수준까지 면적 확보가 가능할 것으로 판단하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1008/2023100813354585997_1696739747_0018742531.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;시 관계자는 “기존 한강 교량에 설치된 전망대 규모를 넘어선 새로운 개념의 전망대”라며 “낙조를 비롯해 상암동 일대에 새롭게 설치될 랜드마크 서울링 등을 조망할 수 있는 명소가 될 것”이라고 설명했다. 성산대교의 경우에는 현재 진행 중인 구조개선공사와 완공 시기에 맞춰 사업을 추진할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마포대교도 현재 교량에 설치된 1.5~1.6m 높이의 난간으로 시민들이 밤섬 등을 조망하기가 쉽지 않고 화장실 폐쇄·데크 파손 등으로 이용자도 급감한 상황이다. 다만 시는 마포대교가 구조상 추가적인 확장은 어려운 만큼 대교 남단에 설치된 생태체험관을 전망쉼터로 리모델링하고 시민의 시야를 가려왔던 난간을 개선하는 안을 검토한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시 관계자는 “사업 추진 시 교량별 특색있는 전망시설과 보행로를 확보해 사용편의성과 한강 조망성이 향상돼 ‘교량 명소화’와 ‘한강 도보관광 활성화’ 효과가 기대된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김이현 기자 2hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘용비어천가 글자체 도시락’ ‘ㅋㅋㅋ돈가스’…유통업계, 한글날 이색 행사 눈길</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018742608&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018742608&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-08T06:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1008/2023100814561186123_1696744572_0018742608.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;577번째 한글날을 맞아 유통·식품업계가 한글을 앞세운 다양한 행사를 펼친다. 한글로만 표기한 포장을 한정판으로 적용하거나, 기업이 개발한 글자체를 무료로 배포해 한글날을 기념하고 있다. 타자치기 대회 같은 이색 행사도 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8일 유통업계에 따르면 GS25는 한글날을 기념해 ‘지에스이십오와 함께 가을하세요’ 행사를 진행한다. 10월 한 달 동안 도시락, 주먹밥, 샌드위치, 커피 등에 디지털 폰트기업 산돌과 협업한 ‘Sandoll 용비어천가’ 폰트를 적용해 판매한다. 한글로 쓰인 최초 국문학 작품인 ‘용비어천가’에 적힌 한글을 복원한 글자체다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;GS25는 또 용비어천가 글자체를 적용한 한정판 다이어리, 손수건 등을 경품으로 제공한다. 이달 말까지 행사 상품 29종을 구매한 뒤 ‘우리동네GS’ 앱에서 스탬프 3개를 모으면 응모할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;GS25는 지난 광복절에도 산돌과 협업해 산돌 폰트로 ‘광복’ ‘자유’ ‘만세’ ‘그날이 오면’ ‘말과 글은 우리민족의 정신이다’ 등의 문구가 쓰인 태극기 디오라마 세트를 선보여 호응을 얻었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1008/2023100814565486125_1696744614_0018742608.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제품 포장에 한글날을 기념하는 문구나 디자인을 적용하는 사례도 있다. 도미노피자는 우리말 ‘흔흔하다’를 상자 윗면에 적은 한글날 특별 피자상자를 만들었다. 흔흔하다는 ‘매우 기쁘고 만족스럽다’라는 뜻의 순우리말이다. 인스타그램 공식 계정에서는 ‘도미노피자가 흔흔한 이유’를 모으는 행사도 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웅진식품은 대표 상품인 ‘하늘보리’의 한글날 특별판을 출시했다. 제품명의 ‘하늘’이라는 글자에 기역(‘ㄱ’)과 니은(‘ㄴ’)을 더해서 ‘한글보리’라는 단어가 연상되도록 디자인을 연출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기존 제품에 한자로 적혀있는 ‘茶(차)’도 한글로 바꿨다. 포장 아랫부분에는 한글날 기념 문화축제인 ‘한글주간’을 알리는 내용도 포함시켰다. 웅진식품은 하늘보리 글자체도 무료 제공한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1008/2023100814573486128_1696744654_0018742608.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;웅진식품처럼 무료 폰트를 제공하는 기업이 또 있다. 여행플랫폼 여기어때는 브랜드 서체인 ‘잘난체 고딕’을 출시해 무료로 배포했다. 여기어때는 2018년 ‘잘난체’ 폰트를 처음 무료 제공했고 5년 만에 새로운 폰트를 만들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기어때는 처음 공개한 ‘잘난체’ 폰트 지원 문자를 기존 2730자에서 1만1172자로 크게 늘렸다. 외국어, 신조어도 표현 가능하도록 고도화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김용경 여기어때 브랜드실장은 “잘난체는 지난 5년간 웹툰 표지, 이모티콘, 영상 자막 등 다양한 분야에서 활용됐다”며 “폰트기업 산돌구름에서 단일 브랜드 폰트 중 가장 활성화율이 높은 것으로 알고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1008/2023100814583186130_1696744711_0018742608.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이색 상품과 행사도 눈에 띈다. CJ프레시웨이는 지난달 전국연합학력평가를 앞두고 ‘ㅋㅋㅋ돈까스’를 선보였다. 한글 ‘ㅋ’ 모양으로 만든 돈가스 제품이다. 이 메뉴는 한글날을 기념하는 특식 메뉴로도 많은 수요가 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대백화점은 한글과컴퓨터와 함께 ‘타자의 신 경진대회’를 진행한다. 지난달 온라인에서 예선전을 펼쳤고, 한글날인 9일 현대백화점 판교점에서 결선 행사가 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대백화점 관계자는 “한글날을 맞아 현대백화점의 이야기와 서체를 활용한 한글 관련 행사를 기획했다”며 “신선한 재미와 추억을 경험할 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘펑’ 소리에 ‘악’ 비명…생방송에 ‘이스라엘 반격’ 포착</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018743003&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018743003&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-08T08:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1008/2023100817415886488_1696754518_0018743003.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 외신 생방송 중 이스라엘이 가자 지구의 팔레스타인 타워에 공습을 가하는 모습이 포착됐다. 팔레스타인 무장단체 하마스가 이스라엘을 기습 공격하자 이스라엘은 “하마스가 숨어있는 모든 장소를 폐허로 만들겠다”며 강력한 보복을 하고 있는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7일(현지시간) 알자지라 방송에 따르면 알자지라의 기자가 가자 지구의 상황을 생방송으로 전하는 도중 이스라엘이 하마스와 연관이 있는 것으로 추정되는 건물을 공습하는 장면이 고스란히 담겨 송출됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1008/2023100818000186510_1696755601_0018743003.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;당시 방송을 보면 알자지라의 윰나 엘 사에드 기자가 앵커의 멘트가 끝난 후 가자 지구 상황에 대해 설명하려고 하는 순간 기자 뒤에 있던 한 건물에 폭격이 가해진다. 큰 굉음과 함께 섬광이 일고 기자는 놀라 비명을 지르며 움츠렸다. 폭발 후 건물엔 잿빛 연기가 피어올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폭격 후 앵커는 기자에게 “안전하다면 무슨 일이 있는지 설명하고, 안전하지 못하다면 대피하라”고 말했다. 그러자 기자는 숨을 헐떡이며 “괜찮다. 가자 지구 한복판에 있는 팔레스타인 타워에 미사일 공격이 발생했다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 앵커는 기자에게 수차례 “잠시 숨을 고르라”고 한 뒤 “우리는 방금 가자 지구에 대한 이스라엘의 공격의 모습을 확인했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;팔레스타인 타워는 가자 지구의 고층 아파트로 하마스와 연관이 있는 것으로 추정되는 건물이다. 이 공습으로 사상자가 얼마나 발생했는지는 전해지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 이스라엘 공군은 성명을 통해 하마스의 군사 인프라 역할을 담당하는 것으로 보이는 가자지구의 두 고층 건물 두 곳을 전투기로 공격했다고 밝혔다. 다만 공군은 공격을 가한 곳이 생방송에 포착된 팔레스타인 타워인지는 확인되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 이스라엘은 하마스의 이스라엘 남부 공격에 대응해 ‘철검(Iron Swords)’이라는 이름의 보복 작전을 개시했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베냐민 네타냐후 이스라엘 총리는 하마스의 공격 하루 만인 8일 “악의 도시에서 하마스가 있는 모든 곳, 하마스가 숨어있는 모든 곳, 활동하는 모든 곳을 폐허로 만들 것”이라며 강력한 보복 조치를 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>항저우 아시안게임 폐막식 즐기는 대한민국</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018743278&amp;code=61161811&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018743278&amp;code=61161811&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-08T13:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1008/2023100822190086791_1696771140_0018743278.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;8일 오후 중국 항저우 올림픽 스포츠센터 스타디움에서 열린 2022 항저우 아시안게임 폐회식에서 대한민국 선수단이 손을 맞잡고 즐거운 시간을 보내고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1008/2023100822213686794_1696771298_0018743278.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1008/2023100822223286795_1696771354_0018743278.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;39개 종목에 선수단 1140여 명을 파견한 한국은 금메달 42개, 은메달 59개, 동메달 89를 획득, 목표했던 종합 3위를 달성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1008/2023100822254386796_1696771544_0018743278.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1008/2023100822265986797_1696771620_0018743278.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음 아시안게임은 2026년 일본 아이치·나고야에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항저우=이한형 기자 goodlh2@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>짜이찌엔 항저우!…아시안게임 폐회식 현장 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018743404&amp;code=61161811&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018743404&amp;code=61161811&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-08T14:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100823564386859_1696777003_0018743404.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국 저장성 항저우 일원 6개 도시에서 16일간 열린 2022 항저우 아시안게임이 폐회식을 끝으로 막을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100823543486853_1696776874_0018743404.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;폐회식은 8일 오후 9시(한국시간) 이번 대회 주 경기장인 항저우 올림픽 스포츠센터 스타디움에서 시작해 85분간 진행됐다. 폐회식에는 중국 권력 서열 2위인 리창 국무원 총리를 비롯한 내외빈이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100823545386854_1696776893_0018743404.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100823184186805_1696774721_0018743404.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;치열하고도 감동적이었던 지난 16일을 되돌아본다는 의미의 ‘기억의 꽃을 그대에게’ 공연이 펼쳐진 뒤 각국 기수와 선수들이 경기장에 입장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100823551686855_1696776916_0018743404.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우리나라에서는 이번 대회 브레이킹 남자 은메달리스트인 비보이 김홍열(Hong10)이 폐회식 기수를 맡았다. 맨 앞에서 김홍열이 태극기를 흔들며 입장하자 이미 귀국길에 오른 선수들을 제외하고 가라테, 수구 등 선수 80여명이 그의 뒤를 따랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100823235886816_1696775038_0018743404.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국은 이번 대회에서 42개의 금메달을 손에 쥐고, 종합 3위(금42·은59·동89)라는 성적을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100823240686817_1696775046_0018743404.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 내건 금메달 50개라는 목표에는 못 미쳤지만 아시안게임 사상 기록적인 성과를 남겼다. 남자 축구는 결승에서 숙적 일본을 꺾고 대회 사상 첫 3연패라는 기록을 썼다. 조별리그에서 대만에 패하며 결승 진출조차도 불투명했던 야구는 결국 대만을 누르고 대회 4연패를 일궈냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100823570886860_1696777028_0018743404.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대한체육회가 처음으로 자체 선정한 한국 선수단 최우수선수(MVP)는 수영 김우민과 양궁 임시현(한국체대)에게 돌아갔다. 김우민(남자 자유형 400·800m, 계영 800m), 임시현(여자 개인전·단체전, 혼성전)은 나란히 대회 3관왕을 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배드민턴 안세영(삼성생명)과 탁구 신유빈(대한항공)은 각각 투혼상, 성취상으로 활약을 인정받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100823260986819_1696775169_0018743404.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한에서는 역도 81㎏급의 우승자 리청송이 폐회식 기수로 인공기를 높이 들었다. 북한은 이번 대회에서 185명(남 111명, 여 74명)의 선수단을 파견했다. 여자 역도에서만 5개의 금메달을 따내는 등 금메달 11개, 은메달 18개, 동메달 10개 등 종합 10위로 대회를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국은 201개의 금메달을 쓸어담으며 383개(은111·동71) 메달로 종합 1위를 굳게 지켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100823254086818_1696775140_0018743404.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;형형색색의 단복을 입은 각국 선수들은 경기장에서 나라별로 사진을 찍고 함께 손을 잡고 원을 그리며 이별의 순간을 아쉬워했다. 이번 아시안게임에는 45개국 국가올림픽위원회(NOC) 소속 선수 1만2000명이 참여했다. 당초 2022년 열릴 예정이었으나 코로나19 여파로 1년 미뤄진 이 축제는 엔데믹 이후 처음 개최되는 국제종합대회다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항저우를 밝혔던 아시안게임의 성화는 이제 다음 대회 개최지인 일본 아이치·나고야로 향한다. 다음 대회는 3년 뒤인 2026년에 열릴 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100823285286829_1696775332_0018743404.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대회기 하강과 함께 아시안게임 찬가가 연주되면서, 아이치·나고야 조직위원회에 대회기와 성화가 이양됐다. 이후 다음 대회의 성공을 기원하면서 개최국 일본의 국기가 게양됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100823311086838_1696775470_0018743404.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;항저우 아시안게임은 끝맺음을 알리며, 새로운 시작을 기원했다. 선수들은 나고야에서 다시 만날 것을 약속했다. 일본은 1958년 도쿄, 1994년 히로시마 대회를 개최한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100823294186832_1696775381_0018743404.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>역도 도핑 의혹까지… 빛바랜 북한 AG성적표</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324137&amp;code=12200000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324137&amp;code=12200000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-08T19:02:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100819080486561_1696759684_0924324137.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;항저우아시안게임으로 5년 만에 종합 국제대회에 복귀한 북한이 총 39개(금 11·은 18·동 10)의 메달을 수확하며 10위로 대회를 마쳤다. 여러 종목에서 선전하며 괄목할 만한 성적을 냈지만 경기장 바깥에서는 각종 논란을 몰고 다니며 아쉬움을 남겼다. 상대 선수 인사 거부와 기자회견 불참, 스태프 위협까지 일으킨 데 이어 북한의 최대 금밭으로 꼽힌 역도에선 도핑 의혹까지 불거졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 역도는 이번 대회에서 금메달 6개, 은메달 5개, 동메달 2개를 따내는 압도적인 성적을 냈다. 특히 여자 선수들이 출전한 5개 종목에선 모두 우승을 차지했고, 이 가운데 리성금(49㎏급), 강현경(55㎏급), 김일경(59㎏급)은 세계 신기록을 세우며 금메달을 목에 걸었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예상치를 한참 웃돈 성적에 도핑 의혹을 제기하는 목소리도 조심스럽게 나오고 있다. 현장에 있던 코칭스태프 A씨는 8일 국민일보에 “대회 내내 역도장에선 북한의 도핑 의혹이 핫이슈였다”고 전했다. 북한보다 우위로 평가되는 ‘역도 최강국’ 중국까지 이번에 전부 앞지른 데다, 북한이 지난 2020년 코로나19로 인한 국경 봉쇄 이후 3년 가까이 세계도핑방지기구(WADA)의 감시단 시찰 등 국제 기준의 도핑 테스트를 받지 않고 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정황도 상당히 구체적이다. A씨는 “기구를 들고 밸런스를 잡는 상황에서 이 각도나 속도를 버틸 수가 없겠다 싶은 순간이 있었다”며 “근력은 버텨지는데 관절이 버티지 못하는 느낌을 받았다”고 설명했다. 이어 “대만의 한 코치도 북한 선수들의 경기를 보더니 ‘어떻게 저렇게까지 잘할 수 있느냐’며 의심했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국도핑방지위원회(KADA)에 따르면, 국제대회 기간 선수들의 혈액·소변 시료 채취 후 분석이 끝나는 데는 보통 72시간이 걸린다. 그러나 당장 적발 소식이 들리지 않는 것을 확정적인 결과로 풀이하긴 어렵다. 추가 분석이나 공개 절차에 소요되는 시간이 상당할뿐더러, 역도와 같이 도핑 위험도가 높은 종목들의 경우 채취된 시료를 장기 샘플로 보관해 재검사를 실시하는 경우도 많다. 폐막 이후에도 도핑 적발 소식이 전해질 가능성이 열려 있는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 6개월 앞으로 다가온 총선, ‘게임의 룰’도 합의 못한 여야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324143&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324143&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-10-08T19:02:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023052220440634915_1684755846_0924324143.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제22대 국회의원 총선(2024년 4월 10일)이 6개월 앞으로 다가왔다. 이번 총선에 대한 국민적 관심은 어느 때보다 높다. 윤석열정부 3년 차에 치러지는 총선은 여권에 대한 중간평가 성격이 짙다. 다른 한편으로는 거대 야당인 더불어민주당에 대한 심판 성격도 있다. 정치권 주변에서는 윤석열 대통령과 이재명 민주당 대표의 대선 연장전이라는 말까지 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야가 총선에 정치적 명운을 걸면서 정치는 실종됐다. 총선은 각 정당이 지난 4년 동안의 행보를 평가받는 정치적 이벤트다. 지금 여야는 그동안의 성과와 비전을 알리는 대신 상대방 죽이기로 국민의 평가를 받으려 한다. 여권은 야권 설득이라는 기본적 책무를 포기했고, 야권은 이 대표 방탄과 입법 폭주를 계속했다. 여야는 서로를 향한 적대감을 표출한 것 외에는 달리 보여준 게 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대화와 타협이 사라지니 내년 총선을 치를 ‘게임의 룰’도 마련하지 못했다. 국회는 지난 21대 총선 직전 소수 정당의 국회 진출 확대를 명분으로 준연동형 비례대표제를 도입했다. 그러나 거대 양당은 비례대표 의석 획득을 위해 꼼수 위성 정당을 창당했다. 소수 정당을 배려하겠다며 만든 선거제를 악용해 오히려 양당 구도를 심화시켰다. 국민적 비난이 거세지자 여야 모두 개선을 약속했다. 약속은 지켜지지 않았다. 공직선거법에 따라 총선 1년 전 선거제와 선거구를 확정해야 한다. 법정 시한을 6개월 넘겼지만, 여전히 선거제와 선거구는 확정되지 않은 상태다. 선거제 개편의 방향은 명확하다. 사표를 축소하고 비례성을 강화하고 양당 정치를 완화하는 방향으로 선거제 개편이 이뤄져야 할 것이다. 여야는 서둘러 선거제 개편을 마무리해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 치러지는 서울 강서구청장 보궐선거 사전투표율이 22.64%로 역대 지방선거와 재보궐 선거를 통틀어 최고를 기록했다. 여야는 모두 자당에 유리한 아전인수식 해석을 내놓고 있다. 결과는 지켜봐야 할 것이지만, 여야 모두 착각에서 벗어나야 한다. 각종 여론조사에서 어느 당도 지지하지 않는다는 무당층 비율이 30% 안팎을 기록하고 있다. 국민의힘과 민주당이 벌여온 적대적 대결 정치에 실망한 중도층이다. 지금과 같은 진영 정치가 계속되면 국민의 엄중한 심판이 불가피하다. 각 정당이 총선에서 이길 수 있는 방법은 간단하다. 국민의힘은 불통의 국정 운영에서 벗어나 여당의 책임을 다해야 한다. 민주당은 이 대표 사당화와 팬덤 정치 논란에서 탈피해 합리적인 야당의 모습을 회복해야 한다. 제3지대 정당들은 국민이 믿을 수 있는 인물을 영입하고 거대 양당을 넘어설 수 있는 정치 비전을 보여줘야 한다. 유권자들은 역대 총선에서 늘 현명한 선택으로 민심의 무서움을 보여줬다. 이번에도 그럴 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 선수단 MVP ‘3관왕’ 수영 김우민·양궁 임시현</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324147&amp;code=12200000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324147&amp;code=12200000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-08T19:02:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100819090586565_1696759745_0924324147.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;항저우아시안게임 한국 선수단 최우수선수(MVP)에 수영 김우민(22 강원도청)과 양궁 임시현(20 한국체대)이 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한체육회는 8일 중국 항저우 그랜드뉴센추리호텔 대한체육회 스포츠외교라운지에서 기자단의 투표 결과 이 같은 결과가 나왔다고 발표했다. 두 선수 모두 이번 대회 3관왕이라는 위업을 달성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김우민은 남자 계영 800m와 자유형 400·800m에서 금메달을 목에 걸었다. 그가 지난달 25일 황선우(20·강원도청), 양재훈(25·강원도청), 이호준(22·대구광역시청)과 합작한 남자 계영 800m 금메달은 한국 수영 역사상 첫 단체전 금메달이었다. 김우민은 28일 이어진 자유형 800ｍ 결승에서도 한국 신기록과 아시안게임 신기록을 동시에 경신(7분46초03)하며 자신의 저력을 증명했다. 이로써 김우민은 단일 아시안게임에서 3개의 금메달을 획득한 3번째 수영 선수로 거듭났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “한국 선수단 MVP라는 영광스러운 상을 받아 정말 기쁘다. 그동안 훈련했던 것을 보상받는 기분이라 뿌듯하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 다른 MVP는 양궁에서 나왔다. 임시현은 김우민에 이어 2번째로 이번 대회 3관왕을 차지했다. 리커브 혼성 단체전, 리커브 여자 단체전, 리커브 여자 개인전에서 우승했다. 특히 지난 7일 리커브 여자 개인전 결승전에선 도쿄올림픽 3관왕 안산(22·광주여대)을 세트 점수 6대 0으로 압도하며 ‘괴물 신인’의 면모를 보였다. 양궁 선수의 아시안게임 3관왕은 1986년 서울 대회 이후 무려 37년 만이다. 임시현은 “조금 기대는 하고 있었는데 뽑혀서 너무 영광”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안세영(21·삼성생명)은 투혼상을 가져갔다. 안세영은 지난 7일 배드민턴 여자 단식 결승에서 무릎 통증을 이겨내고 승리를 따냈다. 탁구 여자 복식 금메달리스트 신유빈(19·대한항공)은 성취상을 받았다. 스케이트보드 문강호(12·강원도롤러스포츠연맹)와 수영 이은지(17·방산고)는 격려상의 주인공이 됐다. 대회 공식 MVP는 중국 수영 스타 장위페이(25)와 친하이양(24)이 공동 수상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황민혁 기자 okjs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“죽어도 뛰겠다” 부상 투혼… 안세영, 대한민국 울리다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324170&amp;code=12200000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324170&amp;code=12200000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-08T19:03:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100820311086660_1696764670_0924324170.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;무릎에선 ‘딱’ 소리가 났다. ‘기권하라’는 어머니의 목소리. 그리고 게임 스코어는 1-1. 상대는 천적. 하지만 안세영(21·삼성생명)은 부상을 딛고 항저우아시안게임 여자 배드민턴 개인전 금메달을 따냈다. “죽어도 뛰겠다”는 투혼이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7일 중국 저장성 항저우 빈장체육관에서 열린 항저우아시안게임 여자 배드민턴 결승에서 안세영은 세계 3위 천위페이(중국)에게 게임 스코어 2대 1로 이겼다. 3세트엔 점수 차를 크게 벌어졌지만 쉬운 승리는 아니었다. 1세트 막판에 다리를 다쳐 정상 컨디션이 아니었다. 부상은 가볍지 않았다. 안세영은 경기장에서도 믹스트존(공동취재구역)에서도 공항에서도 다리를 절뚝였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안세영은 부상 당시를 떠올리며 “무릎에서 ‘딱’ 소리가 나서 어긋난 듯한 느낌이 들었고 통증 때문에 힘들었다”고 말했다. 경기 중엔 관중석에서 안세영의 어머니가 “그만 기권하라”고 애타게 소리칠 정도였다. 대표팀도 부상 정도에 촉각을 기울였다. 장재근 선수촌장 “선수 보호를 우선으로 하되 현장에서 판단하라”고 주문했다. 이에 대한 안세영의 대답은 “죽어도 뛰겠다”는 거였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안세영이 투혼만 앞세워 고집을 피운 건 아니었다. 랠리를 유도해 천위페이의 체력을 빼앗겠다는 계산도 있었다. 체력과 수비력에서 우위를 자신했기에 가능한 전략이었다. 안세영은 다리 통증에 시달려 활동반경이 줄었음에도 뛰어난 수비력으로 랠리를 주도했다. 속수무책으로 내준 듯 보였던 2세트가 끝나자 천위페이의 체력이 크게 떨어졌고, 안세영은 결국 3세트에 압승을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천위페이는 그동안 국제무대에서 안세영을 번번이 막아선 벽이었다. 안세영은 2018년 자카르타·팔렘방 대회 1회전과 지난해 도쿄올림픽 8강전에서 천위페이에게 패했다. 그런데 실력이 늘면서 여자 단식 최강자로 거듭난 지난 3월에는 배드민턴 최고 권위 대회 전영오픈에서 천위페이를 꺾었다. 그때도 3세트 초반 무려 59번의 샷을 주고받은 ‘랠리’가 승부의 기점이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;투혼을 발휘한 안세영은 단체전까지 2관왕을 기록하면서, 지난 대회에서 40년 만에 첫 아시안게임 ‘노메달’에 머물렀던 배드민턴 대표팀의 한을 풀었다. 개인적으로는 ‘그랜드슬램(올림픽·아시안게임·아시아선수권·세계선수권 우승)’이라는 목표에 한 발 더 다가섰다. 안세영은 믹스트존 인터뷰에서 “항상 그랜드슬램이 목표였고, 그 목표까지 잘 마무리할 수 있도록 최선을 다하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이택현 기자, 항저우=박구인 기자 alley@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>물음표 떼고 금빛 마침표… 류중일·황선홍號 ‘희망가’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324177&amp;code=12200000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324177&amp;code=12200000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-08T19:03:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100900285886870_1696778938_0924324177.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;젊은 피로 구성된 한국 야구·축구 대표팀이 나란히 아시안게임 금메달 낭보로 경쟁력을 증명했다. 전력에 붙은 물음표를 떨치며 향후 전망을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;류중일 감독이 이끄는 야구 대표팀은 대회 기간 극적인 반등을 이뤄냈다. 초반 분위기는 바닥이었다. 국제대회 경험이 부족한 젊은 선수들은 제 기량을 못 펼쳤다. 상대 전력도 예상을 웃돌았다. 그룹 라운드 대만전 패배가 그 결과였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫 두 경기 이후 기류가 바뀌었다. 코치진은 타순 조정으로 득점력을 높였고 적극적으로 작전을 구사하며 점수를 짜냈다. 강백호 문보경 고우석 등 부진했던 선수들도 꾸준한 기용 끝에 중압감을 이겨냈다. 그 결과 슈퍼 라운드 2경기를 모두 잡고 7일 결승전에서 대만마저 2대 0으로 꺾었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금메달에 따라붙은 보상은 컸다. 위험을 감수하며 만 25세 이하로 대표팀을 꾸린 덕이었다. 리그를 대표하는 유망주들이 세계 야구의 수준을 체감하며 큰 무대 경험을 쌓았다. 군 문제 또한 한 번에 해결했다. 1998 방콕아시안게임 이후 가장 많은 19명이 한꺼번에 병역 특례를 입었다. 도쿄올림픽과 월드베이스볼클래식(WBC)으로 이어진 국제대회 잔혹사의 고리도 끊어냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;향후 대표팀을 이끌 젊은 면면도 드러났다. 올 시즌 프로야구 홈런왕에 도전하는 노시환은 타율 0.438 6타점으로 ‘국대 4번’의 자격을 증명했다. 2번 타자 최지훈은 팀 내 타율 1위를 찍었고, 유격수 김주원은 깔끔한 수비와 더불어 일발 장타를 선보였다. 마운드의 문동주 최지민 박영현도 성인 대표팀에 성공적으로 데뷔했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최대 발견은 롯데 자이언츠 2년 차 외야수 윤동희였다. 좌완 이의리의 대체 선수로 류중일호에 막바지 승선한 그는 항저우에서 펄펄 날았다. 그룹 라운드부터 결승까지 전 경기 안타를 기록하며 타율 0.435 1홈런 6타점 불방망이를 휘둘렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100819090386563_1696759743_0924324177.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;황선홍 감독이 이끄는 축구 대표팀도 아시안게임을 통해 우뚝섰다. 조별리그부터 결승전까지 7경기에서 27골을 몰아치면서 역대 아시안게임 최다 득점 기록을 큰 폭으로 갈아치웠다. 같은 기간 실점은 3골뿐이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 달 전까지 분위기는 180도 달랐다. 황선홍호는 지난달 초 아시아축구연맹(AFC) 23세 이하 아시안컵 예선에서 카타르에 0대 2로 완패했다. 한 수 아래 키르기스스탄에도 1대 0으로 간신히 이겼다. 본선 진출엔 성공했으나 경기력에 우려가 제기됐다. 간판 이강인의 합류 여부도 대회 직전까지 불투명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;막상 아시안게임이 시작되자 대표팀의 경기력은 수직 상승했다. 조별리그는 물론 토너먼트에서도 확연한 우위를 과시하며 연전연승했다. 4강전에선 정우영의 멀티골에 힘입어 우즈베키스탄을 눌렀고 결승에선 숙적 일본마저 2대 1로 꺾었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;흔들리던 황 감독의 리더십은 이번 금메달로 신뢰를 회복했다. 야구와 마찬가지로 축구에서도 이강인 정우영 홍현석 등 핵심 멤버들이 병역 특례를 손에 넣었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 하마스·이스라엘 무력 충돌… 전쟁 중단을 촉구한다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324192&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324192&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-10-08T19:03:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100820380486683_1696765084_0924324192.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;팔레스타인 무장 정파 하마스가 유대교 안식일인 지난 7일(현지시간) 새벽 이스라엘에 기습적으로 로켓포 공격을 감행했고 이스라엘이 보복에 나서면서 수천명의 사상자가 발생했다. 이스라엘 베냐민 네타냐후 총리는 이번 사태를 전쟁으로 규정하고 “하마스가 활동하는 모든 곳을 폐허로 만들겠다”고 선언하면서 일찌감치 확전 의지를 다졌다. 중동의 화약고에 다시 불이 붙고 있어 우려스럽다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하마스의 공격은 명분 없는 테러 행위다. 하마스는 이스라엘의 가자 지구 봉쇄와 탄압 중단을 이유로 들었지만 극단적이고 무차별적 공격을 합리화할 순 없다. 하마스는 5000발 이상의 로켓포를 쏘았고 처음으로 무장대원들을 이스라엘에 침투시켜 전투를 벌이면서 군인과 민간인을 인질로 잡았다. 이스라엘 사망자만 300명이 넘었는데 4차례 중동전을 제외하고 무장 충돌에 의한 것으로는 최대 수준이다. 공격 효과를 극대화하려 민간인을 노골적으로 겨냥한 것이다. 팔레스타인 사람들의 역사적 아픔을 이해 못하는 바는 아니지만 이런 식의 테러는 스스로를 고립시킬 뿐이다. 당장 미국과 유럽연합(EU) 등 각국이 하마스의 공격을 규탄하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중동 정세는 시계제로 상태에 빠졌다. 하마스에 이어 레바논에 있는 무장단체 헤즈볼라도 이스라엘 북부를 박격포로 공격했다. 사법 방해 등으로 입지가 위축된 네타냐후 총리는 이번 공격을 빌미로 애국주의를 등에 업고 강경 일변도로 나갈 공산이 크다. 양 극단 세력이 정면 충돌할 경우 최근 엿보이는 중동 데탕트 움직임에 제동이 걸릴 게 뻔하다. 특히 항간에 나돈 이란 배후설이 사실로 밝혀지면 상황이 훨씬 심각해질 수 있다. 충돌이 전면전으로 비화돼선 안 된다. 국제사회가 지혜를 모아야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;난마 같은 ‘이스라엘-팔레스타인’ 분쟁은 일방의 무력으로 해결될 수 없다. 안토니우 구테흐스 유엔 사무총장은 사태 직후 “더 큰 충돌을 막아야 한다”며 대화 필요성을 강조하고 유엔의 기존 입장인 ‘두 국가 해법’을 언급했다. 이 외에는 갈등을 끝낼 방법이 없음을 직시해야 한다. 이스라엘과 특수 관계인 미국이 유혈 사태를 조속히 종식시키는 데 적극 나서야 할 것이다. 우리 정부는 교민 안전 보호뿐 아니라 중동 사태가 가져올 안보 및 경제 환경 변화에 기민하게 대처하길 바란다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[국민논단] 지하 450m ‘온칼로’와 경주 ‘호텔’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324085&amp;code=11171320&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324085&amp;code=11171320&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-08T19:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100900410686873_1696779666_0924324085.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;원전 폐연료봉 처리 미래세대에&lt;br&gt;넘길 순 없어…일찍부터 준비한&lt;br&gt;핀란드가 찾은 답 온칼로, 깊은&lt;br&gt;지하에 봉인하는 고준위 방폐장&lt;br&gt;&lt;br&gt;중저준위 폐기물만 들어가는&lt;br&gt;경주 ‘호텔’…부안 사태 겪으며&lt;br&gt;나온 단계적 해법이지만 미뤄진&lt;br&gt;고준위 방폐장은 숙제로 남아&lt;br&gt;&lt;br&gt;고준위 방폐장 없는 원전은&lt;br&gt;청정에너지로 인정 못 받아&lt;br&gt;재생에너지 100% 사용 요구가&lt;br&gt;무역장벽이 되는 시대…여야,&lt;br&gt;영구처리시설 더는 늦춰선 안돼&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;온칼로(Onkalo)는 핀란드 남서부의 섬 지하 450m에 건설된 세계 최초의 사용후핵연료(폐연료봉) 영구처분시설, 즉 고준위 방사성폐기물처리장(방폐장)이다. 폐연료봉의 방사선 수치가 자연 상태로 돌아가기까지 10만년. 그 부담을 미래세대에 넘겨서는 안 된다는 원칙 아래 일찍부터 준비한 핀란드가 찾은 답은 깊은 지하 동굴에 영구 봉인하는 것이었다. 1987년 제정된 방폐장 관련 법률에 따라 2000년 부지를 확정해 25년 만에 완공을 앞둔 온칼로는 내후년부터 운영된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리나라도 경주 방폐장이 있다. 하지만 그곳에는 원전에서 사용한 장갑이나 방호복 같은 중저준위 방사성폐기물만 들어갈 수 있어 ‘호텔’이라고 불리기도 한다. 중저준위 방폐장은 실패와 진통 끝에 나온 단계적 해법이었다. 1980년대부터 울진·영덕 등 후보지를 물색했지만 모두 실패한 채 20여년을 보내고, 격렬한 반대시위를 불러온 2003년 ‘부안 사태’를 겪으면서 나온 결론이 일단 중저준위만 분리해 방폐장을 만드는 것이었다. 미뤄진 고준위 방폐장은 지금까지 풀지 못한 숙제로 남겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영구처분시설인 고준위 방폐장 없는 원전 가동은 ‘화장실 없는 집’에 비유된다. 그렇게 30년째 원전 부지 안에 폐연료봉이 쌓여 있다. 지상 콘크리트 시설(건식보관소)로 옮겨 보관 중인 월성원전을 제외하곤 모두 원전 부지 내 지하수조(습식보관소)에 들어 있는데, 그마저 거의 포화 상태다. 정부의 원전 가동 확대 방침에 포화시점은 1~2년 더 당겨졌다. 몇 년 뒤엔 폐연료봉을 보관하지 못해 원전 가동을 중단할 수도 있다. 고준위 방폐장 건설에 당장 착수해도 수십년이 걸리는 만큼 이미 늦었고 더는 늦출 수 없는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그간 여야는 탈원전과 원전 확대를 둘러싸고 날카롭게 대립해 왔다. 노무현정부는 2005년 경주 방폐장 건설에 착수하는 한편 신재생에너지 비중을 획기적으로 높이고 원전 추가 건설은 않겠다고 선언했다. 2008년 초엔 국가의 관리 책임과 공론화 절차를 명시한 방사성폐기물 관리법이 제정됐다. 이명박정부는 ‘원전강국’을 내세우며 원전 수출에 나서면서도 고준위 방폐장 문제를 외면했다. 박근혜정부와 문재인정부는 임기 후반에야 공론화 과정을 거쳐 각각 1, 2차 고준위 방폐물 관리 기본계획을 수립했지만 그뿐이었다. 다시 정권이 바뀌자 ‘탈원전 대 원전 확대’라는 프레임 전쟁이 진행 중이다. 한데 이대로 고준위 방폐장 건설을 미뤄둔 채 원전 확대나 수출은 가능할까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 유럽연합(EU) 의회는 원전을 청정에너지로 인정하는 택소노미(녹색분류체계)를 의결했다. 단 2025년부터 사고저항성핵연료(ATF) 이용, 2050년까지 고준위 방폐장 설치 같은 조건을 충족해야 한다. 현 정부는 원전 10기 수출을 국정과제로 선정하고 원전을 포함한 K택소노미를 발표했다. 대통령은 최근 유엔 총회에서 원전을 포함한 ‘무탄소(CF)’ 연합을 제안하기도 했다. 하지만 우리에겐 EU가 내건 엄격한 조건에 대한 해법은 없다. 고준위 방폐장 등 요건을 갖추지 못하면 무탄소 연합도 원전 수출도 반쪽짜리 구호에 그칠 수밖에 없고 우리의 원전은 무늬만 청정에너지가 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회에는 고준위 방폐장 관련 법안이 제출돼 있고 10여 차례 법안 심사도 이뤄졌지만 결론을 내지 못했다. 그 와중에 정부의 건식저장시설 건설은 임시저장시설 포화를 늦추기 위한 것이라는 의구심을 불러왔다. 야당은 신재생에너지 확대를 주장해 왔지만, 원전은 여전히 30%대 비중을 점하고 있고 신재생에너지는 크게 늘지 않았다. 무역장벽으로 작동하는 RE100(100% 재생에너지 사용)은 여야의 오래된 논쟁이 얼마나 비현실적인가를 보여준다. 삼성 현대 등 우리 기업들이 RE100에 가입했고, 매년 재생에너지 사용 실적을 보고한다. 이달부터 국내 항공사와 조선 해운사는 폐식용유 연료를 사용하기 시작했다. EU가 수송 부문 바이오에너지 사용을 의무화했기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이제 탄소 중립은 적당히 넘기기 어려운 조건이 됐다. 정부는 원전을 포함하는 무탄소 연합이 RE100을 대체할 것이라 기대하지만, 원전도 녹색에너지라고 아무리 우겨도 고준위 방폐장을 마련하지 않고는 통하지 않는다. RE100과 EU택소노미 모두 데드라인은 2050년이다. 재생에너지 비중을 높이고 고준위 방폐장 건설에 착수하는 것, 당장 여야가 함께 풀어야 할 숙제다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박선숙 전 국회의원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최인정·허준·정진화 은퇴 투혼… ‘라스트 댄스’ 빛났다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324171&amp;code=12200000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324171&amp;code=12200000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-08T19:04:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100820310786658_1696764668_0924324171.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;항저우아시안게임에서 한국 대표팀 베테랑 선수들이 보여준 ‘화려한 피날레’는 대회 내내 큰 볼거리였다. 대회를 끝으로 국가대표 은퇴를 선언한 이들이 마지막까지 보여준 투혼과 결국 메달을 목에 걸며 유종의 미를 거두는 모습은 울림을 주기에 충분했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펜싱 여자 에페 대표팀의 최인정은 지난달 24일 개인전 결승에서 후배 송세라를 제압하고 자신의 국가대표 마지막 대회에서 처음으로 아시안게임 금메달을 목에 걸었다. 그리고 27일 단체전에 다시 우승해 2관왕을 차지했다. 펜싱 남자 플뢰레 대표팀의 허준은 지난달 27일 중국과의 단체전 결승에서 다리 부상을 안고도 투혼의 금빛 찌르기를 선보여 팬들의 박수를 받았다. 결승전에선 경기 중반 20-25로 5점차이로 격차가 벌어지기도 했지만 허준이 6연속 득점을 올리며 분위기를 가져오며 승리해 2018년 대회에 이어 단체전 2연패를 달성했다. 경기를 마친 허준은 “난 최선을 다했고 후회는 없다. 앞으로 후배 선수들이 잘 헤쳐 나갔으면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국에서 가장 빠른 사나이인 육상 대표팀의 김국영은 아시안게임 네번째 출전만에 첫 메달을 목에 걸며 국가대표로 출전하는 마지막 대회를 성대하게 장식했다. 그는 지난 3일 후배들과 함께한 남자 400ｍ 계주에서 38초74의 한국 타이기록으로 값진 동메달을 수확했다. 김국영은 “국가대표로 16년을 뛰며 메달을 따지 못한 때가 더 많았다. 앞으로도 어떤 방식으로든 후배들에게 도움이 되고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대회 근대5종 남자 단체전에서 금메달을 목에건 정진화도 이번 대회를 끝으로 대표팀을 떠나기로 했다. 2017년 한국 근대5종 사상 첫 세계선수권대회에서 개인전을 우승하고 2020 도쿄올림픽 남자 개인전 4위에 올랐던 그는 “이젠 후배들을 뒤에서 밀어주고 지켜주는 버팀목이 되겠다”고 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대회를 끝으로 14년 국가대표 생활을 마친 여자농구 대표팀 김단비는 마지막 경기였던 북한과의 동메달 결정전에서 21득점 6리바운드 4어시스트로 맹활약하며 한국의 93대 63 대승에 불꽃을 태웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신지호 기자 pss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1983년 멕시코 4강 신화… 박종환 전 대표팀 감독 별세</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324179&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324179&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-08T19:04:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100820330486665_1696764784_0924324179.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘멕시코 4강 신화’의 주역 박종환(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 전 축구 국가대표팀 감독이 별세했다. 향년 85세.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한축구협회는 8일 박 전 감독이 전날 오후 별세했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 감독은 1938년 황해도 옹진에서 태어나 춘천고, 경희대를 졸업하고 대한석탄공사에서 선수 생활을 했다. 1960년 말레이시아에서 열린 제2회 아시아청소년대회에서 정상에 올랐고, 선수 은퇴 뒤에는 지도자와 국제심판으로 활동하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 감독 하면 빼놓을 수 없는 게 ‘멕시코 4강 신화’다. U-20 청소년대표팀을 맡았던 박 전 감독은 1983년 멕시코 세계청소년축구선수권대회에서 한국 축구 사상 처음으로 국제축구연맹(FIFA) 주관 대회 4강 신화를 썼다. 박 전 감독이 이끈 대표팀은 16개 팀이 본선에 오른 당시 조별리그 첫 경기에서 스코틀랜드에 0대 2로 져 전망이 어두웠지만 멕시코와 호주를 나란히 2대 1로 잡고 8강에 올랐다. 이어 남미의 강호 우루과이마저 2대 1로 잡고 4강에 오르는 기적을 연출했다. 한국은 준결승에서 둥가와 베베투 등이 포진한 브라질에 1대 2로 패했지만 국민들에게 큰 감동을 줬다. 또 빨간색 유니폼을 입은 한국의 기동력, 근성 등으로 해외 언론으로부터 ‘붉은 악령’이라는 별명으로 불렸고, 한국 축구대표팀 서포터스인 ‘붉은 악마’의 유래가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1989년에는 신생 프로팀인 일화 천마 감독을 맡아 K리그에서 돌풍을 일으켰고, 1993년부터 3년 연속 K리그를 제패했다. 빈소는 서울 용산구 순천향대병원 장례식장에 마련됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한반도포커스] 중국 싫지만 한·중 관계는 중요</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324086&amp;code=11171395&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324086&amp;code=11171395&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-08T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2022122519150346576_1671963303_0924324086.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국인들 71.9%가 중국에 좋지 않은 인상을 갖고 있다. 한·중 관계는 나쁘다는 응답도 52.6%로 작년보다 15% 포인트나 늘었다. 그럼에도 국민의 81.8%는 중국과의 관계가 중요하다고 생각한다. 한국 정부의 중요한 외교 관계로 한·미 관계(74.8%) 다음으로 한·중 관계(48.1%)를 꼽고 있다. 2021년 대비 22% 포인트나 증가했다. 정부의 최우선 외교 과제로 중국과의 협력을 강화해야 한다는 응답도 작년보다 4.5% 포인트 늘었다. 지난 9월 동아시아 연구원에서 실시한 여론 조사 결과는 한국의 대중 외교가 중요한 시험대에 올라섰음을 시사해주고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민 여론은 중국은 싫고 관계도 나쁘지만 그럼에도 중요한 상대이기에 외교적 노력을 통해 관계 개선이 필요하다는 것이다. 한·중 관계가 더 중요해지고 있다고 생각하는 이면에는 북한 위협과 경제 불안이 자리하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국이 당면하고 있는 가장 큰 위협 요인으로 2022년에는 주요국 간 무역, 첨단기술 경쟁과 마찰(60.8%), 미·중 전략 경쟁과 갈등(54.8%), 북한의 핵미사일 위협(44.4%) 순서였다. 그런데 2023년에는 북한의 핵미사일 위협(56.3%)이 1순위로 올라왔으며 미·중 전략 경쟁과 갈등이 위협이라는 응답은 36.3%로 18.5% 포인트나 감소했다. 북한 도발이 이어지면서 ‘중국 역할’의 필요성에 대한 인식이 다시 부각되고 있다. 그리고 여론은 중국이 경제적으로 한국의 경쟁국이 됐지만 그럼에도 중국과의 경제 협력은 민생과 직결된 중요한 과제라는 냉정한 판단을 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민은 인접한 강대국 중국으로부터 야기될 수 있는 도전과 불안정을 경계하고 관리해야 한다고 보고 있다. 그래서 한·미동맹이 북한 위협에 대한 대응을 넘어 지역 및 세계 문제 해결에도 역할을 해야 한다는 응답이 81.8%에 이르고 있다. 그렇지만 한·미동맹으로 인해 한국의 국익과 무관한 지역 분쟁에 휩쓸릴 수 있다는 우려도 66.5%에 달한다. 특히 대만해협에서의 군사적 충돌 시 한국이 동참하는 것에 대해서는 찬성(43.5%)보다는 반대(56.5%) 의견이 더 많다. 반도체와 같은 첨단기술에서 중국을 강력하게 견제하는 미국 정책에 동참하는 데는 반대(40%)보다는 찬성(60%)이 높게 나온 것과 대비된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민은 미·중 세력 경쟁 상황에서 미국과의 동맹을 강화해 부상하는 중국의 도전을 견제해야 한다고 생각하고 있다. 그렇지만 대만 문제의 경우에는 중국과의 군사적 대립을 초래해 한국의 안보 불안이 가중되거나 한·중 관계가 악화될 수 있다고 우려하고 개입에 신중해야 한다고 생각한다. 미·중 갈등 시 한국이 중립을 선택해야 한다는 응답도 여전히 50.3%로 높다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여론은 얼핏 서로 상충하는 메시지를 보내고 있는 것처럼 보인다. 그만큼 불안정하고 불가측한 국제 정세에서 한·중 관계가 어렵고 복잡한 상황에 있으며 대중 외교가 난제임을 방증해주고 있다. 그럼에도 여론은 비교적 정확하게 대중 외교의 과제와 우선순위를 제시한다. 경제 제재에 대한 대응(28%), 중국과의 경제 및 첨단기술 협력(23.1%), 북한 비핵화를 위한 정책 공조(19.8%), 그리고 양 국민의 상호 인식 개선(18.8%) 순서로 제시하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민은 중국을 싫어하지만 여전히 경제와 북핵 문제에서 중국과의 협력은 불가피한 만큼 중국과의 관계가 지금보다는 개선돼야 한다는 생각을 하고 있다. 국민은 싫은 국가에 대해서 오히려 명민하고 치밀한 외교 전략을 설계하고 전개해 안보와 경제라는 국익을 극대화하기를 정부에 기대하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동률 동덕여대 중어중국학과 교수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[가리사니] 반복되는 ‘사상 초유의 일’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324145&amp;code=11171425&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324145&amp;code=11171425&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-08T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023082019430738820_1692528187_0924324145.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;국회의 헌정사 최초 기록들&lt;br&gt;우리 사회가 타협 없이 극단&lt;br&gt;대결 치닫고 있다는 위험 신호&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;지난달 21일 국회 본회의에선 헌정 사상 초유의 일이 세 번 연속 일어났다. 이재명 더불어민주당 대표 체포동의안과 한덕수 국무총리 해임건의안 가결은 언론에 비중 있게 다뤄졌다. 굵직한 두 안건에 밀려 주목받지 못했지만 같은 날 현직 검사 탄핵소추안 가결도 사상 초유의 일이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대상이 된 안동완 차장검사는 탈북자 출신 공무원 유우성씨를 ‘보복 기소’한 의혹을 받는다. 유씨는 앞서 사건 증거가 조작된 것으로 드러나 2015년 10월 대법원에서 간첩 혐의 무죄를 확정받았다. 검찰은 2014년 5월 유씨를 대북송금 혐의로 추가 기소했는데 관련 혐의는 2010년 기소유예 처분됐던 것이라 ‘보복 기소’ 지적이 나왔다. 대법원은 2021년 10월 검찰이 공소권을 남용했다고 보고 공소 기각한 원심을 확정했다. 탄핵안을 발의한 민주당 김용민 의원은 “검사 탄핵은 주권자인 국민을 무서워하지 않는 검찰 정권과 싸우는 것”이라고 말했다. 안 차장검사는 입장문을 통해 “오로지 법과 원칙에 따라 사건을 처리했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탄핵소추는 노무현 전 대통령 탄핵 심판 때만 해도 국민에게 익숙한 절차는 아니었다. 2017년 3월 박근혜 전 대통령 탄핵소추가 사상 처음으로 인용됐고, 21대 국회에서 민주당 주도로 판사, 장관에 이어 검사까지 3연속 탄핵소추가 이뤄졌다. 모두 헌정 사상 초유의 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사상 초유의 법관 탄핵 사건인 임성근 전 부장판사 탄핵소추안은 2021년 10월 헌재에서 각하됐다. 임 전 부장이 이미 그해 2월 말 임기 만료로 퇴직해 탄핵 인용 가능성은 희박하다는 게 법조계 중론이었다. 민주당은 이태원 참사 책임을 묻겠다며 이상민 행정안전부 장관 탄핵소추도 추진했다. 하지만 헌재는 지난 7월 전원일치로 기각 결정했다. 탄핵은 중대한 법 위반이 인정돼야 해 법조계에서는 애초 무리한 소추라는 평가가 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탄핵소추는 대통령, 국무위원 등이 직무집행에 있어 헌법과 법률을 위반했을 때 국회가 의결할 수 있도록 헌법에 규정돼 있다. 하지만 ‘중대한 법 위반’이 필요하다는 게 확립된 선례인데, 지나치게 남발된다는 느낌을 지우기 어렵다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 강성 지지자들은 최근 민주당 의원 168명을 ‘수박 당도’별로 구분한 명단을 만들었다. 검사 탄핵 발의 참여 여부도 판별 기준 중 하나였다. ‘수박’은 ‘겉은 민주당, 속은 국민의힘’을 뜻하는 용어인데 수박 당도가 높을수록 비이재명계에 가깝다는 의미로 해석된다. 엄격한 요건을 갖춰 진행돼야 할 탄핵 소추가 일부 강경파에 휘둘리는 것은 아닌지 우려되는 대목이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법조계에선 대법원장 후보자 임명동의안 부결로 인한 대법원장 장기 공백 사태도 현재 진행 중이다. 대법원장 후보자 임명동의안 부결은 1988년 정기승 후보자 이후 35년 만이다. 공백이 지속돼 내년 1월 퇴임하는 안철상 민유숙 대법관 후임이 임명제청 되지 않으면 대법원장 포함 대법관 3명이 공석이 되는 초유의 사태가 벌어진다. 법원에서는 이 후보자가 완전무결한 법관은 아니더라도 예전 대법원장들에 비해 큰 결격 사유가 있다고 보긴 어렵다는 반응이 많았다. 한 부장판사는 “다수당 입맛에 맞지 않는 대법원장은 부결될 수 있다는 선례가 생겼다”고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 후보자의 낙마가 결격 사유에 따른 당연한 수순이었는지, 민주당의 무리한 발목 잡기인지는 국민이 평가할 것이다. 다만 대통령실과 여당도 책임에서 온전히 자유롭다고 보긴 어렵다. 2017년 김명수 대법원장 후보자 인준 때는 임종석 대통령 비서실장과 문재인 대통령이 직접 입장문을 내고 국회 협조를 요청했었다. 법원 내부에서는 이번 표결 국면에서 대통령실과 여당이 사실상 손을 놓고 있었던 것 아니냐는 불만도 나온다. 사상 초유의 일이 반복되니 국민도 이젠 초유의 일이라는 말에 무감각해진 것 같다. 반복되는 ‘사상 초유의 일’은 우리 사회가 대화와 타협 없이 극단 대결로 치닫고 있다는 것을 보여주는 위험 신호는 아닐까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나성원 사회부 기자 naa@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 박광온 전 민주 원내대표단… 사퇴 2주 만에 비공개 회동</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324152&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324152&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-08T19:06:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023092118130973733_1695287590_0924324152.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박광온 전 더불어민주당 원내대표가 이끌던 원내대표단이 최근 비공개 회동을 한 것으로 8일 확인됐다. 지난달 21일 이재명 대표 체포동의안이 국회에서 가결된 것에 책임을 지고 총사퇴했던 민주당 전임 원내 지도부가 2주 만에 한자리에 모인 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 원내대표와 송기헌 전 원내운영수석부대표, 정춘숙 전 원내정책수석부대표, 김영배 전 원내정무특보, 친명(친이재명)계로 분류되는 황운하 전 원내부대표와 사퇴 후 재기용된 유정주 원내부대표 등 전임 원내 지도부 소속 의원 15명가량이 지난 6일 서울 마포구 한 식당에서 2시간가량 비공개 만찬 회동을 가졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 4월 취임한 박 전 원내대표는 1년 임기의 절반도 채우지 못하고 물러났다. 그가 이끌던 원내 지도부는 지난달 21일 본회의 후 열린 의원총회에서 “지도부 결정과 다른 표결 결과가 나온 것에 대해 책임지겠다”며 사퇴 의사를 밝혔고, 이를 의원들이 수용했다. 당시 당 안팎에선 원내대표단이 이재명 지도부와의 세력 싸움에서 밀린 것이라는 해석이 나왔었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 이번 회동에 대해 참석자들은 “임기가 마무리됐으니 서로 고생했다며 격려하기 위해 만들어진 자리였다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 자리에서 박 전 원내대표는 “원내대표단은 해체됐지만 우리가 바라는 건 딱 하나, 내년 총선 승리다. 당이 한마음으로 뭉쳐서 파이팅해야 한다. 오직 당이 잘되는 게 우리의 바람”이라는 취지로 말한 것으로 알려졌다. 만찬에 참석한 한 의원은 “이제는 당이 단합해 내년 총선에서 이기는 게 중요하다”며 “우리 모두 ‘살아서 돌아오자’는 얘기가 오갔다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 원내대표를 위로하는 목소리도 나왔다. 한 의원은 박 전 원내대표에게 “저희가 잘 모셨어야 하는데 그러지 못해 죄송하다”고 말했다고 한다. 한 참석자는 “박 전 원내대표가 자리를 좀 더 지켜줬으면 하는 아쉬움이야 다들 있었을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비명(비이재명)계와 친명계가 함께 자리한 이날 회동은 계파 갈등을 부추길 수 있는 불만 제기는 자제하는 분위기였고, 당의 내홍을 빨리 수습하고 힘을 모아야 한다는 발언이 많이 나왔다고 한다. 한 참석자는 “서로 다른 생각을 하는 의원들이 있었을지는 몰라도 그런 발언이 나오지는 않았다”고 말했다. 다른 의원도 “우리가 무슨 정치세력화를 하자고 모인 것은 아니다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신용일 기자 mrmonster@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그대들이 자랑스럽다… 야구·축구 ‘짜릿한 피날레’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324189&amp;code=12200000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324189&amp;code=12200000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-08T19:06:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100900170386865_1696778223_0924324189.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;항저우아시안게임이 16일간의 스포츠 열전을 마치고 8일 막을 내렸다. 한국 선수단은 금메달 50개 목표를 채우지 못했지만 2018년 자카르타·팔렘방 대회에 이어 종합 3위로 선전했다. 한국 야구와 축구는 폐막 전날 대회 4연패·3연패 위업을 달성하며 유종의 미를 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장재근 선수단 총감독(진천선수촌장)은 8일 중국 항저우에서 열린 대회 결산 기자회견·해단식에서 “한국은 총 190개 메달(금 42·은 59·동 89)을 따냈다. 총 19개 종목에서 금메달을 수확했다”고 밝혔다. 중국이 금메달 201개(1위), 일본은 52개(2위)를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이기흥 대한체육회장은 “우리 선수들이 유감없이 투혼을 보여준 대회였다”고 자평했다. 안세영(배드민턴)은 부상 악재를 딛고 2관왕에 올랐다. 야구·축구 대표팀은 젊은 선수들로 팀을 꾸려 우승을 차지하며 미래를 밝게 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 한계와 문제점도 드러났다. 이 회장은 “우즈베키스탄, 인도 등의 추격이 거셌다. 향후 스포츠의 국제적 흐름을 분석하고 나아갈 방향을 재정립하겠다”고 말했다. 레슬링, 복싱, 유도 등 전통 종목의 부진 원인과 브레이킹, e스포츠, 롤러스포츠 등 신규종목의 성장 가능성을 짚을 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폐막식은 이날 대회 주경기장인 항저우 올림픽 스포츠센터 스타디움에서 열렸다. 3차원 영상, 증강 현실(AR) 등 첨단 기술을 활용한 공연이 펼쳐졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음 대회는 2026 아이치·나고야아시안게임이다. 일본은 1958년 도쿄, 1994년 히로시마 대회에 이어 세 번째로 하계 아시안게임을 유치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항저우=박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 불면과 응시</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324084&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324084&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-08T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100820360786677_1696764967_0924324084.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;밤에 쉽게 잠들지 못하는 것은 오랜 습관이다. 중학생 무렵 친구에게 “잠이 안 오면 커다란 검은 구덩이에 발을 집어넣는 상상을 하면 돼, 그럼 잠에 빠져들 수 있어”라고 조언했던 기억이 남아 있는 것으로 보아 이십여 년은 주기적으로 불면을 겪어온 것 같다. 매일 밤 잠들지 못하는 것은 아니고 어느 기간 동안이 그렇다. 요즘은 나의 불면 주간이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검은 구덩이에 대한 상상은 언제부터인가 효과가 없다. 마사지, 해파리 호흡법, 영양제와 수면유도제 복용 등 좋다는 방법 역시 동원해 보았지만 효과는 잠시뿐. 언제나 자려고 누운 채로 서너 시간이 흘러버린다. 견디다 못해 자리에서 일어난다. 소파에 앉아 거실의 어둠을 바라본다. 그때 어둠은 살아있는 생명처럼 느껴진다. 내가 어둠 속에 있는 것이 아니라 어둠이 나의 곁에 있다고 생각하게 된다. 어둠을 시공간의 상태가 아니라 내 몸과 같이 생동하는 유기체로 여기게 될 때 비로소 마음이 편안해지며 잠이 온다. 침대에 누워 눈을 감고 있으면 눈꺼풀 속은 분명히 어둡지만 그때의 어둠은 잘 보이지 않는다. 어둠과 나 사이가 너무 가깝기 때문이다. 그러나 거실에 앉아 어둠과의 거리를 확보하고 나면 비로소 어둠을 두려워하지 않고 친근하게 여길 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;거리를 둔다는 것은 대상으로부터 멀어지고자 하는 것이 아니라 오히려 대상을 똑바로 응시하기 위한 시도일 수 있다. 감정과 상황도 그렇다. 어둠과 마찬가지로 내가 그 속에 들어가 있다고 생각하면 잘 바라볼 수가 없다. 파묻혀 휩쓸려 버리고 만다. 거리를 두었을 때 비로소 모든 것이 얼마나 작은지 실감할 수 있다. 영원한 것이 없다는 사실은 두려운 것이 아니라 안심되는 일이다. 자전하는 지구에 영원한 밤은 없듯이, 영원히 살아 움직이는 생명이 없듯이 모든 것은 사라진다. 우리의 모든 경험은 우리의 삶보다 먼저 사라지기에 우리는 그것을 응시할 수 있다. 언제나 위안이 되는 사실이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김선오 시인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신원식 임명한 윤 대통령…  김행 임명도 강행할 전망</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324225&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324225&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-08T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100821310586730_1696768265_0924324225.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령의 인사를 둘러싼 여야의 강대강 대치가 이어지고 있다. 국회의 인사청문 경과보고서 채택 없이 7일 신원식 국방부 장관을 임명한 윤 대통령은 인사청문회 도중 퇴장한 김행 여성가족부 장관 후보자의 임명도 강행할 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 고위관계자는 8일 국민일보와의 통화에서 김 후보자 임명과 관련해 “일단 국회 논의 상황을 지켜보겠다”면서도 “청문 경과보고서 채택이 불발되면 재송부 요청 등 절차에 따라 임명할 수밖에 없다”고 말했다. 현재로선 여야가 김 후보자에 대한 청문보고서 채택에 합의할 가능성은 매우 낮다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 후보자는 지난 5일 청문회에서 더불어민주당 의원들의 추가 자료 제출 요구를 거부하다 민주당 소속 권인숙 여성가족위원장이 “그런 식으로 태도를 유지하면 본인이 사퇴를 하든가”라고 하자 격앙된 국민의힘 의원들과 함께 청문회장에서 퇴장했다. 김 후보자와 국민의힘 의원들은 6일에도 복귀하지 않아 청문회 파행이 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 8일 김 후보자가 청문회 파행의 원인을 제공했다며 지명 철회를 촉구했다. 박성준 대변인은 국회 브리핑에서 김 후보자에 대해 “줄행랑에 코인 보유 논란까지 의혹 백화점”이라며 “정부·여당이 국민을 조금이라도 두렵게 생각한다면 당장 지명을 철회해야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만약 김 후보자에 대한 청문보고서 채택이 불발되고 윤 대통령이 재송부 요청 절차를 거쳐 임명을 강행할 경우 김 후보자는 현 정부 들어 여야 합의 없이 임명된 19번째 장관급 인사로 기록된다. 윤 대통령은 앞서 7일 청문보고서 채택이 불발된 신 장관 임명안을 재가했다. 다만 함께 임명된 유인촌 문화체육관광부 장관의 경우 여야 합의로 부적격 의견이 병기된 청문보고서가 채택됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 후보자 임명 문제뿐 아니라 6일 이균용 대법원장 후보자 임명동의안이 국회에서 민주당 주도로 부결된 데 따른 후속 조치 과정에서 여야 대치가 첨예해질 가능성도 있다. 유상범 국민의힘 수석대변인은 8일에도 “민주당이 ‘묻지마 부결’로 정의를 물구나무 세웠다”고 비난하는 논평을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실이 대법원장 후보자 재지명을 위한 인사검증 작업에 속도를 내고 있지만 인사검증 작업과 청문회 일정 등을 고려하면 사법부 수장 자리의 공석 상태가 두 달 이상 지속될 수 있다는 전망이 나온다. 35년 만의 후보자 낙마 사례를 본 다른 후보군이 모두 지명을 고사한다면 대법원장 공백 사태가 장기화될 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강서의 선택 이틀 앞둔 與野… “한표라도 더” 저인망식 표심훑기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324240&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324240&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-08T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100821320986733_1696768329_0924324240.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 서울 강서구청장 보궐선거를 사흘 앞둔 8일 김태우 후보에 대한 지지를 호소하는 총력전을 펼쳤다. 김기현 대표는 “강서가 서울 25개 구청 중에서 가장 낙후된 동네라는 오명을 벗고 가장 잘사는 구가 될 수 있도록 집권 여당의 힘 있는 후보를 꼭 뽑아 달라”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더불어민주당은 개별 의원과 핵심당원, 지지자들을 활용한 ‘저인망식’ 선거운동을 펼쳤다. 민주당에서는 장기간 단식으로 병원에 입원 중인 이재명 대표의 지원유세 여부가 최대 관심사로 떠올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김기현 국민의힘 대표는 8일 이른 오전부터 강서구 소재 교회를 찾아 김 후보에 대한 지지를 호소한 데 이어 전통시장을 방문해 김 후보를 위한 ‘한 표’를 당부했다. 김 대표는 화곡동 남부골목시장 유세에서 “재건축·재개발 팍팍 밀어드리겠다”면서 “예산 배정하려면 서울시, 집권당하고 손발이 척척 맞아야 하지 않겠나”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 또 기록적인 사전투표율(22.64%)과 관련해 “16년 동안 민주당 구청장이 강서 개발에 아무 관심이 없었던 것 아닌가 할 만큼 낙후돼 있다”면서 “(높은 사전투표율은) 그런 민주당에 대한 심판 의지가 확고하게 드러난 것”이라고 말했다. 윤재옥 원내대표를 비롯한 국민의힘 의원들은 이날이 일요일이라는 점을 감안해 강서구 교회들을 찾아 예배에 참석하며 지지를 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 지역밀착형 선거운동을 펼쳤다. 민주당 지도부 관계자는 “이 대표가 부재한 상황이라 아무래도 지도부를 중심으로 한 선거유세 방식에는 다소 한계가 있다”면서 “그러나 서울지역 의원들과 당직자들, 핵심당원들, 지지자들이 똘똘 뭉쳐 진교훈 후보의 승리를 돕고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표의 지원유세 여부는 보궐선거의 막판 변수로 떠올랐다. 민주당 내부에서는 이 대표가 선거일인 11일 이전에 ‘깜짝 등판’할 것이라는 전망이 우세하다. 이 대표는 측근들에게 현장 유세 의지를 강하게 피력했다고 한다. 다만 이 대표의 건강 상태가 걸림돌로 작용하고 있다. 민주당 지도부 관계자는 “이 대표 본인은 빨리 강서구에 가고 싶어 한다”면서도 “의료진과 당직자들이 ‘건강 챙기셔야 한다’며 말리는 분위기”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 이 대표는 지난 7일 지원유세에 나선다고 밝혔다가 공지 2시간 만에 돌연 일정을 취소한 바 있다. 단식 회복 치료를 받고 있는 이 대표가 6일 오전 서울중앙지법에서 열린 재판에 출석한 데 이어 오후에는 국회 본회의에 참석하는 일정을 소화하다 체력에 무리가 왔다는 것이 민주당 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진 후보는 “한강변 노후 주택단지를 ‘한강을 품은 명품 주거단지’로 탈바꿈하겠다”며 “고도 제한을 완화하고 노후 계획도시로 지정해서 노후단지를 순차적·체계적으로 재정비할 것”이라고 밝혔다. 진 후보는 9일 0시부터 선거일 전날인 10일 24시까지 강서구 전체 지역을 누비는 48시간 ‘진심 유세’에 나설 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성영 신용일 기자 psy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[뉴스룸에서] 머스크, 슈퍼히어로일까 빌런일까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324124&amp;code=11171222&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324124&amp;code=11171222&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-08T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100900410486871_1696779664_0924324124.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일론 머스크는 생각한 것보다 더 위험할 수 있는 사람이다. 월터 아이작슨이 집필한 ‘일론 머스크’를 읽고 든 생각이다. 그는 분명히 혁신적인 기업가다. 인류를 다행성 문명으로 만든다는 사명으로 스페이스X를 창업했고, 지속 가능한 에너지의 미래를 위해 테슬라 솔라시티를 만들었다. 사악한 인공지능(AI)으로부터 인류를 보호할 수 있도록 인간-기계 인터페이스를 만들어야 한다는 필요성으로 뉴럴링크와 옵티머스를 시작했다. 그의 탁월함은 명분에만 사로잡혀 현실을 놓치는 우를 범하지 않는다는 점이다. 페이팔에서 함께 일했던 리드 호프먼은 “일론은 사명으로 일을 시작해서 나중에는 재정적으로 성공시키는 방법까지 찾아낸다는 점이었다. 그런 면이 그를 경외감이 들 정도로 강력한 존재로 만드는 것이다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위성 인터넷 사업인 스타링크는 스페이스X를 재정적으로 뒷받침하기 위해 시작됐다. 머스크는 “전 세계 인터넷 매출이 1조 달러인데, 우리가 3%만 차지해도 300억 달러다. 나사(NASA) 예산보다 많은 액수다”고 목표를 설정했다. 그리고 언제나처럼 직원들을 몰아붙였고 기존의 10분의 1 수준으로 저렴한 위성을 쏘아 올려 스타링크 서비스 상용화에 성공했다. 스타링크가 세계적인 주목을 받은 건 우크라이나 전쟁에서다. 러시아가 우크라이나 침공과 동시에 인터넷을 차단하자 우크라이나는 머스크에게 스타링크 지원을 요청했다. 머스크는 즉각 지원에 나섰다. 머스크는 슈퍼히어로로 칭송받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 상황이 반전되는 데는 얼마 걸리지 않았다. 2022년 9월 우크라이나가 무인 잠수정 6척으로 크림반도에 주둔한 러시아 해군에 공격을 가하려 하자 머스크는 크림반도 반경 100㎞ 이내 스타링크를 꺼버렸다. 우크라이나가 켜달라고 요청했으나 “지금 너무 멀리 나가고 있다”며 거부했다. 우크라이나의 크림반도 공격이 러시아의 핵 공격으로 이어질 수 있다는 머스크의 자의적인 판단이었다. 머스크는 한발 더 나아가 돈바스 및 러시아가 통제하는 여러 지역에서 새로운 국민투표를 실시하고, 크림반도가 러시아의 일부임을 인정하며, 우크라이나가 나토에 가입하지 않고 중립국으로 남는 것을 내용으로 하는 평화 계획안을 제안했다. 압도적인 기술력을 가진 기업(혹은 개인)이 전쟁에 개입하고 국가의 운명까지 결정하려는 시도가 합당한 것인지 따져봐야 할 대목이다. 영화 ‘아이언맨’의 토니 스타크라면 해피 엔딩으로 끝날 이야기지만, 대부분 영화에 등장하는 이런 유의 인물들은 악당으로 등장하기 마련이다. 그게 더 현실적이기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;머스크의 X(옛 트위터) 인수도 우려스러운 시각이 많다. 머스크가 하는 다른 사업과 달리 X는 그의 사명에는 없던 목록이다. 자신도 “처음에는 나의 주요 사명과 맞지 않는다고 생각했다. 하지만 다행성 사회가 될 수 있는 시간을 벌어줌으로써 인류 문명을 보존하는 사명의 일부가 될 수 있다고 믿게 됐다”고 말했다. 하지만 책을 쓴 아이작슨은 머스크가 X를 인수한 이유가 놀이터처럼 재미있었기 때문이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;머스크는 X를 인수하면서 콘텐츠 검열에 대한 불만을 얘기했다. X를 자유로운 공론장으로 되돌려놓겠다면서 도널드 트럼프 전 미국 대통령 등의 차단됐던 계정도 복원시켰다. 2019년 이후 중단했던 정치 광고도 다시 시작하기로 했다. 내년 미국 대선을 앞두고 X의 변화는 큰 변수가 될 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;머스크는 왜 X를 인수하냐는 자녀들의 질문에 “그렇게 하지 않으면 어떻게 2024년에 트럼프를 다시 당선시킬 수 있겠니”라고 했다. 머스크는 농담이라고 했다. 정말 농담이었을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 산업1부 차장 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부, 北 억류 10년째 김정욱 선교사 조속 송환 촉구</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324168&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324168&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-08T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100815065886147_1696745218_0924324168.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 10년째 북한에 억류 중인 김정욱 선교사를 포함해 장기간 북한에 억류된 우리 국민의 조속한 송환을 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통일부는 8일 성명에서 “김 선교사가 김정은 정권에 의해 억류된 지 10년째 되는 날”이라며 “김국기·최춘길 선교사 등 우리 국민 6명이 자유를 박탈당한 채 북한에 장기간 억류돼 있다”고 지적했다. 이어 “북한은 억류된 우리 국민들에 대한 생사 확인 등 최소한의 정보도 제공하지 않음으로써 가족들의 고통을 가중시키고 있다”면서 “이런 북한 당국의 불법적, 반인륜적 조치를 규탄하며 북한이 하루속히 억류된 우리 국민들을 가족의 품으로 돌려보낼 것을 강력히 촉구한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김정욱 선교사는 2007년부터 북·중 접경 지역인 중국 단둥에서 북한 주민을 상대로 선교 활동을 펼쳤다. 그러다 선교를 위해 밀입북했고, 2013년 10월 8일 평양에서 체포됐다. 당시 조선중앙통신은 “밀입북한 남조선 정보원 첩자를 체포했다”고 보도하면서 신원은 공개하지 않았다. 2014년 2월 27일 평양에서 열린 김 선교사의 기자회견을 통해 그가 북한에 억류됐다는 사실이 밝혀졌다. 김 선교사는 2014년 5월 30일 재판에서 국가전복음모죄와 간첩죄, 반국가선전선동죄 등의 혐의로 ‘무기노동교화형’을 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 이 문제와 관련한 영사 접견이나 남측의 대화 시도에 응답하지 않았다. 김 선교사의 형 김정삼씨는 국민일보와의 통화에서 “동생의 생사 확인이라도 할 수 있다면 좋겠다”면서 “북한이 동생을 석방하고 한국으로 송환해 남북 교류의 물꼬를 트는 계기가 됐으면 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2014년 억류된 김국기·최춘길 선교사도 무기노동교화형에 처해진 상태다. 한국 국적을 취득했던 북한이탈주민 3명도 2016년 북한에 억류된 이후 소재와 생사가 확인되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통일부는 지난달 신설된 장관 직속 납북자대책팀을 중심으로 납북자·국군포로 문제와 함께 억류자 문제를 국제사회에 알리고 협력을 구할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 최성룡 전후납북자피해가족연합회 이사장은 이날 통화에서 “북한 소식통에 따르면 우리 국민 납북자 516명 중 240명 정도가 살아 있다고 한다”고 말했다. 2023 통일백서에 따르면 전후 납북자는 3835명으로 추정되는데, 이 중 3310명은 송환됐고 9명은 탈북·귀환했다. 남은 516명 중 276명은 숨진 상태라는 게 최 이사장의 주장이다. 하지만 통일부 당국자는 “구체적인 수치를 정확히 파악하기는 매우 어렵다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박준상 기자 junwith@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘22.64%’ 강서 사전투표율 역대급…  여야, 아전인수식 해석</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324209&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324209&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-08T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100821460686739_1696769166_0924324209.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 강서구청장 보궐선거에서 역대급 사전투표율이 나오자 여야 모두 깜짝 놀라면서도 ‘아전인수’격 해석을 내놓았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 6∼7일 실시된 강서구청장 보궐선거 사전투표율은 22.64%를 기록했다. 물론 역대 대선과 총선의 사전투표율 최고치를 꺾지는 못했다. 그러나 이번 사전투표율은 지금까지 치러진 지방선거와 재·보궐선거 중에서는 가장 높은 수치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 내년 4월 총선을 앞두고 서울지역 구청장 한 명을 뽑는 보궐선거에서 기록적인 사전투표율이 나온 것은 여야 모두에 충격파를 던졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 강서구민들의 지역 발전에 대한 열망과 더불어민주당의 독주를 견제하려는 보수층 표심이 결집한 결과라고 분석했다. 김기현 국민의힘 대표는 8일 강서구 남부시장 유세에서 기자들과 만나 “강서구의 숙원사업인 재건축·재개발을 빨리해야 되겠다는 구민들 열망이 사전투표율로 드러난 게 아닌가 싶다”고 말했다. 신주호 상근부대변인은 논평에서 “민생을 외면하고 정쟁만 일삼으며 당대표의 사법리스크만 옹호해 온 민주당을 향한 심판의 열기가 투표장까지 이어진 것”이라고 강조했다. 국민의힘 수도권 의원은 “사전투표율이 높으면 민주당에 유리하다는 분석은 이젠 옛말”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 기록적인 사전투표율은 두 개의 ‘심판론’이 하나로 응집한 결과로 보고 있다. 윤석열정부에 대한 심판론과 이번 보궐선거 실시 원인을 제공한 김태우 국민의힘 후보를 겨냥한 심판론이 결합되면서 역대급 사전투표율을 낳았다는 설명이다. 민주당은 한껏 고무된 분위기 속에서도 긴장의 끈을 늦추지 않았다. 당 지도부 관계자는 “최종 투표율이 30% 후반대를 기록할 경우 우리 진교훈 후보가 무난히 승리할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 이날 김기현 대표와 윤재옥 원내대표 등 지도부가 강서구 교회예배에 참석하고 상가와 전통시장을 방문하는 등 지원유세에 나섰다. 민주당은 지도부가 총출동하지는 않았지만 개별 의원들이 강서구를 누비며 힘을 보탰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 박장군 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가계부채만? 올해 50조원 증가한 기업대출도 ‘경고등’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018743447&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018743447&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-08T21:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2022111810133010347_1668734010_0018743447.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;금융당국이 가계대출을 조이면서 은행들이 기업대출로 눈을 돌리고 있다. 다만 과도한 ‘저(低) 마진 출혈 경쟁’이 부실화로 이어져 은행의 건전성, 나아가 금융시장의 리스크를 악화시키는 것 아니냐는 우려도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9일 은행권에 따르면 지난달 말 기준 등 5대 시중은행(KB국민·신한·하나·우리·NH농협)의 기업대출 잔액은 756조3310억원으로 전월 대비 8조8420억원 증가했다. 지난해 말(703조7268억원)과 비교하면 올해 들어 52조6042억원 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5대 은행의 기업대출 잔액은 지난해 9월만 해도 694조8890억원으로 가계대출(695조0830억원)보다 적었지만, 10월 700조원을 돌파하며 역전했다. 12월에는 증가세가 주춤했지만, 올해 들어서 매달 꾸준히 늘며 가계대출과 격차를 벌리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이같은 증가세는 금융당국이 가계대출을 조이면서 상대적으로 규제가 느슨한 기업대출에 집중하고 있기 때문으로 분석된다. 우리은행은 2027년까지 기업대출을 30조원 늘려 시장 점유율 1위를 달성하겠다고 밝힌 바 있고, 하나은행도 공격적인 기업대출 강화에 나서고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 회사채 금리가 오르며 기업들이 상대적으로 금리가 낮은 은행 대출을 찾은 영향도 작용했다. 고금리 기조가 장기화되면서 기업들이 회사채 발행은 줄이고 은행 대출로 자금을 조달하는 것을 선호하게 된 것이다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2022103116244180715_1667201081_0018743447.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문제는 기업대출 부실에 대한 우려도 함께 커지고 있다는 것이다. 먼저 코로나19를 지나며 기업대출이 가뜩이나 눈덩이처럼 불었는데, 상환능력도 덩달아 급격히 취약해지는 상황이다. 전국경제인연합회에 따르면 지난해 말 기준 국내 상장사 중 17.5%가 한계기업으로 조사됐다. 한국금융연구원도 부실기업 부채가 연평균 24%씩 빠르게 늘어나고 있다고 밝힌 바 있다. 특히 신용이 낮은 기업은 변동금리로 대출을 받는 경우가 많아 대출금리가 오르는 국면에서는 부담이 더 커질 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;취약·경기 민감 업종으로 꼽히는 부동산업과 도소매업, 숙박음식업 등에 대한 대출 비중이 상대적으로 높은 것도 불안 요인이다. 이지언 한국금융연구원 선임연구위원은 지난달 ‘기업부채 리스크와 여신 건전성 추정’ 보고서에서 부실기업 부채가 기업 부문 총부채에서 차지하는 비중이 2018년 5.3%에서 지난해 7.8%로 커졌다며, 업종별로 부동산업·운수업·건설업 부실이 특히 크다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이미 비은행권에서는 기업대출 연체율 증가 등 부실이 눈에 띄게 심화하고 있다. 지난 6월 말 기준 저축은행의 기업대출 연체율은 5.76%로 전년 동기 대비 2.93% 포인트 증가했고, 상호금융인 새마을금고 기업 대출 연체율도 8.3%로 2.3% 포인트 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회 예산정책처와 한국은행 등도 한목소리로 기업대출이 뇌관이 될 수 있음을 지적하고 있다. 예정처는 최근 보고서에서 “경제 전망이 개선되지 않은 상황에서 급증한 기업대출은 경제의 부담으로 이어질 수 있다”며 “경기가 개선되지 않는 가운데 연체율이 추가로 더 올라간다면 늘어난 기업대출이 은행에 부담으로 작용할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한은도 최근 통화신용정책보고서에서 “가계부채와 달리 기업부채는 기준금리 인상에도 불구하고 높은 증가세를 지속했다”면서 “자금조달비용 상승, 주택경기 둔화 등에도 불구하고 부동산 관련 대출이 기업부채 증가를 주도하고 있다”고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘캠핑 제철’ 왔다…먹거리부터 프리미엄 장비까지 캠핑마케팅↑</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018743036&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018743036&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-08T21:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100817442586491_1696754665_0018743036.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한낮에도 선선한 날씨가 이어지면서 본격적인 캠핑철에 접어들었다. 유통업계는 캠핑용 장비와 먹거리 등 캠핑 관련 프로모션을 펼치며 캠핑족 공략에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9일 유통업계에 따르면 신세계사이먼은 오는 29일까지 주말·공휴일에 경기도 여주 프리미엄 아울렛에서 대규모 캠핑 팝업 매장인 ‘프리미엄 캠핑쇼’를 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탁 트인 아울렛의 야외 광장을 캠핑장처럼 꾸미고 다양한 캠핑용품을 실제 캠핑과 가까운 환경에서 직접 체험해볼 수 있도록 했다. 디오디(도플갱어 아웃도어)·폴러스터프 등 5개 브랜드가 참여해 다양한 용도의 텐트를 선보인다. 캠핑 의류를 포함해 다양한 캠핑 장비들을 한 데 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;컬리는 오는 19일까지 캠핑용 먹거리와 캠핑 장비를 할인 판매하는 기획전을 연다. 캠핑에서 즐겨 먹는 바비큐, 국물 요리를 비롯해 캠핑에 필요한 매트, 랜턴 등 560여개의 상품을 선보인다. 캠핑용 등심, 우동 등 식품은 최대 40% 할인한다. 포터블 스크린으로 캠핑족에게 인기인 LG전자의 &lt;span&gt;‘스탠바이미 Go’를 15% 싸게 판매하는 것도 눈길을 끈다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;손이 많이 가지 않는 밀키트도 캠핑용 먹거리로 인기다. 홈플러스는 오는 25일까지 ‘위켄드 어웨이’를 열고 주말 나들이를 위한 상품을 할인 판매한다. 간단하게 조리할 수 있는 인기 밀키트 30여종, 홈플러스의 저가 치킨 ‘당당치킨’ 등을 저렴하게 선보인다. &lt;span&gt;캠핑 브랜드 ‘오자크트레일’의 휴대용 저그·스크린형 바람막이 등도 할인 판매한다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;캠핑족은 장비 구비에 일찌감치 나섰다. 이마트에 따르면 &lt;span&gt;지난달 20일부터 지난 3일까지 &lt;/span&gt;캠핑·등산용품 등 아웃도어 관련 매출이 직전 2주(지난달 6~19일)보다 50.3% 뛰었다. &lt;span&gt;등산의류 매출이 54.4%, 캠핑용품 매출이 36%의 높은 증가율을 보였다. 같은 기간 야외에서 먹기 좋은 델리 식품의 매출도 26.8% 늘었다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이마트는 오는 11일까지 구이용 고기류와 제철 과일, 델리 상품을 최대 30% 할인 판매하는 ‘가을 나들이·캠핑 먹거리 할인전’을 진행한다. ‘점보 닭다리’ ‘스시-e 프리미엄 생연어초밥’ 등 따로 조리하지 않아도 되는 델리 상품은 최대 20% 할인한다. 아웃도어 용품들과 가을 의류들도 저렴하게 판다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘AI칩 품귀’에 빅테크 자체 개발 열풍… “오픈AI도 참전 가능성”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018742913&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018742913&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-08T21:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100816534086378_1696751620_0018742913.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;글로벌 빅테크들이 인공지능(AI) 반도체의 자체 개발 경쟁에 뛰어들고 있다. AI 칩은 생성형 AI의 핵심 인프라다. 최근 품귀 현상을 빚는 중이다. 빅테크들은 안정적 공급망을 구축하는 동시에 엔비디아의 독점 구조를 돌파하는 데 초점을 맞춘다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9일 정보통신(IT) 전문매체 디 인포메이션에 따르면 마이크로소프트(MS)는 다음 달에 있을 연례 개발자 회의에서 자체 개발한 AI 칩을 처음으로 공개할 예정이다. MS는 2019년쯤부터 코드명 ‘아테나’라는 AI 칩을 내부적으로 개발해왔다. 엔비디아의 그래픽처리장치(GPU)와 유사하고, 대화형 AI의 기반인 거대언어모델(LLM) 훈련·실행을 돕는 데이터센터용 칩이다. 현재 MS 데이터센터 서버에는 엔비디아 GPU인 ‘H100’ 등을 쓰고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오픈AI도 자체 AI 칩을 만드는 방안을 고려 중이다. 반도체 기업들을 대상으로 잠재적 인수 대상 고르기에 나섰다고 한다. 오픈AI는 지난해부터 가격이 비싼 데다 물량이 부족한 AI 칩의 공급 문제를 해결하기 위한 논의를 진행했다. 선택지에는 ‘자체 개발’ ‘엔비디아 등 칩 제조업체와 관계 강화’ ‘엔비디아 외 공급처 확대’ 등이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;샘 올트먼 오픈AI 최고경영자(CEO)는 최근 비공식 회의에서 “AI 소프트웨어를 운영하는 데 필요한 칩의 부족이 챗GPT 발전을 억제하고 있다”는 취지로 말했다고 한다. 다만 AI 칩 개발에는 막대한 투자가 필요하다. 성공 여부도 불확실해 최근에서야 급성장한 오픈AI에서 실제로 자체 개발에 뛰어들지는 미지수다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100816542286380_1696751662_0018742913.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;구글과 아마존은 일찌감치 자체 AI 칩 개발에 나섰다. 구글은 지난 8월 최신 AI 칩인 ‘TPU(텐서처리장치) v5e’를 공개했다. 더욱 효율적인 학습, 추론을 돕도록 설계된 가속기다. 구글은 2016년 머신러닝에 특화한 TPU 1세대 모델을 선보였었다. 구글은 4세대 TPU인 v4로 가동하는 슈퍼컴퓨터 성능이 엔비디아 반도체보다 빠르고 효율적이라고도 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아마존웹서비스(AWS)는 AI 칩인 ‘인퍼런시아’와 ‘트레이니엄’을 자체적으로 개발했다. CNBC에 따르면 추론형 AI 칩인 인퍼런시아는 저비용, 저지연, 많은 처리량을 특징으로 한다. 아마존의 데이터센터는 물론이고 AI 음성인식 서비스에도 인퍼런시아를 적용하고 있다. 트레이니엄은 머신러닝 기능에 특화한 모델이다. CNBC는 “AI 칩 시장에서 엔비디아가 우위를 점하고 있지만, 아마존은 AWS의 ‘클라우드 지배력’이 가장 큰 차별점”이라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장에서는 빅테크들이 ‘엔비디아 의존도’를 얼마나 낮출지 주목한다. 전 세계의 AI 칩 시장에서 엔비디아 점유율은 90%에 달한다. 투자은행 모건스탠리는 AI 칩 시장의 규모가 2027년까지 1250억 달러(약 168조원)에 이를 수 있다고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 스타트업들도 AI 칩 설계에 빠르게 진출하고 있다. 스타트업 리벨리온은 삼성전자와 함께 세 번째 AI칩인 ‘리벨’을 공동 개발 중이다. 설계는 리벨리온에서 맡고, 삼성전자의 파운드리 4나노미터 공정으로 생산한다. 이 칩에는 삼성전자의 고대역폭메모리(HBM) 3E도 탑재한다. 리벨은 내년 하반기에 개발 완료될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민아 기자 minajo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이스라엘 축제장 시신만 260구…양측 사상자 5천명 넘어</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018743808&amp;code=61131411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018743808&amp;code=61131411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-08T21:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100906172586896_1696799845_0018743808.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;팔레스타인 무장정파 하마스의 기습공격을 받은 이스라엘이 전쟁을 선포하고 보복에 나서면서 이틀 만에 5000여명에 달하는 사상자가 발생했다. 양측 사망자는 1000명을 넘는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일간 타임스오브이스라엘 등 현지 언론은 8일(현지시간) 이스라엘 보건당국 관리를 인용해 하마스의 공격으로 사망자가 700명을 넘었다고 보도했다. 하마스 무장대원이 침투한 이스라엘 남부지역 상황이 정리되면서 전날 300명에 불과했던 사망자 수가 배 이상 급증한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 이스라엘 남부 레임 키부츠의 음악축제 행사장 주변에서는 무려 260구의 시신이 무더기 발견됐다고 현지 응급구조단체 자카(ZAKA)가 밝혔다. 이 단체는 하마스 공격으로 숨진 희생자들의 시체 처리를 담당하고 있다. SNS에는 행사장 근처 들판에서 무장괴한들이 축제 참가자들을 납치하거나 관중이 총격을 피해 달아나는 모습이 담긴 영상이 퍼지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100906181786897_1696799899_0018743808.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘의 집중공습이 이어진 팔레스타인 가자지구의 사망자도 400명을 넘어섰다. 가자지구 보건부는 이날 저녁까지 집계된 사망자가 413명인데 이 가운데 아동·청소년이 78명, 여성이 41명이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘과 가자지구 양측의 사망자를 합하면 1100명이 넘는다. 이 가운데는 다수의 외국인도 포함돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부상자 수도 급격하게 늘고 있다. 이날까지 이스라엘에서 2100명, 가자지구에서는 2300명이 부상자로 보고돼 양측 부상자 합계는 4400명에 달한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100906191586898_1696799956_0018743808.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 유엔 안전보장이사회(안보리)는 하마스의 이스라엘 공격으로 촉발된 가자지구의 긴장고조 사태에 관해 긴급대응 논의에 착수했다. 안보리는 이날 오후 비공식 협의를 소집해 중동 지역 현안 및 기타 이슈를 의제로 논의를 벌였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비공식 협의는 15개 안보리 이사국이 관련 현안에 밀도 있는 협의를 하고자 비공개로 여는 회의로, 이날 회의는 7일 하마스의 이스라엘 공격 및 이후 상황에 관해 안보리 회원국 간 논의를 위해 긴급 소집됐다. 한국은 안보리 이사국은 아니지만 내년 안보리 비상임이사국 진출을 앞두고 옵서버 자격으로 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안보리 개최에 앞서 폴커 투르크 유엔 인권최고대표는 이날 성명을 내고 “팔레스타인 무장단체가 이스라엘을 향해 무차별 로켓 공습을 벌이고 이스라엘군은 가자지구를 보복 폭격하면서 많은 사상자가 나온 점에 깊은 우려를 표한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>K-조선 앞 ‘겹악재’… 한 자릿수 점유율, LNG선 가격 둔화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018742963&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018742963&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-08T21:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2020060410541191651_1591235651_0018742963.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;수주 훈풍을 타고 순항하던 한국 조선업계가 겹악재를 만났다. 지난달 신규 수주량이 중국에 크게 밀렸을 뿐 아니라 한국 조선사들의 주요 먹거리인 액화천연가스(LNG) 운반선 가격이 올해 들어 처음으로 둔화하는 모습을 보였다. 한국 조선사들은 쌓아 놓은 수주 물량을 위안으로 삼고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9일 영국의 조선·해운시황 분석기관 클락슨리서치에 따르면 전 세계의 지난달 선박 발주량은 186만CGT(표준선 환산톤수·71척)로, 지난해 같은 달보다 59% 감소했다. 이 가운데 한국은 12만CGT(4척·6%)를 수주해 153만CGT(62척·82%)를 따낸 중국에 크게 뒤졌다. 일본은 3만CGT(2척·2%)에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 조선사들이 대량 수주를 따냈던 LNG선의 신규 발주가 줄고, 중국이 컨테이너선 발주를 싹쓸이하면서 한국과 중국의 점유율 차이가 벌어졌다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누적 수주 실적으로도 큰 점유율 차이를 보인다. 올해 1~9월 전 세계 누적 수주는 3014만CGT(1196척)로 지난해 같은 기간 3916만CGT(1525척) 대비 23% 줄었다. 이 기간에 한국과 중국의 누적 수주 실적은 각각 742만CGT(168척·25%), 1799만CGT(726척·60%)로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100817312986464_1696753889_0018742963.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 다른 문제는 신조선가지수가 상승했는데도 LNG선 가격이 둔화하고 있다는 점이다. 신조선가지수는 조선시장 상황을 나타내는 지표다. 1998년 전 세계 선박 건조 평균가격을 100으로 한다. 수치가 높을수록 선박 건조가격이 올랐음을 의미한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;클락슨에 따르면 지난달 신조선가지수는 175.38포인트로 전년 동월 대비 13.26포인트 상승했다. 지난 8월(173.56포인트)에 비해서도 소폭 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 선종별 가격을 보면 LNG 운반선은 척당 2억6500만 달러로 지난달과 같은 수준을 보였다. 올해 들어 지난 8월까지 LNG선 가격은 줄곧 상승했었다. 초대형 유조선(VLCC)은 1억2800만 달러, 초대형 컨테이너선은 2억3000만 달러로 전월 대비 각각 200만 달러, 400만 달러 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부에선 중국 조선사의 LNG선 제조기술이 성장하면서 가격 경쟁력을 무기로 LNG선 수주를 본격적으로 따내고 있다고 진단한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그나마 다행스러운 점은 한국 조선사들이 수주 잔고를 쌓아둬 아직 급하지 않다는 것이다. 삼성중공업의 수주 잔고는 153척(1099만6000CGT)에 이른다. 이는 수주 잔량 기준으로 세계시장에서 점유율 9.1%(1위)에 이른다. 이어 7.3% 점유율의 HD현대중공업(140척, 876만5000CGT)이 2위를 차지하고 있다. 3위는 한화오션(108척, 817만9000CGT, 6.8%), 4위는 현대삼호중공업(110척, 666만CGT, 5.5%)이다. 현대미포조선은 134척(286만4000CGT)으로 8위(2.4%)에 위치한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민영 기자 mykim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내비 찍어드릴게요”…택시기사 폰 빌려 1억 빼간 승객</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018743863&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018743863&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-08T21:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100906551486900_1696802114_0018743863.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;내비게이션을 대신 찍어주겠다며 택시 기사들로부터 휴대전화를 빌린 뒤 은행 앱에 접속해 총 1억원에 달하는 돈을 인출해 가로챈 20대 승객이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천 삼산경찰서는 컴퓨터 등 사용 사기 혐의로 20대 남성 A씨를 구속했다고 8일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 8~9월 수도권 일대 택시에 손님으로 탑승해 기사 17명의 계좌에서 현금 1억500만원을 가로챈 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조사 결과 A씨는 기사 계좌에 택시비를 송금할 때 실수로 더 많이 보냈다며 인근 현금인출기(ATM)에서 돈을 인출하도록 한 뒤 비밀번호를 몰래 훔쳐본 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100906553186901_1696802132_0018743863.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이후 택시에 다시 탄 A씨는 내비게이션 목적지를 다시 입력하겠다며 기사의 휴대전화를 빌려 은행 앱을 설치하고 자신의 대포통장으로 예약 송금한 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;은행 앱이 있는 기사에게는 ‘휴대전화를 두고 왔다’며 지인 계좌로 소액을 보내 달라고 부탁한 뒤 송금 장면을 몰래 촬영하고는 알아낸 계좌번호와 비밀번호로 재차 휴대전화를 빌려 현금을 인출하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 주로 심야 시간대 60~70대 등 고령의 택시 기사들을 상대로 범행한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨를 구속 송치하는 한편, 타인에게 휴대전화를 빌려줄 때는 특별히 주의해야 한다고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“금리 고점 잡자”… 은행권 수신 경쟁 속 대기자금 한 달 만에 10조↑</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018743927&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018743927&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-08T22:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023031212230237317_1678591382_0018743927.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;5대 시중은행의 ‘대기성 자금’인 요구불예금이 한 달 새 10조원 이상 늘었다. 은행권의 자금 조달 여건이 악화하며 수신 경쟁이 치열해지자 더 높은 금리의 상품을 기대하는 관망 수요가 증가하는 모습이다. 금융당국은 수신 경쟁을 막기 위해 은행채 한도 제한을 폐지하기로 했지만 100조원가량의 만기 예금 이탈을 방지해야 하는 금융사들이 단기간 내 수신 금리를 내리진 못할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8일 금융권에 따르면 KB국민·신한·하나·우리·NH농협 등 5대 시중은행의 지난달 요구불예금 잔액은 608조1349억원으로 전월보다 10조1698억원 증가했다. 5대 은행의 요구불예금은 7~8월 연속 감소세를 보이다 3개월 만에 증가 전환했다. 요구불예금은 보통예금 등 만기 없이 언제든 인출할 수 있는 예금으로 단기 대기성 자금으로 여겨진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융권 수신 경쟁이 다시 가열될 조짐이 보이자 더 높은 금리를 찾는 대기 수요가 늘어난 모습이다. 지난달 말부터 내년 2월까지 예정된 5대 시중은행, 저축은행, 상호금융 등의 연 5~7%대 고금리 정기예금 만기 도래액은 100조원에 이른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;은행권은 만기가 돌아오는 예금을 재예치하기 위해 예금 금리를 올리는 추세다. 은행연합회에 따르면 5대 은행의 12개월 만기 주요 정기예금 최고금리는 모두 연 4%로 올라섰다. 한 달 전보다 0.35% 포인트 상승했다. 저축은행권에서는 4%대 중반의 금리를 제공하는 곳도 속속 등장했다. 드림·JT저축은행의 정기예금 상품은 연 4.60%의 금리를 제공한다. MS저축은행(4.55%), 참·동양저축은행(4.52%), 스마트저축은행(4.51%) 등도 4.5%가 넘는 이자를 준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융당국은 은행채 발행 한도 규제를 폐지하며 수신 경쟁 차단에 나섰다. 지난해 10월 레고랜드 사태 이후 우량물인 은행채로 자금이 쏠리며 회사채 시장이 마비되자 당국은 은행채 발행을 막았지만 지난 3월부터 발행 규모를 월별 만기 도래 물량의 125% 이내로 늘리는 등 규제를 순차적으로 완화했다. 이달부터는 한도 제한 자체를 폐지했다. 은행채 발행이 늘면 은행권의 자금 조달 부담이 줄어든다는 점에서 수신 경쟁이 완화될 것이라는 판단이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 은행채 발행이 재개되더라도 당장 올해 말까지 고금리 경쟁이 크게 완화될지는 미지수다. 아무리 은행채를 발행해 자금을 조달하더라도 수신 금리를 낮출 경우 자금 이탈 규모가 커지기 때문이다. 예금 재예치 경쟁이 식지 않을 경우 대출금리 오름세도 불가피할 전망이다. 금융권 관계자는 “만기 도래 예금이 워낙 크기 때문에 자금 이탈을 우려한 은행들이 예금 금리를 쉽게 내리지 못할 것”이라며 “당분간 예금 금리 인상이 지속될 것으로 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고속도로 유지·보수비 5년간 1.5조 감축… 멀어지는 안전</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018743956&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018743956&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-08T22:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2019043009192459674_1556583564_0018743956.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국도로공사가 향후 5년 동안 ‘재정 건전화’를 앞세워 안전투자 분야 비용을 1억5000억원가량 줄일 방침인 것으로 파악됐다. 도로 위 안전을 위협하는 포트홀 발생 건수는 연마다 늘고 있어 공공성이 후퇴하고 있다는 비판이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9일 국회 국토교통위원회 소속 김흥수 더불어민주당 의원실이 도로공사로부터 제출받은 ‘2023년~2027년 중장기 재무관리계획’을 분석한 결과 도로공사는 2027년까지 노후화된 도로를 개량, 보수하는 데 쓰이는 안전투자 비용(시설개량비·유지관리비)을 1조5656억원을 감축할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구체적으로 보면 시설개량비는 2023년 605억원에서 2024년 1269억원, 2025년 1331억원, 2026년 1397억원, 2027년 1614억원으로 총 6216억원을 감축해 편성예산 대비 10%를 줄일 계획이다. 유지관리비의 경우 2023년 1137억원, 2024년 1892억원, 2025년 1967억원, 2026년 2047억원, 2027년 2397억원 총 9440억원 감축해 편성예산 대비 8% 줄이기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도로공사는 사업비 절감심사 강화와 총사업비 관리 등을 통해 시설개량비를 절감하고, 4차 산업혁명 기술을 활용해 도로운영 디지털 전환 추진 등을 통해 유지관리비를 줄이는 등 경영 효율화를 이뤄내겠다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이는 급격히 노후화하는 고속도로 현황과 역행하는 조치다. ‘도로 위 지뢰’라고 불리는 포트홀 발생건수는 매년 급증세 기록하고 있다. 국회 국토교통위원회 소속 홍기원 의원실이 국토교통부로부터 제출받은 자료에 따르면 최근 3년간 ‘도로이용불편 척척해결서비스 앱(척척앱)’에 접수된 포트홀 신고 건수는 2021년 5050건, 2022년 7350건, 2023년 8월 기준 1만 1778건으로 급증하고 있다. 피해배상 건수와 배상액 역시 2019년 707건(배상액 6억4600만원)에서 2022년에 1737건(배상액 34억9700만원)으로 건수는 2.5배, 배상액은 5배 이상 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안전투자 예산축소는 정부가 추진하는 ‘지방공공기관 혁신가이드라인’을 이행하는 과정으로 풀이된다. 이에 따라 도로공사는 자산매각, 사업조정 등 자구노력을 통해 2027년까지 2조6197억원을 감축하겠다는 계획안을 정부에 제출했는데, 이 가운데 안전투자가 포함된 경영효율화 감축액 규모는 1조6089억원(61.41%)로 비중이 가장 높다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원실 관계자는 “안전투자비용 축소는 부채규모를 줄이는 데 상대적으로 시간이 더 오래 걸리는 자산매각, 사업조정과 비교해 가장 쉬운 방법이지만 이용자들의 사고 위험이 늘어날 수 있는 부분이 있어 우려스럽다”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=김혜지 기자 heyji@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공포의 태풍 ‘볼라벤’ 또 생겼다…한반도 영향 가능성은</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018743957&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018743957&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-08T22:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100907384186906_1696804721_0018743957.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2012년 한반도에 큰 피해를 준 태풍 ‘볼라벤’과 같은 이름의 태풍이 북상하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9일 기상청에 따르면 제15호 태풍 ‘볼라벤’은 지난 7일 괌 동남동쪽 해상에서 발생해 세력을 키우며 북진하고 있다. 이날 오전 3시 괌 동남동쪽 약 770㎞ 부근 해상을 지나 서쪽으로 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 예상 경로에 따르면 오는 14일 오전 3시쯤 강도 ‘매우 강’의 상태로 일본 도쿄 남동쪽 약 1230㎞ 부근 해상에 도달할 전망이다. ‘매우 강’ 태풍은 중심 부근의 최대 풍속이 초당 44m(시간당 159.4㎞)로 사람이 날아갈 정도의 세기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100907395486907_1696804795_0018743957.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한반도에 영향을 줄 가능성은 아직 낮은 것으로 파악됐다. 현재 한반도가 차가운 대륙성 고기압의 영향을 받고 있어 볼라벤이 한반도 근처로 올라올 가능성이 작다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유럽중기예보청(ECMWF) 등 각국 기상 당국은 볼라벤이 일본 남해상에서 오른쪽으로 방향을 꺾어 북동진할 것으로 예상하고 있다. 한국과 일본 어디에도 상륙하지 않고 바다에서만 이동하다 소멸할 것이라는 관측이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 예측 모델은 유동적으로 기상 상황에 따라 매일 달라지므로 향후 태풍 진행 상황에 주의를 기울일 필요가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;볼라벤은 라오스에 위치한 고원의 이름으로 2012년 8월 한반도를 급습해 10명의 사망자와 6365억원의 재산피해를 낸 태풍 볼라벤과 동명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김효주, 와이어투와이어로 시즌 첫 승</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018743962&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018743962&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-08T22:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023041317501130414_1681375811_0018743962.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김효주(28·롯데)가 와이어투와이어로 미국여자프로골프(LPGA)투어 시즌 첫 우승이자 통산 6승을 자축했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김효주는 9일(한국시간) 미국 텍사스주 더콜로니의 올드 아메리칸GC(파71)에서 열린 LPGA투어 어센던트 LPGA(총상금 180만 달러) 마지막날 4라운드에서 2언더파 69타를 쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최종합계 13언더파 271타를 기록한 김효주는 아타야 티띠꾼(태국), 비앙카 파그단가난(필리핀)의 추격을 4타 차 공동 2위로 따돌리고 정상을 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작년 4월 롯데 챔피언십 이후 1년 5개월 만에 LPGA투어 우승이다.  김효주의 우승으로 이번 시즌 LPGA투어 한국 선수 우승은 4승으로 늘어났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고진영(28·솔레어)이 2승, ‘루키’유해란(22·다올금융)이 1승을 거두고 있다. 특히 지난 2일 월마트 NW 아칸소 챔피언십에 우승한 유해란에 이어 2주 연속 한국 선수 우승이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김효주는 이번 시즌에는 그린 적중률 1위와 평균타수 1위를 달리면서도 우승과는 인연을 맺지 못했다. 하지만 시즌 17번째 출전 대회에서 1라운드부터 마지막날까지 선두를 내주지 않고서 와이어투와이어 우승을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;우승 상금 27만 달러를 획득한 김효주는 상금랭킹 6위(201만4978달러)를 지키며 LPGA투어 진출 이후 처음으로 단일 시즌 상금 200만 달러를 돌파했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;평균타수 1위를 굳게 지켜 베어트로피 수상에 한 발 더 다가선 김효주는 개인 타이틀 다관왕 사정권에 뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김효주는 “오랜만에 우승이라 기쁘다. 힘든 하루였지만 좋은 스코어로 우승할 수 있어 기분 좋다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5타차 선두로 최종 라운드에 들어간 김효주는 13번 홀까지 버디와 보기를 2개씩 주고 받아 제자리걸음을 했지만 4타차 이내로 따라붙은 선수가 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;티띠꾼과 파그단가난이 17번 홀까지  5타를 줄이며 3타 차이로 추격했지만 김효주는 14번 홀(파4)에서 버디를 잡아 4타 차이로 달아났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;티띠꾼과 파그단가난이 18번 홀에서 나란히 버디를 잡아 3타 차 2위로 먼저 경기를 마치자 김효주는 17번 홀(파5)에서 1.5ｍ 버디 퍼트를 성공시켜 승부에 쐐기를 박았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;내년 출전권이 아슬아슬했던 세라 켐프(호주)도 이날 2타를 줄이며 4위(최종합계 8언더파 276타)를 차지하며 내년 시드 안정권에 들었다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;CME 글로브 포인트 114위였던 렉시 톰슨(미국)도 5위(최종합계 7언더파 277타)에 입상하면서 순위를 82위까지 끌어 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1타를 줄인 유소연(33·메디힐)이 공동 7위(최종합계 5언더파 279타)에 올라 이번 시즌 처음 ‘톱10’에 입상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이란, 8월부터 하마스·헤즈볼라 등과 이스라엘 공격 계획”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744016&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744016&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-08T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100908011086910_1696806070_0018744016.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이란이 지난 8월부터 이슬람 무장단체 하마스와 이스라엘 공격을 함께 계획했다는 내부 증언이 나왔다. 양측은 수차례 회의를 열어 계획을 구체화했고, 지난주 레바논 수도 베이루트에서 공격을 확정한 것으로 전해졌다. 이란 개입이 사실로 확인될 경우 중동 분쟁이 확대될 우려가 커진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 8일(현지시간) 하마스와 레바논 무장세력 헤즈볼라 고위 관계자 등을 인용해 “이란 안보 당국자들은 하마스의 지난 7일 기습 공격을 계획하는 데 도움을 줬으며, 지난 2일 베이루트에서 열린 회의에서 대규모 공격이 승인됐다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 관계자는 “이란의 이슬람혁명수비대(IRGC) 장교들은 지난 8월부터 하마스와 협력해 유대교 안식일 날 1973년 욤 키푸르 전쟁 이후 최대 규모의 공중 및 지상, 해상 침공을 계획했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ에 따르면 가자지구를 장악하고 있는 하마스와 레바논의 시아파 무장단체 헤즈볼라, 팔레스타인해방인민전선(PFLF), 가자지구와 서안지구의 팔레스타인이슬라믹지하드(PIJ) 등 이란의 지원을 받는 4개 무장 단체 대표와 IRGC 장교들이 베이루트에서 여러 차례 회의를 통해 작전의 세부 사항을 구체화했다고 한다. IRGC의 계획은 이들 4개 단체가 사방에서 동시에 이스라엘을 위협하는 다중 전선을 구축하는 것이라고 WSJ은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ는 무장 단체 협력을 주도한 인물로 IRGC의 정예부대 쿠드스군 사령관 사다르 이스마일 카니를 지목했다. WSJ는 지난 4월 “카니는 레바논에서 열린 회의에서 이스라엘을 둘러싼 여러 민병대 간의 협력을 시작했으며, 하마스가 헤즈볼라 등 다른 단체와 처음으로 긴밀히 협력하기 시작했다”고 보도한 바 있다. 당시 회의 직후 팔레스타인 무장단체들은 이란 지시에 따라 레바논과 가자 지구에서 이스라엘에 대한 제한적 공습을 감행하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 단체 대표들은 지난 8월부터 레바논에서 최소 격주로 쿠드스군 지도자들과 만나 이스라엘 공습과 이후의 일들에 대해 논의했다고 한다. 카니는 헤즈볼라 지도자인 하산 나스랄라, PIJ 지도자 알 나칼라, 하마스 군사 책임자 살레 알 아룰리 등과 직접 회의에 참석했다고 WSJ은 설명했다. 헤즈볼라 관계자는 호세인 아미르 압돌라히안 이란 외무장관도 최소 두 차례 회의에 참석했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100908013086911_1696806090_0018744016.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이란의 직접 개입이 밝혀지면 이란과 이스라엘의 오랜 분쟁이 중동의 더 광범위한 분쟁으로 확대될 위험이 커진다. 이스라엘 고위 안보 관리들은 이란이 이스라엘인 살해에 책임이 있는 것으로 밝혀지면 이란 지도부를 공격하겠다고 공언해 왔다. 자살폭탄 테러 등 극단 노선을 표방하는 PIJ 등이 합류할 경우 공격 양상도 격렬해질 우려가 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이미 이란 최고 지도자 아야톨라 알리 하메네이는 공격 이후 엑스(X·옛 트위터)에 “시오니스트 정권은 팔레스타인 민중과 이 지역 전역의 저항 세력의 손에 의해 근절될 것”이라며 환영하는 글을 올리기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 미국과 이란 정부, 하마스는 이란이 이번 공격에 직접 개입했다는 점을 공식적으로 인정하지 않고 있다. 토니 블링컨 미 국무부 장관은 이날 CNN 인터뷰에서 “이란은 오랜 기간 하마스를 지원해 왔다”면서도 “이번 공격을 지시했거나 배후에 있다는 증거를 보지 못했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하마스의 고위 간부 마무드 미르다위는 이스라엘 공격에 대해 “하마스가 자체적으로 공격을 계획했다”며 “이것은 팔레스타인과 하마스의 결정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 길라드 에르단 주유엔 이스라엘 대사는 이날 회견에서 “우리는 시리아와 레바논에서 (이란이) 이스라엘을 둘러싼 다른 테러 군사조직 리더들과 회의한 사실을 알고 있다”며 “우리 지역의 이란의 대리인들은 이란과 최대한 협업하려고 노력하고 있다”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리나 카팁 런던대학교 중동연구소장은 “이 정도 규모의 공격은 수개월의 계획이 있어야만 가능하고, 이란과의 공조 없이는 일어나지 않았을 일”이라며 “하마스는 헤즈볼라와 마찬가지로 이란의 사전 명시적 동의 없이 단독으로 전쟁 참여를 결정하지 않는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ은 “이스라엘이 베냐민 네타냐후 총리 집권 이후 정치적 분열로 혼란스러워하는 동안을 노린 것”이라며 “이란이 위협적으로 보고 있는 사우디아라비아와 이스라엘 간의 관계 정상화를 방해하기 위한 목적도 있었다”고 하마스와 헤즈볼라 고위 인사들을 인용해 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“하마스 공격 배후는 이란”…美, 이스라엘에 항모 배치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744019&amp;code=61131411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744019&amp;code=61131411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-08T23:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100908053386914_1696806334_0018744019.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이란 안보 당국자들이 팔레스타인 무장 정파 하마스가 이스라엘 공격을 계획하는 데 도움을 줬다는 외신 보도가 나왔다. 이런 가운데 미국은 신속히 이스라엘 지원에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8일(현지시간) 미 월스트리트저널(WSJ)은 하마스와 헤즈볼라, 그밖에 이란의 지원을 받는 무장단체 소속 익명의 고위 관계자들을 인용해 “이란은 지난 2일 레바논 수도 베이루트에서 회의를 열고 하마스의 대규모 공격 작전을 승인했다”며 이같이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 이들 무장단체 관계자는 이란혁명수비대(IRGC) 장교들이 지난 8월부터 하마스와 협력하며 지상과 해상, 공중으로 이스라엘을 급습하는 방안을 고안해왔다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작전 세부 사항은 여러 차례에 걸친 베이루트 회의를 거쳐 개선됐는데, 이들 회의에는 이란혁명수비대 장교는 물론 이란이 지원하는 4개 무장단체 대표가 참석했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 4개 무장단체에는 가자지구를 통치하는 하마스와 레바논의 무장 정파 헤즈볼라가 포함됐다. 이슬람 시아파 맹주인 이란은 같은 시아파인 헤즈볼라를 오랫동안 지원해 왔다. 이란과 하마스, 헤즈볼라의 고위 간부들은 이란혁명수비대가 이스라엘을 사방에서 위협할 수 있는 다중전선을 구축하는 것을 계획으로 세우고 있다고 WSJ에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100908055286915_1696806353_0018744019.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;WSJ 보도와 달리 미국 정부와 이란, 하마스는 이란이 이번 공격에 직접 개입했다는 점을 공식적으로 인정하진 않은 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 정부는 이란이 이번 하마스의 공격에 직접 개입한 증거는 가지지 못했다는 입장을 보이고 있다. 토니 블링컨 미 국무부 장관은 이날 방송 인터뷰에서 이란이 이번 공격을 지시했거나 배후에 있다는 증거를 보지 못했지만, 이란이 오랜 기간 하마스를 지원해 왔다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하마스의 고위 간부 마무드 미르다위는 이스라엘 공격에 대해 WSJ에 “팔레스타인과 하마스의 결정에 의한 것”이라며 하마스가 자체 계획을 수립했다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주유엔 이란대표부는 WSJ의 확인 요청에 답변하지 않았다. 다만, 에브라힘 라이시 이란 대통령은 이날 하마스의 이스라엘 공격을 지지한다고 밝히며, 이번 분쟁의 책임이 이스라엘과 그 지지자들에게 있다고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘은 이란의 직접 개입 증거는 제시하지 못했지만 이란이 이번 하마스 공격의 배후에 있음을 공공연하게 지목하고 있다. 길라드 에르단 주유엔 이스라엘 대사는 이날 회견에서 “우리는 시리아와 레바논에서 (이란이) 이스라엘을 둘러싼 다른 테러 군사조직 리더들과 회의한 사실을 알고 있다”며 “우리 지역의 이란의 대리인들은 이란과 최대한 협업하려고 노력하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100908025086912_1696806172_0018744019.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 미국 정부는 8일 이스라엘을 지원하기 위해 항모전단을 이동 배치하고 군 장비 등을 제공한다고 신속하게 발표했다. 로이드 오스틴 미 국방부 장관은 우선 제럴드 포드 항모전단의 동지중해 이동을 명령했다. 항모전단은 항공모함인 제럴드 포드함, 순양함인 노르망디함, 구축함인 토마스 허드너함, 매미지함, 카니함, 루스벨트함 등으로 구성됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현존하는 항모 가운데 가장 규모가 큰 제럴드 포드함은 전장 약 351ｍ, 선폭 약 41ｍ(비행갑판 80ｍ), 배수량 11만2t 등 초대형 규모로 비행기를 75대 이상 탑재할 수 있다. 또 최신형 A1B 원자로 2기를 통해 동력을 20년간 무제한 공급받을 수 있으며 전자식 사출장치, 강제 착륙 장치 등이 장착돼 있어 ‘슈퍼 핵 항모’로 불린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 국방부는 또 F-35, F-15, F-16, A-10 등 역내에 전투기 편대를 증강하기 위한 조치도 취했다. 오스틴 장관은 “미국은 필요시 억제 태세를 추가로 강화하기 위해 전 세계적으로 준비태세를 유지하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“文정부 경사연 심사위원이 4억 연구 따갔다…셀프용역”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744053&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744053&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-08T23:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100908195886917_1696807199_0018744053.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문재인정부 시절 국무조정실 산하 경제인문사회연구회(경사연)의 ‘인문정책 연구과제’ 상당수가 이를 선정하는 심사위원들에게 배정됐던 것으로 알려져 ‘셀프 용역’ 논란이 불거졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회 정무위원회 소속 강민국 국민의힘 의원은 경사연에서 입수한 ‘2021~2022년 경사연 인문정책 연구과제 심의·선정 결과 자료’를 분석한 결과 이같이 파악됐다고 9일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 의원에 따르면 2021~2022년 2년간 인문정책 연구과제 가운데 공모과제를 제외한 지정과제는 총 8건이었는데, 8건의 연구용역이 모두 연구과제를 선정·심사하는 인문정책특별위원회 위원들에게 돌아갔다. 공모 연구과제를 선정·심사한 위원들이 지정 연구과제 용역을 가져간 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 위원이 과제를 따내서 받은 용역비는 총 3억9900만원이었다. 특위 위원 가운데 2명은 2021년과 2022년 두 차례 연구용역 계약을 체결해 각각 총 9900만원, 1억원의 연구비를 받아 갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이처럼 연구과제를 정한 심사위원들이 지정 연구과제의 용역을 따가는 일이 가능했던 것은 인문정책특위 구성과 임명 절차에 문제가 있었기 때문이라고 강 의원은 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경사연은 운영 규정에서 인문정책 연구과제 선정·평가를 위해 인문정책특위를 구성해 운영할 수 있도록 하고 있는데, 특위 위원 추천과 선정 과정에 대한 근거 규정이 없고 별도 인력풀도 마련돼 있지 않아 경사연 이사장이 자의적으로 특위 위원을 임명할 수 있는 구조여서 이런 문제가 비롯됐다는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 의원은 “실제 2021년 정해구 이사장 취임 이후 구성된 인문특위(13명)를 보면 김모 위원장(전 대통령 기록관리위원회 위원장), 양모 위원(전 대통령비서실 문화비서관)을 비롯해 대부분 정 이사장 구미에 맞는 진보 진영 인사로 구성됐다”며 “특위가 이사장의 정치적 성향에 맞는 인물로 구성됐다는 것은 합리적 의심”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “이 시기에 경사연의 지정 연구과제들이 인문특위 구성원의 ‘상호 셀프 용역’으로 점철돼 국민 혈세가 낭비됐는데, 이에 대해 국회와 국무조정실 차원의 철저한 검증이 필요하다”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울창조경제혁신센터, 2023년 구매조건부 신제품개발사업  중소기업 모집 시작</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018738612&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018738612&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-09T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100615504485293_1696575044_0018738612.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울창조경제혁신센터(센터장 황윤경, 이하 서울센터)는 ‘2023년 구매조건부 신제품개발사업 상생협력기반 혁신형도전과제’ 수요처 관리기관으로서 대기업 지정공모 과제 발굴을 진행하여, 9월 27일부터 참여 희망 중소기업 모집을 시작했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구매조건부 신제품개발사업은 중소벤처기업부가 대기업 등 수요처 및 투자기업의 수요기반 R&amp;D를 통해 중소기업의 가치(공급) 사슬의 경쟁력 확보와 안정적인 수익창출 기반을 지원하는 사업이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상생협력기반 혁신형도전과제는 전국 창조경제혁신센터의 오픈이노베이션을 활용하여 대&amp;#8231;중견기업이 중소기업과 함께 신사업 진출 및 함께 성장하기 위한 지속가능한 상생형 기술개발 제안과제(RFP)를 발굴하여 지원하는 것을 목적으로 올해 신설된 트랙이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수요처 발굴기관인 서울센터에서는 전국 창조경제혁신센터 및 수요처(대·중견기업) 담당자를 위한 설명회를 개최하는 등 홍보에 힘썼다.&lt;br&gt;그 결과 대&amp;#8231;중견기업과 지역 창조경제혁신센터를 통해 49개의 기술개발 제안과제가 발굴되었고 수요기업의 관심과 기술개발 수요가 충분함을 확인할 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울창조경제혁신센터와 TIPA(중소기업기술정보진흥원)는 3차에 걸쳐 지원대상 후보과제를 선별하고 전문가 검토를 거쳐 최종 10개 과제를 확정하였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선정된 10개 과제는 교보생명, 롯데글로벌로지스, 섹타나인(SPC), 풀무원, DB손해보험, GS리테일, HD현대중공업, KT, LG전자, SK에코플랜트가 수요처로 참여한 과제이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상생협력기반 혁신형도전과제는 ‘2023년 구매조건부 구매연계형 지정공모 3차’로 운영되며 10개 수요기업의 제안과제에 대해 중소기업의 기술개발 사업계획서 신청을 받아 중소기업을 선정할 예정이며, 선정된 중소기업에는 최대 3.5억원까지 기술개발 자금이 지원된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울센터 김영준 팀장은 “서울센터에서는 수요처 관리기관으로서 수요기업의 RFP 발굴을 넘어, 중소기업 모집 및 기술개발 과정까지 혁신적인 기술매칭 및 신규협력 확대를 위해 지원을 아끼지 않을 것”이라 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2023년 구매조건부 신제품개발사업 상생협력기반 혁신형도전과제 신청 공고는 9월 27일부터 10월 26일까지 진행하며, 자세한 사항은 중소기업기술개발사업 종합관리시스템(SMTECH) 홈페이지를 통해 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디지털뉴스센터 이지현 elin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이스라엘 지지 글 올렸다가…“멍청” 뭇매맞은 美 스타</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744190&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744190&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-09T00:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100909142586930_1696810465_0018744190.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 리얼리티 TV쇼 스타 카일리 제너(26)가 팔레스타인과 무력 충돌한 이스라엘을 지지하는 글을 SNS에 올렸다가 비판이 일자 삭제했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8일(현지시간) 뉴욕포스트 등 외신에 따르면 제너는 전날 인스타그램에서 이스라엘을 지지하는 계정인 ‘스탠드위드어스(@StandWithUs)’의 게시물을 자신의 계정에 공유했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 글에는 이스라엘 국기와 함께 “지금 그리고 항상, 우리는 이스라엘 사람들과 함께한다!”는 지지 메시지가 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제너는 이 게시물에 “몇 년 만에 가장 무서운 상황에 직면한 이스라엘 사람들과 함께한다면 (이 게시물을) 공유해 달라”는 글도 덧붙였다. 이를 두고 비판 여론이 일자 그는 한 시간도 안 돼 해당 게시물을 삭제했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100909193886933_1696810778_0018744190.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그럼에도 제너의 계정에는 “정치에 끼어들지 말아라. 팔레스타인은 수 세대에 걸쳐 고통받아 왔다” “그저 화제를 일으킬 목적으로 글을 올렸겠지만, 지식과 배려가 부족하다” “이스라엘이 어디에 있는지 알기나 할까” “멍청하다” 등 비판 댓글이 쇄도했다. ‘프리 팔레스타인(#freepalestine)’이라는 해시태그도 이어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 팔레스타인계 미국인 모델인 벨라 하디드와의 친분을 언급하며 “친구가 팔레스타인계인데 이스라엘을 지지하다니 미친 짓”이라고 비난하는 글도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제너는 인스타그램 팔로어가 4억명에 이를 정도로 온라인 영향력이 큰 스타다. 그는 어릴 때부터 미국 인기 리얼리티 TV쇼 ‘4차원 가족 카다시안 따라잡기’ 시리즈에 출연해 스타가 됐고, 화장품 사업으로도 크게 성공해 2020년 ‘세계 고소득 셀럽 100’ 명단 1위에 오르기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100909145786931_1696810501_0018744190.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하마스는 전날 새벽 이스라엘 남부와 중부 지역을 겨냥해 로켓 수천발을 쐈고, 이스라엘로 침투해 주민과 군인 등을 인질로 잡아갔다. 이에 이스라엘군이 맞대응해 팔레스타인 가자지구를 보복 공습하면서 양측 무력 충돌이 이틀째 이어지고 있다. 양측 사망자는 1100명(이스라엘 700명·팔레스타인 413명)을 넘어섰고 부상자도 4000명(이스라엘 2100명·팔레스타인 2300명)을 훌쩍 넘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국제유가 4% 급등…이스라엘·하마스 전쟁 후폭풍</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744197&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744197&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-09T00:28:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100908010086909_1696806060_0018744197.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;팔레스타인 무장정파 하마스와 이스라엘 간 전쟁으로 중동 정세가 불안해지면서 국제유가가 약 4% 급등했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;블룸버그통신에 따르면 9일&lt;/span&gt;&lt;span&gt; 오전 8시1분&lt;/span&gt;(한국시간)&lt;span&gt; 현재 서부텍사스산 원유(WTI) 선물이 전날보다 4.3% 상승한 배럴당 86.35달러에 거래됐다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘과 팔레스타인 모두 원유 생산지가 아니어서 양측의 충돌이 원유 시장에 끼치는 직접적인 영향은 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;하지만 이란이 하마스의 공격을 지원했다는 보도가 나온 뒤 트레이더들 사이에서 충돌 확대 우려가 커졌다. &lt;/span&gt;‘이란 배후설’이 반영된 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;더 나아가 이스라엘을 지지하는 미국과 반이스라엘 무장세력을 지원해온 이란 간 대리전 양상으로 비화할 수 있다는 우려도 일각에서 제기되고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100909232586938_1696811005_0018744197.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 경우 유가는 전쟁의 직접 영향권에 진입할 가능성이 커진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 이스라엘에 세계 최대 핵추진항공모함 제럴드 포드를 전진배치하겠다는 방침을 밝혔다. 이에 맞서 이란이 전 세계 석유의 20%가 지나다니는 호르무즈해협을 봉쇄할 가능성을 배제할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;애초 WTI와 브렌트유는 고금리 장기화에 따라 세계 경제가 침체해 수요가 감소할 것이라는 우려에 &lt;/span&gt;이달 들어 &lt;span&gt;10달러 이상 내렸다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;여기에는 최근 미국·이란의 해빙 분위기를 맞아 이란이 원유 수출을 늘린 것도 한몫했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;한편 대표적인 안전자산인 달러화는 강세를 보여 블룸버그 달러 현물지수는 0.2% 상승했고 10년 만기 미 국채 수익률도 0.08% 포인트 오른 4.80%를 나타냈다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;또 다른 안전자산인 현물 금 역시 온스당 1850.52달러로 1% 상승했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;오주환 기자 johnny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우크라·이스라엘 2개 전쟁 동시 발발…바이든 외교력 시험대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744220&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744220&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-09T00:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100909343086943_1696811670_0018744220.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이슬람 무장단체 하마스의 이스라엘 공격으로 조 바이든 대통령은 2개의 전선(戰線)을 동시에 관리해야 할 부담을 안게 됐다. 장기화하고 있는 우크라이나 전쟁과 그에 따른 북중러 밀착에 더해 중동 위기가 겹치면서 외교적 리더십이 시험대에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN은 8일(현지시간) “바이든 대통령은 (하원의장 해임으로) 워싱턴이 마비되고, 미국의 해외 개입 방향에 대한 양극화가 심화하는 상황에서 2개의 국제 분쟁(우크라이나·이스라엘 전쟁)과 맞서게 됐다”고 보도했다. 그러면서 “워싱턴의 기능 장애로 대통령 권위가 약화하고, 세계 강대국들이 영향력을 놓고 경쟁하는 동안 국내외 동맹을 통합해야 하는 바이든 대통령 능력에 대한 테스트가 될 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 이틀 연속 베냐민 네타냐후 이스라엘 총리와 통화하고 이스라엘에 대한 전폭적 지원을 발표하는 등 발 빠른 대응에 나섰다. 바이든 대통령은 “테러에는 어떤 정당성도 없다”며 “모든 국가가 이러한 잔혹 행위에 맞서 단결해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;확전을 방지하기 위한 외교적 대응도 기민하게 진행됐다. 미 고위당국자는 전날 브리핑에서 “바이든 대통령은 요르단 압둘라 국왕과 통화했고, 토니 블링컨 국무장관은 아이작 헤르조그 이스라엘 대통령, 마흐무드 압바스 팔레스타인 자치정부 수장과 대화를 나눴다”고 말했다. 블링컨 장관은 튀르키예, 이집트, 요르단, 사우디아라비아, 이탈리아 등 주요국 외무장관과 통화했고, 빅토리아 뉼런드 국무부 부장관 직무대행은 주요 7개국(G7)과 유럽, 레바논과 접촉했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 정부는 상원 외교위를 대상으로 진행된 브리핑에서 제3자를 통해 이란이 가자지구에 직접 개입할 경우 이란에 대한 미국의 향후 이니셔티브가 위험해질 수 있다고 경고했다고 AP통신이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이스라엘이 전쟁을 공식 선포하며 전면전을 예고해 분쟁 확대 가능성이 커졌다. 특히 내부적 위기도 커지고 있다. CNN은 “이스라엘에 대한 추가 지원 요청을 이행하는 것은 바이든에게 있어서 간단한 일이 아니다”며 “우크라이나 전쟁이 장기화하면서 해외 개입주의 외교 노선을 취하고 있는 바이든 행정부 정책에 대한 불만이 쌓이고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100909335886942_1696811638_0018744220.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 우크라이나 전쟁이 장기화하고 있는 상황에서 우크라이나 추가 무기 지원에 대한 대중 지지는 약해지기 시작했다. 이달 초 실시된 로이터·입소스 여론조사에서 우크라이나 지원에 동의한 응답자는 41%로 지난 5월(46%)보다 5% 포인트 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;케빈 매카시 전 하원의장 해임으로 의회 리더십 공백 상태에 빠진 것도 문제다. 이스라엘에 대한 지원은 공화당에서도 초당적으로 동의하고 있는 것이지만, 공화당은 바이든 대통령의 외교력을 공세 초점으로 삼고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하마스의 공격을 사전 감지하지 못한 미국의 오판도 리더십 위기를 키우고 있다. 제이크 설리번 백악관 국가안보보좌관은 하마스 공격 일주일 전인 지난달 28일 미 시사지 애틀랜틱 주최 행사에서 “중동 지역은 지난 20년보다 오늘날 더 조용하다”며 “9·11 테러 이전 전임자들과 비교할 때 내가 중동 위기와 분쟁에 할애해야 하는 시간은 현저히 줄었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN은 “이스라엘 정보 당국의 ‘실패’는 물론 미 정부의 오판도 도마 위에 오르고 있다”며 “갑작스러운 이스라엘 전쟁 발발은 러시아가 우크라이나를 침공하기 수개월 전부터 기밀을 해제해 경고했던 것과 극명한 대조를 이룬다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘과 사우디아라비아 간 평화협정을 내년 대선 외교 성과로 제시하려 한 바이든 행정부 노력도 위기에 봉착했다. 블링컨 장관은 이날 CNN 인터뷰에서 이스라엘과 사우디 관계 정상화를 막기 위한 게 하마스 공격의 이유일 수 있다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT) 칼럼니스트 토머스 프리드먼은 ‘이스라엘 최악의 전쟁 날’이라는 칼럼을 통해 “이번 전쟁은 단순한 하마스-이스라엘 분쟁이 아니다. 전쟁이 불러올 충격파는 이스라엘과 가자 지구의 팔레스타인을 혼란에 빠뜨릴 뿐만 아니라 우크라이나와 사우디아라비아, 그리고 이란까지 영향을 미칠 가능성이 크다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “전쟁이 장기화하면 우크라이나가 필요한 더 많은 미군 장비가 텔아비브로 전환될 수 있고, 현재로서는 사우디와 이스라엘의 정상화 협상이 불가능해질 것”이라고 설명했다. 또 “이란이 이스라엘과 사우디의 합의를 무산시키기 위해 하마스 공격을 부추긴 것으로 밝혀지면 이스라엘과 이란·헤즈볼라, 사우디아라비아와 이란 간의 긴장이 고조될 수 있다”며 “여러 측면에서 매우 위험한 순간”이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 싱크탱크 전쟁연구소(ISW)는 “러시아는 우크라이나에 대한 미국과 서방의 지원과 관심을 줄이기 위한 여러 정보 작전을 진행하기 위해 이미 이스라엘에 대한 하마스 공격을 이용하고 있다”며 “서방국가들이 우크라이나를 지원하기 위해 중동 분쟁을 무시한다고 비난하는 정보를 퍼뜨렸다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘고교서 콘돔 무료 지급’ 법안…캘리포니아 주지사가 제동</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744254&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744254&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-09T00:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2020070615154544047_1594016145_0018744254.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 캘리포니아 주의회에서 전 공립고등학교 학생들에게 콘돔을 무료로 지급하는 입법을 추진했지만, 좌절됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개빈 뉴섬 캘리포니아 주지사가 예산 문제를 들며 거부권을 행사한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캘리포니아주(州) 정부는 8일(현지시간) 뉴섬 주지사가 주의회 상원에서 통과된 ‘청소년 성 건강: 피임 도구’ 법안에 거부권을 행사했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 법안은 캘리포니아 내 전 모든 공립고등학교(9∼12학년) 학생들에게 콘돔을 무료로 제공토록 의무화하고, 소매업체가 청소년에게 콘돔 판매를 거부하는 것을 금지하는 내용을 담고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 법안을 발의한 캐롤라인 멘지바르 민주당 주 상원의원은 “성생활을 하기로 결정한 청소년들이 안전하지 않은 성관계에서 자신과 파트너를 보호하는 데 도움이 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캘리포니아 교육부에 따르면 지난 2022∼2023학년도 기준 캘리포니아 공립고등학교에 등록한 학생 수는 약 194만명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 뉴섬 주지사는 예산 부족 문제를 이유로 제동을 걸었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캘리포니아주 재정 적자 규모는 300억 달러(40조4700억원)가 넘는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴섬 주지사는 “콘돔에 대한 접근성을 높이는 것은 청소년 성 건강 개선을 지원하는 데 중요하다”면서도 “공립학교에 예산 지원 없이 의무를 부과할 수 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴섬 주지사는 그러면서 “우리 주는 지속적인 재정 위험과 세입 불확실성에 직면하고 있기 때문에 이 법안과 같이 재정에 중대한 영향을 미치는 법안을 고려할 때는 신중하게 접근해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이스라엘 대사 “하마스, 나치처럼 유대인 학살…전범”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744292&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744292&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-09T01:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100909563586952_1696812995_0018744292.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘과 팔레스타인 대사가 이스라엘-하마스 전쟁 논의를 위한 유엔 안전보장이사회(안보리) 소집 직전 날 선 공방을 벌였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안보리는 8일 오후 3시(현지시간) &lt;span&gt;팔레스타인 무장세력인 하마스의 이스라엘 공격으로 시작된 이번 사태와 관련해 비공식 협의(consultations)를 소집했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이 회의에는 안보리 상임 이사국 5개국과 비상임 이사국 등 15개국이 참여했으며, 회의는 비공개로 진행됐다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;한국은 현재 안보리 이사국은 아니지만 내년 안보리 비상임 이사국이기 때문에 옵서버 자격을 얻어 회의를 지켜봤다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;안보리 회의 개최에 앞서 이스라엘과 팔레스타인 대사는 국제 여론전을 폈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100910025886959_1696813378_0018744292.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;길라드 에르단 주유엔 이스라엘대사는 기자회견을 열고 “하마스는 전쟁범죄를 저질렀으며 이 야만인들은 1940년대 나치 친위대처럼 유대인들을 총으로 살해해 수백명이 죽었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 하마스에 의해 버스정류장에서 살해된 이스라엘 시민들, 하마스의 강압으로 손에 총을 쥐고 휠체어에서 포즈를 취한 노인 등 이스라엘 피해자들의 사진을 공개하며 “하마스의 전쟁범죄는 명백히 규탄받아야 하고 이스라엘은 (전 세계로부터) 굳건한 지지를 받아야 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이에 맞서 리야드 만수르 주유엔 팔레스타인 자치정부 대사는 “일부 언론과 정치인들에게 역사는 이스라엘인들의 죽음으로부터 시작한다”며 “팔레스타인 사람들은 죽음의 해를 한 해 또 한 해 견뎌왔다”라고 했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이어 “지금이야말로 폭력과 유혈사태를 중단하고, 봉쇄를 풀어 (팔레스타인에) 정치적 지평을 열어줘야 할 때”라고 주장했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 폴커 투르크 유엔 인권최고대표는 이날 성명을 내고 “팔레스타인 무장 단체가 이스라엘을 향해 무차별 로켓 공습을 벌이고 이스라엘군은 가자지구를 보복 폭격하면서 많은 사상자가 나온 점에 깊은 우려를 표한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오주환 기자 johnny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하마스, 이스라엘 벤구리온 공항·아슈켈론에 로켓 발사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744304&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744304&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-09T01:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100910074086964_1696813660_0018744304.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;팔레스타인 무장정파 하마스가 이스라엘 텔아비브의 벤구리온 국제공항과 남부 도시 아슈켈론에 로켓 수백발을 발사했다고 러시아 스푸트니크통신이 9일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통신에 따르면 하마스 군사조직 ‘알 카삼’ 여단은 성명을 통해 “(이스라엘이) 진행 중인 범죄와 민간인 폭격에 대응해 벤구리온 공항에 로켓을 발사했다”며 “아슈켈론을 향해서도 100발을 쐈다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 CNN방송도 8일 늦은 시각 이스라엘 중부와 텔아비브 외곽에서 폭발음이 들렸다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘군은 이에 대해 “이스라엘 중부에서 로켓 공습경보음이 울렸다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양측 간 교전은 지난 7일 하마스가 이스라엘을 기습공격한 것을 시작으로 이어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하마스는 이스라엘 남부 전역에 로켓포 수천발을 발사하고, 무장대원 200~300명을 침투시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;팔레스타인 무장대원이 이스라엘 영토를 침입한 것은 1973년 10월 제4차 중동전쟁 이후 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘도 전투기들로 가자지구를 폭격하며 보복에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양측 간 충돌로 8일까지 사망자 970여명을 포함해 사상자 5200여명이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국, ‘두 국가 해법’ 언급에…이스라엘 “그럴 때 아냐”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744406&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744406&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-09T02:01:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100910280786977_1696814887_0018744406.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘 정부 인사가 팔레스타인 무장 정파 하마스의 이스라엘 기습 공격이 촉발한 무력 사태에 대해 ‘두 국가 해법’을 언급한 중국을 향해 강한 유감을 표명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유발 왁스 베이징 주재 이스라엘 대사관 고위 관료는 SNS에 “이스라엘은 중국으로부터 하마스에 대한 더 강력한 비난이 나오길 기대한다”고 밝혔다고 8일(현지시간) 로이터통신이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 중국 외교부는 이스라엘과 하마스의 무력 충돌에 관해 “양측 사이의 긴장과 폭력이 심화하는 데 깊은 우려를 표한다”며 “이스라엘과 팔레스타인 분쟁의 근본적인 해결책은 ‘두 국가 해법’을 이행하고, 팔레스타인 독립국을 수립하는 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 겨냥해 왁스는 “지금 사람들이 거리에서 살해되고 학살당하는 상황”이라면서 “‘두 국가 해법’을 요구할 때가 아니다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주중 이스라엘 대사관 측도 SNS에 “우린 중국이 이 어려운 순간에 이스라엘에 대한 연대와 지원을 제공할 수 있기를 바란다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘두 국가 해법’이란 이스라엘과 팔레스타인이 1967년 제3차 중동전쟁 이전의 국경선을 기준으로 공존하는 방안을 말한다. 현재 이스라엘 점령 지역에 있는 팔레스타인을 주권국가로 독립시키고, 복잡한 영유권 문제를 해결해 양국이 평화롭게 공존하는 것을 목표로 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;데니스 와일더 조지타운대 아시아학 조교수는 8일 미국의소리(VOA)에 “중국은 항상 팔레스타인의 독립국 건설을 지지해 왔기 때문에 이스라엘의 많은 정책에 반대한다”며 “중국은 이란과 긴밀한 관계를 유지하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 중국 측 반응과 달리 대만 외교부는 7일 성명을 통해 “하마스가 이스라엘 민간인에 대해 저지른 ‘테러 및 폭력 공격’을 강력히 규탄한다”며 “이로 인해 무고한 인명 피해가 발생했다”고 밝혔다. 미국 등 서방 국가와의 관계에 따라 중국과 대만 역시 이스라엘·팔레스타인 무력 사태에 대해 상반된 반응을 보이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하마스는 유대교 안식일인 7일 새벽을 틈타 이스라엘에 기습 공습을 감행했고, 이스라엘이 보복에 나서면서 수천명의 사상자가 발생했다. 베냐민 네타냐후 이스라엘 총리가 이번 상태를 전쟁으로 규정하고 “하마스가 활동하는 모든 곳을 폐허로 만들겠다”고 선언하면서 전면전으로 확전될 위험이 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정헌 기자 hlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中, 이스라엘 지원하는 美에 “불난 집 기름 붓는 격”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744483&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744483&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-09T02:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100911242287035_1696818262_0018744483.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국이 이스라엘 지원을 선언하자 중국 관영매체가 “불난 집에 기름을 붓는 격”이라고 비판했다. 이스라엘이 팔레스타인 무장정파 하마스의 공격을 받은 직후 미국이 시작한 안보지원을 겨냥한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 관영매체 환구시보는 9일(현지시간) ‘새로운 중동전쟁을 피하기 위해 이스라엘·팔레스타인 문제를 미룰 수 없다’는 제목의 사설을 내고 이같이 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;환구시보는 “이스라엘과 팔레스타인은 복잡한 문제가 얽혀 있어 외부 세력의 간섭은 이 문제를 해결하지 못하고 오히려 증오를 심화시킨다”며 “미국 등 서방 국가들은 오래전부터 이 문제에 간섭했고, 과거 중동분쟁에도 미국은 종종 배후에서 개입했다”고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “양측 분쟁이 격화한 뒤 미국과 일부 서방 국가가 어느 한쪽 편을 드는 성급한 결정은 문제 해결에 도움이 되지 않을뿐더러 불난 집에 기름을 붓는 격이 되기 쉽다”며 “국제사회의 최우선 과제는 인도주의적 재난이 더는 악화하지 않도록 신속한 휴전을 권고하는 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;환구시보는 “대규모 무력 충돌로 평화를 가장해 안보를 추구하는 방식으로는 평화를 얻을 수 없다는 것이 다시 한번 증명됐다”며 “미국과 서방 국가들이 이러한 관행을 중단하고 중동 평화 프로세스에 참여할 것을 촉구한다”고 강조했다. 미국이 항모전단 전진배치, 역내 전투기 증강에 착수하는 등 이스라엘에 대한 안보지원을 시작하자 이를 겨냥한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 환구시보는 중국이 그동안 이스라엘·팔레스타인 문제 해법으로 제시한 ‘두 국가 방안’을 해결책으로 강조했다. ‘두 국가 해법’이란 이스라엘과 팔레스타인이 1967년 제3차 중동전쟁 이전의 국경선을 기준으로 공존하는 방안을 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국은 올해 들어 이란과 사우디아라비아 외교 관계 복원을 중재하는 등 중동 내 영향력 확대를 도모했다. 이·팔 문제에선 ‘두 국가 해법’을 통해 팔레스타인이 주권국가를 세워야 이스라엘도 평화를 얻을 수 있다는 입장을 고수해 왔다. 이번 양측의 충돌이 전면전으로 번질 조짐을 보이면서 그동안 중국이 기울여온 노력이 물거품이 될 수 있다는 우려도 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정헌 기자 hlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中, 이스라엘 지원하는 美에 “불난 집 기름 붓는 격”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744483&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744483&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-09T02:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100911242287035_1696818262_0018744483.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국이 이스라엘 지원을 선언하자 중국 관영매체가 “불난 집에 기름을 붓는 격”이라고 비판했다. 이스라엘이 팔레스타인 무장정파 하마스의 공격을 받은 직후 미국이 시작한 안보지원을 겨냥한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 관영매체 환구시보는 9일(현지시간) ‘새로운 중동전쟁을 피하기 위해 이스라엘·팔레스타인 문제를 미룰 수 없다’는 제목의 사설을 내고 이같이 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;환구시보는 “이스라엘과 팔레스타인은 복잡한 문제가 얽혀 있어 외부 세력의 간섭은 이 문제를 해결하지 못하고 오히려 증오를 심화시킨다”며 “미국 등 서방 국가들은 오래전부터 이 문제에 간섭했고, 과거 중동분쟁에도 미국은 종종 배후에서 개입했다”고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “양측 분쟁이 격화한 뒤 미국과 일부 서방 국가가 어느 한쪽 편을 드는 성급한 결정은 문제 해결에 도움이 되지 않을뿐더러 불난 집에 기름을 붓는 격이 되기 쉽다”며 “국제사회의 최우선 과제는 인도주의적 재난이 더는 악화하지 않도록 신속한 휴전을 권고하는 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;환구시보는 “대규모 무력 충돌로 평화를 가장해 안보를 추구하는 방식으로는 평화를 얻을 수 없다는 것이 다시 한번 증명됐다”며 “미국과 서방 국가들이 이러한 관행을 중단하고 중동 평화 프로세스에 참여할 것을 촉구한다”고 강조했다. 미국이 항모전단 전진배치, 역내 전투기 증강에 착수하는 등 이스라엘에 대한 안보지원을 시작하자 이를 겨냥한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 환구시보는 중국이 그동안 이스라엘·팔레스타인 문제 해법으로 제시한 ‘두 국가 방안’을 해결책으로 강조했다. ‘두 국가 해법’이란 이스라엘과 팔레스타인이 1967년 제3차 중동전쟁 이전의 국경선을 기준으로 공존하는 방안을 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국은 올해 들어 이란과 사우디아라비아 외교 관계 복원을 중재하는 등 중동 내 영향력 확대를 도모했다. 이·팔 문제에선 ‘두 국가 해법’을 통해 팔레스타인이 주권국가를 세워야 이스라엘도 평화를 얻을 수 있다는 입장을 고수해 왔다. 이번 양측의 충돌이 전면전으로 번질 조짐을 보이면서 그동안 중국이 기울여온 노력이 물거품이 될 수 있다는 우려도 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정헌 기자 hlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명, 9일 오후 퇴원…진교훈 강서구청장 후보 유세 참석</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744487&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744487&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-09T02:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100711125185595_1696644771_0018744487.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표가 9일 단식 회복 치료를 마치고, 서울 강서구청장 보궐선거 지원 유세에 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 이날 공지를 통해 “이 대표는 오늘 오후 녹색병원에서 퇴원한 뒤 자택에서 당분간 회복 치료를 할 것”이라며 “퇴원 후 자택으로 이동 중 진교훈 후보 집중 유세에 참석해 지원할 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표가 병원에서 퇴원하는 것은 21일 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 지난 8월 31일 ‘국정 쇄신’ 등을 요구하며 단식 농성에 들어갔다가 지난달 18일 건강이 급격히 악화하며, 병원으로 이송됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당초 이 대표는 8일 진 후보 유세에 동참하려고 했지만, 의료진 만류로 일정을 취소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이날 오후 6시 발산역 인근 공원에서 열리는 유세에 참석해 진 후보 지지를 호소할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 6~7일 열린 강서구청장 보궐선거 사전투표율은 22.64%로, 역대 재·보궐선거와 지방선거를 통틀어 최고치를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 윤석열정부 심판론과 이번 보궐선거 실시 원인을 제공한 김태우 국민의힘 후보를 겨냥한 심판론이 동시에 작용한 데 따른 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 국민의힘은 지역 발전에 대한 열망과 민주당 독주를 견제하려는 보수층 표심이 결집한 결과라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명, 9일 오후 퇴원…진교훈 강서구청장 후보 유세 참석</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744487&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744487&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-09T02:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100711125185595_1696644771_0018744487.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표가 9일 단식 회복 치료를 마치고, 서울 강서구청장 보궐선거 지원 유세에 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 이날 공지를 통해 “이 대표는 오늘 오후 녹색병원에서 퇴원한 뒤 자택에서 당분간 회복 치료를 할 것”이라며 “퇴원 후 자택으로 이동 중 진교훈 후보 집중 유세에 참석해 지원할 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표가 병원에서 퇴원하는 것은 21일 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 지난 8월 31일 ‘국정 쇄신’ 등을 요구하며 단식 농성에 들어갔다가 지난달 18일 건강이 급격히 악화하며, 병원으로 이송됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당초 이 대표는 8일 진 후보 유세에 동참하려고 했지만, 의료진 만류로 일정을 취소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이날 오후 6시 발산역 인근 공원에서 열리는 유세에 참석해 진 후보 지지를 호소할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 6~7일 열린 강서구청장 보궐선거 사전투표율은 22.64%로, 역대 재·보궐선거와 지방선거를 통틀어 최고치를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 윤석열정부 심판론과 이번 보궐선거 실시 원인을 제공한 김태우 국민의힘 후보를 겨냥한 심판론이 동시에 작용한 데 따른 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 국민의힘은 지역 발전에 대한 열망과 민주당 독주를 견제하려는 보수층 표심이 결집한 결과라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“제주 오시나요? 친환경 여행 서약하고, 키트 선물받으세요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744498&amp;code=61122027&amp;sid1=hon</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744498&amp;code=61122027&amp;sid1=hon</guid>
      <pubDate>2023-10-09T02:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100911414387053_1696819303_0018744498.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;쓰레기를 줄이는 제로 웨이스트(Zero waste) 여행을 약속한 관광객에게 친환경 여행 키트를 선물한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주도와 제주관광공사는 이달 6일부터 20일까지 김포공항 3층 출발장에서 친환경 여행 캠페인 홍보 부스 ‘제로웨이스트 라운지’를 운영하고 있다고 9일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 캠페인은 제주여행의 첫 관문인 김포공항에서 제주도가 추진 중인 ‘2040 플라스틱 제로’ 운동을 소개하고, 제로 웨이스트 여행을 홍보하기 위해 마련했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;휴대전화로 QR코드를 찍어 제주 친환경 여행 서약에 참여하고 개인 SNS(소셜네트워크서비스)에 친환경 여행 인증서를 업로드하면, 친환경 고체 어메니티와 대나무 칫솔, 고체 치약, 폐플라스틱으로 만든 텀블러백이 든 여행 키트를 증정한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고체 어메니티는 액체 세제와 달리 플라스틱 용기를 사용하지 않기 때문에 쓰레기 배출이 적다. 대나무 칫솔은 거의 재활용이 되지 않는 일반 플라스틱 손잡이 칫솔의 대안으로 최근 사용이 늘고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친환경 캠페인 취지에 맞게 홍보 부스는 종이로 제작했다. 캠페인이 끝난 뒤에는 책 받침대 재료로 재사용할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 관광공사는 지난 8월 도내 10개 호텔 방문객을 대상으로 1회용 어메니티 대신 고체 어메니티 사용을 권장하는 캠페인을 벌였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 캠페인 참여자를 대상으로 ‘친환경 여행에 대한 인식 전환 여부’를 설문 조사한 결과 76%가 ‘그렇다&apos;라고 답해, 친환경 여행 캠페인이 여행 시 인식 전환에 효과가 있는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고은숙 제주관광공사 사장은 “지난해 우도에서 시작한 친환경 여행 캠페인이 이번 김포공항에서 진행되는 제로웨이스트 라운지 운영을 통해 더욱 확대되는 계기가 될 것으로 기대한다”며 “공사는 앞으로도 지속 가능한 여행 문화 확산을 위해 다양한 캠페인을 펼쳐 나갈 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주=문정임 기자 moon1125@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“통일 준비 없이 맞이하면 축복 아닌 저주…”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744499&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744499&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2023-10-09T02:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100911485387058_1696819733_0018744499.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;모퉁이돌선교회(대표 이 삭 목사)는 10~13일 서울 강남구 역삼동 충현교회에서 ‘2023 KRIN 북한사역 엑스포(EXPO)’를 개최한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KRIN(Korea Reconciliation Initiative and Network)은 세계 여러 나라의 선교기관과 교회가 연합하여 통일을 준비하는 선교전략협의회다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2014년 한국을 찾은 세계 27기관 단체장이 통일을 준비 없이 맞이하면 축복이 아닌 저주가 될 수 있다며 KRIN이라는 국제통일준비협의회를 조직했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 엑스포는 북한 사역에 적극 참여하고자 하는 사람과 단체를 위한 실무 컨퍼런스이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 주민에게 어떻게 다가갈 수 있으며, 구체적인 실행 전략을 세우는데 필요한 것이 무엇인지 전략적으로 준비한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16개국 70여명이 참석한다. 국내는 모퉁이돌선교회 관계자와 탈북민, 북한 사역자 200여명이 참석한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스포츠 사역, 복음 전도, 라디오와 방송 사역, 제자 훈련 및 기타 다양한 주제에 대해 패널 토론을 진행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한의 개방에 초점을 맞춘 구호 및 재난 대응 단체들도 만나 협력 방안을 논의하고, 또한 북한 교회에 관한 현재 상황에 대해서도 듣는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 땅이 내려다 보이는 비무장지대 일대와 모퉁이돌선교회 강화선교센터로 기도여행을 떠나는 별도 일정도 있다&lt;br&gt;&lt;br&gt;유영대 기자 ydyoo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경상국립대 우주항공·방산 국제적 동반자 관계 구축</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744512&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744512&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100911533187063_1696820012_0018744512.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;권순기 경상국립대학교 총장은 오는 10일 미국 캘리포니아주립대 로스앤젤레스(UCLA)를 방문 한다고 9일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 자리에서 권 총장과 김곤섭 연구부총장, 김해동 항공우주 소프트웨어공학부 교수 등은 경상국립대의 우주항공 분야 현황 설명과 양 대학 간 협력방안을 논의할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 경상국립대의 우주항공 분야 연구인력을 UCLA에 파견해 최고 전문가로 육성하려는 의지를 강조할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 총장은 “우주항공 분야는 국가와 대학의 경계를 넘어 인류 공통의 과제로 인식할 필요가 있다”며 “양 대학 간 학생·교수·학문 교류를 위해 협정 확대를 제안한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 경상국립대는 지난 6일(현지시간) 손용호 재미한인과학기술자협회(KSEA) 회장과 미국의 KSEA 회의실에서 양 기관 간 교류협력을 위한 업무협약을 체결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 지난 6월 프랑스 인사툴루즈와 학술·학생 교류 협정 체결에 이어 8월에는 미국 네바다주립대학교-라스베이거스와 교류 협력 간담회를 통해 우주항공·방산 분야 글로컬대학 도약을 위한 국제적 동반자 관계를 구축한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 경상국립대와 KSEA는 협약서에서 우주항공 분야 학술 및 강의 교류와 국제연구 활동 상호 협력, 국제연구 활동에 관한 양 기관 인적 교류 등을 위해 협력하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 총장은 “이번 KSEA와 경상국립대의 우주항공 분야 고도화와 우수 연구인력 양성을 위한 협약으로 KSEA 소속 한인 과학자와 엔지니어를 소개받고 싶다”며 이들 과학자를 교수·특강 등으로 초청하고 싶다는 의지를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KSEA는 미국 내 한국인 과학자와 엔지니어를 위한 비영리 단체로 한국 출신 과학자, 엔지니어, 과학 및 공학 분야 전문가를 연결·지원하며 과학 기술 분야 한국계 미국인들의 네트워킹, 교육, 정보 공유 등을 돕는 중요한 조직 이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 경상국립대는 지난 6일 교육부(한국연구재단)와 경남도에 ‘우주항공·방산 분야의 글로컬 선도대학 달성을 위한 ‘2023년 글로컬대학 30 본지정 실행계획서’를 제출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;창원=강민한 기자 kmh0105@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한글날 광화문에서 펼쳐진 ‘휘호 대회’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744594&amp;code=61211311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744594&amp;code=61211311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-09T03:20:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100912350687098_1696822506_0018744594.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100912351787099_1696822517_0018744594.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;제577돌 한글날인 9일 서울 종로구 광화문광장에서 열린 ‘제14회 광화문광장 휘호 대회’ 참가자들이 글씨를 써 내려가고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100912352287100_1696822522_0018744594.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100912354387102_1696822543_0018744594.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100912354987103_1696822549_0018744594.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 3일 예선을 거쳐 광화문광장 육조마당에서 열린 ‘제14회 광화문광장 휘호 대회’는 ‘한글날 세상을 열다’라는 주제로 진행됐다. 대회 경선 중에 갑작스러운 소나기가 내려 참가자들은 우산을 쓰며 글을 써 내려가기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100912360287104_1696822562_0018744594.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100912360887105_1696822568_0018744594.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100912362187106_1696822581_0018744594.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이후 대회에서 입상한 수상작은 오는 11월 14일부터 12월 10일까지 세종문화회관 한글갤러리에 전시된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤웅 기자 yoonyep@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구미시장의 ‘무염지욕(無厭之慾)’…“TK 백년미래 막는다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744604&amp;code=61122020&amp;sid1=yeo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744604&amp;code=61122020&amp;sid1=yeo</guid>
      <pubDate>2023-10-09T03:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100912073487071_1696820854_0018744604.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;대구경북신공항 건설을 놓고 대구시와 경북 구미시간의 갈등이 증폭되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구미시가 구미산업단지 내 입주기업에 무방류시스템을 도입하지 않으면 공장 가동을 막겠다고 한 대구시의 발표에 대해 “자유 시장 경제체제를 정면으로 부정하는 반헌법적 처사”라며 8일 반박하자 이번엔 대구시가 구미시를 저격했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대구시는 9일 보도자료를 내고 구미시의 주장은 “TK 백년미래 가로막는 구미시장의 ‘무염지욕’(無厭之慾·만족할 줄 모르는 끝없는 욕심)이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대구시는 “구미시는 지난 수 십 년간 낙동강 하류 지역민들의 희생을 바탕으로 산업화시대에 나홀로 성장을 지속해 지금의 번영을 이뤘다. 그동안 인고의 세월을 보낸 하류 지역민들에게 은혜를 갚으려는 노력을 하는 것이 기본적인 상식을 가진 자의 자세이건만, 구미시장은 오히려 십 수년 공들여 체결한 ‘맑은물 나눔과 상생발전에 관한 협정’을 파기했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “구미시장의 욕심은 여기서 그치지 않고 TK 백년 미래가 달린 신공항 사업마저도 자신들에게 유리한 방향으로 억지논리를 펴면서 분탕질하고 있다. TK 신공항 협약서에 신공항 물류단지는 의성군에 둔다고 분명히 명시돼 있음에도 불구하고 구미∼군위 간 고속도로를 건설해서 구미에 물류단지를 조성하겠다는 발상은 지역 간 상생의 틀을 완전히 부인함으로써 TK 신공항 사업을 뿌리째 흔드는 것으로 구미시장의 ‘무염지욕’(無厭之慾)의 소산”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대구시는 250만 대구시민의 생명·건강권과 직결되는 안전한 식수 확보와 낙동강 환경보존을 위한 ‘구미 국가산단에 대한 정당한 협조 요청’에 대해 반헌법적이고 불법적 압박 행위라고 주장하는 구미시에 엄정 대응해 나갈 계획이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 ‘자유시장 경제 체제를 정면으로 부정하는 반헌법적 처사’라는 구미시의 주장에 대해    “구미지역 기업들의 경영활동을 위해서라면 헌법 제34조 제1항 및 제6항, 제35조에 규정된 모든 국민의 생명·건강권과 쾌적한 환경에서 살 권리 등을 제한할 수 있다는 위험한 발상으로, 특히 낙동강 하류지역 주민들의 생명·건강권을 무시하고 정면으로 부정하는 주장”이라 고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 구미시가 ‘법적 근거 없는 요청’이라고 주장한 부분에 대해서는 ‘산업입지 및 개발에 관한 법률’ 제 10조에는 주민의견 등 청취에 대한 규정이 있고, ‘물환경보전법’ 제 33조에는 관할 시도지사의 의견을 듣고 배출시설의 설치를 제한할 수 있다고 규정돼 있어 두 법률의 입법취지를 종합적으로 해석해 보면 “상류지역의 오염물질 배출 가능성이 있는 경우 하류지역의 동의를 얻어야 한다고 해석함이 타당하다”고 해석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 2021년 국토교통부도 구미 5국가산단 유치업종 변경계획(산업용가스 제조업 추가) 결정을 하기에 앞서, 낙동강 유역의 수질 환경 문제와 연관돼 있다고 판단해 대구시에 사전 동의를 구할 것을 요구한 바 있다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대구시는 그동안 실질적인 기능을 다하지 못했던 하류지역 동의권을 적극 행사해 나가기로 했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구미시가 ‘현 시점에서 규제해소를 통해 기업을 지원하겠다는 정부 정책에 맞지 않고 기업에 대한 불법적 압박 행위’라고 주장한 부분에 대해서는 “구미지역 기업들의 경영활동과 경제활성화를 위해서 하류지역 주민들의 기본적 권리인 안전한 식수 확보가 무시돼도 좋다는 생각은 소지역 이기주의를 극명하게 보여주는 부적절한 행태”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대구시는 앞으로도 시민과 기업 모두가 건강하고 쾌적한 환경에서 자유롭고 활기차게 활동할 수 있도록 기본적인 관리 감독을 철저하게 해나갈 것이며 시민의 생명권과 건강권을 위협하는 어떠한 시도에 대해서도 엄정 대응해 나갈 것이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대구시는 TK신공항 건설에 있어서도 구미시장의 잘못된 행태는 그만돼야 할 것이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신공항과 구미시의 경계는 활주로 끝에서 최소 10㎞ 이상 떨어져 있으며, 소음 또한 ‘군 공항 소음 보상법’상의 소음 기준인 80웨클(WECPNL) 구역 밖으로 소음피해는 없기 때문이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평택·청주의 반도체 생산공장(공항과 6~7㎞ 인접) 사례를 살펴보더라도 신공항이 구미 반도체 생산공장에 부정적 영향을 끼친다는 주장 또한 명백히 잘못된 것이라는 주장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대구시는 “구미시장은 정치인으로서 구미시장이기 이전에 경북도에서 실무를 담당했던 장본인이었음을 분명히 인식하고, 이제라도 대구경북의 화합을 저해하고 분열을 획책하려는 볼썽사나운 욕심을 버리고 TK 백년미래에 걸림돌이 되는 행동들을 거두어야 할 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대구=김재산 기자 jskimkb@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충북도, 저상버스 2026년 47.9%로 올린다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744607&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744607&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-09T03:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023011713045987399_1673928301_0018744607.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;충북도가 저상버스 도입률을 끌어올리는 등 교통약자의 이동편의 지원 정책을 대폭 강화한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도는 제4차 교통약자 이동편의 증진 지원계획을 수립하고 내년부터 관련 정책을 강화한다고 9일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도는 도내 11개 시·군 평균 16.2%에 그치고 있는 저상버스 도입률을 오는 2026년 47.9%까지 끌어올릴 방침이다. 노선버스에 소음과 진동이 적고 출입구 높이가 낮아 교통약자의 버스 이용이 편리한 저상버스 도입을 의무화한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 장애인·노약자 등 교통약자 특별교통수단도 확대 보급한다. 내년 1월부터 특별교통수단 운영 대수가 보행이 어려운 중증 보행장애인 150명당 1대에서 100명당 1대 수준으로 상향 조정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이밖에 전자안내판 설치, 교통약자 좌석 확충, 무장애버스정류장일 설치, 터미널 내 안내·유도시설 개선, 교통약자를 위한 무장애인증 제도 도입 등을 추진한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광역이동지원센터도 구축한다는 구상이다. 이 센터를 통해 65세 이상 고령자, 거동이 불편한 장애인, 임산부 등 교통약자가 특별교통수단을 이용해 도내 전역은 물론 인접 시·군 등을 편하게 이동할 수 있도록 도울 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도내 시·군도 특별교통수단을 확대 운영한다. 괴산군와 충주시는 특별교통수단 운행 범위를 충북 전역, 서울로 확대된다. 괴산군의 특별교통수단은 총 6대다. 65세 이상 군민으로 거동이 불편해 대중교통을 이용하기 어렵거나 임산부 등이 이용할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;충주시는 충주와 서울, 원주 등 3차 의료기관 이용 시만 가능하던 특별교통수단을 충북 전역과 원주시, 문경시, 여주시, 서울시 전역으로 대폭 확대 운영 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;청주시도 장애인·노약자 등 교통약자 특별교통수단을 확대 운영한다. 올해 9대를 늘려 모두 60대의 차량을 운행할 계획이다. 지난해 9월에는 충북 최초로 교통약자를 위한 바우처 택시를 도입했다. 바우처 택시는 일반택시 영업을 하다가 교통약자의 이용신청이 있을 때 비휠체어 교통약자의 이동을 지원한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;청주=홍성헌 기자 adhong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광주교통공사 안전한 일터만들기 선언</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744639&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744639&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-09T04:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100912562587109_1696823786_0018744639.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;광주교통공사 노사가 중대 재해 예방과 안전 문화 확산을 위한 노사 공동 선언문을 채택했다. 광주교통공사는 지역 공공기관 구조혁신 작업에 따라 광주도시철도공사를 모태로 버스운송조합 등 지역 교통 관련 기관을 통합해 지난달 15일 출범한 공기업이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주교통공사 조익문 사장과 이창원 노동조합 위원장 등 노사 대표 40여명은 6일 광주시 동구 용산차량기지에서 사고 없는 안전한 일터 조성을 위한 ‘노사 공동 선언식’과 함께 안전 표지석 제막 행사를 가졌다고 9일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공사 노사는 공동선언을 통해 사고·재해 예방을 위해 책임과 의무를 다하고, 생명존중을 최우선 가치로 삼아 안전하고 행복한 일터를 조성하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공사는 이를 위해 중대 재해 전담부서를 별도로 신설하고, 각 현장에 대한 분야별 안전대책을 강화하는 등 중대 재해 예방을 위해 전사적인 노력을 펼친다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공사는 출범식에서 광주교통의 패러다임을 시민과 대중교통 중심으로 전환하고 촘촘한 스마트 교통체계를 구축하겠다는 비전을 제시한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조익문 사장은 “안전한 일터 구현을 위해 선제적인 위험요인 제거와 철저한 안전 점검 등에 나서고 있다”며 “노후 시설물 개선과 예방 설비 강화 등에 최선을 다하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이창원 노조 위원장은  “안전은 노사가 한마음으로 지켜야 하는 최우선 가치”라며 “안전의식 제고와 안전 문화 확산을 위해 사회적 책임을 마다하지 않을 것“이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주=장선욱 기자 swjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광주교통공사 안전한 일터만들기 선언</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744639&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744639&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-09T04:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100912562587109_1696823786_0018744639.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;광주교통공사 노사가 중대 재해 예방과 안전 문화 확산을 위한 노사 공동 선언문을 채택했다. 광주교통공사는 지역 공공기관 구조혁신 작업에 따라 광주도시철도공사를 모태로 버스운송조합 등 지역 교통 관련 기관을 통합해 지난달 15일 출범한 공기업이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주교통공사 조익문 사장과 이창원 노동조합 위원장 등 노사 대표 40여명은 6일 광주시 동구 용산차량기지에서 사고 없는 안전한 일터 조성을 위한 ‘노사 공동 선언식’과 함께 안전 표지석 제막 행사를 가졌다고 9일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공사 노사는 공동선언을 통해 사고·재해 예방을 위해 책임과 의무를 다하고, 생명존중을 최우선 가치로 삼아 안전하고 행복한 일터를 조성하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공사는 이를 위해 중대 재해 전담부서를 별도로 신설하고, 각 현장에 대한 분야별 안전대책을 강화하는 등 중대 재해 예방을 위해 전사적인 노력을 펼친다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공사는 출범식에서 광주교통의 패러다임을 시민과 대중교통 중심으로 전환하고 촘촘한 스마트 교통체계를 구축하겠다는 비전을 제시한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조익문 사장은 “안전한 일터 구현을 위해 선제적인 위험요인 제거와 철저한 안전 점검 등에 나서고 있다”며 “노후 시설물 개선과 예방 설비 강화 등에 최선을 다하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이창원 노조 위원장은  “안전은 노사가 한마음으로 지켜야 하는 최우선 가치”라며 “안전의식 제고와 안전 문화 확산을 위해 사회적 책임을 마다하지 않을 것“이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주=장선욱 기자 swjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>ACC 재단 ‘중앙아시아 다큐 &amp; 교구재키트’ 보급</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744654&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744654&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-09T04:12:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100913081387118_1696824493_0018744654.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국립아시아문화전당재단은 전국 초등학교를 대상으로 EBS 다큐멘터리 ‘위대한 유산, 중앙아시아’ 교구재 꾸러미(키트)를 보급한다고 9일 밝혔다. 재단은 이를 위해 오는 10일부터 20일까지 신청을 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다큐멘터리 &amp; 교구재 키트는 다큐멘터리 영상이 담긴 USB와 교구재 50개가 한 세트로 구성돼 있다. 중앙아시아 문화를 담은 다큐멘터리 감상 후 유목민의 집인 유르트를 직접 만들어 보는 교육 활동을 할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선착순 60개 세트를 무료로 제공하는 데 1개 학교당 최대 2세트까지 신청할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘위대한 유산, 중앙아시아’(연출 박치대) 는 2017년 중앙아시아 4개국인 카자흐스탄, 우즈베키스탄, 타지키스탄, 키르기스스탄을 다룬 EBS 방영 3부작 다큐멘터리다. 방송통신위원회 이달의 좋은 프로그램으로 선정된 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김선옥 국립아시아문화전당재단 사장은 “미래를 책임질 아이들이 다큐멘터리와 교구재를 통해 중앙아시아의 문화를 접할 기회가 될 것”이라며 “아시아의 다양한 문화를 이해하고 체험해볼 수 있는 프로그램들을 제공하고 유통하는데 더 많은 관심을 기울이겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주=장선욱 기자 swjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>ACC 재단 ‘중앙아시아 다큐 &amp; 교구재키트’ 보급</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744654&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744654&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-09T04:12:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100913081387118_1696824493_0018744654.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국립아시아문화전당재단은 전국 초등학교를 대상으로 EBS 다큐멘터리 ‘위대한 유산, 중앙아시아’ 교구재 꾸러미(키트)를 보급한다고 9일 밝혔다. 재단은 이를 위해 오는 10일부터 20일까지 신청을 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다큐멘터리 &amp; 교구재 키트는 다큐멘터리 영상이 담긴 USB와 교구재 50개가 한 세트로 구성돼 있다. 중앙아시아 문화를 담은 다큐멘터리 감상 후 유목민의 집인 유르트를 직접 만들어 보는 교육 활동을 할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선착순 60개 세트를 무료로 제공하는 데 1개 학교당 최대 2세트까지 신청할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘위대한 유산, 중앙아시아’(연출 박치대) 는 2017년 중앙아시아 4개국인 카자흐스탄, 우즈베키스탄, 타지키스탄, 키르기스스탄을 다룬 EBS 방영 3부작 다큐멘터리다. 방송통신위원회 이달의 좋은 프로그램으로 선정된 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김선옥 국립아시아문화전당재단 사장은 “미래를 책임질 아이들이 다큐멘터리와 교구재를 통해 중앙아시아의 문화를 접할 기회가 될 것”이라며 “아시아의 다양한 문화를 이해하고 체험해볼 수 있는 프로그램들을 제공하고 유통하는데 더 많은 관심을 기울이겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주=장선욱 기자 swjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘웃는 서울 더 웃는 한글’ 한글날 행사 열린 광화문</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744662&amp;code=61211311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744662&amp;code=61211311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-09T04:19:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100913163687123_1696824996_0018744662.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100913165087127_1696825010_0018744662.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제577돌 한글날인 9일 서울 종로구 광화문광장에서 열린 ‘웃는 서울 더 웃는 한글’ 한글 주간 기념 행사에서 관람객들이 멋글씨 공모전에 참가하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100913174587129_1696825065_0018744662.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100913175187130_1696825071_0018744662.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100913180287131_1696825082_0018744662.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 행사에는 한글 퀴즈 맞추기와 한글 달고나 게임, 페이스 페인팅, 하하하 멋글씨 공모전 등 한글날을 기념해 체험 행사가 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤웅 기자 yoonyep@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘웃는 서울 더 웃는 한글’ 한글날 행사 열린 광화문</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744662&amp;code=61211311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744662&amp;code=61211311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-09T04:19:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100913163687123_1696824996_0018744662.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100913165087127_1696825010_0018744662.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제577돌 한글날인 9일 서울 종로구 광화문광장에서 열린 ‘웃는 서울 더 웃는 한글’ 한글 주간 기념 행사에서 관람객들이 멋글씨 공모전에 참가하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100913174587129_1696825065_0018744662.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100913175187130_1696825071_0018744662.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100913180287131_1696825082_0018744662.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 행사에는 한글 퀴즈 맞추기와 한글 달고나 게임, 페이스 페인팅, 하하하 멋글씨 공모전 등 한글날을 기념해 체험 행사가 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤웅 기자 yoonyep@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강서구청장 보궐선거 D-2 … 진교훈 막판 선거 유세</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744669&amp;code=61211111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744669&amp;code=61211111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-09T04:25:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100913213887134_1696825299_0018744669.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 강서구청장 보궐선거를 이틀 앞둔 9일 진교훈 더불어민주당 강서구청장 후보가 유세 차량을 타고 강서구 방화역 일대에서 선거 유세를 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100913220387135_1696825325_0018744669.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100913222187136_1696825342_0018744669.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권현구 기자 stoweon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강서구청장 보궐선거 D-2 … 진교훈 막판 선거 유세</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744669&amp;code=61211111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744669&amp;code=61211111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-09T04:25:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100913213887134_1696825299_0018744669.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 강서구청장 보궐선거를 이틀 앞둔 9일 진교훈 더불어민주당 강서구청장 후보가 유세 차량을 타고 강서구 방화역 일대에서 선거 유세를 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100913220387135_1696825325_0018744669.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100913222187136_1696825342_0018744669.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권현구 기자 stoweon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광주 빛고을 반려동물 축제…29일 시청 야외음악당</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744672&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744672&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-09T04:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100913233287137_1696825412_0018744672.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“멍멍이·냥이 모두 모여라”&lt;br&gt;&lt;br&gt;반려동물과 반려인이 동행하는 ‘빛고을 반려동물 한마당 축제’가 29일 오전 10시부터 오후 5시까지 광주광역시청 야외음악당에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주시는 해마다 시민과 반려동물이 함께 교감하고 즐기면서 반려동물에 대한 인식 개선과 성숙한 반려동물 문화를 조성하기 위한 축제를 개최하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 축제는 ‘동물 자랑대회&apos;를 시작으로 위혜진 수의사의 ’생애 주기별 눈높이 산책 교육’ 특강, 수의사 건강상담·반려동물 문제행동 상담 등으로 이어진다. 반려동물 기초 미용 관리, 애완견 사진관, 반려동물 석고 발바닥 방향제 만들기 등의 다양한 시민 체험 부스도 무료 운영된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 동물보호와 성숙한 반려동물 문화 정착을 위한 유기 동물 입양 캠페인, 반려동물 에티켓 홍보 등도 진행해 동물복지 문화 확산에 나선다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 올바른 반려문화를 위한 펫티켓 관련 퀴즈 프로그램인 ‘반려세상 골든벨’과 ‘반려동물과 반려인의 행복한 동행 사진전’도 곁들인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 10일 오전 10시부터 반려세상 골든벨 참가자(50명)와 반려동물 사진전 참가자(50점) 온라인 선착순 사전 접수를 시작한다. 사진전은 참가자 1명당 1개의 사진을 사전 등록해야 하는 데 행사 당일 현장투표를 통해 수상자를 결정한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;골든벨과 사진전 각각 1등 50만원, 2등 30만원, 3등 15만원 상당의 경품을 준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인 선착순 사전 접수는 빛고을반려동물한마당 누리집이나 포스터 QR코드를 이용해서 하면 된다. 현장 참가자를 대상으로 행운권 추첨을 통한 경품 이벤트도 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;축제 당일 오후 2시부터 5시까지 시청 1층 행복나눔실에서는 길고양이 보호 관리 문화교실도 동시 개최한다. 길고양이 중성화 사업과  보호·관리에 관심 있는 시민이면 누구나 참석할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주재희 광주시 경제창업국장은 “동물복지에 대한 사회적 관심이 높아지고 있는 만큼 이번 축제가 반려동물과 함께 특별한 추억을 만들고 성숙한 반려동물 문화 정착에 참여하는 계기가 되길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주=장선욱 기자 swjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광주 빛고을 반려동물 축제…29일 시청 야외음악당</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744672&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744672&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-09T04:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100913233287137_1696825412_0018744672.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“멍멍이·냥이 모두 모여라”&lt;br&gt;&lt;br&gt;반려동물과 반려인이 동행하는 ‘빛고을 반려동물 한마당 축제’가 29일 오전 10시부터 오후 5시까지 광주광역시청 야외음악당에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주시는 해마다 시민과 반려동물이 함께 교감하고 즐기면서 반려동물에 대한 인식 개선과 성숙한 반려동물 문화를 조성하기 위한 축제를 개최하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 축제는 ‘동물 자랑대회&apos;를 시작으로 위혜진 수의사의 ’생애 주기별 눈높이 산책 교육’ 특강, 수의사 건강상담·반려동물 문제행동 상담 등으로 이어진다. 반려동물 기초 미용 관리, 애완견 사진관, 반려동물 석고 발바닥 방향제 만들기 등의 다양한 시민 체험 부스도 무료 운영된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 동물보호와 성숙한 반려동물 문화 정착을 위한 유기 동물 입양 캠페인, 반려동물 에티켓 홍보 등도 진행해 동물복지 문화 확산에 나선다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 올바른 반려문화를 위한 펫티켓 관련 퀴즈 프로그램인 ‘반려세상 골든벨’과 ‘반려동물과 반려인의 행복한 동행 사진전’도 곁들인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 10일 오전 10시부터 반려세상 골든벨 참가자(50명)와 반려동물 사진전 참가자(50점) 온라인 선착순 사전 접수를 시작한다. 사진전은 참가자 1명당 1개의 사진을 사전 등록해야 하는 데 행사 당일 현장투표를 통해 수상자를 결정한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;골든벨과 사진전 각각 1등 50만원, 2등 30만원, 3등 15만원 상당의 경품을 준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인 선착순 사전 접수는 빛고을반려동물한마당 누리집이나 포스터 QR코드를 이용해서 하면 된다. 현장 참가자를 대상으로 행운권 추첨을 통한 경품 이벤트도 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;축제 당일 오후 2시부터 5시까지 시청 1층 행복나눔실에서는 길고양이 보호 관리 문화교실도 동시 개최한다. 길고양이 중성화 사업과  보호·관리에 관심 있는 시민이면 누구나 참석할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주재희 광주시 경제창업국장은 “동물복지에 대한 사회적 관심이 높아지고 있는 만큼 이번 축제가 반려동물과 함께 특별한 추억을 만들고 성숙한 반려동물 문화 정착에 참여하는 계기가 되길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주=장선욱 기자 swjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>울산시, 개발제한구역 해제  추진… 탄소중립 연구단지 조성 본격화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744673&amp;code=61122021&amp;sid1=yeo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744673&amp;code=61122021&amp;sid1=yeo</guid>
      <pubDate>2023-10-09T04:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023072713400315488_1690432803_0018744673.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;울산시가 민선 8기 1호 공약인 개발제한구역 해제를 본격 추진한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;울산시는 중구 다운동 일원의 개발제한구역을 해제키로 하고 오는 20일까지 주민 의견 청취 공람공고를 실시한다고 9일 밝혔다. 해당 구역은 도심융합특구사업을 위한 탄소중립특화연구집적단지 조성에 쓰인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;울산시는 공고에 이어 의회 의견청취, 관계기관 협의와 도시계획위원회 심의를 거쳐 이르면 올 연말까지 개발제한구역 해제를 완료한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 이 지역을 도심융합특구로 지정해 2026년부터 보상에 들어가 2028년까지 준공할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탄소중립특화연구집적단지 조성사업은 탄소중립특화산업 혁신거점으로 육성하기 위해 지난해 12월 국토교통부의 도심융합특구 선도사업으로 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;총사업비 528억원을 투입해 약 18만9000㎡ 면적에 탄소중립특화 연구단지를 조성하게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구단지는 유-스타베이스지구, 친환경지능형 제조공정 혁신지구, 울산 탄소중립안전산업 특화지구, 친환경 수소원천기술 개발 및 상용화지구, 에이-시시유에스(A-CCUS) 실증연구지구, 탄소중립 산학융합지구 등 6개 지구로 나눠 유-스타베이스타운, 친환경지능형 기반 공정최적화 기술개발, 주력산업 협업형 산업현장 로봇산업 육성지원, 울산 탄소중립안전산업 지원센터 및 친환경 수소 특화단지 등 8가지의 구상안을 담을 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 이 사업으로 산업·주거·문화 등 우수한 복합 인프라가 결합한 고밀도 혁신 공간을 조성한다는 계획이다. 이를 통해 도심에 기업과 인재가 모이고, 청년 일자리 창출과 지역 발전 효과가 있을 것으로 시는 기대하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;울산시 관계자는 “이번 탄소중립특화연구집적단지 조성을 위한 개발제한구역 해제를 시작으로 본격적인 현안사업을 추진해 나갈 계획”이라며 “이를 통해 산업시설 용지의 공급 및 주거 안정 등 지방주도의 균형발전을 도모해 나가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;울산=조원일 기자 wcho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강서구청장 보궐선거 D-2 … 김태우 막판 선거 유세</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744693&amp;code=61211111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744693&amp;code=61211111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-09T04:51:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100913493387165_1696826973_0018744693.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 강서구청장 보궐선거를 이틀 앞둔 9일 국민의힘 김태우 강서구청장 후보가 강서구 경복여자고등학교에서 열린 경향교회 체육대회에 참석해 선거 유세를 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100913500487166_1696827005_0018744693.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100913502587168_1696827026_0018744693.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권현구 기자 stoweon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강서구청장 보궐선거 D-2 … 김태우 막판 선거 유세</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744693&amp;code=61211111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744693&amp;code=61211111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-09T04:51:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100913493387165_1696826973_0018744693.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 강서구청장 보궐선거를 이틀 앞둔 9일 국민의힘 김태우 강서구청장 후보가 강서구 경복여자고등학교에서 열린 경향교회 체육대회에 참석해 선거 유세를 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100913500487166_1696827005_0018744693.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100913502587168_1696827026_0018744693.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권현구 기자 stoweon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>도심 속 유령공간 ‘빈집’의 재탄생…보육·캠핑·로컬스테이 등 아이디어 봇물</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744695&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744695&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-09T04:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100912345487097_1696822494_0018744695.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;도심 속 유령공간인 빈집이 저출산·고령화 시대 대안은 물론 집·학교·일터 외 다양한 기능을 위한 ‘제3의 공간’으로 검토되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시는 지난 8월부터 진행한 빈집 활용을 위한 시민 공모전에서 ‘성북동 소반 찻집’을 디자인 부문 대상으로 선정하고, 수상작들의 아이디어를 시정에 적극 반영할 예정이라고 9일 밝혔다. 성북구 정릉로 1종 일반주거지역에 노유자 시설(어린이집·경로당)인 성북동 소반 찻집은 마루와 어린이 놀이 공간을 갖춘 마을 커뮤니케이션 시설로 설계됐다. 고령화 사회를 맞아 노인의 요양시설, 저출산 대책의 하나인 어린이집을 통합한 시설이다. 지하 2층~지상 2층 시설로 아이들 공간인 놀이교실과 노인의 여가시설인 소반 찻집을 배치해 세대 간 통합을 꾀한다. 시 관계자는 &lt;span&gt;“빈집문제를 저출산·고령화 복합적 사회문제를 해결하고 마을 공동체 복원의 동력으로 역이용하는 발상이 신선했다”며 “성북동 지역 특성에 대한 깊은 이해를 바탕으로 ‘마루’라는 공간, ‘소반 문화’라는 전통문화를 디자인으로 풀어냈다는 점에서 위원회의 찬사를 받았다”고 소개했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이디어 부문 대상으로는 빈집을 주거와 학교, 일터 사이 ‘제3의 공간’으로 활용해 레크레이션과 휴식, 사회 교류 공간으로 조성해야 한다는 제안이 대상을 차지했다. 66㎡(20평) 이하는 텃밭과 놀이터, 66~132㎡(20~40평)는 놀이터와 도심형 캠핑, 로컬 스테이 등의 용도로 제안했다. 132㎡ 이상 규모의 빈집은 주민 운동·문화시설과 청년 창업 인큐베이팅 공간 등으로 활용할 수 있다. 심사위원회는 “&lt;span&gt;빈집의 용도를 소규모 주택으로 제한하지 않고, 우리 사회를 구성하는 다양한 이용자의 요구(Needs)에 대응토록 했다”며 “빈집의 규모와 노후도, 지역 맥락에 따라 도시 텃밭·놀이터·문화시설 등으로 적절하게 사용될 수 있는지 논리적으로 제시한 점을 높게 평가했다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 외에도 &lt;span&gt;1인 가구를 위한 공유 수납공간, 도심 스마트팜, 쉼터, 생활정원, 청년 창업공간, 동네 플리마켓 등의 아이디어가 본상을 받았다. 시는 이번 공모전 수상작을 제4회 서울 도시 건축 비엔날레와 연계해 오는 16일부터 서울시 청사에서 전시할 예정이다. 한병용 서울시 주택정책실장은 “빈집이 1인 가구, 고립 청년, 어르신, 저출산 문제 해결의 열쇠가 될 가능성을 확인했다”며 “이번 공모전 결과를 반영해 자치구, 서울주택도시공사(SH) 및 지역사회와 적극 협력해 빈집 정책을 추진해 나가겠다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;강준구 기자 eyes@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>도심 속 유령공간 ‘빈집’의 재탄생…보육·캠핑·로컬스테이 등 아이디어 봇물</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744695&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744695&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-09T04:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100912345487097_1696822494_0018744695.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;도심 속 유령공간인 빈집이 저출산·고령화 시대 대안은 물론 집·학교·일터 외 다양한 기능을 위한 ‘제3의 공간’으로 검토되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시는 지난 8월부터 진행한 빈집 활용을 위한 시민 공모전에서 ‘성북동 소반 찻집’을 디자인 부문 대상으로 선정하고, 수상작들의 아이디어를 시정에 적극 반영할 예정이라고 9일 밝혔다. 성북구 정릉로 1종 일반주거지역에 노유자 시설(어린이집·경로당)인 성북동 소반 찻집은 마루와 어린이 놀이 공간을 갖춘 마을 커뮤니케이션 시설로 설계됐다. 고령화 사회를 맞아 노인의 요양시설, 저출산 대책의 하나인 어린이집을 통합한 시설이다. 지하 2층~지상 2층 시설로 아이들 공간인 놀이교실과 노인의 여가시설인 소반 찻집을 배치해 세대 간 통합을 꾀한다. 시 관계자는 &lt;span&gt;“빈집문제를 저출산·고령화 복합적 사회문제를 해결하고 마을 공동체 복원의 동력으로 역이용하는 발상이 신선했다”며 “성북동 지역 특성에 대한 깊은 이해를 바탕으로 ‘마루’라는 공간, ‘소반 문화’라는 전통문화를 디자인으로 풀어냈다는 점에서 위원회의 찬사를 받았다”고 소개했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이디어 부문 대상으로는 빈집을 주거와 학교, 일터 사이 ‘제3의 공간’으로 활용해 레크레이션과 휴식, 사회 교류 공간으로 조성해야 한다는 제안이 대상을 차지했다. 66㎡(20평) 이하는 텃밭과 놀이터, 66~132㎡(20~40평)는 놀이터와 도심형 캠핑, 로컬 스테이 등의 용도로 제안했다. 132㎡ 이상 규모의 빈집은 주민 운동·문화시설과 청년 창업 인큐베이팅 공간 등으로 활용할 수 있다. 심사위원회는 “&lt;span&gt;빈집의 용도를 소규모 주택으로 제한하지 않고, 우리 사회를 구성하는 다양한 이용자의 요구(Needs)에 대응토록 했다”며 “빈집의 규모와 노후도, 지역 맥락에 따라 도시 텃밭·놀이터·문화시설 등으로 적절하게 사용될 수 있는지 논리적으로 제시한 점을 높게 평가했다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 외에도 &lt;span&gt;1인 가구를 위한 공유 수납공간, 도심 스마트팜, 쉼터, 생활정원, 청년 창업공간, 동네 플리마켓 등의 아이디어가 본상을 받았다. 시는 이번 공모전 수상작을 제4회 서울 도시 건축 비엔날레와 연계해 오는 16일부터 서울시 청사에서 전시할 예정이다. 한병용 서울시 주택정책실장은 “빈집이 1인 가구, 고립 청년, 어르신, 저출산 문제 해결의 열쇠가 될 가능성을 확인했다”며 “이번 공모전 결과를 반영해 자치구, 서울주택도시공사(SH) 및 지역사회와 적극 협력해 빈집 정책을 추진해 나가겠다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;강준구 기자 eyes@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 정국, 내달 서울 장충체육관서 쇼케이스</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744748&amp;code=61171111&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744748&amp;code=61171111&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-09T05:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100914110487181_1696828265_0018744748.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그룹 방탄소년단(BTS) 멤버 정국이 팬들과 함께하는 쇼케이스를 연다고 글로벌 팬덤 라이프 플랫폼 위버스를 통해 9일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정국은 첫 솔로 앨범 ‘골든’ 발매를 기념해 다음달 20일 서울 중구 장충체육관에서 팬 쇼케이스 ‘정국 골든 라이브 온 스테이지’를 개최한다. 정국은 쇼케이스에서 앨범 &lt;span&gt;수록곡 무대를 선보이고 신보 제작 비하인드를 전한다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100914194387188_1696828783_0018744748.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;빅히트 뮤직은 “이번 쇼케이스는 오랜만에 팬들과 만나 가까이에서 소통하고 무대를 보여주고 싶다는 정국의 의견에 따라 마련됐다”고 전했다. 쇼케이스 현장에 참여하지 못하는 팬들을 위해 실시간 온라인 스트리밍도 진행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정국은 다음달 3일 오후 1시 앨범을 전세계 동시 발매하고 다양한 활동을 통해 팬들과 만난다. ‘&lt;span&gt;솔로 아티스트 정국의 황금빛 순간’을 주제로 한 이번 앨범에는 라토가 피처링한 솔로 싱글 ‘세븐’, 잭 할로우가 참여한 ‘3D’ 등 11곡이 수록된다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 29일 발매된 ‘3D’는 지난 6일(현지시간) 영국 오피셜 차트의 싱글 차트에 5위로 진입했다. 지난 7월 발표한 ‘세븐’은 이 차트에 3위로 진입한 뒤 10주 연속 자리를 지키고 있다. 세계 최대 스트리밍 업체 스포티파이가 같은 날 발표한 최신 ‘위클리 톱 송 글로벌’ 차트에선 ‘세븐’이 2위를 차지하며 12주 연속 상위권을 지켰고 ‘3D’는 3위로 첫 진입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임세정 기자 fish813@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“택배 기사인데요”…새벽 원룸 침입 40대, 손엔 벽돌</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744759&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744759&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-09T05:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2020111216125327448_1605165173_0018744759.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;새벽 시간 원룸 건물에 무단으로 침입한 40대 남성이 구속됐다. 이 남성은 원룸 거주자에게 본인을 택배기사라고 속이고 벽돌을 든 채 “문을 열어달라”고 한 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산 기장경찰서는 특수강도예비, 야간주거침입절도 등 혐의로 A씨(40)를 구속했다고 9일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 A씨는 지난 4일 오전 6시쯤 기장군의 한 원룸에 침입한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 건물 출입구 근처에 적혀 있던 공동 비밀번호를 파악한 뒤 건물에 들어가 4층 한 집의 초인종을 누른 뒤 “택배기사인데 문을 열어달라”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 원룸에 거주하는 남성은 새벽에 택배기사가 찾아온 것을 수상하게 여겨 문을 열어주지 않았고 A씨는 되돌아갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CCTV 확인 결과 당시 A씨는 면장갑을 낀 채 벽돌을 들고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 원룸 건물을 빠져나온 뒤 인근 상가 2곳의 출입문을 강제로 열고 들어가 금품 10만원 상당을 훔쳐 달아난 혐의도 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“택배 기사인데요”…새벽 원룸 침입 40대, 손엔 벽돌</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744759&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744759&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-09T05:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2020111216125327448_1605165173_0018744759.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;새벽 시간 원룸 건물에 무단으로 침입한 40대 남성이 구속됐다. 이 남성은 원룸 거주자에게 본인을 택배기사라고 속이고 벽돌을 든 채 “문을 열어달라”고 한 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산 기장경찰서는 특수강도예비, 야간주거침입절도 등 혐의로 A씨(40)를 구속했다고 9일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 A씨는 지난 4일 오전 6시쯤 기장군의 한 원룸에 침입한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 건물 출입구 근처에 적혀 있던 공동 비밀번호를 파악한 뒤 건물에 들어가 4층 한 집의 초인종을 누른 뒤 “택배기사인데 문을 열어달라”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 원룸에 거주하는 남성은 새벽에 택배기사가 찾아온 것을 수상하게 여겨 문을 열어주지 않았고 A씨는 되돌아갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CCTV 확인 결과 당시 A씨는 면장갑을 낀 채 벽돌을 들고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 원룸 건물을 빠져나온 뒤 인근 상가 2곳의 출입문을 강제로 열고 들어가 금품 10만원 상당을 훔쳐 달아난 혐의도 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“앞 차 들이받고 가” 요구 거절하자 택시기사 때린 40대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744761&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744761&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-09T05:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2021051214003888571_1620795638_0018744761.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천에서 60대 택시기사를 마구 때린 40대 승객이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 ‘정차 중인 앞 차량을 들이받고 가라’는 요구를 택시기사가 거절하자, 범행을 벌였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천 미추홀경찰서는 특정범죄가중처벌법상 운전자폭행 혐의로 A씨를 수사하고 있다고 9일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난달 28일 오전 9시쯤 인천 미추홀구 한 도로를 달리던 택시 안에서 주먹으로 택시기사 B씨를 수차례 폭행한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 A씨로부터 폭행을 당하면서 택시를 인근 지구대로 몰고 가 경찰에 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 경찰 조사에서 “사건 당시 신호 대기로 정차 중이었는데, A씨가 ‘앞차를 들이받고 그냥가라’고 요구했다”며 “&lt;span&gt;A씨에게 ‘그게 무슨 말이냐’고 묻자 갑자기 때렸다”고 진술한 것으로 전해졌다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 최근 A씨 엄벌을 촉구하는 탄원서도 추가로 제출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 조만간 A씨를 불러 조사하는 한편 블랙박스 영상 등을 토대로 구체적인 사건 경위를 확인할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“앞 차 들이받고 가” 요구 거절하자 택시기사 때린 40대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744761&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744761&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-09T05:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2021051214003888571_1620795638_0018744761.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천에서 60대 택시기사를 마구 때린 40대 승객이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 ‘정차 중인 앞 차량을 들이받고 가라’는 요구를 택시기사가 거절하자, 범행을 벌였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천 미추홀경찰서는 특정범죄가중처벌법상 운전자폭행 혐의로 A씨를 수사하고 있다고 9일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난달 28일 오전 9시쯤 인천 미추홀구 한 도로를 달리던 택시 안에서 주먹으로 택시기사 B씨를 수차례 폭행한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 A씨로부터 폭행을 당하면서 택시를 인근 지구대로 몰고 가 경찰에 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 경찰 조사에서 “사건 당시 신호 대기로 정차 중이었는데, A씨가 ‘앞차를 들이받고 그냥가라’고 요구했다”며 “&lt;span&gt;A씨에게 ‘그게 무슨 말이냐’고 묻자 갑자기 때렸다”고 진술한 것으로 전해졌다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 최근 A씨 엄벌을 촉구하는 탄원서도 추가로 제출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 조만간 A씨를 불러 조사하는 한편 블랙박스 영상 등을 토대로 구체적인 사건 경위를 확인할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>학교 떠나는 학생들…작년 2만3000명 고교 자퇴</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744769&amp;code=61121411&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744769&amp;code=61121411&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-09T05:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023091914553070329_1695102931_0018744769.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 한 해 동안 고등학교를 그만둔 학생이 다시 2만명을 넘어선 것으로 나타났다. 코로나19로 원격 수업이 확대됐던 기간 줄어든 자퇴 규모가 2021년부터 다시 증가세를 이어가고 있다. 서울 주요대 정시 모집 비중이 커진 영향 등도 있는 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회 교육위원회 소속 더불어민주당 강득구 의원은 교육부에서 받은 고등학교 자퇴생(학업중단) 현황 자료를 받아본 결과 지난해만 2만3440명이 학교를 그만둔 것으로 집계됐다고 9일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자퇴생 규모는 2019년 2만4068명에 달했지만, 코로나19 유행이 시작된 2020년 1만5163명으로 줄었다. 그러나 2021년 1만9467명으로 다시 늘어난 데 이어 지난해에도 증가세를 이어가 다시 2만명을 넘어선 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19 유행으로 원격 수업이 확대된 기간에는 자퇴 선택의 필요성이 줄어 들었으나, 비대면 수업이 끝나고 등교 수업이 재개되자 학교를 떠나는 규모가 다시 늘어난 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19 이후 학교 생활에 어려움을 느끼는 학생들이 늘어난 데다 서울 주요대의 정시 모집 비중을 40% 이상으로 유지토록 하면서 자퇴 선택이 늘었을 것이라는 지적도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고교 입학 후 내신이 좋지 않을 경우 자퇴를 선택하고 검정고시를 봐서 수능 점수만으로 대학을 가려는 학생이 많다는 것이다. 고등학교 1학년 2학기에 자퇴하면 이듬해 4월에 검정고시에 합격하면 그해 바로 수능을 보려는 학생들도 있다. 이 경우 고3 나이 때까지 수능을 두 번 치를 기회가 생기는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 지난해 고교 자퇴생 중 과반수(51.5%)인 1만2078명은 1학년으로 파악됐다. 2학년은 9271명(39.6%), 3학년은 2091명(8.9%)이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 의원은 “교육 현장에서는 고교 자퇴생 증가 흐름이 더 심해질 것으로 우려한다”면서 “이에 대한 교육 당국의 제도적 보완과 공교육의 정상화가 시급하다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 기자 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>학교 떠나는 학생들…작년 2만3000명 고교 자퇴</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744769&amp;code=61121411&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744769&amp;code=61121411&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-09T05:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023091914553070329_1695102931_0018744769.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 한 해 동안 고등학교를 그만둔 학생이 다시 2만명을 넘어선 것으로 나타났다. 코로나19로 원격 수업이 확대됐던 기간 줄어든 자퇴 규모가 2021년부터 다시 증가세를 이어가고 있다. 서울 주요대 정시 모집 비중이 커진 영향 등도 있는 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회 교육위원회 소속 더불어민주당 강득구 의원은 교육부에서 받은 고등학교 자퇴생(학업중단) 현황 자료를 받아본 결과 지난해만 2만3440명이 학교를 그만둔 것으로 집계됐다고 9일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자퇴생 규모는 2019년 2만4068명에 달했지만, 코로나19 유행이 시작된 2020년 1만5163명으로 줄었다. 그러나 2021년 1만9467명으로 다시 늘어난 데 이어 지난해에도 증가세를 이어가 다시 2만명을 넘어선 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19 유행으로 원격 수업이 확대된 기간에는 자퇴 선택의 필요성이 줄어 들었으나, 비대면 수업이 끝나고 등교 수업이 재개되자 학교를 떠나는 규모가 다시 늘어난 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19 이후 학교 생활에 어려움을 느끼는 학생들이 늘어난 데다 서울 주요대의 정시 모집 비중을 40% 이상으로 유지토록 하면서 자퇴 선택이 늘었을 것이라는 지적도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고교 입학 후 내신이 좋지 않을 경우 자퇴를 선택하고 검정고시를 봐서 수능 점수만으로 대학을 가려는 학생이 많다는 것이다. 고등학교 1학년 2학기에 자퇴하면 이듬해 4월에 검정고시에 합격하면 그해 바로 수능을 보려는 학생들도 있다. 이 경우 고3 나이 때까지 수능을 두 번 치를 기회가 생기는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 지난해 고교 자퇴생 중 과반수(51.5%)인 1만2078명은 1학년으로 파악됐다. 2학년은 9271명(39.6%), 3학년은 2091명(8.9%)이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 의원은 “교육 현장에서는 고교 자퇴생 증가 흐름이 더 심해질 것으로 우려한다”면서 “이에 대한 교육 당국의 제도적 보완과 공교육의 정상화가 시급하다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 기자 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>특정 집단의 전유물로 변질된 인권...“자의적 아닌 천부적 인권 확산시켜야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744772&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744772&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2023-10-09T05:44:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100914411987200_1696830079_0018744772.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국내 저명한 인권학자로 강단과 거리에서 성혁명 물결을 앞장서 반대하고 있는 김영길(60) 교수. 그는 지난달 27일 국민일보와의 인터뷰에서 “최근 우리나라에서 인권 개념이 크게 왜곡되고 있다”고 지적했다. 본래 인권은 ‘모든 사람들이 갖는 기본적인 권리’인데 오늘날의 인권은 약자 또는 소수자라는 이유로 특정집단 중심의 인권으로 변질됐다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 교수는 이처럼 잘못된 인권을 ‘자의적, 상대적’ 인권이라고 설명했다. 이는 결국 특정집단이나 개인을 이기적 존재로 만들거나 사회에 갈등을 유발한다고 지적했다. 현재 인권을 내세우며 전방위적으로 목소리를 내고 있는 동성애 집단을 염두에 둔 의견이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 올바른 인권은 하나님으로부터 부여받은 ‘천부적’ 인권이라고 강조했다. 또 최소한 인간의 도덕과 윤리가 기준이 되는 ‘보편적’ 인권이라고도 했다. 이 같은 인권 개념이 각인된 본보기로 미국 독립선언문이나 세계인권선언 등을 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 교수는 무엇보다 제대로 된 인권 교육이 필요하다고 밝혔다. 특정 기관에서만 행하는 교육은 한계가 있으며 깨어있는 시민단체나 교계가 관련 교육에 적극 나서야 한다고 강조했다. 특히 다음세대인 청소년들이 특정집단을 옹호하는 왜곡된 인권 개념을 받아들이지 않도록 하는 게 급선무라고 힘주어 말했다. 다음은 일문일답.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-현재 우리 사회에서의 인권 개념 문제점은 무엇이라고 보는지. &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“지금 우리가 많이 듣고 있는 인권 개념 자체가 상대적인 인권 개념이다. 1세대 인권은 자유권, 2세대 인권은 사회권, 3세대 인권은 집단권 또는 자기결정권 개념을 말하는 것이다. 3세대 인권은 아직 소수이론으로 미정립 돼 있지만 오늘날 이는 사실상 인권으로 인정받고 있다. 본래 인권은 ‘모든 사람이 가지는 기본적인 권리’로서 특정 집단이나 개인만이 가질 수 있는 권리 개념이 아니다. 그러나 오늘날 인권 개념은 약자 또는 소수자라는 이유만으로 특정 집단의 전유물로 변질되고 있다. 결국 이는 특정집단이나 개인을 이기적 존재로 만들거나 사회에 갈등을 일으키고 부적응하는 존재로 만든다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-잘못된 인권 개념이 어떻게 유입된 것인지.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“세계적으로는 1990년대 공산권이 무너진 후 새로운 이념을 찾는 젊은이들에게 인권이 가장 이상적인 개념으로 다가왔다. 이를 세계적인 인권단체들이 적절히 활용했으며 UN인권기구들도 이념적 논쟁으로 받아들였다. 우리나라는 2001년 설치된 국가인권위원회와 여성가족부가 ‘이념적 교육과 정책’을 시행하면서 본격적으로 나타났다. 특히 2002년부터 국가인권위원회가 교과서에 잘못된 인권 개념을 수록하도록 하면서 이를 학생들이 고스란히 받아들였다. 당시 국가인권위원회는 특정 정당의 인권 관련 이념적 성향을 적극 추종하는 모습도 보였다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-올바른 인권은 무엇이라고 보는지.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“하나님으로부터 부여받은 천부적 인권과 최소한 인간의 도덕과 윤리가 기준이 되는 보편적 인권이 올바른 것이라고 본다. 인류 역사에서 천부적 인권의 시작은 1789년 프랑스 혁명보다 13년 먼저 나타난 1776년 미국 독립선언문이다. 이후 현대적 의미에서의 천부적이고 보편적 인권의 시작은 1948년에 제정된 세계인권선언이다. 세계인권선언은 생명의 소중함과 신앙의 자유 보장 차원에서 시작됐다. 세계인권선언의 초안자인 쟈크 마리탱은 “신이 없는 인권은 매우 우려되며, 자유세속주의화(방종)가 올 수 있다”고 경고했다. 이처럼 올바른 인권에는 반드시 원칙과 기준이 있다. 이 원칙과 기준이 적용된 인권이 올바른 인권이라고 생각한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-우리 사회에 올바른 인권을 확산시키기 위한 방안은. &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“기본적으로 인권의 유형에 대해 알아야 한다. 인권을 누가 주었는가, 즉 인권의 주체에 따라 4가지로 분류할 수 있다. 천부적, 보편적, 상대적, 자의적 인권이다. 이러한 유형과 개념을 제대로 알고 분별할 수 있는 지혜를 갖춰야 한다. 다음으로 다음세대에 대한 올바른 교육이 필요하다. 지금 국가인권위원회가 사실상 인권 교육을 전담하고 있는 실정이다. 이는 상대적 또는 자의적 인권의 확산 통로가 되고 있다. 그러나 지난해부터 한국정직운동본부, 한국참여성협회, 한국퍼스트코리아, 바른성문화를위한국민연합 등에서 올바른 인권지도사 교육을 시행하고 있다. 현재 200여 명의 인권지도사들이 배출됐다. 이들은 각 분야로 나가 활발하게 맡은 바 소명을 다하고 있다. 우리 사회에서의 올바른 인권 확산은 지속적인 인권지도사 양성과 다음세대에 대한 적극적인 교육을 통해 가능하다고 생각한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;글·사진=최경식 기자 kschoi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 강도·성폭력 등 ‘재복역률’ 늘었는데, ‘무기수 가석방’은 증가 양상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744780&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744780&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-09T05:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2020041915065728137_1587276417_0018744780.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전체 범죄자의 재복역률은 점차 감소하고 있지만, 강도·성폭력 등 강력범죄자의 재복역률은 오히려 증가하고 있는 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황에서 흉악범죄를 저지른 무기수의 가석방은 2017년 이후 증가한 양상을 보이는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 사실은 국회 법제사법위원회 소속 장동혁 국민의힘 의원실이 법무부로부터 제공받은 ‘최근 5년 간(2018~2022년) 죄명별 재복역 현황’ 자료를 통해 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 끊이지 않고 발생하는 흉악범죄를 막기 위해 정치권에서 ‘가석방 없는 무기형’ 도입 등 제도 개선을 서둘러야 한다는 목소리에 힘이 실린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재복역률은 금고 이상의 형을 선고받아 교정시설에 수용됐던 범죄자가 출소한 뒤, 또 범죄를 저질러 3년 이내 교정시설에 재수용되는 비율을 의미한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법무부에 따르면 전체 범죄자의 재복역률은 2018년 25.71%(출소자 2만2484명 중 재복역 5780명)에서 2019년 26.63%(2만4356명 중 6486명)로 증가했다가 이후 2020년 25.21%(2만7917명 중 7039명), 2021년 24.59%(3만702명 중 7551명), 2022년 23.77%(2만9469명 중 7004명)로 점차 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 강도범죄자 재복역률은 2019년 27.87%(628명 중 175명)에서 2020년 22.79%(610명 중 139명)로 줄었다가 2021년 25.20%(512명 중 129명), 2022년 26.88%(465명 중 125명)로 늘어났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성폭력범죄자 재복역률도 2019년 18.37%(1644명 중 302명)에서 2021년 16.73%(2158명 중 361명)까지 하락했다가 2022년 17.14%(2135명 중 366명)로 다시 증가 추세로 변했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황에서 무기수에 대한 가석방은 확대되는 추세다. 무기수 가석방은 2013~2014년 0명, 2015년 1명, 2016년 2명 수준이었다가 2017년 11명을 거쳐 2018년 40명으로 크게 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이듬해인 2019년 14명으로 줄었으나, 이후 2020년 18명으로 소폭 증가한 뒤 2021년 17명, 2022년 16명으로 비슷한 추이를 보이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장동혁 의원은 “강력범죄에 대한 처벌 약화로 재복역률이 증가하는 추세”라며 “가석방 없는 무기형 등을 도입해 증가하는 강력범죄에 서둘러 대응할 필요성이 커지고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가석방 없는 무기형은 여야 간 이견이 크지 않은 사안이다. 그러나 법 통과에 진척이 없는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회 법사위에는 현재 서영교 더불어민주당 의원과 국민의힘 입당 의사를 밝힌 조정훈 시대전환 의원이 ‘가석방 없는 무기형’ 내용을 담아 각각 발의한 형법 일부개정법률안이 계류 중이지만 지난 8월 23일 법사위 회의 이후 논의가 이뤄지지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 강도·성폭력 등 ‘재복역률’ 늘었는데, ‘무기수 가석방’은 증가 양상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744780&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744780&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-09T05:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2020041915065728137_1587276417_0018744780.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전체 범죄자의 재복역률은 점차 감소하고 있지만, 강도·성폭력 등 강력범죄자의 재복역률은 오히려 증가하고 있는 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황에서 흉악범죄를 저지른 무기수의 가석방은 2017년 이후 증가한 양상을 보이는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 사실은 국회 법제사법위원회 소속 장동혁 국민의힘 의원실이 법무부로부터 제공받은 ‘최근 5년 간(2018~2022년) 죄명별 재복역 현황’ 자료를 통해 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 끊이지 않고 발생하는 흉악범죄를 막기 위해 정치권에서 ‘가석방 없는 무기형’ 도입 등 제도 개선을 서둘러야 한다는 목소리에 힘이 실린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재복역률은 금고 이상의 형을 선고받아 교정시설에 수용됐던 범죄자가 출소한 뒤, 또 범죄를 저질러 3년 이내 교정시설에 재수용되는 비율을 의미한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법무부에 따르면 전체 범죄자의 재복역률은 2018년 25.71%(출소자 2만2484명 중 재복역 5780명)에서 2019년 26.63%(2만4356명 중 6486명)로 증가했다가 이후 2020년 25.21%(2만7917명 중 7039명), 2021년 24.59%(3만702명 중 7551명), 2022년 23.77%(2만9469명 중 7004명)로 점차 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 강도범죄자 재복역률은 2019년 27.87%(628명 중 175명)에서 2020년 22.79%(610명 중 139명)로 줄었다가 2021년 25.20%(512명 중 129명), 2022년 26.88%(465명 중 125명)로 늘어났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성폭력범죄자 재복역률도 2019년 18.37%(1644명 중 302명)에서 2021년 16.73%(2158명 중 361명)까지 하락했다가 2022년 17.14%(2135명 중 366명)로 다시 증가 추세로 변했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황에서 무기수에 대한 가석방은 확대되는 추세다. 무기수 가석방은 2013~2014년 0명, 2015년 1명, 2016년 2명 수준이었다가 2017년 11명을 거쳐 2018년 40명으로 크게 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이듬해인 2019년 14명으로 줄었으나, 이후 2020년 18명으로 소폭 증가한 뒤 2021년 17명, 2022년 16명으로 비슷한 추이를 보이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장동혁 의원은 “강력범죄에 대한 처벌 약화로 재복역률이 증가하는 추세”라며 “가석방 없는 무기형 등을 도입해 증가하는 강력범죄에 서둘러 대응할 필요성이 커지고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가석방 없는 무기형은 여야 간 이견이 크지 않은 사안이다. 그러나 법 통과에 진척이 없는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회 법사위에는 현재 서영교 더불어민주당 의원과 국민의힘 입당 의사를 밝힌 조정훈 시대전환 의원이 ‘가석방 없는 무기형’ 내용을 담아 각각 발의한 형법 일부개정법률안이 계류 중이지만 지난 8월 23일 법사위 회의 이후 논의가 이뤄지지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이란 “전적으로 팔레스타인 자체결정”…배후설 부인</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744785&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744785&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-09T05:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100817380786477_1696754287_0018744785.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이란은 팔레스타인 무장정파 하마스의 이스라엘 공격에 이란 보안군이 개입하고 최종 승인을 내렸다는 의혹을 전면 부인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유엔 주재 이란 대표부는 8일(현지시간) 늦은 시간 발표한 성명에서 “우리는 팔레스타인을 확고히 지지하지만, 팔레스타인의 대응은 전적으로 그들 자체적으로 취한 조치이므로 우리는 관여돼 있지 않다”고 말했다고 영국 일간 텔레그래프가 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 월스트리트저널(WSJ)은 하마스와 레바논의 무장정파 헤즈볼라의 고위 관계자 등을 인용해 “이란 안보 당국자들이 지난 2일 하마스의 이스라엘 기습 공격을 승인했다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;WSJ은 &lt;/span&gt;하마스와 헤즈볼라, 팔레스타인해방인민전선(PFLF), 팔레스타인 가자지구와 서안지구의 팔레스타인이슬라믹지하드(PIJ) 등 이란의 지원을 받는 4개 무장 단체 대표와 이란 혁명수비대(IRGC) 장교들이 레바논 수도 베이루트에서 여러 차례 회의를 통해 작전의 세부 사항을 구체화했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “IRGC 장교들은 지난 8월부터 하마스와 협력해 유대교 안식일 날 1973년 욤 키푸르 전쟁 이후 최대 규모의 공중 및 지상, 해상 침공을 계획했다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100914472287214_1696830442_0018744785.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다만 미국과 하마스는 이란이 이번 공격에 직접 개입했다는 점을 공인하지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토니 블링컨 미 국무부 장관은 CNN 인터뷰에서 “이란은 오랜 기간 하마스를 지원해 왔다”면서도 “이번 공격을 지시했거나 배후에 있다는 증거를 보지 못했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하마스의 고위 간부 마무드 미르다위는 이스라엘 공격에 대해 “하마스가 자체적으로 공격을 계획했다”며 “이것은 팔레스타인과 하마스의 결정”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이스라엘은 ‘이란 배후설’에 대한 의심을 거두지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;길라드 에르단 주유엔 이스라엘 대사는 기자회견을 통해 “우리는 시리아와 레바논에서 (이란이) 이스라엘을 둘러싼 다른 테러 군사조직 리더들과 회의한 사실을 알고 있다”며 “우리 지역의 이란의 대리인들은 이란과 최대한 협업하려고 노력하고 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이란의 직접 개입이 밝혀지면 이란과 이스라엘의 오랜 분쟁이 중동의 더 광범위한 분쟁으로 확대될 위험이 커진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘 고위 안보 관리들은 이란이 이스라엘인 살해에 책임이 있는 것으로 밝혀지면 이란 지도부를 공격하겠다고 공언해 왔다. 자살폭탄 테러 등 극단 노선을 표방하는 PIJ 등이 합류할 경우 공격 양상도 격렬해질 우려가 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오주환 기자 johnny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이란 “전적으로 팔레스타인 자체결정”…배후설 부인</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744785&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744785&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-09T05:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100817380786477_1696754287_0018744785.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이란은 팔레스타인 무장정파 하마스의 이스라엘 공격에 이란 보안군이 개입하고 최종 승인을 내렸다는 의혹을 전면 부인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유엔 주재 이란 대표부는 8일(현지시간) 늦은 시간 발표한 성명에서 “우리는 팔레스타인을 확고히 지지하지만, 팔레스타인의 대응은 전적으로 그들 자체적으로 취한 조치이므로 우리는 관여돼 있지 않다”고 말했다고 영국 일간 텔레그래프가 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 월스트리트저널(WSJ)은 하마스와 레바논의 무장정파 헤즈볼라의 고위 관계자 등을 인용해 “이란 안보 당국자들이 지난 2일 하마스의 이스라엘 기습 공격을 승인했다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;WSJ은 &lt;/span&gt;하마스와 헤즈볼라, 팔레스타인해방인민전선(PFLF), 팔레스타인 가자지구와 서안지구의 팔레스타인이슬라믹지하드(PIJ) 등 이란의 지원을 받는 4개 무장 단체 대표와 이란 혁명수비대(IRGC) 장교들이 레바논 수도 베이루트에서 여러 차례 회의를 통해 작전의 세부 사항을 구체화했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “IRGC 장교들은 지난 8월부터 하마스와 협력해 유대교 안식일 날 1973년 욤 키푸르 전쟁 이후 최대 규모의 공중 및 지상, 해상 침공을 계획했다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100914472287214_1696830442_0018744785.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다만 미국과 하마스는 이란이 이번 공격에 직접 개입했다는 점을 공인하지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토니 블링컨 미 국무부 장관은 CNN 인터뷰에서 “이란은 오랜 기간 하마스를 지원해 왔다”면서도 “이번 공격을 지시했거나 배후에 있다는 증거를 보지 못했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하마스의 고위 간부 마무드 미르다위는 이스라엘 공격에 대해 “하마스가 자체적으로 공격을 계획했다”며 “이것은 팔레스타인과 하마스의 결정”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이스라엘은 ‘이란 배후설’에 대한 의심을 거두지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;길라드 에르단 주유엔 이스라엘 대사는 기자회견을 통해 “우리는 시리아와 레바논에서 (이란이) 이스라엘을 둘러싼 다른 테러 군사조직 리더들과 회의한 사실을 알고 있다”며 “우리 지역의 이란의 대리인들은 이란과 최대한 협업하려고 노력하고 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이란의 직접 개입이 밝혀지면 이란과 이스라엘의 오랜 분쟁이 중동의 더 광범위한 분쟁으로 확대될 위험이 커진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘 고위 안보 관리들은 이란이 이스라엘인 살해에 책임이 있는 것으로 밝혀지면 이란 지도부를 공격하겠다고 공언해 왔다. 자살폭탄 테러 등 극단 노선을 표방하는 PIJ 등이 합류할 경우 공격 양상도 격렬해질 우려가 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오주환 기자 johnny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포항시 재무회계 시스템 등 대대적 제도 개편…각종 비위 원천 차단</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744809&amp;code=61122022&amp;sid1=yeo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744809&amp;code=61122022&amp;sid1=yeo</guid>
      <pubDate>2023-10-09T06:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2020101315402777145_1602571228_0018744809.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경북 포항시는 최근 시유재산 관리 직원의 공금 횡령 사건을 계기로 재무회계 시스템 전면 개선 등 내부통제 시스템 강화를 추진한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시에 따르면 전 계좌 전수조사를 통해 예금계좌 현황과 거래 내역, 지방세·세외수입 수납 내역 등을 면밀히 조사하고 불필요한 계좌 일괄 정리, 모든 계좌 재등록, 신규 계좌 개설 시 요건 강화, 별도계좌 인출 요건을 강화한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 이번 횡령 사건에 이용된 것과 유사한 별도 예금계좌에 대한 전면 조사에 나선다. 별도 예금계좌는 주로 임시보관용으로 부서별로 보유하고 있는 계좌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시유재산 매각 시스템의 내부통제도 대폭 강화한다. 현재 과장으로 된 공유재산 처분 계약 전결 규정을 금액에 따라 결재선을 상향해 상급자들의 책임을 강화한다. 또 결정금액, 고지금액, 납부금액의 단계별 반복 확인을 거치도록 안전장치를 마련한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공유재산 매각 전에는 일상감사를 거치도록 내부통제 시스템을 개편하고 공유재산 전산 관리시스템 도입을 적극 검토할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세입처리 시스템도 변경한다. 세입에 대해 통장 입금을 금지하고 가상계좌 등 고지서 납부를 원칙으로 세입처리 창구를 일원화한다. 예금계좌 입출금은 실시간으로 모니터링할 수 있도록 시스템을 정비한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공문서 위조를 막기 위해 기록물 위변조 방지 시스템 도입 등 전산화를 통한 비위 예방에도 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 전 부서를 대상으로 회계 운영실태, 고액의 입출금과 세입조치 내역, 회계 관리 규정 준수 여부를 중점 감사한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인허가, 계약·사업 부서는 금품, 향응접대 등 비위행위 여부에 대해 상시 고강도 감사 활동을 펼칠 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;자체 감사 인력의 전문성을 높이기 위해&lt;/span&gt; 감사 관련 전문 외부 기관 교육 이수, 선진사례 벤치마킹을 추진하고 분야별 맞춤형 청렴 교육 확대 등을 통해 공직자 자정 노력을 강화한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강덕 포항시장은 “시스템 개선 등 대대적인 쇄신안을 즉각 시행해 믿고 신뢰할 수 있는 시정으로 거듭나겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포항=안창한 기자 changhan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>산청항노화엑스포 개장 24일 입장객 100만명 돌파</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744852&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744852&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-09T06:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100914592187247_1696831161_0018744852.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘미래의 약속, 세계속의 전통의약’을 주제로 산청군 동의보감촌에서 열리고 있는 ‘2023산청세계전통의약항노화엑스포’가 개장 24일 만에 관람객 100만명을 돌파했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산청세계전통의약항노화엑스포조직위원회는 지난 7일까지 97만5927명이 입장했고, 8일 오전 12시 기준으로 누적 관람객 수가 100만명을 넘어섰다고 9일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 흥행은 지난달 15일 개막을 시작으로 10일 만에 누적 관람객 30만명을 넘어섰으며 이어진 엿새 간의 추석 황금연휴기간 44만명의 전국의 관람객들이 산청엑스포를 찾았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 추석 다음 날인 지난 30일은 10만5000여명이 산청엑스포를 찾아 행사장은 인파로 발디딜 틈이 없이 붐볐고 주행사장 진입도로와 주차장에는 차량들로 빼곡히 들어찾다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이로 인해 개장 16일 째인 지난 1일 60만 관람객을 돌파했고 이후 빠른 속도로 누적돼 24일 만에 100만명의 성과를 이뤘다. 이는 10년 전인 지난 2013년 산청엑스포와 비교해 4일 빠르다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조직위는 동의보감촌의 대자연속에서 화려한 경관과 관람객에게 휴식 제공, 항노화 힐링관 등 전통의약과 건강을 주제로 다양한 전시관과 혜민서 등 산청엑스포에서만 경험할 수 있는 차별화 된 힐링 체험이 올 가을 최고의 관광지라는 입소문을 탄 덕분이라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 함께 메인 무대에서는 윤도현 밴드, 이찬원 등 한국 최고의 가수들의 공연 등이 화려하게 열렸고 곰광장과 동의전의 특설무대에서는 마당극, 버스킹, 퓨전국악공연 등 문화공연이 주변 공간 분위기와 어우러져 관람객에 볼거리를 제공한 것이 한몫 한 것으로 풀이했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;흥행의 상승세를 더해 현재 출렁다리인 무릉교 근처, 상부 구절초 군락지에는 구절초가 만개해 올 가을 최고의 절경을 감상하고자 하는 관람객이 행사장으로 찾을 것으로 예상돼 120만명의 목표 관람객은 이른 시기에 돌파 할 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 국내외 건강기능식품과 화장품, 한의약제품 기업이 참가한 한방항노화산업관에서는 수출상담회가 활발히 진행되면서 7일 기준 18건, 1171만 달러의 수출협약을 체결해 목표치인 1200만 달러를 무난히 달성될 것으로 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조직위는 계속해서 전국의 많은 관람객들이 행사장을 찾을 것으로 예상하고 폐막일인 19일까지 관람객 맞이와 안전한 행사 운영을 위해 모든 역량을 집중한다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 산청엑스포 관람객들은 카페, 블로그 등 SNS에서 “산청엑스포 동의보감촌 곳곳 경관이 이뻐 포토존이다” “행사장이 쾌적하고 잘 정돈돼 좋았다” “시설과 이동동선 등 관람객을 위해 신경 많이 썼다” “평소 접하기 어려운 다양한 건강체험을 할 수 있어 좋았다” 등 방문 소감을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;창원=강민한 기자 kmh0105@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>산청항노화엑스포 개장 24일 입장객 100만명 돌파</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744852&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744852&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-09T06:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100914592187247_1696831161_0018744852.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘미래의 약속, 세계속의 전통의약’을 주제로 산청군 동의보감촌에서 열리고 있는 ‘2023산청세계전통의약항노화엑스포’가 개장 24일 만에 관람객 100만명을 돌파했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산청세계전통의약항노화엑스포조직위원회는 지난 7일까지 97만5927명이 입장했고, 8일 오전 12시 기준으로 누적 관람객 수가 100만명을 넘어섰다고 9일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 흥행은 지난달 15일 개막을 시작으로 10일 만에 누적 관람객 30만명을 넘어섰으며 이어진 엿새 간의 추석 황금연휴기간 44만명의 전국의 관람객들이 산청엑스포를 찾았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 추석 다음 날인 지난 30일은 10만5000여명이 산청엑스포를 찾아 행사장은 인파로 발디딜 틈이 없이 붐볐고 주행사장 진입도로와 주차장에는 차량들로 빼곡히 들어찾다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이로 인해 개장 16일 째인 지난 1일 60만 관람객을 돌파했고 이후 빠른 속도로 누적돼 24일 만에 100만명의 성과를 이뤘다. 이는 10년 전인 지난 2013년 산청엑스포와 비교해 4일 빠르다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조직위는 동의보감촌의 대자연속에서 화려한 경관과 관람객에게 휴식 제공, 항노화 힐링관 등 전통의약과 건강을 주제로 다양한 전시관과 혜민서 등 산청엑스포에서만 경험할 수 있는 차별화 된 힐링 체험이 올 가을 최고의 관광지라는 입소문을 탄 덕분이라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 함께 메인 무대에서는 윤도현 밴드, 이찬원 등 한국 최고의 가수들의 공연 등이 화려하게 열렸고 곰광장과 동의전의 특설무대에서는 마당극, 버스킹, 퓨전국악공연 등 문화공연이 주변 공간 분위기와 어우러져 관람객에 볼거리를 제공한 것이 한몫 한 것으로 풀이했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;흥행의 상승세를 더해 현재 출렁다리인 무릉교 근처, 상부 구절초 군락지에는 구절초가 만개해 올 가을 최고의 절경을 감상하고자 하는 관람객이 행사장으로 찾을 것으로 예상돼 120만명의 목표 관람객은 이른 시기에 돌파 할 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 국내외 건강기능식품과 화장품, 한의약제품 기업이 참가한 한방항노화산업관에서는 수출상담회가 활발히 진행되면서 7일 기준 18건, 1171만 달러의 수출협약을 체결해 목표치인 1200만 달러를 무난히 달성될 것으로 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조직위는 계속해서 전국의 많은 관람객들이 행사장을 찾을 것으로 예상하고 폐막일인 19일까지 관람객 맞이와 안전한 행사 운영을 위해 모든 역량을 집중한다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 산청엑스포 관람객들은 카페, 블로그 등 SNS에서 “산청엑스포 동의보감촌 곳곳 경관이 이뻐 포토존이다” “행사장이 쾌적하고 잘 정돈돼 좋았다” “시설과 이동동선 등 관람객을 위해 신경 많이 썼다” “평소 접하기 어려운 다양한 건강체험을 할 수 있어 좋았다” 등 방문 소감을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;창원=강민한 기자 kmh0105@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이스라엘에 갇힌 美교회들 “우리가 할 수 있는 건 기도뿐”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744863&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744863&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2023-10-09T06:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100915104787276_1696831849_0018744863.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;팔레스타인 무장정파 하마스의 기습공격으로 이스라엘에서 발이 묶인 여러 미국 교회의 성도와 목사가 현지 평화를 위해 두 손을 모았다고 미국 현지 언론이 8일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 테네시주 녹스빌의 퍼스트침례교회의 브렌트 맥두걸 담임목사와 교인 등 12명은 이스라엘 선교 중 무력 충돌을 경험했다. 이들은 현재 예루살렘 구시가지 성벽 안에 안전하게 대피했다. 맥두걸 목사는 8일 페이스북에 “수천 년간 이어져 온 긴장과 전쟁이 이토록 가까이 다가와 있다는 사실에 새삼 놀랐다”며 “멀지 않은 곳에서 폭력 사태가 벌어진다는 것에 깊은 슬픔을 느낀다”고 밝혔다. 이 교회가 속한 지역 침례교회협회는 ‘미국 성도와 현지인, 또 이스라엘 전 지역에 평화가 널리 퍼지기를 기도한다’는 내용의 성명을 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 주 킹스포트의 써니사이드침례교회 성도 50여 명도 빌 심스 담임목사와 함께 이스라엘 성지순례 중이다. 이 교회의 한 성도는 현지 매체와의 인터뷰에서 “소식을 듣고 &lt;span&gt;해야 할 일은 오직 한 가지뿐이라고 느꼈다”며 성도 모두가&lt;/span&gt; 무릎을 꿇고 기도했다고 밝혔다. 이 교회는 지난 주일 예배에서 성도의 무사 귀환과 이스라엘을 위한 특별 기도시간을 가졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;앨라배마주의 교회 2곳도 현지 여행 중 오도 가도 못하는 신세가 됐다. 다프네의 세인트폴성공회교회의 택 다이슨 사제는 최근 현지에서 성도와 함께 온라인 기도회를 진행했다. 그는 “주님의 섭리와 보살핌을 신뢰하며, 우리가 그분의 선하신 손안에 있다는 것을 안다”며 “이스라엘 백성도 그와 같은 하나님의 은혜와 섭리를 경험하고 이 땅에 곧 평화가 오기를 기도한다”고 했다. 성도 11명이 현지 선교 중인 베스타비아 힐스의 셰이드마운틴침례교회의 조지 라이트 담임목사는&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt; 9일 주일 예배에서 &lt;/font&gt;특별기도 시간을 권면했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100915031387255_1696831393_0018744863.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;플로리다주 네이플스의 퍼스트네이플스교회도 투어 중 현지에 갇힌 성도 53명을 위한 특별기도 시간을 지난 주일 예배에 추가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 미국 초교파 단체인 &lt;/span&gt;페이스 커먼스 &lt;span&gt;회장인 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;조지 메이슨 목사는 지난 5일 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;베들레헴 인근 팔레스타인 대학에서 열리는 회의에 참석했고, 하마스의 기습 폭격이 있던 7일 새벽에는 예루살렘에 있었다. 그&lt;/span&gt;는 현지 매체에 이번 상황을 ‘75년 동안 지속된 인도주의적 위기’라고 분석했다. 그는 “많은 사람의&lt;span&gt; 생명이 이 문제에 걸려 있다는 것을 깨달아야 할 때”라며 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;“평화의 길은 이제 그 어느 때보다 위험에 처해 있다. 모두를 위한 평화와 정의는 우리가 인간으로서 추구해야 할 것”이라고 했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100914560587237_1696830965_0018744863.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;신은정 기자 sej@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데지주 ‘2021 지속가능경영보고서’, 미 ‘ARC 어워즈’에서 대한민국 대상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744864&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744864&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-09T06:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100915111887279_1696831878_0018744864.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;롯데지주는 미국 ‘2023 ARC 어워즈’(Annual Report Competition Awards)에서 ‘2021 지속가능경영보고서’로 대한민국 대상과 디자인 부문 금상을 받았다고 9일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;ARC 어워즈는 미국 기업 커뮤니케이션 전문기관 머콤사가 주관하는 세계 최대 규모의 연간보고서·지속가능경영보고서 경연대회다. 매년 각국 커뮤니케이션 분야 전문가가 심사위원으로 참여해 품질, 독창성, 디자인 등을 종합평가한다. 이번엔 34개국 1560여개 제작물이 경쟁했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롯데지주 ‘2021 지속가능경영보고서’는 ESG 경영 현황과 전략, 최고경영자(CEO) 메시지, 재무 정보 등을 충실히 반영한 점에서 좋은 평가를 받았다. 정보 접근성, 이용자 편의성 또한 우수하다는 평가였다. ESG 활동 내용을 알기 쉽게 시각화한 점도 호평받아 디자인 부문 금상도 수상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롯데는 체계적이고 투명한 경영 시스템 정립을 위해 2021년 ESG 경영을 선포했다. &lt;span&gt;이후 롯데는 상장사 이사회마다 ESG위원회를 설치하고, ESG 전담팀을 운영하며 지속가능경영보고서 발간도 의무화했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;롯데지주가 ESG 경영 선포 이후 발간한 보고서에는 친환경 경영 선도, 저탄소 경영 추진, 혁신·포용경영 실천, 지속가능한 파트너십 구축, 선진 지배구조 정착, 주주가치 제고, 준법·윤리경영 실천 등이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데지주 ‘2021 지속가능경영보고서’, 미 ‘ARC 어워즈’에서 대한민국 대상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744864&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744864&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-09T06:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100915111887279_1696831878_0018744864.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;롯데지주는 미국 ‘2023 ARC 어워즈’(Annual Report Competition Awards)에서 ‘2021 지속가능경영보고서’로 대한민국 대상과 디자인 부문 금상을 받았다고 9일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;ARC 어워즈는 미국 기업 커뮤니케이션 전문기관 머콤사가 주관하는 세계 최대 규모의 연간보고서·지속가능경영보고서 경연대회다. 매년 각국 커뮤니케이션 분야 전문가가 심사위원으로 참여해 품질, 독창성, 디자인 등을 종합평가한다. 이번엔 34개국 1560여개 제작물이 경쟁했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롯데지주 ‘2021 지속가능경영보고서’는 ESG 경영 현황과 전략, 최고경영자(CEO) 메시지, 재무 정보 등을 충실히 반영한 점에서 좋은 평가를 받았다. 정보 접근성, 이용자 편의성 또한 우수하다는 평가였다. ESG 활동 내용을 알기 쉽게 시각화한 점도 호평받아 디자인 부문 금상도 수상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롯데는 체계적이고 투명한 경영 시스템 정립을 위해 2021년 ESG 경영을 선포했다. &lt;span&gt;이후 롯데는 상장사 이사회마다 ESG위원회를 설치하고, ESG 전담팀을 운영하며 지속가능경영보고서 발간도 의무화했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;롯데지주가 ESG 경영 선포 이후 발간한 보고서에는 친환경 경영 선도, 저탄소 경영 추진, 혁신·포용경영 실천, 지속가능한 파트너십 구축, 선진 지배구조 정착, 주주가치 제고, 준법·윤리경영 실천 등이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>근로자 감정 치유하는 삼성 ‘비타민 캠프’ 10돌… 모든 산업군 확대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744865&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744865&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-09T06:14:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100915033387257_1696831413_0018744865.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성물산 리조트부문이 올해 10년차를 맞은 근로자 감정 관리 프로그램 ‘비타민 캠프’를 서비스업 중심에서 모든 산업군으로 확대 운영한다고 9일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비타민 캠프는 지난 2014년 개발한 국내 최초 근로자 감정 관리 전문 과정이다. 에버랜드를 운영하며 쌓은 교육 노하우와 자연 인프라를 활용한 다양한 체험 활동을 통해 근로자의 마음 근육을 키우고 감정 관리 능력을 강화하는 프로그램이다. 첫해 300여명을 시작으로 올해는 가장 많은 2000여명이 교육에 참여했다. 누적으로 1만명의 수료자를 배출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;회사 측은 “코로나19 팬데믹을 거치며 근로자의 번아웃, 불안, 우울증 등을 예방하고 스트레스를 해소하는 마음 건강 관리의 중요성이 더욱 커지면서 제조, IT, 금융 등 모든 산업군으로 대상을 확대하게 됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100915034187258_1696831421_0018744865.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;비타민 캠프 참가자는 시작에 앞서 자체 개발한 감정 진단 도구 ‘EMS(Emotional Management Scale)’를 통해 현재 자신의 감정 상태를 확인하고 진단 결과에 따른 맞춤 처방으로 스트레스의 원인과 해답을 찾아본다. 이어 ‘공감-비움-채움-키움’ 4단계 과정을 1~2일 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해에는 자연 체험을 강화하고자 편백과 통유리가 어우러진 특수 시설인 ‘포레스트 돔’ 시설을 설치해 새, 바람, 물소리를 들으며 명상과 스트레칭하는 시간을 마련했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100915034787259_1696831427_0018744865.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;비타민 캠프에 참여한 금융사 직원은 “아무리 쉬어도 피곤만 쌓여 갔는데 아무 걱정 없이 진정한 휴식을 취할 수 있었던 시간이었다. 포베어(곰인형)를 집에 데려가 힘들 때마다 품에 안고 지금의 감정을 기억하며 스트레스를 털어버리겠다”고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성물산 경험혁신 아카데미 이유리 그룹장(심리학 박사)은 “서비스업뿐만 아니라 모든 근로자의 마음 근력을 키울 수 있는 전 국민의 비타민이 되는 프로그램으로 발전시켜 나가겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혜원 기자 kime@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>근로자 감정 치유하는 삼성 ‘비타민 캠프’ 10돌… 모든 산업군 확대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744865&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744865&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-09T06:14:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100915033387257_1696831413_0018744865.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성물산 리조트부문이 올해 10년차를 맞은 근로자 감정 관리 프로그램 ‘비타민 캠프’를 서비스업 중심에서 모든 산업군으로 확대 운영한다고 9일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비타민 캠프는 지난 2014년 개발한 국내 최초 근로자 감정 관리 전문 과정이다. 에버랜드를 운영하며 쌓은 교육 노하우와 자연 인프라를 활용한 다양한 체험 활동을 통해 근로자의 마음 근육을 키우고 감정 관리 능력을 강화하는 프로그램이다. 첫해 300여명을 시작으로 올해는 가장 많은 2000여명이 교육에 참여했다. 누적으로 1만명의 수료자를 배출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;회사 측은 “코로나19 팬데믹을 거치며 근로자의 번아웃, 불안, 우울증 등을 예방하고 스트레스를 해소하는 마음 건강 관리의 중요성이 더욱 커지면서 제조, IT, 금융 등 모든 산업군으로 대상을 확대하게 됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100915034187258_1696831421_0018744865.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;비타민 캠프 참가자는 시작에 앞서 자체 개발한 감정 진단 도구 ‘EMS(Emotional Management Scale)’를 통해 현재 자신의 감정 상태를 확인하고 진단 결과에 따른 맞춤 처방으로 스트레스의 원인과 해답을 찾아본다. 이어 ‘공감-비움-채움-키움’ 4단계 과정을 1~2일 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해에는 자연 체험을 강화하고자 편백과 통유리가 어우러진 특수 시설인 ‘포레스트 돔’ 시설을 설치해 새, 바람, 물소리를 들으며 명상과 스트레칭하는 시간을 마련했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100915034787259_1696831427_0018744865.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;비타민 캠프에 참여한 금융사 직원은 “아무리 쉬어도 피곤만 쌓여 갔는데 아무 걱정 없이 진정한 휴식을 취할 수 있었던 시간이었다. 포베어(곰인형)를 집에 데려가 힘들 때마다 품에 안고 지금의 감정을 기억하며 스트레스를 털어버리겠다”고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성물산 경험혁신 아카데미 이유리 그룹장(심리학 박사)은 “서비스업뿐만 아니라 모든 근로자의 마음 근력을 키울 수 있는 전 국민의 비타민이 되는 프로그램으로 발전시켜 나가겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혜원 기자 kime@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘댕댕이와 함께’ … 반려견 동반 패들보드 대회</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744872&amp;code=61211311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744872&amp;code=61211311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-09T06:17:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100915142287293_1696832063_0018744872.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;9일 부산 광안리 해변에서 열린 &apos;제 1회 SUP DOG 대회 (반려견 동반 패들보드 대회)&apos;에 참가한 선수가 반려견을 보드에 태우고 힘차게 패들을 젓고 있다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100915143487294_1696832075_0018744872.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100915144787297_1696832088_0018744872.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&apos;2023 APP 월드투어 부산 썹 오픈(APP WORLD TOUR BUSAN SUP OPEN)&apos;의 부대 이벤트로 열린 이 대회는 KAPP(대한 패들서프 프로협회)와 KCMC문화원이 개최한 행사로서 반려견과 함께 해양 스포츠를 즐길 수 있도록 SUP 페스티벌 일환으로 열렸다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100915150287298_1696832104_0018744872.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진 = KAPP(대한패들서프프로협회) 제공&lt;br&gt;&lt;br&gt;권현구 기자 stoweon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘댕댕이와 함께’ … 반려견 동반 패들보드 대회</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744872&amp;code=61211311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744872&amp;code=61211311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-09T06:17:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100915142287293_1696832063_0018744872.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;9일 부산 광안리 해변에서 열린 &apos;제 1회 SUP DOG 대회 (반려견 동반 패들보드 대회)&apos;에 참가한 선수가 반려견을 보드에 태우고 힘차게 패들을 젓고 있다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100915143487294_1696832075_0018744872.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100915144787297_1696832088_0018744872.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&apos;2023 APP 월드투어 부산 썹 오픈(APP WORLD TOUR BUSAN SUP OPEN)&apos;의 부대 이벤트로 열린 이 대회는 KAPP(대한 패들서프 프로협회)와 KCMC문화원이 개최한 행사로서 반려견과 함께 해양 스포츠를 즐길 수 있도록 SUP 페스티벌 일환으로 열렸다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100915150287298_1696832104_0018744872.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진 = KAPP(대한패들서프프로협회) 제공&lt;br&gt;&lt;br&gt;권현구 기자 stoweon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“서울역에 뜬 1000여개 빨간 풍선의 의미는?”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744890&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744890&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2023-10-09T06:25:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100915164187302_1696832202_0018744890.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;서문진희(60·하늘비전교회)씨는 매주 금요일 저녁마다 서울 영등포구 당산동 지역 주민들과 함께 폐지 줍는 어르신을 찾아다닌다. 그들에게 쌀이나 참치캔 라면 등 식료품을 전달하기 위해서다. 2년여간 봉사를 하다 보니 이젠 어르신들이 어디에서 활동하고 어디에 사는지까지 파악이 됐다. 서문씨는 “한 주라도 봉사를 빠지면 어르신들이 더 소식을 궁금해하신다”며 “대부분이 독거 어르신이라 외로움을 많이 타시는데 그분들이 사람을 만나 행복한 모습을 보는 게 나의 기쁨”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그의 섬김은 NCMN(Nations-Changer Movement&amp;Network·설립자 홍성건 목사)가 펼치는 ‘마이 5k(My 5k)’ 운동에서 비롯됐다. ‘My 5k’는 내가 사는 곳 반경 5㎞ 안에 있는 소외된 이웃에게 나눔을 실천하는 캠페인이다. 전국 1200여개 팀이 자신이 있는 지역에서 각자의 방법으로 이웃을 섬기고 있다. NCMN은 9일 서울역에서 ‘함께 걸어요 My 5k’ 대회를 열고 시민들에게 캠페인을 홍보하며 적극적인 참여를 독려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100915175887305_1696832278_0018744890.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 행사는 서울역에서 용산가족공원까지 약 5㎞를 걷는 것으로 진행됐다. 유모차를 탄 아이부터 어르신까지 1000여명의 참가자들은 회원 기업이 후원한 생필품 상자를 빨간 가방에 넣고 서울역을 출발했다. 용산가족공원에서 수거된 상자는 서울의 소외 이웃들에게 전달된다. 참가비 역시 전액 조손 가족의 의료비와 생활비로 쓰일 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권혜혁(40·뉴비전교회)씨는 아내, 6살배기 아들과 함께 대회에 참가했다. 권씨는 “지난해 말부터 전국 대학교를 돌아다니며 청년들에게 음식을 대접하는 ‘청년 밥차’ 활동을 펼치고 있다”며 “높아지는 물가로 밥값까지 올라 힘들어하는 청년들을 위해 시작했는데 처음엔 커피만 대접할 수 있었지만 지금은 동참자들이 늘어나면서 약 200여명분의 식사 준비로 확대됐다”고 설명했다. 이어 “이웃을 돕는 게 어려운 일이 아니다. 내가 가진 작은 것을 나누는 일에 여러 명이 참여하면 큰 힘을 가진 일이 될 수 있다. 많은 이들이 이웃을 섬기는 일에 동참하길 바란다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2023100915184687307_1696832327_0018744890.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘함께 걸어요 my 5k’ 대회는 이날 서울 지역을 시작으로 13일까지 인천 수원 대구 제주 창원 등 전국 11개 지역에서 진행된다. 국내뿐 아니라 전 세계 120개국에서도 참여하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글·사진=박용미 기자  mee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이·팔 교전…韓 산업부 “국내 원유·LNG 도입 차질 없다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744895&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018744895&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-09T06:28:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1009/2020112516431843948_1606290199_0018744895.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘과 팔레스타인 사이 발발한 교전 사태와 관련해 산업통상자원부가 국내 원유와 액화천연가스(LNG) 도입에는 차질이 없을 것으로 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산업부는 9일 석유공사, 가스공사와 함께 국내 석유·가스 수급과 국내외 유가 영향을 긴급 점검한 결과 &lt;span&gt;현재 중동 인근에서 항해·선적하고 있는 유조선 및 LNG 운반선이 모두 정상 운항하고 있는 것으로 확인됐다고 밝혔다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;산업부는 또한 국내 주요 원유·가스 도입경로인 호르무즈해협이 이·팔 양측이 교전을 벌이는 분쟁 지역과 거리가 떨어져 있다고 설명했다. 국내 원유, LNG 도입이 직접적인 영향을 받진 않을 것이라는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 지난 7일 이스라엘에 대한 하마스의 기습 공격 여파로 이날 국제 유가(브렌트유)는 전날보다 약 3.6% 상승한 배럴당 87.70달러(오전 9시 기준)를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;향후 유가 상승세의 지속 여부는 이스라엘 주변 산유국의 대응 등에 따라 결정될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강경성 산업부 2차관은 “중동은 한국이 수입하는 원유의 67%와 가스의 37%를 공급하는 지역이며 중동의 정세가 우리의 에너지 안보에서 차지하는 중요성은 매우 크다”면서 “향후 이스라엘·하마스 사태가 국내 수급 차질로까지 이어지지 않도록 정부와 유관 기관, 업계가 합동해 총력 대응할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정헌 기자 hlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>