<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 정치</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibPolRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 정치</description>
    <lastBuildDate>2022-09-02T00:07:06.110Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[컨슈머리포트] 프리메라·유세린 ‘공동 1위’… 성분·가성비 높은 점수</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924261021&amp;code=14110000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924261021&amp;code=14110000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2022-08-28T11:20:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;에어컨이 온종일 돌아가는 사무실, 가을을 앞두고 제법 선선해지는 밤바람, 오랜 마스크 착용으로 느끼는 답답함…. 피부에 수분 공급이 절실한 순간마다 간편하게 쓰기 좋은 제품이 &apos;미스트&apos;다. 여름철에는 산뜻하게, 환절기나 가을·겨울에는 촉촉하게 피부를 유지하는 데 도움을 주는 미스트는 어떤 제품이 좋을까. 국민컨슈머리포트는 미스트 베스트셀러 제품들을 전문가들과 함께 평가했다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0828/2022082820170318568_1661685423_0924261021.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;‘미스트’ 인기 제품은&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;국민컨슈머리포트는 매월 주요 유통 채널에서 베스트셀러를 추천받아 평가한다. 헬스 앤드 뷰티(H&amp;B) 스토어 올리브영, 오픈마켓 11번가, 백화점으로부터 베스트셀러(표 참조)를 추천받고 이 가운데 5개를 고른다. 가장 많이 팔린 제품, 최저가·최고가 제품이 기본 평가대상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0828/2022082820170418571_1661685424_0924261021.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이번 미스트 평가에서는 ‘달바 화이트 트러플 퍼스트 스프레이 세럼’(100㎖·2만9000원·올리브영 가격)이 올리브영과 11번가 베스트셀러 1위 제품이었다. 여기에 백화점에서 가장 많이 팔린 ‘디올 하이드라이프 프레시 리바이버 스르베 워터 미스트’(100㎖·6만4000원)를 평가제품으로 선정했다. 디올 제품은 베스트셀러 가운데 최고가 제품이기도 하다. 최저가 제품인 ‘유세린 하이알루론 미스트 스프레이’(150㎖·8800원), 백화점과 11번가에서 모두 베스트셀러에 오른 ‘프리메라 오가니언스 워터리 에센스 미스트’(100㎖·2만원·백화점 가격)를 추가했다. 마지막으로 베스트셀러 가운데 중간 정도의 가격대인 ‘바이오힐보 판테놀시카 배리어 크림미스트’(120㎖·1만7000원)를 대상에 올렸다. 제품 가격은 판매하는 곳에 따라 다를 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민컨슈머리포트는 매번 제품을 직접 구매한다. 브랜드에 따른 편견이 반영되지 않도록 ①~⑤ 번호가 붙은 통에 옮겨 담아 ‘블라인드 테스트’로 진행한다. 미스트 평가에서 유세린 제품은 나눠 담을 수 없어서 제품에 테이핑을 하는 방식으로 브랜드명을 가렸다. 평가에는 고진영 애브뉴준오 원장, 김정숙 장안대 뷰티케어과 교수, 서준혁 임이석테마피부과 원장, 최윤정 ‘생활 미용-그동안 화장품을 너무 많이 발랐어’(에프북) 저자(이상 가나다순)가 함께했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0828/2022082820170318569_1661685423_0924261021.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;평가단은 흡수력, 보습력, 진정감, 산뜻함, 지속력 등의 5개 항목에 먼저 점수를 줬다. 항목별 평가 결과를 토대로 1차 종합평가 점수를 매겼다. 이후 각 제품의 전성분과 10㎖당 가격을 반영해 최종 평가를 마쳤다. 평가는 최고 5점, 최저 1점의 상대평가로 진행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최윤정씨는 “비교적 모든 제품의 보습력이 뛰어났다”며 “미스트는 분사력도 중요한데 공병에 담아 평가해 분사력을 충분히 살피지 못한 점은 아쉽다”고 총평했다. 서준혁 원장은 “미스트를 잘못 사용하면 피부를 더 건조하게 만들 수 있다. 피부질환이 있거나 피부가 예민하면 화장을 한 상태에서 쓰기보다는 수분 공급 단계에서 사용한 뒤 보습제를 발라주는 것을 권한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;수시로 쓰는 제품, 성분과 가성비에 평가 갈렸다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0828/2022082820170418570_1661685424_0924261021.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;공동 1위가 나왔다. ‘프리메라 오가니언스 워터리 에센스 미스트’와 ‘유세린 하이알루론 미스트 스프레이’가 각각 4.0점으로 나란히 1위에 올랐다. 두 제품 모두 성분에서 높은 점수를 얻었고 가성비에서 호평 받았다. 프리메라 제품은 보습력, 진정감 항목에서 최고점을 받으며 사용감 만으로 평가하는 1차 평가에서 1위를 차지했다. 전성분 평가에서도 1위를 했다. 이 제품에 대해 고진영 원장은 “산뜻한 느낌을 주는데도 보습력이 오래 지속되고 쿨링 효과가 있어서 촉촉하게 진정되는 느낌”이라며 “성분도 좋은데 가성비까지 뛰어났다”고 평가했다. 김정숙 교수는 “수분막을 한 겹 얇게 입혀서 피부 속 건조함까지 잡아주는 느낌이 든다”며 “영양감과 지속력이 좋아서 건조한 피부에 에센스처럼 사용 가능하고, 가을과 겨울철에 특히 좋을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유세린 제품은 흡수력과 산뜻함에서 최고점을 받았다. 1차 평가에서는 공동 3위였으나 가성비가 가장 좋고 안전한 성분을 사용해 최종 1위를 차지했다. 김정숙 교수는 “안개분사라 가볍고 메이크업 한 뒤에 뿌려도 끈적임이 없어 사용감이 좋다”며 “수시로 뿌려도 부담없는 제품”이라고 평가했다. 서준혁 원장은 “전성분 수 종류가 가장 적고 향료와 추출물을 포함하지 않은 점을 높이 평가한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3위는 ‘바이오힐보 판테놀시카 배리어 크림미스트’(2.75점)였다. 지속력에서 가장 높은 점수를 받았다. 최윤정씨는 “미백과 주름개선 기능 성분에 진정과 재생에 좋은 성분이 들어있다. 건조하거나 안티에이징이 필요한 피부에 잘 맞을 것”이라고 했다. 고진영 원장은 “피부막이 다소 무겁게 형성되는 느낌이 든다”며 “건성피부 또는 환절기나 겨울철에 사용하기에 적합한 제품”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4위는 ‘달바 화이트 트러플 퍼스트 스프레이 세럼’(2.5점)이었다. 진정감, 산뜻함, 지속력에서 호평을 받았으나 성분면에서 아쉽다는 평가였다. 김정숙 교수는 “흡수가 빠르고 은은하게 피부에 생기가 도는 느낌을 준다. 하지만 수분감이 오래가지 않아 건성 피부는 당김 현상이 있을 수 있다”고 했다. 서준혁 원장은 “리날룰, 헥신신남알, 리모넨 등 알레르기 유발 성분이 포함돼 있는 게 아쉽다. 접촉성 피부염이 있었다면 사용에 주의가 필요하다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5위는 ‘디올 하이드라이프 프레시 리바이버 스르베 워터 미스트’(1.75점)였다. 지속력에서 최고점을, 보습력과 진정감에서 두루 호평을 받으며 1차평가에서는 2위였다. 하지만 가격이 상대적으로 비싸고 알레르기 유발 성분 등이 포함돼 전성분 평가에서 점수가 깎이며 최종 5위가 됐다. 고진영 원장은 “사용감이 산뜻하고 흡수된 뒤 촉촉함이 오래간다. 가격이 아쉽다”고 했다. 최윤정씨는 “지속력을 중시하고 고급스러운 향을 원하는 분들께는 적합한 제품”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경복궁서 ‘구찌 패션쇼’ 열 뻔…“靑 화보 논란에 취소”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017415855&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017415855&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-08-28T22:33:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0829/2022082907315318873_1661725916_0017415855.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세계적 명품 구찌와 문화재청이 경복궁에서 패션쇼를 열기로 했다가 전격 취소한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일 문화재청과 패션업계 등에 따르면 문화재청과 구찌 코리아 측은 오는 11월 1일 경복궁 근정전 일대에서 ‘구찌 코스모고니 패션쇼 인(in) 서울 경복궁’ 행사를 개최하기로 했다가 최근 취소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국을 대표하는 궁궐인 경복궁의 아름다움을 세계에 알릴 기회라는 기대가 있었지만, 청와대 활용을 둘러싼 최근의 잇따른 논란을 의식해 취소한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문화재청 관계자는 “(청와대 관련) 화보 문제가 불거지기 전에 심의를 받아 행사를 준비 중이었다”며 “여러 효과가 기대되지만 현 상황에서는 진행이 쉽지 않다”고 연합뉴스에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구찌 측은 글로벌 규모의 행사를 위해 문화재청 등 관련 기관과 협의해 왔다. 경복궁의 역사적 의미에 주목해 행사를 준비한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행사명인 ‘코스모고니’는 구찌의 크리에이티브 디렉터 알레산드로 미켈레가 선보인 새 컬렉션으로, ‘우주기원론’이라는 뜻처럼 별자리에 담긴 신화 이야기 등을 모티브로 한 것으로 알려졌다. 구찌 측은 지난 5월 이탈리아 남부의 유네스코 세계문화유산 ‘카스텔 델 몬테(Castel del Monte·몬테 성)’에서 컬렉션을 처음 선보인 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0829/2022082907325118874_1661725971_0017415855.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문화재위원회 회의록에 따르면 구찌 측은 ‘세계적 수준의 천문학이 연구되었던 경복궁의 역사적 가치 그리고 천문에서 영감을 받은 패션쇼의 주제를 국내외로 널리 알리겠다’며 장소 사용을 신청했다. 이에 문화재위원회는 ‘관계 전문가 조언을 받아 경복궁이라는 역사문화유산의 가치를 강화하고 역사적 사실에 대해 확실히 고증받을 것’ 등 조건을 붙여 ‘조건부 가결’ 결정을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경복궁의 중심 건물이자 조선시대 국가의식을 거행하고, 외국 사신을 맞이하던 근정전 일대에서 패션 브랜드 행사가 열린 적은 없었던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구찌 측은 외교 및 재계 인사, 연예인 등을 초청해 약 500명 규모로 행사를 열 계획이었다. 구찌 측은 문화재 훼손을 막기 위해 근정전 앞마당을 중심으로 행사를 하되 행각(行閣·궁궐 등의 정당 앞이나 좌우에 지은 줄행랑)을 모델이 걷는 무대로 활용하겠다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 최근 청와대에서 촬영한 파격적 포즈의 한복 패션 화보를 둘러싼 논란이 이어지자 문화재청은 구찌 측과 논의 끝에 행사를 취소했다. 문화재청 관계자는 “경복궁을 전 세계에 알릴 좋은 기회이긴 하지만, 의도치 않게 정쟁화될 수 있어 부담스러운 상황”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>알바생을 ‘아가씨’라 불렀다가 욕 먹었네요 [사연뉴스]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017418141&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017418141&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-08-29T07:39:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0829/2022082916221219447_1661757732_0017418141.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“아르바이트생을 아가씨라고 불렀는데 그렇게 부르지 말라고 기분 나빠하네요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일 온라인 공간에서는 고깃집에 밥을 먹으러 갔던 한 가족의 사연이 전해지면서 종업원을 ‘아가씨’라고 불러도 되는지를 놓고 갑론을박이 일었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 아버지는 20대 초중반쯤 돼 보이는 여자 알바생한테 ‘아가씨, 주문 좀 받아주세요“라고 했다는데요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;알바생이 매우 기분 나빠하면서 A씨 아버지에게 그렇게 부르지 말라고 했다고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 가게 사장님까지 와서 A씨 가족에게 사과하고 마무리가 됐다는데요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 온라인 커뮤니티에 올린 글에서 “아가씨는 원래 깍듯한 높임말이다. 도대체 아가씨라고 하는 게 왜 기분 나쁘냐”고 적었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 글은 온라인 공간으로 퍼졌는데 알바생을 아가씨라고 부르는 게 적절한지를 놓고 누리꾼들 사이에서 논쟁이 벌어졌습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사연이 처음 올라온 ‘여초’ 커뮤니티는 물론 ‘남초’ 커뮤니티에서도 논쟁이 치열했는데요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“성별 호칭 적절하지 않아” vs “그럼 뭐라고 부르나”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;알바생을 아가씨라고 부르는 게 부적절하다는 쪽에서는 ‘사전적 의미는 나쁜 게 아니지만 성적인 의미를 담은 단어로 변질됐다’ ‘요즘 사회적 분위기로 봤을 때 좋은 뉘앙스의 단어는 아니다’라고 지적했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 젊은 여성이 아닌 알바생 신분으로 근무 중인 점을 고려할 때 성별이 반영된 호칭으로 알바생을 부르는 것 자체가 적절하지 않다는 의견도 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 누리꾼은 “손님을 아저씨라고 부르지 않는 것과 같은 맥락”이라고 했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 ‘아가씨를 아가씨라고 부르지 그럼 뭐라고 불러야 하나’ ‘차라리 적절한 신조어를 만들어 달라’는 반응도 있었습니다. 가족끼리 밥을 먹으러 온 자리이고 A씨 아버지도 존댓말을 사용했는데 알바생이 과민반응을 했다는 의견도 나왔습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0829/2022082916431719507_1661758997_0017418141.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아가씨라는 호칭이 논란이 된 건 이번이 처음은 아닙니다. 전국공무원노조 강원 원주시지부는 민원인들이 ‘아가씨’라고 부르며 하대하는 경우가 많다는 공무원들의 호소문이 접수되자 ‘주무관’ 등 공식적인 호칭을 사용해달라는 캠페인을 지난해 진행하기도 했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 2015년 한 국회의원은 육군 여단장이 부하 여군을 성폭행한 혐의로 체포된 사건과 관련해 피해자를 ‘하사 아가씨’라고 지칭했다가 거센 비판을 받기도 했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인 공간에서는 과거에도 알바생을 아가씨라고 불렀다가 눈총을 받았다는 사연을 어렵지 않게 찾아볼 수 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국립국어원에 따르면 아가씨의 어원이었던 ‘아기씨’는 ‘높은 지위에 있는 사람의 딸’을 가리키는 말입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과거에는 존대의 의미가 있었고 현재에도 사전적 의미는 ‘시집갈 나이의 여자를 이르거나 부르는 말’ ‘예전에 미혼의 양반집 딸을 높여 이르거나 부르던 말’ 등의 의미로 쓰입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사전적으로는 아가씨 단어 자체에 하대하는 의미가 담겨 있지는 않습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 최근에는 아가씨가 존대의 의미를 배제한 채 쓰이는 경우가 많고 유흥업소 등 직업 종사자에게 사용되기도 한다고 누리꾼들은 지적하고 있는데요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;국립국어원 “알바생 부를 때 &apos;여기요&apos;가 보편적으로 사용돼”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;국립국어원에서도 이 같은 사회적 인식 변화를 고려할 때 알바생을 아가씨로 부르기 보다는 상대방을 존중하는 의미로 다른 표현을 사용하기를 권하고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국립국어원은 지난 2020년 3월 펴낸 ‘우리, 뭐라고 부를까요?’ 책자에서 “예전에는 손님이 직원을 ‘젊은이’ ‘총각’ ‘아가씨’로 불렀는데 이런 말을 사용하는 것은 나이 차이나 손님으로서 갖게 되는 사회적 힘의 차이를 드러내려는 의도로 보일 수 있다”고 했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국립국어원은 “식당 등 서비스 기관 직원을 부르는 말로 ‘여기요’ ‘저기요’ 등이 이미 보편적으로 사용되고 있다”며 “직원과 손님 사이라는 사회적 관계를 직접 드러내지 않는다는 점에서 손님과 직원 모두에게 편안하게 사용되고 있다”라고 설명했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국립국어원은 또 “요즘은 시민들의 문화 의식이 점차 높아지면서 식당이나 상점 직원을 ‘아줌마’ ‘아저씨’ ‘젊은이’ ‘총각’ ‘아가씨’로 부르는 관습들이 점차 개선되고 있다”고도 했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아가씨라는 호칭 사용 자체가 잘못된 표현이라고 할 수는 없지만 언어의 사회적·정서적 의미 변화를 고려할 때 ‘여기요’ ‘저기요’ 등으로 부르는 게 보편적이라는 취지인데요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국어사전에서 여기요는 ‘주문 따위를 하기 위해 종업원을 부를 때 쓰는 말’, 저기요는 ‘잘 모르는 상대를 부를 때 쓰는 말’로 풀이하고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인 공간에서도 “아가씨라고 불러본 게 몇 년 전인지 모르겠다. ‘여기요’나 ‘저기요’를 제일 자주 쓴 것 같다”는 의견을 다수 찾아 볼 수 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;종업원이 어릴 경우 ‘학생’을 쓰거나, 나이가 많아 보일 경우 상황에 따라 ‘선생님’ 혹은 ‘사장님’으로 호칭하면 서로 기분 나쁠 일이 없다는 의견도 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;언어의 사회적·정서적 의미는 시대가 흐르면서 변화합니다. 아가씨는 과거에는 경어로 쓰였지만 현대 사회에서는 상황에 따라 상대방에게 무례하게 들릴 수도 있는데요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아가씨 대신 종업원을 부르는 말로는 ‘여기요’나 ‘저기요’가 가장 보편적이고 무난한 걸까요? 여러분들의 의견은 어떠신가요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;[사연뉴스]는 국민일보 기자들이 온·오프라인에서 접하는 다양한 사람들의 이야기를 독자 여러분과 공유하는 코너입니다. 살아 있는 이야기는 한자리에 머물지 않습니다. 더 풍성하게 살이 붙고 전혀 다른 이야기로 반전하기도 합니다. 그런 사연의 흐름도 추적해 [사연뉴스 그후]에서 알려드리겠습니다. [사연뉴스]는 여러분의 사연을 기다립니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;나성원 기자 naa@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘한방 구급약’ 우황청심원 “뇌졸중 예방 효과 입증”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017418720&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017418720&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-08-29T10:25:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0829/2022082919205919869_1661768459_0017418720.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;긴장, 두통, 현기증, 경련, 혈압 조절 등에 전통 한의학 처방으로 활용돼 온 우황청심원(牛黃淸心元)의 뇌졸중 예방 효과가 동물실험을 통해 입증됐다.&lt;br&gt;‘한의계 구급약’으로 불리는 우황청심원은 우황 사향 인삼 등을 비롯한 21종의 한약재로 구성된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자생한방병원 척추관절연구소 홍진영 선임연구원팀은 우황청심원이 신경세포 사멸을 억제하고 다양한 신경재생인자의 발현을 촉진시켜 뇌졸중 예방에 효과를 보이는 것으로 확인됐다고 29일 밝혔다. 이는 우황청심원 관련 연구논문 가운데 최초다.&lt;br&gt;해당 연구결과는 SCI(E)급 국제 학술지(Antioxidants) 최신호에 게재됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구팀은 우황청심원의 뇌졸중 예방 효과를 평가하기 위해 배아일 17일차 쥐의 대뇌피질 신경세포에 우황청심원을 3가지 농도(2, 10, 50㎍/㎖)로 나눠 처리했다. 이어 각 세포들을 포도당이 없는 배양액과 저산소 환경에서 배양시켜 혈관이 막혀 발생하는 허혈성 뇌졸중 상태를 유도했다. 이후 신경세포를 염색해 차이를 분석한 결과 우황청심원의 농도가 높아질수록 신경세포 생존율이 증가하는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0829/2022082919371919872_1661769439_0017418720.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;우황청심원의 항산화 효과 실험도 진행됐다. 뇌졸중으로 인한 신경 손상은 세포사멸을 유도하는 산화 스트레스와 염증을 일으킨다. 이에 연구팀은 산화질소 합성 효소인 ‘iNOS(inducible Nitric Oxide Synthase)’의 발현 정도를 측정했다. 그 결과 우황청심원은 iNOS를 억제함으로써 산화 인자의 활성도를 낮추고 스트레스 환경을 개선하는 효과를 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우황청심원이 뇌졸중을 예방하는 신경재생인자들의 발현량을 증가시킨다는 점도 규명됐다. 우황청심원을 처리한 대뇌피질 신경세포에 뇌졸중을 유도한 이후 세포재생 관련 유전자 중 하나인 NF200과 신경재생에 주요 역할을 하는 단백질(GAP-43)의 발현량이 유의하게 높아진 것으로 분석됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이밖에 신경세포 간 신호를 전달하는 축삭돌기의 재생량이 우황청심원 농도에 비례해 높아지는 것도 확인됐다. 연구팀은 우황청심원이 혈관 생성과 신경세포 기능향상에 관여하는 혈관내피성장인자(VEGF)를 활성화시켜 축삭돌기의 성장을 촉진했다고 해석했다. 특히 우황청심원은 혈관보호인자인 IGF-1과 신경세포를 연결하는 시냅스의 핵심 구성 단백질 PSD-95의 생성도 증가시켰다. 이는 우황청심원의 신경세포 보호 및 뇌졸중 예방 효과가 종합적으로 입증됐음을 시사한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍진영 선임연구원은 “우황청심원의 우수한 뇌졸중 예방 효과가 객관적으로 증명된 실험 연구라는 점에서 의미가 크다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우황청심원은 주로 금박을 두른 환 형태와 액상형으로 시중에서 쉽게 구할 수 있다. 우황청심 ‘환’이라는 이름으로도 많이 쓰이고 있으나 한의학 정식 명칭은 우황청심원이며 중국의 우황청심환(牛黃淸心丸)과는 처방 구성과 악효가 달라 구분된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민태원 의학전문기자 twmin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 부산 콘서트, ‘접근성’ 지적에 교통수단 총동원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017422975&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017422975&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-08-30T15:03:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0831/2022082915142819316_1661753668_0017422975.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부산시가 오는 10월 15일 예정된 그룹 방탄소년단(BTS)의 2030부산세계박람회(엑스포) 유치 기원 무료 콘서트에 항공, 선박, 철도 등 연계할 수 있는 교통수단을 총동원하겠다고 밝혔다. 10만명이 모일 것으로 추정되는 공연장인 부산 기장군 옛 한국유리 부지의 접근성이 떨어지는 점을 고려한 조치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산시는 30일 오전 박형준 시장 주재로 관계기관 점검 회의를 열어 인천공항∼부산 김해공항, 서울 김포공항∼김해공항 항공기 증편 운항 등 긴급 운송 대책을 추진키로 했다. 이날 회의에는 부산시 관련 부서와 구·군, 부산경찰청, 공정거래위원회, 부산항만공사, 부산관광공사 등 관련 기관이 대거 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항공기 증편과 함께 콘서트장 근처 일광역을 경유하는 동해남부선 철도 배차 간격을 단축하고 셔틀버스도 운행할 예정이다. 시는 이와 함께 콘서트장 인근에 차량 2만대 이상 주차할 수 있는 임시 주차장을 마련할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산역 근처 북항 국제여객터미널에서 대형 크루즈나 쾌속선, 유람선 등으로 콘서트장이나 근처까지 관객을 수송하는 방안 등도 검토 중이다. 특설무대가 설치될 옛 한국유리 부지에는 물자 수송용 접안시설이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0831/2022082915124619311_1661753566_0017422975.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 BTS 공연이 열릴 예정인 부지가 주요 교통수단과 해당 공연장까지 거리가 먼 데다 대중교통 수단도 부족해 접근성이 너무 떨어진다는 비판이 제기됐다. 실제 이곳은 김해공항과 38㎞ 떨어져 있으며, KTX가 이용 가능한 부산역과는 35㎞, 울산역과는 51㎞ 거리다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0831/2022083015451720726_1661841917_0017422975.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;공연을 앞두고 논란이 된 현지 숙박업소들의 바가지요금 등에 대해서도 강력하게 대응하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조유장 부산시 2030엑스포추진본부장은 “부산엑스포 유치 기원 BTS 콘서트의 의미를 퇴색시키고 도시 이미지를 실추하는 불공정 상행위에 대해 지도점검과 계도 활동을 강화할 것”이라며 “공정거래위원회 등 관련 기관과 협력해 강력하게 조치하는 방안도 검토 중”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 시장은 “BTS 공연은 부산의 엑스포 유치 역량을 가늠하는 시험대가 될 것”이라며 “전 세계인에게 부산을 알리는 결정적인 계기가 되는 만큼 준비에 만전을 기해달라”고 주문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 코로나19 확산 방지를 위한 방역 조치도 고심 중이다. 행사장에는 좌석 5만개가 배치되고, 나머지 관객 5만명은 스탠딩 형식으로 콘서트를 즐기게 된다. BTS 소속사인 하이브 측이 조만간 무료입장권의 배부 방법 등을 공지할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엄마를 ‘My 애미’라고? 맘스터치 이벤트 논란…급취소</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017426604&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017426604&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-08-31T08:11:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0831/2022083115512221969_1661928682_0017426604.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;버거·치킨 브랜드 맘스터치가 진행하는 ‘마이애미 프로필 사진전 이벤트’가 시작 첫날부터 온라인상에서 논란을 빚었다. 엄마의 카카오톡 프로필 사진(프사)을 올리면 이벤트 메뉴를 제공하는 등의 혜택을 주는 이벤트인데, 그 명칭을 둘러싼 비판이 쏟아지면서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고객들의 엄마 사진을 올리도록 하는 이벤트에서 ‘어머니’의 낮춤말로 사용하는 ‘어미’의 방언인 ‘애미’를 사용한 것이 적절치 않다는 지적이다. 맘스터치 측은 31일 해당 논란에 대해 국민일보가 확인을 요청하자, 공식 홈페이지에 띄워졌던 이벤트 공지글을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맘스터치는 당초 홈페이지에 이날부터 해당 이벤트를 시작한다고 공지글을 게시했다. 이벤트 안내문에 따르면 맘스터치 인스타그램 공식 계정을 팔로우한 뒤 엄마의 프로필 사진을 필수 해시태그와 함께 자신의 인스타그램에 올리고 이를 매장 직원에게 보여주면 맘스터치 상품인 바삭크림치즈볼과 달콤초코볼, 달콤카라멜볼이 제공된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 이벤트는 오는 10월 16일까지 약 한 달 반 동안 진행될 예정이라고 돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 함께 &lt;span&gt;‘최고의 엄마 프사로 뽑히면 더 큰 선물을 주는 추가 이벤트도 예고돼 있다. 고객들이 올린 엄마 프사들을 맘스터치가 심사를 통해 후보작을 선정하고 누리꾼들이 투표해 1~3위를 뽑아 100만원 상당 여행상품권 등의 선물을 지급하겠다는 것이다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0831/2022083115522421971_1661928744_0017426604.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그러나 이 같은 맘스터치 이벤트에 대해 온라인상에서는 불편하다는 반응이 쏟아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맘스터치는 지난해 미국 매장 2호를  플로리다주 마이애미에 열었는데, 이에 착안해 ‘my 애미(나의 엄마)’라는 언어유희적인 이벤트 이름을 붙인 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맘스터치 측도 이벤트 공지글에 ‘애미는 경남지방에서 사용되는 어미의 사투리를 활용한 표현’이라는 고려대 한국어대사전 설명을 인용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 표준어인 ‘어미’가 ‘어머니’의 낮춤말로 사용된다는 점을 감안할 때 이 같은 설명도 적절치 않다는 지적이 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 국립국어원은 ‘어미’에 대해 부모가 결혼해 자식을 둔 딸을 이르거나 시부모가 며느리를 칭하는 말로 사용한다고 규정하고 있다. 자식이 ‘애미’라고 부르는 것은 어법에 맞지 않는 부적절한 표현으로 볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맘스터치의 이벤트를 본 누리꾼들은 “치즈볼 먹자고 엄마를 애미라고 부르면서 SNS에 올리라는 것이냐” “엄마보고 어떻게 애미라고 할 수가 있느냐” “이런 걸 언어유희라고 기획하느냐” “구매가 아니라 불매를 하고 싶다”라며 비판적인 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 엄마 사진을 다른 누리꾼들에게 평가, 투표 받는다는 것 역시 비판 소지가 크다는 지적이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맘스터치 측은 국민일보가 해당 논란에 대한 확인을 요청하자 긴급 내부 논의를 거쳐 공식 홈페이지에 올려져 있던 이벤트 공지글을 내렸다. 맘스터치는 ‘마이애미’라는 대신 ‘마이맘스’라는 명칭으로 변경하겠다고 밝혔으나, 이벤트 취지 자체가 문제라는 지적이 일자 결국 취소하겠다는 입장을 전했다. 인스타그램의 이벤트 게시글은 아직 그대로 남아 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맘스터치 관계자는 “중의적인 표현으로 흥미를 촉발하고자 하는 의도에서 기획한 것이었다”면서 “세심하게 검토해야 했는데, 그렇지 못했다. 이벤트는 취소하기로 결정했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“태풍 피해!” 바다 훈련중 돌고래 ‘비봉이’ 수족관 긴급 이송</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017426894&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017426894&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-08-31T09:18:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0831/2022081014215292245_1660108912_0017426894.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주 서귀포시 대정읍 앞바다에서 해상 적응훈련 중이던 남방큰돌고래 ‘비봉이’가 태풍 힌남노 북상에 대비해 수족관으로 긴급 이송됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해양수산부는 31일 제11호 태풍 힌남노가 북상함에 따라 제주 서귀포시 대정읍 해상에서 야생 적응 훈련 중인 남방큰돌고래 비봉이를 이날 오전 퍼시픽리솜 수족관으로 긴급 이송했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해수부는 태풍의 영향으로 제주지역에 강풍과 3m 이상의 높은 파고가 예상되면서 비봉이가 훈련 중인 해상가두리가 파손되거나 그물이 엉킬 위험이 있어 이 같은 조치를 했다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 비봉이는 당분간 수족관에서 먹이 사냥 훈련 등 야생 적응훈련을 계속하다 추석 연휴 이후 다시 바다로 돌아갈 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;해수부는 제주 해역이 태풍의 영향권에서 벗어나고 야생 훈련용 가두리를 보수하는데 열흘 정도 소요될 것으로 내다봤다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재영 해수부 해양생태과장은 “태풍으로 인해 비봉이의 안전이 위협받는 일이 없도록 하기 위해 잠시지만 다시 수족관으로 보내게 되었다”며 “앞으로도 비봉이의 안전을 최우선으로 고려하고 방류협의체·기술위원회 전문가와 긴밀하게 협의해 야생 적응훈련 등 방류 준비를 이어나갈 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2005년 제주도 인근 해상에서 그물에 섞여 포획돼 제주 퍼시픽리솜에서 17년간 돌고래쇼를 했던 비봉이는 국내 수족관에 마지막으로 남아 있던 남방큰돌고래다. 지난한 세월 끝에 지난 3일 해수부의 방류 결정이 내려지면서 비봉이는 다음 날인 4일부터 제주 해상에 설치된 가두리에서 해상 적응훈련을 받아 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서민철 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[내일을 열며] 독일 녹색정치의 딜레마</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924261783&amp;code=11171348&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924261783&amp;code=11171348&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-08-31T19:06:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0901/2022051820580911675_1652875089_0924261783.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지금은 전 세계로 퍼진 녹색당의 기원은 1979년 독일이다. 녹색당 강령의 핵심은 ‘환경 보존이 경제적 이익에 우선한다’와 ‘원자력 에너지 포기’다. 창당 20년이 안 된 98년의 녹색당은 사민당 연정 파트너로 집권 여당 반열에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;독일의 경제와 사회, 정치는 녹색당이 180도 바꿔놨다고 해도 과언이 아니다. 60년대 초반부터 지어졌던 원자력발전소가 하나둘 폐쇄됐고, 2002년 독일 정부는 아예 원전 완전 폐쇄 정책을 채택한다. 이후 교대로 집권했던 독일 보수·진보 세력을 대표하는 기민당과 사민당은 이 정책을 바꾸지 않았다. 지지율 5~8%에 불과했던 녹색당이 독일 전체를 바꾸자, 유럽 각국에 녹색당이 퍼져갔고, 지금 우리나라에도 녹색당이 설립돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;독일의 원전 폐기 정책은 영국 프랑스를 제외한 나라의 열렬한 지지를 받으며 전 유럽으로 퍼져나갔다. 지금은 우크라이나 영토인 옛 소련 시절의 체르노빌 원전 폭발 사고도 한몫을 했다. 엄청난 양의 전력이 필요한 선진국 독일의 발전은 원자력 대신 천연가스가 도맡았다. 러시아에서 가스관을 타고 공급되는 값싼 천연가스가 있으니 별걱정이 없었던 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2000년대 중반 지구온난화 문제가 처음 등장했을 때 녹색당은 눈을 감았다. 엄청나게 소모되는 천연가스는 휘발유 석탄 디젤보다 더 많은 양의 이산화탄소를 배출한다. 지구를 감싸는 오존층을 파괴하는 주범 가운데 하나인데도, 녹색당은 다른 대안을 내놓지 않은 채 원전 반대를 고집했다. 현재 독일의 전력에너지는 70% 이상이 천연가스 터빈 발전을 통해 생산된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;독일 정치권은 여야 가릴 것 없이 ‘발전=천연가스’ 등식을 고집했다. 이 정책이 성공한 듯 보이자 동구권과 북유럽 등 유럽 대다수 나라가 독일 모델을 채택했다. 그런데 올해 들어 갑자기 이 유럽 국가들의 에너지정책이 뿌리째 흔들리게 됐다. 우크라이나 전쟁 때문이다. 우크라이나를 침공한 러시아가 서방의 제재를 받자 값싼 러시아산 천연가스 수입도 힘들어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;독일과 주변 국가에선 슬그머니 원전 재개 이슈가 고개를 들기 시작했다. 원전이라면 기를 쓰고 반대하던 유럽 각국의 녹색당도 별로 반대하지 않는 모양이다. 독일 중심의 유럽이 원자력을 외면하는 동안 원전 기술은 엄청나게 발전했다. 폭발과 방사능 유출 위험성이 높은 중수로 대신 경수로 발전이 대세가 됐고, 소규모 원전 모듈 발전 모델까지 도입됐다. 방사능만 제대로 관리한다면 원전은 탄소가스 발생을 전혀 걱정하지 않아도 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;환경오염은 인간이 만든 인공 물질에 의해 일어난다. 수시로 새로운 화학기술, 새로운 화합물, 새로운 인공 물질이 개발되고 전 세계로 삽시간에 퍼져간다. 인간의 생활은 한 가지 기술에 의존하지 않는다. 처음엔 불완전한 채 등장한 기술이 단점을 고치며 발전하기 마련이다. 영구히 썩지 않는 비닐이 토양에 자연스레 흡수되는 친환경 비닐이 된 게 대표적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유럽 녹색정치는 지난 40년간 환경 보존을 경제적 이익에 진짜 우선시했을까. 그들이 원전을 ‘절대악’으로만 여길 때 미국 영국 프랑스 우리나라는 가스터빈 발전소보다 더 안전한 ‘탄소가스 제로’ 원전 기술을 만들어냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금 세계가 직면한 지구온난화 문제는 개별 국가가 해결할 수 없을 만큼 ‘거대한 코끼리’가 됐다. 북극의 빙하가 녹으면 태평양 수위가 올라가고 세계의 기후가 변화한다. 녹색당이야말로 이 문제 해결에 적극적이어야 하는데, 현실은 정반대인 것처럼 보인다. 천연가스 발전을 방치하고, 대규모 발전이 필요한 현대사회에 어울리지 않는 소규모 풍력·태양력 발전을 고집하니까 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 국제부 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크시각] 위기는 반복된다(2)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924261782&amp;code=11171213&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924261782&amp;code=11171213&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-08-31T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0901/2022083121330822553_1661949188_0924261782.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2년 전 이맘때 ‘9월 위기설’이 돌았다. 코로나19 사태가 확산되면서 세계적 렌터카업체 허츠 등 미국 기업들의 줄도산 공포가 확산됐을 때다. 당시 한국은 기업과 가계의 부채 규모가 사상 최초로 국내총생산(GDP)의 2배를 넘었다. 그때부터 대출 만기 연장 등 정부의 금융지원이 시작됐다. 돈을 갚을 능력이 없는 개인과 기업의 빚 상환 기일을 뒤로 미뤄주는 방식이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 방식의 금융지원이 연장에 연장을 거듭하면서 부실 리스크는 커졌다. 한국은행에 따르면 올 3월 말 기준 자영업자 대출잔액은 1000조원에 육박한다. 코로나 발생 직전인 2019년 말에 비해 300조원가량이나 늘었다. 이들 중 금융기관 2곳 이상에 빚을 진 다중채무자는 4명 중 1명꼴이다. 장기 불황에 이들이 빚을 갚을 능력은 불행하게도 과거에 비해 나아지기는커녕 더욱 악화됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2년 넘게 이어진 자영업자에 대한 만기 연장과 이자 상환 유예 등 정부의 금융지원 조치는 9월 말 종료된다. 대신 정부는 대출이 있는 자영업자 중 최대 40만명의 채무를 조정해주는 새출발기금을 다음 달부터 시행할 예정이다. 정부가 30조원을 마련해 최대 90% 원금을 탕감해주는 방안이 담기면서 모럴 해저드(도덕적 해이) 논란이 일고 있지만 정부 내에서는 이것만으로는 충분하지 않다는 위기감이 팽배해 있다. 사석에서 만난 금융 당국 관계자는 “코로나 기간 동안 시중은행이 아닌 제2금융권 자영업자 대출이 크게 늘었고, 이 중 상당수는 상환 능력이 없는 것으로 보인다”면서 “지금은 모럴 해저드가 문제가 아니라 이 부분이 한국 경제의 뇌관이 되는 것을 막는 데 집중해야 할 때”라고 걱정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 문제를 포함해 한국 경제의 현 상황은 녹록지 않다. 우선 금리 상승세가 가파르다. 한은의 기준금리는 연 2.50%로 지난 1년 새 2% 포인트 이상 뛰었지만 이게 끝이 아니다. 제롬 파월 미국 연방준비제도(Fed·연준) 의장은 지난달 26일 각국 중앙은행 총재들이 참석하는 ‘잭슨홀 미팅’에서 “지금은 금리 인상을 중단하거나 멈출 때가 아니다”고 선언했다. 파월 의장 한마디에 미국의 인플레이션(물가 상승)이 정점을 지나 연준이 금리 인상 속도를 늦출 것이라는 관측이 무색해지면서 세계 금융시장은 혼돈에 빠졌다. 우리 시장 역시 최근 원·달러 환율 급등과 증시 급락 사태를 겪었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고환율·고물가·고금리라는 3중고가 눈앞에 닥친 상황에서 자영업자 대출 부실 리스크가 조만간 함께 불거지는 복합 위기 가능성이 높아졌다. 문제는 정부가 손을 쓸 방도가 마땅치 않다는 점이다. 한덕수 국무총리는 연일 “정부를 믿어 달라”고 강조하고 있지만 이를 뒷받침할 근거는 충분치 않다. 시장 예상대로 연준이 이달 중 자이언트 스텝(한꺼번에 0.75% 포인트 금리 인상)을 밟을 경우 한·미 금리 역전은 피할 수 없다. 이런 상황은 환율 시장을 또다시 자극할 것이다. 윤석열 대통령까지 ‘구두 개입’에 나섰지만 환율 상승세는 꺾일 기미가 없다. 금리와 환율 상승 현상에 물가까지 잡히지 않으면 투자와 소비는 위축될 수밖에 없다. 이런 상황이 곧 한국 경제의 ‘9월 위기’가 될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;추경호 경제부총리가 내년도 예산안을 발표하면서 한탄했듯이 국가 재정도 파탄 날 우려가 크다. 2008년 때처럼 금융위기를 극복하기 위해 대규모 재정을 투입할 여력이 없다. 1997년 외환위기를 시작으로 위기는 반복되고 있고, 그 위기를 극복하기는 갈수록 어려워지고 있는 셈이다. 칼럼을 통해 멋진 해법을 제시하고 싶지만 능력 밖이다. 확실한 건 여야가 정쟁을 멈추고 한국 경제의 앞날을 함께 고민해도 쉽지 않은 상황이라는 것이다. 추경호 경제팀의 슬기로운 대처를 기대해 본다.이성규 경제부장 zhibago@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아빠·감독이 16살 女선수 ‘궁디팡팡’… 성추행 논란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017427811&amp;code=61172811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017427811&amp;code=61172811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-08-31T20:51:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0901/2022090105484922696_1661978929_0017427811.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국제 테니스 대회에서 아버지와 감독이 16세 여성 선수의 승리를 축하하며 엉덩이를 툭툭 치는 모습이 포착돼 논란이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;31일(현지시간) 영국 데일리메일에 따르면 테니스 4대 메이저 대회 가운데 하나인 US오픈 예선 경기에서 체코 출신 테니스 선수 사라 베즐넥(16)이 경기에 승리하자 아버지와 감독이 엉덩이를 툭툭 치며 축하하는 장면을 두고 논란이 일었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공개된 영상을 보면 베즐넥은 지난 26일 영국 출신의 헤더 왓슨과의 경기에서 승리한 후 관중석에 있던 파란 티셔츠를 입은 남성과 포옹한다. 이 남성은 베즐넥의 엉덩이를 10차례 넘게 두드린다. 베즐넥은 이어 흰색 티셔츠를 입은 남성과도 포옹했고, 이 남성 역시 베즐넥의 엉덩이를 움켜쥐었다가 대여섯 차례 두드린다. 이 남성은 베즐넥의 엉덩이를 위아래로 쓰다듬기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0901/2022090105490922697_1661978949_0017427811.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영상 속에 파란 티셔츠를 입은 남성은 베즐넥의 아버지이고, 흰색 티셔츠를 입은 남성은 베즐넥을 8세 때부터 가르쳐온 감독으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 영상을 두고 온라인에서는 “세계여자테니스협회(WTA)가 이 사건을 조사해야 한다”는 주장이 제기됐다. “16살이나 된 여성의 엉덩이를 저렇게 만질 이유가 없다” “아빠나 코치가 저렇게 딸이나 제자의 엉덩이를 만지는 걸 본 적이 없다”며 부적절한 행동임을 지적하는 반응도 잇따랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베즐넥은 때아닌 성추행 논란에 대해 “아빠는 아빠고, 감독은 8살 때부터 알고 지냈다. 그 장면은 기쁨을 표현하는 자연스러운 모습이었다”며 “누군가는 불편하게 받아들일 수 있지만, 체코에서 비슷한 일이 일어났다면 아무도 문제 삼지 않았을 것이다. 이미 팀원들과 이 문제에 대해 이야기했다. 다시는 이런 일이 없을 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오타니, MLB 최초 ‘10승 30홈런’…경쟁자 저지 보란 듯 홈런</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017430429&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017430429&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-01T06:29:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0901/2022090114534923150_1662011629_0017430429.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;오타니 쇼헤이(28·LA 에인절스)가 1일(한국시간) 30호 홈런을 때려내며 미국 프로야구 메이저리그(MLB) 사상 첫 ‘10승 30홈런’의 주인공이 됐다. 애런 저지(30·뉴욕 양키스)와의 아메리칸리그 최우수선수(MVP) 자리를 두고 장군멍군 경쟁이 더욱 치열해질 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0901/2022090114553623156_1662011736_0017430429.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;오타니는 미국 LA 에인절 스타디움에서 열린 양키스와의 홈 경기에서 6회 0-2로 뒤진 6회 1사 주자 1, 2루 상황에서 역전 3점포를 날렸다. 5회까지 무실점으로 호투하던 양키스 선발 투수 게릿 콜이 스트라이크존 한복판으로 시속 98마일(시속 158㎞) 포심 패스트볼을 던지자 이를 놓치지 않고 그대로 받아쳤다. 양키스의 에이스 콜은 오타니가 공을 받아치자마자 실투를 직감한 듯 자신의 글러브를 손으로 쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에인절스는 오타니의 홈런에 힘입어 3대 2로 승리했다. 오타니는 1회 말 공격에서도 큼직한 홈런성 타구를 날렸지만, 타구가 펜스 바로 앞에서 아깝게 잡히기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;오타니는 이날 30호 홈런으로 여러 새 기록을 세웠다. 우선 &lt;/span&gt;메이저리그 역사상 처음으로 ‘10승 30홈런’을 기록한 선수가 됐다.&lt;span&gt; 오타니는 올 시즌 투수로는 11승 8패 176탈삼진 평균자책점 2.67, 타자로는 타율 0.269에 30홈런, 82타점을 기록 중이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0901/2022090114555523157_1662011755_0017430429.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;또 지난해&lt;/span&gt; 46홈런에 이어 2년 연속 30홈런을 기록하면서 일본인 메이저리거 중 처음으로 2시즌 연속 30홈런을 기록한 선수로도 이름을 올렸다. 최다 홈런(175개) 기록을 보유한 마쓰이 히데키도 30홈런을 2004년(31개)에 한 번만 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기록 외에도 MVP 레이스에서도 강렬한 인상을 남기게 됐다. 오타니가 MVP 경쟁자인&lt;span&gt; 저지 앞에서 홈런을 추가하며 팀의 역전승에 기여해서다. 오타니는 양키스와의 지난 3연전에서 2홈런,&lt;/span&gt; 5타점, 0.417의 타율을 기록하면서 시리즈 승리를 이끌었고, 저지와의 대결에서도 판정승을 거뒀다는 평가다. 오타니는 이날 경기 후 저지와의 경쟁에 대해 “더 잘하기 위한 확실한 동기부여가 된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0901/2022090115241423209_1662013454_0017430429.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다만 저지의 최근 기세도 만만치 않아 MVP 경쟁은 더욱 뜨거워질 것으로 보인다. &lt;span&gt;저지는 이날 경기에서 2타수 무안타에 그치고 삼진을 2개나 당했지만, 최근 &lt;/span&gt;오타니 못지않은 활약을 하고 있다.&lt;span&gt; &lt;/span&gt;저지는 에인절스를 상대로 지난달 30일과 31일 이틀 연속 홈런포를 가동, 51홈런으로 메이저리그 홈런 1위를 질주하고 있다. 현재 페이스를 유지한다면 62홈런까지 가능하다는 전망이 나온다. 저지가 60홈런을 달성할 경우, 2001년 배리 본즈(73개)와 새미 소사(64개) 이후 21년 만에 메이저리그 시즌 60홈런 타자가 등장하게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 기자 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>라이엇 게임즈, 발로란트 女 프로 대회 연다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017430659&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017430659&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-01T06:57:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0901/2022090115571123307_1662015431_0017430659.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;라이엇 게임즈가 ‘발로란트’ 여성 프로게이머가 활동할 수 있는 e스포츠 대회를 마련한다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 라이엇 게임즈에 따르면 ‘발로란트’ 여성 프로게임단이 참여하는 국제 대회인 ‘게임 체인저스 월드 챔피언십’을 연말 개최한다. 이 대회에 참가할 한국 대표를 가리는 선발전은 이달 중 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘게임 체인저스’는 현재 진행 중인 발로란트 e스포츠 대회인 ‘챔피언스 투어’의 일환이다. 여성 프로게이머가 활동할 무대를 제공하는 신규 프로그램으로, 오는 11월 독일 베를린에서 ‘게임 체인저스 월드 챔피언십’이 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라이엇 게임즈 코리아는 게임 체인저스 월드 챔피언십에 출전할 한국 대표 여성 팀을 가리기 위한 선발전인 ‘게임 체인저스 한국 대표 선발전’을 개최한다. 참가 자격은 한국 서버 기준 에피소드5(액트 1~2) 플래티넘1 이상이다. 외국인이 참가하기 위해서는 아시아 계정으로 이 수준을 유지해야 한다. 오는 7일까지 1주일 동안 홈페이지를 통해 신청을 받는다. 최대 12개 팀이 출전할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예선은 오는 18일부터 온라인으로 열린다. 3개 팀이 4개 조로 나뉘어 3전 2선승제의 싱글 라운드 로빈으로 실력을 겨룬다. 각 조에서 1위를 차지한 4개 팀은 22일과 23일 양일간 온라인으로 본선전을 치른다. 싱글 엘리미네이션으로 진행하는 4강은 22일 3전 2선승제로 진행하고, 다음 날인 23일 5전 3선승제의 결승전이 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게임 체인저스 코리아 우승 팀은 상금 600만원이 수여된다. 준우승 200만원, 3위, 4위는 각각 100만원아 주어진다. 결승에 오른 두 팀에게는 동아시아 선발전 출전 자격이 주어진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국과 일본, 중국에서 선발된 팀들이 대결하는 동아시아 선발전에서 우승하는 한 팀은 오는 11월 독일 베를린에서 열리는 게임 체인저스 월드 챔피언십에 출전한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이젠 ‘예비역 점프’… 우상혁 “軍생활, 성장했던 시간”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017430689&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017430689&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-01T07:03:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0901/2022090115592123313_1662015561_0017430689.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘스마일 점퍼’ 우상혁(26)이 군 생활을 마치고 전역한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우상혁은 1일 소셜미디어에 군복을 입은 사진과 함께 “1년 6개월 군 생활 동안 많은 게 바뀌었고 많이 배우고 성장하는 시간이었다”며 “앞으로 예비역 우상혁으로 더 좋은 모습 즐거운 모습으로 뵙겠다”고 밝혔다. 이어 “이제부터 시작 Let&apos;s go Woo”라고 덧붙였다. 우상혁의 공식 전역일은 2일이지만, 전역 신고는 하루 전에 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우상혁은 군인 신분으로 세계 최정상 높이뛰기 선수로 도약했다. 입대 전 개인 최고 기록은 2017년 2m30 이후 정체됐으나 입대 후 실외 2m35, 실내 2m36으로 크게 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 3월 입대한 우상혁은 같은 해 도쿄올림픽에서 2m35를 넘어 한국 육상 트랙·필드 사상 최고 성적인 4위에 오르며 자신을 알렸다. 이진택이 세운 2ｍ34의 한국 기록을 24년 만에 깨트린 순간이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해도 각종 역사를 썼다. 지난 2월 세계육상연맹 인도어(실내) 투어 남자 높이뛰기에서 2ｍ36로 자신의 기록을 경신했고, 3월 20일 세계실내육상선수권에서는 2ｍ34로 한국 선수 최초로 우승을 거머쥐었다. 5월에는 세계 최상위 클래스만 초청되는 ‘별들의 무대’ 다이아몬드리그 개막 시리즈에서 우승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 지난 7월 2022 실외 세계육상선수권에서는 자신의 최고기록과 타이인 2m35을 넘어 은메달을 획득했다. 한국 선수의 실외 세계육상선수권대회 역사상 최고 성적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우상혁은 앞선 기자회견에서 “부대에 있으면서 좀 더 철저하게 준비할 수 있는 시간이 있었다”며 “제가 한 단계 성장하는 기회가 됐다”고 말했다. 이어 “제대한 뒤에도 이 성장을 유지한다면 더 좋은 기록과 경기력이 나올 수 있을 거라 생각한다”며 “지금까지 했던 마인드, 훈련을 똑같이 유지할 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우상혁은 군인 신분으로 치른 마지막 대회인 다이아몬드리그 로잔 대회에서 공동 8위를 기록하며 아쉽게 파이널시리즈에는 진출하지 못했다. 우상혁은 스위스에 머물며 회복 훈련을 한 뒤 귀국해 오는 10월 전국체전을 준비할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘끝내기 홈런 우승’ 선명한데…KIA 나지완, 전격 은퇴</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017430715&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017430715&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-01T07:06:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0901/2022090116031823323_1662015799_0017430715.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2009년 KIA 타이거즈 우승의 주역인 나지완(37)이 프로야구 선수 생활을 마감한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KIA는 1일 나지완이 현역 마무리 의사를 전해왔고, 구단이 수용했다고 공식 발표했다. 나지완은 구단을 통해 “무럭무럭 성장하는 후배들과 팀의 미래를 위해 깊은 고민 끝에 현역 선수 생활을 마무리하기로 결심했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나지완은 “선수로 뛴 15년 동안 팬 여러분의 과분한 사랑을 받았다. 팀의 고참으로서 역할을 해야 할 때 부상과 부진으로 팬들의 응원과 사랑에 보답하지 못한 것 같아 마음이 무겁다”며 “최고의 팬들에게 받은 사랑을 마음속 깊이 새기며 살겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나지완은 2008년 신인 드래프트에서 2차 1라운드(전체 5순위) 지명을 받아 KIA에 입단했다. 통산 1472경기에 출전, 안타 1265개, 홈런 221개, 타점 862개, 득점 668개, OPS(출루율+장타율) 0.857을 기록했다. 홈런의 경우 &lt;span&gt;김성한 전 KIA 감독(207개)을 넘어 해태 시절을 포함한 역대 타이거즈 출신 최다 기록을 세웠다. 하지만 기량이 하락하면서&lt;/span&gt; 지난해 31경기, 올해 1경기 등 2년간 1군 경기 32경기 출전에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나지완은 KIA의 중심 타자로 2009년과 2017년 두 차례 한국시리즈 우승에 이바지했다. 특히 2009년 한국시리즈 7차전에서 SK 와이번스(현 SSG 랜더스) 채병용의 높은 볼을 잡아당겨 왼쪽 담장을 넘긴 끝내기 홈런은 KIA 역사를 대표하는 명장면으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 기자 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘황제’ 우즈 초청 받은 임성재… 히어로 월드 챌린지서 톱랭커들과 맞대결</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017431124&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017431124&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-01T08:13:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0901/2022090117073023496_1662019650_0017431124.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 남자골프의 간판 임성재가 ‘골프 황제’ 타이거 우즈(미국)가 주최하는 대회에 나서게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성재의 매니지먼트사인 올댓스포츠는 1일 “임성재가 히어로 월드 챌린지(총상금 350만 달러)에 출전하게 됐다”고 밝혔다. 대회는 오는 12월 1일부터 나흘간 바하마에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;히어로 월드 챌린지는 우즈가 주최하는 이벤트 대회다. 하지만 세계 톱랭커 20명만 초청되는 데다, 대회 성적이 세계랭킹 포인트에도 반영되기 때문에 단순 이벤트 성격의 대회는 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계랭킹 18위인 임성재는 연말 이벤트 대회에 초청 받으면서 세계적인 선수들과 다시 한번 자웅을 겨루게 됐다. 임성재는 최경주(2003년·2008년·2011년)와 양용은(2009년) 이어 세 번째로 우즈의 초청을 받은 한국 선수로도 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성재는 매니지먼트사를 통해 “2년 전에도 이 대회에 나갈 기회가 있었지만 코로나19 때문에 대회가 취소돼 아쉬웠다”며 “이번에 출전하게 돼 영광이고 우즈에게 감사하게 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 2021-2022시즌 미국프로골프(PGA)투어 플레이오프 투어챔피언십에서 준우승을 차지한 임성재는 미국 자택에서 휴식을 취하고 있는 것으로 전해졌다. 그는 오는 22일부터 미국 노스캐롤라이나주 샬럿에서 열리는 프레지던츠컵에 출전할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러 가스프롬 “상반기 순익 55조원, 사상 최대”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017431444&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017431444&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-01T09:14:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0901/2022082108243510840_1661037875_0017431444.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;러시아 국영 에너지기업 가스프롬이 상반기 최대 매출을 올려 주주들에게 역대 최고 배당금을 지급할 것이라고 밝혔다. 가스프롬은 블라디미르 푸틴 러시아 대통령의 최측근인 밀러 CEO가 운영하는 가스 수출 회사다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8월 31일(현지시간) 러시아 국영 타스 통신에 따르면 알렉세이 밀러 가스프롬 최고경영자(CEO)는 이날 “주주들에게 올해 상반기 배당금을 지급하기 위한 특별 회의를 열기로 했다”며 “실적이 매우 좋으므로 역대 최고 배당금이 지급될 것”이라고 말했다. 가스프롬의 상반기 순이익은 2조5000억 루블(약 55조7000억원) 규모다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;밀러는 “러시아의 가스 매장량은 100년 동안 쓸 수 있다”며 “우리 러시아 고객들은 저렴하고 믿을만한 에너지 공급원에 접근이 가능하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가스프롬의 영향력은 더욱 증가할 것으로 보인다. 이날 가스프롬이 발표한 자료에 따르면 올해 1~8월 시베리아를 통해 중국으로 가는 가스량이 60% 늘었다. 밀러는 “2023년 차얀다 가스전과 코빅타 가스전을 연결하는 파이프라인을 통해 중국에 가스 공급량을 늘릴 것”이라며 “더 많은 가스가 (중국에) 필요하다는 뜻으로 이를 충실히 이행할 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0901/2022090117192323534_1662020363_0017431444.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;러시아는 ‘에너지무기화’에 더욱 속도를 내고 있다. 가스프롬은 발트해를 통해 독일 동부로 연결되는 노르트스트림1의 가스 공급을 사흘간 완전히 중단한다고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가스프롬의 이 같은 조치로 유럽 전역은 타격을 받고 있다. 이미 우크라이나 전쟁 이후 유럽의 가스 값은 과거 10년 평균 가격의 10배로 폭등했다. 이탈리아의 에너지 회사 에니는 가스프롬으로부터 가스 공급이 최근 며칠 동안 하루 270만㎥에서 200만㎥로 줄었다고 했다. 프랑스 가스회사 엔지도 가스프롬이 계약 분쟁을 이유로 공급을 중단했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 가스프롬의 이번 가스 공급 중단에 대한 영향력은 아직까진 미미하다. 유럽 가스 가격은 지난 26일 메가와트시(mWh) 당 340유로를 기록한 뒤 234유로까지 급락했다. 가스 가격 하락은 경기침체에 따른 수요 감퇴 우려가 컸다. 그러나 겨울을 앞두고 가스 공급 중단이 장기화하면 유럽 전역이 다시 심각한 가스 난으로 피해를 볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가스프롬은 유럽에 대한 천연가스 공급을 정상화하는 전제로 서방의 제재 해제를 거론했다. 밀러는 “상대가 너무 많은 제재를 부과해 문제가 생겼다”고 주장했다. 러시아 대통령실도 전날 노르트스트림1을 완전히 가동하지 못하는 유일한 이유가 서방의 제재 때문이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 기자 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 자민당 ‘통일교 접점’ 의원 전수조사 나선다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017431473&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017431473&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-01T09:23:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0901/2022090116535123459_1662018831_0017431473.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본 집권여당인 자민당이 통일교(현 세계평화통일가정연합) 교단과 당 소속 의원 사이의 관계 여부를 파악하기 위한 전수조사에 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;요미우리신문은 1일 모테기 도시미쓰 자민당 간사장이 전날 기자회견에서 통일교와 자민당과의 관계에 대해 “앞으로 통일교 및 관련 단체와는 일절 관계가 없을 것이며, 사회적으로 문제가 되는 다른 단체와도 마찬가지다”라며 “이를 당의 기본 방침으로 삼겠다”고 밝혔다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자민당은 통일교와 관계를 유지하는 의원이 있을 경우 탈당까지 고려하고 있다. 모테기 간사장은 “만일 이를 지키지 못하는 의원이 있을 경우에는 같은 당에서 활동할 수 없다고 생각한다”며 새로운 방침을 따르지 않는 당 소속 의원에게는 당을 떠나라는 요구를 하겠다는 뜻도 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모테기 간사장은 기자회견에 앞서 같은 날 임원회에서 당 소속 국회의원에 대해 통일교와의 관계를 끊고 자신이 참석하는 모임 등이 적절한지를 의원 스스로 점검하도록 요구하는 기본방침을 결정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 이번 전수조사에서 통일교 측에 축전을 보냈거나 관련 잡지에 인터뷰 기사를 게재하는 등 통일교 교단과의 관계가 얕다고 판단될 경우에는 의원의 이름은 밝히지 않을 것이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기시다 후미오 일본 총리도 이날 도쿄 관저에서 대면 기자회견을 하고 통일교와의 ‘관계 단절’을 강조했다. 기시다 총리는 “각료 등을 포함해 자민당 국회의원들이 ‘해당 단체(통일교)와의 밀접한 관계를 갖고 있던 것이 아니냐’는 국민의 지속적인 우려와 의심의 목소리가 있다”며 “자민당의 총재로서 솔직하게 사죄드린다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유엔 인권대표 임기 마지막 날 공개된 中신장 보고서…“반인도 범죄”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017431481&amp;code=61131811&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017431481&amp;code=61131811&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-01T09:25:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0901/2021032816592034261_1616918360_0017431481.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;유엔 인권사무소가 31일(현지시간) 중국 신장위구르자치구에서 위구르족을 상대로 차별적인 구금이 이뤄졌고 이는 반인도 범죄에 해당한다는 내용의 보고서를 발표했다. 신장의 인권 침해 실상을 지적한 이 보고서는 미첼 바첼레트 유엔 인권최고대표의 임기 종료를 13분 남겨 놓고 공개됐다. 중국 정부는 “완전히 허위인 보고서”라고 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유엔 인권사무소는 48페이지 분량의 보고서에서 “중국 정부가 신장에서 대테러 및 대극단주의 전략을 적용함에 따라 심각하고 부당한 인권 침해가 자행됐다”고 밝혔다. 이 보고서는 “강제적인 의학 치료와 열악한 구금 환경을 포함해 고문이나 학대가 있었다는 의혹은 믿을 만하다”며 성폭력 피해 주장에 대해서도 “신뢰할 만한 것으로 보인다”고 지적했다. 그러면서 “위구르족과 다른 이슬람교도에 대한 임의적이고 차별적인 구금은 국제 범죄, 특히 반인도 범죄에 해당할 수 있다”고 강조했다. 미국은 신장에서 위구르족을 상대로 제노사이드(집단학살)가 벌어지고 있다는 의혹을 줄곧 제기해왔지만 보고서는 이 부분을 명확하게 언급하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보고서는 신장 지역의 8개 구금 시설 상황에 대해 알고 있는 전직 수감자들과의 인터뷰를 바탕으로 작성됐다. 보고서는 “수용소에 얼마나 많은 사람이 구금됐는지 추정할 수 없지만 2017~2019년 사이 대규모 구금이 발생했다고 결론 내리는 것이 합리적이다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바첼레트 최고대표는 4년 임기 마지막 날 작심한 듯 보고서를 공개했다. 유엔 인권최고대표실이 보고서를 준비한 기간이 3년이 지났는데도 보고서가 발간되지 않아 일각에선 바첼레트 최고대표가 중국 인권 문제에 관심이 덜 한 것 아니냐는 논란이 불거졌다. 그가 지난 5월 중국을 방문해 중국이 직업훈련 센터라고 주장하는 재교육 시설을 방문한 이후로도 한동안 보고서가 나오지 않아 중국 정부의 선전에 이용당한 것 아니냐는 비판도 제기됐다. 그는 지난달 말 퇴임을 앞두고 진행한 인터뷰에서 “보고서를 발간하라, 또는 하지 말라는 내용의 엄청난 압박을 받았지만 그로 인해 발간을 보류하거나 안 하지 않을 것”이라고 했었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국은 반발했다. 왕원빈 중국 외교부 대변인은 1일 정례 브리핑에서 “불법적이고 무효이며 완전히 허위인 보고서에 대해 결연히 반대한다”며 “중국은 중국 특색 인권 발전의 길을 계속 걸을 것”이라고 밝혔다. 스위스 제네바 유엔 사무소 주재 중국 대표부는 “반중국 세력에 의해 날조된 거짓말과 허위 정보에 근거한 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김성한 “美, 전기차 보조금 NSC서 검토하기로 했다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017431629&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017431629&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-01T10:55:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0901/2022090116235423377_1662017034_0017431629.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국이 국내 산업계 초미의 관심사인 전기차 보조금 지원과 관련해 ‘인플레이션 감축법(IRA)’으로 한국이 받을 영향을 검토해보겠다는 입장을 피력한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성한 국가안보실장은 31일(현지시간) 미국 하와이에서 열린 제이크 설리번 국가안보보좌관과의 양자 회담이 끝난 뒤 “(설리번 보좌관이) IRA가 한국 입장에서 마이너스보다 플러스가 많은 것 같다고 말하면서도 전기차 보조금 문제가 앞으로 어떻게 전개될지, 어떤 영향을 미칠지에 대해 상세히 들여다보겠다고 말했다”고 전했다. IRA 제정으로 북미산 전기차는 세액공제(보조금) 혜택을 받을 수 있지만 한국산 전기차는 대상에서 제외돼 타격이 불가피한 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백악관 국가안전보장회의(NSC)는 IRA와 관련한 행정명령을 내리기 전 검토 결과를 한국 측에 설명할 예정이다. 김 실장은 “좀 더 기다려 보면서 우리가 범부처 차원에서 대응을 해 나가면 좋지 않을까 생각한다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 현재까지 우리 정부는 2025년까지 IRA 관련 조치 시행을 유예하는 방안과 북미산 외에 미국과의 자유무역협정(FTA) 체결 국가에서 생산된 전기차로 수혜 대상을 늘리는 방안 등을 제안한 것으로 알려졌다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한미 안보실장 회담에서는 북한 문제와 함께 한미일 안보협력 강화 방안에 대한 이야기도 나왔다. 김 실장은 설리번 보좌관과의 회담 직전 아키바 다케오 일본 국가안전보장국장과 양자 회담을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 실장은 “강제 징용 노동자 문제를 푸는 데 여러 가지 논점이 집중돼 있다”며 “그 문제를 해결하면 다른 문제들을 포괄적으로 해결할 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 기자 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>담원 기아, 4年 연속 롤드컵 진출</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017431683&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017431683&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-01T11:42:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0901/2022090120395223790_1662032392_0017431683.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;담원 기아가 국내 최초로 4년 연속 ‘LoL 월드 챔피언십(롤드컵)’ 무대를 밟는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;담원 기아는 1일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2022 롤드컵 한국 지역 대표 선발전 승자조 경기에서 리브 샌드박스를 3대 1로 꺾었다. 이날 승리로 올가을 열리는 롤드컵에 LCK 3시드 자격으로 나설 자격을 확보했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리브 샌박은 롤드컵 진출을 위한 ‘마지막 코인’인 선발전 최종전으로 향했다. 이들은 2일 열리는 선발전 패자조의 KT 롤스터 대 DRX전 승자와 LCK 4시드 자리를 놓고 3일 맞붙을 전망이다. 4시드는 플레이-인 스테이지부터 롤드컵 여정을 시작한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;담원 기아는 LCK 최초로 4년 연속 롤드컵 무대를 밟는 팀이 됐다. 2019년 국내 1부 리그인 LCK로 승격한 이들은 그해 롤드컵에 3시드로 나서 8강 진출을 이뤄냈다. 이듬해엔 우승, 2021년엔 준우승을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서머 시즌 플레이오프 2라운드에 진출했던 두 팀의 기량은 엇비슷했다. 두 팀이 한 세트씩 승점을 교환하며 팽팽한 승부를 펼쳤다. 담원 기아는 30분, 리브 샌박은 32분 만에 상대 넥서스를 파괴하면서 흐름을 탔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 뒷심 싸움에서 담원 기아가 한 끗 앞섰다. 2세트 때 ‘버돌’ 노태윤을 내보냈다가 패배한 담원 기아는 3세트부터 다시 ‘너구리’ 장하권을 투입했다. ‘쇼메이커’ 허수(사일러스)의 활약으로 3세트를 이겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4세트는 이날 경기 중 가장 치열한 한 판이었다. 담원 기아는 장하권(아트록스), 리브 샌박은 ‘프린스’ 이채환(시비르)이 캐리 역할을 맡았다. 몇 번의 전투 끝에 담원 기아가 웃었다. 이채환을 쓰러트린 이들은 파죽지세로 밀고 들어가 한타 승리를 확정지었다. 그대로 넥서스를 파괴하고 북미행 비행기 티켓을 끊었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>IAEA, 우크라 자포리자 원전 도착…“사찰 이틀 이상 걸려”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017431776&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017431776&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-01T12:54:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0901/2022090121510623971_1662036666_0017431776.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;러시아의 침공을 받은 우크라이나 자포리자 원자력발전소의 ‘핵 재난’ 상황을 막기 위한 국제원자력기구(IAEA) 사찰단이 1일(현지시간) 원전 현장에 도착했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AFP, 로이터, 타스 통신 등에 따르면 우크라이나 국영 원전기업 에네르고아톰은 “IAEA 사찰단이 이날 오후 발전소에 도착했다”고 텔레그램을 통해 밝혔다. 현장에서도 사찰단이 다수의 러시아군 호송 대열과 함께 발전소에 도착하는 장면이 목격됐다. 사찰단은 현장에서 원전의 피해 상황과 안전 대책을 점검하며 상주할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사찰단은 이날 오전 발전소에서 약 55㎞ 떨어진 우크라이나 영토 자포리자시에서 출발했으나 현장 주변에서 포격이 끊이지 않으면서 도착이 지연됐다. 업체는 “원전 주변에서 발생한 포격 탓에 사찰단이 원전에서 약 20㎞ 거리의 우크라이나 측 검문소에 도착한 뒤 상황이 진정되기까지 수 시간을 기다려야 했다”고 전했다. IAEA는 우크라이나 영토에서 약 3시간이 지연됐다면서 라파엘 그로시 사무총장이 임무 착수를 위해 우크라이나군과 직접 협상을 벌였다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 무렵 자포리자 원전이 있는 러시아 점령지 에네르호다르시에서는 주거용 건물이 폭격을 받아 주민들이 대피해야 했다. 헬리콥터를 동원한 러시아군은 주변에서 군사작전을 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그로시 IAEA 사무총장은 원전으로 출발하기에 앞서 기자들에게 “사찰단이 상시 또는 지속해서 원전에 머물 수 있다면 임무를 연장할 수 있을 것”이라며 “일단 사찰 첫 단계는 며칠이 걸릴 듯하다”고 말한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세르게이 라브로프 러시아 외교부 장관은 “발전소를 안전하게 지키고, 사찰단이 임무를 완수하도록 가능한 모든 방법을 다하고 있다”며 “사찰단도 공정성을 지켜주기를 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 자포리자 원전은 지난 3월 15일부터 러시아군 500명이 감시하는 가운데 우크라이나 기술자들이 원자로를 가동시키고 있어 러시아 측 반대로 IAEA 조사가 하루 동안에 그칠 가능성도 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전장 한 가운데서 방사능 유출 위기가 잠재돼 있는 원전이 가동되기는 자포리자가 처음이라는 지적이 나오면서 2개 원자로 모두 전기공급이 끊기는 위험한 사태가 발생해 국제적 우려가 비등해졌고, 조사단 접근에 소극적이던 러시아가 방문을 허용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 美 타임스스퀘어의 ‘총기 금지’ 팻말</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262239&amp;code=11141800&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262239&amp;code=11141800&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-01T12:54:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0901/2022090121540523975_1662036845_0924262239.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 31일(현지시간) 미국 뉴욕의 타임스스퀘어 주변에 ‘총기 금지 구역’ 안내판이 설치돼 있다. 뉴욕주 의회는 지난 6월 공공장소에서 총기 휴대를 제한한 주법을 위헌이라고 판단한 연방대법원 결정에 반발해 지난달 총기를 소지하고 타임스스퀘어 등지에 진입하려면 사전허가를 받아야 한다는 내용의 새로운 법을 제정했다. 이 법은 1일부터 시행된다.
        
        AFP연합뉴스
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상만사] 토마토 맛 떡갈비의 비밀</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262005&amp;code=11171399&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262005&amp;code=11171399&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-01T19:02:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022072821200781476_1659010807_0924262005.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“떡갈비에서 토마토 맛이 나요.” 떡갈비를 한 조각씩 먹은 두 아이의 말에 낭패감이 들었다. 질 좋은 소고기를 정성껏 두드려 연하게 만들고, 싱싱한 채소를 다져 넣고, 쫀득한 식감을 내는 떡을 중간중간 섞어 한 덩어리로 완성시킨, ‘내가 만든 떡갈비’에 대한 소감이 아닌데도 말이다. ‘이번에도 틀렸군’ 하는 마음이 들며 어쩐지 속이 쓰렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이들이 그저 한 입씩 맛만 본 그 떡갈비를 놓고 ‘떡갈비’라고 부르는 게 맞는 것인지도 모르겠다. “맛없는 떡갈비에 감히 떡갈비라는 이름을 붙여줄 수 없다!” 이런 비장한 심정에서 하는 말이 아니다. 그야말로 존재론적 고민이다. 떡갈비의 모양새는 제법 갖췄지만 떡갈비라고 하기엔 결정적으로 부족한 무언가가 있기 때문이다. 그 결핍이 ‘맛’은 아니라는 점을 거듭 강조한다. ‘맛이 없다’는 게 그 고민의 본질적인 이유는 아니라는 소리다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러니까 그 ‘토마토 맛 떡갈비’에는 갈비가 들어 있지 않았다. 고기가 아예 안 들어간 떡갈비다. 그 떡갈비를 떡갈비라고 부르는 게 옳은지에 대해 ‘존재론적 고민’이라고 언급한 이유다. 하지만 “그 떡갈비는 결단코 떡갈비가 아니다!”라고 단언하기도 망설여진다. 모양새는 제법 떡갈비다. 갈비를 제외한 재료가 전부 떡갈비 재료다. 만드는 방법도 동일하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇다면 도대체 뭐가 들어 있다는 말인가. 떡갈비라면서 어쩌자고 갈비를 빼고 만들었단 말인가. 이런 의문이 들 만하다. 힌트는 ‘토마토 맛’에 있다. 비건이거나, 비건에 관심이 있거나, 환경 문제로 고민을 해 봤거나, 식품시장 트렌드를 잘 아는 사람이라면 진작에 ‘토마토 맛 떡갈비의 비밀’을 알아챘을 것이다. 그 떡갈비에 들어간 갈비의 정체는 식물성 단백질 즉 ‘대체육’이었다. ‘토마토 맛이 난다’는 것은 정직할 뿐 아니라 꽤나 정확한 평가였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대체육은 현재 식품시장의 유망주다. 대체육을 포함한 식물성 단백질 식품의 글로벌 시장 규모는 2020년 기준 7조4372억원에 이르렀다(유로모니터). 지난 1년반 동안에도 10%대 성장률을 보이며 몸집을 키웠다. 글로벌 식품기업은 물론이거니와 CJ제일제당, 대상, 농심, 풀무원 등 국내 주요 식품기업의 미래 성장동력이기도 하다. SK그룹처럼 대체육 너머 ‘배양고기’ 시장에까지 관심을 갖고 투자하는 기업도 등장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘대체육 시장 규모가 엄청나다고 토마토 맛 떡갈비를 떡갈비라고 부르는 것이 타당한가.’ 이런 질문이 나올 법하다. 정답은, 아직 모르겠다. 다만 현상은 안다. 이 같은 의문을 제기하는 이들은 크게 두 집단이다. 얄궂게도 한 축은 축산업 종사자들, 다른 한 축은 비건이다. 축산업 종사자들은 “고기가 빠졌는데 고기의 모양과 식감과 맛을 흉내 냈다고 고기의 지위를 부여하는 게 타당한 것이냐”고 따져 묻는다. 반대로 비건은 “어차피 고기가 아닌데 굳이 고기 흉내를 낸 음식이어야 하느냐”고 반문한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비건은 아니지만 그들의 의문에 동의한다. “굳이 ‘고기 맛’이어야 하는 것일까?” 시중에 출시된 대체육 식품을 적잖이 맛봤다. 이 글을 쓰는 중에도 대체육 식품을 떠올리면 특유의 향이 코끝을 스칠 만큼 익숙해졌다. 그리고 이내 ‘토마토 맛 떡갈비를 먹느니, 밍밍한 토마토를 먹는 게 낫겠다’는 생각이 들었다. 기후위기, 윤리, 동물권 등 ‘대체육이 대세가 된 이유’에 대해 수긍하고 동의하지만 그게 ‘굳이’ 고기 맛이어야 하는지는 여전히 의문이다. 이 질문에 적절한 답을 제시하는 것, 식물성 단백질 식품시장 성장의 실마리는 여기에 있을 듯하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 산업부 차장 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 낯설게 보기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924261995&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924261995&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-01T19:03:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090120401123791_1662032411_0924261995.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;언론사에서 사회생활을 시작했다. 그동안 속이 상해 잘 말하지 못하던 것이 하나 있다. 바로 내 이름으로 나간 첫 기사다. ‘처음’은 누구에게나 꽤 큰 의미를 가지지 않나. 대단한 특종이라도 해야 평생 폼이 날 것만 같았다. 그러나 나의 첫 기록은 차량 안에서, 다른 것도 아닌 ‘발 냄새’ 때문에 벌어진 싸움에 대한 이야기였다. 아, 이럴 수가. 인터넷 공간에 내 이름 석 자로 아로새겨진 가장 오래된 텍스트가 발 냄새에 대한 것이라니!&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 세상에는 이렇게 사소한 일로 시비를 다투는 일도 많고, 작지만 상당한 힘을 발휘하는 선행도 넘친다. 기사의 경중은 추천 알고리즘이 판단하는 시절이 됐고, 그러니 모든 쓰여진 사건은 이론적으로 보면 알고리즘 모델을 통과하기 전까진 같은 가중치를 지닌다. 무엇 하나 중요하지 않은 사건이 없고 허투루 흘려보낼 이야기가 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고르게 놓인 기사들의 추천 점수를 매기는 건 인공지능(AI)의 일일지 몰라도, 사건을 한 번 더 파고들어 가치를 찾아내는 건 사람이 잘한다. 일견 별것 아닌 해프닝으로 보여도 실은 그 안에 무척 중요한 메시지가 담겨 있을 수도 있다. 신간 ‘알고 있다는 착각’에서 소개하는 인류학의 연구방법론처럼 익숙한 장면을 조금이라도 낯설게 보려고 들면 퍽 중요한 이야기를 끌어낼 수 있다. 콘텐츠에서뿐 아니다. 서비스를 기획할 때도, 상품 디자인을 할 때도, 동료를 사귈 때도, 추석 선물을 고를 때도, 낯설게 보는 법은 ‘이상한 변호사 우영우’의 고래 등장 장면처럼 특별한 발견의 순간을 선사한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AI 연구자로 커리어를 건너온 뒤에도, 투자 회사에 들어와 여러 창업 팀을 만나게 된 지금도, 마주하는 모든 이들에게 최대한 낯선 시선을 가지고 의견을 주려 한다. 나는 첫 기사의 소재가 조금 부끄러웠다. 그러나 사건이 지닌 순간적 솔깃함에서 멈추고 말았던 게 생각해보면 더 아쉽다. 정말 중요한 메시지들이 사건의 평면적 지형에 툭 하면 가려지는 요즘, 그 시절 생각이 많이 난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유재연 옐로우독 AI펠로우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 이재명 소환 통보… 사정 정국도, 방탄 국회도 곤란하다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262151&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262151&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-09-01T19:03:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090116153923350_1662016540_0924262151.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰이 1일 더불어민주당 이재명 대표에게 소환을 통보했다. 이 대표가 대장동 및 백현동 특혜 의혹과 관련해 허위사실을 공표한 혐의라고 한다. 이 대표는 대선 후보 시절인 지난해 10월 국회 국토교통위원회 경기도 국감에서 백현동 한국식품연구원 부지 용도변경 특혜와 관련해 국민의힘 의원들과 설전을 벌였다. 당시 경기지사였던 이 대표는 “국토교통부가 협박해서 용도변경을 할 수밖에 없었다”고 반박했는데, 국민의힘은 이를 허위사실 공표라고 고발했다. 이 대표는 대선 당시 인터뷰에서 고 김문기 성남도시개발공사 개발1처장을 몰랐다고 했는데, 이것도 허위 발언 혐의로 고발됐다. 사건을 수사했던 경찰이 최근 공직선거법 위반 혐의로 이 대표를 검찰에 송치했고, 검찰이 이 대표에게 소환을 통보한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 대선과 관련한 공직선거법 위반 사건의 공소시효는 9월 9일이다. 수사를 마무리해야 하는 검찰이 이 대표에게 소환 통보한 것을 잘못이라고 말하긴 어렵다. 다만 정기국회가 시작된 첫날 이 대표에게 소환을 통보한 게 적절했는지는 의문이다. 혐의가 적용된 이 대표의 발언 내용도 대부분 대선 과정에서 정치적 공방을 주고받다가 나온 것들이다. 통상 선거가 끝나면 여야는 상대방의 발언을 문제 삼았던 고소·고발을 취하한다. 이번에는 그런 관행이 지켜지지 않았다. 민주당은 “납득하기 어려운 소환 요구이자 정치보복”이라며 반발하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모처럼 조성됐던 여야의 협치 움직임도 사라지게 생겼다. 여야는 이날 일시적 2주택자와 고령자 및 장기보유 1주택자에 대한 종합부동산세 부담을 덜어주는 내용의 종부세법 개정안에 합의했다. 윤석열 대통령과 이 대표는 지난달 30일 전화통화에서 대통령과 여야 대표 회동에 공감대를 형성했다. 그러나 검찰의 이 대표 소환 통보로 국회에는 협치가 사라지고 정쟁만 남게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금 이 대표에 대한 검찰과 경찰의 수사 대상이 10여건에 달한다. 어떤 식으로든 의혹과 불법은 밝혀져야 한다. 그러나 수사가 이 대표를 겨냥한 정치 보복이나 사정 정국 조성용이어서는 곤란하다. 검찰과 경찰은 오해를 피하기 위해서라도 가장 중립적인 태도를 유지해야 한다. 민주당과 이 대표 역시 정치 보복만 강조하며 명백한 의혹을 외면해서는 안 된다.사정 정국 조성도 문제지만, 이 대표를 보호하기 위한 방탄 국회도 문제가 될 것이다. 정부와 여야 모두 최악의 상황을 막는 절제력을 보여야 할 때다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[혜윰노트] 충분하다는 것</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924261998&amp;code=11171427&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924261998&amp;code=11171427&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-01T19:04:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090120421123798_1662032531_0924261998.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인터넷으로 옷 구경하는 것을 좋아한다. 컬러, 형태, 소재 등 다양한 요소들을 살피며 세계의 패션 브랜드 사이를 돌아다니는 데는 국경과 언어의 제약이 없다. 아까 본 그 상품페이지와 위시리스트와 장바구니 사이를 몇 바퀴나 돌며 헤매다가 출구를 잃고 만다. 더 이상의 시간 낭비를 막기 위해서는 엄청난 자제력 또는 신용카드가 필요하다. 미니멀 라이프를 결심하며 입을 만한 옷들을 아름다운가게에 보냈던 일, 그럼에도 불구하고 다시 옷장에 빈 공간이 없다는 사실은 기억하지 못한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 아름다운 카키그린 컬러의 린넨 재킷을 주문했다. 린넨 재킷을 입기엔 날씨가 쌀쌀해지고 있지만 큰 폭의 할인을 하고 있고, 마지막 상품만이 남아 있었다. 계절은 내년에도 돌아오니 내가 운이 좋았다. 조금 찝찝한 정신 승리로 쇼핑을 마무리하고 페이스북을 열었더니 ‘과거의 오늘’이라며 4년 전에 스크랩해뒀던 기사가 나타났다. 무인양품 디자이너인 하라 켄야의 인터뷰였다. 로고도 드러내지 않고 군더더기 없는 깔끔한 생활용품을 만드는 무인양품의 철학은 “이것으로 충분하다”라고.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인터뷰는 다시 읽어봐도 무척 공감됐다. 충분하다고 느끼고, 충분하다고 생각하고, 충분하다고 말해본 적이 언제였을까. 하나를 가지면 둘을 계획하고, 좋은 걸 경험하면 더 좋은 것을 바라는 것이 당연한 룰이다. 그러다 보니 내 삶에서 많을수록 좋은 것과 그렇지 않은 것을 구분하지 못하게 된 것은 아닐까. 일상 곳곳에서 부담스럽게 넘치는 것들에 대해서조차 ‘충분하다’는 판단을 내리지 못하게 된 것은 아닐까. 많을수록 좋은 것들은 누구도 쉽게 만족시키지 못한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;요즘 읽는 책에 미국 나파밸리의 테이블 와인 이야기가 나온다. 저자는 와인으로 유명한 나파밸리에 사는 부자를 만나기 전에 그가 고급 와인을 실컷 즐기며 살지 않을까 생각했다. 하지만 상대는 평범한 식당에서 테이블 와인을 한 잔 마시며 ‘이 정도면 괜찮지 않아요?’라고 말한다. 맥주 한 캔이나 한 잔의 와인으로 충분할 때도 우리는 종종 샴페인을 터트리고 음식을 넘치게 주문한다. 편안한 차림으로 소박한 동네 식당에 가는 대신 비싼 식당을 찾고 그 식당에 가기 위해 옷을 차려입느라 놓치는 것이 무엇인지 모른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘적정기술’ 제품들을 전시한 적이 있었다. 별의별 기능을 탑재한 첨단 제품들이 홍수를 이루는 시대지만 한편에서는 꼭 필요한 기능만을 담아 최대한 저렴하고 간단하게 제품을 만드는 일도 여전히 진행되고 있다. 인프라가 부족한 저개발국에 판매 또는 무상 지원하기 위해서다. 시력이 나빠도 시력 측정이나 안과 서비스를 이용하기 힘든 사람들을 위해 스스로 액체를 주입해 도수 조절을 할 수 있는 안경이 있다. 아이들이 낮에 공을 차고 놀면 저녁에 라이트 기능을 하는 축구공은 전기가 들어오지 않는 마을에 필요하다. 전화만 되는 휴대전화나 인터넷 검색만 되는 노트북으로도 누군가는 삶의 질이 높아지고 새로운 꿈을 꿀 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;얼마 전 코로나에 걸려 1주일을 격리된 채 지냈다. 인터넷도 하고 밀린 드라마나 영화도 볼 수 있었지만 혼자 보내는 시간은 답답하고 외로웠다. 동네 카페와 식당에 가고, 동료들과 함께 일하고, 친구와 만나 대화를 나누던 평범한 날들이 며칠 만에 아득히 그리웠다. 집에만 있기가 지루해 옷장을 열고 정리하다가 상의와 하의를 이리저리 매치해 입어보니 옷이 두 배로 늘어난 듯했다. 너무 많게 느껴졌다. 언제 다시 채워질지 장담할 수 없지만 인터넷 쇼핑사이트의 위시리스트를 결연히 삭제했다. 요리도 안 하면서 접시와 컵은 왜 이렇게 많은지, 맨발을 좋아하면서 양말도 너무 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 충분하다는 단어에 익숙하지 않을 뿐 사실 지금도 충분한 것 같다. 충분함의 기준은 개인마다 다르겠지만 스스로 선택할 수 있는 삶의 태도라는 생각이 든다. ‘이것으로 충분하다’는 말을 주문처럼 내 일상에 들여놓고 싶다. 벌써부터 한결 자유롭고 여유로운 기분이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정지연 (에이컴퍼니 대표·아트디렉터)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>은퇴 앞둔 605위 윌리엄스, 세계랭킹 2위마저 꺾었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262075&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262075&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-01T19:04:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090121071323876_1662034033_0924262075.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;클래스는 여전했다. ‘전설’ 세리나 윌리엄스(605위·미국)가 은퇴 대회에서 세계랭킹 2위까지 꺾으며 마지막 불꽃을 화려하게 불태우고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윌리엄스는 31일(현지시간) 미국 뉴욕 빌리 진 킹 내셔널 테니스센터에서 열린 US오픈 여자단식 2회전에서 아네트 콘타베이트(에스토니아)를 2대 1(7-6 , 2-6, 6-2)로 꺾고 3회전에 진출했다. 첫 메이저 우승대회인 US오픈을 은퇴 무대로 정한 윌리엄스의 ‘라스트 댄스’도 계속된다. 윌리엄스는 2회전 승리 후 “서두를 것 없다”고 웃으며 “아직 조금 남았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윌리엄스의 열세가 예상된 경기였다. 상대는 혈기 왕성한 20대에 올 시즌 여자프로테니스(WTA) 투어에서 한 차례 우승과 두 차례 준우승을 차지한 상위 랭커였다. 윌리엄스는 약 20년간 여자 테니스를 지배했지만 40대에 접어들었고 부상으로 약 1년 만에 복귀해 US오픈 직전까지 단 4경기만 치렀을 뿐이었다. 직전 대회에서는 에마 라두카누(11위·영국)에 완패하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 메이저대회 23회 우승의 관록이 있었다. 1게임을 단 한 점도 따내지 못하며 불안한 출발을 했지만 2게임 때 전매특허인 강서브로 상대를 흔들면서 페이스를 찾기 시작했다. 결국 타이브레이크까지 가는 혈투 끝에 1세트를 가져왔다. 2세트는 체력이 달리는 듯 허무하게 내줬다. 승기가 넘어가자 윌리엄스는 최종전을 위한 체력안배에 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3세트 윌리엄스의 파워가 살아나면서 3-0으로 앞서갔다. 윌리엄스를 향한 압도적 응원에도 냉정을 유지하던 콘타베이트는 점차 흔들리기 시작했다. 4-1이 되면서 승기가 확실히 넘어갔고 윌리엄스가 결국 승리했다. 윌리엄스는 이날 서브에이스 11-5로 상대를 압도했고, 서브 최고 시속은 192㎞에 달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 후 ‘자신의 경기력에 놀랐냐’는 질문에 윌리엄스는 “아니요. 난 그냥 세리나예요”라고 답했다. 콘타베이트는 “그랜드슬램을 휩쓴 챔피언을 상대하려면 정말 훌륭한 플레이를 할 준비가 돼야 한다”고 윌리엄스를 추켜 올리며 “3세트에는 확실히 수준을 높이며 놀라운 플레이를 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윌리엄스는 한국시간으로 오는 3일 호주의 아일라 톰리아노비치(46위)와 3회전을 치른다. 전날에는 언니 비너스 윌리엄스와 함께 여자복식 1회전에서 린다 노스코바-루시 흐라데카(체코) 조와 맞붙는다. 윌리엄스 자매가 짝을 이뤄 이 대회 복식 경기에 나서는 것은 2014년 이후 8년 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] BTS 병역 문제 여론에 맡기겠다는 국방부의 무책임</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262095&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262095&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-09-01T19:04:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090120370923784_1662032229_0924262095.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국방부가 방탄소년단(BTS) 멤버들에 대한 병역특례 적용 여부 결정을 위해 여론조사를 실시하겠다는 입장을 밝혔다. 이종섭 국방부 장관은 31일 국회 국방위원회에서 여론조사 필요성을 제기하는 여야 의원들의 질의에 “데드라인(시한)을 정해 놓고 결론을 내리라고 했고 여론조사를 빨리 하자고 지시했다”고 답변했다. 이 장관은 1일 국회 예산결산위원회에 출석해 “국민의 뜻이 어떤지 보겠다는 취지였다. 거기에 따라 결정한다는 의미는 아니었다”고 의미를 축소했지만 여론조사를 바탕으로 병역 특례 여부를 결정하겠다는 방침은 변함이 없어 보인다. ‘뜨거운 감자’로 떠오른 BTS 병역 특례 문제를 주무 부처가 책임을 지고 결정하지 않고 국민들에게 떠넘기겠다는 것인데 실망스럽기 짝이 없다. 병무 행정의 원칙은 뒷전으로 팽개쳐두고 여론의 눈치를 살피는 것은 무책임한 태도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;병역은 대한민국 남성 모두에게 공정하게 부과돼야 하는 의무다. 병무 행정이 국민의 신뢰를 얻으려면 공정성이란 핵심 원칙을 굳건하게 지켜야 한다. 산업기능요원, 공중보건의, 예술·체육요원 등 여러 유형의 특례 대상이 있기는 하지만 BTS는 그 어느 것에도 해당되지 않는다. BTS가 세계 대중음악계에서 쌓아 올린 위상과 국가의 명예를 높인 점을 감안해 법 개정을 통한 특례를 적용해야 한다는 여론도 있지만 반대 여론도 만만치 않다. 백번 양보해 사회적 합의를 통한 해법을 모색한다고 해도 그건 정치권이 주도할 일이지 병무 행정의 원칙을 지키며 중심을 잡아야 할 국방부가 앞장설 일은 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부가 실시하겠다는 여론조사는 결국 BTS에 병역 특례를 열어주는 물꼬가 될 가능성이 크다. 병역 이행이 BTS의 기존 활동에 걸림돌이 될 수 있겠지만 병역을 이행하는 다른 청년들도 마찬가지로 겪고 있는 고민이다. 여러 변수로 인해 왜곡된 결과가 나올 수 있는 여론조사를 바탕으로 BTS 병역 특례 여부를 결정하게 되면 병무 행정의 책임성과 공정성에 큰 흠집이 날 수밖에 없다. 그게 윤석열정부가 강조하는 ‘법과 원칙’ ‘공정과 상식’에 부합하는지를 국방부는 깊이 고민해야 할 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전역 신고한 우상혁 “군 생활, 성장했던 시간”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262177&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262177&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-01T19:04:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090121130723884_1662034387_0924262177.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘스마일 점퍼’ 우상혁(26)이 군 생활을 마치고 전역한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우상혁은 1일 소셜미디어에 군복을 입은 사진과 함께 “1년 6개월 군 생활 동안 많은 게 바뀌었고 많이 배우고 성장하는 시간이었다”며 “앞으로 예비역 우상혁으로 더 좋은 모습 즐거운 모습으로 뵙겠다”고 밝혔다. 이어 “이제부터 시작 Let&apos;s go Woo”라고 덧붙였다. 우상혁의 공식 전역일은 2일이지만, 전역 신고는 하루 전에 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우상혁은 군인 신분으로 세계 최정상 높이뛰기 선수로 도약했다. 입대 전 개인 최고 기록은 2017년 2m30이었지만 입대 후 실외 2m35, 실내 2m36으로 크게 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 3월 입대한 우상혁은 같은 해 도쿄올림픽에서 2m35를 넘어 한국 육상 트랙·필드 사상 최고 성적인 4위에 오르며 자신을 알렸다. 이진택이 세운 2ｍ34의 한국 기록을 24년 만에 깨트린 순간이기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해도 각종 역사를 썼다. 지난 2월 세계육상연맹 인도어(실내) 투어 남자 높이뛰기에서 2ｍ36로 자신의 기록을 경신했고, 3월 20일 세계실내육상선수권에서는 2ｍ34로 한국 선수 최초로 우승을 거머쥐었다. 5월에는 세계 최상위 클래스만 초청되는 ‘별들의 무대’ 다이아몬드리그 개막 시리즈에서 우승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 지난 7월 2022 실외 세계육상선수권에서는 자신의 최고기록과 타이인 2m35을 넘어 은메달을 획득했다. 한국 선수의 실외 세계육상선수권대회 역사상 최고 성적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우상혁은 앞선 기자회견에서 “부대에 있으면서 좀 더 철저하게 준비할 수 있는 시간이 있었다”며 “제가 한 단계 성장하는 기회가 됐다”고 말했다. 이어 “제대한 뒤에도 이 성장을 유지한다면 더 좋은 기록과 경기력이 나올 수 있을 거라 생각한다”며 “지금까지 했던 마인드, 훈련을 똑같이 유지할 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우상혁은 군인 신분으로 치른 마지막 대회인 다이아몬드리그 로잔 대회에서 공동 8위를 기록하며 아쉽게 파이널시리즈에는 진출하지 못했다. 우상혁은 스위스에 머물며 회복 훈련을 한 뒤 귀국해 오는 10월 전국체전을 준비할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 사상 최대 무역적자, 에너지 과소비 구조 개편해야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262113&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262113&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-09-01T19:05:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090110005122801_1661994051_0924262113.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우리나라가 좀처럼 무역적자의 수렁에서 벗어나지 못하면서 경제에 비상등이 켜졌다. 산업통상자원부가 어제 발표한 8월 수출입 통계에 따르면 무역수지는 94억7000만 달러(약 12조7000억원) 적자였다. 월별 기준으로 통계가 작성되기 시작한 1956년 이래 최대 적자폭이었다. 기존 최대 기록인 올 1월(-49억500만 달러)의 두 배가량이니 무역 역조 상황이 얼마나 심각한지가 실감된다. 또 14년 만에 5개월 연속 무역적자 행진이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수출 부진이 원인이라면 오히려 해법 찾기는 쉽다. 수출 진흥책 등 우리가 할 수 있는 일에 집중할 수 있어서다. 하지만 8월 수출은 당월 기준 역대 1위이며, 역대 세 번째로 긴 22개월 연속 수출 증가세를 보이고 있다. 결국 수입이 수출 기록을 압도했다는 얘기인데 실제 원유·가스·석탄 등 3대 에너지원 수입액이 185억2000만 달러로 전년 동월 대비 91.8%(88억6000만 달러)나 급증했다. 산술적으로 에너지 수입 증가분이 무역적자액의 대부분을 차지한 셈이다. 국민이 일상생활을 하거나 기업이 물건을 만들 때 에너지원을 쓰지 않을 도리가 없기에 대부분 수입에 의존하고 있는 우리로서는 난감한 처지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수출에서의 보완 방안은 그것대로 찾되 에너지 수입 과다 문제에 대해 진지하게 접근할 때가 됐다. 국제에너지기구(IEA) 조사 결과 2019년 기준 한국의 1인당 전력 소비량은 주요국 중 3위였다. 특히 산업용 전력 수요가 많다. 제조업이 우리 경제의 주력이어서 어쩔수 없긴 해도 기후변화, 탄소중립의 시대에 맞춰 친환경, 절전 산업으로의 구조 개편이 시급하다. 단기적 대책에도 속도를 낼 필요가 있다. 이웃 중국도 지역별로 조명 시간 단축, 엘리베이터 운행 금지 등의 조치에 들어갔다. 에너지 수입이 늘어날 겨울철에 대비하기 위해서라도 대중교통 이용 활성화, 절전 시 인센티브 제공 등의 방안을 적극 마련해야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대만군, 中 무인기 첫 격추… 신호탄→실탄 사격으로 선회</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262189&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262189&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-01T19:05:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090121570323977_1662037023_0924262189.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대만군이 안보 최전방인 진먼다오 부속 섬을 침범한 중국 무인기(드론)를 격추했다. 낸시 펠로시 미국 하원의장의 대만 방문 이후 중국 드론이 대만 관할 구역을 침범하는 일이 잦아지자 대만군도 강경 대응으로 돌아선 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 대만 중앙통신사에 따르면 대만군 진먼방어사령부는 이날 오후 12시3분쯤 정체불명의 민간용 드론이 진먼다오 부속 섬인 스위 인근 통제해역 상공에 들어와 퇴거를 시도했으나 불응해 방어사격을 가해 격추했다고 밝혔다. 대만군이 중국 드론을 격추한 건 이번이 처음이다. 진먼다오는 푸젠성 샤먼에서 5㎞도 떨어져 있지 않아 지리적으로 중국에 가깝지만 대만이 실효지배하고 있는 섬이다. 대만은 이곳을 안보 최전선으로 여기고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대만군은 그간 중국 드론이 관할 지역을 침범할 때마다 감시, 경고, 퇴거 시도, 사격으로 이어지는 매뉴얼에 따라 주로 신호탄을 쏴 경고하는 수준에서 대응했다. 지난달 2~3일 펠로시 의장이 대만을 방문한 이후 중국 드론은 20차례 넘게 대만 관할 지역에 들어갔다. 대만에선 군 대응이 미온적이라는 비판이 제기됐다. 최근 진먼다오의 또 다른 부속 섬인 얼단의 경계초소에서 근무하던 대만군 병사가 상공에 나타난 중국 드론에 돌을 던져 쫓아내려고 한 영상이 공개되면서 불만 목소리가 더욱 커졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대만군은 지난달 30일 얼단의 해상 통제구역 상공에 진입한 중국 드론을 향해 처음 실탄 방어사격을 가했다. 차이잉원 대만 총통은 이날 펑후섬 군 기지를 방문해 “적시에 강력한 조치를 취해 중국 공산당 무인기를 제압하라고 국방부에 지시했다”고 밝혔다. 그러나 중국은 아랑곳하지 않고 다음 날 민간용 드론 3대를 또다시 대만 관할 지역에 보냈다. 대만은 중국이 민간용 드론을 이용해 회색지대 전술을 펴면서 대만군의 경계태세를 파악하고 약화시키려 한다고 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국은 펠로시 의장 방문 당시 대만을 포위하는 형태로 실탄 사격 훈련을 실시한 이후 언제든 대만을 무력 제압할 수 있다는 위협적인 태도를 보이고 있다. 지난달 중국과 대만 사이 실질적 경계선 역할을 하는 대만해협 중간선을 넘거나 대만 방공식별구역(ADIZ)에 진입한 중국 군용기는 400대가 넘는 것으로 파악됐다. 리시밍 전 대만군 참모총장은 최근 인터뷰에서 “중국의 대만해협 중간선 무력화는 침공의 선행조치”라며 “중국은 이제 군사 공격으로 대만 독립을 통제하려고 할 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>싱가포르 수영 영웅 스쿨링 대마초 흡입 자백 파문</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262118&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262118&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-01T19:06:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090121150523900_1662034505_0924262118.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2016년 ‘수영황제’ 마이클 펠프스를 꺾고 올림픽 금메달을 거머쥐었던 싱가포르의 수영선수 조셉 스쿨링(27·&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)이 대마초를 흡입했다고 자백해 싱가포르 사회가 들썩이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 싱가포르 현지 언론 스트레이츠타임스에 따르면 싱가포르 국방부는 스쿨링이 마약 검사에서 음성 판정을 받았으나 스스로 대마초 흡입 사실을 털어놨다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스쿨링은 지난 5월 동남아시안게임 출전을 위해 방문한 베트남에서 대마초를 흡입했다고 진술했다. 스쿨링은 이 대회에서 금메달 2개와 동메달 1개를 땄다. 현재 군 복무 중인 스쿨링은 최근 마약국의 조사를 받아왔다. 싱가포르올림픽위원회(SNOC)는 징계위원회를 열고 스쿨링의 선수자격 정지 등을 논의할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;싱가포르는 마약에 강경한 국가다. 대마초 등 금지 약물 사용은 1~10년 징역형을 받을 수 있다. 다만 스쿨링은 자백이 유일한 증거여서 재판에서 실형을 받을 가능성은 작다는 분석이 나온다. 대마초 흡입을 시인했으므로 앞으로 선수 활동은 어려울 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스쿨링은 2016년 브라질 리우데자네이루 올림픽 접영 100ｍ 결승에서 마이클 펠프스를 제치고 금메달을 획득해 스타 반열에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한명오 기자 myungou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>U-18 남자 핸드볼, 8년 만에 아시아 정상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262086&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262086&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-01T19:06:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090121071123874_1662034031_0924262086.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;18세 이하(U-18) 한국 남자 핸드볼 대표팀이 아시아 정상에 올랐다. 우승을 차지한 건 2014년 이후 8년 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 지난 31일(현지시간) 바레인 마나마에서 열린 제9회 아시아남자청소년선수권대회 결승전 이란과의 경기에서 26대 22로 승리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결승전답게 경기 초반 치열한 공방전이 펼쳐졌다. 양 팀은 초반 주도권을 잡기 위해 집중했고, 전반 10분까지 4점씩 주고받았다. 한국은 골키퍼 강수빈의 연속 선방이 나오면서 분위기를 가져오기 시작했다. 손민기와 최지환 등이 연속 득점에 성공했고 점수를 3점 차까지 벌렸다. 한국은 전반 21분 한 점 차로 추격을 허용하며 역전을 허용하는가 했지만 공격수들의 고른 활약으로 위기를 모면했다. 한국은 전반을 14-11로 3점 앞서며 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전반에 기세를 가져온 한국은 연속으로 7m 드로를 만들어내며 점수 차를 더욱 벌렸다. 후반에 교체투입된 골키퍼 김현민은 일대일 공격을 막아내며 골문을 지켰다. 점수가 7점 차까지 벌리며 승기를 잡은 대표팀은 이란에 승리를 거뒀다. 골문을 지킨 김현민은 경기 최우수선수(MVP)로 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대표팀은 2014년 이후 8년 만에 아시아 왕좌 자리를 탈환했다. 초대 대회인 2005년과 2014년에 이어 세 번째 우승을 달성한 한국은 최다 우승국에 이름을 올렸다. 앞선 2016년 대회에서 3위, 2018년에는 조별리그에서 ‘고의로 졌다’는 이유로 실격당했던 한국은 이번 대회를 통해 명예 회복에도 성공했다. 2020년 대회는 코로나19의 여파로 열리지 않았다. 대표팀의 최지환은 대회 MVP에 올랐고, 골키퍼 김현민은 대회 베스트 7에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장인익 대표팀 감독은 대한핸드볼협회를 통해 “선수들이 심리적 압박을 잘 견뎌줬다”며 “40일 가량 합숙을 하며 대회를 준비했는데 큰 도움이 됐다. 8년 만의 우승인데 선수들에게 영광을 돌리고 싶다”고 했다. 아시아 왕좌에 자리를 되찾은 대표팀은 내년 크로아티아에서 열리는 세계선수권대회에 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금융위, 불법 대부 동영상 광고 특별 점검 나서</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262132&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262132&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-01T19:06:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022072621200578944_1658838005_0924262132.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;금융위원회가 경찰과 서울시, 경기도 등과 함께 불법 대부 동영상 광고를 특별 점검한다고 1일 밝혔다. 오는 5일부터 30일까지 진행되는 이번 점검의 초점은 대부업계 관련 법령 준수 여부에 맞춰졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;등록 대부업체는 업체(대표자)명과 등록 번호, 금리 등 조건을 명확히 밝혀야 한다. 또 금융사를 사칭하거나 서민 대상 정책 상품을 공급하는 것처럼 오해 소지가 있는 표현을 써서는 안 된다. 계약할 때는 과도한 채무의 위험성을 알리는 등 주의 사항도 안내해야 한다. 미등록(불법) 대부업체는 광고를 일절 할 수 없게 돼 있다. 위반 시 등록 대부업체는 영업 정지 등 행정 처분을, 미등록 업체는 형사 처벌을 받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진욱 기자 reality@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민간 소비로 버틴 2분기… 한국 경제 0.7% 성장 그쳐</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262193&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262193&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-01T19:06:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090121300823942_1662035408_0924262193.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 2분기 한국 경제가 전 분기 대비 0.7% 성장하는 데 그쳤다. 이마저도 수출이 3% 넘게 감소한 가운데 일상 회복 효과로 민간 소비가 강하게 떠받친 결과다. 미국 등 주요국 금리 인상 등으로 세계 경기가 둔화하면서 하반기 한국 경제 전망에 먹구름이 몰려오는 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은행은 2분기 실질 국내총생산(GDP) 성장률이 전 분기 대비 0.7%로 집계됐다고 1일 밝혔다. 민간 소비가 2.9% 증가해 플러스 성장을 이끌었다. 의류 신발 등 준내구재와 오락 문화, 음식 숙박 등 서비스 소비가 늘어난 덕분이다. 정부 소비는 사회 보장을 중심으로 0.7% 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업종별로 보면 서비스업 성장률은 1.8%였다. 사회적 거리두기 조치가 완화하면서 숙박·음식점(17.2%)과 운수업(8.1%) 상승 폭이 특히 컸다. 건설업(-0.1%)과 제조업(-0.7%), 농림어업(-8.7%)은 모두 역성장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설비 투자는 전 분기 대비 0.5%, 건설 투자는 0.2% 각각 증가했다. 반면 수출은 전 분기 대비 3.1% 감소했다. 재화 수출은 화학 제품과 제1차 금속 제품 등을 중심으로 2.8% 감소했다. 서비스 수출도 5% 감소했다. 수입 또한 원유와 천연가스, 거주자 국외 소비 등 재화, 서비스 지표가 모두 줄어 1% 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2분기 경제 성장률에 대한 민간, 정부 소비 기여도는 각각 1.3% 포인트, 0.1% 포인트로 나타났다. 소비가 성장률을 1.4% 포인트만큼 끌어올렸다는 의미다. 반대로 수출은 경제 성장률을 1% 포인트 끌어내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하반기 경기 전망은 밝지 않다. 한은은 “주요국 금리 인상에 우크라이나 사태 장기화까지 겹쳐 수출 둔화 폭이 확대될 수 있다. 향후 성장 흐름은 약해질 것”이라고 설명했다. 정성태 삼성증권 이코노미스트는 “당초 예상보다 반도체 경기가 빠르게 나빠지는 등 둔화 국면에 진입한 것으로 평가된다”며 “수출에서 반도체 비중이 20% 안팎을 차지하는 점을 고려해 연 수출 전망치는 더 낮아질 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진욱 기자 reality@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자 6년 만에  임시 주총 소집한다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262220&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262220&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-01T19:06:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090120500923825_1662033009_0924262220.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;삼성전자가 1일 유명희 전 산업통상자원부 통상교섭본부장과 허은녕 서울대 공대 교수를 새로운 사외이사 후보로 결정했다. 유 전 본부장은 산업부 통상교섭실장과 통상교섭본부장을 역임한 경제통상 분야 전문가다. 허 교수는 세계에너지경제학회 부회장 등을 지냈다. 삼성전자는 두 사외이사가 글로벌 공급망 문제, ESG 경영 등의 경영 현안 대응에 적임자라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 오는 11월 3일 경기도 용인 서천연수원에서 사외이사 선임 안건 처리를 위한 임시 주주총회를 연다. 삼성전자가 임시 주총을 열기는 2015년 이후 6년 만이다. 삼성전자의 이사회 구성비는 당초 사외이사 6대 사내이사 5였다. 하지만 올해 상반기에 한화진 사외이사가 환경부 장관으로 지명되면서 사임했고, 박병국 사외이사가 별세하면서 비율이 4대 5로 역전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현행 상법은 자산 총액 2조원 이상의 상장사는 이사 총수의 과반수(최소 3명 이상)를 사외이사로 선임하도록 규정한다. 사외이사가 과반수에 미달하면 ‘이후 열리는 첫 주총’에서 사외이사를 충원해야 한다고 명시하고 있다. 삼성전자는 내년 3월 정기 주총에서 사외이사를 충원할 수 있지만, 김한조 의사회 의장과 기존 사외이사들이 빠른 시일 안에 충원이 필요하다고 판단해 임시 주총을 요청한 것으로 알려졌다. 재계 관계자는 “결원 사외이사 조기 충원으로 이사회 독립성와 경영 투명성을 강화하려는 취지”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 10월에 개최하는 임시 주총에도 주주 편의를 위해 정기 주총과 마찬가지로 전자투표시스템, 온라인 중계를 도입할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘세계 최초 신약’ 美 66개 개발할 때 한국은 ‘0’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262072&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262072&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-01T19:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090121010723855_1662033667_0924262072.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국의 제약 산업 경쟁력이 주요 국가와 비교해 뒤처진다는 조사 결과가 나왔다. 미국 유럽 일본 중국 등이 세계 최초 신약개발에 성공할 때 한국은 신약개발 승인 건수가 전무했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국경제인연합회는 한국과 주요국 간 신약개발 현황을 비교한 결과, 한국의 신약개발 기술이 부족한 것으로 나타났다고 1일 밝혔다. 미국 식품의약청(FDA)에 따르면 최근 5년간 한국의 ‘퍼스트-인-클래스 신약’(치료제가 없는 질병을 고치는 세계 최초 혁신신약) 개발 건수는 ‘0’건이다. 미국은 66개, 유럽이 25개로 전체 신약개발(102건)의 90%를 차지했다. 아시아 국가 가운데 일본이 6개, 중국(홍콩·대만 포함)이 2개였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전경련은 한국의 신약개발 기술력이 선두주자인 미국의 70% 수준이라고 판단했다. 햇수로는 약 6년 정도 뒤지고 있다. 2015년 이후 본격적으로 신약개발 투자에 뛰어든 중국은 미국 대비 75% 수준으로 성장했다. 한국보다 높은 신약개발 기술력을 갖추고 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전경련은 이 상황을 바꾸려면 양질의 의료 데이터에 인공지능(AI)과 빅데이터 기술을 접목해야 한다고 진단했다. 한국은 5000만명의 국민이 건강보험에 가입해 있다는 게 최대 강점이다. 국민의 건강보험 청구 데이터를 기반으로 신약개발을 진행할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전경련은 여기에 AI·빅데이터 기술을 이용해 신약개발 시간과 비용을 획기적으로 절감해야 한다고 강조했다. 식품의약품안전처에 따르면 신약 하나를 개발하는 데 약 1조~2조원이 들어간다. 개발 기간은 평균 10~15년으로 길다. AI를 활용하면 개발 비용을 6000억원 정도로, 개발 기간을 평균 3~4년 정도로 줄일 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황인호 기자 inhovator@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>곽재선 쌍용차 새 회장 취임… 회사 조기 정상화 의지 피력</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262083&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262083&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-01T19:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090121140923894_1662034449_0924262083.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;곽재선(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) KG그룹 회장이 1일 쌍용자동차의 새 회장에 공식 취임했다. 서울회생법원에서 쌍용차 회생계획안을 인가해 인수 절차를 마무리한 지 6일 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;곽 회장은 경기도 쌍용차 평택공장에서 취임식을 갖고 “쌍용차를 지속 가능한 회사로 만들어야 한다. 세상을 풍요롭게 만드는 회사가 돼야 한다”고 말했다. 오랫동안 고난의 길을 걸었던 쌍용차를 조기 정상화하겠다는 의지를 내비친 것이다. 취임식에는 정용원 쌍용차 관리인 등 임직원과 선목래 노조위원장이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쌍용차가 최근 출시한 중형 스포츠유틸리티차량(SUV) 토레스는 누적 계약대수 6만대를 돌파했다. 생산량을 늘리기 위해 지난달부터 평택공장을 2교대로 전환했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내년에 토레스 전기차, 2024년에 코란도를 재해석한 KR10과 전기 픽업트럭 등을 내놓을 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국세청, 146만 저소득 가구 대상 근로장려금 신청 접수</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262066&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262066&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-01T19:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022082521030316780_1661428983_0924262066.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국세청이 올해 상반기분 근로장려금 신청을 접수한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국세청은 오는 15일까지 146만 저소득 가구를 대상으로 올해 상반기분 근로장려금 신청을 받는다고 1일 밝혔다. 이번에 신청하는 가구는 연간 지급 추정액의 35%를 오는 12월 지급받을 수 있다. 국세청은 예상 평균 지급액이 가구당 43만원이 될 것이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상반기분 신청은 근로소득자만 가능하다. 사업소득이 있는 이들이나 종교인의 경우 내년 정기 접수 기한인 5월에 신청이 가능하다. 근로소득자이지만 사업소득이 있는 경우도 마찬가지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신청 대상은 지난해 기준 재산가액이 2억원 미만이면서 일정 기준을 충족하는 사람들이다. 단독 가구의 경우 연 소득 2200만원 미만, 홑벌이와 맞벌이 가구는 각각 연 소득 3200만원, 3800만원 미만이어야 한다. 근로장려금 지급 기준을 상향하는 내용을 담은 세법개정안 통과 전이어서 기존 소득 요건이 적용되는 것이다. 대상 여부는 신청 후 본인 및 가구원에 대한 금융 조회를 통해 심사를 거친 뒤 최종 결정된다. 심사를 통과하게 되면 국세청에서 산정한 지급액이 오는 12월 지급된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국세청 관계자는 “이번에 신청하지 않아도 내년에 신청이 가능하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신준섭 기자 sman321@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[바이블시론] 법의 통치와 법조인의 통치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924261999&amp;code=11171370&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924261999&amp;code=11171370&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-01T19:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090120380623788_1662032286_0924261999.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;법의 통치는 민주 사회가 추구해야 할 이상 중 하나인데, 사람의 임의가 아닌 법이 모든 구성원을 공평하게 다스리는 상태를 말한다. 법의 통치가 실현되기 위해서는 몇 가지 조건이 필요하다. 우선 우리나라처럼 정의와 공평을 계속 지향하는 법과 체계가 있어야 한다. 여기에는 법의 내용이나 적용에 관해 생기는 이견과 갈등을 조정, 합의, 협상하거나 법을 변경하는 절차도 포함된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 법이 모든 것을 일일이 규정할 수 없기 때문에 그 법을 정당하게 해석하고 적용해 통치행위를 할 사람들도 필요하다. 이 사람들이 착한 사람일 필요는 없다. 민주주의 제도는 개인의 선함이 아닌 시민의 일반적 합리성에 비중을 두기 때문에 누가 통치하건 그를 의심, 견제, 감시하는 장치를 마련해 둔다. 긴 설명이 필요한 법의 통치에 비해 법조인의 통치는 단순한 현실 묘사다. 정당한 절차만 따른다면 법조인뿐 아니라 군인, 기업인, 학자, 배우 출신도 모두 통치 임무를 맡을 수 있는데, 우연히 법조인 출신이 그 직에 많이 임한 경우다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주 사회의 시민이 정의로운 법의 통치를 바라는 것은 당연하지만 법조인의 통치를 바랄 특별한 이유는 없다. 오히려 법조인의 통치는 약간 부담스럽다. 법의 통치를 위해서는 법 해석을 거치게 되는데, 이 과정에서 복잡한 법을 잘 아는 사람이 그 법을 가지고 자기의 유익을 구하기가 훨씬 쉬울 것이기 때문이다. 법조인 출신이라 해서 남들보다 더 정의롭지는 않기에 이들이 통치 임무를 띠고 권력의 자리에 앉으면 훨씬 더 날카로운 의심, 견제, 감시가 필요하다. 물론 법조인만 감시해야 하는 것은 아니다. 군인, 기업인, 학자, 배우 출신이 통치 임무를 맡으면 또 다른 방식의 경계가 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불행하게도 우리 사회는 법의 통치와 법조인의 통치를 명확하게 구별하지 않는 경향이 있다. 그 결과는 상당한 부작용으로 이어진다. 예를 들어 법조인은 특별한 대우를 받고 부러움과 두려움의 대상이 되지만 아이러니하게도 법에 대한 존중과 기대는 약하다. 일반인들은 법조인이 그 능력을 이용해 합법적으로 부정의를 행하거나 그것을 방조해도 막을 길이 없다는 무력감에 시달린다. 법조인들은 그들대로 자신들이 법의 통치를 실현할 특별한 능력이나 자격이 있다고 착각하고 스스럼없이 의원 출마를 하고 공직에 줄을 선다. 모두는 아니겠으나 많은 법조인이 미래에 입법부와 행정부의 어떤 자리에 오를 수 있으리라 막연히 기대하는 것은 이 직종의 문화가 왜곡돼 있음을 보여준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어느 사회나 법의 통치는 완벽하지 않아서 갈등의 순간에 법을 아는 사람이 유리하다. 법을 이해하면 입법과 행정에서도 능력을 보이리라는 기대도 합리적이다. 그러나 여전히 우리가 추구하는 이상은 법을 잘 아는 것이 특정 기능의 수행에만 사용되고, 법의 통치에 복무하거나 그 지배를 받는 데에는 다른 사람과 비교해 아무런 차이도 만들지 않는 상태다. 그 이상에 부합하지 않는 현실은 비판과 교정의 대상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;20대 대통령, 21대 국회의원 여섯 명 중 한 명, 여야의 지도부와 새 정부의 주요 임명직 공무원과 기관장 다수가 법조인 출신으로 채워졌다. 그 상황 자체가 문제인 것은 아니지만 매일의 뉴스가 일반인에게 낯선 법령, 시행령, 당헌 당규의 자구에 대한 다툼과 그 해석에 따른 처벌 이야기로 채워지니 법조인의 지배가 심화하는 것이 아닌가 걱정하게 된다. 납득하기 어려운 법조인 출신의 ‘능력’ 운운이야 어느 집단에게나 조금은 필요한 정신 승리로 받아줄 수 있다. 그러나 그 능력 중에 민주주의에 대한 작은 이해가 포함된다면, 이제 법조인의 법 해석 기술과 법의 통치를 구현할 신성할 의무를 구분하면 좋겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손화철 한동대 글로벌리더십학부 교수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수도권 공장 규제완화 공동 대응… 동남권 상생발전 위해 노력 합의</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262121&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262121&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-01T19:07:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090122021023979_1662037330_0924262121.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부산·대구·울산·경북·경남 등 영남권 5개 시·도는 1일 경북 경주에서 열린 제3회 국민일보 영남미래포럼에서 수도권 일극체제 극복과 지역 균형발전을 위해 공동 노력하기로 합의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이성권 부산시 경제부시장과 홍준표 대구시장, 김두겸 울산시장, 이철우 경북지사, 박완수 경남지사는 수도권 공장 규제완화 공동대응, 글로벌혁신특구정책 공동협력, 대구경북통합신공항 건설특별법 제정 협력, 원전 인근 지자체 지원 공동협력, 중앙정부 재정·권한 지방이양 등 5개 조항을 담은 협약서를 채택했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5개 시·도는 우선 국내 복귀기업의 수도권 경제자유구역 내 공장 신·증설 허용 등 지역 균형발전을 저해하는 수도권 규제완화에 공동대응하고 동남권의 상생발전을 위해 함께 노력하기로 했다. 또 정부의 글로벌 혁신특구 정책에 대해 기존 수도권 위주의 발전 계획을 지양하고 강력한 비수도권 규제완화를 통해 지역 균형발전을 도모한다는 계획이다. 글로벌 혁신특구 정책에 투자보조금, 연구·개발(R&amp;D) 육성, 자금·융자·물류 지원 등 강력한 규제완화와 지원책이 포함되도록 대응키로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5개 시·도는 이와 함께 국가 주도의 조속한 신공항 건설을 위해 ‘대구경북통합신공항 건설을 위한 특별법’ 제정에 상호협력하기로 했다. 기존 대구공항은 두바이식 공항 후적지 개발을 통해 국제 규모의 관광·상업시설을 설치하고 첨단산업단지 등을 조성해 신성장 거점으로 조성할 필요가 있다고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 원자력발전소 인근 지자체에 대한 정부 차원의 재정적 지원이 마련될 수 있도록 하는 데도 뜻을 같이했다. 지방교부세법 등 관련 법령 개정안 통과와 전국 원전인근지역동맹 지원 등에도 적극 협력하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 국가 균형발전을 위해 중앙정부의 재정과 권한이 지방정부로 이전될 수 있도록 공동 협력하기로 했다. 중앙권한 지방 이양 시 사무뿐만 아니라 인력·조직·재원 등 일괄 이양과 중앙지방협력회의법 개정 등을 공동 건의한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경주=안창한 기자 changhan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영남 5단체장 “지방경쟁력 확보가 국가경쟁력”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262200&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262200&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-01T19:07:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090123562224034_1662044183_0924262200.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영남권 5개 지방자치단체장은 1일 경북 경주에서 열린 제3회 국민일보 영남미래포럼에서 글로벌 위기 속 지방의 생존을 위해선 영남권의 연대와 지방권한 확대가 필요하다고 한목소리를 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍준표 대구시장, 김두겸 울산시장, 이철우 경북지사, 박완수 경남지사, 이성권 부산시 경제부시장은 ‘균형발전, 대한민국의 미래다’라는 주제로 열린 이번 포럼에서 민선8기 영남권 광역자치단체의 비전 및 균형발전과 관련한 지역 현안, 경제위기 등 복합적인 문제 등을 논의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090121490723968_1662036547_0924262200.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부산시는 포럼에서 가덕도신공항 조기 개항과 함께 2030부산세계박람회를 유치해 남부권에 새로운 혁신성장 축을 구축하겠다고 밝혔다. 대구시는 첨단산업으로의 산업구조 개편에 집중하고 산업구조 개편에 필수인 중·남부권 중추공항 건설을 추진하겠다고 설명했다. 울산시는 자동차·조선·석유화학 등 3대 주력산업 첨단화와 수소·게놈 등 경쟁 우위에 있는 신성장산업 육성에 주력하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경북도는 윤석열정부와 호흡을 맞춰 5대 메가테크 진흥, 4차산업기술 접목 농산어촌 대전환, 미래차 소재부품 산업벨트, 청정에너지 산업벨트, 바이오산업 대전환 프로젝트를 추진하기로 했다. 경남도는 투자유치자문위원회와 투자유치전담기관을 통해 기업과 투자를 적극 유치하고 비교우위에 있는 항공우주산업과 원전, 방위산업 등을 집중 육성하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5개 광역단체장은 중앙권력의 지방 이양 없이는 우리나라의 미래도 없다고 걱정했다. 이를 위해 영남권 지자체가 지속적으로 함께 논의해야 한다는 의견도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영남권미래발전협의회장인 이철우 지사는 “지방은 못한다는 고정관념이 있는데 지방도 맡겨주면 할 수 있다”며 “사고를 바꿔 많은 것을 지방에 내려주지 않으면 저출산 등 국가적 문제를 해결하지 못한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5개 광역단체장은 포럼에 이어 열린 영남권미래발전협의회에선 영남권 지자체 협력 사업을 논의했다. 이들은 지역 균형발전에 실질적인 도움이 되는 글로벌혁신특구 정책 공동대응, 수도권 공장 신·증설 규제완화 추진에 대한 공동대응, 대구경북통합신공항 건설특별법 제정 상호협력 등을 약속했다. 영남권미래발전협의회는 2020년 영남권 5개 시·도지사가 지역 공동발전을 위해 발족시킨 단체다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경주=최일영 기자 mc102@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘제네시스의 품격’… 美서 또 사고 싶은 고급차 1위</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262039&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262039&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-01T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090120570323842_1662033423_0924262039.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국에서 현대자동차의 위상이 몰라보게 달라지고 있다. ‘바퀴 달린 냉장고’라는 조롱까지 들었던 현대차가 고급차 브랜드 경쟁판도를 뒤흔든다. 최상위 평가를 휩쓸고 있다. 제네시스를 앞세운 고급화 전략이 성과를 보이고 있다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 글로벌 데이터분석기관 ‘비주얼캐피탈리스트’에서 S&amp;P 글로벌 모빌리티의 데이터를 분석한 결과에 따르면 올해 제네시스의 고객 충성도는 1년 전보다 8.5% 포인트 상승했다. 고급차 브랜드 중 가장 높은 상승률이다. 2위 마세라티(4.3% 포인트), 3위 테슬라(4.0% 포인트)와도 큰 차이를 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;충성도는 고객이 신차 구매 시 기존에 타던 브랜드를 재구매하는 비율을 나타내는 지표다. 제네시스가 고급차 브랜드로는 후발주자여서 충성도 상승 여지가 크다는 걸 감안해도 미국에서 현대차 위상이 완전히 달라졌음을 여실히 보여주는 수치다. 이번 조사는 제네시스, 캐딜락, 렉서스, 벤츠, 포르쉐 등 16개 브랜드를 대상으로 ‘2020년 1월~2021년 2월’과 ‘2021년 3월~2022년 4월’의 충성도를 비교하는 식으로 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090120570323843_1662033423_0924262039.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제네시스를 포함해 3곳(마세라티, 테슬라)을 뺀 나머지 13개 브랜드의 충성도는 모두 하락했다. 랜드로버가 9.2% 포인트 떨어져 가장 큰 낙폭을 보였다. 이어 포르쉐(8.5% 포인트), 아우디(7.3% 포인트), 벤츠(7.0% 포인트) 순이었다. 충성도 하락은 차량용 반도체 공급난 등이 촉발한 신차 생산지연이 불러온 현상으로 풀이된다. 고급차 브랜드의 운전자는 신차 구입 시 기존 브랜드를 선택하는 경향이 있지만, 마냥 신차 출고를 기다릴 수 없어 다른 브랜드로 갈아탄 것이다. 비주얼캐피탈리스트는 “제네시스를 비롯한 3곳만 이런 추세를 거스르고 있다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제네시스는 미국 시장조사기관 JD파워에서 지난 25일(현지시간) 발표한 ‘2022 미국 기술경험지수 조사’에서도 고급차 브랜드 1위 자리를 차지했다. 2022년형 신차 구매자 8만여 명을 대상으로 실시한 각 브랜드의 신기술 혁신 수준에 대한 평가다. 제네시스는 총점 643점으로 캐딜락(584점), 벤츠(539점), 볼보(526점), BMW(516점) 등 고급차 브랜드를 모두 제쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대차는 1986년 처음 미국 시장에 발을 디딘 뒤 늘 추격자 신세였다. 하지만 제네시스를 앞세운 고급화 전략이 열매를 맺으면서 현대차그룹은 올해 상반기 글로벌 시장에서 329만9000대를 파는 기염을 토했다. 도요타(513만8000대), 폭스바겐(400만6000대)에 이은 세계 3위다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제네시스는 미국에서 2만5668대를 판매해 반기 기준으로 최다 기록을 갈아치웠다. 현대차그룹은 미국 전기차 시장에서도 테슬라에 이어 2위를 달리고 있다. 다만 미국의 인플레이션 감축법이 변수다. 자동차 업계 관계자는 “인플레이션 감축법이 질주하던 현대차그룹에 상당한 위험 요소가 될 수 있다”고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전세계약 직후 집주인 매매·주택 담보대출 못한다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262106&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262106&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-01T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090122160824002_1662038168_0924262106.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞으로는 전세계약을 체결한 날 집주인이 해당 주택을 바로 팔거나 근저당권을 설정하는 것이 금지된다. 세입자의 전세보증금을 돌려주지 않고 잠적하는 전세사기 범죄를 막기 위해서다. 집주인이 체납 세금 등 정보를 세입자에게 의무적으로 제공하도록 하는 방안도 마련됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토교통부는 1일 ‘전세사기 피해 방지방안’을 발표했다. 이번 대책은 세입자와 집주인 간 정보 비대칭과 세입자에게 불리하게 작용할 수 있는 제도 등을 개선하는 방향으로 마련됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090122160824003_1662038168_0924262106.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우선 주택임대차 표준계약서에 ‘임차인(세입자)이 주택 인도, 전입신고, 확정일자를 부여받아 우선변제권을 취득하기 전 임대인(집주인)은 매매나 근저당권 설정(대출) 등을 금지하고, 이를 위반할 경우 계약을 해지하고 임대인이 임차인 손해에 대해 배상한다’는 내용을 명시하도록 표준계약서가 개선된다. 세입자가 전입신고를 하고 확정일자를 받아도 그 효력이 그다음 날부터 발생하는 점을 악용하는 사기를 막기 위해서다. 국토부 관계자는 “집주인이 전세계약 체결 당일 ‘깡통전세’(매매가보다 전셋값이 더 비싼 경우) 주택을 다른 사람에게 팔고 잠적하는 범죄를 차단하기 위한 대책”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090122160924004_1662038169_0924262106.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아울러 집주인이 자신의 세금 체납 여부 등을 의무적으로 세입자에게 공개하도록 하고 공인중개사도 계약 체결 때 반드시 이를 설명하도록 하는 법 개정이 추진된다. 국토부 관계자는 “이런 특약이나 공개 의무를 거부하는 집주인과는 전세계약을 피하는 게 좋다는 정보로 활용될 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융지원도 추진된다. 전세보증금을 돌려받지 못하는 피해자에게 주택도시기금 재원을 활용해 최대 1억6000만원까지 연 1%대 저리로 전세자금대출을 지원하는 방안이 마련됐다. 거주지 확보가 어려운 전세사기 피해자에게는 주택도시보증공사(HUG)가 관리하는 임대주택이 임시 거처로 제공될 예정이다. 원희룡 국토부 장관은 “다시는 전세사기 범죄로 전 재산을 잃고 가정이 망가지는 비극이 일어나지 않도록 정부가 가진 모든 역량을 동원하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이종선 기자 remember@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전세계약 직후 집주인 매매·주택 담보대출 못한다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262106&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262106&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-01T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090122160824002_1662038168_0924262106.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞으로는 전세계약을 체결한 날 집주인이 해당 주택을 바로 팔거나 근저당권을 설정하는 것이 금지된다. 세입자의 전세보증금을 돌려주지 않고 잠적하는 전세사기 범죄를 막기 위해서다. 집주인이 체납 세금 등 정보를 세입자에게 의무적으로 제공하도록 하는 방안도 마련됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토교통부는 1일 ‘전세사기 피해 방지방안’을 발표했다. 이번 대책은 세입자와 집주인 간 정보 비대칭과 세입자에게 불리하게 작용할 수 있는 제도 등을 개선하는 방향으로 마련됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090122160824003_1662038168_0924262106.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우선 주택임대차 표준계약서에 ‘임차인(세입자)이 주택 인도, 전입신고, 확정일자를 부여받아 우선변제권을 취득하기 전 임대인(집주인)은 매매나 근저당권 설정(대출) 등을 금지하고, 이를 위반할 경우 계약을 해지하고 임대인이 임차인 손해에 대해 배상한다’는 내용을 명시하도록 표준계약서가 개선된다. 세입자가 전입신고를 하고 확정일자를 받아도 그 효력이 그다음 날부터 발생하는 점을 악용하는 사기를 막기 위해서다. 국토부 관계자는 “집주인이 전세계약 체결 당일 ‘깡통전세’(매매가보다 전셋값이 더 비싼 경우) 주택을 다른 사람에게 팔고 잠적하는 범죄를 차단하기 위한 대책”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090122160924004_1662038169_0924262106.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아울러 집주인이 자신의 세금 체납 여부 등을 의무적으로 세입자에게 공개하도록 하고 공인중개사도 계약 체결 때 반드시 이를 설명하도록 하는 법 개정이 추진된다. 국토부 관계자는 “이런 특약이나 공개 의무를 거부하는 집주인과는 전세계약을 피하는 게 좋다는 정보로 활용될 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융지원도 추진된다. 전세보증금을 돌려받지 못하는 피해자에게 주택도시기금 재원을 활용해 최대 1억6000만원까지 연 1%대 저리로 전세자금대출을 지원하는 방안이 마련됐다. 거주지 확보가 어려운 전세사기 피해자에게는 주택도시보증공사(HUG)가 관리하는 임대주택이 임시 거처로 제공될 예정이다. 원희룡 국토부 장관은 “다시는 전세사기 범죄로 전 재산을 잃고 가정이 망가지는 비극이 일어나지 않도록 정부가 가진 모든 역량을 동원하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이종선 기자 remember@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“비대면 수업, 생명권 최선 조치” 코로나 학번 등록금 소송 패소</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262065&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262065&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-01T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2021041520182059049_1618485503_0924262065.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;코로나19 유행 여파에 따른 대학 비대면 수업은 학습권 침해로 볼 수 없다는 법원 판단이 나왔다. 등록금 반환 요구도 받아들여지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울중앙지법 민사47부(재판장 이오영)는 1일 코로나19 유행기 비대면 수업으로 학습권이 침해됐다며 대학생들이 소속 대학과 정부를 상대로 낸 등록금 반환 소송에서 원고 패소 판결했다. 사립대 26곳의 대학생 2697명이 소송에 참여했으며 1인당 100만원의 등록금 반환을 요구했다. 재판부는 “비대면 수업은 학생들의 학습권을 보장하면서도 학생은 물론 국민의 생명권과 건강권을 보호하기 위한 최선의 조치이자 불가피한 조치였다”며 “사회통념상 ‘불법행위’로 보기 어렵다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국 대학생들이 모여 만든 등록금반환운동본부는 2020년 7월 그해 1학기 등록금에 대한 반환 소송을 제기했다. 이들은 등록금에 상응하는 교육을 받지 못하고, 학교 시설도 이용하지 못해 등록금 일부를 돌려받아야 한다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 “2020년도 1학기는 우리 국민 모두가 코로나19라는 예상치 못한 전 세계적 재난 상황을 처음 맞닥뜨려 공포와 불안감이 최고조에 달했던 시기였다”며 “비대면 수업은 학생들의 학습권과 국민들의 생명권을 모두 지키기 위한 나름의 균형 지점에 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “학생들이 당초 꿈꾸고 기대했던 모습의 대학 생활을 충분히 누리지 못한 것은 분명 안타깝다”면서도 “원고들 주장과 제출 증거만으로는 국가와 대학에 법적 책임을 지우기에 충분하지 않다”고 판단했다. 이번 재판 결과는 유사 소송에도 영향을 줄 것으로 보인다. 서울대를 포함한 국립대생 400여명도 등록금 반환 소송을 제기한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이형민 기자 gilels@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“너무 비싸” 1달러숍으로… 美 중산층으로 번지는 생활비 위기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262141&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262141&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-01T19:08:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090121521423972_1662036734_0924262141.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;높은 인플레이션과 경기 침체 우려가 미국의 중산층과 저소득층의 위기를 키우고 있는 것으로 나타났다. 실질소득 감소로 생활비 위기를 겪고 있는 인구가 크게 늘었고, 가용 자금이 부족해 공과금을 체납하는 사례도 급증했다. 중앙은행인 연방준비제도(Fed·연준)의 공격적인 금리 인상이 경기 침체를 부추길 수 있다는 우려도 커졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 전역 200개의 푸드뱅크 네트워크인 ‘피딩아메리카’는 소속 단체 90%에서 지난 6월 긴급 식품 서비스에 대한 수요가 증가했다고 31일(현지시간) 밝혔다. 전월보다 15% 증가한 수치다. 대부분 지역 푸드뱅크가 구매 비용이 늘어 식품 지급량을 줄였고 기부도 지난 4개월 동안 감소했다고 보고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 경제매체 마켓워치는 “최근 조사에서 2000만 가구 이상이 30~90일 동안 공과금을 체납한 것으로 나타났다”며 “이 중 다수는 저소득 소비자였다”고 보도했다. 연 소득 5만 달러 미만 가구의 33%, 5만~10만 달러 가구의 17%가 지난 6월 생활비 지출에 어려움을 겪었다고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인플레이션이 장기화하면서 생활비 위기는 중산층으로 확대되고 있다. 저가상품 소매 체인인 ‘달러제너럴’의 토드 바소스 최고경영자(CEO)는 “젊은 소비자나 중산층 고객이 매장에 새로 유입되고 있다”고 말했다. 달러제너럴의 주고객은 연 가계소득이 4만 달러 수준인 저소득층인데 최근에는 연 소득 5만~7만5000달러인 고객이 신규 유입되고 있다는 것이다. 바소스 CEO는 “신규 유입 고객 일부는 연 소득 10만 달러 계층”이라고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 ‘다이소’로 불리는 달러트리의 마이크 위친스키 CEO도 지난주 투자자들에게 “지난 1년 동안 새로 유입된 고객 대부분은 연 소득 8만 달러 이상 가구”라고 말했다. 인플레이션으로 생활비 압박을 받는 중산층이 대거 저가상품 구매로 눈을 돌리고 있다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글로벌 시장조사 회사인 모닝컨설트 스콧 브레이브 연구원은 “물가 상승 충격은 저소득층에 즉각적으로 왔고, 이제는 중산층으로 전이되고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 침체 우려는 커지고 있다. 이날 발표된 오토매틱데이터프로세싱(ADP) 전미 고용보고서에 따르면 8월 민간부문 고용은 전월보다 13만2000명 증가하는 데 그쳤다. 월스트리트저널(WSJ)이 집계한 전문가 예상치(30만명 증가)를 크게 밑돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕증시는 4거래일 연속 하락세로 마감했다. 다우존스(-4.1%) 스탠더드앤드푸어스(-4.2%) 나스닥(-4.6%) 등 주요 지수는 8월에만 4% 넘게 하락했다. 로이터는 2015년 이후 7년 만에 가장 나쁜 8월 성적이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스티브 행크 미 존스홉킨스대 응용경제학 교수는 이날 트위터에 “연준의 무능과 잘못된 관리 탓에 통화 공급이 폭발적으로 증가해 인플레이션이 발생했고, 이제 붕괴하고 있다”며 “2023년 엄청난 경기 침체를 초래할 것”이라고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“너무 비싸” 1달러숍으로… 美 중산층으로 번지는 생활비 위기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262141&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262141&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-01T19:08:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090121521423972_1662036734_0924262141.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;높은 인플레이션과 경기 침체 우려가 미국의 중산층과 저소득층의 위기를 키우고 있는 것으로 나타났다. 실질소득 감소로 생활비 위기를 겪고 있는 인구가 크게 늘었고, 가용 자금이 부족해 공과금을 체납하는 사례도 급증했다. 중앙은행인 연방준비제도(Fed·연준)의 공격적인 금리 인상이 경기 침체를 부추길 수 있다는 우려도 커졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 전역 200개의 푸드뱅크 네트워크인 ‘피딩아메리카’는 소속 단체 90%에서 지난 6월 긴급 식품 서비스에 대한 수요가 증가했다고 31일(현지시간) 밝혔다. 전월보다 15% 증가한 수치다. 대부분 지역 푸드뱅크가 구매 비용이 늘어 식품 지급량을 줄였고 기부도 지난 4개월 동안 감소했다고 보고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 경제매체 마켓워치는 “최근 조사에서 2000만 가구 이상이 30~90일 동안 공과금을 체납한 것으로 나타났다”며 “이 중 다수는 저소득 소비자였다”고 보도했다. 연 소득 5만 달러 미만 가구의 33%, 5만~10만 달러 가구의 17%가 지난 6월 생활비 지출에 어려움을 겪었다고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인플레이션이 장기화하면서 생활비 위기는 중산층으로 확대되고 있다. 저가상품 소매 체인인 ‘달러제너럴’의 토드 바소스 최고경영자(CEO)는 “젊은 소비자나 중산층 고객이 매장에 새로 유입되고 있다”고 말했다. 달러제너럴의 주고객은 연 가계소득이 4만 달러 수준인 저소득층인데 최근에는 연 소득 5만~7만5000달러인 고객이 신규 유입되고 있다는 것이다. 바소스 CEO는 “신규 유입 고객 일부는 연 소득 10만 달러 계층”이라고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 ‘다이소’로 불리는 달러트리의 마이크 위친스키 CEO도 지난주 투자자들에게 “지난 1년 동안 새로 유입된 고객 대부분은 연 소득 8만 달러 이상 가구”라고 말했다. 인플레이션으로 생활비 압박을 받는 중산층이 대거 저가상품 구매로 눈을 돌리고 있다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글로벌 시장조사 회사인 모닝컨설트 스콧 브레이브 연구원은 “물가 상승 충격은 저소득층에 즉각적으로 왔고, 이제는 중산층으로 전이되고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 침체 우려는 커지고 있다. 이날 발표된 오토매틱데이터프로세싱(ADP) 전미 고용보고서에 따르면 8월 민간부문 고용은 전월보다 13만2000명 증가하는 데 그쳤다. 월스트리트저널(WSJ)이 집계한 전문가 예상치(30만명 증가)를 크게 밑돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕증시는 4거래일 연속 하락세로 마감했다. 다우존스(-4.1%) 스탠더드앤드푸어스(-4.2%) 나스닥(-4.6%) 등 주요 지수는 8월에만 4% 넘게 하락했다. 로이터는 2015년 이후 7년 만에 가장 나쁜 8월 성적이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스티브 행크 미 존스홉킨스대 응용경제학 교수는 이날 트위터에 “연준의 무능과 잘못된 관리 탓에 통화 공급이 폭발적으로 증가해 인플레이션이 발생했고, 이제 붕괴하고 있다”며 “2023년 엄청난 경기 침체를 초래할 것”이라고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘저성장 늪’에 빠진 한국경제, 무역적자·환율 최악 치달아</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262202&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262202&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-01T19:09:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090121470323964_1662036423_0924262202.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난달 한국 무역수지가 통계 작성 이후 66년 만에 최대 규모 적자를 기록했다. 한국의 주력 품목인 반도체 수출이 꺾였다. 달러 대비 원화 가치가 하락하는 상황에선 수출이 늘어야 하지만 무역수지 적자 폭이 오히려 커지면서 ‘수출 강국’ 한국의 위상이 흔들리고 있다. 누적된 무역 적자가 원화 가치 하락과 수입 물가 상승 압력을 더 높일 것이라는 우려도 크다. 물가 상승 속 경기 침체(스태그플레이션) 공포가 커지면서 원·달러 환율이 더 오르고 증시는 요동치는 등 금융시장 불확실성도 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산업통상자원부는 지난달 한국의 무역수지가 94억7000만 달러(약 12조8271억원) 적자를 기록했다고 1일 밝혔다. 이는 1956년 무역수지 집계 이래 가장 큰 적자 규모다. 적자 폭이 48억500만 달러였던 전달보다 배 가까이 커졌다. 산업부 관계자는 “에너지와 원자재 가격 급등으로 수입 증가율이 수출 증가율을 웃도는 현상이 15개월 연속 이어지고 있다”고 설명했다. 지난달 한국의 수입액은 661억5000만 달러로 전년보다 28.2% 증가했다. 같은 기간 수출은 566억7000만 달러로 6.6% 증가에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090121470323965_1662036423_0924262202.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;주력 품목인 반도체 수출은 지난달 107억8000만 달러로 1년 전보다 7.8% 감소하며 26개월 만에 감소세로 돌아섰다. 반도체 수출 감소는 글로벌 경기 둔화로 반도체 수요가 줄어든 영향으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최대 교역국인 중국으로의 수출도 지난달 131억2600만 달러로 5.4% 줄었다. 대중 무역수지는 5억4000만 달러 적자로, 5월 이후 4개월 연속 적자를 기록했다. 대중 무역적자가 4개월 연속된 것은 1992년 한·중 수교 이후 30년 만에 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수출이 꺾이는 상황에서 우크라이나 사태 장기화로 벌써 올겨울 ‘가스대란’ 가능성까지 커지고 있다. 에너지 가격 고공행진이 이어지면 무역수지 적자 폭이 더 확대될 가능성이 크다. ‘6%대’ 고물가까지 겹치면서 경기는 더욱 악화할 것이라는 우려도 나온다. 성태윤 연세대 경제학과 교수는 “이미 한국 경제는 스태그플레이션에 접어들었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 침체 우려에 환율과 증시도 발작을 일으키며 불안 요인을 더하고 있다. 이날 서울 외환시장에서 원·달러 환율은 전날 대비 17.3원 오른 1354.9원에 거래를 마쳤다. 전날 기록한 장중 연고점(1352.3원)을 하루 만에 갈아 치웠다. 장중 최고가(1355.1원) 기준으로는 2009년 4월 이후 13년4개월 만에 가장 높은 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;증시도 기관·외국인의 대규모 매도세가 이어지며 급락했다. 이날 코스피는 전 거래일 대비 2.28%(56.44포인트) 내려간 2415.61에 장을 마쳤다. 이날 하루에만 외국인과 기관은 각각 2882억원, 8871억원 순매도했다. 코스닥도 전날 대비 2.32%(18.72포인트) 떨어진 788.32에 마감했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이종선 기자, 김지훈 기자 remember@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘기록 제조기’ 오타니… MLB 첫 한 시즌 ‘30홈런·10승’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262093&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262093&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-01T19:09:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090121060523870_1662033965_0924262093.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오타니 쇼헤이(28·LA 에인절스)가 1일(한국시간) 30호 홈런을 때려내며 미국 메이저리그(MLB) 사상 첫 ‘10승 30홈런’의 주인공이 됐다. 애런 저지(30·뉴욕 양키스)와의 아메리칸리그 최우수선수(MVP) 자리를 두고 장군멍군 경쟁이 더욱 치열해질 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오타니는 미국 캘리포니아주 애너하임 에인절 스타디움에서 열린 양키스와의 홈 경기에서 6회 0-2로 뒤진 6회 1사 주자 1, 2루 상황에서 역전 3점포를 날렸다. 5회까지 무실점으로 호투하던 양키스 선발 투수 게릿 콜이 스트라이크존 한복판으로 시속 98마일(158㎞) 포심 패스트볼을 던지자 이를 놓치지 않고 그대로 받아쳤다. 양키스의 에이스 콜은 오타니가 공을 받아치자마자 실투를 직감한 듯 자신의 글러브를 손으로 쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에인절스는 오타니의 홈런에 힘입어 3대 2로 승리했다. 오타니는 1회 말 공격에서도 큼직한 홈런성 타구를 날렸지만, 타구가 펜스 바로 앞에서 아깝게 잡히기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오타니는 이날 30호 홈런으로 여러 새 기록을 세웠다. 우선 메이저리그 역사상 처음으로 ‘10승 30홈런’을 기록한 선수가 됐다. 오타니는 올 시즌 투수로는 11승 8패 176탈삼진 평균자책점 2.67, 타자로는 타율 0.269에 30홈런 82타점을 기록 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 지난해 46홈런에 이어 2년 연속 30홈런을 기록하면서 일본인 메이저리거 중 처음으로 2시즌 연속 30홈런을 기록한 선수로도 이름을 올렸다. 최다 홈런 기록(175개)을 보유한 마쓰이 히데키도 30홈런을 2004년(31개)에 한 번만 했었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기록 외에도 MVP 레이스에서도 강렬한 인상을 남기게 됐다. 오타니가 MVP 경쟁자인 저지 앞에서 홈런을 추가하며 팀의 역전승에 기여해서다. 오타니는 양키스와의 지난 3연전에서 2홈런 5타점 0.417의 타율을 기록하면서 시리즈 승리를 이끌었고, 저지와의 대결에서도 판정승을 거뒀다는 평가다. 오타니는 이날 경기 후 저지와의 경쟁에 대해 “더 잘하기 위한 확실한 동기부여가 된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 저지의 최근 기세도 만만치 않아 MVP 경쟁은 더욱 뜨거워질 것으로 보인다. 저지는 이날 경기에서 2타수 무안타에 그치고 삼진을 2개나 당했지만, 최근 오타니 못지않은 활약을 하고 있다. 저지는 에인절스를 상대로 지난달 30일과 31일 이틀 연속 홈런포를 가동, 51홈런으로 메이저리그 홈런 1위를 질주하고 있다. 현재 페이스를 유지한다면 62홈런까지 가능하다는 전망이 나온다. 저지가 60홈런을 달성할 경우 2001년 배리 본즈(73개)와 새미 소사(64개) 이후 21년 만에 메이저리그 시즌 60홈런 타자가 등장하게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 기자 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘저성장 늪’에 빠진 한국경제, 무역적자·환율 최악 치달아</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262202&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262202&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-01T19:09:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090121470323964_1662036423_0924262202.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난달 한국 무역수지가 통계 작성 이후 66년 만에 최대 규모 적자를 기록했다. 한국의 주력 품목인 반도체 수출이 꺾였다. 달러 대비 원화 가치가 하락하는 상황에선 수출이 늘어야 하지만 무역수지 적자 폭이 오히려 커지면서 ‘수출 강국’ 한국의 위상이 흔들리고 있다. 누적된 무역 적자가 원화 가치 하락과 수입 물가 상승 압력을 더 높일 것이라는 우려도 크다. 물가 상승 속 경기 침체(스태그플레이션) 공포가 커지면서 원·달러 환율이 더 오르고 증시는 요동치는 등 금융시장 불확실성도 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산업통상자원부는 지난달 한국의 무역수지가 94억7000만 달러(약 12조8271억원) 적자를 기록했다고 1일 밝혔다. 이는 1956년 무역수지 집계 이래 가장 큰 적자 규모다. 적자 폭이 48억500만 달러였던 전달보다 배 가까이 커졌다. 산업부 관계자는 “에너지와 원자재 가격 급등으로 수입 증가율이 수출 증가율을 웃도는 현상이 15개월 연속 이어지고 있다”고 설명했다. 지난달 한국의 수입액은 661억5000만 달러로 전년보다 28.2% 증가했다. 같은 기간 수출은 566억7000만 달러로 6.6% 증가에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090121470323965_1662036423_0924262202.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;주력 품목인 반도체 수출은 지난달 107억8000만 달러로 1년 전보다 7.8% 감소하며 26개월 만에 감소세로 돌아섰다. 반도체 수출 감소는 글로벌 경기 둔화로 반도체 수요가 줄어든 영향으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최대 교역국인 중국으로의 수출도 지난달 131억2600만 달러로 5.4% 줄었다. 대중 무역수지는 5억4000만 달러 적자로, 5월 이후 4개월 연속 적자를 기록했다. 대중 무역적자가 4개월 연속된 것은 1992년 한·중 수교 이후 30년 만에 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수출이 꺾이는 상황에서 우크라이나 사태 장기화로 벌써 올겨울 ‘가스대란’ 가능성까지 커지고 있다. 에너지 가격 고공행진이 이어지면 무역수지 적자 폭이 더 확대될 가능성이 크다. ‘6%대’ 고물가까지 겹치면서 경기는 더욱 악화할 것이라는 우려도 나온다. 성태윤 연세대 경제학과 교수는 “이미 한국 경제는 스태그플레이션에 접어들었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 침체 우려에 환율과 증시도 발작을 일으키며 불안 요인을 더하고 있다. 이날 서울 외환시장에서 원·달러 환율은 전날 대비 17.3원 오른 1354.9원에 거래를 마쳤다. 전날 기록한 장중 연고점(1352.3원)을 하루 만에 갈아 치웠다. 장중 최고가(1355.1원) 기준으로는 2009년 4월 이후 13년4개월 만에 가장 높은 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;증시도 기관·외국인의 대규모 매도세가 이어지며 급락했다. 이날 코스피는 전 거래일 대비 2.28%(56.44포인트) 내려간 2415.61에 장을 마쳤다. 이날 하루에만 외국인과 기관은 각각 2882억원, 8871억원 순매도했다. 코스닥도 전날 대비 2.32%(18.72포인트) 떨어진 788.32에 마감했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이종선 기자, 김지훈 기자 remember@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘기록 제조기’ 오타니… MLB 첫 한 시즌 ‘30홈런·10승’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262093&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262093&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-01T19:09:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090121060523870_1662033965_0924262093.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오타니 쇼헤이(28·LA 에인절스)가 1일(한국시간) 30호 홈런을 때려내며 미국 메이저리그(MLB) 사상 첫 ‘10승 30홈런’의 주인공이 됐다. 애런 저지(30·뉴욕 양키스)와의 아메리칸리그 최우수선수(MVP) 자리를 두고 장군멍군 경쟁이 더욱 치열해질 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오타니는 미국 캘리포니아주 애너하임 에인절 스타디움에서 열린 양키스와의 홈 경기에서 6회 0-2로 뒤진 6회 1사 주자 1, 2루 상황에서 역전 3점포를 날렸다. 5회까지 무실점으로 호투하던 양키스 선발 투수 게릿 콜이 스트라이크존 한복판으로 시속 98마일(158㎞) 포심 패스트볼을 던지자 이를 놓치지 않고 그대로 받아쳤다. 양키스의 에이스 콜은 오타니가 공을 받아치자마자 실투를 직감한 듯 자신의 글러브를 손으로 쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에인절스는 오타니의 홈런에 힘입어 3대 2로 승리했다. 오타니는 1회 말 공격에서도 큼직한 홈런성 타구를 날렸지만, 타구가 펜스 바로 앞에서 아깝게 잡히기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오타니는 이날 30호 홈런으로 여러 새 기록을 세웠다. 우선 메이저리그 역사상 처음으로 ‘10승 30홈런’을 기록한 선수가 됐다. 오타니는 올 시즌 투수로는 11승 8패 176탈삼진 평균자책점 2.67, 타자로는 타율 0.269에 30홈런 82타점을 기록 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 지난해 46홈런에 이어 2년 연속 30홈런을 기록하면서 일본인 메이저리거 중 처음으로 2시즌 연속 30홈런을 기록한 선수로도 이름을 올렸다. 최다 홈런 기록(175개)을 보유한 마쓰이 히데키도 30홈런을 2004년(31개)에 한 번만 했었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기록 외에도 MVP 레이스에서도 강렬한 인상을 남기게 됐다. 오타니가 MVP 경쟁자인 저지 앞에서 홈런을 추가하며 팀의 역전승에 기여해서다. 오타니는 양키스와의 지난 3연전에서 2홈런 5타점 0.417의 타율을 기록하면서 시리즈 승리를 이끌었고, 저지와의 대결에서도 판정승을 거뒀다는 평가다. 오타니는 이날 경기 후 저지와의 경쟁에 대해 “더 잘하기 위한 확실한 동기부여가 된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 저지의 최근 기세도 만만치 않아 MVP 경쟁은 더욱 뜨거워질 것으로 보인다. 저지는 이날 경기에서 2타수 무안타에 그치고 삼진을 2개나 당했지만, 최근 오타니 못지않은 활약을 하고 있다. 저지는 에인절스를 상대로 지난달 30일과 31일 이틀 연속 홈런포를 가동, 51홈런으로 메이저리그 홈런 1위를 질주하고 있다. 현재 페이스를 유지한다면 62홈런까지 가능하다는 전망이 나온다. 저지가 60홈런을 달성할 경우 2001년 배리 본즈(73개)와 새미 소사(64개) 이후 21년 만에 메이저리그 시즌 60홈런 타자가 등장하게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 기자 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>檢, 이재명 소환 통보…  李측 “전쟁이다” 반발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262230&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262230&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-01T19:10:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090121450423961_1662036304_0924262230.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰이 정기국회 첫날인 1일 이재명 더불어민주당 대표에게 소환을 통보했다. 민주당은 “윤석열 검찰 공화국의 정치 보복”이라며 강력 반발했다. 이 대표 측에서는 “전쟁이다”라는 격한 반응도 터져 나왔다. 윤석열정부의 첫 정기국회는 여야의 정면충돌로 시작됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 이날 이 대표 측에 출석요구서를 보내 “6일 오전 서울중앙지검으로 출석해 달라”고 통보했다. 서울중앙지검과 수원지검 성남지청이 각각 수사 중인 이 대표의 2가지 허위 발언 의혹에 대해 같은 날 한곳에서 순차 조사를 하겠다는 통보다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 지난해 10월 20일 경기도 국정감사에서 성남시 백현동 한국식품연구원 부지 용도변경에 대해 답변하는 과정에서 “국토교통부의 협박이 있었다”는 취지로 허위 발언을 했다는 의혹을 받았다. 경찰은 최근 기소의견으로 이 사건을 검찰에 송치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표가 성남시 대장동 개발사업 핵심 관계자인 고 김문기 성남도시개발공사 개발1처장에 대해 “성남시장 재직 때는 몰랐다”고 언론 인터뷰를 한 것도 허위 발언이라는 의혹이 있었다. 지난 대선과 관련한 공직선거법 위반 사건의 공소시효는 오는 9일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 검찰 소환에 응하지 않을 예정이다. 민주당 핵심 관계자는 “우리 당 입장은 검찰의 소환 통보 자체가 터무니없는 정치 보복이라는 것”이라며 “이 대표가 검찰에 나가지 않을 것으로 보인다”고 말했다. 친이재명계 핵심 의원도 “야당 대표가 검찰 소환조사에 나간 전례가 없다”며 “검찰이 기소할 것이 분명하니 법원에 가서 충분히 소명할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표가 이날 오후 국회 본회의장에서 소환 통보 관련 보좌진의 문자메시지를 보는 모습이 취재진 카메라에 포착되기도 했다. 성남시장 시절부터 이 대표와 인연을 맺어온 김현지 보좌관은 “백현동 허위사실 공표, 대장동 개발 관련 허위사실 공표, 김문기 모른다 한 거 관련 의원님 출석요구서가 방금 왔습니다. 전쟁입니다”라는 메시지를 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰이 제1야당이자 169석 원내 1당의 당대표에게 소환조사를 통보하면서 그 충격파는 고스란히 국회에 전달됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성준 민주당 대변인은 “김건희 여사가 ‘권력을 잡으면 경찰이 알아서 할 것’이라더니, 경찰은 물론 검찰까지 나서서 야당 탄압을 자행하고 있다”며 “민주당은 윤석열 검찰 공화국의 정치 보복에 강력하게 맞서 싸울 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 박정하 국민의힘 수석대변인은 “이 대표는 반드시 검찰 소환에 응해 성실히 조사에 임해야 한다”고 밝혔다. 같은 당 박형수 원내대변인은 “민주당은 검찰 수사를 정치보복으로 몰아가는 행위를 즉각 중단하라”며 “이 대표 또한 겹겹의 방탄조끼를 내려놓아야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이날 광주 김대중컨벤션센터에서 열린 ‘타운홀 미팅’에서 지지자들을 향해 “여러분들이 준 표 하나하나가 대동세상을 만들어 달라는 민주당에 대한 주문”이라며 “죽고자 하면 산다는 것처럼 ‘사즉생’의 각오로 열심히 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 관계자는 이 대표 소환 통보에 대해 “노 코멘트”라면서 더 이상의 입장 표명을 하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최승욱 이경원 정현수 기자 applesu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>檢, 이재명 소환 통보…  李측 “전쟁이다” 반발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262230&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262230&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-01T19:10:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090121450423961_1662036304_0924262230.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰이 정기국회 첫날인 1일 이재명 더불어민주당 대표에게 소환을 통보했다. 민주당은 “윤석열 검찰 공화국의 정치 보복”이라며 강력 반발했다. 이 대표 측에서는 “전쟁이다”라는 격한 반응도 터져 나왔다. 윤석열정부의 첫 정기국회는 여야의 정면충돌로 시작됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 이날 이 대표 측에 출석요구서를 보내 “6일 오전 서울중앙지검으로 출석해 달라”고 통보했다. 서울중앙지검과 수원지검 성남지청이 각각 수사 중인 이 대표의 2가지 허위 발언 의혹에 대해 같은 날 한곳에서 순차 조사를 하겠다는 통보다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 지난해 10월 20일 경기도 국정감사에서 성남시 백현동 한국식품연구원 부지 용도변경에 대해 답변하는 과정에서 “국토교통부의 협박이 있었다”는 취지로 허위 발언을 했다는 의혹을 받았다. 경찰은 최근 기소의견으로 이 사건을 검찰에 송치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표가 성남시 대장동 개발사업 핵심 관계자인 고 김문기 성남도시개발공사 개발1처장에 대해 “성남시장 재직 때는 몰랐다”고 언론 인터뷰를 한 것도 허위 발언이라는 의혹이 있었다. 지난 대선과 관련한 공직선거법 위반 사건의 공소시효는 오는 9일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 검찰 소환에 응하지 않을 예정이다. 민주당 핵심 관계자는 “우리 당 입장은 검찰의 소환 통보 자체가 터무니없는 정치 보복이라는 것”이라며 “이 대표가 검찰에 나가지 않을 것으로 보인다”고 말했다. 친이재명계 핵심 의원도 “야당 대표가 검찰 소환조사에 나간 전례가 없다”며 “검찰이 기소할 것이 분명하니 법원에 가서 충분히 소명할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표가 이날 오후 국회 본회의장에서 소환 통보 관련 보좌진의 문자메시지를 보는 모습이 취재진 카메라에 포착되기도 했다. 성남시장 시절부터 이 대표와 인연을 맺어온 김현지 보좌관은 “백현동 허위사실 공표, 대장동 개발 관련 허위사실 공표, 김문기 모른다 한 거 관련 의원님 출석요구서가 방금 왔습니다. 전쟁입니다”라는 메시지를 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰이 제1야당이자 169석 원내 1당의 당대표에게 소환조사를 통보하면서 그 충격파는 고스란히 국회에 전달됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성준 민주당 대변인은 “김건희 여사가 ‘권력을 잡으면 경찰이 알아서 할 것’이라더니, 경찰은 물론 검찰까지 나서서 야당 탄압을 자행하고 있다”며 “민주당은 윤석열 검찰 공화국의 정치 보복에 강력하게 맞서 싸울 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 박정하 국민의힘 수석대변인은 “이 대표는 반드시 검찰 소환에 응해 성실히 조사에 임해야 한다”고 밝혔다. 같은 당 박형수 원내대변인은 “민주당은 검찰 수사를 정치보복으로 몰아가는 행위를 즉각 중단하라”며 “이 대표 또한 겹겹의 방탄조끼를 내려놓아야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이날 광주 김대중컨벤션센터에서 열린 ‘타운홀 미팅’에서 지지자들을 향해 “여러분들이 준 표 하나하나가 대동세상을 만들어 달라는 민주당에 대한 주문”이라며 “죽고자 하면 산다는 것처럼 ‘사즉생’의 각오로 열심히 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 관계자는 이 대표 소환 통보에 대해 “노 코멘트”라면서 더 이상의 입장 표명을 하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최승욱 이경원 정현수 기자 applesu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 친환경 염소 제초기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262033&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924262033&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-01T19:10:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090120380523786_1662032285_0924262033.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한반도에서는 염소를 삼국시대부터 키웠다. 현재 국내 사육 수는 50여만 마리로 조상 격인 양(1000여 마리)보다 비교할 수 없이 많지만, 양을 보조하는 역할에 머물러 왔다. 동서양을 막론하고 제사에 ‘희생양’이 쓰이는 전통에서 비롯됐을 것이다. 우리의 옛 기록도 이를 증명한다. 세종실록에 “종조 제사에 면양을 쓴다. 종전에는 염소를 면양 대신 이용했다”고 기록돼 있고, 연산군실록에는 “제사에 쓸 면양이 우리나라에서는 생산되지 않아 염소를 대용했다”고 나와 있다. 사람이 야생에서 길들인 가축 가운데 소, 토끼, 말, 닭, 개, 돼지와 함께 양이 12간지(干支)에 당당히 포함돼 있지만 염소는 제외된 것도 아류의 운명일지도 모르겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식용 용도로는 양보다는 염소가 더 대접을 받는다. 본초연의에 양의 품목 가운데 흑염소가 가장 약효가 높다고 할 정도로 보양식 계열에선 최고의 평가를 받아왔다. 개를 이용한 보양식 판매가 금지된 미국, 캐나다 등지의 한인사회는 조리방법이 같은 염소탕으로 타향살이의 ‘애환’을 달래곤 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양은 온순해서 무리 짓는 속성이 있지만 염소는 호기심이 많아 어디든 혼자 잘 돌아다닌다. 염소의 이런 거침없는 성격을 간파한 것일까? 지난 31일(현지시간) 미국 전력업체 ‘컴에드’가 시카고강 일대에 염소 떼를 동원해 제초 작업에 나섰다. 일리노이주 목장에서 데려와 5개의 크루즈에 나눠 태운 뒤 강을 따라 시내 마천루 관광을 시켰다. 관광을 마친 200여 마리 염소들은 송전탑 아래나 전선 주변, 깊은 계곡, 덤불 지대 등 사람 손길이나 기계의 접근이 어려운 녹지에 자란 풀을 먹어치웠다. 이처럼 염소들의 진짜 여행 목적은 이 회사의 친환경 전력 솔루션을 홍보하는 것이다. 염소를 이용한 녹지관리로 비용과 시간을 절약할 수 있고 잡초 때문에 일어날지도 모를 전기 안전사고 위험도 줄일 수 있다는 것이다. 시카고 나들이를 마친 염소들은 다음 목적지인 매티슨 주립공원으로 향한다. 한치의 웃자란 풀도 용납지 않아 연일 제초용 기계 소리로 가득 찬 한강공원에도 ‘잔디깎이’ 염소 떼의 나들이 진풍경을 상상해본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동훈 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태원준 칼럼] 국민의힘 난장판 관전기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924261986&amp;code=11171394&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924261986&amp;code=11171394&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-01T19:20:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022070721141062042_1657196050_0924261986.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;이준석의 자기 정치 공격하고 윤핵관의 권력 탐욕 까발리며&lt;br&gt;국정 동력 갉아먹은 여당 내전 승자는 보이지 않는다&lt;br&gt;이준석은 정치 방식 성찰하고&lt;br&gt;윤핵관은 정치 실력 더 보완할 시간이 필요해 보인다&lt;br&gt;그만큼 싸웠으면 됐으니 이제 양쪽 다 내려놓기를&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;구경은 역시 싸움 구경이다. 남들의 다툼을 한 걸음 떨어져 관전하는 일은 제법 흥미진진한데, 요즘 국민의힘 내홍을 지켜보는 일이 꼭 그렇다. 양쪽 다 밑바닥까지 내보인 터라 딱히 응원하고 싶은 쪽도 없어서 구경하기 좋은 싸움판이 벌어졌다. 몇 달 지켜본 김에 그 아수라장의 관전기를 써보려 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 싸움의 표면적 개전일은 6월 2일로 봐야 할 것이다. 지방선거에서 압승한 다음 날이었다. 이준석 대표가 혁신위원회 구성을 선언했다. 정당 개혁, 공천 개혁을 담당하는 기구. 첫 반응은 나쁘지 않았다. 대선에 지고도 쇄신이 안 보이던 더불어민주당과 달리 연거푸 이기고도 혁신을 꺼낸 여당 모습은 꽤 신선했다. 어젠다를 선점했으니 잘 됐다면 윤석열정부의 국정 동력이 됐을지 모른다. 알다시피 그 혁신은 거꾸로 난장판의 단초가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이튿날 이 대표는 우크라이나에 갔는데, 6월 6일 정진석 국회부의장이 페이스북에 글을 썼다. 이 싸움의 키워드 하나가 거기 들어 있었다. “우크라이나행이 자기 정치 그 이상도 이하도 아니라면 보통 문제가 아니다.” 일주일 뒤 최고위원회의에서 ‘자기 정치’가 다시 등장했다. “혁신위원회는 이 대표의 자기 정치를 위한 사조직처럼 비칠 수 있다.” 혁신위를 자기 정치 프레임에 집어넣은 배현진 최고위원은 대표적 친윤계로 꼽힌다. ‘윤핵관’ 장제원 의원이 만든 ‘민들레’란 모임에 속해 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 싸움은 윤핵관 측이 이 대표의 혁신위를 자기 정치라고 공격하면서 표면화했다. 그가 혁신 과제로 꼽은 공천 개혁을 자기 세력 만들기로 본 것이다. 다음 총선의 공천 룰을 주무르게 놔두지 않겠다는 윤핵관의 각오가 이 대표 축출 배경에 녹아 있다. 배지가 걸린 문제라 그런지 무리수를 불사하며 거칠게 밀어붙였다. 이 대표를 비토하는 친윤 목소리가 갈수록 커졌고, 윤리위 상황이 험악해지더니, 중징계가 내려졌다. 혁신이란 어젠다는 소멸해버렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실 정치인치고 자기 정치 안 하는 사람은 없다. 우크라이나에 가고, 혁신위를 꾸린 자기 정치가 그렇게 수위를 넘어선 것도 아니었다. 문제는 싸움이 시작된 뒤에 보여준 이 대표의 자기 정치였다. 그는 각개전투 하듯 싸웠다. 우크라이나에서도 SNS로 정진석 부의장과 감정싸움을 벌였고, 배 최고위원의 인사에 노룩(no look) 대응을 고수했고, 양두구육 같은 거친 언어를 동원했다. 자신을 비판하는 이들에게 일일이 반박하며 한마디도 지지 않았는데, 그래서 이 싸움을 지고 있다. 이렇게 일당백 전투력을 보이는 자기 정치가 아니라 정당 정치를 했어야 한다. 당대표였다. 당내 갈등도 조율하고 품어내지 못하면서 어떻게 국민 통합을 말하겠나. 사람들을 만나 설득하는 대신 SNS에 시니컬한 문장을 쏟아낸 정치는 당내 구성원들을 등 돌리게 만들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령의 ‘내부 총질’ 표현도 이런 모습을 가리킨 거였지 싶은데, 그 메시지 문장은 감정이 섞여 있는 듯 보였다. 이 대표는 대선 당시 윤석열 후보에게 여러 번 딴지를 걸었다. 입당 과정부터 ‘대표 패싱’을 문제 삼았고, 선거운동을 보이콧해 다급한 후보가 찾아다니게 했다. 그 배경에도 윤핵관과의 주도권 갈등이 있었으니 6월 2일 표면화된 싸움은 그때부터 물밑에서 벌어져온 셈이다. 누적된 앙금이 많아선지 윤핵관은 절충 대신 축출을 택했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선택은 비장했으나 실력이 허접했다. 명분 삼은 윤리위부터 윤리적이기보다 정치적이었다. 감옥에 있는 자의 검증되지 않은 주장에서 비롯된 사건을 굳이 꺼내서, 굳이 그 시점에 다룬 모습은 오히려 내부 총질처럼 비쳤다. 윤리위→비대위→가처분→다시 비대위로 이어지는 과정은 온통 무리수 아니면 꼼수로 채워졌다. 이 대표는 이를 영화 ‘반지의 제왕’에 빗대 ‘절대반지(과거 친이·친박이 누렸던 권력)를 향한 광적인 집착’이라 했는데, 꽤 적절한 비유다. 영화에서도 그렇게 반지를 탐한 이들은 반지를 가질 만한 실력과 자격이 없는 자들이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 싸움은 쉽게 끝날 것 같지 않고, 좋게 끝날 것 같지도 않다. 법원 들락거리고 의총 열어가면서 힘을 빼느니 양쪽 다 내려놓고 시간을 갖는 게 낫겠다. 이 대표는 정치의 방식을 성찰할 시간이, 윤핵관은 정치의 실력을 갖출 시간이 필요해 보인다. 그러려면 이 난장판을 정리하고 새롭게 시작할 누군가가 있어야 할 텐데… 아무튼 구경은 잘했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태원준 논설위원 wjtae@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태원준 칼럼] 국민의힘 난장판 관전기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924261986&amp;code=11171394&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924261986&amp;code=11171394&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-01T19:20:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022070721141062042_1657196050_0924261986.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;이준석의 자기 정치 공격하고 윤핵관의 권력 탐욕 까발리며&lt;br&gt;국정 동력 갉아먹은 여당 내전 승자는 보이지 않는다&lt;br&gt;이준석은 정치 방식 성찰하고&lt;br&gt;윤핵관은 정치 실력 더 보완할 시간이 필요해 보인다&lt;br&gt;그만큼 싸웠으면 됐으니 이제 양쪽 다 내려놓기를&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;구경은 역시 싸움 구경이다. 남들의 다툼을 한 걸음 떨어져 관전하는 일은 제법 흥미진진한데, 요즘 국민의힘 내홍을 지켜보는 일이 꼭 그렇다. 양쪽 다 밑바닥까지 내보인 터라 딱히 응원하고 싶은 쪽도 없어서 구경하기 좋은 싸움판이 벌어졌다. 몇 달 지켜본 김에 그 아수라장의 관전기를 써보려 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 싸움의 표면적 개전일은 6월 2일로 봐야 할 것이다. 지방선거에서 압승한 다음 날이었다. 이준석 대표가 혁신위원회 구성을 선언했다. 정당 개혁, 공천 개혁을 담당하는 기구. 첫 반응은 나쁘지 않았다. 대선에 지고도 쇄신이 안 보이던 더불어민주당과 달리 연거푸 이기고도 혁신을 꺼낸 여당 모습은 꽤 신선했다. 어젠다를 선점했으니 잘 됐다면 윤석열정부의 국정 동력이 됐을지 모른다. 알다시피 그 혁신은 거꾸로 난장판의 단초가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이튿날 이 대표는 우크라이나에 갔는데, 6월 6일 정진석 국회부의장이 페이스북에 글을 썼다. 이 싸움의 키워드 하나가 거기 들어 있었다. “우크라이나행이 자기 정치 그 이상도 이하도 아니라면 보통 문제가 아니다.” 일주일 뒤 최고위원회의에서 ‘자기 정치’가 다시 등장했다. “혁신위원회는 이 대표의 자기 정치를 위한 사조직처럼 비칠 수 있다.” 혁신위를 자기 정치 프레임에 집어넣은 배현진 최고위원은 대표적 친윤계로 꼽힌다. ‘윤핵관’ 장제원 의원이 만든 ‘민들레’란 모임에 속해 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 싸움은 윤핵관 측이 이 대표의 혁신위를 자기 정치라고 공격하면서 표면화했다. 그가 혁신 과제로 꼽은 공천 개혁을 자기 세력 만들기로 본 것이다. 다음 총선의 공천 룰을 주무르게 놔두지 않겠다는 윤핵관의 각오가 이 대표 축출 배경에 녹아 있다. 배지가 걸린 문제라 그런지 무리수를 불사하며 거칠게 밀어붙였다. 이 대표를 비토하는 친윤 목소리가 갈수록 커졌고, 윤리위 상황이 험악해지더니, 중징계가 내려졌다. 혁신이란 어젠다는 소멸해버렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실 정치인치고 자기 정치 안 하는 사람은 없다. 우크라이나에 가고, 혁신위를 꾸린 자기 정치가 그렇게 수위를 넘어선 것도 아니었다. 문제는 싸움이 시작된 뒤에 보여준 이 대표의 자기 정치였다. 그는 각개전투 하듯 싸웠다. 우크라이나에서도 SNS로 정진석 부의장과 감정싸움을 벌였고, 배 최고위원의 인사에 노룩(no look) 대응을 고수했고, 양두구육 같은 거친 언어를 동원했다. 자신을 비판하는 이들에게 일일이 반박하며 한마디도 지지 않았는데, 그래서 이 싸움을 지고 있다. 이렇게 일당백 전투력을 보이는 자기 정치가 아니라 정당 정치를 했어야 한다. 당대표였다. 당내 갈등도 조율하고 품어내지 못하면서 어떻게 국민 통합을 말하겠나. 사람들을 만나 설득하는 대신 SNS에 시니컬한 문장을 쏟아낸 정치는 당내 구성원들을 등 돌리게 만들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령의 ‘내부 총질’ 표현도 이런 모습을 가리킨 거였지 싶은데, 그 메시지 문장은 감정이 섞여 있는 듯 보였다. 이 대표는 대선 당시 윤석열 후보에게 여러 번 딴지를 걸었다. 입당 과정부터 ‘대표 패싱’을 문제 삼았고, 선거운동을 보이콧해 다급한 후보가 찾아다니게 했다. 그 배경에도 윤핵관과의 주도권 갈등이 있었으니 6월 2일 표면화된 싸움은 그때부터 물밑에서 벌어져온 셈이다. 누적된 앙금이 많아선지 윤핵관은 절충 대신 축출을 택했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선택은 비장했으나 실력이 허접했다. 명분 삼은 윤리위부터 윤리적이기보다 정치적이었다. 감옥에 있는 자의 검증되지 않은 주장에서 비롯된 사건을 굳이 꺼내서, 굳이 그 시점에 다룬 모습은 오히려 내부 총질처럼 비쳤다. 윤리위→비대위→가처분→다시 비대위로 이어지는 과정은 온통 무리수 아니면 꼼수로 채워졌다. 이 대표는 이를 영화 ‘반지의 제왕’에 빗대 ‘절대반지(과거 친이·친박이 누렸던 권력)를 향한 광적인 집착’이라 했는데, 꽤 적절한 비유다. 영화에서도 그렇게 반지를 탐한 이들은 반지를 가질 만한 실력과 자격이 없는 자들이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 싸움은 쉽게 끝날 것 같지 않고, 좋게 끝날 것 같지도 않다. 법원 들락거리고 의총 열어가면서 힘을 빼느니 양쪽 다 내려놓고 시간을 갖는 게 낫겠다. 이 대표는 정치의 방식을 성찰할 시간이, 윤핵관은 정치의 실력을 갖출 시간이 필요해 보인다. 그러려면 이 난장판을 정리하고 새롭게 시작할 누군가가 있어야 할 텐데… 아무튼 구경은 잘했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태원준 논설위원 wjtae@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘불꽃’ 박지현도 성범죄 표적됐다…“내 능욕방 생겼더라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432235&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432235&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-01T19:25:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090204231224084_1662060192_0017432235.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2019년 n번방을 파헤쳐 공론화한 ‘추적단 불꽃’ 출신인 박지현 전 더불어민주당 공동비상대책위원장이 텔레그램에 자신의 능욕방이 생겼다며 성범죄 피해를 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박지현 전 위원장은 1일 JTBC 뉴스룸을 통해 최근 다시 불거진 제2 n번방 사태 해결을 촉구하는 내용의 인터뷰를 하다 자신도 성범죄의 표적이 됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 위원장은 “8월 초에 제 능욕방이 생겼다. 저는 생각보다 늦게 생겼다고 생각을 했다”며 “제가 비대위원장일 때는, 그러니까 권한이 있는 자리에 있을 땐 애들도 어떻게 하지 않았다. 그 자리에 내려오니까 기다렸다는 듯이 범죄를 자행하는 모습을 보면서 ‘이 성범죄자들이 정말 약자만을 노리고 있구나’라는 생각이 들었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090204243524085_1662060275_0017432235.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;능욕방은 특정인을 성적으로 모욕하는 사진을 합성해 올리고 성희롱 등을 하는 단체채팅방을 뜻한다. 실제로 텔레그램에 ‘박 전 위원장을 능욕하는 방’이라는 제목을 단 한 대화방에서 박 전 위원장의 얼굴을 나체 사진과 합성하거나 가짜 동영상을 유포해 경찰이 수사 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주동자는 극우 사이트에서 주로 이용되는 캐릭터 이름과 ‘더불어 M번방’이라는 가명을 썼다. 이 방에서는 약 500명이 모여 성희롱성 발언과 함께 각종 사진이 공유됐던 것으로 전해졌다. 박 전 위원장 측이 직접 경찰에 신고하자 해당 방은 사라졌다. 텔레그램이 해외에 서버를 두고 있어 경찰 수사에 어려움이 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 위원장은 “텔레그램이 수사에 협조하지 않고 있지 않나”라며 “사실 가장 심각한 문제는 n번방 때부터 지금까지 텔레그램이 수사에 협조하지 않고 있어서 이 실마리가 풀리지 않는 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090204244324086_1662060283_0017432235.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 “기존 n번방 범죄자들은 1년이 넘어가는 시간 동안 경찰이 추적한 끝에 겨우겨우 잡을 수 있었다. 즉, (성착취물을) 그냥 공유하고 구매하고 하는 사람들 그런 수만 명의 사람은 (잡지) 못하는 게 현실”이라며 “갓갓이나 조주빈이 어떻게 잡혔는지 언론을 통해 공개되다 보니까 (범행을 저지른 사람들이) 자신을 숨기는 방법을 너무 잘 안다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2020년 n번방 사건이 수면 위로 떠오른 뒤, 재발 방지를 위한 다양한 입법안이 통과됐지만, 박 전 위원장은 제도가 턱없이 부족하다고 주장했다. 그는 “텔레그램을 규제할 수 있는 방안도 정치권에서 같이 고민을 해야 하지 않을까”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 위원장은 이날 페이스북을 통해서도 “민주당이 나서서 성범죄 근절을 위한 강력한 입법과 피해자에 대한 적절한 지원방안을 만들어야 한다”며 “또 다시 n번방 때처럼 잠깐 반짝하고 끝나선 안 된다. 이번에는 끝까지 근본적인 해결방안을 찾아 주시라”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘불꽃’ 박지현도 성범죄 표적됐다…“내 능욕방 생겼더라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432235&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432235&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-01T19:25:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090204231224084_1662060192_0017432235.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2019년 n번방을 파헤쳐 공론화한 ‘추적단 불꽃’ 출신인 박지현 전 더불어민주당 공동비상대책위원장이 텔레그램에 자신의 능욕방이 생겼다며 성범죄 피해를 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박지현 전 위원장은 1일 JTBC 뉴스룸을 통해 최근 다시 불거진 제2 n번방 사태 해결을 촉구하는 내용의 인터뷰를 하다 자신도 성범죄의 표적이 됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 위원장은 “8월 초에 제 능욕방이 생겼다. 저는 생각보다 늦게 생겼다고 생각을 했다”며 “제가 비대위원장일 때는, 그러니까 권한이 있는 자리에 있을 땐 애들도 어떻게 하지 않았다. 그 자리에 내려오니까 기다렸다는 듯이 범죄를 자행하는 모습을 보면서 ‘이 성범죄자들이 정말 약자만을 노리고 있구나’라는 생각이 들었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090204243524085_1662060275_0017432235.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;능욕방은 특정인을 성적으로 모욕하는 사진을 합성해 올리고 성희롱 등을 하는 단체채팅방을 뜻한다. 실제로 텔레그램에 ‘박 전 위원장을 능욕하는 방’이라는 제목을 단 한 대화방에서 박 전 위원장의 얼굴을 나체 사진과 합성하거나 가짜 동영상을 유포해 경찰이 수사 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주동자는 극우 사이트에서 주로 이용되는 캐릭터 이름과 ‘더불어 M번방’이라는 가명을 썼다. 이 방에서는 약 500명이 모여 성희롱성 발언과 함께 각종 사진이 공유됐던 것으로 전해졌다. 박 전 위원장 측이 직접 경찰에 신고하자 해당 방은 사라졌다. 텔레그램이 해외에 서버를 두고 있어 경찰 수사에 어려움이 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 위원장은 “텔레그램이 수사에 협조하지 않고 있지 않나”라며 “사실 가장 심각한 문제는 n번방 때부터 지금까지 텔레그램이 수사에 협조하지 않고 있어서 이 실마리가 풀리지 않는 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090204244324086_1662060283_0017432235.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 “기존 n번방 범죄자들은 1년이 넘어가는 시간 동안 경찰이 추적한 끝에 겨우겨우 잡을 수 있었다. 즉, (성착취물을) 그냥 공유하고 구매하고 하는 사람들 그런 수만 명의 사람은 (잡지) 못하는 게 현실”이라며 “갓갓이나 조주빈이 어떻게 잡혔는지 언론을 통해 공개되다 보니까 (범행을 저지른 사람들이) 자신을 숨기는 방법을 너무 잘 안다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2020년 n번방 사건이 수면 위로 떠오른 뒤, 재발 방지를 위한 다양한 입법안이 통과됐지만, 박 전 위원장은 제도가 턱없이 부족하다고 주장했다. 그는 “텔레그램을 규제할 수 있는 방안도 정치권에서 같이 고민을 해야 하지 않을까”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 위원장은 이날 페이스북을 통해서도 “민주당이 나서서 성범죄 근절을 위한 강력한 입법과 피해자에 대한 적절한 지원방안을 만들어야 한다”며 “또 다시 n번방 때처럼 잠깐 반짝하고 끝나선 안 된다. 이번에는 끝까지 근본적인 해결방안을 찾아 주시라”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 “사즉생”… 개딸 “털어서 먼지 안 나와” 봇물</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432265&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432265&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-01T19:48:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090204463024088_1662061590_0017432265.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표가 검찰 소환 통보를 받은 1일 호남 당원들과 만난 자리에서 “죽고자 하면 산다”고 말했다. 그의 지지자들은 SNS에서 ‘수년간 털어도 먼지 하나 안 나왔다’는 태그를 단 게시물을 쏟아내며 검찰에 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이날 광주 김대중컨벤션센터에서 ‘더 나은 민주당 만들기 타운홀 미팅’을 진행하면서 “여러분들이 준 표 하나하나가 더불어 함께 사는 대동세상을 만들어 달라는 명령이라고 생각한다”며 “저도 할 수 있는 범위 내에서 죽을 힘을 다하겠다. ‘죽고자 하면 산다’는 것처럼 ‘사즉생’의 각오로 열심히 하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “민주당은 호남과 떼려야 뗄 수 없는 자식 같은 존재”라며 “좀 잘해주면 좋겠는데 왜 자꾸 엇나가는지, 기대에 못 미치는지, 혼내고도 싶고, 회초리도 들어서 훈계하고 싶을 것이다. 자식 같은, 마음에 꽉 차지는 않으나 천륜으로 어쩔 수 없는 자식을 둔 부모의 느낌이 아닐까 생각한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 “우리나라의 미래가 산으로 갈지 들로 갈지 결정되는 이 중요한 시기에 중요한 역할을 맡겨주신 것에 감사드린다”며 “깊은 책임감으로 사즉생의 정신으로 보답하겠다”고 거듭 ‘사즉생’을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090204464724089_1662061607_0017432265.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 대표의 적극 지지층인 이른바 ‘개딸’에서는 거센 반발이 터져 나왔다. 이들은 이날 트위터에서 ‘#이재명_수년간털고_먼지하나안나와’라는 태그를 단 글을 쏟아내며 이 대표 관련 의혹은 근거가 없다고 주장했다. 2일 새벽 이 태그는 트위터 실시간 ‘트렌드’에 올랐고, 오전 4시30분 기준 4만9000개가 넘는 관련 게시물이 만들어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표의 지지자들은 “먼지도 안 나오니까 소환해서 망신이라도 주고 싶나” “정치보복 중단하라” “정치검찰”이라며 분노를 터뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090204470024090_1662061620_0017432265.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령의 부인 김건희 여사를 조준해 ‘#김건희를_소환하라’ ‘#김건희를_수사하라’는 게시물도 쏟아졌다. 한 누리꾼은 김 여사를 언급하며 “누구는 조사 한 번 안 하고 무혐의를 때리는데 발언하나 꼬투리 잡아서 허위사실로 소환하는 검찰 현실에 탄식이 나온다”고 말했다. 다른 누리꾼은 “이런다고 윤석열 대통령 지지율이 오르지는 않는다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 서울중앙지검 공공수사2부(부장 이상현)는 공직선거법위반(허위사실공표)혐의로 고발된 이 대표에게 오는 6일 출석해 조사를 받으라고 통보했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표가 지난해 국정감사와 언론 인터뷰 등에서 백현동 식품연구원 부지 개발과 관련해 ‘박근혜 정부 국토부가 성남시 공무원들에게 용도 변경을 압박했다’고 한 발언, 대선후보로 선출된 후인 지난해 12월 한 방송사 인터뷰에서 수사 중 극단적 선택을 한 김문기 성남도시개발공사 개발 1처장에 대해 “하위 직원이라 몰랐다”고 한 발언 등을 검찰은 허위 사실이라고 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090122521924021_1662040339_0017432265.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 대표의 측근인 김현지 보좌관이 이 대표에게 “백현동 허위사실공표, 대장동 개발 관련 허위사실 공표, 김문기 모른다고 한 것 관련 의원님 출석요구서가 방금 왔다”며 “전쟁입니다”라고 보낸 문자 메시지가 국회 사진기자단에 포착되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 박성준 대변인은 “검찰이 터무니없는 이유로 이 대표에게 소환을 통보했다”며 “검찰 공화국의 정치보복을 강력히 규탄한다”고 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 “사즉생”… 개딸 “털어서 먼지 안 나와” 봇물</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432265&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432265&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-01T19:48:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090204463024088_1662061590_0017432265.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표가 검찰 소환 통보를 받은 1일 호남 당원들과 만난 자리에서 “죽고자 하면 산다”고 말했다. 그의 지지자들은 SNS에서 ‘수년간 털어도 먼지 하나 안 나왔다’는 태그를 단 게시물을 쏟아내며 검찰에 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이날 광주 김대중컨벤션센터에서 ‘더 나은 민주당 만들기 타운홀 미팅’을 진행하면서 “여러분들이 준 표 하나하나가 더불어 함께 사는 대동세상을 만들어 달라는 명령이라고 생각한다”며 “저도 할 수 있는 범위 내에서 죽을 힘을 다하겠다. ‘죽고자 하면 산다’는 것처럼 ‘사즉생’의 각오로 열심히 하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “민주당은 호남과 떼려야 뗄 수 없는 자식 같은 존재”라며 “좀 잘해주면 좋겠는데 왜 자꾸 엇나가는지, 기대에 못 미치는지, 혼내고도 싶고, 회초리도 들어서 훈계하고 싶을 것이다. 자식 같은, 마음에 꽉 차지는 않으나 천륜으로 어쩔 수 없는 자식을 둔 부모의 느낌이 아닐까 생각한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 “우리나라의 미래가 산으로 갈지 들로 갈지 결정되는 이 중요한 시기에 중요한 역할을 맡겨주신 것에 감사드린다”며 “깊은 책임감으로 사즉생의 정신으로 보답하겠다”고 거듭 ‘사즉생’을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090204464724089_1662061607_0017432265.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 대표의 적극 지지층인 이른바 ‘개딸’에서는 거센 반발이 터져 나왔다. 이들은 이날 트위터에서 ‘#이재명_수년간털고_먼지하나안나와’라는 태그를 단 글을 쏟아내며 이 대표 관련 의혹은 근거가 없다고 주장했다. 2일 새벽 이 태그는 트위터 실시간 ‘트렌드’에 올랐고, 오전 4시30분 기준 4만9000개가 넘는 관련 게시물이 만들어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표의 지지자들은 “먼지도 안 나오니까 소환해서 망신이라도 주고 싶나” “정치보복 중단하라” “정치검찰”이라며 분노를 터뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090204470024090_1662061620_0017432265.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령의 부인 김건희 여사를 조준해 ‘#김건희를_소환하라’ ‘#김건희를_수사하라’는 게시물도 쏟아졌다. 한 누리꾼은 김 여사를 언급하며 “누구는 조사 한 번 안 하고 무혐의를 때리는데 발언하나 꼬투리 잡아서 허위사실로 소환하는 검찰 현실에 탄식이 나온다”고 말했다. 다른 누리꾼은 “이런다고 윤석열 대통령 지지율이 오르지는 않는다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 서울중앙지검 공공수사2부(부장 이상현)는 공직선거법위반(허위사실공표)혐의로 고발된 이 대표에게 오는 6일 출석해 조사를 받으라고 통보했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표가 지난해 국정감사와 언론 인터뷰 등에서 백현동 식품연구원 부지 개발과 관련해 ‘박근혜 정부 국토부가 성남시 공무원들에게 용도 변경을 압박했다’고 한 발언, 대선후보로 선출된 후인 지난해 12월 한 방송사 인터뷰에서 수사 중 극단적 선택을 한 김문기 성남도시개발공사 개발 1처장에 대해 “하위 직원이라 몰랐다”고 한 발언 등을 검찰은 허위 사실이라고 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090122521924021_1662040339_0017432265.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 대표의 측근인 김현지 보좌관이 이 대표에게 “백현동 허위사실공표, 대장동 개발 관련 허위사실 공표, 김문기 모른다고 한 것 관련 의원님 출석요구서가 방금 왔다”며 “전쟁입니다”라고 보낸 문자 메시지가 국회 사진기자단에 포착되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 박성준 대변인은 “검찰이 터무니없는 이유로 이 대표에게 소환을 통보했다”며 “검찰 공화국의 정치보복을 강력히 규탄한다”고 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>前양평군수 김선교, 尹 장모 언급하며 “허가 잘 내줬다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432271&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432271&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-01T19:51:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090204500224092_1662061802_0017432271.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령의 처가 회사가 관련된 ‘양평 공흥지구 의혹’을 수사 중인 경찰관이 대통령 취임식에 초청된 사실이 뒤늦게 알려져 논란이 된 가운데, 당시 양평군수였던 국민의힘 김선교 의원이 “내가 허가를 잘 내줬다, 장모님 일로 윤 대통령이 미안해했다”는 내용의 발언을 한 것으로 드러나 논란이 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 MBC에 따르면 윤 대통령 당선 직후였던 지난 3월 30일 김 의원은 국민의힘 소속 양평군수 예비후보 행사에 참석해 윤 대통령과의 친분을 언급했다. 그는 “내일 제가 대통령 당선인하고 점심 먹으러 갑니다. (당선인이) 언제든지 나한테 얘기를 하래요. 왜, 처갓집도 여기고”라며 “지청장 때 인연도 있지만, 장모님 때문에 김선교가 고생한다는 걸 너무나 잘 알아요, 너무나”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 수원지검 여주지청장 때부터 양평군수인 자신과 연을 맺었다는 김 의원은 윤 대통령이 자신에게 늘 미안해한다면서 “나하고 단둘이 있을 때는 ‘야, 김 의원아’, 나하고 60년생이니까. ‘야, 김 의원 당신만 보면 미안해’ 왜? 알잖아요? 허가 이렇게 잘 내주고. 대통령 후보로 나오니까 민주당에서 그냥 없는 것도 있는 것처럼 흔들어대고 이러다 보니까”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령의 장모와 관련해 언급하던 중, 민주당의 공세를 받았다면서도 자신이 ‘허가를 잘 내줬다’는 대목을 말한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090204510224093_1662061862_0017432271.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘공흥지구 개발 특혜 의혹’은 윤 대통령 부인 김건희 여사 일가가 운영하는 기업인 부동산 개발업체 ESI&amp;D가 시행 인가 기한을 넘겼음에도 제재를 받지 않고, 수백억원의 이익을 내면서 개발부담금을 내지 않는 등 양평군청으로부터 각종 특혜를 제공받았다는 내용이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 해당 발언에 대해 “군수 시절 윤 대통령 처가 회사뿐 아니라 적법한 개발사업에는 적극 허가를 내줬다”고 MBC에 설명했다. 공흥지구 특혜 의혹에 대해서는 실무 직원들이 처리한 일이라고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 “(처가 회사로부터) 연장 신청이 들어왔을 때 이미 80% 이상 건물을 지은 상태고 그래서 내드린 걸로 안다”며 “저한테 보고를 한 것도 없고, 개발부담금은 제가 모르겠고”라고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건을 수사 중인 경찰은 김 의원에 대한 소환 조사는 아직 진행하지 않은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>前양평군수 김선교, 尹 장모 언급하며 “허가 잘 내줬다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432271&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432271&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-01T19:51:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090204500224092_1662061802_0017432271.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령의 처가 회사가 관련된 ‘양평 공흥지구 의혹’을 수사 중인 경찰관이 대통령 취임식에 초청된 사실이 뒤늦게 알려져 논란이 된 가운데, 당시 양평군수였던 국민의힘 김선교 의원이 “내가 허가를 잘 내줬다, 장모님 일로 윤 대통령이 미안해했다”는 내용의 발언을 한 것으로 드러나 논란이 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 MBC에 따르면 윤 대통령 당선 직후였던 지난 3월 30일 김 의원은 국민의힘 소속 양평군수 예비후보 행사에 참석해 윤 대통령과의 친분을 언급했다. 그는 “내일 제가 대통령 당선인하고 점심 먹으러 갑니다. (당선인이) 언제든지 나한테 얘기를 하래요. 왜, 처갓집도 여기고”라며 “지청장 때 인연도 있지만, 장모님 때문에 김선교가 고생한다는 걸 너무나 잘 알아요, 너무나”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 수원지검 여주지청장 때부터 양평군수인 자신과 연을 맺었다는 김 의원은 윤 대통령이 자신에게 늘 미안해한다면서 “나하고 단둘이 있을 때는 ‘야, 김 의원아’, 나하고 60년생이니까. ‘야, 김 의원 당신만 보면 미안해’ 왜? 알잖아요? 허가 이렇게 잘 내주고. 대통령 후보로 나오니까 민주당에서 그냥 없는 것도 있는 것처럼 흔들어대고 이러다 보니까”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령의 장모와 관련해 언급하던 중, 민주당의 공세를 받았다면서도 자신이 ‘허가를 잘 내줬다’는 대목을 말한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090204510224093_1662061862_0017432271.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘공흥지구 개발 특혜 의혹’은 윤 대통령 부인 김건희 여사 일가가 운영하는 기업인 부동산 개발업체 ESI&amp;D가 시행 인가 기한을 넘겼음에도 제재를 받지 않고, 수백억원의 이익을 내면서 개발부담금을 내지 않는 등 양평군청으로부터 각종 특혜를 제공받았다는 내용이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 해당 발언에 대해 “군수 시절 윤 대통령 처가 회사뿐 아니라 적법한 개발사업에는 적극 허가를 내줬다”고 MBC에 설명했다. 공흥지구 특혜 의혹에 대해서는 실무 직원들이 처리한 일이라고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 “(처가 회사로부터) 연장 신청이 들어왔을 때 이미 80% 이상 건물을 지은 상태고 그래서 내드린 걸로 안다”며 “저한테 보고를 한 것도 없고, 개발부담금은 제가 모르겠고”라고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건을 수사 중인 경찰은 김 의원에 대한 소환 조사는 아직 진행하지 않은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한기정 이어 이번엔 오석준…“아들 불법 조기유학 의혹”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432320&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432320&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-01T20:10:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022083104473821444_1661888860_0017432320.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오석준 대법관 후보자가 과거 중학생이던 장남을 불법으로 조기유학 보냈다는 의혹에 휩싸였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 YTN에 따르면 오 후보자 장남은 중학교 3학년이던 2009년 9월 미국의 한 고등학교로 유학을 가 이듬해 6월까지 미국에서 학교를 다닌 뒤 같은 해 8월 국내 중학교로 돌아왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 조기유학에 불법 소지가 있다는 지적이 나온다. 당시 관련 법령을 보면 자비 유학은 중학교 졸업 이상의 학력이 있어야 한다고 돼있었다. 중학교까지 의무교육이기 때문이다. 예외가 되려면 부모 모두가 자녀와 같이 동거하려고 출국해야 했는데, 판사였던 오 후보자는 한국에 머물렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오 후보자는 당시 배우자가 안식년이라 따라간 것이고 당시 아들이 개인적인 일로 상처가 있어 쉬었다 온 거라면서 불법 유학은 아니라고 YTN에 해명했다. 그는 “학점도 거의 취득한 바 없고 공부시키려고 데려간 게 아니다”라며 “나는 법을 어긴다든가 그런 생각은 하나도 없는 삶을 살아왔다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한기정 공정거래위원장 후보자도 자녀의 영국 불법 유학 논란이 불거졌다. 한 후보자의 장남은 11살 때인 2008년부터 7년간 영국의 한 학교에서 유학했는데, 한 후보자 부부가 유학에 동행하지 않았다는 것이다. 한 후보자는 당시 법 위반 사실을 인지하지 못했다며 유감을 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현행 초중등교육법에 따르면 의무교육 대상인 중학교 과정을 마치지 않았을 경우 부모 없이 혼자 해외 유학을 하는 것은 허용되지 않는다. 다만 과거와 달리 중학생 유학을 보낼 때 부모 1명만 같이 출국해도 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한기정 이어 이번엔 오석준…“아들 불법 조기유학 의혹”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432320&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432320&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-01T20:10:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022083104473821444_1661888860_0017432320.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오석준 대법관 후보자가 과거 중학생이던 장남을 불법으로 조기유학 보냈다는 의혹에 휩싸였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 YTN에 따르면 오 후보자 장남은 중학교 3학년이던 2009년 9월 미국의 한 고등학교로 유학을 가 이듬해 6월까지 미국에서 학교를 다닌 뒤 같은 해 8월 국내 중학교로 돌아왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 조기유학에 불법 소지가 있다는 지적이 나온다. 당시 관련 법령을 보면 자비 유학은 중학교 졸업 이상의 학력이 있어야 한다고 돼있었다. 중학교까지 의무교육이기 때문이다. 예외가 되려면 부모 모두가 자녀와 같이 동거하려고 출국해야 했는데, 판사였던 오 후보자는 한국에 머물렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오 후보자는 당시 배우자가 안식년이라 따라간 것이고 당시 아들이 개인적인 일로 상처가 있어 쉬었다 온 거라면서 불법 유학은 아니라고 YTN에 해명했다. 그는 “학점도 거의 취득한 바 없고 공부시키려고 데려간 게 아니다”라며 “나는 법을 어긴다든가 그런 생각은 하나도 없는 삶을 살아왔다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한기정 공정거래위원장 후보자도 자녀의 영국 불법 유학 논란이 불거졌다. 한 후보자의 장남은 11살 때인 2008년부터 7년간 영국의 한 학교에서 유학했는데, 한 후보자 부부가 유학에 동행하지 않았다는 것이다. 한 후보자는 당시 법 위반 사실을 인지하지 못했다며 유감을 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현행 초중등교육법에 따르면 의무교육 대상인 중학교 과정을 마치지 않았을 경우 부모 없이 혼자 해외 유학을 하는 것은 허용되지 않는다. 다만 과거와 달리 중학생 유학을 보낼 때 부모 1명만 같이 출국해도 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘전과 18범’ 이은해 공범 “누나가 물에 들어가려 해 말렸다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432328&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432328&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-01T20:14:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022042205535574996_1650661062_0017432328.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘계곡살인’ 사건을 방조한 혐의로 검찰 수사를 받고 있는 공범이 1일 “누나(이은해)가 물에 들어가려고 했는데 내가 말렸다”며 이은해(31)씨를 두둔하는 발언을 했다. 이 공범은 이씨와 가까운 사이로 전과 18범인 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천지법 형사15부(재판장 이규훈)는 이날 살인과 살인미수 등 혐의로 기소된 이씨와 공범 조현수(30)씨의 13차 공판에서 또다른 공범 A씨(30)의 증인신문을 진행했다. A씨는 살인방조와 살인미수 등 혐의로 올해 5월 구속영장이 청구됐으나 법원에서 기각돼 현재 불구속 상태에서 검찰 수사를 받고 있다. 그는 이씨와 평소 가깝게 지낸 지인이며 조씨와 친구 사이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 검찰은 이씨의 남편인 피해자 윤모(사망 당시 39세)씨가 계곡살인 사건 당시 4m 높이 폭포 옆 바위에서 3m 깊이의 물속으로 다이빙하며 숨지게 된 과정에 대해 증인신문을 진행했다. 검찰은 조씨와 A씨가 먼저 물속에 뛰어들었고, 윤씨가 이씨와 조씨 등의 강권으로 어쩔 수 없이 다이빙한 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 이날 증인신문에서 “(사건 발생 당일) 증인과 조씨, 피해자 등 3명이 마지막에 다이빙하게 된 경위는 무엇이냐”는 검사의 물음에 “그냥 자연스럽게 (바위로) 올라간 것으로 기억한다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자신을 겨냥한 “수영 실력이 상당한 것 같은데 왜 (수중) 수색을 하지 않았느냐”는 추궁에는 “저는 물 밖에 있었고 수영을 그렇게 잘하는 편은 아니다. 제가 물에 들어가기에는 매우 무서웠다”고 A씨는 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022041104095762579_1649617797_0017432328.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;특히 A씨는 이씨와 조씨가 물에 빠진 윤씨를 곧바로 구조하려고 했다는 취지로 주장했다. 그는 “누나(이씨)는 (구조하러) 계속 물에 들어가려고 했는데 제가 말렸다”며 “현수도 형(피해자)이 입수한 곳으로 수영을 해서 가고 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 자신이 받고 있는 방조 혐의 관련 질문에도 대부분 부인하는 취지로 답변했다. 검사가 “이씨와 조씨가 피해자를 담그려고 한다. 돈 많은 양반이 있는데 사망하면 보험금 8억원이 나온다는 말을 증인이 (주변에) 했다고 하는데 그런 말을 한 적 있느냐”고 묻자 A씨는 “그런 말 한 적 없다”고 일축했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 A씨는 피해자 윤씨가 사건 발생 전 튜브 없이 수영하는 모습을 본 적이 있다고 했고, 수상레저업체에 갔을 때 웨이크 보드를 재미있어 했다고 주장했다. 윤씨 지인들 다수는 앞선 공판에서 “목욕탕 안에서도 허우적거릴 만큼 물을 겁냈다” “물에 아예 뜨지 못했고 수영장에서 수심이 1.5m인 곳에만 가도 기겁을 했다”고 증언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 전과 18범으로 마약 판매 사건으로 구속됐다가 지난해 5월 대구지법 안동지원에서 징역 1년을 선고받았다. 이후 출소한 뒤 불구속 상태에서 계곡 살인 사건의 피의자로 검찰 조사를 받다가 지난 18일 체포됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨와 조씨의 다음 공판은 22일 오전 10시에 같은 법정에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘전과 18범’ 이은해 공범 “누나가 물에 들어가려 해 말렸다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432328&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432328&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-01T20:14:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022042205535574996_1650661062_0017432328.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘계곡살인’ 사건을 방조한 혐의로 검찰 수사를 받고 있는 공범이 1일 “누나(이은해)가 물에 들어가려고 했는데 내가 말렸다”며 이은해(31)씨를 두둔하는 발언을 했다. 이 공범은 이씨와 가까운 사이로 전과 18범인 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천지법 형사15부(재판장 이규훈)는 이날 살인과 살인미수 등 혐의로 기소된 이씨와 공범 조현수(30)씨의 13차 공판에서 또다른 공범 A씨(30)의 증인신문을 진행했다. A씨는 살인방조와 살인미수 등 혐의로 올해 5월 구속영장이 청구됐으나 법원에서 기각돼 현재 불구속 상태에서 검찰 수사를 받고 있다. 그는 이씨와 평소 가깝게 지낸 지인이며 조씨와 친구 사이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 검찰은 이씨의 남편인 피해자 윤모(사망 당시 39세)씨가 계곡살인 사건 당시 4m 높이 폭포 옆 바위에서 3m 깊이의 물속으로 다이빙하며 숨지게 된 과정에 대해 증인신문을 진행했다. 검찰은 조씨와 A씨가 먼저 물속에 뛰어들었고, 윤씨가 이씨와 조씨 등의 강권으로 어쩔 수 없이 다이빙한 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 이날 증인신문에서 “(사건 발생 당일) 증인과 조씨, 피해자 등 3명이 마지막에 다이빙하게 된 경위는 무엇이냐”는 검사의 물음에 “그냥 자연스럽게 (바위로) 올라간 것으로 기억한다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자신을 겨냥한 “수영 실력이 상당한 것 같은데 왜 (수중) 수색을 하지 않았느냐”는 추궁에는 “저는 물 밖에 있었고 수영을 그렇게 잘하는 편은 아니다. 제가 물에 들어가기에는 매우 무서웠다”고 A씨는 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022041104095762579_1649617797_0017432328.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;특히 A씨는 이씨와 조씨가 물에 빠진 윤씨를 곧바로 구조하려고 했다는 취지로 주장했다. 그는 “누나(이씨)는 (구조하러) 계속 물에 들어가려고 했는데 제가 말렸다”며 “현수도 형(피해자)이 입수한 곳으로 수영을 해서 가고 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 자신이 받고 있는 방조 혐의 관련 질문에도 대부분 부인하는 취지로 답변했다. 검사가 “이씨와 조씨가 피해자를 담그려고 한다. 돈 많은 양반이 있는데 사망하면 보험금 8억원이 나온다는 말을 증인이 (주변에) 했다고 하는데 그런 말을 한 적 있느냐”고 묻자 A씨는 “그런 말 한 적 없다”고 일축했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 A씨는 피해자 윤씨가 사건 발생 전 튜브 없이 수영하는 모습을 본 적이 있다고 했고, 수상레저업체에 갔을 때 웨이크 보드를 재미있어 했다고 주장했다. 윤씨 지인들 다수는 앞선 공판에서 “목욕탕 안에서도 허우적거릴 만큼 물을 겁냈다” “물에 아예 뜨지 못했고 수영장에서 수심이 1.5m인 곳에만 가도 기겁을 했다”고 증언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 전과 18범으로 마약 판매 사건으로 구속됐다가 지난해 5월 대구지법 안동지원에서 징역 1년을 선고받았다. 이후 출소한 뒤 불구속 상태에서 계곡 살인 사건의 피의자로 검찰 조사를 받다가 지난 18일 체포됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨와 조씨의 다음 공판은 22일 오전 10시에 같은 법정에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이은해, 남편 신용카드로 한달 택시비 200만원”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432348&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432348&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-01T20:25:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022042004301872303_1650396618_0017432348.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘계곡 살인사건’으로 재판 중인 이은해(31)씨가 피해자인 전 남편 윤모(사망 당시 39세)씨의 신용카드로 한달 택시비만 200만원을 썼다는 증언이 나왔따.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 인천지법 형사15부(재판장 이규훈)는 살인 및 살인미수, 보험사기방지특별법 위반 미수 혐의 등으로 구속기소된 이은해씨와 공범인 내연남 조현수(30)씨의 13차 공판을 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 검찰은 피해자 윤씨의 고등학교 친구 A씨를 증인으로 불러 신문했다. A시&amp;#4447;&amp;#4467;&amp;#4523; 윤씨가 유일하게 자신의 힘든 상황을 모두 털어놓은 것으로 알려진 인물이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 23일 열린 10차 공판에서 다른 증인을 통해 ‘미국에 있는 윤씨의 친구’로 알려졌다. 그는 ‘2000만원을 줄 테니 이은해와 헤어질 것’을 윤씨에게 제안한 인물이라고 한다. A씨는 이날 증인신문을 위해 미국에서 직접 비행기를 타고 귀국했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “이은해가 윤씨의 신용카드로 한달 택시비만 200만원을 결제했다”며 “카드 대금 문제로 윤씨가 힘들어했다”고 진술했다. 그러면서 “결국 윤씨가 자신의 아반떼 승용차를 이씨에게 이용하도록 했다”며 “그나마 택시비가 절감됐다고 하더라”고 회상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반대신문 과정에서 피고인 측 변호인이 “200만원의 카드 대금을 다 교통비로만 쓴 것이 맞느냐”고 되묻자 A씨는 “맞다”고 재차 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤씨가 이씨의 부친 빚을 갚아줬고, ‘쓰레기’라고 말했다는 증언도 나왔다. A씨는 “윤씨의 장인(이은해씨 부친)에게 빚이 있었는데 윤씨가 그 채무를 변제해줬다”며 “윤씨는 장인어른을 ‘쓰레기’라고 표현했는데 이유는 잘 모르겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 A씨는 “윤씨는 결혼 이후 뒤늦게 이은해에게 딸이 있다는 사실을 알게 됐다”면서 “그런데도 윤씨가 혼인관계를 유지한 이유는 이은해를 많이 좋아했고, 결혼하면 이씨가 변할 거라고 생각했기 때문”이라고 진술했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에 더해 A씨는 “윤씨가 경제적으로 힘들어 이은해에게 빌려줄 돈이 없자 이씨의 지인을 통해 소개받은 ‘마담’으로부터 1000만원의 사채를 빌렸다”면서 “사채 이자만 하루 100만원이라더라”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피고인 측 변호인이 “원금 1000만원에 하루 이자 100만원은 말이 안 된다”고 반박했지만 A씨는 “말이 안 되지만 윤씨가 그렇게 이야기했다”고 맞섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;끝으로 검찰은 A씨에게 “피해자가 사망하기 10일 전, 2000만원을 줄 테니 이씨와 헤어지라 말한 것이 사실인가”라고 물었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 A씨는 “윤씨가 너무 힘들어했고, 그 상황을 제가 잘 알고 있었기에 이씨와 헤어질 생각이 있으면 조금이나마 돕겠다고 했다”며 “피해자가 먼저 돈을 빌려달라 한 것도 아니고, 이씨와 헤어지면 힘든 상황이 조금 편해지도록 제가 먼저 돕고 싶었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨와 조씨의 다음 공판은 22일 오전 10시에 같은 법정에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이은해, 남편 신용카드로 한달 택시비 200만원”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432348&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432348&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-01T20:25:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022042004301872303_1650396618_0017432348.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘계곡 살인사건’으로 재판 중인 이은해(31)씨가 피해자인 전 남편 윤모(사망 당시 39세)씨의 신용카드로 한달 택시비만 200만원을 썼다는 증언이 나왔따.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 인천지법 형사15부(재판장 이규훈)는 살인 및 살인미수, 보험사기방지특별법 위반 미수 혐의 등으로 구속기소된 이은해씨와 공범인 내연남 조현수(30)씨의 13차 공판을 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 검찰은 피해자 윤씨의 고등학교 친구 A씨를 증인으로 불러 신문했다. A시&amp;#4447;&amp;#4467;&amp;#4523; 윤씨가 유일하게 자신의 힘든 상황을 모두 털어놓은 것으로 알려진 인물이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 23일 열린 10차 공판에서 다른 증인을 통해 ‘미국에 있는 윤씨의 친구’로 알려졌다. 그는 ‘2000만원을 줄 테니 이은해와 헤어질 것’을 윤씨에게 제안한 인물이라고 한다. A씨는 이날 증인신문을 위해 미국에서 직접 비행기를 타고 귀국했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “이은해가 윤씨의 신용카드로 한달 택시비만 200만원을 결제했다”며 “카드 대금 문제로 윤씨가 힘들어했다”고 진술했다. 그러면서 “결국 윤씨가 자신의 아반떼 승용차를 이씨에게 이용하도록 했다”며 “그나마 택시비가 절감됐다고 하더라”고 회상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반대신문 과정에서 피고인 측 변호인이 “200만원의 카드 대금을 다 교통비로만 쓴 것이 맞느냐”고 되묻자 A씨는 “맞다”고 재차 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤씨가 이씨의 부친 빚을 갚아줬고, ‘쓰레기’라고 말했다는 증언도 나왔다. A씨는 “윤씨의 장인(이은해씨 부친)에게 빚이 있었는데 윤씨가 그 채무를 변제해줬다”며 “윤씨는 장인어른을 ‘쓰레기’라고 표현했는데 이유는 잘 모르겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 A씨는 “윤씨는 결혼 이후 뒤늦게 이은해에게 딸이 있다는 사실을 알게 됐다”면서 “그런데도 윤씨가 혼인관계를 유지한 이유는 이은해를 많이 좋아했고, 결혼하면 이씨가 변할 거라고 생각했기 때문”이라고 진술했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에 더해 A씨는 “윤씨가 경제적으로 힘들어 이은해에게 빌려줄 돈이 없자 이씨의 지인을 통해 소개받은 ‘마담’으로부터 1000만원의 사채를 빌렸다”면서 “사채 이자만 하루 100만원이라더라”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피고인 측 변호인이 “원금 1000만원에 하루 이자 100만원은 말이 안 된다”고 반박했지만 A씨는 “말이 안 되지만 윤씨가 그렇게 이야기했다”고 맞섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;끝으로 검찰은 A씨에게 “피해자가 사망하기 10일 전, 2000만원을 줄 테니 이씨와 헤어지라 말한 것이 사실인가”라고 물었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 A씨는 “윤씨가 너무 힘들어했고, 그 상황을 제가 잘 알고 있었기에 이씨와 헤어질 생각이 있으면 조금이나마 돕겠다고 했다”며 “피해자가 먼저 돈을 빌려달라 한 것도 아니고, 이씨와 헤어지면 힘든 상황이 조금 편해지도록 제가 먼저 돕고 싶었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨와 조씨의 다음 공판은 22일 오전 10시에 같은 법정에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2022년 09월 02일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432357&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432357&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-01T20:30:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090205300624099_1662064206_0017432357.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;9월 2일 금요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 20.0도, 인천 19.0도, 수원 19.0도, 춘천 17.0도, 강릉 18.0도, 청주 18.0도, 대전 18.0도, 전주 19.0도, 광주 20.0도, 대구 20.0도, 부산 21.0도, 제주 23.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 30.0도, 인천 29.0도, 수원 29.0도, 춘천 29.0도, 강릉 25.0도, 청주 28.0도, 대전 27.0도, 전주 28.0도, 광주 29.0도, 대구 25.0도, 부산 24.0도, 제주 25.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 경기남부·충남 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 호우특보가 발효중입니다. 출근길 빗길 운전에 유의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2022년 09월 02일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432357&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432357&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-01T20:30:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090205300624099_1662064206_0017432357.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;9월 2일 금요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 20.0도, 인천 19.0도, 수원 19.0도, 춘천 17.0도, 강릉 18.0도, 청주 18.0도, 대전 18.0도, 전주 19.0도, 광주 20.0도, 대구 20.0도, 부산 21.0도, 제주 23.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 30.0도, 인천 29.0도, 수원 29.0도, 춘천 29.0도, 강릉 25.0도, 청주 28.0도, 대전 27.0도, 전주 28.0도, 광주 29.0도, 대구 25.0도, 부산 24.0도, 제주 25.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 경기남부·충남 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 호우특보가 발효중입니다. 출근길 빗길 운전에 유의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명에 “욕해주세요”…극우 유튜버 안정권 구속영장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432364&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432364&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-01T20:31:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090205290624098_1662064146_0017432364.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문재인 전 대통령의 양산 사저 앞에서 시위를 벌였던 극우 성향 유튜버 안정권(43)씨가 지난 5월 국회의원 보궐선거 당시 이재명 더불어민주당 후보의 선거운동을 방해한 혐의로 구속기로에 놓였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 인천지검은 이재명 대표를 비방한 혐의(공직선거법 위반)로 안정권(43)씨의 사전 구속영장을 신청했다. 사전 구속영장은 신병을 확보하지 않은 상태로 조사한 피의자에 대해 청구한다. 긴급 체포나 체포 영장에 의해 피의자의 신병을 확보한 뒤 48시간 안에 청구하는 통상적인 구속영장과는 다르다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안씨는 지난 5월 28일에도 인천 계양구의 유세현장에서 ‘이재명 완전 지지’라고 적힌 티셔츠를 입고 이 후보에게 “악수를 해달라, 욕을 해달라”면서 난동을 부린 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090205302924101_1662064229_0017432364.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;선관위는 안씨가 이 후보의 선거운동을 방해했다고 보고 인천지검에 고발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안씨가 대표로 있는 단체는 문 전 대통령 퇴임 첫날부터 경남 양산 사저 인근에서 차량 확성기를 사용한 집회와 인터넷 방송을 진행해 논란이 빚은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안씨와 함께 유튜브 방송을 진행했던 친누나는 대통령실 행정요원으로 근무한 사실이 알려져 논란을 빚은 뒤 사의를 표했다. 안씨는 지난 5월 윤석열 대통령 취임식에 특별 초청됐다는 사실이 알려져 재차 논란이 일었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명에 “욕해주세요”…극우 유튜버 안정권 구속영장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432364&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432364&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-01T20:31:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090205290624098_1662064146_0017432364.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문재인 전 대통령의 양산 사저 앞에서 시위를 벌였던 극우 성향 유튜버 안정권(43)씨가 지난 5월 국회의원 보궐선거 당시 이재명 더불어민주당 후보의 선거운동을 방해한 혐의로 구속기로에 놓였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 인천지검은 이재명 대표를 비방한 혐의(공직선거법 위반)로 안정권(43)씨의 사전 구속영장을 신청했다. 사전 구속영장은 신병을 확보하지 않은 상태로 조사한 피의자에 대해 청구한다. 긴급 체포나 체포 영장에 의해 피의자의 신병을 확보한 뒤 48시간 안에 청구하는 통상적인 구속영장과는 다르다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안씨는 지난 5월 28일에도 인천 계양구의 유세현장에서 ‘이재명 완전 지지’라고 적힌 티셔츠를 입고 이 후보에게 “악수를 해달라, 욕을 해달라”면서 난동을 부린 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090205302924101_1662064229_0017432364.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;선관위는 안씨가 이 후보의 선거운동을 방해했다고 보고 인천지검에 고발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안씨가 대표로 있는 단체는 문 전 대통령 퇴임 첫날부터 경남 양산 사저 인근에서 차량 확성기를 사용한 집회와 인터넷 방송을 진행해 논란이 빚은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안씨와 함께 유튜브 방송을 진행했던 친누나는 대통령실 행정요원으로 근무한 사실이 알려져 논란을 빚은 뒤 사의를 표했다. 안씨는 지난 5월 윤석열 대통령 취임식에 특별 초청됐다는 사실이 알려져 재차 논란이 일었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“금지약물 몰랐다”던 송승준·김사율, 거짓말…위증 유죄</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432389&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432389&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-01T20:51:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090205495724103_1662065397_0017432389.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전직 프로야구 선수 송승준(42), 김사율(42)씨가 위증죄로 징역형을 선고받은 사실이 뒤늦게 알려졌다. 이들은 현역 시절 금지약물을 소지한 사실이 드러난 지난해 관련 재판에 출석해 금지약물인 줄 몰랐다고 증언했는데, 이것이 거짓말로 밝혀진 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 지난 6월 위증 혐의를 받는 송씨와 김씨에 대해 징역 6월에 집행유예 1년을 선고했다고 1일 SBS가 보도했다. 앞서 검찰은 관련자들의 통화 녹음 내용 등을 확인하다 이들이 금지약물인 줄 알고 구매했다는 단서를 발견해 두 사람을 위증죄로 기소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로야구 롯데의 간판 투수였던 송승준과 김사율은 지난해 금지약물을 소지한 혐의로 72경기 출전 정지 징계를 받았다. 현역으로 뛰던 5년 전 후배였던 이여상씨로부터 약물을 구매한 사실이 밝혀진 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090205501924104_1662065419_0017432389.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;두 선수는 당시 줄기세포 영양제라는 이여상의 말에 속았던 것이라며 자신들도 피해자라고 억울함을 호소했다. 이여상의 재판에 증인으로 출석해 금지약물인지 몰랐다고 주장하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송씨는 지난해 6월 언론 인터뷰에서도 “전혀 눈치를 못 채고 있었고, 그걸 (금지약물인 줄) 모르고 받았기 때문에 더 억울한 부분이 있다. (단순) 소지고 아니고 그걸 떠나서 이 자체만으로도 자존심 상하고 되게 기분이 나쁘다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨는 지난해 3월 언론 인터뷰에서 “불법 금지약물에 대해서는 일체 관심도 없었고, 이 나이에 그런 데에 관심을 가질 만한 이유도 없었잖나. 내가 알고 있는 선에서 제가 증언할 수 있다면 꼭 진실을 밝혀내고 싶다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090205503324105_1662065433_0017432389.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;두 사람은 1심 판결에 불복해 항소한 뒤 야구 관련 활동을 이어가고 있다. 송씨는 한 야구 예능프로그램에 출연 중이고, 김씨는 독립야구단 감독을 맡고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“금지약물 몰랐다”던 송승준·김사율, 거짓말…위증 유죄</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432389&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432389&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-01T20:51:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090205495724103_1662065397_0017432389.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전직 프로야구 선수 송승준(42), 김사율(42)씨가 위증죄로 징역형을 선고받은 사실이 뒤늦게 알려졌다. 이들은 현역 시절 금지약물을 소지한 사실이 드러난 지난해 관련 재판에 출석해 금지약물인 줄 몰랐다고 증언했는데, 이것이 거짓말로 밝혀진 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 지난 6월 위증 혐의를 받는 송씨와 김씨에 대해 징역 6월에 집행유예 1년을 선고했다고 1일 SBS가 보도했다. 앞서 검찰은 관련자들의 통화 녹음 내용 등을 확인하다 이들이 금지약물인 줄 알고 구매했다는 단서를 발견해 두 사람을 위증죄로 기소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로야구 롯데의 간판 투수였던 송승준과 김사율은 지난해 금지약물을 소지한 혐의로 72경기 출전 정지 징계를 받았다. 현역으로 뛰던 5년 전 후배였던 이여상씨로부터 약물을 구매한 사실이 밝혀진 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090205501924104_1662065419_0017432389.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;두 선수는 당시 줄기세포 영양제라는 이여상의 말에 속았던 것이라며 자신들도 피해자라고 억울함을 호소했다. 이여상의 재판에 증인으로 출석해 금지약물인지 몰랐다고 주장하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송씨는 지난해 6월 언론 인터뷰에서도 “전혀 눈치를 못 채고 있었고, 그걸 (금지약물인 줄) 모르고 받았기 때문에 더 억울한 부분이 있다. (단순) 소지고 아니고 그걸 떠나서 이 자체만으로도 자존심 상하고 되게 기분이 나쁘다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨는 지난해 3월 언론 인터뷰에서 “불법 금지약물에 대해서는 일체 관심도 없었고, 이 나이에 그런 데에 관심을 가질 만한 이유도 없었잖나. 내가 알고 있는 선에서 제가 증언할 수 있다면 꼭 진실을 밝혀내고 싶다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090205503324105_1662065433_0017432389.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;두 사람은 1심 판결에 불복해 항소한 뒤 야구 관련 활동을 이어가고 있다. 송씨는 한 야구 예능프로그램에 출연 중이고, 김씨는 독립야구단 감독을 맡고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“굳이 거기서?”… 대낮 도로 위 캠핑, 대형 스피커까지</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432402&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432402&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-01T20:58:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090205525824107_1662065579_0017432402.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;도로에 차량 3대를 연달아 주차한 뒤 그늘막에 대형 스피커까지 설치해 캠핑을 즐기던 이들의 모습이 포착돼 온라인상에서 지탄의 대상이 됐다. 이를 목격한 시민의 신고로 결국 경찰까지 출동했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 29일 한 온라인 커뮤니티에는 ‘이건 좀 신박하네요’라는 제목의 글이 올라왔다. 이 글을 올린 작성자 A씨는 “어제 날씨가 좋아서 걷고 있는데 어디에서 맛있는 냄새가 나서 보니까 차량 3대를 나란히 주차해놓고 아이들에 어른들까지 한 10명이 모여 있었다”고 목격담을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “그늘텐트까지 쳐놓고 인도에 돗자리 펴고 밥 먹고 있었다. 심지어 대형 스피커까지 꺼내놨다”면서 “여기 도로 아닌가요? 사람들 왔다갔다 하는데 안 불편하신가”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090205545524108_1662065696_0017432402.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨가 올린 사진에는 도로에 차 3대를 세운 뒤 여유를 즐기는 모습이 담겨 있었다. 이들은 승합차를 앞에 세워 여유 공간을 마련한 뒤 나머지 두 대의 차량을 잇달아 주차했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대형 승합차와 그 뒷차 사이는 그늘막으로 연결돼 있었다. 이들은 그늘막 아래 돗자리를 펴놓고 둘러앉아 음식을 먹고 있었다. 옆으로 대형 스피커 두 대도 설치돼 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090205552224109_1662065723_0017432402.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 경찰이 출동한 모습도 함께 사진을 찍어 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누리꾼들은 “차가 3대면 성인이 최소 3명 이상인데. 저 어려운 걸 굳이 하네” “굳이 왜 저기서?” “정말 이해가 안 간다. 풍경을 보는 것도 아니고 그냥 도로에서 왜 저러나” “경찰 출동 사진 보니 속 시원하다”라는 등의 반응을 보이며 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;야영행위는 기본적으로 각종 법령에서 지정된 장소에서만 할 수 있도록 돼 있다. 그 이외의 장소에서는 법으로 금지되며, 이를 어기면 장소에 따라 과태료가 부과된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스피커를 이용해 음악을 크게 틀어 놓는 것도 처벌받을 수 있다. 경범죄처벌법에 따르면 악기·라디오·텔레비전·전축·종·확성기·전동기 등의 소리를 지나치게 크게 내 이웃을 시끄럽게 한 사람은 10만원 이하의 벌금, 구류 또는 과료의 형으로 처벌된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;음식 쓰레기나 휴지 등 더러운 물건을 버리고 간 경우에도 경범죄처벌법에 따라 10만원 이하의 벌금, 구류 또는 과료로 처벌받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“굳이 거기서?”… 대낮 도로 위 캠핑, 대형 스피커까지</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432402&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432402&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-01T20:58:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090205525824107_1662065579_0017432402.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;도로에 차량 3대를 연달아 주차한 뒤 그늘막에 대형 스피커까지 설치해 캠핑을 즐기던 이들의 모습이 포착돼 온라인상에서 지탄의 대상이 됐다. 이를 목격한 시민의 신고로 결국 경찰까지 출동했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 29일 한 온라인 커뮤니티에는 ‘이건 좀 신박하네요’라는 제목의 글이 올라왔다. 이 글을 올린 작성자 A씨는 “어제 날씨가 좋아서 걷고 있는데 어디에서 맛있는 냄새가 나서 보니까 차량 3대를 나란히 주차해놓고 아이들에 어른들까지 한 10명이 모여 있었다”고 목격담을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “그늘텐트까지 쳐놓고 인도에 돗자리 펴고 밥 먹고 있었다. 심지어 대형 스피커까지 꺼내놨다”면서 “여기 도로 아닌가요? 사람들 왔다갔다 하는데 안 불편하신가”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090205545524108_1662065696_0017432402.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨가 올린 사진에는 도로에 차 3대를 세운 뒤 여유를 즐기는 모습이 담겨 있었다. 이들은 승합차를 앞에 세워 여유 공간을 마련한 뒤 나머지 두 대의 차량을 잇달아 주차했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대형 승합차와 그 뒷차 사이는 그늘막으로 연결돼 있었다. 이들은 그늘막 아래 돗자리를 펴놓고 둘러앉아 음식을 먹고 있었다. 옆으로 대형 스피커 두 대도 설치돼 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090205552224109_1662065723_0017432402.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 경찰이 출동한 모습도 함께 사진을 찍어 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누리꾼들은 “차가 3대면 성인이 최소 3명 이상인데. 저 어려운 걸 굳이 하네” “굳이 왜 저기서?” “정말 이해가 안 간다. 풍경을 보는 것도 아니고 그냥 도로에서 왜 저러나” “경찰 출동 사진 보니 속 시원하다”라는 등의 반응을 보이며 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;야영행위는 기본적으로 각종 법령에서 지정된 장소에서만 할 수 있도록 돼 있다. 그 이외의 장소에서는 법으로 금지되며, 이를 어기면 장소에 따라 과태료가 부과된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스피커를 이용해 음악을 크게 틀어 놓는 것도 처벌받을 수 있다. 경범죄처벌법에 따르면 악기·라디오·텔레비전·전축·종·확성기·전동기 등의 소리를 지나치게 크게 내 이웃을 시끄럽게 한 사람은 10만원 이하의 벌금, 구류 또는 과료의 형으로 처벌된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;음식 쓰레기나 휴지 등 더러운 물건을 버리고 간 경우에도 경범죄처벌법에 따라 10만원 이하의 벌금, 구류 또는 과료로 처벌받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한종희 부회장 “올해를 스마트싱스 대중화 원년으로”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432175&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432175&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-01T21:02:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090203410124082_1662057661_0017432175.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한종희 삼성전자 부회장(DX부문장)이 올해를 스마트싱스 대중화의 원년으로 삼겠다고 밝혔다. 스마트싱스는 삼성전자의 사물인터넷(IoT) 플랫폼 앱이다. 삼성전자는 스마트싱스로 모든 가전제품을 제어하고 에너지 효율을 극대화하는 데 전력을 다한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 부회장은 지난 1일(현지시간) 베를린국제가전박람회(IFA 2022)’가 열리는 독일 베를린에서 기자간담회를 열고, 삼성전자&lt;span&gt; DX부문의 지속 성장을 위한 비전을 공유했다. &lt;/span&gt;이날 간담회에는 이재승 사장(생활가전사업부장)도 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 부회장은 “미래 세대와 함께 삼성전자가 성장하기 위해서는 기술 혁신을 하는데 그치지 않고 지속 가능한 경험을 제공해야 한다. 스마트싱스를 기반으로 사용자가 별 노력을 하지 않아도 나만의 맞춤형 솔루션이 제공되는 ‘캄 테크(Calm Technology)’를 구현하고 친환경을 회사 경영 전반에 체질화할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 부회장은 특히 올해를 ‘스마트싱스 대중화 원년’으로 삼겠다고 선언했다. 그는 “스마트싱스가 단순히 IoT 플랫폼이 아닌 ‘통합된 연결 경험’으로 개념이 확장된다. 타사 기기와 서비스까지 연동해 보다 풍부한 개인 맞춤형 솔루션을 제공하게 될 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 IFA 2022에서 스마트싱스 핵심 기술로 소개했다. 스마트싱스를 사물인터넷(IoT) 플랫폼으로 한정하지 않고, 이를 기반으로 창출되는 개인 맞춤형 멀티 디바이스 경험 전반으로 확대해야만 가전 시장의 불황을 탈출할 수 있다는 판단에서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 내년 말까지 대부분의 생활가전 제품에 와이파이를 탑재할 예정이다. 내년 TV와 생활가전에 HCA(Home Connectivity Alliance) 표준을 적용하고, 13개 회원사의 기기를 연동한다는 계획이다. 이를 통해 현재 전 세계 2억3000만명 수준인 스마트싱스 앱 가입자 수가 5년 내 2배 이상 늘어 5억명 이상을 달성하겠다는 청사진이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 부회장은 또 친환경 기조 강화도 삼성전자의 주요 과제라고 설명했다. 그는 “우리가 살아가는 환경을 지속 가능하게 만들어 가는 데는 모두의 협력이 필요하다. 삼성전자 역시 자체적인 노력뿐만 아니라 전문 단체ㆍ국제기구 등과의 소통과 협력을 이어 나갈 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베를린=전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한종희 부회장 “올해를 스마트싱스 대중화 원년으로”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432175&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432175&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-01T21:02:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090203410124082_1662057661_0017432175.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한종희 삼성전자 부회장(DX부문장)이 올해를 스마트싱스 대중화의 원년으로 삼겠다고 밝혔다. 스마트싱스는 삼성전자의 사물인터넷(IoT) 플랫폼 앱이다. 삼성전자는 스마트싱스로 모든 가전제품을 제어하고 에너지 효율을 극대화하는 데 전력을 다한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 부회장은 지난 1일(현지시간) 베를린국제가전박람회(IFA 2022)’가 열리는 독일 베를린에서 기자간담회를 열고, 삼성전자&lt;span&gt; DX부문의 지속 성장을 위한 비전을 공유했다. &lt;/span&gt;이날 간담회에는 이재승 사장(생활가전사업부장)도 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 부회장은 “미래 세대와 함께 삼성전자가 성장하기 위해서는 기술 혁신을 하는데 그치지 않고 지속 가능한 경험을 제공해야 한다. 스마트싱스를 기반으로 사용자가 별 노력을 하지 않아도 나만의 맞춤형 솔루션이 제공되는 ‘캄 테크(Calm Technology)’를 구현하고 친환경을 회사 경영 전반에 체질화할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 부회장은 특히 올해를 ‘스마트싱스 대중화 원년’으로 삼겠다고 선언했다. 그는 “스마트싱스가 단순히 IoT 플랫폼이 아닌 ‘통합된 연결 경험’으로 개념이 확장된다. 타사 기기와 서비스까지 연동해 보다 풍부한 개인 맞춤형 솔루션을 제공하게 될 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 IFA 2022에서 스마트싱스 핵심 기술로 소개했다. 스마트싱스를 사물인터넷(IoT) 플랫폼으로 한정하지 않고, 이를 기반으로 창출되는 개인 맞춤형 멀티 디바이스 경험 전반으로 확대해야만 가전 시장의 불황을 탈출할 수 있다는 판단에서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 내년 말까지 대부분의 생활가전 제품에 와이파이를 탑재할 예정이다. 내년 TV와 생활가전에 HCA(Home Connectivity Alliance) 표준을 적용하고, 13개 회원사의 기기를 연동한다는 계획이다. 이를 통해 현재 전 세계 2억3000만명 수준인 스마트싱스 앱 가입자 수가 5년 내 2배 이상 늘어 5억명 이상을 달성하겠다는 청사진이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 부회장은 또 친환경 기조 강화도 삼성전자의 주요 과제라고 설명했다. 그는 “우리가 살아가는 환경을 지속 가능하게 만들어 가는 데는 모두의 협력이 필요하다. 삼성전자 역시 자체적인 노력뿐만 아니라 전문 단체ㆍ국제기구 등과의 소통과 협력을 이어 나갈 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베를린=전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘칸 황금종려상’ 32세 여배우 돌연 사망…“의문의 질병”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432463&amp;code=61171911&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432463&amp;code=61171911&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-01T21:11:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090206081224111_1662066492_0017432463.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 칸 국제영화제 황금종려상 수상작인 영화 ‘트라이앵글 오브 새드니스’의 여주인공 배우 찰비 딘 크리크(32)가 질병으로 돌연 사망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일(현지시간) 미국 CNN 등 외신에 따르면 남아프리카공화국 모델 출신 배우인 찰비 딘은 전날 뉴욕의 한 병원에서 세상을 떠났다. 사망 원인은 확인되지 않았는데, 폐에서 일어난 바이러스 감염 때문이라는 설이 제기된다. 현재로서는 ‘갑작스러운 질병’이라고만 알려진 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찰비 딘의 오빠는 “두통을 겪은 뒤 약혼자에게 자신을 병원에 데려다 달라고 말했는데, 말 그대로 하루 만에 이런 일이 일어났다”며 “우리는 무슨 일이 일어났는지 확신할 수 없다. 부검이 진행 중이어서 시간이 좀 걸릴 것 같다”고 현지 매체에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찰비 딘은 사망하기 불과 3일 전 복싱 레슨을 받기도 했다. 그의 트레이너였던 게리 스타크 주니어는 “그녀는 당시 전혀 아프지 않았고, 엄청난 에너지를 가지고 있었다. 사망하던 날에는 갑자기 수업을 취소했다. 평소 그런 적이 없었지만 그저 바쁜 스케줄 때문일 거라고 생각했고, 곧 볼 것이라 여겼다”며 안타까워했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090206102524112_1662066625_0017432463.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;6세 때 아역 모델로 활동을 시작한 찰비 딘은 12세에 알파 모델 매니지먼트와 계약한 이후 각종 잡지 표지 및 광고 모델로 서며 주목을 받았다. 2010년 남아공 영화 ‘스퍼드(Spud)’를 통해 배우의 길로 들어섰으며 ‘돈트 슬립(Don&apos;t Sleep)’(2017) ‘퍼시픽 스탠다드 타임(Pacific Standard Time)’(2016) 등에 출연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찰비 딘은 지난 5월 프랑스 칸에서 열린 칸영화제에서 최고 영예인 황금종려상 수상작 ‘트라이앵글 오브 새드니스’(감독 루벤 외스틀룬드)의 여주인공이었다. 이 영화의 전 세계 개봉이 불과 몇 주 남은 상황이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찰비 딘의 유족으로는 부모와 남동생이 있다. 그는 사망 직전까지 약혼자와 함께 살았다. 4년 교제한 것으로 알려진 약혼자 루크 볼커는 찰비 딘의 사망 이후 SNS에서 동영상을 게재하며 “찰비의 사진을 올리고 싶었지만 조금 힘들다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진중권 “이재명, 거짓말해놓고 탄압인양…조국2 또 시작”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432551&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432551&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-01T21:50:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090206441424114_1662068655_0017432551.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;진중권 전 동양대 교수는 이재명 더불어민주당 대표 측이 검찰 소환을 ‘전쟁’으로 표현한 데 대해 “사법적 게임이 아니라 힘의 게임으로 만들겠다는 의지를 표명한 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진 전 교수는 1일 CBS 라디오 ‘박재홍의 한판승부’에서 “지겹다”면서 “전쟁에선 힘이 정의다. 이건 원래 사법적인 게임으로 사실과 증거에 따라서 기소하고 변호하고 그에 대해 판사가 판결을 내리는 것”이라며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “개인적 문제로 처리해야 할 것을 앞으로 당이 나서 사법적인 문제를 정치적인 문제로, 사법의 평범한 일상을 전쟁으로 만들겠다는 (의도)”라며 “민주당이 ‘야당 대표의 정치적 발언을 사법적 판단에 넘기겠다, 황당하다’고 했다. 이 (민주당 대변인의) 발언이야말로 진짜 황당하다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 박성준 민주당 대변인은 이날 브리핑을 통해 “검찰이 터무니없는 이유로 이 대표에게 소환을 통보했다”며 “사정 기관의 주장이 잘못됐음을 입증하는 사실이 확인됐음에도 ‘묻지마 소환’을 자행하고 있다. 김건희 여사와 관련한 사건 등은 줄줄이 무혐의 처분하면서 야당 대표의 정치적 발언은 사법적 판단에 넘기겠다니 황당하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090206450124115_1662068701_0017432551.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이를 두고 진 전 교수는 “이게 야당 대표의 정치적 발언이냐”며 “(이 대표가) ‘국토부에 백현동 인가를 내줄 때 강요를 받았다’고 한 건 거짓말이다. 이것을 정치적 발언에 대한 표현의 자유 탄압인 것처럼 지금 거짓말을 하고 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “앞으로 이런 말도 안 되는 얘기를 계속 국민이 듣게 될 것”이라며 “이는 조국 시즌2가 시작되는 것이다. 그때 얼마나 피곤했는가, 또 시작이다”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진 전 교수는 “민주당이 이것을 합법적으로 풀려면 몇 가지 방법이 있다”면서 이 대표가 검찰 조사를 받지 않는다는 특별법 제정하거나 이 대표에게 적용된 혐의인 직권남용, 뇌물수수, 제3자 뇌물죄 등을 폐기하라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “억울하다면 검찰 조사를 받아 혐의를 벗으면 되지 이것을 전쟁이니 탄압이니 이렇게 얘기하는 게 우습다”고 비아냥댔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2021033009280736611_1617064089_0017432551.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘전쟁’이라는 표현은 이 대표의 최측근인 김현지 보좌관이 보낸 문자에 담겼다. 이 대표가 이날 오후 국회 본회의장에서 “의원님 출석요구서가 방금 왔습니다. 전쟁입니다”라고 적힌 김 보좌관의 문자를 보는 모습이 취재진 카메라에 포착됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 수원지방검찰청 성남지청은 지난해 10월 18일 국회 국토교통위원회의 경기도 국정감사 당시 이 대표 발언에 따른 국민의힘 고발 건과 관련해 이 대표에게 오는 6일 소환을 통보한 데 따른 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 경기도지사였던 이 대표가 ‘성남 백현동 옹벽아파트 개발 의혹’ 사건과 관련해 “백현동 용도 변경은 국토교통부 협박 탓”이라고 하자 국민의힘은 ‘허위사실 공표로 인한 선거법 위반 혐의’로 경찰에 고발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진중권 “이재명, 거짓말해놓고 탄압인양…조국2 또 시작”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432551&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432551&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-01T21:50:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090206441424114_1662068655_0017432551.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;진중권 전 동양대 교수는 이재명 더불어민주당 대표 측이 검찰 소환을 ‘전쟁’으로 표현한 데 대해 “사법적 게임이 아니라 힘의 게임으로 만들겠다는 의지를 표명한 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진 전 교수는 1일 CBS 라디오 ‘박재홍의 한판승부’에서 “지겹다”면서 “전쟁에선 힘이 정의다. 이건 원래 사법적인 게임으로 사실과 증거에 따라서 기소하고 변호하고 그에 대해 판사가 판결을 내리는 것”이라며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “개인적 문제로 처리해야 할 것을 앞으로 당이 나서 사법적인 문제를 정치적인 문제로, 사법의 평범한 일상을 전쟁으로 만들겠다는 (의도)”라며 “민주당이 ‘야당 대표의 정치적 발언을 사법적 판단에 넘기겠다, 황당하다’고 했다. 이 (민주당 대변인의) 발언이야말로 진짜 황당하다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 박성준 민주당 대변인은 이날 브리핑을 통해 “검찰이 터무니없는 이유로 이 대표에게 소환을 통보했다”며 “사정 기관의 주장이 잘못됐음을 입증하는 사실이 확인됐음에도 ‘묻지마 소환’을 자행하고 있다. 김건희 여사와 관련한 사건 등은 줄줄이 무혐의 처분하면서 야당 대표의 정치적 발언은 사법적 판단에 넘기겠다니 황당하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090206450124115_1662068701_0017432551.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이를 두고 진 전 교수는 “이게 야당 대표의 정치적 발언이냐”며 “(이 대표가) ‘국토부에 백현동 인가를 내줄 때 강요를 받았다’고 한 건 거짓말이다. 이것을 정치적 발언에 대한 표현의 자유 탄압인 것처럼 지금 거짓말을 하고 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “앞으로 이런 말도 안 되는 얘기를 계속 국민이 듣게 될 것”이라며 “이는 조국 시즌2가 시작되는 것이다. 그때 얼마나 피곤했는가, 또 시작이다”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진 전 교수는 “민주당이 이것을 합법적으로 풀려면 몇 가지 방법이 있다”면서 이 대표가 검찰 조사를 받지 않는다는 특별법 제정하거나 이 대표에게 적용된 혐의인 직권남용, 뇌물수수, 제3자 뇌물죄 등을 폐기하라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “억울하다면 검찰 조사를 받아 혐의를 벗으면 되지 이것을 전쟁이니 탄압이니 이렇게 얘기하는 게 우습다”고 비아냥댔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2021033009280736611_1617064089_0017432551.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘전쟁’이라는 표현은 이 대표의 최측근인 김현지 보좌관이 보낸 문자에 담겼다. 이 대표가 이날 오후 국회 본회의장에서 “의원님 출석요구서가 방금 왔습니다. 전쟁입니다”라고 적힌 김 보좌관의 문자를 보는 모습이 취재진 카메라에 포착됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 수원지방검찰청 성남지청은 지난해 10월 18일 국회 국토교통위원회의 경기도 국정감사 당시 이 대표 발언에 따른 국민의힘 고발 건과 관련해 이 대표에게 오는 6일 소환을 통보한 데 따른 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 경기도지사였던 이 대표가 ‘성남 백현동 옹벽아파트 개발 의혹’ 사건과 관련해 “백현동 용도 변경은 국토교통부 협박 탓”이라고 하자 국민의힘은 ‘허위사실 공표로 인한 선거법 위반 혐의’로 경찰에 고발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고민정 “조국 부인 아닌 인간 정경심을”… 한동훈 “살피겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432563&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432563&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-01T21:56:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022052004165413147_1652987814_0017432563.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고민정 더불어민주당 최고위원이 1일 “조국 교수의 와이프라는 정치적인 허물을 벗고 그냥 인간 정경심으로 봐달라”며 조국 전 법무부 장관 부인 정경심 전 교수의 형집행정지를 거듭 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고 최고위원은 이날 TBS 라디오 ‘신장식의 신장개업’에서 “최소한의 인권은 존중해달라는 부탁”이라며 “정말 약자와 서민들을 위하는 정부라면 이 사람이 이 정도 아프면 이 정도는 해줘야 하는 게 공정한 것으로 국민도 보고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “정경심 교수는 허리디스크 파열과 협착, 그로 인한 하지마비까지 생겨서 수술과 보존치료를 서둘러야 한다는 것이 전문의 소견”이라며 “이명박 전 대통령은 당뇨를 이유로 형집행정지가 쉽게 이루어졌는데 어떤 게 공정한 것이냐”고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “안 그래도 한동훈 법무부 장관이 ‘서민을 지키는 그리고 보호하는 건 국가의 책무다’라고 했는데 그 말씀을 실행으로도 옮겨 주십사 하고 부탁드리고 싶다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022012710310684044_1643247067_0017432563.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고 최고위원은 이날 국회에서 열린 민주당 최고위원회에서도 정 전 교수의 형집행정지를 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한동훈 법무부 장관은 같은 날 국회 예산결산특별위원회 종합정책질의 답변 과정에서 “살펴보겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 장관은 “형집행정지는 의료진과 전문가들이 주축이 된 형집행정지위원회에서 하는 시스템으로 유지되고 있고, 당시 의료진과 전문가들이 향후 수술, 치료 계획 부분에서 구체성이 떨어져서 보류한 것으로 파악했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “형집행정지에 대해 구체적으로 관여하거나 그럴 입장이 아니라 상황을 더 알아보지는 못했다”며 “형집행정지가 여러 이해관계가 충돌하는 부분이라 시스템(체계)에 따라 움직이고 있고 제가 구체적으로 관여할 부분은 없지만 상황을 잘 파악해보겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 정 전 교수 측은 지난달 1일 “디스크 파열 및 협착, 하지마비에 대한 신속한 수술 등이 필요하다”며 서울중앙지검에 형집행정지를 신청했다. 하지만 서울중앙지검은 같은 달 18일 형집행정지심의위원회를 연 뒤 “현 단계에서는 형집행정지가 불가하다”며 이를 받아들이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고민정 “조국 부인 아닌 인간 정경심을”… 한동훈 “살피겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432563&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432563&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-01T21:56:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022052004165413147_1652987814_0017432563.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고민정 더불어민주당 최고위원이 1일 “조국 교수의 와이프라는 정치적인 허물을 벗고 그냥 인간 정경심으로 봐달라”며 조국 전 법무부 장관 부인 정경심 전 교수의 형집행정지를 거듭 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고 최고위원은 이날 TBS 라디오 ‘신장식의 신장개업’에서 “최소한의 인권은 존중해달라는 부탁”이라며 “정말 약자와 서민들을 위하는 정부라면 이 사람이 이 정도 아프면 이 정도는 해줘야 하는 게 공정한 것으로 국민도 보고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “정경심 교수는 허리디스크 파열과 협착, 그로 인한 하지마비까지 생겨서 수술과 보존치료를 서둘러야 한다는 것이 전문의 소견”이라며 “이명박 전 대통령은 당뇨를 이유로 형집행정지가 쉽게 이루어졌는데 어떤 게 공정한 것이냐”고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “안 그래도 한동훈 법무부 장관이 ‘서민을 지키는 그리고 보호하는 건 국가의 책무다’라고 했는데 그 말씀을 실행으로도 옮겨 주십사 하고 부탁드리고 싶다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022012710310684044_1643247067_0017432563.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고 최고위원은 이날 국회에서 열린 민주당 최고위원회에서도 정 전 교수의 형집행정지를 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한동훈 법무부 장관은 같은 날 국회 예산결산특별위원회 종합정책질의 답변 과정에서 “살펴보겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 장관은 “형집행정지는 의료진과 전문가들이 주축이 된 형집행정지위원회에서 하는 시스템으로 유지되고 있고, 당시 의료진과 전문가들이 향후 수술, 치료 계획 부분에서 구체성이 떨어져서 보류한 것으로 파악했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “형집행정지에 대해 구체적으로 관여하거나 그럴 입장이 아니라 상황을 더 알아보지는 못했다”며 “형집행정지가 여러 이해관계가 충돌하는 부분이라 시스템(체계)에 따라 움직이고 있고 제가 구체적으로 관여할 부분은 없지만 상황을 잘 파악해보겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 정 전 교수 측은 지난달 1일 “디스크 파열 및 협착, 하지마비에 대한 신속한 수술 등이 필요하다”며 서울중앙지검에 형집행정지를 신청했다. 하지만 서울중앙지검은 같은 달 18일 형집행정지심의위원회를 연 뒤 “현 단계에서는 형집행정지가 불가하다”며 이를 받아들이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한미일, 北 7차 핵실험 시 대응 확실히 다를 것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432648&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432648&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-01T22:32:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090207312724119_1662071487_0017432648.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“북한이 7차 핵실험을 할 경우 지금까지와는 대응이 확실하게 다를 것.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성한 대통령실 국가안보실장은 1일(현지시간) 미국 하와이에서 열린 한미일 안보수장 회동이 끝난 뒤 기자들과 만나 이같이 말했다. 북한이 추가 핵실험을 감행할 경우 한국과 미국, 일본이 국제사회에서 강력하게 공동대응하기로 의견을 모았다는 취지였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 실장은 “북한이 여섯 차례의 핵실험을 했는데 한 차례 더 핵실험을 한 것에 불과하다는 식의 안이한 생각이나 대응은 절대로 있어서는 안 된다는데 의견을 함께했다”고 밝혔다. 그는 “7차 핵실험시 한미일 3국은 국제사회와 더불어 분명하게 잘못된 선택이었다는 점을 (북한이) 깨닫게 해주는 방향으로 협력을 극대화할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 한미일은 7차 북핵실험시 대응방안에 대해 상당히 구체적으로 논의했다고 김 실장이 전했다. 다만 논의 내용에 대해선 “공개하는 것은 적절치 않다”고 말을 아꼈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 밝힌 ‘담대한 구상’에 대한 논의도 이뤄졌다. &lt;span&gt;김 실장은 “미국과 일본은 상당히 긍정적인 반응을 보였고, 북한이 받아들일 수 있도록 긴밀히 협조해 나가기로 의견을 모았다”고 밝혔다. &lt;/span&gt;그는 “담대한 구상으로 표현되는 다양한 인센티브를 통해 북한을 대화의 장으로 끌어낼 수 있는 그런 방법을 모색해 보자는 데 미국과 일본이 전적인 공감을 표시했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경제안보 문제에 있어 협력 강화 방침도 나왔다. 김 실장은 “글로벌한 차원에서 공급망 교란 행위가 있을 경우에 한미일이 공동 대응할 방법을 모색키로 했다”고 말했다. 그러면서 반도체와 배터리 분야를 언급하며 “첨단산업 분야의 공급망협력 문제는 이견보다는 공통분모가 훨씬 많았다”고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 실장은 제이크 설리번 미국 백악관 국가안보보좌관, 아키바 다케오(秋葉剛男) 일본 국가안전보장국장과 이날 하와이에 있는 미군 인도·태평양사령부에서 회동했다. 한미일 안보수장이 한자리에 모인 것은 윤석열 정부 출범 후 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한미일, 北 7차 핵실험 시 대응 확실히 다를 것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432648&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432648&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-01T22:32:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090207312724119_1662071487_0017432648.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“북한이 7차 핵실험을 할 경우 지금까지와는 대응이 확실하게 다를 것.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성한 대통령실 국가안보실장은 1일(현지시간) 미국 하와이에서 열린 한미일 안보수장 회동이 끝난 뒤 기자들과 만나 이같이 말했다. 북한이 추가 핵실험을 감행할 경우 한국과 미국, 일본이 국제사회에서 강력하게 공동대응하기로 의견을 모았다는 취지였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 실장은 “북한이 여섯 차례의 핵실험을 했는데 한 차례 더 핵실험을 한 것에 불과하다는 식의 안이한 생각이나 대응은 절대로 있어서는 안 된다는데 의견을 함께했다”고 밝혔다. 그는 “7차 핵실험시 한미일 3국은 국제사회와 더불어 분명하게 잘못된 선택이었다는 점을 (북한이) 깨닫게 해주는 방향으로 협력을 극대화할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 한미일은 7차 북핵실험시 대응방안에 대해 상당히 구체적으로 논의했다고 김 실장이 전했다. 다만 논의 내용에 대해선 “공개하는 것은 적절치 않다”고 말을 아꼈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 밝힌 ‘담대한 구상’에 대한 논의도 이뤄졌다. &lt;span&gt;김 실장은 “미국과 일본은 상당히 긍정적인 반응을 보였고, 북한이 받아들일 수 있도록 긴밀히 협조해 나가기로 의견을 모았다”고 밝혔다. &lt;/span&gt;그는 “담대한 구상으로 표현되는 다양한 인센티브를 통해 북한을 대화의 장으로 끌어낼 수 있는 그런 방법을 모색해 보자는 데 미국과 일본이 전적인 공감을 표시했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경제안보 문제에 있어 협력 강화 방침도 나왔다. 김 실장은 “글로벌한 차원에서 공급망 교란 행위가 있을 경우에 한미일이 공동 대응할 방법을 모색키로 했다”고 말했다. 그러면서 반도체와 배터리 분야를 언급하며 “첨단산업 분야의 공급망협력 문제는 이견보다는 공통분모가 훨씬 많았다”고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 실장은 제이크 설리번 미국 백악관 국가안보보좌관, 아키바 다케오(秋葉剛男) 일본 국가안전보장국장과 이날 하와이에 있는 미군 인도·태평양사령부에서 회동했다. 한미일 안보수장이 한자리에 모인 것은 윤석열 정부 출범 후 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최태원·이부진, 이정재·BTS까지…한남동에 모인 이유</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432650&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432650&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-01T22:34:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090207315324121_1662071513_0017432650.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최태원 SK그룹 회장, 이부진 호텔신라 사장 등 재계 인사들과 BTS RM·제이홉, 배우 윤여정·이정재 등 문화예술계 톱스타들이 1일 서울 한남동 리움미술관에 모였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘프리즈 서울’ 개막을 맞아 이미경 CJ그룹 부회장이 주최한 전야제에 참석하기 위해서였다. 행사는 한국 문화와 CJ그룹을 소개하고 예술계 인사 간 글로벌 네트워크 형성을 지원하기 위해 마련됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행사 시작 전부터 리움미술관으로 향하는 길목엔 행사 참석 차량이 길게 늘어섰다. 재계 인사 중 가장 먼저 모습을 드러낸 이는 최태원 회장이었다. 오후 6시20분쯤 미술관 입구 맞은편에 멈춘 차량에서 내린 최 회장은 함께 차를 타고 온 여성과 같이 입장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이부진 사장은 행사 시작 1시간쯤 지나서야 모습을 드러냈다. 이 사장은 오후 7시쯤 미술관 맞은편 도로에 멈춘 검은색 차량에서 내려 수행원과 함께 미술관 입구까지 약 9m가량을 걸어서 이동했다. 이 사장과 동행할 것으로 예상됐던 이서현 위원장은 지하 주차장을 통해 행사장에 입장한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090207322424123_1662071544_0017432650.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 외에도 이미경 부회장을 비롯해 강호성 CJ ENM 대표, 허민회 CGV 대표, 하용수 CJ ENM 스튜디오스 대표, 신형관 CJ라이너브시티 대표 등 CJ 그룹 문화예술 계열사 대표들이 지하 주차장을 통해 행사장을 찾았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연예계, 문화·예술계 인사들도 줄줄이 등장했다. 배우 이정재는 6시쯤 모습을 드러냈고, 이정재와 함께 넷플릭스 드라마 ‘오징어 게임’에 출연한 정호연은 보다 15분 앞서 행사장에 들어섰다. 미술 애호가로 알려진 BTS의 리더 RM과 제이홉은 7시쯤 모습을 드러냈고, 가수 싸이는 오후 7시10분쯤 입장했다. 이 외에도 배우 윤여정 하지원 유아인 이정현 차승원 조진웅 주지훈 송승헌 이하늬 등이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CJ 측에 따르면 이날 전야제는 참석자들이 자유롭게 인사를 나누기 위해 축하 공연을 제외하고 특별히 정해진 식순 없이 진행됐다. 오후 6시 이후 1시간30분 가량 참석자들이 자유롭게 인사를 나눈 뒤 짤막하게 축하 공연이 진행되는 식이었다고 한다. 축하 공연은 케플러, 다이나믹듀오, 프라우드먼 등 K팝 아티스트들이 참여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전야제는 이 부회장이 한국 문화를 알리기 위해 기획했다. 프리즈 서울은 ‘세계 3대 아트페어’로 꼽히는 프리즈가 아시아에서 처음으로 여는 행사로 2일부터 5일까지 서울 강남구 코엑스에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최태원·이부진, 이정재·BTS까지…한남동에 모인 이유</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432650&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432650&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-01T22:34:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090207315324121_1662071513_0017432650.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최태원 SK그룹 회장, 이부진 호텔신라 사장 등 재계 인사들과 BTS RM·제이홉, 배우 윤여정·이정재 등 문화예술계 톱스타들이 1일 서울 한남동 리움미술관에 모였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘프리즈 서울’ 개막을 맞아 이미경 CJ그룹 부회장이 주최한 전야제에 참석하기 위해서였다. 행사는 한국 문화와 CJ그룹을 소개하고 예술계 인사 간 글로벌 네트워크 형성을 지원하기 위해 마련됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행사 시작 전부터 리움미술관으로 향하는 길목엔 행사 참석 차량이 길게 늘어섰다. 재계 인사 중 가장 먼저 모습을 드러낸 이는 최태원 회장이었다. 오후 6시20분쯤 미술관 입구 맞은편에 멈춘 차량에서 내린 최 회장은 함께 차를 타고 온 여성과 같이 입장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이부진 사장은 행사 시작 1시간쯤 지나서야 모습을 드러냈다. 이 사장은 오후 7시쯤 미술관 맞은편 도로에 멈춘 검은색 차량에서 내려 수행원과 함께 미술관 입구까지 약 9m가량을 걸어서 이동했다. 이 사장과 동행할 것으로 예상됐던 이서현 위원장은 지하 주차장을 통해 행사장에 입장한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090207322424123_1662071544_0017432650.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 외에도 이미경 부회장을 비롯해 강호성 CJ ENM 대표, 허민회 CGV 대표, 하용수 CJ ENM 스튜디오스 대표, 신형관 CJ라이너브시티 대표 등 CJ 그룹 문화예술 계열사 대표들이 지하 주차장을 통해 행사장을 찾았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연예계, 문화·예술계 인사들도 줄줄이 등장했다. 배우 이정재는 6시쯤 모습을 드러냈고, 이정재와 함께 넷플릭스 드라마 ‘오징어 게임’에 출연한 정호연은 보다 15분 앞서 행사장에 들어섰다. 미술 애호가로 알려진 BTS의 리더 RM과 제이홉은 7시쯤 모습을 드러냈고, 가수 싸이는 오후 7시10분쯤 입장했다. 이 외에도 배우 윤여정 하지원 유아인 이정현 차승원 조진웅 주지훈 송승헌 이하늬 등이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CJ 측에 따르면 이날 전야제는 참석자들이 자유롭게 인사를 나누기 위해 축하 공연을 제외하고 특별히 정해진 식순 없이 진행됐다. 오후 6시 이후 1시간30분 가량 참석자들이 자유롭게 인사를 나눈 뒤 짤막하게 축하 공연이 진행되는 식이었다고 한다. 축하 공연은 케플러, 다이나믹듀오, 프라우드먼 등 K팝 아티스트들이 참여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전야제는 이 부회장이 한국 문화를 알리기 위해 기획했다. 프리즈 서울은 ‘세계 3대 아트페어’로 꼽히는 프리즈가 아시아에서 처음으로 여는 행사로 2일부터 5일까지 서울 강남구 코엑스에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주차장 숨었다 후진차량에 ‘쿵’…뻔뻔 자해공갈범 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432679&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432679&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-01T22:56:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090207530624128_1662072786_0017432679.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아파트 주차장에 숨어있던 한 남성이 후진하는 차량에 고의로 부딪히고 피해보상금을 받아갔다는 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 유튜브 채널 ‘한문철 TV’에는 ‘딱 걸렸어! 숨어 있다가 뛰쳐나오는 거 다 찍혔다! 레전드 찍은 자해 공갈 사기범’이라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상 제보자 A씨에 따르면 사건은 지난 8월 26일 대구 북구의 한 아파트 주차장에서 발생했다. A씨의 이모가 해당 차량의 운전자였다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공개된 영상을 보면 한 남성이 주차장에 숨어있다가 주차됐던 차량이 후진하기 시작하자 갑자기 달려가 차량 뒤쪽을 고의로 부딪힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090207552224130_1662072922_0017432679.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 “(남성이) 다리를 절뚝거리면서 와서 13만원을 받아갔다”며 “그 당시엔 운전자 잘못인 줄 알았는데 나중에 경비실에서 CCTV를 보고 자작극인 걸 알게 됐다. 이전에 비슷한 사건으로 3만원을 뜯긴 사람이 있다는 사실도 알게 됐다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “경찰에 신고했는데 ‘처벌을 원하느냐’고 해서 ‘처벌은 원하지 않고 잘못에 대한 사과와 반성을 듣고 싶다’고 했더니 이건 신고를 하면 형사처벌 대상이라고 한다”면서 “주의를 원하면 개별로 처리하거나 아파트에 전단지 같은 걸로 붙여 두라고 하더라”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진행자인 한문철 변호사는 “아파트에 전단지를 붙일 때 모자이크를 확실히 해야 한다. 그렇지 않으면 오히려 명예훼손으로 신고당할 수 있다”고 조언했다. 또 “(자해공갈을 당하고) 느낌이 이상할 때는 119 부르거나 경찰에 신고한다고 해봐라. 그때 ‘됐다’고 거절하면 자해공갈일 가능성이 높다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “여태까지 자해공갈단 많이 봤지만 제일 심한 것 같다”면서 “다시는 이런 짓을 못하도록 경찰에 수사 의뢰를 해야 하지 않을까 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주차장 숨었다 후진차량에 ‘쿵’…뻔뻔 자해공갈범 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432679&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432679&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-01T22:56:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090207530624128_1662072786_0017432679.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아파트 주차장에 숨어있던 한 남성이 후진하는 차량에 고의로 부딪히고 피해보상금을 받아갔다는 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 유튜브 채널 ‘한문철 TV’에는 ‘딱 걸렸어! 숨어 있다가 뛰쳐나오는 거 다 찍혔다! 레전드 찍은 자해 공갈 사기범’이라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상 제보자 A씨에 따르면 사건은 지난 8월 26일 대구 북구의 한 아파트 주차장에서 발생했다. A씨의 이모가 해당 차량의 운전자였다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공개된 영상을 보면 한 남성이 주차장에 숨어있다가 주차됐던 차량이 후진하기 시작하자 갑자기 달려가 차량 뒤쪽을 고의로 부딪힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090207552224130_1662072922_0017432679.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 “(남성이) 다리를 절뚝거리면서 와서 13만원을 받아갔다”며 “그 당시엔 운전자 잘못인 줄 알았는데 나중에 경비실에서 CCTV를 보고 자작극인 걸 알게 됐다. 이전에 비슷한 사건으로 3만원을 뜯긴 사람이 있다는 사실도 알게 됐다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “경찰에 신고했는데 ‘처벌을 원하느냐’고 해서 ‘처벌은 원하지 않고 잘못에 대한 사과와 반성을 듣고 싶다’고 했더니 이건 신고를 하면 형사처벌 대상이라고 한다”면서 “주의를 원하면 개별로 처리하거나 아파트에 전단지 같은 걸로 붙여 두라고 하더라”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진행자인 한문철 변호사는 “아파트에 전단지를 붙일 때 모자이크를 확실히 해야 한다. 그렇지 않으면 오히려 명예훼손으로 신고당할 수 있다”고 조언했다. 또 “(자해공갈을 당하고) 느낌이 이상할 때는 119 부르거나 경찰에 신고한다고 해봐라. 그때 ‘됐다’고 거절하면 자해공갈일 가능성이 높다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “여태까지 자해공갈단 많이 봤지만 제일 심한 것 같다”면서 “다시는 이런 짓을 못하도록 경찰에 수사 의뢰를 해야 하지 않을까 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인구역 ‘불법 주차’ 신고에… “벼락 맞아라” 현수막</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432727&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432727&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-01T23:10:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090208064224131_1662073602_0017432727.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;장애인주차구역에 불법 주차한 차량을 신고하자 “벼락 맞아 죽어라”는 섬뜩한 내용의 현수막이 내걸렸다는 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 연합뉴스 보도에 따르면 충청남도 논산에 사는 20대 회사원 A씨는 지난달 27일 자신이 사는 빌라의 장애인주차구역에 불법 주차된 차량을 신고했다. 신고된 차량에는 과태료가 부과됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 그다음이었다. 지난주 말쯤 빌라의 주차장 벽면에 “국민신문고에 사진 찍어 올린 ○○○ 벼락 맞아 죽어라”는 내용의 현수막이 걸렸던 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090208065124132_1662073611_0017432727.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이주 초에는 빌라 주인이 엘리베이터 옆에 “휴대폰으로 사진 찍어 올리는 모습은 CCTV로 지켜보고 있다. 불편하면 전화해서 차량을 이동해달라 요청하면 된다. 당신의 마음은 곧 당신의 인간성이다”라는 공지문을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 A씨는 “이게 맞는 말인가. 무서워서 신고 못 하겠다. 장애인석에 주차해놓고 그걸 신고한 주민을 협박했다”며 “주인은 현수막을 떼기는커녕 CCTV로 지켜본다는 공지문을 올렸는데 너무 어이가 없다”고 황당해 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 이를 온라인 커뮤니티에도 올렸다. 그러자 누리꾼들은 “방귀 뀐 놈이 더 난리다” “CCTV 목적 외 사용은 불법이다” “공갈이다”는 등의 댓글을 달며 현수막을 붙인 이와 빌라 주인을 성토했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빌라 주인은 “누가 현수막을 붙였는지 모른다. 딱지를 떼인 사람이 붙였을 것”이라면서 “공지문은 주민들이 주차 갈등으로 서로 신고하면서 분쟁이 심해졌기 때문”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;]이 빌라의 다른 관계자는 “주민들이 주차위반으로 서로 수십건의 신고를 하면서 다툼이 심해졌다. 주민들이 불편하지 않도록 하기 위해 공지문을 올렸다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인구역 ‘불법 주차’ 신고에… “벼락 맞아라” 현수막</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432727&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432727&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-01T23:10:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090208064224131_1662073602_0017432727.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;장애인주차구역에 불법 주차한 차량을 신고하자 “벼락 맞아 죽어라”는 섬뜩한 내용의 현수막이 내걸렸다는 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 연합뉴스 보도에 따르면 충청남도 논산에 사는 20대 회사원 A씨는 지난달 27일 자신이 사는 빌라의 장애인주차구역에 불법 주차된 차량을 신고했다. 신고된 차량에는 과태료가 부과됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 그다음이었다. 지난주 말쯤 빌라의 주차장 벽면에 “국민신문고에 사진 찍어 올린 ○○○ 벼락 맞아 죽어라”는 내용의 현수막이 걸렸던 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090208065124132_1662073611_0017432727.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이주 초에는 빌라 주인이 엘리베이터 옆에 “휴대폰으로 사진 찍어 올리는 모습은 CCTV로 지켜보고 있다. 불편하면 전화해서 차량을 이동해달라 요청하면 된다. 당신의 마음은 곧 당신의 인간성이다”라는 공지문을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 A씨는 “이게 맞는 말인가. 무서워서 신고 못 하겠다. 장애인석에 주차해놓고 그걸 신고한 주민을 협박했다”며 “주인은 현수막을 떼기는커녕 CCTV로 지켜본다는 공지문을 올렸는데 너무 어이가 없다”고 황당해 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 이를 온라인 커뮤니티에도 올렸다. 그러자 누리꾼들은 “방귀 뀐 놈이 더 난리다” “CCTV 목적 외 사용은 불법이다” “공갈이다”는 등의 댓글을 달며 현수막을 붙인 이와 빌라 주인을 성토했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빌라 주인은 “누가 현수막을 붙였는지 모른다. 딱지를 떼인 사람이 붙였을 것”이라면서 “공지문은 주민들이 주차 갈등으로 서로 신고하면서 분쟁이 심해졌기 때문”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;]이 빌라의 다른 관계자는 “주민들이 주차위반으로 서로 수십건의 신고를 하면서 다툼이 심해졌다. 주민들이 불편하지 않도록 하기 위해 공지문을 올렸다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>봉하마을 간 김제동 “대통령 누구든 확실하게 밀어주자”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432747&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432747&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-01T23:21:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090208192024134_1662074360_0017432747.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;방송인 김제동이 제13회 봉하음악회에 출연해 최근 중고등학교에서 강연을 한다며 근황을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 사람사는세상 노무현재단 유튜브에 따르면 김제동은 지난달 27일 경남 김해시 진영읍 봉하마을 잔디동산 특설무대에서 개최된 음악회에서 토크콘서트를 진행했다. ‘고액 강연료’ 논란으로 방송에서 하차한 지 약 3년 만에 공개석상에 선 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김제동은 “제가 요즘 중고등학교 다니면서 무료 강연들을 하고 있다. 아니, 무료강연은 아니다. 18만원에서 20만원 정도 준다”고 전했다. 이어 “얼마 전에 (인근 지역인) 양산에서도 섭외가 들어와서 오려고 했는데 막판에 교장 선생님께서 ‘정치 얘기하면 안 된다’고 해서”라고 하자 객석에서는 웃음이 터졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김제동은 “혹시 그 교장 선생님 아시는 분 계시면 이야기 좀 전해 달라. 정치 얘기 안 한다고”라며 “내가 살면서 무슨 정치 얘기를 했나. 눈 작고 큰 얘기밖에 안 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090208194124135_1662074381_0017432747.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘헌법’과 관련한 이야기를 꺼내면서도 “오늘 제가 한 얘기 중에 정치적인 얘기 있느냐”고 재차 되물었다. 그는 이어 “대한민국 헌법은 좌우 모두가 함께 합심해서 만든 것이다. 그 헌법 얘기하자는 거다”라고 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김제동은 “(헌법 정신은) 한마디로 얘기하면 ‘우리(국민)가 진리’라는 것”이라며 “대통령은 권력대행이라 하지 않고 권한대행이라고 한다. 왜냐면 권한은 여러분께 있는 것이기 때문”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “누가 이 나라의 대통령이든 밀어줄 땐 확실하게 밀어주고 입장이 바뀌었을 때는 좀 도와주자”며 “그렇게 해서 나중에 또 (대통령이) 바뀌게 되더라도 대한민국의 주인이 바뀌지 않는다는 것을 알려주는 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “정치 성향이 다르다고 우리가 맨날 갈라져 싸워야 하냐. 그래서 우리가 임진왜란을 맞았고, 그래서 우리 조국이 분단된 것”이라며 “감정은 이해가 돼도 누가 (대통령이) 되든지 간에, 되고 나면 우리 모두가 믿어줄 준비가 돼 있고 잘만 하면 서로 손잡고 갈 준비가 돼 있다는 걸 보여주자. 그런 걸 보여주는 것이 저는 진짜 시민들의 힘이라고 생각한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090208210124136_1662074461_0017432747.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 토크콘서트는 약 50분간 진행됐다. 김제동은 관객들의 환호가 쏟아지자 “여기서 제 이름 연호하고 그러면 신문에 ‘정치집회’라고 나간다. 하지 말라”며 너스레를 떨기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김제동은 “저는 우리가 사는 곳에 혁명을 꿈꾼다. 혁명 얘기하면 벌써 겁나지. 그런데 제가 생각하는 혁명은 높은 데 있는 것들을 끌어내리는 게 아니고 낮다고 여겨져 왔던 사람들의 위치를 회복시키는 것”이라며 “저는 그 일을 해놓고 이 세상을 떠나는 게 목표”라고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 이날 음악회는 고(故) 노무현 전 대통령의 77번째 생일을 기념하고 시민들에게 위안과 즐거움을 전하기 위해 마련됐다. 김제동의 토크콘서트 외에도 가수 알리, 육중완밴드, 정태춘, 박은옥 등의 공연도 2시간가량 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 행사에는 노무현 전 대통령의 부인 권양숙 여사, 정세균 노무현재단 이사장, 차성수 깨어있는시민문화체험전시관장, 김두관·김정호 의원 등을 비롯해 경찰 추산 7000여명의 시민이 참여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>봉하마을 간 김제동 “대통령 누구든 확실하게 밀어주자”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432747&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432747&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-01T23:21:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090208192024134_1662074360_0017432747.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;방송인 김제동이 제13회 봉하음악회에 출연해 최근 중고등학교에서 강연을 한다며 근황을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 사람사는세상 노무현재단 유튜브에 따르면 김제동은 지난달 27일 경남 김해시 진영읍 봉하마을 잔디동산 특설무대에서 개최된 음악회에서 토크콘서트를 진행했다. ‘고액 강연료’ 논란으로 방송에서 하차한 지 약 3년 만에 공개석상에 선 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김제동은 “제가 요즘 중고등학교 다니면서 무료 강연들을 하고 있다. 아니, 무료강연은 아니다. 18만원에서 20만원 정도 준다”고 전했다. 이어 “얼마 전에 (인근 지역인) 양산에서도 섭외가 들어와서 오려고 했는데 막판에 교장 선생님께서 ‘정치 얘기하면 안 된다’고 해서”라고 하자 객석에서는 웃음이 터졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김제동은 “혹시 그 교장 선생님 아시는 분 계시면 이야기 좀 전해 달라. 정치 얘기 안 한다고”라며 “내가 살면서 무슨 정치 얘기를 했나. 눈 작고 큰 얘기밖에 안 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090208194124135_1662074381_0017432747.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘헌법’과 관련한 이야기를 꺼내면서도 “오늘 제가 한 얘기 중에 정치적인 얘기 있느냐”고 재차 되물었다. 그는 이어 “대한민국 헌법은 좌우 모두가 함께 합심해서 만든 것이다. 그 헌법 얘기하자는 거다”라고 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김제동은 “(헌법 정신은) 한마디로 얘기하면 ‘우리(국민)가 진리’라는 것”이라며 “대통령은 권력대행이라 하지 않고 권한대행이라고 한다. 왜냐면 권한은 여러분께 있는 것이기 때문”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “누가 이 나라의 대통령이든 밀어줄 땐 확실하게 밀어주고 입장이 바뀌었을 때는 좀 도와주자”며 “그렇게 해서 나중에 또 (대통령이) 바뀌게 되더라도 대한민국의 주인이 바뀌지 않는다는 것을 알려주는 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “정치 성향이 다르다고 우리가 맨날 갈라져 싸워야 하냐. 그래서 우리가 임진왜란을 맞았고, 그래서 우리 조국이 분단된 것”이라며 “감정은 이해가 돼도 누가 (대통령이) 되든지 간에, 되고 나면 우리 모두가 믿어줄 준비가 돼 있고 잘만 하면 서로 손잡고 갈 준비가 돼 있다는 걸 보여주자. 그런 걸 보여주는 것이 저는 진짜 시민들의 힘이라고 생각한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090208210124136_1662074461_0017432747.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 토크콘서트는 약 50분간 진행됐다. 김제동은 관객들의 환호가 쏟아지자 “여기서 제 이름 연호하고 그러면 신문에 ‘정치집회’라고 나간다. 하지 말라”며 너스레를 떨기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김제동은 “저는 우리가 사는 곳에 혁명을 꿈꾼다. 혁명 얘기하면 벌써 겁나지. 그런데 제가 생각하는 혁명은 높은 데 있는 것들을 끌어내리는 게 아니고 낮다고 여겨져 왔던 사람들의 위치를 회복시키는 것”이라며 “저는 그 일을 해놓고 이 세상을 떠나는 게 목표”라고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 이날 음악회는 고(故) 노무현 전 대통령의 77번째 생일을 기념하고 시민들에게 위안과 즐거움을 전하기 위해 마련됐다. 김제동의 토크콘서트 외에도 가수 알리, 육중완밴드, 정태춘, 박은옥 등의 공연도 2시간가량 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 행사에는 노무현 전 대통령의 부인 권양숙 여사, 정세균 노무현재단 이사장, 차성수 깨어있는시민문화체험전시관장, 김두관·김정호 의원 등을 비롯해 경찰 추산 7000여명의 시민이 참여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹대통령 부부, ‘허위경력 거짓 해명’ 의혹도 무혐의</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432824&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432824&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-01T23:49:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022082610021817068_1661475738_0017432824.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령 부인 김건희 여사의 허위 경력 의혹을 국민의힘 측이 거짓 해명했다며 고발당한 사건이 무혐의로 결론 났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 경찰에 따르면 서울경찰청 반부패·공공범죄수사대는 공직선거법 위반 혐의로 고발된 윤 대통령 부부와 김은혜 당시 국민의힘 선거대책위원회 공보단장 등 6명에 대해 지난달 25일 ‘증거 불충분’으로 불송치 결정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 민생경제연구소는 지난 2월 이들이 김 여사의 허위경력 의혹을 해명하는 과정에서 허위사실을 언급해 공직선거법을 위반했다며 경찰에 고발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사는 2001∼2014년 한림성심대, 서일대, 수원여대, 안양대, 국민대의 강사 또는 겸임교원직에 지원할 때 이력이나 학력을 허위로 기재했다는 의혹을 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이와 관련해 국민의힘 대선 후보 때인 지난해 12월 관훈클럽 초청 토론회에서 “부분적으로 모르겠지만 전체적으로 허위경력이 아니다”라고 말해 고발당했다. 경찰은 “김 여사 이력의 위조를 확인할 객관적 증거 확인이 안 된다”고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 김 여사가 선대위 자료에서 ‘일부 과장된 표현은 있었으나 허위는 아니다’라고 해명한 데 대해서는 “‘오기’와 ‘부정확한 기재’ 등의 표현을 사용해 해명했다”며 “해명을 위한 표현만으로 허위사실 공표를 단정할 수 없다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김은혜 당시 대변인 등에 대해서는 ‘김 여사의 기억 또는 주장에 대한 신뢰에 기반해 보도자료 등을 작성 및 배포했다’는 취지로 마찬가지로 무혐의 처분했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 김 여사의 허위경력 관련 고발 사건도 수사 중이며 조만간 결론을 낼 방침인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹대통령 부부, ‘허위경력 거짓 해명’ 의혹도 무혐의</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432824&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432824&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-01T23:49:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022082610021817068_1661475738_0017432824.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령 부인 김건희 여사의 허위 경력 의혹을 국민의힘 측이 거짓 해명했다며 고발당한 사건이 무혐의로 결론 났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 경찰에 따르면 서울경찰청 반부패·공공범죄수사대는 공직선거법 위반 혐의로 고발된 윤 대통령 부부와 김은혜 당시 국민의힘 선거대책위원회 공보단장 등 6명에 대해 지난달 25일 ‘증거 불충분’으로 불송치 결정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 민생경제연구소는 지난 2월 이들이 김 여사의 허위경력 의혹을 해명하는 과정에서 허위사실을 언급해 공직선거법을 위반했다며 경찰에 고발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사는 2001∼2014년 한림성심대, 서일대, 수원여대, 안양대, 국민대의 강사 또는 겸임교원직에 지원할 때 이력이나 학력을 허위로 기재했다는 의혹을 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이와 관련해 국민의힘 대선 후보 때인 지난해 12월 관훈클럽 초청 토론회에서 “부분적으로 모르겠지만 전체적으로 허위경력이 아니다”라고 말해 고발당했다. 경찰은 “김 여사 이력의 위조를 확인할 객관적 증거 확인이 안 된다”고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 김 여사가 선대위 자료에서 ‘일부 과장된 표현은 있었으나 허위는 아니다’라고 해명한 데 대해서는 “‘오기’와 ‘부정확한 기재’ 등의 표현을 사용해 해명했다”며 “해명을 위한 표현만으로 허위사실 공표를 단정할 수 없다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김은혜 당시 대변인 등에 대해서는 ‘김 여사의 기억 또는 주장에 대한 신뢰에 기반해 보도자료 등을 작성 및 배포했다’는 취지로 마찬가지로 무혐의 처분했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 김 여사의 허위경력 관련 고발 사건도 수사 중이며 조만간 결론을 낼 방침인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이런 비극…실종 아들 찾던 엄마, 괴한에 납치 후 피살</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432831&amp;code=61132411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432831&amp;code=61132411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-01T23:50:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090208481424140_1662076094_0017432831.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;멕시코에서 실종된 아들을 찾던 40대 여성이 괴한에 납치됐다가 살해 당한 사건이 발생해 경찰이 수사에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일(현지시간) 라호르나다와 엘파이스 등 현지 언론에 따르면 강제실종 희생자의 날인 지난달 30일 시날로아주 엘로타 시 한 기차선로 옆에서 로사리오 릴리안 로드리게스 바라자(44)가 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바라자는 2019년 10월 실종된 아들 페르난도 라미레스 로드리게스를 추모하는 미사에 참석한 뒤 자신의 집 근처에서 괴한에 납치됐다가 살해된 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바라자는 실종자 가족 단체에서 활동하며 자기 아들을 포함해 실종자 수색 활동에 적극적으로 참여했던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;루벤 로차 모야 시날로아 주지사는 SNS에 “(바라자는) 사랑하는 사람을 찾는 시날로아의 다른 많은 여성처럼 지칠 줄 모르는 투사였다”고 애도를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바라자가 활동했던 실종자 단체는 즉각 성명을 내고 “어떤 부모도 아이를 찾고 있다는 이유만으로 살해돼서는 안 된다”며 “정부는 실종자가 계속 늘어가는 상황에서 가족의 안전을 보장해야 할 의무가 있다”고 성토했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마약 카르텔 본거지 중 한 곳인 시날로아는 강력 범죄 발생 가능성이 높은 지역으로 꼽힌다. 피해자의 시신은 대부분 인적 드문 곳에 버려지거나 불에 태워지는데, 이 때문에 실종자 가족이나 경찰은 피해자가 어떤 경위로 사라졌는지 증거를 수집하기보다 ‘어디에 유해가 있는지’에 더 중점을 두는 편이라고 현지 언론은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 지난해 소노라주와 과나후아토주에서도 실종자 수색 자원봉사 활동가 2명이 잇따라 사망한 채 발견된 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이런 비극…실종 아들 찾던 엄마, 괴한에 납치 후 피살</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432831&amp;code=61132411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432831&amp;code=61132411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-01T23:50:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022090208481424140_1662076094_0017432831.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;멕시코에서 실종된 아들을 찾던 40대 여성이 괴한에 납치됐다가 살해 당한 사건이 발생해 경찰이 수사에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일(현지시간) 라호르나다와 엘파이스 등 현지 언론에 따르면 강제실종 희생자의 날인 지난달 30일 시날로아주 엘로타 시 한 기차선로 옆에서 로사리오 릴리안 로드리게스 바라자(44)가 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바라자는 2019년 10월 실종된 아들 페르난도 라미레스 로드리게스를 추모하는 미사에 참석한 뒤 자신의 집 근처에서 괴한에 납치됐다가 살해된 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바라자는 실종자 가족 단체에서 활동하며 자기 아들을 포함해 실종자 수색 활동에 적극적으로 참여했던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;루벤 로차 모야 시날로아 주지사는 SNS에 “(바라자는) 사랑하는 사람을 찾는 시날로아의 다른 많은 여성처럼 지칠 줄 모르는 투사였다”고 애도를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바라자가 활동했던 실종자 단체는 즉각 성명을 내고 “어떤 부모도 아이를 찾고 있다는 이유만으로 살해돼서는 안 된다”며 “정부는 실종자가 계속 늘어가는 상황에서 가족의 안전을 보장해야 할 의무가 있다”고 성토했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마약 카르텔 본거지 중 한 곳인 시날로아는 강력 범죄 발생 가능성이 높은 지역으로 꼽힌다. 피해자의 시신은 대부분 인적 드문 곳에 버려지거나 불에 태워지는데, 이 때문에 실종자 가족이나 경찰은 피해자가 어떤 경위로 사라졌는지 증거를 수집하기보다 ‘어디에 유해가 있는지’에 더 중점을 두는 편이라고 현지 언론은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 지난해 소노라주와 과나후아토주에서도 실종자 수색 자원봉사 활동가 2명이 잇따라 사망한 채 발견된 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘신규채용자 월 50만원 지원’…광주 소상공인 지원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432839&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432839&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-01T23:55:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022082916305719476_1661758257_0017432839.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주시는 소상공인의 경영 안정을 위해 신규 채용 인건비를 지원한다고 2일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신청 대상은 신청일 기준 1년 이상 정상영업중인 광주 소재 상시근로자 5인 미만 소상공인(단 제조·건설·운수·광업은 10인 미만)이다. 9월 1일 이후 신규 채용한 근로자 인건비 중 월 50만 원을 최대 3개월 지원한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신청은 5일부터 광주경제고용진흥원 시스템에서 가능하다. 온라인 접수가 어려운 소상공인은 광주소상공인주치의센터를 통해 신청할 수 있다. 인건비 지원 청구는 최소 고용유지 기간인 3개월동안 매월 인건비를 지급한 후 지급신청서와 증빙자료를 함께 제출하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박정환 광주시 경제창업실장은 “고유가·고물가 민생 100일 대책으로 소상공인 신규 인건비 지원을 추진한다”며 “경기 침체로 어려움을 겪는 소상공인의 경영 안정과 지역 신규 일자리 창출에 계기가 되기 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주=장선욱 기자 swjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘신규채용자 월 50만원 지원’…광주 소상공인 지원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432839&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017432839&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-01T23:55:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0902/2022082916305719476_1661758257_0017432839.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주시는 소상공인의 경영 안정을 위해 신규 채용 인건비를 지원한다고 2일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신청 대상은 신청일 기준 1년 이상 정상영업중인 광주 소재 상시근로자 5인 미만 소상공인(단 제조·건설·운수·광업은 10인 미만)이다. 9월 1일 이후 신규 채용한 근로자 인건비 중 월 50만 원을 최대 3개월 지원한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신청은 5일부터 광주경제고용진흥원 시스템에서 가능하다. 온라인 접수가 어려운 소상공인은 광주소상공인주치의센터를 통해 신청할 수 있다. 인건비 지원 청구는 최소 고용유지 기간인 3개월동안 매월 인건비를 지급한 후 지급신청서와 증빙자료를 함께 제출하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박정환 광주시 경제창업실장은 “고유가·고물가 민생 100일 대책으로 소상공인 신규 인건비 지원을 추진한다”며 “경기 침체로 어려움을 겪는 소상공인의 경영 안정과 지역 신규 일자리 창출에 계기가 되기 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주=장선욱 기자 swjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>