<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 전체기사</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibRssAll.xml</link>
    <description>국민일보 - 전체기사</description>
    <lastBuildDate>2022-12-01T00:10:06.755Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>기아, 첫 모델 출시 60년 만에 국내 누적판매 1500만대 돌파</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017717159&amp;code=61172011&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017717159&amp;code=61172011&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-28T06:44:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1128/2022112815311819572_1669617078_0017717159.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;기아가 1962년 1호 차량을 출시한 이후 60년 만에 국내에서 1500만대를 판매했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일 업계에 따르면 기아의 국내 자동차 누적 판매대수는 지난달까지 1498만4825대였다. 이달 중순에 1500만대를 넘어섰다. 기아는 1962년 한국 최초 삼륜차 ‘K-360’을 시작으로 1974년 최초의 국산 승용차 브리사를 출시했다. 1980년대부터 프라이드 등 승용 모델을 본격적으로 판매했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기아는 1986년 국내 시장 첫 연간 판매 10만대를 달성했고, 1989년에 누적 판매 100만대를 넘어섰다. 1999년에 500만대, 2013년에 1000만대를 달성했다. 이후 9년 만에 1500만대 고지에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;60년간 내수시장에서 팔린 1500만대를 유형별로 보면 승용이 약 680만대(45%), 레저용 차량(RV) 약 420만대(28%), 상용차 약 400만대(27%)다. 가장 많이 팔린 승용 모델은 모닝(약 121만대)이다. 이어 카니발(약 113만대), 쏘렌토(약 103만대)였다. 85만대를 기록 중인 스포티지는 조만간 100만대를 넘어설 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1128/2022112815320119574_1669617121_0017717159.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[Car스텔라] ‘KN’ ‘Hundai’… 철자 헷갈려도 나쁠 것 없는 이유</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275393&amp;code=14140000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275393&amp;code=14140000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2022-11-28T19:06:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1129/2022112820530420148_1669636384_0924275393.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국의 한 브랜드 마케터는 최근 트위터에 ‘기아(KIA)의 새 로고(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)는 제대로 읽기가 힘들다’고 썼습니다. 기아는 지난해 3월에 26년 동안 써오던 로고를 전격 교체했습니다. 그런데 그 직후부터 구글에 ‘KN Car’라는 문구의 검색량이 급증하기 시작합니다. 마케터가 함께 첨부한 구글 통계를 보면 월 평균 3만건이 넘습니다. 기아는 새 로고에서 영문 알파벳 K, I, A의 선이 떨어지지 않게 연결했습니다. 시장 요구에 따라 끊임없이 변화하는 자세를 갖추고 고객에게 영감이 되는 순간을 계속해서 전달하겠다는 약속을 담았다고 설명했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이걸 많은 소비자가 KIA가 아니라 ‘KN’으로 헷갈려하고 있는 겁니다. 새 로고가 기아의 브랜드를 알리는데 방해가 되고 있다고 볼 수도 있습니다. 하지만 ‘KIA’ 검색량이 한 달에 약 183만건에 이르는 점을 고려하면 미미한 수준입니다. 실제로 기아는 한국과 외국 가릴 것 없이 지난해부터 가파르게 성장했는데 바뀐 로고가 한몫을 했다는 평가도 많습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 공교롭게도 5개월 전에 기아의 형님뻘인 현대자동차 역시 외국인들이 스펠링을 가장 헷갈려 하는 글로벌 기업에 선정됐었습니다. 지난 6월 영국업체 컨퓨즈드닷컴은 인터넷 상에 있는 자동차 브랜드의 영문표기 중 철자가 틀린 사례를 조사했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 결과 현대차가 약 224만9400건으로 1위를 차지했습니다. ‘Hyundai’를 ‘Hundai’ ‘Hyndai’로 검색하는 경우가 많았습니다. 2위 폭스바겐(약 115만6700건)과 비교해 배 가까이 많습니다. 다만, 이걸 부정적으로만 볼 필요는 없을 것 같습니다. ‘형’ 현대차와 ‘아우’ 기아는 최근 1, 2년 사이에 전 세계 시장에서 빠르게 점유율을 높이고 있습니다. 오타 검색이 급증했다는 건 그만큼 현대차와 기아에서 내놓은 차량에 대해 관심을 갖게 된 소비자가 많음을 의미하는 걸로 볼 수 있기 때문입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주차장 회전로서 ‘덜컹’… 여기서 취객이 왜 나와 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017719153&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017719153&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-28T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1129/2022112907542620448_1669676066_0017719153.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 운전자가 아파트 지하주차장의 회전형 출구통로를 올라오던 중 잠든 취객의 발을 차로 밟고 지나갔다는 사연이 전해졌다. 해당 운전자는 ‘사각지대’였다며 자신이 가해자가 된 상황을 납득하기 힘들어했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 27일 유튜브 채널 한문철TV에는 ‘여기에 사람이 누워 있을 줄 누가 상상이나 하겠습니까. 경찰은 차가 가해자라고 합니다’라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제보자 A씨는 지난 9월 11일 오전 9시쯤 대구 수성구의 한 아파트 지하주차장을 벗어나던 중 사고를 냈다. 지하에서 지상으로 향하는 회전형 출구를 올라가던 중 벌어진 일이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1129/2022112907544020449_1669676080_0017719153.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제보 영상에 따르면 A씨는 통로를 따라 지상으로 올라가던 중 차량이 무엇인가 밟은 듯 덜컹거리자 차를 곧바로 멈춰 세웠다. 출구통로에 한 남성이 엎드려 있었고, 그의 왼쪽 발을 뒷바퀴로 밟았다는 사실을 확인했다. 만취 상태였던 남성은 고통스러워하면서도 곧 다시 잠이 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “사고 1분 만에 119 신고를 했고, 7분 정도 뒤에 구급대와 지구대 관계자가 도착했다”며 “구급대 관계자가 현장에서 응급조치하면서 보기로는 골절상은 아닌 것 같다고 했고, 부축을 받아 걸어가는 모습을 확인했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨에 따르면 보험사에서는 손해보험협회에서 발간한 ‘자동차 사고 과실 비율 인정기준’의 규정 및 사고 발생 시점이 야간이 아니라는 점 등을 근거로 주취자의 과실이 40%를 넘기기 힘들다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 역시 대인사고에서 사람이 일부러 차에 뛰어들지 않는 한 차량이 가해자라고 했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “과실이 있다는 것이 납득되지 않는다”며 “이런 경우 운전자의 과실이 있는 것이냐”고 조언을 구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한문철 변호사는 A씨에게 사고 발생 지점에 장애물을 놓고 동일한 상황을 가정한 실험을 해 볼 것을 제안했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “자차인 K9 차량은 보닛의 높이가 1m다. 보닛 및 운전석 높이, 사이드미러 등 영향에 따른 사각지대가 생겨 상자가 전혀 보이지 않았다”며 “빌트인 캠(내장형 블랙박스)을 통해서나 사이드미러를 접고 고개를 창밖으로 내민다면 볼 수 있었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 변호사는 “회전을 하는 상황에서 저 주취자가 보였을까”라며 “사고 조사관이라도 (주취자를) 못 봤을 것이다. 운전자 잘못은 없다고 본다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “운전자 과실이라고 생각하는 조사관들이 많다”며 “만약 부상 부위가 발이 아니라 머리여서 주취자가 중상을 당했거나 사망했다면 어땠겠느냐. 검찰은 ‘고개 돌려서 전방 확인했어야 했다’면서 기소했을 것이다. 법원에서 무죄를 줘야 한다. 답답한 현실”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “이런 경우에 대비해 운전자 보험이 필요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내일 아침 기온 ‘뚝’… 수은주 영하로 떨어진다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017721973&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017721973&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-29T09:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1129/2022112918135321320_1669713233_0017721973.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;11월 마지막 날인 30일 전국의 수은주가 영하로 떨어질 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청은 29일 “수도권, 강원도, 경상도에서 30일 대체로 맑겠다”며 “충청도, 전라도, 제주도에선 구름이 많겠다”고 예보했다. 전라도 서부와 제주도에서 가끔 비나 눈이 오는 곳도 있을 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 아침은 맑지만, 기온이 영하로 내려가겠다. 최근 기온보다 15∼20도가량 떨어져 전국 대부분 지역에 한파경보가 발표될 가능성이 있다. 기상청은 아침 최저기온을 영하 11도에서 영상 2도, 낮 최고기온을 영하 3도에서 영상 6도로 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;충남 서해안과 중·북부 내륙에서 새벽부터 아침 사이 가끔 눈이 내리겠다. 그 밖의 충남과 충북 중·남부에도 눈발이 날릴 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예상 강수량은 전라도 서부와 제주도에서 5㎜ 안팎, 충남 서해안 및 북부 내륙, 서해5도에서 5㎜ 미만이다. 미세먼지 농도는 모든 권역에서 ‘좋음’ 혹은 ‘보통’ 수준을 나타내겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[너섬情談] 호기심은 인생을 의미 있게 바꾼다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275542&amp;code=11171426&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275542&amp;code=11171426&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022022220320716620_1645529527_0924275542.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아이들은 ‘왜?’라고 끝없이 묻는다. 지칠 줄 모르는 호기심이야말로 아이들이 세상을 배우는 방법이다. 아이들은 누가, 무엇을, 언제, 어디서 했는가에만 관심을 품지 않고 반드시 왜, 어떻게까지도 알려고 한다. 아이들은 어떤 앎도 끝이라고 생각지 않는다. 대답을 듣자마자 즉각 새로운 질문을 꺼낸다. 미국 심리학자 수전 케인은 이를 ‘겁 없는 호기심’이라고 부른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;겁 없는 호기심은 지적 성취의 핵심축이다. 호기심을 품을 때 우리는 세상을 더 다채롭고 풍요롭게 누릴 수 있고, 호기심이 왕성한 사람들은 무미건조한 이들보다 세상에 대해 더 많이 배울 수 있다. 호기심은 미지의 세계를 우리 안에 끌어들임으로써 우리가 인생을 더 많이 살도록 이끈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 나이 들면서 우리는 ‘왜?’라는 질문을 빠르게 잃어버린다. 초등학생만 되어도 아이들은 ‘침묵의 악덕’을 몸에 새기기 시작한다. ‘별걸 다 물어보는 사람’은 주변 사람을 곤란에 빠뜨리는 비사회적 인간으로 취급당한다. ‘왜?’라는 질문이 사라지면서 우리는 세계를 주어진 대로만 받아들이고, 정해진 대로만 살아가는 지루함에 사로잡힌다. 경이롭고 신비로운 세상은 흔적도 없고, 무미하고 가식적인 일상이 이어지는 것이다. 호기심을 잃은 삶은 우리를 범속하게 만든다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;호기심에는 범박한 인생을 특별한 인생으로 바꾸는 힘이 있다. 호기심과 질문은 삶에 기회를 불어넣음으로써 변화를 낳기 때문이다. 브라이언 그레이저는 ‘뷰티풀 마인드’ ‘아폴로 13’ ‘다빈치 코드’ 등의 제작자로 유명한 영화인이다. 로스쿨 입학을 준비하던 그는 스물세 살 때 워너브러더스 영화사에서 문서 배달 알바를 하면서 삶의 경로가 달라진다. 무심히 일하던 그레이저는 문득 손에 든 문서가 유명 영화감독, 배우, 작가, 제작자, 권력자에게 가는 것임을 깨달은 후 이들을 직접 만나 짧게라도 평소에 궁금한 점을 묻고 인생 조언을 듣겠다고 생각한다. ‘호기심 대화’의 시작이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘큐리어스 마인드’에 따르면 호기심 대화란 흥미로운 사람들을 만나 짧게는 5분 정도 대화를 나누는 일이다. 그레이저는 평생 호기심 대화를 하면서 살았다. 미국 중앙정보국(CIA) 국장, 천문학자, 과학소설가, 힙합 가수, 무기 제작자 등 직업도 계층도 다양했다. 앤디 워홀, 버락 오바마, 오프라 윈프리도 그 안에 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새로운 사람을 만나 낯선 주제를 이야기하고, 신선한 관점을 접해 호기심을 해결하고 싶다는 순수한 열망이 유일한 동기였다. ‘호기심 여행자’로 그는 대화를 통해 자신 안에 다른 삶의 경험과 관점을 늘림으로써 남들보다 인생을 몇 배로 살고, 타인을 이해하는 지혜를 기르는 등 정신적·지적으로 꾸준히 성장했다. 호기심은 그에게 인생길을 찾아주고, 치열한 할리우드 영화계에서 그를 최상급 제작자로 만들어준 힘이었다. 호기심은 인간을 창의적이고, 혁신적이며, 독창적으로 변화시키는 까닭이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;호기심은 인생을 흥미롭게 할 뿐만 아니라 좋은 관계를 이룩해 주기도 한다. 호기심은 근원적으로 관심의 표현이다. 사랑할 때 우리는 상대를 더 많이 알고 싶어 한다. 연인을 향해 ‘왜?’라고 물음으로써 우리는 사랑의 여정에 올라타고, 흥미를 완전히 잃으면 ‘너, 다 알아봤어!’라는 말로 이별을 선언한다. 너를 향한 관심이 그칠 때, 즉 너에 대해 더는 알고 싶지 않다는 기분이 들 때가 사랑의 막장이다. 끝없는 호기심은 사랑의 묘약이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프랑스 철학자 미셸 푸코는 우리 존재의 의미가 삶의 어느 한 부분도 이미 결정된 것, 부동의 것으로 받아들이지 않는 데 있다고 말했다. 존재하는 모든 것에 호기심을 품고, 스스로 질문하고 대답하면서 탐구와 수행을 통해 무엇이 좋은 것인지 알아 가는 발견의 과정이 인생을 의미 있게 만든다는 뜻이다. 한 해가 저물어 간다. ‘왜?’라는 질문을 잃어버린 채 쳇바퀴 돌듯 시간만 흘려보내는 건 아닌지 돌이켜 생각할 때다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은수 편집문화실험실 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이동훈 칼럼] 세습을 부러워하는 대~한민국</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275618&amp;code=11171459&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275618&amp;code=11171459&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022100421360454172_1664886964_0924275618.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;코로나19 위기로 일보다 돈 버는 게 최고 분위기&lt;br&gt;재벌 세습 만연한 한국이 북한 백두혈통 세습 비난&lt;br&gt;정부까지 상속세 완화 앞장 희미해지는 공정과 상식&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;요즘 드라마 ‘슈룹’과 ‘재벌집 막내아들’이 화제다. 슈룹은 자식의 세자 책봉을 위해 중전과 후궁들이 벌이는 조선 궁궐 암투극이고, 재벌집 막내아들은 총수직을 놓고 음모가 펼쳐지는 기업 드라마다. 지난 27일 밤 방영분이 각각 14.1%와 14.9%로 시청률 최고치를 찍었다. 케이블TV 드라마 두 개의 시청률이 지상파 3사의 월드컵 중계 열기를 뚫고 10%를 훨씬 웃도는 것은 보기 드문 일이다. 원초적 본능, 즉 최고 권력과 부에 대한 동경심이 작용했을 듯싶다. 드라마에서 음모와 협잡, 정경유착, 권모술수 같은 허물쯤은 부차적인 문제로 치부될 정도로 권력 암투 장면이 돋보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;요즘 현실 세계에서도 드라마 못잖은  광경들이 벌어진다. 김정은 북한 국무위원장이 둘째 딸 주애양을 지난 18일과 27일 대륙간탄도미사일 발사장과 기념 촬영 현장에 데리고 나왔다. 10세 전후의 소녀에 ‘존귀하신 자제분’이라 예우하며 보도한 관영매체는 군 지휘관이 굽신대는 모습까지 내보낸다. 이에 국내 호사가들은 ‘4대 세습의 신호탄’, ‘백두혈통 세습의 허구’ 등 거침없는 분석을 내놓는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백두혈통을 비웃지만, 남측도 오십보백보다. 재벌 3세인 정용진 신세계 부회장은 레스토랑에서 아들과 얼싸안은 사진을 인스타그램에 올려 김정은 부녀 사진과 대비되는 효과를 연출하기도 했다. 입에 ‘멸공’을 달고 사는 정 부회장이야 애교로 넘긴다 해도 지난 17일 빈 살만 사우디아라비아 왕세자가 국내 8인의 재벌 오너들과 가진 롯데호텔 차담회 풍경은 압권이었다. 호텔 방 벽에 국왕 사진을 걸어 놓은 채 상석에 앉은 그는 형제 상속 전통을 이어온 사우디에서 최초로 부자 상속이 예정된 인물인데 그와 마주한 재벌 오너들은 모두 2대째 세습을 잇는 3세라는 점이 흥미롭다. 호사가들이 사우디 관영매체가 촬영한 어전회의 같은 이 장면을 김정은 부녀 사진과 함께 봤다면 쉽사리 북한 백두혈통의 세습 운운했을지 궁금하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그동안 3세들이 기업 총수 자리를 물려받는 과정에서 드러났던 여러 허물에 대한 세간의 비난은 창업주 할아버지들이 이뤘던 중동 특수를 재현할 대역사 앞에 무장해제된다. 수출 경쟁력 감소와 무역적자 급증 속에 우리 국민의 미래 먹을거리를 책임진 3세 ‘경제 국가대표’들에게 편법 상속은 곁가지요 과거지사일 뿐이다. 1조 달러(1326조원)대 네옴시티 건설 프로젝트를 들고 방한한 빈 살만도 마찬가지다. 총리의 공항 영접을 받고 외부 손님으론 처음으로 한남동 대통령 관저에 초대되는 등 융숭한 대접을 받은 것이 그에겐 워싱턴포스트 기자 카슈크지 살해 의혹 등 인권 유린에 대한 면죄부쯤으로 인식됐을 법도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;몇 해 전만 해도 4~5%의 지분을 가진 재벌 일가가 황제 경영을 일삼고 부의 편법 세습도 모자라 공개된 기업의 경영권까지 승계하는 건 국가 경제를 좀먹는 행위로 지탄받았다. 박근혜정부의 국정농단 사건에서 정점을 찍은 정경유착도 더이상 발을 붙이지 못할 것만 같았다. 그러나 드라마 슈룹 등의 인기에서 볼 수 있듯 언제부턴가 대한민국 국민들 사이엔 세습과 이를 위한 편법 상속·증여가 부러움의 대상으로 변한 듯한 인상이다. 코로나 위기로 소상공인이 몰락하는 걸 보면서 일보다 쉽게 돈 버는 게 최고라는 풍조가 생긴 것과 관련이 있을지도 모른다. 부동산과 코인 영끌 투자에 열광하는 젊은이들에게 착실하게 한 계단씩 올라가는 계층 이동 사다리는 무용지물이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게다가 조국 사태를 계기로 출범한 윤석열정부의 공정과 상식 구호는 희미해졌다. 오히려 정부가 나서 경기 활성화를 이유로 세습을 권장하는 듯한 분위기마저 연출된다. 최근 기획재정부가 상속·증여세를 완화하는 세제개편안 논의가 야당 반발에 부닥치자 여론전에 나선 게 대표적 사례다. 기재부가 언론에 배포한 ‘상속·증여 세제 개편 필요성’이라는 제목의 자료는 과도한 상속·증여세가 투자와 일자리 창출을 가로막는다는 내용이다. 2, 3세가 물려받는 주식 등이 오너 일가 재산일 뿐 회사의 자금은 아닐진대 투자·일자리와 직접 연관이 있다는 건 어불성설이다. 지분 상속을 경영권 상속과 동일시하는 것도 황제경영의 폐습이다. 기업 상속에 대한 불신을 줄이려면 독단 경영, 일감 몰아주기, 갑질 경영 등 기업들이 자초한 구태를 해소하는 노력이 먼저다. 윤정부의 경제정책 방향인 민간주도 성장을 재벌을 위한 성장으로 오해하는 건 아닌지 어안이 벙벙할 따름이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동훈 논설위원 dhlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강풍에 체감온도 -15도, 출근길 ‘꽁꽁’… 낮에도 춥다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723355&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723355&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-30T00:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113009361021790_1669768570_0017723355.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;30일 오전 전국에 한파경보가 내려져 출근길이 ‘꽁꽁’ 얼어붙었다 이전의 포근한 날을 싹 잊게 하는 강추위였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 오전 6시54분 강원도 설악산의 최저기온은 영하 17.5도까지 떨어졌다. 체감온도는 최저 영하 27.5도였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 전국의 아침 기온은 전날보다 15~20도 떨어진 영하 12도에서 2도 사이에 그쳤다. 강풍이 불면서 체감온도는 영하 15도 내외까지 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울은 오전 7시24분 최저기온이 영하 6.8도였다. 체감온도 최저치는 오전 6시34분 영하 14.4도를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 서울 중구는 기온과 체감온도가 영하 9.1도와 영하 17.4도까지 내려가 시민들이 추위에 떨었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 낮 최고기온은 영하 3도에서 영상 6도 사이일 것으로 예상돼 낮에도 춥겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울을 비롯한 중부지방은 낮에도 영하권에 들겠고 남부지방도 낮 기온이 영상 5도 이하에 머물 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;추위는 12월 1일 아침 더 심해지겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12월 1일 아침 최저기온은 전날보다 1~5도 더 내려간 영하 14~1도로 예보됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮부터 기온이 오름세로 돌아서겠지만 추위가 가시지는 않아 12월 2일 아침은 30일만큼 춥겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나성원 기자 naa@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘밤에 첫눈 왔다고? 난 못 봤는데…’ 첫눈 기준은?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723535&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723535&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-30T00:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2021111008260495511_1636500367_0017723535.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;29일 밤 서울과 인천에서 올겨울 첫눈이 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청은 29일 오후 10시20분 수도권에 눈이 날리면서 서울과 인천에서 첫눈이 관측됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울에서 첫눈이 내린 것은 평년(11월 20일)보다 9일, 지난해(11월 10일)보다 19일 늦었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올겨울 날씨가 비교적 따뜻했지만 전날 밤부터 추위가 시작되면서 첫눈이 관측됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 첫눈이 쌓이지는 않았고 짧은 시간 내리면서 많은 시민이 첫눈을 목격하지는 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울의 경우 다른 지역이 아닌 종로구 송월동에 위치한 서울기상관측소에서 관측요원이 직접 눈이 내리는 것을 목격해야 서울에 첫눈이 온 것으로 공식 인정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천의 경우 중구 자유공원 내 관측소가 기준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 기준을 두는 것은 기상정보 통계의 일관성을 위해서다. 기상현상을 통계 자료로 활용하려면 같은 장소에서 일관된 기준으로 관측을 해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만약 서울 다른 지역에 눈이 많이 오더라도 서울기상관측소에서 눈이 관측되지 않았다면 서울 첫눈으로 인정되지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;적설량이나 눈이 온 시간은 상관이 없다. 짧은 시간이더라도 기상관측소에서 눈발이 날리는 것이 관측되기만 한다면 첫눈으로 인정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 기상관측소가 위치한 전국의 다른 주요 도시들도 마찬가지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청은 30일 서해상에 해기차(대기와 해수의 온도 차)로 만들어진 구름대가 북서풍을 타고 유입되면서 충남서해안·전라서부·제주에 비나 눈이 오고 전북북동내륙엔 눈이 날리겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 30일 새벽과 아침 사이에는 충남중·북부내륙에 가끔 눈이 오고 경기남부서해안·충남권남부내륙·충북중부·충북남부에 눈이 날리겠다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나성원 기자 naa@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“SUV는 배설물” 900대 타이어 바람 뺀 환경운동가들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017724123&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017724123&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-30T02:09:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113011034821900_1669773829_0017724123.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국과 유럽 18개 도시에서 극렬 환경운동가들이 SUV(스포츠유틸리티차량) 900여대의 타이어 바람을 빼는 일이 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일(현지시간) 영국 일간 가디언에 따르면 ‘타이어 바람을 빼는 사람들’(Tyre Extinguishers) 단체는 성명을 통해 “어젯밤 8개국 시민들이 환경을 해치는 SUV 약 900대의 타이어 바람을 뺐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;단체는 “이번 행동은 탄소를 많이 배출하는 차량을 겨냥한 지구촌 행동 중 최대 규모이며 앞으로 이런 일이 계속 벌어질 것”이라며 “우리는 세계 도시에서 거대한 오염물질을 소유하는 것을 불가능하게 만들고 싶다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 4륜 구동차가 매연을 많이 배출한다며 도시에서 SUV를 추방해야 한다고 주장해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 9개월 전 영국에서 처음 유사한 사건을 저질렀다. 이후 도시에서 4륜 구동차 타이어의 바람을 빼는 행동을 계속해 온 것으로 보인다고 가디언은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해가 발생한 도시는 네덜란드 암스테르담과 엔스헤데, 프랑스 파리와 리옹, 독일 베를린과 본, 에센, 하노버, 자르브뤼켄, 영국 런던과 브리스톨, 리즈, 던디, 스웨덴의 말뫼, 오스트리아 인스브루크, 스위스의 취리히와 빈터투르, 미국 뉴욕 등 유럽과 미국 18곳이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 리즈와 런던 등에서만 100여대의 SUV 타이어 바람을 뺐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 요크셔에서 앰뷸런스 긴급 출동 서비스를 운용하는 톰 하워스씨는 자신의 차 타이어 공기 주입구와 바퀴 밑에 있던 전단 사진을 트위터에 게재하며 “축하한다. 당신들은 긴급 출동 차량 타이어 바람을 빼는 데 성공했다”고 비꼬았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가디언은 다만 그의 차에 긴급 출동 차량 표시가 있었는지는 분명하지 않다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘타이어 바람을 빼는 사람들’은 지금까지 1만 대가 넘는 차량의 타이어 바람을 뺐다고 주장하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 3월 출범한 이들 조직은 SUV를 가리켜 “불필요하게 사치스러운 ‘부자들의 배설물’”, “대기를 오염시키고 우리가 이용하는 도로를 망가뜨리는 기후 재앙꾼”이라며 맹비난해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 단체 대변인 매리언 워커는 “우리는 세계 여러 도시가 육중한 대형차들에 의해 점령당하는 것을 막기 위해 누구든지 ‘기후 행동’에 나서주기를 바란다”며 “우리의 활동은 점점 활성화될 것이다. 일단 생각이 행동으로 옮겨진 이상 이를 멈출 수는 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나성원 기자 naa@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>게임형 치료제 국내 첫 상용화되나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017724686&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017724686&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-30T04:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>게임에 질병 프레임을 씌우려는 시각이 존재하지만 한편으로 게임을 치료제로 이용하려는 시도도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;3세대 치료제, 게임&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022050210395383984_1651455593_0017724686.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;디지털 치료제는 약물은 아니지만 의약품과 같이 질병을 치료하고 건강을 향상할 수 있는 소프트웨어를 의미한다. 일반적으로 게임, 애플리케이션, 가상현실(VR) 등이 디지털 치료제로 쓰인다. 디지털 치료제는 1세대 합성의약품, 2세대 바이오의약품에 이은 3세대 치료제로 분류된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 게임사 드래곤플라이는 식품의약품안전처(식약처)에 게임형 주의력 결핍 과잉행동장애(ADHD) 디지털 치료제 ‘가디언즈 DTx(가칭)’ 의료기기 임상시험 계획서를 제출했다고 29일 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;드래곤플라이의 치료제는 임상시험을 통해 의료기기 유효성과 안전성을 평가받을 예정이다. 현재 프로토타입 개발이 완료된 가디언즈 DTx는 만 7∼13세 ADHD 환자가 적용 대상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;드래곤플라이의 디지털 치료제는 이미 식품의약품안전처로부터 의료기기로 확인받은 바 있다. 식약처는 ‘의료기기 품목 및 품목별 등급에 관한 규정’에 따라 가디언즈 DTx를 ‘신경과학 진료용 소프트웨어’로 분류했다. 이는 가디언즈 DTx를 공산품이나 웰니스 제품이 아닌 의료기기로 인정함을 뜻한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임상시험을 무사히 넘기면 드래곤플라이의 디지털 치료제는 국내에 상용화되는 첫 디지털 치료제가 될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;게임이 질병?&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022082521250716844_1661430307_0017724686.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 의학계는 수년째 게임을 질병화해야 한다는 주장을 이어가고 있다. 게임이 중독을 유발한다는 이유에서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 2019년 5월 WHO는 스위스 제네바에서 열린 총회에서 ‘게임이용장애(gaming disorder)’를 질병코드로 등재하는 안건을 통과시키며 가속화됐다. 게임이용장애는 ‘6C51’이라는 코드가 부여됐다. 이로 인해 각국 보건당국은 게임 과몰입을 치료 대상으로 삼을 수 있는 기준이 생겼다. 한국의 경우 한국표준질병사인분류(KCD)가 5년마다 개정되기 때문에 오는 2025년쯤 도입 여부가 결정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편으로 의학계에서 연구를 통해 중독 여부를 결정짓기 어렵다는 견해도 나왔다. WHO가 게임이용장애 질병 등재 과정에서 참고한 다수의 연구 논문이 과학적 근거가 부족하다는 것이다. ‘게임이용장애 질병코드 등재의 과학적 근거 분석’ 연구 용역을 맡은 안우영 서울대 교수 연구팀은 지난해 8월 보건복지부에 제출한 결과보고서를 “표본 대표성을 확인하기 어려워 연구 결과를 일반화하는 데에 제약이 있다”는 의견을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육계 또한 질병코드 도입에 신중론으로 기울고 있다. 지난 8월 이상헌 더불어민주당 의원이 전국 17개 교육청에서 제출받아 공개한 자료에 따르면 게임이용장애 질병코드 도입에 대해 ‘신중론’을 택한 교육청은 6곳에서 11곳으로 늘었다. ‘찬성론’은 7곳에서 3곳으로 줄었다. 특히 교육계에서는 게임이용장애 도입 시 학생을 ‘게임중독자’ ‘질병 보유자’로 낙인찍어 또래 집단에서 차별을 겪는 부작용이 야기될 수 있다고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;입지 늘리는 디지털 치료제…. 앞으로 방향은?&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2020042313045835325_1587614698_0017724686.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국에서는 이미 20개 넘는 디지털 치료제가 FDA 승인을 받고 효능을 입증해 활발한 연구개발을 진행하고 있다. 디지털 치료제를 상용화하지 못한 국내 시장과는 상반되는 상황이다. 시장조사업체인 얼라이드 마켓리서치의 ‘2020년 글로벌 디지털 치료제 보고서’에 따르면 디지털치료제 시장은 2027년에 97억 6009만 달러(약 13조 2200억원) 규모에 달할 것으로 전망됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디지털 치료제는 소프트웨어 기기 특성상 일반의약품과 다르게 독성이나 부작용이 적다. 또한 제조, 운반, 보관 비용도 발생하지 않아 저렴한 비용으로 치료제를 대량으로 공급하는 것이 가능하다. 대면 진료를 대체해 코로나 시기 감염 우려를 낮출 수 있으며, 소수의 의사가 많은 환자를 관리하는 것도 쉽다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계 최초로 게임형 디지털 치료제를 개발한 아킬리 인터랙티브는 홈페이지를 통해 “최고 수준의 과학 기술과 즐거움을 사용자 경험과 결합해 치료제가 설계되고 전달되는 방식을 영원히 바꾸려고 열정적으로 임하고 있다”고 소개했다. 인지 장애 환자를 위해 혁신을 시도하고 있다는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게임사들의 게임 치료제 개발 움직임이 꿈틀거리고 있다. 드래곤 플라이 측은 “(자사의) 디지털치료제는 놀이치료의 일종으로 게임을 통한 집중력을 향상하는 방법에 해당한다”며 “정확한 데이터를 활용해 상용화 시기를 앞당겨 ADHD 환우들을 위한 좋은 치료제로 도움을 줄 수 있으면 좋겠다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정진솔 인턴 기자 sol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[건강 돋보기] 아침마다 눈 주변이 붓는데…“콩팥 손상 의심”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017725908&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017725908&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-30T07:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2018042410563963615_1524534999_0017725908.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;콩팥(신장)은 우리 몸 양 옆구리 뒤, 등쪽 갈비뼈 밑에 2개가 나란히 위치한다. 주먹만한 크기의 강낭콩 모양으로 팥색을 띠어 콩팥으로 불린다. 혈액 속 노폐물을 배설하고 체내 항상성을 유지하는 중요한 기관이다. 노폐물의 핵심 필터 역할을 하는 사구체는 양쪽 콩팥에 총 200만개 정도가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경희대병원 신장내과 김진숙 교수는 30일 “세균이나 바이러스에 대한 면역반응 혹은 잘못된 자가면역 반응에 의해 사구체에 염증이 일어나면 노폐물은 걸러내고 우리 몸에 필요한 혈액이나 단백질은 통과하지 못하게 하는 기능을 제대로 수행하지 못하게 된다”며 “사구체질환 중 혈뇨와 신기능 감소가 나타나는 사구체신염은 종류와 증상이 매우 다양하기 때문에 전문 의료진의 정확한 진단과 검사가 따라야 한다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사구체신염으로 사구체가 손상되면 소변에 혈액과 단백질이 빠져나오면서 혈뇨와 단백뇨가 발생한다. 아침에는 얼굴 특히 눈 주변에, 저녁에는 다리나 발목 쪽 주변으로 부종이 나타날 수 있다. 이밖에 거품뇨가 관찰되기도 한다. 급속하게 진행된 사구체신염의 주요 증상은 소변량 감소, 호흡곤란, 고혈압 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 교수는 “치료 시기를 놓치고 방치하면 만성신부전, 즉 만성콩팥병으로 진행할 수 있기 때문에 조기 발견과 치료가 중요하다”며 “간단한 혈액·소변 검사만으로 진단이 가능하니 앞서 언급한 증상이 있다면 주저 말고 병원을 방문하는 것이 좋다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사구체신염은 크게 일차성 사구체신염과 이차성 사구체신염으로 구분된다. 당뇨 고혈압 감염 자가면역질환 혈관염 등 전신 질환에 의해 발생하는 것을 이차성 사구체신염이라고 일컫는다. 반면 일차성 사구체신염의 원인으로는 면역조절 장애가 있지만 아직 모든 발병 기전이 명확히 밝혀지지 않은 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 교수는 “치료는 환자 상태에 따라 면역억제제, 생물학적제제 등 맞춤 약물을 선택해 진행하며 이미 신장이 손상됐다면 관련 합병증 치료도 병행해야 한다”며 “사구체신염을 앓고 있다고 해서 오렌지 바나나 토마토 등 칼륨 함유량이 높은 음식 섭취를 무조건 피하는 경우가 있는데, 환자 상태에 따라 신장 기능이 저하되지 않고 정상을 유지하고 있을 때는 오히려 권장사항이 될 수 있기에 식습관 또한 전문 의료진과 상담하는 것이 좋다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민태원 의학전문기자 twmin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“치매 치료 새 역사?”…‘레카네맙’ 임상결과 두고 논란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017726146&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017726146&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-30T08:37:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113017354622589_1669797346_0017726146.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 바이오젠과 일본 에자이가 공동 개발한 알츠하이머병 치료제 ‘레카네맙(Lecanemab)’의 3상 임상시험 결과를 두고 의학계에서 논란이 거세다. 인지력 감퇴 방지에 대한 효과가 입증 됐지만 레카네맙의 부작용 또한 만만치 않다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일(현지시간) 블룸버그통신 등에 따르면 바이오젠·에자이는 이날 미국 알츠하이머병 임상 국제 콘퍼런스(CTAD)에서 레카네맙의 임상시험 결과를 공개했다. 이번 임상은 크리스토퍼 반 다이크 미 예일대 알츠하이머병 연구단장 등의 주도로 알츠하이머병 초기 단계 약 1800명을 대상으로 진행됐고, 결과는 세계 최고 의학 저널인 ‘뉴 잉글랜드 저널 오브 메디신’에도 등재됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;레카네맙은 인간의 면역체계가 바이러스나 박테리아를 공격하기 위해 만드는 것과 같은 항체다. 뇌에 축적되는 베타 아밀로이드 단백질을 제거하도록 조작됐다. 베타 아밀로이드 단백질 축적은 현재 알츠하이머병 발병과 관련이 있는 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구진은 임상 참여자에 레카네맙과 위약을 투약하고 18개월간 지켜본 결과 참가자의 68%에게서 베타 아밀로이드 단백질이 제거되는 효과가 나타났다고 밝혔다. 또한 레카네맙을 투입한 환자들의 임상치매척도(CDR-SB) 개선 정도가 위약군에 비해 27% 높았다고 설명했다. 임상치매척도는 인지기능과 일상생활 능력을 평가하는 지수를 뜻한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 레카네맙이 심각한 뇌출혈을 동반하는 등 부작용의 가능성이 있다는 우려도 동시에 나온다. 미 서던 캘리포니아대 케크 의과대학의 론 슈나이저 정신과 및 신경과학 교수는 블룸버그통신에 “레카네맙의 효능은 매우 작은 효과”라며 “의학계에서 레카네맙이 임상적으로 의미가 있는지에 대한 논쟁이 벌어질 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 이날 공개된 임상 결과에 따르면 임상에 참여한 환자의 12.6%가 뇌부종 관련 부작용을 겪었고, 17%는 뇌출혈 증상이 있었다. 특히 5명의 환자는 큰 출혈 증상이 있었다고 로이터는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 기자 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대대적 단속에 기습 시위 충돌… 더 살벌해지는 중국</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275899&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275899&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-30T15:02:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113023500323059_1669819803_0924275899.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국 당국의 집회 원천 봉쇄에도 불구하고 광둥성 광저우에서 또 다른 봉쇄 반대 시위가 벌어져 시민들과 진압 경찰이 격렬하게 충돌했다. 중국 공안은 ‘제로 코로나’ 반대 시위 참가자에 대한 대대적인 색출에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터통신과 CNN은 30일 트위터 등에 공개된 영상을 인용해 전날 밤 광저우 하이주구에서 새로운 시위가 발생했다고 전했다. 시위 참가자들은 철제로 된 봉쇄 차단막을 앞세워 전진했고 흰색 방호복을 입은 경찰 수십명이 방패를 들고 앞에서 날아오는 물체를 피해 움직였다. 사람들이 최루탄 연기를 피해 사방으로 흩어지는 모습도 영상에 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트위터 등에는 시위가 29일 밤 벌어졌고 봉쇄 조치에 대한 반발로 촉발됐다는 게시물이 올라왔다. 다만 로이터통신은 해당 영상이 하이주구에서 촬영된 것임을 확인했지만 찍힌 시점과 전후 사정은 파악하지 못했다고 덧붙였다. 하이주구 시민들은 2주 전에도 봉쇄 차단막을 부수며 시위를 벌인 것으로 알려졌다. AP통신은 중국인들의 봉쇄 반대 시위를 지지하는 연대 집회가 미 하버드대 등 여러 곳에서 열렸다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 공안 당국은 현장 채증 영상과 휴대전화 위치추적 등을 동원해 시위 참가자를 잡아들이고 있다. 베이징의 한 주민은 로이터에 “시진핑 퇴진을 요구하는 시위 영상을 인터넷에 올린 친구가 경찰에 끌려갔고 다시는 그러지 않겠다는 각서를 쓴 뒤에야 풀려났다”고 전했다. 베이징 시위에 참여했던 한 대학생은 경찰이 휴대전화 추적을 통해 자신의 동선을 확인했다는 사실을 학교 측으로부터 전해 들었다고 월스트리트저널(WSJ)이 보도했다. 저장성의 한 학생은 SNS 채팅방에서 백지 시위에 참여하겠다는 의사를 밝힌 지 몇 시간 만에 경찰에 불려가 조사를 받았다. 중국은 어디에나 안면 인식 기술이 장착된 CCTV가 설치돼 있고 경찰은 영장 없이 개인의 휴대전화와 SNS 계정에 접근할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰이 지하철 안에서 시민들의 휴대전화를 검사하는 영상도 SNS에 올라왔다. 중국에서 가상사설망(VPN) 없이 이용할 수 없는 텔레그램이나 트위터 등을 통해 시위 정보를 주고받았는지 확인하는 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 당국은 시위 차단에도 주력하고 있다. 백지 시위가 벌어졌던 베이징 량마차오 일대를 비롯해 사람들이 모일 만한 도심 곳곳에 경찰차가 100m 간격으로 배치됐고 순찰이 강화됐다. 사법 업무를 총괄하는 공산당 중앙정법위원회는 지난 28일 회의에서 “적대 세력의 침투 및 파괴 활동과 사회질서 교란 행위를 결연히 타격할 것”이라며 강경 대응을 시사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시위 이후 과도한 방역을 개선하는 움직임도 나타나고 있다. 현지 매체에 따르면 광저우는 이날부터 방역 관리 구역을 모두 해제하고 자가 예방을 원칙으로 한다는 통지문을 발표했다. 유전자증폭(PCR) 검사 주기를 늘리고 밀접접촉자의 자가격리를 허용하는 움직임도 확산하고 있다. 저장성 선전부는 전날 “방역은 질병을 통제하기 위한 것이지 사람을 통제하기 위한 것이 아니다”는 내용의 발표문을 냈다. 방역 지상주의에 일침을 가하는 내용이지만 결국은 제로 코로나의 정당성을 강조하고 있다는 지적이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 민주당 이상민 해임건의안 발의는 정쟁만 하자는 얘기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275832&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275832&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-11-30T19:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113021320922911_1669811529_0924275832.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당이 30일 이상민 행정안전부 장관 해임건의안을 국회에 발의했다. 이태원 참사에 대한 이 장관의 실책이 명백하다는 이유다. 박홍근 원내대표는 “윤석열 대통령과 이 장관에게 마지막 기회를 주는 것”이라고 말했다. 민주당은 윤 대통령이 해임건의안을 수용하지 않으면 다음 주에 이 장관 탄핵소추안을 발의해 처리하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해임건의안을 밀어붙이는 민주당을 이해하기 힘들다. 국민의힘과 민주당은 지난달 23일 예산안을 처리하고 이태원 참사 국정조사를 실시하기로 합의했다. 윤석열정부 출범 이후 사실상 첫 여야 합의였다. 합의대로 내년도 예산안을 처리하고, 국정조사가 진행되면 이 장관 거취는 자연스럽게 정리되는 수순이었다. 민주당이 해임건의안을 발의하면서 오히려 상황이 악화됐다. 윤 대통령이 해임건의안을 받아들일 가능성은 없다. 국민의힘은 “국정조사를 할 이유가 없다”고 반발하고 있다. 민주당의 해임건의안 발의는 결국 여권을 자극해 싸움판을 키우겠다는 의도로밖에 해석되지 않는다. 진상 규명과 재발 방지 대책에는 관심이 없고 정부 공격에만 힘을 쏟는다는 지적이 나오는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장관 탄핵소추안도 정략적 성격이 짙다. 국무위원이 헌법이나 법률을 위반하면 국회는 탄핵소추를 의결할 수 있다. 아직 이 장관이 헌법이나 법률을 위반했다는 정황이 드러난 게 없다. 헌정 사상 국무위원에 대한 탄핵소추안이 국회에서 가결된 사례도 없다. 탄핵소추는 명분도 약하고 실익도 없다. 169석을 믿고 무조건 밀어붙이겠다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 장관이 이태원 참사에 대한 정치적 책임을 지는 것은 당연하다. 참사가 벌어진 지 한 달이 넘었지만, 아무도 책임지는 사람이 없고 수사는 현장 책임자 잘못을 파헤치는 데 머물러 있다. 유족들은 “왜 책임지는 사람이 아무도 없느냐”고 묻고 있다. 윤 대통령은 하루빨리 이 장관의 거취를 정리해야 한다. 미루면 미룰수록 정부를 향한 국민의 불신이 커지게 될 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘도 해임건의안을 낸 민주당을 비난하며 국정조사 거부를 말할 때가 아니다. 이번 국정조사는 참사를 일으킨 허술한 안전시스템을 점검하고 재발 방지를 위한 제도를 개선하는 계기가 돼야 한다. 참사가 정쟁의 도구가 되는 상황이 되풀이돼서야 되겠는가. 민주당은 실익이 없는 이 장관 해임건의안 발의를 철회하고, 국민의힘은 국정조사 거부 운운을 자제하는 게 옳다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 병역의무자의 수레와 다리</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275749&amp;code=11171314&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275749&amp;code=11171314&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-30T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113021280522897_1669811285_0924275749.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;춘추전국시대 정나라의 재상 정자산은 어느 날 차가운 강을 맨발로 건너는 사람들을 안타깝게 여겨 한 사람씩 자신의 수레에 태워 강을 건네주었다. 맹자는 이 일화를 이렇게 평했다. “정자산의 행동이 은혜롭기는 하나 다리를 놓아 문제를 근본적으로 해결하는 것만 못하다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;병무행정 일선에서도 병역의무자의 민원을 해결하는 두 가지 방법이 있다. 현행 제도 안에서 해결책을 모색하는 정자산의 방식과 제도 자체를 개선하는 맹자의 방안이 그것이다. 그렇다면 어느 것이 문제해결에 더 바람직할까. 혹자는 맹자가 말하는 것처럼 다리 놓기, 즉 근본적인 제도 개선이 궁극적인 답이라고 생각할 수 있다. 하지만 제도 개선에는 오랜 시간이 걸린다. 제도 변경에 따른 부작용을 살펴보고, 관계자 의견까지 수렴해야 비로소 개선이 이뤄진다. 하루하루가 소중한 병역의무자들에게 “제도가 개선될 때까지 기다리세요”라는 말은 너무 멀게 느껴진다. 그렇기에 병무청은 어떤 때는 수레에 태우는 사람이 되었다가 다른 때는 근본적인 해결책을 제시하는 다리를 놓아주기도 해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;병무청의 수레 역할을 하는 제도로는 ‘병무 민원 토털 케어 서비스’가 있다. 불만과 고충민원 해결을 위해 담당 부서, 민원 총괄부서 등으로 구성된 ‘서비스 닥터팀’이 머리를 맞대 원인을 진단하고, 필요하면 현장을 직접 방문해 민원인을 도울 방안을 찾는다. 이를 통해 올해 9월 말까지 198건의 민원을 처리했다. 병역 이행 문제는 물론이고 이로 인한 경제적 고충까지 아우르는 종합 상담이다. 선제적이고 능동적인 서비스를 제공한다는 평가를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 병무청은 민원인의 불편을 근본적으로 해소할 수 있는 다리를 조금이라도 빨리 놓기 위해 ‘적극행정 제도’를 활용하고 있다. 법령 등이 미비하거나 불명확하여 업무를 적극적으로 추진하기 곤란한 경우 ‘적극행정 사전 컨설팅’을 실시해 개정에 앞서 국민 불편을 해소하기 위해 노력하고 있다. 분기별로 직원들의 적극 행정 우수사례를 발굴해 포상하는데, 올해 9월 말까지 총 20건을 발굴했다. 그중 대표적인 사례가 ‘병적기록표 발급’ 처리 방식의 개선이다. 종전에는 민원실을 직접 방문하거나 온라인으로 신청 후 우편으로 수령해야 하는 불편함이 있었다. 하지만 ‘적극행정 사전 컨설팅’을 통해 법령에 병적기록표 발급 근거 조항을 마련한 뒤 ‘병적기록표 온라인 발급 서비스’를 시행하게 됐다. 지금은 병무청 누리집을 통해 병적기록표를 온라인으로 신청하면 즉시 발급받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;병역을 이행하는 과정은 누구에게나 낯설기 마련이다. 병무청은 때로는 공감 어린 시선과 따뜻한 상담으로, 때로는 근본적인 제도 개선으로 귀중한 발걸음을 내딛는 빛나는 청춘들 모두가 편리하게 이용할 수 있는 수레이자 다리가 되도록 하겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이기식 병무청장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크시각] 가장 정치적인 월드컵</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275787&amp;code=11171213&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275787&amp;code=11171213&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-30T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022102621280876623_1666787288_0924275787.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이번 월드컵만큼 선수들의 정치적 제스처가 많은 대회를 보지 못했다. 이란 국가대표팀 선수들은 지난 21일 잉글랜드와의 1차전에서 국가가 울려 퍼지는 동안 어깨동무를 하고 침묵했다. 자국에서 두 달 넘게 진행 중인 반정부 시위에 연대를 표시하기 위해서였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상대인 잉글랜드 대표팀 선수들은 바로 몇 분 뒤, 경기 시작 전 그라운드에 한쪽 무릎을 꿇었다. 이들은 2020년 미국 백인 경찰의 과잉 단속으로 흑인 조지 플로이드가 사망한 사건 이후 인종차별에 대한 반대 표시로 무릎 꿇기를 하고 있다. 이날의 퍼포먼스도 비슷한 취지였지만 상대가 이란인 만큼 이란 정부의 시위 탄압에 대한 반대 의견 표시로도 이해됐다. 선수들은 25일 2차전인 미국과의 경기 직전에도 2~3초간 무릎 꿇기 퍼포먼스를 했다. 웨일스와의 29일 3차전에선 두 팀 선수 모두 무릎을 꿇었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;축구 선수들의 정치적 행위는 대회 개막 전부터 있었다. 유튜브를 검색하면 호주 대표팀 선수 16명이 개최국 카타르의 인권 탄압에 차례로 반대 목소리를 내는 영상을 찾을 수 있다. 이들은 카타르가 월드컵 관련 시설을 짓는 과정에서 인도 파키스탄 네팔 등의 외국인 노동자들이 숨진 일을 문제 삼았다. 호주축구협회도 “월드컵이 일부 이주노동자와 그들의 가족에게 고통을 주고 있다. 이들의 권리를 대변할 이주노동자센터의 설립을 지원한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선수들의 정치적 행위는 경기를 보는 관중과 시청자에게 불편한 일이다. 스포츠의 순기능은 긴장을 해소하는 것이다. 관중은 승리를 위해 땀 흘리는 선수와 공감하면서 현실의 무게를 잊는다. 이런 무대에 거꾸로 긴장을 높이는 행위가 등장하는 건 반갑지 않다. 월드컵과 같은 국제 경기는 더 큰 긴장 해소의 장이다. 이념과 종교, 문화가 다른 나라도 국제 경기를 통해 대화, 협력의 계기를 마련하는 스포츠 외교를 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선수들의 정치적 행위는 서구에서도 다 환영받는 것은 아니다. 지난해 6월 한 설문조사를 보면 영국 축구팬의 54%가 선수들의 ‘무릎 꿇기’를 지지했지만 39%는 반대한다고 밝혔다. 스포츠의 정치화에 반대한다는 의견도 많다. 이번 월드컵을 앞두고 카타르의 개최 자격에 의문을 제기하는 지적이 잇따르자 잔니 인판티노 국제축구연맹(FIFA) 회장은 “북한도 월드컵 개최국이 될 수 있다”고 말했다. 스포츠에 정치적 시각을 강요하지 말라는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇지만 선수들을 정치적 행위에 나서도록 한 이유도 생각해봐야 한다. 월드컵에 나올 정도면 대부분 적지 않은 수입을 얻는 프로 선수들이다. 굳이 비판받을 행동을 할 이유가 없고 정치적 이해관계가 있을 가능성도 작다. 그들의 행위는 평준화된 세상의 상식을 대변하는 것으로 이해돼야 한다. 여성과 유색인종, 이주노동자의 인권을 존중하는 것은 세계의 상식이 됐다. 그렇지만 세계 곳곳에서 상식에 어긋나는 일이 벌어진다. 세계인의 인권 감수성은 인터넷과 SNS를 통해 한층 더 높아진 단계로 올라섰는데 이를 따라가지 못하는 인권유린 행태가 만연하다. 이번 대회에서 선수들의 정치적 행위가 더 많아진 것은 상식과 인권유린 사이 간극이 더 커졌음을 의미한다. ‘불편한 일’이 아닌 ‘심각한 일’로 받아들여야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이란 선수들은 2차전 웨일스, 3차전 미국과의 경기에선 국가를 따라 불렀다. 선수들은 1차전 뒤 이란 혁명수비대(IRGC) 요원들과의 회의에 소집돼 ‘말을 잘 듣지 않으면 가족의 안전이 위험해질 수 있다’는 협박을 받았다고 한다. 자국으로 돌아가면 중형을 받을 수 있다는 보도도 있다. 이란은 결국 조별리그에서 탈락했다. 선수들이 끝까지 무사하기를 기원한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권기석 국제부장 keys@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[민태원의 메디컬 인사이드] 음주 폐해 불감증 사회</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275852&amp;code=11171437&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275852&amp;code=11171437&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-30T19:02:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022090721440529682_1662554645_0924275852.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대한민국은 술에 관대한 사회다. 술 권하는 문화가 뿌리 깊게 박혀 있다. 코로나19 유행에 따른 사회적 거리두기로 달라지나 하는 기대도 잠깐이었다. 혼술이나 홈술 같은 새로운 음주 행태가 등장했고 일상회복이 되면서 언제 그랬냐는 듯 예전으로 되돌아가는 모양새다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국인은 술을 생활 그 자체, 자연스러운 문화로 받아들이다 보니 음주 폐해에 무감각해졌다. 절주니 금주니 하는 말은 한쪽 귀로 듣고 한쪽 귀로 흘린다. 흡연 폐해나 금연에 대한 민감도와는 큰 차이를 보인다.  우리 국민은 술로 인한 폐해가 얼마나 심각한지 잘 인지하지 못하는 것 같다. 정부 기관에서 관련 수치를 내놓아도 신경 안 쓰고 술을 마셔댄다. 그렇게 잠깐의 기쁨 추구나 스트레스 해소를 위해 마신 술이 언젠가 자신의 건강은 물론 주변 사람들에게 부메랑이 돼 돌아올 수 있는데도 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;음주 폐해의 실상은 각종 통계로 알 수 있다. 한국은 OECD 국가 중 음주자의 월간 폭음률(2013년 OECD 보고서), 간 질환 사망률(2021년 간 질환 백서), 음주 교통사고 사망률(2018년 OECD 보고서) 1위다. 매일 13.9명이 술 때문에 목숨을 잃고 있다(2021년 사망원인 통계). 술로 인한 사회경제적 비용(2019년 기준)은 연간 15조원대로 흡연(12조원) 비만(13조원)을 뛰어넘는다. 이처럼 각종 지표에 일찍부터 경고등이 들어왔음에도, 자신에게 직접 닥친 일이 아니니 남의 얘기처럼 듣는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;알코올은 세계보건기구(WHO)가 지정한 1급 발암물질인데, 대다수 국민은 평소 잘 깨닫지 못한다. 술은 구강암 인두암 식도암 간암 대장암 유방암 발생과의 인과성이 과학적으로 밝혀져 있다. 한국민은 유독 발암물질에 민감하다. 몇 년 전 사회를 떠들썩하게 했던 1급 발암물질 라돈 침대 사건만 봐도 알 수 있다. 그런데 일상에서 아무렇지 않게 발암물질을 벌컥벌컥 들이마시면서도 이에 대한 자각은 매우 약하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 허용적 음주 풍토가 뿌리내린 데는 술에 대한 오해도 한몫했다. 한때 적당한 음주나 한두 잔의 술은 괜찮다거나 건강에 도움 된다는 주장이 있었다. 하지만 최근 대규모 국제 추적연구를 통해 잘못된 정보임이 규명됐다. WHO도 건강 위해를 일으키지 않는 적정 음주량은 없다고 밝혔다. 우리 국립암센터도 10가지 암예방실천수칙에서 하루 두 잔 이내로 마시도록 한 과거 지침을 바꿔 2016년부터 소량 음주도 피하라고 권고하지만 이런 사실을 알고 있는 이는 많지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;TV 드라마·예능프로에 자주 등장하는 음주 미화 장면, 유튜브·SNS에서 규제 없이 이뤄지는 술방(술 마시는 방송), 점점 진화하는 주류 광고 등도 청소년이나 여성의 음주를 조장하는 유해 환경으로 오래전부터 지적됐는데, 개선되지 않고 있다. 음주 폐해 불감증 사회를 만든 데는 미디어의 책임도 비껴갈 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가 음주 폐해 예방 예산은 15년째 연간 14억원에 묶여 있다. 주류회사의 음주 마케팅 비용이 한 해 3000억원에 달하는 것과 비교된다. 한국의 음주 관리 정책 수준은 OECD 30개국 중 22위(2014년)로 하위권이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황에서 음주 폐해 감소·예방을 위한 전사회적 실천운동 전개 차원에서 20개 보건의료 및 시민사회단체가 연대한 민간 네트워크가 최근 결성돼 주목된다. 더구나 여기에는 대한의사협회와 응급의학회, 간학회, 신경정신의학회, 예방의학회, 중독정신의학회, 국립암센터 등 그동안 음주 문제에 방관자적 자세를 취했던 의료 전문가 단체들이 대거 참여해 이전과는 다른 기대를 낳는다. 질병 유발 등 음주 폐해에 대한 과학적 근거를 지속해서 발굴하고 효과적인 정책을 제시해 사회 전반에 스며 있는 관대한 음주 문화와 국민 인식을 바꾸는 데 힘이 됐으면 하는 바람이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민태원 의학전문기자 twmin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 국회, 또 밀실에서 짬짜미로 정부 예산안 주무르나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275847&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275847&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-11-30T19:03:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113021310622907_1669811466_0924275847.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국회가 윤석열정부의 첫 예산안을 밀실에서 짬짜미로 심사하려고 한다. 여야는 지난 10일부터 예산조정소위 소속 15명의 위원들이 해오던 내년도 정부예산안 심사를 ‘소(小)소위’에 넘겼다. 법정시한(12월2일) 내에 예산안 처리가 불투명해지자 예결위 활동 시한(11월30일)이 끝나는 날 소소위를 가동했다. ‘밀실 담합 나눠먹기’라는 비판을 늘 받던 소소위를 올해도 어김없이 꺼내들었다. 정부가 예산안을 국회에 제출한 지 60일이 되도록 제대로 심사하지 않고 있다가 왜 관행처럼 소소위를 가동하는지 이해하기 어렵다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소소위는 예결위원장인 더불어민주당 우원식 의원과 여야 간사인 국민의 힘 이철규 의원, 민주당 박정 의원으로 구성된다. 총지출 639조원에 달하는 정부예산안을 국회의원 3명이 심사하는 셈이다. 소소위는 법적근거가 없는 임의기구다. 회의록도 남기지 않고 비공개로 진행된다. 그러다보니 국회의원들마다 소소위 간사를 통해 자기 지역구 예산을 늘리기 위해 안간힘을 쓰고 있다. 국민의 세금이 올바로 쓰이는지 감시해야 할 국회의원들이 눈먼 돈 빼돌리기 경쟁에 혈안이 되고 있다고  해도 과언이 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 국회를 통과한 정부 예산안도 모두 소소위를 거치면서 증액됐고 심지어 당초 정부안에 없던 예산이 신설되기도 했다. 소소위에서 100억원 이상 증액된 사업이 79개에 달했다. 철도,도로 등 사회기반시설(SOC) 사업은 16개로 평균 175억원6000만원씩 증액됐다. 태릉∼구리 고속도로(38억원), 부전∼마산 광역철도(30억원), 태화강∼송정 광역철도(21억원) 사업 예산은 당초 정부안에는 &apos;0원&apos;이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부 예산안 심사는 국회가 해야 할 가장 중요한 책무다. 그런데 국회는 예산안 심사에 정성을 기울이지 않는다. 심의기간도 짧지만 상임위와 예결위가 중복심사하면서 효율성과 전문성이 떨어진다는 지적이 그치질 않는다. 이런데도 정쟁으로 날을 보내다가 법정시한에 쫓기면 어김없이 소소위라는 편법을 동원한다. 국가와 국민은 안중에도 없고 자신들의 잇속만 챙기는 것이다. 이러니 국회가 늘 국민신뢰도 꼴찌에 머물고 있는 것 아닌가.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의도포럼] 꼰대가 넘치는 한국 정치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275744&amp;code=11171316&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275744&amp;code=11171316&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-30T19:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113019390322743_1669804743_0924275744.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;언제부터인가 학생들이 혹시 나를 ‘꼰대’로 여기지 않을까 하는 걱정을 한다. 학생들이 안타깝고 안쓰러울 때 뭔가 도움이 되어야 한다는 직업적 의무감이 발현된다. 꼰대질로 보이지 않으려 최대한 절제해 진심 어린 조언을 한다. 그렇지만 내가 꼰대인지 아닌지를 판단하는 권한은 온전히 학생에게 있다. 그런 생각이 드는 순간 내 마음속에서 반항심이 스멀스멀 올라온다. 꼰대여서 느끼는 자격지심일 수 있다. “그래서, 꼰대가 뭐가 나쁜데. 내가 무엇을 잘못했는데. 내 진심을 몰라주는 너희가 오히려 꼴통이라고 생각하련다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;꼰대의 특징을 찾아보면 ‘자기 생각에 대한 강한 확신’ ‘타인에 대한 공감 부족’ ‘반지성주의와 흑백논리’ 등이 나온다. 가만히 들여다보면 학교와 직장에서 드문드문 보이는 꼰대질이기도 하지만, 우리 정치에서는 오랫동안 흔히 나타나는 일상의 모습이다. 학교와 직장의 꼰대는 나이 든 사람 혹은 지위가 높은 사람이지만, 정치에서는 우리가 모두 꼰대질을 하고 있다. 내가 그리고 우리 진영이 옳고 선한 세력이라는 확신에 차 있다. 상대 진영이 왜 그런 생각과 주장을 하는지 알려 하지 않는다. 양 진영을 모두 비판하는 양비론은 비겁하고 기회주의적 행태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인간의 본능, 디지털 기술, 정치문화 이 세 가지가 우리 사회에 정치적 꼰대를 양산하고 있다. 인간은 본능적으로 ‘인지적 구두쇠(cognitive miser)’ 성향을 갖고 있다. 어떤 사안을 판단할 때 최소한의 시간과 노력만을 들이려고 한다. 이런저런 정보를 찾고 나와 다른 의견을 듣고 고민하는 수고를 감내하려 하지 않는다. 자신이 가진 제한된 경험과 지식을 최대한 활용해 쉽고 빠르게 결정한다. 그러다 보니 논리와 이성이 아닌 편견과 고정관념이 우리 사고를 지배한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디지털 기술의 알고리즘이 우리 일상을 지배하고 있다. 알고리즘은 내 관심사와 성향을 너무 잘 파악하고 있다. 내 유튜브 화면에 대통령실과 MBC 간 갈등에 관한 영상이 여러 편 올라와 있다. 내가 평소 정치 관련 영상을 자주 시청하기 때문이다. 내 판단을 바꿀만한 영상은 없다. 유튜브 알고리즘이 이미 내 정치적 성향을 파악하고 있다. 인지적 구두쇠가 되지 않으려 더 많은 정보를 얻는 수고를 하지만 그럴수록 더욱더 편협한 사고에 빠진다. 실제 많은 연구가 정치 관련 정보를 많이 습득할수록 극단적인 정치 태도를 보일 확률이 높다고 주장한다. 과거에는 정보를 많이 가질수록 이성적이고 합리적인 선택을 한다고 했다. 그렇지만 이제는 이성적 시민이 되기 위해서는 정치 관련 뉴스를 보지 말아야 할 상황이 되었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;농경문화의 전통을 가진 한국 사회는 강한 집단의식을 형성한다. ‘나’보다는 ‘우리’가 더 중요하다. 오랜 군사정권을 겪으면서 획일화된 집단의식은 더 견고하게 뿌리 내렸다. 군사문화는 흑백논리를 확산시켰다. 세상은 나와 생각과 이익을 같이하는 아군과 나를 반대하는 적군으로 구성된다. 갈등을 조정하고자 하면 양쪽으로부터 기회주의자로 배척된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애국심이 강할수록, 민주주의에 대한 신념이 확고할수록 반대 세력과의 타협은 용납할 수 없다. 타협은 곧 국가에 대한 배신이고 민주주의를 훼손하는 행위다. 베풀 수 있는 최대의 아량은 진실을 외면하는 반지성주의자들을 계몽하고 복종시키는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 탈진실(post truth)의 시대를 살고 있다. 가짜 뉴스가 흘러넘친다. 그렇지만 더 본질적인 문제는 우리가 무엇이 진실이고 무엇이 거짓인지 알려 하지 않는다는 점이다. 내가 보고 믿는 것이 진실이라고 생각한다. 나와 다른 생각은 거짓이고 이를 주장하는 자들은 악의 무리다. 그렇지만 탈진실이란 용어가 일상화된 이면에는 불확실성과 불예측성이라는 4차산업혁명 사회의 특성이 있다. 현재 우리가 가진 논리와 이성으로 설명할 수 없는 비정상적인 현상이 숱하게 발생한다. 세상은 더 복잡해지고 미래를 예측하기는 더욱 어렵다. 그러니 무엇이 진실이고 거짓인지 판단하기가 쉽지 않다. 참과 거짓을 판단하는 기준도 예전과 다르다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나의 진심 어린 충고가 학생들에게는 얼마든지 꼰대질이 될 수 있음을 인정한다. 그들과 나는 가치와 규범이 형성된 시대가 다른 동시대의 비(非)동시대인이기 때문이다. 상대의 다름을 인정할 때 우리는 비로소 꼰대에서 벗어날 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤성이(경희대 교수·정치외교학과)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백마고지 참호서 전우와 나란히 묻혀…  故 김용일 이등중사 70년만에 신원 확인</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275825&amp;code=11122100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275825&amp;code=11122100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-30T19:04:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113019510422757_1669805464_0924275825.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;강원도 철원 백마고지의 한 참호에서 전우와 함께 전사해 70년 동안 나란히 묻혀 있다 발굴된 6·25전쟁 참전용사의 신원이 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부 유해발굴감식단은 지난 7월 백마고지에서 발굴한 유해의 신원을 김용일 이등중사로 확인했다고 30일 밝혔다. 김 이등중사의 유해는 지난 21일 신원이 확인된 편귀만 하사 바로 곁에서 발견됐다. 편 하사는 함께 발견된 만년필에 이름이 새겨져 있어 신원이 특정됐고, 김 이등중사는 가슴에 품고 있던 인식표 덕분에 신원이 확인될 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;발굴 당시 김 이등중사 유해는 참호에서 웅크린 자세로 가슴 부위에 팔을 모은 모습이었다. 머리뼈 위에 철모, 발뼈에는 전투화 밑창, 정강이뼈에는 고무링이 매어져 있는 등 유품들이 생전 착용 위치를 유지하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 이등중사와 편 하사는 국군 9사단 30연대 소속으로 백마고지 전투(1952년 10월 6~15일)에 참전했다. 당시 9사단은 중공군과 12차례에 걸친 공방전 끝에 백마고지를 확보했으나 김 이등중사와 편 하사는 이 전투에서 전사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 이등중사의 친손자 김정덕씨는 “아버지가 3살 때 할아버지가 입대하셔서 아버지의 기억에는 없었지만, 할아버지를 매우 보고 싶어 하셨다”며 “제가 장손으로서 역할을 할 수 있어 기쁘다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신용일 기자 mrmonster@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실종·체포설… 사라진 마윈, 도쿄서 반년째 은신 중</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275830&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275830&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-30T19:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113019470322751_1669805223_0924275830.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국 전자상거래업체 알리바바의 창업자이자 부호인 마윈(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)이 일본 도쿄에 칩거하고 있는 것으로 전해졌다. 마윈은 2020년 중국 금융 당국을 강도 높게 비판한 이후 정부의 압박을 받자 대외 활동을 중단한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일(현지시간) 파이낸셜타임스(FT) 등은 마윈이 6개월 전부터 가족과 함께 일본 도쿄에 은신해 있다고 전했다. 마윈은 개인 요리사, 경호원과 함께 다니며 공개 활동을 최소화하고 있다고 소식통은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마윈은 부유층 중국인이 모이는 도쿄 번화가인 긴자와 금융가인 마루노우치 주변의 소규모 사교 모임에만 모습을 드러내고 있다고 한다. 익명의 소식통은 “해당 모임은 도쿄에 정착했거나 장기 체류 중인 부유층 중국인의 사교의 장으로 쓰이고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마윈은 알리바바를 창업하고 중국 최대 부호에 오르며 세계적 인물로 떠올랐다. 하지만 2020년 10월 상하이 포럼에서 중국 금융 당국 업무 행태를 ‘전당포 영업’이라고 비판한 이후 논란이 커졌고, 공개 석상에서 모습을 드러내지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마윈의 발언 이후 중국 당국은 알리바바를 거세게 압박했다. 중국 당국은 마윈의 비판을 당과 국가에 대한 도전으로 인식하고 알리바바의 핀테크 자회사이자 그가 실질적으로 지배하는 앤트그룹의 홍콩·상하이 주식시장 상장 절차를 중단시켰다. 마윈이 회장에서 물러난 후에도 알리바바는 쉽지 않은 시간을 보냈다. 알리바바는 지난해 4월 독점금지법 위반으로 사상 최대인 182억 위안(약 3조4390억원)의 과징금을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마윈이 공개 활동을 자제하면서 한때 실종설과 체포설이 돌기도 했다. 출국 금지설까지 나왔던 마윈은 지난해 10월부터 홍콩과 스페인 등지에서 목격됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그가 중국을 떠난 시점은 중국 정부가 강력한 ‘제로 코로나’ 정책을 시행하면서 주요 도시가 봉쇄된 이후라고 FT는 설명했다. FT는 “그가 중국에 머무는 시간이 줄어든 것은 엄격한 코로나19 정책과 맞물려 있다”며 “중국 당국과 관계가 악화한 이후 정치적 문제를 피하려는 의도”라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 기자 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬로 알리흘라] 카타르, 역대 개최국 최초 ‘승점 0’ 불명예</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275839&amp;code=12190000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275839&amp;code=12190000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-30T19:04:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113022530323026_1669816383_0924275839.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;○…매 경기 월드컵 ‘최초’ 기록을 작성했지만, 어느 것도 달갑지 않았다. 2022 카타르월드컵 개최국 카타르가 연이은 불명예 기록을 남기고 월드컵에서 쓸쓸히 퇴장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카타르는 30일(한국시간) 알코르 알바이트 스타디움에서 열린 조별리그 A조 3차전에서 네덜란드에 0대 2로 패했다. 앞서 에콰도르(0대 2), 세네갈(1대 3)에 패한 카타르는 역대 월드컵 개최국 중 최초로 승점 0점을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;역대 최약체 개최국이라는 평가를 받았던 카타르는 외국 선수 귀화와 6개월 합숙 등으로 파란을 꿈꿨지만 매 경기 속쓰린 최초 기록을 쓰며 세계 축구의 벽을 실감했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에콰도르와의 개막전에서는 월드컵 92년 역사상 처음으로 개최국 개막전 패배의 주인공이 됐다. 한 골도 넣지 못한 것도 1970년 멕시코 대회 이후 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세네갈전에서는 최초로 조별리그 2연패를 당한 개최국이 됐다. 출전국 중 가장 먼저 16강 탈락을 확정했다. 2010년 남아공에 이어 두 번째로 16강 진출에 실패한 개최국이기도 하다. 무함마드 문타리가 역사적인 월드컵 첫 골을 기록하며 영패를 면한 게 위안거리였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;○…2022 카타르월드컵 공인구 ‘알리흘라’의 제조사 아디다스가 포르투갈 대표팀 크리스티아누 호날두의 노골을 재차 확인했다. 아디다스는 성명에서 “알리흘라에 내장된 기술을 사용해 호날두가 공에 접촉하지 않았다는 걸 입증할 수 있다”며 “측정 결과 (호날두의 헤딩 시도에) 진동이 없었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;호날두는 카타르월드컵 조별리그 H조 우루과이전에서 브루누 페르난드스가 올려준 크로스에 헤더를 시도했고 공은 골망을 흔들었다. 호날두의 골로 인정되는 듯했으나 FIFA는 확인 결과 호날두의 머리에 맞지 않았다는 결론을 내리며 페르난드스의 득점으로 정정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;알리흘라에는 반자동 오프사이드 기술을 위해 사상 최초로 전자장치가 내장됐는데, 이날 아디다스가 공개한 공의 진동 그래프를 보면 호날두가 머리를 갖다 댄 순간 그래프는 전혀 움직임이 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금융회사 임직원들이 선호한다… 삼성 폴더블폰 기업 판매 배 증가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275813&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275813&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-30T19:05:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113022221422985_1669814534_0924275813.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;삼성전자 폴더블 스마트폰이 금융회사 임직원의 ‘잇템’으로 떠올랐다. 대화면을 활용하는 멀티태스킹 기능이 동시에 여러 업무를 처리해야 하는 전문직 종사자에게 각광을 받는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 올해 1~10월 기업용 갤럭시 Z 폴드 Z 플립 시리즈의 판매 대수가 전년 동기 대비 105% 증가했다고 30일 밝혔다. 올해 출시한 폴드4와 플립4가 판매 성장에 기여했다. 특히 대화면과 멀티테스킹을 제공하는 폴드4(사진)가 금융권에서 큰 호평을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실시간으로 시장의 변화를 모니터링해야 하는 금융권에서는 모바일 업무의 효율성에 대한 요구가 높다. 폴드4는 휴대하기 간편한 크기이면서도 대화면 환경을 갖췄다. 더 넓은 작업 영역과 이상적인 멀티테스킹 기능을 제공해 기존 스마트폰보다 높은 업무 효율성을 담보한다는 평가를 받는다. Z폴드4는 같은 크기의 애플리케이션 2개를 포함해 최대 3개의 앱을 한 번에 띄울 수 있다. 예를 들어, 사용자가 여러 개의 모니터 화면이 있는 책상에서 일하는 것처럼 두 개의 크롬 브라우저를 보면서 지메일 창에서 이메일을 보내는 작업 등을 할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폴드4는 금융서비스에 적용하기 좋은 블룸버그 프로페셔낼 앱에 최적화돼 있다. 투자전문가들이 트레이더, 애널리스트, 포트폴리오 매니저 등의 프로그램을 이용할 때 편리하고 안정적인 작업 환경을 제공한다. 포춘 500대 금융회사 25곳 중 24곳에서 사용하는 ‘도큐사인’도 지원한다. 사용자는 멀티뷰 모드에서 이메일 첨부파일을 도큐사인의 전자서명으로 신속하게 드래그 앤 드롭할 수 있다. S펜과 전용 플렉스 모드를 사용해 보다 빠르게 서명하고 거래할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글로벌 금융기관들은 디지털 앱 디자인 설계 조직인 IBM iX를 통해 새로운 솔루션을 개발하는 경우가 많은데, 삼성전자는 이렇게 개발한 솔루션이 갤럭시 Z 폴드4에서 최적의 상태로 사용될 수 있도록 IBM iX와 협업하고 있다. IBM iX로 개발한 금융 솔루션은 삼성 덱스(Dex)를 통해 갤럭시 Z 폴드4와 PC에서 유기적으로 연결된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혹한 닥친 암호화폐 시장… 주요 거래소 3분기 어닝쇼크</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275819&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275819&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-30T19:05:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113020230422802_1669807384_0924275819.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;암호화폐 시장의 한파가 길어지면서 암호화폐 거래소들이 가시밭길을 걷고 있다. 국내외 주요 거래소들은 줄줄이 3분기 ‘어닝쇼크’를 기록했다. 네이버 관계사 라인이 설립한 거래소는  문을 연 지 3년도 채 되지 않아 문을 닫았다. 금리 인상과 테라·루나 사태 등 악재가 겹치며 코인 가격이 하락하고 투자자들도 이탈한 상황이 영향을 미쳤다. 암호화폐에 대한 신뢰가 갈수록 떨어지고 있어 향후 거래소의 미래도 불투명하다는 분석이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 금융감독원 전자공시시스템에 따르면 암호화폐 거래소 업비트 운영사인 두나무는 전날 분기보고서 공시를 통해 올 3분기 1599억8582만원의 순이익을 냈다고 밝혔다. 2분기 340억원 순손실에서 흑자 전환했지만 지난해 3분기(5856억원)와 비교하면 72.7% 감소했다. 3분기 누적 순이익은 전년 동기 기간(2조542억원)보다 83.8% 감소한 3328억원으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업계 2위 빗썸도 부진한 성적표를 받았다. 3분기 순이익은 326억800만원으로 전년 동기(1210억6300만원) 대비 73.1% 감소했다. 영업이익은 287억4900만원으로 지난해 같은 기간(1055억8200만원)보다 72.8% 줄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113020230422803_1669807384_0924275819.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해외 거래소도 사정은 마찬가지다. 미국 최대 암호화폐 거래소 코인베이스의 3분기 매출은 전년 동기 대비 54% 급감한 5억7600만 달러(약 7630억원)에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폐업한 거래소까지 등장했다. 네이버의 일본 관계사 라인이 미국에 설립한 암호화폐 거래소 비트프론트는 지난28일 영업 중단을 발표했다. 2020년 2월 개소한 지 약 2년 9개월 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 경제 상황이 악화하면서 유동성이 위축된 여파가 컸다. 금리 인상기에 투자자들은 위험자산에서 자금을 회수해 안전자산으로 옮기는 추세다. 여기에 테라·루나 사태 등 업계 내부 악재가 터지며 시장의 신뢰마저 타격을 입었다. 이는 수수료 수입이 주 수익원인 거래소의 실적 악화로 이어졌다. 4분기 실적은 3분기보다 더 악화될 것으로 예상된다. 세계 3위 거래소 FTX 파산, 위믹스 사태 등으로 투자자들의 손실이 불어나면서 신규 투자 여력이 줄었기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;암호화폐 겨울은 내년에도 지속될 전망이다. 김형중 고려대 정보보호대학원 특임교수는 “매력적인 코인의 상장 등 시장 호재가 나올 가능성이 거의 없는 데다 경제 전망이 매우 어둡다”며 “낙관적으로 봐도 2024년은 돼야 시장이 살아날 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 생산 감소로 경기 침체 본격화했는데 줄파업이라니</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275833&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275833&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-11-30T19:05:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113021310822909_1669811468_0924275833.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;10월 생산이 확 꺾였다. 코로나19 사태 이후 최대 폭으로 줄었다. 우리 경제가 경기 침체의 혹한기로 진입하고 있다는 신호다. 이태원 참사와 민주노총 화물연대 파업 등의 돌발 악재는 반영도 안 된 수치라 더욱 우려스럽다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통계청이 어제 발표한 지난 10월 산업활동동향에 따르면 전(全)산업 생산(계절조정·농림어업 제외)은 전월보다 1.5% 감소했다. 넉 달 연속 하락세다. 감소 폭은 2020년 4월 이후 30개월 만에 가장 컸다. 실물경제 지표가 코로나 직후로 회귀한 것이다. 제조업 등 광공업 생산이 지수 하락을 이끌었다. 한국경제의 주력 엔진인 수출에 켜진 적신호가 주요 원인이다. 미국의 금리 인상, 중국의 경기 둔화 등으로 수출이 부진해지자 재고 소진에 급급한 기업이 공장을 덜 돌리고 있는 것이다. 공장 가동은 줄었지만 반도체 등 주요 업종의 재고는 오히려 쌓였다. 제조업 평균 가동률은 2.7% 포인트나 급락했다. 여기에 소비동향을 보여주는 소비판매액지수도 두 달 연속 감소했다. 물가·금리 상승으로 지갑을 닫았기 때문이다. 다만 설비투자가 전월 대비 보합을 기록하면서 생산·소비·투자가 모두 뒷걸음치는 ‘트리플 감소’는 면했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞으로가 더 문제다. 대형 참사에 뒤따르는 우울감은 경제 주체들의 활동을 위축시킬 것으로 보인다. 레고랜드 사태로 촉발된 금융시장 경색이 쉽게 풀리지 않으면서 내년 상반기까지 경기가 하강할 가능성이 커졌다. 설상가상으로 화물연대의 집단 운송거부는 실물경제에 악영향을 미치고 있다. 파업이 일주일을 넘기면서 자동차·철강·석유화학 등 산업계 피해 규모가 1조원을 넘어선 것으로 추산된다. 한파가 몰아친 어제는 서울지하철 노조의 파업까지 겹치면서 승객들이 불편을 겪었다. 내일은 철도 파업도 예정돼 있다. 본격적인 경기 침체 국면이다. 대다수 국민의 지지를 얻지 못하는 줄파업은 안 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>물가 상승에 ‘인플레 수당’ 주는 日기업 증가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275860&amp;code=11141700&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275860&amp;code=11141700&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-30T19:05:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113020400622831_1669808406_0924275860.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;가파른 물가 상승에 ‘인플레이션 수당’을 지급하는 일본 기업이 늘고 있다. 실질임금 감소를 막고 직원들의 생활을 지원하기 위해서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미쓰비시자동차는 2일 ‘특별지원금’ 명목으로 직원 1만4000명에게 13억엔(약 123억5260만원)을 지급한다고 니혼게이자이신문이 30일 보도했다. 정규직 1만2000명에게는 10만엔(약 95만원)을 일시금으로 지급하며 비정규직 사원과 아르바이트생 약 2000명에게도 7만엔(약 66만원)을 준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미쓰비시가스화학은 11월 이미 1인당 최대 6만엔(약 57만원)의 인플레이션 수당을 지급했다. 정규직과 비정규직 직원 약 1900명에게 부양가족 수에 따라 수당을 차등 지급했다. 자동차 부품회사인 일본특수도업도 본사와 14개 계열사 직원 약 8800명을 대상으로 정직원에게는 5만엔(약 47만원), 계약직에게는 2만엔(약 19만원)을 지급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특별수당을 올려 지급하는 기업도 등장했다. 중화요리 전문 체인점 ‘오사카 오우쇼’를 운영하는 이트앤홀딩스와 일본 시장조사회사 오리콘 등은 지난 10월부터 특별수당을 올려서 지급하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 신용정보회사 데이코쿠데이터뱅크가 11월 일본 기업 약 1200곳을 대상으로 시행한 설문조사에 따르면 6.6%가 이미 인플레이션 수당을 지급했다. 19.8%는 수당을 지급할 예정이거나 검토하는 것으로 나타났다. 평균적으로 지급한 일시금은 5만3700엔이고 월급 형태 수당은 6500엔으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 기업들이 인플레이션 수당을 지급하는 이유는 고공행진 하는 물가상승률을 임금상승률이 따라잡지 못하기 때문이다. 일본 총무성에 따르면 10월 기준 임금의 실질 수준을 산출하는 지표가 되는 물가 상승률은 지난해 같은 달보다 4.4% 상승했지만 평균 임금 상승률은 2.07%를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;니혼게이자이는 “급격한 엔화 약세와 에너지 가격 상승 등으로 어려운 사업 환경이 예상되는 가운데 연이은 인플레이션 수당 지급이 내년 봄 임금 인상으로 이어질지 주목된다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국힘 “정국 파행 원인은 민주당 ‘이재명 방탄’ 때문”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275862&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275862&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-30T19:05:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113023110323044_1669817463_0924275862.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 현재 정국이 파행으로 치닫게 된 원인이 더불어민주당의 ‘이재명 방탄’에 있다고 규정했다. ‘예산안 처리 후 이태원 참사 국정조사 실시’에 여야가 합의한 상황에서 민주당이 이상민 행정안전부 장관 해임건의안을 발의하며 이태원 참사를 정쟁에 활용하고 있는데, 이는 결국 이재명 대표의 사법 리스크를 분산시키려는 의도라는 주장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정진석 국민의힘 비상대책위원장은 30일 국회에서 기자들과 만나 “민주당이 강력하게 요구하는 것(국정조사)을 우리가 대승적으로 수용한 것 아니냐”며 “조사 대상인 이 장관을 갑자기 조사 개시도 하기 전에 불러내서 해임시키겠다는 건 자기모순”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “‘대통령이 (해임건의를) 거부하면 (이 장관을) 탄핵한다? 이게 무슨 공갈 협박도 아니고, 국회를 계속 정쟁의 도가니로 몰아가서야 되겠느냐”며 “계속해서 국회를 정쟁의 도가니로 몰아서 자기 당의 사법 리스크를 피하겠다는 것으로밖에는 해석이 안 된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 위원장은 야당이 예산안 처리에 나서줄 것을 촉구했다. 그는 “제일 중요한 예산 심의가 막바지에 다다랐는데 예산 처리에 집중해줬으면 좋겠다”며 “예산 처리를 해 달라고 우리가 국정조사를 수용했던 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장동혁 국민의힘 원내대변인도 논평에서 “이 대표를 지키기 위한 ‘인질 정치’는 예상을 빗나가는 법이 없다”며 “오늘로써 민주당은 협치와 민생을 땅에 묻었다. 그리고 그 위에 이 대표 방탄기념비를 세웠다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장 원내대변인은 “이 대표의 대장동 수사와 민주당의 방탄 국회가 마치 평행이론처럼 비슷한 행보를 보이고 있는 것이 우연인지 묻고 싶다”며 “민주당과 이 대표는 169석이라는 무기로 국민과 대한민국의 미래를 볼모로 잡는 인질 정치를 멈춰야 할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성중 국민의힘 의원도 CBS라디오에서 “요사이 이 대표가 여러 가지 문제가 있지 않나”라며 “(이 장관 해임건의안이) 그렇게 ‘이재명 구하기’의 도구로 쓰이는 것 아닌가”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임기 6개월 남겨놓고… 해병대사령관 전격 교체</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275920&amp;code=11122100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275920&amp;code=11122100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-30T19:05:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113023010323035_1669816863_0924275920.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부는 임기가 약 6개월 남은 해병대사령관을 전격 교체하는 등 후반기 장성급 인사를 30일 단행했다. 윤석열정부 들어 지난 5월에 이어 두 번째로 이뤄진 장성급 인사다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부에 따르면 김계환(해사 44기·&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 해병대 부사령관이 중장으로 진급해 제37대 해병대사령관에 내정됐다. 강원도 원주 출신인 김 내정자는 서북도서방위사령부 참모장, 해병대 제9여단장, 해병대 제1사단장 등 전후방 다양한 임무를 수행한 정책·기획 전문가로 평가받는다. 그는 해병대 1사단장으로 재임하던 지난해 해병대 주관으로 열린 국군의날 73주년 기념식에서 육·해·공 대규모 합동상륙작전 ‘피스메이커’를 지휘한 이력이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문재인정부 때인 지난해 4월에 임명된 김태성 현 해병대사령관은 남은 임기를 채우지 못하고 자리에서 물러나게 됐다. 김태성 사령관은 해병대사령관 임기 2년이 군인사법에 반영된 2011년 이후 타의로 임기를 채우지 못한 첫 사례가 된다. 앞서 2013년 9월부터 2015년 4월까지 재임한 이영주 전 사령관은 공관의 사적 사용 등 의혹이 불거져 자의로 물러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 5월 전반기 인사에서 육·해·공군참모총장 등 대장 7명을 전원 교체하는 군 수뇌부 ‘물갈이’가 단행된 데 이어 이번 후반기 인사에선 중장급 이하의 진급 선발과 주요 직위에 대한 보직 인사가 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부는 중장으로 5명, 소장으로 22명, 준장으로 78명을 진급시켰다. 강호필·권영호·손식 육군 소장은 중장으로 진급해서 각각 군단장, 육군사관학교장, 육군특수전사령관에 임명될 예정이다. 황선우 해군 소장은 중장 진급과 함께 해군사관학교장으로 임명된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강관범 등 육군 준장 13명과 강정호 등 해군 준장 2명, 정종범 등 해병대 준장 2명, 김중호 등 공군 준장 5명은 소장으로 진급해 사단장 등 주요 직위에 임명될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강병무 등 육군 대령 54명, 김지훈 등 해군 대령 9명, 권태균 등 해병대 대령 2명, 김용재 등 공군 대령 13명 이상 78명은 준장으로 진급했다. 준장 진급자 가운데 여군은 김소영(여군 37기) 육군본부 보급근무과장 1명이 포함됐다. 병참 병과의 첫 여군 장군이다. 또 이번 인사에서 1996년 임관한 육사 52기 출신이 처음 별을 달았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군의 대국민 소통을 담당하는 육군 공보정훈실장에는 현 국방부 부대변인인 문홍식 대령이 준장 진급과 함께 내정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부는 이번 인사에 대해 “국가관과 안보관이 투철하며 연합·합동작전 수행능력을 갖춘 우수자를 선발했다”며 “능력과 자질, 높은 도덕성을 갖춘 우수인재 등용에 중점을 뒀다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우진 기자 uzi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개혁개방 노선 계승… 중국 경제 도약시킨 3세대 지도자</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275916&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275916&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-30T19:06:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113023570423060_1669820224_0924275916.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;30일 타계한 장쩌민 전 국가주석은 마오쩌둥, 덩샤오핑에 이은 중국의 3세대 지도자다. 1980년대 중반부터 중국 권부의 실세로 등장한 ‘상하이방’의 수장으로 덩샤오핑의 후계자이면서 시진핑 중국 국가주석과는 정치적으로 긴장 관계에 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1926년 장쑤성 양저우에서 태어난 장 전 주석은 국공내전이 한창이던 47년 상하이교통대를 졸업하고 상하이 한 공장의 전기기술 노동자로 사회생활을 시작했다. 지린성 창춘에 있는 자동차 회사 등에서 근무하다 62년 상하이 전기과학연구소 부소장으로 자리를 옮겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정치적으로 두각을 나타낸 건 76년 마오쩌둥 사후부터다. 덩샤오핑은 장 전 주석을 전자공업부 부부장에 임명했고 그는 각종 공업 진흥책을 펴면서 당 원로들의 주목을 받았다. 85년 중국 경제의 중심지 상하이시 시장에 임명된 그는 상하이시로 번진 시위를 강경 진압해 중앙정부의 신임을 얻었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113023570423061_1669820224_0924275916.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;장 전 주석은 89년 천안문 사태로 실각한 자오쯔양의 뒤를 이어 당 총서기에 선출됐다. 같은 해 덩샤오핑이 맡고 있던 당 중앙군사위원회 주석에 취임한 데 이어 93년 국가주석에 올랐다. 이로써 당 정 군 모두를 장악한 중국의 첫 지도자가 됐다.이때부터 2003년까지 중국 최고 지도자로 재임하며 경제 발전을 지휘했다. 재임 기간 상하이에서 자신을 보좌한 측근들을 중앙에 불러들여 중책을 맡겼고 이들이 상하이방의 모태가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113023570423062_1669820225_0924275916.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;장 전 주석은 덩샤오핑의 개혁개방 노선을 충실히 계승해 중국의 경제 도약을 일궜다는 평가를 받는다. 외국 자본을 유치해 도시 인프라를 확충하는 등 상하이를 세계적인 도시로 성장시켰다. 대외적으로도 ‘도광양회’(빛을 가리고 어둠 속에서 힘을 기른다는 뜻) 노선을 이어갔다. 홍콩(97년)과 마카오(99년) 반환, 2001년 세계무역기구(WTO) 가입, 2008년 베이징 하계올림픽 유치 등이 그의 재임 기간 이뤄졌다. 장 전 주석의 대표 사상인 ‘3개 대표 이론’은 마오쩌둥 사상, 덩샤오핑 이론에 이어 2002년 당헌 격인 당장에 삽입됐다. 사회주의 국가에서 배척받는 자본가 계급을 끌어안는 것을 골자로 한다. 95년 중국 최고 지도자로는 처음으로 한국을 방문하고 김영삼 전 대통령 등 정상과 10차례 회담하는 등 양국 관계 기틀을 잡는 데에도 기여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113023570523063_1669820225_0924275916.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;장 전 주석은 은퇴 이후에도 측근들을 중앙정치국과 중앙군사위에 포진시키며 막후에서 영향력을 행사했다. 후계자로 발탁한 후진타오를 허수아비로 만들었다는 말을 들을 정도로 권력욕이 강했다는 평가를 받는다. 그러나 2012년 시 주석 집권 이후 정적으로 분류돼 정치적 입지가 좁아졌다. 시 주석의 강력한 반부패 사정에 심복들이 하나둘 몰락했다. 마지막으로 공개석상에 등장한 건 2019년 신중국 건국 70주년 기념식이다. 지난해 7월 공산당 창당 100주년 기념식과 지난 10월 당 20차 전국대표대회(당 대회)에 불참해 건강 이상설이 불거졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러다 20차 당 대회를 며칠 앞두고 시 주석이 장 전 주석에게 보낸 생일 축하 화환 사진이 공개되면서 관심을 모았다. 사진에 찍힌 그는 야위웠지만 건강상 큰 문제는 없어 보였다. 당시 시 주석이 당의 단합을 과시하기 위해 원로들을 당 대회에 초대할 것이라는 관측이 나왔지만 장 전 주석은 결국 불참했다. 그리고 시진핑 집권 3기 출범 한 달여만에 세상을 떠났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113023570523064_1669820225_0924275916.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[허경구 기자의 ‘여기는 카타르’] 풋살 경기하며 하나 된 원정 응원단… “축구에 진심입니다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275806&amp;code=12190000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275806&amp;code=12190000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-30T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113020540622845_1669809246_0924275806.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“축구에 진심입니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일 오전 9시(현지시간) 카타르 도하의 한 실내 운동장에 60여명의 한국인이 모였다. 포르투갈전에 대비한 응원 연습이 있는 것도 원정 응원단을 위한 특별한 행사가 열린 것도 아니었다. 단지 공을 차기 위해서였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들을 모이게 한 건 오픈 단체 카카오톡방 덕분이다. 원정 응원을 준비하는 이들이 모인 단체방이 있는데 그곳에서 풋살을 해보는 것이 어떠냐는 얘기가 나왔고, 실제로 실행도 하게 됐단다. 송지한(33)씨는 “10명에서 20명 정도 오지 않을까 생각했는데, 이렇게 많이 올 줄 몰랐다”며 “다들 축구에 진심이라는 걸 다시 한번 느끼게 됐다”고 말했다. 유니폼과 풋살화를 신은 이들은 실내 운동장에 있는 풋살장 4곳 중 3곳에서 공을 차기로 했다. 우선 팀을 정하는 일부터 시작됐다. 교체 선수 포함, 10~11명이 한 팀을 이루기로 했고, 각자 구장으로 흩어졌다. 이들은 스트레칭, 달리기, 패스 등을 하며 몸을 풀고 포지션을 논의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10분쯤 지났을 무렵 ‘삐익~!’ 소리와 함께 첫 경기가 시작됐다. 한 팀당 7명씩 총 14명의 선수들은 공 하나를 놓고 치열한 공방전을 펼쳤다. 팀을 짤 때만 하더라도 모르는 사이끼리는 어색해하는 모습이 있었으나 순식간에 하나가 됐다. “패스” “나이스” “내 공” 등을 외쳤고, 골이 들어가면 다 함께 손을 들고 기뻐했다. 손흥민의 ‘찰칵 세리머니’도 심심치 않게 볼 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;각 구장 경기는 15분간 진행됐다. 이후엔 10분간 휴식을 취했다. 종료 휘슬이 울리자 같은 팀원들끼리 물을 마시며 담소를 나눴다. “아까 좋았다”며 서로 격려하는 모습도 있었다. 경기 후 피드백도 잇따랐다. “수비 잘하는 분 계시나요” “이쪽 분이 공격하는 게 어떨까요” 등 의견 조율도 거쳤다. 이들은 모여서 “파이팅”을 연호한 뒤 다시 경기에 임했다. 전날 가나전에서 열정적인 응원을 펼쳤기에 피로할 법도 했지만 경기 체력은 따로 있는 듯했다. 이날 풋살장엔 다양한 이들이 모였다. 아들 이현우군과 함께 온 장원희(42)씨는 “축구 보는 걸 좋아하는데, 경기가 있다고 해서 아들과 오게 됐다”고 말했다. 현우군은 “교체되더라도 열심히 뛰겠다”며 의욕을 불태웠다. 조민규(18)씨는 “일주일마다 축구를 하는데, 카타르에 오래 있으면 축구를 할 수 없다”면서 “여기서 풋살 경기를 한다는 소식을 듣고 참여하게 됐다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도하=허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당국 “도와달라” 요청에도 채권 내다파는 보험업계… 왜?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275843&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275843&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-30T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113023290323049_1669818543_0924275843.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;보험업계가 ‘시장을 도와달라’는 금융당국 요청에도 채권을 내다 파는 데 열중하고 있다. 11월에만 벌써 3조원 이상 순매도했다. 연말 퇴직연금 만기 때 대규모 자금 이동이 예상되면서 유동성 확보가 급해진 탓이다. 보험업계는 향후 역마진 가능성이 있는 고금리 저축보험 상품까지 팔아 급한 불을 끄고 있는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 금융투자협회에 따르면 11월 1~29일 보험업계는 채권을 3조4000억원 순매도했다. 같은 기간 9조2000억원 순매수한 은행권과 대조적인 모습이다. 이 기간 보험업계 채권 순매도액은 레고랜드 사태가 있었던 10월 같은 기간(2조6000억원)보다 8000억원 증가했다. 전년 동기 보험업계가 2조900억원 순매수했던 점을 고려하면 채권 순매도액은 1년 전보다 6조원 이상 증가한 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113023290423050_1669818544_0924275843.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;보험업계는 초단기 자금 마련 수단으로 여겨지는 환매조건부채권(RP)도 팔아치우고 있다. 한국기업평가에 따르면 보험업계 RP 순매도액은 지난 9월 9조4000억원에서 10월 10조4000억원, 11월 1~24일 12조7000억원으로 증가했다. 지난 1~8월에는 월평균 RP 매도액이 6조8000억원에 불과했는데 11월에는 2배 가까이 급증했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보험업계가 채권 매도로 ‘실탄’을 모으는 이유는 퇴직연금 만기 도래 영향이 크다. 퇴직연금은 기업이 임직원 노후 소득을 보장하기 위해 재직 중 쌓이는 퇴직금을 금융사에 적립해 운용하다 근로자가 퇴직할 때 연금 형태로 지급하는 상품이다. 시중 퇴직연금 규모는 300조원에 이르는데 이 중 80조원가량이 보험업계 몫이다. 퇴직연금 운용 계약 대부분은 1년짜리로 12월에 만료된다. 기업은 만료 시점에 맞춰 더 좋은 조건을 제시하는 금융사로 갈아타는 경향이 있어 연말이면 수십조원이 옮겨 다닌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;돈을 내줘야 하는 일이 증가하는 것도 영향을 미쳤다. 지난 8월 생명보험업계의 월별 보험금 지급률은 117%까지 상승했다. 이는 보험사가 고객에게 내준 모든 보험금(지출)을 보험료(수입)로 나눈 지표로 100%가 넘었다는 것은 본업에서 적자를 봤다는 의미다. 이 지표는 지난 1·3·6·7월에도 각각 100%를 넘겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사정이 이렇자 일부 보험사는 최근 고금리 저축보험 상품을 잇달아 출시하고 있다. 교보생명이 최근 연 5.8% 저축보험 상품을 내놓은 데 이어 동양생명은 연 5.95% 상품을, KDB생명은 연 6% 상품을 출시하는 방안을 각각 검토하고 있다. 이는 자금 조달 수요가 큰 보험사의 고육지책이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고금리 저축보험 상품을 많이 팔면 향후 금리 하락기에 접어들었을 때 운용 수익보다 고객에게 지급할 이자가 더 많아져 역마진이 발생할 수 있다. 보험업계 관계자는 “역마진 발생 우려가 크다는 것을 알지만 요즘 시중 금리가 급등해 신종자본증권이나 후순위채를 발행하면 최소한 연 7% 이상 금리를 약속해야 한다. 저축보험 상품 금리를 높이는 것이 자금 조달 비용을 조금이라도 아끼는 방법”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진욱 기자 reality@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중·러 군용기 8대, 카디즈 진입… 軍, F-15K 등 출격 ‘맞대응’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275845&amp;code=11122100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275845&amp;code=11122100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-30T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113023020423037_1669816924_0924275845.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국 2대와 러시아 6대 등 중·러의 폭격기·전투기 8대가 30일 남해와 동해의 한국방공식별구역(KADIZ·카디즈)에 진입했다가 이탈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 중·러 군용기 8대가 우리 영공을 침범하지는 않았다. 카디즈는 우리 영공방위를 위해 동·서·남해 상공에 설정한 임의의 선으로, 영공과는 다른 개념이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 군은 우발상황에 대비해 F-15K 전투기를 출격시키는 등 맞대응에 나섰다. 중·러의 군용기가 카디즈에 함께 진입한 것은 지난 5월 이후 약 6개월 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합동참모본부에 따르면 중국 H-6 폭격기 2대가 이날 오전 5시48분쯤 이어도 서북방 126㎞ 지점에서 카디즈에 진입한 후 동쪽으로 비행하면서 오전 6시13분쯤 카디즈를 이탈했다. 같은 H-6 폭격기 2대는 오전 6시44분쯤 포항 동북방 카디즈에 재진입해 북쪽으로 향하다가 오전 7시7분쯤 카디즈를 빠져나갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 H-6 폭격기 2대는 약 5시간 후인 낮 12시18분쯤 러시아 군용기 6대(TU-95 폭격기 4대·SU-35 전투기 2대)와 함께 울릉도 동북방 200㎞ 지점에서 카디즈에 또다시 진입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 중·러 군용기 8대는 독도 동남쪽으로 비행하다가 두 개로 갈라져 12시36분쯤 카디즈를 이탈했다. 중국 H-6 폭격기 2대는 이날 모두 3차례 카디즈에 진입했다가 이탈하는 행위를 반복한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113023020423038_1669816924_0924275845.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이번 카디즈 진입과 관련해 중·러 군용기들이 동해 인근에서 함께 비행하면서 연합 공중훈련을 실시한 것으로 추정된다. 중국 당국은 카디즈 진입 당시 우리 군이 한·중 군사 직통망을 통해 경고하자 통상적인 훈련의 일환이라고 답한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합참은 “우리 군은 중·러 군용기의 카디즈 진입 이전부터 F-15K 등 공군 전투기 등 충분한 전력을 투입해 우발상황에 대비한 전술조치를 실시했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통상 타국 방공식별구역 진입 전에는 우발적 충돌을 방지하기 위해 미리 통보하는 것이 관례지만 러시아의 경우 방공식별구역 개념 자체를 인정하지 않아 사전 통보하지 않는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 군용기 2대와 러시아 군용기 4대는 지난 5월 24일에도 연합 비행훈련을 명분으로 독도 인근 카디즈에 순차적으로 진입한 이후 이탈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 방위성도 항공자위대 전투기를 긴급 발진했다고 밝혔다. 방위성은 중국 H-6 폭격기 2대가 이날 오전 동중국해에서 대한해협을 경유해 동해로 이동했고, 비슷한 시점에 러시아 소속으로 추정되는 비행체 2대가 동해를 비행했다고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우진 기자 uzi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잉글랜드 ‘영연방 더비’ 완승…  美는 ‘정치적 앙숙’ 이란 제압</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275858&amp;code=12190000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275858&amp;code=12190000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-30T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113020540422843_1669809244_0924275858.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사상 첫 ‘영연방 더비’의 승자는 잉글랜드였다. 잉글랜드는 ‘숙적’ 웨일스를 완파하고 B조 1위로 16강 진출을 확정 지었다. ‘정치적 앙숙’ 간의 만남으로 관심을 모은 미국과 이란의 경기에선 미국이 승리를 거두고 16강 티켓을 따냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;잉글랜드는 29일(현지시간) 카타르 알라이얀의 아흐마드 빈 알리 스타디움에서 열린 2022 카타르월드컵 B조 최종전 웨일스와의 경기에서 3대 0 승리를 거뒀다. 이날 경기는 같은 영연방 소속 팀의 맞대결로 관심을 끌었다. 잉글랜드(16회) 스코틀랜드(8회) 북아일랜드(3회) 웨일스(2회)가 각각 여러 차례 월드컵 본선에 진출했지만, 본선에서 맞붙은 적은 없었기 때문이다. 두 팀이 역사적으로 앙숙 관계인 것도 주목받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16강 진출을 앞두고 외나무다리에서 만난 ‘숙명의 라이벌’은 정예 라인업을 가동했다. 웨일스는 가레스 베일과 아론 램지를, 잉글랜드는 해리 케인과 필 포든 등을 선발로 내세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 양상은 후반 들어 급격히 잉글랜드 쪽으로 기울었다. 래시포드의 환상적인 프리킥이 계기가 됐다. 래시포드는 후반 4분 프리킥 상황에서 강력한 슈팅으로 골망을 흔들었다. 기세를 탄 잉글랜드는 1분 후 해리 케인의 패스를 받은 필 포든이 추가 골을 넣었다. 잉글랜드는 공세를 이어갔고, 후반 23분 래시포드가 쐐기 골까지 넣으면서 3대 0 경기를 완성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 승리로 2승 1무 승점 7점이 된 잉글랜드는 B조 1위로 16강 진출에 성공했다. 잉글랜드는 에콰도르를 꺾고 극적으로 16강 진출에 성공한 A조 2위 세네갈을 만나게 됐다. 반면 64년 만에 월드컵 본선에 진출한 웨일스는 1무 2패 승점 1점의 초라한 성적표로 짐을 싸게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 시간 열린 또 다른 ‘앙숙 매치’인 미국과 이란전은 미국의 1대 0 승리로 끝났다. 비기기만 해도 되는 이란은 시작부터 라인을 내리고 수비 위주의 경기를 펼쳤다. 승리가 절실한 미국은 공세를 펼쳤고, 전반 38분 크리스티안 풀리식이 선제 결승골로 승리를 거뒀다. 미국은 조 2위로 16강 진출, 네덜란드와 8강행을 다투게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;알라이얀=허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 SK 반도체 공장 간 바이든,  中 겨냥 ‘공급망 확보’ 과시</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275883&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275883&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-30T19:07:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113020570422849_1669809425_0924275883.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령이 미시간주에 있는 SK실트론 CSS 공장을 찾아 한국 기업들의 미국 투자에 감사 입장을 표시했다. 바이든 대통령이 취임 이후 미국 내 한국 기업의 공장을 방문하기는 처음이다. 한국 기업의 미국 투자 유치 실적을 부각하는 등 한국과의 ‘반도체 동맹’을 강조한 것이다. 산업계에선 ‘반도체 공급망 주도권’을 과시하며 중국을 견제하는 행보라고 분석한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 29일(현지시간) 미시간주 베이시티에 있는 SK실트론 CSS 공장을 찾았다. 현장에는 그레첸 휘트머 미시간 주지사, 댄 킬디 하원의원, 최재원 SK그룹 수석부회장을 비롯한 SK그룹 측 인사들이 함께했다. 바이든 대통령은 “우리는 공급망을 구축할 것이고, 세계의 다른 모두가 우리 공급망을 사용할 수 있도록 할 것이다. 더는 (중국 공급망의) 인질로 잡히지 않을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 행정부는 반도체 공급망에서 중국 의존도를 낮추는 데 힘을 쏟고 있다. 대안으로 한국을 선택했다. 바이든 대통령은 지난 5월 경기도 평택에 있는 삼성전자 반도체 공장을 방문한 뒤 한국과의 반도체 협력 관계를 강조했었다. 한국 산업계에서는 바이든 대통령의 이번 방문에는 반도체 공급망에서 주도권을 확보하는 데 사실상 성공했음을 드러내려는 의도가 깔려 있다고 해석한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK실트론 CSS는 차세대 전력반도체의 핵심소재인 실리콘 카바이드(탄화규소·SiC) 웨이퍼를 생산한다. SK실트론이 2020년 미국 듀폰의 웨이퍼 사업부를 인수해 설립한 현지 자회사다. 미국 현지의 고용 창출에 기여하는 등 한·미 반도체 협력의 상징처럼 여겨진다. 실제로 SK그룹이 미국 반도체 소재 기업을 인수해 재투자하자 북미의 ‘러스트벨트’(쇠락한 공업지대)에서 자동차 산업이 부활하는 것과 같은 모습을 보인다는 평가가 나온다. 산업계 관계자는 바이든 대통령의 공장 방문을 두고 “미국과의 협력이 반도체 산업의 전반적 발전에 기여하는 방법이라는 점을 강조한 행보”라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK실트론 CSS 등 반도체 기업들의 미국 현지 투자는 반도체 소재와 친환경 전기차 공급망 안정에도 도움을 줄 수 있다. SiC는 전기차, 전자기기, 5G 망 등에 쓰이는 차세대 전력반도체 핵심 소재다. 최근에는 전 세계적으로 관련 투자가 급격히 늘어나고 있다. 현재 소수 반도체 회사가 과점 형태를 띠고 있지만, 상용화 초기 단계라 한국 기업들의 점유율 확대가 기대되는 분야다. 바이든 정부의 친환경 자동차 확대 정책과 맞닿아 있기에 생산 확대는 글로벌 공급망 안정화에 긍정적인 영향을 미칠 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 “SK는 반도체에서부터 전기차 배터리, 의약품 등 모든 것을 만들어 낸다. 이곳에 투자한 것은 기본적으로 스마트폰부터 자동차까지 모든 곳에 사용되는 반도체를 만들기 위한 것”이라고 말했다. 시장조사업체 욥디벨롭먼트에 따르면 SiC 전력반도체 시장은 2019년 5억 달러에서 2026년 49억 달러로 약 10배 성장할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>갈수록 거세지는 中 공급망 배제에…  美에 쏠리는 자동차·반도체·배터리</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275885&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275885&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-30T19:07:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113020560422847_1669809364_0924275885.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국이 자국 중심의 공급망 구축을 노골화하면서 한국 기업들이 잇따라 미국에 생산공장을 짓고 있다. 가장 분주한 분야는 인플레이션 감축법(IRA)의 직격탄을 맞은 자동차다. IRA에 따르면 미국이나 북미 지역에서 생산한 전기차만 보조금 혜택을 받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대자동차는 지난달에 미국 내 전기차 전용공장 ‘현대자동차그룹 메타플랜트 아메리카(HMGMA)’ 기공식을 가졌다. HMGMA는 1183만㎡ 부지에 연간 30만대의 전기차를 양산할 수 있는 규모로 건설된다. 2025년 상반기부터 전기차 양산을 목표로 한다. 현대차는 기존 미국 공장에서도 전기차를 만드는 ‘혼류생산’을 검토 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대차는 전기차 배터리 확보를 위해 SK온과 배터리 공급 협력 양해각서(MOU)도 맺었다. 다른 한국 업체인 LG에너지솔루션과도 배터리 합작 공장을 논의 중인 것으로 전해졌다. 미국이 공급망에서 중국을 배제하는 걸 핵심으로 꼽는 만큼 한국 배터리 업체와의 협력으로 안정적인 공급선을 확보하는 게 반드시 필요하다. SK온은 포드, LG에너지솔루션은 GM과 손을 잡고 미국 내 배터리 생산역량 확보에 나서고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK그룹은 2030년까지 미국에서 반도체, 배터리, 바이오, 그린 4개 분야에 300억 달러를 투자한다. 삼성전자는 텍사스주 테일러시에 170억 달러를 투입해 신규 파운드리 공장을 세우고 있다. 삼성전자 테일러 공장에는 7나노 미만의 초미세공정을 도입할 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면, 중국에 있는 삼성전자와 SK하이닉스의 반도체 공장은 갈수록 커지는 불확실성에 직면했다. 미국이 중국 반도체 기업에 대한 장비 수출을 금지한 탓이다. 삼성전자와 SK하이닉스 중국 공장의 경우 별도의 승인 절차를 거쳐야 장비를 들여올 수 있다. 재계 관계자는 30일 “현재 상황에서 중국에 신규 투자를 하거나 확장을 하기는 어렵다. 앞으로 공장은 미국에 지으라는 얘기”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국을 공급망에서 배제하는 건 미국 기업에도 영향을 미친다. 애플은 애리조나주에 건설 중인 TSMC 공장에서 3나노 칩셋을 공급받는 방안을 검토하는 것으로 알려졌다. TSMC는 초미세공정을 대만 공장에만 적용하는 데, 중국과의 갈등으로 지정학적 리스크가 커지자 미국 공장으로 선택지를 바꾸는 것으로 전해진다. 또 애플은 중국 YMTC로부터 낸드플래시를 구매하려던 계획을 전면 취소했다. 미국 정부가 YMTC를 수출 통제 대상으로 올리면서 거래가 어려워졌기 때문이다. 대신 애플은 삼성전자를 새로운 낸드플래시 공급업체로 선택했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안전운임제 폐지 검토… 극단 치닫는 노정갈등</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275904&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275904&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-30T19:07:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120100200923074_1669821609_0924275904.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 시멘트에서 유조차로 업무개시명령 대상 확대를 시사하며 화물연대에 대한 압박 수위를 높이고 있다. 또 안전운임제를 폐지하는 방안까지 고려하면서 노정 갈등이 극단으로 치닫고 있다. 정부와 화물연대는 파업 이후 30일 두 번째 면담을 했지만 안전운임제 일몰 연장과 폐지에 대한 이견만 확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토교통부와 화물연대는 이날 오후 정부세종청사에서 마주 앉았지만 40분 만에 협상이 결렬됐다. 회의장에서는 고성이 터져 나오기도 했다. 화물연대 관계자는 “진정성 있는 협상안을 갖고 나왔으나 협상 불가라는 정부 이야기에 대화를 이어가지 못했다”며 “협상안을 제시하기도 전에 정부가 협상 불가 원칙을 고수했고, 세 번째 면담 요청에도 확답하지 않았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원희룡 국토부 장관은 협상 결렬 이후 브리핑에서 “화물연대가 업무개시명령 송달을 방해하는 행동을 하면서 (정부를) 이용만 하고 있다”며 “운송 복귀 없이는 화물연대가 어떤 조건을 제시하더라도 의미가 없고, 이런 식의 대화는 그만하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 물류 차질이 지속되면 현재 시멘트에만 적용되고 있는 업무개시명령 발동 범위를 유조차 등으로 확대할 수 있다는 입장이다. 대통령실 고위 관계자는 “기본적으로 업무개시명령은 그 요건이 충족돼야 한다”며 “잠정적으로는 유조차 운전 거부로 휘발유 공급 차질이 빚어진 점을 우려하며 지켜보고 있다”고 말했다. 화물자동차 운수사업법은 업무개시명령 조건을 ‘정당한 사유 없이 집단으로 화물 운송을 거부해 국가 경제에 매우 심각한 위기를 초래하거나 초래할 우려가 있다고 인정할 만한 상당한 이유’로 규정하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안전운임제 폐지도 검토 중이다. 김은혜 대통령실 홍보수석은 용산 대통령실 브리핑에서 “정부는 다양한 옵션을 윤석열 대통령 지시로 검토하고 있다”고 말했다. 정부는 업무개시명령을 거부한 이들에 대해 유가보조금 지급을 유예하거나 제외하는 방안, 안전운임제를 연장하지 않는 방안 등을 고려하고 있다. 원 장관은 “지속 가능하고 선진적인 물류 산업 구조로 가기 위해서 어떤 제도가 필요한지에 대해 모든 것을 검토하겠다”며 “운송 공급을 집단적으로 차단해서 국가 경제를 볼모로 잡는 악순환 고리를 반드시 끊어야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 이날까지 화물차주 445명에게 업무개시명령서를 전달했다. 시멘트업 운수 종사자 2500여명 중 18%가량이다. 업무개시명령서를 받은 차주들은 다음 날 밤 12시까지 업무에 복귀해야 한다. 정당한 사유 없이 복귀 의무를 이행하지 않으면 운행정지·자격정지 등 행정처분과 3년 이하 징역, 3000만원 이하 벌금 등 형사 처벌을 받을 수 있다. 화물연대는 “사전 동의 없는 문자 통보는 효력이 없는데도 명령서를 보내는 것은 파업 대오를 흔들고 무력화하기 위한 것”이라고 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 권민지 기자, 문동성 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>예산 시한 D-1… 여야, 윤석열·이재명표 사업 막판 줄다리기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275911&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275911&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-30T19:07:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113021221122875_1669810931_0924275911.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열정부 첫 예산안이 표류 위기에 놓였다. 더불어민주당이 이상민 행정안전부 장관에 대한 해임건의안을 발의하면서 여야 대치가 최고조에 달했기 때문이다. 여야가 ‘윤석열표 예산’ ‘이재명표 예산’을 놓고 충돌하면서 예산안 논의가 파행을 거듭한 것도 영향을 미쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야는 국회 예산결산특별위원회 법정 활동기간 마지막 날인 30일 내년도 예산안 최종 협의에 돌입했다. 여야는 내년도 예산안 법정시한인 2일까지 협상을 타결하겠다고 밝혔지만 실제 가능할지는 미지수다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 소속 우원식 예결위원장과 여야 간사인 국민의힘 이철규·민주당 박정 의원은 이날 국회에서 예결위 예산안조정소위(예산소위) 심사 과정에서 의결되지 못해 보류된 사업 예산 115건을 협의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우 위원장은 심의 도중 기자들과 만나 “그동안 검토하지 못했던 감액 사업들을 검토할 것이고, 증액 사업들을 종합적으로 봐야 된다”며 “합의가 될 수 있는 것은 여기서 하고 도저히 안 되는 부분이 있으면 그건 불가피하게 원내대표 (협의)로 갈 수밖에 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당초 여야는 이날까지 예산심사를 마친 뒤 예결위 전체회의를 열어 내년도 예산안을 의결할 계획이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 여야 대립으로 시간표를 지키지 못했다. 국토교통위원회에서 윤석열정부의 핵심 사업을 삭감하고, 이재명 민주당 대표 예산은 증액한 것을 두고 여야가 충돌한 것이 대표적 사례다. 민주당은 국토위에서 윤석열정부가 추진하는 공공분양주택 예산 1조1393억원을 감액했다. 그러나 이재명표 예산으로 꼽히는 공공임대주택 예산은 5조9409억원 증액됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박정 민주당 간사는 이날 기자들과 만나 “민주당 입장에서는 (윤석열정부가 추진하는) 공공분양도 중요하지만 더 어려운 취약계층과 청년들을 위해서는 공공임대가 더 낫지 않겠느냐 주장한 것”이라고 말했다. 그러나 이철규 국민의힘 간사는 민주당을 겨냥해 “사실상 예산심사를 하지 말고 파행으로 가겠다는 저의 없이는 불가능한 일”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예결위는 소위도 아닌 비공개 소소위(小小委)를 열고 예산안 심사를 마무리할 방침이다. 그러나 소소위는 법에 규정된 공식 기구가 아니라 속기록이 남지 않아 ‘밀실 심사’ ‘깜깜이 심사’라는 비판도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야 원내대표는 이날 김진표 국회의장 주재로 약 50분간 가진 회동에서 내년도 예산안 처리 법정시한인 2일까지 협상 타결을 위해 노력하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박홍근 민주당 원내대표는 “여야 예결위 간사에게 2일 오후 2시까지 예산안과 관련한 쟁점 사안을 해소하고 타결짓기를 촉구하기로 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 민주당의 이 장관 해임건의안 처리가 변수로 떠올랐다. 주호영 국민의힘 원내대표는 “(민주당이) 해임건의안을 강행한다면 예산안 처리는 물 건너가고 극심한 정쟁에 빠질 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야의 극한 대치가 연말까지 이어질 경우 사상 초유의 ‘준예산’ 사태가 빚어질 수 있다는 우려가 다시 고개를 들고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구승은 기자 gugiza@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[내일을 열며] 제주도와 쓰레기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275762&amp;code=11171348&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275762&amp;code=11171348&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-30T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113019400922745_1669804809_0924275762.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;플라스틱은 1907년 처음 발명됐다. 석유화학산업 발달에 따라 저렴하게 생산할 수 있고 포장재, 건축자재, 섬유로 대량 소비되면서 거대한 산업을 이뤘다. 사용은 편리하기 이를 데 없지만 그 결과 플라스틱 쓰레기가 땅, 산, 호수, 바다를 오염시키며 지구를 병들게 하고 있다. 플라스틱 소비 사용량을 보면 그 나라의 플라스틱 오염을 미뤄 짐작할 수 있다. 세계자연기금(WWF)에 따르면 해마다 800만t의 플라스틱 쓰레기가 바다로 흘러 들어간다. 이는 해양동물의 생명을 위협하고 인간의 삶과 건강에도 영향을 미치고 있다. 식용 소금, 생선, 새우, 굴 등에서 다량의 플라스틱이 계속 발견되고 있다. 우리가 버린 쓰레기가 결국 우리의 식탁 위로 다시 올라오는 셈이다. 편리하지만 환경에 악영향을 미치는 일회용 플라스틱에 지나치게 의존하며 살아왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;본토에서 멀리 떨어진 바다에 떠 있는 제주도는 쓰레기와는 거리가 먼 청정 섬의 이미지를 갖고 있다. 그러나 제주도는 ‘쓰레기섬’이라는 별명을 얻을 정도로 문제를 집약적으로 보여주는 지역이다. 2020년 제주 바다에서 건져 올린 쓰레기는 1만6000t에 이르렀다. 사람들은 이 상황을 모두 한탄하고 비판한다. 행정 당국이 잘 치워주기를 바라거나 보챌 뿐 행동에 나서지 않는다. 그러면서 매일 플라스틱 쓰레기를 배출한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 플라스틱 쓰레기를 없애기 위한 노력도 없지 않다. 대표적인 운동이 ‘봉그깅’이다. ‘봉그다’는 ‘찾아 줍다’는 의미의 제주어다. 여기에 쓰레기를 주우며 조깅하는 환경운동인 플로깅(Plogging)을 합친 말이다. ‘섬 속의 섬’ 우도는 면적 6.1㎢에 2000여명이 사는 한적한 곳이지만 여행객이 매년 200만명에 달한다. 이들이 남기고 간 쓰레기는 우도의 골칫거리다. 소각장이 있지만 하루 처리 용량은 1t에 그친다. 매일 우도에서만 3.2t 쓰레기가 나오는데 역부족이다. 여행객이 버리고 간 플라스틱 쓰레기는 우도는 물론 해안까지 오염시키고 있다. 이에 ‘청정 우도 프로젝트’가 본격적으로 시작됐다. 제주도와 제주관광공사, 우도면 주민자치위원회 등이 우도의 자연환경을 보전하기 위한 ‘유두! 우도’ 캠페인을 전개하고 있다. ‘유두! 우도’는 ‘당신의 실천이 청정 우도를 만든다’는 의미를 담고 있다. ‘우도에서는 재활용과 재사용을 기억하라’는 메시지를 방문객에게 건넨다. 투명 페트병 수거기 사용을 통해 재활용을 돕고, 다회용 컵을 재사용하는 실천을 통해 ‘일회용 컵 없는 청정 우도’를 만들자는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;투명 페트병 수거기는 압축 적재하는 방식으로 8분 만에 100개의 페트병을 처리, 800개까지 수거할 수 있는 기계다. 수거기는 관광객 밀집 지역과 도항선 대합실 등에 설치·운영된다. 커피 등 음료 다회용 컵 보증금 1000원을 지불하고 컵 이용 후 기계에 반납하면 환불받는다. 그 결과 우도 내 일회용 컵은 확연하게 줄었다. 제주관광공사가 지난 10월에 펼친 해양쓰레기 팝업전시 및 스토어 ‘필터(filter-必터)’도 인상적이다. 해양쓰레기를 활용해 이호테우해수욕장의 문화콘텐츠로 개발, 코로나19로 침체된 이호동 지역을 활성화하는 프로젝트이자 제주 바다 보호를 위해 진행되는 캠페인성 전시행사다. ‘제주 바다는 우리의 놀이 ‘터’이자 반드시 지켜야 할 ‘터’, 물을 정수하는 필터 같은 의미를 담았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이러한 행동이 작고 하찮게 보일지 모른다. 하지만 오늘 우리가 아무것도 하지 않는다면 세상은 점점 플라스틱 쓰레기로 뒤덮일 것이 자명하다. 환경오염으로 2018년 폐쇄됐던 필리핀 보라카이 섬의 상황이 남의 일 같지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남호철 문화체육부 선임기자 hcnam@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국산 전기차 내수 판매 질주… 올해 처음 10만대 넘어섰다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275812&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275812&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-30T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113022230422990_1669814584_0924275812.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 완성차 업체 5곳이 국내에서 판매한 전기차가 올해 처음으로 10만대를 돌파했다. 가파른 전기차 판매량 상승세는 현대자동차·기아가 견인했다. ‘르쌍쉐(르노코리아자동차·쌍용자동차·한국GM)’는 목표치를 채우지 못해 기여금을 내야하는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 한국자동차산업협회(KAMA)에 따르면 국내 완성차 업체는 올해 1~10월 한국에서 전기차 10만7783대를 팔았다. 1년 전 같은 기간보다 80% 이상 늘었다. 현대차가 6만573대로 가장 많았다. 기아가 4만4088대로 뒤를 이었다. 두 회사가 판매한 전기차만 합쳐도 10만대를 넘는다. 여기에 한국GM이 2497대, 르노코리아차가 516대, 쌍용차가 109대를 보탰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2015년에는 5개 회사의 전기차 판매량을 다 더해도 2558대에 불과했다. 2017년 1만3303대로 처음 1만대를 넘어섰었다. 이듬해 2만9441대로 뛰었다. 2020년 3만1356대에서 지난해 7만3873대로 136% 급증한 뒤 올해 다시 큰 폭의 상승세를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113022230422991_1669814584_0924275812.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;차량 모델별로 보면 현대차그룹의 아이오닉5, EV6 등이 큰 호응을 얻으면서 전기차 판매량을 끌어올렸다. 최근 출시한 아이오닉6는 사전계약 첫 날에 계약대수 3만7000대를 돌파해 신기록을 세웠다. 아이오닉6는 올해 4분기 전기차 판매량을 선도하는 중이다. 자동차 업계에선 이런 추세가 연말까지 이어지면, 올해 전기차 판매량이 13만대에 이를 것으로 내다본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 현대차·기아를 제외한 ‘르쌍쉐’의 전기차 판매 실적은 미약하다. 한국GM과 르노코리아차는 한국에 전기차 생산 공장이 없어 전량 수입에 의존하고 있다. 쌍용차는 올해 2월에 첫 전기 스포츠유틸리티차량(SUV)인 ‘코란도 이모션’을 출시했지만, 저조한 판매량을 보이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 3개 회사는 정부에서 정한 ‘전기차 의무비율 기준’을 충족하지 못해 벌금을 물어야 할 처지에 놓였다. 정부는 무공해차 보급 목표를 달성하기 위해 자동차를 제조·판매하는 기업이나 수입업체가 총판매 대수 중 일정 비율을 반드시 전기차로 채우도록 규정한다. 르쌍쉐 3사는 올해 한국 판매량의 8% 이상을 전기차로 채워야 하지만 상반기까지 전기차 판매 비율은 1% 정도에 불과하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자동차 업계 관계자는 “전기차 보급 목표를 달성하지 못하면 기여금을 내야하는데 사실상 벌금과 같다. 전기차 생산시설이 없는 한국GM과 르노코리아차는 수입을 늘릴 수밖에 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“산업계 1조 넘게 매출 손실… 이대로면 주말부터 공장 멈춰야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275836&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275836&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-30T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113021290322899_1669811343_0924275836.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;민주노총 공공운수노조 화물연대본부(화물연대)의 집단운송거부(파업)가 일주일째 이어지면서 ‘산업의 혈관’이 막히고 있다. 주요 업종에서 1조원 이상의 피해가 발생한 것으로 추산된다. 정부와 화물연대가 강경한 입장을 고수하면서 파업은 장기화 조짐마저 보이고 있다. 산업계 피해는 눈덩이처럼 불어날 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국시멘트협회, 한국석유화학협회, 대한석유협회, 한국자동차산업협회, 한국철강협회, 한국사료협회 등 6개 화주단체는 30일 서울 강남구 트레이드타워에서 기자간담회를 열고 “화물연대 파업으로 이미 천문학적 매출 피해가 발생하고 있다. 파업 장기화 시 이번 주말부터 생산공장 가동 중단 등으로 피해가 확산할 것”이라고 강조했다. 화주단체들은 지난 6월 화물연대 총파업 때 상황을 공개하면서 즉각 파업을 중단하라고 촉구했다. 당시 산업계는 8일의 파업 기간에 2조원 넘는 피해를 입었다. 그로부터 5개월여 만에 다시 간담회 자리에 선 정만기 한국무역협회 부회장은 “업종별 피해 규모를 대략 합산해도 1조원이 넘는다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우선 정부가 업무개시명령을 발동한 시멘트업계의 하루 매출 손실은 180억~200억원에 이른다. 평소에는 하루 18만~20만t이 출하되는데, 파업 이후 10% 수준으로 급감했다. 업무개시명령 이후 출하량이 30% 정도로 올라왔지만, 여전히 정상 출하량과 큰 차이를 보인다. 이창기 한국시멘트협회 부회장은 “시멘트 제품은 특성상 야적도 할 수 없다. 파업이 지속되면 이번 주말부터 저장공간 부족으로 일부 생산설비의 가동이 중단될 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;석유화학업계도 공장이 멈춰서는 상황을 우려한다. 김평중 한국석유화학협회 본부장은 “화물연대의 운송거부 이후 지난 28일부터 정상 출하량(7만4000t)의 30% 수준만 출하하고 있다. 하루 평균 피해액이 680억원 정도”라면서 “업황이 좋지 않기 때문에 이미 공장 가동률은 최저 수준이다. 가동률을 더 줄이는 건 한계가 있어 상황이 악화하면 공장을 아예 멈춰야 한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113021290422900_1669811344_0924275836.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;가장 큰 타격을 받는 업종은 철강이다. 한국철강협회에 따르면 파업 이후 29일까지 철강업체들은 총 60만t의 제품을 출하하지 못했다. 현재 철강재 평균 가격이 t당 130만원인 걸 감안하면 약 7800억원의 매출 이연 손실이 발생했다. 허대영 철강협회 본부장은 “철강제품의 출하 차질은 연관 산업인 건설, 자동차, 조선 등의 생산 차질로 이어질 수 있다. 특히 지난 9월 태풍 피해를 수습하고 있는 상황에서 운송거부까지 벌어지고 있어 우려가 크다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;석유업계도 노심초사하고 있다. 정동창 대한석유협회 부회장은 “파업에 탱크로리 기사들이 대거 동참했다. 거래처별로 사전 주문, 재고 비축 등으로 대응하고 있지만 파업이 길어지면 석유제품 수급에 차질이 빚어질 수 있다”고 했다. 한국자동차협회는 완성차를 직접 운송하는 ‘로드 탁송’ 등으로 대응하면서 인건비, 운영비로 하루 약 5억원을 추가 부담한다고 밝혔다. 한국사료협회는 컨테이너로 수입하는 원료가 7일째 입고 중단 상태라면서 가축들이 굶어죽는 특수 상황이 발생할 수 있다고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 정 부회장은 안전운임제 폐기를 주장했다. 그는 “정부가 화물차 운임료 결정에 개입하는 건 여러 측면에서 타당하지 않다. 화물연대는 타당하지 않은 안전운임제 상시화를 위한 집단운송거부를 즉각 중단하고 화주와 차주, 운송사업자 모두 상생할 방안 마련에 나서길 바란다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황인호 기자 inhovator@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>페르난드스·호날두 묶으면 포르투갈전 ‘어게인 2002’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275846&amp;code=12190000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275846&amp;code=12190000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-30T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113022550923030_1669816509_0924275846.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;물오른 브루누 페르난드스와 신기록에 도전하는 크리스티아누 호날두의 발을 묶어야 한다. 한국 축구대표팀이 3일(한국시간) 2022 카타르월드컵 조별리그 H조 최종전인 포르투갈전에서 승리하려면 세계 최정상급인 포르투갈 공격진을 봉쇄해야 한다. 포르투갈은 4-3-3 포메이션으로 공격수 3명을 배치한다. 유럽 빅리그에서 뛰고 있는 이들의 파괴력은 앞서 상대한 우루과이와 가나보다 한 단계 위라는 평가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 페르난드스는 경계대상 1호다. 그는 2018 러시아월드컵 이후 두 번째 출전인 이번 월드컵에서 절정의 기량을 선보이고 있다. 페르난드스는 포르투갈이 지난 예선 2경기에서 터트린 5골 중 2골을 직접 넣었고, 2골은 어시스트를 했다. 페르난드스의 발끝에서 포르투갈 공격이 시작되고 끝나는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;페르난드스는 넓은 시야를 바탕으로 창의적인 패스를 뿌려 상대 수비진을 교란한다. 1차전 가나전에서는 포워드 주앙 펠릭스에게 수비라인을 절묘하게 뚫는 패스를 건네줘 골에 기여했다. 직접 공격을 마무리 짓는 골 결정력도 뛰어나다. 우루과이전에서는 2골을 직접 넣은 뒤 경기 막판에도 벼락같은 중거리슛을 때려 골대를 맞히기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;페르난드스는 우루과이전에서 승리한 뒤 인터뷰에서 “한국의 경기를 지켜봤고 그들은 좋은 기술과 조직력을 갖춘 팀”이라면서도 “우리도 매우 잘 조직된 팀이고, 능력을 갖추고 있다. 우리는 모든 경기에서 이기고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘라스트댄스’에 나선 에이스 호날두도 쉽게 풀어줘서는 안 될 선수다. 호날두는 월드컵 직전 소속팀 맨체스터 유나이티드와 결별하며 논란에 휩싸였지만 기량만큼은 여전하다. 호날두는 1차전 가나와의 경기에서 직접 얻어낸 페널티킥을 차 넣으며 월드컵 통산 8호골을 기록했다. 월드컵 5개 대회에서 모두 득점한 선수라는 최초의 기록을 세우기도 했다. 호날두는 한 골만 더 추가하면 월드컵 통산 9골을 넣은 포르투갈의 전설 에우제비우와 어깨를 나란히 할 수 있다. 이번 월드컵이 사실상 마지막 월드컵인 만큼 기록을 향한 집념이 클 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포르투갈은 이미 16강 진출을 확정 지었지만 한국과의 경기에서도 전력을 다하겠다는 뜻을 밝혔다. H조 1위를 해야 16강전에서 G조 1위가 유력한 ‘우승 후보’ 브라질을 피할 가능성이 크기 때문이다. 페르난두 산투스 감독은 우루과이전 뒤 인터뷰에서 “브라질은 16강 말고 그다음에 만나고 싶다”며 “선수들은 다음 경기에서도 이기기 위해 최선을 다할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;FIFA(국제축구연맹) 랭킹 등 객관적인 기량은 포르투갈이 앞선다. 하지만 한국은 2002 한일월드컵 당시 조별리그에서 루이스 피구가 이끌던 ‘황금 세대’ 포르투갈을 1대 0으로 꺾었다. 이번에도 포르투갈의 파상공세를 잘 막아낸다면 역습을 통한 대이변을 재현할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 기자 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>밀어붙이는 ‘거야’ 민주당  ‘노란봉투법’도 단독 상정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275890&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275890&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-30T19:08:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113021240422882_1669811044_0924275890.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당이 169석이라는 ‘거야(巨野)’의 힘을 바탕으로 연이은 실력행사에 나서고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 여야가 갈등을 빚는 ‘노란봉투법’(노동조합 및 노동관계조정법 개정안)을 30일 국회 환경노동위원회 법안심사소위원회에 단독 상정했다. 환노위 소속 국민의힘 의원들이 개의 15분 만에 퇴장하자 단독 표결로 밀어붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 여야의 입장차가 워낙 큰 탓에 노란봉투법의 상임위·본회의 통과를 둘러싸고 진통이 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 29일에도 국회 과학기술정보방송통신위원회 법안소위에서 다수 의석을 등에 업고 ‘공영방송 지배구조 개선법안’들을 단독 통과시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;환노위 법안소위에 상정된 노란봉투법은 파업 노동자들에 대한 기업의 손해배상 청구를 제한하는 내용을 담고 있다. 재계와 보수층이 이 법안을 강력하게 반대하고 있어 환노위 소관 법안 중 최대 쟁점법안으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤건영 민주당 의원은 법안소위에서 “노조법 개정안 관련 입법공청회도 열었고 국정감사에서도 여러 논의가 있었다”면서 “그런데 아직 상정조차 안 하는 것은 국회 본연의 일을 망각한 것”이라며 우선심사를 요청했다. 민주당 의원들과 정의당 의원이 찬성하면서 다수결로 법안 상정이 의결됐다. 현재 환노위 법안소위는 민주당이 위원장을 포함해 4명, 국민의힘 3명, 정의당 1명으로 각각 구성돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;환노위 여당 간사인 임이자 의원은 노란봉투법을 ‘불법파업 조장법’ ‘민주노총 방탄법’이라고 비판했다. 임 의원은 법안소위 퇴장 이후 기자회견을 열고 “불법행위에 면책특권을 주고 헌법과 법치주의를 훼손하는 법안 심사에 참여할 수 없다”고 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법안소위 위원장인 김영진 민주당 의원은 기자들과 만나 “국민의힘이 국회 불법파업, 직무유기를 하고 있다”면서 “(국민의힘에 대한) 업무개시명령이 떨어질 때”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 이재명 대표 취임 후 다수 의석을 활용한 법안 처리에 속도를 내고 있다. 이 대표가 “민생에 관한 일은 주어진 권한을 최대한 행사해 신속하게 성과물을 만들어내겠다”고 밝힌 데 따른 것이다. 민주당은 지난달에는 양곡관리법 개정안을 소관 상임위에서 단독 처리했고, 29일 공영방송 지배구조 개선법을 단독 통과시킨 것도 같은 맥락이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 중점법안으로 발표한 감사원법 개정안, 민영화 방지법 등도 경우에 따라 단독 처리를 불사하겠다는 입장이다. 이에 따라 쟁점 법안을 둘러싸고도 여야 충돌이 불가피할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안규영 손재호 기자 kyu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“中, 핵탄두 보유량 2035년 1500개까지 늘릴 것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275926&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275926&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-30T19:08:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113021440522934_1669812245_0924275926.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국이 예상보다 빨리 핵탄두 보유량을 늘리고 있다는 미국 군사 당국 보고서가 나왔다. 중국은 이미 400개 이상의 핵탄두를 보유하고 있고 2035년이면 1500개까지 늘릴 수 있는 것으로 분석됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 국방부는 29일(현지시간) ‘2022 중국 군사력 보고서’를 통해 “2020년 200개 초반 수준이던 중국 핵탄두가 불과 2년 사이 두 배 가까운 400개를 넘어섰다”고 밝혔다. 미 국방부는 이전에는 중국이 2030년쯤 400개가량의 핵탄두를 보유할 것으로 예상했다. 미 국방부 고위관계자는 “이런 속도가 유지되면 2035년에는 1500개를 돌파할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 국방부는 또 중국이 둥펑(DF)-31과 DF-41 등 대륙간탄도미사일(ICBM)을 발사할 수 있는 격납고를 300개 이상 건설했다고 분석했다. 중국은 지난해에만 탄도미사일 시험을 135차례 실시했다. 전 세계 다른 나라의 실험 횟수(우크라이나 전쟁 제외)를 합한 것보다 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 국방부는 중국이 한반도 유사시 상황을 가정한 군사훈련을 진행하고 있고 2027년까지 대만 통일을 목표로 하고 있다는 점도 분명히 했다. 중국 인민해방군이 한반도 비상사태에 대비한 공중, 지상, 해상 및 화생방 훈련을 하고 있다고 설명했다. 이어 “인민해방군은 대만 인근에서 지속해서 군사 작전을 수행하고, 우발 상황에 대비한 훈련을 하고 있다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 국방부는 중국 육군 병력이 97만5000명이고 해군 함정과 잠수함 340척, 공군 항공기 2800대를 보유한 것으로 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 장쩌민 전 주석 사망</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275928&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275928&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-30T19:08:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113021380322921_1669811883_0924275928.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;장쩌민(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 전 중국 국가주석이 30일 낮 12시13분 상하이에서 별세했다고 관영 신화통신이 보도했다. 향년 96세.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 공산당 중앙위원회, 전국인민대표대회 상무위원회 등의 공동 발표에 따르면 장 전 주석은 백혈병으로 장기 기능이 쇠약해져 응급 처치를 받았으나 숨을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1989년 천안문 시위 진압 과정에서 권력을 잡은 그는 2003년까지 당 총서기와 중앙군사위원회 주석, 국가주석으로 15년간 중국을 이끌었다. 장쑤성 양저우 출신으로 마오쩌둥, 덩샤오핑에 이은 제3세대 지도자로 분류된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10월 생산 -1.5%… 30개월 만에 최대폭 감소</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275855&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275855&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-30T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113021370722918_1669811827_0924275855.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 10월 국내 생산이 30개월 만에 최대폭으로 감소했다. 코로나19 사태가 시작된 2020년 이후 가장 부진한 결과다. 소비도 두 달째 내림세를 보였고 설비투자는 제자리를 맴돌았다. 고금리·고물가에 수출부진, 화물연대 파업까지 겹치면서 경기 침체가 본격화되고 있다는 우려가 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통계청이 30일 발표한 산업활동 동향에 따르면 10월 전산업생산지수는 115.4로 전월 대비 1.5% 감소했다. 코로나 사태 초반인 2020년 4월(-1.8%) 이후 30개월 만에 가장 큰 감소폭이다. 전산업생산은 7월(-0.2%)과 8월(-0.1%), 9월(-0.4%)에 이어 4개월 연속 감소세를 이어갔다. 국내 생산이 4개월 연속으로 줄어든 것은 2020년 1∼5월 이후 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113021370722919_1669811827_0924275855.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;업종별로 보면 제조업을 비롯한 광공업생산이 전월 대비 3.5% 급감했다. 2020년 5월(-7.3%) 이후 낙폭이 가장 컸다. 중국시장 악화와 전 세계적인 경기둔화 현상으로 지난달 수출액이 2년 만에 마이너스를 기록한 여파로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 회복을 견인해 온 내수에도 빨간불이 켜졌다. 10월 서비스업 생산은 정보통신업을 중심으로 0.8% 하락했다. 소비 동향을 보여주는 소매판매액지수도 전월 대비 0.2% 감소했다. 소비는 지난 3월부터 7월까지 5개월 연속 감소하다가 8월에 한차례 반등한 이후 다시 9월부터 두 달 연속 내림세를 보이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설비투자는 선박 등 운송장비 투자가 줄었지만 통신기기를 비롯한 기계류 투자가 늘며 전월 대비 보합(0.0%) 흐름을 나타냈다. 이 가운데 건설수주는 1년 전보다 40.5%나 하락했다. 건축과 토목 시장이 악화된 데 따른 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수출 상황도 여의치 않다. 한국은행에 따르면 지난 10월 수출금액지수(125.02·2015년 100기준)는 1년 전보다 6.7% 감소하며 2020년 10월(-3.4%) 이후 2년 만에 하락전환했다. 반도체 가격이 떨어진 영향이다. 반면 10월 수입금액지수(165.10)와 수입물량지수(130.29)는 1년 전보다 각 9.8%, 5.3% 올랐다. 수출액은 줄고, 수입액은 늘면서 교역조건도 악화하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 등 주요국의 금리 인상과 이태원 참사 여파, 화물연대 파업 등의 악재로 경기 침체 우려는 더 커지고 있다. 어운선 통계청 경제동향통계심의관은 “대외 이슈를 중심으로 하방 요인이 많아 수출과 제조업 둔화 흐름이 이어질 가능성이 크다”며 “향후 경기 흐름 불확실성이 큰 상황”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박세환 기자 foryou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당, 이상민 해임건의안 발의… 대통령실 즉각 거부 시사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275893&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275893&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-30T19:09:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113021370522916_1669811825_0924275893.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당이 30일 이상민(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 행정안전부 장관에 대한 해임건의안을 국회에 제출했다. 민주당은 윤석열 대통령이 이 장관 해임건의를 거부할 경우 다음 주 이 장관에 대한 탄핵소추안을 발의하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박홍근 민주당 원내대표는 이날 오후 국회에서 기자간담회를 열고 “민주당은 (이태원) 참사 발생 한 달이 되기 전까지 윤 대통령의 파면 결단이나 이 장관의 자진사퇴를 촉구했지만 끝내 묵묵부답이었다”면서 “민주당은 헌법이 부여한 국회 권한으로 이 장관 해임건의안을 발의하고, 이번 주 열리는 본회의에서 처리하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 원내대표는 “경찰과 소방, 지방자치단체를 총괄하는 이 장관이 직을 유지하는 상황에서는 국정조사나 경찰의 수사가 공정하게 진행될 리 없다”며 “국정조사와 경찰 수사가 철저히 이뤄지기 위해서라도 이 장관은 물러나야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 예정된 국회 본회의에 해임건의안이 보고되면 2일 본회의에서 표결 처리하겠다는 것이 민주당의 계획이다. 민주당은 국회에서 의결된 해임건의를 윤 대통령이 거부하면 이 장관 탄핵소추안을 제출하겠다고 공언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 원내대표는 “이 장관 본인이 자진사퇴하지 않거나 윤 대통령이 또다시 (해임을) 거부한다면 민주당은 부득이 다음 주 중반 탄핵소추안을 발의, 이번 정기국회 내 반드시 가결시켜 이 장관에 대한 문책을 매듭짓겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 원내대표는 이날 오후 김진표 국회의장 주재로 주호영 국민의힘 원내대표와 회동했지만 이견을 좁히지 못했다. 김 의장은 1일 오전 양당 원내대표를 다시 불러 의견을 듣고 본회의 개의 여부 등을 결정하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 장관 해임건의안에 대해 대통령실은 즉각 거부 의사를 밝혔다. 대통령실 고위 관계자는 브리핑에서 “국정조사 계획서에서 진상규명을 위해 가장 필요한 조사 대상으로 사실상 명시된 장관을 갑자기 해임하라고 하면 국정조사를 할 의사가 있는 것인지 되묻고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘도 강하게 반발했다. 주 원내대표는 “국정조사 합의 이틀 만에 이 장관 해임건의안을 제출한 것은 어렵게 복원한 정치를 없애는 일이나 마찬가지”라며 해임건의안 철회를 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당이 예고한 대로 해임건의안을 국회에서 단독 표결해 대통령실로 넘기고, 윤 대통령이 이를 수용하지 않으면 정국은 기약 없는 냉전에 돌입할 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최승욱 정현수 김승연 기자 applesu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당, 이상민 해임건의안 발의… 대통령실 즉각 거부 시사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275893&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275893&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-30T19:09:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113021370522916_1669811825_0924275893.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당이 30일 이상민(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 행정안전부 장관에 대한 해임건의안을 국회에 제출했다. 민주당은 윤석열 대통령이 이 장관 해임건의를 거부할 경우 다음 주 이 장관에 대한 탄핵소추안을 발의하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박홍근 민주당 원내대표는 이날 오후 국회에서 기자간담회를 열고 “민주당은 (이태원) 참사 발생 한 달이 되기 전까지 윤 대통령의 파면 결단이나 이 장관의 자진사퇴를 촉구했지만 끝내 묵묵부답이었다”면서 “민주당은 헌법이 부여한 국회 권한으로 이 장관 해임건의안을 발의하고, 이번 주 열리는 본회의에서 처리하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 원내대표는 “경찰과 소방, 지방자치단체를 총괄하는 이 장관이 직을 유지하는 상황에서는 국정조사나 경찰의 수사가 공정하게 진행될 리 없다”며 “국정조사와 경찰 수사가 철저히 이뤄지기 위해서라도 이 장관은 물러나야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 예정된 국회 본회의에 해임건의안이 보고되면 2일 본회의에서 표결 처리하겠다는 것이 민주당의 계획이다. 민주당은 국회에서 의결된 해임건의를 윤 대통령이 거부하면 이 장관 탄핵소추안을 제출하겠다고 공언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 원내대표는 “이 장관 본인이 자진사퇴하지 않거나 윤 대통령이 또다시 (해임을) 거부한다면 민주당은 부득이 다음 주 중반 탄핵소추안을 발의, 이번 정기국회 내 반드시 가결시켜 이 장관에 대한 문책을 매듭짓겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 원내대표는 이날 오후 김진표 국회의장 주재로 주호영 국민의힘 원내대표와 회동했지만 이견을 좁히지 못했다. 김 의장은 1일 오전 양당 원내대표를 다시 불러 의견을 듣고 본회의 개의 여부 등을 결정하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 장관 해임건의안에 대해 대통령실은 즉각 거부 의사를 밝혔다. 대통령실 고위 관계자는 브리핑에서 “국정조사 계획서에서 진상규명을 위해 가장 필요한 조사 대상으로 사실상 명시된 장관을 갑자기 해임하라고 하면 국정조사를 할 의사가 있는 것인지 되묻고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘도 강하게 반발했다. 주 원내대표는 “국정조사 합의 이틀 만에 이 장관 해임건의안을 제출한 것은 어렵게 복원한 정치를 없애는 일이나 마찬가지”라며 해임건의안 철회를 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당이 예고한 대로 해임건의안을 국회에서 단독 표결해 대통령실로 넘기고, 윤 대통령이 이를 수용하지 않으면 정국은 기약 없는 냉전에 돌입할 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최승욱 정현수 김승연 기자 applesu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 가스라이팅 정치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275853&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275853&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-30T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113021300622904_1669811406_0924275853.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 사전 출판사 메리엄웹스터가 올해의 단어로 뽑은 ‘가스라이팅(gaslighting)’은 온라인 사전 검색량이 작년보다 1740%나 폭증했다. 특정 사건이 폭풍 검색을 불렀던 ‘올리가르히’(우크라이나 전쟁)나 ‘오미크론’(코로나)과 달리 1년 내내 상위권을 떠나지 않았다. 1938년 희곡 ‘가스등(gaslight)’에서 비롯된 단어가 80여년 만에 검색 1위에 오르며 일상어로 자리 잡아가는 배경을 출판사는 두 가지로 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;①의미의 확장. 원래 가스라이팅은 희곡 내용처럼 누군가에게 장기간 거짓을 주입해 사실로 믿게 하는 세뇌를 뜻했다. 속이는 대상은 개인이고, 수법은 은밀한 심리적 지배였다. 하지만 요즘은 가짜뉴스와 음모론을 퍼뜨려 이득을 취하는 행위까지 포괄하는 용어가 됐다. 도널드 트럼프 전 대통령이 선거 부정 음모론을 공공연히 거론할 때, 미국 언론은 그가 대중을 가스라이팅한다고 표현했다. 개인에서 대중으로 속이는 대상이 확대되고, 심리적 지배에서 가짜뉴스 유포로 수법이 노골화한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;②거짓말의 새로운 장르. 영어에는 ‘거짓’을 뜻하는 단어가 아주 많다. 중립적 의미일 때는 falsehood나 untruth, 속이려는 의도에 무게를 두면 deceitfulness, 완곡한 거짓이란 뉘앙스를 더하려면 prevarication(핑계)이나 dissemble(가식)을 쓴다. 개인을 속일 때의 거짓말은 lie, 기업 등 조직을 속이는 것은 fraud(사기)라고 한다. 이렇게 풍부한 어휘로도 정확히 표현하기 어려웠던 것은 정치적 거짓말이었다. 큰 계략의 일부로 거짓 정보를 퍼뜨려 대중이 믿게 만듦으로써 정치적 이득을 얻는 행위. ‘선동’이 가까워 보이지만, 딱 들어맞진 않는 그 거짓말을 지칭할 때 가스라이팅이 유용하다고 출판사는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국에도 이런 장르의 거짓말을 개척해가는 정치인이 부쩍 늘었다. 선두주자였던 더불어민주당 김의겸 의원이 ‘청담동 술자리’로 실패를 맛보자, 같은 당 김성환 의원이 ‘네옴시티-부산엑스포 빅딜설’을 들고 나왔다. 가스라이팅 정치, 국내에서도 빠르게 자리를 잡아가고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태원준 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호주, AFC국가 첫 16강 진출…감독 “감격하지 않겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727187&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727187&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-30T19:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120104071723090_1669835237_0017727187.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;호주 축구 대표팀이 16년 만에 월드컵 16강에 올랐다. 이번 대회 16강에 진출한 첫 아시아축구연맹(AFC) 소속 국가가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;호주는 1일(한국시간) 카타르 알와크라의 알자눕 스타디움에서 열린 2022 국제축구연맹(FIFA) 카타르 월드컵 조별리그 D조 3차전에서 후반 15분 매슈 레키(31·멜버른시티)의 결승골이 터지면서 덴마크를 1대 0으로 이겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이로써 2승 1패, 승점 6을 기록한 호주는 이미 16강에 진출한 프랑스(2승 1패)에 이어 조 2위로 조별리그를 통과했다. 호주는 프랑스와 같은 승점 6을 쌓았지만, 골 득실에서 -1로 프랑스(+3)에 밀렸다. 프랑스와 호주는 이날 오전 4시에 열리는 조별리그 최종전 결과에 따라 결정되는 C조 2위, 1위와 각각 16강에서 격돌한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120104072823091_1669835249_0017727187.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;호주가 월드컵 16강에 오른 건 2006년 독일 대회 이래 16년 만이다. 호주는 또 이번 대회에 출전한 아시아축구연맹(AFC) 소속 국가로는 처음으로 16강 진출에 성공했다. 앞서 개최국 카타르와 이란은 조별리그에서 탈락한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;덴마크는 1무 2패, 승점 1에 머물러 2010년 남아프리카공화국 대회 이래 12년 만이자 역대 두 번째로 조별리그에서 탈락했다. 같은 시간 알라이얀의 에듀케이션 시티 스타디움에서 열린 경기에서 튀니지는 프랑스를 1대 0으로 꺾어 1승 1무 1패, 승점 4을 챙겼으나 호주의 승리로 16강 진출이 좌절됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120104074123092_1669835263_0017727187.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 6월 대륙 간 플레이오프에서 페루를 따돌리고 카타르행 티켓을 거머쥔 호주는 본선에서 프랑스에 1대 4로 완패했지만, 튀니지를 1대 0으로 제압해 16강 진출의 교두보를 마련했다. 이어 최종전에서 덴마크마저 꺾어 자력으로 역대 두 번째 16강 진출을 이뤄냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그레이엄 아널드 호주 대표팀 감독은 경기 이후 인터뷰에서 “선수들의 눈빛에서 이길 준비가 됐다는 걸 확인했다”고 기뻐했다. 그는 튀니지전 승리 이후 축하 행사 같은 건 없었다면서 “그 덕에 오늘도 이겼다. (오늘도) 기뻐하지도, 감격하지도 않겠다. 푹 자고 SNS도 하지 말라고 선수들에게 얘기할 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호주, AFC국가 첫 16강 진출…감독 “감격하지 않겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727187&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727187&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-30T19:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120104071723090_1669835237_0017727187.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;호주 축구 대표팀이 16년 만에 월드컵 16강에 올랐다. 이번 대회 16강에 진출한 첫 아시아축구연맹(AFC) 소속 국가가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;호주는 1일(한국시간) 카타르 알와크라의 알자눕 스타디움에서 열린 2022 국제축구연맹(FIFA) 카타르 월드컵 조별리그 D조 3차전에서 후반 15분 매슈 레키(31·멜버른시티)의 결승골이 터지면서 덴마크를 1대 0으로 이겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이로써 2승 1패, 승점 6을 기록한 호주는 이미 16강에 진출한 프랑스(2승 1패)에 이어 조 2위로 조별리그를 통과했다. 호주는 프랑스와 같은 승점 6을 쌓았지만, 골 득실에서 -1로 프랑스(+3)에 밀렸다. 프랑스와 호주는 이날 오전 4시에 열리는 조별리그 최종전 결과에 따라 결정되는 C조 2위, 1위와 각각 16강에서 격돌한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120104072823091_1669835249_0017727187.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;호주가 월드컵 16강에 오른 건 2006년 독일 대회 이래 16년 만이다. 호주는 또 이번 대회에 출전한 아시아축구연맹(AFC) 소속 국가로는 처음으로 16강 진출에 성공했다. 앞서 개최국 카타르와 이란은 조별리그에서 탈락한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;덴마크는 1무 2패, 승점 1에 머물러 2010년 남아프리카공화국 대회 이래 12년 만이자 역대 두 번째로 조별리그에서 탈락했다. 같은 시간 알라이얀의 에듀케이션 시티 스타디움에서 열린 경기에서 튀니지는 프랑스를 1대 0으로 꺾어 1승 1무 1패, 승점 4을 챙겼으나 호주의 승리로 16강 진출이 좌절됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120104074123092_1669835263_0017727187.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 6월 대륙 간 플레이오프에서 페루를 따돌리고 카타르행 티켓을 거머쥔 호주는 본선에서 프랑스에 1대 4로 완패했지만, 튀니지를 1대 0으로 제압해 16강 진출의 교두보를 마련했다. 이어 최종전에서 덴마크마저 꺾어 자력으로 역대 두 번째 16강 진출을 이뤄냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그레이엄 아널드 호주 대표팀 감독은 경기 이후 인터뷰에서 “선수들의 눈빛에서 이길 준비가 됐다는 걸 확인했다”고 기뻐했다. 그는 튀니지전 승리 이후 축하 행사 같은 건 없었다면서 “그 덕에 오늘도 이겼다. (오늘도) 기뻐하지도, 감격하지도 않겠다. 푹 자고 SNS도 하지 말라고 선수들에게 얘기할 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김민재 “저 때문에 실점?”… 문자 받은 구자철 “슬펐다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727211&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727211&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-30T19:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120104321023095_1669836730_0017727211.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;종아리 부상을 안고 가나전에 선발 출전해 분전한 김민재(26·나폴리)가 경기 패배 이후 대표팀 선배인 구자철에게 자책하는 내용의 문자메시지를 보낸 사실이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KBS 해설위원으로 카타르를 찾은 구자철은 지난 30일 유튜브 채널 ‘이스타TVxKBS’에 공개된 영상에서 지난달 28일 가나와의 2022 카타르 월드컵 조별리그 H조 2차전이 끝난 이후 김민재로부터 문자메시지 한 통을 받았다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자철은 “(김)민재가 ‘제 위치가 잘못됐기 때문에 세 번째 실점을 허용한 것 아니냐’며 ‘이 부분에 대해 냉정하게 이야기를 좀 해줬으면 좋겠다’는 내용의 문자를 보냈다”고 전했다. 그는 고개를 갸웃거리며 “아, 너무 슬프지 않느냐”고 안타까워했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120104325423096_1669836774_0017727211.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;가나전에서 한국 축구 대표팀은 전반에 두 골을 허용한 뒤 후반 조규성의 연속 득점으로 승부의 균형을 만들었으나 후반 23분 모하메드 쿠두스에게 한 골을 내줘 2대 3으로 석패했다. 김민재가 언급한 세 번째 실점은 이냐키 윌리엄스의 실책이 가나의 찬스로 연결돼 골로 이어졌는데, 김민재는 윌리엄스에게로 오는 공을 끊어내지 못한 것을 자책하고 있었던 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자철은 “민재에게 ‘윌리엄스가 슈팅을 하려 했을 때 네가 바로 리액션을 했고, 윌리엄스가 슈팅을 했으면 너의 몸에 맞고 나갈 수 있는 장면이었다’고 얘기해줬다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “제가 만약에 감독이 된다면 경기 내용을 분석할 때 한 장면을 뽑아서 그 장면으로 얘기하는 감독이 되지 않을 것”이라면서 “이 장면이 왜 나왔는지가 중요하다. 이 상황이 일어나기 전까지의 문제가 무엇이었는지 풀어서 그걸 해결해야 하는데 많은 감독은 한 장면을 갖고 이야기를 한다. 이런 부분은 정말 좋지 않다고 생각한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120104330623097_1669836786_0017727211.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;구자철은 “민재뿐 아니라 지금 선수들은 너무 큰 충격을 받았다”며 “정상적인 컨디션과 멘탈로 포르투갈전에 나갈 수 있느냐를 봤을 때 거의 불가능에 가깝다”고 얘기했다. 이어 “그렇다고 해서 안 할 거냐, 이기지 않을 거냐고 했을 때는 이겨내야 하는 것”이라며 “그게 지금 대표팀 선수들이 해야 하는 숙명”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “제가 얘기하지 않아도 분명히 선수들이 그렇게 할 것”이라며 “만약 선수들이 열심히 하지 않았다면 우리가 문책을 할 수 있겠지만, 선수들이 지금과 같이 최선을 다했을 때는 우리가 끊임없이 지지해주고 같이 싸워줘야 하지 않나라는 말을 하고 싶다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1무 1패(승점 1)로 조 3위인 한국이 16강에 진출하기 위해선 포르투갈을 반드시 이기고, 가나(1승 1패)-우루과이(1무 1패) 경기 결과를 지켜봐야 하는 상황이다. 한국은 오는 3일 오전 0시 포르투갈과 조별리그 마지막 3차전을 치른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김민재 “저 때문에 실점?”… 문자 받은 구자철 “슬펐다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727211&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727211&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-30T19:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120104321023095_1669836730_0017727211.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;종아리 부상을 안고 가나전에 선발 출전해 분전한 김민재(26·나폴리)가 경기 패배 이후 대표팀 선배인 구자철에게 자책하는 내용의 문자메시지를 보낸 사실이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KBS 해설위원으로 카타르를 찾은 구자철은 지난 30일 유튜브 채널 ‘이스타TVxKBS’에 공개된 영상에서 지난달 28일 가나와의 2022 카타르 월드컵 조별리그 H조 2차전이 끝난 이후 김민재로부터 문자메시지 한 통을 받았다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자철은 “(김)민재가 ‘제 위치가 잘못됐기 때문에 세 번째 실점을 허용한 것 아니냐’며 ‘이 부분에 대해 냉정하게 이야기를 좀 해줬으면 좋겠다’는 내용의 문자를 보냈다”고 전했다. 그는 고개를 갸웃거리며 “아, 너무 슬프지 않느냐”고 안타까워했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120104325423096_1669836774_0017727211.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;가나전에서 한국 축구 대표팀은 전반에 두 골을 허용한 뒤 후반 조규성의 연속 득점으로 승부의 균형을 만들었으나 후반 23분 모하메드 쿠두스에게 한 골을 내줘 2대 3으로 석패했다. 김민재가 언급한 세 번째 실점은 이냐키 윌리엄스의 실책이 가나의 찬스로 연결돼 골로 이어졌는데, 김민재는 윌리엄스에게로 오는 공을 끊어내지 못한 것을 자책하고 있었던 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자철은 “민재에게 ‘윌리엄스가 슈팅을 하려 했을 때 네가 바로 리액션을 했고, 윌리엄스가 슈팅을 했으면 너의 몸에 맞고 나갈 수 있는 장면이었다’고 얘기해줬다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “제가 만약에 감독이 된다면 경기 내용을 분석할 때 한 장면을 뽑아서 그 장면으로 얘기하는 감독이 되지 않을 것”이라면서 “이 장면이 왜 나왔는지가 중요하다. 이 상황이 일어나기 전까지의 문제가 무엇이었는지 풀어서 그걸 해결해야 하는데 많은 감독은 한 장면을 갖고 이야기를 한다. 이런 부분은 정말 좋지 않다고 생각한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120104330623097_1669836786_0017727211.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;구자철은 “민재뿐 아니라 지금 선수들은 너무 큰 충격을 받았다”며 “정상적인 컨디션과 멘탈로 포르투갈전에 나갈 수 있느냐를 봤을 때 거의 불가능에 가깝다”고 얘기했다. 이어 “그렇다고 해서 안 할 거냐, 이기지 않을 거냐고 했을 때는 이겨내야 하는 것”이라며 “그게 지금 대표팀 선수들이 해야 하는 숙명”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “제가 얘기하지 않아도 분명히 선수들이 그렇게 할 것”이라며 “만약 선수들이 열심히 하지 않았다면 우리가 문책을 할 수 있겠지만, 선수들이 지금과 같이 최선을 다했을 때는 우리가 끊임없이 지지해주고 같이 싸워줘야 하지 않나라는 말을 하고 싶다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1무 1패(승점 1)로 조 3위인 한국이 16강에 진출하기 위해선 포르투갈을 반드시 이기고, 가나(1승 1패)-우루과이(1무 1패) 경기 결과를 지켜봐야 하는 상황이다. 한국은 오는 3일 오전 0시 포르투갈과 조별리그 마지막 3차전을 치른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“권진영, 루이비통 매장서 감자탕… 법카한도, 이승기 40배”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727216&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727216&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-30T19:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120104431423098_1669837394_0017727216.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;소속 연예인인 가수 겸 배우 이승기(35)와 정산 문제를 두고 갈등을 빚고 있는 연예기획사 후크엔터테인먼트의 권진영 대표가 이번에는 회사 법인카드를 개인적 용도로 유용했다는 의혹에 휩싸였다. 권 대표는 “제가 지어야 할 책임에 대해 회피하지 않고 개인 재산을 처분해 책임지도록 하겠다”고 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 연예매체 ‘디스패치’는 권 대표가 2016년 1월부터 지난 7월까지 6년간 후크 법인카드를 사용해 약 28억원을 사적으로 유용했다는 의혹을 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 보도에 따르면 권 대표는 법인카드 덕분에 명품 브랜드 루이비통 VVVIP가 됐다. 권 대표의 법인카드 사용내역은 쇼핑, 여행, 게임 머니 등 다양했다. 디스패치는 권 대표의 법인카드 한도가 월 8000만원이었다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 대표는 2020~2022년 사이 루이비통 청담동 매장에서만 2억7000만원을 결제했다. 디스패치는 “루이비통의 VVVIP인 권 대표가 루이비통 청담동 매장 3층 VIP 라운지에서 감자탕과 자장면까지 주문해 먹을 수 있는 권력까지 갖고 있다”고 전했다. 이밖에 다른 고가 명품 브랜드 제품도 후크 법인카드로 구매했다고 한다. 6년간 명품 구매에 쏟은 금액만 대략 18억원에 달한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022112405222615818_1669234946_0017727216.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;권 대표는 후크 이사 등 지인들과 함께한 여행에서도 법인카드를 사용한 것으로 전해졌다. 그는 7년 넘게 호텔 숙박비로 2억원을 넘게 썼다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디스패치는 후크와 관련 없는 인물들도 후크의 법인카드를 사용했다고 보도했다. 권 대표의 어머니는 법인카드를 마트, 병원, 주유소, 식당, 미용실, 세탁소 등에서 결제하며 1억300만원을 사용했다고 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 대표와 친분이 있는 루이비통 청담동 매장 직원 A씨도 한도가 1000만원인 후크 법인카드를 썼다고 한다. A씨는 18개월 동안 1억800만원을 결제했는데, 절반 이상이 명품 쇼핑이었다. 이 밖에 택시, 세차장, 필라테스 등에서도 결제됐다. 권 대표는 법인카드로 게임 머니와 금도 샀고, 자선 단체 기부도 이 카드로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 소속 연예인인 이승기팀의 법인카드 한도는 월 200만원이었다. 권 대표의 법인카드 월 한도는 이승기보다 40배 많았던 셈이다. 권 대표는 이승기의 식사비용을 개인카드로 결제하라고 지시하기도 했다. 2019년 2월 이승기 매니저가 “승기형 저녁으로 샌드위치와 커피 먹는다고 하여 2만7000원 결제하겠습니다”라고 하자, 권 대표는 “식대는 개인카드로 유도해”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022112405235015819_1669235030_0017727216.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;디스패치 보도 이후 권 대표는 공식 입장문을 발표했다. 그는 “제가 25년을 다해 만든 회사 후크엔터테인먼트에게도 그리고 지금 소속 연예인들에게도 어떠한 피해도 가지 않기를 바란다”며 “다시 한번 머리 숙여 죄송한 마음을 전한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이승기 측의 음원 수익 정산에 대한 문제 제기를 두고선 “이승기씨 관련 다툼에도 온전히 책임지는 자세로 낮추며 제가 지어야 할 책임에 대해 회피하지 않고 개인 재산을 처분해서 책임지도록 하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 보도된 권 대표의 녹취록에 따르면 권 대표는 이승기 측이 내용증명을 발송하자 “내 이름을 걸고 죽여버릴 거야. 내 나머지 인생을 이승기 그 XX 죽이는 데 쓸 거야” “X발 XX 진짜야”라고 말했다. 이 자리에는 권 대표, 소속사 이사, 이승기 매니저가 있었던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“김정은 딸에 北간부 폴더인사…김일성 때도 없던 일”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727231&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727231&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-30T19:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120104504323100_1669837843_0017727231.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김정은 북한 국무위원장의 둘째 딸 김주애가 최근 공개 석상에 잇따라 등장한 것과 관련해, 태영호 국민의힘 의원은 “김주애에 대해서 북한의 4성 장성으로 진급한 사람들이 ‘폴더인사’를 한 것을 보고 진짜 깜짝 놀랐다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 외교관 출신인 태 의원은 지난 30일 SBS 라디오 ‘김태현의 정치쇼’에 출연해 “(김정은 위원장의) 딸은 허리를 편 상태에서 손을 내밀고 북한 간부들이 허리를 굽혀서 인사했다”며 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태 의원은 “김정은의 딸과 간부들의 관계는 할아버지와 손녀 사이다. 김정은 자체도 그 주변에 있는 모든 간부가 자기 아버지뻘인데 하물며 자기 딸과 그 주변 사람들은 할아버지”라며 “북한도 우리와 거의 비슷하다. 유교 문화이기 때문에 아무리 자제분이라고 하더라도 북한 간부들이 미성년자에게 허리를 굽혀 인사하다? 김일성 때는 없었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022112707041317855_1669500254_0017727231.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 “김일성이 김정일이나 김경희를 데리고 가면 북한 간부들은 뒷짐을 지고 있었다. 오히려 김일성이 ‘할아버지들한테 인사해, 삼촌들한테 인사해’ 그랬다”며 “김정일이 미성년 때는 ‘안녕하세요’라고 인사했다. 무슨 간부들이 공주한테 인사하듯이 그렇게 허리 굽혀 인사하나. 이런 건 없었다”고 재차 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 김 위원장은 지난 18일 대륙간탄도미사일(ICBM) ‘화성-17형’ 발사 현장에서 처음 둘째 딸을 공개한 이후 27일 ICBM 개발과 발사 공로자와 기념사진 촬영 행사에도 동행했다. 조선중앙통신은 촬영 행사 소식을 전하며 “(김 위원장이) 존귀하신 자제분과 함께 촬영장에 나왔다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태 의원은 “4대 세습을 위한 작업”이라고 봤다. 그는 “이 기회를 통해서 앞으로 4대까지 간다는 걸 확고히 각인시키려고 작업에 들어갔구나 생각했다”면서도 “딸을 공개하고 거기다 (북한 관영 매체가) ‘존귀하신’을 붙였다고 해서 이걸 후계구도라고까지는 생각하지 않는다. 어떤 세습구도에서 미성년자 때 후계자를 확정 짓는 것은 드문 일”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022112707020417849_1669500125_0017727231.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 “데일리NK 보도에 의하면 북한이 주요 당 간부들을 대상으로 포치문(공지문)을 내려보냈다고 한다. 거기에 어떻게 표현돼 있냐 하면 ‘백두혈통의 존귀한 자제분들은’ 복수형을 썼다”며 “이건 뭐냐 하면 지금 김정은한테 자제분이 여러 명 있다. 그런데 그들이 다 거룩한 토대지 이번에 둘째 딸을 공개했다고 해서 얘가 후계자라는 건 아니다(는 것)”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태 의원은 “김정은도 미성년 때 공개하지 않았다. 그러다 김정은을 공개할 때 어떻게 주민들한테 이야기했냐 하면 ‘3살 때 총을 쏴서 맞히고 자동차 운전했다’는 것 아닌가”라며 “아마 김정은한테 아들이 있다면 아들을 공개 작업할 때는 대단히 우상화 선전으로 할 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“김정은 딸에 北간부 폴더인사…김일성 때도 없던 일”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727231&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727231&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-30T19:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120104504323100_1669837843_0017727231.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김정은 북한 국무위원장의 둘째 딸 김주애가 최근 공개 석상에 잇따라 등장한 것과 관련해, 태영호 국민의힘 의원은 “김주애에 대해서 북한의 4성 장성으로 진급한 사람들이 ‘폴더인사’를 한 것을 보고 진짜 깜짝 놀랐다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 외교관 출신인 태 의원은 지난 30일 SBS 라디오 ‘김태현의 정치쇼’에 출연해 “(김정은 위원장의) 딸은 허리를 편 상태에서 손을 내밀고 북한 간부들이 허리를 굽혀서 인사했다”며 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태 의원은 “김정은의 딸과 간부들의 관계는 할아버지와 손녀 사이다. 김정은 자체도 그 주변에 있는 모든 간부가 자기 아버지뻘인데 하물며 자기 딸과 그 주변 사람들은 할아버지”라며 “북한도 우리와 거의 비슷하다. 유교 문화이기 때문에 아무리 자제분이라고 하더라도 북한 간부들이 미성년자에게 허리를 굽혀 인사하다? 김일성 때는 없었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022112707041317855_1669500254_0017727231.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 “김일성이 김정일이나 김경희를 데리고 가면 북한 간부들은 뒷짐을 지고 있었다. 오히려 김일성이 ‘할아버지들한테 인사해, 삼촌들한테 인사해’ 그랬다”며 “김정일이 미성년 때는 ‘안녕하세요’라고 인사했다. 무슨 간부들이 공주한테 인사하듯이 그렇게 허리 굽혀 인사하나. 이런 건 없었다”고 재차 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 김 위원장은 지난 18일 대륙간탄도미사일(ICBM) ‘화성-17형’ 발사 현장에서 처음 둘째 딸을 공개한 이후 27일 ICBM 개발과 발사 공로자와 기념사진 촬영 행사에도 동행했다. 조선중앙통신은 촬영 행사 소식을 전하며 “(김 위원장이) 존귀하신 자제분과 함께 촬영장에 나왔다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태 의원은 “4대 세습을 위한 작업”이라고 봤다. 그는 “이 기회를 통해서 앞으로 4대까지 간다는 걸 확고히 각인시키려고 작업에 들어갔구나 생각했다”면서도 “딸을 공개하고 거기다 (북한 관영 매체가) ‘존귀하신’을 붙였다고 해서 이걸 후계구도라고까지는 생각하지 않는다. 어떤 세습구도에서 미성년자 때 후계자를 확정 짓는 것은 드문 일”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022112707020417849_1669500125_0017727231.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 “데일리NK 보도에 의하면 북한이 주요 당 간부들을 대상으로 포치문(공지문)을 내려보냈다고 한다. 거기에 어떻게 표현돼 있냐 하면 ‘백두혈통의 존귀한 자제분들은’ 복수형을 썼다”며 “이건 뭐냐 하면 지금 김정은한테 자제분이 여러 명 있다. 그런데 그들이 다 거룩한 토대지 이번에 둘째 딸을 공개했다고 해서 얘가 후계자라는 건 아니다(는 것)”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태 의원은 “김정은도 미성년 때 공개하지 않았다. 그러다 김정은을 공개할 때 어떻게 주민들한테 이야기했냐 하면 ‘3살 때 총을 쏴서 맞히고 자동차 운전했다’는 것 아닌가”라며 “아마 김정은한테 아들이 있다면 아들을 공개 작업할 때는 대단히 우상화 선전으로 할 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“베토벤의 사랑을 현대 뮤지컬 무대로 가져왔어요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017726758&amp;code=61171211&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017726758&amp;code=61171211&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-30T20:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113021470622951_1669812428_0017726758.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;독일어권 뮤지컬 가운데 국제적 성공을 거둔 작품들은 대부분 극작가 미하엘 쿤체(79)와 작곡가 실베스터 르베이(77)의 손에서 나왔다. 두 사람은 1992년 ‘엘리자벳’을 시작으로 ‘모차르트’ ‘레베카’ ‘마리 앙투아네트’ ‘댄스 오브 더 뱀파이어’ 등을 잇달아 히트시켰다. 특히 한국에서 2010년 ‘모차르트’를 시작으로 두 사람의 작품이 잇따라 공연되면서 영미권 뮤지컬 위주였던 한국 뮤지컬 시장의 판도도 바뀌었다. 동방신기 출신 김준수의 뮤지컬 데뷔작인 ‘모차르트’는 뮤지컬 한류를 촉발하는 계기가 된 것으로 유명하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;독일을 대표하는 작사가이자 뮤지컬 대본 작가인 쿤체는 1970년대 친구인 헝가리 출신 작곡가 르베이와 함께 수많은 히트곡을 만들어냈다. ‘플라이 로빈 플라이’의 경우 1975년 유럽을 넘어 미국 빌보트 차트 1위를 차지한 데 이어 이듬해 그래미상까지 받았다. 두 사람의 뮤지컬 입문은 쿤체가 독일어권 최대 뮤지컬 제작사인 오스트리아 비엔나극장협회에서 영미권 뮤지컬 20여 편의 독일어 버전 제작에 참여한 것이 계기가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뮤지컬 제작 노하우를 습득한 쿤체는 1990년대 들어 르베이와 함께 독일어 뮤지컬을 만들기 시작했다. 1991년 쿤체의 역사 소설 ‘마녀’를 토대로 한 동명 뮤지컬을 처음 선보인 두 사람은 이듬해 뮤지컬 ‘엘리자벳’을 비엔나 무대에 올렸다. ‘시시’라는 애칭으로 유명한 오스트리아 합스부르크 황실 엘리자벳 황후의 파란만장한 삶을 다룬 이 작품은 독일어권 뮤지컬로는 공전의 히트를 기록했다. 비엔나극장협회가 제작한 이 작품은 초연 이후 1996년 일본과 헝가리를 시작으로 여러 나라에서 상연되며 비엔나 뮤지컬 열풍을 일으켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113022213322983_1669814493_0017726758.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본은 오스트리아 다음으로 ‘엘리자벳’의 공연이 이루어지는 등 비엔나 뮤지컬의 세계화에 기여한 주역이라고 할 정도로 쿤체-르베이 콤비의 작품을 자주 선보였다. 그리고 2010년대 중반 이후엔 한국이 일본의 바통을 이어받았다. 두 콤비와 밀접한 관계를 맺어온 한국의 EMK컴퍼니는 기존 레퍼토리 공연만이 아니라 ‘마리 앙투아네트’ 개정판을 만들어 역수출하는가 하면 신작 ‘베토벤: Beethoven Secret’(이하 ‘베토벤’) 제작에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;‘불멸의 연인’으로 안토니 브렌타노 설정&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;내년 1월 12일부터 3월 26일까지 서울 예술의전당 오페라극장에서 세계 초연되는 ‘베토벤’은 클래식 음악 사상 최고의 작곡가로 꼽히는 루트비히 판 베토벤(1770~1827)과 그의 ‘불멸의 연인’ 사이의 사랑을 소재로 한 작품이다. 실질적인 작업 기간만 7년, 첫 구상 단계부터 따지면 11년에 걸쳐 완성됐다. ‘베토벤’의 초연을 앞두고 내한한 쿤체-르베이 콤비로부터 작품에 대한 이야기를 들어봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“이번 작품의 의미는 베토벤이 위대한 작곡가지만 그 역시 우리와 같은 인간이라는 점을 보여주는 것입니다. 사랑이야말로 베토벤의 인간적인 면모를 보여줄 수 있는 소재죠. 저는 청력을 잃어가는 위기 속에서 베토벤이 사랑 덕분에 새롭게 힘을 얻어 작곡을 계속할 수 있었다고 봅니다.”(쿤체)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113022215822984_1669814518_0017726758.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;베토벤은 평생 독신으로 살았지만 끊임없이 연애를 했다. 10여 명의 연애 대상 가운데 베토벤이 가장 사랑했던 여인은 누구였을까. 베토벤 사후 그의 비밀 서랍에서 발견된 연애편지에는 수신인의 이름이나 주소가 없으며, 날짜와 요일 그리고 K라고 쓰인 지명만 나온다. 그리고 구구절절한 내용 안에 상대를 ‘불멸의 연인’이라고 지칭하고 있다. 쿤체는 불멸의 연인으로 후보들 가운데 베토벤의 절친이자 후원자였던 상인 프란츠 브렌타노의 아내 안토니 브렌타노를 낙점했다. 안토니는 베토벤의 친구였던 프란츠 브렌타노의 부인이었던 만큼 베토벤은 괴로워하다 자신의 사랑을 끝내는 길을 택했다. 안토니와 맺어지지 못한 이후 베토벤은 진지한 연애를 했다는 기록이 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“베토벤의 ‘불멸을 연인’을 놓고 많은 논쟁이 있지만, 편지 작성 시기(1812년 추정)가 고증되면서 안토니 브렌타노가 유력한 후보로 추정됩니다. 저 역시 이 관점에 동의합니다. 게다가 대본가의 입장에서도 안토니가 아이까지 있는 유부녀라는 점이 드라마를 보다 극적으로 만들기에 좋았습니다. 윤리적 잣대가 높던 베토벤이 이런 관계에 얽히는 게 흥미로웠던 데다, 사랑을 통해 베토벤의 모습이 변화하는 게 중요하다고 봤거든요.”(쿤체)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;베토벤의 음악을 뮤지컬 노래에 사용&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;뮤지컬 ‘베토벤’이 독특한 점은 피아노 소나타 ‘비창’(8번)과 ‘월광(14번), 교향곡 5번 ‘운명’과 7번, 코리올란 서곡 등 베토벤의 음악을 뮤지컬 노래에 그대로 사용한다는 점이다. 극에 등장하는 모든 노래는 현대적 정서에 맞게 편곡된 베토벤의 선율 위에 가사를 붙여 만들어졌다. 예를 들어 공연을 앞두고 공개된 넘버 ‘매직 문’과 ‘그녀를 떠나’는 각각 월광 소나타’와 코리올란 서곡을 변주한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113022223022987_1669814550_0017726758.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“‘불멸의 연인’에 대한 베토벤의 사랑은 베토벤의 음악을 통해서만 표현할 수 있다고 생각했어요. 베토벤이 음악에 자신의 영혼과 감정을 깊이 쏟아 넣었기 때문입니다. 저는 베토벤의 음악을 들을 때마다 상처 입은 영혼의 절규가 들리는 것 같습니다. 이번 뮤지컬 작업을 위해 베토벤의 음악을 깊이 연구한 뒤 작품에 맞게 신중하게 골랐습니다. 그리고 작품에 맞게 편곡하면서 필요한 부분에는 추가로 멜로디를 작곡했습니다.”(르베이)&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 작품을 통해 클래식 애호가들이 뮤지컬에 관심을 갖고, 뮤지컬 팬들에겐 클래식 음악을 친숙하게 만드는 것도 르베이의 목표다. 르베이는 “클래식과 현재의 음악을 연결해 단순한 뮤지컬 공연을 넘어 더 큰 하나의 문화적 확장을 시도하고자 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유럽이 아닌 한국에서 이번 작품이 처음 공개되는 것도 유럽에선 신화처럼 여겨지는 베토벤의 음악을 과감히 현대의 뮤지컬 무대로 가져오는 것과 연관이 있다. 쿤체는 “베토벤이라는 인물에 대한 선입견이 없는 나라에서 새로운 프로젝트를 시도해보고 싶었다”면서 “우리의 이전 작품들을 훌륭하게 만들어온 한국의 EMK가 이번에도 잘할 거라고 믿는다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 이번 작품의 연출은 올여름 비엔나에서 열렸던 뮤지컬 ‘엘리자벳’ 30주년 기념 콘서트를 성공적으로 이끈 독일 연출가 길 메머트가 맡았고, 한국에서 ‘프랑켄슈타인’ ‘벤허’ 등 대형 창작 뮤지컬에서 견고한 연출력을 보여준 왕용범이 협력 연출가로 나선다. 그리고 뮤지컬 ‘웃는 남자’  ‘데스노트’ 등의 독창적 무대 디자인을 선보인 오필영 디자이너가 무대와 영상 디자인을 맡았다. 출연진으로는 베토벤 역에 박효신·박은태·카이, 안토니 역에 옥주현·조정은·윤공주가 맡는다. 이외에 이해준 윤소호 김진욱 박시원 김성민 전민지 최지혜 이정수 등이 출연한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유시민 “시끄럽다” 비판…박지현 “586 퇴장하라” 응수</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727277&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727277&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-30T20:13:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120105103923104_1669839039_0017727277.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박지현 전 더불어민주당 공동비상대책위원장이 자신을 비판한 유시민 전 노무현재단 이사장을 향해 “30여 년 이상 기득권을 누려온 586세대(50대·80년대 학번·60년대생)는 아름다운 퇴장을 준비해야 한다”고 응수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 위원장은 29일 페이스북을 통해 “유 전 이사장은 제가 참 좋아하는 정치인”이라면서도 “이번에 올리신 글은 고마운 충고로만 새기기엔 정도가 심각해서 제 생각을 남긴다”고 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 유 전 이사장은 지난 28일 인터넷 매체 &apos;민들레&apos;에 기고한 글에서 박 위원장과 이른바 ‘조금박해’(조응천·금태섭·박용진·김해영 의원)가 유명세를 얻기 위해 민주당에 쓴소리를 한다고 주장했다. 박 전 위원장에 대해서는 “한마디로 오늘의 박지현에게 대중은 관심이 없다” “박지현씨는 그저 언론에서 시끄러운 정치인일 뿐”이라고 비하했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 위원장은 “민주당과 이재명 대표에 부정적이고 언론이 좋아할 말을 해서 관심을 끌려고 한다는 것이 유 전 이사장의 생각인 것 같지만, 비판적 토론이 이적행위라는 사고방식은 민주주의가 아니다”라며 “언론의 관심을 끌기 위해 강성 팬덤을 비판하는 것이 아니라 민주당을 살리기 위해 비판하는 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “유 전 이사장은 젊은 시절 독재에 맞서 자유를 위해 싸웠지만, 이제는 의견이 다른 사람을 이적행위자로 몰고 있다. 자신이 싸웠던 독재자와 닮아가는 것 아닌지 걱정”이라면서 “민주당은 박지현이 아니라 강성 팬덤이 망치고 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120105113623105_1669839096_0017727277.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박 전 위원장은 “(강성 팬덤은) 상대방에 대한 혐오를 기반으로 건전한 당내 토론과 설득을 인정하지 않는 뒤틀린 파시스트일 뿐”이라며 “당 대표에게 해가 되는 것은 국민에게서 민주당을 고립시키는 강성 팬덤과 그들을 업고 설치는 김의겸 대변인과 장경태 최고위원 같은 분들”이라고 일갈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “제가 민주당이 강성 팬덤과 결별하고 조국(전 법무부 장관)과 박원순(전 서울시장)의 강을 건너야 한다고 말하는 것은 그것이 민주당이 국민의 신뢰를 다시 회복할 수 있는 유일한 길이기 때문”이라며 “문재인 전 대통령이 강성 지지자의 폭력적 행동을 ‘민주주의의 양념’이라고 옹호했고 그 결과 민주당은 다양한 의견이 표출되는 정당이 아니라 팬덤의 포로가 되어 재보궐선거, 대선, 지방선거에서 내리 3연패를 했다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 위원장은 “유 전 이사장의 발언을 보면서 다시 확신했다. 이제 민주당에서 민주화운동을 했다는 이유로 30여 년 이상 기득권을 누려온 586세대는 아름다운 퇴장을 준비해야 한다”면서 “팬덤을 정의로 포장하는 억지도 사라져야 한다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 유 전 이사장이 과거에 했던 ‘우리는 서로 다르다는 것을 인정하고 같이 공존하면 된다’ ‘가능하면 60세가 넘으면 책임 있는 자리에 있지 말자’ 등 발언을 인용하며 글을 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유시민 “시끄럽다” 비판…박지현 “586 퇴장하라” 응수</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727277&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727277&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-30T20:13:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120105103923104_1669839039_0017727277.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박지현 전 더불어민주당 공동비상대책위원장이 자신을 비판한 유시민 전 노무현재단 이사장을 향해 “30여 년 이상 기득권을 누려온 586세대(50대·80년대 학번·60년대생)는 아름다운 퇴장을 준비해야 한다”고 응수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 위원장은 29일 페이스북을 통해 “유 전 이사장은 제가 참 좋아하는 정치인”이라면서도 “이번에 올리신 글은 고마운 충고로만 새기기엔 정도가 심각해서 제 생각을 남긴다”고 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 유 전 이사장은 지난 28일 인터넷 매체 &apos;민들레&apos;에 기고한 글에서 박 위원장과 이른바 ‘조금박해’(조응천·금태섭·박용진·김해영 의원)가 유명세를 얻기 위해 민주당에 쓴소리를 한다고 주장했다. 박 전 위원장에 대해서는 “한마디로 오늘의 박지현에게 대중은 관심이 없다” “박지현씨는 그저 언론에서 시끄러운 정치인일 뿐”이라고 비하했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 위원장은 “민주당과 이재명 대표에 부정적이고 언론이 좋아할 말을 해서 관심을 끌려고 한다는 것이 유 전 이사장의 생각인 것 같지만, 비판적 토론이 이적행위라는 사고방식은 민주주의가 아니다”라며 “언론의 관심을 끌기 위해 강성 팬덤을 비판하는 것이 아니라 민주당을 살리기 위해 비판하는 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “유 전 이사장은 젊은 시절 독재에 맞서 자유를 위해 싸웠지만, 이제는 의견이 다른 사람을 이적행위자로 몰고 있다. 자신이 싸웠던 독재자와 닮아가는 것 아닌지 걱정”이라면서 “민주당은 박지현이 아니라 강성 팬덤이 망치고 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120105113623105_1669839096_0017727277.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박 전 위원장은 “(강성 팬덤은) 상대방에 대한 혐오를 기반으로 건전한 당내 토론과 설득을 인정하지 않는 뒤틀린 파시스트일 뿐”이라며 “당 대표에게 해가 되는 것은 국민에게서 민주당을 고립시키는 강성 팬덤과 그들을 업고 설치는 김의겸 대변인과 장경태 최고위원 같은 분들”이라고 일갈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “제가 민주당이 강성 팬덤과 결별하고 조국(전 법무부 장관)과 박원순(전 서울시장)의 강을 건너야 한다고 말하는 것은 그것이 민주당이 국민의 신뢰를 다시 회복할 수 있는 유일한 길이기 때문”이라며 “문재인 전 대통령이 강성 지지자의 폭력적 행동을 ‘민주주의의 양념’이라고 옹호했고 그 결과 민주당은 다양한 의견이 표출되는 정당이 아니라 팬덤의 포로가 되어 재보궐선거, 대선, 지방선거에서 내리 3연패를 했다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 위원장은 “유 전 이사장의 발언을 보면서 다시 확신했다. 이제 민주당에서 민주화운동을 했다는 이유로 30여 년 이상 기득권을 누려온 586세대는 아름다운 퇴장을 준비해야 한다”면서 “팬덤을 정의로 포장하는 억지도 사라져야 한다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 유 전 이사장이 과거에 했던 ‘우리는 서로 다르다는 것을 인정하고 같이 공존하면 된다’ ‘가능하면 60세가 넘으면 책임 있는 자리에 있지 말자’ 등 발언을 인용하며 글을 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>채널A사건 수사팀장, 한동훈 ‘前검사장’ 칭하며 한 말</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727287&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727287&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-30T20:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113011324021942_1669775560_0017727287.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘채널A 사건’ 수사를 지휘했던 이정현 법무연수원 연구위원(당시 서울중앙지검 1차장)이 한동훈 법무부 장관을 ‘전 검사장’이라고 칭하며 대국민 사과를 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 수사 과정에서 한 장관을 독직폭행한 혐의로 기소된 정진웅 법무연수원 연구위원(당시 서울중앙지검 형사1부장)이 30일 대법원에서 무죄 확정 판결을 받은 데 따른 입장 표명이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 연구위원은 “기소에 관여한 법무부, 검찰의 책임 있는 사람들이 정진웅 전 부장검사와 국민에게 사과해야 할 시간”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;정진웅 무죄 확정… 당시 수사팀장 “응분의 책임 뒤따라야”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;이 연구위원은 이날 ‘독직폭행 무죄 확정 관련 채널A 사건 수사팀장 입장’이라는 제목의 입장문을 내고 “부장검사가 적법한 공무수행 중 부당하게 기소되었다가 무죄판결이 확정됐다”며 “주임검사까지 무리하게 변경하여 부당하게 기소한 수사팀에 대하여는 응분의 책임이 뒤따라야 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 연구위원은 한 장관을 ‘전 검사장’이라고 지칭했고, 정 연구위원의 독직폭행 혐의에 대해서는 ‘돌발사건’이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “이 사건의 기초사실인 정진웅 전 부장검사와 한동훈 전 검사장 사이의 신체적 접촉은, 한 전 검사장이 채널A 검언유착 의혹 사건으로 수사를 받게 되자 압수된 휴대폰 비밀번호를 묵비하는 등 사법절차에 협조하지 않아 휴대폰 유심칩을 추가로 압수하는 적법한 공무집행 과정에서 그야말로 우발적으로 발생한 돌발사건”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “그럼에도 피의자였던 한 전 검사장이 채널A 사건 수사의 정당성을 훼손하기 위해 검사의 적법한 공무집행행위를 고의를 가진 악의적인 ‘권력의 폭력’인 것처럼 규정, 고발하고, 일부 검사가 쉽게 납득하기 어려운 경위로 그 주장을 그대로 수용해 기소했다가 사법부의 정확한 판단에 따라 무죄가 확정됐다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2021052117114398689_1621584703_0017727287.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 연구위원은 “채널A 사건의 피의자였던 한동훈 전 검사장이 법무부 장관이 된 이후 정 전 부장검사를 수사, 기소했던 검사는 한 장관에 의해 승진, 영전하는 인사를 받았다”며 “이러한 인사권 행사는 한동훈 전 검사장 말처럼 정상적인 법치국가라면 있을 수 없는 일이므로 이제라도 바로 잡혀야 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “다시 한번 자기편을 수사한 수사팀을 보복하기 위해 ‘없는 죄를 덮어씌우려 한’ 권력의 폭력에 대해 법과 정의에 따라 정확하게 판단해준 사법부에 경의를 표하고, 아울러 권력의 폭력에 관여한 사람들은 책임지는 모습을 보여주기를 촉구한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 연구위원의 여러 표현은 지난해 8월 한 장관이 냈던 입장문에서 쓴 문구를 끌어온 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 장관은 정 연구위원의 1심에서 유죄 판결이 나오자 입장문에서 “자기편 수사 보복을 위해 ‘없는 죄를 덮어씌우려 한’ 권력의 폭력이 사법시스템에 의해 바로잡히는 과정”이라고 한 적이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 추미애 당시 법무부 장관, 이성윤 당시 서울중앙지검장, 이정현 당시 중앙지검 1차장검사를 거론하며 “지휘책임자들 누구도 징계는커녕 감찰조차 받지 않았고 오히려 관련자들 모두 예외 없이 승진했다”고 지적했고, 이성윤 법무연수원 연구위원(전 서울고검장)이 독직폭행 사건 공판의 지휘 라인에 있다고 짚으면서 “정상적인 법치국가라면 있을 수 없는 일이므로 바로잡혀야 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;한동훈 “과오 되풀이 않는 게 공직자 자세” 반박&lt;br&gt;&lt;/div&gt;한 장관은 이 연구위원 입장이 나온 지 1시간 만에 ‘개인 자격’의 입장문을 냈다. 한 장관은 이번 판결이 순간적으로 이루어지는 유형력 행사와 고의를 인위적으로 분리했다고 지적하면서도 “피해자 입장으로서는 납득하기 어려우나, 최종심인 대법원의 판결인 만큼 존중한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 “무죄를 선고한 항소심에서도 당시 직무집행이 정당했다고 인정하는 취지는 아니었다”며 “다시는 이러한 과오를 되풀이하지 않도록 성찰하는 것이 정상적인 공직자의 자세라고 생각한다”고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 연구위원은 서울중앙지검 형사1부장 시절 ‘채널A 사건’ 수사와 관련한 압수수색 과정에서 한 장관을 폭행해 전치 3주의 상해를 입힌 특가법상 독직폭행 혐의로 기소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1심은 유죄를 선고하며 징역 4개월에 집행유예 1년, 자격정지 1년을 선고했다. 그러나 2심은 폭행의 미필적 고의를 인정할 수 없다며 무죄를 선고했고, 대법원은 2심 판단을 그대로 확정했다. 앞서 2심은 정 연구위원에게 무죄를 선고하면서도 그의 당시 행동을 정당화하는 것은 아니라고 판시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>채널A사건 수사팀장, 한동훈 ‘前검사장’ 칭하며 한 말</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727287&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727287&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-30T20:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113011324021942_1669775560_0017727287.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘채널A 사건’ 수사를 지휘했던 이정현 법무연수원 연구위원(당시 서울중앙지검 1차장)이 한동훈 법무부 장관을 ‘전 검사장’이라고 칭하며 대국민 사과를 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 수사 과정에서 한 장관을 독직폭행한 혐의로 기소된 정진웅 법무연수원 연구위원(당시 서울중앙지검 형사1부장)이 30일 대법원에서 무죄 확정 판결을 받은 데 따른 입장 표명이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 연구위원은 “기소에 관여한 법무부, 검찰의 책임 있는 사람들이 정진웅 전 부장검사와 국민에게 사과해야 할 시간”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;정진웅 무죄 확정… 당시 수사팀장 “응분의 책임 뒤따라야”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;이 연구위원은 이날 ‘독직폭행 무죄 확정 관련 채널A 사건 수사팀장 입장’이라는 제목의 입장문을 내고 “부장검사가 적법한 공무수행 중 부당하게 기소되었다가 무죄판결이 확정됐다”며 “주임검사까지 무리하게 변경하여 부당하게 기소한 수사팀에 대하여는 응분의 책임이 뒤따라야 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 연구위원은 한 장관을 ‘전 검사장’이라고 지칭했고, 정 연구위원의 독직폭행 혐의에 대해서는 ‘돌발사건’이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “이 사건의 기초사실인 정진웅 전 부장검사와 한동훈 전 검사장 사이의 신체적 접촉은, 한 전 검사장이 채널A 검언유착 의혹 사건으로 수사를 받게 되자 압수된 휴대폰 비밀번호를 묵비하는 등 사법절차에 협조하지 않아 휴대폰 유심칩을 추가로 압수하는 적법한 공무집행 과정에서 그야말로 우발적으로 발생한 돌발사건”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “그럼에도 피의자였던 한 전 검사장이 채널A 사건 수사의 정당성을 훼손하기 위해 검사의 적법한 공무집행행위를 고의를 가진 악의적인 ‘권력의 폭력’인 것처럼 규정, 고발하고, 일부 검사가 쉽게 납득하기 어려운 경위로 그 주장을 그대로 수용해 기소했다가 사법부의 정확한 판단에 따라 무죄가 확정됐다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2021052117114398689_1621584703_0017727287.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 연구위원은 “채널A 사건의 피의자였던 한동훈 전 검사장이 법무부 장관이 된 이후 정 전 부장검사를 수사, 기소했던 검사는 한 장관에 의해 승진, 영전하는 인사를 받았다”며 “이러한 인사권 행사는 한동훈 전 검사장 말처럼 정상적인 법치국가라면 있을 수 없는 일이므로 이제라도 바로 잡혀야 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “다시 한번 자기편을 수사한 수사팀을 보복하기 위해 ‘없는 죄를 덮어씌우려 한’ 권력의 폭력에 대해 법과 정의에 따라 정확하게 판단해준 사법부에 경의를 표하고, 아울러 권력의 폭력에 관여한 사람들은 책임지는 모습을 보여주기를 촉구한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 연구위원의 여러 표현은 지난해 8월 한 장관이 냈던 입장문에서 쓴 문구를 끌어온 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 장관은 정 연구위원의 1심에서 유죄 판결이 나오자 입장문에서 “자기편 수사 보복을 위해 ‘없는 죄를 덮어씌우려 한’ 권력의 폭력이 사법시스템에 의해 바로잡히는 과정”이라고 한 적이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 추미애 당시 법무부 장관, 이성윤 당시 서울중앙지검장, 이정현 당시 중앙지검 1차장검사를 거론하며 “지휘책임자들 누구도 징계는커녕 감찰조차 받지 않았고 오히려 관련자들 모두 예외 없이 승진했다”고 지적했고, 이성윤 법무연수원 연구위원(전 서울고검장)이 독직폭행 사건 공판의 지휘 라인에 있다고 짚으면서 “정상적인 법치국가라면 있을 수 없는 일이므로 바로잡혀야 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;한동훈 “과오 되풀이 않는 게 공직자 자세” 반박&lt;br&gt;&lt;/div&gt;한 장관은 이 연구위원 입장이 나온 지 1시간 만에 ‘개인 자격’의 입장문을 냈다. 한 장관은 이번 판결이 순간적으로 이루어지는 유형력 행사와 고의를 인위적으로 분리했다고 지적하면서도 “피해자 입장으로서는 납득하기 어려우나, 최종심인 대법원의 판결인 만큼 존중한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 “무죄를 선고한 항소심에서도 당시 직무집행이 정당했다고 인정하는 취지는 아니었다”며 “다시는 이러한 과오를 되풀이하지 않도록 성찰하는 것이 정상적인 공직자의 자세라고 생각한다”고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 연구위원은 서울중앙지검 형사1부장 시절 ‘채널A 사건’ 수사와 관련한 압수수색 과정에서 한 장관을 폭행해 전치 3주의 상해를 입힌 특가법상 독직폭행 혐의로 기소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1심은 유죄를 선고하며 징역 4개월에 집행유예 1년, 자격정지 1년을 선고했다. 그러나 2심은 폭행의 미필적 고의를 인정할 수 없다며 무죄를 선고했고, 대법원은 2심 판단을 그대로 확정했다. 앞서 2심은 정 연구위원에게 무죄를 선고하면서도 그의 당시 행동을 정당화하는 것은 아니라고 판시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2022년 12월 01일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727308&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727308&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-30T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120105300723109_1669840207_0017727308.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;12월 1일 목요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국 기온이 영하권에 놓인 가운데 추운 날씨를 보이고 있습니다. 낮엔 기온이 오르면서 활동하기가 훨씬 수월해지겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 -9.0도, 인천 -8.0도, 수원 -8.0도, 춘천 -12.0도, 강릉 -6.0도, 청주 -7.0도, 대전 -7.0도, 전주 -5.0도, 광주 -3.0도, 대구 -4.0도, 부산 -2.0도, 제주 4.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 -1.0도, 인천 -1.0도, 수원 -1.0도, 춘천 2.0도, 강릉 3.0도, 청주 1.0도, 대전 2.0도, 전주 3.0도, 광주 4.0도, 대구 4.0도, 부산 6.0도, 제주 7.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 강풍특보가 발효중입니다. 시설물 관리에 주의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2022년 12월 01일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727308&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727308&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-30T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120105300723109_1669840207_0017727308.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;12월 1일 목요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국 기온이 영하권에 놓인 가운데 추운 날씨를 보이고 있습니다. 낮엔 기온이 오르면서 활동하기가 훨씬 수월해지겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 -9.0도, 인천 -8.0도, 수원 -8.0도, 춘천 -12.0도, 강릉 -6.0도, 청주 -7.0도, 대전 -7.0도, 전주 -5.0도, 광주 -3.0도, 대구 -4.0도, 부산 -2.0도, 제주 4.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 -1.0도, 인천 -1.0도, 수원 -1.0도, 춘천 2.0도, 강릉 3.0도, 청주 1.0도, 대전 2.0도, 전주 3.0도, 광주 4.0도, 대구 4.0도, 부산 6.0도, 제주 7.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 강풍특보가 발효중입니다. 시설물 관리에 주의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘반말’ 대꾸했다고…편의점 직원 머리채 잡고 때린 男</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727320&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727320&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-30T20:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120105340723111_1669840447_0017727320.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울의 한 편의점에서 대뜸 먼저 반말을 하던 손님이 자신에게 반말로 응대했다는 이유로 직원을 무차별 폭행한 사건이 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 MBC에 따르면 지난 24일 오전 서울 강동구의 한 편의점에서 주황색 사우나 복에 외투만 걸친 중년 남성 A씨가 음료수 병을 계산한 뒤 전부 바닥에 던져 깨뜨리고 직원에게 반말을 하는 등 행패를 부리다가 편의점 직원인 20대 B씨에게 핀잔을 듣자 폭력을 행사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120105343323113_1669840473_0017727320.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 B씨의 얼굴을 때리며 계산대 안으로 들어왔고, 주먹과 손바닥으로 A씨의 머리와 안면을 계속 가격했다. B씨가 손으로 머리를 감싸자 머리채를 잡은 채 폭행을 이어갔다. 보다 못한 다른 손님이 말려도 막무가내였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 “(A씨가) 처음부터 시비를 거는 듯하게 계속 반말을 하셨다. 참다가 저도 반말로 응대했다”며 “(그랬더니 A씨는) ‘어린놈의 XX가’ ‘머리에 피도 안 말랐다’라는 등 폭언을 쏟아냈다”고 말했다. 이어 “계속 맞았다. 얼굴 맞고, 복부 맞고, 머리채 잡히고. 피 맛이 날 정도였다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120105351523114_1669840515_0017727320.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;목격자 C씨는 “(A씨가) 유리병을 바닥에 던지면서 사정없이 죽일 듯이 때렸다. 얼굴도 막 주먹으로 때렸다”고 진술했다. A씨의 폭행 횟수는 CCTV에 포착된 것만 17차례였다. B씨가 계산대의 112 비상벨을 눌러 신고한 뒤에야 A씨는 폭행을 멈추고 떠났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 전치 3주의 부상을 입었다. 경찰은 A씨가 남긴 영수증을 토대로 카드사를 통해 신원을 확인하고 있다. 경찰은 “검거해서 엄격히 수사하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘반말’ 대꾸했다고…편의점 직원 머리채 잡고 때린 男</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727320&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727320&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-30T20:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120105340723111_1669840447_0017727320.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울의 한 편의점에서 대뜸 먼저 반말을 하던 손님이 자신에게 반말로 응대했다는 이유로 직원을 무차별 폭행한 사건이 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 MBC에 따르면 지난 24일 오전 서울 강동구의 한 편의점에서 주황색 사우나 복에 외투만 걸친 중년 남성 A씨가 음료수 병을 계산한 뒤 전부 바닥에 던져 깨뜨리고 직원에게 반말을 하는 등 행패를 부리다가 편의점 직원인 20대 B씨에게 핀잔을 듣자 폭력을 행사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120105343323113_1669840473_0017727320.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 B씨의 얼굴을 때리며 계산대 안으로 들어왔고, 주먹과 손바닥으로 A씨의 머리와 안면을 계속 가격했다. B씨가 손으로 머리를 감싸자 머리채를 잡은 채 폭행을 이어갔다. 보다 못한 다른 손님이 말려도 막무가내였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 “(A씨가) 처음부터 시비를 거는 듯하게 계속 반말을 하셨다. 참다가 저도 반말로 응대했다”며 “(그랬더니 A씨는) ‘어린놈의 XX가’ ‘머리에 피도 안 말랐다’라는 등 폭언을 쏟아냈다”고 말했다. 이어 “계속 맞았다. 얼굴 맞고, 복부 맞고, 머리채 잡히고. 피 맛이 날 정도였다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120105351523114_1669840515_0017727320.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;목격자 C씨는 “(A씨가) 유리병을 바닥에 던지면서 사정없이 죽일 듯이 때렸다. 얼굴도 막 주먹으로 때렸다”고 진술했다. A씨의 폭행 횟수는 CCTV에 포착된 것만 17차례였다. B씨가 계산대의 112 비상벨을 눌러 신고한 뒤에야 A씨는 폭행을 멈추고 떠났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 전치 3주의 부상을 입었다. 경찰은 A씨가 남긴 영수증을 토대로 카드사를 통해 신원을 확인하고 있다. 경찰은 “검거해서 엄격히 수사하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“부모가 알면”…초등생 4명 성추행·협박한 태권도관장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727347&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727347&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-30T20:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120105541223117_1669841652_0017727347.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;자신이 근무하는 태권도장에서 초등학생 제자 4명을 성추행하고 입막음까지 시도한 태권도 관장이 검찰에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기남부경찰청은 성폭력범죄의 처벌 등에 관한 특례법 위반(13세 미만 미성년자 강제추행) 혐의로 30대 남성 A씨를 구속 송치했다고 지난 30일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 7월부터 이달까지 경기도의 한 태권도장에서 초등학생 제자 4명을 성추행한 혐의를 받는다. A씨는 피해자들을 1명씩 따로 불러 범행한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;범행은 피해 학생들이 학교 상담 교사에게 성추행 사실을 털어놓으면서 알려졌다. SBS에 따르면 학부모 B씨는 지난 15일 자신의 두 딸과 또 다른 학생들이 관장으로부터 성추행을 당했다는 사실을 알게 된 뒤 경찰이 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120105543123118_1669841671_0017727347.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰 조사 결과 A씨는 지난 7월 B씨의 두 딸 중 언니를 상대로 처음 범행을 시작한 뒤 발각되지 않자 동생을 연달아 성추행한 것으로 알려졌다. A씨는 특히 피해 아동에게 “너희를 사랑해서 이러는 것이다” “부모님에게 알리면 난리 날 줄 알아라” 등 협박을 하며 입막음까지 시도했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 경찰 조사에서 혐의를 대부분 인정한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 SBS에 “막 가슴이 심장이 계속 뛰고 불안하고 잠도 안 온다. 그렇게 애들이 당했을 것을 생각하니 계속 눈물이 난다”면서 “아이들이 ‘그 가해자는 꼭 엄벌을 받았으면 좋겠다. 주변에 다시 나오지 않도록 그렇게 알리고 싶다’고 말했다”며 가해자 엄벌을 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“부모가 알면”…초등생 4명 성추행·협박한 태권도관장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727347&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727347&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-30T20:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120105541223117_1669841652_0017727347.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;자신이 근무하는 태권도장에서 초등학생 제자 4명을 성추행하고 입막음까지 시도한 태권도 관장이 검찰에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기남부경찰청은 성폭력범죄의 처벌 등에 관한 특례법 위반(13세 미만 미성년자 강제추행) 혐의로 30대 남성 A씨를 구속 송치했다고 지난 30일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 7월부터 이달까지 경기도의 한 태권도장에서 초등학생 제자 4명을 성추행한 혐의를 받는다. A씨는 피해자들을 1명씩 따로 불러 범행한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;범행은 피해 학생들이 학교 상담 교사에게 성추행 사실을 털어놓으면서 알려졌다. SBS에 따르면 학부모 B씨는 지난 15일 자신의 두 딸과 또 다른 학생들이 관장으로부터 성추행을 당했다는 사실을 알게 된 뒤 경찰이 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120105543123118_1669841671_0017727347.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰 조사 결과 A씨는 지난 7월 B씨의 두 딸 중 언니를 상대로 처음 범행을 시작한 뒤 발각되지 않자 동생을 연달아 성추행한 것으로 알려졌다. A씨는 특히 피해 아동에게 “너희를 사랑해서 이러는 것이다” “부모님에게 알리면 난리 날 줄 알아라” 등 협박을 하며 입막음까지 시도했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 경찰 조사에서 혐의를 대부분 인정한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 SBS에 “막 가슴이 심장이 계속 뛰고 불안하고 잠도 안 온다. 그렇게 애들이 당했을 것을 생각하니 계속 눈물이 난다”면서 “아이들이 ‘그 가해자는 꼭 엄벌을 받았으면 좋겠다. 주변에 다시 나오지 않도록 그렇게 알리고 싶다’고 말했다”며 가해자 엄벌을 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>상륙 임박 애플페이, ‘삼성공화국’ 넘어설 수 있을까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017726390&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017726390&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-30T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113018300722710_1669800608_0017726390.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;애플이 현대카드와 제휴해 한국에서도 애플페이 서비스를 시작할 것으로 알려진 가운데 애플페이가 국내 시장에 성공적으로 안착할 수 있을지에 대해 관심이 쏠린다. 애플페이를 사용하기 위해 특수한 NFC 기기가 충분히 널리 보급될 수 있을지가 관건이다. 한국 시장을 꽉 잡고 있는 삼성페이를 넘어설 수 있을지에 대해서도 회의적 시각이 적지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 신용카드 업계에 따르면 애플은 금명간 현대카드와 제휴하는 형식으로 애플페이를 국내 상륙시킬 것이 유력하다. 양측 당사자는 “확인해줄 수 없다”며 버티고 있지만 관련 약관 이미지 등이 유출되며 업계에서는 이미 애플페이 국내 도입을 기정사실화 하는 분위기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 업계에서는 애플페이가 한국에 성공적으로 안착할 수 있을지를 제일 관심 있게 보고 있다. 가장 큰 문제로는 애플페이 범용성이 떨어진다는 점이 지목된다. 삼성페이는 신용카드 마그네틱에 저장된 정보를 무선화(MST)해서 결제 정보를 전달한다. 즉 일반 카드 리더기에 삼성페이를 갖다 대면 별도 수신기기가 없어도 결제가 가능하다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 애플페이는 근거리 무선통신(NFC) 방식을 채용했다. 애플페이를 실행했을 때 나오는 신호를 NFC 방식으로 받아줄 수 있는 별도 기기가 필요하다. 이미 NFC 결제기능을 갖춘 키오스크 등을 보유한 대기업 프렌차이즈나 대형 매장들은 소프트웨어 업데이트를 통해 애플페이를 지원할 수 있지만 그 외 소상공인이나 자영업자들이 이런 인프라를 갖출 수 있을지는 의문이다. 현재 전국 신용카드 가맹점 290만여곳 중 NFC 결제가 가능한 곳은 10%도 되지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NHN페이코 등 간편결제 핀테크 기업들이 마주하고 있는 가장 큰 문제도 NFC 기기 보급률 미달로 꼽힌다. 페이코는 지난 2분기 2조3000억원 결제액을 기록했지만 이 중 오프라인 결제액은 5000억원에 불과하다. 상대적으로 결제가 용이한 페이코 카드 등을 통한 오프라인 결제액을 고려하면 실제 앱을 통한 NFC 결제액은 더 적을 것으로 추산된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 간편결제 시장을 꽉 잡고 있는 삼성페이도 넘어야 할 산이다. 삼성페이는 국내에서만 이용자 1500만명을 넘어선 1위 서비스다. 올해 3분기 기준 국내 스마트폰 시장 점유율도 84%로, 애플(13%)의 6배 이상을 차지한다. 그마저도 애플 아이폰은 10대·20대 등 구매력이 떨어지는 계층에서 인기를 끄는 탓에 시장성이 불안하다는 지적이다. 애플페이를 이용하기 위해선 애플 스마트폰이 필수인 만큼 스마트폰 시장 점유율을 뺏어오지 못하면 애플페이도 흥행하기 쉽지 않을 것이란 관측이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>상륙 임박 애플페이, ‘삼성공화국’ 넘어설 수 있을까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017726390&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017726390&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-30T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022113018300722710_1669800608_0017726390.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;애플이 현대카드와 제휴해 한국에서도 애플페이 서비스를 시작할 것으로 알려진 가운데 애플페이가 국내 시장에 성공적으로 안착할 수 있을지에 대해 관심이 쏠린다. 애플페이를 사용하기 위해 특수한 NFC 기기가 충분히 널리 보급될 수 있을지가 관건이다. 한국 시장을 꽉 잡고 있는 삼성페이를 넘어설 수 있을지에 대해서도 회의적 시각이 적지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 신용카드 업계에 따르면 애플은 금명간 현대카드와 제휴하는 형식으로 애플페이를 국내 상륙시킬 것이 유력하다. 양측 당사자는 “확인해줄 수 없다”며 버티고 있지만 관련 약관 이미지 등이 유출되며 업계에서는 이미 애플페이 국내 도입을 기정사실화 하는 분위기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 업계에서는 애플페이가 한국에 성공적으로 안착할 수 있을지를 제일 관심 있게 보고 있다. 가장 큰 문제로는 애플페이 범용성이 떨어진다는 점이 지목된다. 삼성페이는 신용카드 마그네틱에 저장된 정보를 무선화(MST)해서 결제 정보를 전달한다. 즉 일반 카드 리더기에 삼성페이를 갖다 대면 별도 수신기기가 없어도 결제가 가능하다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 애플페이는 근거리 무선통신(NFC) 방식을 채용했다. 애플페이를 실행했을 때 나오는 신호를 NFC 방식으로 받아줄 수 있는 별도 기기가 필요하다. 이미 NFC 결제기능을 갖춘 키오스크 등을 보유한 대기업 프렌차이즈나 대형 매장들은 소프트웨어 업데이트를 통해 애플페이를 지원할 수 있지만 그 외 소상공인이나 자영업자들이 이런 인프라를 갖출 수 있을지는 의문이다. 현재 전국 신용카드 가맹점 290만여곳 중 NFC 결제가 가능한 곳은 10%도 되지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NHN페이코 등 간편결제 핀테크 기업들이 마주하고 있는 가장 큰 문제도 NFC 기기 보급률 미달로 꼽힌다. 페이코는 지난 2분기 2조3000억원 결제액을 기록했지만 이 중 오프라인 결제액은 5000억원에 불과하다. 상대적으로 결제가 용이한 페이코 카드 등을 통한 오프라인 결제액을 고려하면 실제 앱을 통한 NFC 결제액은 더 적을 것으로 추산된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 간편결제 시장을 꽉 잡고 있는 삼성페이도 넘어야 할 산이다. 삼성페이는 국내에서만 이용자 1500만명을 넘어선 1위 서비스다. 올해 3분기 기준 국내 스마트폰 시장 점유율도 84%로, 애플(13%)의 6배 이상을 차지한다. 그마저도 애플 아이폰은 10대·20대 등 구매력이 떨어지는 계층에서 인기를 끄는 탓에 시장성이 불안하다는 지적이다. 애플페이를 이용하기 위해선 애플 스마트폰이 필수인 만큼 스마트폰 시장 점유율을 뺏어오지 못하면 애플페이도 흥행하기 쉽지 않을 것이란 관측이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>파월, 12월 빅스텝 시사…“최종 금리 수준 다소 높을 것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727362&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727362&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-30T21:01:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120105582123120_1669841901_0017727362.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;제롬 파월 미 연방준비제도(Fed·연준) 의장이 인플레이션을 잡기 위한 최종 기준금리가 이전 예측보다 다소 높아질 수 있다고 말했다. 인플레이션 지표가 완화되고 있지만, 아직 갈 길이 멀다며 긴축 기조를 계속 유지해야 한다는 입장도 재확인했다. 다만 폭은 12월부터 빅스텝(한 번에 0.5% 포인트 인상) 수준으로 낮출 수 있다는 뜻을 시사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 30일(현지시간) 미 싱크탱크 브루킹스 연구소가 주최한 행사에서 “금리 인상을 통해 상당한 진전을 이뤘지만, 여전히 인플레이션 경로는 매우 불확실하다”며 “인플레이션을 2%로 되돌리기에 충분히 제한적인 수준으로 금리를 인상해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 “기준금리를 지속해서 인상하는 것이 적절할 것”이라며 “최종 수준은 지난 9월 생각했던 것보다 다소 높아야 할 것 같다”고 말했다. 연준은 지난 9월 자이언트 스텝(한 번에 0.75% 포인트 금리인상)을 단행하면서 내년 기준금리가 4.6%까지 높아질 것으로 예측했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 다만 “인플레이션을 낮추는데 충분한 억제 수준에 접근함에 따라 금리 인상 속도를 완화하는 것이 합리적”이라며 “완화를 위한 속도 조절은 긴축 정책의 진전을 고려할 때 12월 회의에서 나올 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 파월 의장의 발언이 12월부터 긴축 속도를 줄이되, 내년에도 인상 자체는 계속해 목표 기준금리가 5% 이상이 될 것을 의미하는 것이라고 분석했다. 현재 미국 기준금리는 3.75~4.00% 수준이다. 다음 회의 때 빅스텝을 하더라도 기준금리 상단이 4.50%에 그친다. 내년 최소 1~2번의 금리인상이 추가로 이뤄질 수 있다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 원자재와 핵심 상품 가격이 내려가기 시작했고, 현재 추세가 지속한다면 내년쯤이면 인플레이션에 하향 압력을 가하기 시작할 것으로 예측했다. 그러나 높은 수준의 임대료에 따른 주거비 인플레이션은 상당 기간 유지될 것으로 봤다. 파월 의장은 기준금리 인상 영향으로 신규 임대료가 낮아지는 시점이 돼야 전체 인플레이션이 감소할 것으로 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노동력 부족에 따른 빡빡한 고용시장도 연준의 결정을 주저하게 만드는 포인트다. 민간 고용정보업체 오토매틱데이터프로세싱(ADP)은 이날 11월 미국 기업들의 민간 고용이 12만7000 개 증가했다고 밝혔다. 이는 지난 10월 민간 일자리 증가폭(23만9000 개)의 거의 절반 수준으로 지난해 1월 이후 가장 낮다. 미국의 민간 부분 고용 성장세가 이미 꺾이고 있다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 파월 의장은 노동력 부족 현상을 우려했다. 파월 의장은 코로나19 팬데믹 과정에서 고령 인구를 중심으로 ‘대사직’이 발생했는데, 이들이 팬데믹 회복 이후에도 고용 시장으로 돌아오지 않아 노동력 부족이 발생한 것으로 분석했다. 파월 의장은 “인구 고령화에 따라 예상되는 것보다 많은 과도한 퇴직이 발생했다”며 “부족한 노동력 350만 명 중 이들이 차지하는 게 200만 명 이상”이라고 설명했다. 파월 의장은 이민자 감소, 코로나19 사망자 등도 노동력 부족에 영향을 미쳤다고 말했다. 파월 의장은 단기적으로 노동 시장 균형을 회복하기 위해서는 기업들의 수요를 둔화시킬 수밖에 없다고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 중국의 코로나19 제로 정책에 대해서도 우려를 드러냈다. 그는 “중국은 글로벌 공급망과 깊이 연결된 경제 부분 일부를 폐쇄하고 있다”며 “이는 공급망을 덜 효율적이고 덜 효과적으로 만들 것”이라고 말했다. 또 “중국에서 제조·조립되는 일부 상품 가격에 영향을 미칠 것”이라며 “우리에게 시사하는 바가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 이날 공개한 경기동향 보고서 ‘베이지북’를 통해 수요 약화, 공급망 차질 해소 등으로 물가 상승 속도가 느려졌지만, 인플레이션 하향 속도는 느릴 것으로 전망했다. 보고서는 많은 기업이 연말 경제 전망에 관해 ‘불확실성이 증대했다’ ‘비관론이 커졌다’고 언급했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>파월, 12월 빅스텝 시사…“최종 금리 수준 다소 높을 것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727362&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727362&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-30T21:01:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120105582123120_1669841901_0017727362.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;제롬 파월 미 연방준비제도(Fed·연준) 의장이 인플레이션을 잡기 위한 최종 기준금리가 이전 예측보다 다소 높아질 수 있다고 말했다. 인플레이션 지표가 완화되고 있지만, 아직 갈 길이 멀다며 긴축 기조를 계속 유지해야 한다는 입장도 재확인했다. 다만 폭은 12월부터 빅스텝(한 번에 0.5% 포인트 인상) 수준으로 낮출 수 있다는 뜻을 시사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 30일(현지시간) 미 싱크탱크 브루킹스 연구소가 주최한 행사에서 “금리 인상을 통해 상당한 진전을 이뤘지만, 여전히 인플레이션 경로는 매우 불확실하다”며 “인플레이션을 2%로 되돌리기에 충분히 제한적인 수준으로 금리를 인상해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 “기준금리를 지속해서 인상하는 것이 적절할 것”이라며 “최종 수준은 지난 9월 생각했던 것보다 다소 높아야 할 것 같다”고 말했다. 연준은 지난 9월 자이언트 스텝(한 번에 0.75% 포인트 금리인상)을 단행하면서 내년 기준금리가 4.6%까지 높아질 것으로 예측했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 다만 “인플레이션을 낮추는데 충분한 억제 수준에 접근함에 따라 금리 인상 속도를 완화하는 것이 합리적”이라며 “완화를 위한 속도 조절은 긴축 정책의 진전을 고려할 때 12월 회의에서 나올 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 파월 의장의 발언이 12월부터 긴축 속도를 줄이되, 내년에도 인상 자체는 계속해 목표 기준금리가 5% 이상이 될 것을 의미하는 것이라고 분석했다. 현재 미국 기준금리는 3.75~4.00% 수준이다. 다음 회의 때 빅스텝을 하더라도 기준금리 상단이 4.50%에 그친다. 내년 최소 1~2번의 금리인상이 추가로 이뤄질 수 있다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 원자재와 핵심 상품 가격이 내려가기 시작했고, 현재 추세가 지속한다면 내년쯤이면 인플레이션에 하향 압력을 가하기 시작할 것으로 예측했다. 그러나 높은 수준의 임대료에 따른 주거비 인플레이션은 상당 기간 유지될 것으로 봤다. 파월 의장은 기준금리 인상 영향으로 신규 임대료가 낮아지는 시점이 돼야 전체 인플레이션이 감소할 것으로 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노동력 부족에 따른 빡빡한 고용시장도 연준의 결정을 주저하게 만드는 포인트다. 민간 고용정보업체 오토매틱데이터프로세싱(ADP)은 이날 11월 미국 기업들의 민간 고용이 12만7000 개 증가했다고 밝혔다. 이는 지난 10월 민간 일자리 증가폭(23만9000 개)의 거의 절반 수준으로 지난해 1월 이후 가장 낮다. 미국의 민간 부분 고용 성장세가 이미 꺾이고 있다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 파월 의장은 노동력 부족 현상을 우려했다. 파월 의장은 코로나19 팬데믹 과정에서 고령 인구를 중심으로 ‘대사직’이 발생했는데, 이들이 팬데믹 회복 이후에도 고용 시장으로 돌아오지 않아 노동력 부족이 발생한 것으로 분석했다. 파월 의장은 “인구 고령화에 따라 예상되는 것보다 많은 과도한 퇴직이 발생했다”며 “부족한 노동력 350만 명 중 이들이 차지하는 게 200만 명 이상”이라고 설명했다. 파월 의장은 이민자 감소, 코로나19 사망자 등도 노동력 부족에 영향을 미쳤다고 말했다. 파월 의장은 단기적으로 노동 시장 균형을 회복하기 위해서는 기업들의 수요를 둔화시킬 수밖에 없다고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 중국의 코로나19 제로 정책에 대해서도 우려를 드러냈다. 그는 “중국은 글로벌 공급망과 깊이 연결된 경제 부분 일부를 폐쇄하고 있다”며 “이는 공급망을 덜 효율적이고 덜 효과적으로 만들 것”이라고 말했다. 또 “중국에서 제조·조립되는 일부 상품 가격에 영향을 미칠 것”이라며 “우리에게 시사하는 바가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 이날 공개한 경기동향 보고서 ‘베이지북’를 통해 수요 약화, 공급망 차질 해소 등으로 물가 상승 속도가 느려졌지만, 인플레이션 하향 속도는 느릴 것으로 전망했다. 보고서는 많은 기업이 연말 경제 전망에 관해 ‘불확실성이 증대했다’ ‘비관론이 커졌다’고 언급했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“옥상에 사람 매달려 있다” 신고…진짜 女시신이었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727421&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727421&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-30T21:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2020060216150488682_1591082104_0017727421.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기도 부천의 한 건물 옥상에서 중년 여성의 시신이 발견돼 경찰이 수사에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 30일 부천 원미경찰서에 따르면 전날 오후 1시20분쯤 부천시 상동의 한 대형 쇼핑몰 12층 옥상 난간에서 40대로 추정되는 여성 A씨가 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 시신은 건물 인근을 지나던 행인의 신고로 수습됐다. 행인은 건물 옥상에서 사람으로 추정되는 형상을 발견한 뒤 “옥상에 사람이 매달려 있다”고 119에 신고한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 극단적 선택에 무게를 두고 조사를 이어가고 있다. 건물 CCTV 확인 결과 A씨의 모습만 확인된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “현재까지는 타살 의혹이 없다”며 사망 경위를 조사 중이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;※ 우울감 등 말하기 어려운 고민이 있거나 주변에 이런 어려움을 겪는 가족ㆍ지인이 있을 경우 자살예방 상담전화 ☎1393, 정신건강 상담전화 ☎1577-0199, 희망의 전화 ☎129, 생명의 전화 ☎1588-9191, 청소년 전화 ☎1388, 청소년 모바일 상담 ‘다 들어줄 개’ 어플, 카카오톡 등에서 24시간 전문가의 상담을 받을 수 있습니다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“옥상에 사람 매달려 있다” 신고…진짜 女시신이었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727421&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727421&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-30T21:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2020060216150488682_1591082104_0017727421.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기도 부천의 한 건물 옥상에서 중년 여성의 시신이 발견돼 경찰이 수사에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 30일 부천 원미경찰서에 따르면 전날 오후 1시20분쯤 부천시 상동의 한 대형 쇼핑몰 12층 옥상 난간에서 40대로 추정되는 여성 A씨가 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 시신은 건물 인근을 지나던 행인의 신고로 수습됐다. 행인은 건물 옥상에서 사람으로 추정되는 형상을 발견한 뒤 “옥상에 사람이 매달려 있다”고 119에 신고한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 극단적 선택에 무게를 두고 조사를 이어가고 있다. 건물 CCTV 확인 결과 A씨의 모습만 확인된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “현재까지는 타살 의혹이 없다”며 사망 경위를 조사 중이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;※ 우울감 등 말하기 어려운 고민이 있거나 주변에 이런 어려움을 겪는 가족ㆍ지인이 있을 경우 자살예방 상담전화 ☎1393, 정신건강 상담전화 ☎1577-0199, 희망의 전화 ☎129, 생명의 전화 ☎1588-9191, 청소년 전화 ☎1388, 청소년 모바일 상담 ‘다 들어줄 개’ 어플, 카카오톡 등에서 24시간 전문가의 상담을 받을 수 있습니다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘한 경기서 10명 퇴장’… 그 심판, 한국-포르투갈전 맡는다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727423&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727423&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-30T21:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120105523223116_1669841552_0017727423.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 경기에서만 10명을 퇴장시켰던 심판이 2022 카타르 월드컵 H조 조별리그 한국-포르투갈전의 주심을 맡게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일(한국시간) 국제축구연맹(FIFA)에 따르면 3일 0시 카타르 알라이얀의 에듀케이션 스타디움에서 열리는 한국과 포르투갈의 카타르 월드컵 조별리그 H조 최종 3차전엔 아르헨티나 출신의 파쿤도 테요(40) 심판이 주심으로 배정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테요 심판은 지난 11월 7일 최근 아르헨티나 프로축구 컵대회 ‘트로페오 데 캄페오네스’의 결승전에서 주심을 맡았다가 10명을 무더기 퇴장시킨 일로 주목을 받았다. 보카 주니어스와 라싱 클럽의 경기였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라싱의 카를로스 알라카스는 1-1로 맞선 연장 후반 13분 앞서가는 골을 넣고 상대인 보카 주니어스 팬들 앞에서 골 세리머니를 펼쳤다. 이에 화가 난 보카 주니어스 선수들은 그를 에워싼 채 귀를 잡아당기고 공을 던지는 등 실랑이를 벌였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러자 테요 주심은 벤치에 앉아 있던 두 명을 포함해 보카 주니어스 선수 5명을 줄줄이 퇴장시켰다. 보카 주니어스는 경기 중에도 이미 두 명이 퇴장당한 상태였다. 총 7명이 퇴장당하면서 더는 경기를 이어갈 수 없게 됐다. 아르헨티나 리그 규정상 한 팀에 7명 미만의 선수가 남으면 경기를 계속할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라싱에서도 당시 알카라스 등 3명이 퇴장 명령을 받았다. 도합 10명이 줄줄이 레드카드를 받고 경기장에서 쫓겨난 것이다. 이날 경기는 라싱의 2-1로 마무리됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테요 주심은 이번 월드컵에서는 24일 열린 스위스와 카메룬의 G조 1차전 주심을 맡았는데, 당시엔 스위스에서 2명, 카메룬에서 1명의 선수가 경고를 받은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 2013년부터 아르헨티나 1부리그 프리메라 디비시온에서 활동해왔다. 국제 심판으로는 2019년부터 나서면서 이번 월드컵에 대비한 ‘테스트 이벤트’ 형식으로 지난해 카타르에서 열린 FIFA 아랍컵 등에 참여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테요 주심은 이번 경기에서 같은 아르헨티나 출신의 에세키엘 브라일로브스키, 가브리엘 차데 부심과 호흡을 맞춘다. 대기심은 세네갈의 마게트 은디아예, 비디오 판독(VAR) 심판은 콜롬비아의 니콜라스 가요 심판이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘한 경기서 10명 퇴장’… 그 심판, 한국-포르투갈전 맡는다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727423&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727423&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-30T21:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120105523223116_1669841552_0017727423.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 경기에서만 10명을 퇴장시켰던 심판이 2022 카타르 월드컵 H조 조별리그 한국-포르투갈전의 주심을 맡게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일(한국시간) 국제축구연맹(FIFA)에 따르면 3일 0시 카타르 알라이얀의 에듀케이션 스타디움에서 열리는 한국과 포르투갈의 카타르 월드컵 조별리그 H조 최종 3차전엔 아르헨티나 출신의 파쿤도 테요(40) 심판이 주심으로 배정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테요 심판은 지난 11월 7일 최근 아르헨티나 프로축구 컵대회 ‘트로페오 데 캄페오네스’의 결승전에서 주심을 맡았다가 10명을 무더기 퇴장시킨 일로 주목을 받았다. 보카 주니어스와 라싱 클럽의 경기였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라싱의 카를로스 알라카스는 1-1로 맞선 연장 후반 13분 앞서가는 골을 넣고 상대인 보카 주니어스 팬들 앞에서 골 세리머니를 펼쳤다. 이에 화가 난 보카 주니어스 선수들은 그를 에워싼 채 귀를 잡아당기고 공을 던지는 등 실랑이를 벌였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러자 테요 주심은 벤치에 앉아 있던 두 명을 포함해 보카 주니어스 선수 5명을 줄줄이 퇴장시켰다. 보카 주니어스는 경기 중에도 이미 두 명이 퇴장당한 상태였다. 총 7명이 퇴장당하면서 더는 경기를 이어갈 수 없게 됐다. 아르헨티나 리그 규정상 한 팀에 7명 미만의 선수가 남으면 경기를 계속할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라싱에서도 당시 알카라스 등 3명이 퇴장 명령을 받았다. 도합 10명이 줄줄이 레드카드를 받고 경기장에서 쫓겨난 것이다. 이날 경기는 라싱의 2-1로 마무리됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테요 주심은 이번 월드컵에서는 24일 열린 스위스와 카메룬의 G조 1차전 주심을 맡았는데, 당시엔 스위스에서 2명, 카메룬에서 1명의 선수가 경고를 받은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 2013년부터 아르헨티나 1부리그 프리메라 디비시온에서 활동해왔다. 국제 심판으로는 2019년부터 나서면서 이번 월드컵에 대비한 ‘테스트 이벤트’ 형식으로 지난해 카타르에서 열린 FIFA 아랍컵 등에 참여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테요 주심은 이번 경기에서 같은 아르헨티나 출신의 에세키엘 브라일로브스키, 가브리엘 차데 부심과 호흡을 맞춘다. 대기심은 세네갈의 마게트 은디아예, 비디오 판독(VAR) 심판은 콜롬비아의 니콜라스 가요 심판이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마크롱 “인플레감축법 프랑스에 매우 공격적”…강력 비판</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727505&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727505&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-30T21:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120106231123124_1669843391_0017727505.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국을 국빈 방문 중인 에마뉘엘 마크롱 프랑스 대통령이 인플레이션 감축법(IRA)이 공격적이라며 전기차 보조금 차별 문제를 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마크롱 대통령은 30일(현지시간) 워싱턴DC 연방의회 의사당에서 기후 문제 등을 주제로 미국 의원 등과 진행한 업무 오찬에서 “(IRA 보조금은) 프랑스 업계 사람들에게 매우 공격적(super aggressive)”이라며 “미국은 문제를 해결할 수 있을지 모르지만, 우리 문제는 더 커질 것”이라고 말했다고 AFP 통신 등이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마크롱 대통령은 “(미국이) IRA를 논의 중일 때 아무도 나에게 연락하지 않았다”며 “광범위한 통상 이슈가 조율되지 않으면 그것은 많은 일자리를 없앨 것”이라고 말했다. 이어 “유럽 기업에 대한 예외가 법에 적용될 수 있지만, 이 역시 유럽 내에서 분열을 만들 수 있다”며 “우리는 차이를 해소해야 할 것”이라고 말했다. 또 미국이 유럽과 통상 이슈에 대해 직접 조율해야 한다고 촉구했다&lt;br&gt;&lt;br&gt;마크롱 대통령은 지난달 올라프 숄츠 독일 총리와 만나 IRA 문제를 논의하고, 불공정한 경쟁 요소가 해소되지 않으면 EU가 상응 조치에 나서야 한다고 의견을 모은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마크롱 대통령은 오는 1일 조 바이든 대통령과 백악관에서 정상회담을 앞두고 있다. 바이든 행정부 출범 이후 외국 정상 중에선 처음 갖는 국빈방문이다. 로이터통신은 “EU 국가들은 IRA로 인해 자국 기업들이 불공정한 불이익을 당할 것을 우려하고 있다”며 “마크롱 대통령은 미국에서 EU의 우려를 표명할 예정”이라고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카린 장-피에르 백악관 대변인은 이날 이에 대해 “IRA는 기후 변화에 실질적으로 대응하기 위한 역사적인 투자”라며 “법 조항에는 국제적으로 에너지 부분에 기여할 수 있는 조항도 많으며, 유럽의 에너지 안보와 기업들에도 혜택이 돌아간다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장-피에르 대변인은 “프랑스는 미국의 오랜 우방이고 마크롱 대통령의 방문은 양국 관계를 재강화하기 위한 것”이라며 “바이든 대통령은 프랑스와의 관계를 중요하게 생각하며, IRA는 제로섬게임이 아니다”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마크롱 “인플레감축법 프랑스에 매우 공격적”…강력 비판</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727505&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727505&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-30T21:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120106231123124_1669843391_0017727505.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국을 국빈 방문 중인 에마뉘엘 마크롱 프랑스 대통령이 인플레이션 감축법(IRA)이 공격적이라며 전기차 보조금 차별 문제를 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마크롱 대통령은 30일(현지시간) 워싱턴DC 연방의회 의사당에서 기후 문제 등을 주제로 미국 의원 등과 진행한 업무 오찬에서 “(IRA 보조금은) 프랑스 업계 사람들에게 매우 공격적(super aggressive)”이라며 “미국은 문제를 해결할 수 있을지 모르지만, 우리 문제는 더 커질 것”이라고 말했다고 AFP 통신 등이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마크롱 대통령은 “(미국이) IRA를 논의 중일 때 아무도 나에게 연락하지 않았다”며 “광범위한 통상 이슈가 조율되지 않으면 그것은 많은 일자리를 없앨 것”이라고 말했다. 이어 “유럽 기업에 대한 예외가 법에 적용될 수 있지만, 이 역시 유럽 내에서 분열을 만들 수 있다”며 “우리는 차이를 해소해야 할 것”이라고 말했다. 또 미국이 유럽과 통상 이슈에 대해 직접 조율해야 한다고 촉구했다&lt;br&gt;&lt;br&gt;마크롱 대통령은 지난달 올라프 숄츠 독일 총리와 만나 IRA 문제를 논의하고, 불공정한 경쟁 요소가 해소되지 않으면 EU가 상응 조치에 나서야 한다고 의견을 모은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마크롱 대통령은 오는 1일 조 바이든 대통령과 백악관에서 정상회담을 앞두고 있다. 바이든 행정부 출범 이후 외국 정상 중에선 처음 갖는 국빈방문이다. 로이터통신은 “EU 국가들은 IRA로 인해 자국 기업들이 불공정한 불이익을 당할 것을 우려하고 있다”며 “마크롱 대통령은 미국에서 EU의 우려를 표명할 예정”이라고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카린 장-피에르 백악관 대변인은 이날 이에 대해 “IRA는 기후 변화에 실질적으로 대응하기 위한 역사적인 투자”라며 “법 조항에는 국제적으로 에너지 부분에 기여할 수 있는 조항도 많으며, 유럽의 에너지 안보와 기업들에도 혜택이 돌아간다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장-피에르 대변인은 “프랑스는 미국의 오랜 우방이고 마크롱 대통령의 방문은 양국 관계를 재강화하기 위한 것”이라며 “바이든 대통령은 프랑스와의 관계를 중요하게 생각하며, IRA는 제로섬게임이 아니다”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>메시 “라스트 댄스는 계속된다”…아르헨, 조 1위로 16강행</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727510&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727510&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-30T21:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120106314023126_1669843900_0017727510.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;리오넬 메시(35·아르헨티나)의 ‘라스트 댄스’는 아직 끝나지 않았다. 첫 경기 패배로 월드컵 조별리그 탈락에 몰렸던 아르헨티나가 조 1위로 16강 진출에 성공했다. ‘득점기계’ 로베르토 레반도프스키가 이끄는 폴란드도 16강에 합류했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아르헨티나는 지난달 30일(현지시간) 카타르 도하의 974 스타디움에서 열린 2022 카타르월드컵 조별리그 C조 3차전 폴란드와의 경기에서 2대 0으로 승리를 거뒀다. 이날 경기는 세계 최고의 공격수 반열에 올라 있는 메시와 레반도프스키의 맞대결로 큰 관심을 모았다. 더군다나 경기 결과에 따라 한 선수는 짐을 싸야 하는 상황이 생길 수 있다는 점도 이번 경기의 주목도를 크게 높였다,&lt;br&gt;&lt;br&gt;비기기만 해도 다음 라운드 진출이 가능한 폴란드와 다르게 승리가 절실했던 아르헨티나는 휘슬이 울리자마자 폴란드를 상대로 맹공을 퍼부었다. 아르헨티나는 장신이 다수 버티고 있는 폴란드를 상대로 좌우 전환 패스를 이어가며 흔들기를 시도했다. 하지만 수비가 강점인 폴란드는 좀처럼 흔들리지 않았다. 특히 전반 38분 패널티킥 기회를 내줬는데, 보이치에흐 슈체스니 골키퍼가 메시의 슈팅을 막아냈다. 아르헨티나는 전반에만 14개의 슈팅을 때리는 등 압도적인 경기를 펼쳤으나 점수를 내지 못했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120106315023127_1669843910_0017727510.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;0의 균형이 깨진 건 후반이었다. 아르헨티나는 후반 시작과 동시에 골을 뽑았다. 아르헨티나는 후반 2분 알렉시스 맥 앨리스터가 땅볼 크로스를 오른발로 밀어 넣었다. 기세를 탄 아르헨티나는 공세를 이어갔고, 후반 22분 훌리안 알바레스가 쐐기골을 뽑아냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사우디아라비아와의 첫 경기에서 ‘충격패’를 당하며 20년 만에 조별리그 탈락 위기에 몰렸던 아르헨티나는 멕시코전에 이어 폴란드마저 제압하며 조 1위로 16강 진출에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최종전에서 패한 폴란드는 간신히 조 2위로 다음 라운드 진출에 성공했다. 폴란드의 토너먼트 진출은 1986년 이후 36년 만이다. 당시 와일드카드로 16강에 오른 바 있다. 다만 월드컵 사상 첫 4경기 연속 클린시트 도전은 무산됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120106322223128_1669843942_0017727510.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘조별리그의 강자’로 불리는 멕시코는 조 3위로 아쉽게 상위 라운드 진출에 실패했다. 멕시코는 같은 시간 카타르 루사일 스타디움에서 열린 사우디와의 경기에서 2대 1로 승리했다. 멕시코는 1승 1무 1패로 폴란드와 동률을 이뤘으나 골득실차에서 밀리면서 3위에 그쳤다. 1994년 미국월드컵부터 7회 연속 월드컵 16강 무대에 올랐던 멕시코는 아쉽게 8회 연속 기록을 세우지 못하고 짐을 싸게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫 경기에서 아르헨티나에 역전승을 거두며, 이번 대회 ‘돌풍’의 주인공으로 떠올랐던 사우디는 이후 2경기에서 연패를 당하며 조 4위로 이번 대회를 마치게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아르헨티나는 16강에서 호주를 상대하게 된다. 폴란드는 우승후보 0순위로 꼽히는 프랑스와 8강행을 다투게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도하=허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>메시 “라스트 댄스는 계속된다”…아르헨, 조 1위로 16강행</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727510&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727510&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-30T21:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120106314023126_1669843900_0017727510.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;리오넬 메시(35·아르헨티나)의 ‘라스트 댄스’는 아직 끝나지 않았다. 첫 경기 패배로 월드컵 조별리그 탈락에 몰렸던 아르헨티나가 조 1위로 16강 진출에 성공했다. ‘득점기계’ 로베르토 레반도프스키가 이끄는 폴란드도 16강에 합류했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아르헨티나는 지난달 30일(현지시간) 카타르 도하의 974 스타디움에서 열린 2022 카타르월드컵 조별리그 C조 3차전 폴란드와의 경기에서 2대 0으로 승리를 거뒀다. 이날 경기는 세계 최고의 공격수 반열에 올라 있는 메시와 레반도프스키의 맞대결로 큰 관심을 모았다. 더군다나 경기 결과에 따라 한 선수는 짐을 싸야 하는 상황이 생길 수 있다는 점도 이번 경기의 주목도를 크게 높였다,&lt;br&gt;&lt;br&gt;비기기만 해도 다음 라운드 진출이 가능한 폴란드와 다르게 승리가 절실했던 아르헨티나는 휘슬이 울리자마자 폴란드를 상대로 맹공을 퍼부었다. 아르헨티나는 장신이 다수 버티고 있는 폴란드를 상대로 좌우 전환 패스를 이어가며 흔들기를 시도했다. 하지만 수비가 강점인 폴란드는 좀처럼 흔들리지 않았다. 특히 전반 38분 패널티킥 기회를 내줬는데, 보이치에흐 슈체스니 골키퍼가 메시의 슈팅을 막아냈다. 아르헨티나는 전반에만 14개의 슈팅을 때리는 등 압도적인 경기를 펼쳤으나 점수를 내지 못했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120106315023127_1669843910_0017727510.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;0의 균형이 깨진 건 후반이었다. 아르헨티나는 후반 시작과 동시에 골을 뽑았다. 아르헨티나는 후반 2분 알렉시스 맥 앨리스터가 땅볼 크로스를 오른발로 밀어 넣었다. 기세를 탄 아르헨티나는 공세를 이어갔고, 후반 22분 훌리안 알바레스가 쐐기골을 뽑아냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사우디아라비아와의 첫 경기에서 ‘충격패’를 당하며 20년 만에 조별리그 탈락 위기에 몰렸던 아르헨티나는 멕시코전에 이어 폴란드마저 제압하며 조 1위로 16강 진출에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최종전에서 패한 폴란드는 간신히 조 2위로 다음 라운드 진출에 성공했다. 폴란드의 토너먼트 진출은 1986년 이후 36년 만이다. 당시 와일드카드로 16강에 오른 바 있다. 다만 월드컵 사상 첫 4경기 연속 클린시트 도전은 무산됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120106322223128_1669843942_0017727510.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘조별리그의 강자’로 불리는 멕시코는 조 3위로 아쉽게 상위 라운드 진출에 실패했다. 멕시코는 같은 시간 카타르 루사일 스타디움에서 열린 사우디와의 경기에서 2대 1로 승리했다. 멕시코는 1승 1무 1패로 폴란드와 동률을 이뤘으나 골득실차에서 밀리면서 3위에 그쳤다. 1994년 미국월드컵부터 7회 연속 월드컵 16강 무대에 올랐던 멕시코는 아쉽게 8회 연속 기록을 세우지 못하고 짐을 싸게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫 경기에서 아르헨티나에 역전승을 거두며, 이번 대회 ‘돌풍’의 주인공으로 떠올랐던 사우디는 이후 2경기에서 연패를 당하며 조 4위로 이번 대회를 마치게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아르헨티나는 16강에서 호주를 상대하게 된다. 폴란드는 우승후보 0순위로 꼽히는 프랑스와 8강행을 다투게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도하=허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘포르투갈전에도?’…손흥민·이강인, 짝지어 훈련 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727517&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727517&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-30T21:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120106344323130_1669844084_0017727517.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 축구 대표팀의 ‘에이스’ 손흥민(토트넘)과 ‘차세대 에이스’ 이강인(마요르카)이 짝을 이뤄 포르투갈전 대비 훈련을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파울루 벤투 감독이 이끄는 한국 축구대표팀은 포르투갈과 2022 카타르 월드컵 조별리그 H조 최종 3차전을 이틀 앞둔 30일 오후 도하의 알에글라 훈련장에서 구슬땀을 흘렸다. 앞서 가나전 이튿날인 전날에는 회복에만 집중했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120106351023131_1669844110_0017727517.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120106351723132_1669844117_0017727517.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전술 훈련을 소화하기 전 밸런스 훈련을 할 때 손흥민과 이강인이 짝을 이뤄 눈길을 끌었다. 두 사람의 포르투갈전 ‘콤비 플레이’를 기대하게 한다. 이강인의 정확한 패스를, 손흥민이 예리한 슈팅으로 마무리하는 장면은 한국 축구 팬들이 가장 기대하는 장면이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마스크를 낀 손흥민과 이강인은 한 발로 서서 파트너가 던지는 작은 공을 받는 훈련을 했다. 표정은 밝았으나, 눈빛은 진지했다. 둘은 본격적인 훈련이 시작될 때까지 호흡을 맞췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120106352423133_1669844124_0017727517.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120106354923134_1669844149_0017727517.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 훈련에는 종아리를 다친 김민재(나폴리)를 제외한 25명의 선수가 모두 참여했다. 김민재는 아예 훈련장에 나타나지 않고 숙소에서 휴식을 취해 우려를 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만, 훈련에 앞서 기자회견에 나선 미드필더 이재성(마인츠)은 “(김민재가) 다음 경기 출전할 것으로 기대하고 있다. 큰 문제가 안 될 거라고 본다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120106365823135_1669844218_0017727517.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120106371223136_1669844232_0017727517.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120106372023137_1669844241_0017727517.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;햄스트링(허벅지 뒤 근육) 부상으로 1, 2차전 전열에서 빠졌던 황희찬(울버햄프턴)은 전날에 이어 이틀 연속 정상적으로 훈련을 소화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가나와 2차전에서 2대 3으로 석패한 벤투호는 포르투갈전에서 반드시 승리해야 ‘경우의 수’까지 따져 16강 진출을 기대해 볼 수 있다. 한국은 오는 3일 오전 0시 포르투갈과 조별리그 마지막 3차전을 치른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120106373423138_1669844254_0017727517.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120106374623139_1669844266_0017727517.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120106375723140_1669844278_0017727517.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘포르투갈전에도?’…손흥민·이강인, 짝지어 훈련 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727517&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727517&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-30T21:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120106344323130_1669844084_0017727517.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 축구 대표팀의 ‘에이스’ 손흥민(토트넘)과 ‘차세대 에이스’ 이강인(마요르카)이 짝을 이뤄 포르투갈전 대비 훈련을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파울루 벤투 감독이 이끄는 한국 축구대표팀은 포르투갈과 2022 카타르 월드컵 조별리그 H조 최종 3차전을 이틀 앞둔 30일 오후 도하의 알에글라 훈련장에서 구슬땀을 흘렸다. 앞서 가나전 이튿날인 전날에는 회복에만 집중했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120106351023131_1669844110_0017727517.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120106351723132_1669844117_0017727517.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전술 훈련을 소화하기 전 밸런스 훈련을 할 때 손흥민과 이강인이 짝을 이뤄 눈길을 끌었다. 두 사람의 포르투갈전 ‘콤비 플레이’를 기대하게 한다. 이강인의 정확한 패스를, 손흥민이 예리한 슈팅으로 마무리하는 장면은 한국 축구 팬들이 가장 기대하는 장면이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마스크를 낀 손흥민과 이강인은 한 발로 서서 파트너가 던지는 작은 공을 받는 훈련을 했다. 표정은 밝았으나, 눈빛은 진지했다. 둘은 본격적인 훈련이 시작될 때까지 호흡을 맞췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120106352423133_1669844124_0017727517.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120106354923134_1669844149_0017727517.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 훈련에는 종아리를 다친 김민재(나폴리)를 제외한 25명의 선수가 모두 참여했다. 김민재는 아예 훈련장에 나타나지 않고 숙소에서 휴식을 취해 우려를 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만, 훈련에 앞서 기자회견에 나선 미드필더 이재성(마인츠)은 “(김민재가) 다음 경기 출전할 것으로 기대하고 있다. 큰 문제가 안 될 거라고 본다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120106365823135_1669844218_0017727517.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120106371223136_1669844232_0017727517.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120106372023137_1669844241_0017727517.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;햄스트링(허벅지 뒤 근육) 부상으로 1, 2차전 전열에서 빠졌던 황희찬(울버햄프턴)은 전날에 이어 이틀 연속 정상적으로 훈련을 소화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가나와 2차전에서 2대 3으로 석패한 벤투호는 포르투갈전에서 반드시 승리해야 ‘경우의 수’까지 따져 16강 진출을 기대해 볼 수 있다. 한국은 오는 3일 오전 0시 포르투갈과 조별리그 마지막 3차전을 치른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120106373423138_1669844254_0017727517.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120106374623139_1669844266_0017727517.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120106375723140_1669844278_0017727517.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>메시 우승향해…아르헨티나, 사우디 충격패 딛고 16강</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727565&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727565&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-30T22:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120107022623144_1669845746_0017727565.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;축구계 ‘슈퍼스타’ 리오넬 메시(파리 생제르맹)를 앞세운 아르헨티나가 ‘최고의 스트라이커’로 꼽히는 로베르트 레반도프스키(FC바르셀로나)가 침묵한 폴란드를 누르고 조 1위로 16강에 진출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아르헨티나는 1일(한국시간) 카타르 도하의 974 스타디움에서 열린 2022 카타르 월드컵 조별리그 H조 마지막 3차전에서 후반전 연속골을 터뜨리며 폴란드에 2대 0으로 승리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2승 1패를 기록한 아르헨티나는 조 1위를 유지하며 16강에 안착했다. 아르헨티나는 2006년 독일 대회부터 5회 연속으로 16강 토너먼트에 진출했다. 이제 네 고비를 더 넘으면 아르헨티나는 사상 3번째이자 1986년 멕시코 대회 이후 36년 만의 우승을 거머쥐고, 메시는 월드컵 우승의 꿈을 이룬게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120107025323146_1669845773_0017727565.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;폴란드(골득실 0)는 멕시코(골득실 -1)와 나란히 1승 1무 1패로 승점 4 동률을 이뤘으나 골득실에서 1점 차로 앞서 가까스로 조 2위를 해 16강에 올랐다. 폴란드가 16강에 진출한 건 1986년 멕시코 대회 이후 36년 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1차전에서 아르헨티나를 2대 1로 꺾으며 ‘루사일의 기적’을 일으킨 사우디아라비아는 폴란드(0-2 패)와 멕시코(1-2)에 연달아 덜미를 잡히며 기세를 이어가지 못한 채 4위(승점 3)에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이로써 이번 대회에 참가한 아시아축구연맹(AFC) 소속 국가 6팀 중 개최국 카타르와 이란, 사우디아라비아까지 3개국이 조별리그에서 탈락했다. D조의 호주가 이날 16강에 올랐고, E조의 일본과 H조의 한국은 마지막 3차전에서 운명을 결정짓는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120107031623147_1669845797_0017727565.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 경기에서 아르헨티나는 중원 싸움에서 폴란드를 압도했다. 폴란드는 ‘득점 기계’ 레반도프스키가 고립되면서 공격에 어려움을 겪었다. 그러나 폴란드 진영을 몰아친 아르헨티나의 결정적 슈팅은 보이치에흐 슈쳉스니(유벤투스)의 선방에 모두 막혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우여곡절 끝에 아르헨티나가 선제 득점을 올렸다. 전반전 전방으로의 패스 공급에 주력하던 알렉시스 마크알리스테르(브라이턴)가 후반 1분에 직접 골을 넣었다. 후반 22분에는 알바레스가 엔소 페르난데스(벤피카)의 침투 패스를 받아 골지역 정면에서 수비수 2명 사이를 통과하는 슈팅을 날려 2대 0을 만들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120107032823148_1669845809_0017727565.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;메시는 이날 슈팅이 모두 슈쳉스니에게 막혔으나, 유려한 드리블과 정확한 패스로 아르헨티나 공격을 이끌며 ‘명불허전’의 활약을 펼쳤다. 반면 레반도프스키는 슈팅 ‘0개’에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아르헨티나는 D조 2위 호주와 8강 진출을 다투고 폴란드는 는 D조 1위 프랑스와 16강전을 치른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>메시 우승향해…아르헨티나, 사우디 충격패 딛고 16강</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727565&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727565&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-30T22:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120107022623144_1669845746_0017727565.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;축구계 ‘슈퍼스타’ 리오넬 메시(파리 생제르맹)를 앞세운 아르헨티나가 ‘최고의 스트라이커’로 꼽히는 로베르트 레반도프스키(FC바르셀로나)가 침묵한 폴란드를 누르고 조 1위로 16강에 진출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아르헨티나는 1일(한국시간) 카타르 도하의 974 스타디움에서 열린 2022 카타르 월드컵 조별리그 H조 마지막 3차전에서 후반전 연속골을 터뜨리며 폴란드에 2대 0으로 승리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2승 1패를 기록한 아르헨티나는 조 1위를 유지하며 16강에 안착했다. 아르헨티나는 2006년 독일 대회부터 5회 연속으로 16강 토너먼트에 진출했다. 이제 네 고비를 더 넘으면 아르헨티나는 사상 3번째이자 1986년 멕시코 대회 이후 36년 만의 우승을 거머쥐고, 메시는 월드컵 우승의 꿈을 이룬게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120107025323146_1669845773_0017727565.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;폴란드(골득실 0)는 멕시코(골득실 -1)와 나란히 1승 1무 1패로 승점 4 동률을 이뤘으나 골득실에서 1점 차로 앞서 가까스로 조 2위를 해 16강에 올랐다. 폴란드가 16강에 진출한 건 1986년 멕시코 대회 이후 36년 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1차전에서 아르헨티나를 2대 1로 꺾으며 ‘루사일의 기적’을 일으킨 사우디아라비아는 폴란드(0-2 패)와 멕시코(1-2)에 연달아 덜미를 잡히며 기세를 이어가지 못한 채 4위(승점 3)에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이로써 이번 대회에 참가한 아시아축구연맹(AFC) 소속 국가 6팀 중 개최국 카타르와 이란, 사우디아라비아까지 3개국이 조별리그에서 탈락했다. D조의 호주가 이날 16강에 올랐고, E조의 일본과 H조의 한국은 마지막 3차전에서 운명을 결정짓는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120107031623147_1669845797_0017727565.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 경기에서 아르헨티나는 중원 싸움에서 폴란드를 압도했다. 폴란드는 ‘득점 기계’ 레반도프스키가 고립되면서 공격에 어려움을 겪었다. 그러나 폴란드 진영을 몰아친 아르헨티나의 결정적 슈팅은 보이치에흐 슈쳉스니(유벤투스)의 선방에 모두 막혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우여곡절 끝에 아르헨티나가 선제 득점을 올렸다. 전반전 전방으로의 패스 공급에 주력하던 알렉시스 마크알리스테르(브라이턴)가 후반 1분에 직접 골을 넣었다. 후반 22분에는 알바레스가 엔소 페르난데스(벤피카)의 침투 패스를 받아 골지역 정면에서 수비수 2명 사이를 통과하는 슈팅을 날려 2대 0을 만들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120107032823148_1669845809_0017727565.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;메시는 이날 슈팅이 모두 슈쳉스니에게 막혔으나, 유려한 드리블과 정확한 패스로 아르헨티나 공격을 이끌며 ‘명불허전’의 활약을 펼쳤다. 반면 레반도프스키는 슈팅 ‘0개’에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아르헨티나는 D조 2위 호주와 8강 진출을 다투고 폴란드는 는 D조 1위 프랑스와 16강전을 치른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中도심 장갑차 행렬… 톈안먼 때처럼 무력 진압? [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727600&amp;code=61131811&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727600&amp;code=61131811&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-30T22:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120107022123143_1669845741_0017727600.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국 당국의 ‘제로 코로나’ 방역 방침에 반대하는 시위가 발생하는 가운데 도심 한복판에서 장갑차 행렬이 목격됐다. 중국 사회에서는 강경 진압이 이뤄지는 게 아니냐는 불안감이 커지고 있다. 군이 무력 진압에 나설 경우 1989년 톈안먼(天安門) 사태처럼 유혈 사태가 벌어질 수 있다는 우려가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 29일 트위터 등에는 중국 장쑤(江蘇)성 쉬저우(徐州) 도심에서 장갑차들이 대로변에서 줄을 지어 이동하는 장면이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120107023623145_1669845756_0017727600.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;주민들은 이 장갑차 행렬이 쉬저우 동남부에 있는 상하이(上海)로 이동하고 있다고 추정했다. 상하이에서는 지난 27일 시민들이 정부의 방역 정책을 비난하는 대규모 시위가 열렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 도심에서 장갑차 같은 전투용 차량이 등장하는 경우는 매우 드물다고 한다. 이 때문에 중국 정부가 시위대를 무력 진압하려는 게 아니냐는 우려도 나왔다. 일각에는 단순한 훈련에 불과한 것 아니냐는 주장도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120107164823152_1669846608_0017727600.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;시위대는 이른바 ‘백지행동’ 시위를 벌이고 있다. 공산당의 검열과 통제에 맞선다는 의미로 아무것도 적히지 않은 A4용지를 들고 항의하는 방식이다. 상하이 청두 시안 우루무치 등에서 열린 시위에서 참가자들은 백지를 들고 중국 정부에 항의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대만 중앙통신은 “SNS에 ‘#백지행동’이라는 해시태그가 등장했다가 (검열로 인해) 삭제됐다”고 전했다. 트위터에는 장갑차 이외에도 무장 경찰이 방역복을 입은 채 진압봉과 방패를 들고 행인들을 수색하는 장면 등이 공유되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120107175323154_1669846673_0017727600.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;로이터 통신에 따르면 최근 상하이 북부 바오산구에서 신장위구르 우루무치에서 발생했던 화재의 희생자를 추모한 시위대는 “공산당 물러나라, 시진핑 물러나라”는 구호를 외쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 24일 코로나 방역에 따른 봉쇄 조치로 주민들이 갇힌 우루무치의 한 아파트에서 화재가 발생해 10명이 숨졌다. 실제 사망자는 이보다 많다는 소문이 퍼지면서 시위가 확산됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 공안 당국은 지난 29일 “어떤 권리나 자유든 법률의 틀 안에서 행사해야 한다”며 이번 시위를 불법으로 못 박았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 외교부는 28일 브리핑에서 ‘시위 확산으로 제로 코로나 정책 종료를 고려하고 있는가’라는 외신 기자의 질문에 “거론한 상황은 사실에 부합하지 않는다”면서 “공산당의 영도와 중국 인민의 지지로 바이러스와의 싸움에서 반드시 성공할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;톈안먼 사태는 1989년 6월 4일 민주화를 요구하는 시민들을 공산당 정부가 무력으로 진압하면서 빚어진 유혈 사태다. 당시 중국 정부는 시위에 참여한 학생과 노동자 등 시민들을 탱크와 장갑차로 해산시켰고, 발포도 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中도심 장갑차 행렬… 톈안먼 때처럼 무력 진압? [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727600&amp;code=61131811&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727600&amp;code=61131811&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-30T22:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120107022123143_1669845741_0017727600.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국 당국의 ‘제로 코로나’ 방역 방침에 반대하는 시위가 발생하는 가운데 도심 한복판에서 장갑차 행렬이 목격됐다. 중국 사회에서는 강경 진압이 이뤄지는 게 아니냐는 불안감이 커지고 있다. 군이 무력 진압에 나설 경우 1989년 톈안먼(天安門) 사태처럼 유혈 사태가 벌어질 수 있다는 우려가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 29일 트위터 등에는 중국 장쑤(江蘇)성 쉬저우(徐州) 도심에서 장갑차들이 대로변에서 줄을 지어 이동하는 장면이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120107023623145_1669845756_0017727600.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;주민들은 이 장갑차 행렬이 쉬저우 동남부에 있는 상하이(上海)로 이동하고 있다고 추정했다. 상하이에서는 지난 27일 시민들이 정부의 방역 정책을 비난하는 대규모 시위가 열렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 도심에서 장갑차 같은 전투용 차량이 등장하는 경우는 매우 드물다고 한다. 이 때문에 중국 정부가 시위대를 무력 진압하려는 게 아니냐는 우려도 나왔다. 일각에는 단순한 훈련에 불과한 것 아니냐는 주장도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120107164823152_1669846608_0017727600.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;시위대는 이른바 ‘백지행동’ 시위를 벌이고 있다. 공산당의 검열과 통제에 맞선다는 의미로 아무것도 적히지 않은 A4용지를 들고 항의하는 방식이다. 상하이 청두 시안 우루무치 등에서 열린 시위에서 참가자들은 백지를 들고 중국 정부에 항의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대만 중앙통신은 “SNS에 ‘#백지행동’이라는 해시태그가 등장했다가 (검열로 인해) 삭제됐다”고 전했다. 트위터에는 장갑차 이외에도 무장 경찰이 방역복을 입은 채 진압봉과 방패를 들고 행인들을 수색하는 장면 등이 공유되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120107175323154_1669846673_0017727600.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;로이터 통신에 따르면 최근 상하이 북부 바오산구에서 신장위구르 우루무치에서 발생했던 화재의 희생자를 추모한 시위대는 “공산당 물러나라, 시진핑 물러나라”는 구호를 외쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 24일 코로나 방역에 따른 봉쇄 조치로 주민들이 갇힌 우루무치의 한 아파트에서 화재가 발생해 10명이 숨졌다. 실제 사망자는 이보다 많다는 소문이 퍼지면서 시위가 확산됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 공안 당국은 지난 29일 “어떤 권리나 자유든 법률의 틀 안에서 행사해야 한다”며 이번 시위를 불법으로 못 박았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 외교부는 28일 브리핑에서 ‘시위 확산으로 제로 코로나 정책 종료를 고려하고 있는가’라는 외신 기자의 질문에 “거론한 상황은 사실에 부합하지 않는다”면서 “공산당의 영도와 중국 인민의 지지로 바이러스와의 싸움에서 반드시 성공할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;톈안먼 사태는 1989년 6월 4일 민주화를 요구하는 시민들을 공산당 정부가 무력으로 진압하면서 빚어진 유혈 사태다. 당시 중국 정부는 시위에 참여한 학생과 노동자 등 시민들을 탱크와 장갑차로 해산시켰고, 발포도 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘체감 영하 15도’ 강추위…12월 첫날, 전국 곳곳에 눈</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727619&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727619&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-30T22:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120107305923155_1669847461_0017727619.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;12월 첫날이자 목요일인 1일은 전국이 매우 춥고, 서해안과 제주도 산지를 중심으로 곳곳에 눈이 내리겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청에 따르면 추운 날씨가 이어지면서 이날 아침 최저기온은 -14~-1도, 낮 최고기온은 &amp;#8211;1~7도를 오르내리겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주요 지역 아침 최저기온은 서울 -9도, 인천 -7도, 수원 -8도, 춘천 -12도, 강릉 -5도, 청주 -6도, 대전 -7도, 전주 -5도, 광주 -3도, 대구 -4도, 부산 -2도, 제주 4도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 -1도, 인천 -1도, 수원 0도, 춘천 2도, 강릉 4도, 청주 1도, 대전 2도, 전주 2도, 광주 4도, 대구 4도, 부산 7도, 제주 8도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바람도 강하게 불면서 체감온도는 -15도 안팎으로 매우 낮겠으니 건강 관리에 각별히 유의해야 한다고 기상청은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;충남 서해안과 충남 북부 내륙, 전라 서해안에 가끔 눈이 내리고, 인천·경기 남서부와 충북 중·남부도 오후부터 저녁 사이 곳에 따라 눈이 날리겠다. 제주도는 가끔 비나 눈이 오겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예상 적설량은 제주도 산지 1~5㎝, 충남 서해안·충남 북부 내륙·전라 서해안 1~3㎝, 인천·경기 남서부·충북 중·남부 0.1㎝ 미만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미세먼지 농도는 원활한 대기 확산으로 전 권역이 ‘좋음’ 수준을 보이겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘체감 영하 15도’ 강추위…12월 첫날, 전국 곳곳에 눈</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727619&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727619&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-30T22:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120107305923155_1669847461_0017727619.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;12월 첫날이자 목요일인 1일은 전국이 매우 춥고, 서해안과 제주도 산지를 중심으로 곳곳에 눈이 내리겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청에 따르면 추운 날씨가 이어지면서 이날 아침 최저기온은 -14~-1도, 낮 최고기온은 &amp;#8211;1~7도를 오르내리겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주요 지역 아침 최저기온은 서울 -9도, 인천 -7도, 수원 -8도, 춘천 -12도, 강릉 -5도, 청주 -6도, 대전 -7도, 전주 -5도, 광주 -3도, 대구 -4도, 부산 -2도, 제주 4도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 -1도, 인천 -1도, 수원 0도, 춘천 2도, 강릉 4도, 청주 1도, 대전 2도, 전주 2도, 광주 4도, 대구 4도, 부산 7도, 제주 8도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바람도 강하게 불면서 체감온도는 -15도 안팎으로 매우 낮겠으니 건강 관리에 각별히 유의해야 한다고 기상청은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;충남 서해안과 충남 북부 내륙, 전라 서해안에 가끔 눈이 내리고, 인천·경기 남서부와 충북 중·남부도 오후부터 저녁 사이 곳에 따라 눈이 날리겠다. 제주도는 가끔 비나 눈이 오겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예상 적설량은 제주도 산지 1~5㎝, 충남 서해안·충남 북부 내륙·전라 서해안 1~3㎝, 인천·경기 남서부·충북 중·남부 0.1㎝ 미만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미세먼지 농도는 원활한 대기 확산으로 전 권역이 ‘좋음’ 수준을 보이겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘축구 황제’ 펠레, 대장암 합병증으로 심부전·정신착란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727655&amp;code=61171911&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727655&amp;code=61171911&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-30T22:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120107515623157_1669848716_0017727655.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;브라질의 월드컵 우승을 세 차례나 이끈 ‘축구 황제’ 펠레가 대장암 투병 중 심부전증과 정신 착란 증상까지 나타난 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펠레는 29일(현지시간) 브라질 상파울루에 있는 알베르트 아인슈타인 병원에 입원했다. 올해 82세인 펠레는 그동안 대장암 치료를 받아 왔는데 심부전증과 전신 부종, 정신 착란 증상 등을 보여 입원한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;담당 의사는 대장암 치료를 위한 화학 요법이 효과를 발휘하지 못했으며, 이로 인해 합병증이 발생했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 화학요법 실패 원인 및 뇌 기능 저하 가능성 등 정확한 진단을 위해 다양한 검사를 진행하고 있으며, 중환자실이 아닌 일반 병실에 머물러도 될 상태라고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펠레는 지난해 9월 오른쪽 결장에 종양이 발견된 뒤 암 판정을 받았으며, 종양 제거 수술과 한 달간의 입원 치료 후 퇴원했다. 올해 2월에도 일반 검사와 치료를 위해 약 10일 동안 입원한 바 있다. 이때 요도 감염이 발견됐으나 치료 받은 뒤 같은 달 말 퇴원을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펠레는 최근 SNS를 통해 “여러분 모두 월드컵 경기를 보는 걸 나만큼 좋아하길 바란다”며 월드컵의 시작을 축하했다. 그는 “팀워크, 창의성을 통해 아이들에게 큰 힘을 주는 축구를 너무나도 사랑한다”며 축구에 대한 애정을 전하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 택시 심야할증, 이젠 오후 10시부터 최대 40%↑</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727707&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727707&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-30T23:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022112714505118206_1669528251_0017727707.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;1일부터 서울 택시 심야할증이 밤 10시부터 시작된다. 자정부터 새벽 4시까지 적용되던 기존 기준보다 2시간 늘어난 것이다. 택시요금 심야 할증률도 최대 40% 올라간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시에 따르면 이날 오후 10시부터 이 같은 내용의 ‘택시운송사업 운임 요율 조정안’이 본격 적용된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중형택시 심야 할증시간은 오후 10시부터 다음 날 오전 4시까지 2시간 확대 적용된다. 할증률은 기존 20%에서 20~40%로 올라간다. 택시가 부족한 오후 11시부터 오전 2시까지는 40%, 나머지 시간에는 20%로 적용된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 택시 심야 기본요금은 현행 4600원에서 최대 5300원까지 올라갈 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심야할증이 없던 모범·대형(승용)택시도 오후 10시부터 다음 날 오전 4시까지 20%의 할증이 적용된다. 서울 지역을 벗어나는 ‘시계외 할증’도 20%로 신규 적용된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;택시 기본요금도 내년 2월 1일부터 인상된다. 중형택시 기본요금은 현행 3800원에서 4800원으로 1000원 오른다. 기본 거리도 현행 2㎞에서 1.6㎞로 400m 줄어든다. 모범대형택시도 내년 2월부터 현행 3㎞당 6500원에서 7000원으로 500원 오른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 시는 시민공청회를 비롯해 서울시의회 의견청취(이상 9월), 물가대책위원회 심의(10월) 등을 거쳐 심야할증 및 운임 조정안을 최종 확정했다. 이후 관련법에 따라 택시사업자의 신고를 수리하는 등 모든 행정 절차를 완료했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 택시 심야할증, 이젠 오후 10시부터 최대 40%↑</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727707&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727707&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-30T23:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022112714505118206_1669528251_0017727707.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;1일부터 서울 택시 심야할증이 밤 10시부터 시작된다. 자정부터 새벽 4시까지 적용되던 기존 기준보다 2시간 늘어난 것이다. 택시요금 심야 할증률도 최대 40% 올라간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시에 따르면 이날 오후 10시부터 이 같은 내용의 ‘택시운송사업 운임 요율 조정안’이 본격 적용된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중형택시 심야 할증시간은 오후 10시부터 다음 날 오전 4시까지 2시간 확대 적용된다. 할증률은 기존 20%에서 20~40%로 올라간다. 택시가 부족한 오후 11시부터 오전 2시까지는 40%, 나머지 시간에는 20%로 적용된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 택시 심야 기본요금은 현행 4600원에서 최대 5300원까지 올라갈 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심야할증이 없던 모범·대형(승용)택시도 오후 10시부터 다음 날 오전 4시까지 20%의 할증이 적용된다. 서울 지역을 벗어나는 ‘시계외 할증’도 20%로 신규 적용된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;택시 기본요금도 내년 2월 1일부터 인상된다. 중형택시 기본요금은 현행 3800원에서 4800원으로 1000원 오른다. 기본 거리도 현행 2㎞에서 1.6㎞로 400m 줄어든다. 모범대형택시도 내년 2월부터 현행 3㎞당 6500원에서 7000원으로 500원 오른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 시는 시민공청회를 비롯해 서울시의회 의견청취(이상 9월), 물가대책위원회 심의(10월) 등을 거쳐 심야할증 및 운임 조정안을 최종 확정했다. 이후 관련법에 따라 택시사업자의 신고를 수리하는 등 모든 행정 절차를 완료했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘골 넣는 수비수’ 곽태휘 “포르투갈전 승리한다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727721&amp;code=61122022&amp;sid1=yeo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727721&amp;code=61122022&amp;sid1=yeo</guid>
      <pubDate>2022-11-30T23:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120108150923163_1669850109_0017727721.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;왼눈 실명과 평발을 극복하고 ‘골 넣는 수비수’로 명성을 떨쳤던 곽태휘 전 축구 국가대표 선수가 포르투갈과 경기를 앞둔 후배들의 기 살리기에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;곽 선수는 지난달 30일 행운을 상징하는 럭키칠곡 포즈로 기념촬영을 하며 카타르 월드컵에 출전 중인 국가 대표팀의 행운과 승리를 기원했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;곽 선수는 럭키칠곡 포즈가 탄생한 경북 칠곡군이 고향이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “내 고향 칠곡군은 6·25 전쟁 당시 절체절명의 위기를 극복하고 평화를 선물한 행운의 도시”라며 “칠곡군의 행운을 후배들에게 전한다. 그동안 흘린 땀에다 행운이 더해져 다음 경기는 반드시 승리할 것”이라고 격려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;곽 선수는 국가대표팀 부동의 수비수로 활약하며 울산 현대·FC 서울·경남 FC 소속으로 여덟 번 ACL 본선을 경험했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 알 힐랄에서 뛰었던 2014년에는 ACL 준우승을 차지하며 대회 베스트 11에 선정되는 영광을 안았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2010년에는 남아공 월드컵 앞두고 전지훈련 도중 치른 평가전에서 왼쪽 무릎인대가 파열돼 월드컵의 꿈을 접기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;곽 선수는 열악한 여건에도 월드컵 4강 등의 기적과도 같은 성적을 거둔 대한민국 축구 대표팀을 상징하는 선수로 통한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고교 시절 부상으로 망막이 찢어져 한쪽 눈이 보이지 않는 것은 물론 허리디스크와 평발까지 있는 상황에서 선수 생활을 한다는 것은 그야말로 기적과도 같은 일이었기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;곽 선수는 “내 축구 인생은 역경을 극복하며 성장해 왔다”며 “극복하지 못할 시련은 없다. 행운이 우리와 함께 한다는 긍정적인 마인드로 불리한 조건을 극복하고 첫승과 16강 진출을 반드시 이루어 내길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “월드컵은 전 세계 축구 선수들의 꿈이자 염원”이라며 “내 몫까지 투혼과 열정을 불살라 꿈의 무대에서 후회 없는 한판 대결을 펼치길 바란다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;럭키칠곡 포즈는 김재욱 칠곡군수가 고안한 것으로 왼손 엄지와 검지를 펴 검지가 아래쪽으로 향하게 하는 자세다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;6·25 전쟁 최대 격전지였던 칠곡군의 첫 글자 ‘칠’과 발음이 같은 숫자 ‘7’을 그려 칠곡군을 상징하며 ‘평화를 가져다준 행운의 칠곡’을 의미한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;칠곡=김재산 기자 jskimkb@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청도 운문댐서 소형보트 전복… 50대 등산객 실종</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727730&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727730&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-30T23:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120108225723166_1669850577_0017727730.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경북 청도 운문댐에서 보트가 전복되면서 등산객이 실종돼 경찰과 소방당국이 이틀째 수색 작업을 벌이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 경북도소방본부에 따르면 전날 오후 6시 35분쯤 청도군 운문댐에서 1.5t짜리 보트가 전복돼 50대 남성 1명이 실종됐다. 동승자 4명은 자력으로 탈출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탈출한 4명은 저체온증을 호소해 경북 경산시 2개 병원에 분리 이송돼 치료를 받았으며 생명에는 지장이 없다고 소방 당국은 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰과 소방당국은 실종자를 찾기 위해 사고 발생 다음 날인 1일 오전 2시까지 수중 수색 작업을 벌였다가 중단했으며, 날이 밝자 2차 수중 수색을 재개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고 발생 지점은 육지에서 100m가량 떨어진 수면 위로, 이들은 건너편 산에서 등산하고 돌아오던 중이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방 관계자는 “운문댐이 식수로 사용되긴 해도 허가받은 보트 반입이 가능한 것으로 알고 있다”며 “바위 등에 걸려 배가 전복된 것으로 추정된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;청도=김재산 기자 jskimkb@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청도 운문댐서 소형보트 전복… 50대 등산객 실종</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727730&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727730&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-30T23:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120108225723166_1669850577_0017727730.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경북 청도 운문댐에서 보트가 전복되면서 등산객이 실종돼 경찰과 소방당국이 이틀째 수색 작업을 벌이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 경북도소방본부에 따르면 전날 오후 6시 35분쯤 청도군 운문댐에서 1.5t짜리 보트가 전복돼 50대 남성 1명이 실종됐다. 동승자 4명은 자력으로 탈출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탈출한 4명은 저체온증을 호소해 경북 경산시 2개 병원에 분리 이송돼 치료를 받았으며 생명에는 지장이 없다고 소방 당국은 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰과 소방당국은 실종자를 찾기 위해 사고 발생 다음 날인 1일 오전 2시까지 수중 수색 작업을 벌였다가 중단했으며, 날이 밝자 2차 수중 수색을 재개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고 발생 지점은 육지에서 100m가량 떨어진 수면 위로, 이들은 건너편 산에서 등산하고 돌아오던 중이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방 관계자는 “운문댐이 식수로 사용되긴 해도 허가받은 보트 반입이 가능한 것으로 알고 있다”며 “바위 등에 걸려 배가 전복된 것으로 추정된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;청도=김재산 기자 jskimkb@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 민주당, 첫 흑인 원내대표 선출…40·50 지도부 출범</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727732&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727732&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-30T23:28:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120108332323174_1669851203_0017727732.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 민주당이 30일(현지시간) 새 원내대표로 하킴 제프리스(52) 의원을 만장일치로 선출했다. 제프리스 의원은 미국 역사상 첫 흑인 원내사령탑을 맡게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제프리스 의원은 뉴욕 브루클린 출신으로 뉴욕 8구가 지역구다. 뉴욕주 하원의원을 거쳐 2012년 연방 하원의원으로 선출됐고, 이후 내리 6차례 당선됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 원내총무는 캐서린 클라크(59세·매사추세츠) 의원이, 하원 민주당 코커스 의장은 피트 아길라(43세·캘리포니아) 의원이 선출됐다. 클라크 의원은 여성, 아길라 의원은 히스패닉이다. 민주당 지도부 3인이 모두 여성과 유색인종 등 소수자를 대표한 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 지도부 나이도 80대에서 40·50대 낮아지며 세대교체가 이뤄졌다. 신임 지도부는 펠로시(82) 하원의장, 스테니 호이어(83) 원내대표, 제임스 클라이번 원내총무(82) 등 현 지도부보다 평균 나이가 30살 이상 젊다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펠로시 의장은 성명을 내고 “새로운 세대의 지도자들은 국가의 활력과 다양성을 함께 반영한다”며 “새로운 에너지와 아이디어, 관점으로 당에 활력을 불어넣을 것”이라고 환영했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새 지도부는 내년 3일 소집되는 118차 의회부터 공식 활동을 시작한다. 차기 하원의장이 유력한 케빈 매카시 공화당 원내대표 등은 이미 조 바이든 대통령의 아들 헌터 바이든 조사 등 대여 반격을 준비 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제프리스 의원은 공화당과 협력 방안을 묻자 “우리 약속은 평범한 미국인을 위해 언제 어디서든 협력의 손길을 확장하는 것”이라면서도 “극단주의에 맞서겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 민주당, 첫 흑인 원내대표 선출…40·50 지도부 출범</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727732&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727732&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-30T23:28:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120108332323174_1669851203_0017727732.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 민주당이 30일(현지시간) 새 원내대표로 하킴 제프리스(52) 의원을 만장일치로 선출했다. 제프리스 의원은 미국 역사상 첫 흑인 원내사령탑을 맡게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제프리스 의원은 뉴욕 브루클린 출신으로 뉴욕 8구가 지역구다. 뉴욕주 하원의원을 거쳐 2012년 연방 하원의원으로 선출됐고, 이후 내리 6차례 당선됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 원내총무는 캐서린 클라크(59세·매사추세츠) 의원이, 하원 민주당 코커스 의장은 피트 아길라(43세·캘리포니아) 의원이 선출됐다. 클라크 의원은 여성, 아길라 의원은 히스패닉이다. 민주당 지도부 3인이 모두 여성과 유색인종 등 소수자를 대표한 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 지도부 나이도 80대에서 40·50대 낮아지며 세대교체가 이뤄졌다. 신임 지도부는 펠로시(82) 하원의장, 스테니 호이어(83) 원내대표, 제임스 클라이번 원내총무(82) 등 현 지도부보다 평균 나이가 30살 이상 젊다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펠로시 의장은 성명을 내고 “새로운 세대의 지도자들은 국가의 활력과 다양성을 함께 반영한다”며 “새로운 에너지와 아이디어, 관점으로 당에 활력을 불어넣을 것”이라고 환영했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새 지도부는 내년 3일 소집되는 118차 의회부터 공식 활동을 시작한다. 차기 하원의장이 유력한 케빈 매카시 공화당 원내대표 등은 이미 조 바이든 대통령의 아들 헌터 바이든 조사 등 대여 반격을 준비 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제프리스 의원은 공화당과 협력 방안을 묻자 “우리 약속은 평범한 미국인을 위해 언제 어디서든 협력의 손길을 확장하는 것”이라면서도 “극단주의에 맞서겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박영선 “이재명 리스크 예견된것…민주, 분당 가능성”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727752&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727752&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-30T23:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120108313723172_1669851097_0017727752.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박영선 전 중소벤처기업부 장관은 더불어민주당이 이재명 대표의 사법 리스크에 매몰돼 있는 것 같다면서 과거 자신이 경고했던 대로 ‘분당 가능성’이 있다는 우려 섞인 견해를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 장관은 지난 30일 KBS 라디오 ‘주진우 라이브’에 출연해 “이 대표의 사법 리스크로 민주당이 꼼짝 못하는 상황은 어느 정도 예상됐던 것”이라며 “그렇기 때문에 그 부분은 하나의 축으로 놔두고 민주당은 2023년에 다가올 경제 위기와 관련된 민생 부분에 대안을 제시하는 정당이 돼야 한다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현 민주당에 대해서는 “미래와 경제를 이야기해야 하는데 지금 바람직한 방향으로 가지 못하고 있다”고 지적했다. ‘지난번에 이 대표가 출마하면 분당 가능성도 있다고 하지 않았나’라는 진행자의 물음에는 “그렇다. 그때 ‘고양이의 탈을 쓴 호랑이와 같은 모습을 보여서는 안 된다’고 했는데 그것과 유사하게 돼가는 것 같아서 가슴이 아프다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 박 전 장관은 지난 5월 7일 SNS를 통해 이 대표를 인천 계양을 보궐선거에 전략 공천한 민주당의 결정에 대해 “문득 만화에서 보았던 ‘고양이 탈을 쓴 호랑이’ 그림을 떠올리게 했다”며 “시간이 지나면 화살로 돌아올 가능성이 높다. 다가올 미래가 너무 혼란스러워 보인다”고 비판한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 장관은 ‘이낙연 전 대표의 조기 귀국론’에 대해선 “당장 귀국할 거라고 보지 않는다”며 “그건 너무나 당연한 일”이라고 일축했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120108280023171_1669850880_0017727752.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열정부에 대한 비판도 내놨다. 박 전 장관은 “사실 대통령실은 시행착오를 겪는 곳이 아니다. 정확하게 과녁을 겨냥해야 하고 국민들을 향해 우리가 가야 할 방향을 제시해야 한다”며 “그런데 지금 비전이 보이지 않는다는 이야기를 너무 많이 듣고 있다. 윤석열 대통령이 빨리 점검해야 한다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진행자가 ‘대통령도 그렇고 장관도 그렇고 검찰 출신이 너무 많다’고 하자 박 전 장관은 “군인이 대통령이 됐을 땐 군인들이 상당한 요직을 차지했다. 그것을 우리가 군사정권이라고 이야기했다. 검찰 개혁을 하겠다고 해서 막 질주를 했는데 반대로 검찰 출신 대통령이 당선됐다. (검찰 인사들이 요직에 있는 상황을) 우리는 검찰 국가라고 이야기할 수밖에 없지 않느냐”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “이거 바꿔야 된다고 생각한다. 온 국민이 지금 상당히 경직되고 있다”며 “대통령이 일단 굉장히 유연해지고 좀 포용해야 한다. 국민들을 신나게 해줘야 된다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박영선 “이재명 리스크 예견된것…민주, 분당 가능성”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727752&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727752&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-30T23:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120108313723172_1669851097_0017727752.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박영선 전 중소벤처기업부 장관은 더불어민주당이 이재명 대표의 사법 리스크에 매몰돼 있는 것 같다면서 과거 자신이 경고했던 대로 ‘분당 가능성’이 있다는 우려 섞인 견해를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 장관은 지난 30일 KBS 라디오 ‘주진우 라이브’에 출연해 “이 대표의 사법 리스크로 민주당이 꼼짝 못하는 상황은 어느 정도 예상됐던 것”이라며 “그렇기 때문에 그 부분은 하나의 축으로 놔두고 민주당은 2023년에 다가올 경제 위기와 관련된 민생 부분에 대안을 제시하는 정당이 돼야 한다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현 민주당에 대해서는 “미래와 경제를 이야기해야 하는데 지금 바람직한 방향으로 가지 못하고 있다”고 지적했다. ‘지난번에 이 대표가 출마하면 분당 가능성도 있다고 하지 않았나’라는 진행자의 물음에는 “그렇다. 그때 ‘고양이의 탈을 쓴 호랑이와 같은 모습을 보여서는 안 된다’고 했는데 그것과 유사하게 돼가는 것 같아서 가슴이 아프다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 박 전 장관은 지난 5월 7일 SNS를 통해 이 대표를 인천 계양을 보궐선거에 전략 공천한 민주당의 결정에 대해 “문득 만화에서 보았던 ‘고양이 탈을 쓴 호랑이’ 그림을 떠올리게 했다”며 “시간이 지나면 화살로 돌아올 가능성이 높다. 다가올 미래가 너무 혼란스러워 보인다”고 비판한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 장관은 ‘이낙연 전 대표의 조기 귀국론’에 대해선 “당장 귀국할 거라고 보지 않는다”며 “그건 너무나 당연한 일”이라고 일축했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120108280023171_1669850880_0017727752.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열정부에 대한 비판도 내놨다. 박 전 장관은 “사실 대통령실은 시행착오를 겪는 곳이 아니다. 정확하게 과녁을 겨냥해야 하고 국민들을 향해 우리가 가야 할 방향을 제시해야 한다”며 “그런데 지금 비전이 보이지 않는다는 이야기를 너무 많이 듣고 있다. 윤석열 대통령이 빨리 점검해야 한다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진행자가 ‘대통령도 그렇고 장관도 그렇고 검찰 출신이 너무 많다’고 하자 박 전 장관은 “군인이 대통령이 됐을 땐 군인들이 상당한 요직을 차지했다. 그것을 우리가 군사정권이라고 이야기했다. 검찰 개혁을 하겠다고 해서 막 질주를 했는데 반대로 검찰 출신 대통령이 당선됐다. (검찰 인사들이 요직에 있는 상황을) 우리는 검찰 국가라고 이야기할 수밖에 없지 않느냐”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “이거 바꿔야 된다고 생각한다. 온 국민이 지금 상당히 경직되고 있다”며 “대통령이 일단 굉장히 유연해지고 좀 포용해야 한다. 국민들을 신나게 해줘야 된다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경남 단체장 선거법 공소시효 만료일 희비 엇갈려</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727810&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727810&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-30T23:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2021033118074139578_1617181661_0017727810.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 6·1 지방선거 공직선거법 위반 공소시효 만료일인 1일 선거법 위반 혐의로 수사를 받고 있던 경남의 자치 단체장들이 검찰의 기소 여부로 희비가 엇갈렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 경남은 거의 절반 가까운 단체장들이 수사대상이 되는 초유의 사태 속에 이들 단체장에 대한 검찰 기소 여부에 따라 일부 지자체의 경우는 행정 공백이 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경남은 18개 시·군 단체장 중 9명이 수사를 받아왔다. 이 가운데 3명이 기소됐고 6명이 불기소 처분을 받았다. 선출직 공무원이 공직선거법 위반 혐의로 벌금 100만원 이상 형량이 확정되면 그 직을 상실한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 23일 12시간에 걸친 고 강도 조사를 받았던 홍남표 창원시장은 공직선거법 위반 혐의로 재판을 받게 됐다. 창원지방 검찰청은 지난달 30일 홍 시장을 공직선거법상 후보 매수 혐의로 불구속기소 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 지난 6·1 지방선거를 앞두고 같은 당 경선에 나오려던 후보에게 불출마를 조건으로 공직을 제공하기로 약속한 혐의를 받고 있다. 이와 관련해 홍 시장은 그 누구에게도 공직을 제안한 바 없고, 당선 후 특정인으로부터 공직을 요구받았을 때도 이를 거절 했다고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 또 홍 시장과 함께 이런 범행에 가담한 당시 선거캠프 핵심 관계자 역시 같은 혐의로 불구속기소 했다. 공직을 받기로 하고 출마하지 않은 후보자도 재판에 넘겨졌다. 그러나 검찰은 홍 시장의 선거법상 허위사실 공표 혐의에 대해서는 혐의없음 판단을 내리고 불기소 처분 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이달 초 불구속기소 된 구인모 거창군수는 지난달 30일 창원지법 거창지원에서 열린 첫 공판에서 검찰이 벌금 150만원을 구형했다. 구 군수에 대한 선고공판은 22일 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 검찰은 지방선거 당시 후보 매수 혐의로 김부영 경남 창녕군수를 재판에 넘겼다. 창원지검 밀양지청은 공직선거법 상 선거인 매수 혐의로 김 군수를 불구속기소 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 검찰은 공직선거법상 허위사실 공표 혐의로 수사를 받아오던 장충남 남해군수와 진병영 함양군수에 대해 각각 불기소 처분을 기부행위 위반 혐의를 받아온 이승화 산청군수에 대해서도 불기소 처분했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 외 창원지검 마산지청은 선거법상 허위사실 공표 혐의를 받고 있던 오태완 의령군수에 대해 경찰이 사건을 검찰에 넘겼지만 증거불충분으로 불기소 처분을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;창원지검 진주지청은 선거를 앞둔 올해 초 본인 자서전 책값을 받아 정치자금법 위반 혐의를 받던 하승철 하동군수에 대해서도 증거불충분으로 혐의가 없다고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 창원지검 통영지청 형사2부는 입당 원서, 당원명부 제공 등 대가를 전달하는 데 관여해 공직선거법 위반 혐의를 받던 박종우 거제시장을 증거불충분을 이유로 불기소 처분했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 외 박종훈 경남교육감도 허위사실 공표 및 명예훼손 등 각종 혐의로 수사를 받아 왔지만 경찰은 불송치 결정을 내렸다. 또 경찰은 박 교육감의 선거 캠프 관계자 3명을 검찰에 송치했지만 검찰에서 모두 불기소 처분을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;창원=강민한 기자 kmh0105@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경남 단체장 선거법 공소시효 만료일 희비 엇갈려</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727810&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727810&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-30T23:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2021033118074139578_1617181661_0017727810.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 6·1 지방선거 공직선거법 위반 공소시효 만료일인 1일 선거법 위반 혐의로 수사를 받고 있던 경남의 자치 단체장들이 검찰의 기소 여부로 희비가 엇갈렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 경남은 거의 절반 가까운 단체장들이 수사대상이 되는 초유의 사태 속에 이들 단체장에 대한 검찰 기소 여부에 따라 일부 지자체의 경우는 행정 공백이 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경남은 18개 시·군 단체장 중 9명이 수사를 받아왔다. 이 가운데 3명이 기소됐고 6명이 불기소 처분을 받았다. 선출직 공무원이 공직선거법 위반 혐의로 벌금 100만원 이상 형량이 확정되면 그 직을 상실한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 23일 12시간에 걸친 고 강도 조사를 받았던 홍남표 창원시장은 공직선거법 위반 혐의로 재판을 받게 됐다. 창원지방 검찰청은 지난달 30일 홍 시장을 공직선거법상 후보 매수 혐의로 불구속기소 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 지난 6·1 지방선거를 앞두고 같은 당 경선에 나오려던 후보에게 불출마를 조건으로 공직을 제공하기로 약속한 혐의를 받고 있다. 이와 관련해 홍 시장은 그 누구에게도 공직을 제안한 바 없고, 당선 후 특정인으로부터 공직을 요구받았을 때도 이를 거절 했다고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 또 홍 시장과 함께 이런 범행에 가담한 당시 선거캠프 핵심 관계자 역시 같은 혐의로 불구속기소 했다. 공직을 받기로 하고 출마하지 않은 후보자도 재판에 넘겨졌다. 그러나 검찰은 홍 시장의 선거법상 허위사실 공표 혐의에 대해서는 혐의없음 판단을 내리고 불기소 처분 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이달 초 불구속기소 된 구인모 거창군수는 지난달 30일 창원지법 거창지원에서 열린 첫 공판에서 검찰이 벌금 150만원을 구형했다. 구 군수에 대한 선고공판은 22일 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 검찰은 지방선거 당시 후보 매수 혐의로 김부영 경남 창녕군수를 재판에 넘겼다. 창원지검 밀양지청은 공직선거법 상 선거인 매수 혐의로 김 군수를 불구속기소 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 검찰은 공직선거법상 허위사실 공표 혐의로 수사를 받아오던 장충남 남해군수와 진병영 함양군수에 대해 각각 불기소 처분을 기부행위 위반 혐의를 받아온 이승화 산청군수에 대해서도 불기소 처분했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 외 창원지검 마산지청은 선거법상 허위사실 공표 혐의를 받고 있던 오태완 의령군수에 대해 경찰이 사건을 검찰에 넘겼지만 증거불충분으로 불기소 처분을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;창원지검 진주지청은 선거를 앞둔 올해 초 본인 자서전 책값을 받아 정치자금법 위반 혐의를 받던 하승철 하동군수에 대해서도 증거불충분으로 혐의가 없다고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 창원지검 통영지청 형사2부는 입당 원서, 당원명부 제공 등 대가를 전달하는 데 관여해 공직선거법 위반 혐의를 받던 박종우 거제시장을 증거불충분을 이유로 불기소 처분했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 외 박종훈 경남교육감도 허위사실 공표 및 명예훼손 등 각종 혐의로 수사를 받아 왔지만 경찰은 불송치 결정을 내렸다. 또 경찰은 박 교육감의 선거 캠프 관계자 3명을 검찰에 송치했지만 검찰에서 모두 불기소 처분을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;창원=강민한 기자 kmh0105@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>70대 대리기사 몰던 차량 전복…갑자기 옆 차 ‘쾅쾅쾅’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727832&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727832&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-30T23:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120108523323180_1669852353_0017727832.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;70대 대리운전 기사가 몰던 차량이 인근 차량들과 구조물을 들이받고 전복되는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 경찰에 따르면 전날 오후 10시25분쯤 부산 해운대구에서 70대 대리운전 기사가 몰던 SUV 차량이 옆 차선에서 주행 중이던 승용차를 들이받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SUV 차량은 인근에 있던 택시를 잇달아 추돌한 뒤 보도에 있던 정화조 환기 시설까지 들이받고 전복됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120108530123181_1669852381_0017727832.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 사고로 차량 파편이 주변에 튀어 또 다른 택시가 피해를 보기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 SUV 차량에 타고 있던 70대 대리운전자와 40대 차주가 병원에 이송됐다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 이 대리운전자가 음주 상태는 아니었던 것으로 보고 정확한 사고 원인을 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>70대 대리기사 몰던 차량 전복…갑자기 옆 차 ‘쾅쾅쾅’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727832&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017727832&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-30T23:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120108523323180_1669852353_0017727832.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;70대 대리운전 기사가 몰던 차량이 인근 차량들과 구조물을 들이받고 전복되는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 경찰에 따르면 전날 오후 10시25분쯤 부산 해운대구에서 70대 대리운전 기사가 몰던 SUV 차량이 옆 차선에서 주행 중이던 승용차를 들이받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SUV 차량은 인근에 있던 택시를 잇달아 추돌한 뒤 보도에 있던 정화조 환기 시설까지 들이받고 전복됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1201/2022120108530123181_1669852381_0017727832.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 사고로 차량 파편이 주변에 튀어 또 다른 택시가 피해를 보기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 SUV 차량에 타고 있던 70대 대리운전자와 40대 차주가 병원에 이송됐다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 이 대리운전자가 음주 상태는 아니었던 것으로 보고 정확한 사고 원인을 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>