<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 정치</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibPolRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 정치</description>
    <lastBuildDate>2024-02-01T00:10:08.112Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[청사초롱] 50년 후 사라질 사건</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342052&amp;code=11171362&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342052&amp;code=11171362&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:06:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2023091219460863224_1694515568_0924342052.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유치원을 운영하는 친구가 올해 3세반 모집이 예년의 절반밖에 되지 않았다며 울상을 지었다. 지난해 3분기 기준 출산율이 0.7명으로 떨어졌다는 보도가 피부에 와닿는다. 그러고 보면 요즘 넘쳐나는 형제들 간 상속 싸움도 앞으로는 희귀한 사건이 될지 모른다. 올해 초등학교에 입학하는 학생들이 50대가 되는 2070년쯤이면 “예전에는 부모님 재산을 서로 많이 가지려고 재판을 했었대!”라고 말할 수도 있지 않을까. 아니, 어쩌면 키우는 애완동물과 상속 싸움을 하게 될지도 모르겠다. 상속 분쟁이 어려워도 더 열심히 조정해 봐야겠다는 생각이 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마침 여덟 명의 형제와 조카 한 명이 조정실에 찾아왔다. 형제들은 선친이 남겨주신 부동산을 팔아 돈을 똑같이 나눠 갖기로 약속했다고 한다. 그런데 부동산을 관리해 온 장남이 그동안 쓴 비용을 더 받아야겠다고 소송을 걸었던 것이다. 나머지 형제들은 조정실에서 엑셀 표가 프린트된 커다란 서류를 불쑥 내밀었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 난감한 표정으로 서류를 받아들고 깨알 같은 숫자들의 의미를 물어가며, 그동안 형제들 간에 오고간 이야기들을 추적해 나갔다. “그럼 여기 서명하신 부분까지 합의가 된 거네요. 그리고 여기 3000만원은 추후 협의하자고 적혀 있네요. 그럼 오늘 이 3000만원 중에 서로 절충해서 합의하고 가시지요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;아, 그런데 형제들끼리 채무 관계가 있어서 정산해야 된다고 한다. 설상가상으로 그 채무 관계란 것이 여덟 명의 형제마다 다 다르다. “네? 아니, 꿔주신 돈이 각자 얼마 정도 되는데요? 그것까지 다 해결하려면 오늘 중에 안 끝날 것 같은데…. 그럼 일단 부동산값에서 받을 돈이 얼마인지까지만 확인하고 나머지 채무 관계는 형제분들이 따로 계산하시기로 할까요?”&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 사실 장남이 부동산 계약금을 이미 받아갔단다. “네? 얼마를 받아가셨는데요?” 나는 대답을 들으며 얼른 옆에 있는 계산기를 두드려 보았다. “마침 받아가신 돈이 받으셔야 할 돈 정도로 계산이 맞아떨어지네요. 그럼 부동산 관련해선 이제 깔끔하게 서로 주고받을 것이 없다고 하면 어떠세요?”&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러자 이번에는 장남이 그 계약금 받은 돈은 공인중개사 수수료로 다 줘버렸다고 한다. 하지만 다른 형제들은 미리 얘기도 안 하고 준 돈, 인정 못 하겠다고 손사래를 친다. 이쯤 되니 그냥 포기하고 재판으로 넘겨버리고 싶다. 그 순간 맨 앞에 조용히 앉아 있던 조카가 입을 열었다. “사실 제가 열 번도 넘게 모시고 얘기하고, 엑셀 표로 정리하고 서명받고 했어요. 그런데 알았다고 하시고선, 나중에 또 얘기하시고, 또 얘기하시고 그러세요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“아이고 네, 조카님이 총대를 메신 김에 조금만 더 고생해 주시면 어떨까요. 큰아버님이 그간 부동산을 관리하느라 고생하신 공을 인정 못 받는 것 같아 섭섭한 마음이 있으신 것 같아요. 오늘은 오랜만에 모이셨으니 함께 점심이라도 드시면서 위로해 드리면 좋겠어요. 제가 조정안을 보내드릴 테니까 양측 잘 생각해 보시고요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 이 사건은 내가 조정안을 보내 서로 숙고해 보는 시간을 가지기로 하고 마무리했다. 법원 구내식당에서 점심을 먹고 나오는데, 아까 조정실에서 만났던 조카가 다리가 불편한 큰아버지를 부축하고 식당으로 들어선다. 가벼운 눈인사를 하면서 이 사건은 재판까지 가지 않고 조정이 잘 되겠구나 생각했다. 예상이 틀리지 않았다. ‘가지 많은 나무, 바람 잘 날 없다’는 옛말이 있다. 하지만 그 바람 들 가지마저 찾기 어려워질 세상을 앞두고 있지 않은가. 그날은 다투다가도 서로 의지하던 가족들의 모습이 마치 옛 영화처럼 따뜻하게 느껴졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안지현 변호사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전석운 칼럼] 명품백이 국정의 블랙홀이 돼서는 안 된다</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342059&amp;code=11171460&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342059&amp;code=11171460&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-30T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024010218360487494_1704188164_0924342059.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;진솔한 해명, 조치 따라야&lt;br&gt;외면하고 방치하면 민심 악화&lt;br&gt;&lt;br&gt;명품백, ‘대통령선물’은 아냐&lt;br&gt;공작에 걸려든 건 맞지만&lt;br&gt;김영란법에 어긋난 행동&lt;br&gt;&lt;br&gt;더 심각한 건 인사개입 의혹&lt;br&gt;허위주장이라면 명예훼손&lt;br&gt;사실이면 국정농단 비화&lt;br&gt;&lt;br&gt;모든 의혹 해소 하려면&lt;br&gt;특별감찰관이 진위 가려야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;이 일이 이렇게까지 오랫동안 윤석열정부의 발목을 잡을 일인가. 김건희 여사의 명품백 동영상이 공개된 지 2개월이 지났다. 처음에는 저급한 마타도어 수준의 정치 공작으로 보였지만 여권의 미숙한 대응과 맞물려 모든 정치적 이슈를 빨아들이는 블랙홀로 커졌다. 4월 총선을 앞둔 여권의 큰 악재다. 대통령실의 사퇴 요구를 거부한 한동훈 국민의힘 비대위원장이 엊그제 윤석열 대통령과 오찬을 함께하면서 갈등을 봉합하는 모양새를 연출했으나 정작 충돌의 원인이었던 명품백의 해법은 나오지 않았다. 윤 대통령이 이달 중 KBS와 대담을 갖고 직접 설명하기로 했다는 보도가 있었으나 1월이 다 가도록 소식이 없다. 특정 언론사만 상대하는 방식에 대한 부정적인 여론 때문에 소통 방식과 시기를 재조정하느라 설 연휴 직전으로 미뤄졌다는 얘기가 들리는 걸 보면 아직 대통령실의 입장 정리가 덜 된 모양이다. 누가 어떤 방식으로 하든 진솔한 해명과 상응한 조치가 따라야 한다. 시기를 늦출수록 손해다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 당초 이 동영상을 무시하려고 한 것 같다. ‘입장이 없다’는 게 초기 대응이었다. 동영상을 공개한 인터넷매체 ‘서울의소리’ 측은 몰래카메라 방식으로 취재한 것이라고 털어놓아 취재 윤리 논란이 일었다. 300만원짜리 명품백을 선물한다면 김 여사가 어떤 반응을 보일지 떠보기 위한 것이었다고 했다. 서울의소리는 대선을 앞두고 소속 기자가 김 여사와 나눈 통화 내용을 공개한 뒤 손해배상소송을 당해 1, 2심 모두 패소했다. 이 사건이 현재 대법원에 계류 중인 걸 감안하면 보복성 취재로 볼 수도 있다. 더구나 선물을 전달한 최재영 목사는 북한을 여러 차례 드나들면서 국가보안법 위반 혐의 조사를 받은 사람이다. 이 매체의 주장에 진실성이 떨어진다고 폄하할 수 있다. 그러나 동영상을 보면 취재윤리보다 김 여사의 처신이 더 눈에 들어온다. 말로는 상대방을 타박하면서도 김 여사는 고가의 선물을 거절하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영란법은 공직자의 배우자가 한 번에 100만원 이상 금품을 받는 걸 금지하고 있다. 배우자의 금품수수 사실을 알고도 이를 신고하지 않은 공직자는 처벌 대상이다. 선물을 준 사람도 처벌받고, 선물은 몰수된다. 검찰총장 출신 대통령의 배우자로서 김 여사가 김영란법을 몰랐을 리 없다. 즉석에서 거절하기가 민망해서 받았는지 모르지만 돌려주려는 시도나 의사 표시 없이 1년 이상 갖고 있었다면 단순 부주의로 설명하기 어렵다. 김 여사의 해명이 필요하다. 법 위반 의혹이 해소되지 않는다면 다른 공직자나 배우자들의 김영란법 위반을 어떻게 단속할 것인가. 김정숙 여사가 걸친 1000만원대 샤넬 재킷에 비하면 300만원짜리 디올백은 별 것 아니라는 식의 대응은 저급하다. 도긴개긴이라는 건가. 윤석열정부 역시 문재인정부와 별반 다를 게 없다는 고백이나 마찬가지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실이 이 명품백을 ‘대통령 부부에게 접수되는 선물’로 규정한 것은 실수다. 돌려주지 않은 것을 정당화하기 위한 억지 해석이다. 대통령기록물법은 대통령선물을 ‘대통령의 직무수행과 관련하여 받은 것으로 국가적 보존가치가 있는 선물’로 규정하고 있다. 김 여사가 운영하는 코바나콘텐츠 사무실에서 오간 디올백이 윤 대통령의 직무수행과 무슨 관련이 있는가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더 심각한 것은 인사개입 주장이다. 최 목사는 지난 22일 국회 소통관에서 기자회견을 갖고 동영상을 제작한 배경을 밝혔다. 윤 대통령의 취임식이 있은 지 한 달쯤 지난 2022년 6월 김 여사가 누군가로부터 인사청탁 전화를 받는 모습을 목격하면서 몰래카메라를 결심했다는 것이다. 최 목사는 김 여사가 마치  고위직 인사를 주무르는 인사권자인 것처럼 행동하더라고 폭로했다. 김 여사가 받은 전화 내용이 실제 인사청탁이었는지 밝혀진 바가 없다. 인사청탁이 사실이었다고 하더라도 김 여사가 이를 아무에게도 전달하지 않았다면 문제가 되지 않는다. 허위 주장이라면 최 목사가 법적 책임을 져야 한다. 그러나 김 여사가 정부 인사에 관여한 것이 사실이라면 국정농단으로 비화할 수도 있다. 특별감찰관법은 대통령 배우자의 인사 개입을 비위행위 중 하나로 열거하고 있다. 특별감찰관을 임명해 진위를 가려야 한다. 대통령실이 아무런 조치를 하지 않으면 최 목사의 주장이 사실이라고 믿는 사람들이 늘어날 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전석운 논설위원 swchun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올해 세뱃돈은 얼마나…“안 주고 안 받는 게 최고”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019120248&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019120248&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-31T05:09:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2020051411221662569_1589422936_0019120248.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;설 명절을 앞두고 적정 수준의 세뱃돈을 묻는 한 설문조사에서 ‘안 주고 안 받는 것을 선호한다’는 반응이 가장 많이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK커뮤니케이션즈의 시사 Poll 서비스 ‘네이트Q’는 성인남녀 3892명을 대상으로 실시한 설문조사 결과를 30일 발표했다. 그 결과 응답자의 42%(1668명)가 ‘서로 부담이니 안 주고 안 받기’를 선호한다고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 응답은 최근 1인 가구와 ‘딩크족’(자녀를 두지 않는 부부)의 증가와 경기 침체 등이 복합적으로 영향을 미친 결과로 보인다고 SK컴즈는 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 근소한 차이로 ‘5만원’(42%·1653명)이 적절하다는 응답이 뒤를 이었고, ‘10만원’은 10%, ‘10만원 이상’은 2%로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 설문조사에서는 경제적 수준에 맞게 주자는 누리꾼들 응답이 쏟아졌다. 관련 댓글에선 “안 주고 안 받기는 그렇고 5만원은 부담스럽고, 3만원권이 나오면 좋겠다” “요즘 3만원으로 친구와 밥 한번 먹으면 끝이라 최소 5만원은 돼야 할 듯” “고민하지 말고 부담이 안 되는 선에서 형편에 맞게 주자” 등의 반응이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정헌 기자 hlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘보다보니 밤샜다’ 유튜브 쇼츠에… 전문가 “그냥 봐라”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019120460&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019120460&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-31T05:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013114433828008_1706679818_0019120460.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유튜브가 서비스하는 짧은 영상인 ‘쇼츠’에 대해 “일반적으로는 중독 우려가 크지 않으니 시청해도 된다”는 취지의 전문가 진단이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;31일 방송계에 따르면 도박중독 치료 전문가인 신영철 강북삼성병원 정신건강의학과 교수는 지난 24일 tvN 예능 프로그램 ‘유 퀴즈 온 더 블록’에 출연해 쇼츠 중독에 대한 견해를 내놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신 교수는 ‘도박중독 237만명 시대’를 주제로 한 이 방송에서 ‘쇼츠 콘텐츠 열풍이 도파민 중독을 유발한다는 주장이 있다’는 유재석의 말에 “질병으로 보기는 어려울 것 같다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 시청자들은 “쇼츠를 무의식적으로 보다 보니 몇 시간씩 지나 있었다” “쇼츠를 보다 잠에 들지 못 하는 날이 많다”는 식의 경험담을 온라인에 공유하며 쇼츠의 중독 위험성을 지적해왔는데, 정신건강의학 측면에서 보면 이런 우려가 다소 과대평가 돼 있다는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신 교수는 “(쇼츠 열풍은) 사회적인 현상으로 봐야 하지 않겠나”며 “그냥 봐도 된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “무언가를 질병으로 진단할 때는 단순히 어떤 행위를 ‘많이 한다’가 기준이 되지 않는다”며 “게임을 몇 시간 정도 하면 중독인가. 그런 기준은 없다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신 교수는 “쇼츠를 많이 보고 안 보고의 문제가 아니라, 그것 때문에 일상에 지장이 있는지가 문제”라며 “예를 들어 유재석씨가 쇼츠에 중독돼서 하루 종일 보다가 방송 녹화에 불참했다면 심각한 문제다. 하지만 쇼츠를 보면서도 일상을 잘 유지하고 있다면 병적으로 중독성이 강한 행위는 아니라는 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신 교수는 ‘쇼츠를 보면 도파민이 분비된다’는 주장에 대해서는 “쇼츠는 짧은 시간에 많은 자극을 주는 콘텐츠다. 다만 단지 그것으로만 도파민이 올라간다면 인생이 굉장히 피곤해질 것”이라고 말했다. 쇼츠로 도파민을 얻는 것이 문제가 아니라, 다른 정상적인 방법으로 도파민이 분비되지 않는 상황이 우려된다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아픈 사람 돕던 병원서 뇌사 60대 여성, 3명 살리고 하늘로</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019120612&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019120612&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-31T06:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013115055828051_1706681158_0019120612.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;아픈 사람을 돌보는 봉사활동을 하러 간 병원에서 갑자기 쓰러져 뇌사에 빠진 60대 여성이 3명에게 새 생명을 선사하고 하늘로 떠났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국장기조직기증원(KODA)은  황영옥(69)씨가 지난해 12월 8일 인천성모병원에서 뇌사로 간과 신장(좌·우)을 기증했다고 31일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황씨는 지난해 12월 5일 10년 넘게 병 간호 활동을 해 온 인천성모병원에 도착해 봉사 시작 전 화장실에서 쓰러졌다. 급히 응급실로 이동해 치료를 받았지만 의식을 회복하지 못하고 뇌사 상태가 됐다.&lt;br&gt;가족은 의료진에게 회생 가능성이 없다는 얘기를 들었고, 남을 돕기 위해 봉사하려다 떠나게 되었기에 아픈 사람을 살릴 수 있는 장기기증을 하면 좋겠다고 생각해 기증에 동의했다.&lt;br&gt;경북 영주에서 5남매 중 둘째로 태어난 황씨는 활발하고 사교성이 좋았고, 주변 사람에게 나누고 함께하는 것을 좋아하는 성격이었다. 동생 권유로 20년 전부터 노인복지회관과 병원 병간호 자원 봉사를 꾸준히 해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동생 황영희씨는 “어머니가 고등학교 2학년 때 돌아가셔서 언니가 학비도 내주고 친엄마처럼 돌봐줬다. 어려운 살림에도 늘 가족과 남들을 돕던 착한 언니였기에 더 마음이 아프다”고 말했다. 또 “하늘나라에서는 고생하지 말고, 언니가 하고 싶은 것 다 하면서 행복했으면 좋겠어. 엄마와 먼저 만나서 잘 지내고 있어”라며 눈물로 마지막 인사를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문인성 KODA 원장은 “남을 위해 봉사하러 간 병원에서 생명나눔을 실천한 기증자와 그 뜻을 함께 해 준 유가족한테 감사한 마음을 전한다. 삶의 끝에서 전해준 희망은 새로운 생명으로 밝게 피어나 세상을 환하게 밝힐 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민태원 의학전문기자 twmin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>체육공단, 아동권리보장원과 MOU…스포츠 복지 확대</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019121061&amp;code=61161111&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019121061&amp;code=61161111&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-31T07:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013116185328215_1706685534_0019121061.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울올림픽기념국민체육진흥공단(이하 체육공단)이 31일 서울올림픽파크텔에서 아동권리보장원과 유·청소년 스포츠 활동 지원 및 유·청소년의 권리, 건강 증진을 위한 업무협약을 체결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 기관은 유·청소년의 스포츠 활동과 건강 증진을 위해 적극 협력하기로 했다. 체육공단이 운영하는 저소득층 및 차상위계층 유·청소년 대상 스포츠강좌이용권 지원, 국민체력100 체력측정 서비스, 스포츠스타와 함께하는 스포츠캠프 등 사업을 활용한다는 계획이다. 아동권리보장원은 해당 사업에 참여할 유·청소년을 모집하고 추천할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스포츠강좌이용권은 기초생활수급가구 및 차상위계층 유·청소년(5~18세, 2006~2019년 출생)을 대상으로 매월 10만원을 지원한다. 올해 총 12만명 지원을 목표로 운영 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이제 ‘하트뿅뿅 어피치’ 못 쓴다…카톡, 서비스 종료</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019121350&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019121350&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-31T08:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013116425328311_1706686973_0019121350.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;카카오톡에서 무료로 제공되던 기본 카카오프렌즈 이모지(emoji·그림 아이콘) 지원이 사라진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 카카오는 따르면 최근 카카오톡 내 무료 이모지 지원을 완전히 종료하기로 결정했다. 카카오톡은 앞서 10.5.0 버전 업데이트에서 기본 이모지를 116개에서 34개로 줄였다. 남은 34개 이모지도 순차적으로 서비스를 종료키로 한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오는 카카오톡 서비스 초기 시절인 2011년부터 카카오프렌즈 캐릭터들을 활용해 기본 이모지를 무료로 제공해왔다. 그러나 다양한 유·무료 이모티콘이 등장하면서 이용자들의 활용도가 줄어들었다. 소비자들의 이용 경험 향상을 위해 이용률이 떨어지는 기본 이모지 제공을 마치기로 했다는 게 카카오 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서비스 삭제 대상의 이모지는 이모티콘과는 다른 개념이다. 이모지는 카카오 대표 캐릭터인 카카오프렌즈 프로도·어피치·무지·네오 등을 활용해 제작된 동그란 그래픽 아이콘이다. 안드로이드·아이폰에서 제공하는 기본 이모지와 유사한데, 울거나 웃는 모습을 카카오프렌즈를 통해 표현했다. 움직임도 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 비해 이모티콘은 통상 이용자들이 카카오톡 이모티콘 플러스 구독이나 개별 이모티콘을 구매해 채팅창에 사용하는 상품이다. 이번 삭제 대상은 이모티콘이 아닌 이모지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오 관계자는 “장기적으로 보다 좋은 사용 경험과 기능을 제공하기 위해 기능 개편을 진행했고, 기본 이모지 제공이 순차적으로 종료될 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘터너 타임’ 토론토에서 계속…RYU·커쇼·그레인키 격세지감</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019121487&amp;code=61161211&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019121487&amp;code=61161211&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-31T08:41:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013116231128230_1706685791_0019121487.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘푸른 피’ 메이저리거들의 행보가 세월의 무게 앞에 엇갈리고 있다. 2010년대 초중반 LA 다저스 소속으로 한솥밥을 먹었지만 선수생활 말년에 이르러 저마다 처지가 달라졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토론토 블루제이스는 31일 구단 공식 엑스(X·옛 트위터)를 통해 자유계약선수(FA) 저스틴 터너와 1년 계약을 맺었다고 밝혔다. MLB닷컴 등 현지 매체들에 따르면 계약 규모는 1300만 달러(약 173억원) 수준으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해로 40세가 된 터너는 지난해 보스턴 레드삭스 소속으로 건재함을 과시했다. 노화에 따라 수비력은 떨어졌지만 146경기에 출전해 23홈런 96타점을 수확하며 타선에 힘을 보탰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;20대 중후반까지 빅리그에서 확실하게 자리잡지 못했던 터너의 선수 경력은 9년간의 다저스 생활로 전환점을 맞았다. 준수한 정확도에 장타력 상승까지 일궈내며 주전 3루수로 발돋움했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공교롭게도 터너의 옛 동료들은 이번 이적시장에서 좀처럼 힘을 못 쓰고 있다. 그가 처음 다저스 유니폼을 입었던 2014년 팀의 1~3선발을 맡았던 클레이튼 커쇼·잭 그레인키·류현진이 그 주인공이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사이영 상 3회·올스타 10회에 빛나는 커쇼는 올 겨울 다저스의 역대급 ‘돈 잔치’에 초대받지 못했다. 30대 중반에도 2점대 평균자책점을 기록할 만큼 기량은 여전하지만 4년 연속 규정 이닝을 채우지 못한 내구성이 발목을 잡았다는 평이다. 큰 경기에 약하다는 꼬리표도 못 뗐다. 고향 팀인 텍사스 레인저스와 그나마 꾸준히 연결됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;셋 중 연장자인 잭 그레인키의 전망은 더 어둡다. 2승 15패에 그치며 실질적 커리어 로우를 경신한 지난해 성적에도 그레인키는 현역 연장을 원하는 것으로 알려졌다. 앞서 현지 매체 NBC는 그레인키를 FA 상위 111명 중 109위로 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선발 로테이션 뒤쪽을 소화할 수 있는 류현진의 가치는 이들 둘 사이로 분류된다. 구단 재정 규모를 막론하고 다양한 팀과 계약설이 제기됐으나 아직 행선지를 못 찾았다. 스프링 트레이닝 시작까지 남은 2~3주가 분수령으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한 건물에 142개 경매 나와”… ‘전세사기’ 할퀸 흔적</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019121693&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019121693&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-31T09:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013118033728517_1706691817_0019121693.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전세 사기 피해가 집중된 지역의 경매 현황이 담긴 지도가 온라인상에서 화제다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;31일 각종 온라인 커뮤니티에는 “부천역 주변 빌라·오피스텔 근황”이라는 글이 올라왔다. 콘텐츠를 엑스(X)를 통해 올렸던 게시자는 “부천은 한 건물에 142개 경매가 나온 것도 있다”며 황당함을 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SNS에서 퍼진 화면 지도는 ‘경매지도’ 사이트에서 확인한 매물이다. 누리꾼들은 피해가 집중된 지역을 ‘전세 사기 지뢰밭’이라며 안타까워하는 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013118091528538_1706692155_0019121693.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 강서구 화곡동 역시 전세 사기의 여파로 경매에 나온 오피스텔·빌라가 밀집돼있었다. 화곡동에서는 지난 2022년 31억원대에 이르는 전세 사기 사건이 발생했다. 한 임대사업자가 2015~2019년 임차인의 전세보증금으로 화곡동 일대 빌라 283채를 매입한 뒤 보증금을 돌려주지 않은 사건이 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2022년에만 강서구 화곡동에서 발생한 전세 사기 피해액이 682억원(312건)으로 서울 전체의 30%를 차지해 가장 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경매 지도를 본 누리꾼들은 “일개 개인이 수십, 수백 채 집을 살 수 있는 것부터 고쳐야 한다”, “사기 범죄에 대한 처벌을 더 강화해야 한다”며 분노를 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘더 커진 불’ 광동, DK까지 잡고 3연승</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019121766&amp;code=61162012&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019121766&amp;code=61162012&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-31T09:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013118490828621_1706694548_0019121766.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;광동 프릭스가 ‘불’ 송선규 콜업 이후 3연승에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광동은 31일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2024 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 스프링 시즌 정규 리그 3주 차 경기에서 디플러스 기아를 2대 0으로 꺾었다. 3승2패(+1)를 기록, 단독 4위로 올라갔다. 기존 4위였던 디플 기아는 2승3패(+0)가 돼 7위로 순식간에 추락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로스터 교체로 분위기를 반전시키는 데 성공한 광동이다. 이들은 개막 첫 주 차에 T1, 한화생명e스포츠 상대로 연달아 지면서 위기를 맞은 바 있다. 하지만 송선규 투입 이후에는 3번의 경기에서 내리 이겨 상승세를 탔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 스토브리그에 야심차게 영입한 베테랑 정글러 ‘커즈’ 문우찬은 광동 돌풍의 핵심이다. 이날 문우찬은 기세 좋던 상대편 신인 정글러 ‘루시드’ 최용혁을 압도, 두 세트 모두 완승을 거뒀다. 그는 초반 동선 싸움에서 최용혁을 완벽하게 따돌렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 지난 주에 1위 젠지 상대로 접전을 펼쳐 기대를 모았던 디플 기아는 며칠 새 기세가 확 꺾였다. ‘킹겐’ 황성훈은 이날 ‘두두’ 이동주 상대로 라인전에서 고전을 면치 못했다. 최용혁도 문우찬과의 수 싸움에서 밀려 부진했고, 바텀 듀오도 캐리력을 발휘하지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>발등에 떨어진 ‘불’</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019121815&amp;code=61162012&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019121815&amp;code=61162012&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-31T10:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013119051528634_1706695516_0019121815.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞선 두 번의 패배에서는 ‘졌잘싸(졌지만 잘 싸웠다)’를 위안으로 삼을 수 있었지만, 이번엔 변명의 여지조차 없는 완패였다. 어느덧 3패째를 쌓게 된 것도 몹시 뼈 아프다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플러스 기아는 31일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2024 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 스프링 시즌 정규 리그 3주 차 경기에서 광동에 0대 2로 완패했다. 이날 패배로 2승3패(+0)가 돼 7위로 주저앉았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애초 디플 기아의 우세를 점치는 시선이 많았으나, 막상 뚜껑을 열었더니 예상 밖의 결과가 나왔다. 디플 기아는 이날 1·2세트 모두 ‘커즈’ 문우찬의 손끝에서 시작된 광동 운영의 줄기를 잘라내지 못하면서 완패를 당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올 시즌 초 탄탄한 라인전과 변수 창출 능력을 선보였던 ‘킹겐’ 황성훈, 신인같지 않게 노련한 플레이를 펼쳤던 ‘루시드’ 최용혁, 시즌 첫 경기부터 펜타 킬로 존재감을 각인시켰던 ‘에이밍’ 김하람의 장점이 이날 경기에선 나타나지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 시즌이 이제 막 3주 차에 들어선 만큼 아직 디플 기아 선수단의 동요는 크지 않은 듯했다. 경기 후 패배 인터뷰에 나선 디플 기아의 이재민 감독과 ‘쇼메이커’ 허수의 표정에는 옅은 미소가 있었고, 두 사람의 말투에선 여전히 여유가 느껴졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재민 감독은 “광동이 단단한 팀이다. 상대의 경기력도 잘 나왔고, 밴픽도 잘 준비해왔다”고 말했다. 그러면서 “선수들의 인 게임 콜을 들으면서 선수들의 마음이 편치 않다는 게 느껴졌다. 그런 부분을 잘 해소해보겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플 기아는 내달 2일 한화생명과 맞붙는다. 한화생명 역시 3연승을 달리다가 최근 T1에 완패를 당해 좋던 기세가 끊긴 바 있다. 이제 양 팀 모두 분위기 반등을 위한 승점 추가가 절실하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허수는 “지더라도 ‘맛있게’ 져야 한다. 오늘은 맛이 없는 경기력으로 졌다”면서 “시작 전 재밌는 경기를 치러보려고 했는데 아쉽다”고 말했다. 이어 “겨우 하루 연습 시간이 있다”면서 “오늘 경기 내용에서 잘못된 부분을 빨리 수정하고 준비하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘커즈’는 경험을, ‘불’은 신뢰를…광동 돌풍 비결</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019121874&amp;code=61162012&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019121874&amp;code=61162012&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-31T11:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013120021628675_1706698936_0019121874.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;광동 프릭스가 KT 롤스터에 이어 31일 디플러스 기아까지 잡는 기대 이상의 수확을 거뒀다. 디플 기아는 김대호 감독이 “가장 잘하는 팀은 T1, 그다음은 젠지와 디플 기아”라고 말할 정도로 광동 내부에서 높게 평가했던 상대였다. 그런 팀 상대로 완승을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플 기아를 잡은 비결은 밴픽과 ‘커즈’ 문우찬의 운영이다. 경기 후 국민일보와 만난 광동 서포터 ‘안딜’ 문관빈은 “1세트는 미드를 제외한 모든 라인에서 기분이 좋은 상성을 가져갔다. 선수들이 자신도 있는 구도였다. 초반에 잘 풀리면 좋고, 안 풀려도 후반에 더 유리하다 생각해서 마음이 편했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “2세트에서는 바텀이 본대로 올라오는 타이밍에 문우찬이 사이드와 본대 움직임을 통솔해 상대의 체력을 깎거나, 오브젝트·버프 컨트롤을 해냈다. 이를 통해 상대와 성장 차이를 벌렸다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;확실히 상승세를 탔다. 광동의 시즌 초반 돌풍 원인은 크게 두 가지다. 첫 번째는 베테랑 정글러 문우찬의 합류다. 2017년부터 프로게이머로 활동해오며 산전수전을 다 겪은 그는 광동에 경험과 확신을 불어넣었다. 이날 디플 기아전에서는 그 어느 때보다 그의 영향력이 두드러졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정글러와 서포터는 한 몸. 문관빈은 문우찬 합류의 가장 큰 수혜자다. 문관빈은 그는 “문우찬이 피드백을 직설적으로 하는 편이다. 사이드와 본대의 턴 활용을 문우찬이 오더하는데 정말 디테일하게 파고든다”며 “베테랑답게 지식이 많다고 느꼈다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013120024328676_1706698963_0019121874.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;두 번째는 2군에서 콜업된 원거리 딜러 ‘불’ 송선규다. 문우찬의 합류로 인한 변화가 광동의 게임에 직관적으로 나타나는 반면에 송선규의 합류 영향은 경기만 봐서는 눈치 채기가 어렵다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 그가 1군에 합류한 뒤로 광동은 바텀 라인전에서 경쟁력이 생겼다. 바텀 듀오가 라인전 종료 이후에 미드를 지킬 때도 전보다 안정감이 붙었다. 이는 두 사람이 상체 팀원들로부터 신뢰를 얻는 계기가 됐고, 각자의 부담감이 줄어든 계기도 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문관빈은 “송선규와 나는 합이 잘 맞는다. 게임을 할 때 성향이나 성격이 맞는 것도 중요한데 우리 둘은 거의 한 사람 같다”고 말했다. 이어 “본대에 섰을 때도, 라인전에서도 ‘바텀은 알아서 잘하겠지’라고 상체 선수들이 생각하는 것 같다. 이제 상체에서도 ‘우리만 잘하면 이긴다’고 생각하는 것 같다”며 “신뢰가 중요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“90년대생, 월급 40% 세금으로”… ‘저출산 폭탄’ 현실화</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019121889&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019121889&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-31T11:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2023021310540061181_1676253240_0019121889.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;저출산과 고령화 여파가 지속되며 1990년대생이 주축인 현재 20·30세대는 평생 버는 돈의 40%를 세금으로 내게 될 것이라는 학계의 경고가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;31일 한국경제학회에 따르면 전영준 한양대 경제금융학부 교수는 다음 달 1~2일 서울대에서 열리는 ‘2024 경제학 공동학술대회’에서 이 같은 내용의 논문을 발표한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전 교수는 논문에서 ‘세대 간 회계’ 개념을 통해 생애 순조세부담을 추산했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전 교수가 2025년 조세 부담을 상향 조정하는 시나리오를 반영해 계산한 순조세부담률을 보면, 90년대생이 주축인 현재 20·30대는 생애 소득의 40% 이상을 세금으로 내게 된다. 현행 제도하에서보다 추가 부담률이 20%p 늘어난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전 교수는 현행 재정 정책이 미래 시점에 유발할 재정적자를 보전하기 위해 미래에 창출된 부가가치 총액(국내총생산·GDP)의 13.3%가 투입돼야 한다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 복지제도가 재정위험을 초래하는 가장 큰 요소라고 지적했다. 공적연금(4.2%) 기초연금(2.3%) 건강보험(4.0%) 장기요양급여(2.3%) 기초생활보장급여(0.5%) 등에 추가 재원이 조달돼야 한다고 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013120121928677_1706699539_0019121889.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전 교수는 “현행 재정정책은 유지 불가능하고, 세대 간 불평등은 심화할 것”이라며 “현시점 국가부채가 주요 외국에 비해 작으므로 한국 재정은 아직 확장적 기조를 강화할 수 있다고 주장하는 것은 타당하지 못하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인구가 줄어들며 각 산업계에서의 대대적인 인력 부족도 예고됐다. 이철희 서울대 경제학부 교수는 2021~2031년 인구·산업·기술 변화로 노동 공급 부족이 예상되는 상위 5개 산업으로 사회복지서비스업, 음식·주점업, 전문직별 공사업, 육상운송·파이프라인 운송업, 소매업을 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 교수는 “2020년대 말부터 은퇴 의사 증가로 의사 수가 정체되기 시작하지만, 고령화로 의료 수요는 늘어나면서 의사가 부족해지기 시작할 것”이라며 의료인력 부족도 예견했다. 특히 외과 의사 필요 인력의 경우 2023년 1329명에서 2048년 6962명까지 늘어날 것으로 예상됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박정수 서강대 교수는 기업 성장과 관련해 “진입 규제를 완화하고 신산업 형성의 장애물을 제거해야 한다”며 “융복합 신사업과 혁신적 신생기업 출현을 유도해 새로운 시장을 개척해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KT, BRO 잡고 연패 탈출…BRO는 5연패</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019121976&amp;code=61162012&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019121976&amp;code=61162012&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-31T12:17:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013121153728795_1706703337_0019121976.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;KT가 OK 저축은행 브리온을 꺾고 연패에서 탈출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KT는 31일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2024 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 스프링 시즌 정규 리그 3주 차 경기에서 OK 저축은행에 2대 0으로 이겼다. 2승 뒤 2패를 기록했던 이들은 3승2패(+3)가 돼 4위로 한 계단 점프했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 2주 차에 광동 프릭스에 일격을 맞고, 통신사 라이벌 T1에 역전패를 당해 울적해졌던 KT는 다시금 승점을 추가하면서 분위기 전환에 성공했다. 지난 두 경기 부진했던 ‘퍼펙트’ 이승민이 이날은 ‘모건’ 박루한 상대로 솔로 킬을 따내는 등 만점 활약을 펼친 게 주효했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KT는 이날 모든 라인에서 라인전부터 앞서면서 기분 좋게 게임을 풀어나갔다. 두 세트 모두 큰 위기를 겪지 않고서 서서히 상대와 성장 격차를 벌려 나갔고, 오브젝트를 독식하다시피 해서 게임을 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리그에서 유일하게 첫 승을 신고하지 못한 OK 저축은행은 이날도 패배를 누적하면서 시름이 깊어졌다. 이들은 2군 정글러 ‘또이브’ 방문영을 콜업, ‘기드온’ 김민성 대신 내보내는 승부수를 뒀으나 유의미한 변화를 만들어내지 못하면서 0승5패(-9)를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“할 수 있는 건 다 해보겠다” 2군서 활로 찾는 최우범</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122061&amp;code=61162012&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122061&amp;code=61162012&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-31T13:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0131/2024013122042128842_1706706262_0019122061.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;OK 저축은행 브리온이 연패 탈출을 위해 2군 선수를 적극적으로 기용하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;OK 저축은행은 31일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2024 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 스프링 시즌 정규 리그 3주 차 경기에서 KT 롤스터에 0대 2로 패배했다. 0승5패(-9), 10위 자리에서 벗어나지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;총체적 난국에 놓인 OK 저축은행은 이날 주전 정글러 ‘기드온’ 김민성 대신 2군 선수 ‘또이브’ 방문영을 투입하는 승부수를 뒀지만 세간의 예상을 뒤엎는 데엔 실패했다. 방문영은 1군 무대 데뷔전에서 1세트와 2세트 모두 1킬 4데스 2어시스트를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최우범 감독은 경기 후 인터뷰에서 방문영의 기용과 관련해 입을 열었다. 그는 “정글러뿐만 아니라 다른 라인에서도 2군 선수를 껴서 스크림을 하는 상태”라면서 “(기존 주전) 5명 그대로 가서는 좋아질 기미가 보이지 않았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “정글러뿐만 아니라 바텀도 껴서 스크림을 하고 있다. 분위기를 바꾸려고 노력 중”이라면서 “당장 전패 중이기도 하지만, 장기적으로도 바라보고 있다. 할 수 있는 건 다 해보려 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;OK 저축은행 2군에는 방문영 외에도 탑라이너 ‘강인’ 최강인, 지난해 1군 무대를 밟기도 했던 미드라이너 ‘아이보리’ 정예찬, 원거리 딜러 ‘에노시’ 곽규준, ‘샘버’ 이승용, 서포터 ‘폴루’ 오동규가 속해있다. 현재 2군 리그에서는 2승3패를 기록 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;분위기 환기를 위해서도 2군 선수 콜업이 필요하다고 최 감독은 내다봤다. 그는 “아직 2군 선수들은 우리(1군)처럼 연패하질 않았다. 우리는 연패 중이어서 침울함이 느껴졌는데, 2군 선수들이 왔을 땐 분위기가 좋다고 생각했다”면서 “아직은 다 부족하다. 더 발전할 수 있는 선수들이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인터뷰에 동석한 ‘모건’ 박루한 역시 “해볼 수 있는 건 다 해보고 있는 상황”이라고 말했다. 그는 지난 경기부터 요네, 다리우스 등 평소 사용하지 않았던 챔피언들을 대회에서 쓰는 등 스타일 변화를 위해 노력 중이다. 그는 “전부 팀이 잘 되기 위해서 하는 것”이라면서 “잘 적응하고자 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫 승이 간절한 OK 저축은행의 다음 상대는 T1이다. 최 감독은 또 쉽지 않은 경기를 치르게 될 것으로 전망했다. 그는 “T1이 제일 잘하는 팀이라 생각한다. 2위이긴 하지만 스크림이나 대회를 보면 정말 잘한다”면서 “선수들이 경기를 봐도 턴 쓰는 것을 못 따라간다. 배운다는 자세로 임하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 “1군 형들이 못해서 2군까지 껴서 1군 스크림을 해서 (2군 선수들에게) 미안하다”면서 “그 선수들에게는 기회가 될 수도 있겠지만 분위기가 더 좋을 때 (1군으로) 올라오면 좋은 텐데 미안한 마음이 있다”고 말했다. 그러면서 “그래도 최고의 기회라고 생각하고 스크림에 참여, 발전했으면 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“저 오늘 잘렸어요”…美 MZ직장인 ‘해고 브이로그’ 유행</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019121296&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019121296&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-31T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013116170728208_1706685427_0019121296.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“POV(1인칭 시점을 의미하는 말): 저 오늘 잘렸어요”&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 틱톡(TikTok)을 비롯한 소셜 미디어에 자신이 해고 당하는 장면을 올리는 이른바 ‘해고 브이로그’가 미국 젊은 직장인들 사이에서 관심을 끌고 있다. 해고 영상을 촬영하고 공유하는 과정을 통해 해고 통보로 생긴 상처를 극복하는 효과도 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일(현지시간) 미 뉴욕타임스(NYT)는 “제가 잘리는 모습을 틱톡에서 시청하세요”라는 제목의 기사를 보도했다. NYT는 미국 테크 기업들이 연이어 구조조정을 단행하는 상황에서 일자리를 잃은 일부 직장인들이 자신의 해고 장면을 SNS에 올리고 있다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 이날 틱톡에 ‘layoffs’(해고)라는 해시태그를 검색하면 약 18만7000개의 영상이 검색된다. 대부분 영상은 자신들이 화상회의 혹은 사무실에서 담당자에게 해고 통보를 받으며 눈물 흘리는 모습이나, 해고 통지가 임박했음을 아는 채로 일하는 모습을 담고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22만명이 넘는 팔로워를 보유한 미국 IT 회사 직원 브리타니 피치는 지난 10일 틱톡에 “해고될 것을 알았을 때 촬영하세요”라는 제목의 영상을 게재했다. 영상 속에서 그녀는 울먹이며 인사담당자에게 자신이 맡았던 업무의 성과를 설명하거나 왜 자신이 해고 당해야하는지 물으면서 해고되기까지의 과정을 가감없이 보여준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 영상은 현재 200만이 넘는 조회수와 7000개 이상의 댓글이 달리며 큰 호응을 얻고 있다. 한 누리꾼은 “어떻게 회사가 정당한 이유도 없이 해고하냐”며 “당신의 소식이 너무 안타깝다”고 공감했다. 또 다른 누리꾼은 “나도 내가 8년동안 헌신한 회사에서 해고당했다”며 “그 일은 말 그대로 나를 죽이는 것 같았다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 이러한 해고 영상이 사람들이 숨기고 싶어하는 사적인 부분을 투명하게 공개하고 실패나 부정적인 경험도 함께 공유하고자 하는 MZ세대의 특성에 기반하는 것이라고 분석했다. 실제로 사람들은 영상에서 서로의 해고 경험을 공유하고 이를 통해 해고로 생긴 상처를 서로 위로하고 극복한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로스앤젤레스의 한 빅테크 기업에서 해고당한 폴라셰이드는 “내 삶에서 고통스러운 일들도 더 솔직하게 공개하고 드러내기로 결심했다”며 “화려하고 멋지지 않은 것일지라도 내 인생의 일부인 것을 그대로 보여주는 것도 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 트렌드와 관련해 하버드대 경영학 교수 샌드라 수셰르는 NYT에 “사생활과 직업적 영역 간의 경계가 무너졌다”고 설명했다. 또 다른 전문가들은 “해고 영상이 SNS 시대에서 격동적인 취업 시장의 형태를 잘 보여주고 있다”고 설명했다. 여기서 더 나아가 일부 젊은층은 SNS에 자신의 ‘공개 구직’ 영상을 스스럼없이 올리기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이에 대한 비판적 시각도 존재한다. 일부 누리꾼들은 “본인이 근무했던 회사를 비밀리에 녹화해 업무를 수행한 사실을 모두에게 알리는 것”이라며 “생각이 없다”고 비판했다. “해고되는 것은 힘들지만 품위있게 처리하는 것이 중요하다” 등의 반응도 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최승훈 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>멀고 먼 미얀마의 봄…“군부, 교도소 대규모 증축”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019121490&amp;code=61131311&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019121490&amp;code=61131311&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-31T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013117152928398_1706688931_0019121490.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미얀마 군부가 집권 이후 자국 내 교도소를 대대적으로 증축해온 것으로 파악됐다. 군부에 저항해 온 정치인과 활동가, 언론인 등을 적극적으로 탄압하면서 수용시설 확충이 필요했던 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 가디언은 인권 감시단체 ‘미얀마 위트니스’의 연구 결과 미얀마 내 교도소 59곳 중 27곳이 대규모로 증축된 것으로 보인다고 31일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 정부의 지원을 받는 이 단체는 미얀마 쿠데타 이전인 2021년부터 최근까지의 위성 사진을 분석해 이 같은 결과를 얻었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미얀마 위트니스가 공개한 위성 사진에서는 각 교도소 주변과 내부에 새롭게 건설된 수감 시설을 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013117201628409_1706689216_0019121490.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미얀마 위트니스는 또 군부 집권 이후 새로운 교도소 2곳이 추가로 건설됐다고 밝혔다. 그 중 미얀마 동남부 몰라먀인에 위치한 교도소는 교정 당국이 아닌 미얀마 군부에 의해 운영되는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군부에 의한 강제 노동 역시 활발히 이뤄지고 있는 것으로 분석됐다. 미얀마 위트니스는 지방의 채석장이나 농업 지역 등 53곳에서 강제 노동을 확인했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 단체의 매트 로렌스는 “위성 사진을 이용한 분석은 교정시설의 확장 규모를 실제보다 과소평가할 수 있다”며 “오픈 소스 데이터로 모든 건물의 내부를 확인할 수는 없었다”고 가디언에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미얀마 군부는 2021년 2월 1일 쿠데타를 통해 아웅산 수치 국가고문의 민주주의민족동맹(NLD) 정권을 몰아냈다. 이후 3년째 민주화 운동 탄압과 자국민 학살을 이어오고 있다는 비판을 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쿠데타 이후 현재까지 최소 2만5900명이 정치적인 이유로 체포된 것으로 추정된다. 그 중 2만여명이 현재까지 수감 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이서현 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 기후위기, 습지에서 답을 찾자</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342274&amp;code=11171314&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342274&amp;code=11171314&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013121140528791_1706703245_0924342274.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;1992년 리우회담 이후 세계는 기후변화, 생물다양성, 지속가능 발전이라는 목표 달성을 위해 노력하고 있다. 2000년대 후반 적응전략인 자연기반해법(Nature-based Solutions)이 실천적 방안으로 제시됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자연기반해법은 세계자연보전연맹에 의해  자연환경 분야에 도입됐으나 기후에 영향을 끼치는 자연적 물순환체계와 연계되지 않은 해법은 한계를 가질 수밖에 없었다. 다행히 2018년 제8차 세계 물포럼에서 물관리 분야에 자연적 물순환체계를 갖춘 습지를 포함하는 자연기반해법이 제안됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 이상기후로 발생하는 가뭄, 홍수, 녹조 현상 등을 보면 그동안 추진해 온 대응전략이 타당한지 검토할 시점이 된 듯하다. 물관리 정책과 자연 정책이 통합적으로 고려돼야 한다. 식물을 포함한 모든 생명체와 물의 연계, 즉 블루-그린 네트워크만이 자연에 대한 진정한 적응전략이 될 수 있을 것이다. 습지는 대표적 자연기반해법으로 홍수와 가뭄 조절, 생물다양성, 수질 정화, 탄소 흡수와 저장 등 다양한 혜택을 제공한다. 기후위기 시대에 습지로부터 혜택을 얻기 위해 환경부에 몇 가지 정책을 제안하고자 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫째, 하천의 홍수 기능 강화와 생물다양성 증진을 위해 습지 조성을 통한 육역화 저감정책이 필요하다. 육역화란 하천의 물길 구간에 토사 및 부유물로 퇴적지가 생기는 현상을 말한다. 하천의 유수 기능 복원과 생물다양성 및 수질 정화 기능을 위해서는 육역화를 줄이는 준설과 유로형 습지 조성을 해야 한다. 유량으로 인해 스트레스를 받는 지역이나 돌발 홍수가 발생하는 하천 상류지역의 홍수터 복원, 천변저류지 조성, 제방 후퇴와 재배치 전략도 필요하다. .&lt;br&gt;&lt;br&gt;둘째, 물이 있는 다양한 국토 공간에 생물다양성, 탄소 흡수 및 저장, 수질 정화, 생태관광 기능을 포함하는 융복합형 습지 조성이 필요하다. 환경부가 2022년부터 개발 중인 습지가치증진기술의 적용은 사람들에게 다양한 혜택을 제공할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;셋째, 환경부의 하수 및 폐수처리시설에 인공습지나 생태수로와 같은 자연기반해법을 연계할 필요가 있다. 하수처리시설과 습지의 연계는 추가적 영양염류 제거를 통한 녹조 관리와 탄소 흡수원 확보를 가능하게 한다. 우선 분산형으로 존재하는 소규모 하수처리시설에 대한 인공습지 연계전략 도입이 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매년 2월 2일은 세계습지의 날이다. 올해 세계습지의 날 주제는 ‘습지와 인간 복지’다. 습지 조성이 확대돼 사람들이 습지가 주는 복지 혜택을 누리기를 희망한다. 또한 일부 지역에 한정돼 있는 생태계서비스 지불제의 적용범위 확대도 중요하게 검토할 시점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김이형(공주대 교수·한국습지학회 회장)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바른언론시민행동 등 ‘운동권 정치 세력의 역사적 평가’ 토론회</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342264&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342264&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>민주화운동동지회·바른언론시민행동·신전대협은 31일 서울 중구 한국프레스센터에서 ‘운동권 정치 세력의 역사적 평가’를 주제로 토론회를 공동 개최했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주최 측은 “이 토론회는 1988년 이후 30여년 한국 정치·사회 영역에서 가장 큰 이익 집단을 이루면서 특권화, 기득권화한 운동권 정치 세력의 변질과 타락을 지적하고 그 대안을 함께 모색하는 자리”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한동훈 국민의힘 비상대책위원장은 서면으로 보낸 축사에서 “86(80년대 학번·60년대생) 운동권 특권 세력 청산은 시대정신”이라며 “(운동권 출신 86세대 정치인이) 지난 수십 년간 대한민국 정치의 주류로 자리 잡으며, 국민과 민생은 도외시하고 나라의 발전을 가로막았다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘86운동권’ 출신 함운경 민주화운동동지회 회장은 토론회 발제문에서 야권의 운동권 출신 정치인을 겨냥해 “세속적·정치적 이익 추구와 이념적 포장을 동시에 하는 이중적 태도(를 굳혔다)”라며 “이념에서 출발했지만 결국 이권으로 뭉쳐진 이익 카르텔”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토론회의 사회는 강원택 서울대 정치외교학부 교수가 맡았다. 함 회장을 포함해 김대호 사회디자인연구소 소장, 김영수 영남대 정치외교학과 교수가 각각 발제자로 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[내일을 열며] K북 어디로 가나</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342258&amp;code=11171348&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342258&amp;code=11171348&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2023091319230364801_1694600584_0924342258.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문화가 정말 중요한 시대가 됐다. 얼마 전 이메일로 인터뷰한, ‘한국문학의 대사’로 불리는 미국의 출판 에이전트 바버라 지트워는 “K컬처는 세계 제1의 문화 현상”이라고 말했다. 그는 세계가 K팝, K코스메틱, K북, 그리고 ‘K에브리싱’에 빠져 있다며 이런 바람이 한국 관광 붐으로 이어질 것이라고 전망했다. 지나치게 후한 평가라고 할 수도 있겠지만 현재의 K컬처 붐이 대단하다는 건 분명하다. 한국이 저성장 국면에 빠져든 상황에서 K컬처가 가장 주목할 만한 돌파구가 될 수 있다는 전망도 나온다. 한국에서 문화라는 영역이 국가적 차원에서, 그리고 경제적 차원에서도 중요해진 초유의 시대라고 하겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;출판 분야에서도 K북 바람은 확연하다. 한국 책들의 해외 출간 소식이 이어지고, K북에 대한 해외 출판사들의 수요는 계속 커지고 있다. 판권을 해외에 판매하려는 한국 출판사들의 욕구도 어느 때보다 높다. 이런 중요한 시기에 한국 출판의 해외 시장 진출을 지원하는 두 축이라고 할 문화체육관광부와 대한출판문화협회(출협)는 연초부터 갈등을 빚고 있다. 서울국제도서전 개최, 해외 도서전 참가 등 출판 관련 해외 교류 사업들이 불투명해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;출판계 대표 단체인 출협은 오랫동안 출판사들의 해외 교류 사업을 주도해 왔다. 문체부는 이 사업들에 정부 보조금을 주며 지원해 왔다. 그런데 올 들어 문체부는 출협에 대한 예산 지원을 전면 중지시켰다. 최근 ‘K북 해외 시장 진출 지원 계획’을 발표하면서도 사전에 출판계와 대화하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;출협은 신년 기자회견을 열어 예산 중단 사태를 비판한 데 이어 그동안 민·관 합동으로 해온 해외 교류 사업들을 독자적으로 추진하는 방법을 모색하고 있다. 이미 ‘서울국제도서전 주식회사’를 설립해 정부 지원금 없이 도서전을 열겠다는 계획을 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상황이 이대로 흘러갈 경우 올해 한국 출판의 해외 교류 사업은 민·관 두 갈래로 갈려 혼선과 중복이 불가피하다. 오랫동안 해외 교류 사업을 해왔고 국제적 네트워크를 구축한 출협은 예산 부족으로 추진력을 잃을 수 있고, 새로운 방식으로 출판계 해외 진출을 지원한다는 문체부는 노하우와 네트워크 부족, 참여 저조 등으로 예산 낭비를 초래할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문체부와 출협의 갈등은 출협이 주최하는 서울국제도서전에 교부된 국고보조금 정산을 둘러싼 양측의 견해 차이 때문이다. 문체부는 지난해 감사에서 출협이 수익금 보고를 누락한 사실을 발견했다고 발표하고, 출협 회장 등을 보조금법 위반 혐의로 수사 의뢰했다. 출협은 이에 대해 보조금 정산은 매해 절차에 따라 이뤄졌으며 문체부 담당자가 이를 승인해 왔다고 반박하고 있다. 현재 양측은 수익금을 각자 재정산하는 중이다. 하지만 수익금 항목을 어떻게 정의하고 어떻게 정산할지, 남으면 어떻게 처리할지 등에 대한 구체적 기준이 없었기 때문에 양측이 재정산을 통해 합의에 도달할 가능성은 높지 않다. 사실 70년을 헤아리는 서울국제도서전의 역사에서 수익이라는 개념은 거의 없었다. 수익금을 따져볼 수 있게 된 건 관람객이 10만명 넘게 몰리기 시작한 최근 몇 년에 불과하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문체부는 수익금 누락에 대한 조사와 수사가 진행되고 있기 때문에 출협에 보조금을 교부할 수 없다는 입장이다. 하지만 문제가 있어 보인다는 정황이나 일방적 주장만으로 예산 집행을 중지한 건 문제가 있다. 문제가 확인되기 전까지는 문제가 없다고 봐야 하지 않을까. 문체부는 자체 재정산도 끝내지 않은 채 예산부터 막아버렸다. 고칠 건 고치더라도 K북 바람을 꺼트리는 우를 범해선 안 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김남중 문화체육부 선임기자 njkim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 사상 최대 세수 펑크… 감세 드라이브 점검해봐야</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342281&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342281&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013120480328743_1706701683_0924342281.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난해 국세가 344조1000억원 걷히며 예상 세입보다 56조4000억원이나 부족한, 사상 최대 ‘세수 결손’을 기록했다. 전년도보다도 51조9000억원(13.1%) 줄어든 규모다. 세수 감소는 2022~2023년 2년 연속 이어졌는데 이는 9년 만이다. 세금이 이렇게 덜 걷힌 데에는 기업 경기 악화와 부동산 거래 침체가 결정적이었다. 기획재정부에 따르면 법인세는 전년보다 23조2000억원, 양도소득세는 14조7000억원 줄었다. 경기 부진의 직격탄을 맞은 것이다. 올해도 경기 회복이 불투명해 자칫 세수 펑크 장기화가 우려된다. 정부의 비상한 각오가 요구되는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경영난을 겪는 기업의 대책은 뻔하다. 불요불급한 지출을 줄이고 수익 극대화에 나서는 것이다. 국가 운영도 마찬가지다. 정부는 올해 예산 총지출을 2005년 이후 최저 증가율인 2.8%로 묶으며 허리띠 조이기에 나섰다. 현 상황에서 불가피한 면이 없지 않다. 문제는 세수 확보에 손을 놓다시피 하고 있다는 점이다. 총선 때문이겠지만 1월 한 달에만 감세 등 각종 부양 대책을 20건 이상 쏟아냈다. 금융투자소득세 폐지와 증권거래세 인하 유지, 개인종합자산관리계좌(ISA)의 비과세 혜택 확대 등 세금 깎아주기 대책들이 줄을 이었다. 부동산 재건축 규제 완화에다 오는 5일부터 시작되는 소상공인 188만명 이자 환급(약 1조3600억원) 등 각종 현금성 지원을 포함하면 규모가 10조원을 훌쩍 넘을 것이라 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실이나 정부는 “세금을 깎아주면 소비와 투자가 늘어나 궁극적으로 세수가 늘 것”이라는 말만 되풀이하고 있다. 낙수효과에 기대겠다는 것인데 현실을 안이하게 보는 처사다. 소비와 투자는 실물경기와 물가에 연동될 수밖에 없다. 경기 침체 하에선 기업이고 개인이고 세금 혜택 봤다고 지갑을 열지 않는다. 정권 초부터 추진한 감세 정책이 수출 부진 및 중국 경제 회복세 지체로 지난해 경제 선순환을 이끌지 못한 게 이를 방증한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더구나 올해도 헝다 등 잇단 부동산 업계 파산으로 중국 내 소비심리가 얼어붙고 있어 기지개를 켠 수출에 타격이 우려된다. 부동산 프로젝트파이낸싱(PF) 대출 연체, 과다한 가계부채, 소비 부진으로 내수 여건도 좋지 않다. 거시 환경이 지난해보다 나아 보이지 않는다. 반면 저출산·고령화, 취약계층 보호, 기후변화 대비 등 재정을 꼭 써야 할 곳은 늘고 있다. 지출만 막는다고 건전 재정이 이뤄지진 않는다. 지출이든 감세든 적재적소가 중요해졌다. 돈을 벌 주체인 기업이 뛸 환경을 마련해주는 것도 시급하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수영 황금세대, 역대 최고성적 노린다</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342320&amp;code=12160000&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342320&amp;code=12160000&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:02:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013119080628635_1706695686_0924342320.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;황금세대를 맞은 한국 수영이 2024 파리올림픽 전초전 성격으로 치러지는 세계선수권대회에서 새 역사에 도전한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2024 세계수영선수권대회가 2일 카타르 도하에서 개막한다. 총 75개 금메달이 걸린 이번 대회에서 한국은 역대 최고 성적을 노린다. 한국은 역대 세계선수권에서 메달 6개(금2·은1·동3)를 얻는 데 그쳤지만 빠른 속도로 성장 중인 경영 종목에서의 선전을 기대하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;42개의 금메달이 걸려 있는 경영 종목은 대회 후반부인 11일부터 18일까지 진행된다. 한국 수영 대표팀은 37명의 파견 선수 중 22명이 경영 종목에 참가한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 관심을 받는 건 황선우(강원도청)다. 황선우는 2022년과 지난해 세계선수권 자유형 200m에서 은메달과 동메달을 차례로 따내며 한국 선수 최초의 2연속 입상에 성공했다. 중장거리 간판 김우민(강원도청)은 자유형 400m에 집중할 예정이다. 지난해 세웠던 개인 최고 기록(3분43초92)을 다시 한 번 넘는 게 목표다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황선우와 김우민, 양재훈(강원도청), 이호준(제주시청), 이유연(고양시청)으로 구성된 남자 계영 800m 대표팀은 사상 첫 메달 수확에 나선다. 이들 대표팀은 2024 파리올림픽 대비 특별전략 육성선수단으로 선정돼 1월 초부터 호주 전지훈련을 진행 중이다. 지난해 항저우아시안게임에서 7분01초73의 기록으로 금메달을 합작한 대표팀은 6분대 진입과 함께 입상에 도전한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경영 외 종목에선 파리올림픽 출전권 확보를 위한 치열한 경쟁이 펼쳐질 전망이다. 우하람(국민체육진흥공단), 김수지(울산시청) 등 8명은 다이빙 종목에 출전한다. 아티스틱 스위밍에서는 허윤서(압구정고), 이리영(부산수영연맹) 등이 파리행 티켓 확보를 목표로 잡고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재훈(서귀포시청), 오세범(국군체육부대), 이해림(경북도청), 박정주(안양시청) 등 4명이 나서는 오픈워터 스위밍 종목도 한국 최초의 올림픽 출전에 도전장을 내밀었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의도포럼] 60초가 지배할지 모를 향후 4년</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342232&amp;code=11171316&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342232&amp;code=11171316&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024010318080688775_1704272886_0924342232.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;짧은 시간에 강렬한 자극&lt;br&gt;숏폼에 중독된 사람들 많아져&lt;br&gt;&lt;br&gt;확증편향, 비합리 강화하고&lt;br&gt;가짜뉴스·허위정보에 더 취약&lt;br&gt;&lt;br&gt;팬덤과 결합하면 테러 등&lt;br&gt;증오범죄로 이어질 수도&lt;br&gt;총선 앞 숏폼 위험 대비해야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;설이 다가온다. 오랜만에 만난 집안 어른들은 이제 갓 대학에 진학한 학생에게는 취업에 관해 묻고, 갓 취업한 사회 초년생에게는 결혼에 관해 묻고, 갓 결혼한 신혼부부에게는 출산에 관해 묻는다. 다가오는 명절이 불편한 이유이기도 하다. 우리는 삶의 매 순간에 느끼는 행복과 고민보다 다음 단계로 나아가는 속도에 더 큰 관심을 두는지도 모른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;콘텐츠를 시청하며 여가를 즐기는 모습도 예외는 아니다. 시간과 공간의 제약 없이 콘텐츠를 소비할 수 있는 환경이 구현되면서 이동 중이나 자투리 시간에 배속재생을 통해 콘텐츠를 요약해 시청하는 인구가 늘고 있다. 스토리 전개 과정에서 제작자가 담아내고자 하는 감정의 흐름을 쫓아가며 결말을 기다릴 여유가 없다. 바쁜 일상 중에 시장에 쏟아져나오는 다양한 콘텐츠를 접하고 트렌드를 읽어내기 위한 효율적인 콘텐츠 소비 행태일지도 모른다. 또한 콘텐츠에 몰입을 덜 하면 감정 소비를 줄일 수 있다는 이점도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;콘텐츠 소비자들의 이러한 욕구를 반영하듯 영화와 드라마, 예능 등의 주요 장면을 편집해 요약한 콘텐츠 소비가 늘고 있다. 지난해 말 쿠팡플레이에서 히트했던 ‘소년시대’ 10부작을 정주행하려면 540분이 소요되지만, 친절한 자막과 내레이션을 기반으로 편집되어 유튜브에 올려진 요약 영상을 이용하면 60분이면 시청할 수 있다. 요약 영상뿐만 아니라 1분 내외 분량으로 제작된 숏폼 소비 또한 빠르게 늘고 있다. 한 리서치 업체의 조사 결과를 살펴보면 지난해 말 기준으로 국민 4명 중 3명은 숏폼을 시청하고 있으며, 하루 평균 시청시간은 1시간33분에 이른다. 시청시간은 낮은 연령대에서 더 긴 것으로 나타났지만 전 연령대에서 고르게 증가하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;콘텐츠 플랫폼 사업자들은 고객의 빅데이터를 수집·분석하고 정교한 알고리즘을 설계해 이용자들의 숏폼 중독을 부추기고 있다. 짧은 시간 동안 강렬한 자극을 주는 숏폼은 마약이나 알코올처럼 뇌의 보상회로를 자극해 쾌락을 느끼게 하는 신경전달물질 도파민을 분비하는데, 유사한 자극이 지속되면 도파민 분비가 줄어들어 지속적인 쾌감을 느끼기 위해서는 더 강렬한 자극을 찾게 된다. 그 과정에서 중독 현상이 나타나는데, 중독을 유발하는 다른 자극과 달리 숏폼은 접근성이 높고 무한대로 이용할 수 있기 때문에 중독의 폐해가 더 심각하게 나타날 수 있다. 숏폼에 중독되면 뇌는 가상세계의 빠르고 강렬한 자극에 익숙해져 현실 세계의 느리고 약한 자극에는 반응하지 않는 ‘팝콘 브레인’ 현상을 경험하게 되고, 수동적 집중에 익숙해지면서 능동적 집중이 요구되는 주변과의 상호작용이 어려워질 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 숏폼을 통해 뉴스를 접하고 정치적 의사결정을 하는 인구가 늘면서 정치권도 다가오는 총선을 겨냥해 정당 홍보와 정책 설명을 위해 숏폼을 쏟아내고 있다. 정치인들의 딱딱한 이미지를 친근하게 바꾸어주고 어려운 정치 현안과 정책들을 쉽게 설명함으로써 정치권에 대한 유권자들의 부정적 인식을 개선해 줄 수 있다는 장점도 있지만, 알고리즘을 통해 개인의 정치적 견해에 부합되는 자극적인 콘텐츠를 이용자들에게 지속해서 노출함으로써 확증편향을 강화할 수 있다는 단점도 있다. 또한 상황에 대한 인식이 결여된 채 악의적으로 편집된 말실수나 표정 등을 담은 숏폼을 통해 비합리적인 의사결정을 할 수도 있다. 더 큰 문제는 다른 매체에 비해 숏폼은 인공지능으로 조작된 가짜 뉴스나 허위 정보에 더 취약하다는 것이다. 콘텐츠의 길이가 짧아 인공지능으로 조작된 영상에 이용자들이 속기 쉬울 뿐만 아니라 확산 속도도 기존 소셜미디어와 비교할 수 없을 만큼 빠르다. 특히 정교하게 조작된 영상은 진위 검증 자체가 쉽지 않다. 이러한 숏폼의 단점들이 팬덤 정치와 결합하면 청소년의 정치 테러와 같이 상상조차 하기 싫은 증오 범죄가 이어질지도 모른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 말 이뤄진 한 리서치 기업의 조사 결과에 따르면 숏폼 이용자 대부분이 숏폼 제작자와 유통 플랫폼에 대한 규제가 필요하다는 인식을 공유하고 있다. 그렇지만 실효성 있는 규제를 마련하기도 쉽지 않아 보인다. 숏폼 이용자 개개인이 올바른 이용 습관을 가지려고 노력하는 것이 현재 유일한 대안일지도 모르겠다. 아무튼 4월 총선에서 숏폼을 통해 전달되는 가짜 뉴스와 허위 정보가 다가오는 소중한 4년을 집어삼키지 않았으면 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박희준 연세대 산업공학과 교수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘고발 사주’ 유죄, 국가권력 사적 남용 끊는 계기돼야</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342315&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342315&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:03:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013121374328832_1706704663_0924342315.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이른바 ‘고발 사주’ 사건으로 기소된 손준성 검사장에게 1심에서 실형이 선고됐다. 이 사건은 검찰이 2020년 윤석열 당시 검찰총장에게 공세를 펴는 범여권 인사들을 겨냥해 직접 작성한 고발장을 야당 쪽에 전달해 다시 검찰에 고발토록 했다는 내용이다. 총선을 앞두고 정치적 중립을 엄격히 지켜야 할 검찰이 눈엣가시인 인사들을 손보기 위해 고발을 사주했다면 국가의 근간을 무너뜨리는 행위다. 서울중앙지법은 손 검사장이 대검 수사정보정책관으로서 고발장 작성·검토 및 관련 수사 정보 수집 등에 관여했다며 공무상 비밀누설 등의 혐의를 유죄로 인정했다. 그러면서 피고인은 검사가 지켜야 할 정치적 중립을 정면으로 위반해 검찰권을 남용했다고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고위공직자범죄수사처에 따르면 검찰은 2019년 조국 전 법무부 장관 수사 등으로 여권과 갈등을 빚었고, 이후 윤 검찰총장과 장모, 검찰에 대한 공세가 거세지자 대검 차원에서 역공을 기획했다. 이어 검사들이 각종 조사와 판결문 출력 등을 거쳐 의혹 제기 배후 인사 등에 대한 고발장을 2차례 작성해 김웅 미래통합당 후보에게 전달했다. 더불어민주당은 검찰이 작성한 2차 고발장과 거의 같은 고발장이 미래통합당 명의로 검찰에 접수돼 수사까지 이어졌다는 의혹을 제기했다. 그게 사실이라면 한 명의 유죄로 끝날 사안이 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 울산시장 선거 개입 사건과 닮았다. 문재인 전 대통령의 친구 송철호 전 시장을 당선시키려고 청와대가 2018년 황운하 당시 울산경찰청장에게 김기현 시장 수사를 지시했다는 내용이다. 송 전 시장과 황 의원은 1심에서 징역 3년형이 선고됐다. 한쪽은 ‘대통령의 친구를 당선시키려고’ 다른 한쪽은 ‘검찰총장에게 비판적인 인사를 손보려고’ 국가기관을 동원했다는 점에서 똑같이 엄중한 사안이다. 고발 사주 유죄 판결로 윤 대통령과 당시 대검 반부패부장이었던 한동훈 국민의힘 비상대책위원장도 정치적 부담을 안게 됐다. 검찰은 최근 울산시장 선거개입 사건 관련, 임종석 전 대통령 비서실장과 조국 전 장관 등에 대한 ‘재기수사 명령’을 내렸다. 따라서 고발 사주 사건과 형평성 논란이 예상된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조규성 넣고, 조현우 막고… 韓 희망 불씨 살렸다</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342328&amp;code=12120000&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342328&amp;code=12120000&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:03:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013119100428640_1706695804_0924342328.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;두 월드컵 스타의 극적인 부활이 대한민국을 8강으로 이끌었다. 조별리그 내내 주춤했던 골잡이 조규성(미트윌란)은 극적 동점골로 부활을 알렸다. 골키퍼 조현우(울산 HD)는 눈부신 선방 쇼로 승리를 책임졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 축구 대표팀이 31일(한국시간) 카타르 알라이얀의 에듀케이션 시티 스타디움에서 열린 2023 아시아축구연맹(AFC) 아시안컵 16강전에서 사우디아라비아와 1대 1로 비긴 뒤 승부차기(4-2) 끝에 이겼다. 이번 승리로 한국은 1996년 아랍에미리트(UAE) 대회부터 8회 연속 8강행에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조규성은 2022 카타르월드컵 가나전에서 머리로 2골을 만들며 단숨에 스타로 떠올랐다. 지난해 덴마크리그에도 진출했다. 그러나 대회 조별리그 3경기 동안 최전방 공격수로 나서고도 무득점으로 침묵하며 적잖은 비판을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;골 결정력이 떨어진 조규성은 16강전을 벤치에서 출발했다. 한국은 후반 시작과 동시에 선제골을 내주고 벼랑 끝에 몰렸다. 다급해진 위르겐 클린스만 감독은 후반 19분 조규성을 교체 투입했다. 조규성은 후반 추가시간 헤더골로 승부를 원점으로 돌리며 기대에 부응했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조규성에 이어 빛난 건 또 한 명의 월드컵 스타 조현우였다. 조현우는 2018 러시아월드컵에서 당시 국제축구연맹(FIFA) 랭킹 1위였던 독일을 상대로 선방을 펼치며 2대 0 승리에 기여했다. 그러나 카타르월드컵에선 2인자로 밀려 벤치에서 경기를 지켜봐야만 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조현우는 이번 대회 초반 김승규(알샤밥)가 무릎부상으로 중도 하차하며 주전 골키퍼 장갑을 꼈다. 조별리그 2경기 5실점으로 이렇다 할 활약을 보여주지 못했지만 16강전 승부차기에서 자신의 진가를 드러냈다. 상대 3,4번째 키커의 슈팅을 연달아 막아내며 승리의 수훈갑이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해외 매체도 이들의 활약에 주목했다. 미국 ESPN은 “한국이 후반 막판 조규성의 동점골로 연장전에 돌입했고, 승부차기에서 드라마와 같은 승리를 거뒀다”며 “조현우는 러시아월드컵 이후 6년 만에 큰 무대에서 영웅처럼 활약하며 팀을 구했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 3일 호주와 8강전을 갖는다. 남은 토너먼트에서 관건은 체력이다. 한국은 조별리그 3경기에서 주축 선수들에게 휴식을 부여하지 못했다. 16강전도 승부차기까지 가는 대접전을 펼쳐 많은 힘을 쏟았다. 지난 28일 16강전을 마친 호주는 한국보다 이틀을 더 쉬고 8강전에 나선다. 호주는 우월한 체격과 스피드를 뽐내 체력적 요인이 더 큰 변수로 작용할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아! 옛날이여~  Ryu·커쇼·그레인키</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342370&amp;code=12110000&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342370&amp;code=12110000&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:03:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013119090428637_1706695744_0924342370.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘푸른 피’ 메이저리거들의 행보가 세월의 무게 앞에 엇갈리고 있다. 2010년대 초중반 LA 다저스 소속으로 한솥밥을 먹었지만 선수생활 말년에 이르러 저마다 처지가 달라졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토론토 블루제이스는 31일 구단 공식 엑스(X·옛 트위터)를 통해 자유계약선수(FA) 저스틴 터너와 1년 계약을 맺었다고 밝혔다. MLB닷컴 등 현지 매체들에 따르면 계약 규모는 1300만 달러(약 173억원) 수준으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해로 40세가 된 터너는 지난해 보스턴 레드삭스 소속으로 건재함을 과시했다. 노화에 따라 수비력은 떨어졌지만 146경기에 출전해 23홈런 96타점을 수확하며 타선에 힘을 보탰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;20대 중후반까지 빅리그에서 확실하게 자리잡지 못했던 터너의 선수 경력은 9년간의 다저스 생활로 전환점을 맞았다. 준수한 정확도에 장타력 상승까지 일궈내며 주전 3루수로 발돋움했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공교롭게도 터너의 옛 동료들은 이번 이적시장에서 좀처럼 힘을 못 쓰고 있다. 그가 처음 다저스 유니폼을 입었던 2014년 팀의 1~3선발을 맡았던 클레이튼 커쇼·잭 그레인키·류현진이 그 주인공이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사이영 상 3회·올스타 10회에 빛나는 커쇼는 올 겨울 다저스의 역대급 ‘돈 잔치’에 초대받지 못했다. 30대 중반에도 2점대 평균자책점을 기록할 만큼 기량은 여전하지만 4년 연속 규정 이닝을 채우지 못한 내구성이 발목을 잡았다는 평이다. 큰 경기에 약하다는 꼬리표도 못 뗐다. 고향 팀인 텍사스 레인저스와 그나마 꾸준히 연결됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;셋 중 연장자인 잭 그레인키의 전망은 더 어둡다. 2승 15패에 그치며 실질적 커리어 로우를 경신한 지난해 성적에도 그레인키는 현역 연장을 원하는 것으로 알려졌다. 앞서 현지 매체 NBC는 그레인키를 FA 상위 111명 중 109위로 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선발 로테이션 뒤쪽을 소화할 수 있는 류현진의 가치는 이들 둘 사이로 분류된다. 구단 재정 규모를 막론하고 다양한 팀과 계약설이 제기됐으나 아직 행선지를 못 찾았다. 스프링 트레이닝 시작까지 남은 2~3주가 분수령으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 윤미향 의원 토론회서 나온 ‘북한 통일전쟁’ 지지 발언</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342260&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342260&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013120500628747_1706701806_0924342260.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;무소속 윤미향 의원이 국회에서 주최한 토론회에서 ‘북한의 통일전쟁을 수용해야 한다’는 발언이 나왔다. 윤 의원은 지난 24일 의원회관에서 ‘남북관계 근본 변화와 한반도 위기 이해-평화 해법 모색 어떻게 할 것인가’라는 토론회를 주최했다. 첫 번째 발제자로 나선 김광수 ‘부산평화통일센터 하나’ 이사장은 “통일전쟁이 일어나 평화가 만들어진다면 그 전쟁관도 수용해야 한다”고 말했다. 김 이사장은 “북한의 전쟁관은 정의의 전쟁관”이라고도 했다. 그는 대법원이 이적단체로 규정한 한국대학생총연합회의 정책위원장 출신이다. 이적단체의 간부를 지낸 인물이 윤 의원이 주최한 공개토론회에서 북한의 통일전쟁을 지지하는 발언을 한 것이다. 윤 의원실은 이 토론회를 유튜브로 생중계했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 의원이 통일전쟁을 지지하는 발언은 하지 않았다. 그러나 윤석열정부의 대북정책을 비난하면서 토론회에 적극 참여했다. 윤 의원은 “윤석열정부의 반북, 멸북 정책이 걸림돌”이라며 “그것을 통해 이득을 취하고 있는 미국과 일본의 군사동맹 체제 문제를 해결할 수 있는 길을 열어갔으면 좋겠다”고 말했다. 윤 의원은 지난해 9월 일본에서 친북단체인 조총련이 주최한 관동대지진 100주년 행사에 참석해 물의를 빚은 적이 있었다. 조총련 간부가 대한민국 정부를 ‘남조선 괴뢰도당’으로 지칭하는 추도사를 낭독한 그 행사에 윤 의원은 ‘남측 대표단 자격’으로 참석했었다. 윤 의원에게 국회의원 자격이 있는가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 의원은 정의기억연대 이사장 시절 위안부 피해자 할머니들의 후원금을 유용한 혐의로 항소심에서 징역 1년6개월에 집행유예 3년을 선고받았다. 대법원에서 형이 확정되면 국회의원 자격을 상실하게 된다. 윤 의원은 더불어민주당의 위성정당인 더불어시민당 비례대표로 21대 국회에 진출했다. 부동산 비위 의혹으로 민주당에서 출당 조치를 받았다. 이런 인물을 발탁한 민주당은 반성해야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>CIA국장 “美 돕는 러 스파이 늘어… 푸틴 권력 흔들린다”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342332&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342332&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:05:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013120290328684_1706700543_0924342332.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윌리엄 번스 미 중앙정보국(CIA) 국장이 “러시아 내부에서 미국에 협력하려는 ‘스파이 희망자’가 늘어나고 있다”고 밝혔다. 우크라이나 전쟁 장기화로 러시아 지도층과 국민의 불만이 높아졌고, 이로 인해 블라디미르 푸틴 대통령의 권력이 조용하게 흔들리고 있다고 번스 국장은 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;번스 국장은 30일(현지시간) 외교전문지 포린어페어스에 ‘첩보술과 국정운영술(Spycraft and Statecraft)’이라는 제목으로 실은 기고에서 “러시아의 전쟁 선전과 억압적 내치가 지도층과 국민의 불만을 가중시키고 있다”며 “전쟁은 푸틴 대통령의 권력을 당장 무너뜨리지 않겠지만 조용하게 갉아먹고 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “이런 불만이 CIA에는 한 세대에 한 번밖에 오지 않을 포섭 기회가 되고 있다. 우리는 그 기회를 헛되게 두지 않을 것”이라며 “(2001년) 9·11테러가 그랬던 것처럼 러시아의 우크라이나 침공은 CIA에 새 시대를 열게 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;번스 국장은 우크라이나 전쟁 발발 3개월 전인 2021년 11월 자신이 모스크바로 급파됐던 것을 현지 정보망 활용 사례로 들었다. 그는 “CIA와 정보 협력자들이 우크라이나를 돕기 위해 한 일을 자랑스럽게 생각한다. 우리는 러시아의 우크라이나 침공을 조기에 경고해 왔다”며 “그 결과 (조 바이든) 대통령은 당시 푸틴 대통령에게 ‘계획을 알고 있다’고 경고할 목적으로 나를 모스크바에 보냈다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 바이든 대통령은 2022년 1~2월 내내 “러시아의 우크라이나 침공이 임박했다”고 유럽 동맹국 정상들에게 경고했지만, 당시 러시아는 물론 서방 진영에서도 “미국이 전쟁을 부추긴다”는 비난이 빗발쳤다. 러시아는 결국 그해 2월 24일 ‘특수군사작전’ 명목으로 우크라이나를 침공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CIA는 최근에도 러시아 정부와 군 지도부 인사를 포섭하기 위해 미국 정부와 접촉하는 경로, 혹은 감시망을 피할 수 있는 ‘다크웹’을 통해 내부 정보를 넘기는 방법을 설명하는 온라인 동영상을 유포하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스는 번스 국장의 기고를 인용하며 “CIA의 러시아 내부자 포섭용 동영상으로 확보한 스파이 규모는 공개되지 않았다. 하지만 동영상이 효과적이지 않다면 배포를 계속하지 않았을 것이라고 정부 관계자들은 설명한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;번스 국장은 “러시아는 군수산업을 재개했지만 전쟁으로 입은 경제적 타격이 크다”며 “러시아는 무역과 기술 분야에서 장기적으로 중국에 의존하는, 사실상 속국이라는 운명을 감추고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “우크라이나에 대한 서방의 원조가 전쟁을 승리로 이끌 열쇠”라며 “미국 국방 예산의 5% 미만으로 지정학적 위험을 억제하는 작은 비중의 투자”라고 주장했다. 또 “푸틴 대통령이 핵 위협을 재개한다면 어리석은 일이 될 것”이라며 “그 핵 위협에 겁을 내는 것도 어리석은 일”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>과기 출연硏 ‘공공기관 지정 족쇄’ 풀었다… 자율성 커져</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342355&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342355&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:05:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013123460728919_1706712367_0924342355.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국가과학기술연구회와 소관 출연연구기관 22개가 공공기관에서 지정 해제됐다. 2008년 공공기관 지정 이후 16년 만이다. 올해 공공기관은 지난해보다 20개 줄어든 327곳이 지정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기획재정부는 31일 최상목 부총리 겸 기획재정부 장관 주재로 공공기관운영위원회를 열고 이 같은 내용을 담은 ‘2024년도 공공기관 지정안’을 의결했다고 밝혔다. 23곳이 공공기관에서 해제되고 3곳이 새롭게 지정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번에 공공기관에서 해제된 연구기관은 한국과학기술연구원 한국항공우주연구원 한국에너지기술연구원 한국원자력연구원 등 22곳이다. 이들은 앞으로 과학기술정보통신부가 마련한 성과 기반 관리체계에 따라 경영관리·감독을 받게 된다. 정부는 연구기관의 인력·예산 운영에 자율성을 부여해 더욱 자유롭고 도전적인 연구가 이뤄질 수 있도록 공공기관에서 해제했다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 기관들은 그동안 인건비 제한 등으로 우수 인재 유치에 어려움을 겪었다. 공공기관 지정 해제는 이 같은 상황이 발생하지 않도록 한다는 취지다. 정원 통제, 채용방식 제한 등 공공기관에 적용되던 규제도 사라질 것으로 보인다. 최 부총리는 “과학기술 선점이 국가 경쟁력과 직결되는 상황에서 혁신적·도전적 연구가 가능하도록 관리체계의 획기적인 전환이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 앞으로 국립대학병원 14곳의 공공기관 지정 해제도 검토할 예정이다. 지역·필수 의료역량 강화를 위해 경쟁력을 높이는 차원이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국마약퇴치운동본부는 새롭게 기타 공공기관으로 지정됐다. 최근 마약 복용자가 급증하는 상황에서 마약 예방과 재활 사업에 힘을 싣기 위한 것으로 풀이된다. 한국치산기술협회와 한국통계정보원도 기타 공공기관으로 새롭게 지정됐다. 한국도로공사는 준시장공기업에서 시장형 공기업으로, 소상공인시장진흥공단은 위탁집행형 준정부기관에서 기금관리형 준정부기관으로 유형이 변경됐다. 다른 기관에 통폐합돼 지정 실익이 없어진 수자원환경산업진흥은 지정이 해제됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=권민지 기자 10000g@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한부모 여성 창업대출 돕는다… 아모레퍼시픽 ‘희망가게’ 모집</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342405&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342405&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:05:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013123410428907_1706712064_0924342405.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아모레퍼시픽은 아름다운재단과 함께 한부모 여성 창업대출 지원사업 ‘희망가게’ 창업주를 이달 29일까지 공개 모집한다고 31일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;희망가게는 창업을 통해 한부모 여성과 자녀를 지원하는 사업이다. 최대 4000만원을 창업자금으로 대출 지원한다. 상환금리는 연 1%, 상환 기간은 8년이다. 지원 대상은 2000년 1월 1일 이후 출생한 자녀 부양을 책임지는 한부모 여성이다. 구체적인 창업 계획을 가진 중위소득 70% 이하 여성 가구주는 누구나 지원할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;희망가게는 여성과 아동 복지 증진에 힘쓴 서성환 아모레퍼시픽 창업주의 뜻을 기리기 위해 2003년 시작한 사회공헌사업이다. 2004년 1호점을 시작으로 520개 이상의 희망가게가 문을 열었고, 한부모 가족 구성원 1500여명의 자립을 도왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>볼턴 “트럼프 재선 땐 무모한 대북 협상 재시도 할 것”… 조현동 “北 도발, 굴복 안해”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342265&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342265&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013121020328779_1706702523_0924342265.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;도널드 트럼프 1기 행정부에서 일했던 존 볼턴(사진) 전 백악관 국가안보보좌관은 트럼프 전 대통령이 재선에 성공할 경우 임기 초에 북핵 문제와 관련한 무모한 협상을 다시 시도할 수 있다고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;볼턴 전 보좌관은 30일(현지시간) 자신의 기존 회고록 ‘그것이 일어난 방’의 서문을 새로 써서 공개했다. 그는 18쪽 분량의 서문에서 “트럼프 임기 첫 4년이 나빴다면 두 번째 4년은 더 나쁠 것”이라며 “산처럼 많은 사실이 트럼프가 대통령에 적합하지 않다는 것을 보여주고 있다”고 썼다. 그러면서 “‘우리는 사랑에 빠졌다’고 말한 트럼프가 김정은과 접촉을 재개했을 때 행복감을 상상해 보라”며 “트럼프는 상점을 통째로 내줄 뻔한 형편없는 거래를 했는데, 두 번째 임기 초반 이를 다시 시도할 수 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;볼턴은 “러시아에 탄약을 공급하는 것을 포함해 중·러 축에서 확대되고 있는 북한의 역할은 트럼프가 김정은과 재결합하는 것을 막지 못할 것”이라면서 “북한 핵 프로그램에 대한 무모한 협상은 일본과 한국을 추가로 소원하게 하고 중국의 영향력을 확대시킬 수 있다”고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “대만과 중국의 인도·태평양 주변은 트럼프 2기 때 실질적 위험에 직면할 것”이라며 “트럼프는 현재까지도 대만의 중요성을 인지하고 있는 모습을 보여주지 않고 있다”고 지적했다. 이어 “중국이 가까운 미래에 대만을 상대로 위기를 조성할 가능성은 급격히 증대할 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013121020428780_1706702524_0924342265.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 조현동(사진) 주미대사는 이날 워싱턴DC 특파원단 간담회에서 “북한의 공격적 언행과 도발 위협이 커지는 상황에서 북한의 도발에 절대로 동요하거나 굴복하지 않을 것”이라며 “이는 한·미 대응태세 및 한·미·일 공조 강화로 귀결될 뿐이라는 걸 더 잘 인식시킬 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 대사는 “한·미 확장억제(미국의 핵우산 제공) 실행력 제고를 위해 노력하고 올여름까지 종합적인 확장억제 가이드라인을 완성할 예정”이라고 말했다. 또 북한이 대화에 복귀할 수 있는 전략적 환경 조성 노력도 기울이겠다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미는 북한이 최근 고강도 대남 위협을 이어가지만 전면전을 준비하는 정황은 발견되지 않고 있다는 데 공감대를 형성한 것으로 전해졌다. 다만 한·미는 연평도 포격이나 천안함 공격처럼 북한이 기존과는 다른 형태의 국지적이고 기습적인 무력 도발을 감행할 가능성은 배제할 수 없다고 보고 이에 대비하고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[손영옥의 컬처 아이] 장애미학 암중모색</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342268&amp;code=11171435&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342268&amp;code=11171435&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:06:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013121150428793_1706703304_0924342268.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;방근택(1929∼1992)은 1950년대 후반부터 1960년대 중반까지 한국 현대미술의 서막을 연 추상미술의 시대를 이론적으로 뒷받침했던 미술평론가다. 부산대에서 철학을 공부한 그는 당초 문학평론가를 지망했지만 순전히 그의 재능을 알아본 박서보(1931∼2023)의 권유 때문에 미술평론가로 선회했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박서보가 누구인가. 구상 회화 중심으로 흘러가던 대한민국미술전람회(국전)의 권위에 반발해 청춘과 항거의 상징으로 추상화를 시작했던 30대 청년 작가들의 중심에 있던 인물이다. 박서보의 초기 추상화가 ‘앵포르멜’(전후 유럽의 끈적끈적한 추상화)을 닮았다고 ‘해석’ 해준 이가 방근택이었다. 박서보를 한국 화단에 굳건히 자리매김한 것은 단색화로 평가받는 ‘묘법’ 연작이었다. 이를 프랑스어 ‘에크리튀르(Ecriture)’로 번역한 이도 방근택이었다. 그런 재주가 있으니 자신에게 온 원고 청탁을 방근택에게 넘기며 신문 지면을 마련해 주면서까지 그가 미술평론가로 뿌리를 내리도록 도왔던 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 가을 타계한 단색화의 대가 박서보 선생에게는 특유의 카리스마로 홍익대 사단을 이끌며 미술계에 군림한 패권주의자라는 비판이 따라다닌다. 그런 부정적 평가에도 불구하고 그가 이바지한 공도 적지 않다고 생각한다. 그중 하나가 미술은 그림 혼자 가는 게 아니라 그것에 의미를 부여하는 평론이 함께 가야 한다는 걸 알았다는 점이다. 이는 동시대 다른 화가에게서는 찾아보기 힘든 식견이었다. 홍익대 교수 시절 미술 실기를 이론으로 뒷받침해야 한다며 예술학과를 만든 것도 그였다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미술가에 장애 예술 전시가 넘쳐나고 있다. 민화와 함께 장애 예술이 인사동 화랑가를 먹여 살린다는 말이 나돌 정도다. 대통령 부인의 장애 예술에 대한 관심도 작용한 것으로 분석된다. 전시가 증가하는 것은 반가운 일이지만 전시만 우후죽순 열리는 것은 장애 예술의 지속가능한 발전에는 도움이 되지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어떤 미술이든지 그것이 지금 시점에 왜 중요한지, 특히 미술사의 큰 흐름에서 어떤 의미가 있는지, 한계는 무엇인지, 또 무엇이 보완돼야 하는지 등 비평이 담보되지 않으면 지속되기 힘들다. 2007년 미술시장에서 반짝 유행했던 한국의 팝아트가 거품처럼 꺼진 것은 담론이 부재했기 때문이라고 생각한다. 반면 박서보가 이끌었던 단색화는 미술평론가들이 지속해서 담론으로 뒷받침해줘 국제무대에서 끊임없이 호출된다. 덕분에 ‘포스트 단색화’까지 조명받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장애 예술은 동시대 미술의 최전선에 서 있다. 1990년대 중반 이후 한국에 포스트모더니즘이 유입된 이후 페미니즘 미술, 성 소수자 예술 등이 소수자 예술로 조명받아 왔다. 이제 장애 예술이 그 바통을 이어가고 있는 분위기다. 그러므로 장애 예술을 둘러싼 담론의 생산은 이제 시작이다. 미개척지이자 불모지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민일보가 신경다양성(발달장애) 신진 예술인 발굴을 위해 한국의 실험미술 거장 이건용 작가와 손잡고 제정한 제2회 아르브뤼미술상 수상자 전시회 ‘神經(신경): 신이 다니는 길, 그 길 위의 목소리들’이 31일 서울 종로구 인사동 KCDF갤러리에서 개막했다. 이는 단순히 전시 관람 기회를 제공하는 차원에 머물지 않고 장애 예술을 둘러싼 새로운 담론의 생산을 시도한다는 점에서 여타 전시와 차별화된다. 2월 7일 ‘아트 토크: 장애 미학 암중모색’을 개최함으로써 장애 미학에 대해 모색하는 자리를 마련한 것이다. 아트 토크에는 미술평론가인 서울대 미대 심상용 교수, 장애 예술에 특화한 미술평론가 최창희씨, 미술 작가 겸 장애 예술 기획자 유화수씨가 발표자로 참여한다. 아트 토크에서는 수화 통역이 제공된다. 말 그대로 암중모색의 자리가 될 아트 토크에 벌써부터 미술평론가들이 관심을 보여주고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손영옥 문화전문기자 겸 논설위원 yosohn@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>머스크, ‘테슬라 9주’ 개미에 패소… 74조 뱉어낼 판</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342303&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342303&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:06:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013123390428905_1706711944_0924342303.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일론 머스크(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 테슬라 최고경영자(CEO)가 최대 560억 달러(74조원) 규모의 주식을 토해낼 위기에 놓였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 델라웨어주 법원은 30일(현지시간) 테슬라 주주 리처드 토네타가 “이사회가 2018년 승인한 머스크의 보상 패키지는 무효”라며 이사회와 머스크를 상대로 낸 소송에서 원고 승소 판결했다. 캐서린 맥코믹 판사는 “머스크가 테슬라를 지배했으며, 이사회가 그의 보상을 승인하는 과정에 심각한 결함이 있다”며 “머스크에게 기록적 금액을 제공하기로 한 계약은 무효가 돼야 한다”고 판시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토네타는 2018년 테슬라 이사회가 머스크에 대한 보상 패키지 지급안을 승인한 건 무효라며 2022년 10월 소송을 냈다. 이사회가 머스크의 통제하에 있었고 중요 정보를 주주들에게 공개하지 않았다는 이유에서다. 토네타는 당시 테슬라 주식 9주를 가진 소액 주주였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보상 패키지는 머스크가 월급 등을 받지 않는 대신 매출 등 목표 달성 여부에 따라 12차례 최대 1억1000만주 스톡옵션을 받는 게 골자다. 머스크는 이후 상당한 양의 스톡옵션을 받은 것으로 알려졌다. 머스크는 엑스(옛 트위터)에서 “절대 델라웨어에 회사를 설립하지 말라”며 불만을 표하고 항소하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송세영 선임기자 sysohng@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘순살자이’ 후폭풍… GS건설, 작년 역대급 실적에도 3900억 적자</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342316&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342316&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:06:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013120401028726_1706701210_0924342316.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;GS건설이 지난해 역대 최대 매출을 기록하고도 3900억원 가까운 영업손실을 떠안으며 적자로 돌아섰다. ‘순살’ 논란을 부른 아파트 주차장 붕괴 사고 여파다. 서울시는 1개월 영업정지 처분을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;GS건설은 31일 경영실적 공정공시를 통해 지난해 영업이익이 -3885억원으로 전년(5548억원) 대비 적자 전환을 기록했다고 밝혔다. 매출이 같은 기간 9.2% 증가한 13조4370억원으로 창사 이래 최대인 점과 대조된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장사를 잘하고도 손해를 보게 된 가장 큰 요인은 지난해 4월 발생한 인천 검단신도시 LH(한국토지주택공사) 아파트 지하주차장 붕괴 사고다. LH와 GS건설은 각각 이 아파트 설계·시공 과정에서 주요 철근을 빠뜨린 사실이 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;GS건설은 사고에 책임을 지고 5524억원을 들여 해당 아파트를 전면 재시공하기로 하면서 그만큼 이익이 급감했다. 예상치 못한 ‘일시적 비용’이지만 이 돈이 나가지 않았다고 가정해도 지난해 영업이익은 1644억원에 그친다. 2022년과 비교해 70.4%(3904억원) 감소한 실적이다. GS건설은 “검단 아파트 사고로 인한 일시적 비용 반영을 포함해 품질 향상 및 안전 점검 활동 등을 포함한 보수적 원가율과 공사 기간을 반영한 결과”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 신규 수주는 전년(16조740억원) 대비 36.6% 감소한 10조1840억원에 그치며 최근 수년 내 최저 수준을 기록했다. 지난해 초 설정한 연간 수주 목표 14조5000억원에는 29.8%(4조3160억원) 미달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;GS건설은 수주 급감이 ‘국내 부동산 시장 침체 영향’이라고 설명했지만 이 때문이라고만 보기에는 설득력이 떨어진다. 앞서 실적을 발표한 현대건설 HDC현대산업개발 대우건설 등은 모두 지난해 신규 수주 목표를 초과 달성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 서울시는 품질실험·검사를 성실하게 수행하지 않은 책임을 물어 GS건설에 1개월 영업정지 처분을 내리기로 결정했다. 다음 달 1일부터 같은 달 31일까지 토목건축공사에 한해 입찰 참가 등 영업활동을 할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강창욱 김이현 기자 kcw@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지난해 ‘세수 펑크’ 56조4000억 ‘역대 최대’</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342346&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342346&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:06:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013122370628871_1706708226_0924342346.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난해 세금이 본예산보다 56조원 넘게 덜 걷힌 것으로 나타났다. 역대 가장 큰 규모의 ‘세수 펑크’다. 2022년 하반기부터 계속된 경기 침체와 부동산 시장 하강이 대규모 결손의 주범으로 지목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기획재정부는 31일 ‘2023년 국세수입 실적’을 통해 지난해 국세수입이 344조1000억원에 그쳐 본예산(400조5000억원) 대비 56조4000억원 감소했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013122370728872_1706708227_0924342346.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난해 기재부가 세수 결손 규모를 59조1000억원으로 재추계한 것보다는 2조7000억원이 줄어든 숫자다. 그럼에도 불구하고 61조3000억원 오차가 발생한 2021년 다음으로 큰 세수 오차다. 세수 오차율도 14.1%로 2021년 이래 3년 연속으로 10%를 웃돌았다. 다만 2021~2022년은 모두 본예산보다 세금이 많이 걷힌 초과 세수의 해였다. 세수 결손이 발생한 해만 놓고 보면 지난해가 규모나 오차율 모두 최대를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 세수는 전년도인 2022년보다 51조9000억원 줄었다. 기재부는 코로나19가 한창이던 2021년 말 납기일을 연기한 세금이 뒤늦게 들어왔던 2022년 초의 기저효과를 고려해야 한다는 입장이다. 당시 평년보다 많은 세금이 걷혀 올해 감소 폭이 커 보인다는 것이다. 기저효과를 고려한 실질 감소 폭은 41조7000억원이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;역대급 세수 결손은 2022년 하반기부터 이어진 경기 둔화 탓이 가장 크다. 특히 법인세가 큰 타격을 받았다. 지난해 법인세수는 본예산보다 24조6000억원이 적게 걷혀 전체 세목 중 가장 결손 규모가 컸다. 법인세와 직결되는 기업의 영업 실적이 급락한 여파다. 상장사 영업이익은 2021년 119조7000억원에서 2022년 81조7000억원으로 줄었다. 지난해 상반기에는 아예 18조8000억원까지 곤두박질쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;본예산보다 16조원이 덜 들어온 소득세(155조8000억원)도 ‘펑크’에 일조했다. 부동산 시장 침체로 토지·주택 거래가 급감하며 양도소득세 수입이 크게 줄었다. 주요 3대 세목의 나머지 한 축을 맡는 부가가치세도 결손을 피해 가지 못했다. 부가세는 지난해 소비 위축·수입 감소 등의 여파로 본예산보다 9조4000억원 적은 73조8000억원이 걷혔다. 본예산보다 세수가 많이 들어온 세목은 증권거래세·교육세·주세 3개뿐이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에 정부의 감세 기조까지 이어져 세수 전망도 불투명하다는 지적이 나온다. 금융투자소득세 도입 취소·임시투자세액공제 1년 연장 등 올해 들어 정부가 발표한 감세 정책만으로도 앞으로 3조원 이상의 세수가 감소할 전망이다. 기재부 관계자는 “부가가치세 간이과세는 아직 상향분이 확정되지 않아 예단하기 어렵고, 나머지 정책은 올해 세수에 별 영향이 없을 것”이라고 반박했다. 매년 두 자릿수 오차율이 반복되는 세수 추계에 대해서는 모델 개선·세수추계위원회 개편 등을 통해 추계 능력을 강화한다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이의재 기자 sentinel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>8개 민군 겸용 공항, 연내 ‘안티드론 시스템’ 구축한다</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342349&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342349&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:06:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013120570428770_1706702224_0924342349.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 국가 중요시설로 분류되는 전국 12개 공항에 ‘안티드론’ 시스템을 구축하기로 했다. 인천과 제주, 김포공항 등을 제외한 주요 공항에 드론을 탐지·식별하고 무력화하는 체계인 안티드론이 구축돼 있지 않아 안보 위협이 커지고 있다는 보도(국민일보 1월 30일자 1·10면 참조)에 따른 조치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토교통부는 안티드론 시스템이 구축되지 않은 12개 국내 공항에 불법 드론 대응체계를 마련할 방침이라고 31일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 우선 8개 민군 겸용 공항(김해, 청주, 대구, 광주, 군산, 포항경주, 원주, 사천)을 대상으로 올해 안에 불법드론이나 무인기에 대한 대응체계를 구축하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나머지 4개 민간공항(울산, 여수, 무안, 양양)에 대해서는 2026년까지 안티드론 시스템을 도입하기로 했다. 적용하는 기술과 설비는 조금씩 달라질 수 있지만, 북한이나 불특정 세력의 드론 위협을 사전에 막는 용도는 비슷하다. 향후 민군 겸용 공항은 국방부, 민간공항은 국토부의 주관하에 드론 탐지 및 무력화 설비가 설치될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백원국 국토부 2차관도 항공분야 안전관리 상황을 점검하기 위해 지난 30일 서울 김포공항을 방문한 자리에서 불법드론 비행으로 공항 안전에 문제가 발생하지 않도록 탐지 체계를 보완할 것을 주문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;드론 전문가들은 이 같은 국토부의 대응에 “바람직한 방향”이라면서도 뒤처진 기술 속도 때문에 안보 공백이 우려된다고 지적했다. 한 민간 드론업체 대표는 “지금이라도 정부가 국가 중요시설을 대상으로 한 드론 테러의 위험성을 인지한 것은 다행”이라면서도 “안티드론 시스템이 구축될 때까지 최소 2년은 안보 공백 상태가 이어질 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “공항은 매년 몇천만 명이 이용하는 국가중요시설이다. 안티드론 도입 전까지는 테러의 위협 아래에 있다고 봐야 한다”고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부 부처 내에서도 국토부의 대응이 ‘언 발에 오줌누기식’이라는 지적이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 정부 부처 관계자는 “사전에 갖춰둔 안티드론 시스템으로도 실시간으로 진화하는 드론 기술을 따라가기 어려운데, 이제 막 예산을 투입해 과거에 개발된 안티드론 장비를 사들이는 것이 과연 실효성이 있을지 의문”이라고 말했다. 계획대로 오는 2026년 일부 공항에 안티드론 시스템이 갖춰지더라도 그 시점의 탐지 수준을 뛰어넘는 최첨단 드론이 개발돼 공항에 침입할 가능성이 있다는 것이다. 탐지 기술이 발달하는 만큼, 드론의 기술력도 진화하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 이유로 정치권에서도 하루빨리 정부가 드론 위협 대응책을 내놓아야 한다는 목소리가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김도균 더불어민주당 국방대변인은 지난 30일 서면브리핑을 내고 “2022년 서울 용산 대통령실 상공까지 북한의 무인기가 침범했던 사건이 발생한 지 약 1년이 지났지만, 아직도 공항 등에 안티드론 시스템이 갖춰지지 않고 있어 우려스럽다”며 서둘러 대책을 마련하라고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나경연 기자 contest@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>젤렌스키, ‘정적’ 잘루즈니 총사령관 경질 준비</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342375&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342375&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:06:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013120300928686_1706700609_0924342375.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령이 자신과 충돌한 군 총사령관의 경질을 준비하고 있다고 30일(현지시간) 파이낸셜타임스(FT)가 보도했다. 러시아와의 전쟁에서 가뜩이나 고전하고 있는 가운데 수뇌부의 심각한 분열까지 드러난 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;FT에 따르면 젤렌스키 대통령은 지난 29일 발레리 잘루즈니 총사령관에게 국방 고문 자리를 제안했으나 잘루즈니는 이를 거절했다. 대통령의 사퇴 요청을 총사령관이 거부한 것이다. 복수의 소식통은 잘루즈니가 해임될 것임은 분명하지만 현지 언론에 이 계획이 보도된 뒤 일단 보류됐다고 전했다. 우크라이나 매체는 물론 러시아 매체까지 젤렌스키와 잘루즈니의 충돌 소식과 함께 총사령관 경질 가능성을 보도하자 우크라이나 정부는 “사실이 아니다”며 진화에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 사람의 불화는 우크라이나의 지난해 여름 반격 작전이 사실상 실패하면서 시작됐다고 외신들은 분석했다. 전황을 두고 서로 다른 메시지를 내면서 갈등의 골이 깊어졌다는 것이다. 특히 잘루즈니가 시사지 이코노미스트와의 인터뷰에서 “전쟁이 교착상태에 빠졌다”고 말하자 젤렌스키 대통령이 즉각 ‘교착상태’는 잘못된 표현이라고 지적한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우크라이나군 내부에서는 잘루즈니 해임설로 동요하는 움직임이 감지된다. 뉴욕타임스(NYT)는 군 내부에 파문이 확산되면서 사기와 지휘체계의 신뢰도가 크게 떨어지고 있다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젤렌스키 대통령의 잘루즈니 경질 시도가 정치적 경계심에서 비롯된 것이라는 해석도 있다. 우크라이나 정부는 계엄 중 대선 실시를 금지한 헌법을 근거로 오는 3월 예정된 대선을 치르지 않겠다고 밝힌 상황이다. 하지만 반대 진영에선 대선 실시를 요구하는 목소리가 만만찮다. 선거가 치러질 경우 ‘철의 장군’으로 불리며 국민적 신뢰가 높은 잘루즈니가 젤렌스키 대통령의 대항마로 유력하다. 지난해 12월 발표된 현지 여론조사에서 응답자의 88%가 잘루즈니를 신뢰한다고 답한 반면 젤렌스키를 신뢰한다는 비율은 62%에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;잘루즈니가 정계 진출 의사를 명확히 밝힌 적은 없지만 그의 소셜미디어 게시물을 보면 정치에 뜻이 있는 것으로 보인다고 영국 일간 가디언은 전했다. 가디언은 “젤렌스키 대통령은 잘루즈니의 영향력에 자극받은 것으로 보인다”고 진단했다. NYT는 “젤렌스키 대통령이 잘루즈니를 해임한다면 잠재적 정적을 제거하기 위한 움직임으로 간주돼 정치적 타격으로 이어질 수 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 카드 발급해야 중도금 대출? 빈축 산 은행</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342388&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342388&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:06:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013123450428917_1706712304_0924342388.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“깜빡 속았다.” A씨(34)는 최근 분양받은 아파트 중도금 대출을 신청하러 갔다가 은행에서 일명 ‘꺾기’를 당했다고 토로했다. 꺾기는 대출 등을 미끼로 금융상품 가입을 권유하는 행위다. A씨는 “처음에는 신용카드까지 있어야 중도금 대출 심사가 가능한 것처럼 얘기해서 가입하게 하더니 사람들이 항의하자 그제야 그냥 권유였다고 말을 바꾸더라”며 분개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신한은행 서울 한 지점이 지난 28일 한 대단지 아파트 중도금 대출을 취급하며 신용카드 발급이 꼭 필요한 것처럼 끼워팔아 빈축을 사고 있다. 입주 예정자들이 모인 오픈채팅방(단톡방)도 발칵 뒤집혔다. 이들은 “공동명의라고 하니 둘 다 카드가 필요하다고 해 결국 발급받았다” “강제로 발급 당한 것 같아 찝찝하다” “은행원들 실적 맛집”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융소비자보호법에 따르면 대출자의 의사에 반해 다른 금융상품 계약 체결을 강요하는 행위는 금지된다. 금융사가 대출해준다는 우월적 지위를 악용하지 못하도록 하기 위함이다. 보통 예·적금과 보험, 펀드 등이 ‘끼워팔기’ 단골 상품이다. 금융감독원은 2015년 은행들의 꺾기 관행을 ‘민생침해 금융악’으로 규정하면서 아파트 중도금 대출 취급 시 끼워팔기식 신용카드 발급을 권유하는 것도 이에 해당한다고 알린 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 중요한 건 ‘대출자의 가입 의사’다. 이 지점은 현장에 ‘중도금 대출 심사 시 통장, 카드, 인증서가 필요하다. 오늘 서류 작성 전후로 여기에서 신청하라’고 적은 입간판을 세워놨다. 대출 경험이 적은 금융소비자가 심사를 위해 카드가 필요한 것으로 오해하게 만든 것 아니냐는 지적이 나온다. 입주 예정자 단톡방에서는 “신한은행은 대출이 가능한 신용도인지를 카드 발급으로 대체해 진행한다고 했다”는 경험담이 공유되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 카드 발급과 집단 대출은 아무런 연결 고리가 없다. 일반 대출은 카드 발급 시 금리 인하가 가능할 수 있지만 중도금 집단 대출은 아무 혜택이 없다. 은행 지점이 대놓고 실적 챙기기를 했다는 지적도 나왔다. A씨는 “카드를 신규 발급하며 추천인 이름에 해당 지점 직원 이름을 넣었다. 연회비는 포인트로 넣어줄 테니 언제 해지해도 상관없다고 했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;입주 예정자들을 비롯한 현장 고객들의 항의가 이어지자 해당 지점은 현재 카드 발급 권유를 중단한 상태다. 신한은행 측은 “해당 지점이 영업 목적으로 신용카드 발급을 권유한 건 맞지만 대출 조건부 발급은 아니었다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준희 기자 zunii@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>만주 무장투쟁 ‘정의부’ 4명 2월의 독립운동가에 선정</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342273&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342273&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013123430728913_1706712187_0924342273.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국가보훈부는 31일 일제강점기 조국 독립을 위해 만주에서 무장투쟁을 벌인 김창환·이진산·윤덕보·김원식 선생을 2월의 독립운동가로 선정했다고 밝혔다. 이들은 1924년 만주에서 결성돼 올해 설립 100주년을 맞은 항일 독립운동단체 정의부에서 활동했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김창환 선생은 정의부에서 재무위원으로 활동했다. 그는 일본 관동군이 만주사변을 일으켰던 1931년 한국독립군 부사령으로 일제와의 전투에 참여해 전과를 올렸다. 이진산 선생은 비밀결사단체 신민회가 세운 신흥무관학교를 후원했고 정의부에선 법무위원장을 맡았다. 윤덕보 선생은 정의부 중앙행정위원장과 외교위원장을 지냈고 군자금 모집과 무장 투쟁을 병행한 대한독립군비단에서도 활동했다. 김원식 선생은 정의부에서 비서장으로 활약했다. 1933년에는 신한독립당을 결성해 조직위원장을 맡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이택현 기자 alley@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시진핑, 바이든에 “美대선 개입 없을 것” 약속</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342307&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342307&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2023111916545640760_1700380496_0924342307.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;시진핑 중국 국가주석이 지난해 11월 샌프란시스코 미·중 정상회담 때 조 바이든 대통령에게 올해 미국 대선에 중국이 개입하는 일은 없을 것이라고 약속한 것으로 알려졌다. 미국은 정상을 포함한 여러 고위급 채널을 통해 중국에 여러 차례 대선 개입 금지를 경고한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN은 30일(현지시간) “시 주석은 지난해 11월 바이든 대통령에게 중국이 미국 대선에 간섭하지 않을 것이라고 말했다”며 “당시 이 문제를 제기한 사람은 바이든 대통령이었다”고 복수의 소식통을 인용해 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN은 지난주 제이크 설리번 백악관 국가안보보좌관과 왕이 중국공산당 중앙정치국 위원 겸 외교부장이 태국 방콕에서 만났을 때도 같은 문제가 논의됐다며 “왕 부장은 중국이 선거에 개입하지 않을 것이라는 시 주석의 약속을 재차 확인했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN은 “중국 정부가 대선에 개입하지 않더라도 중국 해커들은 여전히 미국 주요 인프라에 거점을 둔 강력한 세력”이라며 “지난 몇 달 동안 미국 국가안보 당국자들은 중국 사이버 요원들이 해양·교통 부문 컴퓨터 네트워크에 침투했고, 이는 중국의 대만 침공에 대한 미국 대응을 방해하는 데 사용될 수 있다고 공개적으로 경고해 왔다”고 보도했다. 또 최근 들어 중국 공작원들이 미국 유권자와 정치인들을 표적으로 삼는 데 더욱 공격적인 모습을 보인다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 소식통은 “중국이 미국 대선에 개입하거나 영향을 미칠 가능성이 최근 몇 달간 양국 고위급 회담에서 반복적으로 나왔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 대선을 앞두고 관계 안정화를 위해 토니 블링컨 국무장관의 방중, 바이든 대통령과 시 주석 간 전화 회담 등을 계획하고 있다. CNN은 “중국이 미국 대선에 개입하려는 어떤 징후라도 포착된다면 이는 양국이 지난해 고통스럽게 추구해온 관계 안정화에 걸림돌이 될 것”이라며 “시 주석의 약속에도 불구하고 미국 관리들은 시 주석이 방대한 중국 국가기구들의 활동을 얼마나 속속들이 알고 있는지는 미지수라고 본다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>30일 쏜 北 미사일은 ‘화살-2형’… 무기 종류·장소 수시 변경 능력 과시</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342335&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342335&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013121030528782_1706702585_0924342335.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한은 지난 30일 발사한 순항미사일이 기존의 ‘화살-2형’이라고 밝히면서 이 미사일이 지면 가까운 곳에서 저공비행하는 사진을 공개했다. 최근 일주일 동안 여러 종류의 순항미사일을 동해와 서해, 육상과 수중을 번갈아가며 발사하고 낮은 고도로 비행하는 능력까지 과시하며 실전배치 가능성을 부각한 것으로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조선중앙통신은 31일 “조선인민군은 30일 조선 서해상에서 전략순항미사일 화살-2형 발사훈련을 진행했다”고 보도했다. 통신은 “해당 훈련은 우리 군대의 신속반격태세를 검열하고 전략적 타격 능력을 높이는데 기여하였으며 주변 국가의 안전에는 그 어떤 부정적 영향도 주지 않았다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 지난 24일과 28일 각각 서해와 동해상으로 신형 전략순항미사일인 ‘불화살-3-31’을 발사했다. 이어 30일에는 신형이 아닌 기존의 화살-2형을 꺼내들었다. 발사 장소도 동해에서 서해로 바꿨다. 박원곤 이화여대 교수는 국민일보와의 통화에서 “순항미사일 종류와 발사 플랫폼을 다양화해 우리 군의 대응을 어렵게 만들려는 의도”라고 설명했다. 신종우 한국국방안보포럼 전문연구위원은 “살라미 전술로 위협을 가하기 위해 다양한 무기를 돌아가며 선보이고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화살-2형은 2022년 1월 25일 시험발사 때 처음 공개됐다. 이후 북한은 지난해 2월과 3월 연달아 시험발사를 진행했다. 이번에는 시험발사가 아닌 ‘발사훈련’이라고 발표하면서 전력이 고도화됐고 실전배치 능력을 갖췄음을 시사했다. 홍민 통일연구원 선임연구위원은 “발사훈련이라는 표현을 쓴 것은 화살-2형이 시험 단계를 지나 본인들의 계획대로 훈련을 수행하고 실전배치를 해도 문제가 없는 단계에 도달했다는 의미”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화살-2형은 사거리가 1800~2000㎞이고, 낮은 고도에서 비행해 지상 레이더로 탐지하기 어렵다. 북한은 이날 화살-2형이 지면을 따라 비행하는 모습이 담긴 사진을 공개했다. 순항미사일의 강점인 저공비행 능력을 과시한 것으로 해석된다. 미사일 동체는 기존의 화살-2형보다는 화살-1형과 비슷해 북한이 두 기종에 큰 차이를 두지 않는 것으로 보인다. 또 미사일 탄두 앞쪽에 기존 화살-1·2형 발사 때와 달리 검은색 원형 부분이 식별됐다. 목표물까지 유도비행에 필요한 광학장치가 탑재된 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 이달 중 미국을 겨냥해 추가 도발에 나설 가능성이 있다. 양욱 아산정책연구원 연구위원은 “북한이 미국에 전략적 메시지를 보내는 차원에서 대륙간탄도미사일(ICBM)이나 정찰위성 발사 등을 감행할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박준상 기자 junwith@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당 “늦었지만 사필귀정”… 국민의힘 “할 말 없다” 침묵</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342327&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342327&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013121180528801_1706703485_0924342327.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당은 손준성 검사장이 이른바 ‘고발 사주’ 의혹으로 징역 1년을 선고받은 것과 관련해 “늦었지만 사필귀정”이라고 밝혔다. 민주당은 이어 “윤석열 대통령은 국민 앞에 진실을 밝히고 사죄해야 한다”고 압박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성준 대변인은 이날 서면브리핑에서 “총선을 앞두고 검찰 중요 인사가 국민의힘의 승리를 위해 검찰권을 이용한 사실이 만천하에 드러났다”며 “그동안 온갖 궤변과 핑계로 사실무근이라고 했던 국민의힘과 검찰 관계자들은 국민 앞에 사죄해야 한다”고 강조했다. 박 대변인은 손 검사장이 항소하겠다는 입장을 밝힌 데 대해 “뻔뻔함에 기가 막힌다”며 “법도 국민도 두렵지 않나”라고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 윤 대통령을 겨냥했다. 박 대변인은 “지난 대선 당시 윤석열 후보는 고발 사주 의혹에 대해 출처도 작성자도 없는 괴문서라며 공작과 선동이라고 강변했다”면서 “윤 대통령은 지금도 고발 사주가 공작과 선동이고 법원 판결을 인정할 수 없는지 밝혀야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 내 검찰독재정치탄압대책위원회도 입장문을 내고 “대통령의 당무개입, 김건희 여사의 명품백 수수 의혹 등 검찰 정권이 기를 쓰고 국민의 눈을 가리고 관심을 돌리기 위해 노력하는 사안들도 언젠가는 진실이 드러날 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 내에서는 한동훈 국민의힘 비상대책위원장 책임론도 나왔다. 박용진 민주당 의원은 페이스북 글에서 손 검사장이 검사장으로 승진한 것과 관련해 “윤 대통령은 수사기관을 사병화했고 한 위원장은 법무부 장관 시절 보은 승진 인사의 집행자였다”며 “윤 대통령과 한 위원장은 사과해야 할 것”이라고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 고발 사주 의혹과 관련해 손 검사장에 대한 탄핵소추안을 여당인 국민의힘 의원들의 불참 속에 지난해 12월 1일 단독으로 통과시켰고, 손 검사장의 직무는 정지됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오는 4월 총선을 앞두고 손 검사장에 대한 유죄 선고가 국민의힘에게 악재로 작용할 것이라는 전망이 나온다. 이 같은 상황을 반영한 듯 국민의힘은 손 검사장 판결에 대해 말을 아꼈다. 국민의힘 지도부 관계자는 통화에서 “논평 등 입장을 낼 계획이 없다”고 짧게 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박장군 구자창 기자 general@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “北 정권, 세계 유일 핵 선제 사용 법제화한 비이성적 집단”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342340&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342340&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013121010528777_1706702465_0924342340.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 31일 “북한 정권은 전 세계에서 유일하게 핵 선제 사용을 법제화한 비이성적 집단”이라며 “오로지 세습 전체주의 정권 유지를 위해 물불을 가리지 않고 있다”고 강도 높게 비판했다. 윤 대통령은 이어 “올해도 접경지 도발, 무인기 침투, 가짜뉴스, 사이버 공격, 후방 교란 등 선거 개입을 위한 여러 도발이 예상된다”면서 “민·관·군·경이 협력하는 국가 총력 대비 시스템을 강화해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 청와대 영빈관에서 제57차 중앙통합방위회의를 주재하면서 이같이 밝혔다. 중앙통합방위회의는 적 침투·도발 등 국가안보 위협에 대비해 민·관·군·경의 주요 관계자들이 모여 국가통합방위태세를 점검하는 회의다. 문재인정부 당시에는 대통령이 아닌 국무총리 주재로 회의가 열렸다. 윤 대통령은 지난해 제56차 회의를 7년 만에 주재한 데 이어 2년 연속 회의를 주재했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 회의에서 “연초부터 북한 정권은 도발을 계속하고, 민족 개념을 부정한 데 이어 대한민국을 교전 상대국이자 주적으로 못 박았다”면서 “이러한 행위 자체가 반민족·반통일이며, 역사에 역행하는 도발이고 위협”이라고 지적했다. 윤 대통령은 특히 “올해 우리나라는 자유민주주의 정치 시스템의 핵심인 중요한 선거를 앞두고 있다”면서 “북한 정권은 지난 70년간 대한민국 자유민주주의 시스템 붕괴를 위해 부단히 노력해 왔고 중요 정치 일정이 있는 해에는 늘 사회 교란과 심리전, 도발을 감행해 왔다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “국가안보에는 국토방위와 국민안전 수호라는 물리적 개념과 우리의 자유민주주의 시스템을 지키는 가치적 개념 두 가지가 있다”며 “두 개념은 모두 동전의 양면과 같기 때문에 국가 총력 대비 시스템을 강화해야 한다”고 역설했다. 윤 대통령은 이어 “지금은 모든 국민 생활이 온라인으로 연결돼 있다”며 “가짜뉴스와 허위 선전·선동으로 사회가 큰 혼란에 빠질 수도 있다”고 우려했다. 회의 참석자들은 “북한의 도발, 가짜뉴스, 허위 선전·선동을 선제적으로 차단하고, 국민에게 정확한 정보를 전달해야 한다”는 데 의견을 같이했다고 김수경 대변인이 서면브리핑을 통해 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 회의에는 ‘대천항 밀입국 사건’과 ‘동해 목선 귀순 사건’ 당시 신속한 신고를 했던 주민들, 백령도 등 접경지역의 주민들을 포함한 11명의 ‘국민참관단’이 처음으로 참석했다. 윤 대통령은 국민참관단과 오찬을 함께하며 “주민 신고망을 활성화하고 국민 안보의식을 높이는 데 기여한 여러분은 우리나라의 숨은 영웅들”이라고 고마움을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 오후에는 군 주요지휘관 회의를 주재하고 “총선을 앞둔 올해 예상되는 북한의 다각적 도발 가능성에 대비해 도발 시나리오별로 정교한 대비계획을 완비하고, 압도적 대응을 통해 북한의 도발 의지를 분쇄하라”고 지시했다. 윤 대통령은 “장병들이 확고한 국가관과 안보관으로 정신 무장할 수 있도록 힘써 달라”고도 주문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이경원 기자 neosarim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“저출생·소수자 정책 물어”… 민주, 공천 면접 돌입</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342372&amp;code=11121900&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342372&amp;code=11121900&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013121101228787_1706703012_0924342372.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 공직선거후보자추천관리위원회가 31일 서울 여의도 중앙당사에서 오는 4·10 총선 후보 공천을 위한 첫 면접을 시작했다. 이날 대상 지역은 서울 종로와 중·성동을, 강북을, 광진 갑·을, 도봉 갑·을, 은평 갑·을, 인천 계양을 등 30곳이었다. 민주당의 공천 면접은 오는 5일까지 엿새 동안 진행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공천 심사에서 면접의 비중은 10%에 불과하지만 예비후보자들은 미세한 차이로 당락이 결정될 수 있는 만큼 긴장감 속에 면접에 임했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;면접은 같은 지역구에 공천을 신청한 후보자들이 동시에 심사받는 방식으로 진행됐다. 2명의 예비후보를 대상으로 한 지역구는 7분, 3명의 예비후보가 대상인 지역구는 10분 정도의 면접 시간이 각각 주어졌다. 많은 예비후보들은 “면접시간이 너무 짧아 경쟁력을 제대로 알리기 어려웠다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;면접에서는 30초 자기소개가 공통 과제로 주어졌고 지역 현안을 비롯해 22대 국회에서의 활동 계획, 정책, 본선 경쟁력 등 질문이 개별적으로 던져졌다. 예비후보자의 도덕성에 초점을 맞춘 질문, ‘검찰 독재정권’의 문제점과 검찰 개혁 방안을 묻는 질문도 나왔다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재명 대표도 이날 면접을 봤다. 이 대표는 면접 후 기자들과 만나 “시간이 짧긴 한데 면접 대상자가 워낙 많으니까 불가피하지 않았나 생각한다”고 말했다. 이어 “저출생의 원인을 물어보기도 하고 소수자 보호 정책에 관한 말씀도 있었던 것 같다”며 “성실하게 최선을 다해 답변하려 노력했다”고 설명했다. 이 대표는 ‘사법리스크와 관련한 질문이 있었느냐’는 물음에는 대답을 피했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친명(친이재명)계와 비명(비이재명)계 간 신경전도 벌어졌다. 서울 강북을 현역 의원인 비명계 박용진 의원은 기자들과 만나 “(면접장에서) 저에 대한 공격이 있었다”며 불쾌감을 드러냈다. 면접을 함께 본 친명계 정봉주 당 교육연수원장이 박 의원에 대해 ‘당을 공격하는 사람’이라는 식의 발언을 했다는 것이다. 다만 정 원장은 “아무것도 안 했다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘정치 1번지’ 서울 종로의 면접은 노무현 전 대통령의 사위 곽상언 변호사와 이종걸 전 의원, 전현희 전 국민권익위원장 등 ‘3파전’으로 치러졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공관위 간사인 김병기 의원은 면접이 끝난 뒤 “임혁백 공관위원장이 기존에 말한 5대 범죄(성범죄·음주운전·직장갑질·학교폭력·증오발언)를 엄격하게 볼 것”이라며 “현직 의원과 원외 지원자의 차별은 결코 없을 것이고, 현직 의원을 더 엄격하게 볼 가능성도 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동환 신용일 기자 huan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘檢독재 청산론’ 맞불 놓은 이재명 “尹정부 정적 죽이기 올인”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342384&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342384&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013121110428789_1706703064_0924342384.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표는 31일 “운동권 청산이니 자객 공천 이런 얘기들이 있는 것 같은데, 지금 청산해야 할 가장 중요한 과제는 검사 독재”라고 비판했다. 여권이 띄운 ‘운동권 청산론’에 맞서 ‘검찰 독재 청산론’을 제시하며 맞불을 놓은 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이날 국회에서 신년 기자회견을 갖고 “이번 총선에서 반드시 승리해 윤석열정부가 불러온 국정 위기를 극복해내겠다”면서 “지난 2년간 윤석열정부는 주권자인 국민의 뜻을 무시한 채 정적 죽이기에만 올인했다”고 주장했다. 이 대표는 이어 “대한민국이 ‘민생·전쟁·저출생·민주주의’라는 4대 위기에 처했다”면서 “더 심각한 것은 위기를 수습해야 할 정부가 위기를 만들어왔다는 것”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 30분간 읽은 9000자 분량의 회견문에서 윤석열 대통령을 12번 언급하며 강도 높게 공격했다. 이 대표는 “국민통합에 앞장서야 할 대통령이 국민을 편 가르고 시대착오적인 이념전쟁을 벌인 결과 우리 사회는 더 극심하게 양극단으로 치닫게 됐다”면서 “상상조차 할 수 없었던 정치인 암살 테러가 가장 안전하다는 대한민국에서 백주대낮에 벌어졌다”고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이어 “저에 대한 소위 암살 시도, 정치 테러가 개인에 의해 벌어진 일이라고 생각하지 않는다”면서 “그분이 저하고 무슨 사적 감정이 있다고 1년 동안 칼을 갈아 단검을 만든 다음 연습까지 해가면서 자신의 모든 것을 걸고 정확하게 목을 겨눠 칼을 찌르겠나”라고 되물었다. 이 대표는 그러면서 “권력을 상대를 죽이는 데 사용하게 되니까 국민들도 그에 맞춰 좀 더 격렬하게 분열하고 갈등하고 적대하게 되는 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 ‘운동권 청산론’을 띄우는 한동훈 국민의힘 비상대책위원장에 대해서도 “남의 눈에 티보다는 자기 눈에 들보를 먼저 보도록 노력할 필요가 있다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 한반도 위기와 관련해 “전쟁방지·평화의 핫라인부터 즉각 복원하라”며 “만에 하나 북풍사건, 총풍사건처럼 정략적 이익을 위해 국민 생명을 담보로 전쟁게임을 시도하는 것이라면 당장 중단해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 저출생 문제에 대해서는 ‘출생기본소득’을 해법으로 제시했다.이 대표는 4월 총선에서 비례대표 배분 방식과 관련해 “신중하게 의견을 수렴 중”이라며 “길지 않은 시간 안에 허심탄회하게 말씀드릴 시간이 있을 것”이라고 답했다. 민주당은 현행 준연동형 비례대표제를 유지할지, 병립형으로 회귀할지를 두고 전당원 투표를 위한 실무 준비에 착수한 것으로 알려졌다. 이 대표는 오는 4일 경남 양산 평산마을에서 문재인 전 대통령을 예방하는 일정도 조율 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한동훈 위원장은 이날 경기도 수원에서 반도체산업 현장간담회를 마친 뒤 기자들과 만나 이 대표 회견에 대해 “테러는 범죄고, 테러로 정치 장사를 하면 안 된다”고 비판했다. 한 위원장은 이 대표를 둘러싼 법인카드 유용 의혹을 거론하면서 “법카 본인이 쓴 것이 맞나”라고 쏘아붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박장군 정우진 기자 general@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘檢독재 청산론’ 맞불 놓은 이재명 “尹정부 정적 죽이기 올인”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342384&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342384&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013121110428789_1706703064_0924342384.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표는 31일 “운동권 청산이니 자객 공천 이런 얘기들이 있는 것 같은데, 지금 청산해야 할 가장 중요한 과제는 검사 독재”라고 비판했다. 여권이 띄운 ‘운동권 청산론’에 맞서 ‘검찰 독재 청산론’을 제시하며 맞불을 놓은 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이날 국회에서 신년 기자회견을 갖고 “이번 총선에서 반드시 승리해 윤석열정부가 불러온 국정 위기를 극복해내겠다”면서 “지난 2년간 윤석열정부는 주권자인 국민의 뜻을 무시한 채 정적 죽이기에만 올인했다”고 주장했다. 이 대표는 이어 “대한민국이 ‘민생·전쟁·저출생·민주주의’라는 4대 위기에 처했다”면서 “더 심각한 것은 위기를 수습해야 할 정부가 위기를 만들어왔다는 것”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 30분간 읽은 9000자 분량의 회견문에서 윤석열 대통령을 12번 언급하며 강도 높게 공격했다. 이 대표는 “국민통합에 앞장서야 할 대통령이 국민을 편 가르고 시대착오적인 이념전쟁을 벌인 결과 우리 사회는 더 극심하게 양극단으로 치닫게 됐다”면서 “상상조차 할 수 없었던 정치인 암살 테러가 가장 안전하다는 대한민국에서 백주대낮에 벌어졌다”고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이어 “저에 대한 소위 암살 시도, 정치 테러가 개인에 의해 벌어진 일이라고 생각하지 않는다”면서 “그분이 저하고 무슨 사적 감정이 있다고 1년 동안 칼을 갈아 단검을 만든 다음 연습까지 해가면서 자신의 모든 것을 걸고 정확하게 목을 겨눠 칼을 찌르겠나”라고 되물었다. 이 대표는 그러면서 “권력을 상대를 죽이는 데 사용하게 되니까 국민들도 그에 맞춰 좀 더 격렬하게 분열하고 갈등하고 적대하게 되는 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 ‘운동권 청산론’을 띄우는 한동훈 국민의힘 비상대책위원장에 대해서도 “남의 눈에 티보다는 자기 눈에 들보를 먼저 보도록 노력할 필요가 있다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 한반도 위기와 관련해 “전쟁방지·평화의 핫라인부터 즉각 복원하라”며 “만에 하나 북풍사건, 총풍사건처럼 정략적 이익을 위해 국민 생명을 담보로 전쟁게임을 시도하는 것이라면 당장 중단해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 저출생 문제에 대해서는 ‘출생기본소득’을 해법으로 제시했다.이 대표는 4월 총선에서 비례대표 배분 방식과 관련해 “신중하게 의견을 수렴 중”이라며 “길지 않은 시간 안에 허심탄회하게 말씀드릴 시간이 있을 것”이라고 답했다. 민주당은 현행 준연동형 비례대표제를 유지할지, 병립형으로 회귀할지를 두고 전당원 투표를 위한 실무 준비에 착수한 것으로 알려졌다. 이 대표는 오는 4일 경남 양산 평산마을에서 문재인 전 대통령을 예방하는 일정도 조율 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한동훈 위원장은 이날 경기도 수원에서 반도체산업 현장간담회를 마친 뒤 기자들과 만나 이 대표 회견에 대해 “테러는 범죄고, 테러로 정치 장사를 하면 안 된다”고 비판했다. 한 위원장은 이 대표를 둘러싼 법인카드 유용 의혹을 거론하면서 “법카 본인이 쓴 것이 맞나”라고 쏘아붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박장군 정우진 기자 general@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘철도 지하화·반도체 지원’ 카드 들고… 수원성 탈환 나선 韓</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342390&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342390&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013122580828880_1706709488_0924342390.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한동훈 국민의힘 비상대책위원장이 31일 경기도 수원을 찾아 “경부선 철도를 지하화해 수원의 동서 간 격차를 해소하겠다”고 말했다. 한 위원장은 이날 전국 주요 도시의 철도를 지하화하고 철도지상부와 주변 일대를 개발하는 ‘구도심 함께 성장’ 공약을 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 위원장은 이날 수원 장안구의 보도육교를 주민들과 함께 걸으며 애로사항을 들었다. 당을 상징하는 빨간색 조끼와 청바지를 입고 ‘국민택배’라고 적힌 상자를 든 한 위원장은 “육교와 철도 부분을 덮고 그곳에 공원과 산책로, (뉴욕) 맨해튼의 스카이라인 같은 것이 생긴다고 생각해 보라”며 “지역 전체가 발전하면서 사업 기회가 많이 생기지 않겠나”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원 장안구는 ‘복복선’(복선을 이중으로 놓은 4개 선로)인 경부선 철도로 동서가 갈라진 지역이다. 철로를 기준으로 병원이나 상업시설 등이 한쪽에 몰려 지역 내 격차를 키운다는 지적이 끊이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원은 경기도 최대 도시지만 국민의힘에는 ‘험지’다. 2016년 20대 총선과 2020년 21대 총선에서 연이어 5개 지역구(갑·을·병·정·무) 모두 더불어민주당이 석권했다. 국민의힘은 이번 4월 총선에서 범죄심리 전문가인 이수정 경기대 교수와 방문규 전 산업통상자원부 장관, 김현준 전 국세청장 등 영입 인사들을 전격 투입해 ‘수원 벨트’ 탈환을 노리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 위원장은 수원과 경기 남부 표심을 공략하기 위해 ‘반도체산업 종사자 지원’과 ‘수도권 생활권 재편’ 카드도 꺼냈다. 한 위원장은 수원 나노소재기술원에서 열린 반도체산업 현장간담회에서 “여기 계신 분들이 대한민국의 동료 시민들을 잘 살게 하고 있다”고 치켜세웠다. 이어 “우리는 소수당이지만 대통령을 보유한 정부·여당”이라며 “반도체 사업을 이끄는 역군들을 지원하고 도울 준비가 돼 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 간담회 직후 기자들과 만나 “경기도에서 서울권으로 편입되는 ‘메가시티론’과 경기도 시민의 생활 편익을 위해 경기도를 분할해야 한다는 내용에 둘 다 공감한다”며 “메가시티론과 서울·경기의 생활권을 시민 요구에 맞게 재편하는 태스크포스(TF)를 만들겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 위원장은 이날 유승민 전 의원의 오산 투입설에 대해서는 “검토한 바 없다”고 선을 그었다. 국민의힘 일각에서는 2022년 지방선거 때 경기도지사에 출마한 유 전 의원을 5선의 안민석 민주당 의원 저격수로 투입하자는 의견이 제기됐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 원희룡 전 국토교통부 장관은 이날 서울 여의도 당사를 방문해 이재명 민주당 대표 지역구인 인천 계양을에 공천 신청을 했다. 원 전 장관은 “이 대표의 정치는 권력을 잡기 위한 도구일 뿐이다. 내가 그 고리를 끊어보겠다”고 말했다. 국민의힘은 비례대표 배분 방식이 현행 준연동형으로 유지될 경우 창당하는 위성정당 이름을 ‘국민의미래’로 정했다. 국민의미래는 이날 온라인으로 열린 창당 발기인대회에서 당명을 이같이 결정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=정우진 기자, 이종선 기자 remember@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘철도 지하화·반도체 지원’ 카드 들고… 수원성 탈환 나선 韓</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342390&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342390&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013122580828880_1706709488_0924342390.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한동훈 국민의힘 비상대책위원장이 31일 경기도 수원을 찾아 “경부선 철도를 지하화해 수원의 동서 간 격차를 해소하겠다”고 말했다. 한 위원장은 이날 전국 주요 도시의 철도를 지하화하고 철도지상부와 주변 일대를 개발하는 ‘구도심 함께 성장’ 공약을 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 위원장은 이날 수원 장안구의 보도육교를 주민들과 함께 걸으며 애로사항을 들었다. 당을 상징하는 빨간색 조끼와 청바지를 입고 ‘국민택배’라고 적힌 상자를 든 한 위원장은 “육교와 철도 부분을 덮고 그곳에 공원과 산책로, (뉴욕) 맨해튼의 스카이라인 같은 것이 생긴다고 생각해 보라”며 “지역 전체가 발전하면서 사업 기회가 많이 생기지 않겠나”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원 장안구는 ‘복복선’(복선을 이중으로 놓은 4개 선로)인 경부선 철도로 동서가 갈라진 지역이다. 철로를 기준으로 병원이나 상업시설 등이 한쪽에 몰려 지역 내 격차를 키운다는 지적이 끊이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원은 경기도 최대 도시지만 국민의힘에는 ‘험지’다. 2016년 20대 총선과 2020년 21대 총선에서 연이어 5개 지역구(갑·을·병·정·무) 모두 더불어민주당이 석권했다. 국민의힘은 이번 4월 총선에서 범죄심리 전문가인 이수정 경기대 교수와 방문규 전 산업통상자원부 장관, 김현준 전 국세청장 등 영입 인사들을 전격 투입해 ‘수원 벨트’ 탈환을 노리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 위원장은 수원과 경기 남부 표심을 공략하기 위해 ‘반도체산업 종사자 지원’과 ‘수도권 생활권 재편’ 카드도 꺼냈다. 한 위원장은 수원 나노소재기술원에서 열린 반도체산업 현장간담회에서 “여기 계신 분들이 대한민국의 동료 시민들을 잘 살게 하고 있다”고 치켜세웠다. 이어 “우리는 소수당이지만 대통령을 보유한 정부·여당”이라며 “반도체 사업을 이끄는 역군들을 지원하고 도울 준비가 돼 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 간담회 직후 기자들과 만나 “경기도에서 서울권으로 편입되는 ‘메가시티론’과 경기도 시민의 생활 편익을 위해 경기도를 분할해야 한다는 내용에 둘 다 공감한다”며 “메가시티론과 서울·경기의 생활권을 시민 요구에 맞게 재편하는 태스크포스(TF)를 만들겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 위원장은 이날 유승민 전 의원의 오산 투입설에 대해서는 “검토한 바 없다”고 선을 그었다. 국민의힘 일각에서는 2022년 지방선거 때 경기도지사에 출마한 유 전 의원을 5선의 안민석 민주당 의원 저격수로 투입하자는 의견이 제기됐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 원희룡 전 국토교통부 장관은 이날 서울 여의도 당사를 방문해 이재명 민주당 대표 지역구인 인천 계양을에 공천 신청을 했다. 원 전 장관은 “이 대표의 정치는 권력을 잡기 위한 도구일 뿐이다. 내가 그 고리를 끊어보겠다”고 말했다. 국민의힘은 비례대표 배분 방식이 현행 준연동형으로 유지될 경우 창당하는 위성정당 이름을 ‘국민의미래’로 정했다. 국민의미래는 이날 온라인으로 열린 창당 발기인대회에서 당명을 이같이 결정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=정우진 기자, 이종선 기자 remember@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내부 2명 vs 외부 4명… 포스코그룹 회장 후보 6명 확정</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342412&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342412&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:07:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013123521228930_1706712732_0924342412.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;포스코그룹의 차기 회장 후보가 6명으로 좁혀졌다. 내부(2명)와 외부(4명) 출신 경쟁 구도가 됐다. 최종 회장 후보는 이달 중 결론 난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포스코홀딩스 차기 회장을 뽑는 최고경영자(CEO) 후보추천위원회(후추위)는 31일 제8차 회의를 연 뒤 6명의 최종 후보군을 확정했다고 밝혔다. 내부 후보는 2명으로 김지용 포스코홀딩스 미래연구원 원장(사장)과 전중선 전 포스코홀딩스 사장이 이름을 올렸다. 유력 인사로 꼽혔던 김학동 포스코 부회장, 정탁 포스코인터내셔널 부회장은 후보군에 들지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외부 후보엔 하마평에 오르내린 권영수 전 LG에너지솔루션 부회장이 포함됐고 장인화 전 포스코 사장, 김동섭 한국석유공사 사장, 우유철 전 현대제철 부회장이 명단에 들었다. 2021년 2월 사장직에서 물러난 장 전 사장은 퇴직한 지 1년이 넘어 외부 인사로 분류됐다. 경쟁사인 현대제철의 우 전 부회장이 포함된 점도 의외라는 평가다. 포스코 내부에서는 유력 인물이 전부 빠지고 예상 외 후보가 명단에 올라 혼란스러운 분위기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;후추위는 후보군에 대해 “미래 도약과 변화를 위한 전문성과 리더십 역량이 우수한 분들”이라고 설명했다. 후추위는 오는 7~8일 심층 면접을 할 예정이다. 이어 임시 이사회의 결의를 통해 최종 후보를 확정해 공개한다. 오는 3월 21일 열리는 주주총회에서 회장 후보 선임안이 통과되면 모든 절차가 마무리된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013123521328931_1706712733_0924342412.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;막판까지 변수는 남아 있다. 후추위는 구성 초반부터 ‘캐나다 호화 이사회 논란’과 특정인 밀어주기 등 공정성 시비에 흔들렸다. 그럼에도 회장 선임 절차를 이어가면서 누가 최종 후보가 되더라도 내·외풍에 시달릴 수밖에 없다는 지적이 끊이지 않고 있다. 특히 포스코홀딩스의 최대주주인 국민연금이 주총에서 최종 후보에 거부를 놓을 수 있는 점도 관건이다. 김태현 국민연금공단 이사장은 언론 인터뷰를 통해 “소유분산 기업인 포스코홀딩스 대표 선임은 KT 사례 때 밝힌 바와 같이 주주 이익이 극대화될 수 있도록 내·외부인 차별 없는 공평한 기회가 부여돼야 한다”고 강조했었다. 지난해 9월 말 기준 국민연금은 포스코홀딩스 지분을 7.25% 보유하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포스코홀딩스 사외이사 7명으로 구성된 후추위 위원들은 사내이사들과 함께 지난해 8월 캐나다에서 ‘호화 이사회’를 연 후폭풍 등으로 경찰 수사를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편, 포스코홀딩스는 이날 부진한 실적을 발표했다. 지난해 연결 기준 매출 77조1270억원, 영업이익 3조5310억원을 기록했다고 공시했다. 매출과 영업이익은 각각 전년 대비 9.1%, 27.2% 감소했다. 당기순이익은 1조8460억원으로 48.2% 줄었다. 본업인 철강 부문과 이차전지 소재 등 신사업 부문이 동반 부진했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민영 기자 mykim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내부 2명 vs 외부 4명… 포스코그룹 회장 후보 6명 확정</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342412&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342412&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:07:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013123521228930_1706712732_0924342412.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;포스코그룹의 차기 회장 후보가 6명으로 좁혀졌다. 내부(2명)와 외부(4명) 출신 경쟁 구도가 됐다. 최종 회장 후보는 이달 중 결론 난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포스코홀딩스 차기 회장을 뽑는 최고경영자(CEO) 후보추천위원회(후추위)는 31일 제8차 회의를 연 뒤 6명의 최종 후보군을 확정했다고 밝혔다. 내부 후보는 2명으로 김지용 포스코홀딩스 미래연구원 원장(사장)과 전중선 전 포스코홀딩스 사장이 이름을 올렸다. 유력 인사로 꼽혔던 김학동 포스코 부회장, 정탁 포스코인터내셔널 부회장은 후보군에 들지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외부 후보엔 하마평에 오르내린 권영수 전 LG에너지솔루션 부회장이 포함됐고 장인화 전 포스코 사장, 김동섭 한국석유공사 사장, 우유철 전 현대제철 부회장이 명단에 들었다. 2021년 2월 사장직에서 물러난 장 전 사장은 퇴직한 지 1년이 넘어 외부 인사로 분류됐다. 경쟁사인 현대제철의 우 전 부회장이 포함된 점도 의외라는 평가다. 포스코 내부에서는 유력 인물이 전부 빠지고 예상 외 후보가 명단에 올라 혼란스러운 분위기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;후추위는 후보군에 대해 “미래 도약과 변화를 위한 전문성과 리더십 역량이 우수한 분들”이라고 설명했다. 후추위는 오는 7~8일 심층 면접을 할 예정이다. 이어 임시 이사회의 결의를 통해 최종 후보를 확정해 공개한다. 오는 3월 21일 열리는 주주총회에서 회장 후보 선임안이 통과되면 모든 절차가 마무리된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013123521328931_1706712733_0924342412.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;막판까지 변수는 남아 있다. 후추위는 구성 초반부터 ‘캐나다 호화 이사회 논란’과 특정인 밀어주기 등 공정성 시비에 흔들렸다. 그럼에도 회장 선임 절차를 이어가면서 누가 최종 후보가 되더라도 내·외풍에 시달릴 수밖에 없다는 지적이 끊이지 않고 있다. 특히 포스코홀딩스의 최대주주인 국민연금이 주총에서 최종 후보에 거부를 놓을 수 있는 점도 관건이다. 김태현 국민연금공단 이사장은 언론 인터뷰를 통해 “소유분산 기업인 포스코홀딩스 대표 선임은 KT 사례 때 밝힌 바와 같이 주주 이익이 극대화될 수 있도록 내·외부인 차별 없는 공평한 기회가 부여돼야 한다”고 강조했었다. 지난해 9월 말 기준 국민연금은 포스코홀딩스 지분을 7.25% 보유하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포스코홀딩스 사외이사 7명으로 구성된 후추위 위원들은 사내이사들과 함께 지난해 8월 캐나다에서 ‘호화 이사회’를 연 후폭풍 등으로 경찰 수사를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편, 포스코홀딩스는 이날 부진한 실적을 발표했다. 지난해 연결 기준 매출 77조1270억원, 영업이익 3조5310억원을 기록했다고 공시했다. 매출과 영업이익은 각각 전년 대비 9.1%, 27.2% 감소했다. 당기순이익은 1조8460억원으로 48.2% 줄었다. 본업인 철강 부문과 이차전지 소재 등 신사업 부문이 동반 부진했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민영 기자 mykim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“독과점 방지 플랫폼법, 국내 기업 성장 되레 발목 잡는다”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342344&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342344&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013122390328874_1706708343_0924342344.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 정보기술(IT) 플랫폼 업계의 가장 큰 이슈는 공정거래위원회가 입법을 추진하는 ‘플랫폼 경쟁촉진법(플랫폼법)’이다. 공정위가 대형 플랫폼 사업자의 독과점 남용을 막기 위해 사전 규제라는 카드를 꺼내들었고, 업계는 거세게 반발하고 있다. 네이버, 카카오 등 토종 플랫폼이 설 자리를 잃을 수 있다는 게 주된 우려다. 지난해 12월 공정위의 플랫폼법 제정 추진 계획이 알려진 이후 규제 범위와 대상 공개가 늦어지는 점도 업계의 불만을 키우고 있다. 그럼에도 공정위 측은 31일 “독과점 구조에 숨어있는 악의를 도려내야 할 것”이라며 법안 추진 의지를 강하게 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;토종 vs 해외 플랫폼 경쟁 ‘특수한 시장’&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;공정위가 2월 중 플랫폼법 정부안의 상세 내용을 공개할 예정인 가운데, 국내 플랫폼 업체들은 플랫폼법에 대한 반대 의견을 고수하고 있다. 공정위와 업계 간 플랫폼법을 논의하는 간담회 일정도 미뤄지고 있다. 업계는 대형 플랫폼 기업을 지배적 사업자로 사전 지정하겠다는 공정위의 기본 안이 일종의 ‘낙인’이라고 주장한다. 플랫폼 시장의 경쟁이 치열해지는 상황에서, 이러한 낙인이 국내 기업의 신사업 추진을 가로막고 성장을 위축시킬 수 있다는 것이다. 공정위는 해외 테크 기업에도 차별 없이 법을 집행하겠다는 입장이다. 하지만 애초에 애플, 구글 등 글로벌 빅테크와 내수 기업에 가까운 네이버, 카카오 등 토종 빅테크를 동일선상에 놓는 게 적절한지 의문이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013122390428876_1706708344_0924342344.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;공정위가 제시하는 플랫폼법의 주요 근거 중 하나는 유럽연합(EU)의 디지털시장법(DMA)이다. 그러나 업계에선 경쟁력 있는 토종 플랫폼이 전무한 유럽과 국내 시장은 비교 대상이 될 수 없다고 주장한다. 김현경 서울과학기술대학교 교수는 이날 열린 토론회 ‘플랫폼 규제 법안과 디지털 경제의 미래’에서 “국내 플랫폼은 글로벌 기업과 자국에서 경쟁 관계에 있는 거의 유일한 경우”라고 말했다. EU의 DMA 제정 목적은 결국 미국 빅테크에 대한 견제라는 해석도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학계에선 공정위가 자사 우대, 멀티호밍 제한, 끼워팔기, 최혜 대우를 플랫폼 사업자의 4가지 반칙 행위로 설정한 근거가 부족하다는 지적이 나온다. 김성환 아주대 경제학과 교수는 이날 서울 여의도 국회에서 개최된 플랫폼법 정책토론회에서 “4가지 행위는 경쟁법 학자들이 오랫동안 연구해왔으며, 경쟁 제한성과 위법성 여부는 가려지지 않았다”며 “그런데 공정위는 ‘예외 없이 위법성과 경쟁 제한성이 인정된다’고 발표하며 법의 방향이 극단적이라는 점을 스스로 드러냈다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013122390428875_1706708344_0924342344.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지배적 사업자 지정을 놓고도 업계에선 갑론을박이 벌어지고 있다. 쿠팡, 배달의민족은 사전 지정 대상에서 제외될 가능성이 높은 것으로 알려졌다. 온라인 상거래는 다른 시장에 비해 진입이 자유롭고, 쿠팡의 시장 점유율이 24%가량이라는 점이 고려된 것으로 알려졌다. 최근 중국 쇼핑 앱 알리익스프레스, 테무 등의 성장세도 감안한 것으로 보인다. 배달의민족은 다른 빅테크보다 상대적으로 낮은 매출액이 고려됐다. 배달의민족 운영사 우아한형제들의 지난 2022년 매출액은 2조9400억원 정도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 업계 관계자는 “플랫폼법의 세부 사항이 공개되지 않은 상황에서, 쿠팡과 배달의민족이 빠진다고 하니 법의 원칙과 기준이 무엇인지 의문이 든다”고 말했다. 다른 업계 관계자는 “플랫폼법 추진 사실은 이미 알려졌는데, 모호한 상황이 지속되면서 사업에 리스크로 작용하고 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서는 플랫폼법 도입 이후 소비자 후생(이익)이 감소할 수도 있다고 전망한다. 예를 들어 네이버 지도 앱에서 음식점 예약 서비스나 할인 쿠폰 제공이 끼워팔기로 판단돼 중단되면, 소비자 불편이 불가피하다는 얘기다. 규제의 목적 중 하나인 수수료 인하도 달성하기 어려울 것이라는 전망도 있다. 김 교수는 “플랫폼이 제공하는 할인 쿠폰 등 이용자 혜택은 수수료에서 나온다”며 “플랫폼 경쟁이 촉진되면 수수료가 낮아지는 사례는 거의 없다. 오히려 올라갈 가능성이 있다”고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;강행 공정위… 美 통상 마찰 여부 주목&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;업계의 거센 반발에도 공정위는 독과점 지위 남용 방지라는 명분을 위해 법안을 추진하겠다는 입장이다. 공정위는 생활 서비스와 밀접한 플랫폼 시장은 독과점화가 매우 빠르게 진행되고, 그 체제가 굳어지면 경쟁 질서를 회복하는 게 사실상 불가능하다고 주장한다. 현행 공정거래법만으로는 시정 조치까지 시일이 오래 걸린다는 점도 강조한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박설민 공정위 디지털경제정책과장은 이날 국회 토론회에 참석해 플랫폼법에 대해 “공정거래법의 특별법 내지 파생법의 성격으로, 공정거래법에서 규율하지 않는 사업 형태는 이 법을 통해서도 규율되지 않을 것”이라고 설명했다. 그는 해외 빅테크 차별 우려에 대해선 “지난 2021년 구글에 안드로이드 운영체제(OS) 강제 관련 과징금 2200억원을 부과한 것도 매출액 (자료) 확보가 되고 근거가 있으니 할 수 있었던 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 플랫폼법이 한·미 통상 마찰로 번질 경우 제정 동력이 떨어질 수 있다는 우려가 나온다. 미국 상공회의소는 지난 29일(현지시간) 성명을 내고 “플랫폼 규제를 서둘러 통과시키려는 듯한 한국에 우려한다”고 공개적으로 반대했다. 이날 열린 한·미 고위급 경제협의회에선 플랫폼법이 공식 의제로 오르지 않은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민아 기자 minajo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크시각] 저출생과 출산장려금</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342251&amp;code=11171213&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342251&amp;code=11171213&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2023122719090382147_1703671743_0924342251.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우리나라의 지난해 출생아 수는 전년보다 무려 7.69%나 감소해 역대 최저를 기록했다. 지난해 합계출산율은 0.72명에 불과한 것으로 추산된다. 1980년대만 해도 초등학교의 경우 교실이 부족해 오전·오후반이 있을 정도로 아이들이 많았지만 이제 학급당 20명 수준밖에 안 된다. 인구가 줄면 국가 경쟁력이 떨어진다. 외국에서도 한국의 출산율 저하에 대해 걱정한다. 심지어 ‘국가소멸론’까지 나올 정도다. 지난해 한 방송에서 조앤 윌리엄스 미국 캘리포니아대 법대 명예교수가 한국의 합계출산율을 듣자 양손으로 머리를 부여잡으며 “대한민국 완전히 망했네요. 와!”라는 반응을 보일 정도였다. 그만큼 한국의 저출생 문제는 심각한 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 국민일보는 ‘출산장려금 지자체 전수조사’라는 기획기사를 3회에 걸쳐 게재했다. 국민일보는 17개 광역시·도와 226개 전체 기초지방자치단체의 출산장려금 현황을 전수조사했다. 그리고 226곳 기초지자체 출생아 수 현황을 단독 입수해 비교하고 교차 검증했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;취재기자들과 회의를 한 결과 가장 눈에 띄는 곳이 충북 제천과 충주였다. 충주와 제천은 1시간 이내에 오갈 수 있는 사실상 공동생활권이다. 오히려 충주가 교통과 산업 발달 면에선 나은 편이었다. 그런데 지난해 출생아 수 증가를 살펴보면 제천이 크게 앞섰다. 제천이 전년보다 10.02% 오른 데 비해 충주는 같은 기간 3.89%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원인을 찾아보니 출산장려금이었다. 충주는 다태아에게만 출산장려금을 지급하고 있다. 그래서 세쌍둥이의 경우 충북도 지원을 포함해 한 명당 1100만원씩 주고 있다. 하지만 제천은 4000만원을 지급한다. 충북도와 기초지자체 관계자들에게 물어보니 “두 지역 출생 차이는 출산장려금 외에는 달리 설명할 방법이 없다”는 답을 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전남 강진과 장흥, 해남도 마찬가지였다. 서로 인접 지역인데 지난해 출생등록률을 살펴보니 강진은 65.59% 급증한 데 비해 장흥과 해남은 각각 2.96%, 16.14% 올랐다. 강진은 기초지자체 최다인 5040만원을 첫째 아이부터 지급한 반면 장흥은 첫째 300만원, 둘째 500만원, 셋째 700만원을 주고 해남은 320만원, 370만원, 620만원을 지원했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 출산장려금에 대한 비판은 존재한다. 대표적인 게 출생 늘리기가 아닌 인근 지역 ‘인구 뺏어오기’와 돈만 받고 바로 다른 지역으로 달아나는 ‘먹튀’가 그것이다. 하지만 제천 지역의 경우 인근 군 단위 지역인 단양과 강원도 영월의 출생률이 떨어지지 않았다. 먹튀 현상의 대표적 예로 거론됐던 전남 해남도 2021년 출생아 수가 259명이었지만 지난해에도 259명으로 똑같았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;출산장려금이 만병통치약은 아니다. 하지만 정부는 2006년부터 17년간 출생을 늘리기 위해 300조 넘는 예산을 투자했다. 경험칙상 관료주의 체제에서 이 돈의 상당 부분이 용역과 인건비에 투자됐을 것이다. 차라리 이 돈을 모두 신혼부부와 태어나는 아이에게 투자하는 게 더 나았을지도 모른다. 300조원이면 100만명의 출생아에게 한 명당 3억원씩 줄 수 있는 돈이다. 지난해 출생아 수는 23만명에 불과하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 기획취재 과정에서 많은 전문가들이 출산장려금과 함께 정주여건, 즉 계속 그 지역에 머물 수 있는 환경을 만들어줘야 한다는 이야기를 했다. 그중 가장 효과적인 방법은 대단지 아파트 조성이다. 대단지 아파트가 만들어지면 필수적으로 학교와 어린이집, 마트, 병원이 따라온다. 국가소멸론까지 나오는 상황에서 정부는 인구를 늘리기 위해선 뭐든 해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모규엽 사회2부장 hirte@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크시각] 저출생과 출산장려금</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342251&amp;code=11171213&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342251&amp;code=11171213&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2023122719090382147_1703671743_0924342251.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우리나라의 지난해 출생아 수는 전년보다 무려 7.69%나 감소해 역대 최저를 기록했다. 지난해 합계출산율은 0.72명에 불과한 것으로 추산된다. 1980년대만 해도 초등학교의 경우 교실이 부족해 오전·오후반이 있을 정도로 아이들이 많았지만 이제 학급당 20명 수준밖에 안 된다. 인구가 줄면 국가 경쟁력이 떨어진다. 외국에서도 한국의 출산율 저하에 대해 걱정한다. 심지어 ‘국가소멸론’까지 나올 정도다. 지난해 한 방송에서 조앤 윌리엄스 미국 캘리포니아대 법대 명예교수가 한국의 합계출산율을 듣자 양손으로 머리를 부여잡으며 “대한민국 완전히 망했네요. 와!”라는 반응을 보일 정도였다. 그만큼 한국의 저출생 문제는 심각한 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 국민일보는 ‘출산장려금 지자체 전수조사’라는 기획기사를 3회에 걸쳐 게재했다. 국민일보는 17개 광역시·도와 226개 전체 기초지방자치단체의 출산장려금 현황을 전수조사했다. 그리고 226곳 기초지자체 출생아 수 현황을 단독 입수해 비교하고 교차 검증했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;취재기자들과 회의를 한 결과 가장 눈에 띄는 곳이 충북 제천과 충주였다. 충주와 제천은 1시간 이내에 오갈 수 있는 사실상 공동생활권이다. 오히려 충주가 교통과 산업 발달 면에선 나은 편이었다. 그런데 지난해 출생아 수 증가를 살펴보면 제천이 크게 앞섰다. 제천이 전년보다 10.02% 오른 데 비해 충주는 같은 기간 3.89%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원인을 찾아보니 출산장려금이었다. 충주는 다태아에게만 출산장려금을 지급하고 있다. 그래서 세쌍둥이의 경우 충북도 지원을 포함해 한 명당 1100만원씩 주고 있다. 하지만 제천은 4000만원을 지급한다. 충북도와 기초지자체 관계자들에게 물어보니 “두 지역 출생 차이는 출산장려금 외에는 달리 설명할 방법이 없다”는 답을 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전남 강진과 장흥, 해남도 마찬가지였다. 서로 인접 지역인데 지난해 출생등록률을 살펴보니 강진은 65.59% 급증한 데 비해 장흥과 해남은 각각 2.96%, 16.14% 올랐다. 강진은 기초지자체 최다인 5040만원을 첫째 아이부터 지급한 반면 장흥은 첫째 300만원, 둘째 500만원, 셋째 700만원을 주고 해남은 320만원, 370만원, 620만원을 지원했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 출산장려금에 대한 비판은 존재한다. 대표적인 게 출생 늘리기가 아닌 인근 지역 ‘인구 뺏어오기’와 돈만 받고 바로 다른 지역으로 달아나는 ‘먹튀’가 그것이다. 하지만 제천 지역의 경우 인근 군 단위 지역인 단양과 강원도 영월의 출생률이 떨어지지 않았다. 먹튀 현상의 대표적 예로 거론됐던 전남 해남도 2021년 출생아 수가 259명이었지만 지난해에도 259명으로 똑같았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;출산장려금이 만병통치약은 아니다. 하지만 정부는 2006년부터 17년간 출생을 늘리기 위해 300조 넘는 예산을 투자했다. 경험칙상 관료주의 체제에서 이 돈의 상당 부분이 용역과 인건비에 투자됐을 것이다. 차라리 이 돈을 모두 신혼부부와 태어나는 아이에게 투자하는 게 더 나았을지도 모른다. 300조원이면 100만명의 출생아에게 한 명당 3억원씩 줄 수 있는 돈이다. 지난해 출생아 수는 23만명에 불과하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 기획취재 과정에서 많은 전문가들이 출산장려금과 함께 정주여건, 즉 계속 그 지역에 머물 수 있는 환경을 만들어줘야 한다는 이야기를 했다. 그중 가장 효과적인 방법은 대단지 아파트 조성이다. 대단지 아파트가 만들어지면 필수적으로 학교와 어린이집, 마트, 병원이 따라온다. 국가소멸론까지 나오는 상황에서 정부는 인구를 늘리기 위해선 뭐든 해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모규엽 사회2부장 hirte@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“독과점 방지 플랫폼법, 국내 기업 성장 되레 발목 잡는다”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342344&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342344&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013122390328874_1706708343_0924342344.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 정보기술(IT) 플랫폼 업계의 가장 큰 이슈는 공정거래위원회가 입법을 추진하는 ‘플랫폼 경쟁촉진법(플랫폼법)’이다. 공정위가 대형 플랫폼 사업자의 독과점 남용을 막기 위해 사전 규제라는 카드를 꺼내들었고, 업계는 거세게 반발하고 있다. 네이버, 카카오 등 토종 플랫폼이 설 자리를 잃을 수 있다는 게 주된 우려다. 지난해 12월 공정위의 플랫폼법 제정 추진 계획이 알려진 이후 규제 범위와 대상 공개가 늦어지는 점도 업계의 불만을 키우고 있다. 그럼에도 공정위 측은 31일 “독과점 구조에 숨어있는 악의를 도려내야 할 것”이라며 법안 추진 의지를 강하게 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;토종 vs 해외 플랫폼 경쟁 ‘특수한 시장’&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;공정위가 2월 중 플랫폼법 정부안의 상세 내용을 공개할 예정인 가운데, 국내 플랫폼 업체들은 플랫폼법에 대한 반대 의견을 고수하고 있다. 공정위와 업계 간 플랫폼법을 논의하는 간담회 일정도 미뤄지고 있다. 업계는 대형 플랫폼 기업을 지배적 사업자로 사전 지정하겠다는 공정위의 기본 안이 일종의 ‘낙인’이라고 주장한다. 플랫폼 시장의 경쟁이 치열해지는 상황에서, 이러한 낙인이 국내 기업의 신사업 추진을 가로막고 성장을 위축시킬 수 있다는 것이다. 공정위는 해외 테크 기업에도 차별 없이 법을 집행하겠다는 입장이다. 하지만 애초에 애플, 구글 등 글로벌 빅테크와 내수 기업에 가까운 네이버, 카카오 등 토종 빅테크를 동일선상에 놓는 게 적절한지 의문이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013122390428876_1706708344_0924342344.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;공정위가 제시하는 플랫폼법의 주요 근거 중 하나는 유럽연합(EU)의 디지털시장법(DMA)이다. 그러나 업계에선 경쟁력 있는 토종 플랫폼이 전무한 유럽과 국내 시장은 비교 대상이 될 수 없다고 주장한다. 김현경 서울과학기술대학교 교수는 이날 열린 토론회 ‘플랫폼 규제 법안과 디지털 경제의 미래’에서 “국내 플랫폼은 글로벌 기업과 자국에서 경쟁 관계에 있는 거의 유일한 경우”라고 말했다. EU의 DMA 제정 목적은 결국 미국 빅테크에 대한 견제라는 해석도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학계에선 공정위가 자사 우대, 멀티호밍 제한, 끼워팔기, 최혜 대우를 플랫폼 사업자의 4가지 반칙 행위로 설정한 근거가 부족하다는 지적이 나온다. 김성환 아주대 경제학과 교수는 이날 서울 여의도 국회에서 개최된 플랫폼법 정책토론회에서 “4가지 행위는 경쟁법 학자들이 오랫동안 연구해왔으며, 경쟁 제한성과 위법성 여부는 가려지지 않았다”며 “그런데 공정위는 ‘예외 없이 위법성과 경쟁 제한성이 인정된다’고 발표하며 법의 방향이 극단적이라는 점을 스스로 드러냈다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013122390428875_1706708344_0924342344.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지배적 사업자 지정을 놓고도 업계에선 갑론을박이 벌어지고 있다. 쿠팡, 배달의민족은 사전 지정 대상에서 제외될 가능성이 높은 것으로 알려졌다. 온라인 상거래는 다른 시장에 비해 진입이 자유롭고, 쿠팡의 시장 점유율이 24%가량이라는 점이 고려된 것으로 알려졌다. 최근 중국 쇼핑 앱 알리익스프레스, 테무 등의 성장세도 감안한 것으로 보인다. 배달의민족은 다른 빅테크보다 상대적으로 낮은 매출액이 고려됐다. 배달의민족 운영사 우아한형제들의 지난 2022년 매출액은 2조9400억원 정도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 업계 관계자는 “플랫폼법의 세부 사항이 공개되지 않은 상황에서, 쿠팡과 배달의민족이 빠진다고 하니 법의 원칙과 기준이 무엇인지 의문이 든다”고 말했다. 다른 업계 관계자는 “플랫폼법 추진 사실은 이미 알려졌는데, 모호한 상황이 지속되면서 사업에 리스크로 작용하고 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서는 플랫폼법 도입 이후 소비자 후생(이익)이 감소할 수도 있다고 전망한다. 예를 들어 네이버 지도 앱에서 음식점 예약 서비스나 할인 쿠폰 제공이 끼워팔기로 판단돼 중단되면, 소비자 불편이 불가피하다는 얘기다. 규제의 목적 중 하나인 수수료 인하도 달성하기 어려울 것이라는 전망도 있다. 김 교수는 “플랫폼이 제공하는 할인 쿠폰 등 이용자 혜택은 수수료에서 나온다”며 “플랫폼 경쟁이 촉진되면 수수료가 낮아지는 사례는 거의 없다. 오히려 올라갈 가능성이 있다”고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;강행 공정위… 美 통상 마찰 여부 주목&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;업계의 거센 반발에도 공정위는 독과점 지위 남용 방지라는 명분을 위해 법안을 추진하겠다는 입장이다. 공정위는 생활 서비스와 밀접한 플랫폼 시장은 독과점화가 매우 빠르게 진행되고, 그 체제가 굳어지면 경쟁 질서를 회복하는 게 사실상 불가능하다고 주장한다. 현행 공정거래법만으로는 시정 조치까지 시일이 오래 걸린다는 점도 강조한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박설민 공정위 디지털경제정책과장은 이날 국회 토론회에 참석해 플랫폼법에 대해 “공정거래법의 특별법 내지 파생법의 성격으로, 공정거래법에서 규율하지 않는 사업 형태는 이 법을 통해서도 규율되지 않을 것”이라고 설명했다. 그는 해외 빅테크 차별 우려에 대해선 “지난 2021년 구글에 안드로이드 운영체제(OS) 강제 관련 과징금 2200억원을 부과한 것도 매출액 (자료) 확보가 되고 근거가 있으니 할 수 있었던 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 플랫폼법이 한·미 통상 마찰로 번질 경우 제정 동력이 떨어질 수 있다는 우려가 나온다. 미국 상공회의소는 지난 29일(현지시간) 성명을 내고 “플랫폼 규제를 서둘러 통과시키려는 듯한 한국에 우려한다”고 공개적으로 반대했다. 이날 열린 한·미 고위급 경제협의회에선 플랫폼법이 공식 의제로 오르지 않은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민아 기자 minajo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>끝까지 입씨름만 벌인 여야… 오늘 중처법 유예 불발될 듯</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342368&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342368&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013122590528882_1706709545_0924342368.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 27일 50인 미만 사업장에 확대 적용된 중대재해처벌법을 1년이라도 유예하는 중재안 역시 1월 임시국회 문턱을 넘지 못할 것으로 전망된다. 국민의힘은 유예기간을 2년에서 1년으로 단축한 중재안을 제시하고 이를 1월 임시국회 마지막 본회의가 열리는 1일에 처리하자고 제안했지만 더불어민주당은 법 위반 기업을 수사·감독하는 산업안전보건청 설치가 전제돼야 한다고 맞서 논의가 진척되지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야 원내대표는 31일 국회에서 40여분간 만나 중대재해처벌법 중재안 등을 놓고 막판 협상을 벌였다. 홍익표 민주당 원내대표는 회동 직후 기자들과 만나 “1일 본회의를 앞두고 여러 쟁점법안이 있어 여야가 최대한 협의하기로 했고 노력 중”이라고 말했다. 윤재옥 국민의힘 원내대표도 “지금 이야기하는 것이 협상에 도움이 안 된다”고 말을 아꼈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 중대재해처벌법이 적용되는 기업 규모나 유예기간을 조정하는 선에서 중재안을 처리해야 한다는 입장이다. 국민의힘 원내지도부 관계자는 국민일보와의 통화에서 “우리가 한발 물러나 법 적용 유예기간을 1년으로 줄이는 중재안을 제시했지만 민주당이 받아들이지 않았다”며 “1월 임시국회 마지막 본회의 개의 전까지 협상을 지속하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 민주당은 중대재해처벌법 유예 조건으로 산업안전보건청 설치를 고수하고 있다. 홍 원내대표는 이날 MBC라디오에서 “고무줄 늘이듯이 유예기간을 조정하는 것 자체가 원칙이 없다는 의미”라며 “핵심은 산업안전보건청 설치”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2월 임시국회도 난항이 예상된다. 여야는 오는 19일 개회식을 열고 법안 처리를 위한 본회의를 29일 개최하는 2월 임시국회 일정에 원칙적으로 합의했다. 뇌관은 윤석열 대통령이 거부권(재의요구권)을 행사한 ‘쌍특검법’(김건희 특검법·50억 클럽 특검법) 재표결이 될 전망이다. 국민의힘은 조속한 재표결을 요구하고 있지만 민주당은 권한쟁의심판 검토 등을 이유로 재표결 시점을 고민하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 거부권을 행사한 이태원참사 특별법 재표결 역시 2월 임시국회 때 안건에 오를 가능성이 크다. 홍 원내대표는 “재의결하더라도 부결될 가능성이 매우 크다. 22대 국회에서 다시 추진할 생각”이라고 말했다. 이와 함께 오는 4월 총선에 적용할 비례대표 배분 방식 등이 담긴 공직선거법 개정안도 2월 임시국회에서 처리될 가능성이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>끝까지 입씨름만 벌인 여야… 오늘 중처법 유예 불발될 듯</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342368&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342368&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013122590528882_1706709545_0924342368.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 27일 50인 미만 사업장에 확대 적용된 중대재해처벌법을 1년이라도 유예하는 중재안 역시 1월 임시국회 문턱을 넘지 못할 것으로 전망된다. 국민의힘은 유예기간을 2년에서 1년으로 단축한 중재안을 제시하고 이를 1월 임시국회 마지막 본회의가 열리는 1일에 처리하자고 제안했지만 더불어민주당은 법 위반 기업을 수사·감독하는 산업안전보건청 설치가 전제돼야 한다고 맞서 논의가 진척되지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야 원내대표는 31일 국회에서 40여분간 만나 중대재해처벌법 중재안 등을 놓고 막판 협상을 벌였다. 홍익표 민주당 원내대표는 회동 직후 기자들과 만나 “1일 본회의를 앞두고 여러 쟁점법안이 있어 여야가 최대한 협의하기로 했고 노력 중”이라고 말했다. 윤재옥 국민의힘 원내대표도 “지금 이야기하는 것이 협상에 도움이 안 된다”고 말을 아꼈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 중대재해처벌법이 적용되는 기업 규모나 유예기간을 조정하는 선에서 중재안을 처리해야 한다는 입장이다. 국민의힘 원내지도부 관계자는 국민일보와의 통화에서 “우리가 한발 물러나 법 적용 유예기간을 1년으로 줄이는 중재안을 제시했지만 민주당이 받아들이지 않았다”며 “1월 임시국회 마지막 본회의 개의 전까지 협상을 지속하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 민주당은 중대재해처벌법 유예 조건으로 산업안전보건청 설치를 고수하고 있다. 홍 원내대표는 이날 MBC라디오에서 “고무줄 늘이듯이 유예기간을 조정하는 것 자체가 원칙이 없다는 의미”라며 “핵심은 산업안전보건청 설치”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2월 임시국회도 난항이 예상된다. 여야는 오는 19일 개회식을 열고 법안 처리를 위한 본회의를 29일 개최하는 2월 임시국회 일정에 원칙적으로 합의했다. 뇌관은 윤석열 대통령이 거부권(재의요구권)을 행사한 ‘쌍특검법’(김건희 특검법·50억 클럽 특검법) 재표결이 될 전망이다. 국민의힘은 조속한 재표결을 요구하고 있지만 민주당은 권한쟁의심판 검토 등을 이유로 재표결 시점을 고민하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 거부권을 행사한 이태원참사 특별법 재표결 역시 2월 임시국회 때 안건에 오를 가능성이 크다. 홍 원내대표는 “재의결하더라도 부결될 가능성이 매우 크다. 22대 국회에서 다시 추진할 생각”이라고 말했다. 이와 함께 오는 4월 총선에 적용할 비례대표 배분 방식 등이 담긴 공직선거법 개정안도 2월 임시국회에서 처리될 가능성이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>버려진 반려견 새끼가 들개로… 서울 산속 200여마리 ‘으르렁’</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342404&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342404&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013123550728939_1706712907_0924342404.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 24일 오후 11시쯤 서울대 중앙도서관 근처 계단에서 학생 A씨는 들개 두 마리와 마주쳤다. 성견 크기의 들개들은 곧바로 A씨에게 달려들었다. A씨는 온 힘을 다해 메고 있던 가방을 휘둘러 개들을 쫓아냈다. 다행히 큰 사고는 벌어지지 않았지만 아찔한 순간이었다. A씨는 곧바로 학교 캠퍼스 관리반에 연락해 다른 학생들이 피해를 보지 않도록 대책 마련을 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 30일 서울 관악구 청룡산에서 만난 이모(68)씨도 최근 둘레길을 찾았다가 다 큰 진돗개 크기만 한 황색 들개를 봤다. 들개는 이씨가 일행과 담소를 나누는 소리를 듣고는 큰소리로 짖는 등 위협을 가했다고 한다. 정모(70)씨도 지난달 흰색 들개 4마리가 몰려다니는 걸 목격했다. 다행히 개들은 정씨에게 달려들진 않았다. 다만 정씨는 두려운 마음에 주변에 떨어진 큼지막한 나뭇가지부터 집어들었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 시내 산속에 서식하는 들개들이 시민 안전을 위협하는 사례가 빈번하게 발생하고 있다. 서울시와 관악구 등에 따르면 서울 시내 산속을 배회하는 들개는 200여 마리로 추산된다. 버려진 개들이 산에서 새끼를 낳아 개체수를 불렸다. 서울시 동물보호과는 유기견 출신을 1세대 들개로, 유기견이 낳은 새끼를 2세대 들개로 분류한다. 사람 손을 탔던 1세대와 달리 처음부터 산에서 태어난 2세대는 완전한 야생동물과 다름없다. 사람에 대한 경계가 강하고 사납다 보니 언제 돌발 상황이 일어날지 모른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 관악구는 과거 삼성동 인근에서 성행하던 보신탕집 다수가 폐업하며 도축용으로 키우던 개들을 산에 풀어놓은 경우가 많았다고 한다. 관악구 들개 다수는 이런 경로를 거쳐 산에서 살게 된 것으로 전해졌다. 겨울철이 되면 산에 살던 들개들이 먹을 것을 찾기 위해 민가 쪽으로 내려오는 경우가 잦다. 그때마다 주민과 자주 충돌이 빚어진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;들개는 동물보호법상 유기동물에 준하는 보호 조치를 받는다. 서울시는 이런 이유로 포획 틀을 미리 설치하고, 들개가 잡히길 기다리는 방식을 쓴다. 포획된 들개는 주인을 기다리는 10일간의 공고기간을 거친 뒤 일반인에게 입양되거나 안락사된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 매년 들개 200여 마리를 일반 포획 틀뿐 아니라 마취총도 병행해 잡아들이고 있다. 아무리 잡아도 새끼가 계속 태어나기 때문에 개체수는 꾸준히 유지되고 있다. 서울시 관계자는 31일 “들개 특성상 활동 반경이 넓고 재빨라 잡기 어려운 부분이 있다”며 “일부 시민들이 포획 틀에 잡힌 들개를 풀어주는데, 그렇게 달아난 개들은 다시는 포획 틀에 들어오지 않는다. 다른 들개가 포획 틀에 들어가려고 하면 짖어서 못 들어가게 하는 일도 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 시민 안전을 위협하는 들개를 포획할 수 있는 방안을 정부와 지방자치단체가 고민해야 한다고 강조한다. 이웅종 연암대 동물보호계열 교수는 “들개들은 의심이 많고 작은 인기척에도 바로 도망가 포획이 굉장히 어렵다”며 “시민 안전을 위해서라도 포획 틀을 서식지 인근에 두거나 짝짓기 본능을 자극하는 암컷 개를 이용하는 등 다양한 방법을 사용해 포획해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>버려진 반려견 새끼가 들개로… 서울 산속 200여마리 ‘으르렁’</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342404&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342404&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013123550728939_1706712907_0924342404.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 24일 오후 11시쯤 서울대 중앙도서관 근처 계단에서 학생 A씨는 들개 두 마리와 마주쳤다. 성견 크기의 들개들은 곧바로 A씨에게 달려들었다. A씨는 온 힘을 다해 메고 있던 가방을 휘둘러 개들을 쫓아냈다. 다행히 큰 사고는 벌어지지 않았지만 아찔한 순간이었다. A씨는 곧바로 학교 캠퍼스 관리반에 연락해 다른 학생들이 피해를 보지 않도록 대책 마련을 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 30일 서울 관악구 청룡산에서 만난 이모(68)씨도 최근 둘레길을 찾았다가 다 큰 진돗개 크기만 한 황색 들개를 봤다. 들개는 이씨가 일행과 담소를 나누는 소리를 듣고는 큰소리로 짖는 등 위협을 가했다고 한다. 정모(70)씨도 지난달 흰색 들개 4마리가 몰려다니는 걸 목격했다. 다행히 개들은 정씨에게 달려들진 않았다. 다만 정씨는 두려운 마음에 주변에 떨어진 큼지막한 나뭇가지부터 집어들었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 시내 산속에 서식하는 들개들이 시민 안전을 위협하는 사례가 빈번하게 발생하고 있다. 서울시와 관악구 등에 따르면 서울 시내 산속을 배회하는 들개는 200여 마리로 추산된다. 버려진 개들이 산에서 새끼를 낳아 개체수를 불렸다. 서울시 동물보호과는 유기견 출신을 1세대 들개로, 유기견이 낳은 새끼를 2세대 들개로 분류한다. 사람 손을 탔던 1세대와 달리 처음부터 산에서 태어난 2세대는 완전한 야생동물과 다름없다. 사람에 대한 경계가 강하고 사납다 보니 언제 돌발 상황이 일어날지 모른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 관악구는 과거 삼성동 인근에서 성행하던 보신탕집 다수가 폐업하며 도축용으로 키우던 개들을 산에 풀어놓은 경우가 많았다고 한다. 관악구 들개 다수는 이런 경로를 거쳐 산에서 살게 된 것으로 전해졌다. 겨울철이 되면 산에 살던 들개들이 먹을 것을 찾기 위해 민가 쪽으로 내려오는 경우가 잦다. 그때마다 주민과 자주 충돌이 빚어진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;들개는 동물보호법상 유기동물에 준하는 보호 조치를 받는다. 서울시는 이런 이유로 포획 틀을 미리 설치하고, 들개가 잡히길 기다리는 방식을 쓴다. 포획된 들개는 주인을 기다리는 10일간의 공고기간을 거친 뒤 일반인에게 입양되거나 안락사된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 매년 들개 200여 마리를 일반 포획 틀뿐 아니라 마취총도 병행해 잡아들이고 있다. 아무리 잡아도 새끼가 계속 태어나기 때문에 개체수는 꾸준히 유지되고 있다. 서울시 관계자는 31일 “들개 특성상 활동 반경이 넓고 재빨라 잡기 어려운 부분이 있다”며 “일부 시민들이 포획 틀에 잡힌 들개를 풀어주는데, 그렇게 달아난 개들은 다시는 포획 틀에 들어오지 않는다. 다른 들개가 포획 틀에 들어가려고 하면 짖어서 못 들어가게 하는 일도 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 시민 안전을 위협하는 들개를 포획할 수 있는 방안을 정부와 지방자치단체가 고민해야 한다고 강조한다. 이웅종 연암대 동물보호계열 교수는 “들개들은 의심이 많고 작은 인기척에도 바로 도망가 포획이 굉장히 어렵다”며 “시민 안전을 위해서라도 포획 틀을 서식지 인근에 두거나 짝짓기 본능을 자극하는 암컷 개를 이용하는 등 다양한 방법을 사용해 포획해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘경계’ 넘어… 신경다양성 작가들 예술세계 만난다</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342343&amp;code=13160000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342343&amp;code=13160000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013123410628909_1706712066_0924342343.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제2회 국민일보 아르브뤼미술상 수상작 전시회 ‘神境(신경): 신이 다니는 길, 그 길 위의 목소리들’이 개막했다. 국민일보는 장애인과 비장애인의 경계를 허물고 신경다양성 신진 작가를 발굴하기 위해 실험미술 거장 이건용 작가와 함께 이 상을 제정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시상식이 열린 지난 31일 서울 종로구 인사동 한국공예디자인문화진흥원(KCDF) 갤러리에는 수상자 13인의 회화 작품 37점이 벽면을 가득 채웠다. 대상은 북극곰과 아델리 펭귄 등을 다양한 색채의 아크릴 물감으로 그린 천민준 작가의 ‘북극의 예술가들’에 돌아갔다. 심상용 심사위원장(서울대 미대 교수·서울대미술관장)은 “천민준의 작품은 모호하지 않고 분명하고 유쾌하다”며 “가공되거나 왜곡되지 않은 자유와 사랑은 현대 작가들에게 크게 결핍된 특성”이라고 평했다. 천 작가는 “(작품을) 다 그리고 나니 누구는 춤을 추는 것 같고, 누구는 모델처럼 걷는 것도 같아서 웃음이 나왔다”며 “모두 기분 좋게 그림을 봐달라”고 수상소감을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아르브뤼미술상은 2회를 맞아 여러 변화를 시도했다. 먼저 ‘발달장애’ 대신 ‘신경다양성’이라는 용어를 사용했다. 위계적·온정적인 시선에서 벗어나 장애를 차이로 받아들이려는 대안 언어다. 이는 국민일보가 지난해 9월 국립중앙박물관과 공동 주최한 장애예술 국제심포지엄 ‘포용적 사회, 새로운 물결’에서도 내걸었던 가치와도 맞닿아 있다. ‘청년=신진’이라는 통념 또한 없애고자 했다. 18세 이상 40세 미만이었던 기존 공모 자격을 폐지해 ‘늦깎이 예술가’에게도 기회를 줬다. 올해 칠순 잔치를 치렀다는 윤미애(장려상) 작가가 최고령 수상자로 포함될 수 있었던 배경이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시상식 축사에 나선 강정원 문화체육부 예술정책실장은 “신경다양성 작가들이 많은 예술 활동을 하고 있는 걸 보고 정부 역시 노력해야겠다고 생각했다”며 “이를 위해 올해 장애예술 전문 전시관 개관을 목표로 준비 중이다. 비장애인들과 예술 활동을 공유할 수 있는 공간들을 더 많이 만들어내겠다”고 밝혔다. 전시는 이달 26일까지 진행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소상공인 이자환급 5일부터… 188만명에 평균 80만원</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342347&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342347&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:09:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013123460928921_1706712369_0924342347.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘상생금융’ 차원의 자영업자·소상공인을 위한 이자 환급(캐시백)이 오는 5일 본격 시작된다. 은행권은 약 188만명에게 평균 80만원씩 총 1조5000억원 이자를 돌려준다. 저축은행 등 중소금융권도 3월 말부터 소상공인 약 40만명에게 순차적으로 3000억원 규모의 이자를 환급한다. 금융위원회는 31일 정부와 금융권이 시행하는 소상공인 이자 환급 및 저금리 대환 프로그램 확대 개편안을 설명했다. 다음은 일문일답.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-은행권 이자는 언제부터, 얼마나 돌려받을 수 있나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“지난해 금리 4%를 초과하는 이자를 낸 개인사업자에 대한 최초 이자 환급은 오는 5일부터 4일간 이뤄진다. 지난해 말까지 1년 이상 이자를 낸 차주는 최초 환급 때 환급 예정액 전액을 돌려받게 된다. 1년 미만인 차주는 지난해까지 납부한 이자분을 이 기간에 돌려받고, 나머지 1년까지 올해 납부하는 이자는 분기별로 추가 환급받을 수 있다. 일부 은행(부산·제주·전북·경남은행과 케이뱅크)은 감면율과 이자 환급 한도가 하향 조정돼 이자 환급액이 다를 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-이자 환급을 받으려면 차주가 직접 신청해야 하나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“별도 신청 절차는 없다. 은행이 이자 환급 대상 차주를 추려서 환급을 진행한다. 1일부터 7일 사이 대상자에게 문자 등 알림이 갈 예정이다. 환급 신청을 이유로 개인정보를 요구하거나 추가 대출을 권유하는 건 모두 보이스피싱이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-중소금융권 이자 환급은 언제부터, 어떻게 이뤄지나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“지난해 12월 31일 기준 저축은행, 상호금융(농·수·신협, 산림조합, 새마을금고), 여전사(카드사, 캐피탈) 등 중소금융권에서 ‘5% 이상 7% 미만’ 금리의 사업자 대출을 보유한 개인사업자·법인 소기업이 대상이다. 약 40만명이 혜택을 받을 전망이다. 부동산 임대업 등은 지원대상에서 제외된다. 정부 예산 3000억원으로 이자 환급을 지원하는 방식이다. 1인당 최대 1억원까지 대출액에 대해, 최대 150만원까지 이자를 돌려받을 수 있다. 환급 이자액은 매 분기 말일 기준 1년 이상 이자를 납입한 차주에게 지급된다. 1분기 최대 24만명이 1인당 평균 75만원씩 이자를 지원받을 전망이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-중소금융권 이자 환급도 신청 절차가 없나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“은행권 이자환급과 달리 차주가 신용정보원이나 대출을 받은 금융기관에 직접 신청해야 한다. 중소금융권 이자 환급은 중소기업진흥공단 예산 사업이라, 금융회사가 중진공에 차주 정보를 제공해야 해 차주 정보 제공 동의가 필요하기 때문이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-7% 이상 고금리 대출을 저금리 대출로 전환해주는 저금리 대환 프로그램은 어떻게 확대되나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“코로나 시기 2020년 1월 1일~2022년 5월 31일 대출을 받은 경우까지만 지원하던 것을 지난해 5월 31일까지로 늘린다. 저금리 대환이 끝난 후 대출금리도 최대 5.5%에서 5.0%로 낮추고 보증료 0.7%도 면제한다. 개편안은 1분기 중 시행된다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소상공인 이자환급 5일부터… 188만명에 평균 80만원</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342347&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342347&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:09:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013123460928921_1706712369_0924342347.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘상생금융’ 차원의 자영업자·소상공인을 위한 이자 환급(캐시백)이 오는 5일 본격 시작된다. 은행권은 약 188만명에게 평균 80만원씩 총 1조5000억원 이자를 돌려준다. 저축은행 등 중소금융권도 3월 말부터 소상공인 약 40만명에게 순차적으로 3000억원 규모의 이자를 환급한다. 금융위원회는 31일 정부와 금융권이 시행하는 소상공인 이자 환급 및 저금리 대환 프로그램 확대 개편안을 설명했다. 다음은 일문일답.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-은행권 이자는 언제부터, 얼마나 돌려받을 수 있나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“지난해 금리 4%를 초과하는 이자를 낸 개인사업자에 대한 최초 이자 환급은 오는 5일부터 4일간 이뤄진다. 지난해 말까지 1년 이상 이자를 낸 차주는 최초 환급 때 환급 예정액 전액을 돌려받게 된다. 1년 미만인 차주는 지난해까지 납부한 이자분을 이 기간에 돌려받고, 나머지 1년까지 올해 납부하는 이자는 분기별로 추가 환급받을 수 있다. 일부 은행(부산·제주·전북·경남은행과 케이뱅크)은 감면율과 이자 환급 한도가 하향 조정돼 이자 환급액이 다를 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-이자 환급을 받으려면 차주가 직접 신청해야 하나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“별도 신청 절차는 없다. 은행이 이자 환급 대상 차주를 추려서 환급을 진행한다. 1일부터 7일 사이 대상자에게 문자 등 알림이 갈 예정이다. 환급 신청을 이유로 개인정보를 요구하거나 추가 대출을 권유하는 건 모두 보이스피싱이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-중소금융권 이자 환급은 언제부터, 어떻게 이뤄지나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“지난해 12월 31일 기준 저축은행, 상호금융(농·수·신협, 산림조합, 새마을금고), 여전사(카드사, 캐피탈) 등 중소금융권에서 ‘5% 이상 7% 미만’ 금리의 사업자 대출을 보유한 개인사업자·법인 소기업이 대상이다. 약 40만명이 혜택을 받을 전망이다. 부동산 임대업 등은 지원대상에서 제외된다. 정부 예산 3000억원으로 이자 환급을 지원하는 방식이다. 1인당 최대 1억원까지 대출액에 대해, 최대 150만원까지 이자를 돌려받을 수 있다. 환급 이자액은 매 분기 말일 기준 1년 이상 이자를 납입한 차주에게 지급된다. 1분기 최대 24만명이 1인당 평균 75만원씩 이자를 지원받을 전망이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-중소금융권 이자 환급도 신청 절차가 없나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“은행권 이자환급과 달리 차주가 신용정보원이나 대출을 받은 금융기관에 직접 신청해야 한다. 중소금융권 이자 환급은 중소기업진흥공단 예산 사업이라, 금융회사가 중진공에 차주 정보를 제공해야 해 차주 정보 제공 동의가 필요하기 때문이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-7% 이상 고금리 대출을 저금리 대출로 전환해주는 저금리 대환 프로그램은 어떻게 확대되나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“코로나 시기 2020년 1월 1일~2022년 5월 31일 대출을 받은 경우까지만 지원하던 것을 지난해 5월 31일까지로 늘린다. 저금리 대환이 끝난 후 대출금리도 최대 5.5%에서 5.0%로 낮추고 보증료 0.7%도 면제한다. 개편안은 1분기 중 시행된다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 새터민 대북송금</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342292&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342292&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013120521428751_1706701934_0924342292.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2002년 4억5000만 달러 대북송금 사건은 김대중정부의 햇볕정책에 먹칠하는 계기가 됐다. 현대그룹 자금에 정부 돈 1억 달러가 포함된 것으로 확인되면서 2000년 남북 정상회담의 대가라는 꼬리표까지 붙었다. 통일 전 서독 정부도 통일비용 차원의 지원금을 동독에 보냈다는 점을 들어 실체를 공개했어야 했느냐는 반론도 있었다. 그러나 이 논리는 이 돈이 북핵과 미사일 개발에 사용됐을 거라는 의혹을 뒤집기에는 역부족이었다. 이후 정부 차원의 대북송금은 북한의 잇단 핵·미사일 실험에 따른 유엔의 대북 경제 제재와 맞물리면서 금기가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 국내외 탈북민들의 대북송금만큼은 암암리에 명맥을 유지해왔다. 대북송금은 중국 내 브로커를 통해 비밀리에 해야 하기에 은어로 표현된다. 남한 내 탈북민(새터민)의 돈은 ‘한라산 줄기’라고 부른다. 재일동포와 중국 내 탈북자의 돈은 각각 ‘후지산 줄기’, ‘두만강 자금’으로 분류된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그동안 국가정보원도 새터민 송금을 모른 척했다. 북에 남은 가족에 대한 인도주의적 배려에다 브로커를 통한 북한 내 정보 획득 역할도 감안했을 것이다. 북한도 보위부를  통해 단속에 나서면서도 실제론 외화벌이 차원에서 크게 문제삼지는 않는다는 얘기도 들린다. 하지만 코로나가 터진 2020년부터 국경 봉쇄가 심해져 브로커가 70% 줄고 수수료도 30%에서 50%로 뛰었다는 증언도 잇따른다. 영국 BBC 방송은 최근 국내에서 10년 넘게 송금 브로커로 살아온 새터민 부부의 인터뷰 기사를 통해 대북송금 위기 스토리를 내보냈다. 대공 수사권이 올해부터 국정원에서 경찰로 넘어오면서 대북송금 수사가 강화됐다는 것이다. 이들 부부  등 7~8명이 외국환관리법 위반 혐의로 조사를 받고 있다고 한다. 당장 실적을 내려는 경찰의 조바심도 이해가 가지만 탈북민의 이산의 아픔이 서린 땀과 눈물까지 외면하는 건 아닌지 안타까울 뿐이다. 질식 상태로 치닫는 남북관계 상황에서 훗날 통일에 기여할 수 있는 유일한 소통 창구마저 막힐까 걱정스럽다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동훈 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문경 화재 참변…고립 ‘27·35세 소방관’ 2명 모두 사망</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122542&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122542&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020104154828976_1706728549_0019122542.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경북 문경 육가공공장 화재 진압에 나섰다가 고립됐던 구조대원 2명이 끝내 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 경북도소방본부에 따르면 문경시 신기동 신기제2일반산업단지 육가공공장 화재 현장에서 순직한 대원들은 문경소방서 119구조구급센터 소속 김모(27) 소방교와 박모(35) 소방사다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방본부는 이날 오전 4시14분쯤 숨진 구조대원 1명의 시신을 수습했다. 앞서 오전 1시1분쯤에는 화재로 붕괴된 건물의 3층 바닥 위에서 또 다른 구조대원의 시신을 수습해 병원으로 이송했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;발견 당시 두 구조대원은 서로 5~7m 거리에 떨어진 지점에 있었다. 시신 위에 구조물이 많이 쌓여 있어 수색에 난항을 겪었다고 소방 당국은 설명했다. 소방 당국은 두 사람 모두 맨눈으로는 신원을 확인하기 어려운 상태여서 DNA 검사를 한 뒤 정확한 신원을 확정 짓기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020104161528977_1706728576_0019122542.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배종혁 경북 문경소방서장은 브리핑에서 “고립됐던 구조대원들이 똑같은 복장을 하고 투입돼 신원이 확인되지 않는다”며 “분명한 건 대원들이 최선을 다해서 화재를 진압했고, 너무나 안타까운 일이 발생했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 소방교는 2019년 7월, 특전사 중사 출신인 박 소방사는 2022년 2월에 임용됐다. 이들은 같은 팀 대원 2명과 4인 1조로 건물 3층에서 인명 검색과 화점 확인을 하던 중 불길에 휩싸이면서 고립됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탈출 직전 화염이 급격히 확산하자 계단을 통해 대피하려 했으나 미처 탈출하지 못한 것으로 보인다고 소방 당국은 전했다. 소방 당국은 계단실 주변 바닥층이 무너진 점 등으로 미뤄 이들이 추락했을 가능성도 배제하지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고립된 소방관들의 유가족들은 현장을 찾아 오열했다. 몸을 가누지 못하는 한 여성을 다른 가족과 소방관들이 간신히 부축해 상황실 안으로 옮기기도 했다. 유가족은 인근 마을회관에서 심리상담 지원팀과 대기 중인 상태로, 소방청 주관 아래 공식적인 장례 절차가 치러질 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020104162828978_1706728589_0019122542.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;화재는 전날 오후 7시47분쯤 발생해 이날 0시20분쯤 진화됐다. 최초 발화는 공장 건물 4층에서 시작된 것으로 추정됐다. 불길이 번지는 과정에 건물이 붕괴했으며, 소방 비상 대응 2단계를 발령하는 대형 화재로 확산했다. 대응 2단계는 발생 지점 인근 8~11개 소방서에서 장비가 총동원되는 소방령이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불이 난 건물은 샌드위치 패널로 지어진 연면적 4319㎡, 4층 높이 건물로 2020년 5월 사용 허가를 받았다. 화재 당시 공장 관계자 5명이 대피한 것으로 파악됐다. 이 중 1명은 연기를 흡입해 병원 치료를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰과 소방 당국은 화재 원인과 사고 경위를 파악하기 위해 합동 감식을 실시할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문경 화재 참변…고립 ‘27·35세 소방관’ 2명 모두 사망</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122542&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122542&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020104154828976_1706728549_0019122542.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경북 문경 육가공공장 화재 진압에 나섰다가 고립됐던 구조대원 2명이 끝내 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 경북도소방본부에 따르면 문경시 신기동 신기제2일반산업단지 육가공공장 화재 현장에서 순직한 대원들은 문경소방서 119구조구급센터 소속 김모(27) 소방교와 박모(35) 소방사다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방본부는 이날 오전 4시14분쯤 숨진 구조대원 1명의 시신을 수습했다. 앞서 오전 1시1분쯤에는 화재로 붕괴된 건물의 3층 바닥 위에서 또 다른 구조대원의 시신을 수습해 병원으로 이송했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;발견 당시 두 구조대원은 서로 5~7m 거리에 떨어진 지점에 있었다. 시신 위에 구조물이 많이 쌓여 있어 수색에 난항을 겪었다고 소방 당국은 설명했다. 소방 당국은 두 사람 모두 맨눈으로는 신원을 확인하기 어려운 상태여서 DNA 검사를 한 뒤 정확한 신원을 확정 짓기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020104161528977_1706728576_0019122542.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배종혁 경북 문경소방서장은 브리핑에서 “고립됐던 구조대원들이 똑같은 복장을 하고 투입돼 신원이 확인되지 않는다”며 “분명한 건 대원들이 최선을 다해서 화재를 진압했고, 너무나 안타까운 일이 발생했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 소방교는 2019년 7월, 특전사 중사 출신인 박 소방사는 2022년 2월에 임용됐다. 이들은 같은 팀 대원 2명과 4인 1조로 건물 3층에서 인명 검색과 화점 확인을 하던 중 불길에 휩싸이면서 고립됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탈출 직전 화염이 급격히 확산하자 계단을 통해 대피하려 했으나 미처 탈출하지 못한 것으로 보인다고 소방 당국은 전했다. 소방 당국은 계단실 주변 바닥층이 무너진 점 등으로 미뤄 이들이 추락했을 가능성도 배제하지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고립된 소방관들의 유가족들은 현장을 찾아 오열했다. 몸을 가누지 못하는 한 여성을 다른 가족과 소방관들이 간신히 부축해 상황실 안으로 옮기기도 했다. 유가족은 인근 마을회관에서 심리상담 지원팀과 대기 중인 상태로, 소방청 주관 아래 공식적인 장례 절차가 치러질 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020104162828978_1706728589_0019122542.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;화재는 전날 오후 7시47분쯤 발생해 이날 0시20분쯤 진화됐다. 최초 발화는 공장 건물 4층에서 시작된 것으로 추정됐다. 불길이 번지는 과정에 건물이 붕괴했으며, 소방 비상 대응 2단계를 발령하는 대형 화재로 확산했다. 대응 2단계는 발생 지점 인근 8~11개 소방서에서 장비가 총동원되는 소방령이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불이 난 건물은 샌드위치 패널로 지어진 연면적 4319㎡, 4층 높이 건물로 2020년 5월 사용 허가를 받았다. 화재 당시 공장 관계자 5명이 대피한 것으로 파악됐다. 이 중 1명은 연기를 흡입해 병원 치료를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰과 소방 당국은 화재 원인과 사고 경위를 파악하기 위해 합동 감식을 실시할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘쇼팽의 나라’ 폴란드 선율의 정수 들려드려요</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019121765&amp;code=61171411&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019121765&amp;code=61171411&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013116162628204_1706685387_0019121765.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘피아노의 시인’ 프레데릭 쇼팽(1810~1849)은 폴란드의 자부심이다. 20세에 프랑스로 떠나 39세에 세상을 뜰 때까지 폴란드에 돌아오지 못했지만, 쇼팽은 평생 조국을 그리워했다. 러시아 지배하의 조국을 안타까워한 그는 마주르카와 폴로네이즈 등 폴란드 민속춤곡 선율을 모티브로 많은 피아노곡을 작곡했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쇼팽이 요절한 후 프랑스 파리의 무덤에는 폴란드에서 가져온 흙이 뿌려졌고, 그의 심장은 유언대로 폴란드 바르샤바 성 십자가 성장에 묻혔다. 폴란드에서는 쇼팽을 기려 1927년부터 쇼팽 국제 피아노 콩쿠르를 개최하고 있다. 5년마다 개최되는 쇼팽 콩쿠르는 세계 최고의 피아니스트들을 배출하는 것으로 유명하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘쇼팽의 나라’ 폴란드를 대표하는 악단인 바르샤바 필하모닉 오케스트라와 폴란드 출신으로 2005년 쇼팽 콩쿠르 우승자인 라파우 블레하츠가 2월 나란히 한국을 찾는다. 바르샤바 필하모닉 오케스트라는 오는 13일 부천아트센터, 14일 예술의전당에서 한국 관객과 만난다. 13일에는 블레하츠, 14일에는 한국 피아니스트 선우예권이 협연자로 나선다. 블레하츠는 27일엔 예술의전당에서 단독 리사이틀을 연다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013117403528459_1706690435_0019121765.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;바르샤바 필하모닉 오케스트라는 1901년 창단 직후부터 세계적인 지휘자와 연주자를 불러모으며 유럽의 주요 악단으로 도약했다. 제2차 세계대전 동안 전용홀이 완파되고 단원 상당수가 희생되는 비극을 겪었지만 1950년 이후 부활해 폴란드의 음악적 뿌리를 이어가고 있다. 해외 투어 공연을 비롯해 폴란드의 대표적 음악축제인 ‘폴란드의 가을(국제현대음악축제)’에 고정적으로 출연하며 그 위상을 공고히 다졌다. 특히 쇼팽 콩쿠르의 결승 라운드와 입상자 투어를 함께하는 악단으로 더욱 친숙하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 바르샤바 필하모닉 오케스트라의 음악감독은 안제이 보레이코가 2019년부터 5년째 맡고 있다. 폴란드계 부친과 러시아계 모친 사이에 태어난 그는 폴란드와 러시아를 넘나들며 음악적 역량을 키워왔다. 특히 독일 예나 필하모닉 음악감독 시절 혁신적인 프로그램으로 명성을 얻었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013117343728448_1706690077_0019121765.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;바르샤바 필하모닉 오케스트라는 이번 내한공연에서 부천아트센터와 예술의전당 프로그램 모두 폴란드의 전통 민요와 춤을 기반으로 클래식 음악과 조화를 이루는 폴란드 작곡가 루토스와프스키의 ‘작은 모음곡(Little Suite)’으로 문을 연다. 그리고 부천아트센터에서는 슈만의 유일한 피아노 협주곡으로 알려진 피아노 협주곡 a단조를 라파우 블레하츠의 협연으로 선보인 뒤 브람스의 교향곡 제2번을 들려준다. 이어 예술의전당에서는 쇼팽의 피아노 협주곡 1번을 선우예권과 함께 선사한 뒤 베토벤 교향곡 7번을 연주한다. 바르샤바 필하모닉 오케스트라의 고전적이면서도 폴란드식 낭만이 공존하는 연주가 기대된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 한국에서 7년 만에 독주 리사이틀을 여는 블레하츠는 2005년 쇼팽 콩쿠르에서 젊은 시절 쇼팽을 연상시키는 외모와 함께 빈틈없는 연주력으로 심사위원단과 관객을 사로잡았다. 당시 블레하츠는 쇼팽 콩쿠르 역사상 처음으로 우승과 함께 4개의 특별상을 석권하며 자신의 이름을 전 세계에 각인시켰다. 1975년 우승자였던 크리스티안 짐머만 이후 30년만의 폴란드 출신의 피아니스트라는 것도 화제를 더했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013117360828452_1706690170_0019121765.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 블레하츠는 여느 우승자와 다른 행보를 보였다. 세계적으로 러브콜이 쏟아지는 가운데 연주 일정 틈틈이 폴란드 명문 코페르니쿠스대학에서 철학 박사과정을 밟은 것이다. 2016년에는 아예 1년간 연주 활동을 중단하고 박사 논문을 완성한 것이다. 마침 이때 폴란드에서 열린 비에냐프스키 콩쿠르를 보다가 대회 2위에 입상한 김봄소리의 바이올린 연주를 들은 그는 먼저 듀오를 제안했다. 두 사람은 2019년과 2023년 두 차례 한국에서 듀오 콘서트를 가지기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 한국 리사이틀은 그의 음악 인생에서 빼놓을 수 없는 작곡가들의 작품들로 구성됐다. 1부에서는 ‘쇼팽 스페셜리스트’ 블레하츠의 탁월한 해석을 느낄 수 있는 쇼팽의 향연이 펼쳐진다. 이어 2부에서는 쇼팽 콩쿠르 이후 그가 몰두한 드뷔시, 모차르트, 시마노프스키 등의 작품들이 연주된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘조국 탄원서’ 낸 차범근…“열을 알아도” 아내 심경 글</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122610&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122610&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-31T20:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020105030528984_1706731385_0019122610.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;차범근 전 한국 축구대표팀 감독이 조국 전 법무부 장관 부부의 입시비리 혐의를 선처해 달라는 탄원서를 재판부에 제출한 것으로 알려진 가운데 차 전 감독 부인 오은미씨가 SNS를 통해 관련 심경을 우회적으로 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오씨는 지난 31일 페이스북에 “한 개를 알면 열을 말하고 싶어 하는 사람이 있다. 열을 알아도 한 개 말하기를 주저하는 사람도 있다. 나는 후자이고 싶다. 어림없지만”이라며 “나이가 들수록 자신이 부끄러울 때가 많다. 어떤 날은 작은 부끄러움이 종일 나를 따라다니는 날도 있다. 노력해야지”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 차 전 감독은 조 전 장관의 변호인이 지난 22일 재판부에 제출한 ‘각계각층의 탄원서’에 동참한 것으로 알려졌다. 논란이 일자 차 전 감독 측은 조 전 장관과 개인적인 인연은 없으나 1998년 프랑스 월드컵 당시 성적이 좋지 않아 본인은 물론 가족까지 비난받았던 경험 때문에 자식들만큼은 고통받지 않게 해 달라는 취지에서 탄원서를 제출하게 됐다는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020105004628981_1706731246_0019122610.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;차 전 감독 측의 설명에도 정치권 안팎에서는 ‘정치성향 때문에 탄원서를 낸 것이 맞지 않느냐’는 주장이 제기됐다. 과거 차 전 감독이 친야 성향 방송인 김어준·주진우와 함께 찍은 사진이 온라인 커뮤니티에 퍼지기도 했다. 차 전 감독 자택에서 촬영된 해당 사진에는 문재인 전 대통령 사진이 액자에 담긴 모습도 포착됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차 전 감독 아내 오씨가 과거 페이스북에 올렸던 조 전 장관 아내 정경심 전 동양대 교수 관련 글도 재조명되고 있다. 오씨는 지난해 정 전 교수의 옥중 수기를 담은 책 ‘나 혼자 슬퍼하겠습니다’ 3권이 테이블 위에 올려진 사진을 공유하며 “선생님, 힘냅시다!”라고 썼다. 현재 이 글은 삭제된 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020105010528982_1706731265_0019122610.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 조 전 장관은 이날 유튜브 채널 ‘새날’ 라이브 방송에서 차 전 감독에 대한 고마움을 표했다. 그는 “(차 전 감독이) 저나 제 가족하고는 사적 인연이 하나도 없다”며 “탄원서를 써주셨다고 해서 크게 감사한 마음”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울고법 형사합의13부(부장판사 김우수·김진하·이인수)는 다음 달 8일 자녀 입시비리 및 유재수 전 부산시 경제부시장의 감찰을 무마한 혐의로 기소된 조 전 장관의 항소심 선고를 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘조국 탄원서’ 낸 차범근…“열을 알아도” 아내 심경 글</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122610&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122610&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-31T20:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020105030528984_1706731385_0019122610.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;차범근 전 한국 축구대표팀 감독이 조국 전 법무부 장관 부부의 입시비리 혐의를 선처해 달라는 탄원서를 재판부에 제출한 것으로 알려진 가운데 차 전 감독 부인 오은미씨가 SNS를 통해 관련 심경을 우회적으로 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오씨는 지난 31일 페이스북에 “한 개를 알면 열을 말하고 싶어 하는 사람이 있다. 열을 알아도 한 개 말하기를 주저하는 사람도 있다. 나는 후자이고 싶다. 어림없지만”이라며 “나이가 들수록 자신이 부끄러울 때가 많다. 어떤 날은 작은 부끄러움이 종일 나를 따라다니는 날도 있다. 노력해야지”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 차 전 감독은 조 전 장관의 변호인이 지난 22일 재판부에 제출한 ‘각계각층의 탄원서’에 동참한 것으로 알려졌다. 논란이 일자 차 전 감독 측은 조 전 장관과 개인적인 인연은 없으나 1998년 프랑스 월드컵 당시 성적이 좋지 않아 본인은 물론 가족까지 비난받았던 경험 때문에 자식들만큼은 고통받지 않게 해 달라는 취지에서 탄원서를 제출하게 됐다는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020105004628981_1706731246_0019122610.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;차 전 감독 측의 설명에도 정치권 안팎에서는 ‘정치성향 때문에 탄원서를 낸 것이 맞지 않느냐’는 주장이 제기됐다. 과거 차 전 감독이 친야 성향 방송인 김어준·주진우와 함께 찍은 사진이 온라인 커뮤니티에 퍼지기도 했다. 차 전 감독 자택에서 촬영된 해당 사진에는 문재인 전 대통령 사진이 액자에 담긴 모습도 포착됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차 전 감독 아내 오씨가 과거 페이스북에 올렸던 조 전 장관 아내 정경심 전 동양대 교수 관련 글도 재조명되고 있다. 오씨는 지난해 정 전 교수의 옥중 수기를 담은 책 ‘나 혼자 슬퍼하겠습니다’ 3권이 테이블 위에 올려진 사진을 공유하며 “선생님, 힘냅시다!”라고 썼다. 현재 이 글은 삭제된 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020105010528982_1706731265_0019122610.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 조 전 장관은 이날 유튜브 채널 ‘새날’ 라이브 방송에서 차 전 감독에 대한 고마움을 표했다. 그는 “(차 전 감독이) 저나 제 가족하고는 사적 인연이 하나도 없다”며 “탄원서를 써주셨다고 해서 크게 감사한 마음”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울고법 형사합의13부(부장판사 김우수·김진하·이인수)는 다음 달 8일 자녀 입시비리 및 유재수 전 부산시 경제부시장의 감찰을 무마한 혐의로 기소된 조 전 장관의 항소심 선고를 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>큐어넌 음모론 심취한 30대, 부친 참수 패륜 범죄</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122611&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122611&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-31T20:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020104575828980_1706731078_0019122611.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;도널드 트럼프 전 대통령을 지지하는 극우 음모론 단체 큐어넌(QAnon)에 심취한 30대 백인 남성이 자신의 부친을 살해하고 참수하는 끔찍한 사건이 발생했다. 이 남성은 20여 년을 연방정부 공무원으로 일한 부친을 ‘조국의 반역자’라 부르고, 훼손한 시신을 유튜브 동영상에 올렸다. 대선을 앞두고 극우 세력들의 폭력 행위가 증가할 수 있다는 우려도 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펜실베이니아주(州) 미들타운 타운십 경찰서는 31일(현지시간) 새벽 저스틴 먼(32)을 1급 살인, 시체 훼손, 범죄 도구 소지 등 혐의로 체포해 구금했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;먼은 전날 오후 5시 30분쯤 ‘먼의 민병대-미국 애국자들을 위한 무장 소집’이라는 제목의 14분 분량의 동영상을 유튜브에 올렸다. 그는 영상에서 피 묻은 장갑을 끼고 부친의 머리가 담긴 것으로 보이는 비닐봉지를 들어 올리며 “조국의 반역자는 이제 영원한 지옥에 갇혔다”고 살해를 고백했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 자신을 ‘미국 민병대 네트워크’ 사령관이라고 주장하며 조 바이든 행정부와 이민자, 성 소수자(LBGTQ) 커뮤니티, 극좌파 워크(woke·진보 세력)에 대패 폭언을 퍼부었다. 또 국가를 배신한 연방수사국(FBI) 요원, 국세청(IRS) 직원, 연방 판사, 국경 보안관 등을 학살하고 처형할 것을 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모친 신고를 받고 출동한 경찰은 자택 화장실에서 훼손된 피해자 시신을 발견했다고 한다. 경찰은 먼의 동영상에 등장한 장갑과 비닐봉지, 시신 훼손 때 사용한 무기 등도 확인했다. 먼은 당시 부친의 차를 타고 도주 중이었고, 경찰은 그를 추격해 &lt;span&gt;자택에서 180㎞ 떨어진 지점에서 체포했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 살해 동기는 아직 확실하지 않다고 설명했지만, 언론은 큐어넌 음모론과의 연관성을 의심했다. 먼이 영상에서 읽은 성명서는 큐어넌 음모론과 거의 일치하기 때문이다. 큐어넌은 연방정부 내 기득권 세력 집단인 ‘딥스테이트’가 국가를 통제하고 있다고 믿고 있다. 트럼프가 대통령에 출마한 것은 딥스테이트로부터 미국을 구하기 위해서라며 그를 지지해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외신에 따르면 펜실베이니아 주립대 출신인 먼은 정부가 학자금 대출을 받도록 강요했다는 이유로 소송을 제기했다가 패소했다. 그는 이후 한 보험사에 채용됐지만, 시설문을 파손해 해고됐다. 그는 이번에도 고용주를 상대로 부당해고와 성차별을 이유로 소송을 제기했지만 졌다. 이후 그는 부친의 집에서 함께 지냈다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;먼은 2017년 ‘혁명 지도자의 생존 가이드’라는 책을 통해 트럼프 전 대통령에게 “미국과 세계에 긍정적 변화가 오지 않으면 평화로운 혁명을 돕겠다”는 편지를 쓰기도 했다고 NBC 방송이 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;먼이 올린 유튜브 영상은 5~6시간가량 삭제되지 않고 게시돼 있었다고 한다. 유튜브는 이후 노골적인 폭력에 대한 정책 위반 이유로 이를 삭제하고 계정도 정지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>큐어넌 음모론 심취한 30대, 부친 참수 패륜 범죄</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122611&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122611&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-31T20:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020104575828980_1706731078_0019122611.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;도널드 트럼프 전 대통령을 지지하는 극우 음모론 단체 큐어넌(QAnon)에 심취한 30대 백인 남성이 자신의 부친을 살해하고 참수하는 끔찍한 사건이 발생했다. 이 남성은 20여 년을 연방정부 공무원으로 일한 부친을 ‘조국의 반역자’라 부르고, 훼손한 시신을 유튜브 동영상에 올렸다. 대선을 앞두고 극우 세력들의 폭력 행위가 증가할 수 있다는 우려도 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펜실베이니아주(州) 미들타운 타운십 경찰서는 31일(현지시간) 새벽 저스틴 먼(32)을 1급 살인, 시체 훼손, 범죄 도구 소지 등 혐의로 체포해 구금했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;먼은 전날 오후 5시 30분쯤 ‘먼의 민병대-미국 애국자들을 위한 무장 소집’이라는 제목의 14분 분량의 동영상을 유튜브에 올렸다. 그는 영상에서 피 묻은 장갑을 끼고 부친의 머리가 담긴 것으로 보이는 비닐봉지를 들어 올리며 “조국의 반역자는 이제 영원한 지옥에 갇혔다”고 살해를 고백했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 자신을 ‘미국 민병대 네트워크’ 사령관이라고 주장하며 조 바이든 행정부와 이민자, 성 소수자(LBGTQ) 커뮤니티, 극좌파 워크(woke·진보 세력)에 대패 폭언을 퍼부었다. 또 국가를 배신한 연방수사국(FBI) 요원, 국세청(IRS) 직원, 연방 판사, 국경 보안관 등을 학살하고 처형할 것을 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모친 신고를 받고 출동한 경찰은 자택 화장실에서 훼손된 피해자 시신을 발견했다고 한다. 경찰은 먼의 동영상에 등장한 장갑과 비닐봉지, 시신 훼손 때 사용한 무기 등도 확인했다. 먼은 당시 부친의 차를 타고 도주 중이었고, 경찰은 그를 추격해 &lt;span&gt;자택에서 180㎞ 떨어진 지점에서 체포했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 살해 동기는 아직 확실하지 않다고 설명했지만, 언론은 큐어넌 음모론과의 연관성을 의심했다. 먼이 영상에서 읽은 성명서는 큐어넌 음모론과 거의 일치하기 때문이다. 큐어넌은 연방정부 내 기득권 세력 집단인 ‘딥스테이트’가 국가를 통제하고 있다고 믿고 있다. 트럼프가 대통령에 출마한 것은 딥스테이트로부터 미국을 구하기 위해서라며 그를 지지해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외신에 따르면 펜실베이니아 주립대 출신인 먼은 정부가 학자금 대출을 받도록 강요했다는 이유로 소송을 제기했다가 패소했다. 그는 이후 한 보험사에 채용됐지만, 시설문을 파손해 해고됐다. 그는 이번에도 고용주를 상대로 부당해고와 성차별을 이유로 소송을 제기했지만 졌다. 이후 그는 부친의 집에서 함께 지냈다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;먼은 2017년 ‘혁명 지도자의 생존 가이드’라는 책을 통해 트럼프 전 대통령에게 “미국과 세계에 긍정적 변화가 오지 않으면 평화로운 혁명을 돕겠다”는 편지를 쓰기도 했다고 NBC 방송이 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;먼이 올린 유튜브 영상은 5~6시간가량 삭제되지 않고 게시돼 있었다고 한다. 유튜브는 이후 노골적인 폭력에 대한 정책 위반 이유로 이를 삭제하고 계정도 정지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2024년 02월 01일)</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122658&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122658&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-31T20:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020105311728987_1706733078_0019122658.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2월 1일 목요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 -3.0도, 인천 -4.0도, 수원 -3.0도, 춘천 -3.0도, 강릉 0.0도, 청주 -1.0도, 대전 -1.0도, 전주 3.0도, 광주 4.0도, 대구 3.0도, 부산 6.0도, 제주 8.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 7.0도, 인천 5.0도, 수원 6.0도, 춘천 7.0도, 강릉 3.0도, 청주 8.0도, 대전 7.0도, 전주 8.0도, 광주 8.0도, 대구 9.0도, 부산 10.0도, 제주 10.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 서울·경기·충청·호남 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 강풍특보가 발효중입니다. 시설물 관리에 주의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2024년 02월 01일)</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122658&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122658&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-31T20:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020105311728987_1706733078_0019122658.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2월 1일 목요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 -3.0도, 인천 -4.0도, 수원 -3.0도, 춘천 -3.0도, 강릉 0.0도, 청주 -1.0도, 대전 -1.0도, 전주 3.0도, 광주 4.0도, 대구 3.0도, 부산 6.0도, 제주 8.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 7.0도, 인천 5.0도, 수원 6.0도, 춘천 7.0도, 강릉 3.0도, 청주 8.0도, 대전 7.0도, 전주 8.0도, 광주 8.0도, 대구 9.0도, 부산 10.0도, 제주 10.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 서울·경기·충청·호남 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 강풍특보가 발효중입니다. 시설물 관리에 주의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주호민 녹음파일 증거될까…‘교사 아동학대’ 1심 결과는</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122662&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122662&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-31T20:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020105294328986_1706733005_0019122662.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유명 웹툰 작가 주호민(43)씨의 자폐 아들을 정서적으로 학대한 혐의로 기소된 특수교사에 대한 1심 선고 결과가 1일 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원지법 형사9단독 곽용헌 판사는 이날 오전 아동학대 혐의로 기소된 초등학교 특수교사 A씨에 대한 선고 공판을 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 2022년 9월 13일 경기도 용인의 한 초등학교 맞춤 학습반 교실에서 주씨 아들(당세 9세)에게 “버릇이 매우 고약하다. 아휴 싫어. 싫어죽겠어. 너 싫다고. 나도 너 싫어. 정말 싫어”라고 발언하는 등 피해 아동을 정서적으로 학대한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주씨 측은 지난해 아들 가방에 몰래 녹음기를 숨겨 학교에 보낸 뒤 녹음된 내용 등을 기반으로 A씨를 아동학대 혐의로 경찰에 신고했다. 용인시 아동학대 관련 부서는 해당 사건 관련 회의를 열고 A씨의 언행이 피해 아동의 정서 발달에 (부정적) 영향을 끼쳤다는 데 의견을 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2023083006045949080_1693343099_0019122662.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨 측은 대법원 최근 판례를 인용해 해당 발언이 담긴 녹음 파일을 유죄의 증거로 사용할 수 없다고 주장한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대법원은 수업 시간 중 발언이 ‘공개되지 않은 대화’에 해당한다며 피해 학생의 모친이 아이에게 녹음기를 들려 학교에 보낸 뒤 수업 내용을 녹음한 내용의 증거는 통신비밀보호법에 따라 증거능력이 부정된다고 판시한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 변호인은 “공소사실을 뒷받침할 유죄의 증거가 없으며, 설령 일부 증거가 인정되더라도 정서적 학대에 해당하지 않는다”며 “피고인의 발언으로 정신적 피해가 생겼다고 인정할 만한 증거가 없으며 피고인의 심한 발언이 상당 기간 지속됐는지에 대해서도 입증이 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 “이 사건 특성상 녹음 외 피해 아동이 자신의 법익을 방어할 수단을 강구하는 게 어렵다”며 “장애아동 교육의 공공성에 비추어 피고인의 발언이 공개되지 않은 발언이라고 볼지도 의문”이라고 반박했다. 그러면서 A씨에게 징역 10월 및 이수 명령, 취업제한 3년을 선고해달라고 재판부에 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2023072804514216566_1690487502_0019122662.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해당 사건은 지난해 7월 언론 보도로 알려지면서 주씨 측이 특수교사 A씨를 무리하게 고소한 것 아니냐는 논란이 일었다. 부모가 아들에게 녹음기를 들려 학교에 보냈다는 것에 대한 비판도 제기됐다. 파문이 커지자 주호민은 지난해 8월 사과 입장을 내면서 A씨의 선처를 구하는 탄원서를 제출하겠다고 밝혔으나, 이후 재판부에 A씨에 대한 유죄의견을 낸 것으로 알려져 또 한 차례 논란이 불거졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국교원단체총연합회 등 교원들이 잇따라 법원에 A씨 선처를 요청하는 탄원서를 제출했고, 경기도교육청은 지난해 8월 1일 아동학대 신고로 직위에서 해제된 A씨를 복직시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주호민 부부의 특수교사 고소 건에 반대의 목소리를 내 온 류재연 나사렛대학교 특수교육과 교수는 최근 블로그를 통해 용인시에 아들에 아동학대 혐의로 주호민 부부를 신고했다고 밝혔다. 이에 주호민은 사실무근이라고 반박하며 류 교수에 대한 법적 대응을 예고했다．&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 주호민은 지난 31일 인스타그램을 통해 “오랜만에 인사드립니다. 내일밤 트위치 생방송을 하려고 합니다. 그간의 일들을 들려드리겠습니다”라는 내용의 글을 올렸다. 이날 1심 선고에 대한 입장을 직접 밝힐 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주호민 녹음파일 증거될까…‘교사 아동학대’ 1심 결과는</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122662&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122662&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-31T20:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020105294328986_1706733005_0019122662.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유명 웹툰 작가 주호민(43)씨의 자폐 아들을 정서적으로 학대한 혐의로 기소된 특수교사에 대한 1심 선고 결과가 1일 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원지법 형사9단독 곽용헌 판사는 이날 오전 아동학대 혐의로 기소된 초등학교 특수교사 A씨에 대한 선고 공판을 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 2022년 9월 13일 경기도 용인의 한 초등학교 맞춤 학습반 교실에서 주씨 아들(당세 9세)에게 “버릇이 매우 고약하다. 아휴 싫어. 싫어죽겠어. 너 싫다고. 나도 너 싫어. 정말 싫어”라고 발언하는 등 피해 아동을 정서적으로 학대한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주씨 측은 지난해 아들 가방에 몰래 녹음기를 숨겨 학교에 보낸 뒤 녹음된 내용 등을 기반으로 A씨를 아동학대 혐의로 경찰에 신고했다. 용인시 아동학대 관련 부서는 해당 사건 관련 회의를 열고 A씨의 언행이 피해 아동의 정서 발달에 (부정적) 영향을 끼쳤다는 데 의견을 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2023083006045949080_1693343099_0019122662.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨 측은 대법원 최근 판례를 인용해 해당 발언이 담긴 녹음 파일을 유죄의 증거로 사용할 수 없다고 주장한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대법원은 수업 시간 중 발언이 ‘공개되지 않은 대화’에 해당한다며 피해 학생의 모친이 아이에게 녹음기를 들려 학교에 보낸 뒤 수업 내용을 녹음한 내용의 증거는 통신비밀보호법에 따라 증거능력이 부정된다고 판시한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 변호인은 “공소사실을 뒷받침할 유죄의 증거가 없으며, 설령 일부 증거가 인정되더라도 정서적 학대에 해당하지 않는다”며 “피고인의 발언으로 정신적 피해가 생겼다고 인정할 만한 증거가 없으며 피고인의 심한 발언이 상당 기간 지속됐는지에 대해서도 입증이 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 “이 사건 특성상 녹음 외 피해 아동이 자신의 법익을 방어할 수단을 강구하는 게 어렵다”며 “장애아동 교육의 공공성에 비추어 피고인의 발언이 공개되지 않은 발언이라고 볼지도 의문”이라고 반박했다. 그러면서 A씨에게 징역 10월 및 이수 명령, 취업제한 3년을 선고해달라고 재판부에 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2023072804514216566_1690487502_0019122662.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해당 사건은 지난해 7월 언론 보도로 알려지면서 주씨 측이 특수교사 A씨를 무리하게 고소한 것 아니냐는 논란이 일었다. 부모가 아들에게 녹음기를 들려 학교에 보냈다는 것에 대한 비판도 제기됐다. 파문이 커지자 주호민은 지난해 8월 사과 입장을 내면서 A씨의 선처를 구하는 탄원서를 제출하겠다고 밝혔으나, 이후 재판부에 A씨에 대한 유죄의견을 낸 것으로 알려져 또 한 차례 논란이 불거졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국교원단체총연합회 등 교원들이 잇따라 법원에 A씨 선처를 요청하는 탄원서를 제출했고, 경기도교육청은 지난해 8월 1일 아동학대 신고로 직위에서 해제된 A씨를 복직시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주호민 부부의 특수교사 고소 건에 반대의 목소리를 내 온 류재연 나사렛대학교 특수교육과 교수는 최근 블로그를 통해 용인시에 아들에 아동학대 혐의로 주호민 부부를 신고했다고 밝혔다. 이에 주호민은 사실무근이라고 반박하며 류 교수에 대한 법적 대응을 예고했다．&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 주호민은 지난 31일 인스타그램을 통해 “오랜만에 인사드립니다. 내일밤 트위치 생방송을 하려고 합니다. 그간의 일들을 들려드리겠습니다”라는 내용의 글을 올렸다. 이날 1심 선고에 대한 입장을 직접 밝힐 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뇌물, 해외도피… 전도유망했던 청년 정치인의 최후</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122774&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122774&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-31T21:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020106070228992_1706735222_0019122774.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지역사회에서 전도유망했던 청년 정치인이 수천만원의 뇌물 수수 혐의로 스스로 정치 인생의 마침표를 찍었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 31일 광주 서부경찰서 유치장에 입감된 최영환 전 광주시의회 의원은 34살에 정치에 발을 디뎠다. 그는 몸담고 있던 더불어민주당 한 시의원의 비위가 밝혀지면서 생긴 비례대표 자리를 추천받아 2018년 당선인 명부에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비례대표 시의원으로 꿈꾼 ‘청년들을 위한 세상’에 기여한 공로를 인정받는 등 두각을 드러내기도 했다. 광주시의회 청년 발전특별위원회 위원장을 맡았고, 2020년 국회사무처가 주관하는 ‘청년의 날’ 행사에서는 청년 친화 헌정 부문 대상을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020106070828993_1706735229_0019122774.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;촉망받던 최 전 의원은 광주시교육청의 ‘매입형 유치원’ 사업 관련 비위가 드러나면서 몰락했다. 사립 유치원을 공립으로 전환하는 사업 과정에서 최 전 의원이 한 유치원 원장으로부터 청탁과 함께 6000만원의 금품을 받았다는 정황이 경찰에 포착된 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 출석 요구를 받은 그는 이튿날인 2022년 6월 2일 필리핀으로 도주했다. 경찰의 요청으로 소지 중인 여권이 무효가 됐고 인터폴의 적색 수배까지 내려지면서 그는 불법 체류 도망자 신세가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;필리핀과 일본을 거쳐 숨어 들어간 캐나다에서는 건강도 나빠졌다. 도피 행각은 결국 1년 7개월 만에 막을 내렸다. 변호사를 통해 캐나다 영사관에 자수서를 제출한 최 전 의원은 30일 오후 인천국제공항에서 경찰에 검거됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020106072228994_1706735243_0019122774.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최 전 의원은 경찰 조사에서 일부 혐의를 시인한 것으로 전해졌다. 다만 조사를 마치고 이동하는 과정에서는 ‘혐의를 인정하느냐’ ‘하고 싶은 말 없느냐’ 등 취재진 질의에 아무런 답변도 하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 뇌물수수·공무상비밀누설 등 혐의를 적용해 최 전 의원에 대해 1일 구속 영장을 신청했다. 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)은 이날 오전 광주지방법원에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 뇌물을 건넨 유치원장, 브로커, 시교육청 간부 등은 별도로 기소돼 다음 달 27일 1심 선고를 앞두고 있다. 검찰은 이들에게 징역 1~5년에 추징금, 벌금 등을 구형했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뇌물, 해외도피… 전도유망했던 청년 정치인의 최후</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122774&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122774&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-31T21:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020106070228992_1706735222_0019122774.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지역사회에서 전도유망했던 청년 정치인이 수천만원의 뇌물 수수 혐의로 스스로 정치 인생의 마침표를 찍었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 31일 광주 서부경찰서 유치장에 입감된 최영환 전 광주시의회 의원은 34살에 정치에 발을 디뎠다. 그는 몸담고 있던 더불어민주당 한 시의원의 비위가 밝혀지면서 생긴 비례대표 자리를 추천받아 2018년 당선인 명부에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비례대표 시의원으로 꿈꾼 ‘청년들을 위한 세상’에 기여한 공로를 인정받는 등 두각을 드러내기도 했다. 광주시의회 청년 발전특별위원회 위원장을 맡았고, 2020년 국회사무처가 주관하는 ‘청년의 날’ 행사에서는 청년 친화 헌정 부문 대상을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020106070828993_1706735229_0019122774.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;촉망받던 최 전 의원은 광주시교육청의 ‘매입형 유치원’ 사업 관련 비위가 드러나면서 몰락했다. 사립 유치원을 공립으로 전환하는 사업 과정에서 최 전 의원이 한 유치원 원장으로부터 청탁과 함께 6000만원의 금품을 받았다는 정황이 경찰에 포착된 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 출석 요구를 받은 그는 이튿날인 2022년 6월 2일 필리핀으로 도주했다. 경찰의 요청으로 소지 중인 여권이 무효가 됐고 인터폴의 적색 수배까지 내려지면서 그는 불법 체류 도망자 신세가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;필리핀과 일본을 거쳐 숨어 들어간 캐나다에서는 건강도 나빠졌다. 도피 행각은 결국 1년 7개월 만에 막을 내렸다. 변호사를 통해 캐나다 영사관에 자수서를 제출한 최 전 의원은 30일 오후 인천국제공항에서 경찰에 검거됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020106072228994_1706735243_0019122774.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최 전 의원은 경찰 조사에서 일부 혐의를 시인한 것으로 전해졌다. 다만 조사를 마치고 이동하는 과정에서는 ‘혐의를 인정하느냐’ ‘하고 싶은 말 없느냐’ 등 취재진 질의에 아무런 답변도 하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 뇌물수수·공무상비밀누설 등 혐의를 적용해 최 전 의원에 대해 1일 구속 영장을 신청했다. 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)은 이날 오전 광주지방법원에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 뇌물을 건넨 유치원장, 브로커, 시교육청 간부 등은 별도로 기소돼 다음 달 27일 1심 선고를 앞두고 있다. 검찰은 이들에게 징역 1~5년에 추징금, 벌금 등을 구형했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 금리 5.25~5.50% 4연속 동결…“3월 인하도 어렵다”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122798&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122798&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-31T21:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020106163128996_1706735793_0019122798.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 중앙은행 연방준비제도(Fed·연준)가 기준금리를 5.25~5.50%로 재차 동결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 31일(현지시간) 올해 첫 연방공개시장위원회(FOMC) 정례회의를 마친 뒤 “기준금리를 현재 수준으로 유지한다”고 밝혔다. 이는 지난해 9월과 11월, 12월에 이은 4번째 기준금리 동결이다. 이로써 미국과 한국(연 3.50%)의 금리 격차는 최대 2%포인트를 유지하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 높은 물가 상승에 대응하기 위해 공격적인 금리 인상을 단행해 지난해부터 2001년 이후 가장 높은 수준의 금리를 이어오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020106165228997_1706735813_0019122798.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;연준은 “최근 경제 활동은 지표상으로 안정적 속도로 확장하고 있으며, 일자리 성장은 다소 둔화됐지만 여전히 견조하다”면서 “물가 상승은 지난해에 비해 완화됐지만 여전히 오름세를 유지하고 있다”고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “위원회는 오랫 동안 최대 고용 및 물가 상승률을 2% 목표로 설정해 왔다”며 “이 같은 목표를 성취하기 위한 위험은 더 좋은 균형점으로 나아가고 있다고 판단하지만, 경제 전망은 불확실하고 인플레이션 가능성에 여전히 높은 주의를 기울이고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;FOMC의 이번 결정은 시장 전망과 일치하는 것이다. 시장에서는 연준이 이르면 3월부터 금리를 인하하고, 올해 최대 6~7차례 금리를 지속적으로 내릴 것이란 전망이 제기돼 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020106165928998_1706735820_0019122798.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제롬 파월 연준 의장은 회의 직후 회견에서 올해 내 적절한 시점에서 금리 인하를 시작하겠지만 아직 확신에 도달하지는 않았다는 신중한 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 “올해 어느 시점에서 긴축 정책을 완화하는 일을 시작하는 것이 적절할 것”이라면서도 “그러나 팬데믹 이후 경제는 여러모로 분석가들을 놀라게 했고, 2% 인플레 목표에 대한 지속적 진전 역시 확실하지 않다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오는 3월 예정된 다음 회의에서 금리 인하를 단행할 것이라는 관측에 대해선 “그 회의에서 금리 인하를 보증할 수준의 확신을 얻을 것으로 생각하지 않는다”며 부정적 입장을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 지난 회의 직후 기자회견에서도 “이번 긴축 국면에서 기준금리가 정점이나 그 근처에 도달했을 것으로 생각한다”며 긴축 중단 가능성을 시사했다. 다만 “팬데믹 이후 경제는 전문가들을 여러 면에서 놀라게 해왔고 2% 인플레이션 목표를 향한 지속적인 진전을 장담할 수는 없을 것”이라며 추가 인상 가능성을 완전히 배제하지는 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 금리 5.25~5.50% 4연속 동결…“3월 인하도 어렵다”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122798&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122798&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-31T21:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020106163128996_1706735793_0019122798.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 중앙은행 연방준비제도(Fed·연준)가 기준금리를 5.25~5.50%로 재차 동결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 31일(현지시간) 올해 첫 연방공개시장위원회(FOMC) 정례회의를 마친 뒤 “기준금리를 현재 수준으로 유지한다”고 밝혔다. 이는 지난해 9월과 11월, 12월에 이은 4번째 기준금리 동결이다. 이로써 미국과 한국(연 3.50%)의 금리 격차는 최대 2%포인트를 유지하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 높은 물가 상승에 대응하기 위해 공격적인 금리 인상을 단행해 지난해부터 2001년 이후 가장 높은 수준의 금리를 이어오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020106165228997_1706735813_0019122798.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;연준은 “최근 경제 활동은 지표상으로 안정적 속도로 확장하고 있으며, 일자리 성장은 다소 둔화됐지만 여전히 견조하다”면서 “물가 상승은 지난해에 비해 완화됐지만 여전히 오름세를 유지하고 있다”고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “위원회는 오랫 동안 최대 고용 및 물가 상승률을 2% 목표로 설정해 왔다”며 “이 같은 목표를 성취하기 위한 위험은 더 좋은 균형점으로 나아가고 있다고 판단하지만, 경제 전망은 불확실하고 인플레이션 가능성에 여전히 높은 주의를 기울이고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;FOMC의 이번 결정은 시장 전망과 일치하는 것이다. 시장에서는 연준이 이르면 3월부터 금리를 인하하고, 올해 최대 6~7차례 금리를 지속적으로 내릴 것이란 전망이 제기돼 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020106165928998_1706735820_0019122798.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제롬 파월 연준 의장은 회의 직후 회견에서 올해 내 적절한 시점에서 금리 인하를 시작하겠지만 아직 확신에 도달하지는 않았다는 신중한 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 “올해 어느 시점에서 긴축 정책을 완화하는 일을 시작하는 것이 적절할 것”이라면서도 “그러나 팬데믹 이후 경제는 여러모로 분석가들을 놀라게 했고, 2% 인플레 목표에 대한 지속적 진전 역시 확실하지 않다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오는 3월 예정된 다음 회의에서 금리 인하를 단행할 것이라는 관측에 대해선 “그 회의에서 금리 인하를 보증할 수준의 확신을 얻을 것으로 생각하지 않는다”며 부정적 입장을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 지난 회의 직후 기자회견에서도 “이번 긴축 국면에서 기준금리가 정점이나 그 근처에 도달했을 것으로 생각한다”며 긴축 중단 가능성을 시사했다. 다만 “팬데믹 이후 경제는 전문가들을 여러 면에서 놀라게 해왔고 2% 인플레이션 목표를 향한 지속적인 진전을 장담할 수는 없을 것”이라며 추가 인상 가능성을 완전히 배제하지는 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>파월 “3월 금리 인하 가능성 낮아”…조기 인하 기대감 찬물</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122811&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122811&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-31T21:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020106203228999_1706736032_0019122811.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 중앙은행인 연방준비제도(Fed·연준)가 예상대로 기준금리를 동결했다. 연준은 인플레이션 데이터가 최근 안정되고 있다고 긍정적으로 평가했지만, 이른 시일 내에 금리 인하를 결정할 만큼은 아니라고 설명했다. 특히 오는 3월 금리 인하 가능성도 작다고 밝히며 현 수준의 고금리를 상당 기간 유지할 가능성을 시사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 31일(현지시간) 이틀간의 연방공개시장위원회(FOMC) 정례회의 후 기준금리를 5.25~5.50%로 동결했다. 지난해 7월 수준의 금리가 반년 이상 이어지게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제롬 파월 연준의장은 기자회견에서 “인플레이션은 실업률이 많이 증가하지 않은 상태에서 완화됐으며 이는 좋은 소식”이라고 말했다. 그러나 “인플레이션은 여전히 우리의 장기 목표인 2%를 초과하고 있다”며 지속해서 내려갈지도 불확실하다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 “지난해 하반기 인플레이션 수치가 낮아진 건 환영할 만한 일이지만 목표치(연 2%)를 향해 지속해서 하락하고 있다는 확신을 가지려면 더 많은 증거를 확인해야 한다”고 말했다. 그러면서 “이날 회의를 토대로 볼 때 위원회가 3월 (FOMC) 정례회의 때까지 기준금리 인하 결정을 내릴 정도로 충분한 자신감을 확보하게 될 것이라고 보지 않는다”고 말했다. 사실상 3월 금리 인하 가능성을 차단한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 또 “경제가 예상대로 진행된다면 올해 어느 시점에서 긴축 정책 완화를 시작하는 게 적절하겠지만 경제는 여러 면에서 관측가들을 놀라게 했다”며 “우리는 적절하다면 금리를 더 오랫동안 유지할 준비가 돼 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “암묵적으로 우리는 (인플레이션 하향에) 자신감을 갖고 있지만, 우리가 보고 싶은 건 더 좋은 데이터의 연속”이라고 설명했다. 파월 의장은 다만 “경제가 침체할 때까지 기다리겠다는 뜻이 아니다. 그건 너무 늦다”며 “우리는 너무 빨리 혹은 너무 늦게 움직이는 위험을 관리하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장에서는 그동안 연준이 이르면 다음번 회의인 오는 3월 첫 금리 인하를 결정하고 이후 최대 6~7차례 추가 인하에 나설 것으로 전망해 왔다. 그러나 이날 연준 발표 이후 조기 금리 기대감이 크게 낮아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시카고상품거래소(CME) 페드워치에 따르면 연방기금(FF) 금리 선물 시장은 3월 금리 동결 가능성을 64% 이상으로 제시했다. 한 달 전보다 50% 포인트 이상 높아진 것이다. 반면 금리 인하 가능성은 73%에서 35% 수준으로 쪼그라들었다. 오는 5월 금리 인하 전망은 90%를 웃돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 3월 FOMC 회의에서 올해 기준금리 목표치를 재산정할 예정이다. 연준은 지난해 12월에는 올해 기준금리 목표치를 4.6%로 제시하며 3차례 인하 가능성을 시사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>파월 “3월 금리 인하 가능성 낮아”…조기 인하 기대감 찬물</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122811&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122811&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-31T21:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020106203228999_1706736032_0019122811.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 중앙은행인 연방준비제도(Fed·연준)가 예상대로 기준금리를 동결했다. 연준은 인플레이션 데이터가 최근 안정되고 있다고 긍정적으로 평가했지만, 이른 시일 내에 금리 인하를 결정할 만큼은 아니라고 설명했다. 특히 오는 3월 금리 인하 가능성도 작다고 밝히며 현 수준의 고금리를 상당 기간 유지할 가능성을 시사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 31일(현지시간) 이틀간의 연방공개시장위원회(FOMC) 정례회의 후 기준금리를 5.25~5.50%로 동결했다. 지난해 7월 수준의 금리가 반년 이상 이어지게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제롬 파월 연준의장은 기자회견에서 “인플레이션은 실업률이 많이 증가하지 않은 상태에서 완화됐으며 이는 좋은 소식”이라고 말했다. 그러나 “인플레이션은 여전히 우리의 장기 목표인 2%를 초과하고 있다”며 지속해서 내려갈지도 불확실하다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 “지난해 하반기 인플레이션 수치가 낮아진 건 환영할 만한 일이지만 목표치(연 2%)를 향해 지속해서 하락하고 있다는 확신을 가지려면 더 많은 증거를 확인해야 한다”고 말했다. 그러면서 “이날 회의를 토대로 볼 때 위원회가 3월 (FOMC) 정례회의 때까지 기준금리 인하 결정을 내릴 정도로 충분한 자신감을 확보하게 될 것이라고 보지 않는다”고 말했다. 사실상 3월 금리 인하 가능성을 차단한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 또 “경제가 예상대로 진행된다면 올해 어느 시점에서 긴축 정책 완화를 시작하는 게 적절하겠지만 경제는 여러 면에서 관측가들을 놀라게 했다”며 “우리는 적절하다면 금리를 더 오랫동안 유지할 준비가 돼 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “암묵적으로 우리는 (인플레이션 하향에) 자신감을 갖고 있지만, 우리가 보고 싶은 건 더 좋은 데이터의 연속”이라고 설명했다. 파월 의장은 다만 “경제가 침체할 때까지 기다리겠다는 뜻이 아니다. 그건 너무 늦다”며 “우리는 너무 빨리 혹은 너무 늦게 움직이는 위험을 관리하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장에서는 그동안 연준이 이르면 다음번 회의인 오는 3월 첫 금리 인하를 결정하고 이후 최대 6~7차례 추가 인하에 나설 것으로 전망해 왔다. 그러나 이날 연준 발표 이후 조기 금리 기대감이 크게 낮아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시카고상품거래소(CME) 페드워치에 따르면 연방기금(FF) 금리 선물 시장은 3월 금리 동결 가능성을 64% 이상으로 제시했다. 한 달 전보다 50% 포인트 이상 높아진 것이다. 반면 금리 인하 가능성은 73%에서 35% 수준으로 쪼그라들었다. 오는 5월 금리 인하 전망은 90%를 웃돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 3월 FOMC 회의에서 올해 기준금리 목표치를 재산정할 예정이다. 연준은 지난해 12월에는 올해 기준금리 목표치를 4.6%로 제시하며 3차례 인하 가능성을 시사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아내 몰래 긁은 복권, 5억 당첨…“집사람 줄거다, 행복”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122846&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122846&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-31T21:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020106432629003_1706737406_0019122846.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;복권을 싫어하는 아내 몰래 복권을 구입했다가 5억원에 당첨된 남편의 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 동행복권에 따르면 스피또1000 78회차 1등 당첨자 A씨의 인터뷰가 최근 홈페이지에 공개했다. 경기도 성남시에서 복권을 산 A씨는 1등 당첨금 5억원을 수령하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “매주 토요일 로또를 구매하고 잔돈 1000~2000원이 있으면 스피또를 구매한다”며 “토요일에 구매했던 로또복권에서 5등 2장이 당첨됐는데 다음 주까지 기다리기 지루해서 스피또 10장으로 교환했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “배우자가 스피또 긁는 걸 싫어해서 화장실에서 몰래 긁기 시작했다”면서 “10장 중 9장은 5000원, 1000원에 당첨됐고, 마지막 장을 확인하는데 처음에는 5000원 당첨인 줄 알았다. 당첨된 복권을 다시 확인해 보니 5억원에 당첨된 것이었다”고 돌이켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020106434529004_1706737425_0019122846.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 “믿어지지 않아 거울을 보며 꿈인지 생시인지 확인하기 위해 (스스로) 뺨을 때렸다”며 “고통이 전해졌지만 기분이 너무 좋았다”고 했다. 최근 특별한 꿈을 꾸지는 않았다는 그는 “당첨된다는 생각을 해본 적도 없었는데 큰 행운이 오다니 감사한 마음”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 당첨금은 아버지, 어머니, 장모, 아내 그리고 자신의 몫까지 5분의 1로 나눠 선물할 예정이며, 본인 몫은 자녀 계획에 사용할 예정이라고 전했다. 아울러 “집사람에게 목돈을 줄 수 있어 행복하다”는 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아내 몰래 긁은 복권, 5억 당첨…“집사람 줄거다, 행복”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122846&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122846&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-31T21:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020106432629003_1706737406_0019122846.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;복권을 싫어하는 아내 몰래 복권을 구입했다가 5억원에 당첨된 남편의 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 동행복권에 따르면 스피또1000 78회차 1등 당첨자 A씨의 인터뷰가 최근 홈페이지에 공개했다. 경기도 성남시에서 복권을 산 A씨는 1등 당첨금 5억원을 수령하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “매주 토요일 로또를 구매하고 잔돈 1000~2000원이 있으면 스피또를 구매한다”며 “토요일에 구매했던 로또복권에서 5등 2장이 당첨됐는데 다음 주까지 기다리기 지루해서 스피또 10장으로 교환했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “배우자가 스피또 긁는 걸 싫어해서 화장실에서 몰래 긁기 시작했다”면서 “10장 중 9장은 5000원, 1000원에 당첨됐고, 마지막 장을 확인하는데 처음에는 5000원 당첨인 줄 알았다. 당첨된 복권을 다시 확인해 보니 5억원에 당첨된 것이었다”고 돌이켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020106434529004_1706737425_0019122846.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 “믿어지지 않아 거울을 보며 꿈인지 생시인지 확인하기 위해 (스스로) 뺨을 때렸다”며 “고통이 전해졌지만 기분이 너무 좋았다”고 했다. 최근 특별한 꿈을 꾸지는 않았다는 그는 “당첨된다는 생각을 해본 적도 없었는데 큰 행운이 오다니 감사한 마음”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 당첨금은 아버지, 어머니, 장모, 아내 그리고 자신의 몫까지 5분의 1로 나눠 선물할 예정이며, 본인 몫은 자녀 계획에 사용할 예정이라고 전했다. 아울러 “집사람에게 목돈을 줄 수 있어 행복하다”는 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우체국, 설 명절 앞두고 ‘택배 특별 소통’ 돌입</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122902&amp;code=61211311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122902&amp;code=61211311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-31T22:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020106554529006_1706738147_0019122902.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020106560729007_1706738168_0019122902.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;설 명절 연휴를 일주일여 앞둔 1일 서울 광진구 동서울우편물류센터에서 집배원들이 택배 분류 작업을 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020106571229009_1706738234_0019122902.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020106573529010_1706738256_0019122902.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020106564529008_1706738206_0019122902.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우정사업본부는 설 택배 우편물이 평소 대비 31%가량 증가한 약 1667만 개가 접수가 될 것으로 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤웅 기자 yoonyep@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우체국, 설 명절 앞두고 ‘택배 특별 소통’ 돌입</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122902&amp;code=61211311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122902&amp;code=61211311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-31T22:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020106554529006_1706738147_0019122902.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020106560729007_1706738168_0019122902.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;설 명절 연휴를 일주일여 앞둔 1일 서울 광진구 동서울우편물류센터에서 집배원들이 택배 분류 작업을 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020106571229009_1706738234_0019122902.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020106573529010_1706738256_0019122902.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020106564529008_1706738206_0019122902.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우정사업본부는 설 택배 우편물이 평소 대비 31%가량 증가한 약 1667만 개가 접수가 될 것으로 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤웅 기자 yoonyep@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“남사친 쇠사슬채워 7년간 노예로 부린 女” 사건 근황</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122903&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122903&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-31T22:06:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020107033729012_1706738617_0019122903.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이성 친구로부터 가스라이팅(심리지배)을 당해 7년 동안 노예 생활을 한 30대 남성의 가족이 민사 소송에도 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가스라이팅 피해자 A씨(34·남)의 친형은 지난 31일 온라인 커뮤니티 보배드림에 ‘악마 부부에 의해 7년간 노예 생활한 친동생 사건 근황’이라는 제목의 글을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “가해자들에게선 일말의 죄책감과 반성이 느껴지지 않았다”며 “선고가 내려지고 할 말이 있느냐는 판사님 질문에 ‘한마디 말로 사람의 인생을 망치는 것이 법질서냐’며 따졌다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “그들이 항소장을 냈지만 달라질 것은 없을 것”이라며 “곧바로 민사에 착수했고 동생이 빼앗긴 돈 최소 8700만원과 위자료까지 청구할 예정”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글쓴이가 첨부한 A4용지 사진에는 ‘바닥 청소기 돌리고 닦기, 화장대 먼지 털기, 신발장 정리하고 닦기’ 등 A씨가 강요당한 집안일 목록들이 빼곡히 적혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024011508334099716_1705275220_0019122903.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 인천지법은 A씨를 7년간 노예처럼 부렸다가 폭력행위 등 처벌에 관한 법률상 공동공갈 등 혐의로 기소된 B씨(35·여)에게 징역 7년을, 그의 남편 C씨(41)에게 징역 3년6개월을 각각 선고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 2013년부터 2020년까지 7년 동안 동거한 이성 친구 A씨를 폭행해 다치게 하거나 협박한 혐의 등으로 기소됐다. B씨는 2011년 지인 소개로 알게 된 A씨와 친구로 지내다가 이듬해 여름부터는 당시 남자친구였던 C씨와 함께 셋이 동거했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 2013년 6월 A씨에게 유사성행위를 한 뒤 오히려 “왜 말리지 않았느냐”며 화를 낸 데 이어 “성폭행으로 고소하겠다”고 협박해 심리를 지배한 것으로 파악됐다. 2016년 B씨와 결혼한 남편 C씨도 아내의 범행에 일부 가담했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 부부는 A씨의 다리를 쇠사슬로 감아 자물쇠를 채우거나 집안일을 강요하고, 8000여만원을 뜯기도 한 것으로 조사됐다. &lt;span&gt;A씨는 2020년 집에서 나와 노예처럼 산 지 7년 만에 B씨 부부를 경찰에 고소했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“남사친 쇠사슬채워 7년간 노예로 부린 女” 사건 근황</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122903&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122903&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-31T22:06:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020107033729012_1706738617_0019122903.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이성 친구로부터 가스라이팅(심리지배)을 당해 7년 동안 노예 생활을 한 30대 남성의 가족이 민사 소송에도 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가스라이팅 피해자 A씨(34·남)의 친형은 지난 31일 온라인 커뮤니티 보배드림에 ‘악마 부부에 의해 7년간 노예 생활한 친동생 사건 근황’이라는 제목의 글을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “가해자들에게선 일말의 죄책감과 반성이 느껴지지 않았다”며 “선고가 내려지고 할 말이 있느냐는 판사님 질문에 ‘한마디 말로 사람의 인생을 망치는 것이 법질서냐’며 따졌다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “그들이 항소장을 냈지만 달라질 것은 없을 것”이라며 “곧바로 민사에 착수했고 동생이 빼앗긴 돈 최소 8700만원과 위자료까지 청구할 예정”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글쓴이가 첨부한 A4용지 사진에는 ‘바닥 청소기 돌리고 닦기, 화장대 먼지 털기, 신발장 정리하고 닦기’ 등 A씨가 강요당한 집안일 목록들이 빼곡히 적혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024011508334099716_1705275220_0019122903.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 인천지법은 A씨를 7년간 노예처럼 부렸다가 폭력행위 등 처벌에 관한 법률상 공동공갈 등 혐의로 기소된 B씨(35·여)에게 징역 7년을, 그의 남편 C씨(41)에게 징역 3년6개월을 각각 선고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 2013년부터 2020년까지 7년 동안 동거한 이성 친구 A씨를 폭행해 다치게 하거나 협박한 혐의 등으로 기소됐다. B씨는 2011년 지인 소개로 알게 된 A씨와 친구로 지내다가 이듬해 여름부터는 당시 남자친구였던 C씨와 함께 셋이 동거했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 2013년 6월 A씨에게 유사성행위를 한 뒤 오히려 “왜 말리지 않았느냐”며 화를 낸 데 이어 “성폭행으로 고소하겠다”고 협박해 심리를 지배한 것으로 파악됐다. 2016년 B씨와 결혼한 남편 C씨도 아내의 범행에 일부 가담했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 부부는 A씨의 다리를 쇠사슬로 감아 자물쇠를 채우거나 집안일을 강요하고, 8000여만원을 뜯기도 한 것으로 조사됐다. &lt;span&gt;A씨는 2020년 집에서 나와 노예처럼 산 지 7년 만에 B씨 부부를 경찰에 고소했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>답안지 파쇄 사건… 法 “수험생들에 150만원씩” 결정</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122934&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122934&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-31T22:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020107203429016_1706739636_0019122934.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국산업인력공단은 ‘답안지 파쇄’ 사건으로 피해를 본 수험생들에게 각 150만원을 지급하라는 법원의 강제조정 결정이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 법조계에 따르면 서울서부지법 1조정회부 재판부는 지난달 30일 수험생 147명이 한국산업인력공단을 상대로 낸 손해배상 소송의 조정기일을 열고 이 같은 ‘조정에 갈음하는 결정’(강제조정)을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 공단이 원고들에게 오는 29일까지 돈을 지급하도록 했으며 소송비용과 조정비용은 각자 부담하게 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강제조정은 민사 소송에서 법원이 당사자들의 화해 조건을 정해 분쟁을 해결하는 절차다. 2주 안에 이의 신청을 하지 않으면 확정되며 이는 확정판결과 같은 효력을 가진다. 한쪽이라도 조정안을 받아들이지 않으면 정식 재판 절차로 돌아간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 지난해 4월 23일 공단 서울서부지사에서 시행한 ‘2023 정기 기사·산업기사 제1회 실기시험’에서 수험생 609명의 필답형 답안지가 직원 실수로 채점 전 파쇄되는 등 총 613명의 답안지가 정상적으로 채점되지 않는 사고가 일어났다. 이로 인해 수험생 566명(92.3％)은 재시험을 치렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어수봉 당시 공단 이사장은 같은 해 5월 사태의 책임을 지겠다며 사의를 표했고 공단은 피해자들에게 1인당 10만원의 보상금을 지급했다. 하지만 피해자 147명은 공단을 상대로 1인당 500만원씩 총 7억3500만원을 배상하라는 집단 소송을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>답안지 파쇄 사건… 法 “수험생들에 150만원씩” 결정</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122934&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122934&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-31T22:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020107203429016_1706739636_0019122934.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국산업인력공단은 ‘답안지 파쇄’ 사건으로 피해를 본 수험생들에게 각 150만원을 지급하라는 법원의 강제조정 결정이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 법조계에 따르면 서울서부지법 1조정회부 재판부는 지난달 30일 수험생 147명이 한국산업인력공단을 상대로 낸 손해배상 소송의 조정기일을 열고 이 같은 ‘조정에 갈음하는 결정’(강제조정)을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 공단이 원고들에게 오는 29일까지 돈을 지급하도록 했으며 소송비용과 조정비용은 각자 부담하게 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강제조정은 민사 소송에서 법원이 당사자들의 화해 조건을 정해 분쟁을 해결하는 절차다. 2주 안에 이의 신청을 하지 않으면 확정되며 이는 확정판결과 같은 효력을 가진다. 한쪽이라도 조정안을 받아들이지 않으면 정식 재판 절차로 돌아간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 지난해 4월 23일 공단 서울서부지사에서 시행한 ‘2023 정기 기사·산업기사 제1회 실기시험’에서 수험생 609명의 필답형 답안지가 직원 실수로 채점 전 파쇄되는 등 총 613명의 답안지가 정상적으로 채점되지 않는 사고가 일어났다. 이로 인해 수험생 566명(92.3％)은 재시험을 치렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어수봉 당시 공단 이사장은 같은 해 5월 사태의 책임을 지겠다며 사의를 표했고 공단은 피해자들에게 1인당 10만원의 보상금을 지급했다. 하지만 피해자 147명은 공단을 상대로 1인당 500만원씩 총 7억3500만원을 배상하라는 집단 소송을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토]필리핀 루바오 교회 입당 감사예배</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122992&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019122992&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2024-01-31T23:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020107564329022_1706741804_0019122992.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대한예수교장로회 총회(백석) 세계선교위원회(위원장 강형규 목사) 임원들이 지난 31일 필리핀 클락 지역 루바오 교회 입당 감사예배를 인도하고 기념촬영을 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020107571229024_1706741832_0019122992.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020107581329026_1706741893_0019122992.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020109013229056_1706745694_0019122992.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;임원들은 &lt;span&gt;선교사 파송식, 선교센타 건축 현장 등을 찾아 격려하고 6일 귀국할 예정이다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;유영대 기자 ydyoo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“배현진 습격범, 유아인에게 커피병 던진 그 학생”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019123017&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019123017&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-31T23:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020107530129019_1706741592_0019123017.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배현진 국민의힘 의원을 둔기로 폭행한 10대 중학생이 마약 투약 혐의를 받는 배우 유아인에게도 ‘커피 병 투척 테러’를 했던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유아인에 대한 구속영장이 기각된 지난해 5월, 당시 유아인이 서울 마포경찰서에서 조사를 마치고 나와 차량에 탑승하기 위해 이동할 때 유아인을 향해 커피를 뿌리고 병을 던진 남성이 중학생 A군(15)이었다고 지난 31일 연합뉴스TV가 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020107535929021_1706741640_0019123017.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 A군은 지난해 12월 커피를 뿌린 주인공이 자신이라고 주장하는 제보 전화를 해당 보도국에 직접 걸어왔다. 그는 자신의 이름을 밝히며 “평소 좋아하지 않았던 유아인의 마약 복용 의혹 보도를 지켜보면서 화가 나 골려줘야겠다는 생각이 들었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제보 당시 A군은 현장에서 찍은 자신과 유아인, 취재진의 모습이 담긴 사진을 함께 보내왔다. 그 이튿날에는 “내 모습이 담긴 사진이 있으면 제공해 달라”고 요구하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020107533229020_1706741612_0019123017.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 A군은 지난해 12월 22일 경복궁 낙서 모방범 설모(28)씨의 영장실질심사 출석 현장에 나타나 지갑을 던진 것으로 파악됐다. 같은 날 서울중앙지법에 출석한 이재명 더불어민주당 대표와 지지자들을 배경을 찍은 영상을 같은 학교 학생들 단톡방에 공유하기도 한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배 의원 습격 이후 응급입원 조치됐던 A군은 보호입원으로 전환돼 불구속 수사를 받고 있다. 경찰은 A군의 과거 행적에 대해서는 밝힐 수 없다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020107564829023_1706741809_0019123017.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A군은 지난달 25일 오후 서울 강남구 신사동의 한 건물 입구에서 배 의원의 머리를 돌덩이로 17차례 가격한 혐의를 받는다. 그는 경찰 조사에서 사건 발생 2시간 전 연예인이 많이 오는 미용실에 사인을 받으려고 기다리다 배 의원을 만나 우발적으로 범행을 저질렀다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 배 의원 수행비서는 “사건 직후 현장에서 A군을 붙잡아 ‘왜 그랬느냐’고 물었더니 A군이 ‘정치를 이상하게 하잖아요’라고 답했다”고 전했다. 수행비서에 따르면 당시 A군은 “국회의원 배현진이 맞느냐”고 재차 물어 신원을 확인한 뒤 둔기 공격을 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020107583129027_1706741911_0019123017.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;수행비서는 또 사건 당일 참고인 조사를 받을 때 경찰서에 도착한 A군 부모가 “아이가 정치에 관심이 많다” “이재명 피습(사건을) 보고 모방한 것 같다”고 얘기하는 것을 들었다고 밝히기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A군의 휴대전화 분석, 주거지 압수수색 등을 통해 범행 동기를 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“배현진 습격범, 유아인에게 커피병 던진 그 학생”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019123017&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019123017&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-31T23:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020107530129019_1706741592_0019123017.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배현진 국민의힘 의원을 둔기로 폭행한 10대 중학생이 마약 투약 혐의를 받는 배우 유아인에게도 ‘커피 병 투척 테러’를 했던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유아인에 대한 구속영장이 기각된 지난해 5월, 당시 유아인이 서울 마포경찰서에서 조사를 마치고 나와 차량에 탑승하기 위해 이동할 때 유아인을 향해 커피를 뿌리고 병을 던진 남성이 중학생 A군(15)이었다고 지난 31일 연합뉴스TV가 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020107535929021_1706741640_0019123017.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 A군은 지난해 12월 커피를 뿌린 주인공이 자신이라고 주장하는 제보 전화를 해당 보도국에 직접 걸어왔다. 그는 자신의 이름을 밝히며 “평소 좋아하지 않았던 유아인의 마약 복용 의혹 보도를 지켜보면서 화가 나 골려줘야겠다는 생각이 들었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제보 당시 A군은 현장에서 찍은 자신과 유아인, 취재진의 모습이 담긴 사진을 함께 보내왔다. 그 이튿날에는 “내 모습이 담긴 사진이 있으면 제공해 달라”고 요구하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020107533229020_1706741612_0019123017.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 A군은 지난해 12월 22일 경복궁 낙서 모방범 설모(28)씨의 영장실질심사 출석 현장에 나타나 지갑을 던진 것으로 파악됐다. 같은 날 서울중앙지법에 출석한 이재명 더불어민주당 대표와 지지자들을 배경을 찍은 영상을 같은 학교 학생들 단톡방에 공유하기도 한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배 의원 습격 이후 응급입원 조치됐던 A군은 보호입원으로 전환돼 불구속 수사를 받고 있다. 경찰은 A군의 과거 행적에 대해서는 밝힐 수 없다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020107564829023_1706741809_0019123017.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A군은 지난달 25일 오후 서울 강남구 신사동의 한 건물 입구에서 배 의원의 머리를 돌덩이로 17차례 가격한 혐의를 받는다. 그는 경찰 조사에서 사건 발생 2시간 전 연예인이 많이 오는 미용실에 사인을 받으려고 기다리다 배 의원을 만나 우발적으로 범행을 저질렀다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 배 의원 수행비서는 “사건 직후 현장에서 A군을 붙잡아 ‘왜 그랬느냐’고 물었더니 A군이 ‘정치를 이상하게 하잖아요’라고 답했다”고 전했다. 수행비서에 따르면 당시 A군은 “국회의원 배현진이 맞느냐”고 재차 물어 신원을 확인한 뒤 둔기 공격을 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020107583129027_1706741911_0019123017.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;수행비서는 또 사건 당일 참고인 조사를 받을 때 경찰서에 도착한 A군 부모가 “아이가 정치에 관심이 많다” “이재명 피습(사건을) 보고 모방한 것 같다”고 얘기하는 것을 들었다고 밝히기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A군의 휴대전화 분석, 주거지 압수수색 등을 통해 범행 동기를 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“당신들 손에 피가 묻었다”…美의회, SNS 회사 비난</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019123054&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019123054&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-31T23:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020108123629031_1706742756_0019123054.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“여러분이 겪은 모든 일에 대해 죄송하다. 누구도 여러분 가족이 겪은 일을 겪어서는 안 된다. 그런 일이 없도록 업계 최고의 노력을 계속하겠다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;마크 저커버그 메타 최고경영자(CEO)가 31일(현지시간) 미국 상원 법사위가 ‘빅테크의 온라인 아동 성착취 위기’를 주제로 한 청문회에 증인으로 참석해 피해자 가족들에게 사과했다. 이들은 ‘안전한 온라인 공간을 위한 부모들’ 단체 회원들이다. 자녀들이 SNS에 퍼진 성착취 동영상, 사이버 괴롭힘, 자살 유도 및 약물 과다 복용 게시물, ‘블랙아웃 챌린지’(기절할 때까지 자기 목을 조르는 것) 등 문제로 고통을 받았다. 피해자 가족들은 저커버그가 말하는 동안 사망한 자녀 사진을 들어 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 청문회에는 저커버그 외에도 쇼우 지 츄 틱톡 CEO, 린다 야카리노 엑스(X·옛 트위터) CEO, 이반 스피겔 스냅 CEO, 제이슨 시트론 디스코드 CEO 등 5대 SNS 빅테크 업체 대표가 모두 증인으로 나왔다. 여야 의원들은 이들이 아동·청소년들을 보호하려는 조처를 하지 않았다고 한목소리로 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;린지 그레이엄 공화당 상원의원은 저커버그 등을 향해 “의도하진 않았더라도 여러분 손에 피가 묻어 있다. 사람들을 죽이는 제품을 들고 있다”고 비난했다. 같은 당 마샤 블랙번 의원도 “아이들은 당신들의 우선순위가 아니라 당신의 상품일 뿐”이라고 목소리를 높였다. 에이미 클로버샤 민주당 의원은 “우리는 플랫폼 전반에 마약 거래를 촉진하고 아동 성착취와 협박이 만연하다는 사실을 듣고 있다”며 “이 청문회를 연 이유는 당신들의 플랫폼이 스스로를 단속하는 데 정말 형편없기 때문”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그레이엄 의원은 빅테크 업체가 자사 플랫폼에 올라온 불법 영상에 대한 책임을 면하도록 하는 통신품위법 230조 조항을 폐지해야 한다고 촉구했다. 딕 더빈 의원은 온라인 아동 성착취 피해자가 이를 호스팅한 회사까지 고소할 수 있도록 하는 법을 통과시켜야 한다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저커버그는 애플이나 구글이 사용자 나이를 확인한 뒤 서비스를 이용할 수 있도록 해야 한다고 책임을 회피했다. 또 “아동 보호를 위해 서비스를 개선하면, 범죄자들은 전략을 바꿔 다른 곳을 파고든다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에드 마키 의원은 청문회가 끝나고 “빅테크 CEO들이 오늘 더 많은 변명만 늘어놨다. 어이없는 일”이라며 “사과만으론 충분하지 않고 우리는 조치가 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;ABC방송은 “미국 국립실종착취아동센터에 따르면 온라인 아동 성착취 신고가 지난 10년간 10배 증가했고, 2023년 일일 신고건수는 10만 건에 달할 것으로 보인다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN은 “SNS 회사에 대한 비판은 의회에서 초당적으로 이뤄졌다”며 “그러나 의회는 아직 SNS 회사를 규제하기 위한 의미 있는 법안을 통과시키지 못했고, 대부분 조치가 주 정부 차원에서 이뤄졌다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“당신들 손에 피가 묻었다”…美의회, SNS 회사 비난</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019123054&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019123054&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-31T23:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020108123629031_1706742756_0019123054.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“여러분이 겪은 모든 일에 대해 죄송하다. 누구도 여러분 가족이 겪은 일을 겪어서는 안 된다. 그런 일이 없도록 업계 최고의 노력을 계속하겠다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;마크 저커버그 메타 최고경영자(CEO)가 31일(현지시간) 미국 상원 법사위가 ‘빅테크의 온라인 아동 성착취 위기’를 주제로 한 청문회에 증인으로 참석해 피해자 가족들에게 사과했다. 이들은 ‘안전한 온라인 공간을 위한 부모들’ 단체 회원들이다. 자녀들이 SNS에 퍼진 성착취 동영상, 사이버 괴롭힘, 자살 유도 및 약물 과다 복용 게시물, ‘블랙아웃 챌린지’(기절할 때까지 자기 목을 조르는 것) 등 문제로 고통을 받았다. 피해자 가족들은 저커버그가 말하는 동안 사망한 자녀 사진을 들어 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 청문회에는 저커버그 외에도 쇼우 지 츄 틱톡 CEO, 린다 야카리노 엑스(X·옛 트위터) CEO, 이반 스피겔 스냅 CEO, 제이슨 시트론 디스코드 CEO 등 5대 SNS 빅테크 업체 대표가 모두 증인으로 나왔다. 여야 의원들은 이들이 아동·청소년들을 보호하려는 조처를 하지 않았다고 한목소리로 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;린지 그레이엄 공화당 상원의원은 저커버그 등을 향해 “의도하진 않았더라도 여러분 손에 피가 묻어 있다. 사람들을 죽이는 제품을 들고 있다”고 비난했다. 같은 당 마샤 블랙번 의원도 “아이들은 당신들의 우선순위가 아니라 당신의 상품일 뿐”이라고 목소리를 높였다. 에이미 클로버샤 민주당 의원은 “우리는 플랫폼 전반에 마약 거래를 촉진하고 아동 성착취와 협박이 만연하다는 사실을 듣고 있다”며 “이 청문회를 연 이유는 당신들의 플랫폼이 스스로를 단속하는 데 정말 형편없기 때문”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그레이엄 의원은 빅테크 업체가 자사 플랫폼에 올라온 불법 영상에 대한 책임을 면하도록 하는 통신품위법 230조 조항을 폐지해야 한다고 촉구했다. 딕 더빈 의원은 온라인 아동 성착취 피해자가 이를 호스팅한 회사까지 고소할 수 있도록 하는 법을 통과시켜야 한다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저커버그는 애플이나 구글이 사용자 나이를 확인한 뒤 서비스를 이용할 수 있도록 해야 한다고 책임을 회피했다. 또 “아동 보호를 위해 서비스를 개선하면, 범죄자들은 전략을 바꿔 다른 곳을 파고든다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에드 마키 의원은 청문회가 끝나고 “빅테크 CEO들이 오늘 더 많은 변명만 늘어놨다. 어이없는 일”이라며 “사과만으론 충분하지 않고 우리는 조치가 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;ABC방송은 “미국 국립실종착취아동센터에 따르면 온라인 아동 성착취 신고가 지난 10년간 10배 증가했고, 2023년 일일 신고건수는 10만 건에 달할 것으로 보인다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN은 “SNS 회사에 대한 비판은 의회에서 초당적으로 이뤄졌다”며 “그러나 의회는 아직 SNS 회사를 규제하기 위한 의미 있는 법안을 통과시키지 못했고, 대부분 조치가 주 정부 차원에서 이뤄졌다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“안타까운 소방관 참변…언제까지 반복돼야 하는가?”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019123069&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019123069&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-31T23:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020108200729033_1706743208_0019123069.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;화재현장에서 소방관들의 안타까운 희생이 반복되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;31일 경북 문경 육가공공장 화재 현장에 투입됐다가 고립된 구조대원 2명이 모두 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;순직한 대원들은 문경소방서 119구조구급센터 소속 김모(28) 소방교와 박모(36) 소방사다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경북도소방본부는 1일 오전 4시 14분쯤 경북 문경시 신기동 신기제2일반산업단지 한 육가공공장에서 화재 진화 도중 고립됐다가 숨진 구조대원 1명의 시신을 수습했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 이날 오전 1시 1분쯤에는 화재로 붕괴된 건물의 3층 바닥 위에서 또 다른 구조대원의 시신을 수습해 병원으로 이송했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;발견 당시 두 구조대원은 서로 5∼7m 거리에 떨어진 지점에 있었다. 시신 위에 구조물이 많이 쌓여 있어 수색에 난항을 겪었다고 소방 당국은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경북도소방본부는 두 사람 모두 맨눈으로는 신원을 확인하기 어려운 상태여서 DNA 검사를 한 뒤 정확한 신원을 확정하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배종혁 경북 문경소방서장은 브리핑에서 “고립됐던 구조대원들이 똑같은 복장을 하고 투입돼 신원이 확인되지 않는다”며 “분명한 건 대원들이 최선을 다해서 화재를 진압했고, 너무나 안타까운 일이 발생했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 소방교는 2019년 7월, 특전사 중사 출신인 박 소방사는 2022년 2월에 임용됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 같은 팀 대원 2명과 4인 1조로 건물 3층에서 인명 검색과 화점 확인을 하던 중 불길에 휩싸이면서 고립됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방 당국은 이들이 탈출 직전 화염이 급격히 확산하자 계단을 통해 대피하려 했으나 미처 탈출하지 못한 것으로 보고 있다. 하지만 계단실 주변 바닥층이 무너진 점 등으로 미뤄 이들이 추락했을 가능성도 배제하지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방 당국은 소방청 주관 아래 공식적인 장례 절차가 치러질 예정이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화재는 전날 오후 7시 47분쯤 발생했다. 최초 발화는 공장 건물 4층에서 시작된 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불길이 번지는 과정에 건물이 붕괴했으며, 소방 비상 대응 2단계를 발령하는 대형화재로 확산했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대응 2단계는 발생 지점 인근 8∼11개 소방서에서 장비가 총동원되는 소방령이다. 관할 소방서에서는 당일 근무가 아닌 소방관들까지도 모두 동원된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;큰 불길은 이날 0시 20분쯤 잡혔다. 화재 당시 공장 관계자 5명이 대피했으며 이 중 1명은 연기를 흡입해 병원 치료를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경북도소방본부는 화재 현장에 장비 47대와 331명을 투입해 진화 작업을 벌였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이철우 경북도지사는 “고립된 소방관 구조 등 인명 피해 없도록 모든 소방 가용장비를 총동원해 2차 피해가 발생하지 않도록 하라”고 지시한 뒤 현장으로 이동했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한덕수 국무총리는 “행정안전부 장관, 소방청장, 경찰청장, 경북도지사는 가용한 모든 장비와 인력을 동원해 고립된 구조대원 구조와 화재진압에 최선을 다하라”고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불이 난 건물은 샌드위치 패널로 지어진 연면적 4319㎡, 4층 높이 건물로 2020년 5월 사용허가를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰과 소방 당국은 화재 원인과 사고 경위를 파악하기 위해 합동 감식을 실시할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문경=김재산 기자 jskimkb@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“안타까운 소방관 참변…언제까지 반복돼야 하는가?”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019123069&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019123069&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-31T23:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020108200729033_1706743208_0019123069.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;화재현장에서 소방관들의 안타까운 희생이 반복되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;31일 경북 문경 육가공공장 화재 현장에 투입됐다가 고립된 구조대원 2명이 모두 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;순직한 대원들은 문경소방서 119구조구급센터 소속 김모(28) 소방교와 박모(36) 소방사다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경북도소방본부는 1일 오전 4시 14분쯤 경북 문경시 신기동 신기제2일반산업단지 한 육가공공장에서 화재 진화 도중 고립됐다가 숨진 구조대원 1명의 시신을 수습했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 이날 오전 1시 1분쯤에는 화재로 붕괴된 건물의 3층 바닥 위에서 또 다른 구조대원의 시신을 수습해 병원으로 이송했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;발견 당시 두 구조대원은 서로 5∼7m 거리에 떨어진 지점에 있었다. 시신 위에 구조물이 많이 쌓여 있어 수색에 난항을 겪었다고 소방 당국은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경북도소방본부는 두 사람 모두 맨눈으로는 신원을 확인하기 어려운 상태여서 DNA 검사를 한 뒤 정확한 신원을 확정하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배종혁 경북 문경소방서장은 브리핑에서 “고립됐던 구조대원들이 똑같은 복장을 하고 투입돼 신원이 확인되지 않는다”며 “분명한 건 대원들이 최선을 다해서 화재를 진압했고, 너무나 안타까운 일이 발생했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 소방교는 2019년 7월, 특전사 중사 출신인 박 소방사는 2022년 2월에 임용됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 같은 팀 대원 2명과 4인 1조로 건물 3층에서 인명 검색과 화점 확인을 하던 중 불길에 휩싸이면서 고립됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방 당국은 이들이 탈출 직전 화염이 급격히 확산하자 계단을 통해 대피하려 했으나 미처 탈출하지 못한 것으로 보고 있다. 하지만 계단실 주변 바닥층이 무너진 점 등으로 미뤄 이들이 추락했을 가능성도 배제하지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방 당국은 소방청 주관 아래 공식적인 장례 절차가 치러질 예정이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화재는 전날 오후 7시 47분쯤 발생했다. 최초 발화는 공장 건물 4층에서 시작된 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불길이 번지는 과정에 건물이 붕괴했으며, 소방 비상 대응 2단계를 발령하는 대형화재로 확산했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대응 2단계는 발생 지점 인근 8∼11개 소방서에서 장비가 총동원되는 소방령이다. 관할 소방서에서는 당일 근무가 아닌 소방관들까지도 모두 동원된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;큰 불길은 이날 0시 20분쯤 잡혔다. 화재 당시 공장 관계자 5명이 대피했으며 이 중 1명은 연기를 흡입해 병원 치료를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경북도소방본부는 화재 현장에 장비 47대와 331명을 투입해 진화 작업을 벌였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이철우 경북도지사는 “고립된 소방관 구조 등 인명 피해 없도록 모든 소방 가용장비를 총동원해 2차 피해가 발생하지 않도록 하라”고 지시한 뒤 현장으로 이동했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한덕수 국무총리는 “행정안전부 장관, 소방청장, 경찰청장, 경북도지사는 가용한 모든 장비와 인력을 동원해 고립된 구조대원 구조와 화재진압에 최선을 다하라”고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불이 난 건물은 샌드위치 패널로 지어진 연면적 4319㎡, 4층 높이 건물로 2020년 5월 사용허가를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰과 소방 당국은 화재 원인과 사고 경위를 파악하기 위해 합동 감식을 실시할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문경=김재산 기자 jskimkb@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김동연 “스타트업 천국의 심장”…제3판교테크노밸리 ‘청사진’</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019123078&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019123078&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-31T23:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020108283129035_1706743711_0019123078.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동연 경기도지사가 “스타트업 천국의 심장을 이미 있는 제1·2판교 테크노밸리와 함께 제3판교 테크노밸리에서 만들도록 하겠다”고 선언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 지난 31일 성남 판교글로벌비즈센터에서 ‘제1·2판교 테크노밸리’의 성공 신화를 이어갈 ‘제3판교 테크노밸리’의 구체적인 추진계획을 발표하는 자리에서 이같이 포부를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 “2주 전에 스위스 다보스포럼에 가서 전 세계 정치·경제 지도자들, 많은 기업인과 얘기를 나눴는데 세상이 너무나 빠르게 변하고 있다”며 “이런 세계 흐름과 변화의 조류 속에서 대한민국은 뭘 하고 있는지 마음이 무겁다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 김 지사는 “경기도는 판교를 중심으로 세계변화에 다르게 대응하겠다”며 “경기도뿐만 아니라 대한민국을 먹여 살릴 수 있는 우리 산업, 각종 혁신의 심장으로서의 판교에 대한 꿈을 여러분과 함께 실천하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제3판교 테크노밸리는 2021년에 첫 삽을 뜬 ‘성남금토 공공주택지구’ 내의 자족용지에 7만3000㎡의 부지에 연면적 50만㎡의 규모로 조성하는 민·관 통합지식산업센터다. 사업비 1조7000억원이 투입돼 오는 2025년 착공, 2029년 준공될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도는 제3판교테크노밸리를 ‘직·주·락·학’(사는 곳에서 일하고 즐기고 배울 수 있는) 4가지 주제로 조성한다. 제1·2판교 테크노밸리의 연매출액이 168조원으로 인천, 부산의 지역내총생산(GRDP) 104조원을 능가할 정도로 글로벌 연구개발(R&amp;D) 특구이지만 업무공간 수요가 계속 늘어나고, 부족한 도시활력시설 등으로 인한 주말·야간 공동화 현상과 사회초년생의 직주근접이 어려운 점 등의 단점을 극복하겠다는 차원에서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;직 분야는 제3판교테크노밸리 전체 연면적 50만㎡ 가운데 글로벌 앵커기업 공간에 10만㎡(20%), 스타트업 및 연구소 공간 각각 7만㎡(14%)를 할애해 팹리스 시스템반도체, 게임, 인공지능(AI), 바이오, 자율주행, 로봇 등 첨단 산업을 집적한다. &lt;/span&gt;김 지사가 추진 중인 ‘판교+20 프로젝트’도 구체화해 스타트업 공간뿐만 아니라 자금지원을 위해 창업기획가(AC) 및 벤처투자자(VC) 등과 연계한 펀딩 운영, 테스트배드 등의 인프라 및 기술 지원, 법률 및 회계서비스, 네트워킹, 교육 및 훈련 프로그램 등을 제공한다. 이를 통해 ‘아이디어 하나만 있으면 창업부터 사업화까지 성공할 수 있는 혁신창업생태계’를 조성한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주 분야에서는 판교의 높은 집값으로 인해 직주가 분리되는 청년들을 위해 제3판교테크노밸리 전체 연면적의 15%에 해당하는 7만5000㎡ 공간에 공공기숙사 1000호를 공급한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;락 분야는 기존 1·2판교에서 여전히 숙제로 남아 있는 ‘퇴근 시간 이후의 공동화 현상’을 해결하기 위해 청년들이 소통·여가 시간을 보낼 수 있도록 휴식공간, 워라밸파크, 메타광장, 각종 근생시설, 스포츠콤플렉스 등 다양한 도시활력기능을 계획했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학 분야는 첨단학과 대학교 유치이다. 대학이 들어서게 될 공간은 연면적 약 5만㎡(10%)로서 이르면 2월 중에 공모절차에 들어가 빠르면 상반기 중에 선정될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 발표에는 청년, 창업기획가, 기업가, 대학생, 근로자 등 다양한 분야의 도민들 100여 명이 참가해서 발표계획을 경청하고 김 지사와 간담회를 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성남=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김동연 “스타트업 천국의 심장”…제3판교테크노밸리 ‘청사진’</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019123078&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019123078&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-31T23:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020108283129035_1706743711_0019123078.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동연 경기도지사가 “스타트업 천국의 심장을 이미 있는 제1·2판교 테크노밸리와 함께 제3판교 테크노밸리에서 만들도록 하겠다”고 선언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 지난 31일 성남 판교글로벌비즈센터에서 ‘제1·2판교 테크노밸리’의 성공 신화를 이어갈 ‘제3판교 테크노밸리’의 구체적인 추진계획을 발표하는 자리에서 이같이 포부를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 “2주 전에 스위스 다보스포럼에 가서 전 세계 정치·경제 지도자들, 많은 기업인과 얘기를 나눴는데 세상이 너무나 빠르게 변하고 있다”며 “이런 세계 흐름과 변화의 조류 속에서 대한민국은 뭘 하고 있는지 마음이 무겁다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 김 지사는 “경기도는 판교를 중심으로 세계변화에 다르게 대응하겠다”며 “경기도뿐만 아니라 대한민국을 먹여 살릴 수 있는 우리 산업, 각종 혁신의 심장으로서의 판교에 대한 꿈을 여러분과 함께 실천하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제3판교 테크노밸리는 2021년에 첫 삽을 뜬 ‘성남금토 공공주택지구’ 내의 자족용지에 7만3000㎡의 부지에 연면적 50만㎡의 규모로 조성하는 민·관 통합지식산업센터다. 사업비 1조7000억원이 투입돼 오는 2025년 착공, 2029년 준공될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도는 제3판교테크노밸리를 ‘직·주·락·학’(사는 곳에서 일하고 즐기고 배울 수 있는) 4가지 주제로 조성한다. 제1·2판교 테크노밸리의 연매출액이 168조원으로 인천, 부산의 지역내총생산(GRDP) 104조원을 능가할 정도로 글로벌 연구개발(R&amp;D) 특구이지만 업무공간 수요가 계속 늘어나고, 부족한 도시활력시설 등으로 인한 주말·야간 공동화 현상과 사회초년생의 직주근접이 어려운 점 등의 단점을 극복하겠다는 차원에서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;직 분야는 제3판교테크노밸리 전체 연면적 50만㎡ 가운데 글로벌 앵커기업 공간에 10만㎡(20%), 스타트업 및 연구소 공간 각각 7만㎡(14%)를 할애해 팹리스 시스템반도체, 게임, 인공지능(AI), 바이오, 자율주행, 로봇 등 첨단 산업을 집적한다. &lt;/span&gt;김 지사가 추진 중인 ‘판교+20 프로젝트’도 구체화해 스타트업 공간뿐만 아니라 자금지원을 위해 창업기획가(AC) 및 벤처투자자(VC) 등과 연계한 펀딩 운영, 테스트배드 등의 인프라 및 기술 지원, 법률 및 회계서비스, 네트워킹, 교육 및 훈련 프로그램 등을 제공한다. 이를 통해 ‘아이디어 하나만 있으면 창업부터 사업화까지 성공할 수 있는 혁신창업생태계’를 조성한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주 분야에서는 판교의 높은 집값으로 인해 직주가 분리되는 청년들을 위해 제3판교테크노밸리 전체 연면적의 15%에 해당하는 7만5000㎡ 공간에 공공기숙사 1000호를 공급한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;락 분야는 기존 1·2판교에서 여전히 숙제로 남아 있는 ‘퇴근 시간 이후의 공동화 현상’을 해결하기 위해 청년들이 소통·여가 시간을 보낼 수 있도록 휴식공간, 워라밸파크, 메타광장, 각종 근생시설, 스포츠콤플렉스 등 다양한 도시활력기능을 계획했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학 분야는 첨단학과 대학교 유치이다. 대학이 들어서게 될 공간은 연면적 약 5만㎡(10%)로서 이르면 2월 중에 공모절차에 들어가 빠르면 상반기 중에 선정될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 발표에는 청년, 창업기획가, 기업가, 대학생, 근로자 등 다양한 분야의 도민들 100여 명이 참가해서 발표계획을 경청하고 김 지사와 간담회를 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성남=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“바이든, 여성 결집으로 트럼프에 우세”…경합지에선 밀려</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019123160&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019123160&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-31T23:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2023112309503745827_1700700637_0019123160.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 대통령이 도널드 트럼프 전 대통령에게 앞선다는 여론조사가 나왔다. 트럼프 전 대통령과의 양자 대결 구도가 굳어지면서 낙태 문제로 여성 표심이 결집해 지지율 반전이 시작됐다는 분석이 나왔다. 다만 경합주에서는 여전히 트럼프 전 대통령이 바이든 대통령에 오차범위 밖 우위를 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 퀴니피액대가 31일(현지시간) 공개한 여론조사(지난 25~26일 전국 등록 유권자 1650명 대상)에서 바이든 대통령은 가상 양자 대결 시 50% 지지를 얻어 트럼프 전 대통령(44%)을 6% 포인트 앞섰다. 지난 12월 조사(각 47%, 46%)보다 격차가 확대됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 민주당 지지자 96%, 트럼프 전 대통령은 공화당 지지자 91%의 지지를 각각 얻었다. 양당 유권자가 결집한 상황에서 무소속과 여성 유권자 그룹 표심이 흔들렸다. 바이든 대통령은 무소속(52%)과 여성(58%) 유권자 그룹에서 트럼프 전 대통령(각 40%, 36%)을 앞섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;팀 말로이 퀴니피액대 여론조사 분석가는 “최근 몇 주간 여성 유권자들에 의해 박빙 구도가 바이든 우세로 변경됐다”고 설명했다. 다만 바이든 대통령(42%)은 니키 헤일리 전 유엔 대사(47%)와 양자 대결에선 5% 포인트 밀렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령 지지율 반전을 추세로 보기 어렵다는 관측도 제기됐다. 실제 블룸버그가 모닝컨설트에 의뢰한 조사(지난 16~22일, 애리조나·조지아·미시간·네바다·노스캐롤라이나·펜실베이니아·위스콘신 등 7개 경합주 유권자 4956명 대상)에서 바이든 대통령은 42% 지지를 받아 트럼프 전 대통령(48%)에 6% 포인트 뒤졌다. 로버트 케네디 주니어 후보 등 제3 후보까지 포함한 다자 대결 시 격차는 9% 포인트까지 확대됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불법 이민자 문제가 바이든 대통령 최대 걸림돌로 제시됐다. 블룸버그 조사에서 응답자 13%는 선거 때 가장 중요한 요소로 ‘이민 문제’를 꼽았고, 52%는 이를 다루는 데 있어 트럼프 전 대통령을 더 신뢰한다고 답했다. 바이든 대통령을 꼽은 사람은 30%에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;퀴니피액대 조사에서도 남부 국경 상황에 대한 바이든 행정부 정책에 대해 응답자 63%가 반대했고, 찬성 의견은 28%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“바이든, 여성 결집으로 트럼프에 우세”…경합지에선 밀려</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019123160&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019123160&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-31T23:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2023112309503745827_1700700637_0019123160.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 대통령이 도널드 트럼프 전 대통령에게 앞선다는 여론조사가 나왔다. 트럼프 전 대통령과의 양자 대결 구도가 굳어지면서 낙태 문제로 여성 표심이 결집해 지지율 반전이 시작됐다는 분석이 나왔다. 다만 경합주에서는 여전히 트럼프 전 대통령이 바이든 대통령에 오차범위 밖 우위를 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 퀴니피액대가 31일(현지시간) 공개한 여론조사(지난 25~26일 전국 등록 유권자 1650명 대상)에서 바이든 대통령은 가상 양자 대결 시 50% 지지를 얻어 트럼프 전 대통령(44%)을 6% 포인트 앞섰다. 지난 12월 조사(각 47%, 46%)보다 격차가 확대됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 민주당 지지자 96%, 트럼프 전 대통령은 공화당 지지자 91%의 지지를 각각 얻었다. 양당 유권자가 결집한 상황에서 무소속과 여성 유권자 그룹 표심이 흔들렸다. 바이든 대통령은 무소속(52%)과 여성(58%) 유권자 그룹에서 트럼프 전 대통령(각 40%, 36%)을 앞섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;팀 말로이 퀴니피액대 여론조사 분석가는 “최근 몇 주간 여성 유권자들에 의해 박빙 구도가 바이든 우세로 변경됐다”고 설명했다. 다만 바이든 대통령(42%)은 니키 헤일리 전 유엔 대사(47%)와 양자 대결에선 5% 포인트 밀렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령 지지율 반전을 추세로 보기 어렵다는 관측도 제기됐다. 실제 블룸버그가 모닝컨설트에 의뢰한 조사(지난 16~22일, 애리조나·조지아·미시간·네바다·노스캐롤라이나·펜실베이니아·위스콘신 등 7개 경합주 유권자 4956명 대상)에서 바이든 대통령은 42% 지지를 받아 트럼프 전 대통령(48%)에 6% 포인트 뒤졌다. 로버트 케네디 주니어 후보 등 제3 후보까지 포함한 다자 대결 시 격차는 9% 포인트까지 확대됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불법 이민자 문제가 바이든 대통령 최대 걸림돌로 제시됐다. 블룸버그 조사에서 응답자 13%는 선거 때 가장 중요한 요소로 ‘이민 문제’를 꼽았고, 52%는 이를 다루는 데 있어 트럼프 전 대통령을 더 신뢰한다고 답했다. 바이든 대통령을 꼽은 사람은 30%에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;퀴니피액대 조사에서도 남부 국경 상황에 대한 바이든 행정부 정책에 대해 응답자 63%가 반대했고, 찬성 의견은 28%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“시모 모시자는 남편, 요양원 제안에 ‘고려장’ 같다고”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019123178&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019123178&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-31T23:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020108510329045_1706745063_0019123178.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;홀로 사는 시어머니를 요양원에 모시는 일로 남편과 불화를 겪고 있다는 며느리의 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인 커뮤니티 네이트판에 ‘시어머님 요양원’이라는 제목으로 지난 30일 게시된 글이 1일 네티즌들의 이목을 모았다. 글쓴이 A씨는 “시어머니가 70대 후반인데 젊었을 때 이혼하셔서 현재 혼자이시다”라며 “건강 체질이 아니셔서 병치레가 잦으셨다”며 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “(시어머니가) 뇌에 종양이 있으셔서 수술도 여러 번 하셨고 지금도 뇌질환으로 입원이 잦으시다. 관절 때문에 움직이시는 것도 힘들어하셔서 근처에 사는 시이모들이 급할 때 챙겨주신다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시어머니와 차량 왕복 1시간 거리에 산다는 그는 “요즘 시어머니가 자주 힘들다 하신다. 거동이 힘들어 병원에 오갈 때는 장남인 남편에게 많이 기대신다”며 “저도 할 만큼은 하는데 어머니가 ‘아들 아들’ 하시고 저에게는 하대를 하셔서 성격 맞추기가 힘들더라”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “남편이 요즘 어머니를 케어해야 할 것 같다고 얘기를 꺼내길래 ‘그럼 요양병원 가셔야지’라고 했다”며 “그러자 자기가 장남이고 어머니 정신도 말짱하신데 요양원은 절대 안 된다, 못 보낸다, 현대판 고려장 같이 느껴진다고 하더라”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020108514329047_1706745103_0019123178.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이에 A씨가 “그러면 (다른) 방법이 있느냐”고 묻자 남편은 “큰 숙모가 장남인 외할아버지(시모 아버지)와 결혼해 혼자 20년간 돌보셨다. 외할아버지가 치매가 오고 숙모가 우울증에 걸린 뒤에야 할아버지를 요양원에 보냈다”는 얘기를 꺼냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 남편은 그러면서 “(이런 모습을 봐 온) 어머니 역시 ‘부모 아프면 장남이 모시는 것’이라고 생각하실 거다. 우리 집은 보수적인 집안이라 장남이 어느 정도 하는 게 맞다. (어머니) 근처에 살면서 케어하고 싶다”고 말했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “제가 볼 때는 시어머니 혼자 생활이 불가능할 정도는 아닌 것 같고, 설사 그렇다 하더라도 맞벌이에 시어머니 돌보는 것까지는 자신이 없다”면서 “자꾸 합가 이야기가 나와 신경이 예민해진다. 정 힘들면 요양원 가셔야 하는 게 맞지 않나”라고 조언을 구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 글은 1일 오전까지 10만회에 달하는 조회수를 기록하며 큰 관심을 받았다. 댓글도 200여개 이상 달렸다. 그중 “남편이 짐 싸서 엄마 집 들어가 모시고 살면 된다. (남편에게) 아침저녁으로 밥해드리고 집안일 하고 병원 모시고 다니라고 하고, 나 혼자 어떻게 다 하냐고 되물으면 ‘그걸 나한테 시키려고 했느냐’고 답하라”는 댓글이 압도적으로 많은 공감을 얻었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이외에도 “남편 효도 열심히 하라고 시어머니 집으로 보내드려라” “남편이 숙모 이야기 꺼낸 건 (글쓴이) 가스라이팅하려고 밑밥 깐 거다. 남편 어머니 집에 보내고 주말부부하거나 이혼하라” “반대로 (친정에) 그런 문제 생기면 사위는 아무 일도 안 한다” 등이 의견이 베스트 댓글로 꼽혔다. 또 “요즘 요양원도 좋은 곳 많다” “요양보호사를 쓰시라” 등 조언도 달렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;성인 10명 중 7명은 “노후돌봄 준비 못해 걱정”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;우리나라도 점차 고령화사회로 접어드는 가운데 성인 대부분은 ‘노후 돌봄’에 충분히 대비하지 못하고 있는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 보험연구원이 전국 19∼69세 성인 남녀 1900명을 대상으로 본인·가족의 노인간병 필요 가능성에 대한 기대와 대비 등을 묻는 설문조사를 진행한 결과 응답자 72.8%는 본인의 ‘노후 돌봄’ 가능성에 대해 염려한다고 응답했다. 대다수인 67.9%가 노인간병 필요 위험에 대해 준비하지 못했다고 답했고, 32.1%만이 준비했다고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가족 노인간병에 대해서도 필요성에 대해 염려하지만 대체로 대비하지는 못하고 있는 것으로 조사됐다. 가족에 대한 노인간병 가능성을 걱정하고 있다는 응답자는 77.4%에 달했지만, 가족간병 필요 위험에 대해 준비하고 있다고 응답자는 36.1%에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 가족간병을 책임지고 있는 응답자(전체 6.7%) 중 91.4%는 가족간병 부담 증가에 대해 우려하고 있다고 응답했고, 이중 간병비용 부담 증가(76.4%)가 가장 큰 비중을 차지했다. 병세심화로 인한 직접 간병 어려움(68.5%), 장기요양시설이나 요양병원 비용 부담 증가(51.2%) 등의 비중도 높게 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“시모 모시자는 남편, 요양원 제안에 ‘고려장’ 같다고”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019123178&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019123178&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-31T23:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020108510329045_1706745063_0019123178.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;홀로 사는 시어머니를 요양원에 모시는 일로 남편과 불화를 겪고 있다는 며느리의 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인 커뮤니티 네이트판에 ‘시어머님 요양원’이라는 제목으로 지난 30일 게시된 글이 1일 네티즌들의 이목을 모았다. 글쓴이 A씨는 “시어머니가 70대 후반인데 젊었을 때 이혼하셔서 현재 혼자이시다”라며 “건강 체질이 아니셔서 병치레가 잦으셨다”며 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “(시어머니가) 뇌에 종양이 있으셔서 수술도 여러 번 하셨고 지금도 뇌질환으로 입원이 잦으시다. 관절 때문에 움직이시는 것도 힘들어하셔서 근처에 사는 시이모들이 급할 때 챙겨주신다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시어머니와 차량 왕복 1시간 거리에 산다는 그는 “요즘 시어머니가 자주 힘들다 하신다. 거동이 힘들어 병원에 오갈 때는 장남인 남편에게 많이 기대신다”며 “저도 할 만큼은 하는데 어머니가 ‘아들 아들’ 하시고 저에게는 하대를 하셔서 성격 맞추기가 힘들더라”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “남편이 요즘 어머니를 케어해야 할 것 같다고 얘기를 꺼내길래 ‘그럼 요양병원 가셔야지’라고 했다”며 “그러자 자기가 장남이고 어머니 정신도 말짱하신데 요양원은 절대 안 된다, 못 보낸다, 현대판 고려장 같이 느껴진다고 하더라”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020108514329047_1706745103_0019123178.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이에 A씨가 “그러면 (다른) 방법이 있느냐”고 묻자 남편은 “큰 숙모가 장남인 외할아버지(시모 아버지)와 결혼해 혼자 20년간 돌보셨다. 외할아버지가 치매가 오고 숙모가 우울증에 걸린 뒤에야 할아버지를 요양원에 보냈다”는 얘기를 꺼냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 남편은 그러면서 “(이런 모습을 봐 온) 어머니 역시 ‘부모 아프면 장남이 모시는 것’이라고 생각하실 거다. 우리 집은 보수적인 집안이라 장남이 어느 정도 하는 게 맞다. (어머니) 근처에 살면서 케어하고 싶다”고 말했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “제가 볼 때는 시어머니 혼자 생활이 불가능할 정도는 아닌 것 같고, 설사 그렇다 하더라도 맞벌이에 시어머니 돌보는 것까지는 자신이 없다”면서 “자꾸 합가 이야기가 나와 신경이 예민해진다. 정 힘들면 요양원 가셔야 하는 게 맞지 않나”라고 조언을 구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 글은 1일 오전까지 10만회에 달하는 조회수를 기록하며 큰 관심을 받았다. 댓글도 200여개 이상 달렸다. 그중 “남편이 짐 싸서 엄마 집 들어가 모시고 살면 된다. (남편에게) 아침저녁으로 밥해드리고 집안일 하고 병원 모시고 다니라고 하고, 나 혼자 어떻게 다 하냐고 되물으면 ‘그걸 나한테 시키려고 했느냐’고 답하라”는 댓글이 압도적으로 많은 공감을 얻었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이외에도 “남편 효도 열심히 하라고 시어머니 집으로 보내드려라” “남편이 숙모 이야기 꺼낸 건 (글쓴이) 가스라이팅하려고 밑밥 깐 거다. 남편 어머니 집에 보내고 주말부부하거나 이혼하라” “반대로 (친정에) 그런 문제 생기면 사위는 아무 일도 안 한다” 등이 의견이 베스트 댓글로 꼽혔다. 또 “요즘 요양원도 좋은 곳 많다” “요양보호사를 쓰시라” 등 조언도 달렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;성인 10명 중 7명은 “노후돌봄 준비 못해 걱정”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;우리나라도 점차 고령화사회로 접어드는 가운데 성인 대부분은 ‘노후 돌봄’에 충분히 대비하지 못하고 있는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 보험연구원이 전국 19∼69세 성인 남녀 1900명을 대상으로 본인·가족의 노인간병 필요 가능성에 대한 기대와 대비 등을 묻는 설문조사를 진행한 결과 응답자 72.8%는 본인의 ‘노후 돌봄’ 가능성에 대해 염려한다고 응답했다. 대다수인 67.9%가 노인간병 필요 위험에 대해 준비하지 못했다고 답했고, 32.1%만이 준비했다고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가족 노인간병에 대해서도 필요성에 대해 염려하지만 대체로 대비하지는 못하고 있는 것으로 조사됐다. 가족에 대한 노인간병 가능성을 걱정하고 있다는 응답자는 77.4%에 달했지만, 가족간병 필요 위험에 대해 준비하고 있다고 응답자는 36.1%에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 가족간병을 책임지고 있는 응답자(전체 6.7%) 중 91.4%는 가족간병 부담 증가에 대해 우려하고 있다고 응답했고, 이중 간병비용 부담 증가(76.4%)가 가장 큰 비중을 차지했다. 병세심화로 인한 직접 간병 어려움(68.5%), 장기요양시설이나 요양병원 비용 부담 증가(51.2%) 등의 비중도 높게 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>