<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 경제</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibEcoRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 경제</description>
    <lastBuildDate>2023-07-01T00:09:33.192Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[사설] 필수분야 수가 조정 필요… 근본 대책은 의대 정원 확대다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309638&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309638&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-06-29T19:03:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023062921321176943_1688041931_0924309638.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난달 서울에서 다섯 살 아이가 응급실을 헤매다 사망했다. 지방은 사정이 더 심각하다. 새벽에 고열에 시달리는 아이를 둘러업고 소아과 ‘오픈런’을 하는 경우도 비일비재하다. 소아청소년과 의사가 절대적으로 부족하기 때문이다. 지난해 소아과 전공의 지원율은 역대 최저인 16%였다. 소청과는 의료 수가가 다른 진료 과목에 비해 낮고 비급여 항목이 거의 없다. 국민의힘 ‘소아청소년과 의료대란 해소 TF’는 29일 “생명과 직결되는 중증 질환이나 필수 의료 중심으로 건강보험 보장을 확대해 소아청소년과를 비롯한 필수 의료 공백을 해소해야 한다”고 했다. 필수 분야에 의사들이 많이 진출할 수 있도록 수가를 조정하고, 이들 과를 운영하는 대학병원에 인센티브를 주는 등 정부의 실질적인 대책이 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 궁극적으로는 2006년부터 18년째 3058명으로 묶여 있는 의대 정원을 확대해야 한다. 고령화에 따른 의료 수요 증가로 20여년 후엔 2만명 넘는 의사가 부족하며, 이를 충족하기 위해 2030년까지 매년 의대 정원을 5%씩 늘려야 한다는 국책연구원의 추계도 나와 있다. 국민 대다수가 이에 공감하지만 의료계만 이견을 내놓고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그나마 2025년부터 의대 정원을 늘리기로 정부와 의견을 모아가던 대한의사협회는 지난 27일 돌연 논의 중단 검토로 돌아섰다. 정부가 2020년 의협과의 합의를 토대로 의대 정원 논의를 의협과만 해왔으나 앞으로 법정기구인 보건의료정책심의위원회를 통해 환자·전문가들과 함께 협의하겠다고 하자 반발한 것이다. 의사 부족과 특정과 의료 쏠림으로 국민 건강권이 위협받고 있다. 수요자인 환자의 의견 수렴은 당연하다. 그런데도 어깃장을 놓는 건 의료계의 밥그릇 지키기로 비쳐 볼썽사나울 뿐이다. 의협은 이날 열린 의료현안협의체 회의에 참석해 논의 중단이라는 최악의 상황은 피했다. 이제는 머리를 맞대고 의대 정원 확대에 대해 결론을 내야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[바이블시론] 챗GPT에 대한 조급증</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309525&amp;code=11171370&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309525&amp;code=11171370&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-06-29T19:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023062921270976933_1688041629_0924309525.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;첫 공개가 작년 11월 말이었으니 챗GPT는 정말 빠르게 대중의 관심 한복판을 차지했다. 사람들은 저마다 이 생성형 인공지능(AI)에 무엇을 물었더니 뭐라 답하더라는 둥 무용담을 늘어놓는다. 관련 보도가 넘쳐나고 다양한 분야에서 신생 테크놀로지가 바꿔놓을 세상을 열렬히 환호하거나 혹은 심각하게 우려하는 자리가 줄을 잇고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전 세계가 다 이런 줄 알았는데 그렇지 않은 모양이다. 퓨리서치센터가 3월 실시한 조사에서 미국 성인 중 챗GPT를 알고 있다는 응답자는 58%, 사용해본 적이 있다는 응답자는 14%였다. 이보다 앞선 2월 말 대한상공회의소가 실시한 조사에서는 우리나라 성인 중 35.8%가 사용해봤다고 답했다. 일본과의 격차는 더 크다. 3월 라인리서치 조사에서는 사용해봤다는 일본인이 4.8%에 불과했고, 챗GPT 자체를 들어보지 못했다는 응답자도 70%에 달했다. 오픈AI의 최고경영자(CEO) 샘 올트먼이 이달 초 방한해 한국이 AI 생태계의 리더가 될 거라고 한껏 추켜세운 건 그만큼 한국 반응이 남다르다는 방증일 테다. 이쯤 되면 챗GPT의 실체보다 더 궁금한 건 이에 대한 우리 사회의 유별난 관심이다. 왜 유독 한국은 AI가 불러올 변화에 대해 조급증에 가깝게 반응할까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;커뮤니케이션학자 제임스 케리는 미디어가 개인과 사회에 미치는 영향력의 크기는 시기별로 다르게 측정된다는 주류 학계의 결론을 두고 새로운 해석을 내놓았다. 그는 시간 흐름에 따라 미디어의 힘이 달라지는 게 아니라 각 시기의 역사적 배경 때문에 그 힘에 대한 ‘신념’이 달라질 뿐이라고 주장한다. 즉 범죄, 전쟁, 경제 위기, 도덕적 공황 등 사회적 혼란기에는 미디어가 강력한 힘을 지녔다고 인식하는 반면 안정기에는 그 힘이 미미하다고 여긴다는 것이다. 이 논리를 빌리면 현재 한국에서 발견되는 챗GPT에 대한 ‘광풍’은 우리가 결코 안정적이지 않은 현실을 살고 있다는 점을 드러내 준다. 지금 경험하는 각종 사회적 난제와 그에 따른 불안한 미래가 낯선 기술의 등장에 더 예민하게 반응하도록 만드는 배경이라는 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 한국 사회 안에서도 유별난 관심을 보이는 집단이 개신교다. 목회데이터연구소의 3월 조사에서는 개신교 목회자 중 47%가 챗GPT를 사용해 본 적이 있다고 답했다. 일반인보다 11% 포인트나 높다. 최근 개신교 관련 전문지 중에서 챗GPT를 특집으로 다루지 않은 걸 찾는 게 어렵다. 앞선 추론에 따르면 한국 교회의 매우 불안정하고 혼란스러운 현실의 반영이다. 결국 20여년 전부터 두드러지고 팬데믹을 거치며 돌이키기 힘들어진 개신교의 신뢰도 하락과 참혹한 위상이 낯선 테크놀로지에 대한 과도한 관심을 촉발했다고 볼 수 있다. 챗GPT에 관한 개신교의 논의가 주로 설교문 작성이나 목회 기능 대체 등 교회의 미래에 대한 불안에 기초한다는 점이 이를 뒷받침한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 조급증의 근본 원인이 공공 영역에서 개신교의 역할 실패에 있다면 이런 차원의 논의는 못내 아쉽다. 정작 주목해야 할 주제는 따로 있다. AI 전문가 윤송이 박사는 AI가 초래할 여러 문제를 해결할 방안으로 “우리 사회가 지향하는바”의 중요성을 강조한다. 현존 데이터에 대한 방대한 학습을 통해 확률적 결과값을 내놓는 AI 작동원리는 편향과 허위를 양산할 가능성이 크지만, 우리가 이상화하는 사회의 모습을 학습시킴으로써 바로잡을 수 있다는 것이다. 그렇다면 종교의 역할은 우리 사회가 지향하는 바를 제안하고 합의하는 과정에 적극 참여해 인간의 보편적 가치와 지향점을 책임 있게 제시하는 것이어야 한다. 곧 맞이할 AI 시대의 공공 영역에서 한국 교회가 담당해야 할 사회적 역할이다. 조급증으로는 해낼 수 없는 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박진규(서울여대 교수·언론영상학부)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[혜윰노트] 우리 동네 할머니들은 유난히 행복하다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309527&amp;code=11171427&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309527&amp;code=11171427&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-06-29T19:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023062921240876916_1688041448_0924309527.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;대중 수영장에서 음악 틀고&lt;br&gt;에어로빅 하며 신나게 놀아&lt;br&gt;활기찬 노년 여가 지원하길&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;“아파트를 새로 분양받거나 집을 옮길 때, 가장 먼저 어떤 조건을 살피시나요?” 강의 때마다 오신 분들에게 묻곤 한다. 학군, 교통, 주변 환경, 향후 전망 등 각자 처한 상황에 따라 다양한 대답이 튀어나온다. 다 소용없다. 내 정답은 이미 정해져 있기 때문이다. 수영장이다. 집 근처에 수영장이 있는지부터 확인해야 한다고 말하면 다들 와르르 웃는다. 바보 같은 소리 좀 하지 말라고? 하긴 수영장 옆에 사느라 20년간 이사를 안 했으니, 바보 맞나?&lt;br&gt;&lt;br&gt;수영만큼 번거로운 운동이 또 있을까. 수영 모자와 물안경, 수영복 중 하나라도 없으면 아예 물속에 들어갈 수가 없다. 기껏 차려입은 옷을 다 벗고, 물에 들어가기 전에 반드시 샤워부터 해야 한다. 수영을 다 하고 나와서도 또 샤워를 하고, 다시 옷을 죄다 껴입는다. 회사에 출근하는 사람들은 거울 앞에서 화장을 하고, 머리를 말리느라 정신없다. 사물함이 없다면 샤워용품과 젖은 수영복을 종일 가지고 다녀야 한다. 그런 귀찮은 과정을 감수해야 하기에 수영을 배우는 일은 만만치 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수영장에서 버스 두 정류장 정도 떨어진 집에 살 때 처음 수영을 배웠다. 그다지 멀지 않은데도 이미 집을 나서기 전부터 각종 핑계가 난무했다. 추운 계절이거나 약간 늦잠이라도 잔 날은 ‘옳다구나’ 싶어 날름 강습을 빼먹었다. 하루 이틀 안 가다 보면 점점 하기 싫어지는 운동이 또 수영이다. 찬물에 몸을 집어넣어야 하기 때문이다. 운 좋게 수영장 옆으로 이사하면서 진입장벽이 확실하게 낮아졌다. 좀 과장되게 표현하면 수영장 가까이 살 때 수영할 줄 아는 사람으로 살아갈 확률이 높아진다는 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나이 들수록 수영의 중요성은 더욱 커진다. 물론 노인 중에도 꾸준히 마라톤이나 자전거를 즐기는 분들이 있다. 문제는 무릎 관절인데, 한 번 아프기 시작하면 등산 혹은 달리기 하기 겁난다. 별 무리 없이 자전거를 타는 할아버지들은 많은 데 비해 아무래도 할머니들에게 자전거를 권하기는 망설여진다. 자전거가 결코 다루기 가볍지 않고, 한 번 넘어지기라도 하면 그 후유증이 오래가기 때문이다. 수영은 젊을 때 한 번 배워 두면 여든 살 넘어서도 즐길 수 있다. 그뿐인가, 부력을 이용하기에 새파란 젊은이들과 함께해도 그리 뒤지지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 아파트 정문 앞에 작은 공원이 있고, 그 공원 끝이 오래된 체육센터다. 한 달에 한 번, 꼭두새벽부터 사람들이 들끓는다. 새로 등록을 하는 날이기 때문이다. 많은 운동 중에서도 가장 인기 좋은 종목은 수영이다. 뜨거운 계절이 다가올수록 경쟁률은 더욱 치열해진다. 특히 낮에 두 번 하는 아쿠아로빅 시간은 할머니들의 전유물이다. 신나는 음악을 크게 틀어놓고 수영장 물속에서 에어로빅을 한다. 가끔 평일 낮에 자유 수영을 가면 이분들과 샤워장을 같이 쓰기 마련이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누가 이 여성들을 노인네라 보겠는가. 주름지고 늘어지고 군살 붙은 몸이지만 아무도 부끄러워하거나 힐끗대지 않는다. 각양각색 수영복을 입는 순간 청춘으로 변신한다. 자기 몸을 뽀득뽀득 씻고, 옆 친구들 수영복을 올려주고, 똑같은 수영모를 쓰고 나면, 계단을 내려가 놀이터로 들어선다. 큰소리로 웃어대고, 물을 철퍼덕대며 온몸을 움직인다. 각자 아쿠아봉을 하나씩 들고 물에 둥둥 떠다니면서 천진난만한 아이들까지 된다. ‘날마다 한 시간’의 사사로운 행복이다. 수영장이 없었더라면 이 많은 할머니들은 대체 어디 가서 무슨 운동을 하며 신나게 놀까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 사람들과 규칙적으로 운동하는 노인들이 혼자 운동하는 노인들에 비해 더 건강하다. 무엇보다 외로움마저 덜 느낀다. 노인 문제를 다룰 때 흔히 치매나 고독사 같은 불우한 사후 처방에만 관심을 집중하기 마련이다. 그보다는 건강하고 활기차게 노년의 여가를 보내도록 지원하는 쪽이 효용 가치가 훨씬 크다. 생활운동시설로 대중 수영장을 늘려서 많은 할머니에게 차례가 돌아가면 좋겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마녀체력(&apos;걷기의 말들&apos; 작가·생활체육인)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의춘추] ‘기·승·전·수사’에서 벗어나야 하는 이유</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309563&amp;code=11171212&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309563&amp;code=11171212&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-06-29T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023050422170316738_1683206223_0924309563.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&quot;불법이니 수사한다&quot;는 정부의&lt;br&gt;논리는 대화와 타협 멈추게 해&lt;br&gt;&lt;br&gt;정치가 해결할 부분을 수사와&lt;br&gt;감사가 대신하고 있다는 의미&lt;br&gt;&lt;br&gt;갈등을 수사로 해결하려 하면&lt;br&gt;검사 약진 계속될 수밖에 없어&lt;br&gt;&lt;br&gt;적폐청산·180석에도 성과 못낸&lt;br&gt;전임 정부를 반면교사 삼아야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;한동훈 법무부 장관의 개인정보 유출 의혹을 수사 중인 경찰이 지난달 말 MBC 기자와 사옥, 국회 최강욱 의원 사무실을 압수수색했다. 과잉 수사라는 지적이 나오자, 한 장관은 “불법적인 정보를 유포하고 악용하면 안 된다는 것은 누구나 동의할 것”이라며 “그냥 넘어가면 다른 국민들이 이런 일을 당해도 당연한 것이 될 것”이라고 답변했다. 틀린 말이 아니다. 불법적인 정보 유포 수사를 비난하긴 쉽지 않다. 정치적 의도를 공격할 수는 있다. 하지만 불법을 수사하겠다는데, ‘불법이 있어 보이지만 무리하게 수사하지 말라’고 요구하는 것은 논리가 옹색하다. 이 지점에서 대화는 멈출 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 지난 26일 사교육 이권 카르텔과 관련해 “사법적인 조치가 필요하다면 그 부분도 생각해볼 수 있을 것”이라고 말했다. 사교육이 문제이니, 공정거래위원회 경찰청 교육청이 모여 사교육 카르텔을 때려잡겠다는 것이다. 이틀 뒤인 28일 국세청이 대형 사교육업체에 대한 세무조사에 착수했다. 세금을 내지 않았다면 조사가 필요하다. ‘사교육 시장에 불법이 있는데 수사해야 한다’고 말하면 반대할 명분이 없다. 지금 윤석열정부에서 벌어지는 많은 일의 진행 방식이 대개 비슷하다. 개혁 과제를 천명하고, 반발과 갈등이 벌어지면 수사가 시작된다. 수사가 어려우면 감사를 벌이고, 세무조사도 등장했다. 노동 개혁, 원전, 교육, 남북 문제 등이 대부분 ‘기·승·전·수사’로 진행되고 있다. 정치가 해결할 부분을 수사가 대신하는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여권 인사들이 사석에서 공통적으로 하는 말이 있다. “저 사람들(더불어민주당)은 우리가 망하기만 바란다”는 말이다. 자신들이 망하기만 바라는 사람들과 무슨 대화를 하느냐는 것이다. 이쪽이 한 발 뒤로 물러나면 저쪽도 한 발 물러서야지 타협이 이뤄진다. 그런데 이쪽이 한 발 뒤로 물러나면 두 발, 세 발 물러나길 요구한다는 것이다. 이런 인식은 과거 보수 정권에서 축적된 경험에서 비롯된 측면이 크다. 광우병과 사드 사태, 세월호 조사 등이 대표적이다. 대책을 논의하고 해결책을 마련하면 될 상황이 보수 정권의 위기로 이어졌다. 대화와 타협이 불가능하다는 결론이 내려진 이상 민주당, 노동조합, 시민단체는 제압할 대상이고, 검찰 경찰 감사원은 핵심적 제압 수단이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 김기현 대표는 여러 차례 “검사 공천은 없을 것”이라고 말해왔다. 그런데 여권 주변에서는 검사 공천설이 사라지지 않는다. 검핵관 출마설, 30명 공천설, 100명 공천설이 나돈다. 정부의 문제 해결 방식이 변하지 않으면 한 장관을 포함해 검사 출신들이 대거 출마할 가능성이 크다. 윤석열 대통령은 검사 출신을 중용하겠다고 말한 적은 없지만 검사 출신이 정부 요직에 대거 등용된 것과 같은 맥락이다. 정부 부처와 대통령실, 국가정보원 요직은 물론 금융감독원장, 국무총리 비서실장, 국민연금 기금운용위원회 상근전문위원 등 어울리지 않는 자리에도 검사 출신을 기용했다. 갈등을 수사로 푸는 방식이 계속되는 이상 수사에 능한 검사 출신의 약진은 당연한 수순이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수사와 감사는 사람과 조직을 위축시킨다. 라면 업체들이 추경호 부총리의 발언이 나온 지 열흘 만에 라면값을 내렸다. 라면값을 내리지 않으면 어떤 일이 벌어질지 예상했기 때문일 것이다. 사교육업체들도 당분간 몸을 사릴 것이다. 모두 아는 것처럼 라면값 50원을 내린다고 물가가 잡히지 않는다. 사교육업체 세무조사를 한다고 사교육이 사라지지 않는다. 수사는 입을 막을 수 있어도 문제를 해결하지 못한다. 수사는 마지막 설거지 작업이지 음식을 만들어내는 작업이 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문재인정부는 적폐청산을 한다며 집권 초반 2년을 허비했다. 적폐청산은 다수 국민의 지지를 받았다. 지금은 그런 상황도 아니다. 윤석열정부는 전임 정부를 비판하면서 비슷한 길로 가고 있다. 게다가 업그레이드 버전도 아닌 다운그레이드 버전의 길이다. 국정 운영의 성과를 내기 위해서라도 윤 대통령은 수사 대신 다른 노선을 찾아야 한다. ‘기·승·전·수사’ 방식을 고수하면, 총선에서 여권이 승리하더라도 달라지는 게 없을 것이다. 타협을 하는 곳이 국회인데, 의석수가 많아 봐야 어디에 쓸 것인가. 민주당은 지난 총선에서 위성 정당을 합쳐 180석을 얻었다. 그 의석을 가지고 뭘 했는지 ‘검수완박’ 외엔 기억에 남는 게 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남도영 논설위원 dynam@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상만사] 낭만 타령</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309593&amp;code=11171399&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309593&amp;code=11171399&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-06-29T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023040218510391637_1680429064_0924309593.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 19일에도 국회는 평소와 같았다. 여야 의원들은 서로를 향해 거칠게 비난했다. 차이점이라면 그날은 본회의장 방청석에 아이들이 있었다는 거다. 강원 홍천초 학생 42명과 경북 구미 도봉초 학생 76명이 있었다. 다음 날도 의원들은 서로 고성을 냈다. 이날도 국회엔 수학여행을 온 아이들이 있었다. 경북 울진 남부초 학생 36명이다. 정치인들의 꼴사나운 모습을 아이들은 심드렁한 표정으로 50분 정도 지켜봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 장면을 묘사한 기사를 보는 내내 얼굴이 화끈거렸다. 아이들 앞에서만큼은 그게 연기일지언정 평소와 달랐어야 했다. 이토록 낭만이 상실된 시대에 살고 있다는 사실에 새삼 소름이 돋았다. 정치의 목적은 결국 국민들이 인간다운 삶을 영위하게 하는 데 있다. 지금 이들이 하고 있는 건 정치고 뭐고 아무것도 아니다. 그날 국회에 있던 의원들은 그들이 뭘 하고 있는지, 뭘 해야 하는지 잊고 있는 게 분명했다. 나는 낭만닥터 김사부의 말에 동의한다. “우리가 왜 사는지, 무엇 때문에 사는지에 대한 질문을 포기하지 마라. 그 질문을 포기하는 순간, 우리의 낭만도 끝이 나는 거다. 알았냐?”&lt;br&gt;&lt;br&gt;낭만의 상실은 여기저기서 목격된다. 요즘 의사들 사이에서 생명과 직결된 필수 진료과인 ‘내외산소(내과·외과·산부인과·소아청소년과)’는 찬밥 신세라고 한다. 워라밸(일과 삶의 균형)을 지키기 힘들고, 하는 일에 비해 버는 돈이 적어서다. ‘피안성(피부과·안과·성형외과)’만 넘쳐난다. ‘살린다! 무슨 일이 있어도 살린다!’는 의사의 사명감은 드라마 속 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육자의 자부심을 안고 사는 교사는 얼마나 될까. 교사노동조합연맹이 교사 1만1377명에게 물었는데 응답자의 87%가 최근 1년 안에 사직이나 이직을 고민했다고 했다. 교권 추락은 교사의 사명감을 빼앗았다. 공무원도 이제 직장인일 뿐이다. 지난해 한국행정연구원이 공무원 6000명을 대상으로 공직 생활 실태조사를 실시했다. 기회가 되면 이직할 의향이 있다는 대답이 45.2%에 달했다. 가장 큰 이유는 박봉(74.1%)이다. 주도적으로 정책을 생산하지 못하고 대통령실이나 정치권이 하달하는 업무만 수행하는 분위기도 사명감 추락에 영향을 미쳤다. 검·경이라고 다를까. 올 2월 정기인사에서 10년차 이하 평검사 15명이 로펌으로 옮겼다. 지난해 경찰 퇴직자는 3543명으로 2018년보다 46.3% 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사명감보다 다른 가치를 좇는 이들을 탓하는 게 결코 아니다. 나 역시 마찬가지다. ‘기사=상품’이 됐다. 적은 시간을 들여 적당한 기사를 생산하려고 고민한다. 기사의 가치나 의미를 따지는 데 무뎌졌다. 낭만가객 최백호는 이런 가사를 썼다. ‘이제 와 새삼 이 나이에 청춘의 미련이야 있겠냐마는 왠지 한 곳이 비어 있는 내 가슴에 다시 못 올 것에 대하여 낭만에 대하여.’ 세월이 흐를수록 낭만은 다시 못 올 거라는 최백호의 읊조림이 서글프다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모두가 낭만주의자일 수 없고 그럴 필요도 없다. 하지만 낭만이 사라진 시대는 불행하다. 낭만은 인간성을 지키는 마지막 보루다. 낭만주의자들은 결정하고 행동할 때 효율성만을 따지지 않는다. 순수, 열정, 꿈, 이상 같은 걸 동경한다. 먹고살기 힘든 세상에 무슨 얼어 죽을 낭만 타령이냐고 할 수 있겠다. 그러나 대부분 낭만이 내동댕이쳐지는 경우는 밥 한 끼 못 먹어서가 아니라 소고기를 먹기 위해서다. 그게 아니더라도 낭만의 가치는 먹고살기 힘들수록 더 커진다. 낭만주의자는 얼핏 현실을 외면한 것 같지만 그 누구보다 자신이 발 딛고 사는 이 사회를 사랑하는 이들이고, 역설적이지만 이런 태도가 고단한 현실을 극복하는 힘이 된다고 나는 믿는다. 내게도 다시 낭만이 찾아오길.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 산업2부 차장 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘도심 실종’ 익사체 16구… 美시카고 덮친 연쇄살인 공포</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018416037&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018416037&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-06-30T01:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063010232277268_1688088203_0018416037.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 시카고 도심 일대에서 지난 1년여 사이 16명이 실종 후 익사체로 발견돼 연쇄살인에 대한 우려가 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일(현지시간) 시카고 NBC방송 등에 따르면 지난해 3월부터 최근까지 시카고 도심의 시카고강과 미시간호수에서 실종 신고된 남성 10명과 여성 6명이 물에 빠진 시신으로 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 연쇄 살인 가능성을 제기하고 있다. 중앙정보국(CIA)과 연방수사국(FBI)에서 정보요원을 지낸 트레이시 월더는 “유사 사건이 빈발하고 있고 사건에 일정한 패턴이 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 다수의 사망 원인이 ‘우발적 익사’로 판단되고, 다수는 ‘판단 불가’로 남아 있다는 점, 피해자가 마지막 목격된 장소로부터 제법 떨어진 곳에서 시신을 찾았다는 점, 단기간에 다수의 피해자가 발생했다는 점 등을 근거로 들면서 “전체적으로 유사 패턴이 이렇게 많은 경우, 더이상 우연의 일치로 볼 수 없다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월더는 연쇄살인법이 일정한 패턴을 따르는 경향이 있음을 언급하면서 “살인 후 피해자를 물에 던지면 법의학적 증거들이 많이 사라져 완전범죄를 노릴 수 있다”고 부연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 뉴욕경찰(NYDP)을 지낸 존제이 칼리지 형사사법학과 조지프 지아칼론 교수는 “모든 죽음은 분명한 사인이 확인되기 전까지 살인으로 간주하고 수사해야 한다고 배웠지만 연쇄살인 가능성에 대해서는 확신이 없다”면서 음모론 확산을 경계했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 익사체로 발견된 26세 노아 이노스는 지난 12일 직장 동료와 함께 시카고 강변의 공연장에서 록 콘서트를 관람하고 나와 실종됐다. 그는 5일 만인 지난 17일 공연장에서 한 블록 떨어진 시카고강에서 발견됐다. 사법당국이 이노스의 직접적 사망 원인을 아직 규명하지 못한 가운데 가족들은 피살을 주장하고 있는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 지난해 12월에는 폴란드에서 업무 연수차 시카고에 온 21세의 크시스토프 슈버트가 동료들과 함께 바에 들렀다가 숙소로 돌아가던 길에 사라진 뒤 며칠이 지나 도심 호변 오크스트리트비치 물속에서 사체로 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 노스웨스턴대학 박사과정의 25세 피터 살비노가 도심 북부 링컨파크서 열린 파티에 참석한 후 집에 돌아가다가 실종됐고, 한 달여 만에 인근 미시간호수에서 인양됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 시카고 경찰은 연쇄살인 가능성에 대해서는 아무런 입장을 내놓지 않은 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기회복 지표에 美 금리인상 전망 ↑</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018415766&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018415766&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-06-30T01:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2022120217462324841_1669970783_0018415766.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;1분기 국내총생산(GDP) 성장률이 2%를 기록하고 실업수당 청구 건수도 시장의 예측을 뛰어넘는 수준으로 감소하자, 미국 연방준비제도(fed)의 연내 2차례 기준금리 인상 가능성이 더욱 높아지고 있다고 블룸버그통신 등이 29일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕 월가의  BMO패밀리오피스 캐럴 슐레이프 최고투자책임자(CIO)는 &quot;시장은 최근 경제지표 호조를 긍정적인 측면과 부정적인 측면을 함께 가지고 있는 것으로 보고 있다&quot;며 &quot;경제가 더욱 회복 탄력적이라는 것을 보여주고 있지만 연방준비제도(연준·Fed)가 금리를 계속 인상할 수 있는 근거도 되기 때문&quot;이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “경제지표 강세가 이어지고 2분기 실적이 예상보다 호조를 보이면 연준은 다음 달에 이어 9월에도 금리를 인상할 가능성이 커진다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제롬 파월 연준 의장은 이날 스페인 중앙은행 주최 콘퍼런스에서 올해 최소한 두차례 금리 인상이 필요할 것으로 보이고, 두차례 연속 인상 가능성도 논의에서 제외된 것이 아니라고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시카고상품거래소(CME) 페드워치에 따르면 연방기금(FF) 금리 선물 시장에서 마감 시점 기준으로 연준이 7월 회의에서 금리를 동결할 가능성은 13.2%를, 금리를 0.25%포인트 인상할 가능성은 86.8%로 예측돼 이전보다 높아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>툰베리 “러시아군, 우크라이나의 환경과 삶 파괴해”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018416272&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018416272&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-06-30T02:12:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063010234277270_1688088222_0018416272.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;스웨덴 기후운동가 그레타 툰베리가 우크라이나를 찾아 러시아군에 의한 환경 파괴를 강도 높게 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;툰베리가 우크라이나 수도 키이우에서 기자회견을 열고 “러시아군이 전쟁에서 환경과 사람들의 삶의 터전을 공격 대상으로 삼아 사람들의 삶을 파괴하고 있다”고 목소리를 높였다고 로이터 통신 등 외신들이 &lt;span&gt;29일(현지시간) 전했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;툰베리는 기자회견에서 “환경파괴가 전쟁의 한 형태가 됐다”며 “우크라이나는 이 사실을 너무나 잘 알 것이며 러시아 또한 그럴 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;툰베리는 지난 16개월 동안 계속된 전쟁으로 우크라이나가 입은 환경 피해 현황을 조사하기 위한 국제 워킹그룹(실무단)의 일원으로 우크라이나를 찾았다. 현재 워킹그룹에는 툰베리 외에도 마르고트 발스트룀 전 스웨덴 부총리, 헤이디 하우탈라 전 유럽의회 부의장 등이 참여하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063011023377293_1688090553_0018416272.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;툰베리는 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령을 만난 자리에서도 우크라이나를 침공해 환경을 파괴하고 있는 러시아에 대한 비판을 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;툰베리는 “에코사이드에 대한 세계의 반응이 충분치 않다고 생각한다”며 “이와 같은 재앙의 영향을 받은 사람들이 자기들의 이야기를 전하고 지금 어떤 일이 일어나고 있는지 정보를 공유할 수 있도록 해줘야 한다”고 말했다. 에코사이드는 환경과 집단학살의 합성어로 생태계를 극심하게 파괴하는 것을 뜻한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젤렌스키 대통령은 “환경 파괴를 조사하기 위해 워킹그룹을 구성한 것은 우크라이나를 지지한다는 중요한 신호가 될 수 있다”며 “우리는 전문적인 도움이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 우크라이나의 환경 파괴가 심각한 수준이라고 우려하고 있다. 지난 6일에는 남부 헤르손 지역의 카호우카 댐이 붕괴해 하류 지역 생태계에 치명타를 입혔다. 러시아군이 자포리자 원전을 일부러 파괴할 것이란 관측도 계속 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;툰베리는 타임지 2019년 ‘올해의 인물’로 선정된 스웨덴 출신의 10대 기후운동가이다. 2018년 8월 스웨덴 의사당 앞에서 기후 변화 대책 마련을 촉구하는 1인 시위를 했고, 이후 전 세계 10대들이 각국에 기후위기 대책을 촉구하는 ‘금요일 등교 거부’ 시위를 촉발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정헌 기자 hlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폭우 멈추니 폭염…서울·인천·강원도에 ‘폭염주의보’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018416282&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018416282&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-06-30T02:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063011102977298_1688091029_0018416282.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울과 인천, 경기도, 강원도 지역에 폭염주의보가 내려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장마전선이 남쪽으로 내려간 데 따른 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청은 “오전 11시를 기해 서울과 인천, 경기도 지역에 폭염주의보를 발효한다”고 30일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폭염주의보는 일 최고기온이 33도 이상인 상태가 이틀 이상 이어질 것으로 예상될 때 발령된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 서울의 낮 최고기온은 31도로 예보됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청은 또 춘천과 원주, 영월 등 강원도 지역 11곳에 대해서도 폭염주의보를 발효한다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청은 1일 전국이 대체로 흐리다가 오전부터 맑아질 것으로 예보했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청은 전남 남해안과 경남 동부, 경북 남부 지역에는 새벽까지, 제주도는 오전까지 비가 이어질 것으로 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청은 장마전선이 오는 2일 다시 북상해 오후부터 제주도에 비를 뿌릴 것으로 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아들 맡긴 친구집서 음식값 50만원 요구…줘야 하나요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018416306&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018416306&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-06-30T02:17:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063011122977300_1688091149_0018416306.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;초등학생 아들을 홀로 키우는 한 엄마가 아들의 학교 친구 부모에게 아이를 맡겼다가 음식값을 과하게 청구받았다며 조언을 구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 27일 A씨는 온라인 커뮤니티 네이트판에 ‘아이가 친구 집에서 먹은 음식값 꼭 내야 하나요?’라는 제목의 글을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게시글에 따르면 9살 아들을 키우며 회사에 다니는 A씨는 아이가 학원이 끝나면 데리러 가는데, 그러지 못할 때 아이는 “학교와 학원을 같이 다니는 친구와 같이 있어도 되느냐”며 허락을 맡고 친구 집으로 간다고 전했다. A씨는 덕분에 부담을 덜었고 아이는 한 달 정도를 친구 집에서 생활했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 A씨는 아들 친구의 부모에게 고마운 마음으로 주말을 맞아 아이와 함께 친구의 집을 찾았다. 아들 친구의 부모는 중국집을 운영하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “선물이랑 상품권을 감사 인사로 준비했는데 친구 어머니께서 ‘한 달 동안 우리 아이가 먹은 음식값’이라며 영수증을 내밀었다”며 “짜장면 7000원, 간짜장 8000원, 탕수육 소자 1만8000원, 그리고 쟁반짜장 등 거의 50만원 돈이었다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당황한 A씨는 “우리 애가 짜장면 하나 시켜주면 반도 못 먹는다. 근데 무슨 간짜장이니 쟁반짜장이니 깐쇼새우니 그걸 우리 애가 혼자 무슨 수로 먹냐”면서 “제가 데리고 오면 집에서 간식도 꼭 챙겨 먹었다. 우리 애가 무슨 푸드파이터도 아니고 말이 안 되지 않냐”고 따졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 아들의 친구 어머니 B씨는 “당신네 애가 먹은 음식값을 달라는 건데 뭐가 문제냐”며 “이번 주까지 안 내면 경찰에 신고하겠다”고 말했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “어느 정도 선이면 저도 낼 의향이 있다”며 “우리 애한테 물으니 먹은 건 맞는데 절대 정량은 아닌 것 같다. 감사하고 고마운 마음은 싹 사라지고 아이를 이용해서 돈 장사하는 게 느껴져 화가 난다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “돈을 내야 하느냐. 내야 한다면 얼마나 내야 하느냐”고 조언을 구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 게시글을 접한 네티즌들은 “9살 아이 혼자 탕수육 깐쇼새우를 어떻게 혼자 먹느냐” “아들 친구 상대로 저러고 싶나” “세상이 각박하다” 등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 다른 네티즌들은 “아이 먹은 음식값 바가지 씌워서 청구하는 친구 어머니도 문제지만 장사하는 사람한테 애 맡기고 대충 상품권으로 넘기려는 A씨도 문제 있다” “저녁 장사 시간에 아이 봐준 값이라고 생각해라” “그동안 연락 한 통 없이 아이 맡긴 거면 괘씸해서 돈 청구한 것” 등 부정적 반응도 뒤따랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[꼰차장] 밥값, 오늘은 누가 내나?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018416278&amp;code=61172911&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018416278&amp;code=61172911&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-06-30T02:20:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063008253677186_1688081136_0018416278.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063008254977187_1688081149_0018416278.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063008260277188_1688081163_0018416278.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063008540677203_1688082846_0018416278.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063008263977190_1688081199_0018416278.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063008264977191_1688081210_0018416278.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063010465877282_1688089618_0018416278.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063008271777194_1688081238_0018416278.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063008273377196_1688081254_0018416278.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063008274577197_1688081266_0018416278.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063008275877198_1688081278_0018416278.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;선배들에게선 여전히 욕을 먹고&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;후배들에게는 꼰대 소릴 듣는&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;20년 차 직장인.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;[꼰차장]은 이리 치이고 저리 밟히며 버티는 직장인의 넋두리이자 우리 모두의 일상 이야기를 전합니다. &lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;꼰차장 dak@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카카오, 판교 화재 피해 지원 마무리…소상공인 보상은 5000만원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018416441&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018416441&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-06-30T02:43:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2022101912191068294_1666149551_0018416441.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오가 지난해 10월 판교 데이터센터 화재에 따른 서비스 장애 피해 지원을 마무리했다. 카카오 공동체의 이용자 및 파트너사 대상 전체 피해 보상 규모는 약 275억원으로 집계됐다. 이 가운데 화재 당시 서비스 장애로 피해를 본 소상공인 대상 지원금은 총 5000만원이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오는 화재 당시 서비스 장애로 피해를 본 소상공인 대상 지원금 신청이 30일 종료되면서, 전체 피해 보상 절차가 완료됐다고 밝혔다. 카카오는 접수된 451건 중 ‘1015 피해지원 협의체’ 기준을 충족하는 205건에 대해 지급을 확정했다. 매출 손실 규모액이 30만원 이하인 경우 3만원, 30만원 초과 50만원 이하인 경우 5만원, 50만원 초과인 경우 개별 논의를 거쳐 지급액을 결정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;협의체는 소상공인 피해 지원 접수는 더 이상 연장하지 않기로 했다. 다만 접수는 했으나 서류 보완 등이 필요한 소상공인의 경우 고객센터를 통해 절차를 진행할 수 있다. 카카오는 내달 초 소상공인연합회와 상생 협력 기구를 구성, 추가 지원 방안도 마련할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소상공인 피해 지원금과 별개로, 카카오톡 채널을 활용한 소상공인의 마케팅 활동을 돕기 위해 최대 3000건의 채널 메시지를 보낼 수 있는 무상 캐시도 지급했다. 약 900명의 소상공인이 신청해 4500만원 상당의 캐시가 제공됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 카카오는 지난 1월 일반 이용자 대상으로 카카오톡 이모티콘 영구 사용 1종, 90일 사용 2종을 제공했다. 이용자 1730만명이 다운로드 받았다. 카카오게임즈는 서비스 장애를 경험한 이용자 대상으로 게임 아이템을 지급했고, PC방 및 채널링 제휴 서비스 파트너에도 보상을 진행했다. 카카오모빌리티는 장애를 겪은 이용자들에게 쿠폰·포인트를 지급했고, 택시·대리 등 서비스 공급자에게도 보상했다. 카카오엔터테인먼트는 카카오페이지·카카오웹툰 이용자에게 지난해 10월 플랫폼당 3000캐시씩 지급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민아 기자 minajo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>짚라인 타던 아이, 순식간에 12m 추락…무사 구조 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018416464&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018416464&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-06-30T02:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063011432077312_1688093000_0018416464.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;멕시코의 한 놀이공원에서 짚라인 안전벨트가 끊어져 짚라인을 타던 아이가 추락하는 사고가 발생했다. 다행히 아이가 추락한 곳 바로 아래에 인공호수가 있어 큰 부상 없이 목숨을 구할 수 있었다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일 데일리메일과 멕시코 현지 매체에 따르면 지난 25일 멕시코 북동부 누에보 레온주 몬테레이의 푼디도라 공원 내 짚라인 놀이기구를 타던 6살 세자르 모레노가 12m 높이 짚라인에서 추락해 인공호수로 떨어졌다. 아이의 가족은 당시 상황이 구체적으로 담긴 촬영 영상을 27일 온라인에 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063011325777309_1688092377_0018416464.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해당 영상을 보면 한 성인 남성이 짚라인을 타고 있는 모레노 바로 옆으로 다가간 순간, 갑자기 모레노의 안전벨트가 끊어지면서 모레노가 아래로 추락했다. 해당 장면을 목격한 사람들은 갑작스런 사고에 비명을 질렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이의 누나인 나탈리 모레노는 페이스북에 글을 올려 “근처에 있던 한 사람이 동생을 구하려고 호수로 뛰어들었지만, 둘 다 거의 익사할 뻔 했다”며 “오빠와 친구가 호수로 뛰어들어 두 사람을 무사히 구조할 수 있었다”고 설명했다. 그녀는 펀디도라 공원엔 구조대원이 없었다며 “끔찍한 곳이다. 믿을 수 없을 만큼 눈 깜짝할 사이에 사고가 발생했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누에보 레온주 시민보호국은 성명을 내고 “어린이는 부상당하지 않고 가족과 함께 병원에서 걸어 나왔다”며 “정확한 사고 원인을 조사하고 운영을 재검토하기 위해 사건 발생 후 놀이기구 운행을 중단하고 놀이기구에 대한 전수 조사를 진행하겠다”고 밝혔다. 푼디도라 공원 측은 트위터를 통해 “우리는 모든 방문객의 안전을 보장하기 위해 당국에 철저한 조사를 요청했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이의 가족은 이 사건과 관련해 누에보 레온주 사법 당국에 고소장을 제출한 것으로 알려졌다. 아이의 어머니는 “아이가 신체적 부상은 없지만 심리적으로 큰 영향을 받았다. 이에 대한 의료 검사를 받을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나경연 기자 contest@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;EU, 러 동결자산 수입 30억유로 우크라 지원  계획&quot;</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018416233&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018416233&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-06-30T03:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>유럽연합(EU)이 역내 러시아 동결 자산에서 나오는 연간 30억유로 이상의 수익을 우크라이나 지원에 활용할 계획을 세우고 있다고 러시아 스푸트니크 통신이 30일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023030515555920370_1677999359_0018416233.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;통신에 따르면 알렉산더르 더크로 벨기에 총리는 EU 정상회의 첫날인 전날 기자들과 만나 &quot;러시아 동결 자산에 대한 논의가 진행되고 있는데 여기서 벨기에가 특별한 역할을 맡는다&quot;며 &quot;EU 내 러시아 동결 자산의 90%가 벨기에에 있다&quot;고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더크로 총리는 이어 &quot;이 자금이 우크라이나 재건에 쓰이는 것이 우리에게는 중요하다&quot;며 &quot;우리는 초과 이익에 집중하고 있으며 연간 총 30억유로에 대해 논의하고 있다&quot;고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이틀간 진행되는 EU 정상회의에서 각국 정상은 우크라이나 안보 강화를 장기적으로 지원할 것이라고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘불륜 해봤나’ ‘선호 포르노는’…빌게이츠 사무실, 질문 논란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018416741&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018416741&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-06-30T04:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063013511877339_1688100679_0018416741.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;마이크로소프트(MS) 창업자 빌 게이츠의 개인 사무실에 원서를 낸 여성 지원자들이 채용 과정에서 성희롱성 질문을 받았다고 주장했다. 남성 지원자들은 비슷한 질문을 받지 않은 것으로 전해져 남녀차별 문제도 불거졌다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 29일(현지시간) 게이츠 개인 사무실인 게이츠 벤처스의 보안담당 회사가 여성 지원자들에 대한 신원 조회 과정에서 부적절한 질문을 했다고 보도했다. 이 회사는 일부 여성 지원자에게 “불륜 관계를 가진 적이 있느냐”는 질문과 함께 포르노 영상 중 선호하는 종류를 밝히라고 한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 여성 지원자들은 휴대전화로 누드 셀카를 찍은 적이 있느냐는 질문도 받았다. 이와 함께 ‘성병에 걸린 적이 있느냐’ ‘돈을 받고 춤을 춘 적이 있느냐’는 취지의 질문도 받은 것으로 알려졌다. 반면, 남성 지원자들은 여성 지원자들과 비슷한 질문을 받지 않은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여성 지원자들은 해당 질문이 부적절하다며 문제를 제기했다. 이에 보안담당 회사 측은 억만장자 게이츠 주변에서 일하는 직원이 개인적인 문제로 약점을 잡혀 외부에 이용되는 상황을 사전에 차단하기 위한 것이었다고 해명했다. 또 질문 과정에서 관련 법규를 준수했다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게이츠의 대변인은 직원 채용 시 신원 조회는 용역회사가 담당하는 것이라 게이츠 벤처스는 사전에 파악하지 못한 사안이라고 말했다. 게이츠 벤처스 관계자는 “그런 종류의 질문은 용납될 수 없고, 용역 계약 위반”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나경연 기자 contest@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[하반기 이렇게 바뀐다] 스토킹방지법 시행, 수술실 CCTV 설치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018416813&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018416813&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-06-30T05:13:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063014100977347_1688101809_0018416813.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하반기부터 온라인 스토킹 처벌이 가능해진다. 병원 수술실엔 폐쇄회로(CC)TV 설치가 의무화된다. 영화관람료가 신용카드 소득공제 대상에 포함되고 자동차 개별소비세 탄력세율 인하 조치는 종료된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 이 같은 내용을 담은 ‘2023년 하반기부터 이렇게 달라집니다’ 책자를 30일 발간했다. 책자는 34개 정부 기관(부·처·청·위원회)에서 취합한 186건의 정책 변경 사항을 담았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 우선 서민·중산층의 문화생활 지원 차원에서 영화관람료를 신용카드 소득공제 대상에 추가하기로 했다. 신용카드와 체크카드, 현금영수증으로 영화관람료를 결제하면 30% 소득공제를 해준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자동차 개별소비세 탄력세율 인하 조치가 끝난다. 앞서 정부는 코로나19 사태에 따른 내수 활성화 차원에서 탄력세율을 30% 인하하는 정책을 상반기에 종료하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;알뜰교통카드 마일리지 적립 횟수 상한은 월 44회에서 60회로 확대된다. 이에 따른 월 교통비 절감 폭은 1만1000~4만8000원에서 1만5000~6만6000원으로 늘어나게 된다. 국내 공항 이용객의 편의 차원에서 도착장에서 승객 짐을 대신 찾아 목적지까지 배송하는 서비스는 김포·청주 등 주요 공항으로 확대된다. 집중호우가 발생할 경우 이를 가장 먼저 파악할 수 있는 기상청이 읍·면·동 단위로 위험지역 주민에게 재난문자를 직접 발송하는 서비스도 시작한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해부터 여론의 주목을 받았던 주요 사건들에 대한 조치도 시행된다. 국토·교통 분야에서는 7월 2일부터 전세사기 피해자를 신속히 지원하고 주거 안정을 도모하기 위해 경·공매 절차를 지원하는 등 조치가 가동된다.&lt;span&gt; 임차주택을 낙찰받을 수 있도록 특례 지원하고 계속 거주를 희망하는 경우 공공이 매입 후 임대주택으로 공급하며 생계가 곤란한 피해자에 긴급 금융·복지 지원을 제공하는 식이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;오는 9월 25일부터는 환자의 의식이 없는 상태에서 수술하는 의료기관이 수술실 내부에 CCTV를 설치해야 한다. 환자(또는 보호자)가 요청하면 수술 장면을 촬영해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스토킹 방지 및 피해자 보호 등에 관한 법률도 시행된다. 스토킹 발생 단계부터 주거, 의료 및 법률 구조 등 피해자 보호가 강화되는 것이다. 특히 반의사불벌죄를 폐지해 피해자 의사와 무관하게 스토킹 행위 가해자를 처벌할 수 있게 됐다. 온라인 스토킹도 처벌 범위에 포함된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘하반기부터 이렇게 달라집니다’ 책자는 7월 초 지방자치단체, 공공 도서관, 점자 도서관 등에 1만2000여권이 배포·비치된다. 이날부터 기재부 홈페이지(정책＞정책자료＞발간물)에서도 확인 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>태국 방콕 여행객, 공항 무빙워크에 다리 껴 절단</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417086&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417086&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-06-30T06:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063015113977393_1688105499_0018417086.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;태국 방콕 돈므앙 공항에서 한 여행객이 무빙워크에 낀 다리를 절단하는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 네이션 등 현지 매체에 따르면 전날 돈므앙 공항에서 한 여성 승객이 남부 나콘시탐마랏행 여객기를 타기 위해 게이트로 걸어가던 중 여행 가방에 걸려 무빙워크 위에서 넘어졌다. 여성이 넘어지면서 무빙워크 안전 덮개가 파손됐고, 이때 무빙워크에 다리가 낀 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공항 의료진은 승객의 왼쪽 다리를 무릎 윗부분까지 응급 절단한 뒤 인근 범룽랏 병원으로 긴급 이송했다. 병원 측은 다리 접합 수술을 시도할 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고가 난 무빙워크는 1996년부터 사용된 시설이었다. 공항 측은 2025년까지 노후 무빙워크를 교체할 계획이었지만 이번 사고로 교체 시점을 앞당길 수 있다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태국공항공사(AoT)는 이번 사고에 대해 사과하며 피해자의 의료비를 부담하고 보상할 예정이라고 밝혔다. 아울러 공항공사는 사고 이후 돈므앙 공항 내 모든 무빙워크에 대해 안전 점검을 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나경연 기자 contest@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부, 대형 공공SW 사업 한해 대기업 참여 허용 검토</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417322&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417322&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-06-30T07:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063016100977428_1688109009_0018417322.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 대형 공공 소프트웨어(SW) 사업에 한해 대기업의 참여를 허용하는 것을 검토하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과학기술정보통신부는 30일 대기업의 공공 SW 사업 참여 제한 제도 개선방안에 대한 소프트웨어 업계 및 발주기관의 의견을 묻는 비공개 토론회를 개최했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올 초 국무조정실 규제혁신추진단은 해당 제도를 개선 과제로 선정했고, 과기정통부는 국무조정실과 관련 협의를 이어왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 자리에서 과기정통부는 시스템 복잡도·기술적 난이도가 높은 대형 공공SW사업에 한해 상출제 대기업의 참여를 허용하는 개선안을 제시했다. 현행 소프트웨어진흥법은 SW사업 금액과 상관없이 상출제 대기업 참여를 원칙적으로 제한하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과기정통부는 1000억원 이상 사업에 대해 대기업 참여를 허용하는 내용의 소프트웨어진흥법 개정을 검토하고 있다. 정보화전략계획(ISP) 사업처럼 SW 개발·제작과 직접적인 연관이 없는 설계·기획 사업에 대기업과 중견기업의 참여 제한을 해제하는 것도 검토 중이다. &lt;span&gt;과기정통부는 “SW품질제고를 위한 시스템 설계 단계의 중요성을 감안했다”고 설명했다. 또 소프트웨어 품질 저하를 유발하는 과도한 하도급 관행을 방지하기 위해 기술성 평가에서 컨소시엄에서 중소기업 참여율에 따라 가점을 주는 것도 고려 중이다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;공공SW 사업의 대기업 참여 제한은 지난 2013년부터 시작됐다. 대기업의 독점을 막고 중소기업의 성장을 장려하겠다는 취지였다. 그러나 최근 4세대 교육행정정보시스템(NEIS·나이스) 오류 등 공공 SW 결함의 단초가 됐다는 지적도 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과기정통부는 “대형 공공SW사업은 대규모 시스템 통합 등이 불가피하고, 품질 문제가 국민 생활·편익에 큰 영향을 끼치는 측면이 존재한다”고 설명했다. 그 예로 지난해 9월 보건복지부의 ‘차세대 사회보장정보시스템’ 오류를 언급했다. 이어 “기술력·전문성을 갖춘 기업들이 제한 없이 참여해 최적의 컨소시엄을 구성하고 협력하는 것이 중요하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민아 기자 minajo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>15평 살던 ‘익산 9자녀’ 가족, 32평 아파트 간다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417461&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417461&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-06-30T07:47:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063016163677433_1688109398_0018417461.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전북 익산에 사는 ‘9자녀 가족’이 익산시로부터 32평 아파트 무상임대 혜택을 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;계속되는 저출산 분위기 속에서도 고출산을 고수한 공이 인정됐다. 9자녀는 익산 내 최다둥이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;전&lt;/span&gt;&lt;span&gt;북 익산시는 9자녀 가족의 주거 안정을 돕기 위해 아파트를 무상 임대하기로 했다고 30일 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;익산 함열읍의 A씨 부부는 2019년 아홉째를 출산해 총 &lt;/span&gt;5남 4녀의 부모가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;9자녀 가족은 형편이 넉넉지 않아 그동안 &lt;/span&gt;48㎡(15평)짜리 &lt;span&gt;한국토지주택공사(LH) 임대 아파트에서 거주해왔다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;익산시는 이 아파트가 11명의 대가족이 살기에는 비좁다고 판단해 최근 함열읍에서 84㎡(32평) 규모의 아파트 2층을 매입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;처음에는 다자녀 층간소음을 고려해 1층을 물색했지만, 시골 동네인 함열읍에 아파트가 많지 않은 데다 1층 매물이 나오지 않아 결국 2층을 사들였다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;익산시는 A씨 부부의 셋째 아이가 성인이 될 때까지 약 10년 동안 임대료를 받지 않고 무료로 생활하도록 할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;익산시는 또 입주 예정인 주택에 도배장판을 새로 하고 층간 소음 방지 매트를 깔아줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A씨 부부는 “아이들이 더 좋은 환경에서 생활할 수 있게 돼 정말 기쁘다”며 “아이들이 더 넓고 큰 꿈을 키우며 자랄 수 있도록 최선을 다하겠다”고 했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;오주환 기자 johnny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당 주도 ‘노란봉투법’ 본회의 부의…국힘 집단 퇴장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417464&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417464&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-06-30T07:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063016593477471_1688111974_0018417464.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;파업 노동자를 향한 기업 무분별한 손해배상 청구를 제한하고, 하도급 노동자에 대한 원청 기업 책임을 강화하는 내용의 ‘노란봉투법’이 더불어민주당 등 야당 주도로 국회 본회의에 30일 부의됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 169석의 거대 의석수를 앞세워 사실상 노란봉투법 강행 처리 수순에 돌입한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 법을 반대해온 국민의힘 의원들은 크게 반발하며 집단 퇴장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 등 야당은 이날 국회 본회의에서 ‘노동조합 및 노동관계 조정법 일부개정 법률안 본회의 부의 요구의 건’을 단독으로 의결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063017124377478_1688112762_0018417464.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;무기명 찬반 투표에 184명이 참여해 찬성 174명, 반대 4명, 무효 2명으로 가결됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 의원들은 표결에 불참했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그간 국민의힘은 ‘불법파업 조장법’이라며 해당 법안 처리에 반대했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 지난달 24일 국회 환경노동위원회 전체회의에서 노란봉투법 본회의 부의 요구(직회부)안을 정의당 등 다른 야당과 단독으로 의결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회 법제사법위원회에 회부된 법안이 두 달 넘게 처리되지 않자 수적 우위로 직회부를 밀어붙인 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘부의’는 국회 본회의에서 안건을 심의할 수 있는 상태를 의미한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부의된 법안을 상정하는 것은 국회의장 권한이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 국회의장은 관행적으로 법안 상정 시 교섭단체 대표와 협의를 거쳐왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 법안이 부의된 만큼 다수 의석을 앞세운 민주당이 단독 상정해 처리할 가능성도 배제할 수는 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 합의가 되지 않을 경우 국회의장을 압박해 나머지 야당과 처리를 강행하는 방안을 추진할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 안팎에선 윤석열 대통령이 재의 요구권(거부권)을 행사할 가능성이 크다는 관측도 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 되면 양곡관리법 개정안과 간호법 제정안 사례처럼 야당 강행 처리 후 대통령 거부권 행사라는 패턴이 반복된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘과 민주당은 본회의 표결 전 찬반 토론에서도 팽팽히 맞붙었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;환노위 민주당 간사 이수진 의원은 하도급 노동자에 대한 원청 책임 강화 내용을 거론하며 “진짜 사장과의 교섭을 통해 우리 산업 현장에 만연해 있는 원·하청 간 이중 구조와 불평등 문제를 실제로 해결할 수 있는 법안”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “그럼에도 윤석열정부와 국민의힘은 본질을 호도하고 있다. 재계의 강력한 요청 때문이 아닌가”라며 “법인세는 그렇게 안 거두면서 왜 이런 건 그렇게 하려 하나”라고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 환노위 여당 간사인 국민의힘 임이자 의원은 노란봉투법을 ‘불법파업 조장법’으로 규정하며 맞섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임 의원은 특히 기업 손해배상 청구를 제한하는 조항에 대해 “피해자가 아니라 가해자를 보호하는 악법” “법률 명확성·과잉 금지 원칙을 위배하며, 평등권을 침해하는 반헌법적이고 민주노총만을 위한 악법”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주차장 입구 1주일 막은 40대…경찰 자진 출석</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417507&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417507&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-06-30T07:59:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023062713003472850_1687838434_0018417507.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천시 한 상가 건물 지하주차장 출입구에 1주일간 차량을 방치한 임차인이 경찰에 자진 출석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천 논현경찰서는 30일 일반교통방해와 업무방해 혐의를 받는 40대 남성 A씨를 불러 조사하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 22일부터 29일까지 1주일간 인천시 남동구 논현동 상가 건물의 지하주차장 출입구에 자신의 차량을 세워 다른 차량의 통행을 방해한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상가 5층 임차인인 A씨는 최근 건물 관리단이 주차장 입구에 차단기를 설치하고 요금을 받자 이에 불만을 품고 자신의 차량으로 출입구를 막은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “권한이 없는 건물 관리단이 갑자기 나타나 임차인들에게 관리비 납부를 요구했다”며 “승강기 이용을 막으려 하고 주차 요금까지 부과했다”고 주장한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 차량을 세워뒀던 주차장 출입구는 도로교통법상 도로가 아닌 상가 건물 내부여서 경찰이나 관할 구청이 임의로 차량을 견인할 수 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 차량 방치가 길어지자 지난 27일 A씨의 체포영장과 차량 압수수색 영장을 신청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 검찰은 “출석 통보에 불응할 염려가 있다고 보기에 이르다”면서 “범죄 혐의 입증 목적으로 차량을 압수할 이유가 없다”며 영장을 반려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “A씨가 이날 변호사와 함께 자진 출석했다”며 “범행 동기 등 사건 경위를 조사할 방침”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오기영 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“소상공인, 중소기업의 아프리카 진출 지원합니다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417558&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417558&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-06-30T08:11:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063016311177449_1688110271_0018417558.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국유권자총연맹이 소상공인들과 중소기업의 새로운 수출 시장을 개척하기 위한 행사를 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사단법인 한국유권자총연맹(총재 서정태)은 30일 오후 2시 국회박물관 대강당에서 소상공인과 중소기업의 수출 활성화를 위해 아프리카를 소개하는 세미나를 주최했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계에서 두 번째로 큰 대륙인 아프리카는 54개국에 인구 12억명이 살고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서정태 총재는 “고객과 소비자가 직접 유통할 수 있도록 (아프리카) 현지 상품 입점 및 판매·상품 홍보를 위한 인터넷 홈쇼핑 메타버스를 운영해서 각국의 경제 및 산업발전의 중개자 역할을 하고자 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카를로스 빅토르 분구 가봉공화국 대사는 “가봉은 저렴한 인건비와 젊은 인력이 많은 시장”이라면서 “한국 중소기업들이 생산 비용을 절감하고 경쟁력을 가질 수 있다. 가봉시장을 기반으로 아프리카 전역에 판매할 수 있는 기회도 얻을 수 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박치준 한·아프리카 BIZ센터 소장 겸 삼육보건대학 교수는 “이번 세미나를 통해 실질적으로 대한민국과 아프리카가 어떻게 지속 가능한 교류와 협력을 실천할지, 그 방안에 대한 대책 마련에 최선을 다해야 한다”며 “(이번 세미나가) 지속적이며 효율적으로 교류할 수 있도록 플랫폼을 제공하는데 큰 역할을 할 것으로 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 행사에는 아프리카 주한대사 13명이 참석해 눈길을 끌었다. 국민의힘 조경태, 이명수 의원과 더불어민주당 이상민, 송옥주 의원 등 여야 의원들이 축사를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정헌 기자 hlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국세청 고위직 인사…중부청장 오호선</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417572&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417572&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-06-30T08:13:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063017162277480_1688112982_0018417572.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국세청이 30일 고위급 인사를 단행했다. 이번 인사에서 오호선 본청 조사국장이 중부지국세청장으로 발령받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국세청은 “6월 말 명예퇴직에 따라 발생한 고위직 공석을 신속하게 충원함으로써 부가가치세 확정 신고 및 법인세 중간예납 등 하반기 주요현안을 차질 없이 추진하고자 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오호선 신임 중부지방국세청장은 행시 39회로 공직에 입문했다. 국세청 조사국장·국제조세관리관, 서울청 조사4국장, 중부청 조사1국장 등 주요 보직을 역임했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대전지방국세청장에는 신희철 본청 정보화관리관, 광주지방국세청장에는 양동구 국세공무원교육원장, 대구지방국세청장은 윤종건 본청 복지세정관리단장이 기용됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;본청 복지세정관리단장엔 박수복 중부청 조사3국장이 임명됐다. 기획조정관에는 이동운 서울청 조사4국장, 본청 조사국장에는 정재수 본청 법인납세국장, 서울청 조사4국장에는 박종희 서울청 성실납세지원국장이 각각 임명됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음은 인사 명단&lt;br&gt;&lt;br&gt;▲고위공무원 가급(1명)&lt;br&gt;&lt;br&gt;중부지방국세청장 오호선(국세청 조사)&lt;br&gt;&lt;br&gt;▲고위공무원 나급(19명)&lt;br&gt;&lt;br&gt;대전지방국세청장 신희철(국세청 정보화)&lt;br&gt;광주지방국세청장 양동구(교육원)&lt;br&gt;대구지방국세청장 윤종건(국세청 복지세정)&lt;br&gt;국세공무원교육원장 송바우(국세청 기획조정)&lt;br&gt;국세청 기획조정관 이동운(서울청 조사4)&lt;br&gt;국세청 정보화관리관 김국현(서울청 국제거래조사)&lt;br&gt;국세청 국제조세관리관 박재형(국세청 자산과세)&lt;br&gt;국세청 법인납세국장 최재봉(국세청 국제조세)&lt;br&gt;국세청 자산과세국장 안덕수(서울청 송무)&lt;br&gt;국세청 조사국장 정재수(국세청 법인납세)&lt;br&gt;국세청 복지세정관리단장 박수복(중부청 조사3)&lt;br&gt;서울지방국세청 성실납세지원국장 오상훈(부산청 징세송무)&lt;br&gt;서울지방국세청 송무국장 김지훈(서울청 조사2)&lt;br&gt;서울지방국세청 조사2국장김재웅(중부청 조사1)&lt;br&gt;서울지방국세청 조사4국장 박종희(서울청 성실납세)&lt;br&gt;서울지방국세청 국제거래조사국장 강성팔(부산청 조사2)&lt;br&gt;중부지방국세청 성실납세지원국장 김대원(중부청 징세송무)&lt;br&gt;중부지방국세청 징세송무국장 한재현(부산청 성실납세)&lt;br&gt;중부지방국세청 조사1국장 김오영(중부청 성실납세)&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>밀가루값도 내린다…대한제분, 평균 6.4% 인하</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417612&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417612&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-06-30T08:24:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063017204477482_1688113245_0018417612.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한제분은 7월 1일부터 주요 제품 가격을 평균 6.4% 내린다고 30일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 농림축산식품부는 지난 26일 CJ제일제당, 대한제분 등 제분업체 7곳을 소집해 밀 수입가격 하락분을 밀가루 가격 책정에 고려해줄 것을 요청했다. 이에 제분업계는 7월 밀가루 출하가격 인하 가능성을 검토하겠다고 답한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;밀가루 가격이 인하되면 밀가루가 주원료인 라면, 제빵·제과업계의 원가 부담도 줄어들 전망이다. 대한제분 외에 다른 제분업체도 밀가루값 인하에 내릴지 주목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제 밀 선물가격은 러시아·우크라이나 전쟁으로 지난해 5월 t당 419달러까지 올랐지만, 이후 하락세를 보였다. 이달 밀 선물가격은 t당 243달러로 내려왔다. 지난해 5월의 58% 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민아 기자 minajo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘출생통보제’ 도입…세이브더칠드런 “안전망 강화” 환영</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417613&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417613&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-06-30T08:24:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063015555077421_1688108150_0018417613.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국제아동권리 비정부기구(NGO) 세이브더칠드런은 ‘출생통보제’가 30일 국회를 통과하자 “아동에 대한 사회안전망을 강화한 결정”이라며 환영했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세이브더칠드런은 이날 논평을 내고 “국가는 세상에 태어난 아동이 고유한 존재임을 등록하고 증명할 수 있는 공적 주체”라며 “최소한 병원에서 태어난 아동에 대한 사회안전망을 강화한 결정을 환영한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회는 이날 열린 본회의에서 출생통보제 도입을 위한 ‘가족관계 등록 등에 관한 법률’ 개정안을 의결했다. 재석 267명 중 찬성 266표, 기권 1표로 통과됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;출생통보제는 부모가 출생신고를 누락하더라도 의료기관이 출생 정보를 건강보험심사평가원을 통해 지방자치단체에 통보하고, 지자체가 출생신고를 하도록 하는 제도다. ‘수원 냉장고 영아 시신’ 사건 등 출생신고가 안 된 영아가 살해·유기되는 사건이 드러나며 입법이 급물살을 탔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;단체는 “개정안에 따라 국가는 부나 모가 아동의 출생을 신고하기 전 아동의 존재를 파악하고 관리할 수 있게 됐다. 생명을 보호하고 아동의 건강한 성장을 살피는 데 있어 국가의 책임이 강화됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “출생통보제 도입은 보편적 출생등록제도의 시작”이라며 “나 홀로 출산, 혼인 외 출생, 부모의 법적 지위 등으로 인해 공적으로 출생 사실과 신분의 등록이 어려운 아동의 출생이 등록되도록 제도 개선이 함께 이뤄져야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주가조작에 최대 2배 ‘징벌적 과징금’ 부과한다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417674&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417674&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-06-30T08:42:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063017395777506_1688114397_0018417674.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;주가조작 등 불공정 거래로 얻은 이익의 최대 2배까지 과징금을 부과할 수 있게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회는 이날 본회의를 열고 자본시장과 금융투자업에 관한 법률 개정안을 처리했다. 개정안은 재석 265명 중 찬성 260표, 기권 5표로 통과됐다. 자본시장 3대 불공정거래(주가 조작·미공개 중요정보 이용·사기적 부정거래)를 저지른 범죄자에게 기존 형사처벌 외에 부당이득액의 최대 2배까지 과징금을 물리는 것이 핵심 내용이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개정안은 과징금 부과 기준이 되는 부당이득 산정 방식을 총수입에서 총비용을 뺀 것으로 명시했다. 그간 부당이득액 산정 기준이 따로 없어서 범죄자가 취한 이득을 정확히 계산하지 못한 것을 개선한 것이다. 다만 정부 원안에서 외부적 요인으로 인한 가격변동분을 피고인이 소명하도록 한 조항은 국회 법제사법위원회 심사 과정에서 삭제됐다. 입증 책임을 피고인에게 지우는 것이라는 문제 제기를 받아들인 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피의자가 불공정거래를 자진신고 하거나 수사에 협조하는 경우에 대한 형벌 감면 근거는 더욱 명확히 규정했다. 직접 제3자의 개입이나 외부적 요인에 따라 달라진 가격 변동분을 소명하면 이를 부당이득에서 제외키로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주가 조작 사실이 적발된 경우 부당 이익이 없거나 산정이 곤란할 때 정액 과징금의 한도는 40억원으로 정했다. 정부안이 설정한 정액 과징금 한도 50억원보다는 낮아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융당국은 소시에테제네랄(SG)증권발 주가 폭락 사태 이후 불공정 행위로 얻은 이익 등에 대해 과징금 제재를 신설하는 자본시장법 개정을 추진해왔다. 당초 국민의힘 법사위원, 법원행정처가 지난 20일 법사위 전체회의에서 법안 처리에 반대했으나 29일 입장을 선회했다. 김주현 금융위원장, 이복현 금융감독원장 등이 ‘주가조작 일벌백계’를 강조하며 법안 처리를 요청한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이태원 특별법’ 국회 패스트트랙 지정…與 집단 퇴장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417686&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417686&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-06-30T08:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063018005877515_1688115658_0018417686.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이태원 참사 원인과 책임소재를 규명하기 위한 ‘10·29 이태원 참사 피해자 권리보장과 진상규명 및 재발 방지를 위한 특별법’(이태원 참사 특별법)이 국회 신속처리안건(패스트트랙)으로 지정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회는 30일 오후 본회의를 열어 이태원 참사 특별법을 신속처리안건으로 지정하는 안을 재석 185명 가운데 찬성 184표, 반대 1표로 의결했다. &lt;span&gt;이태원 참사 특별법 제정에 반대해온 국민의힘 의원들은 표결 전 본회의장 밖으로 나가 표결에 불참했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원 참사 특별법은 지난해 10월 29일 다중인파 밀집 사고로 159명이 숨진 이태원참사 전반에 대한 사실관계와 책임소재를 밝히고, 피해자와 유족을 지원하기 위한 법이다. 더불어민주당·정의당 등 야권 의원 183명이 발의안에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;패스트트랙으로 지정된 특별법은 ‘상임위 180일 이내→법사위 90일 이내→본회의 60일 이내 상정’ 순으로 처리될 예정이다. 소요 기간은 최장 330일이므로 21대 국회의원 임기종료 전인 내년 5월 25일 이후 본회의에서 특별법을 통과시킬 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나경연 기자 contest@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수조 바닷물 먹방한 국힘 의원들 “짭조름한데” [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417728&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417728&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-06-30T09:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063017343777498_1688114078_0018417728.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;노량진수산시장을 찾은 국민의힘 의원들이 수조 속 바닷물을 손으로 떠서 호로록 마시는 모습이 포착됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 의원들은 최근 ‘후쿠시마 원전 오염수 방류’ 논란에 대응하기 위해 수산시장을 돌며 ‘먹방 릴레이’를 펼치고 있다. 바닷물 시음은 통상 회를 먹는 ‘회식(膾食)’ 먹방의 진화한 형태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 소속 윤영석 국회 기획재정위원장과 김영선·류성걸 등 기재위 의원들은 30일 오찬을 위해 서울 동작구 노량진수산시장을 찾았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영선 의원은 시장을 둘러보다 상인에게 “이 물 먹어도 되는 거 아니냐”고 묻더니 대뜸 대게가 담긴 수조물을 손으로 떠서 마셨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 다른 가게에 가서도 횟감보다는 수조물에 관심을 보였다. 이번에는 광어가 담긴 수조였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063017344677499_1688114086_0018417728.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 의원은 수조물을 가리키며 상인에게 “이건 바닷물이에요, 수돗물이에요”라고 묻었고 상인은 “바닷물”이라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러자 김 의원이 주저 없이 손을 뻗었다. 수조물을 한입 떠 마신 김 의원은 이번에는 “의원님들도 한입씩”이라며 주변에 권했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동료 의원들은 처음에는 별다른 반응을 보이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러자 김 의원은 “이게 해수라는 (거죠)?”라고 묻더니 재차 수조물을 떠 마셨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063017345177500_1688114091_0018417728.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그러고선 옆에 있는 류성걸 의원에게 “물 좀 드셔보셔”라고 권했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번에는 류 의원도 “좀 먹어볼까”라며 반응했다. 손으로 물을 떠 마신 류 의원은 “아, 이거 완전 바닷물이네. 짭조름한데”라고 소회를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러자 김 의원은 “이게 2011년에 방류해서 우리 근해까지 온 것이기 때문에 지금 방류하는 것보다 이게 훨씬 진한 거야”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오주환 기자 johnny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이주미, 버치힐 울렁증 딛고 시즌 2승 기회 잡아</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417831&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417831&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-06-30T09:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063018514177525_1688118701_0018417831.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이주미(28·골든블루)가 코스 울렁증을 극복하고 시즌 2승을 향한 쾌조의 출발을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이주미는 30일 강원도 용평 버치힐CC(파72)에서 열린 KLPGA투어 맥콜-모나 용평 오픈(총상금 8억원) 첫날 1라운드에서 보기없이 버디만 8개를 쓸어 담아 8언더파 64타를 몰아쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 4월 한국여자프로골프(KLPGA) 메디힐·한국일보 챔피언십에서 우승한 이주미는 성유진(23·한화큐셀), 송가은(23·MG새마을금)과 함께 공동 선두에 자리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이주미의 첫날 공동 선두는 의외다. 왜냐면 그는 이 대회에 6차례 출전했으나 2021년을 제외하곤 모두 컷 탈락했기 때문이다. 이 정도면 대회 코스에 대한 울렁증이 생길 수 밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게다가 유일한 컷 통과였던 2021년 대회 성적도 공동 50위에 만족스럽지 못했다. 그동안 치른 13라운드 평균 타수는 75.61타였다. 작년 대회 때는 첫날 79타, 둘째 날 76타를 치고 일찌감치 짐을 쌌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그랬던 이주미가 올해는 딴 사람이 돼서 나타났다. 고무적인 것은 보기가 하나도 없는 퍼펙트 경기였다는 점이다. 8언더파 64타는 2017년 대회 3라운드 때 최혜진(24·롯데)이 기록한 코스 레코드(9언더파 63타)에 1타 모자란 호성적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이유가 있었다. 그동안 아이언의 거리를 제대로 맞추지 못했는데 올해는 달랐다. 그는 “이 코스에서는 늘 아이언 거리를 잘 맞추지 못해서 항상 그린 오버가 돼 어려움을 겪었다”면서 “올해는 보이는 거리에 비해 짧은 클럽을 선택한 것이 주효했다”고 선전 배경을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 이주미가 기록한 스코어는 프로 데뷔 이후 18홀 개인 최소타다. 그는 “프로 데뷔 이후 가장 좋은 스코어로 경기를 마쳐 기분이 매우 좋다”면서 “버치힐에서 했던 경기 중 베스트다. 100점을 줘도 좋다”고 기쁨을 감추지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;박민지에 이어 이번 두 번째로 시즌 2승 기회를 잡은 이주미는 “처음 우승했을 때는 말도 안 되는 퍼트도 들어가고 그랬는데 오늘은 샷이 워낙 좋아 버디 기회가 많았다”면서 “남은 이틀은 공격적 플레이를 하겠다. 티샷만 잘 되면 좋은 성적을 낼 수 있을 것 같다”고 강한 자신감을 내보였다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063018531877526_1688118799_0018417831.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘슈퍼루키’ 방신실(19·KB금융그룹)은 이날도 300야드를 넘는 장타를 날려 팬들의 관심을 끌었으나 보기 3개에 버디 5개를 묶어 2타를 줄이는데 그쳐 공동 34위로 1라운드를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10번 홀(파5)에서 출발한 방신실은 첫 홀부터 301야드를 날아가는 티샷에 이어 200야드 거리에서 그린 주변에 볼을 보내 가볍게 버디를 잡아 탄성을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기대를 모았던 18번홀(파5·526야드)에서는 티샷이 왼쪽 러프로 들어가는 바람에 투 온 시도 자체를 하지 못했다. 이 홀은 작년 대회 마지막날 윤이나가 투 온에 성공해 화제가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성유진과 송가은도 보기 프리 경기를 펼치면서 공동 선두에 자리했다. 디펜딩 챔피언 임진희(25·안강건설)도 2언더파 70타로 첫 날을 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평창=정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘오염수 철회 결의안’ 野 단독 채택…與 ‘청문회’ 거부</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417860&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417860&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-06-30T10:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063018594477529_1688119184_0018417860.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본 후쿠시마 원전 오염수 해양 방류 계획 철회를 촉구하는 국회 결의안이 30일 야당 단독으로 채택됐다. 국민의힘은 야당이 이번 결의안을 단독으로 강행 처리한 것이 여야 합의를 파기한 것이라고 강력 반발하며 ‘오염수 청문회’ 개최를 거부하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘후쿠시마 오염수 방류 계획 철회 및 수산물 안정성과 어업인 보호대책 마련 촉구 결의안’은 이날 열린 국회 본회의에서 재석 의원 177명 중 찬성 171명, 기권 1명으로 가결됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결의안은 일본 정부에 오염수 해양 방류 추진을 즉시 철회할 것을 요구하고, 우리 정부를 향해서도 국제해양법재판소 제소와 잠정 조치를 촉구하고, 수산물에 대한 방사능 검사 확대 조치를 하라고 요구하는 내용을 담았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;당초 이 결의안은 이날 본회의 처리 안건이 아니었지만 더불어민주당 등 야당이 의사 일정 변경을 제안하고 무기명 투표를 통해 안건이 상정되면서 표결이 강행됐다. 국민의힘 의원들은 표결에 불참했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063018570777527_1688119027_0018417860.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘 윤재옥 원내대표는 표결 강행 직후 국회에서 기자들과 만나 “후쿠시마 청문회와 관련된 양당 합의는 파기된 것”이라면서 “(민주당은) 더이상 청문회 주장을 해선 안 된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 원내대표는 “(결의안 채택 여부는) 조금 시간을 갖고 처리하기로 어느 정도 서로 양해가 된 상황인데, 약속한 사항을 위반한 것”이라면서&lt;span&gt; “국회에서 여야 합의 없이 결의안을 처리하는 사례가 극히 드물다”고도 비판했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 여야는 오염수 청문회를 개최하고, 중앙선거관리위원회의 ‘채용 특혜 의혹’ 등에 대한 국정조사를 실시하기로 합의한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 원내대표는 이 중 선관위 국정조사 실시 여부에 대해선 “그 부분은 논의해보겠지만, 민주당이 그 부분을 주장하면 입장을 한번 들어보겠다”고 유보적 태도를 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 민주당은 국민의힘이 청문회 개최에 소극적인 태도를 보이면서 ‘시간 끌기’를 해 결의안 단독 채택이 불가피했다고 주장했다. 박광온 민주당 원내대표는 &lt;span&gt;“청문회 실시를 위한 특위 구성이나 청문 계획서 채택 문제에 진전이 없었다”며 “더 시간을 끌게 되면 오염수 문제를 해결하는데 국회가 대체 무슨 일을 하는 것이냐는 국민들의 질타를 받게 될 것이 분명하다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 윤 원내대표가 ‘여야 합의 파기’라고 주장한 데 대해서는 “결의안을 처리하면 청문회는 하지 않는다는 합의는 존재하지 않았다”고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 기자 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>농심전 완승했지만…‘기인’ 머릿속엔 아쉬웠던 라인전만</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417877&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417877&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-06-30T10:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063019274077531_1688120860_0018417877.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;KT 롤스터 ‘기인’ 김기인이 연승 기록을 이어나가겠다는 각오를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KT는 30일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 서머 시즌 정규 리그 4주 차 경기에서 농심 레드포스를 2대 0으로 꺾었다. 6경기 연속으로 2대 0 승리를 거둔 이들은 7승1패(+12)를 기록해 단독 2위 자리를 수성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 경기 후 국민일보와 만난 김기인은 이날 자신의 라인전 플레이가 만족스럽지 않았다는 얘기부터 꺼냈다. 그는 “2세트 때 처음 라인전은 생각했던 대로 잘 풀어나갔다. 하지만 첫 귀환 이후 딜 교환에서 실수를 하는 바람에 상대에게 주도권을 빼앗길 여지가 생겨버렸다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 ‘커즈’ 문우찬(세주아니)이 탑 2대2 교전에서 데스를 당한 것도 자신의 라인전에서 비롯된 스노우볼이었다고 말했다. 김기인은 “실수 이후에 원래는 꿀열매를 먹어 체력을 회복할 생각이었다. 하지만 상대 서포터가 근처라는 콜이 나와서 포기해야 했다”면서 “그 선택이 이후 탑에서의 사고로까지 이어졌다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김기인은 이날 ‘든든’ 박근우와 피오라 대 크산테 구도로 대결했다. 그는 “세주아니와 근접 시너지가 나는 챔피언을 찾다가 피오라가 괜찮겠다 싶었다”고 픽의 이유를 밝혔다. 이어 “요새 탑라이너의 키워드는 밸류와 한타다. 피오라는 밸류가 좋지만, 초중반에 한타에서 힘을 내기가 힘들다. 대신에 라인전을 잘 풀어나가야 한다”면서 “오늘은 그 숙제를 잘 해내지 못한 것 같아 아쉽다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;패치에 흔들리지 않는 팀이 강팀이라는 게 강동훈 감독의 지론이다. KT는 13.12패치가 도입된 첫 주 차에 치른 두 경기를 모두 2대 0 완승으로 끝냈다. 김기인은 “팀마다 선호하는 챔피언이 워낙 다르다. 우리가 메타의 정답을 찾았는지는 아직 잘 모르겠다”면서도 “계속 연승을 이어나가고 있는 만큼 불안하지도 않다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음 주에는 OK 저축은행 브리온과 두 번 연속으로 대결한다. 첫 경기는 1라운드 마지막 경기이고, 두 번째 경기는 2라운드 첫 경기다. 베테랑 김기인도 이런 경험은 처음 해본다. 그는 “나도 이런 경우는 처음이어서 당황스러운 게 사실”이라면서 “두 번 붙는 만큼 평소보다 챔피언 준비를 철저히 하는 게 중요할 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연승 행진이 길어지니 KT의 최근 라커룸 분위기는 더할 나위 없이 좋다. 김기인은 “팀 분위기가 좋다고 해서 경기력이 더 향상되거나 하진 않는다”면서 “반대로 성적이 잘 나오니까 분위기가 좋아진 것”이라고 말했다. 이어 “스프링 시즌 중 부진했을 때도 이만큼 분위기가 시끌벅적하진 않았다”고 귀띔했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 팀의 세트 연승 기록을 새로 쓴 데 의미를 뒀다. 김기인은 “KT의 세트 연승 기록이 지금 팀 역대 최다라고 들었다”면서 “앞으로도 기록을 이어나갈 수 있도록 최선을 다하겠다”고 말했다. 이어 “선수들이 기록을 쓸 수 있도록 팬분들의 많은 응원을 부탁드린다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>T1, ‘사냥감’ DK 잡고 시즌 5승째</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417967&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417967&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-06-30T12:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063020584477540_1688126324_0018417967.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;T1이 디플러스 기아와의 천적 관계를 더 공고하게 만들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;T1은 30일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 서머 시즌 정규 리그 4주 차 경기에서 디플 기아에 2대 0으로 이겼다. 이날 승리로 5승(2패 +6)째를 기록, 순위표에서 3위 자리를 지켰다. 디플 기아는 4승4패(+1)가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;지긋지긋한 천적 관계에 또 한 번 운 디플 기아다. 젠지에 이어 T1 상대로도 상성 관계를 깨지 못한 디플 기아다. 이들은 2022년부터 젠지와 T1 상대로 단 1승도 거두지 못하고 있다. 이날 패배로 디플 기아는 대 T1전 8연패를 기록했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;T1은 비밀병기 사미라·렐 바텀 듀오를 꺼내 들어 첫 세트에서 완승을 거뒀다. 전령 2개와 드래곤 4개를 연속으로 사냥해 경기 초반에 승기를 굳혔다. 이들은 움직임에 조급함이 묻어나기 시작한 디플 기아를 한타에서 쓰러트려 게임을 끝냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;T1은 ‘오너’ 문현준(비에고)의 활약에 힘입어 2세트까지 승리 행진을 이어나갔다. 문현준은 한타에서 현란한 어그로 핑퐁으로 디플 기아를 괴롭혔다. 상대와의 골드 차이를 1만 이상 벌린 이들은 29분경 드래곤 교전에서 4킬을 가져간 뒤 넥서스로 진격했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최천주 “T1전 패배, 슬프고 죄송스러워”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417990&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417990&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-06-30T12:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023061522293761625_1686835777_0018417990.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플러스 기아 최천주 감독이 여름에도 T1의 벽을 넘지 못한 무릎을 꿇은 심경을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플 기아는 30일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 서머 시즌 정규 리그 4주 차 경기에서 T1에 0대 2으로 완패했다. 이로써 디플 기아는 T1 상대로 8연패를 당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 후 기자실을 방문한 최 감독은 “저번 매치에서 괜찮은 경기력으로 이기기도 했고, 오늘 경기의 준비 과정도 (좋았어서) 자산감이 오른 상태였다”면서 “경기 결과도 아쉽지만, 내용 면에서도 여러모로 아쉬웠다. 슬프고 죄송스럽다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 감독은 팀이 조합 콘셉트를 잘 살리지 못한 점을 지적했다. 그는 “두 세트 모두 조합 콘셉트가 있었음에도 우리의 템포대로 게임을 하지 못했다”면서 “상대가 센 타이밍에 실점을 했고, 그 스노우볼을 막지 못해서 졌다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이제 디플 기아는 T1과 젠지 상대로 각각 8연패, 9연패를 기록 중이다. 이와 관련해 최 감독은 “제가 감독으로서 판단하기에는 선수들이 충분히 실력이 있다. 열심히도 한다. 그만큼 더 잘할 수 있다”며 “심리적인 부분이 영향을 끼치지 않나 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “정규 시즌이든, 플레이오프든 두 팀을 만나면 연패해왔다. 그런 상대들과 계속 경기를 치르는 것에 대한 선수들이 부담감이 있을 것”이라며 “내가 판단하기로는 같은 상황에서 더 과감하고 깔끔하게 판단하고 플레이할 수 있는 선수들이다. 그런데 오늘은 그렇게까지 퍼포먼스가 나오지 않았단 생각이 든다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4승4패, 5할 승률로 4주 차를 마무리한 최 감독은 “다음 경기에선 반드시 승리하겠다”고 밝혔다. 디플 기아의 다음 상대는 광동 프릭스다. 최 감독은 “2라운드에는 1라운드보다 폼을 올려보겠다. 잘 헤쳐나가는 수밖에 없다”는 다짐을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>DK는 왜 T1을 못 이기는 걸까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418023&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418023&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-06-30T12:45:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063021440477555_1688129044_0018418023.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“하늘은 왜 디플러스 기아를 낳고 T1과 젠지를 낳았는가?”&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플 기아가 여름에도 리그 양강(兩&amp;#24375;)의 벽을 넘지 못하는 분위기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;디플 기아는 30일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 서머 시즌 정규 리그 4주 차 경기에서 T1에 0대 2로 완패했다. 이날 패배로 대 T1전 8연패를 기록했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플 기아는 왜 T1과 젠지 앞에서 유독 작아지는가. 최천주 감독은 선수들의 심리적 위축을 원인으로 지목했다. 그는 T1전 패배 직후 기자회견에서 선수들의 실력은 충분하다며 “정규 리그든 플레이오프든 (두 팀을) 만나서 연패를 해왔다. 선수들의 부담감이 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “내가 판단하기로는 같은 상황에서 더 과감하고 깔끔한, 좋은 판단과 플레이를 할 수 있는 선수들이다. 그런데 오늘은 그런 퍼포먼스가 나오지 않았다는 생각이 든다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘켈린’ 김형규는 2021년 겨울 디플 기아에 합류한 뒤로 단 한 번도 두 팀을 이겨보지 못했다. 그는 “(T1전, 젠지전 연패 기록을) 신경 쓰지 않으려고 하긴 하지만 패배가 쌓이다 보니 신경을 쓸 수밖에 없다”면서 “(오늘은) 최대한 신경 쓰지 않고서 경기에 임했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;T1의 생각은 달랐다. 자신들이 디플 기아보다 나은 점이 있다고 판단했다. ‘제우스’ 최우제는 “디플 기아는 우리와 플레이 스타일이 비슷하다고 느낀다”면서 “우리가 조금 더 앞서는 부분이 많아서 이런 결과가 나온 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임재현 코치는 ‘케리아’ 류민석의 존재가 양 팀의 차이를 만들어낸다고 말했다. 그는 “디플 기아는 플레이 스타일이 조금 비슷하다”면서 “또한 류민석이 데프트 김혁규에 대해 잘 알고 있어서 바텀 티어 정리에 도움이 많이 된다. 유리한 점이 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플 기아는 오는 16일 T1과 2라운드 경기를 통해 천적 관계 청산에 재도전한다. 상대 전적 9연패를 기록 중인 젠지와는 오는 30일 2라운드 경기를 치른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>화끈하게 쏜 농심, 첫째날 선두 질주</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418024&amp;code=61162013&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418024&amp;code=61162013&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-06-30T12:46:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063021580077562_1688129880_0018418024.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플러스 기아(DK)로 시작해서 농심 레드포스로 매듭지은 하루였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;농심은 30일 대전 e스포츠경기장에서 열린 ‘배틀그라운드 모바일 프로 시리즈(PMPS) 2023 시즌2’ 그랜드 파이널 첫째날 경기에서 총 70점(킬 포인트 32점)을 누적하며 선두에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063021393977554_1688128779_0018418024.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플러스 기아는 63점을 쌓고 2위에 자리했다. 성남 GE는 한방이 있었다. 내내 부진했으나 매치2에서 11킬 치킨, 마지막 매치에서 무려 16킬 치킨을 얻으며 도합 57점에 도달, 3위에 자리했다. 투 제트(49점), 마루 게이밍(44점), INV(43점), 락스(34점), 루미너스(30점) 등이 뒤를 이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 라이벌 팀의 치열한 경쟁이 볼만한 하루였다. 시작은 DK가 좋았다. 첫 매치에서 14킬 치킨으로 무력을 과시한 이들은 매치2에서도 9점을 추가하며 치고 나갔다. 하지만 사녹에서 0점으로 일찍 탈락하더니 매치4에서도 6점에 그치며 뒤쳐졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 농심은 짧은 예열을 마친 엔진으로 질주했다. 매치1, 2에서 3점을 쌓는 데 그친 이들은 매치3부터 뜨겁게 달아올랐다. 9킬 치킨으로 19점을 쌓더니, 매치4에서도 14점을 추가하며 순위가 수직 상승했다. 이윽고 매치5에선 9킬 치킨으로 선두에 올랐다. 마지막 매치에선 5점으로 마무리하며 선두 자리를 지켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 매치1, 4, 6은 ‘에란겔’ 매치2, 5는 ‘미라마’, 매치3은 ‘사녹’에서 열렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063021582677567_1688129906_0018418024.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“돈 많이 들까봐” 생후 5일만 숨진 아이 암매장한 부부</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418045&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418045&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-06-30T13:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023070100263777614_1688138797_0018418045.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경남 거제에서 태어난지 5일 된 아들이 숨지자 비닐봉지에 싸 인근 야산에 묻은 혐의로 부부가 긴급체포됐다. 이 사건 역시 출산 후 미등록 된 이른바 ‘유령 아동’ 사례를 수사하는 과정에서 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경남경찰청은 지난해 9월 9일 경남 거제시 한 주거지에서 생후 5일 된 아들이 숨지자 비닐봉지에 싸 인근 야산에 묻은 혐의(사체은닉)로 A씨(20대)와 아내 B씨(30대)를 조사 중이다. 경찰은 현재 숨진 아이 사체를 발굴하기 위해 수색 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실혼 관계인 이들은 지난해 9월 5일 거제시 한 산부인과에서 아들을 출산했다. 이후 나흘 뒤 퇴원한 이들은 자고 일어나니 아들이 숨져 있었다고 진술한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 출생 신고한 뒤 입양보내려고 마음 먹었는데, 그 전에 아이가 죽자 범행을 저지르게 됐다고 진술한 것으로 전해졌다. 경찰 관계자는 “만약 (출생)신고를 하게 되면 화장을 해야 하는데, 그러면 돈이 많이 들까봐 걱정돼 유기했다고 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;숨진 아이 어머니는 현재 남편을 만나기 전에 아들 두 명을 출산한 것으로 파악됐다. 이들을 긴급체포하면서 사체 은닉 혐의를 적용한 경찰은 아기의 타살 혐의점을 수사 중이다. 이와 함께 앞서 출산한 두 아이의 행방도 확인하고 있다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;경기도에서도 4년 전 출산 후 아기를 방치해 숨지게 한 20대 친모가 &lt;/span&gt;아동학대치사 혐의로 &lt;span&gt;긴급체포됐다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기남부경찰청 여성청소년과는 2019년 4월 대전에서 남자 아이를 출산했으나 방치해 수일 내에 숨지게 한 혐의로 20대 여성을 체포해 조사 중이다. 아직 숨진 아이의 시신을 어떻게 처리했는지는 파악되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 이날 오후 2시쯤 A씨로부터 출산한 아이를 방치해 숨지게 했다는 취지의 진술을 확보, A씨를 긴급체포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 병원에서 태어난 기록은 있으나 출생신고는 안 된 아동 사례에 대한 수사를 의뢰받아 조사하던 중 A씨 범행을 파악했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 현재 수원시 팔달구에 거주 중이며 숨진 아이의 친부와는 법적으로 부부 관계는 아닌 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨가 아들을 방치해 숨지게 했다는 점에서 영아 살해 혐의가 아닌 아동학대치사 혐의를 적용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영아 살해 혐의는 동기와 범행 환경 등 감경 사유를 반영해 10년 이하 징역형을 내릴 수 있는 반면 아동학대치사의 형량은 사형이나 무기징역 또는 5년 이상의 징역으로 살인죄와 형량이 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “A씨의 행위에 학대가 있다고 판단해 아동학대치사 혐의를 적용했다”며 “범행과 관련한 세부적인 사항은 밝힐 수 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063009284377228_1688084923_0018418045.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 이날 경찰은 아이 2명을 살해해 냉장고에 보관해 온 혐의를 받는 이른바 ‘수원 냉장고 영아 살해’ 사건 피의자인 30대 친모를 살인 및 사체은닉 혐의로 검찰에 구속 송치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 기자 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>284승 289패, 승률 49.6%</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418049&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418049&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-06-30T13:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063019274077531_1688120860_0018418049.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;573전 284승 289패, 승률 49.6%.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KT 롤스터의 베테랑 탑라이너 ‘기인’ 김기인의 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 통산 전적이다. 그가 동업자와 관계자들로부터 받는 찬사를 떠올리면 50%에 못 미치는 승률은 예상 밖이고 또 초라하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기량이 만개한 2018년 이후로 늘 국내 최고의 탑라이너 중 한 명으로 꼽혀왔지만, 아이러니하게도 그해 이후로 그는 LCK 결승 무대에 올라본 적이 없다. 광동 프릭스는 김기인이 있는 동안 대부분의 시즌을 중위권으로 마무리했다. 승보다 패가 많은 채로 마친 시즌도 있어서 그의 승률은 자연스레 5할 미만으로 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 김기인이 KT 이적 이후 좋은 성적을 내기 시작하면서 승률을 비롯한 그의 각종 기록도 예쁜 숫자로 바뀌기 시작했다. 30일 KT가 농심 레드포스를 잡고 6경기 연속으로 무실 세트 기록을 이어나가면서 그는 자신의 승률을 49.6%까지 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 베테랑은 기록에 연연치 않는다. 팀의 성적이 곧 선수의 기량은 아니라는 사실을 그는 알고 있다. 김기인은 농심전 직후 국민일보와의 인터뷰에서 “사실 2019년까지는 LoL 인벤에서 내 전적을 검색해보곤 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “데뷔했던 2017년엔 성적이 좋지 않았다. 2018년엔 좋았다가, 다시 2019년에 성적이 떨어지더라”라면서 “그 이후로는 나도 내 전적을 검색해보진 않는다. 솔직히 지금은 별 의미를 두지 않고 있다. 재미로만 생각하지, 크게 의미를 부여하지 않고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KT에 온 후 그의 장단점에 대한 세간의 생각도 바뀌었다. 그는 광동 시절 라인전과 사이드 스플릿이 뛰어나지만 한타와 순간이동 이용 능력이 부족해 아쉽다는 평가를 대중한테서 들었다. 하지만 올해 KT에서는 한타도, 순간이동 능력도 대폭 개선됐단 평을 듣는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 정작 본인의 생각은 다르다. 김기인은&lt;span&gt; “사실 나는 남들보다 한타를 잘하면 잘했지, 못한다는 생각을 해본 적 없다. 외부의 평가도 신경 쓰지 않았다”고 말했다. 또 “지금은 팀워크가 좋다 보니까 게임을 이기는 경우가 많다. 그래서 평가가 바뀐 것 같다”고 덧붙였다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“리그 오브 레전드라는 게임에서 한타를 잘하려면 다섯 명이 같은 각을 보는 게 최선이다. 지금 팀원들끼리 같은 각을 볼 수 있어서 한타가 잘 되는 면이 있다. 순간이동도 마찬가지다. 유리한 게임에서 쓰면 편하다. 뒷텔 와드도 잘 박혀 있어서 순간이동을 쓰기에 수월한 감이 있다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;만약 KT가 5주 차와 6주 차에도 지금과 같은 연승 행진을 이어나간다면 김기인도 5할 승률을 복구하게 된다. KT는 5주 차에 OK 저축은행 브리온과 두 번 연속으로 대결한다. 6주 차에는 한화생명e스포츠, DRX와 붙는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘티지’ 김동현 “첫날 1위 기분 좋지만 아직 많이 남아”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418058&amp;code=61162013&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418058&amp;code=61162013&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-06-30T13:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063022205577591_1688131255_0018418058.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;파이널 첫날 1위에 오른 농심 레드포스의 ‘티지’ 김동현이 “마지막까지 최선을 다하겠다”며 각오를 다졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;농심은 30일 대전e스포츠경기장에서 열린 ‘배틀그라운드 모바일 프로 시리즈(PMPS) 2023 시즌2’ 그랜드 파이널 첫째날 경기에서 총 70점(킬 포인트 32점)을 누적하며 선두에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 후 취재진과 온라인으로 만난 김동현은 “첫날 1위가 되어 기분 좋지만 아직 많이 남았다”면서 “긴장 놓지 않고 마지막까지 최선을 다하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;농심은 두달여 전 열린 시즌1 대비 확연히 달라졌다. 그는 “오더가 바뀌었지만 저희 4명이 합을 잘 맞추고 서로의 의견을 받아들이면서 경기를 풀어나가는 데 있어서 많은 게 바뀐 거 같다”고 돌아봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063022005677571_1688130056_0018418058.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 농심은 매치1, 2에서 부진했으나 이후 경기력이 급상승하며 점수를 크게 쌓았다. 김동현은 “이전에 (잘했던)&lt;span&gt; 것과 약간 달랐다. 특히 오프라인이라 그랬다”면서 “매치3부터 하던대로, 화이팅하자고 하며 경기에 임했다”고 설명했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “팀원끼리 게임뿐 아니라 외향적으로도 친하다”면서 “그 친함을 화이팅하자는 표현으로 많이 표출하는 거 같다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동현은 이날 3위 성남 GE가 가장 눈에 띄었다고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동현은 9월 열리는 항저우 아시안게임 ‘배틀그라운드 모바일’ 부문 국가대표로 선발됐다. 지난주에는 ‘로드 투 아시안게임’에 출전하기도 했다. 그는 “대한민국 대표로 간 건 기쁜 일”이라면서 “게임도 재밌었지만 팀원과 합을 맞추면서 굉장히 즐거운 경험을 했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현장에서 중국, 대만, 홍콩, 마카오 등등 여러 나라가 잘해서 인상깊었다는 그는 “많이 배워왔다”고 말했다. 그러면서 “다른 나라도 잘하지만 저희도 열심히 연습하고 갔다. 팀합과 짜여진 루트가 있긴 하지만 저희가 부족한 모습이 있었기에 아쉬웠다. 그 부분을 채워서 더 잘하도록 노력하겠다”고 첨언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로드 투 아시아에서 돌아온 뒤 다시금 프로 대회에 집중하기 시작했다는 그는 “갔다 와서 조금 자고 바로 연습에 들어갔다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;끝으로 김동현은 “첫 날 잘된 걸로 만족하지 않겠다”면서 “이후에도 긴장감 놓지 않고 1일차에서 저조했던 모습을 확실하게 보완하고 싶다”고 의지를 다졌다. 또한 “응원해주시는 팬분들 항상 감사하다. 못하는 모습도 응원해주시는 분들이 있다. 남은 경기 더 잘하도록 하겠다”면서 인터뷰를 매듭지었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 여기서 14개월 아이가… 주택 덮친 토사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309790&amp;code=11131000&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309790&amp;code=11131000&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-06-30T13:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063022200677589_1688131206_0924309790.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경북 영주 상망동에서 30일 발생한 산사태로 주택의 지붕과 벽이 크게 훼손된 채 토사에 매몰돼 있다. 매몰된 주택 내에서 14개월된 여아가 2시간가량 구조 작업 끝에 구조돼 심정지 상태로 병원에 이송됐지만 끝내 사망했다.
        
        연합뉴스
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 시민과 함께 시승… 오늘 ‘대곡∼소사선’ 개통</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309791&amp;code=11123000&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309791&amp;code=11123000&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-06-30T13:37:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0630/2023063022360477602_1688132165_0924309791.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 30일 대곡~소사 복선전철 개통 기념식에 참석하기 전 부천 원종역에서 고양 대곡역 구간까지 전동차를 시승하며 시민들과 대화하고 있다. 대곡~소사 복선전철은 대곡역에서 김포공항역을 거쳐 부천 소사역을 잇는 노선으로, 1일 공식 개통한다. 윤 대통령은 기념식에서 &quot;수도권 출퇴근 30분 시간대 단축이 차질없이 추진되도록 최선을 다하겠다&quot;고 말했다.
        
        대통령실 제공
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“꼭 돌아올거라 믿어요”…의식불명 교사에 ‘가슴 뭉클’ 손편지</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018416709&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018416709&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-06-30T15:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023062913560875959_1688014568_0018416709.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“선생님이 꼭 돌아오리라고 믿어요. 모든 친구들이 걱정하고 있어요.” “선생님은 지구촌 최고의 선생님이에요! 선생님의 웃는 모습이 보고 싶어요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산 북구의 한 초등학교 학생들이 지난 21일 스쿨존 삼거리에서 트럭에 치여 혼수상태에 빠진 20대 사서 교사의 회복을 바라는 마음을 담아 손편지를 쓴 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 초등학교 관계자는 29일 국민일보와의 통화에서 지난 23일과 26일 이틀에 걸쳐 학생들의 손편지를 교사 A씨 가족에게 전달했다고 밝혔다. 사서 교사인 A씨는 3년 전 이 학교로 첫 발령을 받은 뒤 학생과 동료 교사들 모두에게 늘 신임을 받아 온 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 사고 소식이 21일 학교에 알려지자 학생들은 다음날 A씨가 늘 반갑게 맞아주던 학교 도서관으로 발길을 옮겼다. 5~6학년 학생들이 먼저 나서서 선생님의 회복을 바라는 마음을 담아 도서관에 쪽지를 써 붙였다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023062913572275964_1688014642_0018416709.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하나둘 쌓인 아이들의 마음은 곧 학교 전체로 퍼졌고, 도서관은 쪽지로 가득 메워졌다. 동료 교사들은 “아이들의 절절한 마음”을 A씨에게 전할 방법을 찾아 나섰다. 학생들이 학급마다 편지를 쓰면 이를 모아 A씨 가족 측에 전달하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이들이 쓴 편지에는 의식을 찾지 못한 A씨를 걱정하는 마음이 고스란히 담겼다. “선생님 많이 아프시죠? 저도 그 마음 다 알아요. 저도 아파본 적이 있어서요” “보고 싶고 슬프기도 해요” 등 학생들은 서툴어도 진심을 담아 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이들이 기록한 A씨는 언제나 밝게 웃는 모습의 교사였다. 도서관을 거의 매일 갔다는 한 학생은 편지에 “언제나 웃고 계시고, 화내시는 모습 한번 본 적 없어요”라고 했다. 아이들은 “빙그레 웃던 선생님” “선생님의 웃는 모습이 보고 싶어요”라며 A씨의 미소를 그리워했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동료 교사는 A씨에 대해 “도서관 관련 업무에서도 열의가 있었지만, 아이들을 너무 좋아하고 아이들도 도서관 수업에 가면 선생님을 정말 좋아했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023062913571375962_1688014633_0018416709.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아이들이 눌러 쓴 글에는 선생님이 학교로 돌아오리라는 확신이 담겨 있다. “선생님이 너무 걱정됐어요. 꼭 돌아오실 거라고 믿어요!” “빨리 나아서 같이 수업하고 싶어요. 아파도 이 편지 보시구 힘을 내면 좋겠어요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;하트 모양으로 접은 색종이 편지부터, 선생님과 학교에서 함께하는 모습을 그린 편지까지. 학교 측은 약 660명인 전교생이 정성스럽게 준비한 편지를 여러 상자에 나눠 담아 A씨 가족에게 전달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 가족은 병상에 누워 있는 A씨에게 면회 시간마다 편지를 틈틈이 읽어주고 있는 것으로 알려졌다. A씨 동생은 “언니가 건강히 일어날 수 있도록 아이들의 소중한 마음을 최대한 전달해주고 싶다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;학교 관계자는 “A씨와 함께한 학생과 학교 식구 모두의 마음이 보태져서 얼른 회복할 수 있기를 바란다”며 수화기 너머 떨리는 목소리로 말했다. &lt;/span&gt;“아이들 아니겠습니까. 아이들 마음은 어른들하고도 또 다르지요. 그 마음이 전달됐기를 바랍니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영은 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“우와”…평생 실험실 산 침팬지, 28년만 본 하늘 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018416843&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018416843&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-06-30T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023062913471875949_1688014039_0018416843.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;태어난 뒤 평생을 우리에 갇혀 살았던 침팬지가 처음으로 하늘을 보고 감격스러워하는 듯한 모습이 담긴 영상이 화제다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 27일(현지시간) 미국 동물단체 ‘세이브더침팬지’(Save the Chimps)는 평생을 실험실과 보호소 등 우리에 갇혀 지내다 구조된 29살 암컷 침팬지 ‘바닐라’의 모습을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;단체에 따르면 바닐라는 1994년 7월 태어난 직후 엄마와 분리돼 뉴욕의 영장류 실험 연구소의 좁은 철장에서 자랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바닐라는 1997년 연구소가 문을 닫은 이후에도 캘리포니아에 위치한 열악한 환경의 보호소로 보내졌다. 이곳에서 바닐라는 사슬에 묶인 채 또다시 실내 우리 안에서 지냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평생을 실내에 갇혀 살던 바닐라는 지난해 7월 세이브더침팬지에 의해 구조됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 플로리다주 동부 해안가에 있는 침팬지 보호구역으로 옮겨졌다. 이 보호구역은 면적이 3에이커(약 3600평)에 달하는 넓은 야외 잔디밭으로 구성돼 있으며 &lt;span&gt;18마리의 침팬지가 생활하고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023062913571875963_1688014638_0018416843.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;단체는 바닐라가 처음 이 보호구역에 도착한 뒤 보인 반응 영상을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상을 보면 보호구역에 들어선 바닐라는 먼저 이곳에서 생활하던 우두머리 침팬지 ‘드와이트’와 반갑다는 듯 서로 껴안았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 바닐라는 하늘을 올려다 봤다. 바닐라는 신기하다는 듯 눈을 동그랗게 뜨고 감탄하듯 입을 벌리며 하늘을 쳐다보다 잔디밭으로 뛰어나갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;단체는 “바닐라는 평생 처음으로 탁 트인 하늘을 올려다보며 경외감을 느꼈다”고 전하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023062914323676018_1688016756_0018416843.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현재 바닐라는 다른 침팬지들과 어울리며 잘 적응하고 있다고 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세이브더침팬지는 “바닐라에게는 긴 미래가 있다”며 “앞으로 여기서 30~40년은 더 살 수 있다. 바닐라가 마침내 자연 서식지에서 자신의 세계를 갖게 되어 기뻐하는 것 같다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;단체가 공개한 영상은 30일 현재 조회수 110만회를 돌파하며 온라인상에서 큰 관심을 끌고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오기영 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바늘구멍보다 작은데…경매 8400만원 낙찰된 핸드백?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418181&amp;code=61171711&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418181&amp;code=61171711&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-06-30T15:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063014411777369_1688103677_0018418181.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;바늘 귀를 통과할 만큼 작은 핸드백이 경매에서 6만3750달러(약 8400만원)에 낙찰됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일(현지시간) 영국 BBC 등은 미국 뉴욕의 창작집단 ‘미스치프(MSCHF)’가 소금 알갱이보다 작은 ‘마이크로스코픽 핸드백’을 직접 제작해 유명 팝가수 퍼렐 윌리엄스가 설립한 온라인 경매 플랫폼 주피터에 내놨다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주피터가 제시한 핸드백의 입찰가는 1만5000달러(약 1978만원)였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;해당 상품은 657x222x700 마이크로미터 크기로, 가방에 그려진 로고를 보려면 현미경이 필요할 정도로 작다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;MSCHF는 인스타그램에 이 가방을 소개하면서 “큰 핸드백, 일반 핸드백, 작은 핸드백이 있지만, 이것이 가방 소형화의 마지막 단계”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 가방은 약 400만원에 판매되는 루이비통의 유명모델인 ‘온더고 토트백’을 모델로 제작됐다. 가방 전면엔 루이비통 로고도 새겨져 있다. 그러나 MSCHF의 최고 크리에이티브 책임자인 케빈 비스너는 루이비통 측에 브랜드 사용 허가를 구하지 않았다고 뉴욕타임즈(NYT)에 말한 바 있다. 그는 그러면서 “우리는 ‘허가’가 아닌 ‘용서’를 구하는 쪽”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063014410877368_1688103668_0018418181.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;초미니 가방은 3D 인쇄 기술을 사용해 광중합체 수지로 만들어졌다. 스미소니언지는 MSCHF 팀이 가방을 제작하다가 샘플 중 일부를 분실한 적이 있다고 전하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 경우에 대비해 MSCHF 측은 가방 구매자에게 디지털 디스플레이가 장착된 현미경도 함께 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 디지털 디스플레이가 있는 현미경은 온라인에서 60달러에서 수천 달러에 이르기까지 다양한 가격에 판매되고 있다. 다만 경매 사이트에 가방과 함께 주는 현미경 가격을 별도로 기재하진 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;MSCHF는 이전에도 논쟁적인 디자인 제품으로 여러 차례 주목을 받은 바 있다. 2021년엔 나이키 에어맥스에 인간의 혈액 한 방울을 넣는 커스터마이징 운동화를 판매했다가 나이키와 소송전을 벌인 바 있다. 현재는 Vans 상표권 소송에 패소해 항소를 앞두고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서혜원 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美대학 청소부, 냉동고 껐다 13억 물어낼 위기…왜?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418186&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418186&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-06-30T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063016422477453_1688110944_0018418186.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국의 한 대학교에서 일하던 청소부가 경고음이 울리는 냉동고 전원을 내렸다가 20여년간 연구한 자료가 손상되는 일이 발생했다. 학교 측은 이에 청소부가 소속된 청소관리 업체를 상대로 13억원대 손해배상 청구 소송을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 28일(현지시간) CNN 등에 따르면 미국 뉴욕의 렌슬리어공과대학(RPI)은 최근 시설관리 용역 계약을 맺고 있는 업체 측에 100만 달러(한화 약 13억원)의 손해배상을 청구하는 소송을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대학 측은 청소업체가 청소부를 적절하게 교육하고 감독하지 못해 연구에 피해를 줬다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2021061715135339269_1623910433_0018418186.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사건이 발생한 건 2020년 9월 17일로, 이 대학에서 근무하던 청소부는 연구실의 냉동고에서 경보음이 울리자 전원차단기를 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 냉동고에는 미세한 온도 변화에도 훼손될 수 있는 배양 세포 샘플과 시료가 들어있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;냉동고는 영하 80도를 유지하도록 설정돼 온도가 영하 78도에서 영하 82도 사이를 벗어나면 경고음이 울리는 시스템이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 사건 발생 사흘 전 냉동고 온도가 영하 78도로 올라기 시작했고, 해당 연구팀은 배양세포가 훼손되지 않도록 조치를 취하고 냉동고 제조업체에 수리를 의뢰했다. 그러나 코로나19로 즉시 수리가 어렵고 일주일 가량 시간이 필요한 상태였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 연구팀은 수리를 기다리는 동안 ‘이 냉동고에서는 소리가 난다. 이동하거나 플러그를 뽑지 말아 달라. 여기는 청소하지 않아도 된다. 경고음을 끄려면 음소거 버튼을 5~10초 동안 누르면 된다’는 문구를 걸어놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 사건 당일 연구실 청소를 맡은 청소부는 이 문구를 제대로 보지 못하고 냉동고의 전기 차단기를 내렸다. 이후 냉동고 온도는 영하 32도까지 올라갔고, 급격히 올라간 냉동고에 보관된 세포들은 손상됐다. 연구원들은 이 같은 상황을 다음 날 발견했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;청소부는 진술서에서 “차단기 안내서를 잘못 읽었고, 차단기가 꺼졌다고 생각해 다시 켠 것”이라면서 “도우려고 했던 것”이라고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대학 측은 소장에서 “(해당) 연구 샘플을 보존하려고 시도했지만, 결국 20년 이상의 연구 샘플들이 손상돼 복구할 수 없게 됐다”고 소송을 낸 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오기영 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘우여곡절’ 女배구 페퍼, 美대표팀 출신 조 트린지 선임</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417225&amp;code=61161911&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417225&amp;code=61161911&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-06-30T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063015442877412_1688107469_0018417225.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;프로배구 여자부 페퍼저축은행이 우여곡절 끝에 새 사령탑을 선임했다. 미국 대표팀을 지휘했던 이력이 있는 조 트린지 감독이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;페퍼저축은행은 30일 “국제무대에서 여러 팀을 지휘한 지도자 15년 경력의 베테랑 트린지 감독과 계약했다”라고 발표했다. 그러면서 “트린지 감독은 데이터 기반의 경기력 분석을 기초로 페퍼저축은행을 이끌 적임자”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;페퍼저축은행은 지난 2월 한국계 미국인인 아헨 킴 감독을 선임했지만, 최근 ‘가족과 관련한 개인 사정’을 이유로 이달 23일 구단과 계약을 해지한 뒤 4개월 만에 돌연 미국으로 돌아갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 페퍼저축은행은 일주일 만에 새 감독을 영입하며 빠르게 수습에 나섰다. 김동언 페퍼저축은행 단장은 “트린지 신임 감독은 여러 배구팀을 지도하며 높은 명성을 쌓았고, 데이터 분석을 기반으로 한 코칭 시스템으로 성과를 낸 경험이 있는 지도자”라며 “젊은 선수들로 구성된 페퍼저축은행에 힘과 활력을 더하고 팀의 성장을 이끌 수 있는 적임자라고 확신한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트린지 감독은 2013~2016년 미국 여자배구 대표팀 분석관과 코치로 일하며 2014년 세계배구선수권대회 우승, 2015년 월드그랑프리 1위, 2016년 올림픽 동메달 획득 등에 기여했다. 2021년에는 북중미카리브배구연맹(NORCECA) 여자선수권대회 감독으로 미국 대표팀을 이끌었다. 이밖에 2019년 캐나다 여자대표팀 코치, 2022년 캐나다 남자대표팀 코치 이력도 있다. 최근에는 미국프로리그 여자부 감독으로 일했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트린지 감독 구단을 통해 “페퍼저축은행 감독을 맡게 돼 큰 영광”이라며 “구단과 선수단이 승리에 대한 열망이 크다는 걸 잘 알고 있다. 북미와 유럽에서 쌓은 경험을 잘 활용해 최선의 결과를 만들겠다”고 포부를 밝혔다. 트린지 감독은 7월 초 한국에 입국해 선수단과 상견례를 할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;V리그 막내팀 페퍼저축은행은 3년차인 2023-2024시즌을 앞두고 야심찬 행보를 나섰다. FA로 ‘우승청부사’인 박정아를 연간 총보수 7억7500만원(연봉 4억7500만원, 옵션 3억원)에 3년 계약으로 영입했고, 내부 FA로는 아웃사이드히터 이한비를 3년 총액 10억6000만원(연봉 총액 8억원, 옵션 2억6000만원), 리베로 오지영을 3년 총액 10억원(연봉 총액 7억원, 옵션 3억원)에 붙잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 우여곡절이 이어졌다. 지난 시즌 영입한 팀 주전 세터 이고은을 보호명단에 넣지 않아서 한국도로공사에 다시 내줬고, 이후 최가은을 내주면서 트레이드로 다시 이고은을 데려오는 촌극이 펼쳐졌다. 또 비시즌 아헨 킴 감독이 돌연 사퇴하면서 분위기가 어수선해졌다. 이에 따라 트린지 감독은 선수단 분위기를 빠르게 수습해야 하는 숙제를 안고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 대법 “종교적 신념, ‘동성 커플’ 서비스 거부 가능”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418232&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418232&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-06-30T15:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063000250877072_1688052308_0018418232.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;미국 연방 대법원이 종교적 신념을 이유로 동성 커플에 대해 서비스 제공을 거부할 수 있게 해달라는 업체의 손을 들어줬다. &lt;/span&gt;전날 소수인종을 우대하는 대학 입시 정책이 위헌이라는 판단을 내린 데 이어 연일 보수 성향을 강화하는 판결을 내린 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;30일(현지시간) 로이터통신과 워싱턴포스트(WP) 등 외신에 따르면 대법원은 이날 웹사이트 제작사 303 크리에이티브의 대표가 콜로라도주의 차별금지법(CADA)이 자신의 표현의 자유를 침해한다며 낸 헌법소원에서 6대 3의 의견으로 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;위헌 결정을 내렸다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 연방 대법원은 트럼프 정부때 보수 성향 대법관 6명과 진보 성향 대법관 3명으로 재편됐는데, 이날 판결에도 이 같은 대법관 성향이 그대로 반영됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 콜로라도주는 1심과 2심에서 CADA가 합헌이라고 판결했지만 대법원은 이를 뒤집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CADA는 대중에게 서비스를 제공하는 업체는 인종과 성, 성적취향, 종교 등 기타 특성에 따라 상품·서비스 제공을 거부하는 것을 금지하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;그러나 콜로라도 덴버에서 303 크리에이티브를 운영하던 로리 스미스는 2016년 동성 커플을 위한 결혼식 웹사이트를 제작해야 하는 것은 자신의 기독교적 신념에 어긋난다며 헌법 소원을 제기했다. 자신은 기독교 신자로서 종교적 이유로 동성 커플의 작업 요청을 받아들일 의사가 없는데, 이를 거부하면 CADA 법에 따라 벌금이 부과돼 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;수정헌법 1조에 명시된 표현의 자유가 침해된다는 취지였다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다수 의견을 작성한 닐 고서치 판사는 “수정헌법 1조는 모든 사람이 정부가 요구하는 대로가 아닌, 자신이 원하는 대로 생각하고 말할 수 있는 풍요로운 미국을 그리고 있다”면서 “콜로라도(의 주법)는 그 약속을 부정하려고 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 반대 의견을 제기한 소니아 소토마요르 판사는 “오늘 대법원은 역사상 처음으로 기업이 취약계층의 구성원에게 서비스를 거부할 수 있는 헌법적 권리를 부여했다”면서 “오늘은 미국 헌법과 성소수자의 삶에서 슬픈 날이다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보수 성향으로 재편된 미 연방 대법원은 지난해 &lt;span&gt;연방 차원의 낙태권 인정 판결을 뒤집은 바 있다. 전날에는 소수인종 대입 우대정책이 위헌이라는 결정도 내려 논란이 되고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 기자 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강수현 양주시장, 취임 1주년 언론인 간담회 개최</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418261&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418261&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-06-30T15:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023070100411377615_1688139675_0018418261.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;강수현 경기 양주시장은 30일 민선 8기 취임 1주년을 맞아 언론인 초청 간담회를 개최했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 언론인 초청 간담회는 지난 1년간의 시정 주요 성과와 향후 운영 방향을 발표하는 정형화된 기자간담회 형식을 탈피해 민선 8기 양주시 발전을 위한 언론인의 의견을 청취하고 대화하는 토크 콘서트 방식으로 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;본격적인 간담회에 앞서 강 시장은 “소통을 시정의 기준으로 삼아 ‘열린행정, 청의행정’의 자세로 끊임없이 시민의 속으로 달려가 의견을 귀담아 들으며 시민의 삶을 더욱 윤택하게 만들 수 있는 방법에 대해 끊임없이 고민했다”고 취임 1년에 대해 소회했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 “민선 8기 양주시정을 이끄는 시장으로 지난 1년간 양주시를 경기북부 중심도시의 반열로 올리기 위해 무수히 노력했지만 앞으로 해야 할 일이 많다”며 “시민 모두가 간절하게 바라는 새로운 변화를 일으키기 위해, 시민과 함께 도약하는 양주를 만들기 위해 막중한 책임감을 가지고 최선을 다하겠다”고 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023070100412677616_1688139688_0018418261.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 진행된 간담회는 언론인들이 각 주제와 관련해 각자가 생각하는 의견을 자유롭게 적어 보드판에 부착하고, 이에 대해 강 시장이 자연스럽게 발언하는 방식으로 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 시장은 언론인 시각에서 바라본 민선 8기 양주시정 1년에 대한 평가와 앞으로 3년간 양주시가 발전하기 위한 개선사항에 대해 꼼꼼히 살펴보며, 언론인의 따끔한 충고와 애정어린 관심에 대한 깊은 공감을 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 강 시장은 다양한 의견과 건의사항에 대해 구체적인 입장을 밝히며 취임 일성으로 내걸은 ‘열린행정, 청의행정’의 의미를 더했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 시장은 “이 자리를 빌어 취임 1주년을 앞둔 오늘, 함께 해주신 언론인 여러분께 깊은 감사를 드린다”며 “지역의 여론을 담아내는 대변인으로서 더 높은 도약을 준비 중인 양주시에 합리적인 비판과 미래지향적인 대안을 제시해주길 바란다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양주=박재구 기자 park9@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김동연 “의도적 배제라면 소탐대실”…대곡~소사 전철 개통식 패싱 논란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418309&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418309&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-06-30T16:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023070101204877622_1688142048_0018418309.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동연 경기도지사가 “만약에 의도적으로 배제한 것이라면 소탐대실하는 것”이라고 일침했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 30일 취임 1주년 기자회견에서 대곡~소사 복선전철 개통식 초청 대상에서 제외된 데 대해 “도민의 교통 편의와 숙원사업을 해결하는 것이 가장 중요하다. 개통식 초청 대상 여부로 있었던 논란에 대해서는 유감스럽다”면서 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 오전 고양 어울림누리 별무리경기장에서는 윤석열 대통령, 원희룡 국토교통부 장관 등이 참석한 가운데 대곡(고양특례시)에서 소사(부천시)까지 총 18.3㎞를&amp;#8200;잇는 대곡~소사선 복선전철 개통식이 열렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민자 형태인 총 1조5767억원 규모의 사업 예산 중 경기도가 1040억원 부담했다. 이는 국비 부담 967억원보다 많았음에도 정작 김 지사는 개회식에 초청조차 받지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 “이 사업은 경기도가 많은 도 재정을 투입하는 등 최대한 노력했고 가장 앞장서서 주도적으로 처리했다. 민자 사업인데도 국비보다도 도비와 지방비가 더 많이 들어갔을 정도로 역점을 둔 사업”이라며&lt;span&gt; &lt;/span&gt;“위에서 지시라고 하면서 야당 의원들, 시장, 경기도지사를 제외했다는 이야기가 있어서 유감이다. 최근 비슷한 일들이 몇 번 있었다”고 처음이 아님을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 김 지사는 “경기도가 바이오와 메디컬 전국 1위인데 바이오 회의(지난 1일 대통령 주재 첨단산업 글로벌 클러스터 전략회의)를 하면서 경기도를 뺐다든지 일부 기업들의 투자 유치에 경기도가 많은 노력을 기울였음에도 행사에 제외해 패싱이라는 말도 나오고 있다”며 “현명한 도민과 국민들 앞에서 그와 같은 소탐대실을 하는 일이 다시는 없었으면 좋겠다. 다 같이 품 넓게 우리 국민을 위한 일을 해서 함께 손잡고 일하는 모습을 보여주고 같이 축하해 주는 모습을 보여줬으면 한다”고 아쉬움을 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 김 지사는 전날 자신의 페이스북을 통해 “개통식 행사 초청 여부로 말들이 많다”며 “도민 숙원사업 해결이 중요하지, 개통식 행사 자체가 큰 의미가 있겠냐. 교통 문제 해결에 중앙과 지방, 여야 간 차이를 두고 싶지 않다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[목양실에서] 큰 산아 네가 무엇이냐</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309468&amp;code=23111413&amp;sid1=mco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309468&amp;code=23111413&amp;sid1=mco</guid>
      <pubDate>2023-06-30T18:05:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063022532077606_1688133200_0924309468.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;부교역자들과 장거리 출장을 갈 일이 있었습니다. 고속도로를 달렸습니다. 워낙 새벽부터 움직인 터라 커피가 필요했습니다. 고속도로 휴게소에 들어갔습니다. 우리가 들어간 휴게소가 ‘여기가 고속도로 휴게소 맞아’라고 감탄할 정도로 쇼핑센터처럼 돼 있는 곳이 아니었습니다. 아주 소박한 시골스러운 휴게소였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런 곳에서 로봇카페를 만났습니다. 로봇 팔이 움직이며 커피를 만들어 팔아요. 저는 내색을 하진 않았지만 당황스러워 다른 커피숍을 찾았지만 옆에 있던 부목사님들은 재미있어하며 주문을 합니다. 그중 한 목사님은 ‘심지어 맛있어’라고 하며 감탄을 하는 겁니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 며칠 후 제가 사용하던 노트북에 문제가 생겨서 새로운 컴퓨터를 사고 세팅을 하게 됐습니다. 몇 날 며칠이 걸렸습니다. 아는 게 하나도 없어서 두루두루 물어봐야만 했습니다. 심지어는 딸에게 면박을 당하며 물어보고, 그러다 보니 해야 할 설교준비는 밀리고 마음은 초조해지고…. 그런 와중에 제가 참석해야 할 포럼에서 저보고 주제강의를 하랍니다. 인공지능(AI) 시대. 뉴노멀 시대의 목회…. 난 내 노트북 하나도 세팅을 못 하는데….&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근에 화두가 되고 있는 뉴노멀과 인공지능, 로봇 시대 등등 미래의 삶, 미래의 목회적 환경이 저에게는 커다란 산처럼 느껴졌습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스가랴 4장에도 커다란 산을 경험한 선지자가 있었습니다. 스가랴 선지자입니다. 바벨론 포로 귀환 후 성전재건의 중차대한 책임이 있었지만 대적들의 방해로 아무것도 못 하는 무기력한 상황이었습니다. 그때 스가랴에게 하나님이 환상 가운데 하신 말씀하십니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“큰 산아 네가 무엇이냐 네가 스룹바벨 앞에서 평지가 되리라….”(슥  4:7)&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘큰 산’ 으로 보인다 할지라도 평지가 될 것이기에 걱정 말라는 겁니다. 두려워 말라는 겁니다. 여기서 말하는 ‘큰 산’이란 우리가 사는 세상에서 만나는 모든 문제에 대한 상징적인 표현입니다. 살다 보면 누구나 한 번쯤은 큰 산을 만납니다. 전혀 생각지도 못한 큰 산, 아니 알고는 있었지만 할 수만 있다면 피하고 싶었던 큰 산.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저는 의외로 AI, 인공지능이 큰 산으로 느껴졌습니다. 요즘 핫한 챗GPT(ChatGPT)를 사용해 봤습니다. 요한복음 3장 16절을 입력하니 단 몇 초 만에 한 편의 설교문을 내놓았습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘나는 한 편의 설교 준비를 하려면 몇 시간이 걸리는데, 이건 심지어 몇 초면 끝.’&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘아, 어떻게 해야 하나….’&lt;br&gt;&lt;br&gt;그다음에는 ‘믿었던 사람에게 배신을 당하였을 때’라고 하니 심지어 상담까지 해줍니다. 이런 상황 속에서 어떻게 목회를 해야 하나…. 이 역시 큰 산이었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제가 느낀 무력감을 똑같이 느꼈을 법한 스가랴에게 하나님은 큰 산이 평지가 될 것이라고 합니다. 그리고 실제로 평지가 되게 하셨습니다. 하나님은 이방 왕인 바사 왕 다리오를 들어서 “하나님의 성전 공사를 막지 말고 유다 총독과 장로들이 하나님의 이 성전을 제자리에 건축하게 하라.”(스  6:7)고 말씀하십니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그뿐만이 아닙니다. 누구도 이후로 방해하지 못하도록 조서를 내립니다. “내가 또 명령을 내리노니 누구를 막론하고 이 명령을 변조하면 그의 집에서 들보를 빼내고 그를 그 위에 매어달게 하고 그의 집은 이로 말미암아 거름더미가 되게 하라.”(스  6:11)&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 큰 산이 평지가 됐습니다. 저는 앞으로 다가올 시대에 어떻게 목회를 해야 할지 어리석게 걱정하며 내 능력 내 형편만 쳐다보았습니다. 저와 비슷했던 스가랴에게 하나님은 이렇게 말씀하십니다. “…이는 힘으로 되지 아니하며 능력으로 되지 아니하고 오직 나의 영으로 되느니라.”(슥  4:6)&lt;br&gt;&lt;br&gt;큰 산아 네가 무엇이냐. 오직 하나님의 능력으로 평지가 되리라.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063002140377111_1688058843_0924309468.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;김종원 목사&lt;br&gt;경산중앙교회</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 박영수 전 특검 영장 기각, 봐주기인가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309778&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309778&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-06-30T19:01:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063021560477559_1688129764_0924309778.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박영수 전 특별검사에 대한 구속영장이 기각됐다. 검찰은 박 전 특검이 대장동 일당으로부터 200억원 상당의 대가를 약속받고 대한변호사협회장 선거자금 명목으로 3억원을 챙긴 혐의 등으로 구속영장을 청구했는데 법원이 이를 받아들이지 않았다. 의아한 건 법원의 기각 사유다. 서울중앙지법 유창훈 영장전담 부장판사는 “금품의 실제 수수 여부, 금품 제공 약속의 성립 여부 등에 관해 사실적·법률적 측면에서 다툼의 여지가 있다”고 밝혔다. 이를 달리 해석하면 수사가 부실해서 믿을 수 없다는 말이다. 만일 검찰이 혐의를 입증했는데도 영장을 기각했다면 법원의 수사방해다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 특검은 대장동 개발사업의 시행사인 화천대유의 법률고문이었고, 박 전 특검의 딸은 이 회사에 취직해 대장동 아파트를 특혜분양 받았다. 박 전 특검의 딸은 수억원에 달하는 아파트 시세차익 외에도 대여금 명목의 11억원을 같은 회사로부터 받았다. 이 수상한 특혜와 돈 거래가 박 전 특검과 무관치 않을 텐데 검찰은 제대로 규명하지 못했다. 박 전 특검은 우리은행 이사회 의장으로 재직하면서 화천대유를 위한 여신의향서 발급에 영향력을 행사한 혐의도 받고 있지만  검찰은 법원을 설득시키지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법원 판단도 석연치 않다. 변협회장 선거에 출마한 박 전 특검에게 3억원을 전달했다는 남욱 변호사의 진술은 허위 주장이었나. 어떤 다툼의 여지가 있길래 검찰 주장을 모두 배척한 건지 모르겠다. 영장심사도 재판의 일종이지만 달리 항소 절차가 없다. 검찰은 보강수사를 통해 영장을 다시 청구하거나 불구속기소 해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유독 50억 클럽에 대한 수사는 진전이 없고 재판은 상식을 배반하고 있다. 50억 클럽 멤버들이 모두 거물 법조인이어서 검사와 판사들이 수사와 재판을 머뭇거리고 있다면 검찰과 법원을 바라보는 여론은 싸늘해질 것이다. 50억 클럽에는 박 전 특검 외에도 곽상도 전 국민의힘 의원과 권순일 전 대법관 등이 있다. 이중 곽 전 의원은 1심에서 납득하기 어려운 이유로 무죄 선고를 받았고, 재판거래 의혹이 있는 권 전 대법관에 대한 수사는 시작할 기미조차 안 보인다. 권 전 대법관은 이재명 더불어민주당 대표의 선거법 위반 사건을 무죄로 뒤집는데 결정적인 역할을 했고, 대법관 퇴임 후 화천대유 고문으로 영입됐다. 50억 클럽 수사가 이런 식으로 지지부진하면 더 이상 검찰에 맡겨놓을 게 아니라 특별검사를 임명해야 한다는 주장에 힘이 실릴 수밖에 없다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 박영수 전 특검 영장 기각, 봐주기인가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309778&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309778&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-06-30T19:01:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063021560477559_1688129764_0924309778.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박영수 전 특별검사에 대한 구속영장이 기각됐다. 검찰은 박 전 특검이 대장동 일당으로부터 200억원 상당의 대가를 약속받고 대한변호사협회장 선거자금 명목으로 3억원을 챙긴 혐의 등으로 구속영장을 청구했는데 법원이 이를 받아들이지 않았다. 의아한 건 법원의 기각 사유다. 서울중앙지법 유창훈 영장전담 부장판사는 “금품의 실제 수수 여부, 금품 제공 약속의 성립 여부 등에 관해 사실적·법률적 측면에서 다툼의 여지가 있다”고 밝혔다. 이를 달리 해석하면 수사가 부실해서 믿을 수 없다는 말이다. 만일 검찰이 혐의를 입증했는데도 영장을 기각했다면 법원의 수사방해다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 특검은 대장동 개발사업의 시행사인 화천대유의 법률고문이었고, 박 전 특검의 딸은 이 회사에 취직해 대장동 아파트를 특혜분양 받았다. 박 전 특검의 딸은 수억원에 달하는 아파트 시세차익 외에도 대여금 명목의 11억원을 같은 회사로부터 받았다. 이 수상한 특혜와 돈 거래가 박 전 특검과 무관치 않을 텐데 검찰은 제대로 규명하지 못했다. 박 전 특검은 우리은행 이사회 의장으로 재직하면서 화천대유를 위한 여신의향서 발급에 영향력을 행사한 혐의도 받고 있지만  검찰은 법원을 설득시키지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법원 판단도 석연치 않다. 변협회장 선거에 출마한 박 전 특검에게 3억원을 전달했다는 남욱 변호사의 진술은 허위 주장이었나. 어떤 다툼의 여지가 있길래 검찰 주장을 모두 배척한 건지 모르겠다. 영장심사도 재판의 일종이지만 달리 항소 절차가 없다. 검찰은 보강수사를 통해 영장을 다시 청구하거나 불구속기소 해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유독 50억 클럽에 대한 수사는 진전이 없고 재판은 상식을 배반하고 있다. 50억 클럽 멤버들이 모두 거물 법조인이어서 검사와 판사들이 수사와 재판을 머뭇거리고 있다면 검찰과 법원을 바라보는 여론은 싸늘해질 것이다. 50억 클럽에는 박 전 특검 외에도 곽상도 전 국민의힘 의원과 권순일 전 대법관 등이 있다. 이중 곽 전 의원은 1심에서 납득하기 어려운 이유로 무죄 선고를 받았고, 재판거래 의혹이 있는 권 전 대법관에 대한 수사는 시작할 기미조차 안 보인다. 권 전 대법관은 이재명 더불어민주당 대표의 선거법 위반 사건을 무죄로 뒤집는데 결정적인 역할을 했고, 대법관 퇴임 후 화천대유 고문으로 영입됐다. 50억 클럽 수사가 이런 식으로 지지부진하면 더 이상 검찰에 맡겨놓을 게 아니라 특별검사를 임명해야 한다는 주장에 힘이 실릴 수밖에 없다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정의당 ‘색’ 달라질까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309265&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309265&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-06-30T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063022310577593_1688131865_0924309265.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정의당이 노동·녹색 등 제3의 정치세력과 통합·연대해 ‘혁신 재창당’을 하겠다고 밝혔다. 재창당 실험이 내년 총선에서 정의당의 ‘돌풍’으로 이어질지, 단지 ‘미풍’에 그칠지 주목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정미 정의당 대표는 지난 25일 “노동과 녹색 정치세력을 중심으로 다양한 시민사회, 제3정치세력과 통합과 연대를 모색할 것”이라며 당 전국위원회에서 의결한 재창당 추진 방향을 발표했다. 정의당은 9월 말에서 10월 초 사이에 당대회를 열어 재창당 방안을 최종 확정한다는 방침이다. 외부의 제3세력과 통합해 당을 새로 만들자는 ‘신당론’은 장혜영·류호정 의원 등이 주도하는 정치그룹 ‘세 번째 권력’을 비롯한 당내 일부 세력이 주장해 왔다. 그러나 지도부는 노동·녹색 등 그동안 당이 선도해온 영역을 정치세력화하고 통합해 지지 기반을 다지자는 ‘자강론’을 고수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063022310577594_1688131865_0924309265.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이번 재창당 추진 방향은 제3세력을 통합 대상으로 명시했다는 점에서 관심을 모았다. 정의당이 ‘제3지대론’의 불을 지피는 금태섭 전 의원의 신당, 양향자 무소속 의원의 신당과의 통합까지도 고려하는 것으로 해석됐기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정의당 지도부는 이에 대해 명확히 선을 그었다. 이 대표는 “살아온 궤적과 정당을 선택해온 과정을 보면 그분들(금태섭·양향자)과 함께하는 것은 상당히 회의적”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 두고 당내에선 비판의 목소리가 나온다. 지도부가 전국위에서는 신당론 주장 세력의 반대를 잠재우기 위해 재창당 방안에 제3세력을 명시해 안건을 가결한 뒤, 제3세력이 구체적으로 어디까지인지를 해석할 때는 범위를 좁혀 결국 자강론을 관철하려 한 것 아니냐는 비판이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신당론을 주장하는 당 관계자는 “정의당의 가치에 동의하는 제3세력과는 함께 갈 수 있다는 게 전국위 채택안이었는데, 지도부가 벌써부터 범위를 좁히는 발언을 하고 있다”며 “이번 혁신도 지난 20년의 되풀이로 끝날까 걱정된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 한 정의당 전국위원은 “전국위에서도 많은 위원이 제3세력이라는 용어 자체를 빼자고 주장했다. 진보를 포기할 것이냐는 항의였다”면서 “금 전 의원과 양 의원이 노동의 가치를 우리와 동일하게 바라보고 있지 않은데 그들과 통합하자는 주장은 해당 행위”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“문호 넓히자” vs “중도는 허상”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;양측이 평행선을 달리는 이유는 당이 처한 위기에 대한 진단과 해법이 서로 다르기 때문이다. 신당론을 펴는 쪽은 정의당이 대변해온 전통적인 진보의 범위를 넓히지 않으면 당의 생존이 어렵다고 진단한다. 30% 정도로 추산되는 중도 무당층에까지 문호를 넓혀야 한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘세 번째 권력’을 이끄는 장혜영 의원은 지난달 16일 YTN라디오에서 “정의당에 대한 국민적 평가는 안타깝게도 끝났다”며 “움직이지 않는 지지율이 그런 평가를 보여주는 뼈아픈 기준”이라고 말했다. 이 그룹의 다른 관계자도 “교섭단체가 되지 못해 중요 협상 테이블에서 배제되고, 10석도 못 얻어 법안 발의조차 못하는 게 정의당의 현실”이라며 “총선만 바라본 기획정당을 만들자는 건 아니고, 사회적 약자를 위한 정치에 동의하는 세력을 모아 교섭단체를 구성하고 양당제를 타파하자는 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063022310677595_1688131866_0924309265.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;반면 지도부는 ‘집토끼’인 전통적 진보세력을 잡는 게 우선이라고 판단하는 분위기다. 한 지도부 관계자는 “김종필 전 총리나 안철수 의원의 (제3지대) 시도도 실패했다. 중도라는 것은 허상”이라며 “오랜 시간 지지받을 수 있었던 ‘정의당만의 가치’를 저버리면 당장 몇 석을 더 얻을 수 있을지는 모르겠지만 4년 후는 없다고 본다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금 전 의원은 “정의당 내부에서 신당 방향성을 고민하는 분들의 결단을 존중한다”며 통합 가능성을 열어뒀다. 양 의원도 “어떤 가능성도 지금부터 끊을 필요가 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“신당·자강, 어느 쪽이든 쉽지 않다”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;신당론과 자강론 중 어느 쪽이 국민의 신뢰를 회복할 수 있는 재창당 방향인지에 대해선 전문가들 진단이 엇갈린다. 다만 정의당이 처한 현실을 고려할 때 어느 쪽으로 가든 내년 총선에서 돌풍을 일으키기는 쉽지 않다는 게 중론이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;채진원 경희대 후마니타스칼리지 교수는 “탈산업사회에선 진보적 가치가 노동·환경·젠더 등으로 세분돼 과거처럼 ‘노동자는 하나다’라는 주장만으로 뭉칠 수는 없다”며 “정의당이 지금처럼 이념만 강조하는 폐쇄적인 노동자 중심 정당으로 남아 권력구조·선거제도 개편만 기다린다면 ‘민주당 2중대’에서 벗어날 수 없다”고 지적했다. 그러면서 “다양한 가치를 통합적으로 추구하는 정책정당으로서 지지 기반을 넓혀야 앞으로 승산이 있다”고 조언했다. 다만 채 교수는 “노동·젠더·녹색 등이 모두 굉장히 이념적이라 재창당 이후 정의당의 틀 안에서 계파 간 공존이 쉽게 이뤄질 것 같지는 않다”고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조진만 덕성여대 정치외교학과 교수는 “조국 사태 이후 의석을 많이 잃은 데다 내년 총선에서 선거제도가 바뀔 기미도 없자, 정의당의 정체성을 지키는 것을 회의적으로 보는 시각이 당내에 많은 것 같다. 정의당이 제3세력까지 찾고 있는 이유”라고 진단했다. 조 교수는 “금 전 의원, 양 의원이나 정의당이 무당층 30%를 블루오션으로 보고 잡으려는 것 같은데 명확한 비전을 제시하지 못하면 쉽지 않다”며 “내년 총선에서 진보 진영은 ‘윤석열정부 심판’으로 규합될 텐데, 정의당이 다른 곳을 기웃대다가 전통적 지지층인 ‘의미 있는 10%’마저 잃을 수 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동환 기자 huan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정의당 ‘색’ 달라질까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309265&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309265&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-06-30T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063022310577593_1688131865_0924309265.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정의당이 노동·녹색 등 제3의 정치세력과 통합·연대해 ‘혁신 재창당’을 하겠다고 밝혔다. 재창당 실험이 내년 총선에서 정의당의 ‘돌풍’으로 이어질지, 단지 ‘미풍’에 그칠지 주목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정미 정의당 대표는 지난 25일 “노동과 녹색 정치세력을 중심으로 다양한 시민사회, 제3정치세력과 통합과 연대를 모색할 것”이라며 당 전국위원회에서 의결한 재창당 추진 방향을 발표했다. 정의당은 9월 말에서 10월 초 사이에 당대회를 열어 재창당 방안을 최종 확정한다는 방침이다. 외부의 제3세력과 통합해 당을 새로 만들자는 ‘신당론’은 장혜영·류호정 의원 등이 주도하는 정치그룹 ‘세 번째 권력’을 비롯한 당내 일부 세력이 주장해 왔다. 그러나 지도부는 노동·녹색 등 그동안 당이 선도해온 영역을 정치세력화하고 통합해 지지 기반을 다지자는 ‘자강론’을 고수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063022310577594_1688131865_0924309265.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이번 재창당 추진 방향은 제3세력을 통합 대상으로 명시했다는 점에서 관심을 모았다. 정의당이 ‘제3지대론’의 불을 지피는 금태섭 전 의원의 신당, 양향자 무소속 의원의 신당과의 통합까지도 고려하는 것으로 해석됐기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정의당 지도부는 이에 대해 명확히 선을 그었다. 이 대표는 “살아온 궤적과 정당을 선택해온 과정을 보면 그분들(금태섭·양향자)과 함께하는 것은 상당히 회의적”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 두고 당내에선 비판의 목소리가 나온다. 지도부가 전국위에서는 신당론 주장 세력의 반대를 잠재우기 위해 재창당 방안에 제3세력을 명시해 안건을 가결한 뒤, 제3세력이 구체적으로 어디까지인지를 해석할 때는 범위를 좁혀 결국 자강론을 관철하려 한 것 아니냐는 비판이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신당론을 주장하는 당 관계자는 “정의당의 가치에 동의하는 제3세력과는 함께 갈 수 있다는 게 전국위 채택안이었는데, 지도부가 벌써부터 범위를 좁히는 발언을 하고 있다”며 “이번 혁신도 지난 20년의 되풀이로 끝날까 걱정된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 한 정의당 전국위원은 “전국위에서도 많은 위원이 제3세력이라는 용어 자체를 빼자고 주장했다. 진보를 포기할 것이냐는 항의였다”면서 “금 전 의원과 양 의원이 노동의 가치를 우리와 동일하게 바라보고 있지 않은데 그들과 통합하자는 주장은 해당 행위”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“문호 넓히자” vs “중도는 허상”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;양측이 평행선을 달리는 이유는 당이 처한 위기에 대한 진단과 해법이 서로 다르기 때문이다. 신당론을 펴는 쪽은 정의당이 대변해온 전통적인 진보의 범위를 넓히지 않으면 당의 생존이 어렵다고 진단한다. 30% 정도로 추산되는 중도 무당층에까지 문호를 넓혀야 한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘세 번째 권력’을 이끄는 장혜영 의원은 지난달 16일 YTN라디오에서 “정의당에 대한 국민적 평가는 안타깝게도 끝났다”며 “움직이지 않는 지지율이 그런 평가를 보여주는 뼈아픈 기준”이라고 말했다. 이 그룹의 다른 관계자도 “교섭단체가 되지 못해 중요 협상 테이블에서 배제되고, 10석도 못 얻어 법안 발의조차 못하는 게 정의당의 현실”이라며 “총선만 바라본 기획정당을 만들자는 건 아니고, 사회적 약자를 위한 정치에 동의하는 세력을 모아 교섭단체를 구성하고 양당제를 타파하자는 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063022310677595_1688131866_0924309265.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;반면 지도부는 ‘집토끼’인 전통적 진보세력을 잡는 게 우선이라고 판단하는 분위기다. 한 지도부 관계자는 “김종필 전 총리나 안철수 의원의 (제3지대) 시도도 실패했다. 중도라는 것은 허상”이라며 “오랜 시간 지지받을 수 있었던 ‘정의당만의 가치’를 저버리면 당장 몇 석을 더 얻을 수 있을지는 모르겠지만 4년 후는 없다고 본다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금 전 의원은 “정의당 내부에서 신당 방향성을 고민하는 분들의 결단을 존중한다”며 통합 가능성을 열어뒀다. 양 의원도 “어떤 가능성도 지금부터 끊을 필요가 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“신당·자강, 어느 쪽이든 쉽지 않다”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;신당론과 자강론 중 어느 쪽이 국민의 신뢰를 회복할 수 있는 재창당 방향인지에 대해선 전문가들 진단이 엇갈린다. 다만 정의당이 처한 현실을 고려할 때 어느 쪽으로 가든 내년 총선에서 돌풍을 일으키기는 쉽지 않다는 게 중론이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;채진원 경희대 후마니타스칼리지 교수는 “탈산업사회에선 진보적 가치가 노동·환경·젠더 등으로 세분돼 과거처럼 ‘노동자는 하나다’라는 주장만으로 뭉칠 수는 없다”며 “정의당이 지금처럼 이념만 강조하는 폐쇄적인 노동자 중심 정당으로 남아 권력구조·선거제도 개편만 기다린다면 ‘민주당 2중대’에서 벗어날 수 없다”고 지적했다. 그러면서 “다양한 가치를 통합적으로 추구하는 정책정당으로서 지지 기반을 넓혀야 앞으로 승산이 있다”고 조언했다. 다만 채 교수는 “노동·젠더·녹색 등이 모두 굉장히 이념적이라 재창당 이후 정의당의 틀 안에서 계파 간 공존이 쉽게 이뤄질 것 같지는 않다”고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조진만 덕성여대 정치외교학과 교수는 “조국 사태 이후 의석을 많이 잃은 데다 내년 총선에서 선거제도가 바뀔 기미도 없자, 정의당의 정체성을 지키는 것을 회의적으로 보는 시각이 당내에 많은 것 같다. 정의당이 제3세력까지 찾고 있는 이유”라고 진단했다. 조 교수는 “금 전 의원, 양 의원이나 정의당이 무당층 30%를 블루오션으로 보고 잡으려는 것 같은데 명확한 비전을 제시하지 못하면 쉽지 않다”며 “내년 총선에서 진보 진영은 ‘윤석열정부 심판’으로 규합될 텐데, 정의당이 다른 곳을 기웃대다가 전통적 지지층인 ‘의미 있는 10%’마저 잃을 수 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동환 기자 huan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 사랑 가득한 세상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309530&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309530&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-06-30T19:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063021590477568_1688129944_0924309530.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 영등포구 여의도공원에 ‘하트’ 모양이 가득한 조형물이 설치돼 있습니다. 이 모양의 구멍을 통해 보니 온 세상이 ‘사랑’으로 가득 차 보입니다. 세상을 보는 제 마음의 창도 하트 모양이면 좋겠네요. 세상을 삐딱하게 보지 않고 사랑이 충만하게 바라볼 수 있게요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=김지훈 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[호텔에 관한 거의 모든 것] 호텔에서 모크업룸이 중요한 이유</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309535&amp;code=11171458&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309535&amp;code=11171458&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-06-30T19:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063002281077131_1688059690_0924309535.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;호텔 오픈 전 대부분 글로벌 호텔 운영사들은 침대 하나, 침대 두 개의 객실을 따로 준비하고 두 개의 방을 잇는 복도를 진짜처럼 시공해줄 것을 요구한다. 이렇게 점검용으로 만든 방을 모크업룸(mockup room)이라고 한다. 그다음에는 어떤 일이 일어날까. 침대와 소파 등의 가구는 물론 패브릭까지 모두 갖춘 이 방에서 숨은그림찾기 놀이가 시작된다. 의자 높이, 침대 크기, 패브릭 사양, 전기 콘센트와 USB 충전 단자 개수, 조도, 스위치 작동과 조명 제어법은 물론 행여 빛이 들어오는 곳은 없는지까지 하나부터 열까지 다 누르고 뒤지고 만져본다. 오류의 발견, 시정, 재점검을 반복한다. 두세 번은 기본이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;얼마 전 내년 오픈을 앞둔 한 호텔의 모크업룸을 살폈다. 침대 옆 마스터 제어 패널에 너무 많은 조명 제어 버튼이 있었다. 더 잘하려고 한 일이다. 발주처는 적지 않은 추가 비용을 들였을 것이다. 나는 수정을 요구했다. 단순화야말로 기본 중 기본이기 때문이다. 호텔 객실은 대부분 고객들에게 처음 오는 곳이다. 낯선 환경이다. 모든 제어 장치는 직관적이고 단순할수록 편하다고 여긴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;호텔에서 잠들기 전 조명을 다 끄려고 이것저것 찾아 누르던 기억이 누구나 한 번쯤 있을 것이다. 그럼에도 결국 원하는 대로 안 되면 짜증이 밀려오고 손에 잡히는 건 전화기다. 프런트 데스크를 찾아 도움을 요청한다. 이건 손님에게도 불편한 일이지만 호텔 입장에서도 번거롭다. 이런 손님들이 한둘이 아닐 게 분명하다. 대처가 늦으면 안 그래도 짜증 나는 고객의 하룻밤을 망치게 되니 이를 위해 야간 근무 직원을 늘려야 하는 상황이 생길 수 있다. 호텔 오너 입장에서는 비용 상승과 직결된다. 객실에서는 사소한 부분도 자칫하면 일파만파 큰일로 이어진다. 이를 방지하기 위한 과정이 모크업룸 검토다. 오류를 수정할 마지막 기회다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;복잡할수록 좋은 것도 있다. 기술의 발전을 어떻게, 어디까지 적용하느냐가 관건이다. 객실에는 대개 방 정리를 요청하는 ‘Make Up Room’ 버튼이 있다. 객실 정리를 원하는 고객들은 이 버튼을 누르거나 요청 카드를 문고리에 걸어두곤 했다. 새로 생기는 호텔들은 최신 객실 제어 시스템을 도입, 알아서 정리할 수 있게 한다. 더 이상 고객이 별도 요청할 필요가 없다. 당연히 있어야 한다고 여기던 버튼을 없앴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모크업룸을 짓는 것을 번거롭게 여겨 도면으로만 검토하면 반드시 놓치는 부분이 생긴다. 특히 가구가 그렇다. 도면으로 볼 때 괜찮아서 승인했다가 막상 실물을 넣어두고 낭패를 볼 수 있다. 새로 짓는 호텔의 모크업룸 검수 뒤에 문득 완공 후 하자 등등으로 원성이 이어지는 주거 상품들 역시 모델하우스 공개 전 자체적으로 이런 검수와 확인 과정을 더 꼼꼼하게 해보는 건 어떨까 생각했다. 어떤 일이든 최종 단계에 이르기 전 점검 또 점검만이 오류를 줄이고 사용자의 만족도를 높인다. 하룻밤 머물 호텔도 이럴진대 일상을 살아야 하는 주거 공간은 더 말해 무엇할까 싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한이경 폴라리스어드바이저 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 사랑 가득한 세상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309530&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309530&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-06-30T19:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063021590477568_1688129944_0924309530.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 영등포구 여의도공원에 ‘하트’ 모양이 가득한 조형물이 설치돼 있습니다. 이 모양의 구멍을 통해 보니 온 세상이 ‘사랑’으로 가득 차 보입니다. 세상을 보는 제 마음의 창도 하트 모양이면 좋겠네요. 세상을 삐딱하게 보지 않고 사랑이 충만하게 바라볼 수 있게요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=김지훈 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[호텔에 관한 거의 모든 것] 호텔에서 모크업룸이 중요한 이유</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309535&amp;code=11171458&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309535&amp;code=11171458&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-06-30T19:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063002281077131_1688059690_0924309535.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;호텔 오픈 전 대부분 글로벌 호텔 운영사들은 침대 하나, 침대 두 개의 객실을 따로 준비하고 두 개의 방을 잇는 복도를 진짜처럼 시공해줄 것을 요구한다. 이렇게 점검용으로 만든 방을 모크업룸(mockup room)이라고 한다. 그다음에는 어떤 일이 일어날까. 침대와 소파 등의 가구는 물론 패브릭까지 모두 갖춘 이 방에서 숨은그림찾기 놀이가 시작된다. 의자 높이, 침대 크기, 패브릭 사양, 전기 콘센트와 USB 충전 단자 개수, 조도, 스위치 작동과 조명 제어법은 물론 행여 빛이 들어오는 곳은 없는지까지 하나부터 열까지 다 누르고 뒤지고 만져본다. 오류의 발견, 시정, 재점검을 반복한다. 두세 번은 기본이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;얼마 전 내년 오픈을 앞둔 한 호텔의 모크업룸을 살폈다. 침대 옆 마스터 제어 패널에 너무 많은 조명 제어 버튼이 있었다. 더 잘하려고 한 일이다. 발주처는 적지 않은 추가 비용을 들였을 것이다. 나는 수정을 요구했다. 단순화야말로 기본 중 기본이기 때문이다. 호텔 객실은 대부분 고객들에게 처음 오는 곳이다. 낯선 환경이다. 모든 제어 장치는 직관적이고 단순할수록 편하다고 여긴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;호텔에서 잠들기 전 조명을 다 끄려고 이것저것 찾아 누르던 기억이 누구나 한 번쯤 있을 것이다. 그럼에도 결국 원하는 대로 안 되면 짜증이 밀려오고 손에 잡히는 건 전화기다. 프런트 데스크를 찾아 도움을 요청한다. 이건 손님에게도 불편한 일이지만 호텔 입장에서도 번거롭다. 이런 손님들이 한둘이 아닐 게 분명하다. 대처가 늦으면 안 그래도 짜증 나는 고객의 하룻밤을 망치게 되니 이를 위해 야간 근무 직원을 늘려야 하는 상황이 생길 수 있다. 호텔 오너 입장에서는 비용 상승과 직결된다. 객실에서는 사소한 부분도 자칫하면 일파만파 큰일로 이어진다. 이를 방지하기 위한 과정이 모크업룸 검토다. 오류를 수정할 마지막 기회다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;복잡할수록 좋은 것도 있다. 기술의 발전을 어떻게, 어디까지 적용하느냐가 관건이다. 객실에는 대개 방 정리를 요청하는 ‘Make Up Room’ 버튼이 있다. 객실 정리를 원하는 고객들은 이 버튼을 누르거나 요청 카드를 문고리에 걸어두곤 했다. 새로 생기는 호텔들은 최신 객실 제어 시스템을 도입, 알아서 정리할 수 있게 한다. 더 이상 고객이 별도 요청할 필요가 없다. 당연히 있어야 한다고 여기던 버튼을 없앴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모크업룸을 짓는 것을 번거롭게 여겨 도면으로만 검토하면 반드시 놓치는 부분이 생긴다. 특히 가구가 그렇다. 도면으로 볼 때 괜찮아서 승인했다가 막상 실물을 넣어두고 낭패를 볼 수 있다. 새로 짓는 호텔의 모크업룸 검수 뒤에 문득 완공 후 하자 등등으로 원성이 이어지는 주거 상품들 역시 모델하우스 공개 전 자체적으로 이런 검수와 확인 과정을 더 꼼꼼하게 해보는 건 어떨까 생각했다. 어떤 일이든 최종 단계에 이르기 전 점검 또 점검만이 오류를 줄이고 사용자의 만족도를 높인다. 하룻밤 머물 호텔도 이럴진대 일상을 살아야 하는 주거 공간은 더 말해 무엇할까 싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한이경 폴라리스어드바이저 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영화관람료 신용카드 소득공제 포함…  스토킹, 피해자 의사 무관 처벌 가능</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309781&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309781&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-06-30T19:03:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063022180477585_1688131084_0924309781.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하반기부터 영화관람료가 신용카드 소득공제 대상에 포함된다. 증빙이 필요없는 해외송금 한도는 배로 늘어난다. 스토킹 피해자 보호가 강화되고 병원 수술실 폐쇄회로(CC) TV 설치가 의무화된다. 정부는 이런 내용을 포함해 186건의 정책 변경 사항이 하반기에 새로 적용된다고 30일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우선 서민·중산층의 문화생활 지원 차원에서 영화관람료를 신용카드 소득공제 대상에 추가하기로 했다. 신용카드와 체크카드, 현금영수증으로 관람료 결제 시 30% 소득공제를 해준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스토킹 방지 및 피해자 보호 등에 관한 법률도 시행된다. 반의사불벌죄가 폐지되면서 피해자 의사와 무관하게 스토킹 행위 가해자를 처벌할 수 있게 됐다. 온라인 스토킹도 처벌 범위에 포함된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9월 25일부터는 환자의 의식이 없는 상태에서 수술하는 의료기관은 반드시 수술실 내부에 CCTV를 설치해야 한다. 환자 또는 보호자가 요청하면 수술 장면을 촬영해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외환·금융 분야에서는 무증빙 해외송금 한도가 기존 연 5만 달러에서 10만 달러로 늘어난다. 또 부부 중 1명이 60세 이상인 부부합산 1주택자가 가격이 더 낮은 주택으로 이사하면 그 차액을 1억원 한도 내에서 연금 계좌에 넣을 수 있게 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일부터 전세사기 피해자가 임차주택을 낙찰받을 수 있도록 특례 지원하고 계속 거주를 희망하는 경우 공공이 매입 후 임대주택으로 공급한다. 생계가 곤란한 피해자의 경우 긴급 금융·복지 지원을 제공한다. 집중호우가 발생할 경우 이를 가장 먼저 파악할 수 있는 기상청이 읍·면·동 단위로 위험지역 주민에게 재난문자를 직접 발송하는 서비스도 시작한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영화관람료 신용카드 소득공제 포함…  스토킹, 피해자 의사 무관 처벌 가능</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309781&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309781&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-06-30T19:03:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063022180477585_1688131084_0924309781.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하반기부터 영화관람료가 신용카드 소득공제 대상에 포함된다. 증빙이 필요없는 해외송금 한도는 배로 늘어난다. 스토킹 피해자 보호가 강화되고 병원 수술실 폐쇄회로(CC) TV 설치가 의무화된다. 정부는 이런 내용을 포함해 186건의 정책 변경 사항이 하반기에 새로 적용된다고 30일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우선 서민·중산층의 문화생활 지원 차원에서 영화관람료를 신용카드 소득공제 대상에 추가하기로 했다. 신용카드와 체크카드, 현금영수증으로 관람료 결제 시 30% 소득공제를 해준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스토킹 방지 및 피해자 보호 등에 관한 법률도 시행된다. 반의사불벌죄가 폐지되면서 피해자 의사와 무관하게 스토킹 행위 가해자를 처벌할 수 있게 됐다. 온라인 스토킹도 처벌 범위에 포함된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9월 25일부터는 환자의 의식이 없는 상태에서 수술하는 의료기관은 반드시 수술실 내부에 CCTV를 설치해야 한다. 환자 또는 보호자가 요청하면 수술 장면을 촬영해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외환·금융 분야에서는 무증빙 해외송금 한도가 기존 연 5만 달러에서 10만 달러로 늘어난다. 또 부부 중 1명이 60세 이상인 부부합산 1주택자가 가격이 더 낮은 주택으로 이사하면 그 차액을 1억원 한도 내에서 연금 계좌에 넣을 수 있게 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일부터 전세사기 피해자가 임차주택을 낙찰받을 수 있도록 특례 지원하고 계속 거주를 희망하는 경우 공공이 매입 후 임대주택으로 공급한다. 생계가 곤란한 피해자의 경우 긴급 금융·복지 지원을 제공한다. 집중호우가 발생할 경우 이를 가장 먼저 파악할 수 있는 기상청이 읍·면·동 단위로 위험지역 주민에게 재난문자를 직접 발송하는 서비스도 시작한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 ‘노란봉투법’ 본회의 부의 강행… 출생통보제는 합의 통과</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309789&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309789&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-06-30T19:03:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063022190577587_1688131145_0924309789.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;파업 노동자에 대한 기업의 무분별한 손해배상 청구를 제한하는 내용의 일명 ‘노란봉투법’이 30일 야당 주도로 국회 본회의에 부의됐다. 국민의힘과 정부는 반대 입장을 명확히 밝힌 상황이라 야당이 강행처리 수순을 밟을 경우 ‘강 대 강’ 대치가 불가피할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 등 야당은 본회의에서 ‘노동조합 및 노동관계 조정법 일부개정 법률안 본회의 부의 요구의 건’을 단독으로 의결했다. 무기명 투표 결과 184명이 투표에 참여해 찬성 178명, 반대 4명, 무효 2명으로 가결됐다. 국민의힘 의원들은 반대토론을 펼친 뒤 본회의장에서 퇴장하며 표결에 불참했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 야당은 지난달 24일 국회 환경노동위원회에서 노란봉투법에 대한 본회의 부의 요구안을 단독 의결, 본회의에 법안을 직회부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘과 정부는 노란봉투법을 ‘파업 조장법’으로 규정, 반대 입장을 명확히 하고 있다. 야당이 본회의 법안 상정 및 처리까지 강행할 경우 국민의힘은 윤석열 대통령에게 거부권(재의요구권) 행사를 건의하는 방안도 검토 중이다. 다수 의석을 가진 야당이 여당 반대 법안을 본회의에 직회부해 강행처리하고, 대통령이 이에 거부권을 행사하는 악순환이 재연될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;야당은 또 전현희 전 국민권익위원장 감사 관련 감사원에 대한 국정조사 요구서도 보고했다. 민주당은 감사원이 표적·위법 감사를 벌였다며 국정조사 필요성을 강조해 왔다. 또 여야가 극명한 입장 차를 보이는 이태원참사 진상규명 특별법도 민주당 등 야당 주도로 신속처리안건(패스트트랙)으로 지정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤재옥 국민의힘 원내대표는 야당의 일방통행에 “국회 본회의가 민주당의 의원총회냐”고 반발했고, 민주당은 국회법 절차에 따라 진행한 것이라고 맞섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야는 본회의에서 출생시 의료기관이 지방자치단체에 출생 사실을 통보토록 하는 내용의 ‘출생통보제’는 합의 처리했다. 출생통보제는 감사원 감사로 출생신고가 되지 않은 영·유아가 2236명에 달하고, 그 중 영아가 살해·유기된 사례까지 드러나면서 입법 논의가 급물살을 탔다. 출생통보제는 시스템 정비 기간을 감안, 법안 공포일로부터 1년 후 시행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;출생통보제가 우선 처리되면서 ‘유령 아동’ 사태를 막기 위한 제도로 함께 검토됐던 ‘보호출산제’ 논의도 속도를 낼 것으로 보인다. 보호출산제는 산모의 익명 출산을 보장하는 제도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주가 조작 등 불공정 거래로 얻은 이익의 최대 2배까지 과징금을 부과하는 규정을 담은 자본시장과 금융투자업에 관한 법률 개정안도 이날 본회의를 통과했다. 개정안은 과징금 부과 기준이 되는 부당이득 산정 방식을 총수입에서 총비용을 뺀 것으로 명시했다. 그간 부당이득액 산정 기준이 따로 없어서 범죄자가 취한 이득을 정확히 계산하지 못한 것을 개선한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신용일 기자 mrmonster@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 ‘노란봉투법’ 본회의 부의 강행… 출생통보제는 합의 통과</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309789&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309789&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-06-30T19:03:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063022190577587_1688131145_0924309789.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;파업 노동자에 대한 기업의 무분별한 손해배상 청구를 제한하는 내용의 일명 ‘노란봉투법’이 30일 야당 주도로 국회 본회의에 부의됐다. 국민의힘과 정부는 반대 입장을 명확히 밝힌 상황이라 야당이 강행처리 수순을 밟을 경우 ‘강 대 강’ 대치가 불가피할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 등 야당은 본회의에서 ‘노동조합 및 노동관계 조정법 일부개정 법률안 본회의 부의 요구의 건’을 단독으로 의결했다. 무기명 투표 결과 184명이 투표에 참여해 찬성 178명, 반대 4명, 무효 2명으로 가결됐다. 국민의힘 의원들은 반대토론을 펼친 뒤 본회의장에서 퇴장하며 표결에 불참했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 야당은 지난달 24일 국회 환경노동위원회에서 노란봉투법에 대한 본회의 부의 요구안을 단독 의결, 본회의에 법안을 직회부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘과 정부는 노란봉투법을 ‘파업 조장법’으로 규정, 반대 입장을 명확히 하고 있다. 야당이 본회의 법안 상정 및 처리까지 강행할 경우 국민의힘은 윤석열 대통령에게 거부권(재의요구권) 행사를 건의하는 방안도 검토 중이다. 다수 의석을 가진 야당이 여당 반대 법안을 본회의에 직회부해 강행처리하고, 대통령이 이에 거부권을 행사하는 악순환이 재연될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;야당은 또 전현희 전 국민권익위원장 감사 관련 감사원에 대한 국정조사 요구서도 보고했다. 민주당은 감사원이 표적·위법 감사를 벌였다며 국정조사 필요성을 강조해 왔다. 또 여야가 극명한 입장 차를 보이는 이태원참사 진상규명 특별법도 민주당 등 야당 주도로 신속처리안건(패스트트랙)으로 지정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤재옥 국민의힘 원내대표는 야당의 일방통행에 “국회 본회의가 민주당의 의원총회냐”고 반발했고, 민주당은 국회법 절차에 따라 진행한 것이라고 맞섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야는 본회의에서 출생시 의료기관이 지방자치단체에 출생 사실을 통보토록 하는 내용의 ‘출생통보제’는 합의 처리했다. 출생통보제는 감사원 감사로 출생신고가 되지 않은 영·유아가 2236명에 달하고, 그 중 영아가 살해·유기된 사례까지 드러나면서 입법 논의가 급물살을 탔다. 출생통보제는 시스템 정비 기간을 감안, 법안 공포일로부터 1년 후 시행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;출생통보제가 우선 처리되면서 ‘유령 아동’ 사태를 막기 위한 제도로 함께 검토됐던 ‘보호출산제’ 논의도 속도를 낼 것으로 보인다. 보호출산제는 산모의 익명 출산을 보장하는 제도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주가 조작 등 불공정 거래로 얻은 이익의 최대 2배까지 과징금을 부과하는 규정을 담은 자본시장과 금융투자업에 관한 법률 개정안도 이날 본회의를 통과했다. 개정안은 과징금 부과 기준이 되는 부당이득 산정 방식을 총수입에서 총비용을 뺀 것으로 명시했다. 그간 부당이득액 산정 기준이 따로 없어서 범죄자가 취한 이득을 정확히 계산하지 못한 것을 개선한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신용일 기자 mrmonster@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 ‘소수인종 우대 정책’ 위헌에 격랑… 바이든·트럼프도 가세</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309779&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309779&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-06-30T19:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063022120977583_1688130729_0924309779.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;반세기 넘게 시행돼온 미국 대학들의 ‘어퍼머티브 액션(Affirmative Action·소수인종 우대 정책)’이 연방 대법원에 의해 위헌으로 결정되면서 현지 사회 전체가 술렁이고 있다. 정치권부터 자녀를 둔 학부모들까지 찬반 논란에 가세하는 형국이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 대통령은 29일(현지시간) 백악관 기자회견에서 “대법원의 결정이 수십년의 판례와 중대한 진보를 거꾸로 되돌리는 것”이라며 “강력 반대한다”고 밝혔다. 이어 “이 결정이 최종 결정이 되도록 둘 수 없다”며 “미국은 모두에게 공정한 기회를 준다는 이상을 가진 나라”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 공화당 차기 대선후보 경선에 출마한 도널드 트럼프 전 대통령은 자신의 소셜미디어에 “미국을 위해 훌륭한 날”이라며 “우리는 완전히 능력에 기반을 둔 제도로 돌아가는 것이며 이게 옳은 길”이라고 지지 의사를 피력했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 칼럼을 통해 “대법원 결정은 하버드대가 아시아계 성적 우수 학생들을 차별했기 때문”이라고 분석했다. 존 로버츠 대법원장이 다수의견에서 학업성적 하위 40%인 흑인 학생의 하버드 입학 확률이 상위 10% 아시아계보다 높다고 지적했음을 상기시킨 것이다. 신문은 다른 기사에서 “소수자들의 사회 참여 기회가 제한되고 고용시장에서 인종을 고려하는 관례도 제한될 수 있다”고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아시아계와 한인 사회는 이번 결정이 미칠 영향에 대해 촉각을 곤두세우는 모습이다. 한인 학생들이 우수한 학업 성적에도 흑인·히스패닉계에게 주어진 인종 우대 점수에 밀려 진학에 어려움을 겪어온 게 일정 부분 사실이기 때문이다. 따라서 당장의 입시에서 유리해지는 측면이 있을 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 캘리포니아주에서 1996년부터 주법으로 어퍼머티브 액션이 금지된 뒤 한인과 일본계 중국계 등 아시아계 학생들의 명문대 진학률이 훨씬 높아졌다. 로스앤젤레스 캘리포니아대(UCLA)가 공개한 자료에 따르면 현재 학부 재학생 총 3만2423명 중 아시아계 학생이 29%로 가장 큰 비중을 차지한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 ‘소수인종 우대 정책’ 위헌에 격랑… 바이든·트럼프도 가세</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309779&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309779&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-06-30T19:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063022120977583_1688130729_0924309779.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;반세기 넘게 시행돼온 미국 대학들의 ‘어퍼머티브 액션(Affirmative Action·소수인종 우대 정책)’이 연방 대법원에 의해 위헌으로 결정되면서 현지 사회 전체가 술렁이고 있다. 정치권부터 자녀를 둔 학부모들까지 찬반 논란에 가세하는 형국이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 대통령은 29일(현지시간) 백악관 기자회견에서 “대법원의 결정이 수십년의 판례와 중대한 진보를 거꾸로 되돌리는 것”이라며 “강력 반대한다”고 밝혔다. 이어 “이 결정이 최종 결정이 되도록 둘 수 없다”며 “미국은 모두에게 공정한 기회를 준다는 이상을 가진 나라”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 공화당 차기 대선후보 경선에 출마한 도널드 트럼프 전 대통령은 자신의 소셜미디어에 “미국을 위해 훌륭한 날”이라며 “우리는 완전히 능력에 기반을 둔 제도로 돌아가는 것이며 이게 옳은 길”이라고 지지 의사를 피력했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 칼럼을 통해 “대법원 결정은 하버드대가 아시아계 성적 우수 학생들을 차별했기 때문”이라고 분석했다. 존 로버츠 대법원장이 다수의견에서 학업성적 하위 40%인 흑인 학생의 하버드 입학 확률이 상위 10% 아시아계보다 높다고 지적했음을 상기시킨 것이다. 신문은 다른 기사에서 “소수자들의 사회 참여 기회가 제한되고 고용시장에서 인종을 고려하는 관례도 제한될 수 있다”고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아시아계와 한인 사회는 이번 결정이 미칠 영향에 대해 촉각을 곤두세우는 모습이다. 한인 학생들이 우수한 학업 성적에도 흑인·히스패닉계에게 주어진 인종 우대 점수에 밀려 진학에 어려움을 겪어온 게 일정 부분 사실이기 때문이다. 따라서 당장의 입시에서 유리해지는 측면이 있을 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 캘리포니아주에서 1996년부터 주법으로 어퍼머티브 액션이 금지된 뒤 한인과 일본계 중국계 등 아시아계 학생들의 명문대 진학률이 훨씬 높아졌다. 로스앤젤레스 캘리포니아대(UCLA)가 공개한 자료에 따르면 현재 학부 재학생 총 3만2423명 중 아시아계 학생이 29%로 가장 큰 비중을 차지한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김계희·이영은·손지훈… 차이콥스키 콩쿠르 휩쓸었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309783&amp;code=13140000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309783&amp;code=13140000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-06-30T19:04:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063022090377579_1688130543_0924309783.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;K클래식이 차이콥스키 국제 콩쿠르 6개 부문에서 3개 부문을 휩쓸고, 8명의 한국인 연주자가 모두 입상하는 쾌거를 이뤘다. 특히 이 대회 최초로 기악 우승을 거머쥐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이올리니스트 김계희, 첼리스트 이영은, 테너 손지훈이 29일(현지시간) 러시아 모스크바와 상트페테르부르크에서 폐막한 2023 차이콥스키 국제 콩쿠르에서 바이올린·첼로·성악 부문에서 모두 1위에 올랐다. 성악 부문은 러시아 출신의 지나이다 차렌코와 공동 수상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차이콥스키 국제 콩쿠르는 1958년 러시아 모스크바에서 창설돼 65년 전통의 국제 콩쿠르다. 비록 러시아의 우크라이나 침공으로 지난해 유네스코 산하 국제음악경연대회 세계연맹(WFIMC)의 회원 자격을 박탈당하면서 위상이 떨어졌지만, 이전까지는 폴란드의 쇼팽 콩쿠르, 벨기에의 퀸 엘리자베스 콩쿠르와 함께 ‘세계 3대 콩쿠르’로 꼽혀 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 기악에서 한국인이 1위를 차지한 것은 최초다. 성악에서는 테너 최현수(1990년), 소프라노 서선영(2011년), 베이스 박종민(2011년) 등이 1위를 한 적이 있지만, 기악에서는 피아니스트 정명훈(1974년)과 손열음(2011년)의 2위가 최고 성적이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이밖에도 성악 부문 베이스 정인호가 공동 2위를 차지했고, 첼로 부문에서 박상혁이 3위, 목관 부문에서는 플루티스트 김예성이 공동 3위에 올랐다. 피아노 부문 결선에 진출했던 예수아는 공동 4위, 첼로 부문에서는 이동열이 5위를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비 그치자 ‘푹푹’ 찜통  수도권 등 폭염주의보</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309788&amp;code=11131500&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309788&amp;code=11131500&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-06-30T19:04:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063022100877581_1688130608_0924309788.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기상청은 이번 주말에 장마전선이 남쪽으로 빠져나가면서 수도권을 비롯한 중부지방에는 맑은 날씨가 예상된다고 30일 예보했다. 하지만 기온이 크게 올라 무덥겠고 일부 지역에는 폭염특보가 발효될 것으로 내다봤다. 소나기가 곳곳에서 내릴 수 있어 주말 나들이에는 우산을 챙겨야겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청에 따르면 토요일(1일)에는 서해상에서 동쪽으로 이동하는 고기압의 영향권에 들고, 북쪽에서 내려오는 건조한 공기의 영향을 받아 서울 등 수도권에는 대체로 구름이 적은 맑은 날씨가 이어지겠다. 전남 남해안과 경상권, 제주에는 장맛비가 내리겠다. 맑은 날씨는 일요일(2일)까지 이어지다가 점차 구름이 많아지겠다. 기온도 내륙을 중심으로 30도 이상까지 오를 것으로 보인다. 체감온도는 33도 이상으로 올라 일부 지역에는 추가적으로 폭염특보가 내려질 수도 있을 것으로 보인다. 서울 등 수도권과 강원 영서에는 이미 30일부터 폭염 주의보가 발효된 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월요일(3일)에는 제주 남쪽 해상에서 정체전선이 북상하면서 화요일(4일)부터 다시 장마가 이어지겠다. 기상청은 ‘10일 날씨 전망’을 통해 월요일(3일)에는 전남권과 경남권, 제주에서 비가 내리기 시작해 점차 전국으로 확대될 것이라고 밝혔다. 우진규 기상청 통보관은 “주말 사이 대체로  맑겠지만 더운 날씨로 인한 온열질환에 각별히 유의하기 바란다”며 “낮동안 갑작스럽게 내리는 비에도 대비해야 한다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이가현 기자 hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>근무 제약없는 ‘노마드 워커’는 ‘유목민형 노동자’로</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309102&amp;code=13110000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309102&amp;code=13110000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-06-30T19:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063021550677557_1688129706_0924309102.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;산업이 고도화되고 분야도 다양해지면서 해당 업에 종사하는 노동자의 근로 형태에도 큰 변화가 생기고 있다. 특히 코로나19 대유행을 거치면서 정시에 출근해서 퇴근하는 방식 대신 원하는 곳에서, 원하는 시간만큼 일을 하는 경우도 늘어났다. 국내뿐 아니라 전 세계적 흐름으로 근로 형태 변화가 이어지면서 이를 설명하는 단어에도 외국어가 쉽게 눈에 띈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;근무 시간이나 장소에 제약을 받지 않고 원하는 방식으로 일하는 사람을 가리켜 ‘노마드 워커’라는 말을 쓴다. 휴대용 기기를 통해 인터넷 망으로 접속이 되면 어디에서든 일을 할 수 있게 됐기 때문이다. ‘노마드 워커’는 ‘유목민형 노동자’로, ‘디지털 노마드’는 ‘디지털 유목민’으로 바꿔서 사용하면 의미를 이해하기 쉽다. 또 휴가지에서 업무를 보고 근무로 인정받는 방식은 ‘워케이션’이라는 말을 쓴다. 이 단어는 ‘휴가지 원격 근무’라는 말로 다듬으면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인공지능 산업에서 방대한 양의 데이터를 학습해 처리하는 기술은 정확도를 높이는 핵심 열쇠다. 이때 중요한 것은 데이터 학습을 위한 데이터 뭉치들을 만드는 것인데, 이 일은 숙련도가 낮아도 할 수 있는 단순 분류 혹은 검토 업무로 이뤄진다. 예를 들어 사진 속 사람 숫자나, 사진 형태로 보여진 글자를 자판으로 입력하는 방식이다. 이런 일에 종사하는 사람을 ‘크라우드 워커’라고 부르는데, 이는 ‘대규모 참여형 노동자’로 바꿔 쓰면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자신이 하는 일에 변화를 적용할 수 있는 부분을 스스로 혁신하는 것을 두고 ‘잡 크래프팅’이라는 단어를 쓴다. 이 단어는 ‘자발적 직무 설계’라고 바꿔 쓰면 의미를 쉽게 이해할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김유나 기자 spring@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“설문 사례비 30만원”… 클릭 순간, 내 정보 ‘김수키’ 손으로</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309147&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309147&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-06-30T19:05:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063022060477575_1688130364_0924309147.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“설문 조사에 참여해주신 분들께 소정의 사례비(30만원)를 드립니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 3월 디지털 메모 작성 애플리케이션(앱)인 마이크로소프트 원노트(OneNote) 일부 이용자들은 이 같은 메시지를 받았다. 한 연구소가 진행하는 설문조사에 참여하면 사례비를 준다는 문서였다. 이 문서는 ‘사례비 지급을 위해 개인정보이용동의서 작성이 필수’라며 첨부된 ‘개인정보이용동의서.hwp’를 클릭하라고 유도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 ‘개인정보이용동의서.hwp’를 클릭하는 순간 이용자 PC 안에 저장된 각종 정보가 새어 나간다. 정보보안업체 안랩에 따르면 이 문서에는 악성 스크립트(.vbs)가 숨어 있다. 클릭 순간 악성 파일이 ‘personal.vbs’ 명으로 임시경로에 생성·실행되고 최종적으로 정보가 유출되는 식이다. 정보 당국은 해당 메일 배후에 ‘김수키’(Kimsuky)가 있는 것으로 추정한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김수키를 비롯한 북한 해커조직이 고도화된 수법으로 국내 대상 사이버 공격을 감행하는 사례가 계속되고 있다. 지난해 4∼8월에는 김수키가 남한 외교·안보 전문가 150명을 겨냥해 ‘남북관계_주요일지(2022년 2월).hwp’라는 제목으로 피싱 메일을 발송하는 사건이 발생했다. 실제 피싱 사이트에 접속해 계정정보를 뺏긴 피해자는 전직 장·차관, 학계·전문가, 기자 등 모두 9명이었다. 포털사이트 네이버를 정교하게 복제한 피싱사이트를 만들거나, ‘협의이혼확인서’를 위장해 악성 매크로를 유포하는 사례도 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한의 사이버 공격은 핵·미사일과 함께 대표적 ‘비대칭 전략’으로 꼽힌다. 사이버 공격 핵심 부서는 정찰총국 ‘121국’(사이버전 지도국) 산하 110호 연구소다. 첩보 활동 위주인 김수키와 금융 관련 해킹 조직 ‘라자루스’(Lazarus) ‘블루노로프’(Bluenoroff) ‘안다리엘’(Andarial) 등이 여기에 속해 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063022060577576_1688130365_0924309147.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;글로벌 사이버 보안업체 맨디언트에 따르면 북한은 사이버 범죄로 벌어들인 돈으로 사이버전쟁 수행 시스템을 향상하거나 핵·미사일 등 전략 무기를 만드는 데 주로 사용한다. 북한 해커조직은 지난해 8000억원가량의 세계 가상자산을 탈취했다고 외교부는 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍민 통일연구원 북한실장은 “2004년 미국의 북한인권법 제정 여파로 북한의 기존 외화벌이 수단이었던 무기거래·광물거래·인력파견이 악화됐다”며 “북한에서는 사이버 해킹을 통한 자금 마련이 가장 중요한 일이 됐고 실제 막대한 이익을 보고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 글로벌 정보수집 임무를 담당하는 김수키는 국내에 가장 잘 알려진 북한 해킹조직이다. 김수키는 2012년부터 각국의 정부 부처 등을 해킹해 사회기반 시설, 탈북자 등의 관련 자료를 빼낸 것으로 조사됐다. 러시아 정보보안업체가 2013년 해커의 이메일 계정이 ‘김숙향(kimsukyang)’이라는 사실을 알아냈고, 러시아식으로 김수키로 부른 내용의 보고서를 발표하면서 처음으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내에서 김수키의 암약은 2014년 한국수력원자력 원자력발전소 도면 유출 사건으로 처음 알려졌다. 당시 검찰 수사 결과 해킹 과정에서 사용된 인터넷 프로토콜(IP) 주소가 김수키 계열 악성코드의 IP와 12자리 중 9자리가 일치했다. 2016년 국가안보실 사칭, 2021년 서울대병원 환자 7000여명 개인 정보 유출 사건, 지난해 5월 국민의힘 태영호 의원실 비서 명의로 외교·안보 전문가들에게 발송된 피싱 메일 등도 모두 김수키의 공격 사례로 파악됐다. 경찰 관계자는 “김수키는 집요할 정도로 해킹 메일을 뿌려서 정보 탈취나 기밀·기술 탈취에 특화된 조직”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063022060577577_1688130365_0924309147.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김수키는 ‘스피어 피싱’(이메일에 악성코드를 심은 문서나 링크를 걸어놓는 방식) 및 ‘워터링홀’(공격 대상이 방문할 가능성이 있는 웹사이트를 미리 감염시킨 뒤 잠복하면서 피해자 컴퓨터에 악성코드를 추가로 설치하는 방식) 공격을 사용해 타깃의 정보를 추출한다. 최근에는 악성코드 종류를 다변화하거나 유명 소프트웨어의 약점을 활용하기도 한다. 경찰청은 이들이 해킹 메일에 ‘봉사기’(서버)나 ‘랠’(내일), ‘적중한’(적합한) ‘와찐’(백신) 등 북한식 어휘나 문구를 사용한 점을 근거로 김수키 소행이라고 결론 내린 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제적으로도 김수키 등 북한 해커조직의 수준이 위협적이라는 평가다. 미국은 2019년부터 라자루스 등을 독자 제재했고, 일본도 지난해 12월 라자루스 독자 제재에 나섰다. 정부도 지난 2일 김수키를 대북 독자 제재 대상으로 지정하면서 김수키의 가상자산 지갑 주소를 제재 명단에 올렸다. 국가정보원, 경찰청, 미 연방수사국(FBI), 국가안보국(NSA) 등은 한미 정부 합동 보안권고문에 김수키 의심 활동에 대한 사이버 보안 조치 강화를 권고하는 내용을 담았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 북한 해커 인력은 1만5000여명 수준인 것으로 추정된다. 이들은 북한과 중국, 러시아 등에서 ‘군대형 조직’으로 활동하며 호시탐탐 공격 기회를 엿보고 있는 것으로 알려져 있다. 북한은 평양에 있는 금성학원 등에 ‘컴퓨터 수재반’을 설치해 성적 우수자를 북한 최고 대학인 김일성종합대와 김책공업대로, 일부는 정찰총국 산하 모란봉대학으로 진학해 전문 해커로 육성시킨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부 관계자는 “해킹과 같은 단순 공격이 아닌 사이버 전쟁의 관점에서 바라봐야 하는 이유”라고 말했다. 이호석 SK쉴더스 EQST랩장(담당)은 “북한발 해킹은 점점 늘어나고 있다. 대규모 공격이 올 하반기에도 일어날 조짐이 보여 대비가 필요하다”고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 기자 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“설문 사례비 30만원”… 클릭 순간, 내 정보 ‘김수키’ 손으로</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309147&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309147&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-06-30T19:05:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063022060477575_1688130364_0924309147.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“설문 조사에 참여해주신 분들께 소정의 사례비(30만원)를 드립니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 3월 디지털 메모 작성 애플리케이션(앱)인 마이크로소프트 원노트(OneNote) 일부 이용자들은 이 같은 메시지를 받았다. 한 연구소가 진행하는 설문조사에 참여하면 사례비를 준다는 문서였다. 이 문서는 ‘사례비 지급을 위해 개인정보이용동의서 작성이 필수’라며 첨부된 ‘개인정보이용동의서.hwp’를 클릭하라고 유도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 ‘개인정보이용동의서.hwp’를 클릭하는 순간 이용자 PC 안에 저장된 각종 정보가 새어 나간다. 정보보안업체 안랩에 따르면 이 문서에는 악성 스크립트(.vbs)가 숨어 있다. 클릭 순간 악성 파일이 ‘personal.vbs’ 명으로 임시경로에 생성·실행되고 최종적으로 정보가 유출되는 식이다. 정보 당국은 해당 메일 배후에 ‘김수키’(Kimsuky)가 있는 것으로 추정한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김수키를 비롯한 북한 해커조직이 고도화된 수법으로 국내 대상 사이버 공격을 감행하는 사례가 계속되고 있다. 지난해 4∼8월에는 김수키가 남한 외교·안보 전문가 150명을 겨냥해 ‘남북관계_주요일지(2022년 2월).hwp’라는 제목으로 피싱 메일을 발송하는 사건이 발생했다. 실제 피싱 사이트에 접속해 계정정보를 뺏긴 피해자는 전직 장·차관, 학계·전문가, 기자 등 모두 9명이었다. 포털사이트 네이버를 정교하게 복제한 피싱사이트를 만들거나, ‘협의이혼확인서’를 위장해 악성 매크로를 유포하는 사례도 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한의 사이버 공격은 핵·미사일과 함께 대표적 ‘비대칭 전략’으로 꼽힌다. 사이버 공격 핵심 부서는 정찰총국 ‘121국’(사이버전 지도국) 산하 110호 연구소다. 첩보 활동 위주인 김수키와 금융 관련 해킹 조직 ‘라자루스’(Lazarus) ‘블루노로프’(Bluenoroff) ‘안다리엘’(Andarial) 등이 여기에 속해 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063022060577576_1688130365_0924309147.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;글로벌 사이버 보안업체 맨디언트에 따르면 북한은 사이버 범죄로 벌어들인 돈으로 사이버전쟁 수행 시스템을 향상하거나 핵·미사일 등 전략 무기를 만드는 데 주로 사용한다. 북한 해커조직은 지난해 8000억원가량의 세계 가상자산을 탈취했다고 외교부는 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍민 통일연구원 북한실장은 “2004년 미국의 북한인권법 제정 여파로 북한의 기존 외화벌이 수단이었던 무기거래·광물거래·인력파견이 악화됐다”며 “북한에서는 사이버 해킹을 통한 자금 마련이 가장 중요한 일이 됐고 실제 막대한 이익을 보고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 글로벌 정보수집 임무를 담당하는 김수키는 국내에 가장 잘 알려진 북한 해킹조직이다. 김수키는 2012년부터 각국의 정부 부처 등을 해킹해 사회기반 시설, 탈북자 등의 관련 자료를 빼낸 것으로 조사됐다. 러시아 정보보안업체가 2013년 해커의 이메일 계정이 ‘김숙향(kimsukyang)’이라는 사실을 알아냈고, 러시아식으로 김수키로 부른 내용의 보고서를 발표하면서 처음으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내에서 김수키의 암약은 2014년 한국수력원자력 원자력발전소 도면 유출 사건으로 처음 알려졌다. 당시 검찰 수사 결과 해킹 과정에서 사용된 인터넷 프로토콜(IP) 주소가 김수키 계열 악성코드의 IP와 12자리 중 9자리가 일치했다. 2016년 국가안보실 사칭, 2021년 서울대병원 환자 7000여명 개인 정보 유출 사건, 지난해 5월 국민의힘 태영호 의원실 비서 명의로 외교·안보 전문가들에게 발송된 피싱 메일 등도 모두 김수키의 공격 사례로 파악됐다. 경찰 관계자는 “김수키는 집요할 정도로 해킹 메일을 뿌려서 정보 탈취나 기밀·기술 탈취에 특화된 조직”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063022060577577_1688130365_0924309147.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김수키는 ‘스피어 피싱’(이메일에 악성코드를 심은 문서나 링크를 걸어놓는 방식) 및 ‘워터링홀’(공격 대상이 방문할 가능성이 있는 웹사이트를 미리 감염시킨 뒤 잠복하면서 피해자 컴퓨터에 악성코드를 추가로 설치하는 방식) 공격을 사용해 타깃의 정보를 추출한다. 최근에는 악성코드 종류를 다변화하거나 유명 소프트웨어의 약점을 활용하기도 한다. 경찰청은 이들이 해킹 메일에 ‘봉사기’(서버)나 ‘랠’(내일), ‘적중한’(적합한) ‘와찐’(백신) 등 북한식 어휘나 문구를 사용한 점을 근거로 김수키 소행이라고 결론 내린 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제적으로도 김수키 등 북한 해커조직의 수준이 위협적이라는 평가다. 미국은 2019년부터 라자루스 등을 독자 제재했고, 일본도 지난해 12월 라자루스 독자 제재에 나섰다. 정부도 지난 2일 김수키를 대북 독자 제재 대상으로 지정하면서 김수키의 가상자산 지갑 주소를 제재 명단에 올렸다. 국가정보원, 경찰청, 미 연방수사국(FBI), 국가안보국(NSA) 등은 한미 정부 합동 보안권고문에 김수키 의심 활동에 대한 사이버 보안 조치 강화를 권고하는 내용을 담았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 북한 해커 인력은 1만5000여명 수준인 것으로 추정된다. 이들은 북한과 중국, 러시아 등에서 ‘군대형 조직’으로 활동하며 호시탐탐 공격 기회를 엿보고 있는 것으로 알려져 있다. 북한은 평양에 있는 금성학원 등에 ‘컴퓨터 수재반’을 설치해 성적 우수자를 북한 최고 대학인 김일성종합대와 김책공업대로, 일부는 정찰총국 산하 모란봉대학으로 진학해 전문 해커로 육성시킨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부 관계자는 “해킹과 같은 단순 공격이 아닌 사이버 전쟁의 관점에서 바라봐야 하는 이유”라고 말했다. 이호석 SK쉴더스 EQST랩장(담당)은 “북한발 해킹은 점점 늘어나고 있다. 대규모 공격이 올 하반기에도 일어날 조짐이 보여 대비가 필요하다”고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 기자 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고선웅 신임 서울시극단장이 ‘겟팅 아웃’을 처음 선택한 이유는?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309303&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309303&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-06-30T19:06:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063002240477123_1688059444_0924309303.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;스타 연출가 고선웅이 서울시극단 단장으로 취임한 뒤 첫 연출작은 ‘겟팅 아웃(Getting Out)’이다. 지난 23일 세종문화회관 M씨어터에서 개막한 ‘겟팅 아웃’(~7월 9일까지)은 살인죄로 복역하다가 갓 출소한 여자가 집에 돌아와 겪는 하루 동안의 이야기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빈민가 출신의 알리는 어린 시절 부모에게 학대를 당하는 등 불우한 가정환경에서 자랐다. 성격 역시 좋지 못해서 잔인하고 못된 장난을 서슴지 않는 문제아였다. 사춘기 시절 만난 애인 때문에 매춘까지 했던 그는 임신한 상태로 교도소에 갇힌다. 교도소에서 낳은 아이를 교도소 측에서 데려가자 탈옥을 감행했다가 우발적으로 살인까지 저지른다. 살인죄로 8년간 복역한 알리는 이름도 알린으로 바꾸고 새 삶을 살려고 한다. 하지만 현실은 혹독하기만 하다. 어머니는 여전히 그녀를 냉대하고, 수감 시절부터 그녀를 돌봐주던 교도관은 치근덕댄다. 그리고 애인이 다시 나타나 매춘을 꼬드긴다. 그리고 교도소 시절의 어두운 기억은 그녀를 여전히 옭아맨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연극은 출소 후 새 삶을 마주한 알린과 교도소 시절의 알리의 이야기가 교차하며 전개된다. 무대 1층은 알린의 아파트, 2층은 알리가 수감됐던 교도소로 꾸몄다. 시공간이 다른 교도소와 아파트를 무대에서 동시에 보여주는 가운데 과거와 현재가 부딪히는 것이 이 작품의 매력이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘겟팅 아웃’을 우리말로 번역하면 ‘출옥’ 또는 ‘탈출’. 연극 ‘굿나잇 마더(잘 자요 엄마)’로 1983년에 퓰리처상을 받았던 마샤 노먼의 77년도 데뷔작이다. 노먼이 켄터키 주립병원에서 신경증을 앓고 있던 청소년들을 돌보는 자원봉사를 하면서 만난 소녀가 작품의 모티브가 됐다. 주인공의 심리와 주변인물 사이의 관계를 섬세하게 묘사하는 이 작품은 공연 내내 극적 긴장감과 재미를 놓치지 않는다. 미국연극비평가협회가 1977-78시즌 ‘가장 새로운 연극’으로 선정하며 노먼이 극작가로서 성공하게 만든 발판이 됐다. 국내에서도 여러 차례 공연돼 호평받은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노먼은 자신의 작품에서 여성이 자신의 삶에 있어서 스스로 결정하는 자주권을 즐겨 다룬다. 남녀 대결 구도에서가 아니라 여성 내부의 내적 갈등 구조로 극중 상황을 만드는 것이 특징이다. 노먼은 여성이 실패하기 쉬운 사회적 배경 속에서 그 안에 갇혀있던 여성이 이 상황을 극복해 나가려는 모습을 그린다. ‘겟팅 아웃’도 살인과 매춘, 감옥 등 불우한 과거를 가진 알린이 새롭게 살아보려는 모습을 담고 있다. 그리고 부정하고 싶은 ‘과거의 나’라는 감옥에서 탈출하는 방법은 새로운 이름을 만드는 등의 방법으로 자신의 과거를 지우는 것이 아니라 과거를 인정하고 받아들이면서 비로소 시작된다는 것을 보여준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고선웅은 이번 작품을 선택한 이유로 “서울시극단은 공립극단인 만큼 일반 관객들과 소통할 수 있는 보편적 주제의식을 가진 작품을 먼저 생각했다. 여기에 극단 단원들의 캐릭터에 잘 어울리는지 여부도 고려했다”고 설명했다. 이어 “‘겟팅 아웃’은 70년대 희곡이지만, 누군가의 과오가 끝까지 용서받지 못하는 현실을 이야기한다는 점에서 동시대성이 있다”면서 “요즘 사람들은 누군가의 편을 들어주는 것에 조심스러운 것 같은데, 타인에게 자비가 더 많아지는 사회가 되길 바라는 마음에서 이 작품을 기획했다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;알린 역은 연극 ‘오만과 편견’ ‘해롤드와 모드’, 뮤지컬 ‘펀 홈’ ‘메리 제인’ 등에서 호연한 이경미가, 알리 역은 연극 ‘아마데우스’에서 호평받은 유유진이 연기한다. 그리고 서울시극단 단원 강신구 김신기 정원조 최나라 이승우 등이 출연한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대세 배우 손석구, 연극에선 어떨까… ‘나무 위의 군대’ 도전장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309357&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309357&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-06-30T19:06:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063002230477120_1688059384_0924309357.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난해부터 드라마 ‘나의 해방일지’와 영화 ‘범죄도시2’ 그리고 웹드라마 ‘카지노’ 시리즈를 잇달아 히트시키며 대세 배우가 된 손석구가 연극에 도전장을 냈다. 지난 20일 LG아트센터 서울의 U+스테이지에서 개막한 연극 ‘나무 위의 군대’를 통해서다. 당초 8월 5일까지 상연이 예정됐지만, 손석구의 출연으로 개막 전부터 매진 행렬을 이어가자 최근 8월 12일까지로 기간이 연장됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘나무 위의 군대’는 1945년 4월 태평양전쟁 막바지에 오키나와에서 미군의 공격을 피해 올라간 나무 위에서 종전을 모른 채 2년을 숨어 지낸 두 일본 군인의 실화를 소재로 한 작품이다. 전쟁에 질 것을 알고 있었던 본토 출신 상관과 자신의 고향인 섬을 지키기 위해 입대한 신병의 모습을 통해 전쟁의 무의미함, 인간의 존엄성, 오키나와의 슬픈 역사 등을 담았다. 무거운 주제를 다루고 있지만, 종종 웃음이 나오는 등 어둡지 않은 것이 장점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘나무 위의 군대’는 반전주의자였던 일본의 국민 극작가 이노우에 히사시(1934∼2010)가 말년에 준비했던 작품이다. 이노우에는 1985년 신문에서 두 군인의 이야기를 처음 접한 뒤 연극으로 만들고 싶어했지만 1장짜리 스케치만 남긴 채 폐암으로 타계했다. 이후 이노우에가 이끌던 극단 고마쓰좌가 젊은 작가 호라이 류타에게 희곡을 의뢰한 것이다. 이노우에는 두 군인과 함께 오키나와로 끌려온 조선인 노동자를 포함한 3인극을 쓰려고 했다. 하지만 호라이는 조선인 노동자 대신 나무의 정령이자 극중 해설자인 여인을 추가한 3인극으로 만들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063002230477121_1688059384_0924309357.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 작품은 한국에서 2016년 ‘연극열전’의 하나로 처음 소개된 바 있다. 창작진과 출연진 모두 바뀐 올해 공연은 민새롬이 연출을 맡고 신병 역에 손석구, 여인 역에 최희서가 나오며 상관 역으로 이도엽과 김용준이 더블 캐스팅됐다. 일본 원작은 오키나와 민요가 나오거나 여인이 유카타를 입는 등 토속적 느낌이 강하지만, 이번 한국 공연에선 서양식 드레스를 입은 여인, 그림이 그려지지 않은 무대 뒤 합판 등 현대적이고 추상적인 요소가 더해졌다. 작품이 내포한 역사적 상흔을 모르더라도 보편적인 인간의 이야기를 끌어내기 위해서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손석구는 27일 기자간담회에서 “예전에 드라마 ‘60일, 지정생존자’에서 함께 연기했던 이도엽 형이 출연한 연극을 보러 다니면서 나도 연극을 하고 싶다고 생각했다. 그게 벌써 5년 전이다”면서 “그 후 연극 대본을 많이 읽었는데, ‘나무 위의 군대’가 가장 마음에 와닿았다”며 출연 배경을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실 손석구는 연극으로 연기를 시작했다. 캐나다 유학 시절 연극으로 배우 생활을 시작한 그는 한국에서도 2011년 대학로 연극 ‘오이디푸스’로 데뷔했다. 이후 단편영화 ‘난자완스’ ‘접점’ 등에 출연한 그는 2014년 배우 최희서와 함께 연극 ‘사랑이 불탄다’를 출연했다. 당시 무명배우였던 두 사람은 출연은 물론 스태프를 겸하면서 제작비도 각각 100만원씩 냈다. 그런데, 5일이라는 짧은 공연 기간이었지만 우연히 연극을 본 미드 ‘센스 8’ 캐스팅 담당자가 손석구에게 오디션을 권했다. ‘센스 8’은 대중의 눈도장을 받은 손석구가 배우로 도약하는 토대가 됐다. 최희서도 이후 영화 ‘박열’의 여주인공 후미코 역으로 스타덤에 올랐다. 손석구가 9년 만에 출연하는 연극 ‘나무 위의 군대’에 최희서가 출연한 것도 이런 오랜 친분 때문이다. 최희서는 “예전에 연극을 정말 재밌게 했다. 이후 서로 바빠졌지만 ‘언젠가 연극을 함께하자’고 말하곤 했는데, 이번에 연락을 받고 출연하게 됐다”는 캐스팅 비화를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손석구가 연기하는 신병은 대의명분이 중요한 상관과 달리 그저 소중한 삶의 터전인 섬을 지키고 싶은 인물이다. 전쟁에서 살아남는 것에 대한 부끄러움을 가진 상관과 대척점에 있다. 손석구는 “신병 캐릭터가 너무 맑고 순수해서 연습 초반엔 나처럼 때 묻은 사람이 잘 할 수 있을까 고민했었다”면서 “이 작품에서 전쟁이나 군대 같은 부분을 빼고 신병과 상관의 관계를 보면 가족과 직장, 학교 어디에나 있을 법한 이야기다. 신병은 상관이 옳다고 믿지만, 진심으로 이해할 수 없다. 내 경우 아버지와의 관계를 생각하며 연기했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘나무 위의 군대’는 LG아트센터 서울이 블랙박스 씨어터인 U+스테이지를 액자형 무대로 활용하는 첫 번째 공연이다. 객석 320석의 소극장이지만 배우들은 마이크를 착용하고 연기한다. 그래서 낮게 웅얼거리듯 말하는 손석구의 딕션이 드라마처럼 섬세하게 전달된다. 손석구는 드라마나 영화 등 매체 연기와 무대 연기의 차이를 묻는 질문에 “차이가 없다. 내가 예전에 연극을 그만둔 이유가 바로 무대에서 사랑을 속삭여야 하는데 속삭이면 안 되는 가짜 연기를 해야 했기 때문”이라고 말했다. 이어 “이번 무대에서 내 연기 스타일이 연극에서 가능한지 시험해 보고 싶었다. 연기 방식을 바꿔야 한다면 내가 연극을 하는 목적 중 하나를 배신하는 거라고 생각한다”는 소신을 피력했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>8년째 미니비숑 만든 불법번식장, 그 참혹한 현장 [개st하우스]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924308857&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924308857&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2023-06-30T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;개st하우스는 위기의 동물이 가족을 찾을 때까지 함께하는 유기동물 기획 취재입니다. 사연 속 동물에게 도움을 주고 싶다면 유튜브 ‘개st하우스’를 구독해주세요.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063002250777125_1688059507_0924308857.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;“익명의 품종견 번식업자가 제보를 줬어요. 전북 장수군과 진안군 경계 어딘가에 미니비숑 번식장이 있는데 같은 업자가 봐도 너무 잔인하게 운영한다는 거예요. 100마리 넘는 비숑과 소형견들을 강제교배하는데 장애견이나 늙은 모견은 굶기거나 태워서 폐기처분한다고도 했어요. 인근 마을 50여곳을 돌아다닌 끝에 번식장을 찾아냈습니다.”&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;-전북 동물구조단체 ‘비마이독’ 김정현 대표&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;대다수의 사람이 아파트, 빌라 같은 공동주택에 거주하는 우리나라에서는 5㎏ 내외 소형견이 중형견보다 인기가 많습니다. 몰티즈, 포메라니안, 시추 같은 소형견이 전체 반려견의 60% 이상을 차지하죠. 특이한 건 중형견 비숑의 인기입니다. 지난 5년간 아예 통계에도 잡히지 않던 비숑 비중이 올해 갑자기 4.5%까지 급증했거든요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비밀은 ‘미니비숑’과 ‘푸숑’(푸들과 비숑의 교배종)이었습니다. 원래 비숑은 10㎏까지 자라는 중형견. 중형견을 절반 크기로 줄인 개량종이 유행하자 최근 비숑을 2~3㎏급으로 줄인 미니비숑이 반려견 시장에 등장하더니 급속도로 퍼지기 시작했습니다. 하지만 강아지가 장난감도 아니고, 작은 게 좋다고 비숑이 저절로 작아질 리가 없습니다. 비숑은 대체 어디서, 어떻게 초소형견 미니비숑으로 탈바꿈하게 된 걸까요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;그동안 미니비숑의 탄생 과정은 반려인들 사이에서도 미스터리였습니다. 비밀은 지난달 전북 진안군 산골에서 불법번식장이 적발되면서 풀렸습니다. 수년간 방치된 배설물과 개 사체 악취로 가득한 끔찍한 불법번식장. 그곳에서 철창에 구겨지듯 담긴 품종견들과 함께 발견된 건 배란유도제와 의료장비였습니다. 강제교배의 명백한 증거였죠. 이 끔찍한 번식장이 미니비숑의 탄생 현장이었던 겁니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“지옥 같은 번식장 찾아 헤맸어요”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;이곳을 찾아낸 건 동물구조단체 비마이독의 김정현 대표였습니다. 지난달 초 김 대표에게는 한 건의 제보가 들어옵니다. 김 대표는 “나도 번식업자인데 저기(진안의 불법번식장)는 나 같은 업자가 봐도 선을 넘었다, 수법이 너무 잔혹하다, 조치해달라고 하더라”고 말했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 제보자는 번식장의 정확한 위치는 알려주지 않았습니다. 내부고발자로 찍혀 보복당할 것이 두려웠기 때문이겠죠. 대신 ‘장수군과 진안군 경계선의 산 중턱에 있는 검은색 비닐하우스’라는 단서를 줬습니다. 그때부터 김 대표는 행정 경계선을 따라 마을 50여곳을 차례로 돌았고, 시선에 걸리는 검정 비닐하우스는 전부 뒤지기 시작했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러기를 몇 시간. 동료에게서 전화가 왔습니다. “OO면에 작은 마을이 있는데 개 분변 냄새가 심해 동네 사람들이 여러 차례 민원을 넣은 비닐하우스가 있다”는 내용이었습니다. 김 대표는 곧바로 차를 몰아 낡은 컨테이너와 비닐하우스로 구성된 번식장에 도착했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그곳이 바로 전국 최초로 미니비숑을 만든 현장이었습니다. 10㎏급 비숑을 2~3㎏급 몰티즈나 미니푸들과 강제교배해 만든 품종견은 전국에 공급하고, 상품 가치가 없는 장애견이나 노견은 굶겨 죽인 뒤 소각해 사체를 처리했습니다. 번식장 내부는 끔찍했습니다. 산처럼 솟은 분변 더미 위에 올라탄 비숑과 소형견 40여 마리가 10㎡의 좁은 컨테이너 속 더 비좁은 철창에 갇힌 채 울부짖고 있었습니다. 그조차 컨테이너 3개동 가운데 하나에 불과했으니, 불법 교배에 동원된 마릿수는 100마리도 넘어 보였습니다. 불법 번식장을 여러 번 목격했던 김 대표조차 한 번도 본 적 없는 처참한 광경이었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063002250777126_1688059507_0924308857.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;3평 컨테이너 속에 140마리 바글바글&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;“누구 없나요?” 김 대표가 부르자 젊은 남성이 모습을 드러냈습니다. 번식장을 운영하는 30대 A씨였습니다. A씨는 정신이 온전치 않아 보였다고 합니다. 30도 넘는 무더위였는데 패딩 점퍼에 여기저기 터진 바지를 걸치고, 몸에서는 고약한 악취가 풍겼습니다. 신변의 위협을 느꼈지만 김 대표는 번식견을 구매하러 온 손님을 가장해 A씨에게 접근했고, 번식장 안에 들어가 신고에 필요한 영상을 확보할 수 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;드디어 5월 2일 오전 10시쯤, 경찰과 지방자치단체 공무원, 전국 10곳 동물단체 관계자까지 20여명이 불법 비숑번식장을 급습했습니다. 8년간 쌓인 배설물이 굳어 철창은 열리지도 않았습니다. 활동가들은 망치로 문을 부수고 개들을 꺼내야 했습니다. 마침내 번식장 문이 개방됐습니다. 현장에서 발견된 비숑, 몰티즈, 푸들 등 품종견은 140마리나 됐습니다. 김 대표는 “그날 비숑들은 난생처음 철창에서 나와 흙바닥을 밟았다. 제대로 걷지도 못하는 아이들이 대부분이었다”고 전합니다. 번식장 곳곳에서는 주삿바늘과 심정지를 유발하는 독극물 석시콜린 약병, 사체를 태운 흔적도 발견됐습니다. 현장의 봉사자도, 출동한 공무원도 입을 모아 “이건 사람이 할 짓이 아니다”라며 혀를 찼습니다. A씨는 동물보호법 위반 혐의로 현재 검찰에 송치된 상태입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불법번식장은 폐쇄됐지만 해결할 과제는 남아있습니다. 진안군청이 구조된 140마리에 대한 기증 처리를 미루고 있어 구조된 동물들에 대한 입양준비 및 치료가 기약 없이 미뤄지고 있기 때문입니다. 동물단체 관계자들은 구조된 개들이 다시 번식업자 손에 돌아갈지 모른다는 우려도 하고 있습니다. 김 대표는 “A씨와 일부 번식업자들이 군청에 개를 돌려달라는 민원을 계속 넣는 것으로 알고 있다”고 걱정했습니다. 구조에 참여한 동물단체 도로시지켜줄개(도로시) 이효정 대표 역시 “(진안군 측이) 구조해달라고 요청해놓고 인제 와서 돌려달라는 건 받아들일 수 없다”고 말했습니다. 진안군 관계자는 “구조한 동물의 숫자가 많아 동물단체에 잠시 위탁한 것”이라며 “기증 여부를 두고는 내부적으로 검토 중”이라고 답했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“이젠 번식장 말고, 가정에서 사랑받길”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;지난달 9일 국민일보는 인천의 동물구조단체 도로시 보호소를 찾아갔습니다. 도로시는 진안 불법번식장으로부터 구조한 개 중 총 9마리의 미니비숑과 푸숑을 보호하고 있었습니다. 아직 가족을 기다리는 2살 푸숑 모스가 취재진을 반갑게 맞이했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3㎏ 남짓한 모스는 잔병 없이 건강했습니다. 번식업자가 상품 가치가 높은 개들에게는 예방접종을 직접 했다니 불행 중 다행입니다. 12년차 행동전문가 미애쌤이 확인해보니 모스는 간식을 받아먹는 대신 소리 나는 장난감을 갖고 놀기 좋아하고, 낯선 사람의 품에도 안기는 등 친화력이 좋았습니다. 모스 구조현장에 참여했던 봉사자 정희연씨는 “모스는 성격이 차분하고 배변도 잘 가리는 모범견”이라며 “번식장에서 퍼피를 생산하는 모견이 아니라 한 가정에서 막내로 사랑받으며 살기를 바란다”고 전했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모스의 입양을 희망하는 분은 기사 하단의 입양신청서를 작성해주시기 바랍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;-모스의 입양자에게는 반려동물 브랜드 로얄캐닌이 동물의 나이, 크기, 생활습관에 맞는 ‘영양 맞춤사료’ 1년치(12포)를 후원합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;■아픈 과거 딛고 가족을 기다려요. 푸숑 모스의 가족을 모집합니다&lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-2살 중성화 암컷, 체중 3kg&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-건강하고 사회성이 좋음. 얌전하며 품에 안기기를 원함&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-간식보다는 소리나는 장난감을 더 반김&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;■입양을 희망하는 분은 인스타그램 everlove8282 (사단법인 도로시지켜줄개)로 DM을 주세요&lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;■&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;모스는 개st하우스에 출연한 113번째 견공입니다. (92마리 입양 성공)&lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-모스의 입양자에게는 반려동물 브랜드 로얄캐닌이 동물의 나이, 크기, 생활습관에 맞는 ‘영양 맞춤사료’ 1년치(12포)를 후원합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천=이성훈 최민석 기자 tellme@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>8년째 미니비숑 만든 불법번식장, 그 참혹한 현장 [개st하우스]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924308857&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924308857&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2023-06-30T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;개st하우스는 위기의 동물이 가족을 찾을 때까지 함께하는 유기동물 기획 취재입니다. 사연 속 동물에게 도움을 주고 싶다면 유튜브 ‘개st하우스’를 구독해주세요.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063002250777125_1688059507_0924308857.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;“익명의 품종견 번식업자가 제보를 줬어요. 전북 장수군과 진안군 경계 어딘가에 미니비숑 번식장이 있는데 같은 업자가 봐도 너무 잔인하게 운영한다는 거예요. 100마리 넘는 비숑과 소형견들을 강제교배하는데 장애견이나 늙은 모견은 굶기거나 태워서 폐기처분한다고도 했어요. 인근 마을 50여곳을 돌아다닌 끝에 번식장을 찾아냈습니다.”&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;-전북 동물구조단체 ‘비마이독’ 김정현 대표&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;대다수의 사람이 아파트, 빌라 같은 공동주택에 거주하는 우리나라에서는 5㎏ 내외 소형견이 중형견보다 인기가 많습니다. 몰티즈, 포메라니안, 시추 같은 소형견이 전체 반려견의 60% 이상을 차지하죠. 특이한 건 중형견 비숑의 인기입니다. 지난 5년간 아예 통계에도 잡히지 않던 비숑 비중이 올해 갑자기 4.5%까지 급증했거든요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비밀은 ‘미니비숑’과 ‘푸숑’(푸들과 비숑의 교배종)이었습니다. 원래 비숑은 10㎏까지 자라는 중형견. 중형견을 절반 크기로 줄인 개량종이 유행하자 최근 비숑을 2~3㎏급으로 줄인 미니비숑이 반려견 시장에 등장하더니 급속도로 퍼지기 시작했습니다. 하지만 강아지가 장난감도 아니고, 작은 게 좋다고 비숑이 저절로 작아질 리가 없습니다. 비숑은 대체 어디서, 어떻게 초소형견 미니비숑으로 탈바꿈하게 된 걸까요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;그동안 미니비숑의 탄생 과정은 반려인들 사이에서도 미스터리였습니다. 비밀은 지난달 전북 진안군 산골에서 불법번식장이 적발되면서 풀렸습니다. 수년간 방치된 배설물과 개 사체 악취로 가득한 끔찍한 불법번식장. 그곳에서 철창에 구겨지듯 담긴 품종견들과 함께 발견된 건 배란유도제와 의료장비였습니다. 강제교배의 명백한 증거였죠. 이 끔찍한 번식장이 미니비숑의 탄생 현장이었던 겁니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“지옥 같은 번식장 찾아 헤맸어요”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;이곳을 찾아낸 건 동물구조단체 비마이독의 김정현 대표였습니다. 지난달 초 김 대표에게는 한 건의 제보가 들어옵니다. 김 대표는 “나도 번식업자인데 저기(진안의 불법번식장)는 나 같은 업자가 봐도 선을 넘었다, 수법이 너무 잔혹하다, 조치해달라고 하더라”고 말했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 제보자는 번식장의 정확한 위치는 알려주지 않았습니다. 내부고발자로 찍혀 보복당할 것이 두려웠기 때문이겠죠. 대신 ‘장수군과 진안군 경계선의 산 중턱에 있는 검은색 비닐하우스’라는 단서를 줬습니다. 그때부터 김 대표는 행정 경계선을 따라 마을 50여곳을 차례로 돌았고, 시선에 걸리는 검정 비닐하우스는 전부 뒤지기 시작했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러기를 몇 시간. 동료에게서 전화가 왔습니다. “OO면에 작은 마을이 있는데 개 분변 냄새가 심해 동네 사람들이 여러 차례 민원을 넣은 비닐하우스가 있다”는 내용이었습니다. 김 대표는 곧바로 차를 몰아 낡은 컨테이너와 비닐하우스로 구성된 번식장에 도착했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그곳이 바로 전국 최초로 미니비숑을 만든 현장이었습니다. 10㎏급 비숑을 2~3㎏급 몰티즈나 미니푸들과 강제교배해 만든 품종견은 전국에 공급하고, 상품 가치가 없는 장애견이나 노견은 굶겨 죽인 뒤 소각해 사체를 처리했습니다. 번식장 내부는 끔찍했습니다. 산처럼 솟은 분변 더미 위에 올라탄 비숑과 소형견 40여 마리가 10㎡의 좁은 컨테이너 속 더 비좁은 철창에 갇힌 채 울부짖고 있었습니다. 그조차 컨테이너 3개동 가운데 하나에 불과했으니, 불법 교배에 동원된 마릿수는 100마리도 넘어 보였습니다. 불법 번식장을 여러 번 목격했던 김 대표조차 한 번도 본 적 없는 처참한 광경이었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063002250777126_1688059507_0924308857.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;3평 컨테이너 속에 140마리 바글바글&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;“누구 없나요?” 김 대표가 부르자 젊은 남성이 모습을 드러냈습니다. 번식장을 운영하는 30대 A씨였습니다. A씨는 정신이 온전치 않아 보였다고 합니다. 30도 넘는 무더위였는데 패딩 점퍼에 여기저기 터진 바지를 걸치고, 몸에서는 고약한 악취가 풍겼습니다. 신변의 위협을 느꼈지만 김 대표는 번식견을 구매하러 온 손님을 가장해 A씨에게 접근했고, 번식장 안에 들어가 신고에 필요한 영상을 확보할 수 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;드디어 5월 2일 오전 10시쯤, 경찰과 지방자치단체 공무원, 전국 10곳 동물단체 관계자까지 20여명이 불법 비숑번식장을 급습했습니다. 8년간 쌓인 배설물이 굳어 철창은 열리지도 않았습니다. 활동가들은 망치로 문을 부수고 개들을 꺼내야 했습니다. 마침내 번식장 문이 개방됐습니다. 현장에서 발견된 비숑, 몰티즈, 푸들 등 품종견은 140마리나 됐습니다. 김 대표는 “그날 비숑들은 난생처음 철창에서 나와 흙바닥을 밟았다. 제대로 걷지도 못하는 아이들이 대부분이었다”고 전합니다. 번식장 곳곳에서는 주삿바늘과 심정지를 유발하는 독극물 석시콜린 약병, 사체를 태운 흔적도 발견됐습니다. 현장의 봉사자도, 출동한 공무원도 입을 모아 “이건 사람이 할 짓이 아니다”라며 혀를 찼습니다. A씨는 동물보호법 위반 혐의로 현재 검찰에 송치된 상태입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불법번식장은 폐쇄됐지만 해결할 과제는 남아있습니다. 진안군청이 구조된 140마리에 대한 기증 처리를 미루고 있어 구조된 동물들에 대한 입양준비 및 치료가 기약 없이 미뤄지고 있기 때문입니다. 동물단체 관계자들은 구조된 개들이 다시 번식업자 손에 돌아갈지 모른다는 우려도 하고 있습니다. 김 대표는 “A씨와 일부 번식업자들이 군청에 개를 돌려달라는 민원을 계속 넣는 것으로 알고 있다”고 걱정했습니다. 구조에 참여한 동물단체 도로시지켜줄개(도로시) 이효정 대표 역시 “(진안군 측이) 구조해달라고 요청해놓고 인제 와서 돌려달라는 건 받아들일 수 없다”고 말했습니다. 진안군 관계자는 “구조한 동물의 숫자가 많아 동물단체에 잠시 위탁한 것”이라며 “기증 여부를 두고는 내부적으로 검토 중”이라고 답했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“이젠 번식장 말고, 가정에서 사랑받길”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;지난달 9일 국민일보는 인천의 동물구조단체 도로시 보호소를 찾아갔습니다. 도로시는 진안 불법번식장으로부터 구조한 개 중 총 9마리의 미니비숑과 푸숑을 보호하고 있었습니다. 아직 가족을 기다리는 2살 푸숑 모스가 취재진을 반갑게 맞이했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3㎏ 남짓한 모스는 잔병 없이 건강했습니다. 번식업자가 상품 가치가 높은 개들에게는 예방접종을 직접 했다니 불행 중 다행입니다. 12년차 행동전문가 미애쌤이 확인해보니 모스는 간식을 받아먹는 대신 소리 나는 장난감을 갖고 놀기 좋아하고, 낯선 사람의 품에도 안기는 등 친화력이 좋았습니다. 모스 구조현장에 참여했던 봉사자 정희연씨는 “모스는 성격이 차분하고 배변도 잘 가리는 모범견”이라며 “번식장에서 퍼피를 생산하는 모견이 아니라 한 가정에서 막내로 사랑받으며 살기를 바란다”고 전했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모스의 입양을 희망하는 분은 기사 하단의 입양신청서를 작성해주시기 바랍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;-모스의 입양자에게는 반려동물 브랜드 로얄캐닌이 동물의 나이, 크기, 생활습관에 맞는 ‘영양 맞춤사료’ 1년치(12포)를 후원합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;■아픈 과거 딛고 가족을 기다려요. 푸숑 모스의 가족을 모집합니다&lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-2살 중성화 암컷, 체중 3kg&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-건강하고 사회성이 좋음. 얌전하며 품에 안기기를 원함&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-간식보다는 소리나는 장난감을 더 반김&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;■입양을 희망하는 분은 인스타그램 everlove8282 (사단법인 도로시지켜줄개)로 DM을 주세요&lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;■&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;모스는 개st하우스에 출연한 113번째 견공입니다. (92마리 입양 성공)&lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-모스의 입양자에게는 반려동물 브랜드 로얄캐닌이 동물의 나이, 크기, 생활습관에 맞는 ‘영양 맞춤사료’ 1년치(12포)를 후원합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천=이성훈 최민석 기자 tellme@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5월까지 국세수입 36조 ‘펑크’… 2000년 이후 최저</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309782&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309782&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-06-30T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023060121480446834_1685623684_0924309782.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난달 국세수입이 지난해 같은 기간보다 2조원가량 줄며 올해 세수결손 규모가 36조원까지 늘어났다. 5월까지 세수 목표치 대비 걷힌 비율은 2000년 이후 최저치를 기록했다. 기업 실적 부진 속에 법인세가 큰 폭으로 줄어든 영향이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 기획재정부는 5월 국세수입 현황을 발표했다. 올해 1∼5월 국세수입은 160조2000억원으로 지난해 같은 시점 대비 36조4000억원 감소했다. 이는 5월 기준으로 전년 대비 가장 큰 세수 감소 폭이다. 5월 한 달간 국세수입은 26조2000억원으로 전년 대비 2조5000억원 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세수 목표 중 실제로 걷힌 비율을 뜻하는 진도율은 40%에 그쳤다. 이는 정부가 관련 수치를 보유한 2000년 이후 가장 낮은 것이다. 지난해 5월의 49.7%, 최근 5년 평균 5월 진도율 47.5%를 크게 밑돌았다. 이달부터 연말까지 지난해와 똑같은 수준의 세금을 걷는다고 가정해도 올해 세수는 세입 예산(400조5000억원) 대비 41조원이 비게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법인세는 올해 세수 ‘펑크’의 주범으로 지목되고 있다. 지난달까지 누적 법인세는 43조6000억원으로 지난해 같은 시점보다 17조3000억원(28.4%) 덜 걷혔다. 올해 세수 부족분의 절반에 이르는 금액이다. 지난해부터 이어진 경기 둔화 흐름 속에 기업 실적이 부진한 탓이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에 부동산 거래가 감소하면서 소득세도 줄었다. 지난달까지 걷힌 소득세는 51조2000억원으로 전년 대비 9조6000억원(15.8%) 감소했다. 지난해 11월부터 올해 3월까지 주택매매량이 31.3% 감소한 가운데 양도소득세는 8조9000억원 급감했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세수 구멍은 더 커질 가능성이 크다. 지난달 3대 산업지표가 일제히 상승했지만 반도체 수출 증가 신호가 보이지 않는 등 경기 반등을 논하기엔 시기상조라는 평가가 많다. 기재부 관계자는 “6월이나 7월은 세수 상황에 개선 여지가 있지만 불확실성이 여전하다”며 “올해 세수를 재추계해 8월 말 또는 9월 초에 발표할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[빛과 소금] 보이지 않는 사람들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309292&amp;code=11171419&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309292&amp;code=11171419&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-06-30T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063021581077565_1688129890_0924309292.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;보이지 않는 사람들이 있다. 그들은 우리 주변에 분명히 존재하지만 잘 보이지 않는다. 그들은 흔적을 남기기도 하고 평생 투명인간처럼 살기도 한다. 하지만 그들 없는 일상은 상상할 수 없다. 보이지 않는 사람들에는 몇 가지 부류가 있다. 우선 가난하고 소외된 사람들이다. 그들은 대체로 남루하고 왜소하다. 도시 빌딩들 사잇길이나 지하도를 배회하며 두 평도 안 되는 작은 방이나 길바닥에 몸을 눕힌다. 씻지도 못하고 한 번 입은 옷은 몇 개월간 벗지도 않는다. 몸이 성할 날이 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소설가 조지 오웰은 자전적 소설 ‘파리와 런던의 밑바닥 생활’에서 가난을 이렇게 표현했다. “독특한 비천함, 어쩔 수 없이 겪는 변화, 복잡스러운 쩨쩨함, 떨어진 빵을 털어서 먹는 일 따위이다.… 가난은 장래를 전멸시킨다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 우리 사회 문제로 부각된 보이지 않는 사람들은 태어났으나 사라진 2000여명의 아기들이다. 미등록 영아들은 사망, 유기되기 일쑤였고 더딘 발달에 범죄에 노출되는 경우도 많았다. 미등록 아기들의 장래는 이렇게 꺼져가는 불빛이었다. 언론은 아기들을 ‘유령’으로 묘사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보이지 않는 사람들은 우리 사회 곳곳에서 일하는 근로자들이기도 하다. 그들은 주로 보이지 않는 곳에서 일하는 경우가 많다. 건물 엘리베이터, 지하철 역사, 때때로 거리의 수많은 콘크리트 전봇대 위가 되기도 한다. 그들은 종종 안전하지 못한 노동 환경 때문에 위험에 처하거나 고귀한 생명을 잃기도 한다. 근래 서울과 경기도 오산에서 승강기를 수리하다 추락해 숨진 사고가 있었다. 모두 홀로 작업을 하다 변을 당한 MZ세대 청년이었다. 2022년 11월엔 여주에서 하청 노동자가 전봇대에서 올라가 작업을 하다가 고압 전류에 감전돼 치료를 받다 사망했다. 지난 5년간 최소 17명의 노동자가 전봇대에서 목숨을 빼앗겼다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보이지 않는 사람들은 출근길에도 존재한다. 집을 나서 거리를 거닐 때 깨끗해진 골목과 인도를 만날 수 있는 것은 누군가의 손길 덕분이다. 밤사이 아무렇게나 버려진 담배꽁초와 찌그러진 페트병, 지저분한 과자봉지와 포장지 등이 순식간에 사라진다. 청결함은 지하철이나 버스를 타도 확인할 수 있다. 그렇게 회사에 도착하면 출입문은 열려 있다. 누군가 빌딩 셔터를 올리고 청소를 하고 직원들을 맞는 것이다. 우리는 이들의 얼굴을 제대로 본 적이 없다. 점심시간 사무실 인근 식당에서도 주방 요리사를 본 적은 없다. 간혹 주방이 개방된 식당의 경우는 그들의 손놀림이나 표정이 보이기도 하지만 그들을 제대로 만난 적은 없는 것 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선행하는 이들도 보이지 않는 사람들이다. 최근 고려대에 한 기부자가 630억원을 쾌척했다고 한다. 1905년 이 학교 개교 이래 최대 규모 기부액이라 한다. 그런데 기부자가 누구인지 모른다. 대학 측은 “이번 기부는 익명을 전제로 이뤄졌다. 기부자의 신원에 대한 어떠한 질문에도 답변할 수 없음을 양해해 주기 바란다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전북 전주엔 ‘얼굴 없는 천사’가 산다. 그는 2000년부터 한 해도 거르지 않고 주민센터에 총 8억원이 넘는 성금을 기부했다. 알려진 것이라곤 중년의 남성이라는 추정뿐. 그는 항상 돈다발과 편지를 놓고 사라진다. 나는 오늘 아침 출근길에 짐수레를 끄는 노인을 돕는 젊은 여성을 목격했다. 여성은 그 어떤 미스 유니버스나 미스 코리아, 슈퍼모델보다 아름다웠고 형언할 수 없는 고결함이 느껴졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성경에 나오는 선한 사마리아인도 당시 유대인들에겐 보이지 않는 사람이었다. 하지만 그는 제사장과 레위인이 외면한 강도 만난 사람을 구했다. 성경은 그의 행위를 상세하게 묘사한다. 유대인은 ‘피하여 지나간’ 반면 사마리아인은 ‘불쌍히 여겨 가까이 가서 기름과 포도주를 그 상처에 붓고 싸매고 자기 짐승에 태워 데리고 가서 돌봤다’고 한다. 인스타그램이 그 전형을 보여주듯 나를 잘 보이려고 혈안이 된 시대다. 하지만 중요한 것은 나를 돌아보고 타인을 돌보는 게 아닐까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신상목 미션탐사부장 smshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5월까지 국세수입 36조 ‘펑크’… 2000년 이후 최저</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309782&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309782&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-06-30T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023060121480446834_1685623684_0924309782.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난달 국세수입이 지난해 같은 기간보다 2조원가량 줄며 올해 세수결손 규모가 36조원까지 늘어났다. 5월까지 세수 목표치 대비 걷힌 비율은 2000년 이후 최저치를 기록했다. 기업 실적 부진 속에 법인세가 큰 폭으로 줄어든 영향이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 기획재정부는 5월 국세수입 현황을 발표했다. 올해 1∼5월 국세수입은 160조2000억원으로 지난해 같은 시점 대비 36조4000억원 감소했다. 이는 5월 기준으로 전년 대비 가장 큰 세수 감소 폭이다. 5월 한 달간 국세수입은 26조2000억원으로 전년 대비 2조5000억원 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세수 목표 중 실제로 걷힌 비율을 뜻하는 진도율은 40%에 그쳤다. 이는 정부가 관련 수치를 보유한 2000년 이후 가장 낮은 것이다. 지난해 5월의 49.7%, 최근 5년 평균 5월 진도율 47.5%를 크게 밑돌았다. 이달부터 연말까지 지난해와 똑같은 수준의 세금을 걷는다고 가정해도 올해 세수는 세입 예산(400조5000억원) 대비 41조원이 비게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법인세는 올해 세수 ‘펑크’의 주범으로 지목되고 있다. 지난달까지 누적 법인세는 43조6000억원으로 지난해 같은 시점보다 17조3000억원(28.4%) 덜 걷혔다. 올해 세수 부족분의 절반에 이르는 금액이다. 지난해부터 이어진 경기 둔화 흐름 속에 기업 실적이 부진한 탓이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에 부동산 거래가 감소하면서 소득세도 줄었다. 지난달까지 걷힌 소득세는 51조2000억원으로 전년 대비 9조6000억원(15.8%) 감소했다. 지난해 11월부터 올해 3월까지 주택매매량이 31.3% 감소한 가운데 양도소득세는 8조9000억원 급감했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세수 구멍은 더 커질 가능성이 크다. 지난달 3대 산업지표가 일제히 상승했지만 반도체 수출 증가 신호가 보이지 않는 등 경기 반등을 논하기엔 시기상조라는 평가가 많다. 기재부 관계자는 “6월이나 7월은 세수 상황에 개선 여지가 있지만 불확실성이 여전하다”며 “올해 세수를 재추계해 8월 말 또는 9월 초에 발표할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[빛과 소금] 보이지 않는 사람들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309292&amp;code=11171419&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309292&amp;code=11171419&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-06-30T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063021581077565_1688129890_0924309292.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;보이지 않는 사람들이 있다. 그들은 우리 주변에 분명히 존재하지만 잘 보이지 않는다. 그들은 흔적을 남기기도 하고 평생 투명인간처럼 살기도 한다. 하지만 그들 없는 일상은 상상할 수 없다. 보이지 않는 사람들에는 몇 가지 부류가 있다. 우선 가난하고 소외된 사람들이다. 그들은 대체로 남루하고 왜소하다. 도시 빌딩들 사잇길이나 지하도를 배회하며 두 평도 안 되는 작은 방이나 길바닥에 몸을 눕힌다. 씻지도 못하고 한 번 입은 옷은 몇 개월간 벗지도 않는다. 몸이 성할 날이 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소설가 조지 오웰은 자전적 소설 ‘파리와 런던의 밑바닥 생활’에서 가난을 이렇게 표현했다. “독특한 비천함, 어쩔 수 없이 겪는 변화, 복잡스러운 쩨쩨함, 떨어진 빵을 털어서 먹는 일 따위이다.… 가난은 장래를 전멸시킨다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 우리 사회 문제로 부각된 보이지 않는 사람들은 태어났으나 사라진 2000여명의 아기들이다. 미등록 영아들은 사망, 유기되기 일쑤였고 더딘 발달에 범죄에 노출되는 경우도 많았다. 미등록 아기들의 장래는 이렇게 꺼져가는 불빛이었다. 언론은 아기들을 ‘유령’으로 묘사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보이지 않는 사람들은 우리 사회 곳곳에서 일하는 근로자들이기도 하다. 그들은 주로 보이지 않는 곳에서 일하는 경우가 많다. 건물 엘리베이터, 지하철 역사, 때때로 거리의 수많은 콘크리트 전봇대 위가 되기도 한다. 그들은 종종 안전하지 못한 노동 환경 때문에 위험에 처하거나 고귀한 생명을 잃기도 한다. 근래 서울과 경기도 오산에서 승강기를 수리하다 추락해 숨진 사고가 있었다. 모두 홀로 작업을 하다 변을 당한 MZ세대 청년이었다. 2022년 11월엔 여주에서 하청 노동자가 전봇대에서 올라가 작업을 하다가 고압 전류에 감전돼 치료를 받다 사망했다. 지난 5년간 최소 17명의 노동자가 전봇대에서 목숨을 빼앗겼다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보이지 않는 사람들은 출근길에도 존재한다. 집을 나서 거리를 거닐 때 깨끗해진 골목과 인도를 만날 수 있는 것은 누군가의 손길 덕분이다. 밤사이 아무렇게나 버려진 담배꽁초와 찌그러진 페트병, 지저분한 과자봉지와 포장지 등이 순식간에 사라진다. 청결함은 지하철이나 버스를 타도 확인할 수 있다. 그렇게 회사에 도착하면 출입문은 열려 있다. 누군가 빌딩 셔터를 올리고 청소를 하고 직원들을 맞는 것이다. 우리는 이들의 얼굴을 제대로 본 적이 없다. 점심시간 사무실 인근 식당에서도 주방 요리사를 본 적은 없다. 간혹 주방이 개방된 식당의 경우는 그들의 손놀림이나 표정이 보이기도 하지만 그들을 제대로 만난 적은 없는 것 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선행하는 이들도 보이지 않는 사람들이다. 최근 고려대에 한 기부자가 630억원을 쾌척했다고 한다. 1905년 이 학교 개교 이래 최대 규모 기부액이라 한다. 그런데 기부자가 누구인지 모른다. 대학 측은 “이번 기부는 익명을 전제로 이뤄졌다. 기부자의 신원에 대한 어떠한 질문에도 답변할 수 없음을 양해해 주기 바란다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전북 전주엔 ‘얼굴 없는 천사’가 산다. 그는 2000년부터 한 해도 거르지 않고 주민센터에 총 8억원이 넘는 성금을 기부했다. 알려진 것이라곤 중년의 남성이라는 추정뿐. 그는 항상 돈다발과 편지를 놓고 사라진다. 나는 오늘 아침 출근길에 짐수레를 끄는 노인을 돕는 젊은 여성을 목격했다. 여성은 그 어떤 미스 유니버스나 미스 코리아, 슈퍼모델보다 아름다웠고 형언할 수 없는 고결함이 느껴졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성경에 나오는 선한 사마리아인도 당시 유대인들에겐 보이지 않는 사람이었다. 하지만 그는 제사장과 레위인이 외면한 강도 만난 사람을 구했다. 성경은 그의 행위를 상세하게 묘사한다. 유대인은 ‘피하여 지나간’ 반면 사마리아인은 ‘불쌍히 여겨 가까이 가서 기름과 포도주를 그 상처에 붓고 싸매고 자기 짐승에 태워 데리고 가서 돌봤다’고 한다. 인스타그램이 그 전형을 보여주듯 나를 잘 보이려고 혈안이 된 시대다. 하지만 중요한 것은 나를 돌아보고 타인을 돌보는 게 아닐까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신상목 미션탐사부장 smshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[창] 버려진 옷의 행방</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309691&amp;code=11171382&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309691&amp;code=11171382&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-06-30T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063002280777128_1688059687_0924309691.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 5월 미국 위성영상 플랫폼 ‘스카이파이’가 위성사진 한 장을 공개했다. 칠레 북부 이키케 인근에 있는 아타카마 사막을 촬영한 이미지였다. 세계에서 가장 건조한 지역인 아타카마 사막은 황토색 모래와 암석으로 이뤄져 있다. 그런데 사진 한켠에 이질적인 회색 형체가 포착됐다. 크기는 가까운 마을과 비슷했고, 이끼처럼 땅을 뒤덮고 있었다. ‘거대한 헌 옷 더미(Giant Pile of Used Clothes)’. 스카이파이는 해당 지역에 동그라미를 표시한 뒤 이렇게 적었다. 버려진 옷가지가 쌓이고 쌓여 우주에서도 보이는 쓰레기 산을 만들어낸 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;칠레는 남미 최대의 중고 의류 수입국이다. 면세 지역(자유무역지대)인 이키케 항구를 통해 유럽, 아시아, 미국 등에서 팔리지 않은 중고 의류들이 쏟아져 들어온다. 칠레의 수도 산티아고에서 온 상인들이 일부를 구입하고, 일부는 라틴아메리카 전역으로 보내져 재판매된다. 상품의 가치가 없다고 판단된 남은 의류들은 사막에 버려지는데, 이런 옷이 수입되는 물량의 절반을 넘는다. 수치로 따지면 매년 최소 3만9000t의 옷이 사막에 쌓인다고 한다. 여름 티셔츠부터 겨울 점퍼까지 종류도 색깔도 다양하지만, 그보다 중요한 것은 가격표가 그대로 남아 있는 제품도 상당수라는 점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의류나 신발 같은 패션 아이템은 재활용이 어려운 대표적인 품목들이다. 단추나 지퍼 같은 부자재가 복잡한 형태로 붙어 있고, 원단에도 다양한 섬유가 혼재돼 있어 재질별로 분류하는 작업이 불가능에 가깝다. 결국 대부분의 옷은 태어나는 시점부터 ‘쓰레기’로 직진하는 슬픈 운명을 가졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폴리에스테르, 나일론, 아크릴 같은 합성섬유는 석탄이나 석유를 원료로 한 화학제품이라 보통의 플라스틱처럼 자연 분해되는 데 수백년이 걸린다. 세탁 과정에서 떨어져나오는 미세플라스틱은 덤이다. 이런 의류들이 사막에 방치되면 열기에 녹으면서 독성 가스를 내뿜는다. 옷에서 나온 유해물질은 이키케 지역의 대기는 물론 지하수까지 오염시키고 있다. 피해를 줄이려면 옷더미를 태워 없애야 하는데 이 과정에서 방출되는 유해가스의 양도 어마어마하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;칠레가 처한 현실은 충격적이긴 하지만 낯선 이야기는 아니다. 최근 가나의 중고 의류 시장 상인들은 유럽연합(EU) 본부를 찾아가 EU에서 가나로 들어오는 의류 폐기물의 처리비용을 지원해 달라고 요청했다. 서구에서 밀려 들어오는 헌 옷이 ‘환경적 재앙’이 됐기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가나의 수도 아크라에는 1960년대부터 서구에서 들어오는 헌 옷을 되팔아 생계를 꾸리는 칸타만토 시장이 있다. 세계 최대 중고 의류 시장 중 하나로 꼽히는 이곳에는 매주 1500만개에 이르는 헌 옷이 도착한다. 당연히 모든 옷이 상품이 되는 것은 아니다. 40% 정도는 쓰레기로 분류돼 하루 100t 정도의 옷이 버려진다고 한다. 제대로 폐기되지 않은 옷들은 거리에, 강가에, 해변에 쌓인다. 얽히고설킨 옷가지가 바닷가를 뒤덮은 모습은 우리가 잊고 있던 현실이자 그들의 일상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계 섬유 생산량은 2000년 5800만t에서 2021년 1억1300만t으로 2배 가까이 늘었다. 저렴한 가격으로 낮은 품질의 옷을 대량생산하는 패스트패션 산업이 성행한 결과다. 패스트패션 브랜드는 유행을 반영한다는 명목으로 1~2주 간격으로 새 제품을 찍어낸다. 회전율이 빨라야 돈이 되기 때문에 재고는 폐기하고 가격은 낮춘다. 물론 소비자의 인식은 빠르게 바뀌고 있다. 패션 업계에서 ‘지속가능성’이 화두로 떠오른 건 그만큼 환경을 생각하는 소비자들이 많아지고 있어서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 세계에서 다섯 번째로 중고 의류를 많이 수출하는 나라다. 우리나라에서 분리배출된 헌 옷의 양은 2017년부터 2019년까지 연간 5만~6만t 규모를 유지하다가 2020년 8만2000t, 2021년 11만8000t으로 폭증했다. 폐의류 대부분은 동남아나 아프리카로 보내진다. 지난해 칠레에 1만4000t, 가나에는 3500t의 중고 의류를 수출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아무리 ‘기부’나 ‘중고 거래’ 같은 말로 포장하더라도 변하지 않는 사실이 있다. 모든 선택에는 책임이 따른다는 것. 양말 하나, 티셔츠 한 장을 구입하는 그 사소한 선택 또한 마찬가지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063002280877129_1688059688_0924309691.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;박상은 사회부 기자 pse0212@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[창] 버려진 옷의 행방</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309691&amp;code=11171382&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309691&amp;code=11171382&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-06-30T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063002280777128_1688059687_0924309691.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 5월 미국 위성영상 플랫폼 ‘스카이파이’가 위성사진 한 장을 공개했다. 칠레 북부 이키케 인근에 있는 아타카마 사막을 촬영한 이미지였다. 세계에서 가장 건조한 지역인 아타카마 사막은 황토색 모래와 암석으로 이뤄져 있다. 그런데 사진 한켠에 이질적인 회색 형체가 포착됐다. 크기는 가까운 마을과 비슷했고, 이끼처럼 땅을 뒤덮고 있었다. ‘거대한 헌 옷 더미(Giant Pile of Used Clothes)’. 스카이파이는 해당 지역에 동그라미를 표시한 뒤 이렇게 적었다. 버려진 옷가지가 쌓이고 쌓여 우주에서도 보이는 쓰레기 산을 만들어낸 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;칠레는 남미 최대의 중고 의류 수입국이다. 면세 지역(자유무역지대)인 이키케 항구를 통해 유럽, 아시아, 미국 등에서 팔리지 않은 중고 의류들이 쏟아져 들어온다. 칠레의 수도 산티아고에서 온 상인들이 일부를 구입하고, 일부는 라틴아메리카 전역으로 보내져 재판매된다. 상품의 가치가 없다고 판단된 남은 의류들은 사막에 버려지는데, 이런 옷이 수입되는 물량의 절반을 넘는다. 수치로 따지면 매년 최소 3만9000t의 옷이 사막에 쌓인다고 한다. 여름 티셔츠부터 겨울 점퍼까지 종류도 색깔도 다양하지만, 그보다 중요한 것은 가격표가 그대로 남아 있는 제품도 상당수라는 점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의류나 신발 같은 패션 아이템은 재활용이 어려운 대표적인 품목들이다. 단추나 지퍼 같은 부자재가 복잡한 형태로 붙어 있고, 원단에도 다양한 섬유가 혼재돼 있어 재질별로 분류하는 작업이 불가능에 가깝다. 결국 대부분의 옷은 태어나는 시점부터 ‘쓰레기’로 직진하는 슬픈 운명을 가졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폴리에스테르, 나일론, 아크릴 같은 합성섬유는 석탄이나 석유를 원료로 한 화학제품이라 보통의 플라스틱처럼 자연 분해되는 데 수백년이 걸린다. 세탁 과정에서 떨어져나오는 미세플라스틱은 덤이다. 이런 의류들이 사막에 방치되면 열기에 녹으면서 독성 가스를 내뿜는다. 옷에서 나온 유해물질은 이키케 지역의 대기는 물론 지하수까지 오염시키고 있다. 피해를 줄이려면 옷더미를 태워 없애야 하는데 이 과정에서 방출되는 유해가스의 양도 어마어마하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;칠레가 처한 현실은 충격적이긴 하지만 낯선 이야기는 아니다. 최근 가나의 중고 의류 시장 상인들은 유럽연합(EU) 본부를 찾아가 EU에서 가나로 들어오는 의류 폐기물의 처리비용을 지원해 달라고 요청했다. 서구에서 밀려 들어오는 헌 옷이 ‘환경적 재앙’이 됐기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가나의 수도 아크라에는 1960년대부터 서구에서 들어오는 헌 옷을 되팔아 생계를 꾸리는 칸타만토 시장이 있다. 세계 최대 중고 의류 시장 중 하나로 꼽히는 이곳에는 매주 1500만개에 이르는 헌 옷이 도착한다. 당연히 모든 옷이 상품이 되는 것은 아니다. 40% 정도는 쓰레기로 분류돼 하루 100t 정도의 옷이 버려진다고 한다. 제대로 폐기되지 않은 옷들은 거리에, 강가에, 해변에 쌓인다. 얽히고설킨 옷가지가 바닷가를 뒤덮은 모습은 우리가 잊고 있던 현실이자 그들의 일상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계 섬유 생산량은 2000년 5800만t에서 2021년 1억1300만t으로 2배 가까이 늘었다. 저렴한 가격으로 낮은 품질의 옷을 대량생산하는 패스트패션 산업이 성행한 결과다. 패스트패션 브랜드는 유행을 반영한다는 명목으로 1~2주 간격으로 새 제품을 찍어낸다. 회전율이 빨라야 돈이 되기 때문에 재고는 폐기하고 가격은 낮춘다. 물론 소비자의 인식은 빠르게 바뀌고 있다. 패션 업계에서 ‘지속가능성’이 화두로 떠오른 건 그만큼 환경을 생각하는 소비자들이 많아지고 있어서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 세계에서 다섯 번째로 중고 의류를 많이 수출하는 나라다. 우리나라에서 분리배출된 헌 옷의 양은 2017년부터 2019년까지 연간 5만~6만t 규모를 유지하다가 2020년 8만2000t, 2021년 11만8000t으로 폭증했다. 폐의류 대부분은 동남아나 아프리카로 보내진다. 지난해 칠레에 1만4000t, 가나에는 3500t의 중고 의류를 수출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아무리 ‘기부’나 ‘중고 거래’ 같은 말로 포장하더라도 변하지 않는 사실이 있다. 모든 선택에는 책임이 따른다는 것. 양말 하나, 티셔츠 한 장을 구입하는 그 사소한 선택 또한 마찬가지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063002280877129_1688059688_0924309691.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;박상은 사회부 기자 pse0212@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한산 주변 최고 15층… 서울 고도규제 확 푼다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309784&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309784&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-06-30T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063022350377599_1688132103_0924309784.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울시가 51년 만에 고도지구 규제를 전면 개편한다. 남산, 북한산, 국회의사당 등 서울 주요 도심의 주변 건축물 높이 규제가 대폭 완화되면서 서울 도심 경관에 일대 변화가 예고된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시는 ‘신 고도지구 구상안’을 마련해 다음 달 6일부터 열람공고를 시작한다고 30일 밝혔다. 고도지구는 도시경관 보호와 과밀 방지를 위한 건축물 높이 규제 도시관리계획이다. 서울시는 1972년 남산 성곽길 일대를 시작으로 주요 산과 주변 시설 등 8곳(9.23㎢)을 고도지구로 규정해 관리해 왔다. 그러나 제도 장기화로 중복 규제, 재산권 침해 등의 문제가 생기면서 전면 개편작업에 착수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 규모가 큰 북한산은 제2종 일반주거지역 고도 제한을 현행 20m 이하에서 28m 이하로 완화한다. 주거환경 개선을 위한 정비 사업 시엔 최고 15층(45m)까지 추가 완화된다. 국회의사당 주변도 동여의도 마천루와의 연계를 위해 국회의사당에 멀어질수록 최대 170m까지 높이가 점증된다. 업무시설 기준으로 최고 43층까지 높일 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063022350377600_1688132103_0924309784.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;남산은 용도지역에 따라 높이 제한이 12ｍ였던 지역을 20ｍ로, 20ｍ였던 지역을 28ｍ로 각각 완화한다. 열악한 주거환경에 놓여 있던 약수역 일대 준주거지역의 경우 기존 20ｍ에서 지형 차에 따라 32ｍ∼40ｍ까지 완화해 최고 13층까지 건물을 올릴 수 있다. 구기·평창 지역도 지형 높이차에 따라 최대 8ｍ까지 완화할 수 있는 기준이 추가된다. 경복궁의 경우 중요 문화재 경관 보호 목적이 분명한 만큼 일부 지구 조정(0.19㎢)을 제외하고는 현행 규제가 유지된다. 오류 고도지구와 서초 법원단지 주변은 고도지구 지정이 해제된다. 강변북로와 올림픽대로 변을 따라 지정된 한강 변 역사문화특화경관지구(1.44㎢)도 해제된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오세훈 서울시장은 이날 쌍문동 덕성여대 차미리사기념관을 찾아 북한산 고도지구 현황을 살펴본 뒤 “경관 보호를 유지하는 내에서 과도한 규제로 재산상 불이익을 받은 시민의 어려움을 해소하기 위해 합리적이고 정교하게 조정했다”며 “내년부터 본격적으로 주거지가 정비되면 강북 지역 주민이 더는 불이익을 당하지 않을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강준구 기자 eyes@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한산 주변 최고 15층… 서울 고도규제 확 푼다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309784&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309784&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-06-30T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063022350377599_1688132103_0924309784.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울시가 51년 만에 고도지구 규제를 전면 개편한다. 남산, 북한산, 국회의사당 등 서울 주요 도심의 주변 건축물 높이 규제가 대폭 완화되면서 서울 도심 경관에 일대 변화가 예고된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시는 ‘신 고도지구 구상안’을 마련해 다음 달 6일부터 열람공고를 시작한다고 30일 밝혔다. 고도지구는 도시경관 보호와 과밀 방지를 위한 건축물 높이 규제 도시관리계획이다. 서울시는 1972년 남산 성곽길 일대를 시작으로 주요 산과 주변 시설 등 8곳(9.23㎢)을 고도지구로 규정해 관리해 왔다. 그러나 제도 장기화로 중복 규제, 재산권 침해 등의 문제가 생기면서 전면 개편작업에 착수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 규모가 큰 북한산은 제2종 일반주거지역 고도 제한을 현행 20m 이하에서 28m 이하로 완화한다. 주거환경 개선을 위한 정비 사업 시엔 최고 15층(45m)까지 추가 완화된다. 국회의사당 주변도 동여의도 마천루와의 연계를 위해 국회의사당에 멀어질수록 최대 170m까지 높이가 점증된다. 업무시설 기준으로 최고 43층까지 높일 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063022350377600_1688132103_0924309784.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;남산은 용도지역에 따라 높이 제한이 12ｍ였던 지역을 20ｍ로, 20ｍ였던 지역을 28ｍ로 각각 완화한다. 열악한 주거환경에 놓여 있던 약수역 일대 준주거지역의 경우 기존 20ｍ에서 지형 차에 따라 32ｍ∼40ｍ까지 완화해 최고 13층까지 건물을 올릴 수 있다. 구기·평창 지역도 지형 높이차에 따라 최대 8ｍ까지 완화할 수 있는 기준이 추가된다. 경복궁의 경우 중요 문화재 경관 보호 목적이 분명한 만큼 일부 지구 조정(0.19㎢)을 제외하고는 현행 규제가 유지된다. 오류 고도지구와 서초 법원단지 주변은 고도지구 지정이 해제된다. 강변북로와 올림픽대로 변을 따라 지정된 한강 변 역사문화특화경관지구(1.44㎢)도 해제된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오세훈 서울시장은 이날 쌍문동 덕성여대 차미리사기념관을 찾아 북한산 고도지구 현황을 살펴본 뒤 “경관 보호를 유지하는 내에서 과도한 규제로 재산상 불이익을 받은 시민의 어려움을 해소하기 위해 합리적이고 정교하게 조정했다”며 “내년부터 본격적으로 주거지가 정비되면 강북 지역 주민이 더는 불이익을 당하지 않을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강준구 기자 eyes@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 오버  투어리즘</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309780&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309780&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-06-30T19:10:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063022004777570_1688130047_0924309780.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;프랑스 노르망디의 작은 바위섬 몽생미셸. 요새 같은 수도원이 바다에 우뚝 솟은 이 섬마을은 최근 버스 운행을 일시 중단했다. 중세에 만들어진 좁다란 자갈길이 관광객들로 가득 차 차량 통행이 불가능해졌다. 2만평 섬에 연간 300만명이 찾아오는데, 올해는 성수기 이전부터 북새통을 이루고 있다. 파리는 집값과 임대료가 급등해 노숙자가 세 배로 불어났다. 집주인들이 관광객용 단기 임대에 열을 올리면서 정작 시민들이 거주할 집이 부족해진 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;많을수록 좋은 줄 알았던 관광객의 역효과, 관광객이 너무 많아 거주민의 삶의 질이 망가지는 ‘오버 투어리즘’ 문제가 속속 드러나자 프랑스 관광장관은 며칠 전 정책 대전환을 선언했다. “주민 일상과 환경을 보호하는 관광정책”을 편다는데, 한마디로 관광객 수를 통제하겠다는 것이다. 마르세이유 칼랑크 국립공원이 예약제를 도입해 하루 2500명이던 방문객을 400명으로 제한한 것 같은 조치를 확대하려 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나 비상사태가 걷히고 처음 맞는 올여름 관광시즌에 유럽 각국이 이처럼 ‘관광 장벽’을 쌓고 있다. 3년간 억눌렸다 폭발하는 ‘보복 관광’으로부터 주민들을 지키기 위해서다. 스페인 바르셀로나는 ‘도시 입장료’격인 관광세를 1박당 최대 6.25유로로 전격 인상했고(관광객이 5성 호텔에서 일주일 머물려면 숙박비 외에 43.75유로를 내야 한다), 이탈리아 베니스는 관광객을 쏟아내는 크루즈선의 입항 규제를 강화하고 있다(숙박하지 않으면서 도시만 붐비게 하니까). 네덜란드 암스테르담은 젊은 영국인 관광객의 유입을 막으려(음주난동이 너무 심해서) 온라인 캠페인을 시작했다. 영국인이 포털에서 ‘암스테르담 펍’ 등을 검색하면 지나친 음주의 폐해와 난동 시 벌금 규정을 알리는 광고 영상이 뜬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오스트리아 할슈타트는 실제로 장벽을 세웠다. 관광객이 몰리는 포토존에 높은 울타리를 만들어 풍경을 조망할 수 없게 했는데, 비판론이 일자 곧 철거하고 그 자리에 이런 문구가 적힌 배너를 걸기로 했다. ‘여기에 사람이 살고 있습니다.’&lt;br&gt;&lt;br&gt;태원준 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 07월 01일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418583&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418583&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-06-30T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023070105300577624_1688157005_0018418583.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;7월 1일 토요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 24.0도, 인천 22.0도, 수원 22.0도, 춘천 20.0도, 강릉 20.0도, 청주 23.0도, 대전 22.0도, 전주 23.0도, 광주 23.0도, 대구 22.0도, 부산 22.0도, 제주 23.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 34.0도, 인천 31.0도, 수원 34.0도, 춘천 34.0도, 강릉 32.0도, 청주 33.0도, 대전 34.0도, 전주 33.0도, 광주 31.0도, 대구 32.0도, 부산 28.0도, 제주 27.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 서울·경기·강원·충청·전남·경북 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 07월 01일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418583&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418583&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-06-30T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023070105300577624_1688157005_0018418583.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;7월 1일 토요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 24.0도, 인천 22.0도, 수원 22.0도, 춘천 20.0도, 강릉 20.0도, 청주 23.0도, 대전 22.0도, 전주 23.0도, 광주 23.0도, 대구 22.0도, 부산 22.0도, 제주 23.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 34.0도, 인천 31.0도, 수원 34.0도, 춘천 34.0도, 강릉 32.0도, 청주 33.0도, 대전 34.0도, 전주 33.0도, 광주 31.0도, 대구 32.0도, 부산 28.0도, 제주 27.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 서울·경기·강원·충청·전남·경북 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추미애 “文대통령이 장관 물러나달라 해…검찰 국가 탄생”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418605&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418605&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-06-30T20:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2021121014482336247_1639115303_0018418605.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;추미애 전 법무부 장관이 과거 법무부 장관직에서 물러난 배경을 두고 “(문재인 당시) 대통령이 저에게 물러나 달라고 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;추 전 장관은 30일 유튜브 채널 ‘오마이TV’에 출연해 장관직 사퇴 배경에 대해 “저도 진실을 말할 수 없는 것이 답답했다”며 이같이 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 상황에 대해 “(당시 노영민 청와대) 비서실장을 통해 연락받았다. 중간에 농간이 있다고 생각했다”며 “날 자르려면 국무총리를 통해 해임 건의를 해주면 좋겠다, 자의로 물러나지 않겠다고 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;추 전 장관은 사퇴 권고를 받은 날 문 전 대통령을 만나 직접 의견을 피력했다고도 밝혔다. 추 전 장관은 “&lt;span&gt;절 유임시켜야 수습된다고 말씀드리고 싶어서 갔다. 결론은 똑같았다. 허무한 결론”이라고 밝혔다. 이어 유임 주장을 펼쳤지만 “&lt;/span&gt;&lt;span&gt;당에서 요구한다, 재보궐 선거를 치러야 하니 검찰 이슈가 퇴장해야 한다(고 말했다)”고 전했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 ‘검찰 국가의 탄생’이라는 표현을 썼다. 추 전 장관은 “검찰총장은 ‘내가 가는 길에 쾌도난마처럼 달리는 것만 남았지 어떤 장애물도 없다’고 생각할 것 아니겠나”라며 “검찰 국가의 탄생을 아무도 못 막는다. 촛불 국민에 대한 역모가 일어나는 것(이라고 생각했다)”이라고도 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “제가 무슨 장관 자리에 연연해 하고, 그거 천년만년 할 것도 아니고 한데, 어차피 하루 더 해도 고생이다. 엄청 힘들다. 온 가족이 고생이고 심리적, 제 아들이 당한 고통을 생각해보라. 그러니까 개인적인 이해관계가 아니라 이런 위험 지경을 보고 나를 자른다면 이 시그널이 뭐가 될까, 그 후폭풍이 너무 우려스러웠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘대통령이 검찰총장도 곧 물러나게 할 것이라고 생각했느냐’는 질문엔 “그 ‘핸들링’이 쉽지 않다(고 생각했다). 그러니까 절망감을 느꼈던 것”이라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문재인 정부 시절인 지난 2020년 1월 2일 취임했던 추 전 장관은 재직 기간 당시 검찰총장이었던 윤석열 대통령과 거듭 충돌하며 이른바 ‘추·윤 갈등’을 빚어왔다. 그러다 취임 1년 만인 같은 해 12월 16일 문 대통령에게 검찰총장에 대한 징계 제청을 한 뒤 사의를 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추미애 “文대통령이 장관 물러나달라 해…검찰 국가 탄생”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418605&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418605&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-06-30T20:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2021121014482336247_1639115303_0018418605.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;추미애 전 법무부 장관이 과거 법무부 장관직에서 물러난 배경을 두고 “(문재인 당시) 대통령이 저에게 물러나 달라고 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;추 전 장관은 30일 유튜브 채널 ‘오마이TV’에 출연해 장관직 사퇴 배경에 대해 “저도 진실을 말할 수 없는 것이 답답했다”며 이같이 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 상황에 대해 “(당시 노영민 청와대) 비서실장을 통해 연락받았다. 중간에 농간이 있다고 생각했다”며 “날 자르려면 국무총리를 통해 해임 건의를 해주면 좋겠다, 자의로 물러나지 않겠다고 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;추 전 장관은 사퇴 권고를 받은 날 문 전 대통령을 만나 직접 의견을 피력했다고도 밝혔다. 추 전 장관은 “&lt;span&gt;절 유임시켜야 수습된다고 말씀드리고 싶어서 갔다. 결론은 똑같았다. 허무한 결론”이라고 밝혔다. 이어 유임 주장을 펼쳤지만 “&lt;/span&gt;&lt;span&gt;당에서 요구한다, 재보궐 선거를 치러야 하니 검찰 이슈가 퇴장해야 한다(고 말했다)”고 전했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 ‘검찰 국가의 탄생’이라는 표현을 썼다. 추 전 장관은 “검찰총장은 ‘내가 가는 길에 쾌도난마처럼 달리는 것만 남았지 어떤 장애물도 없다’고 생각할 것 아니겠나”라며 “검찰 국가의 탄생을 아무도 못 막는다. 촛불 국민에 대한 역모가 일어나는 것(이라고 생각했다)”이라고도 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “제가 무슨 장관 자리에 연연해 하고, 그거 천년만년 할 것도 아니고 한데, 어차피 하루 더 해도 고생이다. 엄청 힘들다. 온 가족이 고생이고 심리적, 제 아들이 당한 고통을 생각해보라. 그러니까 개인적인 이해관계가 아니라 이런 위험 지경을 보고 나를 자른다면 이 시그널이 뭐가 될까, 그 후폭풍이 너무 우려스러웠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘대통령이 검찰총장도 곧 물러나게 할 것이라고 생각했느냐’는 질문엔 “그 ‘핸들링’이 쉽지 않다(고 생각했다). 그러니까 절망감을 느꼈던 것”이라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문재인 정부 시절인 지난 2020년 1월 2일 취임했던 추 전 장관은 재직 기간 당시 검찰총장이었던 윤석열 대통령과 거듭 충돌하며 이른바 ‘추·윤 갈등’을 빚어왔다. 그러다 취임 1년 만인 같은 해 12월 16일 문 대통령에게 검찰총장에 대한 징계 제청을 한 뒤 사의를 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“자녀 명의 주식·펀드 투자, ‘자금 목적’부터 생각해봐야… 채권 증여 시엔 ‘평가 금액’ 주의”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418000&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418000&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-06-30T21:00:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063021232877550_1688127808_0018418000.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;돈·만·사-돈을 만지는 사람들/ 국민일보는 주식, 코인 등 자산시장의 전문가와 금융업계에서 혁신을 이끌어 낸 전문가들을 심층 인터뷰하는 코너를 운영합니다. 독자들의 건전한 금융 생활에 도움을 주는 글들을 싣겠습니다.&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 미성년 주식투자자 수는 빠르게 증가하고 있다. 지난해 말 기준 상장법인 주식을 소유한 미성년 주주는 75만5670명으로, 3년 만에 8배 가까이 증가했다. 지난 4월부터 미성년자 자녀 명의의 계좌 개설이 비대면으로 가능해지면서 미성년 주식 투자자 수는 더 빠르게 증가할 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이승준 삼성증권 투자컨설팅팀 수석연구위원은 1일 인터뷰에서 “주식 투자가 간편해지고, 증여·상속 수단으로 부각되면서 미성년 주식·펀드 투자가 빠르게 늘어나는 추세”라고 말했다. 주식이나 펀드 투자로 발생한 수익과 배당금에는 증여세가 부과되지 않기 때문에 주가가 상승해 투자금이 불어나면 수익이 모두 자녀에게 돌아가는 구조다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 과세 측면에서 주의해서 살펴봐야 할 부분도 있다. 해외주식의 경우 미성년 투자자도 예외 없이 총 수익금이 연간 기본 공제금액인 250만원을 초과하는 경우 22%의 양도소득세 과세대상자가 된다. 그런데 여기서 매매차익이 100만원이 넘어가면 자녀가 부양가족에서 분리될 수 있다. 부양가족 인적공제 소득요건이 연소득 100만원 이하이기 때문이다. 이 수석연구위원은 “매매 차익을 실현하려다가 연말정산에서 패널티를 받을 수 있으니 주의해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 수석연구위원은 “미성년 자녀 주식·펀드 투자를 할 때 자금의 사용 목적을 반드시 살펴보는 것이 중요하다”고 조언했다. 대학비·유학비 등 교육비로 쓸 것인지 아니면 주택 구입 목적으로 쓸 건지 등을 생각해보라는 것이다. 이 수석연구위원은 “생활비·교육비 등은 증여세 비과세 대상”이라며 “비과세가 되는 용도의 돈을 굳이 절세 목적으로 주식을 통해 증여할 이유는 없는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063021241477551_1688127854_0018418000.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미성년 주식 투자 포트폴리오는 주로 장기적으로 우상향할 것으로 예상되는 대형주를 위주로 구성되는 경우가 많다. 국내 종목 중에서는 삼성전자·카카오·네이버가, 해외 종목 중에서는 애플·테슬라·마이크로소프트·엔비디아 인기가 높다. 이 수석연구위원은 “미성년자 자녀의 경우 10년 단위로 2000만원까지 공제를 받을 수 있다”며 “일단 공제 범위 안쪽에서 투자를 시작하되, 규모를 늘리고 싶을 경우 1억2000만원까지는 추천한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근에는 채권 투자 인기도 높아지고 있다. 미성년 계좌에서 채권 비중도 늘고 있다. 지난 4월 말 기준 미성년 계좌 자산에서 채권 비중은 15.9%로 전년(9.0%) 대비 6.9% 포인트 높아졌다. 채권 가치 하락은 증여 관점에서 좋은 기회로 볼 수 있다. 평가액이 낮아진 시점에서 증여하면 평가액이 낮아져서 증여세 부담도 줄고, 증여 이후 가격 상승분은 자녀의 소득이기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 채권을 증여할 때 평가 금액 산정에 유의해야 한다. 증여일 이전 2개월 이내 장내에서 거래실적이 있는 상장채권의 경우, 증여일 이전 2개월간 최종시세가액 평균액과 증여일 이전 최근 최종시세가액 중 높은 금액으로 증여재산을 평가한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 비상장채권 또는 증여일 이전 2개월 이내에 장내 거래실적이 없는 상장채권이라면 증여자의 애초 취득가액에 미수이자를 더한 금액을 증여재산가액으로 평가한다. 이 경우 평가금액 하락분이 증여 평가금액에 반영되지 않는 셈이다. 평가금액 하락에 따른 증여세 절세효과는 최근 2개월 이내에 장내 거래실적이 있는 상장채권에 해당해야 효과가 있는 것이다. 이 수석연구위원은 “상장채권이라도 일반 회사채의 경우 거래가 드문 경우가 많기 때문에, 채권을 증여하려면 2개월 이내 장내 거래실적 유무를 꼭 확인해봐야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“자녀 명의 주식·펀드 투자, ‘자금 목적’부터 생각해봐야… 채권 증여 시엔 ‘평가 금액’ 주의”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418000&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418000&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-06-30T21:00:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063021232877550_1688127808_0018418000.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;돈·만·사-돈을 만지는 사람들/ 국민일보는 주식, 코인 등 자산시장의 전문가와 금융업계에서 혁신을 이끌어 낸 전문가들을 심층 인터뷰하는 코너를 운영합니다. 독자들의 건전한 금융 생활에 도움을 주는 글들을 싣겠습니다.&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 미성년 주식투자자 수는 빠르게 증가하고 있다. 지난해 말 기준 상장법인 주식을 소유한 미성년 주주는 75만5670명으로, 3년 만에 8배 가까이 증가했다. 지난 4월부터 미성년자 자녀 명의의 계좌 개설이 비대면으로 가능해지면서 미성년 주식 투자자 수는 더 빠르게 증가할 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이승준 삼성증권 투자컨설팅팀 수석연구위원은 1일 인터뷰에서 “주식 투자가 간편해지고, 증여·상속 수단으로 부각되면서 미성년 주식·펀드 투자가 빠르게 늘어나는 추세”라고 말했다. 주식이나 펀드 투자로 발생한 수익과 배당금에는 증여세가 부과되지 않기 때문에 주가가 상승해 투자금이 불어나면 수익이 모두 자녀에게 돌아가는 구조다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 과세 측면에서 주의해서 살펴봐야 할 부분도 있다. 해외주식의 경우 미성년 투자자도 예외 없이 총 수익금이 연간 기본 공제금액인 250만원을 초과하는 경우 22%의 양도소득세 과세대상자가 된다. 그런데 여기서 매매차익이 100만원이 넘어가면 자녀가 부양가족에서 분리될 수 있다. 부양가족 인적공제 소득요건이 연소득 100만원 이하이기 때문이다. 이 수석연구위원은 “매매 차익을 실현하려다가 연말정산에서 패널티를 받을 수 있으니 주의해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 수석연구위원은 “미성년 자녀 주식·펀드 투자를 할 때 자금의 사용 목적을 반드시 살펴보는 것이 중요하다”고 조언했다. 대학비·유학비 등 교육비로 쓸 것인지 아니면 주택 구입 목적으로 쓸 건지 등을 생각해보라는 것이다. 이 수석연구위원은 “생활비·교육비 등은 증여세 비과세 대상”이라며 “비과세가 되는 용도의 돈을 굳이 절세 목적으로 주식을 통해 증여할 이유는 없는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063021241477551_1688127854_0018418000.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미성년 주식 투자 포트폴리오는 주로 장기적으로 우상향할 것으로 예상되는 대형주를 위주로 구성되는 경우가 많다. 국내 종목 중에서는 삼성전자·카카오·네이버가, 해외 종목 중에서는 애플·테슬라·마이크로소프트·엔비디아 인기가 높다. 이 수석연구위원은 “미성년자 자녀의 경우 10년 단위로 2000만원까지 공제를 받을 수 있다”며 “일단 공제 범위 안쪽에서 투자를 시작하되, 규모를 늘리고 싶을 경우 1억2000만원까지는 추천한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근에는 채권 투자 인기도 높아지고 있다. 미성년 계좌에서 채권 비중도 늘고 있다. 지난 4월 말 기준 미성년 계좌 자산에서 채권 비중은 15.9%로 전년(9.0%) 대비 6.9% 포인트 높아졌다. 채권 가치 하락은 증여 관점에서 좋은 기회로 볼 수 있다. 평가액이 낮아진 시점에서 증여하면 평가액이 낮아져서 증여세 부담도 줄고, 증여 이후 가격 상승분은 자녀의 소득이기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 채권을 증여할 때 평가 금액 산정에 유의해야 한다. 증여일 이전 2개월 이내 장내에서 거래실적이 있는 상장채권의 경우, 증여일 이전 2개월간 최종시세가액 평균액과 증여일 이전 최근 최종시세가액 중 높은 금액으로 증여재산을 평가한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 비상장채권 또는 증여일 이전 2개월 이내에 장내 거래실적이 없는 상장채권이라면 증여자의 애초 취득가액에 미수이자를 더한 금액을 증여재산가액으로 평가한다. 이 경우 평가금액 하락분이 증여 평가금액에 반영되지 않는 셈이다. 평가금액 하락에 따른 증여세 절세효과는 최근 2개월 이내에 장내 거래실적이 있는 상장채권에 해당해야 효과가 있는 것이다. 이 수석연구위원은 “상장채권이라도 일반 회사채의 경우 거래가 드문 경우가 많기 때문에, 채권을 증여하려면 2개월 이내 장내 거래실적 유무를 꼭 확인해봐야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>간호사 신분증 몰래 ‘찰칵’… 채팅 앱 ‘음란 대화’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418743&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418743&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-06-30T21:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2021030913354687636_1615264546_0018418743.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;군부대를 방문한 간호사의 신분증을 몰래 찍어 채팅 애플리케이션에서 ‘음란 대화’를 나눈 20대 남성이 검찰에 송치됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;충남 천안서북경찰서는 명예훼손과 개인정보보호법 위반 혐의로 A씨를 불구속 송치했다고 30일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 A씨는 병사로 군 복무 중이던 지난 2021년 헌혈 채혈을 위해 군부대를 방문한 간호사가 제출한 주민등록증을 몰래 촬영했다. 위병소에서 근무하던 A씨는 간호사의 주민등록증과 휴대전화 번호 등을 빼돌린 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 간호사의 개인정보를 활용해 채팅 애플리케이션에 가입한 뒤 여성 행세를 하며 남성들과 음란한 대화를 나눴다. 특히 대화 도중 피해자의 주소를 암시하는 등 남성들과 실제 만남까지 유도했던 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 전역한 A씨는 민간인 신분으로 경찰 조사를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>간호사 신분증 몰래 ‘찰칵’… 채팅 앱 ‘음란 대화’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418743&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418743&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-06-30T21:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2021030913354687636_1615264546_0018418743.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;군부대를 방문한 간호사의 신분증을 몰래 찍어 채팅 애플리케이션에서 ‘음란 대화’를 나눈 20대 남성이 검찰에 송치됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;충남 천안서북경찰서는 명예훼손과 개인정보보호법 위반 혐의로 A씨를 불구속 송치했다고 30일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 A씨는 병사로 군 복무 중이던 지난 2021년 헌혈 채혈을 위해 군부대를 방문한 간호사가 제출한 주민등록증을 몰래 촬영했다. 위병소에서 근무하던 A씨는 간호사의 주민등록증과 휴대전화 번호 등을 빼돌린 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 간호사의 개인정보를 활용해 채팅 애플리케이션에 가입한 뒤 여성 행세를 하며 남성들과 음란한 대화를 나눴다. 특히 대화 도중 피해자의 주소를 암시하는 등 남성들과 실제 만남까지 유도했던 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 전역한 A씨는 민간인 신분으로 경찰 조사를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현정은 방북 추진? 냉랭한 北 “검토해볼 의향도 없어”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418749&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418749&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-06-30T21:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2018111916184211884_1542611922_0018418749.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현정은 현대그룹 회장 측이 내달 4일 고(故) 정몽헌 회장 20주기에 맞춰 방북을 추진하는 가운데 북한이 거부 의사를 명확히 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 조선중앙통신에 따르면 김성일 북한 외무성 국장은 담화를 통해 현 회장 측이 정부에 대북접촉신고를 제출한 것과 관련해 “남조선(남한)의 그 어떤 인사의 방문 의향에 대하여 통보받은바 없고 알지도 못하며 또한 검토해볼 의향도 없음을 명백히 밝힌다”고 밝혔다. 그러면서 “남조선의 그 어떤 인사의 입국도 허가할 수 없다는 것은 조선민주주의인민공화국(북한) 정부의 방침”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 국장은 이어 “금강산 관광지구는 조선민주주의인민공화국 영토의 일부분이며 따라서 우리 국가에 입국하는 문제에서 조선아시아태평양평화위원회(아태평화위)는 아무러한 권한도 행사할 수 없다”며 “이러한 원칙과 방침은 불변하며 앞으로도 유지될 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 현 회장 측은 지난달 27일 방북을 위해 통일부에 대북접촉신고를 제출했다.&lt;span&gt; 현 회장 측은 정몽헌 회장 20주기 추모식을 위해 금강산에 방북하고자 아태평화위와 접촉할 계획이라고 신고한 것으로 전해졌다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 통일부가 아직 접촉 신고를 수리하지 않은 상황에서 북한이 먼저 방북 거부 의사를 명확히 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현정은 방북 추진? 냉랭한 北 “검토해볼 의향도 없어”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418749&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418749&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-06-30T21:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2018111916184211884_1542611922_0018418749.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현정은 현대그룹 회장 측이 내달 4일 고(故) 정몽헌 회장 20주기에 맞춰 방북을 추진하는 가운데 북한이 거부 의사를 명확히 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 조선중앙통신에 따르면 김성일 북한 외무성 국장은 담화를 통해 현 회장 측이 정부에 대북접촉신고를 제출한 것과 관련해 “남조선(남한)의 그 어떤 인사의 방문 의향에 대하여 통보받은바 없고 알지도 못하며 또한 검토해볼 의향도 없음을 명백히 밝힌다”고 밝혔다. 그러면서 “남조선의 그 어떤 인사의 입국도 허가할 수 없다는 것은 조선민주주의인민공화국(북한) 정부의 방침”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 국장은 이어 “금강산 관광지구는 조선민주주의인민공화국 영토의 일부분이며 따라서 우리 국가에 입국하는 문제에서 조선아시아태평양평화위원회(아태평화위)는 아무러한 권한도 행사할 수 없다”며 “이러한 원칙과 방침은 불변하며 앞으로도 유지될 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 현 회장 측은 지난달 27일 방북을 위해 통일부에 대북접촉신고를 제출했다.&lt;span&gt; 현 회장 측은 정몽헌 회장 20주기 추모식을 위해 금강산에 방북하고자 아태평화위와 접촉할 계획이라고 신고한 것으로 전해졌다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 통일부가 아직 접촉 신고를 수리하지 않은 상황에서 북한이 먼저 방북 거부 의사를 명확히 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“네가 여자로 보여” 손녀뻘 여대생 성폭행한 80대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418791&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418791&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-06-30T22:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023070107084677630_1688162926_0018418791.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;80대 공연계 원로가 손녀뻘인 20대 여학생을 상대로 성범죄를 저질러 구속됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 경찰에 따르면 경기 안산단원경찰서는 최근 유사강간 등의 혐의로 80대 남성 A씨를 구속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 4월쯤 경기 안산시의 한 대학교에서 근로장학생으로 일하던 20대 여성 B씨에게 성범죄를 저지른 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자 B씨가 ‘하지 말아 달라’, ‘싫다’고 거부를 했는데도 수차례 입을 맞추고 몸에 손을 댄 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;MBC가 보도한 녹취록에 따르면 A씨는 피해자에게 “네가 여자로 보이고 너무 이뻐. 그래서 그래. 그냥 학생으로 보이지가 않아”라고 말하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공연계 원로인 A씨는 이 학교 극단에서 무대를 총괄하고 있는 것으로 알려졌다. 최근에는 이 학교에서 근로장학생을 관리하는 계약직으로 근무하고 있었던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 혐의를 부인하는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 법원은 “범행이 중하고 증거 인멸 우려가 있다”며 구속 영장을 발부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 조만간 A씨를 검찰에 송치할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“네가 여자로 보여” 손녀뻘 여대생 성폭행한 80대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418791&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418791&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-06-30T22:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023070107084677630_1688162926_0018418791.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;80대 공연계 원로가 손녀뻘인 20대 여학생을 상대로 성범죄를 저질러 구속됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 경찰에 따르면 경기 안산단원경찰서는 최근 유사강간 등의 혐의로 80대 남성 A씨를 구속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 4월쯤 경기 안산시의 한 대학교에서 근로장학생으로 일하던 20대 여성 B씨에게 성범죄를 저지른 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자 B씨가 ‘하지 말아 달라’, ‘싫다’고 거부를 했는데도 수차례 입을 맞추고 몸에 손을 댄 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;MBC가 보도한 녹취록에 따르면 A씨는 피해자에게 “네가 여자로 보이고 너무 이뻐. 그래서 그래. 그냥 학생으로 보이지가 않아”라고 말하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공연계 원로인 A씨는 이 학교 극단에서 무대를 총괄하고 있는 것으로 알려졌다. 최근에는 이 학교에서 근로장학생을 관리하는 계약직으로 근무하고 있었던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 혐의를 부인하는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 법원은 “범행이 중하고 증거 인멸 우려가 있다”며 구속 영장을 발부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 조만간 A씨를 검찰에 송치할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>톰 크루즈 “한국의 맛 계속 생각 나” 500만원 회식 결제</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418844&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418844&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-06-30T22:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023070107550877632_1688165708_0018418844.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영화 홍보차 내한한 할리우드 배우 톰 크루즈가 일행들과 함께 서울 강남의 한 고깃집에서 회식을 진행했다. 이들은 한우와 소주 등을 즐기며 음식값 500만원을 결제한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;톰 크루즈와 ‘미션 임파서블’ 출연진, 크리스토퍼 매쿼리 감독, 경호원 등 일행 30여명은 지난 29일 저녁 10시부터 다음날 새벽 1시까지 서울 &lt;span&gt;강남구 삼성역 인근 이베리코 전문점 ‘푸에르코’에서 뒤풀이를 했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 이들은 서울 롯데시네마 월드타워점에서 영화 ‘미션 임파서블: 데드레코팅 파트 원’ 기자간담회를 진행한 뒤 방이동 먹자골목 일대를 돌아다녔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 뒤풀이 회식 메뉴는 한우 스페셜과 플루마, 새우살 등이었다. 여기에 증류식 소주와 직접 가져온 와인을 곁들여 마셨다고 한다. 후식으로는 이 식당 대표 메뉴인 ‘한우매콤짜파게티’를 먹었다. 이날 음식값은 500만원에 달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;크루즈는 식사를 하면서 “한우구이를 정말 좋아하고 한국의 매운 음식 맛은 계속 생각난다”며 “이곳에 방문한 것은 탁월한 선택이었다”는 말을 남긴 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이웅빈 푸에르코 대표는 “크리스토퍼 매쿼리 감독이 푸에르코에 가자고 크루즈에게 제안한 것으로 알고 있다”며 “크루즈가 다음 방한 때 또 방문하겠다고 약속했는데 영광으로 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 톰 크루즈는 영화 ‘미션 임파서블: 데드레코닝 파트 원’(미션 임파서블 7) 개봉을 앞두고 지난 28일 입국했다．톰 크루즈의 이번 한국 방문은 11번째다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>톰 크루즈 “한국의 맛 계속 생각 나” 500만원 회식 결제</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418844&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418844&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-06-30T22:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023070107550877632_1688165708_0018418844.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영화 홍보차 내한한 할리우드 배우 톰 크루즈가 일행들과 함께 서울 강남의 한 고깃집에서 회식을 진행했다. 이들은 한우와 소주 등을 즐기며 음식값 500만원을 결제한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;톰 크루즈와 ‘미션 임파서블’ 출연진, 크리스토퍼 매쿼리 감독, 경호원 등 일행 30여명은 지난 29일 저녁 10시부터 다음날 새벽 1시까지 서울 &lt;span&gt;강남구 삼성역 인근 이베리코 전문점 ‘푸에르코’에서 뒤풀이를 했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 이들은 서울 롯데시네마 월드타워점에서 영화 ‘미션 임파서블: 데드레코팅 파트 원’ 기자간담회를 진행한 뒤 방이동 먹자골목 일대를 돌아다녔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 뒤풀이 회식 메뉴는 한우 스페셜과 플루마, 새우살 등이었다. 여기에 증류식 소주와 직접 가져온 와인을 곁들여 마셨다고 한다. 후식으로는 이 식당 대표 메뉴인 ‘한우매콤짜파게티’를 먹었다. 이날 음식값은 500만원에 달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;크루즈는 식사를 하면서 “한우구이를 정말 좋아하고 한국의 매운 음식 맛은 계속 생각난다”며 “이곳에 방문한 것은 탁월한 선택이었다”는 말을 남긴 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이웅빈 푸에르코 대표는 “크리스토퍼 매쿼리 감독이 푸에르코에 가자고 크루즈에게 제안한 것으로 알고 있다”며 “크루즈가 다음 방한 때 또 방문하겠다고 약속했는데 영광으로 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 톰 크루즈는 영화 ‘미션 임파서블: 데드레코닝 파트 원’(미션 임파서블 7) 개봉을 앞두고 지난 28일 입국했다．톰 크루즈의 이번 한국 방문은 11번째다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1년 전 ‘처절한 패배 일기’ 선수들에게 공개한 이유는… U-17 변성환 감독</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417496&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417496&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-06-30T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063016550377467_1688111704_0018417496.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 17세 이하(U-17) 남자축구 대표팀이 2023 아시아축구연맹(AFC) U-17 아시안컵 결승에 진출하며 21년 만의 우승에 도전한다. 준결승을 앞두고 1년 전 ‘패배 일기’를 공개하며 선수들을 동기부여한 변성환 감독은 “말로 표현하지 못할 정도로 기쁘다”고 감격에 겨워했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변성환 감독이 이끄는 한국 대표팀은 29일(현지시간) 태국 빠툼타니 스타디움에서 열린 대회 준결승에서 우즈베키스탄을 1대 0으로 꺾고 결승에 진출했다. 8강에서 태국을 4대 1로 대파한 한국은 전반 31분 백인우의 환상적인 프리킥이 결승골을 앞세워 결승까지 진출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 이 대회에서 1986년 2002년 두 차례 우승했다. 이번에 우승한다면 21년 만이다. 한국이 결승전에 오른 것은 2014년 태국 대회 준우승 이후 9년 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변 감독은 경기 후 “사실 너무 힘든 경기였다. 주축 선수 몇몇이 정상 컨디션이 아니어서 병원에서 치료받고 경기에 투입되기도 했다”며 “여러 어려움 속에서 선수들이 자기 역할을 잘해줘서 승리할 수 있었다”고 선수들에게 공을 돌렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;승리를 위해 패배일기를 공개한 일화도 말했다. 그는 “우즈베키스탄은 이번 대회 지역 예선에서 우리가 역전패당했던 팀”이라며 “전략과 전술 이외에 선수들에게 동기부여를 줄 수 있나 고민했다. 당시 패배 이후 제가 느낀 감정을 일기장에 적었는데 그것을 선수들에게 공개했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “내용이 너무 처절하고 가슴 아팠다. 두 번 다시 경험하고 싶지 않은 느낌을 적었다”며 “선수들에게 미팅 시간에 보여줬다. 우즈베키스탄이 준결승에 올라오길 간절히 원했고 운명처럼 대진이 완성됐다. 절대 지지 않겠다는 마음으로 선수들과 한마음이 돼 승리했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결승전은 숙명의 한일전이다. 한국은 오는 7월 2일 우승 트로피를 놓고 일본과 격돌한다. 일본은 이란을 3대 0으로 꺾고 결승에 선착했다. U-17 아시안컵 결승 한일전은 최초다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변 감독은 “지난해 6월 일본과 친선전에서 0대 3으로 패했다. 이번 대회를 치르기 전에 4강은 우즈베키스탄과 결승은 일본과 만나는 스토리를 상상했다”며 “그게 현실로 이뤄졌다”고 말했다. 그러면서 “일본과 결승전은 아주 치열할 것”이라며 “두 팀 모두 전력이 모두 노출됐다. 이제 이틀의 시간 동안 누가 더 회복을 잘하느냐에 승패가 갈릴 것으로 생각된다”고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1년 전 ‘처절한 패배 일기’ 선수들에게 공개한 이유는… U-17 변성환 감독</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417496&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417496&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-06-30T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063016550377467_1688111704_0018417496.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 17세 이하(U-17) 남자축구 대표팀이 2023 아시아축구연맹(AFC) U-17 아시안컵 결승에 진출하며 21년 만의 우승에 도전한다. 준결승을 앞두고 1년 전 ‘패배 일기’를 공개하며 선수들을 동기부여한 변성환 감독은 “말로 표현하지 못할 정도로 기쁘다”고 감격에 겨워했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변성환 감독이 이끄는 한국 대표팀은 29일(현지시간) 태국 빠툼타니 스타디움에서 열린 대회 준결승에서 우즈베키스탄을 1대 0으로 꺾고 결승에 진출했다. 8강에서 태국을 4대 1로 대파한 한국은 전반 31분 백인우의 환상적인 프리킥이 결승골을 앞세워 결승까지 진출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 이 대회에서 1986년 2002년 두 차례 우승했다. 이번에 우승한다면 21년 만이다. 한국이 결승전에 오른 것은 2014년 태국 대회 준우승 이후 9년 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변 감독은 경기 후 “사실 너무 힘든 경기였다. 주축 선수 몇몇이 정상 컨디션이 아니어서 병원에서 치료받고 경기에 투입되기도 했다”며 “여러 어려움 속에서 선수들이 자기 역할을 잘해줘서 승리할 수 있었다”고 선수들에게 공을 돌렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;승리를 위해 패배일기를 공개한 일화도 말했다. 그는 “우즈베키스탄은 이번 대회 지역 예선에서 우리가 역전패당했던 팀”이라며 “전략과 전술 이외에 선수들에게 동기부여를 줄 수 있나 고민했다. 당시 패배 이후 제가 느낀 감정을 일기장에 적었는데 그것을 선수들에게 공개했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “내용이 너무 처절하고 가슴 아팠다. 두 번 다시 경험하고 싶지 않은 느낌을 적었다”며 “선수들에게 미팅 시간에 보여줬다. 우즈베키스탄이 준결승에 올라오길 간절히 원했고 운명처럼 대진이 완성됐다. 절대 지지 않겠다는 마음으로 선수들과 한마음이 돼 승리했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결승전은 숙명의 한일전이다. 한국은 오는 7월 2일 우승 트로피를 놓고 일본과 격돌한다. 일본은 이란을 3대 0으로 꺾고 결승에 선착했다. U-17 아시안컵 결승 한일전은 최초다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변 감독은 “지난해 6월 일본과 친선전에서 0대 3으로 패했다. 이번 대회를 치르기 전에 4강은 우즈베키스탄과 결승은 일본과 만나는 스토리를 상상했다”며 “그게 현실로 이뤄졌다”고 말했다. 그러면서 “일본과 결승전은 아주 치열할 것”이라며 “두 팀 모두 전력이 모두 노출됐다. 이제 이틀의 시간 동안 누가 더 회복을 잘하느냐에 승패가 갈릴 것으로 생각된다”고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김동연 “몸은 낮추고, 귀는 열면서 가슴으로 듣겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418941&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418941&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-06-30T23:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023070108451277634_1688168713_0018418941.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동연 경기도지사가 “몸은 낮추고, 귀는 열면서 가슴으로 듣겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 지난 30일 취임 1주년을 맞아 경기도청 브리핑룸에서 기자회견을 열고 “경기도가 더 커지도록, 1,400만 도민 모두가 주인공이 되도록 남은 3년 동안 최선을 다하겠다”면서 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 김 지사는 앞으로 남은 3년을 ‘더 많은 기회’ ‘더 고른 기회’ ‘더 나은 기회’로 대변되는 ‘대한민국 기회수도 경기도’ 비전을 더욱 구체화하기 위해&lt;span&gt; 15개 핵심분야, 30개 중점과제를 본격 추진 의사를 강하게 피력했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 더 많은 기회를 만들기 위해 임기 내 100조 이상의 국내외 투자유치 달성과 양질의 혁신 일자리 창출, 반도체·바이오·첨단 모빌리티·인공지능(AI) 빅데이터 등 미래산업에서 새로운 성장동력을 발굴, 벤처스타트업이 주도하는 혁신성장 추진을 역점사업으로 제시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더 고른 기회 나누기는 &lt;span&gt;무엇보다 미래 세대 청년들에게 집중하겠다는 의지를 김 지사는 보였다. &lt;/span&gt;기회가 부족한 청년들을 대상으로 ‘청년 해외대학연수 사업’과 ‘청년 진로탐색 프로젝트’ 등을 확대하고, ‘청년 기회금융’ 사업을 통해서다. 아울러 골목상권 소상공인들의 혁신을 돕고, 장애인에게 주어지는 기회의 폭을 넓히고, 여성들은 더욱 안심하게 만들고 어르신들에 대한 돌봄은 한층 강화하겠다고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더 나은 기회를 준비하기 위해 &lt;span&gt;기후위기는 가장 &lt;/span&gt;적극적 선도적으로 대처하고, &lt;span&gt;세계에서 가장 낮은 출생률 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;극복은 작지만 실질적인 실천을 통해, &lt;/span&gt;사회적 가치에 대한 보상으로 기회소득 지급을, 반려동물이 함께 행복할 수 있도록 동물복지 수준 향상을, 사회적경제 활성화를 각각 제안했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 “지난 1년 경기도는 ‘변화의 씨앗’을 심었다. 이제 그 씨앗이 뿌리를 내리고 싹을 틔워 ‘기회의 꽃’을 피울 차례”라며 “‘진심을 다 한 지난 1년’에 ‘믿음을 더 할 앞으로의 3년’을 더해 가겠다”고 각오를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김동연 “몸은 낮추고, 귀는 열면서 가슴으로 듣겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418941&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418941&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-06-30T23:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023070108451277634_1688168713_0018418941.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동연 경기도지사가 “몸은 낮추고, 귀는 열면서 가슴으로 듣겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 지난 30일 취임 1주년을 맞아 경기도청 브리핑룸에서 기자회견을 열고 “경기도가 더 커지도록, 1,400만 도민 모두가 주인공이 되도록 남은 3년 동안 최선을 다하겠다”면서 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 김 지사는 앞으로 남은 3년을 ‘더 많은 기회’ ‘더 고른 기회’ ‘더 나은 기회’로 대변되는 ‘대한민국 기회수도 경기도’ 비전을 더욱 구체화하기 위해&lt;span&gt; 15개 핵심분야, 30개 중점과제를 본격 추진 의사를 강하게 피력했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 더 많은 기회를 만들기 위해 임기 내 100조 이상의 국내외 투자유치 달성과 양질의 혁신 일자리 창출, 반도체·바이오·첨단 모빌리티·인공지능(AI) 빅데이터 등 미래산업에서 새로운 성장동력을 발굴, 벤처스타트업이 주도하는 혁신성장 추진을 역점사업으로 제시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더 고른 기회 나누기는 &lt;span&gt;무엇보다 미래 세대 청년들에게 집중하겠다는 의지를 김 지사는 보였다. &lt;/span&gt;기회가 부족한 청년들을 대상으로 ‘청년 해외대학연수 사업’과 ‘청년 진로탐색 프로젝트’ 등을 확대하고, ‘청년 기회금융’ 사업을 통해서다. 아울러 골목상권 소상공인들의 혁신을 돕고, 장애인에게 주어지는 기회의 폭을 넓히고, 여성들은 더욱 안심하게 만들고 어르신들에 대한 돌봄은 한층 강화하겠다고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더 나은 기회를 준비하기 위해 &lt;span&gt;기후위기는 가장 &lt;/span&gt;적극적 선도적으로 대처하고, &lt;span&gt;세계에서 가장 낮은 출생률 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;극복은 작지만 실질적인 실천을 통해, &lt;/span&gt;사회적 가치에 대한 보상으로 기회소득 지급을, 반려동물이 함께 행복할 수 있도록 동물복지 수준 향상을, 사회적경제 활성화를 각각 제안했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 “지난 1년 경기도는 ‘변화의 씨앗’을 심었다. 이제 그 씨앗이 뿌리를 내리고 싹을 틔워 ‘기회의 꽃’을 피울 차례”라며 “‘진심을 다 한 지난 1년’에 ‘믿음을 더 할 앞으로의 3년’을 더해 가겠다”고 각오를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“출애굽기는 자유와 인권 존중을 강조하는 본문”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418986&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418986&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2023-07-01T00:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023070108563177636_1688169392_0018418986.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;출애굽기 설교의 깊이를 더하기 위해 신학자들이 지원사격에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국복음주의 구약신학회(회장김창대)가 지난 29일 인천 청운교회(강대석 목사)에서 제12차 구약과 목회와의 만남 및 제49차 학술발표회를 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘출애굽기 전체의 아웃라인’을 주제로 발표한 강규성(성서대) 박사는 “출애굽기는 바로의 집 건축으로 시작하고 여호와의 집(성막) 건축으로 맺는다”며 “하나님의 백성을 구원하는 것으로 시작하여 언약이 체결되고 백성 중에 여호와께서 임재하시는 것으로 이어진다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 박사는 ‘언약법전’으로 불리는 출애굽기 21~23장과 관련해 “다양한 판례들은 여호와의 백성이 이룩해야 할 사회의 특징들을 세상에 천명한다”며 “출애굽기는 자유와 인권·생명 존중 공평 노동과 안식의 균형을 거룩한 생활로 요청한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주현규(백석대) 교수는 “출애굽기는 이스라엘 백성이 홍해를 건넘으로 일단락된 구원으로 끝나지 않고 그들이 어떻게 하나님의 산에 이르는지를 보여준다”며 “여호와께서 백성의 통치자로서 구속하시는 ‘샬롬’을 확장하는 것을 보여준다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박철현(총신대) 교수는 시내산 언약과 성막을 ‘다가오심과 다가갈 수 없음의 변증법’으로 설명했다. 박 교수는 “여호와는 모세를 떨기나무에 다가오게 하셨지만 동시에 모세가 여호와께 더 이상 다가올 수는 없다고 경고하신다”며 “바로 이 긴장이 출애굽기 전체를 끌어가는 모티프 역할을 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 교수는 “율법 준수는 구원의 조건은 아니지만 구원을 통해 맺은 언약을 더 깊은 단계로 들어가게 하는 방편”이라며 “율법은 하나님의 거룩함과 백성의 다가감이라는 변증법적 주제를 강화한다. 성막은 여호와가 백성 중에 거하심을 뜻하면서 동시에 그럴 수 없는 여호와의 거룩하심도 뜻한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구약과 목회와의 만남은 목회자와 신학생뿐 아니라 일반 청중에게 개방하는 행사다. 한국복음주의구약신학회는 목회자들의 설교와 본문 해석에 도움을 주기 위해 매년 한 차례 학술발표회를 구약과 목회와의 만남으로 진행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손동준 기자 sdj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>