<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 생활</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibLifRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 생활</description>
    <lastBuildDate>2022-11-03T00:10:45.356Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‘딸기코’ 방치하면 피부암 된다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017626609&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017626609&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-01T06:22:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1101/2021080220570592205_1627905425_0017626609.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘주사피부염’은 코나 뺨 등 얼굴 중심부가 술 마신 것처럼 빨개지는 만성 피부질환으로, 흔히 코 주변에 많이 생겨 ‘딸기코’로 불린다. 이런 주사피부염이 지속되면 피부암 발병 위험이 2.7배 높아진다는 연구결과가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울대병원 운영 서울시보라매병원 피부과 조소연 교수팀은 2010~2019년 ‘주사피부염 관련 전국 인구 기반 코호트(동일집단) 연구’에 참여한 1만1420명의 임상 데이터를 후향적으로 분석해 주사피부염 환자에서의 피부암 발병 위험비(hazard ratios·HR)를 정상 대조군과 비교하는 방식으로 연구를 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 결과, 주사피부염 진단을 받은 환자는 그렇지 않은 사람보다 편평상피세포암과 광선각화증(자외선 노출에 의한 피부암 전단계) 발병 위험이 크게 높은 것으로 나타났다.&lt;br&gt;위험비 분석에서 주사피부염 환자는 정상 대조군과 비교해 편평세포암과 광선각화증 발병 위험이 각각 2.66배, 6배 상승하는 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;편평세포암은 피부 표피의 각질 형성 세포에서 유래된 비흑색종 피부암을 말한다. 자외선에 오랜 기간 노출돼 발생하는 광선각화증은 편평세포암으로 발전할 수 있는 피부암의 초기 단계에 해앙된다. 주사피부염이 피부암 발병에 대한 독립적인 위험인자라는 사실이 규명됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구진은 또 주사피부염과 광선각화증, 편평세포암 발병의 최대 위험요인인 장기간 일광 노출이 이 세 가지 질환의 연결고리로 해석할 수 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 교수는 1일 “주사피부염은 치료되지 않고 방치되면 염증에 의해 피부에 영구적인 손상이 발생할 수 있는데, 이번 연구로 피부암 발병과의 연관성까지 확인된 만큼 의심 증상이 나타나면 빠른 시일 내 전문의 진료를 받아보는 것이 좋다”고 권고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주사피부염은 안면홍조와 혈관 확장, 1㎝미만 크기의 솟아오른 피부 병변, 농포(고름), 부종 등이 관찰된다. 발병 원인이 명확히 밝혀지지 않았는데, 자연 치유되지 않고 결막염 각막염 림프부종 등 다양한 합병증이 나타날 수 있으므로 조기에 치료하는 것이 중요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 연구결과는 유럽피부과학회 국제학술지 ‘악타 피부·성병학(Acta Dermato-Venereologica)’ 최신호에 발표됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민태원 의학전문기자 twmin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“베트남서 이태원 참사 패러디?”…가짜뉴스입니다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017627354&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017627354&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-01T08:31:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1101/2022110116304682148_1667287846_0017627354.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;베트남에서 일부 시민들이 핼러윈을 맞아 이태원 참사를 패러디했다는 논란이 불거지자 한국대사관이 사실과 다르다며 가짜뉴스에 대한 경계를 당부하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 주베트남한국대사관에 따르면 지난달 31일 SNS상에서는 베트남인들이 이태원 참사를 패러디했다는 내용의 포스팅이 잇달아 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누리꾼들은 호찌민시의 한 거리에서 일부 시민들이 핼러윈 코스프레로 시체를 거적으로 덮은 듯한 모습을 연출한 사진을 근거로 제시하면서 이 같은 주장을 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 확인 결과 이 연출은 베트남에서 자주 발생하는 교통사고 상황을 빗댄 코스프레로,  매년 핼러윈 행사에 자주 등장한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1101/2022110116311482149_1667287874_0017627354.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;한국대사관도 같은 설명을 하면서 가짜뉴스에 현혹돼서는 안 된다고 당부했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;대사관의 한 관계자는 “해당 장면은 베트남에서 교통사고로 사망자가 발생한 경우 시신을 임시로 수습하는 오랜 관행을 묘사한 것이며 현지 언론에서도 끔찍한 사고 현장을 희화화한다면서 이를 비판적으로 보도했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “이같은 맥락에서 볼 때 이태원 사고와 전혀 무관할 뿐 아니라 어떻게든 연계시키려는 시도는 매우 부적절하다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베트남 정부는 이태원 참사 직후인 지난달 30일 오전 응우옌 쑤언 푹 국가주석과 부이 타잉 선 외교장관이 유가족을 비롯한 한국 국민들에게 깊은 애도와 위로를 전하는 메시지를 우리 정부에 전달한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외교부에 따르면 이태원 압사 참사로 사망한 외국인은 총 26명이다. 외국인 사망자의 국적은 이란 5명, 중국 4명, 미국 2명, 일본 2명 등이다. 이외에 호주·프랑스·노르웨이·오스트리아·베트남·태국·카자흐스탄·우즈벡·스리랑카 국적의 외국인이 각 1명인 것으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이주연 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“폰 떨어트리면 줍지 말라”…군중 밀집서 생존하려면</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017627730&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017627730&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-01T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1102/2022110119484782477_1667299727_0017627730.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이태원 참사와 같은 다중밀집 사고는 경기장, 콘서트장, 야외 행사장 등 인파가 밀집한 곳에서 언제든지 발생할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;들뜬 분위기를 즐기는 군중들의 특성상 대규모 인파 속에서 사고 위험성을 미리 인지하기는 매우 어렵다. 밀집된 군중들은 별다른 문제가 없었더라도 불과 몇 분 안에 위험한 상황에 빠질 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 시민들의 안전을 지킬 책임은 관계 당국과 행사 주최측 등에 있다고 설명한다. 하지만 자신이 대규모 인파 속에 떠밀리는 상황에 빠졌다면 생존 가능성을 높이기 위해 기억해야 할 몇 가지 조치들이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 워싱턴포스트(WP)는 지난 31일(현지시간) 전문가들의 조언을 받아 ‘군중 압착(crowd crush)’ 위험성을 미리 알아채고 생존 가능성을 높이기 위한 방법을 정리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-지금 상황이 위험한지는 어떻게 알 수 있나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;▲군중들이 천천히 움직이기 시작한다면 밀도가 높아지고 있다는 신호다. 움직이던 인파의 흐름이 갑자기 멈추는 경우 밀집도가 위험 수준에 다다랐다는 신호다. 주변 사람들의 소리를 듣는 것도 중요하다. 불편함이나 고통을 호소하는 소리가 들린다면 상황이 통제 불능으로 치닫고 있다는 것을 뜻한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;밀집도가 ㎡당 5명을 넘어서면 위험 수준이라고 볼 수 있다. 이번 이태원 참사에서는 ㎡당 8∼10명이 몰린 것으로 추산된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;각자의 직감도 중요하다. 군중 관리 전문가인 마틴 에이머스 노섬브리아 대학교 교수는 “행동의 자유를 잃어버렸다고 느끼는 순간이 핵심”이라며 “내 의지와 상관없이 끌려다니는 상황이 됐을 경우 움직일 수 있다면 곧바로 빠져나와야 한다. 눈을 똑바로 뜨고 가장 확실한 탈출로를 찾아야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1102/2022110120052882484_1667300728_0017627730.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-위험한 인파 속에 끼었다면 어떻게 해야 하나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;▲군중이 움직임을 멈췄다면 우선 팔을 옆에 붙이지 말고 가슴을 보호해야 한다. 밀집도가 너무 올라가면 팔을 꼼짝도 못하게 되는 경우가 많은데 이를 방지하려면 미리 팔로 ‘방패’를 만들어야 한다. 주로 쓰는 손으로 반대쪽 손목 위를 잡거나 두 팔로 팔짱을 껴 숨 쉴 공간을 확보하는 방식이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 두 발로 땅을 곧게 딛고 서야 한다. 인파의 흐름을 역방향으로 거스르지 말고 되도록 흐름에 따르면서 탈출로를 찾는 것이 좋다. 미국 로스앤젤레스의 군중 안전 전문가인 폴 베르트하이머는 WP에 “복싱선수처럼 앞뒤로 다리를 벌리고 무릎은 살짝 굽히는 것이 좋다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;키가 작은 사람은 산소 확보가 더 어려울 수 있다. 인파가 몰리는 장소에서는 어린아이가 더 위험하다. 만약 아이와 함께 인파에 갇혔다면 아이를 어깨 위에 올리거나, 아이를 안아서 아이가 다리로 어른의 허리를 감싸도록 해야 한다고 WP는 전했다. WP는 절대로 밀집군중 속에서 아이를 팔로 끌면서 이동해서는 안 된다고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인파에 끼었다면 고함·비명은 에너지와 산소를 낭비할 수 있다. 최대한 침착함을 유지하면서 머리를 들어 산소를 확보해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만약 빽빽하게 밀집된 인파 속에서 휴대전화 등 물건을 잃어버렸다면 바로 포기해야 한다. 물건을 주우려고 허리를 숙였다가 넘어지거나 다시 고개를 들지 못하는 위험한 상황에 빠질 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만약 넘어졌다면 곧바로 일어서기 위해 최선을 다해야 하지만 그게 불가능하다면 곧바로 왼쪽 옆으로 웅크려 머리를 보호하는 게 차선책이다. 등·배를 대고 눕거나 엎드리면 매우 위험하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1102/2022110120071682485_1667300836_0017627730.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-인파 속에서 사망자가 어떻게 나오나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;▲군중밀집 사고에서 대부분 사람은 밟혀서 사망하기보다는 선 채로 호흡곤란을 겪다 의식을 잃는다. 주된 사망 원인은 ‘압박 질식’이다. 전문가들은 약 6분간 이런 상황에서 벗어나지 못하면 질식 상태가 될 수 있다고 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만약 인파 속에서 한 명이 넘어지면 도미노 효과로 넘어진 사람 위로 수많은 사람이 겹겹이 넘어질 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지옥 같은 현장에서 빠져나와도 위험은 남아 있다. 일부는 갈비뼈가 부러지거나 척추 부상을 당하기도 한다. 폐, 심장 등 장기가 손상되거나 내출혈, 근육 손상 등을 당하는 경우도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-타인을 돕는 것이 안전할까.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;▲주변에 넘어진 사람이 있다면 곧바로 최선을 다해 일으켜 세워야 한다. 서로 도와야 한다. 내 옆 사람이 두 발로 서 있어야 내 생존 확률도 올라간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에이머스 교수는 “다중밀집 사고는 누구랑 싸우는 것이 아니다. 살아 나오는 것이 모두의 목표다. 넘어진 사람을 도우면 그 한 사람의 목숨뿐 아니라 수많은 사람이 넘어지는 것을 방지할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-인파가 몰릴 만한 곳에 갈 때 위험을 줄일 방법은.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;▲우선 튼튼한 신발을 신는 게 좋다. 밀집 상태에서 서로가 서로의 발을 밟는 경우가 많다. 튼튼한 신발을 신는 것만으로 발을 지킬 수 있고 안정감을 높일 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군중이 붐빌 경우 위급 시 탈출 경로를 미리 파악해 놓는 것도 중요하다. 붐비는 클럽이나 실내 혹은 야외 콘서트장에 있다면 나와 가장 가까운 출구뿐 아니라 모든 출구의 위치를 확인해놓아야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;야외 행사인 경우 해당 장소에 가기 전에 지도를 보고 대피로, 샛길, 좁은 길이나 막다른 골목 등의 포인트를 파악한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-인파 속에서 가장 안전한 장소는 어디인가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;▲전문가들은 이태원 참사의 경우 좁은 길과 빽빽하게 들어찬 인파로 인해 사람들에게 많은 선택권은 없었을 것이라고 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 일반적으로는 인파에 갇혔을 경우 인파 흐름의 앞이나 가운데보다는 주변 가장자리나 뒤에 있는 것이 낫다. 가장 좋은 방법은 군중을 거스르지 않으면서 천천히 대각선으로 가장자리를 향해 움직이는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나성원 기자 naa@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크시각] 젊은 ‘영웅’들의 한국시리즈</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271071&amp;code=11171213&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271071&amp;code=11171213&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-01T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1102/2022092720401347202_1664278813_0924271071.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;프로야구 구단 키움 히어로즈는 좀 특이한 팀이다. 10개 팀 중 모기업 없는 유일한 자생구단이다. 좋은 성적을 내 메인 스폰서를 얻고, 갖가지 마케팅 활동과 입장료 등으로 수익을 내 팀을 운영하는 구단이다. 구단 명칭이 우리에서 넥센, 현재의 키움으로 바뀐 이유가 그것이다. 그렇다 보니 스토브리그에서 다른 대기업 구단에 비해 많은 돈을 투자하기가 어렵다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;창단 초기엔 자금이 부족해 팀의 간판이었던 이택근과 장원삼 이현승 등을 다른 팀에 팔고 그 돈으로 구단을 운영했다. 자연스럽게 팀 전력은 약화돼 매년 하위권을 전전했다. 선수들도 의욕이 없었다. 개인적으로도 2010년 가을 2군 훈련장이 있었던 전남 강진에서 선수들이 부자 구단으로 트레이드된 동료를 부러워하던 모습이 아직도 눈에 선하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 천천히 힘을 내기 시작하더니 요즘은 가을야구 단골손님이 됐다. 몇몇 시즌을 빼고 키움은 대부분 하위권으로 분류됐다. 올해도 마찬가지였다. 2년 전 서건창 김하성 등 팀 주축 선수가 빠져나간 데 이어 올해를 앞두고는 간판선수 박병호마저 다른 팀으로 옮겼다. 하지만 이를 비웃기라도 하듯 올해 정규시즌에서 상위권에 이름을 올렸다. 더 나아가 가을무대에선 더욱 위력을 뽐내고 있다. 준플레이오프에서 ‘디펜딩 챔피언’ KT 위즈를 꺾었고, 플레이오프에선 한 수 위 전력으로 평가됐던 LG 트윈스마저 격파하고 대망의 한국시리즈에 진출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 키움의 힘을 관통하는 단어는 ‘젊음’이다. 키움은 올 시즌 소속 선수 평균연령이 26.6세로 10개 구단 중 가장 젊다. 평균연령이 가장 높은 SSG 랜더스·LG(28.7세)보다 약 두 살이나 어리다. 팀 평균 연차도 키움은 6.7년으로 가장 낮다. 선수들의 면면을 봐도 그렇다. 이제 팀 간판이 된 이정후는 24살이다. 에이스 안우진은 그보다 한 살 어리다. 그런데 이런 젊은 선수들이 힘을 내 이제 프로야구 제패에 나설 채비를 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;키움의 젊은 선수들이 힘을 내는 가장 큰 이유는 기회를 얻고 있기 때문이다. 사실 이정후와 안우진 등을 제외한 키움의 젊은 선수들은 냉정하게 말하면 다른 팀에선 후보나 2군 수준일 것이라는 게 대체적인 시각이다. 어리고 무명 선수가 많으니 당연히 연봉도 낮다. 키움의 팀 연봉 총액은 56억원으로 현재 한국시리즈에서 맞붙고 있는 SSG(146억원)의 3분의 1 수준에 불과하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이들은 기회를 얻었고, 서로 경쟁하며 시너지 효과를 내고 있다. 젊은이답게 동기 부여가 잘 되고, 집중력 있는 훈련 문화를 만들고 있다. 키움 관계자는 “옛날에는 드래프트에서 우리 팀에 지명되면 울었다고 들었다”며 “이제는 선수들이 좋아한다고 한다. 열심히 하면 1군 콜업도 되고 주전으로 뛸 수 있다고 생각한다”고 소개했다. 김휘집 김동혁 등은 1년 새 실력이 업그레이드된 게 눈에 확 띌 정도다. 물론 젊기에 한 번 미끄러져도 곧바로 일어선다. 선수들은 플레이오프 당시 가장 중요한 1차전에서 졌을 때도 주눅 들지 않았고 할 수 있다는 의지가 강했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 키움의 영건들은 MZ세대로 불리는 우리나라 젊은이들이 어떤 상황에서 힘을 발휘할 수 있는지를 잘 보여준다. 바로 기회와 공정함이다. 키움 선수들은 기회를 얻었고, 공정하게 경쟁해 남들이 불가능하다고 생각했던 한국시리즈까지 올라왔다. 우리 사회의 많은 젊은이가 공정하게 기회가 주어지고 동기 부여가 되는 장을 만들어준다면 분명 키움의 영건과 같은 힘을 내지 않을까 싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모규엽 문화체육부장 hirte@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이동훈 칼럼] 무분별한 독과점 규제는 혁신의 무덤이다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271074&amp;code=11171459&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271074&amp;code=11171459&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-01T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1102/2022100421360454172_1664886964_0924271074.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;카카오톡 서비스 먹통 사태는&lt;br&gt;중국 마윈 설화 사건 데자뷔&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 당국 기다리기라도 한듯&lt;br&gt;규제의 칼날 마구 휘두를 기세&lt;br&gt;&lt;br&gt;자칫 창조적 기업의 혁신 막고&lt;br&gt;기술의 하향 평준화 우려돼&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;2년 전만 해도 중국의 IT 경제는 활기로 가득 찼다. 도널드 트럼프 대통령이 뉴욕 증시에 상장된 중국 IT 기업 퇴출에 나설 만큼 미국엔 큰 위협이었다. IT굴기의 기저엔 마윈이 중국에서 인터넷을 개척해 세계 최대 전자상거래 업체로 성장시킨 알리바바 그룹이 있었다. 국내  상장 기업들도 알리바바와의 협업 소식만 들려도 주가 폭등으로 대박을 터트리기도 했다. 알리바바 자회사로 간편결제서비스 알리페이를 운영하는 앤트그룹은 홍콩 증시에 사상 최대 공모가 상장이 예고돼 하늘로 비상할 일만 남았다. 그러나 중국몽은 일장춘몽으로 변했다. 지금으로부터 꼭 2년 전 오늘 창업자 마윈의 감독 당국 소환 사건으로 상장은 무기한 연기됐다. 그가 일주일 전 중국의 금융개혁이 안이하다며 비판한 게 화근이었다. 이후 마윈이 백기 투항을 했다는 보도와 앤트그룹의 국유화 소문이 이어졌고 그 여파가 다른 IT 기업 규제로 번졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내에서 최근 발생한 카카오 먹통 사태가 마윈 설화 사건과 오버랩되는 거 같아 우려스럽다. 앤트처럼 카카오도 창조적 기술력으로 혁신의 아이콘으로 성장한 기업이다. 국민메신저 카카오톡을 통해 메신저 시장을 평정한 뒤 검색포털 1위 네이버를 제치고 코스피 시가총액 2위에 오르기도 했다. 카카오뱅크·페이 등 핀테크 기업을 탄생시키며 은행 등 전통 금융기업까지 위협하고 있다. 금융위원회는 금융시장에서 핀테크 기업의 ‘메기’ 역할을 기대하며 지원에 나섰다. 그러나 지난달 15일 화재로 인한 데이터센터 작동 불능과 카톡 먹통 사태는 카카오를 순식간에 ‘국민 밉상’으로 전락시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국이 마윈을 끌고가 항복을 받아낸 것처럼 한국도 카톡 사태가 터지자 득달같이 규제의 칼을 꺼내 들었다. 공정위는 사태 이틀 뒤인 지난달 17일 독과점 규제에 대해 “국민의 이익을 위해 당연히 제도적으로 국가가 필요한 대응을 해야 한다”는 대통령 발언이 나오자마자 플랫폼 규제 검토에 나섰다. 카카오가 돈 되는 사업에 몰두한 나머지 데이터센터 이원화 등에 소홀히 한 책임을 묻는 건 불문가지다. 국회가 2020년 입법이 좌절됐던 방송통신발전 기본법을 재소환해 재난관리 대상에 데이터센터를 포함하려 하는 건 이런 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 4700만 회원을 거느린 메신저 장악이 소액 결제, 택시 예약 등 다른 피해로 연결됐다며 손해배상 외에 독과점 규제에 나서는 건 논리적 비약에 가깝다. 지금도 메신저 플랫폼 진입장벽이 충분히 낮은데 어떻게 독과점을 털고 경쟁을 유도하겠다는 건지 선뜻 이해가 안 된다. 소비자들은 카톡 서비스가 불편하면 라인, 텔레그램 등 다른 메신저로 옮길 테고 당국이 우려하는 독과점 문제도 자연스레 해결되는 게 아닐까. 갑의 지위를 이용한 불공정 행위는 더불어민주당이 검토 중인 온라인플랫폼공정화법을 통한 차단으로 충분하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;간편결제 서비스 원조인 미국 페이팔의 창업자 피터 틸이 스탠퍼드 대학 스타트업 강의 노트 ‘제로 투 원’에서 설파한 경쟁론과 독점론을 살펴보자. 그는 경쟁은 건강하고 독점은 해롭다는 종래 이론을 깨부순다. 그에게 완전경쟁은 경제원론에나 나오는 이상적인 상태일 뿐이다. 경제학자들이 이에 집착하는 것은 단지 모형화가 쉽기 때문이다. 독점 기업 역시 경제학자들에겐 정직하지 못한 방법으로 경쟁자를 몰아냈건, 혁신을 통해 최고 자리에 올랐건 모두 퇴출 대상일 뿐이다. 그러나 독점이 퇴출된 경쟁 시장에서 기업들은 차별화가 없는 상품을 판매한다. 혁신은 실종되고 생존 경쟁이 난무한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 틸에게 독점 기업은 타사가 감히 비슷한 제품조차 내놓지 못하는 창조적 혁신기업이라는 점에서 진보의 원동력이다. iOS로 마이크로소프트(MS)를 제치고 모바일 OS 시장을 장악한 애플이 그렇다. 19 70년대 하드웨어 시장을 장악한 IBM은 소프트웨어를 독점한 MS에 왕좌를 내줬다. 이처럼 진보의 역사는 더 나은 기술을 가진 독점 기업이 전임자의 자리를 대신하며 소비자들에게 편리함을 제공하는 과정이다. 카카오 독과점을 규제하기 전 바로 이 지점을 주목할 필요가 있다. 인위적인 규제에 매달리면 그 기업만의 독특한 혁신은 물론 소비자 후생까지 갉아먹을 수 있다. 그래도 굳이 메스를 대고 싶다면 카카오를 능가한 기술을 갖춘 기업이 나올 수 있도록 제도적 기반을 닦는 게 우선이다. 무분별한 독과점 규제는 기술 하향 평준화의 지름길이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동훈 논설위원 dhlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사람 구하는 BJ에 “그만 올려!”…신상 털린 男, 사실은</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017628433&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017628433&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-01T20:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1102/2022110205312682936_1667334686_0017628433.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이태원 참사 당시 현장에서 인명 구조에 동참한 아프리카TV BJ 배지터가 자신에게 “(사람을) 그만 올려!”라고 소리친 남성에 대한 오해를 풀어 달라고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BJ 배지터는 1일 아프리카TV 방송에서 해당 남성에 대해 “그분도 그전까지는 계속 도와줬다. 신상은 털지 말아 달라”면서 “그분도 이해된다. 지켜야 할 사람이 있었을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 BJ 배지터는 지난달 29일 핼러윈데이를 맞아 서울 이태원동에서 야외 방송을 진행했다. 당시 사고가 발생한 골목에 들어섰던 그는 인파에 갇힌 상황에 한 시민의 도움으로 해밀톤호텔 외부 계단 난간 위로 구조됐다. 이 모든 과정은 생중계를 통해 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BJ 배지터는 자신을 구해준 사람들과 함께 구조에 동참했다. 그때 난간 위에 있던 한 남성이 “이제 못 올라온다. 그만 올리라”고 외쳤지만, BJ 배지터는 “한 명만 더, 한 명만 더”라며 5~6명의 시민을 구조한 것으로 알려졌다. 이후 온라인에서는 ‘그만 올리라’고 한 남성에 대한 비난과 신상털기가 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1102/2022110205325382938_1667334773_0017628433.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;BJ 배지터는 자신을 난간으로 올려준 ‘청재킷 의인’에게 고마움을 전하기도 했다. 그는 청재킷 입은 남성이 난간 위로 올라갈 수 있도록 힘으로 지탱해줬다고 설명하면서 “날 올려준 이후에도 다른 사람을 계속 (위로) 올려줬다”며 고마워했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구조 과정은 쉽지 않았다. 난간 밖으로 몸을 거의 다 빼야 골목에 있는 사람들의 손이 겨우 닿는 상황이었다고 한다. BJ 배지터는 “손도 겨우 잡는데 사람들이 (인파) 속에 끼어 있어서 안 올려졌다. 3~4명이 붙어서 겨우 잡고 올렸다. ‘하나둘셋’ 구령하면서 올렸다”고 돌이켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구조 과정에선 골목 반대편 술집에 있는 사람들과 소통하며 도움을 받았다. BJ 배지터는 “술집에서 물을 던져주면 우리 쪽에서 받아서 아래쪽 사람들에게 뿌려줬다. 살게 하려고”라며 “앞에서 소방관들은 산소를 뿌려줬고 양쪽에선 물을 뿌려줬다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;핼러윈 인파가 몰린 지난달 29일 이태원에서 압사 사고로 희생된 사망자는 총 156명으로 집계됐다. 부상자는 157명에 달한다. 외국인 사망자는 14개국 26명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구찌·디올 이태원 추모글에…해외 누리꾼 “왜 한국만?”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017629558&amp;code=61171711&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017629558&amp;code=61171711&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-02T02:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1102/2022110210183083105_1667351911_0017629558.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;명품 브랜드 구찌와 디올이 서울 ‘이태원 참사’에 애도를 표한 것을 두고 일부 해외 누리꾼이 불편한 기색을 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 30일 구찌는 공식 인스타그램에 “우리는 대한민국 서울 이태원에서 발생한 비극적 참사의 희생자분들과 가족분들에게 깊은 애도와 위로의 마음을 전한다”는 글을 영문과 한국어로 함께 올렸다. 디올도 공식 인스타그램에 “디올 하우스는 대한민국 서울 이태원에서 발생한 비극적 참사에 대해 깊은 애도와 위로의 마음을 전한다”는 글을 영문과 한국어로 게재했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 해외 누리꾼은 해당 게시물에 댓글로 불만을 표시했다. 전쟁을 겪고 있는 우크라이나와 다리 붕괴 참사를 겪은 인도, 히잡 시위를 이어가고 있는 이란 등에 대해서는 언급하지 않고 한국의 이태원 참사만 따로 글을 올린 것에 대해 비판한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 “매일 수백명이 죽어가고 있는 우크라이나 전쟁은 어떻게 생각하냐”, “시리아, 위구르인들의 상황은 어떠냐”, “한국이 큰 시장이라고 편애한다”, “선진국만 선택적으로 애도하느냐” 등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 다른 누리꾼들은 “왜 비극의 무게를 비교하느냐”, “이건 경쟁이 아니다”, “한국인을 애도하고 있는데 다른 애도를 강요하는 것은 부적절해 보인다” 등의 댓글을 달며 맞서기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노혜진 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>필라델피아 5홈런, 월드시리즈 3차전 휴스턴 완파</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017629959&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017629959&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-02T03:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1102/2022110212265783237_1667359617_0017629959.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;필라델피아 필리스가 홈런 5방을 터트리며 휴스턴 애스트로스를 무너뜨렸다. 필라델피아는 월드시리즈(WS·7전 4선승제) 전적을 2승 1패로 만들며 우승 고지에 한 발 더 앞서나갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;필라델피아는 2일(한국시간) 미국&lt;span&gt; 펜실베이니아주 필라델피아 시티즌스뱅크 파크에서 열린 메이저리그 (MLB) WS 3차전에서 휴스턴을 7 대 0으로 대파했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1102/2022110212272483238_1667359644_0017629959.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;홈팬들의 일방적 응원 속에서 필라델피아는 중심 타선이 휴스턴 선발 랜스 맥컬러스 주니어를 난타했다. 필라델피아의 슈퍼스타 브라이스 하퍼는 1회 2사에서 우월 투런 홈런을 뽑아냈다. 2회에는 선두 타자 알렉 봄이 좌중간 담장을 넘기는 솔로포를 터트렸고, 이어 브랜든 마쉬가 다시 솔로 아치를 그렸다. 경기 초반 홈런 3방으로 점수 차는 4-0으로 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;필라델피아는 3, 4회 숨을 고른 뒤 5회부터 다시 홈런 파티를 이어갔다. 5회&lt;span&gt; 1사 1루에서 카일 슈와버는 중월 투런포를 폭발했고, 후속 타자 리스 호스킨스는 백투백 좌월 솔로포를 터트렸다. 순식간에 격차가 7-0으로 벌어지면서 휴스턴의 추격 의지는 완전히 꺾여버렸다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;필라델피아는 홈런 5개로만 점수를 내며 휴스턴을 제압했다. &lt;/span&gt;휴스턴 선발 맥컬러스 주니어는 4⅓이닝 6피안타(5피홈런) 1볼넷 5탈삼진 7실점으로 와르르 무너졌다. 월드시리즈뿐 아니라 포스트시즌에서 한 경기 최다 피홈런을 내준 투수라는 불명예 를 안게 됐다. 맥컬러스 주니어는 올해 정규시즌에서 단 4개의 피홈런만 기록했지만 이날 한 경기에서 5개의 피홈런을 얻어맞았다. 반면, 필라델피아 선발 레인저 수아레즈는 5이닝 3피안타 1볼넷 4탈삼진 무실점 역투를 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;필라델피아는 내셔널리그에서 와일드카드 3위로 가을야구에 턱걸이했지만, 무시무시한 뒷심을 발휘하며 기적의 ‘업셋(뒤집기)’ 우승을 노리고 있다. 필라델피아는 &lt;span&gt;와일드카드 시리즈에서 세인트루이스 카디널스를, 디비전시리즈에서는 애틀랜타 브레이브스를 꺾었다. 이어 챔피언십시리즈에서도 샌디에이고 파드리스를 4승 1패로 꺾고 WS 무대에 올랐다. WS에서는 아메리칸리그 최다승(106승) 팀인 휴스턴의 우세가 예상됐지만, 필라델피아가 보란듯이 예상을 깨고 휴스턴에 앞서고 있다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;WS 4차전은 같은 장소에서 3일 열린다. 필라델피아는 애런 놀라를, 휴스턴은 크리스티안 하비에르를 선발투수로 예고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 기자 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아내가 팬이었어요” 오열한 남편…빈소 찾은 오지환</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017630017&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017630017&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-02T04:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1102/2022110212470683248_1667360827_0017630017.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;야구선수 오지환(LG 트윈스)이 이태원 참사로 숨진 팬의 빈소를 찾아 조문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 1일 오지환 선수 아내 김영은씨는 자신의 인스타그램에 오지환이 이태원 참사로 사망한 여성 A씨의 빈소를 찾아 조문했다는 내용의 글을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨는 지난달 31일 A씨의 지인으로부터 DM(다이렉트 메시지)을 받았다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 핼러윈을 맞아 딸과 함께 이태원을 찾았다가 불의의 사고를 당해 모녀가 세상을 떠났고, 오지환 선수께서 기도해 주시면 A씨가 많이 좋아할 것이라는 내용이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메시지에는 오지환과 A씨가 생전 함께 촬영했던 사진도 있었다. 김씨가 사진을 보여주니 오지환도 A씨가 누구인지 기억했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨는 “마음이 먹먹해 남편과 함께 잠을 이루지 못했다. 아침에 아이를 어린이집에 내려주고 장례식장에 다녀왔다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1102/2022110212495183253_1667360991_0017630017.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨 남편은 장례식장에서 오지환에게 “아내가 오지환 선수를 정말 좋아했다. 이렇게 와주셔서 감사하다”며 오열한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 A씨 남편은 A씨가 평소 경기장에서 오지환을 마주치면 사진을 찍으려고 “오지환 선수 사인해주세요”라는 말을 연습했었다는 사연을 전해 안타까움을 더했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨는 “오지환 선수를 좋아해 주셔서 감사했다. 따님과 하늘에서 평안하시길 기도드리겠다”고 깊은 애도를 표시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 29일 발생한 이태원 참사로 인한 사망자는 2일 오전 11시 기준 156명으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나성원 기자 naa@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조코비치, 파리마스터스 16강… 4년 전 ‘악연’과 격돌</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017630038&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017630038&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-02T04:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1102/2022110213025983265_1667361780_0017630038.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘무결점 테크니션’ 노박 조코비치(세르비아·세계랭킹 7위)가 남자프로테니스(ATP) 투어 파리 마스터스 16강에 오르며 역대 최다 우승을 향한 첫발을 내디뎠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조코비치는 2일(한국시간) 프랑스 파리에서 열린 ATP 투어 마스터스 1000시리즈 롤렉스 파리 마스터스 단식 2회전(32강)에서 막심 크레시(미국·34위)를 2대 0(7-6&lt;7-1&gt; 6-4)으로 꺾고 3회전에 진출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조코비치는 파리 마스터스 역대 최다인 6회 우승자다. 이번 대회에서도 강력한 우승 후보로 손꼽히며 최다 기록 경신에 도전한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19 백신 미접종으로 올 시즌 호주오픈과 US오픈 등 메이저는 물론 북미지역에서 열린 굵직한 대회에도 참가하지 못하며 세계 정상에서 7위까지 떨어졌지만, 조코비치는 이번 시즌 윔블던·로마 마스터스·텔아비브 오픈·아스타나 오픈 등 총 4개의 트로피를 들어 올리며 실력만큼은 건재함을 뽐냈다. 세계랭킹 1~8위만 출전하는 ATP 파이널스 출전권도 확보했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조코비치는 16강에서 카렌 하차노프(러시아·19위)와 맞붙는다. 하차노프는 32강에서 마르크-안드레아 휘슬러를 2대 1(6-3, 4-6, 6-4)로 꺾었다. 하차노프는 이번 시즌 우승이 없지만 US오픈에서 4강에 올랐다. 두 선수의 상대전적은 조코비치가 7승 1패로 압도적이다. 가장 최근 승리는 지난달 우승했던 아스타나 오픈 8강전이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 하차노프의 1승이 파리 마스터스 대회 결승전이었다. 2018년 당시 22세 신예였던 하차노프는 22연승을 달리던 조코비치를 2대 0(7-5, 6-4)으로 꺾으며 우승했다. 당시 우승이 하차노프의 커리어 마지막 우승이다. 하차노프가 당시의 좋은 기억을 살릴 수 있을지도 주목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노르웨이의 별 캐스퍼 루드(4위)도 32강에서 리샤르 가스케(&lt;span&gt;프랑스·76위)를 2대 0(6-1, 7-6&lt;9-7&gt;)으로 꺾고 16강에 올랐다. 조코비치와 루드가 16강에서 승리하면 8강에서 만난다. &lt;/span&gt;안드레이 루블레프(러시아·9위)도 존 이스너(미국·47위)를 2대 0(6-2, 6-3)으로 완파하며 2회전을 통과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반려견 아프다며 6억 모금… ‘택배견 경태’ 커플 기소</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017630434&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017630434&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-02T05:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1102/2022040608213058244_1649200890_0017630434.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;SNS를 통해 인기를 얻은 반려견 ‘경태’ 등을 내세워 6억원 넘는 후원금을 가로챈 혐의를 받은 30대 택배기사와 그의 여자친구가 기소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울동부지검 형사2부(이용균 부장검사)는 지난달 28일 사기와 기부금품법 위반 혐의로 택배기사 A씨를 불구속 기소하고 여자친구는 구속 기소했다고 2일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰에 따르면 A씨 등은 자신의 인스타그램에 올해 3월 말부터 4월 초까지 반려견 ‘경태’와 ‘태희’ 병원 치료비로 사용한다며 후원금을 모집하고 팔로워 1만 2808명으로부터 모두 6억 1000만원을 받아 챙긴 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 ‘택배견 경태’ 인스타그램에서 “경태와 태희가 최근 심장병을 진단받았는데 누가 차 사고를 내고 가버려 택배 일도 할 수 없다”며 후원금을 모금했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이들이 모금액과 사용처를 후원자들에게 공개하지 않은 채 쓰고 있다는 의혹이 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자 6명은 지난 4월 이들로부터 5억 3000여만원을 편취당했다는 취지로 이들을 경찰에 고소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 경찰 수사 결과 이들은 모금액을 자신들의 빚을 갚거나 도박하는 데 큰 돈을 쓴 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 수사 과정에서 주범으로 드러난 A씨 여자친구를 구속했다. 이후 검찰은 계좌추적을 비롯한 보완 수사를 통해 팔로워 1만 2802명이 약 8000만원을 더 후원한 사실을 확인해 혐의를 추가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자들은 법원에 배상명령 신청을 하면 피해 금액을 돌려받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노혜진 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>익산서도 ‘보물찾기 축제’에 인파 뒤엉켜…시민들 부상[영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017631330&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017631330&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-02T08:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1102/2022110217204683788_1667377247_0017631330.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이태원 참사가 있던 날 전북 익산에서 열린 한 축제에서도 안전을 고려하지 않은 진행방식으로 시민들이 다치는 일이 발생한 사실이 뒤늦게 알려졌다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 익산시에 따르면 지난달 28일부터 다이아몬드와 귀금속 등 수천만원어치 보석을 경품으로 내건 ‘제1회 보물찾기 깜짝 축제’가 열렸다. 이 축제는 문화체육관광부와 전북도, 익산시가 주최했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1102/2022110217120883772_1667376728_0017631330.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사고는 축제가 열리던 지난 29일 발생했다. 행사 진행 요원은 이날 ‘보물찾기 쪽지’를 인파가 몰린 허공에 날렸고, 참가자들은 바닥에 떨어진 쪽지를 줍기 위해 한꺼번에 달려들었다. 이때 사람들이 뒤엉키고 쓰러지는 등의 사고가 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1102/2022110217103483765_1667376634_0017631330.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 사고로 60대 여성은 머리를 다쳐 인근 병원으로 후송됐고, 시민 15명이 가벼운 부상을 입은 것으로 알려졌다. 해당 축제 홈페이지에는 현장에서 넘어져 무릎을 심하게 다쳤다는 후기와 아이들은 절대 데려오지 말라는 당부 글 등이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 현장에는 공무원과 자율방범대 등 100명이 넘는 인력이 배치된 상태였지만 사고를 막지 못했고, 시민들의 연이은 부상으로 지난달 30일 진행 예정이었던 보물찾기 축제는 취소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 관계자는 “축제 진행방식이 당초에는 공단 곳곳에 쪽지를 숨겨두는 것으로 추진됐으나 위험 물질이 있는 등 사고 발생 위험성이 높아 메인거리로 한정했다”면서 “운영이 미숙했던 점은 사과드리며 행사 보험으로 다치신 분의 치료비를 지원할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나경연 기자 contest@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘히잡 의문사’ 관심 돌려라…“이란, 사우디 침공 가능성”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017631553&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017631553&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-02T09:32:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1102/2022110218130383897_1667380383_0017631553.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이란이 국내에서 벌어지고 있는 ‘히잡 의문사’ 시위로부터 관심을 돌리기 위해 사우디아라비아를 침공할 가능성이 있다는 정보가 미국에 공유됐다. 이에 미국과 중동 국가들은 경계태세를 강화하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ), CNN 등은 1일(현지시간) 사우디 정부 관계자들이 자국을 향한 이란의 공격이 임박했음을 경고하는 첩보를 미국과 공유했다고 보도했다. 구체적인 내용은 전해지지 않고 있지만 이란은 사우디 내 목표물과 미군이 주둔 중인 이라크 북부 쿠르디스탄 지역의 에르빌을 공격할 계획인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사우디 관계자들은 WSJ에 “이란이 지난 9월 이후 나라를 떠들썩하게 만들고 있는 국내 시위로부터 관심을 돌리기 위해 사우디와 이라크 에르빌에 대한 공격을 시작할 준비가 돼 있다”고 말했다. 미국의 한 관리는 ‘임박한 혹은 48시간 내’ 공격이 있을 수 있다는 첩보였다고 확인했다. 이란에선 히잡으로 머리카락을 제대로 가리지 않았다는 이유로 경찰에 체포돼 의문사한 20대 여성 사건으로 47일째 반정부 시위가 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 백악관 국가안전보장회의(NSC)는 이란 공격에 대응할 준비가 돼 있다고 밝혔다. 에밀리 혼 NSC 대변인은 WSJ에 “위협 상황에 대해 우려하고 있으며 사우디와 군사·정보 채널을 통해 지속적으로 접촉 중”이라며 “우리는 이 지역에서 미국의 이익과 동맹국을 지키기 위한 행동을 주저하지 않을 것”이라고 전했다. 익명의 미 정부 관계자는 CNN에 “사우디에 이미 배치된 미국의 F-22 전투기가 어떤 위협에도 대응할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이란은 에르빌에 근거지를 둔 특정 집단을 “이란 쿠르드 분리주의자들”로 부르면서 이들이 이란 내 혼란을 부추기고 있다고 주장한다. 지난 9월 말부터 탄도미사일 수십 발과 무장 드론으로 이라크 북부를 공격했다. 그중 하나는 에르빌로 향하던 중 미군 전폭기에 격추됐다. 이란 당국은 미국과 사우디 등이 반정부 시위를 선동하고 있다고 공개적으로 비난해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중동 내 긴장이 높아지면서 국제유가는 상승했다. 이날 뉴욕상업거래소에서 12월물 서부텍사스산원유(WTI) 가격은 전날보다 1.84달러(2.13%) 오른 배럴당 88.37달러에 마감했다. 런던 ICE선물거래소에서 1월물 브렌트유는 1.70달러(1.8%) 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 이번 첩보 공유를 계기로 미국과 사우디의 관계 개선을 주목하는 시각도 있다. 미 정부는 지난달 사우디가 주도한 산유국들의 원유 생산량 감산에 분노를 나타냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>와일드리프트 아시아 대회 2일 개막</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017631627&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017631627&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-02T10:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1102/2022110219015483949_1667383314_0017631627.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘리그 오브 레전드: 와일드 리프트’의 아시아 지역 e스포츠 대회가 2일 개막했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라이엇 게임즈는 ‘와일드 서킷 아시아 오픈 2022’를 2일부터 1개월 동안 온라인으로 개최한다고 밝혔다. 이 대회는 라이엇 게임즈가 주관하는 공식 e스포츠 대회로 오프시즌 동안 프로 선수들의 경기 감각 유지를 돕기 위해 신설했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;와일드 서킷 아시아 오픈에 참가하는 지역은 한국과 일본, 동남아시아다. 한국 대표로는 롤스터 Y, 광동 프릭스, 리브 샌드박스, 성철 e스포츠, 뉴 킹 등 5개 팀이 나선다. 동남아에선 베트남 대표 팀 플래시 등 7개 팀, 일본에선 언솔드 스터프 게이밍(USG) 등 2개 팀이 출전한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대회는 2일 개막해 4주 동안 수요일부터 일요일까지 정규 리그를 운영한다. 14개 팀이 한 번씩 대결하는 풀 리그 방식이다. 최종 성적 4위 안에 든 팀들은 플레이오프 진출 자격을 획득해 12월 3일 준결승전을, 4일 3·4위전과 결승전을 소화한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대회의 총상금은 7만 달러(한화 약 9900만원)다. 우승팀이 6600달러(940만원), 준우승팀이 3000달러(420만원), 3위팀이 2000달러(280만원), 4위팀이 1000달러(140만원)를 가져가는 방식이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정규 리그에도 상금이 걸렸다. 2대 0으로 승리 시 400달러, 2대 1 승리 시 250달러, 1대 2 패배 시 150달러를 지급한다. 0대 2로 패배한 팀은 상금을 확보할 수 없다. 정규 리그를 모두 2대 0으로 승리할 시 5200(740만원)달러를 가져가는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이스라엘 네타냐후 집권 확실시…“큰 승리에 가까워져”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017631665&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017631665&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-02T10:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1102/2020091417115143554_1600071111_0017631665.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘 총선에서 베냐민 네타냐후(73) 전 총리가 이끄는 우파 블록의 승리가 확실해졌다. 승리가 최종 확정될 경우 네타냐후 전 총리는 실각한 지 1년6개월여 만에 재집권에 성공하게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘 선거관리위원회에 따르면 2일(현지시간) 개표율 84.3% 기준 네타냐후의 우파 블록은 전체 120석의 크네세트(의회) 중 과반(61석)인 65석을 차지한 것으로 나타났다. 네타냐후는 예루살렘에서 지지자들에게 “위대한 승리 직전에 있다”며 “유권자들은 국가의 자부심을 회복하고 ‘약함이 아닌 힘’을 내세우는 정부를 원한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정당별로는 네타냐후가 대표인 우파 리쿠드당이 30~33석을 확보하며 제1당이 유력한 상황이다. 극우 정당연합인 ‘독실한 시오니즘당’이 14~15석을 얻었고, 초정통파 유대교 정당인 샤스는 12석, 보수 유대 정치연합인 토라유대주의연합(UTJ)은 8~10석을 확보한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 지난해 반네타냐후 연정에 참여했던 블록의 예상 의석수는 50~54석에 그쳤다. 야이르 라피드 현 총리가 대표로 있는 중도 성향의 예시 아티드는 24~25석을 얻을 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘 우파를 대표하는 인물인 네타냐후는 1996~99년, 2009~2019년 등 총 15년2개월간 총리를 지냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외신들은 우파 승리의 요인으로 최악의 인플레이션을 지목했다. 지난해 반네타냐후 연정에 참여했던 블록이 물가와 치안을 잡지 못해 총선에서 패배했다는 것이다. CNN은 “공공요금, 식료품비 인상으로 고물가에 대한 우려가 컸다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 우파 블록의 안정적인 국정 운영은 쉽지 않아 보인다. 2019년 이후 이스라엘에서는 극심한 정치 분열로 3년간 5차례 총선이 치러졌다. 2019년 4월과 9월 총선에선 연립정부 구성 자체가 불발됐다. CNN은 “반복되는 총선과 정치적 혼란은 인플레이션으로 인한 경제 불안과 장기화하는 이스라엘-팔레스타인 무력 충돌 등을 반영한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네타냐후가 부패 혐의로 검찰 수사를 받는 점도 변수다. 그는 총리직 수행 당시 할리우드 유명 영화제작자 등에게 26만4000달러(약 3억원)의 뇌물을 받은 의혹으로 검찰 수사를 받았다. 총선 승리로 면책특권을 이용해 중형 선고를 피할 수 있지만 야당에 공격의 빌미를 줄 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네타냐후가 구성할 차기 연립정부가 극단적인 우파 성향이라는 점도 불안 요소다. 네타냐후는 총선 승리를 위해 극우 성향인 ‘독실한 시오니즘당’을 이끄는 이타마르 벤그비르 의원과 손을 잡았다. 벤그비르는 미국이 테러단체로 지목한 ‘카흐’를 지지하고, 인종차별로 유죄판결을 받은 바 있는 논란의 인물이다. 네타냐후는 벤그비르에게 장관직을 약속했는데 경찰력을 통제하는 치안장관이 유력한 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 이유로 서안지구에서 팔레스타인에 대한 억압 정책이 강화될 것으로 보인다. 영국 일간 가디언은 “벤그비르는 인종차별주의 랍비의 제자로 팔레스타인에 대한 강경 노선을 약속했다”며 “이스라엘에 있는 팔레스타인 시민들을 추방하기 위해 로비할 것”이라고 전했다. 무함마드 쉬타예흐 팔레스타인 자치정부 총리는 이스라엘 총선 결과에 대해 “종교적 극단주의 우파 정당이 득세한 것은 이스라엘 사회에서 확산하는 극단주의, 인종주의의 결과”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 기자 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘키움 킬러’ 폰트 7이닝 1실점 완벽투…반격의 SSG, 키움 완파</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017631837&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017631837&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-02T12:43:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1102/2022110221204184109_1667391641_0017631837.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;SSG 랜더스가 선발 투수 윌머 폰트의 호투와 중심 타선의 홈런포를 앞세워 키움 히어로즈를 완파했다. SSG는 전날 패배를 설욕하며 프로야구 한국시리즈(KS·7전4선승제) 전적을 1승 1패로 만들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1102/2022110221232984110_1667391809_0017631837.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;SSG는 2일 인천 SSG 랜더스파크에서 열린 KS 2차전에서 키움을 6-1로 가볍게 제압했다. SSG는 1회말 공격부터 키움 선발 타일러 애플러를 흔들었다. SSG는 선두타자 추신수와 후속타자 최지훈의 연속 안타, 최정의 볼넷까지 묶어 무사 만루 기회를 잡았다. 이어 한유섬이 제구가 불안한 애플러에게 볼넷을 뽑아내 선취점을 냈다. 이어 땅볼 등을 추가해 1회에만 3점을 뽑아냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1102/2022110221251784113_1667391917_0017631837.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;SSG는 5회말 공격에서 2점 더 달아났다. 추신수의 안타로 만든 1사 1루의 기회에서 후속 타자 최지훈이 투런 홈런을 터트렸다. 최지훈은 애플러의 커브를 때러 110m짜리 우월 아치를 그렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1102/2022110221260384114_1667391963_0017631837.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;SSG는 7회에도 홈런으로 추가점을 냈다. 부진했던 4번 타자 한유섬이 1사 주자 없는 상황에서 상대 투수 김태훈의 커브를 받아쳐 좌측 담장을 넘기는 솔로포를 터트렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;키움은 3회초 공격에서 1점을 냈다. 김휘집의 볼넷과 송성문의 2루타, 김준완의 볼넷으로 무사 만루의 기회를 만들었지만 이용규가 내야 병살타를 치면서 1점을 따라잡는 데 그쳤다. 이후 공격에서도 상대 투수진에 꽁꽁 묶이며 이렇다 할 반격 기회를 잡지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SSG 선발 폰트는 7이닝 동안 5피안타 4삼진 1실점으로 완벽에 가까운 호투를 선보였다. 최고 시속 154㎞의 직구와 커브, 슬라이더를 섞어 상대 타선을 제압하면서 데일리 최우수선수(MVP)에 선정됐다. 폰트는 정규 시즌에서도 키움과의 경기에 4번 등판해 3승, 평균자책점 0.62를 기록하며 ‘키움 킬러’의 면모를 보였다. 폰트에 이어 등판한 김택형과 서진용도 키움 타선을 틀어막으며 추가 점수를 허용하지 않았다. 타선에서는 최지훈이 5타수 3안타(1홈런 포함) 2타점으로 맹활약했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1102/2022110221381384137_1667392693_0017631837.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;반면 이번 ‘가을야구’에서 활약했던 키움 선발 애플러는 한국시리즈 첫 등판에서 5이닝 6피안타 5실점을 내주며 부진을 모습을 보였다. 1회초에 긴장한 듯 제구가 흔들리며 3점을 내준 것이 아쉬웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 팀은 하루를 휴식한 뒤 4일 키움의 홈인 서울 고척스카이돔 3차전을 갖는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천=임성수 기자 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 전력 부족으로 불 꺼진 키이우</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271484&amp;code=11141800&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271484&amp;code=11141800&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-02T13:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1102/2022110222320984223_1667395929_0924271484.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우크라이나 수도 키이우 시민들이 1일(현지시간) 가로등이 모두 꺼져 있는 거리에서 불이 켜진 버스에 탑승하고 있다. 러시아의 공격으로 발전량의 40%를 잃은 우크라이나는 에너지 소비량이 많은 겨울을 앞두고 전력 절약을 위해 순환 단전에 들어갔다.
        
        AP뉴시스
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘2치킨’ EU, B조서 기선 제압…젠지 첫날 11위</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632198&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632198&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-02T17:31:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110302253484276_1667409935_0017632198.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;e유나이티드(EU)가 B조 그룹 스테이지 첫날 치킨 2개를 독식하며 기선을 제압했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;EU는 2일(한국시간) 두바이 국제 전시장에서 열린 ‘PUBG 글로벌 챔피언십(PGC) 2022’ 그룹 스테이지 B조 첫 경기(매치1~5)에서 치킨 2개를 포함해 57점을 쌓았다. 이들은 중국의 테이크미어웨이 게이밍(TMA)을 3점 차이로 제치고 조 1위로 첫 대회 일정을 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;EU는 이날의 시작과 끝을 장식했다. 이들은 17 게이밍과의 에란겔 평원 전투에서 이겨 매치1 치킨을 가져갔다. 이후 한동안 잠잠하다가 마지막 매치인 매치5에서 TMA를 간발의 차이로 제압해 또 한 번 정상을 차지했다. 이들은 33킬로 이날 최다 킬 기록을 쌓기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;TMA는 9킬로 매치3 치킨을 가져가고, 전후로도 한 번씩 파이널 포에 입성해 이날 아시아권 팀 중 가장 눈에 띄는 성적을 냈다. 특히 매치2 때는 3위에 그쳤음에도 10킬을 기록해 치킨을 가져간 데이트레이드 게이밍(DAY)이나 2위 타이루보다 많은 킬 로그를 띄웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;EU와 TMA만이 50점을 돌파한 가운데 DAY가 44점으로 조 3위에 올랐다. DAY는 매치2에서 치킨을 가져간 이후 두 번 연속으로 파이널 포에 이름을 올렸다. 그러나 매치1과 매치5에서는 조기 탈락하는 등 고저가 뚜렷한 하루를 보내 상위 두 팀에 못 미치는 성적을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B조의 유일한 한국팀 젠지는 고작 15점을 쌓는 데 그쳐 11위로 첫날을 마쳤다. 젠지는 매치1부터 가장 먼저 탈락하는 등 쉽지 않은 하루를 보냈다. 이후에도 매치마다 1~3킬씩을 기록하는 데 그치고 별다른 성과를 거두지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 미 연준 4번째 자이언트스텝…기준 금리 4% 시대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632233&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632233&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-02T18:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110302365084278_1667410610_0017632233.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 중앙은행인 연방준비제도(Fed·연준)가 2일(현지시간) 4연속 자이언트 스텝(한 번에 0.75% 금리 인상)을 단행했다. 기준금리 4% 시대가 본격화된 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 12일(현지시간) 이틀간의 연방공개시장위원회(FOMC) 회의 후 성명을 내고 기준금리를 현행 3.0~3.25%에서 3.75~4.0%로 인상한다고 밝혔다. 연준 위원 만장일치로 결정됐다. 올해 들어서만 6번째 계속된 금리 인상이다. 한국과의 금리 차는 최대 1.0% 포인트까지 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준의 강경 기조는 미국 인플레이션이 하락 전환하고 있다는 신호를 확인하지 못했기 때문이다. 지난 9월 소비자물가지수(CPI)는 전년 대비 8.2% 상승했고, 같은 달 개인소비지출(PCE)도 6.2% 올랐다. 가파른 상승세는 조금씩 누그러들고 있지만, 여전히 높은 수준이 계속되고 있는 만큼 경기를 더 냉각시켜야 한다는 판단을 내린 것으로 풀이된다. 지난 9월 구인건수도 1071만 건으로 전월보다 증가하는 등 미국의 고용지표도 여전히 탄탄한 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장은 다만 올해 마지막 FOMC 회의가 열리는 12월에는 금리 인상 폭이 줄어들 가능성이 있다고 기대하고 있다. 연준이 금리를 끌어올리되 크기는 줄이는 방식으로 경기 둔화에 대응할 수 있다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의도포럼] 작은 것들의 정치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271276&amp;code=11171316&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271276&amp;code=11171316&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-02T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110221280784121_1667392087_0924271276.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여당과 야당 그리고 보수와 진보의 해묵은 진영 싸움이 갈수록 격렬해진다. 진보 진영은 취임 6개월도 안 된 대통령을 탄핵하겠다고 매주 시위를 벌이고 있다. 검찰은 이재명 더불어민주당 대표를 향한 수사의 강도를 높이고 있다. 나아가 서해 공무원 피격 사건과 관련해 지난 정부 국방부 장관과 해양경찰청장을 구속했다. 민주당이 윤석열 대통령의 국회 시정연설을 보이콧하면서 여야 대치는 정점에 이르렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국의 사회갈등 지표도 심각한 수준이다. 지난해 6월 발간된 영국의 킹스 컬리지 보고서에서 한국의 사회갈등 지수는 조사 대상 28개국 가운데 1위를 차지했다. 한국 사회의 이념 갈등이 크다고 응답한 비율은 87%였고, 정당 간 갈등은 그보다 더 높은 91%였다. 올 5월 말 한국리서치 조사에선 진보와 보수 갈등은 94%가, 여야 갈등은 95%가 심각하다고 응답했다. 한국 사회의 갈등은 해를 거듭할수록 더 심각해지고 있다. 한 언론사의 빅데이터 분석에 따르면 올 1분기 종합갈등 지수가 178.4로 2018년에 비해 두 배 가까이 높아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 우리 사회갈등을 누그러뜨릴 방법이 마땅치 않다는 점이다. 이 대표와 지난 정부에 대한 검찰 수사는 당분간 계속될 것이고, 민주당은 사생결단의 자세로 대응할 것이다. 팬덤 정치와 가짜 뉴스가 더해지면서 그야말로 이전투구 양상이 지속할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정치권은 개헌을 통해 국민에게 희망과 비전을 주고자 한다. 김진표 국회의장은 5년 단임제인 대통령제를 4년 중임제로 바꾸고, 입법권을 강화하는 방향으로 개헌을 추진하겠다고 한다. 윤 대통령과 이 대표도 개헌에 대해 긍정적인 의사를 밝혔다. 개헌을 통해 새롭게 도입하는 제도가 본래 취지대로 잘 작동할지 걱정이다. 지난 21대 총선에서 정치적 대표성과 비례성을 높이고자 ‘준연동형 비례대표제’를 도입했다. 그 결과는 완전한 실패였다. 거대 정당의 꼼수로 비례성은 더 나빠졌고 소수 정당의 의석은 더 줄었다. 결국 제도 도입의 결과는 제도의 내용이 아니라 제도를 운용하는 사람의 인식과 태도에 달려 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 정치의 가장 심각한 문제는 온 나라가 진영 정치의 늪에 빠져 있다는 점이다. 정치인뿐 아니라 언론과 시민단체 그리고 시민들까지도 진영 싸움의 투사가 되기를 마다하지 않는다. 적대 정치와 불신 문화가 우리 삶을 지배하고 있다. 한국행정연구원의 사회통합실태조사에서 대인 신뢰도, 즉 ‘일반적인 사람들에 대해 믿을 수 있다’라고 답한 응답이 2013년 72.2%에서 2020년에는 50.3%로 격감했다. 불신의 문화가 팽배한 상황에서는 어떤 제도도 본래 취지대로 작동하지 못한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;궁극적인 답은 인식과 문화에 있다. 제도를 고민하기 전에 절제와 관용의 문화를 확산시킬 노력이 우선해야 한다. 정치인들은 주어진 권력을 최대한 절제하며 행사해야 한다. 국민은 나와 다름을 받아들이는 관용의 문화를 습득해야 한다. 정파 간 유불리가 직접적으로 연결된 개헌과 정치 관계법 개정이 사생결단의 싸움으로 번질 것이라는 점은 불 보듯 뻔하다. 각 정파는 자신에게 유리한 방향으로 법 개정을 하기 위해 온갖 권력을 동원할 것이다. 국민은 정파 싸움의 투사로 나설 것이며 상대 세력에 대한 관용을 기대하기 어려울 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권력의 절제와 관용의 문화는 개헌과 같은 거대 정치가 아니라 ‘작은 것들의 정치’를 통해 조금씩 배울 수 있다. 거대 정치에서 나타나는 차이를 인정하기에는 우리 사회의 적대 정치가 너무 오랫동안 깊이 뿌리 내리고 있다. 시간이 걸리더라도 작고 사소한 갈등부터 하나씩 마주하면서 서로의 차이를 인정하고 합의를 찾아가는 훈련을 해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관(官)이 아니라 주민이 주도하는 실질적인 ‘주민자치’ 제도를 마련해야 한다. 동네 주민들이 한 달에 한 번씩 모여 주변의 문제들을 함께 의논했던 반상회가 절제와 관용의 문화를 체득하는 작은 것들의 정치 공간이 될 수 있다. 선거, 국회, 정당과 같은 거대 정치제도가 우리 사회갈등의 주범이었다면 동네 정치, 주민 정치가 사회통합의 길을 열어야 한다. 거대 정치에서의 권력은 폭주한다. 상대방을 죽이기 위해 온갖 수단을 다 쓴다. 그렇지만 동네 주민이 마주하는 작은 것들의 정치에서는 권력의 절제가 훨씬 수월할 것이다. 작은 것들의 정치가 오래 쌓일 때 비로소 거대 정치도 바꿀 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤성이 경희대 정치외교학과 교수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[내일을 열며] 사과도 책임도 없는 애도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271295&amp;code=11171348&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271295&amp;code=11171348&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-02T19:03:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022092820290348725_1664364543_0924271295.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이상민 행정안전부 장관과 오세훈 서울시장이 지난 1일 사과했다. ‘이태원 참사’ 발생 사흘 만에 정부 관계자 입에서 처음으로 사과가 나온 것이다. 젊은이 156명이 서울 도심에서 압사를 당했는데 왜 아무도 책임을 인정하지 않고 사과를 하지 않는가. 이것은 참사 이후 지속된 의문이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매년 핼러윈 축제에 이태원으로 사람들이 몰렸다. 올해는 코로나19로 인한 거리두기도 없는 상황이라 인파는 더 많을 것으로 예상됐다. 경찰과 용산구, 서울시 등은 이런 군중 밀집에 사전 대비가 없었다. 이게 문제가 아니었냐는 질문은 그래서 지극히 당연하다. 그런데 행안부 장관은 경찰을 사전 배치했어도 사고를 막을 수 없었다고 했고, 용산구청장은 구청으로서 할 건 다했다고 했다. 경찰, 서울시, 그리고 국무총리와 대통령 역시 책임 범위 안에 있지만 책임을 말하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일에는 참사 당일 112에 접수된 압사 위험 관련 신고들이 공개됐다. 참사가 일어나기 4시간 전부터 압사가 걱정되니 경찰이 와서 통제해 달라는 신고가 11건 접수됐다. 신고에 제대로 대처했다면 사고를 막을 수 있지 않았느냐는 질문이 나올 수밖에 없다. 2일자 신문들도 일제히 112 신고 현황을 다루며 경찰 책임을 제기했다. 그런데 경찰청장은 신고 접수와 대응을 담당한 일선 경찰에게 책임을 돌리는 듯한 발언을 했다. 10만여명이 모이는 군중 행사에 경찰력을 제대로 지원하지 않은 수뇌부 책임에 대해서는 언급하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;왜 책임도 사과도 없는가라는 의문은 1일 저녁 보도된 ‘경찰청 내부 문건’을 통해 다소 풀렸다. 참사 후 이틀 만에 경찰청이 작성한 이 문건은 시민단체와 여론에 대한 동향을 보고하면서 안전관리가 미흡했다는 정부 책임론이 일 수 있고, 이것이 정권 퇴진운동으로 확산될 것을 우려했다. 그러니까 정부 책임을 인정하면 정권 퇴진운동에 정당성이 부여될 수 있다고 본 모양이다. 책임도 사과도 없는 정부 당국자들의 태도는 국가의 의도적이고 명백한 폭력이 아니라 조직적 무책임성에 의해 발생하는 참사의 경우 시민들이 권력자들을 처벌하는 데 실패해왔기 때문일 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세월호 참사 진상 규명을 위해 구성된 세 차례의 조사위원회에 모두 참여한 박상은씨의 책 ‘세월호, 우리가 묻지 못한 것’을 보면, 세월호 참사와 관련된 사실들은 대부분 밝혀졌다. 선사, 승무원 등에 대한 사법적 처벌도 이뤄졌다. 그러나 ‘국가 책임’은 밝혀지지 않았고 국가기관 고위층에 대한 처벌도 없었다. 박씨는 그 이유를 “국가의 책임을 물으려는 의지는 강했지만 거기서 ‘국가’는 구체적으로 무엇이고, ‘책임’은 어디까지인지 모호했다”고 설명했다. 그러면서 “개인 처벌에만 그치지 않고 사회 시스템을 바꾸기 위한 재난조사란 어떻게 가능한가, 권력을 가진 이들을 면제하지도, 우리 자신을 면제하지도 않는 사회적 책임의 방식은 무엇인가 등을 고민하자”고 제안했다. 책임과 사과를 거론하는 것은 정쟁이나 선동이 아니다. 책임을 묻는 데 실패한 것이야말로 참사의 또 다른 원인이기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본에선 2011년 후쿠시마 원전 사고가 있었다. 1100명 이상이 사망했고, 10만명 이상이 고향을 떠났다. 하지만 정부와 도쿄전력의 누구도 처벌을 받지 않았다. 일본 저널리스트 도이 도시쿠니는 최근 국내 번역된 ‘기억과 살다’라는 책에서 이런 사실을 전하면서 “그들은 ‘국가 책임’ ‘도쿄전력의 책임’ ‘전문가 조직의 책임’ ‘원자력 마피아의 책임’이란 말에 숨어 개인으로서의 책임을 면제받아 처벌받는 일이 전혀 없이, 지금도 정치가로서 또는 낙하산 기업 간부로서 평온한 생활을 보내고 있다”고 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김남중 문화체육부 선임기자 njkim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MLB서 빛난 김하성 “유격수 골드글러브 후보 선정 기뻐”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271329&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271329&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-02T19:03:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110220410484029_1667389264_0924271329.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 메이저리그(MLB) 샌디에이고 파드리스에서 주전 유격수로 맹활약한 김하성(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)이 2일 금의환향했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김하성은 2일 새벽 인천국제공항을 통해 입국했다. 김하성은 MLB 유격수 부문 골드글러브 후보 최종 3인에 포함된 것에 대해 “무엇보다 후보에 꼽힌 것이 기분 좋은 것 같다”고 말했다. 김하성은 최종 후보에 올랐지만, 귀국 뒤 발표된 수상자는 애틀랜타 브레이브스의 댄스비 스완슨이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김하성은 내년 3월 월드베이스볼클래식(WBC) 출전 여부와 관련한 질문엔 “거의 출전하는 쪽으로 생각하고 있다”며 “(준결승과 결승이 열리는) 미국까지 가고 싶다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김하성은 WBC에 야구천재 오타니 쇼헤이(LA 에인절스)가 일본팀 선발로 등판할 수 있다는 질문에 대해 “오타니에 관해 몇 가지 아는 것이 있다. 일본도 좋은 선수들로 팀을 꾸릴 것으로 생각한다”며 “일단 일본은 꼭 이기고 싶다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김하성은 MLB 도전 가능성이 큰 키움 히어로즈 이정후에 대해선 “지금 당장 MLB에 진출해도 충분히 통할 수 있을 것”이라며 “MLB 팀들도 이정후에 관해 관심이 많은 것 같다. 이정후와는 자주 연락을 주고받고 있으며, 정후도 MLB에 관심이 많더라”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 빅리그 데뷔 2년 차였던 김하성은 정규리그 150경기에서 타율 0.251, 11홈런, 59타점을 기록했다. 특히 수비에서 맹활약하면서 주전 유격수 페르난도 타티스 주니어가 부상으로 이탈한 공백을 훌륭히 메웠다는 평가를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김하성은 친정 키움이 한국시리즈 1차전을 승리했다는 소식을 전해 듣자 “현장을 찾아서 옛 동료들을 응원할 계획”이라며 “샌디에이고가 아쉽게 떨어져서 응원을 하러 가야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김하성은 올 시즌 가장 기억에 남는 순간에 대해 “포스트시즌에서 LA 다저스를 이겼을 때”라며 “MVP 후보급인 타티스 주니어가 다쳐서 내가 풀타임으로 출전했는데도 우리 팀은 가을야구에 진출했다. 포스트시즌에서도 뉴욕 메츠와 다저스 등 강팀을 이기고 높은 곳까지 올라갔다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 기자 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 112 녹취록 파문… 행안장관 등 책임자 문책 서두르라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271392&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271392&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-11-02T19:03:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110220570484060_1667390224_0924271392.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이태원 참사가 일어나기 전 시민들의 112 신고가 잇따랐음에도 경찰이 사실상 이를 묵살한 사실은 모두를 경악케 하고 있다. 경찰 녹취록에 따르면 사고 발생 전 총 11건의 신고가 들어왔는데 ‘압사’란 말이 언급된 신고가 6건이었다. 시민들은 “압사당할 것 같다” “대형사고가 날 것 같다”고 호소했으나 경찰이 출동한 것은 4차례에 그쳤고 그것도 ‘불편 신고’ 등으로 판단했다. 경찰의 황당한 상황 오판이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당국은 그동안 “주최자 없는 행사여서 대처할 매뉴얼이 없었다”며 제도의 사각지대에서 벌어진 사고인 양 말했다. 하지만 녹취록은 경찰이 많은 이를 살릴 수 있었지만 임무를 다하지 않은, 국가 책임이 명백한 인재라는 점을 보여준다. 국민이 사고 4시간 전부터 살려달라고 애원했는데 경찰은 이를 외면한 채 대외적으로 ‘매뉴얼’ 탓을 한 것이다. 당국의 해명을 조금이라도 믿었던 사람들의 배신감은 이루 말할 수 없다. 대통령실은 책임 추궁이 경찰 내부 감찰·수사 후 이뤄질 것이라 했지만 이미 드러난 사실만 봐도 윤곽은 확연해졌다. 경찰을 감독 관할하는 이상민 행정안전부 장관의 책임이 가장 크다. 그는 “경찰을 배치함으로써 해결할 문제는 아니었다” “경찰 대응이 이태원 참사 원인은 아니다”라고 했다가 녹취록이 공개되자 뒤늦게 사과했다. 여론의 반발을 무릅쓰고 경찰국까지 신설하며 경찰 통제 권한을 강화한 마당에 이번 일에서 책임을 피할 순 없다. 윤희근 경찰청장 역시 마찬가지다. 신고 묵살뿐 아니라 일선에서 인력 증원 요청을 했음에도 윗선에서 받아들이지 않았다는 증언들이 나온다. 서울경찰청장이 사고 1시간20분이나 지나 용산경찰서장으로부터 보고를 받았다는 보도도 나왔다. 경찰 지휘 계통이 무너져 내린 것이다. 기강 확립이 반드시 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 위기 속에서 능력이 판가름난다. 그런 점에서 이번에 보여준 정부 모습은 기대 이하다. 한덕수 국무총리는 외신 기자간담회에서 버젓이 농담을 하고 웃는 모습을 보여줬다. 위기의식이라곤 눈곱만큼도 보이지 않는다. 정부는 또 이태원 ‘희생자’를 ‘사망자’라고 표현하고, 조문 시 리본에 ‘근조’ 글자가 보이지 않도록 해 참사 의미를 축소한다는 비판을 자초했다. 정부가 문제를 수습하는 게 아니라 더 키우고 있다. 경제 위기, 안보 위기 해결에도 벅찬 상황이다. 이태원 참사가 사회통합을 저해하는 대형 위기로 번지기 전에 대통령 및 정부의 리더십과 결단력이 절실하다. 애도기간 직후에 인사 쇄신에 나서고 국가 시스템 개조 작업도 서둘러야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조코비치, 역대 최다 우승 향해 첫발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271343&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271343&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-02T19:04:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110223270484234_1667399224_0924271343.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘무결점 테크니션’ 노박 조코비치(세르비아·세계랭킹 7위)가 남자프로테니스(ATP) 투어 파리 마스터스 16강에 오르며 역대 최다 우승을 향한 첫발을 내디뎠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조코비치는 2일(한국시간) 프랑스 파리에서 열린 ATP 투어 마스터스 1000시리즈 롤렉스 파리 마스터스 단식 2회전(32강)에서 막심 크레시(미국·34위)를 2대 0(7-6 6-4)으로 꺾고 3회전에 진출했다. 조코비치는 파리 마스터스 역대 최다인 6회 우승자다. 이번 대회에서도 강력한 우승 후보로 손꼽히며 최다 기록 경신에 도전한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19 백신 미접종으로 올 시즌 호주오픈과 US오픈 등 메이저는 물론 북미지역에서 열린 굵직한 대회에도 참가하지 못하며 세계 정상에서 7위까지 떨어졌지만, 이번 시즌 윔블던·로마 마스터스·텔아비브 오픈·아스타나 오픈 등 총 4개의 트로피를 들어 올리며 실력만큼은 건재함을 뽐냈다. 세계랭킹 1~8위만 출전하는 ATP 파이널스 출전권도 확보했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조코비치는 16강에서 카렌 하차노프(러시아·19위)와 맞붙는다. 하차노프는 32강에서 마르크-안드레아 휘슬러를 2대 1(6-3, 4-6, 6-4)로 꺾었다. 하차노프는 이번 시즌 우승이 없지만 US오픈에서 4강에 올랐다. 두 선수의 상대전적은 조코비치가 7승 1패로 압도적이다. 가장 최근 승리는 지난달 우승했던 아스타나 오픈 8강전이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 하차노프의 1승이 파리 마스터스 대회 결승전이었다. 2018년 당시 22세 신예였던 하차노프는 22연승을 달리던 조코비치를 2대 0(7-5 6-4)으로 꺾으며 우승했다. 당시 우승이 하차노프의 커리어 마지막 우승이다. 하차노프가 당시의 좋은 기억을 살릴 수 있을지도 주목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노르웨이의 별 캐스퍼 루드(4위)도 32강에서 리샤르 가스케(프랑스·76위)를 2대 0(6-1 7-6)으로 꺾고 16강에 올랐다. 조코비치와 루드가 16강에서 승리하면 8강에서 만난다. 안드레이 루블레프(러시아·9위)도 존 이스너(미국·47위)를 2대 0(6-2 6-3)으로 완파하며 2회전을 통과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 이태원 참사 ‘셀프 수사’ 경찰, 국민 불신과 우려 직시하길</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271368&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271368&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-11-02T19:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110220570684062_1667390226_0924271368.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰청 국가수사본부가 이태원 참사 특별수사본부를 설치하고 2일 서울경찰청, 용산경찰서 등 8곳을 압수수색하는 등 수사에 본격 착수했다. 개정된 검찰청법과 형사소송법 시행으로 지난 9월 10일부터 대형 참사 사건이 검찰의 수사 개시 대상에서 제외되는 바람에 이번 참사에 대한 1차 수사는 경찰이 사실상 전적인 책임을 지고 진행해야 하는 상황이다. 경찰에 막중한 임무가 주어졌는데 과연 제대로 수사할 수 있겠느냐는 불신이 있는 게 사실이다. 한국토지주택공사(LH)발 부동산 투기 의혹 사건 수사를 주도하고도 미흡한 결과를 내놓아 수사 역량과 의지를 의심 받았는데 이번에는 경찰이 주요 수사 대상이어서 더더욱 그런 우려를 낳고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 이런 불신과 우려가 크다는 사실을 유념하고 수사에 최선을 다해야 할 것이다. 엄정하고 신속한 수사를 통해 참사의 전모를 밝히고 원인을 제공한 이들에게 법적 책임을 물어야 한다. 실무자급 몇 명 처벌하고 끝내는 ‘꼬리 자르기’ 수사가 돼선 안 된다. 참사 전 현장의 심각성을 알리는 11건의 112 신고가 접수됐는데도 적절한 조치가 취해지지 않은 데 대한 책임 규명은 물론 대규모 인파가 뻔히 예상되는데도 현장 통제 인력 배치가 미흡했던 데 대한 각급 지휘부의 과실 여부도 따져야 한다. 참사 신고가 접수되고 1시간이 훌쩍 지나서야 경찰 지휘부에 보고됐다는데 지휘 체계에 문제가 없었는지도 밝혀야 한다. 용산구와 서울시 등 다른 기관의 사전 관리와 대응은 적절했는지, 사고를 키웠다는 지적을 받는 인근 건축물 불법 증축의 실태와 책임 소재도 규명해야 할 대목이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤희근 경찰청장은 “국민의 기대에 부응하고 경찰에 맡겨진 책무를 완수하기 위해 제 살을 도려내는 읍참마속의 각오로 진상 규명에 임하겠다”고 했다. 경찰의 명예를 걸고 그 약속을 반드시 지켜야 한다. 특수본은 정권이나 경찰 지휘부 등 그 누구의 눈치도 보지 말고 오직 법에 따라 엄정하게 수사해 납득할만한 결과물을 내놓길 바란다. 수사가 흐지부지된다면 경찰은 중요 수사를 맡을 자격이 없다는 여론이 비등해질 것이라는 걸 명심해야 할 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 국가애도기간 중 반인륜적 북한 도발… 단호히 대응해야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271296&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271296&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-11-02T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022101505153064273_1665778531_0924271296.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 또 동해와 서해로 미사일을 최소 17발 발사했다. 단거리탄도미사일(SRBM) 한 발은 동해 북방한계선(NLL) 이남 우리 영해 인근 공해상에 떨어졌다. 울릉도에는 공습경보가 발령돼 주민들이 대피했다. 얼마 전 9·19 군사합의로 사격이 금지된 서해 NLL 이남 해상완충구역으로 방사포를 쏘더니 도발의 강도를 더 높인 것이다. 게다가 우리는 지금 이태원 참사로 숨진 이들을 위한 국가애도기간을 보내고 있다. 최소한의 인간적 고려조차 무시한 반인륜적인 도발인 셈이다. 북한은 한반도의 군사적 긴장을 고조시키는 무모한 행동을 당장 중단해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금 북한의 무력 도발은 노골적인 대남 협박이다. 6차례 핵실험을 마친 북한은 과거와 달리 거침없이 행동한다. 한·미 연합공중훈련 비질런트 스톰이 시작돼 F35B 전투기, U2 고공정찰기 등 미국의 전략자산이 대거 한반도에 전개됐는데도 주저하지 않았다. 지난 9월에는 미국의 핵추진 항공모함 로널드 레이건호가 동해에 있는데도 탄도미사일을 쐈다. 과거 한·미 연합훈련이 시작되면 말로는 요란하게 비난하면서도 실제로는 잔뜩 움츠렸던 것과 다른 모습이다. 그러나 핵을 앞세워 긴장도를 최대한 끌어올리겠다는 속셈은 바뀌지 않았다. 그러다가 진짜 핵무기를 사용하면 어떻게 하느냐는 의심이 커지게 하자는 뻔한 수법이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이럴 때일수록 단호하게 대응해야 한다. 우리 군은 전투기를 즉각 출동시켜 원산 인근 공해상에 공대지미사일 3발을 정밀폭격함으로써 핵무기 사용 운운하며 벌이는 도발이 아무 소용이 없다는 사실을 북한에 명확히 보여줬다. 앞으로 어떤 상황에서도 압도적인 군사적 우위를 보여줘야 한다. 동시에 실질적 핵 억지력 확보에 주력해야 한다. 오늘 시작되는 한·미 안보협의회(SCM)에서 확장억제 실행력을 강화해 섣부른 오판은 정권의 종말을 가져올 뿐이라는 점을 각인시켜야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연금만으론 생계 어려워… 일 놓을 수 없는 고령자들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271313&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271313&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-02T19:05:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110214441083397_1667367850_0924271313.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;연금을 받는 고령자 가운데 일을 놓지 못하는 비중이 절반에 이른다. 월 평균 연금 수령액이 은퇴 후 최소 생활비의 60%정도에 그쳐 생계를 잇기 위해 일을 할 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국경제인연합회는 올해 5월 기준으로 연금을 받으면서도 일하는 55~79세 고령인구가 370만3000명으로 집계됐다고 2일 밝혔다. 2017년 5월(252만4000명)보다 46.7% 증가했다. 전체 연금 수령자(745만6540명) 가운데 49.7%가 일을 하는 것이다. 고령자들이 은퇴 후에도 일을 계속하는 건 연금만으로 생활비를 충당할 수 없어서다. 55~79세 고령인구의 68.5%는 장래에도 근로를 희망하는 것으로 나타났다. 그 이유로 생활비에 보탬(57.1%)이라는 답이 가장 많았다. 국민·기초·개인연금 등을 모두 포함한 공·사적연금의 월평균 수령액은 2인 기준 138만원에 불과했다. 지난해 말 통계청 가계금융복지조사에서 조사한 ‘은퇴 후 최소 생활비’(월 216만원)의 64% 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;은퇴 후 일자리를 구하지 못한 고령자들은 창업으로 내몰렸다. 2017~2021년 15세 이상 전체 자영업자 수가 3.2% 감소했지만, 60세 이상 자영업자는 21.4% 늘었다. 특히 지난해에 60세 이상 자영업자 10명 중 9명(87.2%)은 고용원 없는 자영업자로 나타났다. 60세 이상의 ‘나홀로 자영업자’는 2017년 137만1000명에서 2021년 168만5000명으로 22.9% 증가했다. 이는 같은 기간 전체 나홀로 자영업자의 평균 증가율(2.3%) 대비 10배에 달한다. 또한 월평균 영업이익이 최저임금보다 낮은 소상공인 비중(2019년 기준)이 60세 이상에서 가장 높았다. 전경련은 대다수 고령 자영업자들이 부족한 창업자금을 가지고 급박하게 사업을 시작했다고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황인호 기자 inhovator@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자·대상 등 4개사 ‘9월의 상생볼’ 선정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271330&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271330&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-02T19:05:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110220420484032_1667389324_0924271330.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중소벤처기업부는 삼성전자, 대상㈜, 국가철도공단, 우아한형제들을 ‘9월의 상생볼’로 선정했다고 2일 밝혔다. 삼성전자는 광주사업장에 중소기업 임직원 300명을 초청해 스마트공장 성공 노하우를 공유한 점에서 높은 평가를 받았다. 대상은 ‘납품대금연동제’ 시범운영 1호 기업으로 중소기업 3곳과 납품대금연동제 특별약정서를 체결하고 원재료 가격 변동에 따라 납품대금을 조정할 수 있도록 했다. 국가철도공단은 철도 역사의 유휴공간을 중소벤처기업인을 위한 무료 사무공간인 ‘KR스타트업라운지’(동탄역)로 운영해 창업 활성화를 촉진했다는 평을 받았다. 우아한형제들은 지방자치단체별로 진행했던 외식업 소상공인 풍수해보험 가입 지원사업을 전국으로 확대했다. ‘이달의 상생볼’은 중기부에서 상생협력 활동 우수기업을 매월 포상하는 행사다. 지난달 실적부터 본격 시행했다. 1년 동안 이달의 상생볼을 가장 많이 받은 기업은 ‘올해의 우수 상생협력 기업’으로 뽑힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정점 지났다지만… 소비자물가 석 달 만에 상승폭 확대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271404&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271404&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-02T19:05:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110222101084190_1667394610_0924271404.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;둔화 조짐을 보이던 물가 상승세가 3개월 만에 다시 가팔라졌다. 정부는 물가가 지난 7월(6.3%) 정점을 찍었을 것이라고 보고 있지만, 내년 3월까지 5%대 고물가 국면이 이어질 공산이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 통계청의 ‘10월 소비자물가 동향’에 따르면 지난달 소비자물가지수는 109.21로 전년 동월 대비 5.7% 올랐다. 소비자 물가는 6월 6.0%, 7월 6.3%로 상승세를 탔다. 이어 8월 5.7%, 9월 5.6%로 둔화하다가 3개월 만에 상승 폭이 커졌다. 물가의 기조적 흐름을 보여주는 근원 물가는 같은 기간 4.8% 상승했다. 2009년 2월(5.2%) 이후 13년 8개월 만에 가장 높은 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전기·가스 등 공공요금 인상이 물가를 끌어올렸다. 전기·가스·수도는 전년 동월 대비 23.1% 올라 통계 작성이 시작된 2010년 1월 이후 가장 높은 수준을 기록했다. 전체 물가에서 전기·가스·수도가 차지하는 기여도는 9월 0.48% 포인트에서 10월 0.77% 포인트로 올랐다. 외식 가격도 1년 전보다 8.9% 오르며 여전히 물가 상승을 주도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110222101084191_1667394610_0924271404.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 10월까지 누적 소비자물가 상승률은 5.1%로 집계됐다. 만약 올해 연간 소비자물가 상승률이 5%대를 기록하면 국제통화기금(IMF) 외환위기 때인 1998년(7.5%) 이후 24년 만에 최고치를 찍게 되는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은행은 내년 1분기까지 소비자물가 상승률이 5%대를 이어갈 것이라고 예상했다. 앞으로 국제유가 변동뿐 아니라 김장철 채소류 수요 급증 등 물가를 끌어올릴 대내외 요인이 많기 때문이다. 이승헌 한은 부총재는 이날 물가 상황 점검회의에서 “주요 산유국의 감산 규모 확대 등 불확실성이 높은 상황”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 어운선 통계청 경제동향통계심의관은 “(소비자물가 상승률이) 6%대로 다시 올라가지는 않을 것이라고 기대하는 상황”이라며 “7월이 물가 정점이었을 가능성이 있다”고 말했다. 일각에서는 5%대 고물가 현상이 한동안 지속될 가능성이 농후한 만큼 ‘물가 정점론’은 의미가 없다는 지적도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LCC 지방공항 국제선 확대… 중국 하늘길 회복에도 속도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271412&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271412&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-02T19:05:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110222010684180_1667394066_0924271412.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해외여행 수요가 늘자 LCC(저비용항공사)들이 지방공항에서의 국제선 운항 확대에 나서고 있다. 항공업계는 일본 노선에 이어 중국 노선도 적극적으로 늘리면서 코로나19 이전으로의 회복에 속도를 낸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주항공은 오는 8일부터 부산~세부, 11일부터 부산~치앙마이 노선 운항을 주 7회(하루 1회) 일정으로 재개한다고 2일 밝혔다. 제주항공은 부산에서 일본 베트남 필리핀 싱가포르 태국 등으로의 9개 노선을 주 81회 운항하고 있다. 제주항공은 지난달 30일부터 부산~다낭·괌 노선도 재운항했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;티웨이항공은 내년 1월 11일부터 주 4일 일정으로 청주~다낭 정기노선에 신규 취항한다. 청주~다낭 노선은 2020년 2월 이후 운항 중단 상태다. 청주공항에는 현재 국제선 운항노선이 없다. 티웨이항공 측은 “지방공항의 노선 경쟁력을 확대하고 지역민들이 더 편리하게 여행을 즐길 수 있도록 국제선 운항노선을 넓힐 것”이라고 강조했다. 진에어는 지난달 30일부터 부산에서 출발해 후쿠오카, 삿포로, 오사카에 도착하는 노선의 재운항에 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항공업계는 방역 규제로 막혔던 중국 하늘길도 다시 열고 있다. 대한항공은 지난달 25일부터 기존 주 1회였던 인천~선양 노선을 주 2회로 증편한 데 이어 28일부터 인천~다롄 노선을 주 1회 일정으로 시작했다. 아시아나항공은 중국 항저우 노선을 2일부터 주 1회, 선전 노선은 오는 29일부터 주 1회 운항을 재개한다. 2020년 3월 중단 이후 2년7개월 만의 재운항이다. 아시아나항공은 현재 베이징, 난징, 창춘, 하얼빈으로 가는 4개 노선에 취항했고, 이번 재운항에 따라 6개 노선으로 늘어났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주항공, 진에어 등 LCC들도 현재 중국 노선의 증편을 논의하고 있는 것으로 알려졌다. 항공업계는 코로나19 이전에 국제선에서 일본과 중국 노선 비중이 절반 이상을 차지했던 만큼, 국제선 운항 횟수가 겨울 성수기의 60% 수준까지 회복할 것으로 내다본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빠르게 코로나19 이전 수준으로 돌아간다는 기대감도 커진다. 국토교통부는 올해 동계기간(2022년 10월 30일~2023년 3월 25일)에 29개 노선의 국제선 운항 재개를 허가했다. 동계기간 국제선은 총 162개 노선, 주 2711회(주 785회 증가) 규모로 늘어났다. 이는 코로나19 이전이었던 2019년 동계기간 국제선 대비 57.5% 수준이다. 국토부에서 지난 4월에 목표로 제시했던 ‘연말까지 국제선 운항 규모 50% 회복’을 뛰어넘는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이란의 48시간 내 공격’ 첩보에 미·사우디 긴장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271423&amp;code=11141300&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271423&amp;code=11141300&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-02T19:05:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110222280784219_1667395687_0924271423.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이란이 국내에서 벌어지고 있는 ‘히잡 의문사’ 시위로부터 관심을 돌리기 위해 사우디아라비아를 침공할 가능성이 있다는 정보가 미국에 공유됐다. 이에 미국과 중동 국가들은 경계태세를 강화하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ), CNN 등은 1일(현지시간) 사우디 정부 관계자들이 자국을 향한 이란의 공격이 임박했음을 경고하는 첩보를 미국과 공유했다고 보도했다. 구체적인 내용은 전해지지 않고 있지만 이란은 사우디 내 목표물과 미군이 주둔 중인 이라크 북부 쿠르디스탄 지역의 에르빌을 공격할 계획인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사우디 관계자들은 WSJ에 “이란이 지난 9월 이후 나라를 떠들썩하게 만들고 있는 국내 시위로부터 관심을 돌리기 위해 사우디와 이라크 에르빌에 대한 공격을 시작할 준비가 돼 있다”고 말했다. 미국의 한 관리는 ‘임박한 혹은 48시간 내’ 공격이 있을 수 있다는 첩보였다고 확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이란에선 히잡으로 머리카락을 제대로 가리지 않았다는 이유로 경찰에 체포돼 의문사한 20대 여성 사건으로 47일째 반정부 시위가 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 백악관 국가안전보장회의(NSC)는 이란 공격에 대응할 준비가 돼 있다고 밝혔다. 에밀리 혼 NSC 대변인은 WSJ에 “위협 상황에 대해 우려하고 있으며 사우디와 군사·정보 채널을 통해 지속적으로 접촉 중”이라며 “우리는 이 지역에서 미국의 이익과 동맹국을 지키기 위한 행동을 주저하지 않을 것”이라고 전했다. 익명의 미 정부 관계자는 CNN에 “사우디에 이미 배치된 미국의 F-22 전투기가 어떤 위협에도 대응할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이란은 에르빌에 근거지를 둔 특정 집단을 “이란 쿠르드 분리주의자들”로 부르면서 이들이 이란 내 혼란을 부추기고 있다고 주장한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 9월 말부터 탄도미사일 수십 발과 무장 드론으로 이라크 북부를 공격했다. 그중 하나는 에르빌로 향하던 중 미군 전폭기에 격추됐다. 이란 당국은 미국과 사우디 등이 반정부 시위를 선동하고 있다고 공개적으로 비난해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중동 내 긴장이 높아지면서 국제유가는 상승했다. 이날 뉴욕상업거래소에서 12월물 서부텍사스산원유(WTI) 가격은 전날보다 1.84달러(2.13%) 오른 배럴당 88.37달러에 마감했다. 런던 ICE선물거래소에서 1월물 브렌트유는 1.70달러(1.8%) 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 이번 첩보 공유를 계기로 미국과 사우디의 관계 개선을 주목하는 시각도 있다. 미 정부는 지난달 사우디가 주도한 산유국들의 원유 생산량 감산에 분노를 나타냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘추모 시간’이라더니 ‘경찰책임론’ 꺼내든 여당… 녹취록에 태세 전환?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271479&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271479&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-02T19:05:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110223421184244_1667400131_0924271479.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이태원 참사와 관련해 “지금은 추궁의 시간이 아니라 추모의 시간”이라며 책임자 문책에 대해 말을 아끼던 국민의힘이 ‘경찰 책임론’을 꺼내 들었다. 참사 직전 ‘112 신고 녹취록’이 공개되자 경찰의 부실 대응을 부인하기 어려워진 것이다. 윤석열 대통령이 경찰의 늑장 대처를 질타한 점도 입장 선회에 영향을 미친 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정진석 국민의힘 비상대책위원장은 2일 비대위 회의에서 “사고 전까지 12차례(119 신고 포함)의 급박한 구조 신호가 있었다”며 “4번이나 현장에 출동했던 경찰의 판단이 왜 잘못됐는지, 기동대 병력 충원 등 충분한 현장 조치가 왜 취해지지 않았는지 그 원인은 반드시 밝혀져야 한다”고 말했다. 이어 “응당한 책임을 물어야 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 위원장은 그동안 사고 수습을 강조하면서 책임 추궁 관련 언급은 자제해 왔다. 하지만 전날 경찰청이 112 신고 녹취록을 공개하면서 정부와 경찰을 향한 책임론이 급부상했다. 주호영 원내대표도 “애도기간이 끝나면 철저한 원인 조사와 상응하는 책임 추궁, 그에 따른 재발 방지책을 마련하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 야당에 ‘이태원 사고 조사 특별위원회’ 구성도 제안했다. 태스크포스(TF) 구성에 회의적이던 기존 입장을 번복한 것이다. 정 위원장은 “애도기간이 끝나는 즉시 여야와 정부 및 전문가가 참여하는 사고 조사 특위를 구성할 것을 제안한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재난안전관리기본법 개정안도 발의했다. 주최자가 없는 행사에도 안전관리조치를 의무화하는 내용이 담긴 법안이다. 성일종 정책위의장은 “많은 인파가 모이는 행사에 대해 지방자치단체장이 경찰·소방과 협력해 안전관리에 필요한 조치를 하도록 개정했다”고 설명했다. 또 “이동통신사가 제공하는 인구 밀집 데이터를 활용해 특정 지역 내 긴급재난문자를 발송하는 등 안전관리를 강화할 수 있는 법적 근거도 마련했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110223421184245_1667400131_0924271479.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 서울광장의 희생자 합동분향소를 찾아 사흘 연속 조문 행보를 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110223421284246_1667400132_0924271479.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김건희 여사는 희생자 빈소 2곳을 찾아 조문했다. 대통령실에 따르면 김 여사는 서울 노원구의 고등학생 희생자 빈소에선 딸을 잃은 부모에게 “사고를 막아내지 못해 죄송하다”며 머리를 숙였다. 김 여사는 경기도 용인의 장례식장도 찾아 아들을 잃은 유가족을 위로했다. 김 여사는 이날 서울 목동의 한 병원 중환자실도 방문해 이번 사고로 부상을 입은 현직 장병의 가족들을 만나 쾌유를 기원했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 문동성 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北, 사상 첫 NLL이남 탄도미사일 도발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271463&amp;code=11122100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271463&amp;code=11122100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-02T19:05:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110300000584266_1667401205_0924271463.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 2일 남북 분단 이후 처음으로 동해 북방한계선(NLL) 이남 지역에 탄도미사일을 발사했다. 북한의 탄도미사일이 떨어진 위치는 속초 동쪽으로 57㎞ 지점이었다. 우리 영토의 ‘코앞’에 북한 미사일이 떨어진 것이다. 이 미사일이 울릉도 방향으로 날아가 이날 오전 울릉군에 공습경보가 발령됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 군은 NLL 이북 공해상으로 공대지미사일 3발을 발사하는 대응사격으로 맞섰다. 윤석열 대통령은 긴급 국가안전보장회의(NSC)를 주재하고 북한의 도발에 대해 “실질적 영토침해 행위”라며 “도발이 분명한 대가를 치르도록 엄정한 대응을 신속히 취하라”고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 2014년 세월호 참사 당시 도발을 자제했던 움직임과 달리 ‘이태원 참사’ 국가애도기간에 미사일과 포격을 퍼붓는 도발을 감행했다. 윤 대통령은 “우리의 국가애도기간 중에 자행된 북한의 도발 행위에 깊은 분노를 느낀다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합동참모본부에 따르면 북한은 이날 오전 6시51분쯤부터 오후 5시10분쯤까지 약 10시간 동안 각기 다른 장소 10곳에서 동·서해상으로 단거리탄도미사일·지대공미사일 등 미사일 25발을 발사했다. 북한이 하루에 10발 이상의 미사일을 쏜 것은 올 들어 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 중에서 북한이 오전 8시51분쯤 강원도 원산 일대에서 발사한 단거리탄도미사일 3발 중 1발은 약 190㎞를 비행해 동해 NLL을 넘었다. 이 미사일은 NLL 이남 26㎞ 지점의 공해상에 떨어졌다. 울릉도 서북쪽 167㎞ 떨어진 곳이었다. 북한은 오후 1시27분쯤부터 강원도 고성군 일대에서 동해 NLL 북방 해상완충구역 내로 100여발의 포격도 가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합참은 “이번 북한 미사일 발사는 분단 이후 처음으로 NLL 이남 우리 영해 근접에 떨어진 것으로 매우 이례적이고 결코 용납할 수 없다”며 “우리 군은 단호히 대응할 것을 천명한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 군은 즉각 대응사격에 나섰다. 합참은 “공군 F-15K, KF-16의 정밀 공대지미사일 3발을 동해 ‘NLL 이북 공해상, 북한이 도발한 미사일 낙탄 지역과 상응한 거리’의 해상에 정밀사격을 실시했다”고 설명했다. 남북이 사상 최초로 서로 NLL을 넘어 미사일을 발사하면서 9·19 남북군사합의가 사실상 무용지물이 된 것 아니냐는 지적이 제기됐다. NLL을 넘은 북한 미사일을 명백한 9·19 합의 위반으로 규정한 합참은 우리 측 대응사격에 관해선 “자위권 차원의 대응 조치에 합의 위반 여부를 따지는 것은 부적절하다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우진 기자 uzi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[민태원의 메디컬 인사이드] 건강검진 시스템 바꾸자</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271294&amp;code=11171437&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271294&amp;code=11171437&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-02T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022090721440529682_1662554645_0924271294.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;요즘 병원 건강검진센터가 바쁘다. 연말까지 채 두 달도 남지 않아 국가건강검진을 받으려는 직장인, 일반인으로 북새통이다. 건강검진은 1년 혹은 2년에 한 번씩 치르는 연례행사쯤으로 치부될 수 있지만 현재의 시스템에 대해 생각해 볼 지점이 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;겉으로 아무런 증상이 없는 사람을 대상으로 하는 건강검진은 예상치 못한 질병을 조기에 발견·치료할 기회를 제공한다는 측면에서 긍정적 견해가 우세하다. 반면 검진에 따른 해로움도 분명 존재하는데, 흔히 간과된다. 병이 없는 사람에서 병을 가진 것으로 구분하는 위양성(가짜 양성)이나 실제로는 병을 가진 사람을 찾아내지 못하는 위음성(가짜 음성) 판정이 그것이다. 건강에 해를 초래하지 않을 병을 찾아내는 ‘과잉 진단’이나 결과에 변화를 주지 못하는 병을 치료하는 ‘과잉 치료’의 문제도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만일 평소 자신이 다니는 동네 병의원에 이런 과잉 진단이나 치료 걱정을 덜어주고 적절한 건강검진에 대한 조언을 해줄 의사, 즉 주치의가 있다면 어떨까. 환자 병력이나 생활 습관까지 잘 아는 주치의는 검진 결과 설명이나 검사 후 필요한 전문의 진료 의뢰에도 익숙할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 국내에는 개인·가족의 건강을 돌봐주는 주치의 제도가 아직 없다. 그러다 보니 정부나 민간 부문이 획일적으로 정해놓은 상품화된 검진 항목들을 국민 스스로 선택해 구매하고 검진을 받는 실정이다. 거품이 낄 수밖에 없는 구조다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 국가건강검진사업으로 인한 한 해 지출 규모는 2조원에 달한다(보건복지부 2021년 기준). 건강검진을 위해 기업과 가계가 부담한 비용은 각각 1058억원, 8266억원으로 추산된다(2019년 기준). 건강검진으로 인해 유발된 의료비까지 산출할 경우 최대 18조5100억원에 이른다니 실로 어마어마하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현 건강검진 체계의 문제점을 짚어보자면, 우선 당뇨병·고혈압 등을 진단받고 관리 중인 질환자들도 검사를 받는 점을 들 수 있다. 일반건강검진 대상의 20% 이상이 여기에 해당된다. 질환 이력을 고려하지 않은 획일적 시스템 때문인데, 기존 질환자에게 불필요한 검사를 해서 재원을 낭비하는 꼴이다. 또 검진 주기(사무직 근로자 2년, 비사무직 1년 1회)에 차등을 두는 근거가 불명확하고 일반건강검진에 선진국 전문단체들은 권고하지 않는 항목이 일부 들어가 있기도 하다. 소득 수준에 따른 건강검진의 불평등이나 민간건강검진의 과잉 진단 등 오남용 문제도 해결 과제다. 국가건강검진 수검자의 경우 검진 결과의 단순 통보, 결과에 대한 불충분한 설명, 지속적인 관리 부재 등이 그간 지적돼 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 측면에서 국가건강검진을 받기 전 주치의를 지정하도록 국민에게 적극 장려하자는 학계의 제안은 신선하다. 이재호 가톨릭의대 교수는 최근 한국의학한림원 주최 심포지엄에서 “건강검진은 증상이 없는 사람이 받는 것이며 증상이 있거나 기저질환이 있는 사람은 건강검진에 앞서 주치의에게 진료받도록 하자”고 했다. 고위험군 또는 기저질환 보유자는 주치의와 건강검진의 장단점에 관한 정보를 공유하고 검진 시행 여부를 결정할 수 있도록 하자는 것이다. 수검자 동의 아래 지정된 주치의가 국가건강검진 결과를 열람하고 환자 진료와 건강 관리에 활용할 수 있도록 권한을 부여할 필요도 있다. 이를 위해선 수검자가 정한 주치의에게 검진 결과를 회송하도록 제도화해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 근거가 불확실한 검진 항목들을 정비하고 무증상 성인에게 이뤄지는 PET-CT 등 해로운 검사 항목이 있다는 사실을 국민에게 정확히 알려야 한다. 공공이건 민간이건 모든 검진기관이 이런 검사들을 시행하지 않도록 지속적으로 점검해야 하는 건 당연하다. 슬기로운 건강검진을 위한 학계의 건설적 제안을 보건 당국이 적극 검토해 보길 기대한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민태원 의학전문기자 twmin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>필라델피아, 홈런 5방 앞세워 휴스턴 완파</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271339&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271339&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-02T19:06:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110223260684232_1667399166_0924271339.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;필라델피아 필리스가 홈런 5방을 터트리며 휴스턴 애스트로스를 무너뜨렸다. 필라델피아는 월드시리즈(WS·7전4선승제) 전적을 2승 1패로 만들며 우승 고지에 한 발 더 앞서나갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;필라델피아는 2일(한국시간) 미국 펜실베이니아주 필라델피아 시티즌스뱅크 파크에서 열린 미국 프로야구 메이저리그 (MLB) WS 3차전에서 휴스턴을 7대 0으로 대파했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홈팬들의 일방적 응원 속에서 필라델피아는 중심 타선이 휴스턴 선발 랜스 맥컬러스 주니어를 난타했다. 필라델피아의 슈퍼스타 브라이스 하퍼는 1회 2사에서 우월 투런 홈런을 뽑아냈다. 2회에는 선두 타자 알렉 봄이 좌중간 담장을 넘기는 솔로포를 터트렸고, 이어 브랜든 마쉬가 다시 솔로 아치를 그렸다. 경기 초반 홈런 3방으로 점수 차는 4-0으로 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;필라델피아는 3, 4회 숨을 고른 뒤 5회부터 다시 홈런 파티를 이어갔다. 5회 1사 1루에서 카일 슈와버는 중월 투런포를 폭발했고, 후속 타자 리스 호스킨스는 백투백 좌월 솔로포를 터트렸다. 순식간에 격차가 7-0으로 벌어지면서 휴스턴의 추격 의지는 완전히 꺾여버렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;필라델피아는 홈런 5개로만 점수를 내며 휴스턴을 제압했다. 휴스턴 선발 맥컬러스 주니어는 4⅓이닝 6피안타(5피홈런) 1볼넷 5탈삼진 7실점으로 와르르 무너졌다. 월드시리즈뿐 아니라 포스트시즌에서 한 경기 최다 피홈런을 내준 투수라는 불명예를 안게 됐다. 맥컬러스 주니어는 올해 정규시즌에서 단 4개의 피홈런만 기록했지만 이날 한 경기에서 5개의 홈런을 얻어맞았다. 반면 필라델피아 선발 레인저 수아레즈는 5이닝 3피안타 1볼넷 4탈삼진 무실점 역투를 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;필라델피아는 내셔널리그에서 와일드카드 3위로 가을야구에 턱걸이했지만 무시무시한 뒷심을 발휘하며 기적의 ‘업셋(뒤집기)’ 우승을 노리고 있다. 필라델피아는 와일드카드시리즈에서 세인트루이스 카디널스를, 디비전시리즈에서는 애틀랜타 브레이브스를 꺾었다. 이어 챔피언십시리즈에서도 샌디에이고 파드리스를 4승 1패로 꺾고 WS 무대에 올랐다. WS에서는 아메리칸리그 최다승(106승) 팀인 휴스턴의 우세가 예상됐지만 필라델피아가 보란듯이 예상을 깨고 휴스턴에 앞서고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 기자 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] ‘레고랜드 사태’ 동지가 적으로… 강원도, BNK에 손배訴 검토</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271397&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271397&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-02T19:06:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110222101284193_1667394612_0924271397.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘레고랜드 사태’의 책임 소재를 놓고 다투고 있는 강원도가 레고랜드 프로젝트 파이낸싱(PF) 자산담보부기업어음(ABCP) 발행 주관사 BNK투자증권을 상대로 소송을 걸 예정이다. 애초 주관사 한국투자증권과 갈등을 빚던 강원도는 대출 금리를 낮춰주겠다는 BNK투자증권과 손을 잡았지만 이제는 법정에 올라 서로를 공격해야 하는 악연으로 이어지게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 금융권에 따르면 강원도는 BNK투자증권을 상대로 손해 배상 청구 소송 등을 거는 방안을 검토하고 있다. 강원도는 ABCP 대출 만기를 연장하기로 합의했는데도 부도 개념인 디폴트(채무 불이행) 처리한 BNK투자증권에도 레고랜드 사태 촉발 책임이 있다고 판단, 법리를 따져보고 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강원도와 BNK투자증권 간 인연은 약 2년 전 시작됐다. 2013년 12월 210억원 규모의 ABCP를 처음 발행했던 강원도는 담보물 변경이나 ABCP 대출 금리 조정 등을 두고 당시 발행사였던 한투증권과 지속적인 갈등을 빚고 있었다. 3.5%였던 ABCP 대출 금리를 낮출 필요성을 느낀 강원도는 여의도 내 여러 증권사와 접촉했고 2020년 11월 3.1%를 제시한 BNK투자증권으로 발행사를 변경했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 1년 뒤인 이듬해 11월 BNK투자증권은 ABCP 대출 금리를 4.8%로 1.7%포인트 인상했다. 당시 강원도의회 회의에서는 “ABCP 대출 금리가 1년 만에 2%포인트 가까이 올랐는데 발행사를 바꾼 명분이 없지 않느냐”는 질타가 쏟아졌지만 강원도는 “기준금리 인상기라 어쩔 수 없다”는 논리를 내세우며 BNK투자증권의 대출 금리 인상 요구를 수용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110222101284194_1667394612_0924271397.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;동반자였던 둘 사이는 지난 9월 29일 BNK투자증권이 ABCP를 디폴트 처리하며 변곡점을 맞았다. 채권 시장 경색을 일으킨 레고랜드 사태의 시발점이다. 강원도는 “1개월여 전인 지난 8월 26일 ABCP 만기를 4개월 연장하기로 합의를 마쳤다. BNK투자증권이 멋대로 디폴트 처리해 이번 사태를 촉발했다”며 억울하다는 입장이다. 다만 강원도는 4개월치 이자를 미리 입금하면서 “구두 합의했다”는 중도개발공사 전언에 ABCP 대출 만기 연장 확약서를 쓰지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BNK투자증권은 ABCP 만기를 4개월이 아닌 3개월만 연장하자는 대주단(대출 금융사 단체) 요청을 받고 논의 중이었다는 입장이다. 그러던 중 만기를 하루 앞둔 지난 9월 28일 김진태 강원도지사가 중도개발공사를 회생 신청하겠다고 발표했고 이는 ‘채무자(중도개발공사)의 신용상 중대한 문제 발생’이라는 기한이익상실 사유에 해당해 디폴트(채무 불이행) 처리했다는 주장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강원도는 “만기일 하루 전까지 연장 기간을 정하지 않았다는 것이 말이 되느냐. BNK투자증권이 거짓말하고 있는 것”이라고 주장한다. 금융권에서는 강원도 주장에 일견 타당한 부분은 있지만 ABCP 대출 만기 연장 확약서를 쓰지 않은 이상 법적 공방에서 불리할 것이라는 평이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;확약서를 쓰지 않아도 무방하다는 것이 강원도 주장이다. 근거는 ‘2023년 11월 28일까지 채무자 요청에 따라 대출 만기일을 여러 차례 연장할 수 있다’는 내용의 약정서다. 해당 약정서에서는 ‘대출 요건을 충족할 경우 ABCP 만기를 단독으로 연장 결정할 수 있다’는 내용이 담긴 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진욱 기자 reality@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당 “경찰, 112 신고 받고 뭐했나”… 늑장 대응 집중 성토</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271408&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271408&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-02T19:06:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110223410584242_1667400065_0924271408.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰이 이태원 참사 발생 4시간 전부터 112 신고를 받고도 아무 조치를 하지 않은 사실이 드러나자 더불어민주당은 ‘112 신고 늑장 대응’ 비판에 화력을 집중했다. 민주당은 경찰의 자체 감찰에 대한 불신을 드러내며 국정조사 추진 가능성을 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 지도부는 2일 국회에서 열린 최고위원회의에서 경찰의 늑장 대응에 대한 성토를 쏟아냈다. 정청래 최고위원은 “같은 지점에서 반복적인 112 신고가 있으면 반드시 출동해야 하는 매뉴얼이 있는데 이를 위반한 것”이라며 “그때 출동만 했어도 이런 대형 참사는 없었을 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서영교 최고위원도 “112 신고는 서울경찰청 112 신고센터로 들어가는데 서울청은 이를 듣고 무엇을 했으며, 이 신고는 용산경찰서도 동시에 받는데 용산서장은 무엇을 했느냐”면서 “당시 대통령실 주변엔 시위를 대비해 1100명의 경찰력이 있었다는데, 용산서장과 서울청장은 이 인력을 (집회 종결 후) 바로 배치했어야 했다”고 주장했다. 이어 “그랬다면 이 사고는 없었을 것”이라며 “엄연한 인재이므로 여기에 책임을 묻지 않을 수 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박홍근 원내대표는 “시민들이 ‘압사당할 것 같다’ ‘사람이 죽을 것 같다’며 참사 발생 4시간 전부터 경찰에 위험성을 알리고 또 알렸다”면서 “당시 도심 집회 대응을 위해 배치돼 있던 경찰 기동대 인력도 충분했지만 사고 현장에는 투입되지 않았다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당이 경찰의 늑장 대응에 집중 공세를 펼치는 것은 ‘112 신고 녹취록’이 이번 참사의 ‘스모킹건’(결정적 증거)이 될 수 있다는 판단 때문이다. 한 민주당 관계자는 “정부의 무능함과 이상민 행정안전부 장관을 비롯한 최고위 당국자들의 거짓말 등을 한번에 입증할 수 있는 것이 112 녹취록”이라며 “뻣뻣하게 굴던 윤석열정부도 이제 바짝 엎드릴 수밖에 없을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 당장 다음 주로 예정된 국회 행정안전위원회 현안보고에서 경찰의 대응에 대해 철저히 따져 물을 예정이다. 행안위 소속의 한 민주당 의원은 “경찰의 112 신고 묵살은 이 정부의 총체적 안전불감증을 극명하게 드러낸 것”이라며 “현안보고를 통해 분명하게 책임을 물을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당에선 경찰의 대응에 관한 국정조사가 필요하다는 목소리가 나오기 시작했다. 박성준 대변인은 국회에서 기자들과 만나 “112 신고 묵살은 부실 대처의 빙산의 일각 아니겠느냐. 전모를 밝혀 철저하게 책임 소재를 밝혀야 한다”면서 “(감찰과 국회 상임위의 진상조사가) 미흡하다면 국정조사 가능성도 열려 있다”고 밝혔다. 행안위 소속 한 의원도 “참사 책임의 당사자인 경찰이 셀프 감찰하겠다는 건 말이 안 되고, 어제 한덕수 국무총리가 (외신 기자회견에서) 농담하는 것을 보니 이 정부에 제대로 된 책임 규명은 기대하기 어렵다”며 “국정조사를 하지 않을 수 없을 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최승욱 김승연 기자 applesu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당 “참사가 웃을 일이냐”… 이상민 이어 한덕수 때리기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271434&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271434&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-02T19:06:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110210120083094_1667351520_0924271434.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당이 2일 이태원 참사에 관한 정부 책임론을 본격화하며 이상민 행정안전부 장관에 대한 즉각 파면을 요구했다. 또 참사 관련 외신 기자회견에서 웃으며 농담을 한 한덕수 국무총리에 대해서도 “참사가 웃을 일이냐”고 강하게 질타하며 전선을 넓혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 총리는 1일 외신 기자회견에서 동시통역에 문제가 생기자 ‘한국 정부 책임의 시작과 끝은 어디냐’고 물었던 기자의 질문을 이용해 “이렇게 잘 안 들리는 것에 책임져야 할 사람의 첫 번째와 마지막 책임은 뭔가요”라고 농담을 해 논란이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재명 민주당 대표는 2일 국회에서 열린 최고위원회의에서 “어제 경악할 만한 장면을 봤다”며 “사태 수습에 총력을 다해야 할 총리가 외신 기자간담회를 하면서 농담을 했다. 농담할 자리냐”고 지적했다. 이어 “지금 정부 고위 책임자들의 태도가 도저히 책임지는 자세가 아니다”고 일갈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서영교 최고위원은 한 총리의 농담 장면이 담긴 사진을 꺼내 들고 “말장난, 농담, 웃는 총리”라며 “대체 이 사람의 머리와 가슴 속에는 무엇이 들어 있는 건가. 까만 리본을 달고 웃는 이 모습에 책임을 묻지 않을 수 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성준 대변인은 브리핑에서 “이번 참사를 대하는 총리의 태도는 하기 싫은 일을 떠맡은 사람의 모습”이라며 “마치 하루라도 빨리 그만두게 해 달라는 모습으로 느껴진다. 전대미문의 참사로 고통받는 국민 가슴에 염장을 지른 꼴”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 총리를 향해 수위 높은 공세를 펼치는 것과 관련해 민주당 원내 핵심 관계자는 “지금 정부는 참사 책임에 대해 서울경찰청장과 행안부 장관으로 꼬리 자르기를 하려는 것 같은데, 어림도 없는 소리”라며 “책임질 사람들은 다 책임져야 할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 당 지도부 관계자는 “한 총리에 대한 경질을 얘기할 상황은 아니다”고 선을 그었다. 참사 수습이 진행 중인 상황에서 행정부의 수장을 끌어내리자는 주장은 역풍을 맞을 수 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대신 민주당은 이상민 장관과 윤희근 경찰청장의 책임을 묻는 데 화력을 집중하고 있다. 이날 최고위원회의에선 “이 장관과 윤 청장을 즉각 파면하고 사법 조치해야 한다”(정청래 최고위원), “윤석열 대통령은 오늘이라도 이 장관과 윤 청장의 거취에 대한 입장을 정하라”(고민정 최고위원)는 발언이 쏟아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;총리실은 농담 관련 입장문을 내고 “경위와 무관하게, 국민의 마음을 불편하게 해드린 점 사과드린다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안규영 기자 kyu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 “대화 거부 북한의 무모한 도발 규탄” 日 “지금까지 없던 빈도, 결코 용인 못해”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271475&amp;code=11141700&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271475&amp;code=11141700&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-02T19:06:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110223570484257_1667401024_0924271475.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국은 분단이후 처음으로 동해 북방한계선(NLL) 이남으로 탄도미사일을 발사한 북한의 도발에 대해 “무모한 결정”으로 규정하고 강력 규탄했다. 기시다 후미오 일본 총리도 “북한 도발을 결코 용인할 수 없다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 국무부는 2일(현지시간) 성명을 내고 “우리는 북한의 무모한 도발 결정을 규탄한다”면서 “이번 도발은 만장일치로 채택된 유엔 안전보장이사회 결의안 위반이며 지역의 평화와 안정을 위협한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “미국은 북한과 진지하고 일관된 대화 추구를 지속하고 있지만, 북한은 이를 거부하고 있다”면서 “한국과 일본에 대한 우리의 방위 공약은 철통같다”고 강조했다. 또 “미국은 북한의 불법 무기 개발을 제한하기 위해 동맹 및 파트너와 긴밀히 협력해 나갈 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주한미군을 관장하는 미 인도태평양사령부도 성명에서 “이번 발사는 무모한 행위이자 북한의 불법적 대량살상무기(WMD)와 탄도미사일 프로그램이 (역내를) 불안정하게 만들고 있다는 점을 다시 한번 부각해준다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기시다 일본 총리는 “북한이 지금까지 없던 빈도로 (탄도)미사일 발사를 거듭하고 있다. 결코 용인할 수 없는 일”이라고 말했다고 교도통신이 보도했다. 하마다 야스카즈 일본 방위상은 “주중대사관을 통해 북한에 엄중 항의했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국은 “관련국들이 한반도 문제의 정치적 해결 방향을 견지하면서 주고받기식 사태 악화를 방지하길 희망한다”는 입장을 내놨다. 자오리젠 중국 외교부 대변인은 정례 브리핑에서 논평을 요구받자 “중국은 한반도 정세의 진행 방향을 긴밀히 주목하고 있다”며 이같이 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자오 대변인은 “한반도 정세의 평화·안정을 수호하고 대화와 협상을 통해 균형 있게 공통의 우려를 해결하는 게 이 지역 공동의 이익에 부합한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 존 커비 미 백악관 국가안전보장회의(NSC) 전략소통조정관은 1일(현지시간) 언론브리핑을 통해 주요 20개국(G20) 정상회의를 전후로 한 북한의 7차 핵실험 가능성에 대해 “그들이 이를 강행한다면 심각한 결과에 직면할 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네드 프라이스 국무부 대변인도 “북한이 유엔 안전보장이사회 결의를 위반해 위험한 행동을 한다면 심각한 대가가 있을 것”이라고 했다. 북한이 한·미 연합 공중훈련 ‘비질런트 스톰(Vigilant Storm)’을 군사적 도발로 규정한 것에 대해선 “그들이 또 다른 구실을 찾으려는 것 같다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자, 워싱턴=전웅빈 특파원 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘메타버스’에 매달리는 메타… 인스타·왓츠앱 먹통에 위상 흔들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271286&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271286&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-02T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110221590384177_1667393943_0924271286.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;메타버스 신대륙을 향한 메타의 항해가 1년째 표류하고 있다. 페이스북에서 메타로 사명을 바꾸고 1년 만에 실적은 곤두박질쳤다. 회사의 미래를 부정적으로 보는 시선도 늘고 있다. 최근 인스타그램, 왓츠앱 등의 주요 서비스가 잇달아 장애를 일으키면서 ‘기본’을 놓치고 있다는 비판까지 쏟아진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;페이스북은 지난해 10월 29일 회사 이름을 메타로 변경했다. 메타버스를 새로운 성장동력으로 키우겠다는 의지를 담았다. 외부 압박을 피하려는 국면전환 카드이기도 했다. 당시 페이스북에서 자체 연구를 통해 알고리즘이 사회적 갈등·분쟁을 조장하고 인스타그램이 10대 청소년의 정신 건강에 유해하다는 걸 확인하고도 별다른 조치를 취하지 않았다는 사실이 내부고발자를 통해 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메타의 성장은 크게 둔화했다. 페이스북은 20억명 이상의 사용자에게 맞춤형 광고를 내보낼 수 있는 플랫폼을 앞세워 광고 시장의 큰손이 됐다. 하지만 애플이 지난해 사용자 허가 없이 정보에 접근하지 못하도록 하는 앱투명성(ATT)을 도입하면서 먹구름이 드리웠다. 코로나19 엔데믹으로 광고 시장이 위축되면서 실적 하락은 가팔라졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 3분기 메타는 매출 277억1000만 달러(약 39조3400억원), 순이익 44억 달러를 기록했다. 지난해 3분기보다 매출은 4%가량 줄었고, 순이익은 절반 이하로 뚝 떨어졌다. 4분기 실적 전망은 더 암울하다. 주가도 폭락했다. 지난해 11월 1일 주당 329.98달러였던 주가는 올해 10월 31일 93.16달러까지 추락했다. 올해 들어서만 주가가 70% 이상 내려앉았다. 블룸버그통신에 따르면 저커버그 CEO의 자산은 올해만 710억 달러 줄어 559억 달러에 머물렀다. 억만장자 순위에서 14계단 내린 20위까지 미끄러졌다. 메타의 2인자로 사업 모델 구축에 핵심적 열할을 했던 셰릴 샌드버그 최고운영책임자(COO)도 회사를 떠났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저커버그가 미래라고 외치는 메타버스에는 여전히 물음표가 따라붙는다. 메타버스 기기와 서비스 개발을 담당하는 ‘리얼리티 랩스’는 적자를 면치 못하고 있다. 올해 3분기 리얼리티 랩스는 매출 2억8500만 달러, 영업손실 36억7200만 달러를 거뒀다. 리얼리티 랩스는 분기마다 수십억 달러의 손실을 기록하고 있다. 빠른 시일 내에 가시적인 반등을 하지 못하면 주주들로부터 더 큰 압박에 직면하게 될 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달에 공개한 전문가용 가상현실(VR) 헤드셋 ‘퀘스트 프로’는 기존 VR 헤드셋에서 진전한 게 없다는 혹평을 들었다. 비탈릭 부테린 이더리움 설립자는 “메타의 의도적인 메타버스 생태계 건설은 실패할 것”이라고 꼬집었다. 필 스펜서 마이크로소프트(MS) 게이밍 대표는 최근 월스트리트저널(WSJ) 테크 라이브 포럼에 참석해서 “지금의 메타버스는 질이 낮은 게임 수준”이라고 질타했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메타는 여전히 세계 최대 SNS 업체다. 페이스북, 인스타그램, 와츠앱 등 메타의 ‘패밀리 앱’의 월간 활성사용자수(MAP)는 37억1000만명에 이른다. 다만 잇단 서비스 장애로 신뢰를 잃고 있다. 인스타그램은 지난 31일 저녁에 8시간30분 동안 로그인이 이뤄지지 않는 장애를 겪었다. 지난달 25일 모바일 메신저 왓츠앱이 아시아 유럽 등에서 2시간가량 먹통이 된 지 6일 만이다. 메타는 정확한 장애 원인을 밝히지 않았다. IT매체 엔가젯은 “인스타그램 사용자가 계속 늘어나고 있지만, 메타는 메타버스에 투자를 계속 늘리고 있다. 메타가 SNS 제국의 위상을 유지하려면 신뢰성을 유지하는 게 필요하다”고 2일 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대한항공, ‘오버런·엔진 이상’ A330 여객기 6대 퇴역</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271305&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271305&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-02T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110222030384184_1667394183_0924271305.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대한항공이 보유 중인 에어버스330(A330) 기종을 대상으로 특별 안전점검을 실시하고 6대를 퇴역시키기로 했다. 우기홍 대한항공 사장은 2일 서울 강서구 김포공항에서 열린 ‘항공안전 비상대책 점검회의’에 참석해 “최근 필리핀 세부공항 활주로 이탈사고를 비롯해 A330 항공기가 두 차례 엔진 문제로 회항한 걸 매우 엄중하게 받아들이고 있다”고 말했다. 이에 대한항공은 현재 보유하고 있는 A330 30대 가운데 6대를 퇴역시키고, 나머지 항공기는 5대씩 나눠 집중 점검할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한항공의 A330 여객기는 지난달 23일(현지시각) 필리핀 세부에서 활주로를 벗어나 비정상 착륙했었다. 지난 7월에 엔진 이상으로 아제르바이잔에 긴급 착륙했고, 지난달 30일에 호주 시드니로 향하다 인천공항으로 회항하기도 했다. 대한항공은 외부 전문기관으로부터 안전관리시스템과 안전운항체계를 점검 받는 방안도 추진하고 있다. 2028년까지 모두 90대의 신형 항공기 도입을 검토 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최지훈·한유섬 반격포… SSG ‘1승 상륙’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271476&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271476&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-02T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110223290384236_1667399343_0924271476.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;SSG 랜더스가 선발 투수 윌머 폰트의 호투와 중심 타선의 홈런포를 앞세워 키움 히어로즈를 완파했다. SSG는 전날 패배를 설욕하며 한국시리즈(KS·7전 4선승제) 전적을 1승 1패로 만들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SSG는 2일 인천 인천 SSG랜더스필드에서 열린 2022시즌 프로야구 KS 2차전에서 키움을 6대 1로 제압했다. SSG는 1회말 공격부터 키움 선발 타일러 애플러를 흔들었다. SSG는 선두타자 추신수와 후속타자 최지훈의 연속 안타, 최정의 볼넷까지 묶어 무사 만루 기회를 잡았다. 이어 한유섬이 제구가 불안한 애플러에게 볼넷을 뽑아내 선취점을 냈다. 이어 땅볼 등을 추가해 1회에만 3점을 뽑아냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SSG는 5회말 공격에서 2점 더 달아났다. 추신수의 안타로 만든 1사 1루의 기회에서 후속 타자 최지훈이 투런 홈런을 터트렸다. 최지훈은 애플러의 커브를 때러 110m짜리 우월 아치를 그렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SSG는 7회에도 홈런으로 추가점을 냈다. 부진했던 4번 타자 한유섬이 1사 주자 없는 상황에서 상대 투수 김태훈의 커브를 받아쳐 좌측 담장을 넘기는 솔로포를 터트렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;키움은 3회초 공격에서 1점을 냈다. 김휘집의 볼넷과 송성문의 2루타, 김준완의 볼넷으로 무사 만루 기회를 만들었지만 이용규가 내야 병살타를 치면서 1점을 따라잡는 데 그쳤다. 이후 공격에서도 상대 투수진에 꽁꽁 묶이며 이렇다 할 반격 기회를 잡지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SSG 선발 폰트는 7이닝 동안 5피안타 4삼진 1실점으로 완벽에 가까운 호투를 선보였다. 최고 시속 154㎞의 직구와 커브, 슬라이더를 섞어 상대 타선을 제압하면서 데일리 최우수선수(MVP)에 선정됐다. 폰트는 정규시즌에서도 키움과의 경기에 4번 등판해 3승, 평균자책점 0.62를 기록하며 ‘키움 킬러’의 면모를 보였다. 폰트에 이어 등판한 김택형과 서진용도 키움 타선을 틀어막으며 추가 점수를 허용하지 않았다. 타선에서는 최지훈이 5타수 3안타(1홈런 포함) 2타점으로 맹활약했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 이번 ‘가을야구’에서 맹활약했던 키움 선발 애플러는 한국시리즈 첫 등판에서 5이닝 6피안타 5실점을 내주며 부진했다. 1회초에 긴장한 듯 제구가 흔들리며 3점을 내준 것이 아쉬웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 팀은 하루를 쉰 뒤 4일 키움의 홈인 서울 고척스카이돔에서 KS 3차전을 갖는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천=임성수 기자 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 공중전화의 변신</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271422&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271422&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-02T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110220330384021_1667388783_0924271422.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 종로구 낙원악기상가에 공중전화와 함께 낯선 물체가 서 있습니다. 오래된 공중전화 부스를 활용한 전기오토바이 배터리 교환형 충전소입니다. 완전히 충전된 배터리를 1분 내에 교체할 수 있습니다. 전기오토바이 이용자들이 쉽고 간편하게 사용할 수 있습니다. 전기오토바이는 소음도 크지 않고 오염 물질 배출도 더 적다고 하니 깨끗해지는 서울을 기대하게 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=이한결 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“쏘니, 괜찮아?”… 월드컵 ‘비상’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271332&amp;code=12130000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271332&amp;code=12130000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-02T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110223310484239_1667399464_0924271332.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;잉글랜드 프리미어리그 토트넘 홋스퍼의 손흥민이 안면 부위 부상으로 조기에 교체됐다. 다행히 최악의 상황은 피한 것으로 전해졌지만 정밀검사를 통해 정확한 부상 상태를 확인할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민은 1일(현지시간) 프랑스 마르세유의 스타드 벨로드롬에서 열린 2022-2023 유럽축구연맹(UEFA) 챔피언스리그(CL) 조별리그 D조 최종 6차전 마르세유와의 원정 경기에 선발 출전했으나 전반 중반 부상으로 교체됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아찔한 장면은 전반 23분에 나왔다. 손흥민은 공중볼 경합 과정에서 마르세유의 찬셀 음벰바와 충돌한 뒤 그라운드 위에 쓰러졌다. 음벰바의 어깨에 얼굴을 부딪친 손흥민은 통증을 호소하며 한동안 일어나지 못했다. 코와 눈 주변이 부어오르고, 코에서 출혈이 발생한 손흥민은 전반 29분 이브 비수마와 교체됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민은 애초 눈과 코 주위가 크게 부어오르고 눈을 제대로 뜨지 못하는 모습을 보여 광대뼈 부상이나 안와골절 등이 우려됐으나 최악의 상황은 아닌 것으로 전해졌다. 손흥민은 이날 바로 병원으로 향하지 않고 라커룸에서 승리의 순간을 함께 즐겼다. 병원으로 곧바로 향할 만큼 부상 상태가 심각한 건 아닌 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안토니오 콘테 토트넘 감독을 대신해 팀을 지휘한 크리스티안 스텔리니 코치는 경기 직후 “현재 상황에서 손흥민의 부상에 대해 정확히 알 수 없다”며 “정밀검사를 진행할 예정”이라고 밝혔다. 부상 정도에 대해서는 “뇌진탕 여부는 확실치 않지만 얼굴 부위 부상을 당했고 눈이 부어 있는 상태”라며 “라커룸에서 동료들과 함께 16강 진출을 축하하기도 하며 괜찮은 모습을 보였다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민은 정밀검사 등을 통해 부상 상태를 확인할 예정이다. 만일 뇌진탕 진단을 받게 된다면 7일에 열리는 리버풀과 경기에는 출전할 수 없다. 잉글랜드축구협회 규정에 따르면 뇌진탕 진단을 받은 선수는 최소 6일간 경기에 나설 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만약 부상 정도가 다소 크다는 판단이 나온다면 한국 남자 축구대표팀엔 엄청난 타격이 될 전망이다. 2022 카타르월드컵이 20일 정도 다가온 상황에서 ‘에이스’이자 ‘정신적 지주’를 잃게 되는 것이기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 토트넘은 마르세유와의 최종전에서 후반전에 나온 클레망 랑글레와 피에르-에밀 호이비에르의 연속 골로 2대 1 역전승을 거두고 조 1위로 16강 진출을 확정지었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크시각] “죄는 실로 나에게 있다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271389&amp;code=11171213&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271389&amp;code=11171213&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-02T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022030220260824936_1646220368_0924271389.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조선왕조실록 세종 5년(1423년) 4월 25일 기록이다. 당시 가뭄이 조선을 덮쳤다. 세종이 가뭄을 걱정하면서 신하들에게 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“내 들으니, ‘임금이 덕이 없고, 정사가 고르지 못하면, 하늘이 재앙을 보여 잘 다스리지 못함을 경계한다’ 하는데, 내가 변변하지 못한 몸으로 신민(臣民)의 위에 있으면서 밝음을 비추어 주지 못하여… 수재와 한재(旱災·가뭄 피해)로 흉년이 해마다 그치지 아니하여, 백성들은 근심과 고통으로 호구(戶口·식구)가 유리(流離·떠돌아다님)되고, 창고도 텅 비어서 구제할 수 없다… 조용히 허물된 까닭을 살펴보니, 죄는 실로 나에게 있다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;가뭄이 어떻게 임금의 잘못이겠는가. 그러나 세종은 달랐다. 위정자(爲政者)의 자세란 그런 것이다. 599년 전의 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 주말 ‘이태원 참사’가 발생했다. 윤석열 대통령이 30일 대국민담화에서 밝혔던 것처럼 “서울 한복판에서 일어나서는 안 될 비극과 참사”가 빚어진 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정치는 교통사고 보험 처리와 다르다. ‘가해차량 7, 피해차량 3’의 논리가 적용되지 않는다. 잘못한 만큼만 사과하겠다는 생각은 버려야 한다. 사과는 피해자나 사건 당사자가 “이제 그만해도 된다”고 만류할 때 완성된다. 우리가 일본에 요구하는 처신도 이런 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원 참사와 관련해 세월호 참사가 오버랩되는 것은 어쩔 수 없는 현실이다. 당시 박근혜 대통령은 2014년 4월 29일 세월호 참사에 대해 사과했다. 같은 달 16일 세월호가 침몰했으니, 참사 발생 13일 뒤에야 박 대통령은 ‘죄송’이라는 말을 꺼냈다. 박 대통령은 ‘여기서 밀리면 끝’이라는 정치적 위기감에 사과에 부정적이었다. 그러나, 그렇게 버티다가 더 밀렸다. ‘박근혜 탄핵’은 ‘최순실 국정농단’이 결정타였지만 세월호 참사로 이미 배에 구멍이 난 상태였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사과의 진정성도 문제였다. 박 대통령은 세월호 참사 원인을 “과거로부터 쌓여온 적폐”의 탓으로 돌렸다. 검경 수사를 받던 세월호 선사(船社) 청해진해운의 실소유주인 유병언 전 세모그룹 회장이 숨진 채 발견됐지만 세월호 참사의 진상을 밝히는 데에는 도움이 되지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;용산 대통령실의 보도자료를 종합하면, 윤 대통령은 이태원 참사가 발생한 29일 밤부터 30일 새벽 분주하게 움직였다. 윤 대통령은 29일 오후 11시21분 첫 지시를 내린 이후 30일 0시42분 용산 대통령실에서 긴급상황점검회의를 열었다. 이어 오전 2시44분 정부서울청사에서 회의를 주재했다. 이후 오전 9시45분 대국민담화를 발표했다. 윤 대통령은 또 31일부터 2일까지 사흘 연속 분향소를 찾아 조문했다. 1일 저녁엔 경기 부천과 서울에 마련된 빈소 두 곳을 직접 찾아 유가족들을 위로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 아쉬움은 있다. 이상민 행정안전부 장관 문제다. 대통령실 관계자는 2일 이 장관의 경질 요구와 관련해 “정무적 책임 또한 사실관계를 기반으로 할 수밖에 없다고 판단된다”고 말했다. ‘애도의 시간’에서는 위정자가 사과와 희생을 아껴서는 안 된다. 국민은 윤석열정부가 진심으로 사과하는 것인지 헷갈릴 수밖에 없다. 이 장관 거취 결정은 빠르면 빠를수록 좋다. 그것이 민심의 분노가 산불로 번지는 것을 막는 길이며, 또 이태원 참사를 음모론에서 구하는 길이다. 물러서야 사는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위 대목에 있는 조선왕조실록 같은 날 이어지는 글이다. 세종은 이렇게 말한다. “대소 신료(大小臣僚·크고 작은 관직의 모든 관료)들은… 백성들의 이롭고 병 되는 것을 거리낌 없이 마음껏 직언하여 나의, 하늘을 두려워하고 백성을 걱정하는 지극한 생각에 부응되게 하라”고 당부했다. 세종이 지금 윤석열정부에 던지는 조언 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하윤해 정치부장 justice@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최장기 총리 네타냐후 또 집권… 이스라엘도 극우 바람</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271433&amp;code=11141300&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271433&amp;code=11141300&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-02T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110222270384217_1667395623_0924271433.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘 총선에서 베냐민 네타냐후(73) 전 총리가 이끄는 우파 블록의 승리가 확실해졌다. 승리가 최종 확정될 경우 네타냐후 전 총리는 실각한 지 1년6개월여 만에 재집권에 성공하게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘 선거관리위원회에 따르면 2일(현지시간) 개표율 84.3% 기준 네타냐후의 우파 블록은 전체 120석의 크네세트(의회) 중 과반(61석)인 65석을 차지한 것으로 나타났다. 네타냐후는 예루살렘에서 지지자들에게 “위대한 승리 직전에 있다”며 “유권자들은 국가의 자부심을 회복하고 ‘약함이 아닌 힘’을 내세우는 정부를 원한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정당별로는 네타냐후가 대표인 우파 리쿠드당이 30~33석을 확보하며 제1당이 유력한 상황이다. 극우 정당연합인 ‘독실한 시오니즘당’이 14~15석을 얻었고, 초정통파 유대교 정당인 샤스는 12석, 보수 유대 정치연합인 토라유대주의연합(UTJ)은 8~10석을 확보한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 지난해 반네타냐후 연정에 참여했던 블록의 예상 의석수는 50~54석에 그쳤다. 야이르 라피드 현 총리가 대표로 있는 중도 성향의 예시 아티드는 24~25석을 얻을 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘 우파를 대표하는 인물인 네타냐후는 1996~99년, 2009~2019년 등 총 15년2개월간 ‘최장기’ 총리를 지냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외신들은 우파 승리의 요인으로 최악의 인플레이션을 지목했다. 지난해 반네타냐후 연정에 참여했던 블록이 물가와 치안을 잡지 못해 총선에서 패배했다는 것이다. CNN은 “공공요금, 식료품비 인상으로 고물가에 대한 우려가 컸다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 우파 블록의 안정적인 국정 운영은 쉽지 않아 보인다. 2019년 이후 이스라엘에서는 극심한 정치 분열로 3년간 5차례 총선이 치러졌다. 2019년 4월과 9월 총선에선 연립정부 구성 자체가 불발됐다. CNN은 “반복되는 총선과 정치적 혼란은 인플레이션으로 인한 경제 불안과 장기화하는 이스라엘-팔레스타인 무력 충돌 등을 반영한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네타냐후가 부패 혐의로 검찰 수사를 받는 점도 변수다. 그는 총리직 수행 당시 할리우드 유명 영화제작자 등에게 26만4000달러(약 3억원)의 뇌물을 받은 의혹으로 검찰 수사를 받았다. 총선 승리로 면책특권을 이용해 중형 선고를 피할 수 있지만 야당에 공격의 빌미를 줄 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네타냐후가 구성할 차기 연립정부가 극단적인 우파 성향이라는 점도 불안 요소다. 네타냐후는 총선 승리를 위해 극우 성향인 ‘독실한 시오니즘당’을 이끄는 이타마르 벤그비르 의원과 손을 잡았다. 벤그비르는 미국이 테러단체로 지목한 ‘카흐’를 지지하고, 인종차별로 유죄판결을 받은 바 있는 논란의 인물이다. 네타냐후는 벤그비르에게 장관직을 약속했는데 경찰력을 통제하는 치안장관이 유력한 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 이유로 서안지구에서 팔레스타인에 대한 억압 정책이 강화될 것으로 보인다. 영국 일간 가디언은 “벤그비르는 인종차별주의 랍비의 제자로 팔레스타인에 대한 강경 노선을 약속했다”며 “이스라엘에 있는 팔레스타인 시민들을 추방하기 위해 로비할 것”이라고 전했다. 무함마드 쉬타예흐 팔레스타인 자치정부 총리는 이스라엘 총선 결과에 대해 “종교적 극단주의 우파 정당이 득세한 것은 이스라엘 사회에서 확산하는 극단주의, 인종주의의 결과”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 기자 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불편한 과거 잊고 밀착하는 中·베트남</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271432&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271432&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-02T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110222290484221_1667395744_0924271432.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;시진핑 중국 국가주석과 응우옌푸쫑 베트남 공산당 서기장이 공급망 협력, 대테러 공조, 색깔혁명 차단을 골자로 한 공동성명을 채택했다. 사회주의 형제 국가인 중국과 베트남은 한때 국경 전쟁을 치렀고 남중국해 영유권을 두고 분쟁을 벌이는 불편한 관계지만 미·중 갈등이 전방위로 격화하면서 이해관계가 맞는 분야가 점점 늘어나고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 중국 외교부에 따르면 시 주석과 쫑 서기장은 지난달 31일 베이징 인민대회당에서 회담을 갖고 ‘포괄적·전략적 협력 동반자 관계를 더욱 강화하고 심화하는 데 대한 공동성명’을 채택했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양측은 우선 “공급망 보장 협력 강화에 관한 양해각서를 잘 이행하고 양국 산업망과 공급망 안정을 촉진한다”고 강조했다. 미국이 반도체 등 핵심 산업에서 중국을 배제하려는 움직임을 본격화하자 중국은 베트남과의 협력을 꺼낸 것이다. 중국에 진출한 각국 기업이 미국의 대중 압박에 대응해 공장 이전 1순위로 꼽는 나라가 베트남이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양측은 인프라 건설을 매개로 중국과 중앙아시아, 유럽을 연결하는 ‘일대일로’ 프로젝트와 중국과 베트남 간 철도 건설을 골자로 한 ‘양랑일권’ 구상도 속도감 있게 추진하기로 했다. 아울러 법 집행 분야의 고위급 교류를 강화하고 대테러 및 색깔혁명 방지를 위해 공조하기로 합의했다. 색깔혁명은 2000년대 초반 구소련권 국가에서 친러시아 정권을 연쇄 붕괴시킨 민주주의 개혁 운동으로, 중국은 서방이 책동했다는 인식을 갖고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베트남은 공동성명에서 “대만 독립을 반대하고 중국의 통일 대업을 지지한다”고 밝혔다. 중국은 이에 화답하듯 베트남산 농산물 구매를 늘리기로 했다. 양측은 영유권 분쟁 중인 남중국해 문제에 관해선 “허심탄회하게 논의하고 의견 차이를 적절히 통제한다”는 수준으로만 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쫑 서기장은 중국 공산당 20차 전국대표대회(당 대회)에서 시 주석의 3연임이 확정된 후 처음 중국을 방문한 외국 정상급 인사다. 시 주석은 집권 3기 첫 대면 외교 상대인 쫑 서기장을 극진히 대접했다. 회담 후 환영연회에는 시 주석을 비롯해 신임 정치국 상무위원 7명이 모두 참석했다. 베트남은 미·중이 우군 확보에 경쟁적으로 공을 들이고 있는 동남아의 중추 국가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 매체는 베이징이 3년 만에 가장 떠들썩한 안방 외교를 맞고 있다고 평가했다. 쫑 서기장에 이어 셰바즈 샤리프 파키스탄 총리(1일), 사미아 술루후 하산 탄자니아 대통령(2일), 올라프 숄츠 독일 총리(4일)가 잇달아 방중하는 사실을 강조한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불편한 과거 잊고 밀착하는 中·베트남</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271432&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271432&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-02T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110222290484221_1667395744_0924271432.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;시진핑 중국 국가주석과 응우옌푸쫑 베트남 공산당 서기장이 공급망 협력, 대테러 공조, 색깔혁명 차단을 골자로 한 공동성명을 채택했다. 사회주의 형제 국가인 중국과 베트남은 한때 국경 전쟁을 치렀고 남중국해 영유권을 두고 분쟁을 벌이는 불편한 관계지만 미·중 갈등이 전방위로 격화하면서 이해관계가 맞는 분야가 점점 늘어나고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 중국 외교부에 따르면 시 주석과 쫑 서기장은 지난달 31일 베이징 인민대회당에서 회담을 갖고 ‘포괄적·전략적 협력 동반자 관계를 더욱 강화하고 심화하는 데 대한 공동성명’을 채택했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양측은 우선 “공급망 보장 협력 강화에 관한 양해각서를 잘 이행하고 양국 산업망과 공급망 안정을 촉진한다”고 강조했다. 미국이 반도체 등 핵심 산업에서 중국을 배제하려는 움직임을 본격화하자 중국은 베트남과의 협력을 꺼낸 것이다. 중국에 진출한 각국 기업이 미국의 대중 압박에 대응해 공장 이전 1순위로 꼽는 나라가 베트남이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양측은 인프라 건설을 매개로 중국과 중앙아시아, 유럽을 연결하는 ‘일대일로’ 프로젝트와 중국과 베트남 간 철도 건설을 골자로 한 ‘양랑일권’ 구상도 속도감 있게 추진하기로 했다. 아울러 법 집행 분야의 고위급 교류를 강화하고 대테러 및 색깔혁명 방지를 위해 공조하기로 합의했다. 색깔혁명은 2000년대 초반 구소련권 국가에서 친러시아 정권을 연쇄 붕괴시킨 민주주의 개혁 운동으로, 중국은 서방이 책동했다는 인식을 갖고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베트남은 공동성명에서 “대만 독립을 반대하고 중국의 통일 대업을 지지한다”고 밝혔다. 중국은 이에 화답하듯 베트남산 농산물 구매를 늘리기로 했다. 양측은 영유권 분쟁 중인 남중국해 문제에 관해선 “허심탄회하게 논의하고 의견 차이를 적절히 통제한다”는 수준으로만 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쫑 서기장은 중국 공산당 20차 전국대표대회(당 대회)에서 시 주석의 3연임이 확정된 후 처음 중국을 방문한 외국 정상급 인사다. 시 주석은 집권 3기 첫 대면 외교 상대인 쫑 서기장을 극진히 대접했다. 회담 후 환영연회에는 시 주석을 비롯해 신임 정치국 상무위원 7명이 모두 참석했다. 베트남은 미·중이 우군 확보에 경쟁적으로 공을 들이고 있는 동남아의 중추 국가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 매체는 베이징이 3년 만에 가장 떠들썩한 안방 외교를 맞고 있다고 평가했다. 쫑 서기장에 이어 셰바즈 샤리프 파키스탄 총리(1일), 사미아 술루후 하산 탄자니아 대통령(2일), 올라프 숄츠 독일 총리(4일)가 잇달아 방중하는 사실을 강조한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“SNS로 여과 없이 퍼진 이태원 참사… 트라우마 상상초월”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271440&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271440&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-02T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110222221484209_1667395334_0924271440.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이태원 참사로 인해 우리 사회가 받은 충격은 현재 진행형이다. 참사에 따른 심리적 충격은 사망자 가족이나 지인에 국한되지 않는다. 현장에서 그들을 구하기 위해 애썼던 경찰관, 소방관, 의료진을 비롯해 사건을 직간접적으로 접한 시민 상당수도 참사 당일의 잔상이 가시지 않아 고통을 호소하고 있다. 향후 이번 참사가 우리 사회에 남긴 심리적 상흔을 어떻게 치유해야 하느냐가 주요 과제로 떠오르고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민일보가 2일 전화로 인터뷰한 심민영(46·&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 국가트라우마센터장은 그간 크고 작은 사회적 참사가 남긴 마음의 상처를 보듬는 일을 해왔다. 2013년 미국 샌프란시스코 항공기 추락 사고를 시작으로 2014년 메르스 사태, 2019년 강원도 산불 등에서 피해자 심리지원을 맡았다. 이번 참사에서도 심 센터장이 수장으로 있는 센터는 심리적 후유증을 겪는 이들에게 전화 상담(1577-0199)을 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110222221484210_1667395334_0924271440.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그간 여러 재난을 겪은 심 센터장에게도 이번 이태원 참사로 인한 치유의 과정은 힘겨워 보인다. 센터는 이번 사건에 직접 영향을 받은 이만 약 1000명으로 추산한다. 사망·부상자와 유가족 외 현장에 있던 이들 정도만 따져도 그렇다. 더욱이 이들은 대부분 특정이 불가능해 지원이 쉽지 않다. 참사 현장이 유튜브 영상 등으로 생중계 되다시피해 이를 지켜본 이들의 심리적 충격도 클 것으로 전망한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심 센터장은 “현장에 폴리스라인 자체가 없었기에 접근성이 너무 높았다. 영향을 받은 이를 특정하기가 어렵다. 영상으로 바로 전파가 된 것도 노출도를 전례 없이 높였다”고 설명했다. 그는 “전에는 언론을 통해 참사를 접하며 모자이크 등 순화된 장면을 봤지만 이번에는 (소셜미디어 등으로) 적나라하게 대중에 전달됐다. 심지어 원하지 않아도 노출이 됐다”며 “트라우마를 겪는 이들이 무척 많아진다는 의미”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;참사 영상과 뉴스를 반복적으로 찾아보는 행위는 심 센터장 설명에 따르면 일종의 강박행위다. 불편한 상황을 해소하기 위해 정보를 찾아 통제하려는 욕구가 행동으로 드러난다는 이야기다. 그는 “자극에 노출될수록 본래 의도와 달리 오히려 고통이 커진다. 통제하려는 의도 자체가 달성될 수 없기 때문”이라면서 “(뉴스 등을 찾아보는) 행동을 하지 않고 감정이 수그러들길 기다려야 한다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심 센터장은 현장에 있었던 경찰, 소방관이나 유족 등이 죄책감에 매몰되지 말아야 한다고도 했다. 그는 “(죄책감은) 서로의 안전을 책임지고 싶은, 선한 의도의 방증으로 나타난 감정”이라며 “불확실하고 설명되지 않는 사고 원인 등을 통제하려는 마음 때문에 책임을 자신의 탓으로 돌리기도 한다”고 했다. 하지만 이런 대규모 재난의 경우 100% 원인 규명이 불가능하다는 점을 받아들일 필요가 있다고 심 센터장은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 사회는 재난 트라우마에 체계적으로 대응할 역량이 부족하다는 지적도 잊지 않았다. 심 센터장은 “대규모 재난 때는 트라우마 치료에 (일시적으로) 민간까지 총동원되지만, 사회적 자원을 투입하지 않아 시스템화되지 못하는 문제가 있다”며 “상황이 끝나는 순간 지원이 완전히 사라지는 일이 반복돼왔다”고 지적했다. 그는 “지역사회에 재난대책본부가 세워질 정도의 굵직한 재난이 1년 평균 13건 일어난다. 재난의 영향을 받는 이들도 갈수록 늘기에 시스템을 마련하고 자원을 투입해 대비해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조효석 기자 promene@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이태원 참사’ 안중에 없는 北, 남쪽 직접 겨냥 위협 더 세졌다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271466&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271466&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-02T19:09:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110223580784259_1667401087_0924271466.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한은 이태원 참사로 인해 남측이 국가애도기간으로 지정한 시기에 무더기 미사일 도발을 감행했다. 북한이 2일 발사한 미사일만 25발에 이른다. 특히 탄도미사일 1발은 분단 이후 처음으로 동해 북방한계선(NLL)을 넘어 속초 동쪽 57㎞ 지점에 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신종우 한국국방안보포럼 전문연구위원은 “세월호 참사 때도 그랬듯 북한은 남측에 혼란 상황이 있을 때는 도발을 자제했다”며 “도발해도 관심을 못 받기 때문”이라고 말했다. 그러면서 이번에 미사일 발사와 무차별 포격을 감행한 것을 두고 “북한의 도발 패턴이 이제 바뀐 것 같다”고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 이날 오전 6시51분쯤을 시작으로 4차례에 걸쳐 25발의 미사일을 발사했다. 발사 장소는 평북 정주와 강원도 원산, 함남 신포 등 10개 지역이었다. 미사일 종류는 단거리탄도미사일과 지대공미사일 등이었다. 북한은 다양한 장소에서 20㎞ 수준의 고도로 매우 낮게, 짧은 비행거리로 단거리탄도미사일을 쏘면서 우리 측 탐지에 혼란을 주려고 애썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 도발이 북한의 새로운 도발 패턴을 보여주는 대표적 사례라는 분석이 나온다. 남측의 국가애도기간에 도발한 것 외에도, 북한이 기존에 탄도미사일을 북동쪽으로 쏘던 것과 달리 남동쪽을 향해 발사한 것도 매우 이례적이다. 북한은 1984년부터 최근까지 총 200여발의 탄도미사일을 발사하면서 남쪽을 직접 겨냥한 적은 없었다. 2010년 연평도 포격 때도 해안포와 방사포만 쐈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 한·미 연합공중훈련이 진행되고 미국 핵추진 잠수함 ‘키웨스트함’이 부산항에 입항한 시점에 북한이 미사일 도발을 감행하는 대담한 양상을 보인 것도 눈에 띄는 변화다. 북한이 핵 보유국으로서의 자신감을 드러낸 것이라는 분석이 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박정천 북한 노동당 중앙군사위원회 부위원장은 이날 “미국과 남조선이 우리에 대한 무력 사용을 기도한다면 조선민주주의인민공화국 무력의 특수한 수단들은 자기의 전략적 사명을 지체 없이 실행할 것”이라고 밝혔다. 박 부위원장이 언급한 ‘무력의 특수한 수단들’은 핵 무력을 시사한 것으로 보인다. 박원곤 이화여대 교수는 “북한이 한국을 향해 전술핵 공격을 감행할 수 있다는 의지를 드러내는 상황에서 기존의 확장억제로는 부족하다”며 “나토식 핵공유 등을 통해 대북 억지력을 향상해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미 외교장관은 이날 통화에서 “북한이 NLL을 침범해 탄도미사일을 발사한 것은 유례없는 중대한 군사적 도발 행위”라며 “국가애도기간 중 감행된 이번 도발은 인륜과 인도주의에 반하는 것”이라고 개탄했다. 한미·한일 북핵대표도 각각 유선협의를 갖고 북한이 유엔 안전보장이사회 결의 및 9·19 남북군사합의를 위반하는 도발을 감행한 것을 강력히 규탄했다. 특히 NLL을 넘어 한국 영해 인근에 미사일을 낙탄시킨 행위는 유례없는 군사적 도발로 결코 용납될 수 없음을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영선 신용일 기자 ys8584@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이태원 참사’ 안중에 없는 北, 남쪽 직접 겨냥 위협 더 세졌다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271466&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271466&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-02T19:09:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110223580784259_1667401087_0924271466.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한은 이태원 참사로 인해 남측이 국가애도기간으로 지정한 시기에 무더기 미사일 도발을 감행했다. 북한이 2일 발사한 미사일만 25발에 이른다. 특히 탄도미사일 1발은 분단 이후 처음으로 동해 북방한계선(NLL)을 넘어 속초 동쪽 57㎞ 지점에 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신종우 한국국방안보포럼 전문연구위원은 “세월호 참사 때도 그랬듯 북한은 남측에 혼란 상황이 있을 때는 도발을 자제했다”며 “도발해도 관심을 못 받기 때문”이라고 말했다. 그러면서 이번에 미사일 발사와 무차별 포격을 감행한 것을 두고 “북한의 도발 패턴이 이제 바뀐 것 같다”고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 이날 오전 6시51분쯤을 시작으로 4차례에 걸쳐 25발의 미사일을 발사했다. 발사 장소는 평북 정주와 강원도 원산, 함남 신포 등 10개 지역이었다. 미사일 종류는 단거리탄도미사일과 지대공미사일 등이었다. 북한은 다양한 장소에서 20㎞ 수준의 고도로 매우 낮게, 짧은 비행거리로 단거리탄도미사일을 쏘면서 우리 측 탐지에 혼란을 주려고 애썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 도발이 북한의 새로운 도발 패턴을 보여주는 대표적 사례라는 분석이 나온다. 남측의 국가애도기간에 도발한 것 외에도, 북한이 기존에 탄도미사일을 북동쪽으로 쏘던 것과 달리 남동쪽을 향해 발사한 것도 매우 이례적이다. 북한은 1984년부터 최근까지 총 200여발의 탄도미사일을 발사하면서 남쪽을 직접 겨냥한 적은 없었다. 2010년 연평도 포격 때도 해안포와 방사포만 쐈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 한·미 연합공중훈련이 진행되고 미국 핵추진 잠수함 ‘키웨스트함’이 부산항에 입항한 시점에 북한이 미사일 도발을 감행하는 대담한 양상을 보인 것도 눈에 띄는 변화다. 북한이 핵 보유국으로서의 자신감을 드러낸 것이라는 분석이 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박정천 북한 노동당 중앙군사위원회 부위원장은 이날 “미국과 남조선이 우리에 대한 무력 사용을 기도한다면 조선민주주의인민공화국 무력의 특수한 수단들은 자기의 전략적 사명을 지체 없이 실행할 것”이라고 밝혔다. 박 부위원장이 언급한 ‘무력의 특수한 수단들’은 핵 무력을 시사한 것으로 보인다. 박원곤 이화여대 교수는 “북한이 한국을 향해 전술핵 공격을 감행할 수 있다는 의지를 드러내는 상황에서 기존의 확장억제로는 부족하다”며 “나토식 핵공유 등을 통해 대북 억지력을 향상해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미 외교장관은 이날 통화에서 “북한이 NLL을 침범해 탄도미사일을 발사한 것은 유례없는 중대한 군사적 도발 행위”라며 “국가애도기간 중 감행된 이번 도발은 인륜과 인도주의에 반하는 것”이라고 개탄했다. 한미·한일 북핵대표도 각각 유선협의를 갖고 북한이 유엔 안전보장이사회 결의 및 9·19 남북군사합의를 위반하는 도발을 감행한 것을 강력히 규탄했다. 특히 NLL을 넘어 한국 영해 인근에 미사일을 낙탄시킨 행위는 유례없는 군사적 도발로 결코 용납될 수 없음을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영선 신용일 기자 ys8584@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 공습경보</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271331&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271331&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-02T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110220590684068_1667390346_0924271331.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우리가 중국을 중공이라 부르던 1983년 5월 7일 오후, 서울·경기 일대에 갑자기 경계경보가 울리더니 곧 “실제 상황”이라는 다급한 민방위 방송과 함께 공습경보로 바뀌었다. 일상을 멈춘 사이렌의 원인은 전투기였다. 미그21 한 대가 서해 영공에 진입해 빠르게 날아왔다. 우리 전투기가 출격해 유도착륙을 시키고 보니, 그 조종사는 공산 치하에서 벗어나려 훈련비행 중 편대를 이탈한 중국군 시험비행단원이었다. 망명 전투기에 놀라 수도권을 17분간 초긴장 상태에 빠뜨렸던 휴전 이후 첫 공습경보는 그렇게 해프닝이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중앙민방위경보통제센터는 적의 공격이 예상될 때 민방공 경계경보를, 공격이 임박했거나 실시됐을 때 공습경보를 군의 요청에 따라 발령한다. 경계 사이렌은 평탄음이 1분간 지속되고, 공습 사이렌은 5초간 음이 높아지다 3초간 낮아지기를 반복한다. 한국전쟁 이후 13차례 민방공 실제 경보가 울렸는데, 그중 공습경보는 5차례였다. 2010년 북한의 연평도 포격 도발 후 우리 군이 연평도 사격훈련을 재개할 때(북한의 맞대응 협박이 있었다), 2014년 연평도 해역에서 북한 경비정이 우리 함정 인근에 포격했을 때, 2016년 북한이 백령도 상공을 날아가는 장거리 미사일을 쐈을 때 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후엔 해프닝만 있었다. 2017년 경북 칠곡에서 40분간 울린 공습경보 사이렌은 미군부대 경보 시스템의 오작동이었고, 2019년 동두천 미군부대에서도 취침나팔 대신 공습경보가 켜져 같은 소동이 벌어졌다. 2018년 춘천MBC는 드라마 방송 중 공습경보 자막을 잘못 내보내 문의전화가 빗발치기도 했다. 그렇게 6년9개월 잠잠하던 공습경보가 2일 울릉도에서 울렸다. 북한 미사일이 속초 코앞에 떨어졌는데, 그 궤적이 울릉도를 향하고 있었다. 최근 행태를 볼 때 의도한 것일 가능성이 크다. 먼 바다로 쏴대던 이들이 우리를 직접 겨냥하며 협박 수위를 높이고 있다. 깡패 짓으로 살길을 찾아보려는 자들을 곁에 두고 산다는 건 요란한 사이렌 소리처럼 짜증나는 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태원준 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“밀지마세요” 외침에 모두 ‘멈춤’…달라진 지옥철 풍경</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632344&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632344&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-02T19:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110304280884282_1667417289_0017632344.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“미는 사람이 사라졌다. 9호선 출근 시간에 사람들이 밀어서 휘청거리는 순간들이 많았는데, 없어졌다. 어떤 마음으로 지하철 탑승을 하고 있을지 알 것 같아서 슬프다. 우리는 또 어떤 하루하루를 살게 될까.”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 또한 트라우마의 일환일까. 아니면 긍정적 자성의 결과일까. 출퇴근 시간대 늘 혼잡하던 대중교통 풍경이 다소 달라졌다는 경험담이 줄을 잇고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 트위터 등 SNS에는 대중교통 이용객들이 지난달 29일 서울 이태원에서 대규모 압사 참사가 벌어진 이후 나흘간 만원 지하철이나 버스를 이용하면서 느낀 바를 적은 글이 다수 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;퇴근길에 지하철을 이용한 네티즌 A씨는 지난달 31일 “소름 끼쳤다”며 “원래 퇴근 시간에 건대입구 환승구간 계단은 내리는 사람, 타는 사람 뒤엉켜서 지옥 같은데, 오늘은 계단에서 사람들이 일정 간격 두고 선 채 기다리면서 올라가더라”며 “직원이 통제한 줄 알았는데 그것도 아니었다. 모두가 약속한 것처럼 질서를 지키고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 네티즌 B씨는 “시민들이 이태원 참사 트라우마가 현상으로 나타난 거라 생각된다”며 “참사 현장을 떠올리며 걸었을 그 무거운 발걸음들…. 질서를 지키는 건 좋은 일이지만 한편 마음이 아프다”고 답글을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110304290584283_1667417345_0017632344.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;또 다른 네티즌 C씨는 지난 1일 “오늘 지하철 타는데 누가 계속 뒤에서 밀길래 ‘밀지 마세요!’라고 말하니까 동시에 주위 사람들 다 멈췄다”며 “싸한 분위기가 10초 넘게 유지됐다”고 했다. 이어 “보통은 밀지 말라고 해도 밀어붙이는데 남녀노소가 일제히 멈추는 것이 너무 충격적이었고 많이 씁쓸하고 조금 슬펐다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 날 네티즌 D씨도 “기분 탓인지 모르겠지만 복잡한 환승역에서 사람들이 타고 내릴 때 덜 미는 것 같은 느낌이 들었다”며 “서로 덜 밀어도 타고 내릴 수 있는 거였구나. 살짝 눈물이 났다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네티즌 E씨는 2일 “사람들이 원래 엄청나게 붐비는 출퇴근 시간대에 자기 먼저 가려고 끼어들고 그랬는데 걸을 때도 밀지 않고 지하철도 각자 최소 8㎝ 떨어져서 서 있다”며 “매일 사람들이 떠미는 거에 파도처럼 밀려서 출퇴근했는데 최근 3일 동안 누구랑 닿지도 않았다. 뭔가 무섭고 착잡하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네티즌 F씨는 “신논현역에서 삼성역까지 360번 버스를 타는데, 문을 열고 닫기 힘들 정도로 항상 만원이다”라며 “어제부터 생긴 변화는 사람들이 그 정도로 껴서 타지 않고 다음 차를 기다린다는 것”이라고 얘기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110304292084284_1667417361_0017632344.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이외에도 출퇴근 지하철 탑승 시 밀침이 적어졌다는 경험담이 쏟아졌다. 다만 일부는 “여전히 공공장소에서 미는 사람들이 있다”며 더욱 질서를 지킬 필요가 있다는 의견을 보탰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원 참사를 계기로 다중이용시설 과밀화에 대한 우려가 커지면서 출퇴근길 혼잡도가 극에 달하는 ‘지옥철’의 개선 필요성을 요구하는 목소리도 높아지고 있다. 이에 서울시와 서울교통공사는 사람이 많이 몰리는 지하철역을 대상으로 안전 문제 긴급 점검에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백호 서울시 도시교통실장은 2일 서울시의회 교통위원회 행정사무 감사에서 “신도림역, 사당역, 종로3가역과 9호선 주요 역사는 늘 이용하는 시민들이 불안함을 느낀다”며 “우선 시와 서울교통공사가 합동으로 혼잡도가 높은 역을 찾고 전문가와 현장을 분석할 예정”이라고 밝혔다. 이어 “(분석이 끝나면) 이동 동선과 안전시설 보강, 대피 공간 확보, 모니터링 CCTV 설치 등 사업을 빠르게 추진할 계획”이라며 “이른 시일 내에 바로 추진하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;‘이태원 참사’로 불안, 우울 등 심리적인 어려움을 겪는 분들은 정신건강위기상담전화(1577-0199)를 통해 도움을 받을 수 있습니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김만배 “영학이, 이재명님 靑 가면” 녹취 등장… 무슨 뜻?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632352&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632352&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-02T19:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022051207533894617_1652309618_0017632352.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘대장동 의혹’ 공판에서 화천대유 대주주 김만배씨가 2020년 3월 정영학 회계사(대장동 개발 사업에 투자한 천화동인 5호 소유주)에게 “영학이, 나중에 이재명 님 청와대 가면은”이라고 말한 녹취록이 2일 법정에서 공개됐다. 재판 과정에서는 김씨가 동업자였던 정 회계사에게 현 이재명 더불어민주당 대표가 대통령이 되면 요직에 갈 수 있다고 암시한 것이 아니냐는 공방이 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨에게서 50억원 뇌물을 받은 혐의로 재판에 넘겨진 곽상도 전 국회의원 측 변호인은 이날 서울중앙지법 형사22부(재판장 이준철) 심리로 열린 재판에서 증인인 정 회계사에게 2020년 3월 24일자 녹취록을 제시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 녹취록에서는 정 회계사가 김씨에게 “지지율이 2위 나오면 되게 잘 나온 것 아닙니까?”라고 먼저 묻자 김씨는 “이재명? 이재명은 대통령이 되지”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 다른 녹취록에서 김씨는 “영학이, 나중에 이재명 님 청와대 가면은”이라고 말했다. 그러자 정 회계사가 “전혀, 저는 형님, 콩팥이 하나에요. 저는 코로나 걸리면 죽습니다, 바로”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;곽 전 의원의 변호인은 이 발언의 의미에 대해 “이 부분은 김씨가 증인(정 회계사)을 청와대나 요직에서 일할 수 있게 하겠다고 말한 것 아닌가”라고 물었다. 정 회계사는 “그런 의미라고 생각한 적 없다”고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 변호인이 재차 “김씨가 이렇게 말했던 것을 기억하느냐”고 묻자, 정 회계사는 “제가 그때 건강이 안 좋아서 전혀 생각이 없었다”고 답변했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2021101319300568425_1634174529_0017632352.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;변호인은 검찰이 재판부에 제출한 녹취록엔 김씨가 “영학이, 나중에 이재명 님 청와대 가면은”이라고 말한 내용이 있는데, 정 회계사가 검찰에 제출한 녹취록엔 이것이 없다면서 “일부러 녹음파일을 잘라낸 것이냐”고 물었다. 정 회계사는 “잘라내지 않았고, 업무와 상관없겠다 싶어서 제외했다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 변호인이 “김씨는 ‘이재명 게이트’라는 말을 하는데, 이재명 게이트가 무엇이냐”고 묻자 “잘 모르겠다”고 정 회계사는 답했다. 김씨가 “이재명이 이게 돼”라고 말한 것이 엄지를 치켜세우며 대통령이 된다는 의미 아니었느냐는 질문도 있었다. 정 회계사는 “그 정도로 예상되지만 정확하진 않다”고 했다. ‘이재명 게이트’란 표현은 2020년 10월 26일 김씨와 정 회계사 대화 녹취록에 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 재판에 등장한 녹취록에 따르면 김씨는 이 대표는 물론 윤석열 대통령 등의 이름도 수시로 불렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변호인 측은 2020년 10월 26일자 녹취록에서 김씨가 “윤석열이는 형(김만배)이 가지고 있는 카드면 죽어”라고 말하자 정 회계사가 “예”라고 답한 대목을 제시하며 “무슨 카드를 가졌다는 말이냐”고 묻기도 했다. 그러자 정 회계사는 “그냥 대화 과정에서 동의를 한 것”이라며 “실제 어떤 카드인지 모른다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 변호인은 “김씨가 증인에게 평소 ‘나는 윤석열하고도 싸우는 사람이고 (윤석열에게) 욕도 했다’고 이야기 했나” “김씨가 이재명 당시 경기지사에겐 ‘이재명님’이라는 표현을 했나”라고 물었다. 정 회계사는 이 질문들에 “그렇다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법정에서 공개된 녹취록은 정 회계사가 대장동 개발 민간업자 등과 2012∼2014년, 2019∼2020년 나눈 대화나 통화를 녹음한 것이다. 앞서 곽 전 의원은 지난달 26일 재판 휴정 시간에 취재진을 향해 현재 검찰이 수사 중인 상황을 가리켜 “흥미롭게 보고 있다”며 “세월이 흐르니 ‘이재명 게이트’임이 드러나고 있다”고 주장한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘운구비가…’ 숨진 러시아인 사연에 이영애 “돕고 싶다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632371&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632371&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-02T19:58:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110304541484286_1667418854_0017632371.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이태원 참사로 숨진 러시아인 박율리아나(25)씨의 아버지가 시신 운구 비용을 마련하지 못해 어려움을 겪고 있다는 소식이 전해진 뒤 배우 이영애를 비롯한 여러 시민들이 돕고 싶다는 의사를 밝힌 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;율리아나씨의 아버지인 고려인 3세 박 아르투르씨는 딸의 시신을 고향 러시아로 운구하는 데 5000달러(약 709만원)가 필요한데 구할 길이 막막하다고 2일 언론 등에 호소했다. 오는 4일 강원도 동해시 동해항에서 출발하는 러시아 블라디보스토크행 페리선을 타야 하는데, 이를 놓치면 일주일을 기다려야 한다는 것이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박씨의 사연이 전해진 뒤 배우 이영애는 이날 한국장애인복지재단을 통해 “경제적 어려움으로 고국에 돌아가지 못하고 있는 율리아나씨와 가족을 지원하고 싶다”는 뜻을 전한 것으로 알려졌다. 이영애씨는 한국장애인복지재단 문화예술분야 자문위원장을 맡고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자신을 ‘용산구 이태원동 가까이에서 두 딸을 키우는 40대 주부’라고 소개한 시민 백모씨도 “도움이 되실지 모르겠지만 아버지께 1000만원을 빌려드리고 정부에서 보상금이 준비되는 시점에 상환받을 수 있다면 연락해 달라”며 자신의 휴대전화 번호를 남겼다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110304571784287_1667419038_0017632371.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;러시아 대사관과 우리 정부도 발 빠르게 나섰다. 러시아 대사관은 시신 운구를 위해 필요한 서류를 최대한 빠르게 발급하고 시신 운구 비용을 업체와 직접 협의하기로 했다. 용산구청 측은 율리아나씨 유가족이 대사관에서 서류를 받아 장례비와 구호금 등 생활안정자금 3500만원을 신청하면 바로 지급할 수 있도록 준비해 놓겠다는 입장을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외교부는 이 같은 사례가 발생하지 않도록 외국인 희생자를 대상으로 장례비를 선지급하는 방안 등을 관계부처와 논의하고 있다. 또 외국인 사망자 유가족의 편의를 위해 한국 입국 절차를 최대한 간소화하는 조치를 법무부 등과 협조해 시행 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아시아나항공도 아시아나항공은 유품 정리 등을 위해 한국을 방문하는 이태원 참사 유족에게 항공권을 지원하겠다는 의사를 외교부에 전달했다. 아시아나항공은 현재 운항 중인 9개국 14명의 외국인 사망자 유족에게 왕복 항공권을 지원할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원 참사 사망자 156명 중 외국인은 14개국 26명이다. 이란인 5명, 중국인 4명, 러시아인 4명, 미국인과 일본인 각각 2명, 프랑스·호주·노르웨이·오스트리아·베트남·태국·카자흐스탄·우즈베키스탄·스리랑카인 각 1명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남편 “성관계 거절? 생활비 안 줘”… 아내의 대처법은</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632402&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632402&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-02T20:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2021052014545697226_1621490096_0017632402.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;남편이 아내에게서 성관계를 거절했다는 이유로 기분 상했다면서 생활비 지급을 중단한다면 아내는 어떤 법적 조치를 할 수 있을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 YTN라디오 ‘양소영 변호사의 상담소’에는 재혼 13년차로 초등학교 6학년 딸을 둔 아내 A씨의 사연이 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “그동안 남편의 외도와 폭언, 폭력 등 수많은 사건 사고들이 많았다. 지난 1월부터는 생활비를 주지 않고 있다”며 “그동안에도 제가 성관계를 거절하면 종종 생활비를 주지 않는 일이 있었는데 이번엔 기간이 길어지고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “남편은 돈이 있지만 제가 성관계를 거절해 ‘자기 기분을 상하게 했고 가장 대우를 안 해 줬다’라는 이유로 생활비를 못 주겠다고 했다”면서 “지난 3월부터는 제가 생활비를 벌어가며 살고 있지만 아이를 키우는 상황에서 턱없이 부족하다”며 남편에게 생활비를 받을 수 있는 방법을 물었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 안미현 변호사는 “민법 제826조 1항에 규정된 ‘부부 간 상호부양의무’는 부양을 받을 자의 생활을 부양의무자 생활과 같은 정도로 보장하도록 하는 내용”이라며 “남편은 당연히 자신이 생활하는 정도와 동등하게 아내의 생활을 보장해줘야 한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “정당한 사유 없이 부부 관계를 계속 거부해서 부부간 성적 의무 이행을 다하지 않았다거나 부당한 대우를 했을 때에는 이혼 사유가 될 수 있다”면서도 “그런데 사연에서 그런 정황은 사실 확인이 안 된다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “설령 이런 사정이 실제 존재다고 하더라도 생활비 지급은 부부간 발생한 문제와 갈등을 근본적으로 해결할 수 있는 방법이 아니다. 자본주의 사회에서 생활비 지급을 중단하는 것은 생존권 위협”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안 변호사는 나아가 “생존 수단을 이용해서 결국 아내를 억압하고 ‘내 뜻대로 따르도록 하겠다’ ‘네가 내 말을 잘 듣고 성관계에 응하고 내가 원하는 가장 대우를 해주면 돈을 줄게’ 이 얘기 밖에 안 된다”며 “이건 아내의 인격권과 자존감을 훼손하는 행위로써 절대 정당화될 수 없다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 이혼 방법에 대해서는 따로 문의하지 않았다. 이에 안 변호사는 “이혼을 생각하지 않고 있다면 접근할 수 있는 게 부양료 청구 소송인데, 혼인 관계가 해소되기까지는 생활비를 지급하라는 부양료 청구 소송이 가능해 보인다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 “밀린 생활비 10개월치를 받을 수 있느냐는 또 다른 문제”라며 “판례는 특별한 사정이 없는 한 부양의무 이행을 청구한 이후의 것만 인정하고 있다는 점을 알아야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안 변호사는 “남편을 상대로 과거 부양료를 청구하려면 ‘생활비 달라’ ‘생활비를 언제까지 지급 해달라’라는 문자 혹은 대화 녹음 등을 통해 생활비 지급을 요청했으나 이행이 되지 않았다는 증거를 남겨둬야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘남편이 생활비를 주지 않아 나도 밥을 해주지 않는다’고 한 사연 내용이 A씨에게 불리하게 작용하지 않는지에 대해서는 “전업주부인 아내 상대로 이혼 소송 진행될 때 항상 빠짐없이 나오는 사유”라며 “근데 그렇게 해서 이혼이 되려면 가정생활을 아예 포기했다고 보일 정도로 완전히 방치돼서 가정불화가 계속됐는데도 시정이 안 됐다는 정도의 복잡한 구조를 가져야 한다”고 안 변호사는 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 안 변호사는 “그런데 지금 사연 올린 분은 전업주부가 아니고 3월부터 일하고 있다”며 “그래서 생활비를 충당하고 자녀도 양육하고 집안일도 돌보는 상황인데, 생활비를 안 주는 남편에게 감정적인 측면에서 밥을 안 해줄 수도 있지만 물리적으로도 사실 하기 힘들 것 같다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “남편이 ‘밥도 안 하고 빨래도 안 해준다’ 이렇게 아무리 말해도 그동안 해온 외도나 폭언 폭행 등의 유책성을 상쇄할 만큼의 잘못이라고 보이지는 않는다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이태원 구조 BJ 영상, 유튜브서 삭제…“트라우마 유발”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632415&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632415&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-02T20:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110305124884289_1667419968_0017632415.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이태원 참사 당시 현장에서 구조 활동을 벌인 아프리카TV BJ 배지터의 영상이 정부의 요청으로 유튜브에서 삭제 조치됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 유튜브에 따르면 한 네티즌이 BJ 배지터의 이태원 생방송을 풀버전으로 녹화해 올린 영상이 삭제됐다. 유튜브는 “정부의 법적 신고로 인해 해당 국가 도메인에서 사용할 수 없는 콘텐츠”라는 메시지를 띄우고 해당 영상을 차단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 영상에는 사고 전 이태원 거리 상황과 참사 당시의 모든 과정이 고스란히 담겼다. 영상은 공개 이틀 만에 무려 160만회가 넘는 조회수를 기록했었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BJ 배지터는 지난달 29일 참사가 벌어진 서울 용산구 이태원 해밀톤호텔 옆 골목에 있었다. 시민의 도움으로 가까스로 몸을 피한 그는 현장에서 다른 사람들을 끌어올려 구조했다. 이런 과정이 그의 생중계 영상에 전부 찍힌 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110305135584290_1667420035_0017632415.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전문가들은 “사고와 직접적인 연관이 없더라도 정신적·심리적인 트라우마를 겪을 수 있다”며 관련한 사진이나 영상을 많이 보지 말 것을 당부하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 이번 참사와 관련해 유가족과 부상자 등을 위한 정신 건강 대책을 내놨다. 보건복지부 가이드라인에 따르면 사고 유가족이나 부상자 및 가족 등은 서울시정신건강복지센터(서울 거주자), 국가트라우마센터(서울 외 지역 거주자, 외국인)에서 심리지원을 받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;핼러윈 인파가 몰린 지난달 29일 이태원에서 압사 사고로 숨진 사망자는 총 156명이다. 부상자는 157명으로 집계됐다. 사망자 중 외국인은 14개국 26명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;‘이태원 참사’로 불안, 우울 등 심리적인 어려움을 겪는 분들은 정신건강위기상담전화(1577-0199)를 통해 도움을 받을 수 있습니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이태원 구조 BJ 영상, 유튜브서 삭제…“트라우마 유발”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632415&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632415&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-02T20:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110305124884289_1667419968_0017632415.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이태원 참사 당시 현장에서 구조 활동을 벌인 아프리카TV BJ 배지터의 영상이 정부의 요청으로 유튜브에서 삭제 조치됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 유튜브에 따르면 한 네티즌이 BJ 배지터의 이태원 생방송을 풀버전으로 녹화해 올린 영상이 삭제됐다. 유튜브는 “정부의 법적 신고로 인해 해당 국가 도메인에서 사용할 수 없는 콘텐츠”라는 메시지를 띄우고 해당 영상을 차단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 영상에는 사고 전 이태원 거리 상황과 참사 당시의 모든 과정이 고스란히 담겼다. 영상은 공개 이틀 만에 무려 160만회가 넘는 조회수를 기록했었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BJ 배지터는 지난달 29일 참사가 벌어진 서울 용산구 이태원 해밀톤호텔 옆 골목에 있었다. 시민의 도움으로 가까스로 몸을 피한 그는 현장에서 다른 사람들을 끌어올려 구조했다. 이런 과정이 그의 생중계 영상에 전부 찍힌 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110305135584290_1667420035_0017632415.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전문가들은 “사고와 직접적인 연관이 없더라도 정신적·심리적인 트라우마를 겪을 수 있다”며 관련한 사진이나 영상을 많이 보지 말 것을 당부하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 이번 참사와 관련해 유가족과 부상자 등을 위한 정신 건강 대책을 내놨다. 보건복지부 가이드라인에 따르면 사고 유가족이나 부상자 및 가족 등은 서울시정신건강복지센터(서울 거주자), 국가트라우마센터(서울 외 지역 거주자, 외국인)에서 심리지원을 받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;핼러윈 인파가 몰린 지난달 29일 이태원에서 압사 사고로 숨진 사망자는 총 156명이다. 부상자는 157명으로 집계됐다. 사망자 중 외국인은 14개국 26명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;‘이태원 참사’로 불안, 우울 등 심리적인 어려움을 겪는 분들은 정신건강위기상담전화(1577-0199)를 통해 도움을 받을 수 있습니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2022년 11월 03일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632434&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632434&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-02T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110305300684292_1667421006_0017632434.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;11월 3일 목요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 7.0도, 인천 7.0도, 수원 6.0도, 춘천 4.0도, 강릉 10.0도, 청주 5.0도, 대전 4.0도, 전주 6.0도, 광주 5.0도, 대구 6.0도, 부산 9.0도, 제주 12.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 12.0도, 인천 12.0도, 수원 13.0도, 춘천 14.0도, 강릉 17.0도, 청주 15.0도, 대전 16.0도, 전주 17.0도, 광주 19.0도, 대구 19.0도, 부산 22.0도, 제주 18.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2022년 11월 03일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632434&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632434&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-02T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110305300684292_1667421006_0017632434.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;11월 3일 목요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 7.0도, 인천 7.0도, 수원 6.0도, 춘천 4.0도, 강릉 10.0도, 청주 5.0도, 대전 4.0도, 전주 6.0도, 광주 5.0도, 대구 6.0도, 부산 9.0도, 제주 12.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 12.0도, 인천 12.0도, 수원 13.0도, 춘천 14.0도, 강릉 17.0도, 청주 15.0도, 대전 16.0도, 전주 17.0도, 광주 19.0도, 대구 19.0도, 부산 22.0도, 제주 18.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“시신 손 모으고 다녔다”… 참사 생존자의 슬픈 증언</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632446&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632446&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-02T20:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110305333484295_1667421214_0017632446.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이태원 참사 생존자가 “의료진을 도와 시신의 손과 다리를 모으고 다녔다”며 참혹했던 사고 당시 상황을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 1일 MBC 프로그램 PD수첩은 이태원 참사 관련 내용을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 방송에서 생존자 A씨는 대규모 압사 사고로 곳곳에서 심폐소생술이 진행되는 가운데 의료진을 도왔던 일을 전했다. A씨는 인터뷰에서 “(의료진들이) 이분 손이라도 모아드리라고, 시신이 굳으면 안 된다고 하더라. 시신이 대(大)자로 있으니까 다리랑 손 좀 모아 달라고 하셨다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “그대로 굳으면 나중에 힘든가 봐요. 관에 들어갈 때나 이럴 때. 그래서 그때부터는 (시신의) 손을 모으고 다녔다”며 “뭐라도 해야할 것 같아서. 돌아가셨지만 고생이라도 덜하시게 손을 계속 모으고 다녔다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 사고 발생 직전 112에 신고한 사람 중 한 명이기도 했다. 그는 사고 당일인 지난달 29일 밤 10시9분쯤 “이건 정말 아니다 싶어 112에 ‘이러다 압사 사고 난다’고 신고 전화를 했던 때를 기억한다”며 “분명히 해밀톤 호텔 쪽으로 더 이상 사람들이 들어오지 못하도록 막아야 한다고 제가 전화했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 당시 “아이와 같이 단차 20㎝ 정도 되는 곳에 올라서 있었다”며 “밑에 다른 남자아이가 부모님하고 같이 힘들어하고 있더라. (그 모습을 보고) 가게 문을 막 두드려 ‘아이라도 안으로 넣어달라’고 부탁해 가게 안으로 집어 넣었다”고 당시 위급했던 상황을 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110305335284296_1667421232_0017632446.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다른 생존자 B씨도 해당 프로그램에 출연해 당시 상황을 전했다. 그는 “순식간에 도미노처럼 앞으로 쏠려서 도망가고 할 새도 없었다”며 “사람이 위로 (넘어져) 계속 체중이 쏠리고 제 갈비뼈는 눌리고 사람은 계속 쌓이니까 저는 더 숨쉬기 힘든 상태였다. 정신이 아득해지고 죽겠구나 생각이 들었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 옆 가게 있던 사람에게 필사적으로 손을 뻗어 도움을 요청해 인파에서 빠져나왔다. 그는 “그분이 저를 늦게 발견했더라면 손쓸 수 없는 상황이었다. 살아서 다행이지만 저만 살아나와서 죄송하다”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 지난달 29일 서울 용산구 이태원동 일대에서 핼러윈데이를 앞두고 인파가 몰리며 대규모 압사 사고가 발생했다. 중앙재난안전대책본부에 따르면 2일 오전 11시 기준 사망자는 156명, 부상자는 172명으로 집계됐다. 사망자 156명 중 내국인은 130명, 외국인은 26명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 이번 참사 유가족과 부상자 등을 위한 정신 건강 대책을 마련했다. 사고 유가족이나 부상자 및 가족 등은 서울시정신건강복지센터(서울 거주자), 국가트라우마센터(서울 외 지역 거주자, 외국인)에서 심리지원을 받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;‘이태원 참사’로 불안, 우울 등 심리적인 어려움을 겪는 분들은 정신건강위기상담전화(1577-0199)를 통해 도움을 받을 수 있습니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“시신 손 모으고 다녔다”… 참사 생존자의 슬픈 증언</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632446&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632446&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-02T20:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110305333484295_1667421214_0017632446.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이태원 참사 생존자가 “의료진을 도와 시신의 손과 다리를 모으고 다녔다”며 참혹했던 사고 당시 상황을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 1일 MBC 프로그램 PD수첩은 이태원 참사 관련 내용을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 방송에서 생존자 A씨는 대규모 압사 사고로 곳곳에서 심폐소생술이 진행되는 가운데 의료진을 도왔던 일을 전했다. A씨는 인터뷰에서 “(의료진들이) 이분 손이라도 모아드리라고, 시신이 굳으면 안 된다고 하더라. 시신이 대(大)자로 있으니까 다리랑 손 좀 모아 달라고 하셨다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “그대로 굳으면 나중에 힘든가 봐요. 관에 들어갈 때나 이럴 때. 그래서 그때부터는 (시신의) 손을 모으고 다녔다”며 “뭐라도 해야할 것 같아서. 돌아가셨지만 고생이라도 덜하시게 손을 계속 모으고 다녔다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 사고 발생 직전 112에 신고한 사람 중 한 명이기도 했다. 그는 사고 당일인 지난달 29일 밤 10시9분쯤 “이건 정말 아니다 싶어 112에 ‘이러다 압사 사고 난다’고 신고 전화를 했던 때를 기억한다”며 “분명히 해밀톤 호텔 쪽으로 더 이상 사람들이 들어오지 못하도록 막아야 한다고 제가 전화했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 당시 “아이와 같이 단차 20㎝ 정도 되는 곳에 올라서 있었다”며 “밑에 다른 남자아이가 부모님하고 같이 힘들어하고 있더라. (그 모습을 보고) 가게 문을 막 두드려 ‘아이라도 안으로 넣어달라’고 부탁해 가게 안으로 집어 넣었다”고 당시 위급했던 상황을 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110305335284296_1667421232_0017632446.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다른 생존자 B씨도 해당 프로그램에 출연해 당시 상황을 전했다. 그는 “순식간에 도미노처럼 앞으로 쏠려서 도망가고 할 새도 없었다”며 “사람이 위로 (넘어져) 계속 체중이 쏠리고 제 갈비뼈는 눌리고 사람은 계속 쌓이니까 저는 더 숨쉬기 힘든 상태였다. 정신이 아득해지고 죽겠구나 생각이 들었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 옆 가게 있던 사람에게 필사적으로 손을 뻗어 도움을 요청해 인파에서 빠져나왔다. 그는 “그분이 저를 늦게 발견했더라면 손쓸 수 없는 상황이었다. 살아서 다행이지만 저만 살아나와서 죄송하다”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 지난달 29일 서울 용산구 이태원동 일대에서 핼러윈데이를 앞두고 인파가 몰리며 대규모 압사 사고가 발생했다. 중앙재난안전대책본부에 따르면 2일 오전 11시 기준 사망자는 156명, 부상자는 172명으로 집계됐다. 사망자 156명 중 내국인은 130명, 외국인은 26명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 이번 참사 유가족과 부상자 등을 위한 정신 건강 대책을 마련했다. 사고 유가족이나 부상자 및 가족 등은 서울시정신건강복지센터(서울 거주자), 국가트라우마센터(서울 외 지역 거주자, 외국인)에서 심리지원을 받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;‘이태원 참사’로 불안, 우울 등 심리적인 어려움을 겪는 분들은 정신건강위기상담전화(1577-0199)를 통해 도움을 받을 수 있습니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“정부 신뢰 무너져, 어떻게 믿나?”…아들 잃은 父 울분</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632455&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632455&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-02T20:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110305442684299_1667421866_0017632455.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이태원 참사 원인을 놓고 ‘정부 책임론’이 불거진 가운데 희생자 유족들은 철저한 원인 규명과 책임자 처벌을 요구하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;핼러윈을 맞아 지난달 29일 친구들과 서울 이태원을 찾았다가 숨진 대학교 4학년 윤모씨의 아버지는 “정부 자체에서 매뉴얼대로 대응을 했었으면 그분들이 왜 사과를 하나”라며 “이런 일들이 수시로 비일비재하게 벌어졌지 않느냐”고 2일 KBS에 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 대형 참사가 날 정도로 인파가 몰렸는데도 안전관리가 이뤄지지 않았다면서 잘잘못을 확실히 가려야 한다고 주장했다. 또 철저한 원인 규명과 책임자 처벌 없이는 정부에 대한 신뢰가 회복되지 않을 것이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아버지 윤씨는 “(정부가) 진솔한 이야기를 해야 한다”면서 “(국가가) 못 믿게 행동했는데 (국민들이) 어떻게 믿느냐”고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 유족들은 협의회 등의 공동 대응 단체를 꾸릴 의향을 내비치고 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110305455884300_1667421960_0017632455.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;생존자들도 참사 이전과 이후에 계속되고 있는 관계 당국의 부실 대응을 지적하고 나섰다. 생존자 이모씨는 “(사고 당시 119에 신고했더니) 급박한 상황에 해서는 안 되는, 필요 없는 질문을 하더라. 그때도 화를 냈다”고 매체에 말했다. 생존자 장모씨는 “치료비 지원 문의차 연락드렸는데 다들 지침이 아직 내려온 게 없다고 하시더라. 그냥 기다리고 있는 중”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원 참사는 시민의 112 신고에 경찰이 안이하게 대처한 데다 관계 부처 지휘부 보고 체계가 붕괴한 ‘총체적 참사’였다는 목소리가 커지고 있다. 생사를 다투는 시민의 신고는 사실상 무시됐고, 현장을 지휘해야 하는 정부의 지휘부 보고는 늦고 체계도 뒤죽박죽이었다는 사실이 속속 밝혀지고 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 참사 이후 날마다 분향소를 찾아 조문하고 있으나, 공식 대국민 사과를 위한 담화나 성명은 발표하지 않았다. “지금은 책임 규명에 주력할 때”라는 게 대통령실의 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“정부 신뢰 무너져, 어떻게 믿나?”…아들 잃은 父 울분</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632455&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632455&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-02T20:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110305442684299_1667421866_0017632455.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이태원 참사 원인을 놓고 ‘정부 책임론’이 불거진 가운데 희생자 유족들은 철저한 원인 규명과 책임자 처벌을 요구하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;핼러윈을 맞아 지난달 29일 친구들과 서울 이태원을 찾았다가 숨진 대학교 4학년 윤모씨의 아버지는 “정부 자체에서 매뉴얼대로 대응을 했었으면 그분들이 왜 사과를 하나”라며 “이런 일들이 수시로 비일비재하게 벌어졌지 않느냐”고 2일 KBS에 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 대형 참사가 날 정도로 인파가 몰렸는데도 안전관리가 이뤄지지 않았다면서 잘잘못을 확실히 가려야 한다고 주장했다. 또 철저한 원인 규명과 책임자 처벌 없이는 정부에 대한 신뢰가 회복되지 않을 것이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아버지 윤씨는 “(정부가) 진솔한 이야기를 해야 한다”면서 “(국가가) 못 믿게 행동했는데 (국민들이) 어떻게 믿느냐”고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 유족들은 협의회 등의 공동 대응 단체를 꾸릴 의향을 내비치고 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110305455884300_1667421960_0017632455.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;생존자들도 참사 이전과 이후에 계속되고 있는 관계 당국의 부실 대응을 지적하고 나섰다. 생존자 이모씨는 “(사고 당시 119에 신고했더니) 급박한 상황에 해서는 안 되는, 필요 없는 질문을 하더라. 그때도 화를 냈다”고 매체에 말했다. 생존자 장모씨는 “치료비 지원 문의차 연락드렸는데 다들 지침이 아직 내려온 게 없다고 하시더라. 그냥 기다리고 있는 중”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원 참사는 시민의 112 신고에 경찰이 안이하게 대처한 데다 관계 부처 지휘부 보고 체계가 붕괴한 ‘총체적 참사’였다는 목소리가 커지고 있다. 생사를 다투는 시민의 신고는 사실상 무시됐고, 현장을 지휘해야 하는 정부의 지휘부 보고는 늦고 체계도 뒤죽박죽이었다는 사실이 속속 밝혀지고 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 참사 이후 날마다 분향소를 찾아 조문하고 있으나, 공식 대국민 사과를 위한 담화나 성명은 발표하지 않았다. “지금은 책임 규명에 주력할 때”라는 게 대통령실의 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백악관 “북, 러시아에 상당량 포탄 비밀리 제공”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632459&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632459&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-02T20:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110305480684303_1667422086_0017632459.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한이 우크라이나를 침공한 러시아에 상당량의 포탄을 공급한 정보가 있다고 미국 백악관이 밝혔다. 북한은 중동이나 북아프리카 국가로 보내는 것처럼 수신지를 위장해 무기 공급에 나선 것으로 나타났다,&lt;br&gt;&lt;br&gt;존 커비 미 백악관 국가안보회의(NSC) 전략소통조정관은 2일(현지시간) 브리핑에서 “북한이 러시아에 우크라이나 전쟁을 위해 상당한 양의 포탄을 은닉해서 제공했다는 정보를 받고 있다”며 “이것들은 중동 혹은 북아프리카 국가로 보내는 방식을 취해 실제 목적지를 숨겼다”고 말했다. 커비 조정관은 “이것들이 실제로 러시아에 전달되는지 지켜볼 것”이라며 “동맹 및 파트너들과 함께 유엔에서 추가로 책임을 묻는 조치가 가능할지 논의할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백악관은 북한이 러시아에 제공한 포탄의 종류와 규모 등은 언급하지 않았다. 커비 조정관은 “적지 않은 양의 포탄이지만 전쟁의 방향이 바뀌진 않을 것”이라고 설명했다. 커비 조정관은 이란도 러시아에 추가 무기를 제공한 정황을 확보했다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네드 프라이스 국무부 대변인도 “이란의 러시아 무기 공급에 모든 수단을 이용한 것처럼 북한에도 동일하게 대응할 것”이라며 “기존 제재가 존재하고, 추가적 대응 수단도 모색할 것”이라고 말했다. 그는 “유엔 안전보장이사회 상임이사국을 포함해 모든 책임 있는 국가들은 유엔안보리가 만장일치로 결의한 대북 제재를 완전히 이행해야 한다”며 “우리는 북한에 미사일 및 대량살상무기 개발뿐 아니라 러시아에 대한 무기 제공에 대해서도 책임을 물을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백악관 발표 뒤 스테판 뒤자리크 유엔 대변인은 “(대북) 제재 전문가 그룹이 들여다볼 이슈가 될 것이라는 점을 의심하지 않는다”며 유엔 차원의 조사를 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한의 도발에 대한 규탄도 이어졌다. 커비 조정관은 전날 북한의 미사일 도발에 대해 “사실상 해상경계선 이남의 한국 수역으로 미사일을 발사한 북한의 무모한 결정을 규탄한다”며 “외교적 진전이 불가능한 상황에서 우리는 군사적 대비 태세를 높게 유지할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프라이스 대변인은 “북한의 추가 도발 가능성에 대한 우려는 누그러지지 않았다. 7차 핵실험을 포함해 북한의 잠재적인 추가 도발을 여전히 우려한다”며 “(도발 시) 추가적인 대가와 후과가 있을 것이고 세계적인 규탄을 받을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 프라이스 대변인은 “이달 말 주요 20개국(G20) 정상회의 기간 아시아 방문을 통해 토니 블링컨 국무장관이 한국 및 일본과 북한의 위협에 대해 양자 및 3자 협의하는 기회를 가질 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백악관 “북, 러시아에 상당량 포탄 비밀리 제공”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632459&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632459&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-02T20:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110305480684303_1667422086_0017632459.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한이 우크라이나를 침공한 러시아에 상당량의 포탄을 공급한 정보가 있다고 미국 백악관이 밝혔다. 북한은 중동이나 북아프리카 국가로 보내는 것처럼 수신지를 위장해 무기 공급에 나선 것으로 나타났다,&lt;br&gt;&lt;br&gt;존 커비 미 백악관 국가안보회의(NSC) 전략소통조정관은 2일(현지시간) 브리핑에서 “북한이 러시아에 우크라이나 전쟁을 위해 상당한 양의 포탄을 은닉해서 제공했다는 정보를 받고 있다”며 “이것들은 중동 혹은 북아프리카 국가로 보내는 방식을 취해 실제 목적지를 숨겼다”고 말했다. 커비 조정관은 “이것들이 실제로 러시아에 전달되는지 지켜볼 것”이라며 “동맹 및 파트너들과 함께 유엔에서 추가로 책임을 묻는 조치가 가능할지 논의할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백악관은 북한이 러시아에 제공한 포탄의 종류와 규모 등은 언급하지 않았다. 커비 조정관은 “적지 않은 양의 포탄이지만 전쟁의 방향이 바뀌진 않을 것”이라고 설명했다. 커비 조정관은 이란도 러시아에 추가 무기를 제공한 정황을 확보했다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네드 프라이스 국무부 대변인도 “이란의 러시아 무기 공급에 모든 수단을 이용한 것처럼 북한에도 동일하게 대응할 것”이라며 “기존 제재가 존재하고, 추가적 대응 수단도 모색할 것”이라고 말했다. 그는 “유엔 안전보장이사회 상임이사국을 포함해 모든 책임 있는 국가들은 유엔안보리가 만장일치로 결의한 대북 제재를 완전히 이행해야 한다”며 “우리는 북한에 미사일 및 대량살상무기 개발뿐 아니라 러시아에 대한 무기 제공에 대해서도 책임을 물을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백악관 발표 뒤 스테판 뒤자리크 유엔 대변인은 “(대북) 제재 전문가 그룹이 들여다볼 이슈가 될 것이라는 점을 의심하지 않는다”며 유엔 차원의 조사를 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한의 도발에 대한 규탄도 이어졌다. 커비 조정관은 전날 북한의 미사일 도발에 대해 “사실상 해상경계선 이남의 한국 수역으로 미사일을 발사한 북한의 무모한 결정을 규탄한다”며 “외교적 진전이 불가능한 상황에서 우리는 군사적 대비 태세를 높게 유지할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프라이스 대변인은 “북한의 추가 도발 가능성에 대한 우려는 누그러지지 않았다. 7차 핵실험을 포함해 북한의 잠재적인 추가 도발을 여전히 우려한다”며 “(도발 시) 추가적인 대가와 후과가 있을 것이고 세계적인 규탄을 받을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 프라이스 대변인은 “이달 말 주요 20개국(G20) 정상회의 기간 아시아 방문을 통해 토니 블링컨 국무장관이 한국 및 일본과 북한의 위협에 대해 양자 및 3자 협의하는 기회를 가질 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘연준 4연속 자이언트스텝’…다음 회의 때 속도조절 논의 시사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632468&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632468&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-02T20:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110305332484294_1667421204_0017632468.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 중앙은행인 연방준비제도(Fed·연준)가 4연속 자이언트스텝(한 번에 0.75% 금리 인상)을 단행하며 기준금리 4% 시대를 본격화했다. 한국과의 금리 차는 1% 포인트까지 벌어져 추가 긴축 압박도 심해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 그러나 급격한 긴축 정책이 성장 둔화에 영향을 미치고 있음을 언급하며 향후 속도 조절 가능성을 시사했다. 이에 따라 시장은 올해 마지막 연준 회의가 열리는 12월에는 빅스텝(한 번에 0.50% 금리 인상) 수준으로 보폭을 조절할 가능성이 있는 것으로 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 2일(현지시간) 이틀간의 연방공개시장위원회(FOMC) 회의 후 성명을 내고 기준금리를 현행 3.00~3.25%에서 3.75~4.00%로 인상한다고 밝혔다. 올해 들어서만 6번째 계속된 금리 인상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제롬 파월 연준 의장은 “우크라이나 전쟁이 경제적 어려움을 야기하고 있고, 이와 관련한 사건들이 인플레이션에 추가적 상승 압력을 가해 세계 경제에 부담을 주고 있다”며 “인플레이션을 목표 수준(연 2%)으로 되돌릴 만큼 지속해서 인상하는 것이 적절하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 또 “(연준이 목표하는) 최종금리 수준은 지난번 예상보다 높아질 것”이라고 말해 연준의 긴축 정책이 한동안 계속될 것임을 강조했다. 연준은 지난 회의 때 내년 기준금리 중간값을 4.6% 수준으로 제시했다. 파월 의장은 “물가상승률이 아직도 예상보다 높고 노동시장은 과열된 상태”라며 “연준이 충분히 (통화정책을) 긴축하지 않는다면 정말 큰 어려움에 빠질 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 그러나 금리인상이 경기 둔화에 영향을 미치고 있다는 인식도 드러냈다. 파월 의장은 “소비 지출은 실질 가처분 소득 하락과 빡빡한 재정 상황으로 빠른 속도로 둔화하고, 높은 모기지 이자율로 주택 부문 활동이 크게 약화했다”며 “높은 이자율은 기업 고정 투자에 부담을 주는 것으로 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 특히 “인플레이션에 대한 통화 억제 효과가 완전히 실현되기까지는 시간이 걸린다”며 “(기준금리) 목표 범위를 결정할 때 누적된 긴축 통화정책의 효과와 통화정책이 경제와 물가에 미치는 시차, 경제 및 금융 상황 진전 등을 고려하겠다”고 말했다. 금리 인상 효과가 물가상승률 하락으로 이어지는 데에는 시간이 걸리는 만큼 자칫 과도한 긴축을 장기간 지속하면 급격한 경기 둔화가 올 수 있다는 우려를 반영한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 “지난 두 번의 기자 회견에서 ‘언젠가는 증가 속도를 늦추는 것이 적절할 것’이라고 말한 이유”라며 “그때가 오고 있다. 이르면 다음 회의나 그다음 회의가 될 수 있다”고 말했다. 또 “금리 인상 속도를 언제 완화할 것이냐는 문제는 최종 금리를 얼마까지 올릴 것인가 하는 것보다 훨씬 더 중요하다”며 “이것이 우리의 주요 초점이 될 것”이라고 말했다. 올해 마지막 FOMC 회의 때 긴축 속도 조절에 대해 논의하겠다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 다만 “금리 인상 일시 중단을 이야기하는 건 매우 시기상조다. 우리는 가야 할 길이 있다”며 긴축 정책 방향을 바꾸지 않을 것을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110306202484316_1667424024_0017632468.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장은 연준이 금리 인상은 지속하되 폭을 낮추는 방향을 고려할 것으로 기대했다. 바클레이, 도이치뱅크, 골드만삭스, 모건스탠리 등 주요 투자은행은 12월 연준 금리 인상 폭을 0.5% 포인트 수준으로 예상했다. 시카고상품거래소(CME) 페드워치에 따르면 12월 빅스텝 가능성은 56.8%로 자이언트 스텝 가능성(43.2%)을 웃돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110306173884314_1667423858_0017632468.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기침체 우려는 더 깊어졌다. 채권시장에서 2년물 국채는 뉴욕 증시 마감시간 기준 4.611%로 10년물 금리(4.096%) 보다 0.515% 포인트 높은 ‘장단기 금리 역전 현상’이 확대됐다. 초단기 국채인 3개월물 금리도 4.141%로 10년물보다 높았다. 시장은 장단기 국채금리 역전현상을 경기 침체의 전조로 본다. 파월 의장은 “경제 연착륙은 여전히 가능하지만 이를 달성할 수 있는 길은 좁아졌다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준 발표 이후 달러 인덱스는 상승세로 돌아섰다. 미 기준금리 상단이 4.00%까지 오르면서 한국(3.00%)과 격차는 0.75~1.00% 포인트로 다시 벌어지면서 원화 환율 절하 우려도 커졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘연준 4연속 자이언트스텝’…다음 회의 때 속도조절 논의 시사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632468&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632468&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-02T20:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110305332484294_1667421204_0017632468.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 중앙은행인 연방준비제도(Fed·연준)가 4연속 자이언트스텝(한 번에 0.75% 금리 인상)을 단행하며 기준금리 4% 시대를 본격화했다. 한국과의 금리 차는 1% 포인트까지 벌어져 추가 긴축 압박도 심해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 그러나 급격한 긴축 정책이 성장 둔화에 영향을 미치고 있음을 언급하며 향후 속도 조절 가능성을 시사했다. 이에 따라 시장은 올해 마지막 연준 회의가 열리는 12월에는 빅스텝(한 번에 0.50% 금리 인상) 수준으로 보폭을 조절할 가능성이 있는 것으로 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 2일(현지시간) 이틀간의 연방공개시장위원회(FOMC) 회의 후 성명을 내고 기준금리를 현행 3.00~3.25%에서 3.75~4.00%로 인상한다고 밝혔다. 올해 들어서만 6번째 계속된 금리 인상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제롬 파월 연준 의장은 “우크라이나 전쟁이 경제적 어려움을 야기하고 있고, 이와 관련한 사건들이 인플레이션에 추가적 상승 압력을 가해 세계 경제에 부담을 주고 있다”며 “인플레이션을 목표 수준(연 2%)으로 되돌릴 만큼 지속해서 인상하는 것이 적절하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 또 “(연준이 목표하는) 최종금리 수준은 지난번 예상보다 높아질 것”이라고 말해 연준의 긴축 정책이 한동안 계속될 것임을 강조했다. 연준은 지난 회의 때 내년 기준금리 중간값을 4.6% 수준으로 제시했다. 파월 의장은 “물가상승률이 아직도 예상보다 높고 노동시장은 과열된 상태”라며 “연준이 충분히 (통화정책을) 긴축하지 않는다면 정말 큰 어려움에 빠질 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 그러나 금리인상이 경기 둔화에 영향을 미치고 있다는 인식도 드러냈다. 파월 의장은 “소비 지출은 실질 가처분 소득 하락과 빡빡한 재정 상황으로 빠른 속도로 둔화하고, 높은 모기지 이자율로 주택 부문 활동이 크게 약화했다”며 “높은 이자율은 기업 고정 투자에 부담을 주는 것으로 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 특히 “인플레이션에 대한 통화 억제 효과가 완전히 실현되기까지는 시간이 걸린다”며 “(기준금리) 목표 범위를 결정할 때 누적된 긴축 통화정책의 효과와 통화정책이 경제와 물가에 미치는 시차, 경제 및 금융 상황 진전 등을 고려하겠다”고 말했다. 금리 인상 효과가 물가상승률 하락으로 이어지는 데에는 시간이 걸리는 만큼 자칫 과도한 긴축을 장기간 지속하면 급격한 경기 둔화가 올 수 있다는 우려를 반영한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 “지난 두 번의 기자 회견에서 ‘언젠가는 증가 속도를 늦추는 것이 적절할 것’이라고 말한 이유”라며 “그때가 오고 있다. 이르면 다음 회의나 그다음 회의가 될 수 있다”고 말했다. 또 “금리 인상 속도를 언제 완화할 것이냐는 문제는 최종 금리를 얼마까지 올릴 것인가 하는 것보다 훨씬 더 중요하다”며 “이것이 우리의 주요 초점이 될 것”이라고 말했다. 올해 마지막 FOMC 회의 때 긴축 속도 조절에 대해 논의하겠다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 다만 “금리 인상 일시 중단을 이야기하는 건 매우 시기상조다. 우리는 가야 할 길이 있다”며 긴축 정책 방향을 바꾸지 않을 것을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110306202484316_1667424024_0017632468.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장은 연준이 금리 인상은 지속하되 폭을 낮추는 방향을 고려할 것으로 기대했다. 바클레이, 도이치뱅크, 골드만삭스, 모건스탠리 등 주요 투자은행은 12월 연준 금리 인상 폭을 0.5% 포인트 수준으로 예상했다. 시카고상품거래소(CME) 페드워치에 따르면 12월 빅스텝 가능성은 56.8%로 자이언트 스텝 가능성(43.2%)을 웃돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110306173884314_1667423858_0017632468.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기침체 우려는 더 깊어졌다. 채권시장에서 2년물 국채는 뉴욕 증시 마감시간 기준 4.611%로 10년물 금리(4.096%) 보다 0.515% 포인트 높은 ‘장단기 금리 역전 현상’이 확대됐다. 초단기 국채인 3개월물 금리도 4.141%로 10년물보다 높았다. 시장은 장단기 국채금리 역전현상을 경기 침체의 전조로 본다. 파월 의장은 “경제 연착륙은 여전히 가능하지만 이를 달성할 수 있는 길은 좁아졌다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준 발표 이후 달러 인덱스는 상승세로 돌아섰다. 미 기준금리 상단이 4.00%까지 오르면서 한국(3.00%)과 격차는 0.75~1.00% 포인트로 다시 벌어지면서 원화 환율 절하 우려도 커졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“금리 상승 무서워”…금융사 신종자본증권 줄줄이 발행 연기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017631141&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017631141&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-02T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022100317193952564_1664785179_0017631141.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;금융사들의 ‘전가의 보도’처럼 쓰였던 신종자본증권 발행이 차질을 빚고 있다. 흥국생명은 국내 금융기관으로서는 13년 만에 처음으로 신종자본증권의 조기상환을 미실시했다. 한화생명도 1조원가량의 신종자본증권 발행 계획을 연기했다. 급격한 금리 상승에 더해 채권시장 리스크가 부각된 여파로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 금융권에 따르면 전날 흥국생명은 오는 9일 예정돼 있던 5억 달러 규모의 외화 신종자본증권에 대해서 중도상환(콜옵션)을 행사하지 않기로 했다. 흥국생명은 상환 자금 마련을 위해 새로운 신종자본증권 발행 계획을 세웠지만 시장이 얼어붙은 영향으로 이를 연기했다. 국내 금융기관의 신종자본증권 콜옵션 미실시는 2009년 우리은행 후순위채 이후 13년 만에 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 한화생명도 지난 9월 결정한 7억5000만 달러(약 1조600억원) 규모의 외화 신종자본증권 발행 일정을 잠정 연기했다. 당초 지난달 초 아시아, 유럽, 미국 시장에서 수요예측을 진행할 예정이었지만 금리 급등에 대한 부담이 발목을 잡았다. 한화생명은 금리 추이 등을 지켜보고 재추진을 결정할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신종자본증권은 주식과 채권 성격을 동시에 지닌 하이브리드채권이다. 후순위 채권인 탓에 금리가 높게 산정되지만 재무지표 산정 때 자본으로 인정돼 금융기관의 자본 적정성을 높여주는 역할을 했다. 금융사들은 코로나19 팬데믹과 저금리 기조가 맞물렸던 지난 2년간 자본 여력 확보와 발행금리가 높은 기존 채권의 조기상환 목적으로 적극적으로 신종자본증권을 발행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 각국 중앙은행의 강력한 금리 인상이 이어지면서 상황이 달라졌다. 자본을 늘릴 수 있다는 장점을 고금리 부담이 상쇄한 것이다. 설상가상으로 ‘레고랜드 사태’가 채권 금리 폭증을 자극했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 흥국생명의 콜옵션 미실시는 신용에 악영향을 줄 수 있다는 우려가 나온다. 신종자본증권은 중도상환 조건이 부여되어 있으나 어떠한 약정도 하고 있지 않다는 점에서 채무불이행(디폴트)은 아니다. 발행사의 자율 선택에 의해 조기상환이 결정된다. 그러나 투자자들은 기존에 정해진 콜옵션 날짜를 실질적 만기로 인식한다. 다시 말해 조기상환 미실시는 투자자들에게 당연하게 여겨지던 원금 상환 시기를 미룬 것으로, 해당 금융기관에 대한 신뢰를 낮추는 요인이 된다. 최성종 NH투자증권 연구원은 “레고랜드 이슈와 기업들의 기초여건 저하 가능성 고조로 국내 기업이 발행한 외화채권 신용 스프레드는 확대 기조였다”며 “이번 일로 투자 심리는 당분간 위축될 것으로 판단된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융당국은 흥국생명의 콜옵션 미행사에 큰 문제가 없다며 시장을 달랬다. 금융위원회는 보도자료를 통해 “금융위, 기획재정부, 금융감독원 등은 흥국생명의 신종자본증권 조기상환권 행사와 관련한 일정·계획 등을 이미 인지하고 있었으며 지속해서 소통해왔다”고 말했다. 이어 “흥국생명의 수익성 등 경영 실적은 양호하며 계약자에 대한 보험금 지급 등에 아무런 문제가 없다”며 “흥국생명 자체의 채무불이행은 문제 되지는 않는 상황”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“금리 상승 무서워”…금융사 신종자본증권 줄줄이 발행 연기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017631141&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017631141&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-02T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022100317193952564_1664785179_0017631141.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;금융사들의 ‘전가의 보도’처럼 쓰였던 신종자본증권 발행이 차질을 빚고 있다. 흥국생명은 국내 금융기관으로서는 13년 만에 처음으로 신종자본증권의 조기상환을 미실시했다. 한화생명도 1조원가량의 신종자본증권 발행 계획을 연기했다. 급격한 금리 상승에 더해 채권시장 리스크가 부각된 여파로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 금융권에 따르면 전날 흥국생명은 오는 9일 예정돼 있던 5억 달러 규모의 외화 신종자본증권에 대해서 중도상환(콜옵션)을 행사하지 않기로 했다. 흥국생명은 상환 자금 마련을 위해 새로운 신종자본증권 발행 계획을 세웠지만 시장이 얼어붙은 영향으로 이를 연기했다. 국내 금융기관의 신종자본증권 콜옵션 미실시는 2009년 우리은행 후순위채 이후 13년 만에 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 한화생명도 지난 9월 결정한 7억5000만 달러(약 1조600억원) 규모의 외화 신종자본증권 발행 일정을 잠정 연기했다. 당초 지난달 초 아시아, 유럽, 미국 시장에서 수요예측을 진행할 예정이었지만 금리 급등에 대한 부담이 발목을 잡았다. 한화생명은 금리 추이 등을 지켜보고 재추진을 결정할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신종자본증권은 주식과 채권 성격을 동시에 지닌 하이브리드채권이다. 후순위 채권인 탓에 금리가 높게 산정되지만 재무지표 산정 때 자본으로 인정돼 금융기관의 자본 적정성을 높여주는 역할을 했다. 금융사들은 코로나19 팬데믹과 저금리 기조가 맞물렸던 지난 2년간 자본 여력 확보와 발행금리가 높은 기존 채권의 조기상환 목적으로 적극적으로 신종자본증권을 발행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 각국 중앙은행의 강력한 금리 인상이 이어지면서 상황이 달라졌다. 자본을 늘릴 수 있다는 장점을 고금리 부담이 상쇄한 것이다. 설상가상으로 ‘레고랜드 사태’가 채권 금리 폭증을 자극했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 흥국생명의 콜옵션 미실시는 신용에 악영향을 줄 수 있다는 우려가 나온다. 신종자본증권은 중도상환 조건이 부여되어 있으나 어떠한 약정도 하고 있지 않다는 점에서 채무불이행(디폴트)은 아니다. 발행사의 자율 선택에 의해 조기상환이 결정된다. 그러나 투자자들은 기존에 정해진 콜옵션 날짜를 실질적 만기로 인식한다. 다시 말해 조기상환 미실시는 투자자들에게 당연하게 여겨지던 원금 상환 시기를 미룬 것으로, 해당 금융기관에 대한 신뢰를 낮추는 요인이 된다. 최성종 NH투자증권 연구원은 “레고랜드 이슈와 기업들의 기초여건 저하 가능성 고조로 국내 기업이 발행한 외화채권 신용 스프레드는 확대 기조였다”며 “이번 일로 투자 심리는 당분간 위축될 것으로 판단된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융당국은 흥국생명의 콜옵션 미행사에 큰 문제가 없다며 시장을 달랬다. 금융위원회는 보도자료를 통해 “금융위, 기획재정부, 금융감독원 등은 흥국생명의 신종자본증권 조기상환권 행사와 관련한 일정·계획 등을 이미 인지하고 있었으며 지속해서 소통해왔다”고 말했다. 이어 “흥국생명의 수익성 등 경영 실적은 양호하며 계약자에 대한 보험금 지급 등에 아무런 문제가 없다”며 “흥국생명 자체의 채무불이행은 문제 되지는 않는 상황”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포켓몬빵 매출이 줄었다…꺼지지 않는 불씨 ‘SPC 불매운동’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017631873&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017631873&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-02T21:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110221494884156_1667393388_0017631873.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도 성남시에서 배스킨라빈스를 운영하는 김지훈(40·가명)씨는 아침마다 착잡한 심정으로 매장을 향한다. 20대 여성 노동자 사망사고를 계기로 시작된 ‘SPC 불매운동’이 김씨에게도 영향을 주고 있다. 매출이 예년 대비 20%가량 줄었다. 그렇지만 김씨는 불매운동을 탓하고 싶지는 않다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨는 “매출이 눈에 띄게 줄어든 게 착잡하지만 불매운동을 마냥 원망할 수는 없다. 너무 이해가 된다”며 “가맹점주들도 충격이 크고 마음의 부담도 상당해서 본사가 성심껏 이 사안을 해결해주길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SPC 불매운동이 실적으로 확인되고 있다. 3일 유통업계에 따르면 올해 SPC그룹 실적을 견인한 SPC삼립 포켓몬빵 매출이 대형마트 기준으로 불매운동 이후 약 10% 줄었다. 지난달 15일 SPC 계열사인 SPL에서 사망사고 발생 이후 약 2주 동안 포켓몬빵 매출이 사고 직전 2주 동안에 비해 감소추세를 보이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대형마트 업계 한 관계자는 “포켓몬빵 덕분에 관련 매출이 전년 동기 대비 20~30%가량 늘었는데 사고 이후에는 신장세가 눈에 띄게 줄었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SPC 그룹 계열사인 SPC 삼립은 포켓몬빵 매출 덕에 지난 2분기 역대 최대 2분기 매출을 기록했었다. 누적 7000만봉이 판매되며 2분기 매출이 전년 동기 대비 14% 증가한 8149억원을 기록했다. 2분기 매출이 8000억원을 넘은 것은 처음이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 SPC 불매운동의 영향으로 포켓몬빵 매출이 줄고 있다. 포켓몬빵을 포함해 공장에서 만들어지는 양산빵 판매 비중이 높은 편의점 업계에서는 3~5%대 매출 감소가 나타났다. SPC삼립의 점유율이 압도적인 호빵의 경우 따뜻한 날씨 때문에 유의미한 매출 집계는 나오지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;편의점업계 한 관계자는 “지역별 편차가 있는 것 같다”며 “빵의 경우 대체할 수 있는 매장이 많은 지역은 매출 감소가 확인되고 대체재가 없는 경우엔 유의미한 매출 변화는 없는 상황”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022101814031567085_1666069396_0017631873.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;SPC 불매운동의 직격탄은 파리바게뜨 가맹점주들이 받고 있는 것으로 보인다. 파리바게뜨 가맹점주협의회에 따르면 불매운동 이후 가맹점 평균 매출이 20~30% 줄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울에서 파리바게뜨를 운영하는 50대 이모씨는 “문 앞에서 서성대다가 돌아서는 사람들을 볼 때마다 가슴이 철렁 내려앉는다”며 “민망하기도 하고 슬프기도 하다. 우리는 죄가 없는데 같이 벌을 받는 기분”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불매운동이 이어지면서 일부 기업들도 흐름에 합류했다. 현대자동차 울산공장은 지난달 31일부터 간식 납품업체를 SPC에서 롯데제과로 변경하기로 했다. 삼성전자 창립기념일 행사용 기념으로 준비된 SPC 케이크도 떡으로 변경된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업계 한 관계자는 “기업들이 불매운동에 동참하는 것은 아니다”라며 “다만 SPC 제품을 대량구매한다고 했을 때 발생할 수 있는 리스크를 감안해 SPC 제품을 사는 대신 대안을 찾는 움직임은 나올 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 “北 7차 핵실험 등 추가 도발 가능성…대가 있을것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632513&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632513&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-02T21:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022101406253263763_1665696332_0017632513.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미 국무부는 2일(현지시간) 북한이 분단 이후 처음으로 동해 북방한계선(NLL) 이남 대한민국 영해 근처로 단거리 탄도미사일(SRBM)을 발사한 것을 두고 ‘무모한 결정’이라며 규탄했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국무부 대변인은 “미국은 북한의 탄도 미사일 발사와 사실상의 해상경계선 이남으로 미사일을 발사한 무모한(reckless) 결정을 규탄한다”며 “이들 발사는 만장일치로 채택된 복수의 유엔 안보리 결의 위반이며 지역의 평화와 안정을 위협한다”고 이날 연합뉴스를 통해 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “미국은 북한과 진지하고 일관된 대화 추구를 지속하고 있지만, 북한은 관여를 거부하고 있다”며 “한국과 일본에 대한 우리의 방위 약속은 철통같다”고 강조했다. 이어 “미국은 북한의 불법 무기 개발 및 역내 안보 위협을 제한하기 위해 동맹 및 파트너와 긴밀히 협력해 나갈 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주한미군을 관장하는 인도태평양 사령부도 성명을 내고 “북한의 미사일 발사를 인지하고 동맹 및 파트너와 긴밀히 논의 중”이라며 “이것이 미국 국민 및 영토, 동맹에 즉각적인 위협은 아니지만, 미사일 발사는 북한의 무모한 결정과 역내 안보 저해에 대한 영향을 보여준다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 북한은 전날 단거리 탄도미사일을 동해 NLL 이남으로 발사한 것을 비롯해 4차례에 걸쳐 25발가량의 미사일을 잇달아 발사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110306013884306_1667422899_0017632513.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;네드 프라이스 국무부 대변인은 오후 별도 브리핑에서 “북한의 추가 도발 가능성에 대한 우려는 누그러지지 않았다”며 “7차 핵실험을 포함해 북한의 잠재적인 추가 도발을 여전히 우려한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “(북한의 도발시) 추가적인 대가와 후과가 있을 것이고 북한은 세계적인 규탄을 받을 것”이라며 “우리는 이를 공개적으로 분명히 했을 뿐 아니라 동맹 및 파트너와 정보를 교환하고 공조하는 과정에서도 이를 논의했다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;존 커비 백악관 국가안보회의(NSC) 전략소통조정관도 브리핑에서 “사실상 해상경계선 이남의 한국 수역으로 미사일을 발사한 북한의 무모한 결정을 규탄한다”며 미국 정부의 입장을 재확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “북한과 전제 조건 없이 한반도 비핵화를 위해 논의하고 싶다는 것은 변하지 않는다”면서도 “외교적 진전이 불가능한 상황에서 우리는 군사적 대비 태세를 높게 유지할 것이다. 우리는 한국과 방위 조약을 체결했고, 이를 지키는 것을 분명히 해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 토니 블링컨 미 국무장관과 박진 외교부 장관은 북한의 미사일 연쇄 발사 이후 별도 통화를 통해 북한의 미사일 발사를 강력히 규탄하고 도발 강화 행위에 깊은 우려를 표했다. 블링컨 장관은 통화에서 한국에 대한 방위 약속은 철통같다는 점을 재확인하고, 북한의 지속되는 도발에 책임을 묻기 위해 국제 사회가 단결해야 한다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포켓몬빵 매출이 줄었다…꺼지지 않는 불씨 ‘SPC 불매운동’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017631873&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017631873&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-02T21:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110221494884156_1667393388_0017631873.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도 성남시에서 배스킨라빈스를 운영하는 김지훈(40·가명)씨는 아침마다 착잡한 심정으로 매장을 향한다. 20대 여성 노동자 사망사고를 계기로 시작된 ‘SPC 불매운동’이 김씨에게도 영향을 주고 있다. 매출이 예년 대비 20%가량 줄었다. 그렇지만 김씨는 불매운동을 탓하고 싶지는 않다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨는 “매출이 눈에 띄게 줄어든 게 착잡하지만 불매운동을 마냥 원망할 수는 없다. 너무 이해가 된다”며 “가맹점주들도 충격이 크고 마음의 부담도 상당해서 본사가 성심껏 이 사안을 해결해주길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SPC 불매운동이 실적으로 확인되고 있다. 3일 유통업계에 따르면 올해 SPC그룹 실적을 견인한 SPC삼립 포켓몬빵 매출이 대형마트 기준으로 불매운동 이후 약 10% 줄었다. 지난달 15일 SPC 계열사인 SPL에서 사망사고 발생 이후 약 2주 동안 포켓몬빵 매출이 사고 직전 2주 동안에 비해 감소추세를 보이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대형마트 업계 한 관계자는 “포켓몬빵 덕분에 관련 매출이 전년 동기 대비 20~30%가량 늘었는데 사고 이후에는 신장세가 눈에 띄게 줄었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SPC 그룹 계열사인 SPC 삼립은 포켓몬빵 매출 덕에 지난 2분기 역대 최대 2분기 매출을 기록했었다. 누적 7000만봉이 판매되며 2분기 매출이 전년 동기 대비 14% 증가한 8149억원을 기록했다. 2분기 매출이 8000억원을 넘은 것은 처음이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 SPC 불매운동의 영향으로 포켓몬빵 매출이 줄고 있다. 포켓몬빵을 포함해 공장에서 만들어지는 양산빵 판매 비중이 높은 편의점 업계에서는 3~5%대 매출 감소가 나타났다. SPC삼립의 점유율이 압도적인 호빵의 경우 따뜻한 날씨 때문에 유의미한 매출 집계는 나오지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;편의점업계 한 관계자는 “지역별 편차가 있는 것 같다”며 “빵의 경우 대체할 수 있는 매장이 많은 지역은 매출 감소가 확인되고 대체재가 없는 경우엔 유의미한 매출 변화는 없는 상황”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022101814031567085_1666069396_0017631873.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;SPC 불매운동의 직격탄은 파리바게뜨 가맹점주들이 받고 있는 것으로 보인다. 파리바게뜨 가맹점주협의회에 따르면 불매운동 이후 가맹점 평균 매출이 20~30% 줄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울에서 파리바게뜨를 운영하는 50대 이모씨는 “문 앞에서 서성대다가 돌아서는 사람들을 볼 때마다 가슴이 철렁 내려앉는다”며 “민망하기도 하고 슬프기도 하다. 우리는 죄가 없는데 같이 벌을 받는 기분”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불매운동이 이어지면서 일부 기업들도 흐름에 합류했다. 현대자동차 울산공장은 지난달 31일부터 간식 납품업체를 SPC에서 롯데제과로 변경하기로 했다. 삼성전자 창립기념일 행사용 기념으로 준비된 SPC 케이크도 떡으로 변경된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업계 한 관계자는 “기업들이 불매운동에 동참하는 것은 아니다”라며 “다만 SPC 제품을 대량구매한다고 했을 때 발생할 수 있는 리스크를 감안해 SPC 제품을 사는 대신 대안을 찾는 움직임은 나올 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 “北 7차 핵실험 등 추가 도발 가능성…대가 있을것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632513&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632513&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-02T21:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022101406253263763_1665696332_0017632513.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미 국무부는 2일(현지시간) 북한이 분단 이후 처음으로 동해 북방한계선(NLL) 이남 대한민국 영해 근처로 단거리 탄도미사일(SRBM)을 발사한 것을 두고 ‘무모한 결정’이라며 규탄했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국무부 대변인은 “미국은 북한의 탄도 미사일 발사와 사실상의 해상경계선 이남으로 미사일을 발사한 무모한(reckless) 결정을 규탄한다”며 “이들 발사는 만장일치로 채택된 복수의 유엔 안보리 결의 위반이며 지역의 평화와 안정을 위협한다”고 이날 연합뉴스를 통해 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “미국은 북한과 진지하고 일관된 대화 추구를 지속하고 있지만, 북한은 관여를 거부하고 있다”며 “한국과 일본에 대한 우리의 방위 약속은 철통같다”고 강조했다. 이어 “미국은 북한의 불법 무기 개발 및 역내 안보 위협을 제한하기 위해 동맹 및 파트너와 긴밀히 협력해 나갈 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주한미군을 관장하는 인도태평양 사령부도 성명을 내고 “북한의 미사일 발사를 인지하고 동맹 및 파트너와 긴밀히 논의 중”이라며 “이것이 미국 국민 및 영토, 동맹에 즉각적인 위협은 아니지만, 미사일 발사는 북한의 무모한 결정과 역내 안보 저해에 대한 영향을 보여준다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 북한은 전날 단거리 탄도미사일을 동해 NLL 이남으로 발사한 것을 비롯해 4차례에 걸쳐 25발가량의 미사일을 잇달아 발사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110306013884306_1667422899_0017632513.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;네드 프라이스 국무부 대변인은 오후 별도 브리핑에서 “북한의 추가 도발 가능성에 대한 우려는 누그러지지 않았다”며 “7차 핵실험을 포함해 북한의 잠재적인 추가 도발을 여전히 우려한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “(북한의 도발시) 추가적인 대가와 후과가 있을 것이고 북한은 세계적인 규탄을 받을 것”이라며 “우리는 이를 공개적으로 분명히 했을 뿐 아니라 동맹 및 파트너와 정보를 교환하고 공조하는 과정에서도 이를 논의했다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;존 커비 백악관 국가안보회의(NSC) 전략소통조정관도 브리핑에서 “사실상 해상경계선 이남의 한국 수역으로 미사일을 발사한 북한의 무모한 결정을 규탄한다”며 미국 정부의 입장을 재확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “북한과 전제 조건 없이 한반도 비핵화를 위해 논의하고 싶다는 것은 변하지 않는다”면서도 “외교적 진전이 불가능한 상황에서 우리는 군사적 대비 태세를 높게 유지할 것이다. 우리는 한국과 방위 조약을 체결했고, 이를 지키는 것을 분명히 해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 토니 블링컨 미 국무장관과 박진 외교부 장관은 북한의 미사일 연쇄 발사 이후 별도 통화를 통해 북한의 미사일 발사를 강력히 규탄하고 도발 강화 행위에 깊은 우려를 표했다. 블링컨 장관은 통화에서 한국에 대한 방위 약속은 철통같다는 점을 재확인하고, 북한의 지속되는 도발에 책임을 묻기 위해 국제 사회가 단결해야 한다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>토트넘 “손흥민, 얼굴 골절 수술후 재활”…월드컵 비상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632523&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632523&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-02T21:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110208355282990_1667345752_0017632523.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기 도중 상대 선수와 충돌해 쓰러진 손흥민(30·토트넘)이 안면 골절로 결국 수술을 받게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일(현지시간) AFP통신에 따르면 &lt;span&gt;손흥민의 소속팀인 &lt;/span&gt;잉글랜드 프로축구 토트넘은 손흥민이 안면 골절 수술을 받을 예정이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토트넘은 “손흥민이 골절된 왼쪽 눈 부위를 안정시키기 위해 수술을 받을 예정”이라면서 “수술 뒤 손흥민은 구단 의무진과 함께 재활에 들어갈 것이다. 추가 사항은 적절한 시기에 알리겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 손흥민은 이날 프랑스 마르세유의 스타드 벨로드롬에서 열린 마르세유(프랑스)와 2022-2023 UEFA 챔피언스리그 조별리그 D조 최종 6차전 원정 경기에서 &lt;span&gt;전반 23분 공중볼 경합을 하다 마르세유 찬셀 음벰바의 어깨에 얼굴을 강하게 부딪쳐 쓰러졌다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110208372582991_1667345845_0017632523.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부상 당시 손흥민은 통증을 호소하며 한동안 일어나지 못했고, 코와 눈 주위가 크게 부어올랐다. 코에선 출혈이 발생하기도 했다. 의료진과 상태를 확인한 손흥민은 전반 27분쯤 그라운드를 벗어나 곧장 터널로 향했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 축구대표팀도 비상이 걸렸다. 2022 카타르 월드컵 개막이 3주 남은 상황에서 대표팀 주장인 손흥민의 부상은 팀에 적잖은 타격이 될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토트넘이 손흥민에게 재활 기간이 얼마나 필요할지 밝히지 않았으나, 수술한다면 손흥민이 월드컵 최종 엔트리에 이름을 올린다고 해도 그라운드에서 제대로 활약할 수 있을지 불투명하다. 아예 출전하지 못할 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민 개인으로서도 2014 브라질 월드컵, 2018 러시아 월드컵에서 거듭 조별리그 탈락의 고배를 마셨던 터라 이번 카타르 월드컵에 대한 의지가 컸던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>토트넘 “손흥민, 얼굴 골절 수술후 재활”…월드컵 비상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632523&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632523&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-02T21:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110208355282990_1667345752_0017632523.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기 도중 상대 선수와 충돌해 쓰러진 손흥민(30·토트넘)이 안면 골절로 결국 수술을 받게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일(현지시간) AFP통신에 따르면 &lt;span&gt;손흥민의 소속팀인 &lt;/span&gt;잉글랜드 프로축구 토트넘은 손흥민이 안면 골절 수술을 받을 예정이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토트넘은 “손흥민이 골절된 왼쪽 눈 부위를 안정시키기 위해 수술을 받을 예정”이라면서 “수술 뒤 손흥민은 구단 의무진과 함께 재활에 들어갈 것이다. 추가 사항은 적절한 시기에 알리겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 손흥민은 이날 프랑스 마르세유의 스타드 벨로드롬에서 열린 마르세유(프랑스)와 2022-2023 UEFA 챔피언스리그 조별리그 D조 최종 6차전 원정 경기에서 &lt;span&gt;전반 23분 공중볼 경합을 하다 마르세유 찬셀 음벰바의 어깨에 얼굴을 강하게 부딪쳐 쓰러졌다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110208372582991_1667345845_0017632523.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부상 당시 손흥민은 통증을 호소하며 한동안 일어나지 못했고, 코와 눈 주위가 크게 부어올랐다. 코에선 출혈이 발생하기도 했다. 의료진과 상태를 확인한 손흥민은 전반 27분쯤 그라운드를 벗어나 곧장 터널로 향했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 축구대표팀도 비상이 걸렸다. 2022 카타르 월드컵 개막이 3주 남은 상황에서 대표팀 주장인 손흥민의 부상은 팀에 적잖은 타격이 될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토트넘이 손흥민에게 재활 기간이 얼마나 필요할지 밝히지 않았으나, 수술한다면 손흥민이 월드컵 최종 엔트리에 이름을 올린다고 해도 그라운드에서 제대로 활약할 수 있을지 불투명하다. 아예 출전하지 못할 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민 개인으로서도 2014 브라질 월드컵, 2018 러시아 월드컵에서 거듭 조별리그 탈락의 고배를 마셨던 터라 이번 카타르 월드컵에 대한 의지가 컸던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“희생자들에 밥 한 끼 먹여야”…마지막 밥상 차린 상인</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632549&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632549&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-02T21:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110306050584309_1667423105_0017632549.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이태원 참사 현장에 희생자들을 위한 마지막 밥상을 차린 인근 상인의 사연이 알려지면서 보는 이들의 가슴을 먹먹하게 만들고 있다. 이를 접한 시민들은 해당 상인의 가게 홈페이지를 찾아 “감사합니다 사장님”이라는 방명록을 남기고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 용산구 이태원동의 해밀톤호텔 옆 골목에서 10년 넘게 옷가게를 운영 중인 A씨는 지난달 31일 사고가 발생한 골목에 분홍색 돗자리를 깔고 밥과 국, 배와 감을 담은 밥상을 차렸다. 참사 사망자들을 위한 제사상이었다. 그의 모습은 지난 1일 MBC PD수첩을 통해 방영됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110306094784311_1667423387_0017632549.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 신발을 벗고 절을 한 뒤 제사상 앞에서 오래도록 무릎을 꿇고 있었다. PD수첩에 따르면 A씨는 사고 당일 가게 문을 개방해 여러 사람을 구했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 경찰관은 통제된 골목에서 사망자를 추모하는 A씨에게 다가가 “이러시면 안 돼요. 여기는 현장이에요. 현장”이라며 제지에 나섰다. 그러자 A씨는 “현장이니까 애들에게 밥 한 끼 먹여야 할 것 아니에요”라며 밥상을 치우려는 경찰을 막아섰다. 다른 경찰관들도 만류했지만 A씨는 “저건 놔둬라. 손도 대지 마라”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110306100484312_1667423404_0017632549.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 실랑이하면서 “아니 그러지 마세요” “저기는 놔둬요”라며 오열했고, 그를 달래던 경찰관도 함께 눈물을 흘렸다. 경찰관은 흐느끼는 A씨의 어깨를 다독이며 위로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 장면을 본 시민들은 함께 울었다. 여러 시민은 그가 운영 중인 옷가게 홈페이지를 들러 “감사합니다”라는 글을 방명록에 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110306111584313_1667423475_0017632549.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 시민은 “사장님 덕에 많은 별들이 위로받았을 것이다. 영상보고 한참을 울었다”며 “죄책감 갖지 마시고 많은 생명 구하고 위로해주셔서 감사하다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 다른 시민은 “슬퍼하며 밥상을 차려주시는 그 모습을 보고 크게 배우고 또 느꼈다”며 “사장님의 마음에 함께 슬프지만 감동하고 고마움 느끼는 수많은 사람들이 있으니 너무 마음 아파하지 말아달라”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“희생자들에 밥 한 끼 먹여야”…마지막 밥상 차린 상인</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632549&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632549&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-02T21:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110306050584309_1667423105_0017632549.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이태원 참사 현장에 희생자들을 위한 마지막 밥상을 차린 인근 상인의 사연이 알려지면서 보는 이들의 가슴을 먹먹하게 만들고 있다. 이를 접한 시민들은 해당 상인의 가게 홈페이지를 찾아 “감사합니다 사장님”이라는 방명록을 남기고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 용산구 이태원동의 해밀톤호텔 옆 골목에서 10년 넘게 옷가게를 운영 중인 A씨는 지난달 31일 사고가 발생한 골목에 분홍색 돗자리를 깔고 밥과 국, 배와 감을 담은 밥상을 차렸다. 참사 사망자들을 위한 제사상이었다. 그의 모습은 지난 1일 MBC PD수첩을 통해 방영됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110306094784311_1667423387_0017632549.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 신발을 벗고 절을 한 뒤 제사상 앞에서 오래도록 무릎을 꿇고 있었다. PD수첩에 따르면 A씨는 사고 당일 가게 문을 개방해 여러 사람을 구했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 경찰관은 통제된 골목에서 사망자를 추모하는 A씨에게 다가가 “이러시면 안 돼요. 여기는 현장이에요. 현장”이라며 제지에 나섰다. 그러자 A씨는 “현장이니까 애들에게 밥 한 끼 먹여야 할 것 아니에요”라며 밥상을 치우려는 경찰을 막아섰다. 다른 경찰관들도 만류했지만 A씨는 “저건 놔둬라. 손도 대지 마라”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110306100484312_1667423404_0017632549.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 실랑이하면서 “아니 그러지 마세요” “저기는 놔둬요”라며 오열했고, 그를 달래던 경찰관도 함께 눈물을 흘렸다. 경찰관은 흐느끼는 A씨의 어깨를 다독이며 위로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 장면을 본 시민들은 함께 울었다. 여러 시민은 그가 운영 중인 옷가게 홈페이지를 들러 “감사합니다”라는 글을 방명록에 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110306111584313_1667423475_0017632549.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 시민은 “사장님 덕에 많은 별들이 위로받았을 것이다. 영상보고 한참을 울었다”며 “죄책감 갖지 마시고 많은 생명 구하고 위로해주셔서 감사하다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 다른 시민은 “슬퍼하며 밥상을 차려주시는 그 모습을 보고 크게 배우고 또 느꼈다”며 “사장님의 마음에 함께 슬프지만 감동하고 고마움 느끼는 수많은 사람들이 있으니 너무 마음 아파하지 말아달라”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“112 신고 쇄도할때…용산서장, 대통령실 앞 집회 경비”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632627&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632627&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-02T22:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110306561684317_1667426176_0017632627.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이태원 참사 당일 저녁부터 인파가 몰려 위험하다는 112 신고가 쇄도하던 상황에 용산경찰서장은 대통령실 앞에서 집회 경비를 관리하고 있었던 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원 참사가 일어난 지난달 29일 오후 6시34분 압사 가능성을 거론한 첫 신고가 접수됐을 당시, 용산경찰서 이임재 서장은 대통령실 앞에서 집회 경비를 관리하고 있었다고 2일 KBS가 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 당시 서울광장에서 집회를 열었던 진보 단체가 대통령실 앞까지 행진했고, 이 서장은 이 집회 경비 관리를 위해 대통령실 인근에 머물렀다. 행사와 집회 대응을 관장하는 경비, 정보과장도 함께 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;용산경찰서 지휘부는 오후 9시20분까지 대통령실 앞에 머물렀는데, 그때는 이미 이태원 사고를 경고하는 112 신고가 8건이나 들어온 상태였다. 경찰이 집회 관리와 대통령실 경비에 집중하느라 이태원 인파 상황을 간과했던 게 아니냐는 지적이 나온다. 이 서장은 현재 ‘대기발령’ 조치된 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 서장이 이태원 현장에 도착한 건 10시20분쯤이었다. 사람이 쓰러졌다는 첫 신고가 들어온 지 5분 지난 시점이었다. 이후 11시5분 상황실을 통해 119 구급차 추가 지원이 요청됐다. 이 서장이 현장에서 구급차 통행로 확보를 지시한 건 자정이 다 돼서였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110306582584318_1667426305_0017632627.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김광호 서울경찰청장에게 처음 보고된 건 사고 발생 1시간19분 뒤인 11시34분이었다. 당시 집에 있던 김 청장은 이 전화를 받지 못했고, 2분 뒤 이 서장에게 전화해 참사 발생 사실을 인지했다. 참사 발생 1시간21분 만이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤희근 경찰청장은 김 청장이 보고를 받은 뒤 48분이 지난 30일 오전 0시14분에야 경찰청 상황1담당관에게 발생 사실을 최초 보고받았다. 참사가 발생한 지 거의 2시간이 지난 뒤로, 이때는 이미 수십명이 심정지 상태라는 언론 보도가 나오던 시점이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰을 관할하는 행정안전부 이상민 장관은 발생 1시간5분 뒤인 오후 11시20분에서야 경찰 직보가 아닌 행안부 내부 알림 문자를 통해 사고 사실을 처음 알게 됐다. 대통령실은 행안부 장관이나 경찰 보고선이 아닌 소방청 상황실에서 밤 10시53분 첫 보고를 직접 받았다. 이 장관은 상관인 윤 대통령보다 19분이나 늦게 참사 발생을 인지했다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110306590584319_1667426345_0017632627.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;생사를 다투는 시민의 신고에 경찰이 안이하게 대처했음은 물론, 관계 부처 지휘부 보고 체계까지 붕괴한 ‘총체적 참사’였다는 비판이 나오는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원 참사와 관련해 당국의 책임을 비판하는 여론이 고조되면서 대통령실도 문책성 조치를 배제하지 않는 분위기다. 대통령실은 ‘선(先) 수습’ 원칙을 강조하면서도 내부적으로는 여론 동향을 살피며 윤희근 경찰청장뿐만 아니라 이상민 장관까지 경질하는 방안도 신중하게 검토하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“112 신고 쇄도할때…용산서장, 대통령실 앞 집회 경비”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632627&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632627&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-02T22:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110306561684317_1667426176_0017632627.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이태원 참사 당일 저녁부터 인파가 몰려 위험하다는 112 신고가 쇄도하던 상황에 용산경찰서장은 대통령실 앞에서 집회 경비를 관리하고 있었던 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원 참사가 일어난 지난달 29일 오후 6시34분 압사 가능성을 거론한 첫 신고가 접수됐을 당시, 용산경찰서 이임재 서장은 대통령실 앞에서 집회 경비를 관리하고 있었다고 2일 KBS가 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 당시 서울광장에서 집회를 열었던 진보 단체가 대통령실 앞까지 행진했고, 이 서장은 이 집회 경비 관리를 위해 대통령실 인근에 머물렀다. 행사와 집회 대응을 관장하는 경비, 정보과장도 함께 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;용산경찰서 지휘부는 오후 9시20분까지 대통령실 앞에 머물렀는데, 그때는 이미 이태원 사고를 경고하는 112 신고가 8건이나 들어온 상태였다. 경찰이 집회 관리와 대통령실 경비에 집중하느라 이태원 인파 상황을 간과했던 게 아니냐는 지적이 나온다. 이 서장은 현재 ‘대기발령’ 조치된 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 서장이 이태원 현장에 도착한 건 10시20분쯤이었다. 사람이 쓰러졌다는 첫 신고가 들어온 지 5분 지난 시점이었다. 이후 11시5분 상황실을 통해 119 구급차 추가 지원이 요청됐다. 이 서장이 현장에서 구급차 통행로 확보를 지시한 건 자정이 다 돼서였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110306582584318_1667426305_0017632627.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김광호 서울경찰청장에게 처음 보고된 건 사고 발생 1시간19분 뒤인 11시34분이었다. 당시 집에 있던 김 청장은 이 전화를 받지 못했고, 2분 뒤 이 서장에게 전화해 참사 발생 사실을 인지했다. 참사 발생 1시간21분 만이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤희근 경찰청장은 김 청장이 보고를 받은 뒤 48분이 지난 30일 오전 0시14분에야 경찰청 상황1담당관에게 발생 사실을 최초 보고받았다. 참사가 발생한 지 거의 2시간이 지난 뒤로, 이때는 이미 수십명이 심정지 상태라는 언론 보도가 나오던 시점이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰을 관할하는 행정안전부 이상민 장관은 발생 1시간5분 뒤인 오후 11시20분에서야 경찰 직보가 아닌 행안부 내부 알림 문자를 통해 사고 사실을 처음 알게 됐다. 대통령실은 행안부 장관이나 경찰 보고선이 아닌 소방청 상황실에서 밤 10시53분 첫 보고를 직접 받았다. 이 장관은 상관인 윤 대통령보다 19분이나 늦게 참사 발생을 인지했다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110306590584319_1667426345_0017632627.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;생사를 다투는 시민의 신고에 경찰이 안이하게 대처했음은 물론, 관계 부처 지휘부 보고 체계까지 붕괴한 ‘총체적 참사’였다는 비판이 나오는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원 참사와 관련해 당국의 책임을 비판하는 여론이 고조되면서 대통령실도 문책성 조치를 배제하지 않는 분위기다. 대통령실은 ‘선(先) 수습’ 원칙을 강조하면서도 내부적으로는 여론 동향을 살피며 윤희근 경찰청장뿐만 아니라 이상민 장관까지 경질하는 방안도 신중하게 검토하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>또래 여중생 묶고 때린 10대들… 성착취물 찍고 뿌렸다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632693&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632693&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-02T22:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110307342184322_1667428461_0017632693.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰이 지난해 7월 외국 국적 여중생이 또래 4명으로부터 폭행당한 ‘양산 여중생 집단폭행 사건’의 주범 2명을 강제추행과 성착취물 제작·유포 등 혐의로 추가 기소했다. 보완 수사를 통해 새로 밝혀낸 혐의다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;울산지검은 보완 수사 끝에 가해 여중생들이 또래 A양에 대해 가혹행위를 하고 성착취물을 촬영 및 유포한 사실을 발견해 주범 2명을 추가로 불구속 기소했다고 2일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 경찰은 처음에는 공동폭행 혐의만 적용해 가해 학생 4명을 울산지검에 송치했고, 이들은 법원에서 단기 소년원 처분을 받았다. 그러나 여론의 비판이 커지고, 피해자 측 재수사 요구에 따라 경찰 특별수사팀을 통한 재수사가 이뤄졌다. 이후 경찰은 촉법소년 2명을 울산지법 소년부에, 나머지 2명은 울산지검에 각각 송치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건을 넘겨받은 검찰은 가해 학생들이 또래 A양에 대해 가혹행위를 하고 이를 촬영한 사실을 추가 조사로 밝혀냈다. 검찰은 확보한 영상을 전수 검토해 성착취물 해당 여부를 판단하고, 영상을 시청한 다수 참고인들을 조사한 다음 피고인들의 강제추행, 성착취물 제작 및 영상 배포 행위 등을 포함한 추가 범행에 대해서도 기소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가해 학생들은 A양을 억류한 채 상의를 벗기고 영상을 촬영하거나 몸을 만졌고, 팔다리를 묶은 채 때리거나 경찰에 다른 상처로 둘러대라고 협박한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 사건은 지난해 7월 3일 경남 양산 시내 모처에서 발생했다. 당시 가해 학생들은 A양에게 억지로 술을 마시게 했다. 억지로 술을 마시던 A양이 토하자 이들은 집단폭행을 시작했다. A양은 이 과정에서 맨발로 도망치다가 가해 학생에게 붙잡혀 손과 발을 묶인 채 6시간 가까이 폭행당했다. 가해 학생들은 이 장면을 촬영한 데 이어 주변 친구들에게 유포했다. 이 영상을 돈을 받고 거래하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 영상을 보면 이들은 속옷 차림의 A양을 허벅지 부분에 식품 포장에 쓰는 랩이 감긴 채 꿇어앉도록 한 장면이 나온다. 가해 학생들은 A양에게 ‘아 XX 똑바로 봐라, 일어나라. 꿇어라. XX 똑바로 안 꿇나?’라고 말하며 돌아가면서 손으로 머리를 때렸다. A양의 머리에 속옷을 뒤집어씌우고 사진을 찍기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;울산지검은 피해자에게 학자금과 생계비 등을 지원했으며, 디지털성범죄피해자지원센터에 성착취물 영상 유포 모니터링과 삭제 지원을 의뢰하는 등 추가 피해 방지를 위한 후속 조치를 했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>또래 여중생 묶고 때린 10대들… 성착취물 찍고 뿌렸다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632693&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632693&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-02T22:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110307342184322_1667428461_0017632693.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰이 지난해 7월 외국 국적 여중생이 또래 4명으로부터 폭행당한 ‘양산 여중생 집단폭행 사건’의 주범 2명을 강제추행과 성착취물 제작·유포 등 혐의로 추가 기소했다. 보완 수사를 통해 새로 밝혀낸 혐의다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;울산지검은 보완 수사 끝에 가해 여중생들이 또래 A양에 대해 가혹행위를 하고 성착취물을 촬영 및 유포한 사실을 발견해 주범 2명을 추가로 불구속 기소했다고 2일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 경찰은 처음에는 공동폭행 혐의만 적용해 가해 학생 4명을 울산지검에 송치했고, 이들은 법원에서 단기 소년원 처분을 받았다. 그러나 여론의 비판이 커지고, 피해자 측 재수사 요구에 따라 경찰 특별수사팀을 통한 재수사가 이뤄졌다. 이후 경찰은 촉법소년 2명을 울산지법 소년부에, 나머지 2명은 울산지검에 각각 송치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건을 넘겨받은 검찰은 가해 학생들이 또래 A양에 대해 가혹행위를 하고 이를 촬영한 사실을 추가 조사로 밝혀냈다. 검찰은 확보한 영상을 전수 검토해 성착취물 해당 여부를 판단하고, 영상을 시청한 다수 참고인들을 조사한 다음 피고인들의 강제추행, 성착취물 제작 및 영상 배포 행위 등을 포함한 추가 범행에 대해서도 기소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가해 학생들은 A양을 억류한 채 상의를 벗기고 영상을 촬영하거나 몸을 만졌고, 팔다리를 묶은 채 때리거나 경찰에 다른 상처로 둘러대라고 협박한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 사건은 지난해 7월 3일 경남 양산 시내 모처에서 발생했다. 당시 가해 학생들은 A양에게 억지로 술을 마시게 했다. 억지로 술을 마시던 A양이 토하자 이들은 집단폭행을 시작했다. A양은 이 과정에서 맨발로 도망치다가 가해 학생에게 붙잡혀 손과 발을 묶인 채 6시간 가까이 폭행당했다. 가해 학생들은 이 장면을 촬영한 데 이어 주변 친구들에게 유포했다. 이 영상을 돈을 받고 거래하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 영상을 보면 이들은 속옷 차림의 A양을 허벅지 부분에 식품 포장에 쓰는 랩이 감긴 채 꿇어앉도록 한 장면이 나온다. 가해 학생들은 A양에게 ‘아 XX 똑바로 봐라, 일어나라. 꿇어라. XX 똑바로 안 꿇나?’라고 말하며 돌아가면서 손으로 머리를 때렸다. A양의 머리에 속옷을 뒤집어씌우고 사진을 찍기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;울산지검은 피해자에게 학자금과 생계비 등을 지원했으며, 디지털성범죄피해자지원센터에 성착취물 영상 유포 모니터링과 삭제 지원을 의뢰하는 등 추가 피해 방지를 위한 후속 조치를 했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>속도조절론 무력화한 파월 “최종금리” 발언 [3분 미국주식]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632700&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632700&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-02T22:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110307360584324_1667428565_0017632700.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 연방준비제도(연준)가 3일(한국시간) 사상 초유의 4회 연속 ‘자이언트스텝’(0.75% 포인트 금리 인상)을 단행했다. 이미 예상된 금리 인상률보다 시장의 반응을 더 강하게 끌어낸 건 제롬 파월 연준 의장의 기자회견이다. 파월 의장은 금리 인상의 속도를 조절할 가능성을 내비쳤지만 중단 시점을 언급하는 건 “시기상조”라고 못을 박았다. 예상보다 ‘매파’(반시장)적인 파월 의장의 발언은 미국 뉴욕 증권시장의 주요 3대 지수를 끌어내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;1. 4회 연속 자이언트스텝&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;연준은 미국 연방공개시장위원회(FOMC) 11월 정례회의를 마친 이날 오전 3시 성명을 내고 기준금리를 0.75% 포인트 인상한다고 발표했다. 이로써 미국의 기준금리는 기존 3.00~3.25%에서 3.75∼4.00%로 상승했다. 금리의 상단은 4%에 도달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 지난해 하반기부터 인플레이션을 억제하기 위해 고강도 긴축을 시행하고 있다. 지난해 11월 테이퍼링(자산 매입 축소)에 들어갔고, 지난 3월 FOMC 정례회의에서 0.25% 포인트를 적용해 기준금리 인상을 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금리 인상률은 지난 5월 ‘빅스텝’(0.5% 포인트), 6월 자이언트스텝 순으로 가파르게 상향됐다. 이달까지 5개월간 4회 연속 자이언트스텝을 밟는 과정에서 기준금리는 3.00% 포인트나 올라갔다. 연준은 지난 6월부터 대차대조표를 축소하는 양적 긴축도 병행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준의 고강도 긴축은 고물가를 잡기 위한 고육책이다. 미국 소비자물가지수(CPI)의 전년 동월 대비 상승률은 지난 6월 9.1%로 정점을 찍은 뒤에도 8%대에서 벗어나지 못했다. 가장 최근인 지난 9월 상승률은 8.2%로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 이날 성명에서 “인플레이션은 코로나19 대유행, 에너지·식료품 가격 상승, 광범위한 수급 불균형을 반영해 높은 수준으로 유지되고 있다”며 “(러시아와 우크라이나) 전쟁은 인플레이션 추가 상승을 압박하고, 국제적인 경제 활동에 부담을 가한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;2. 파월 “속도 조절, 하지만 최종 금리 올라갈 것”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 이날 FOMC 정례회의를 마친 뒤 기자회견에서 금리 인상의 속도를 조절할 여지를 열어놨다. 그는 “언젠가는 금리 인상 속도를 줄이는 게 적절할 것”이라며 “그 시기는 이르면 다음 회의, 혹은 그다음 회의가 될 수 있다”고 말했다. 오는 12월, 혹은 내년 1월 FOMC 정례회의에서 금리 인상률을 빅스텝 수준 이하로 내릴 수 있다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준의 ‘속도조절론’은 이미 FOMC 정례회의를 앞두고 제기됐다. 연준 내부 사정에 정통한 미국 경제지 월스트리트저널은 지난달 22일 일부 고위 인사들 사이에서 고강도 긴축으로 불필요하게 경기 침체를 일으킬 위험을 피해야 한다는 의견이 나오기 시작했다며 12월에는 빅스텝 수준으로 금리 인상률이 내려갈 가능성을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 파월 의장의 이어진 발언은 속도조절론에 환호할 수 없을 만큼 강경했다. 파월 의장은 “최종 금리 수준이 당초 예상보다 높아질 것”이라고 말했다. 가장 최근인 지난 9월 FOMC 정례회의에서 위원들의 점도표로 제시된 내년 기준금리 목표치는 4.6%다. 파월 의장의 발언은 이보다 높은 수준으로 최종 금리를 올릴 수 있다는 뜻으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 “금리 인상 중단에 대해 생각하거나 언급하는 건 매우 시기상조”라며 “우리의 갈 길은 멀다”고 말했다. 당장 금리 인상률을 내릴 수는 있지만 고강도 긴축은 당분간 계속될 것이라는 얘기다. 그는 “(긴축) 속도에 대한 얘기는 덜 중요하다. 이제 최종 금리가 어느 수준일지, 고금리를 얼마나 오래 유지할지가 더 중요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 인플레이션 억제 시점에 대해 “시간이 더 걸릴 것”이라고 했다. 또 “경제 성장이 추세 이하로 내려갈 필요도 있을 것”이라며 인플레이션 억제를 위해 경기 둔화가 불가피할 수 있다는 의견도 밝혔다. 그는 경기 침체 가능성에 대해 “누구도 예상할 수 없다”며 “경기 침체가 얼마나 심하게 찾아올지도 알 수 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;3. 실망한 시장, 나스닥 3.36% 급락&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;시장은 금리 인상률, 연준의 속도조절론처럼 이미 예고된 재료를 소화하고 불확실성을 해소한 이날 FOMC 정례회의에서 내년까지 4.6%보다 높아질 수 있는 최종 금리에 주목했다. 장 초반 부진한 흐름을 이어가다가 연준의 성명 발표 시점에 급등했던 뉴욕증시 주요 3대 지수는 불과 30분 뒤 파월 의장의 발언을 따라 급락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 가장 강세를 나타냈던 다우존스산업평균지수는 505.44포인트(1.55%) 밀린 3만2147.76에 거래를 마쳤다. 스탠더드앤드푸어스(S&amp;P)500지수는 96.41포인트(2.50%) 떨어진 3759.69, 기술주 중심의 나스닥지수는 366.05포인트(3.36%) 급락한 1만524.8에 각각 마감됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계 시가총액 1위 기업인 애플은 3.73%, 나스닥 시총 2위 마이크로소프트는 3.54%씩 하락했다. 미국 전기차 기업 테슬라는 5.64%, 에너지 기업 엑손모빌은 2.06%씩 떨어져 성장주와 가치주가 동반 하락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;하루 3분이면 충분한 월스트리트 산책. [3분 미국주식]은 서학 개미의 시선으로 뉴욕 증권시장을 관찰합니다. 차트와 캔들이 알려주지 않는 상승과 하락의 원인을 추적하고, 하룻밤 사이에 주목을 받은 종목들을 소개합니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>속도조절론 무력화한 파월 “최종금리” 발언 [3분 미국주식]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632700&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632700&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-02T22:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110307360584324_1667428565_0017632700.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 연방준비제도(연준)가 3일(한국시간) 사상 초유의 4회 연속 ‘자이언트스텝’(0.75% 포인트 금리 인상)을 단행했다. 이미 예상된 금리 인상률보다 시장의 반응을 더 강하게 끌어낸 건 제롬 파월 연준 의장의 기자회견이다. 파월 의장은 금리 인상의 속도를 조절할 가능성을 내비쳤지만 중단 시점을 언급하는 건 “시기상조”라고 못을 박았다. 예상보다 ‘매파’(반시장)적인 파월 의장의 발언은 미국 뉴욕 증권시장의 주요 3대 지수를 끌어내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;1. 4회 연속 자이언트스텝&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;연준은 미국 연방공개시장위원회(FOMC) 11월 정례회의를 마친 이날 오전 3시 성명을 내고 기준금리를 0.75% 포인트 인상한다고 발표했다. 이로써 미국의 기준금리는 기존 3.00~3.25%에서 3.75∼4.00%로 상승했다. 금리의 상단은 4%에 도달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 지난해 하반기부터 인플레이션을 억제하기 위해 고강도 긴축을 시행하고 있다. 지난해 11월 테이퍼링(자산 매입 축소)에 들어갔고, 지난 3월 FOMC 정례회의에서 0.25% 포인트를 적용해 기준금리 인상을 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금리 인상률은 지난 5월 ‘빅스텝’(0.5% 포인트), 6월 자이언트스텝 순으로 가파르게 상향됐다. 이달까지 5개월간 4회 연속 자이언트스텝을 밟는 과정에서 기준금리는 3.00% 포인트나 올라갔다. 연준은 지난 6월부터 대차대조표를 축소하는 양적 긴축도 병행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준의 고강도 긴축은 고물가를 잡기 위한 고육책이다. 미국 소비자물가지수(CPI)의 전년 동월 대비 상승률은 지난 6월 9.1%로 정점을 찍은 뒤에도 8%대에서 벗어나지 못했다. 가장 최근인 지난 9월 상승률은 8.2%로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 이날 성명에서 “인플레이션은 코로나19 대유행, 에너지·식료품 가격 상승, 광범위한 수급 불균형을 반영해 높은 수준으로 유지되고 있다”며 “(러시아와 우크라이나) 전쟁은 인플레이션 추가 상승을 압박하고, 국제적인 경제 활동에 부담을 가한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;2. 파월 “속도 조절, 하지만 최종 금리 올라갈 것”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 이날 FOMC 정례회의를 마친 뒤 기자회견에서 금리 인상의 속도를 조절할 여지를 열어놨다. 그는 “언젠가는 금리 인상 속도를 줄이는 게 적절할 것”이라며 “그 시기는 이르면 다음 회의, 혹은 그다음 회의가 될 수 있다”고 말했다. 오는 12월, 혹은 내년 1월 FOMC 정례회의에서 금리 인상률을 빅스텝 수준 이하로 내릴 수 있다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준의 ‘속도조절론’은 이미 FOMC 정례회의를 앞두고 제기됐다. 연준 내부 사정에 정통한 미국 경제지 월스트리트저널은 지난달 22일 일부 고위 인사들 사이에서 고강도 긴축으로 불필요하게 경기 침체를 일으킬 위험을 피해야 한다는 의견이 나오기 시작했다며 12월에는 빅스텝 수준으로 금리 인상률이 내려갈 가능성을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 파월 의장의 이어진 발언은 속도조절론에 환호할 수 없을 만큼 강경했다. 파월 의장은 “최종 금리 수준이 당초 예상보다 높아질 것”이라고 말했다. 가장 최근인 지난 9월 FOMC 정례회의에서 위원들의 점도표로 제시된 내년 기준금리 목표치는 4.6%다. 파월 의장의 발언은 이보다 높은 수준으로 최종 금리를 올릴 수 있다는 뜻으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 “금리 인상 중단에 대해 생각하거나 언급하는 건 매우 시기상조”라며 “우리의 갈 길은 멀다”고 말했다. 당장 금리 인상률을 내릴 수는 있지만 고강도 긴축은 당분간 계속될 것이라는 얘기다. 그는 “(긴축) 속도에 대한 얘기는 덜 중요하다. 이제 최종 금리가 어느 수준일지, 고금리를 얼마나 오래 유지할지가 더 중요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 인플레이션 억제 시점에 대해 “시간이 더 걸릴 것”이라고 했다. 또 “경제 성장이 추세 이하로 내려갈 필요도 있을 것”이라며 인플레이션 억제를 위해 경기 둔화가 불가피할 수 있다는 의견도 밝혔다. 그는 경기 침체 가능성에 대해 “누구도 예상할 수 없다”며 “경기 침체가 얼마나 심하게 찾아올지도 알 수 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;3. 실망한 시장, 나스닥 3.36% 급락&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;시장은 금리 인상률, 연준의 속도조절론처럼 이미 예고된 재료를 소화하고 불확실성을 해소한 이날 FOMC 정례회의에서 내년까지 4.6%보다 높아질 수 있는 최종 금리에 주목했다. 장 초반 부진한 흐름을 이어가다가 연준의 성명 발표 시점에 급등했던 뉴욕증시 주요 3대 지수는 불과 30분 뒤 파월 의장의 발언을 따라 급락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 가장 강세를 나타냈던 다우존스산업평균지수는 505.44포인트(1.55%) 밀린 3만2147.76에 거래를 마쳤다. 스탠더드앤드푸어스(S&amp;P)500지수는 96.41포인트(2.50%) 떨어진 3759.69, 기술주 중심의 나스닥지수는 366.05포인트(3.36%) 급락한 1만524.8에 각각 마감됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계 시가총액 1위 기업인 애플은 3.73%, 나스닥 시총 2위 마이크로소프트는 3.54%씩 하락했다. 미국 전기차 기업 테슬라는 5.64%, 에너지 기업 엑손모빌은 2.06%씩 떨어져 성장주와 가치주가 동반 하락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;하루 3분이면 충분한 월스트리트 산책. [3분 미국주식]은 서학 개미의 시선으로 뉴욕 증권시장을 관찰합니다. 차트와 캔들이 알려주지 않는 상승과 하락의 원인을 추적하고, 하룻밤 사이에 주목을 받은 종목들을 소개합니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김천 같은 학교 초등교사끼리 불륜… 학부모까지 발칵</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632701&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632701&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-02T22:42:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110307403584327_1667428835_0017632701.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경북 김천의 한 초등학교에서 동료 교사 간 불륜 행각이 발각돼 지역사회에 공분이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 경북도교육청에 따르면 김천 한 초등학교의 남성 교사인 A씨는 같은 학교에 근무하는 미혼 여성 교사 B씨와 지난해 6월부터 불륜 관계를 이어오다 올해 8월 역시 교사인 부인 C씨에게 발각됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 C씨에게 “다시 바람을 피우면 위자료와 재산을 받지 않고 양육권을 포기하겠다”는 각서를 쓰고 B씨와의 관계를 정리하겠다고 했지만, B씨와의 만남을 지속했다. 지난 9월 다시 아내에게 들통 난 이후 가출했다. A씨는 육아휴직 중이지만, 집을 나가 자녀 육아는 하지 않는 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부인 C씨는 정신적 고통을 호소하며 육아휴직을 내고 자녀를 돌보고 있다고 한다. 내연녀 B씨는 C씨 가족과 대면한 자리에서 “(A씨와) 헤어질 수 없고 함께 살겠다”고 말한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;C씨는 A씨와 이혼소송을 진행 중이며, 내연녀 B씨를 상대로도 소송을 준비 중이다. C씨는 또 경북도교육청에 A씨와 B씨를 상대로 불륜 행위 및 육아휴직 부당사용, 품위유지의무 위반 등 내용으로 감사를 청구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;C씨의 부친 D씨는 지난달 19일 김천교육지원청에 탄원서를 제출하고 내연녀 B씨의 처벌을 요구했다. D씨는 “B씨가 ‘타 지역으로 전출가면 그만’이라는 태도를 보이고 있고 A씨는 손녀에게 ‘B씨와 함께 살았으면 좋겠다’고 하는 등 뻔뻔하기 짝이 없다”며 “이들은 간통죄가 없어져 처벌받지 않고 부도덕한 관계를 유지할 수 있다고 자신하고 있는 듯하다”고 분통을 터트렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학부모들도 크게 반발하며 탄원서를 제출했다. 학부모들은 “아이들을 가르치는 교사가 학교에서 불륜 행각을 저지르는 것은 상상도 할 수 없는 일”이라며 “다시는 이러한 일이 재발하지 않도록 강력한 처벌을 요구한다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감사 청구를 접수한 경북도교육청은 김천교육청에 이 사건에 대한 감사 지시를 내렸고, 김천교육청은 감사에 들어가 징계 절차를 진행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김천 같은 학교 초등교사끼리 불륜… 학부모까지 발칵</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632701&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632701&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-02T22:42:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110307403584327_1667428835_0017632701.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경북 김천의 한 초등학교에서 동료 교사 간 불륜 행각이 발각돼 지역사회에 공분이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 경북도교육청에 따르면 김천 한 초등학교의 남성 교사인 A씨는 같은 학교에 근무하는 미혼 여성 교사 B씨와 지난해 6월부터 불륜 관계를 이어오다 올해 8월 역시 교사인 부인 C씨에게 발각됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 C씨에게 “다시 바람을 피우면 위자료와 재산을 받지 않고 양육권을 포기하겠다”는 각서를 쓰고 B씨와의 관계를 정리하겠다고 했지만, B씨와의 만남을 지속했다. 지난 9월 다시 아내에게 들통 난 이후 가출했다. A씨는 육아휴직 중이지만, 집을 나가 자녀 육아는 하지 않는 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부인 C씨는 정신적 고통을 호소하며 육아휴직을 내고 자녀를 돌보고 있다고 한다. 내연녀 B씨는 C씨 가족과 대면한 자리에서 “(A씨와) 헤어질 수 없고 함께 살겠다”고 말한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;C씨는 A씨와 이혼소송을 진행 중이며, 내연녀 B씨를 상대로도 소송을 준비 중이다. C씨는 또 경북도교육청에 A씨와 B씨를 상대로 불륜 행위 및 육아휴직 부당사용, 품위유지의무 위반 등 내용으로 감사를 청구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;C씨의 부친 D씨는 지난달 19일 김천교육지원청에 탄원서를 제출하고 내연녀 B씨의 처벌을 요구했다. D씨는 “B씨가 ‘타 지역으로 전출가면 그만’이라는 태도를 보이고 있고 A씨는 손녀에게 ‘B씨와 함께 살았으면 좋겠다’고 하는 등 뻔뻔하기 짝이 없다”며 “이들은 간통죄가 없어져 처벌받지 않고 부도덕한 관계를 유지할 수 있다고 자신하고 있는 듯하다”고 분통을 터트렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학부모들도 크게 반발하며 탄원서를 제출했다. 학부모들은 “아이들을 가르치는 교사가 학교에서 불륜 행각을 저지르는 것은 상상도 할 수 없는 일”이라며 “다시는 이러한 일이 재발하지 않도록 강력한 처벌을 요구한다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감사 청구를 접수한 경북도교육청은 김천교육청에 이 사건에 대한 감사 지시를 내렸고, 김천교육청은 감사에 들어가 징계 절차를 진행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘코로나 특수’ 끝났는데 아직도?… 식지 않는 캠핑카 열기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017631399&amp;code=61172011&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017631399&amp;code=61172011&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-02T22:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110217265483810_1667377614_0017631399.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;캠핑카는 ‘코로나 특수’를 누린 대표적 제품이다. 해외여행 길이 막히고 거리두기를 하면서 ‘차박’(차에서 숙박)에 눈을 돌린 이들이 많았다. 엔데믹으로 접어들면서 코로나19가 한창이던 때의 제약은 대부분 사라졌다. 그런데도 캠핑카는 여전히 강세다. 이번에는 글로벌 인플레이션이 영향을 미치고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 카이즈유데이터연구소에 따르면 캠핑카(튜닝카 제외) 판매량은 2012년 638대에서 지난해 8755대로 9년 만에 10배 이상 늘었다. 2019년에 처음으로 한 자리 수 증가율(8.6%)을 보이며 주춤했지만, 지난해 판매량이 갑자기 29.6%나 뛰었다. 코로나19 효과에 따른 ‘반짝 상승’이라는 분석이 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 들어 코로나19가 잦아들면서 해외로 여행을 떠나는 이들이 많아졌는데도 캠핑카의 인기는 여전하다. 올해 1~9월 판매량은 6531대로 전혀 줄지 않았다. 이 가운데 1263대(23.6%)의 구매자는 여성이었다. 캠핑카 저변이 확대되면서 ‘남성 전유물’이라는 인식도 무색해진 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110217234583800_1667377425_0017631399.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장에서는 식지 않는 열기의 이유로 인플레이션을 지목한다. 항공료와 숙박료가 크게 오른 탓에 캠핑카 여행을 선호하는 이들이 많다는 진단이다. 한 번 경험한 이들이 캠핑카의 매력에 빠지면서 새로운 여행 트렌드로 자리 잡았다는 분석도 나온다. 업계 관계자는 “코로나19가 만들어낸 캠핑카 여행은 이제 새로운 흐름으로 자리 잡았다. 요즘은 완성차 업체가 신차를 홍보할 때 ‘차박’이 가능하다는 점을 강하게 강조한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 상황도 비슷하다. CNN은 지난해 미국에서 생산한 레저용 차량(RV)이 60만대에 달해 역대 최고치를 기록했다고 보도했다. 미국 캠핑카 제조업체 토르인더스트리는 올해 2분기에 1년 전보다 34.6% 증가한 캠핑카 매출을 거뒀다. 토르인더스트리 관계자는 “주문이 쏟아지는 바람에 현재 출고가 지연되고 있는 상태”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110217235183801_1667377431_0017631399.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;캠핑카를 개조하는 소비자도 늘고 있다. 고가의 캠핑카를 새로 구입하는 게 부담스런 이들이 기존에 보유한 차량이나 새로 구입한 중고차를 캠핑카로 개조하고 있는 것이다. 한국교통안전공단에 따르면 지난해 캠핑카 튜닝 승인 건수는 7709건으로 전년(2195건) 대비 3배 이상 증가했다. 올해 1~8월(7012건) 튜닝 건수도 이미 지난해 전체 튜닝 건수에 근접했다. 한국의 자동차 튜닝 시장 규모는 2025년까지 5조5000억원 규모로 성장할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 치솟는 기름값은 캠핑카 소비자에게 부담이 될 수 있다. 캠핑카의 평균 연비는 ℓ당 4.2㎞ 정도다. 주차공간이 마땅치 않다는 점도 캠핑카 소유자들의 고충이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘코로나 특수’ 끝났는데 아직도?… 식지 않는 캠핑카 열기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017631399&amp;code=61172011&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017631399&amp;code=61172011&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-02T22:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110217265483810_1667377614_0017631399.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;캠핑카는 ‘코로나 특수’를 누린 대표적 제품이다. 해외여행 길이 막히고 거리두기를 하면서 ‘차박’(차에서 숙박)에 눈을 돌린 이들이 많았다. 엔데믹으로 접어들면서 코로나19가 한창이던 때의 제약은 대부분 사라졌다. 그런데도 캠핑카는 여전히 강세다. 이번에는 글로벌 인플레이션이 영향을 미치고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 카이즈유데이터연구소에 따르면 캠핑카(튜닝카 제외) 판매량은 2012년 638대에서 지난해 8755대로 9년 만에 10배 이상 늘었다. 2019년에 처음으로 한 자리 수 증가율(8.6%)을 보이며 주춤했지만, 지난해 판매량이 갑자기 29.6%나 뛰었다. 코로나19 효과에 따른 ‘반짝 상승’이라는 분석이 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 들어 코로나19가 잦아들면서 해외로 여행을 떠나는 이들이 많아졌는데도 캠핑카의 인기는 여전하다. 올해 1~9월 판매량은 6531대로 전혀 줄지 않았다. 이 가운데 1263대(23.6%)의 구매자는 여성이었다. 캠핑카 저변이 확대되면서 ‘남성 전유물’이라는 인식도 무색해진 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110217234583800_1667377425_0017631399.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장에서는 식지 않는 열기의 이유로 인플레이션을 지목한다. 항공료와 숙박료가 크게 오른 탓에 캠핑카 여행을 선호하는 이들이 많다는 진단이다. 한 번 경험한 이들이 캠핑카의 매력에 빠지면서 새로운 여행 트렌드로 자리 잡았다는 분석도 나온다. 업계 관계자는 “코로나19가 만들어낸 캠핑카 여행은 이제 새로운 흐름으로 자리 잡았다. 요즘은 완성차 업체가 신차를 홍보할 때 ‘차박’이 가능하다는 점을 강하게 강조한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 상황도 비슷하다. CNN은 지난해 미국에서 생산한 레저용 차량(RV)이 60만대에 달해 역대 최고치를 기록했다고 보도했다. 미국 캠핑카 제조업체 토르인더스트리는 올해 2분기에 1년 전보다 34.6% 증가한 캠핑카 매출을 거뒀다. 토르인더스트리 관계자는 “주문이 쏟아지는 바람에 현재 출고가 지연되고 있는 상태”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110217235183801_1667377431_0017631399.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;캠핑카를 개조하는 소비자도 늘고 있다. 고가의 캠핑카를 새로 구입하는 게 부담스런 이들이 기존에 보유한 차량이나 새로 구입한 중고차를 캠핑카로 개조하고 있는 것이다. 한국교통안전공단에 따르면 지난해 캠핑카 튜닝 승인 건수는 7709건으로 전년(2195건) 대비 3배 이상 증가했다. 올해 1~8월(7012건) 튜닝 건수도 이미 지난해 전체 튜닝 건수에 근접했다. 한국의 자동차 튜닝 시장 규모는 2025년까지 5조5000억원 규모로 성장할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 치솟는 기름값은 캠핑카 소비자에게 부담이 될 수 있다. 캠핑카의 평균 연비는 ℓ당 4.2㎞ 정도다. 주차공간이 마땅치 않다는 점도 캠핑카 소유자들의 고충이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北, 이틀째 탄도미사일 발사… 중장거리 이상급 추정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632717&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632717&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-02T22:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022101406253263763_1665696332_0017632717.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 3일 동해상으로 탄도미사일을 발사했다고 합동참모본부가 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;군 당국은 사거리, 고도, 속도 등 제원을 분석 중이다. &lt;/span&gt;이 미사일은 단 분리가 이뤄져 추진체와 탄두 등이 분리됐다. 이에 따라 군은 중장거리 이상급으로 추정하는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군은 이 미사일이 대륙간탄도미사일(ICBM)일 가능성 등도 분석 중인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 전날 4차례와 이날 한차례까지 올해 들어 탄도미사일을 30차례 쐈고, 순항미사일을 3차례 발사한 것이 언론에 공개됐다. 윤석열 정부 출범 이후 미사일 발사로만 보면 19번째다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 지난 2일 분단 이래 처음으로 동해 북방한계선(NLL) 이남 공해상 방향으로 단거리 탄도미사일(SRBM)을 발사하는 등 10시간 동안 4차례에 걸쳐 미사일 총 25발가량을 퍼부은 데 이어 이틀 연속 도발을 감행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 전날 오전 6시51분쯤 서해상으로 SRBM 4발, 8시51분쯤 동해상으로 NLL을 넘어온 1발 등 SRBM 3발, 9시 12분께 동·서해상으로 다종 미사일 10여발, 오후 4시30분부터 5시10분까지 동·서해상으로 다종 미사일 6발을 발사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NLL을 넘은 미사일은 강원 원산에서 발사돼 울릉도 방향으로 향하다가 NLL 이남 26㎞·속초 동방 57㎞·울릉 서북방 167㎞ 해역에 떨어졌고 울릉도에는 공습경보가 발령되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 전날 미사일 발사 외에 오후 1시27분쯤 북측 강원 고성군 일대에서 동해상 NLL 북방 해상 완충구역 내로 포병 사격 100여발도 가해 NLL 이남 탄착 탄도미사일과 함께 두 차례 9·19 남북군사합의 위반을 감행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 한미가 지난달 31일부터 닷새 일정으로 진행 중인 대규모 연합공중훈련 ‘비질런트 스톰’(Vigilant Storm)을 빌미로 도발한 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NHK와 교도통신은 “북한이 3일 발사한 탄도미사일이 일본 열도를 통과함에 따라 일본 정부가 미야기(宮城)현 등 일부 지역에 피난 경보를 발령했다”고 보도했다. &lt;span&gt;일본 방위성은 북한 탄도미사일이 태평양에 낙하했다고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;일본 정부는 인공위성을 통해 지자체 등에 긴급히 정보를 전달하는 전국순시경보시스템(J-ALERT)을 통해 미야기현과 야마카타현, 니가타현 등에 “건물 안 또는 지하로 대피하라”는 등의 경보를 발령했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 이후 NHK는 다시 “북한 미사일이 일본 상공을 통과하지 않았을 가능성이 있다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北, 이틀째 탄도미사일 발사… 중장거리 이상급 추정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632717&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632717&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-02T22:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022101406253263763_1665696332_0017632717.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 3일 동해상으로 탄도미사일을 발사했다고 합동참모본부가 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;군 당국은 사거리, 고도, 속도 등 제원을 분석 중이다. &lt;/span&gt;이 미사일은 단 분리가 이뤄져 추진체와 탄두 등이 분리됐다. 이에 따라 군은 중장거리 이상급으로 추정하는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군은 이 미사일이 대륙간탄도미사일(ICBM)일 가능성 등도 분석 중인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 전날 4차례와 이날 한차례까지 올해 들어 탄도미사일을 30차례 쐈고, 순항미사일을 3차례 발사한 것이 언론에 공개됐다. 윤석열 정부 출범 이후 미사일 발사로만 보면 19번째다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 지난 2일 분단 이래 처음으로 동해 북방한계선(NLL) 이남 공해상 방향으로 단거리 탄도미사일(SRBM)을 발사하는 등 10시간 동안 4차례에 걸쳐 미사일 총 25발가량을 퍼부은 데 이어 이틀 연속 도발을 감행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 전날 오전 6시51분쯤 서해상으로 SRBM 4발, 8시51분쯤 동해상으로 NLL을 넘어온 1발 등 SRBM 3발, 9시 12분께 동·서해상으로 다종 미사일 10여발, 오후 4시30분부터 5시10분까지 동·서해상으로 다종 미사일 6발을 발사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NLL을 넘은 미사일은 강원 원산에서 발사돼 울릉도 방향으로 향하다가 NLL 이남 26㎞·속초 동방 57㎞·울릉 서북방 167㎞ 해역에 떨어졌고 울릉도에는 공습경보가 발령되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 전날 미사일 발사 외에 오후 1시27분쯤 북측 강원 고성군 일대에서 동해상 NLL 북방 해상 완충구역 내로 포병 사격 100여발도 가해 NLL 이남 탄착 탄도미사일과 함께 두 차례 9·19 남북군사합의 위반을 감행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 한미가 지난달 31일부터 닷새 일정으로 진행 중인 대규모 연합공중훈련 ‘비질런트 스톰’(Vigilant Storm)을 빌미로 도발한 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NHK와 교도통신은 “북한이 3일 발사한 탄도미사일이 일본 열도를 통과함에 따라 일본 정부가 미야기(宮城)현 등 일부 지역에 피난 경보를 발령했다”고 보도했다. &lt;span&gt;일본 방위성은 북한 탄도미사일이 태평양에 낙하했다고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;일본 정부는 인공위성을 통해 지자체 등에 긴급히 정보를 전달하는 전국순시경보시스템(J-ALERT)을 통해 미야기현과 야마카타현, 니가타현 등에 “건물 안 또는 지하로 대피하라”는 등의 경보를 발령했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 이후 NHK는 다시 “북한 미사일이 일본 상공을 통과하지 않았을 가능성이 있다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이태원 참사, 한동훈 마약수사 탓?” 김어준 황당 주장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632774&amp;code=61111311&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632774&amp;code=61111311&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-02T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110308133684336_1667430816_0017632774.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;방송인 김어준씨와 더불어민주당 황운하 의원이 이태원 참사와 관련해 한동훈 법무부 장관이 추진한 ‘마약과의 전쟁’이 사고 원인 중 하나라면서 ‘한동훈 책임론’을 꺼내들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰청장 출신인 황 의원은 2일 TBS 라디오 ‘김어준의 뉴스공장’에 출연해 “그날 (서울에) 81개의 기동대가 운영됐다. 이태원에 1개 기동대만 운영이 됐어도 (사고를 막을 수 있었을 것이다)”라며 “전년도에는 기동대가 3개 중대 배치됐다. 금년에는 1개 중대도 배치가 안됐다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황 의원은 “우선순위가 바뀐 것”이라며 “사람의 안전을 최우선으로 하는 게 1번 우선순위여야 되는데, 그게 아니고 효율과 자유를 중시하는 국정운영의 기조가 전개됐다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 김씨는 “의아한 것 중 하나가 마약 수사를 담당하는 사법경찰 79명이 투입됐다는 것”이라고 운을 뗐다. 그는 “(당시 이태원에 배치된 경찰) 137명 중에서도 다수가 마약 수사로 간 거다. 사복을 입고 가서 사람들 눈에는 경찰로 안 보였다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “기동대도 없이 79명 사법경찰을 집중 투입할 거라면 경찰 혼자 판단하진 않았을 거 아니냐”면서 “마침 대검에서 불과 2주 전에 마약과의 전쟁을 한동훈 장관이 선포했다. 우선순위가 달라졌다고 할 때 그 안배를 그쪽에 둔 게 아니냐”고 의혹을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110308143184337_1667430871_0017632774.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;황 의원은 “마땅히 관심을 가졌어야 될, 예견됐어야 될 위험요소를 예측하지 못했다. 그래서 사전에 기동대 배치를 했어야 되는데 못했다”며 “사실 기본적인 일이고, 너무 쉬운 일인데 이걸 안해서 엄청난 사고가 발생했다. 경찰청장, 서울경찰청, 용산경찰청, 이 라인에 있는 사람들이 지금 엉뚱한 데 정신이 팔려있다”고 날을 세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 또 “마약과의 전쟁도 순수하게 안 본다. 마약이 확산 기미가 보이는 건 틀림없지만, 마약과의 전쟁까지 할 상황이냐”면서 “공안통치 분위기를 만들려는 걸로 보인다. 마약과의 전쟁이라는 분위기를 만들고, 거기에 암묵적으로 대통령실이나 국무총리실이 동조하니까 경찰도 범정부적 분위기 아니냐해서 거기에 동조하고 이렇게 됐을 수 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원 참사 배경을 두고 돌연 한장관을 걸고 넘어진 김씨와 황 의원 주장에 정부와 여당은 황당하다는 입장이다. 여권 한 의원은 “김어준씨는 박근혜정부가 세월호를 일부러 침몰시킨 뒤 항적 데이터를 조작했다는 이른바 ‘고의 침몰설’을 주장했던 인물이 아니냐”며 “또 불행한 사고 앞에서 황당한 음모론을, 이제는 공영방송에서 퍼트린다”고 언론에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 방송에서 김씨는 지난달 31일 방송에서 거론했던 ‘과거 핼러윈 일방통행’ 주장도 되풀이했다. 김씨는 “제가 기억하기에도 나오기만 하고 들어갈 순 없다, 이런 통제가 있었다”고 했고, 황 의원은 “당연한 말씀”이라고 응수했다. 앞서 용산구청과 경찰은 “과거에도 핼러윈 이태원에서 일방통행 제도를 운영한 적이 없다”고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이태원 참사, 한동훈 마약수사 탓?” 김어준 황당 주장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632774&amp;code=61111311&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632774&amp;code=61111311&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-02T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110308133684336_1667430816_0017632774.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;방송인 김어준씨와 더불어민주당 황운하 의원이 이태원 참사와 관련해 한동훈 법무부 장관이 추진한 ‘마약과의 전쟁’이 사고 원인 중 하나라면서 ‘한동훈 책임론’을 꺼내들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰청장 출신인 황 의원은 2일 TBS 라디오 ‘김어준의 뉴스공장’에 출연해 “그날 (서울에) 81개의 기동대가 운영됐다. 이태원에 1개 기동대만 운영이 됐어도 (사고를 막을 수 있었을 것이다)”라며 “전년도에는 기동대가 3개 중대 배치됐다. 금년에는 1개 중대도 배치가 안됐다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황 의원은 “우선순위가 바뀐 것”이라며 “사람의 안전을 최우선으로 하는 게 1번 우선순위여야 되는데, 그게 아니고 효율과 자유를 중시하는 국정운영의 기조가 전개됐다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 김씨는 “의아한 것 중 하나가 마약 수사를 담당하는 사법경찰 79명이 투입됐다는 것”이라고 운을 뗐다. 그는 “(당시 이태원에 배치된 경찰) 137명 중에서도 다수가 마약 수사로 간 거다. 사복을 입고 가서 사람들 눈에는 경찰로 안 보였다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “기동대도 없이 79명 사법경찰을 집중 투입할 거라면 경찰 혼자 판단하진 않았을 거 아니냐”면서 “마침 대검에서 불과 2주 전에 마약과의 전쟁을 한동훈 장관이 선포했다. 우선순위가 달라졌다고 할 때 그 안배를 그쪽에 둔 게 아니냐”고 의혹을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110308143184337_1667430871_0017632774.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;황 의원은 “마땅히 관심을 가졌어야 될, 예견됐어야 될 위험요소를 예측하지 못했다. 그래서 사전에 기동대 배치를 했어야 되는데 못했다”며 “사실 기본적인 일이고, 너무 쉬운 일인데 이걸 안해서 엄청난 사고가 발생했다. 경찰청장, 서울경찰청, 용산경찰청, 이 라인에 있는 사람들이 지금 엉뚱한 데 정신이 팔려있다”고 날을 세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 또 “마약과의 전쟁도 순수하게 안 본다. 마약이 확산 기미가 보이는 건 틀림없지만, 마약과의 전쟁까지 할 상황이냐”면서 “공안통치 분위기를 만들려는 걸로 보인다. 마약과의 전쟁이라는 분위기를 만들고, 거기에 암묵적으로 대통령실이나 국무총리실이 동조하니까 경찰도 범정부적 분위기 아니냐해서 거기에 동조하고 이렇게 됐을 수 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원 참사 배경을 두고 돌연 한장관을 걸고 넘어진 김씨와 황 의원 주장에 정부와 여당은 황당하다는 입장이다. 여권 한 의원은 “김어준씨는 박근혜정부가 세월호를 일부러 침몰시킨 뒤 항적 데이터를 조작했다는 이른바 ‘고의 침몰설’을 주장했던 인물이 아니냐”며 “또 불행한 사고 앞에서 황당한 음모론을, 이제는 공영방송에서 퍼트린다”고 언론에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 방송에서 김씨는 지난달 31일 방송에서 거론했던 ‘과거 핼러윈 일방통행’ 주장도 되풀이했다. 김씨는 “제가 기억하기에도 나오기만 하고 들어갈 순 없다, 이런 통제가 있었다”고 했고, 황 의원은 “당연한 말씀”이라고 응수했다. 앞서 용산구청과 경찰은 “과거에도 핼러윈 이태원에서 일방통행 제도를 운영한 적이 없다”고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 北미사일, 日 상공 통과…일부 ‘피난 경보’ 발령</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632786&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632786&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-02T23:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110308184784340_1667431128_0017632786.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 3일 발사한 탄도미사일이 일본 열도를 통과함에 따라 일본 미야기현 등 일부 지역에 피난 경보가 내려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NHK와 교도통신 등에 따르면 일본 정부는 북한이 이날 발사한 탄도미사일이 일본 상공을 통과해 태평양에 낙하했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 정부는 지자체 등에 긴급히 정보를 전달하는 전국순시경보시스템(J-ALERT)을 통해 미야기현과 야마카타현, 니가타현 등에 “건물 안 또는 지하로 대피하라”는 등의 경보를 발령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국군 합동참모본부는 이날 북한이 발사한 탄도미사일의 단 분리가 이뤄진 것을 근거로 중장거리 이상급으로 추정하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 北미사일, 日 상공 통과…일부 ‘피난 경보’ 발령</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632786&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632786&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-02T23:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110308184784340_1667431128_0017632786.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 3일 발사한 탄도미사일이 일본 열도를 통과함에 따라 일본 미야기현 등 일부 지역에 피난 경보가 내려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NHK와 교도통신 등에 따르면 일본 정부는 북한이 이날 발사한 탄도미사일이 일본 상공을 통과해 태평양에 낙하했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 정부는 지자체 등에 긴급히 정보를 전달하는 전국순시경보시스템(J-ALERT)을 통해 미야기현과 야마카타현, 니가타현 등에 “건물 안 또는 지하로 대피하라”는 등의 경보를 발령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국군 합동참모본부는 이날 북한이 발사한 탄도미사일의 단 분리가 이뤄진 것을 근거로 중장거리 이상급으로 추정하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혹시 나도 ‘참사 트라우마’?… 질문 5개 체크해보세요</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632794&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632794&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-02T23:25:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110215461183538_1667371571_0017632794.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이태원 참사에 따른 ‘트라우마’(정신적 외상)에 대한 우려가 커지고 있다. 사고 당시 사진이나 영상이 삽시간에 온라인에 퍼졌고, 연일 참사 관련 소식이 전해지면서 사실상 전국민이 트라우마 위험에 노출된 상황이다. 보건복지부 국립정신건강센터의 국립트라우마센터는 재난을 경험한 가까운 사람에게 해선 안 될 행동을 알리는 등 심리적 지원 활동에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 국립트라우마센터 홈페이지에 공개된 내용에 따르면 ‘외상 후 스트레스 증상’ 위험을 스스로 판단할 수 있는 질문 5가지는 아래와 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;① 악몽을 꾸거나 생각하고 싶지 않은데도 그 경험이 떠오른 적이 있다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;② 그 경험을 생각하지 않으려고 애쓰거나 떠오르게 하는 상황을 피하기 위해 특별히 노력했다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;③ 늘 주변을 살피고 경계하거나 쉽게 놀라게 됐다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;④ 다른 사람, 일상활동, 또는 주변상황에 대해 가졌던 느낌이 없어지거나, 멀어진 느낌이 들었다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;⑤ 사건이나 사건으로 인해 생긴 문제에 대해 죄책감을 느끼거나 자기자신이나 다른 사람에 대한 원망을 멈출 수가 없었다 등이다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;최근 한 달 사이 이 중 3~5가지를 경험했다면 ‘심한 수준’으로 추가적인 평가나 정신건강 전문가의 도움을 받는 게 좋다. 2가지를 경험했다면 주의가 요망되고, 0~1가지만 해당하면 정상 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재난 경험자는 사건을 직접 경험한 사람으로만 국한되지 않는다. 센터에 따르면 사회적·자연적 재난으로 인해 심리적 고통을 받는 ‘재난 경험자’는 우선 재난으로 인해 직접적인 충격이나 손상을 받은 재난 피해자와 그의 친구 가족 동료다. 여기에 소방관 경찰관 응급대원 의사 간호사 등 재난 지원인력, 재난이 일어난 지역사회 주민, 언론을 통해 간접적인 심리적 스트레스를 겪는 국민 전체도 도움을 필요로 하는 재난 경험자에 속한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;센터는 재난을 경험한 일반적인 사람들의 반응은 ▲ 믿을 수 없음과 충격 ▲ 공포와 미래에 대한 불안 ▲ 혼미, 무관심 및 감정적 마비 ▲ 신경질적인 반응(과민성) 및 분노 ▲ 슬픔과 우울함 ▲ 무기력감 ▲ 극심한 배고픔 혹은 식욕 상실 ▲ 의사결정의 어려움 ▲ 명확한 이유 없는 울음 ▲ 두통 및 위장장애 ▲ 수면 장애 등이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재난 경험자가 마음 건강을 지키기 위해서는 ▲ 극도의 스트레스를 받을만한 사건이 발생했음을 그대로 받아들일 것 ▲ 충분한 휴식과 균형 잡힌 식사를 통해 스스로를 소중히 여길 것 ▲ 평범한 일상생활을 조금씩 시작할 것 ▲ 감정을 억누르려 하지 말 것 ▲ 주변의 친한 사람들과 함께 시간을 보낼 것 ▲ 사고와 수습에 대한 정확한 정보를 얻되 재난의 과정을 반복적으로 보는 일을 피할 것 등의 지침을 실천하면 도움이 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110308181984339_1667431099_0017632794.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;재난을 경험한 사람을 위로하고 격려할 때도 사려 깊은 행동이 필요하다. 센터는 ▲ 성급하게 상대방에게 좋아질 것이라고 말하거나 “그만 잊어버려”라고 말하는 행동 ▲  상대가 자신만큼 잘 대처하지 못해서 그가 약하거나 고통을 과장한다는 듯이 행동 ▲ 상대의 이야기를 듣지 않고 자신의 경험만 이야기하는 행동 ▲ 상대의 걱정을 들어주거나 어떻게 해야 도움이 될 것인가를 묻지 않고 일방적인 충고를 하는 행동 ▲ 상대에게 있어 신경 쓰이는 점이 무엇인지에 대해 이야기하는 것을 중단시키는 행동 ▲ 더 나쁜 결과일 수 있었다며 운이 좋았다고 말하는 행동 등 6가지는 지지를 제공할 때 하지 말아야할 행동이라고 안내했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 이태원 참사와 관련해 지난달 30일 국가트라우마센터 내 ‘이태원사고 통합심리지원단’을 만들었다. 유가족 600여 명(사망자당 4명), 부상자 150명, 목격자 등 1000여명 등과 재난 지원인력이 지원 대상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일반 국민들을 대상으로 마음안심버스도 운영 중이다. 현재 서울시내 분향소 2곳에 5대가 배치돼 있는데, 정부는 전국으로 확대 배치할 계획을 갖고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심리적 도움이 필요한 국민은 마음안심버스 외에 위기상담전화(1577-0199)에 연락해도 된다. 정부는 상담을 희망하는 국민이 늘어나면서 상담사와 상담 전화 회선을 늘릴 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;‘이태원 참사’로 불안, 우울 등 심리적인 어려움을 겪는 분들은 정신건강위기상담전화(1577-0199)를 통해 도움을 받을 수 있습니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혹시 나도 ‘참사 트라우마’?… 질문 5개 체크해보세요</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632794&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632794&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-02T23:25:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110215461183538_1667371571_0017632794.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이태원 참사에 따른 ‘트라우마’(정신적 외상)에 대한 우려가 커지고 있다. 사고 당시 사진이나 영상이 삽시간에 온라인에 퍼졌고, 연일 참사 관련 소식이 전해지면서 사실상 전국민이 트라우마 위험에 노출된 상황이다. 보건복지부 국립정신건강센터의 국립트라우마센터는 재난을 경험한 가까운 사람에게 해선 안 될 행동을 알리는 등 심리적 지원 활동에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 국립트라우마센터 홈페이지에 공개된 내용에 따르면 ‘외상 후 스트레스 증상’ 위험을 스스로 판단할 수 있는 질문 5가지는 아래와 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;① 악몽을 꾸거나 생각하고 싶지 않은데도 그 경험이 떠오른 적이 있다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;② 그 경험을 생각하지 않으려고 애쓰거나 떠오르게 하는 상황을 피하기 위해 특별히 노력했다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;③ 늘 주변을 살피고 경계하거나 쉽게 놀라게 됐다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;④ 다른 사람, 일상활동, 또는 주변상황에 대해 가졌던 느낌이 없어지거나, 멀어진 느낌이 들었다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;⑤ 사건이나 사건으로 인해 생긴 문제에 대해 죄책감을 느끼거나 자기자신이나 다른 사람에 대한 원망을 멈출 수가 없었다 등이다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;최근 한 달 사이 이 중 3~5가지를 경험했다면 ‘심한 수준’으로 추가적인 평가나 정신건강 전문가의 도움을 받는 게 좋다. 2가지를 경험했다면 주의가 요망되고, 0~1가지만 해당하면 정상 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재난 경험자는 사건을 직접 경험한 사람으로만 국한되지 않는다. 센터에 따르면 사회적·자연적 재난으로 인해 심리적 고통을 받는 ‘재난 경험자’는 우선 재난으로 인해 직접적인 충격이나 손상을 받은 재난 피해자와 그의 친구 가족 동료다. 여기에 소방관 경찰관 응급대원 의사 간호사 등 재난 지원인력, 재난이 일어난 지역사회 주민, 언론을 통해 간접적인 심리적 스트레스를 겪는 국민 전체도 도움을 필요로 하는 재난 경험자에 속한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;센터는 재난을 경험한 일반적인 사람들의 반응은 ▲ 믿을 수 없음과 충격 ▲ 공포와 미래에 대한 불안 ▲ 혼미, 무관심 및 감정적 마비 ▲ 신경질적인 반응(과민성) 및 분노 ▲ 슬픔과 우울함 ▲ 무기력감 ▲ 극심한 배고픔 혹은 식욕 상실 ▲ 의사결정의 어려움 ▲ 명확한 이유 없는 울음 ▲ 두통 및 위장장애 ▲ 수면 장애 등이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재난 경험자가 마음 건강을 지키기 위해서는 ▲ 극도의 스트레스를 받을만한 사건이 발생했음을 그대로 받아들일 것 ▲ 충분한 휴식과 균형 잡힌 식사를 통해 스스로를 소중히 여길 것 ▲ 평범한 일상생활을 조금씩 시작할 것 ▲ 감정을 억누르려 하지 말 것 ▲ 주변의 친한 사람들과 함께 시간을 보낼 것 ▲ 사고와 수습에 대한 정확한 정보를 얻되 재난의 과정을 반복적으로 보는 일을 피할 것 등의 지침을 실천하면 도움이 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110308181984339_1667431099_0017632794.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;재난을 경험한 사람을 위로하고 격려할 때도 사려 깊은 행동이 필요하다. 센터는 ▲ 성급하게 상대방에게 좋아질 것이라고 말하거나 “그만 잊어버려”라고 말하는 행동 ▲  상대가 자신만큼 잘 대처하지 못해서 그가 약하거나 고통을 과장한다는 듯이 행동 ▲ 상대의 이야기를 듣지 않고 자신의 경험만 이야기하는 행동 ▲ 상대의 걱정을 들어주거나 어떻게 해야 도움이 될 것인가를 묻지 않고 일방적인 충고를 하는 행동 ▲ 상대에게 있어 신경 쓰이는 점이 무엇인지에 대해 이야기하는 것을 중단시키는 행동 ▲ 더 나쁜 결과일 수 있었다며 운이 좋았다고 말하는 행동 등 6가지는 지지를 제공할 때 하지 말아야할 행동이라고 안내했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 이태원 참사와 관련해 지난달 30일 국가트라우마센터 내 ‘이태원사고 통합심리지원단’을 만들었다. 유가족 600여 명(사망자당 4명), 부상자 150명, 목격자 등 1000여명 등과 재난 지원인력이 지원 대상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일반 국민들을 대상으로 마음안심버스도 운영 중이다. 현재 서울시내 분향소 2곳에 5대가 배치돼 있는데, 정부는 전국으로 확대 배치할 계획을 갖고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심리적 도움이 필요한 국민은 마음안심버스 외에 위기상담전화(1577-0199)에 연락해도 된다. 정부는 상담을 희망하는 국민이 늘어나면서 상담사와 상담 전화 회선을 늘릴 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;‘이태원 참사’로 불안, 우울 등 심리적인 어려움을 겪는 분들은 정신건강위기상담전화(1577-0199)를 통해 도움을 받을 수 있습니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>괴산 지진 위기경보 ‘주의’로 하향…중대본 비상단계 해제</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632832&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632832&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-02T23:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110308354684345_1667432147_0017632832.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 충북 괴산군 지진에 대한 위기경보 수준을 ‘경계’에서 ‘주의’로 하향 조정했다. 중앙재난안전대책본부(중대본)도 비상 1단계를 해제했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행정안전부는 3일 오전 8시부로 위기경보를 경계에서 주의로 하향 조정하고 중대본 비상 1단계를 해제했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 29일 오전 8시27분 괴산군 북동쪽 11㎞ 지역에서 규모 3.5, 4.1의 지진이 연이어 발생했다.  규모 4.1 지진 이후 총 23차례 여진이 이어졌다. 그 중 최대 규모는 지난 1일 오전 2시27분 괴산군 북동쪽 11㎞ 지역에서 발생했던 규모 2.9의 여진이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;규모 4.1 지진이 발생 3분 뒤인 8시30분쯤 행안부는 지진 위기경보 ‘경계’ 단계를 발령하고 중대본 비상근무 1단계를 가동했다. 중대본은 대규모 재난이 발생하거나 발생할 우려가 있을 때 대응과 복구·수습을 총괄·조정하고 필요한 조치를 하기 위해 행안부에 두는 기구다. 대응 수위는 총 3단계로 나뉜다. 위기경보 단계는 ‘관심-주의-경계-심각’ 4단계로 나뉘며 전국적으로 대규모 피해가 발생했을 때 심각으로 격상해 대응한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;괴산 지진 발생 후 흔들림을 느꼈다는 유감 신고는 모두 139건 접수됐다. 충북 85건, 경기 24건, 경북 13건, 서울·강원 각 4건, 대구·충남·대전 각 2건, 경남·인천·세종 각 1건이다. 이번 본진과 여진을 인한 인명 피해와 이재민은 없다. 재산 피해로는 총 19건이 접수됐다. 주택 17건, 공장 1건, 석축 1건이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해 유형은 지붕파손, 벽체균열, 유리파손, 천장처짐 등이다. 현장 확인 결과 피해가 경미해 건축물 안전상에 위험이 없는 것으로 확인됐다. 행안부는 중대본 해제 이후 재난관리정책관실 내 지진 대응 부서 중심으로 지진 비상대응반을 운영해 후속 상황관리를 하고 추가 지진이 발생하면 신속하게 대응할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천금주 기자 juju79@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>괴산 지진 위기경보 ‘주의’로 하향…중대본 비상단계 해제</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632832&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632832&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-02T23:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110308354684345_1667432147_0017632832.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 충북 괴산군 지진에 대한 위기경보 수준을 ‘경계’에서 ‘주의’로 하향 조정했다. 중앙재난안전대책본부(중대본)도 비상 1단계를 해제했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행정안전부는 3일 오전 8시부로 위기경보를 경계에서 주의로 하향 조정하고 중대본 비상 1단계를 해제했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 29일 오전 8시27분 괴산군 북동쪽 11㎞ 지역에서 규모 3.5, 4.1의 지진이 연이어 발생했다.  규모 4.1 지진 이후 총 23차례 여진이 이어졌다. 그 중 최대 규모는 지난 1일 오전 2시27분 괴산군 북동쪽 11㎞ 지역에서 발생했던 규모 2.9의 여진이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;규모 4.1 지진이 발생 3분 뒤인 8시30분쯤 행안부는 지진 위기경보 ‘경계’ 단계를 발령하고 중대본 비상근무 1단계를 가동했다. 중대본은 대규모 재난이 발생하거나 발생할 우려가 있을 때 대응과 복구·수습을 총괄·조정하고 필요한 조치를 하기 위해 행안부에 두는 기구다. 대응 수위는 총 3단계로 나뉜다. 위기경보 단계는 ‘관심-주의-경계-심각’ 4단계로 나뉘며 전국적으로 대규모 피해가 발생했을 때 심각으로 격상해 대응한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;괴산 지진 발생 후 흔들림을 느꼈다는 유감 신고는 모두 139건 접수됐다. 충북 85건, 경기 24건, 경북 13건, 서울·강원 각 4건, 대구·충남·대전 각 2건, 경남·인천·세종 각 1건이다. 이번 본진과 여진을 인한 인명 피해와 이재민은 없다. 재산 피해로는 총 19건이 접수됐다. 주택 17건, 공장 1건, 석축 1건이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해 유형은 지붕파손, 벽체균열, 유리파손, 천장처짐 등이다. 현장 확인 결과 피해가 경미해 건축물 안전상에 위험이 없는 것으로 확인됐다. 행안부는 중대본 해제 이후 재난관리정책관실 내 지진 대응 부서 중심으로 지진 비상대응반을 운영해 후속 상황관리를 하고 추가 지진이 발생하면 신속하게 대응할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천금주 기자 juju79@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인천시 신청사 건립사업 행안부 중투심 조건부 통과</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632843&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632843&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-02T23:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110307391884326_1667428761_0017632843.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천시는 신청사 건립사업이 행정안전부 중앙투자심사를 조건부 통과했다고 3일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 신청사 건립사업은 &lt;/span&gt;2848억원을 투입해 &lt;span&gt;현 인천시청 운동장 부지에 8만417㎡&lt;/span&gt;(지하 3층∼지상 17층)&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;규모의 새로운 청사를 짓는 사업이다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;지방재정법에 따라 &lt;/span&gt;총사업비 500억원 이상의 사업은 필요성 및 타당성, 지방재정계획 연계성, 재정·경제적 효율성 등 적정성 확보를 위한 사전행정 절차로 중투심을 통과해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 시는 2017년 신청사 건립 방안을 확정하고 미리 준비한 타당성 조사 결과를 반영, 이듬해 중투심을 받았다. 그러나 당시 재검토 결과가 나와 사업을 중단해야 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민선 8기가 들어선 이후 시는 신청사 건립사업을 재추진하기 위해 8월 행안부와 지방행정연구원으로부터 먼저 타당성 재조사 대상이 아니라는 것을 확인했다. 이어 중투심에 사업을 재상정해 지난달 27일 조건부 통과 결과를 이끌어냈다. 현재 행안부가 내건 조건은 청사 신축비용 공개, 실시설계 이후 총사업비 및 사업 규모 등에 대한 2단계 심사 이행이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 지속적인 인구 증가에 따른 행정수요 폭증, 조직 확대 및 공무원 정원 증가에 따른 사무공간 부족 등이 중투심 통과에 영향을 준 것으로 보고 있다. 준공으로부터 37년이 지난 현 청사는 늘어난 공무원 정원으로 사무공간이 매우 부족한 상태다. 이에 시는 인근 건물을 매입해 신관으로 사용하고 있지만, 엘리베이터와 주차장 등의 시설 부족으로 시민들은 여전히 불편을 겪고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 이번 중투심 통과를 통해 사업의 필요성과 재정·경제적 타당성 등을 모두 확보한 만큼 신청사 건립을 위한 후속 절차에 속도를 낼 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 내년부터 국제설계 공모 및 실시설계 과정을 거쳐 행안부가 제시한 조건을 따를 방침이다. 또 2025년 착공, 2027년 준공을 목표로 신청사 건립사업을 추진한다. 현 청사는 리모델링해 시민편의시설, 공연장, 북카페, 전시실, 기록관 등으로 활용할 예정이다. 신청사 지하주차장 상부 공간에는 쉼터, 산책로, 광장 등을 조성한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍준호 시 행정국장은 “인천의 인구 증가와 도시 발전 등을 고려한 사업 규모를 토대로 중투심을 통과한 만큼 행정과 시민 소통의 중심이 될 신청사 건립을 차질 없이 추진하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110308383884346_1667432318_0017632843.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천=김민 기자 ki84@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인천시 신청사 건립사업 행안부 중투심 조건부 통과</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632843&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632843&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-02T23:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110307391884326_1667428761_0017632843.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천시는 신청사 건립사업이 행정안전부 중앙투자심사를 조건부 통과했다고 3일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 신청사 건립사업은 &lt;/span&gt;2848억원을 투입해 &lt;span&gt;현 인천시청 운동장 부지에 8만417㎡&lt;/span&gt;(지하 3층∼지상 17층)&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;규모의 새로운 청사를 짓는 사업이다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;지방재정법에 따라 &lt;/span&gt;총사업비 500억원 이상의 사업은 필요성 및 타당성, 지방재정계획 연계성, 재정·경제적 효율성 등 적정성 확보를 위한 사전행정 절차로 중투심을 통과해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 시는 2017년 신청사 건립 방안을 확정하고 미리 준비한 타당성 조사 결과를 반영, 이듬해 중투심을 받았다. 그러나 당시 재검토 결과가 나와 사업을 중단해야 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민선 8기가 들어선 이후 시는 신청사 건립사업을 재추진하기 위해 8월 행안부와 지방행정연구원으로부터 먼저 타당성 재조사 대상이 아니라는 것을 확인했다. 이어 중투심에 사업을 재상정해 지난달 27일 조건부 통과 결과를 이끌어냈다. 현재 행안부가 내건 조건은 청사 신축비용 공개, 실시설계 이후 총사업비 및 사업 규모 등에 대한 2단계 심사 이행이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 지속적인 인구 증가에 따른 행정수요 폭증, 조직 확대 및 공무원 정원 증가에 따른 사무공간 부족 등이 중투심 통과에 영향을 준 것으로 보고 있다. 준공으로부터 37년이 지난 현 청사는 늘어난 공무원 정원으로 사무공간이 매우 부족한 상태다. 이에 시는 인근 건물을 매입해 신관으로 사용하고 있지만, 엘리베이터와 주차장 등의 시설 부족으로 시민들은 여전히 불편을 겪고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 이번 중투심 통과를 통해 사업의 필요성과 재정·경제적 타당성 등을 모두 확보한 만큼 신청사 건립을 위한 후속 절차에 속도를 낼 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 내년부터 국제설계 공모 및 실시설계 과정을 거쳐 행안부가 제시한 조건을 따를 방침이다. 또 2025년 착공, 2027년 준공을 목표로 신청사 건립사업을 추진한다. 현 청사는 리모델링해 시민편의시설, 공연장, 북카페, 전시실, 기록관 등으로 활용할 예정이다. 신청사 지하주차장 상부 공간에는 쉼터, 산책로, 광장 등을 조성한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍준호 시 행정국장은 “인천의 인구 증가와 도시 발전 등을 고려한 사업 규모를 토대로 중투심을 통과한 만큼 행정과 시민 소통의 중심이 될 신청사 건립을 차질 없이 추진하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110308383884346_1667432318_0017632843.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천=김민 기자 ki84@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>