<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 생활</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibLifRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 생활</description>
    <lastBuildDate>2023-05-13T00:09:02.891Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>노동절에 한국 온 유커 4만명 넘었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018247403&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018247403&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-10T21:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0511/2023042517035376610_1682409833_0018247403.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올 중국의 노동절 연휴(4월 29일~5월 3일) 기간을 맞아 한국을 찾은 유커(중국인 관광객) 수가 4만명을 넘은 것으로 집계됐다. 이는 중국 최대 명절인 춘제(1월 21일~27일) 기간보다 6배 가까이 늘어난 수치다. 향후 단체관광이 재개되면 한국을 찾는 중국 관광객 수는 더욱 증가할 것으로 관측된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 법무부에 따르면 지난 노동절 기간 전후인 4월 27일부터 이달 3일까지 7일간 한국을 찾은 중국인 관광객 수는 4만1814명이다. 노동절 연휴 시작 전인 27일 6041명이 들어왔고 연휴가 시작되는 날인 29일에는 8293명이 입국했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 정부가 방역 대책을 완화하면서 중국 여행객이 해외여행의 물꼬를 트기 시작한 춘제 때보다 6배 증가했다. 지난 1월 21일부터 27일부터 한국을 방문한 중국인 수는 6868명에 불과했다. 25일에 1000명을 26일엔 1500명을 넘었지만, 노동절 방문객 수엔 크게 미치지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노동절 관광객은 분기별 일일 방문객 수와 비해서도 크게 늘었다. 중국인 일 평균 입국자는 2022년 2분기 223명, 3분기 698명, 4분기 728명, 1분기 1741명으로 증가 추세에 있었다. 그런데 이번 노동절 방문자 수는 1분기에 비교했을 때 3.5배 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 코로나 이전인 같은 기간에는 크게 미치지 못했다. 2019년 노동절 기간인 4월 29일부터 5월 5일까지 한국을 방문한 이는 12만8650명이었다. 올해 방문자 수는 코로나 이전에 비하면 25% 수준에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국에서 자국 여행이 인기를 끌고 있는 점이 영향을 줬을 가능성이 크다. &lt;span&gt;앞서 중국 문화여유국은 노동절 연휴 중국 국내 여행객 수는 모두 2억7400만명으로 추산된다고 밝혔다. 이는 지난해 같은 기간에 비해 70% 가까이 증가한 것이다. 코로나 이전보다도 약 20% 높았다. 여행 플랫폼 취날에 따르면 유명관광지로 꼽히는 항저우, 청두의 항공권 판매량은 2019년보다 120% 늘었다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 중국 정부가 한국행 단체 관광비자를 풀지 않고 개별 관광만 허용하고 있는 점도 여객 수요 회복에 걸림돌로 작용하고 있다. &lt;span&gt;앞서 중국 정부는 60개국에 대해 자국민의 단체관광을 허용했는데, 한국은 포함되지 못했다. 한 여행업계 관계자는 “중국인들은 단체관광을 선호하는 측면이 있다”며 “단체관광이 허용돼야 본격적으로 유커들이 유입되지 않을까 싶다”고 말했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이렇게까지… “169㎝→183㎝” 키 크는 수술 받은 모델</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018249894&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018249894&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-11T01:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0511/2023051110365922936_1683769019_0018249894.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;독일의 유명 여성 모델이 키 크는 수술로 알려진 사지 연장술을 2차례 받았다고 밝히고, 수술 전후 사진을 본인의 SNS에 게재했다. 최근 사지 연장술은 키 콤플렉스를 극복하기 위한 최후 수단으로 알려지면서 인기를 끌고 있으나 부작용에 시달리는 사람도 적지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕포스트는 10일(현지시간) 모델 테레지아 피셔(31)가 최근 리얼리티쇼 ‘셀러브리티 빅 브러더’ 독일판에 출연해 사지 연장술을 받았다고 고백한 일을 보도했다. 보도에 따르면 피셔는 수술비로만 12만4000달러(1억6400만원)를 썼고, 물리치료비와 약값 등을 포함해 16만 달러(2억1200만원)를 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0511/2023051110382322939_1683769103_0018249894.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;피셔는 수술로 다리가 14㎝ 길어졌고, 키는 169㎝에서 183㎝로 늘었다. 피셔는 “수술 후 긴 다리로 유명해졌다”며 “더 많은 모델 제안을 받았다. 새로운 남자친구도 생겼고, 팔로어도 늘었다”고 말했다. 현재 피셔는 틱톡에서 20만2000명, 인스타그램에서 14만6000명의 팔로어를 보유 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사지 연장술은 뼈의 길이를 늘이는 수술로 원래 선·후천적으로 팔·다리 기형이 있는 환자들을 치료하기 위해 고안된 수술이다. 최근에는 미용 목적으로 주목을 받으면서 일반인들 사이에서 큰 인기를 끌고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수술 방법은 종아리나 허벅지 뼈를 미세하게 자른 뒤 특수한 금속 막대를 삽입하고, 막대를 하루에 수 ㎜씩 늘려가며 키를 연장하는 방식이다. 이후 원하는 길이만큼 막대가 늘어나면 빈 곳에 뼈가 다시 차기를 기다린다. 이 과정에서 통증이 극심한 것으로 알려졌다. 수술이 끝나도 재활에 몇 개월이 걸리며, 자연스럽게 걷기까지는 1년가량이 필요한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후에는 고정장치를 제거하는 수술도 받아야 하는데 뼈를 건드리는 수술이기 때문에 부작용이 적지 않다. 합병증은 대부분 늘어나는 뼈 길이만큼 연부 조직이 늘어나지 못해 생긴다. 연부 조직은 신경, 근육, 혈관 관절 등을 말하는데 해당 조직이 제대로 늘어나지 않으면 신경마비, 근육 수축, 혈관 폐쇄, 관절 운동 제한 등의 부작용이 생긴다. 최악의 경우 아예 걷지 못할 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 중국은 사지 연장술을 받은 후 부작용에 시달리는 환자들이 2005년에만 10만명 이상 보고되자, 2006년부터 미용 목적의 키 크는 수술을 금지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나경연 기자 contest@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘서태지 람보르기니’ 중고차 사이트에 등장…얼마길래?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018250973&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018250973&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-11T05:29:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0511/2023051114263923203_1683782799_0018250973.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;가수 서태지가 탔던 차로 알려진 ‘람보르기니 디아블로’가 중고차 매물로 나오면서 관심이 쏠리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 중고차 거래 커뮤니티 ‘보배드림’에는 ‘람보르기니 디아블로 VT 6.0’이 매물로 등록돼 있다. 해당 차량은 부분 변경(페이스리프트)을 거친 후기형 모델이며 5단 수동변속기를 장착했다. 이 모델의 대표 색상 ‘지알로 오리온 옐로’가 적용됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 매물에 대한 설명으로는 △무사고 운행 △1만2700㎞ 실주행 △6.0L V12 자연 흡기 강력한 파워트레인 등이 적혀있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 모델은 서태지가 소유했던 차량과 같은 번호판이다. 서태지는 이 차를 10년 이상 소유한 것으로 전해졌다. 서태지는 지난 2015년 공연장에 직접 차량을 몰며 등장했고, ‘서태지 차’ ‘서태지 람보르기니’ 등의 단어가 당시 포털사이트 실시간 검색어에 오르기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서태지는 서울 강남구 논현동에 있던 옛 소속사 사옥 6층에 이 차량을 위한 별도의 전시 공간을 마련했을 만큼 이 차에 대한 애정이 각별했던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편, 디아블로는 미우라와 쿤타치에 이은 람보르기니의 플래그십 슈퍼카다. 디아블로 로드스터는 2884대만 한정 제작돼 2001년 단종됐다. 1990년 시판 당시 가격은 2억7000만원이었지만 단종 무렵 5억원까지 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나경연 기자 contest@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대법 “제사 주재 나이순”…‘아들우선’ 판례 15년만에 파기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018251370&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018251370&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-11T06:34:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0511/2023051115315723373_1683786717_0018251370.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유족 간 합의가 없다면 가장 가까운 직계비속 중 최연장자가 ‘제사 주재자’를 맡는다는 대법원 판단이 11일 나왔다. 아들에게 우선권을 주던 기존 대법원 판례가 15년 만에 깨진 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대법원 전원합의체(주심 조재연 대법관)는 숨진 A씨 유족 간 벌어진 유해 인도 사건과 관련한 원심판결을 이날 파기·환송하며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 1993년 부인과 결혼해 딸 2명을 낳았다. 그는 이어 2006년 다른 여성으로부터 아들을 얻었다. A씨가 2017년 사망하자, 혼외자 생모는 A씨 부인·딸들과 합의하지 않은 채 고인 유해를 경기도 파주 추모공원 납골당에 봉인했다. 이에 A씨 부인과 딸들은 “유해를 돌려달라”며 생모와 추모공원 측을 상대로 소송을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 1·2심 재판부 모두 이들의 청구를 받아들이지 않았다. 기존 판례는 유족 간 협의가 이루어지지 않으면 고인의 장남 혹은 장손자가 제사 주재자가 된다. 아들이 없을 경우 장녀가 제사 주재자가 된다고 판시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이날 대법원은 “제사 주재자는 공동상속인 간 협의에 의해 정하되 협의가 이뤄지지 않는 경우 특별한 사정이 있지 않은 한 피상속인 직계비속 중 남녀, 적서(적자와 서자)를 불문하고 최근친 연장자가 제사 주재자로 우선한다”고 판결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대법원은 “현대 사회 제사에서 부계혈족인 남성 중심 가계 계승 의미는 상당 부분 퇴색했다”고 지적했다. 이어 “제사용 재산 승계에서 남성 상속인과 여성 상속인을 차별하는 것은 정당화할 만한 합리적인 이유가 없다”고 덧붙였다. 그러면서 “장남 또는 장손자 등 남성 상속인을 우선하는 것은 성별에 의한 차별을 금지한 헌법 11조, 개인 존엄과 양성평등에 기초한 혼인과 가족생활을 보장하는 헌법 36조 정신에 합치하지 않는다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대법관 전원은 기존 판례를 변경하는 데 동의했다. 다만 4명은 협의가 없는 경우 개별 사건 특수성을 고려해 법원이 결정하도록 하고, 배우자도 유체·유해 귀속자에 포함해야 한다는 소수 의견을 냈다. 대법원은 법적·사회적인 안전성을 위해 변경한 법리는 판결 선고 이후 제사용 재산 승계가 이뤄지는 경우에만 적용키로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“미모의 女 연락 주면 서운치 않게 보답하겠읍니다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018252717&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018252717&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-11T12:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051121435424047_1683809034_0018252717.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 70대 남성이 서울 중랑구 일대에서 여학생들에게 ‘미모의 여성이 연락을 주면 보답하겠다’는 글귀가 적힌 명함을 뿌려 경찰이 수사에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 중랑경찰서는 미성년자 약취·유인 혐의로 한모씨를 조사하고 있다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한씨는 중랑구 신내동 중학교와 아파트 앞 등에서 여학생들에게 자신의 이름과 전화번호 등이 적힌 명함을 건넨 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 명함 뒷장에는 ‘아름다운 미모의 여성 연락주시면 서운치 않게 보답을 하겠다. 감사하다’는 문구와 함께 한씨 휴대전화 번호로 추정되는 연락처가 적혀 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 “치매에 걸린 할아버지가 명함을 뿌린다”는 신고를 받고 현장에 출동한 뒤 한씨에게 전화를 걸었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 이후 봉화지구대로 온 한씨를 중랑경찰서로 임의동행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인 커뮤니티에도 한씨 관련 제보가 속속 올라오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한씨가 중랑구 한 초등학교 앞에서도 학생들에게 명함을 줬다는 주장도 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중랑구 한 아파트 온라인 커뮤니티에는 ‘OO중, OO초 앞에서 명함 아이들한테 받지 말라고 당부 부탁드린다’라는 제목의 글이 게재됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글쓴이 A씨는 “오늘 너무 기가 막힌 이야기를 들었다”며 “이런 명함 여자아이들한테 왜 돌리나. 무슨 의도로 돌리나”라고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 또 한씨가 학생들에게 건넨 것으로 보이는 명함을 찍은 사진도 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 글을 본 누리꾼들은 “너무 무섭다” “동네를 돌면서 아이들을 지켜야 한다” 등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 누리꾼은 “이미 피해 학생들이 여럿”이라며 “(한씨가) 중학생 여자 아이들에게 ‘부인이 죽어 외롭다’ ‘만날 수 있느냐’ 등 차마 입에 담지 못할 말까지 했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 다른 누리꾼은 한씨가 해당 아파트 한 단지에서 살고 있다면서 주의를 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1분25초 만에 한판승… 유도 이준환, 생애 첫 세계선수권 메달</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301512&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301512&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-11T19:04:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051120500523942_1683805805_0924301512.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유도대표팀 남자 81㎏급 ‘괴물 신예’ 이준환(21·용인대)이 세계선수권대회에서 생애 첫 메달을 수확했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이준환은 11일(한국시간) 카타르 도하 ABHA 아레나에서 열린 2023 국제유도연맹(IJF) 세계유도선수권대회 남자 81㎏급 동메달 결정전에서 고티에 프랑수아(캐나다)를 한판승으로 꺾고 동메달을 목에 걸었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이준환은 경기 시작 1분25초 만에 주특기 업어치기로 승부를 봤다. 다리 기술을 시도하는 척하다가 빠르게 자세를 낮춘 뒤 오른손 업어치기를 시도해 프랑수아를 무너뜨렸다. 이번 입상으로 이준환은 1000점의 올림픽 랭킹 포인트를 획득하며 2024 파리올림픽 출전권에도 한 걸음 가까워졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 이 대회 8강에서 2020 도쿄올림픽 금메달리스트 나가세 다카노리(30·일본)를 상대로 승리를 거둔 것도 큰 소득이다. 나가세는 일본 유도 선수로는 최초로 81㎏급에서 세계 챔피언 자리에 오른 일본 유도 간판 스타다. 이준환은 정규시간 4분 동안 나가세와 승부를 가리지 못하다가 골든 스코어(연장전) 29초 만에 밭다리 절반을 얻어 4강에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이준환은 지난해에도 나가세를 꺾어 한 차례 유도계를 들썩이게 했다. 당시 이준환은 2022 울란바토르 그랜드슬램 3회전에서 나가세를 업어치기 절반승으로 누른 뒤 우승까지 거머쥐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이준환은 어려서부터 한국 유도의 미래를 책임질 기대주로 주목 받았다. 초등학교 6학년 때는 출전한 전국대회에서 모든 경기를 한판승으로 끝내는 괴력을 선보였다. 2019년 고교연맹전에선 무제한급 경기에 출전해 당시 자신의 체급을 한참 웃도는 100kg 이상의 선수들을 꺾고 우승을 차지했다. 이준환은 최근 국제 무대에서 꾸준히 존재감을 드러내는 중이다. 올해 1월 열린 IJF 포르투갈 그랑프리에서는 하지예프 엘잔(21·아제르바이잔)을 누르고 정상에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 이번 대회에서 남자 60㎏급 이하림(26·한국마사회)에 이어 이준환이 3위에 오르며 동메달 2개를 획득했다. 이번 대회는 14일까지 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘간첩’ 혐의 무더기 구속기소에도 침묵하는 민주노총</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301510&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301510&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-05-11T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051121010723965_1683806467_0924301510.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰이 지난 10일 국가보안법 위반 혐의로 민주노총과 소속 산별노조 간부 출신 4명을 구속기소했다. 국가정보원과 경찰이 지난 1월 민주노총 사무실 등을 압수수색하며 수면 위로 떠오른 ‘간첩단 사건’의 피의자들을 재판에 넘긴 것이다. 검찰에 따르면 재판에 넘겨진 이들은 2017~2019년 해외에서 북한 공작원을 만나 지령을 받은 뒤 합법적 노조활동을 빙자해 이를 수행한 혐의를 받고 있다. 이들은 청와대 등 주요 국가기관의 송전선망 마비를 위한 자료, 경기도 화성·평택 2함대 사령부와 평택 화력발전소·LNG저장탱크 배치도 등 비밀 자료를 수집하라는 지령을 받았고 민주노총 위원장 선거 결과 예상, 내부 통신망 ID 및 비밀번호 등을 북한에 보고했다고 한다. 검찰은 또 이들이 북한 지령에 따라 반정부 투쟁, 반미·반일 감정 등을 조장하며 민주노총을 정치투쟁 선동에 동원했다고 공소장에 적시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판에서 사실 여부를 가려야겠지만 검찰이 공개한 혐의 내용은 그 자체로 충격적이다. 피고인들이 구속돼 법원의 1차 판단을 받았고 검찰 등이 수사 과정에서 90건의 북한 지령문과 24건의 대북 보고문을 확보했다고 하니 일방적 주장이라고 할 수 없다. 민주노총은 수사 과정에서 ‘국정 실패를 덮으려 종북·공안몰이를 하고 있다’고 반발했는데 혐의가 사실이라면 그런 주장은 설 자리를 잃게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피고인들이 민주노총 사무총국과 산하 산별노조  주요 간부로 활동했던 이들이어서 이 사건은 돌출적인 ‘개인’의 문제로 넘길 사안이 아니다. 그런데도 민주노총은 무더기 구속기소에도 이렇다 할 입장 표명이 없다. 책임을 피해 가려 한다는 지적을 면하기 어렵다. 국가보안법을 놓고 사상의 자유, 표현의 자유 침해 논란이 있지만 북한의 지령에 따라 움직이는 것은 이와는 차원이 다른 문제다. 그런 행태가 실제 있었다면 민주노총의 주장은 물론 조직 자체의 정당성마저 흔들리게 될 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한화 ‘타선 핵’ 노시환 ‘불꽃타’로 빛나다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301561&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301561&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-11T19:05:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051120500323940_1683805803_0924301561.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;프로야구 한화 이글스의 5년 차 내야수 노시환의 성장세가 무섭다. 최근 한화가 3연승을 올리며 꼴찌에서 벗어난 데에는 묵묵히 타선을 책임지고 있는 그의 공이 크다. 특급 신예 문동주-김서현 투수 라인에 비하면 스포트라이트는 덜하지만 올 시즌 노시환은 타격감이 살아나며 기록 면에서 단연 빛나고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화는 10일 대전 한화생명이글스파크에서 열린 2023 신한은행 SOL KBO리그 홈 경기에서 삼성 라이온즈를 5대 1로 꺾었다. 이날 노시환은 결승 홈런을 포함해 두 개의 아치를 그리며 4타수 2안타 3타점으로 맹활약했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노시환은 프로 데뷔 이래 가장 순조로운 시즌 초반을 보내고 있다. 현재까지 한화가 치른 30경기에 모두 출전해 타율 0.356(118타수 42안타)를 기록 중이다. 개막전 이후 타율이 3할 아래로 떨어진 적이 없다. 장타율은 0.585, 타격 종합 지표인 OPS는 1.014로 두 부문 모두 1위를 달리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시즌 초반이지만 벌써 6개째 홈런을 때려 ‘홈런왕’ 자리도 넘보고 있다. 5월 들어선 타격감에 완전히 물이 오른 듯 두 번이나 멀티 홈런을 뽑아냈다. 4일 열린 두산전에서 홈런 2개를 작성하더니 3경기 만에 또 다시 멀티 홈런과 3타점을 쏘아올렸다. 현재 리그 홈런 순위는 8개를 작성한 LG 박동원에 이어 두산의 양석환과 공동 2위에 올라있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 장타에서 아쉬움을 남겼던 것을 고려하면 가파른 성장세다. 지난해 노시환은 타율 0.281, 장타율 0.382을 기록했다. 홈런 개수는 6개에 그치며 전년 대비 크게 뒷걸음쳤다. 한때 그를 ‘거포 3루수’로 꼽았던 해설위원들도 민망해질 만한 성적표였다. 노시환은 “지난해까지 뒤에 뒀던 히팅 포인트를 조금 앞으로 가져가며 만든 변화”라고 그 비결을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노시환은 고교야구 시절부터 거포 내야수 계보를 이을 신예로 주목받았다. 2019년 한화에 입단한 뒤 특유의 운동신경을 뽐내며 팀 레전드인 김태균이 자신의 후계자로 점찍기도 했다. 하지만 지난해 타격 부진을 겪으며 기대감이 한풀 꺾인 상태였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 수비에선 성장이 더 필요하다. 그는 올 시즌 6개의 실책을 기록 중이다. 노시환은 “타격으로만 메이저리그에 도전하려면, 정말 엄청나게 잘 쳐야한다. 수비가 밑바탕이 되어야 한다고 생각한다”며 수비 보완에 대한 의지를 다졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[혜윰노트] 입장료까지 받는데 사람이 들끓는 ‘렐루’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301545&amp;code=11171427&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301545&amp;code=11171427&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-11T19:06:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2022121519490438309_1671101344_0924301545.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;헉! 이게 뭐야. 여기가 디즈니랜드도 아니고, 연예인 콘서트장도 아닌데 이 기나긴 줄 좀 보소. 입장하려면 표를 사야 한다는 사실은 미리 알고 있었다. 문을 여는 아침 시간에 맞춰 일찍 가야 덜 기다린다는 정보도 알았다. 하지만 이 정도로 사람이 많을 줄은 미처 짐작하지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30분 단위로 세워진 표지판 뒤에 구불구불 서 있는 줄 끝이 어딘지 보이지 않았다. 미술관 들어가듯 매표소에서 쉽게 표를 살 줄 알았는데 커다란 오판이었다. 입장 바우처는 오직 온라인으로만 살 수 있었다. 그리고 대부분은 미리 예매를 해온 상태였다. 어리버리한 나 같은 외국인만 “대체 어디서 표를 사는 거야?” 묻고 다녔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매표소나 안내인은 없었다. 몇 개 세워둔 입간판의 큐알 코드가 전부였다. 오전 10시였지만 이미 12시까지 매진이었고, 오후 시간만 예약이 가능했다. 내 신상 정보를 제공하고 회원 등록을 마친 후 카드로 5유로 결제를 끝내야만 표가 저장됐다(나중에 방문할 분들은 꼭 미리 예매하시길).&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기가 어디일까? 놀랍게도, 책을 파는 렐루 서점이다. 포르투갈 북쪽 포르투라는, 손바닥만 한 도시에 있는 자그마한 책방이다. 사람들이 책을 읽지 않는다고, 종이책 판매가 급감한다고 전 세계가 한탄하는 요즘, 이 서점에 사람들이 들끓는 이유는 무엇일까? 5유로나 되는 적지 않은 입장료를 지불할 만큼 그리 매력적인가?&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럼 본인은 왜 갔냐고? 대부분 편집자들은 어느 도시에 가든 서점을 찾아 둘러보는 직업병이 있다. 나 역시 그렇다. 런던에 갔을 때는 ‘영국에서 가장 아름다운 독립 서점’이라는 ‘던트 북스’를 보고 왔다. 프랑스 파리에 짧게 머무를 때도 루브르박물관보다 ‘가난한 작가들의 유토피아’ 역할을 해온 ‘셰익스피어 앤드 컴퍼니’를 먼저 찾아갔다. 그렇다고 렐루 서점 앞에 온 세상 편집자들이 다 모여 있을 리는 만무했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;렐루 형제가 지금 자리에서 서점을 시작한 때는 무려 1906년이다. 잘 나가는 유수 기업도 버티기 힘들다는 100년 이상의 세월이 농익은 셈이다. 그 시절 모습 그대로 고풍스러운 건물 외관을 잘 유지하고 있는 점이 우선 놀랍다. 내부로 들어서는 순간 책보다 먼저 1층의 나무 천장과 빨간색 곡선으로 이어진 계단, 벽과 난간마다 아로새겨진 아름다운 장식이 눈길을 사로잡는다. 2층 스탠드 글라스를 통해 들어오는 햇빛까지, 인테리어 자체로서 완벽한 작품이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;렐루 서점이 세상에 확실히 알려지기 시작한 것은 2008년부터다. 가디언 지나 론리 플래닛을 통해 ‘세상에서 가장 아름다운 서점 중 하나’ 또는 ‘아르누보의 진주’로 소개됐다. 하지만 뭐니 뭐니 해도 오늘날처럼 세계인의 발길을 끌어당기게 된 최고의 비결은 ‘해리 포터’ 덕분이다. 작가 조앤 롤링이 1991년부터 93년까지 3년간 포르투에 머물면서 이 책방에 자주 들렀단다. 해리 포터 덕후들은 작가가 영감받은 현장을 눈으로 확인하고픈 욕망에 사로잡힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 렐루 서점의 인기는 100년 넘은 세월, 아름다운 실내 장식, 해리 포터 유명세의 합작품이라고 하겠다. 하나 더 덧붙이자면 서점 역사만큼 오랫동안 출판 활동을 해온 렐루 서점은 세계 관광객들을 위한 ‘고전 소설’을 만들어 팔고 있다. 특히 ‘정글짐’ ‘톰 소여의 모험’ ‘어린 왕자’ ‘이상한 나라의 앨리스’처럼 비교적 쉽게 느껴지는 영어 버전을 근사한 패키지로 구비해 놨다. 책을 기념품처럼 구입하도록 유혹한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;책을 사면 책값에서 입장료 5유로를 제해 준다. 2015년부터 시작한 이 시스템 덕분에 평균 6만권을 밑돌던 책 판매가 2019년 통계를 보면 약 70만권으로 늘어났다. 꿩 먹고 알까지 먹는 마케팅 수단이 아닌가. 게다가 개인정보를 자동 확보해 단순 방문자를 독자로 만들었다. 이젠 그 독자를 ‘열렬한 독자’로 만들겠다는 의지를 불태우고 있다. 책방 주인도 아니면서, 샘이 나고 부러워서 하루 종일 배가 아팠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마녀체력 (‘걷기의 말들’ 작가·생활체육인)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시즌 첫 영봉승 직후… 한화, 수베로 감독 경질</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301651&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301651&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-11T19:06:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051123570324114_1683817023_0924301651.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;프로야구 한화 이글스가 카를로스 수베로 감독을 전격 경질했다. 신임 사령탑에는 최원호(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 퓨처스(2군) 감독이 앉게 됐다. 최 감독과의 계약기간은 3년, 계약금은 총 14억원(계약금 2억원, 연봉 3억원, 옵션 3억원)이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화는 11일 삼성 라이온즈와 홈 경기를 4대 0 승리로 마친 뒤 수베로 감독의 경질 소식을 전했다. 더불어 대럴 케네디 작전·주루코치, 호세 로사도 투수 코치와도 결별한다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새로 부임할 최 감독은 지난 2019년 11월 한화의 퓨처스 감독을 맡아 2020년 6월부터 감독대행으로 1군 선수단을 이끌었다. 수베로 감독이 부임한 2021년부터는 퓨처스 사령탑으로 복귀했다. 재임 기간 동안 퓨처스 육성 시스템을 재정비해 2022시즌 북부리그 우승 및 퓨처스리그 역대 최다 14연승을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화는 4시즌째 구단에 몸담고 있는 최 감독의 경력을 선임 이유로 꼽았다. 한화는 “선수단을 세밀하게 파악하고 있는 점, 젊은 선수들의 잠재력을 이끌어낸 지도력, 퓨처스 팀에서 보여준 이기는 야구에 초점을 맞춰 선수들을 적재적소에 배치하는 팀 운영 등을 높이 평가해 최원호 감독의 선임을 결정했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 감독은 1996년 현대 유니콘스에서 KBO리그에 데뷔해 LG 트윈스를 거쳐 2009년 은퇴했다. 이후 LG 투수코치, 해설위원, 국가대표팀 기술위원 등 다양한 경험을 쌓았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화의 13대 사령탑에 오른 최 감독은 12일 SSG 랜더스전부터 본격적으로 지휘봉을 잡을 예정이다. 최 감독이 비운 2군 사령탑 자리는 김성갑 잔류군 총괄 코치가 채운다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2021년 한화의 지휘봉을 잡았던 수베로 감독은 애초 올 시즌까지가 계약기간이었으나 임기 3년을 채우지 못하고 자리에서 물러나게 됐다. 부임 후 이렇다 할 성과를 보여주지 못한 채 전략 미스에 대한 비판도 여러 차례 제기됐던 터라 재계약이 어려울 것이란 분석이 지배적이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 한화는 이날 삼성전에서 상대 타선을 완벽히 틀어막고 4대 0 시즌 첫 영봉승을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화는 1회말 선두 타자 이원석과 후속 타자 정은원의 연속 볼넷과 노시환의 진루타로 1사 2, 3루 기회를 만든 뒤 김인환이 좌익수 앞에 떨어지는 적시타를 때려 단숨에 2점을 뽑았다. 5회말 1사 3루에선 상대 실책으로 추가 득점에 성공했다. 6회에는 타격감에 물이 오른 노시환이 시즌 7호 홈런을 쏘아올리며 승리에 쐐기를 박았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 품위를 지킬 결심</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301420&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301420&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-11T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051120210423892_1683804064_0924301420.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“휘청거리다/ 넘어지려다/ 그래 무너지자, 하고/ 마음먹은 나를 옆에서/ 꼭 붙잡는 사람은 마치/ 곁에 있는 사람처럼// 마음의 눈으로 보았다/ 절대로 지지 말라는 듯/ 무너지는 마음 정도는/ 괜찮다는 듯.” 사람에 대한 믿음이 실망으로 무너질 때 사람들은 어떻게 마음을 추스를까? 전욱진 시인의 시 ‘결심’을 읽으면서 나는 지난달 있었던 일을 떠올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 중국 요릿집 화단은 눈에 띄었다. 수선화와 튤립이 싱싱하게 물을 머금었고, 장식 화분도 여러 개 놓여 있었다. 화단을 저토록 탐스럽게 가꾸는 요리사라면 음식 또한 정성껏 만들지 않을까 짐작할 정도였다. 때마침 시장기가 돌던 터라 나는 중국 냉면 한 그릇을 시켜먹었다. 계산하면서 화단이 참 보기 좋다고 인사를 건네자 과묵한 주인은 쑥스러운 듯 웃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;며칠 뒤 그 가게 앞을 지나가는데 골판지로 만든 팻말이 꽂혀 있었다. “화분 돌려주세요!”라고 적혀 있었다. 오며 가며 주인이 화단을 얼마나 아끼는지 봐왔던 터라 괜히 나까지 안타까웠다. 그의 정성스러운 시간과 신뢰마저 도둑맞았다는 생각이 들었기 때문이다. 물론 손을 타지 않도록 가게 안에 화분을 들여놓을 수도 있었을 것이다. 하지만 주인은 무슨 이유에선지 그러지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다시 그 집 앞을 지나가는데 이번에는 다른 문구가 팻말에 적혀 있었다. “이왕 훔쳐간 거, 잘 키워 주세요.” 주인장의 심성이 저 한 줄에 고스란히 담겨 있었다. ‘이왕 훔쳐간 거’라는 말에는 얼마간의 체념이, ‘잘 키워 주세요’라는 말 속에는 당부가 담겨 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 팻말을 보자 어쩌면 주인은 이런 일을 여러 번 겪었을지도 모른다는 생각이 스쳤다. 실망으로 무너지는 마음을 괜찮다고 다독이며, 꼭 붙잡는 힘에 대해 생각한다. 그것은 함부로 자신의 마음을 ‘미움’에 허락하지 않는 힘. 스스로 품위를 지키고자 하는 결심과 같은 게 아니었을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신미나 시인 겸 웹툰작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상만사] 섣불리 얘기할 수 없어요</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301518&amp;code=11171399&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301518&amp;code=11171399&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-11T19:07:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051118250423748_1683797104_0924301518.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일 때문에 국어사전에서 단어의 뜻이나 쓰임을 찾아볼 때가 많다. 모국어인데도 생소하고 어려운 말이 적지 않다. 적확한 표현을 적재적소에 쓰기도 생각보다 쉽지 않다. 인물이나 사건, 콘텐츠를 검색하면서도 새롭게 알게 되는 사실이 어찌나 많은지 가끔은 스스로 확신에 차 있는 사람들이 신기해 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어릴 때 본 영화 ‘인생은 아름다워’(1999)는 그저 슬펐다. 다섯 살 조슈아(조르지오 칸타리니)의 감정에 몰입했다. 수용소에서 풀려나 엄마도 다시 만났는데 아빠는 죽고 없다니, 마음이 아팠다. 독일군에게 총살당하기 직전 아들 앞에서 우스꽝스럽게 걸어가는 귀도(로베르토 베니니)의 모습이 한편으로는 이해가 잘 되지 않았다. 비현실적으로 보이기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;얼마 전 영화를 다시 봤을 때 감상은 완전히 달랐다. 저런 상황이 닥치면 나도 귀도처럼 침착하고 의연하고 용감할 수 있을까. 재치와 순발력으로, 천진한 미소로 아이를 안심시킬 수 있을까. 나보다 가족을 먼저 생각하고 희생할 수 있을까. 로베르토 베니니의 연기와 연출이 놀라웠다. 죽음으로부터 아이를 지키려 그런 행동을 한 건 너무나 현실적인 판단이었다. 조슈아가 새로운 세상에서 살게 된 게 다행스러웠다. 비록 아빠를 잃었지만.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이제 고길동과 짱구 아빠 신형만에 대해 얘기해보자. 김수정 작가는 ‘아기공룡 둘리’의 고길동을 30대 후반~40대 초반으로 설정했다. 고길동은 서울 쌍문동에 사는 중견기업 과장으로 아내와 아들, 딸에 조카 희동이와 양동이까지 맡아 키우면서 둘리 일당에게 잘 곳과 먹을 것을 제공한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아무리 1980년대라지만 외벌이 만년과장이 ‘4인 가족 플러스 알파’의 생계를 책임지는 일은 녹록지 않다. 아들딸이 제법 컸는데 조카들을 떠맡아 육아 난이도는 원점으로 돌아갔다. 둘리 일당은 세간살이를 부수기 일쑤다. 고길동은 신경질적이고 냉소적이며 걸핏하면 화를 내지만 결코 나쁜 사람은 아니다. 휴머니즘의 위기를 겪으면서도 꿋꿋이 가장 노릇을 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그간 작품 속 최고 대인배로 여겨져 온 건 아내 박정자였지만, 빌런 같았던 고길동이 지금은 거의 성인(聖人)으로 재평가받고 있다. 지난 8일 ‘아기공룡 둘리: 얼음별 대모험 리마스터링’ 시사회 직후 기자간담회에서 김 작가는 “아무리 그 시대였더라도 조카들과 둘리 일당을 데리고 산다는 건 쉽지 않았을 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;40대 중반인 짱구 아빠 신형만은 다섯 살 아들 짱구, 이제 막 기어다니는 딸 짱아를 뒀다. 중견기업 영업부 계장인데, 35년짜리 장기대출로 집을 샀다. 짱구와 짱아는 사고뭉치이고, 늘 월급이 적다며 타박하는 아내 봉미선은 자주 충동구매를 한다. 신형만은 무능하고 찌질하고 철없어 보였지만 뜯어보면 누구보다 긍정적이고 가정적인 사람이다. “어떤 끔찍한 일이라도 가족이 함께하면 극복할 수 있다” “일은 부탁해도 아버지 역할은 부탁할 수 없다” “힘들 때는 웃어버려” “계획대로 가지 않기 때문에 인생이야”…. 정신없는 이 집안은 신형만의 의지와 노력으로 지탱된다는 생각이 들 정도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가정의 달을 맞아 80~90년대 애니메이션들이 잇달아 개봉하면서 콘텐츠의 재해석에 대해 생각하게 된다. 예전 만화를 보며 2020년대의 우리는 또 다른 것들을 보게 될지도 모르겠다. 시대와 시각의 변화에 따라 달라지는 해석은 콘텐츠가 주는 재미 중 하나이기도 하다. 작품을 공개하면서 ‘독자나 관객들의 해석에 맡기고 싶다’고 하는 창작자들의 말이 새삼 진정성 있게 다가온다. 대중은 끊임없이 새로운 의미를 발견하고, 무언가에 대한 해석을 섣불리 얘기하기가 쉽진 않을 것 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임세정 문화체육부 차장 fish813@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>클린스만호, 요르단·바레인·말레이시아와 아시안컵 예선</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301652&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301652&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-11T19:08:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051123580324116_1683817083_0924301652.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;64년 만에 아시안컵 정상 탈환을 노리는 한국 축구 대표팀이 첫 단계인 조별리그에서 요르단, 바레인, 말레이시아와 격돌한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제축구연맹(FIFA) 랭킹 27위 한국 대표팀은 11일(한국시간) 카타르 도하 오페라 하우스에서 열린 아시아축구연맹(AFC) 아시안컵 조 추첨에서 요르단(84위), 바레인(85위), 말레이시아(138위)와 함께 E조에 편성됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아시안컵은 올해 7월 중국에서 열릴 예정이었으나 개최지가 카타르로 변경되면서 시기도 내년 1~2월로 미뤄졌다. 총 24개국이 출전하는 이번 대회에는 4개국씩 6개조로 나뉘어 조별리그를 치르고, 각 조 상위 두 팀과 각 조 3위 중 성적이 좋은 네 팀이 16강 토너먼트에 진출한다. 개막전은 2024년 1월 12일 개최국 카타르와 레바논의 A조 경기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아시안컵은 위르겐 클린스만 감독 체제에서 첫 번째 메이저대회다. 지난 3월 한국 대표팀 지휘봉을 잡은 클린스만 감독은 아시안컵 우승을 첫 번째 당면 목표로 설정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 아시아 최강을 자부하면서도 정작 아시안컵 우승과는 거리가 멀었다. 1956년, 1960년 두 차례 우승 이후 64년 동안 우승이 없다. 1972·1980·1988·2015년에는 결승에서 좌절하며 준우승을 거뒀다. 가장 최근 대회인 2019년 아랍에미리트(UAE) 대회에서는 8강에서 상대적 약체로 봤던 카타르에 0대 1로 패해 충격 탈락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 조 추첨은 비교적 무난하다는 평가다. 상대 팀들과의 전적에서 모두 우세하다. 요르단과는 3승 2무, 바레인은 11승 4무 1패로 압도하고 있다. 말레이시아와도 상대 전적 26승 12무 8패를 기록 중이다. 특히 말레이시아는 한국인 지도자 김판곤 감독이 지휘봉을 잡고 있어 주목받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;클린스만 감독은 조 추첨이 모두 끝난 뒤 중계 영상을 통해 “환영해줘서 감사하게 생각하고, 상대 팀들에 대해 알아가는 중”이라며 “훌륭한 대회가 될 것”이라고 자신감을 드러냈다. 클린스만 감독은 12일부터 현지 경기장과 훈련장 등을 돌아보며 아시안컵 구상에 돌입한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 다른 한국인 사령탑 신태용 감독이 이끄는 인도네시아(149위)는 강호 일본(20위)과 이라크(67위), 베트남(95위)과 함께 D조에 편성됐다. 개최국 카타르는 A조에서 중국(81위), 타지키스탄(109위), 레바논(99위)과 묶였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태원준 칼럼] 두 얼굴의 김남국</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301504&amp;code=11171394&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301504&amp;code=11171394&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-11T19:20:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023031621021050363_1678968130_0924301504.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;가난한 줄 알았는데 코인 부자&lt;br&gt;검소한 줄 알았는데 몰빵 투기&lt;br&gt;청년을 위하는 줄 알았는데&lt;br&gt;청년들과 돈 놓고 돈 먹기 경쟁&lt;br&gt;&lt;br&gt;위선적 행태로 국민을 속이고&lt;br&gt;개인 이익 직결된 입법 활동도&lt;br&gt;서슴지 않은 ‘투잡’ 국회의원&lt;br&gt;&lt;br&gt;정치생명 이미 바닥난 듯하니&lt;br&gt;그냥 잘하는 일을 하시라&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;“저 친구가 저렇게 돈이 많았어?” 더불어민주당 김남국 의원의 코인 투자 의혹이 이렇게 커진 폭발력은 같은 당 조응천 의원이 방송에서 말한 저 문장에 담겨 있었다. 이 사건의 가장 핵심적인 키워드는 ‘코인’도, ‘60억’도 아닌 ‘김남국’이다. 매일 라면을 먹고, 구멍 난 운동화를 신고, 아버지가 물려준 차를 24만㎞까지 타고, 아이스크림도 안 먹으면서 아끼고 살았다는 이가 수십억원대 가상화폐를 숨겨놓고 있었다. 재작년 11월 TBS방송에 나와서 운동화 구멍에 손가락을 넣어 보여줄 때 이미 비트토렌트란 코인으로 10억원 이상 수익을 챙긴 터였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전세금 빼서 주식에 몰빵하고 다시 ‘잡코인’에 몰빵한 투자 방법도 아이스크림 값에 벌벌 떠는 사람이라곤 상상할 수 없을 만큼 공격적이었다. 청년의 삶을 개선하는 청년 정치인을 표방하면서 자산이 부족한 청년들이 어쩔 수 없이 몰려든 코인 시장에 뛰어들어 큰손 노릇을 하며 치부에 열을 올렸다. 가난한 줄 알았는데 코인 자산가였고, 검소한 줄 알았는데 투기에 몰두했고, 청년을 위하는 줄 알았는데 청년들과 돈 놓고 돈 먹기 경쟁을 한 국회의원. 이것은 야누스처럼 두 얼굴을 가진 정치인이 감춰놨던 다른 얼굴을 들킨 사건이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제가 불거지자 적극 해명에 나선 김 의원은 조국 전 법무장관을 보는 듯했다. 부모 찬스의 불공정에 분노한 사람들에게 “불법은 없었다”는 논리를 폈던 조 전 장관처럼(나중에 불법이 드러났지만), 두 얼굴의 위선에 황당해하는 국민에게 김 의원도 “법을 어기지 않았다”는 말만 매일 되풀이했다. “법만 어기지 않으면 국회의원이 그래도 되는 거냐”는 질문이 반드시 뒤따를 텐데 그리한 걸 보면, 정말 국회의원이 그래도 된다고 생각한 것 아닌지 모르겠다. 나흘이 지나서야 나온 형식적인 사과에서도 “억울하다”는 말을 빼놓지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 그동안 쌓아온 이미지를 몹시 지키고 싶어 했다. 고2 때 산 안경을 20년이나 썼다는 식의 에피소드를 장황하게 나열하며 ‘짠돌이’임을 증명하려 들었고, 김건희 여사를 끌어들여 ‘코스프레’가 아니었다고 강조했다. 투자 개요를 공개한 입장문은 사실관계를 교묘히 마사지한 조작에 가까웠는데, 그 글만 읽으면 “9억8000만원 투자해 지금 9억1000만원어치 남았다니, 번 것도 없네” 하게 된다. 당 지도부엔 설명했다는 10억원 가까운 수익금 인출 부분을 국민에게 해명하는 글에선 쏙 빼버린 탓이다. 결국 “나는 짠돌이가 맞고 번 것도 없으니 위선이 아니다”는 주장을 편 셈이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 위선을 합리화하는 여러 시도 가운데 같은 당 김용민 의원이 거들면서 꺼낸 논리는 단연 백미였다. “민주당은 서민이 계속 서민으로 남기를 바라는 당이 아닙니다. 서민도 누구나 얼마든지 부유해질 수 있는 나라를 만드는 정당입니다. 그게 서민을 위한 것입니다.” 민주당 송갑석 최고위원이 “서민을 대변한다는 당의 국회의원이 그래도 되느냐”며 김남국 의원을 꾸짖은 날 올라온 이 글은 그의 코인 투자를 서민 탈출의 좋은 사례 정도로 여기는 듯했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;거듭된 해명에도 의혹은 도리어 눈덩이처럼 커지고 있다. 공개하지 않은 전자지갑이 잇따라 발견되면서 그가 보유했던 코인 규모 추정액은 최고 60억원대에서 80억원대를 지나 100억원을 훌쩍 넘어섰다. 위믹스 코인이 아직 상장되기도 전에 그의 지갑에 수십억원어치가 들어 있었던 정황도 나왔다. 무엇보다 전세금 빼서 마련한 사실상 전 재산을 어떻게 이런 잡코인에 몰빵했는지 도무지 납득되지 않는다. 코인 관련 게임업계와 이익공동체였다는 의혹마저 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 의문이 다 풀리려면 김 의원은 아주 긴 수사를 받아야 할 듯하다. 정치생명을 걸고 그것을 돌파하겠다는데, 그렇게 걸 수 있는 정치생명이 그에게 남아 있지 않다. 불법이 있었냐 없었냐는 ‘투자자 김남국’에 대한 사법적 판단일 뿐, ‘정치인 김남국’에 대한 정치적 판단은 이미 내려졌다. 그가 보인 위선의 행태는 국민을 속인 것이다. 국회의원과 코인 투자자로 ‘투잡’을 하면서 벌인 일련의 입법 활동은 개인적 이익과 무관치 않았다. 사익을 챙기는 두 얼굴의 정치인에게 허락할 의석은 없다. 민주당의 여러 의원이 질타와 충고를 했는데, 지금 그가 가장 새겨들어야 할 조언은 이상민 의원이 했다. “(그럴 거면) 장사를 하든지, 사업을 하든지, 스타트업을 해야지….”&lt;br&gt;&lt;br&gt;태원준 논설위원 wjtae@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이제는 안 아팠으면” 스쿨존 참변 아버지의 눈물</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018253290&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018253290&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-11T20:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051205223924152_1683836559_0018253290.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기도 수원의 한 초등학교 인근에서 시내버스에 치여 숨진 초등학생의 유족이 아이의 이름과 사진을 공개했다. 횡단보도 맞은편에서 사고 현장을 직접 목격한 8살 조은결 군의 아버지는 “너무 아파 보였다”며 “이제 안 아팠으면 좋겠다”고 말했다. 또 아이들을 보호하기 위해 어른들의 관심과 역할을 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051205242724153_1683836667_0018253290.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유족은 11일 은결이의 이름과 사진을 언론에 공개했다. 은결이의 이름과 사진을 공개해 이번 사고를 사람들이 더 잘 기억하게 하고, 더 이상의 피해자가 생기지 않기를 바라는 마음이라고 한다. 사진과 영상 속 은결이는 항상 밝게 웃는 얼굴을 하고 있었다. 은결군의 아버지는 “항상 밝은 아이였다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051205262524155_1683836785_0018253290.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사고는 지난 10일 오후에 발생했다. 경기도 수원의 한 초등학교 인근 사거리에서 시내버스가 우회전을 하다가 사고를 냈다. 우회전 신호에 빨간불이 켜졌지만 버스기사는 멈추지 않고 우회전을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고 당시 은결군의 아버지는 횡단보도 맞은편에서 은결이를 기다리다가 사고 장면을 직접 목격했다. 은결군의 아버지는 “사고 현장을 제가 목격했다. 너무 아파해 보였다. 옷은 완전히 피투성이였다”고 사고 당시를 떠올렸다. 그러면서 “이제 안 아팠으면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051205280224158_1683836883_0018253290.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사고 장소는 은결군의 아버지와 어머니가 평소 교통 봉사를 하던 자리였다고 한다. 은결군의 아버지와 어머니가 우회전 차들을 직접 수신호로 막으면서 위험하다고 느꼈던 그 자리에서 은결이가 사고를 당한 것이다. 은결군의 아버지는 “항상 그 자리에 항상 차들이 그렇게 온다. 항상 아침에 제가 (교통봉사를) 했던 그 자리에서 저희 애가 당했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051205283024159_1683836910_0018253290.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;은결군의 아버지는 사고를 막을 수 있는 법과 대책 마련을 주문했다. 은결군의 아버지는 “민식이법이나 배승아법이 있으면 뭐 하냐. 사건은 계속 터진다”며 “진짜 중요한 법이 무엇인지를 생각하고 만들었으면 좋겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051205295424162_1683836994_0018253290.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사고가 난 횡단보도 옆에는 은결이를 추모하기 위한 시민들의 발길이 이어지고 있다. 시민들은 꽃과 과자, 인형 등을 두고 가며 은결이를 기억했다. “아가야. 어른들이 너무너무 미안하다”, “하늘에서는 마음껏 뛰어놀렴” 등의 문구가 적힌 편지도 놓였다. 학교 친구들도 은결이가 좋아하는 과자나 장난감을 올려두고 갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051205293424160_1683836974_0018253290.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;시내버스 운전자 50대 A씨는 11일 특정범죄 가중처벌 등에 관한 법률 위반(어린이 보호구역 치사) 혐의로 구속됐다. A씨는 우회전 신호등이 설치된 교차로 구간에서 신호를 어기고 일시 정지 없이 시속 10∼20㎞의 속도로 우회전하다가 사고를 낸 것으로 조사됐다. 사고 당시 우회전 신호등은 빨간불이 켜져 있었고, 보행자 신호등에는 파란불이 켜져 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어린이집에서 2살 여아가 사라졌다…4차선 도로에서 발견</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018253538&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018253538&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-11T22:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051207104624173_1683843046_0018253538.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울의 한 어린이집에서 2살 여자아이가 혼자 밖으로 나갔다가 수백미터 떨어진 4차선 도로에서 발견되는 일이 발생했다. 지나가던 운전자가 아이를 발견해 경찰에 인계했지만 부모는 어린이집의 관리가 부실하다며 경찰에 고소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건은 지난달 5일 발생했다. 어린이집 마당에서 야외 활동을 하던 2살 여자아이 A양이 혼자 어린이집 문밖으로 나갔다. 당시 마당에는 어린이집 원장과 선생님 등 어른이 5명이 있었지만 아무도 A양이 나가는 것을 인지하지 못했다고 한다. 20여분이 지난 뒤에야 어린이집은 A양이 사라진 것을 깨닫고 아이를 찾아 나서기 시작했다. 경찰에 따로 신고하지는 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051207115124174_1683843111_0018253538.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A양은 어린이집으로부터 약 700m 떨어진 4차선 도로에서 지나가던 운전자에 의해 발견됐다. 이 운전자는 아이가 혼자 있는 것을 보고 경찰에 신고했다. 어린이집은 경찰이 보고하고 있던 A양을 다시 어린이집으로 데려갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 사건을 뒤늦게 알게 된 A양의 부모는 어린이집에 항의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051207121324175_1683843133_0018253538.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;어린이집은 당시 구청 직원의 방문으로 잠겨있던 문이 실수로 잠시 열려 있었다는 취지로 해명했다고 한다. 또 A양 부모에게 여러 차례 사과했고 향후 안전 조치 강화도 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 A양의 부모는 어린이집 원장과 보육교사 등을 아동학대 방임의 혐의로 신고했다. 서울경찰청 여성청소년범죄수사대는 어린이집 원장과 보육 교사를 입건해 수사에 착수했다. 당시 목격자와 CCTV를 토대로 아동학대 행위에 해당하는지 여부를 검토할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘잊혀진 이름’노승열-김세영, PGA투어&amp;LPGA투어 선두</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018253948&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018253948&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-12T00:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051209485024213_1683852530_0018253948.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;모처럼 반가운 얼굴들이 리더보드 맨 윗자리에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국프로골프(PGA)투어, 미국여자프로골프(LPGA)투어서 활동중인 노승열(32·지벤트)과 김세영(31·메디힐)이다. 둘은 그동안 계속된 부진으로 팬들의 관심에서 멀어져 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노승열은 12일(한국시간) 미국 텍사스주 매키니의 TPC 크레이그 랜치(파71)에서 열린 PGA투어 AT&amp;T 바이런 넬슨(총상금 950만 달러) 첫날 1라운드에서 보기없이 이글 1개와 버디 9개를 쓸어 담아 11언더파 60타의 맹타를 휘둘러 단독 선두에 자리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1타만 더 줄였더라면 ‘꿈의 타수’인 59타를 적어낼 수 있었다. 코스 레코드 타이 기록이자 이번 시즌 PGA투어에서 나온 두 번째 60타다. 노승열에 앞서서는 작년 10월 패트릭 켄틀레이(미국)가 슈라이너스 칠드런스 오픈에서 60타를 친 적이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 노승열은 드라이버 헤드가 깨진 상태에서 자신의 PGA투어 18홀 최저타를 경신했다. 12번 홀(파4)에서 이 사실을 알게 된 노승열은 갤러리로 온 친구에게 백업 헤드를 가져오게 해 16번홀 부터 교체해 사용했다. 올해부터는 개정된 골프 규칙에 따라 경기 도중 의도치 않게 클럽이 망가지거나 크게 손상될 경우 교체할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노승열은 2014년 취리히 클래식에서 PGA투어 유일한 우승이 있다. 당시엔 팀 경기가 아닌 개인전이었다. 2019년 군복무 이후 PGA투어에 복귀했으나 지난 시즌은 RSM 클래식 공동15위, 이번 시즌은 취리히 클래식 공동 19위가 최고 성적이다. 노승열은 PGA투어 출전권 순위가 낮아 출전 기회가 적은 이른바 조건부 선수로 활동중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노승열은 경기를 마친 뒤 “모든 게 놀라웠다. 꿈의 59타에 1타 가 모자라지만 그래도 행복하다”고 소감을 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애덤 스콧호주), 두제쳉(중국)이 3타차 공동 2위에 자리한 가운데 조건부 시드로 출전 기회를 잡은 배상문(37)과 강성훈(36)도 선전을 펼쳤다. 둘은 나란히 5언더파 66타를 쳐 공동 17위에 자리했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051209522024216_1683852740_0018253948.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김세영도 이날 노보기의 퍼펙트 샷감으로 단독 선두에 자리했다. 김세영&lt;span&gt; 12일(한국시간) 미국 뉴저지주 클리프턴의 어퍼 몽클레어CC(파71·6656야드)에서 열린 &lt;/span&gt;LPGA투어 코그니전트 파운더스컵(총상금 300만 달러) 1라운드에서 보기없이 버디만 6개를 솎아내 1타차 단독 선두에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2015년 LPGA 투어 신인상을 받은 김세영은 2015년부터 2020년까지 해마다 최소 1승 이상을 거두는 꾸준한 모습을 보였다. 하지만 2020년 11월 펠리컨 챔피언십에서 통산 12승을 신고한 이후 승수를 추가하지 못하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 작년 페덱스컵 랭킹이 37위로 밀렸다. 올해 상황은 더 나쁘다. 6개 대회에 출전해 2월 혼다 타일랜드 공동 20위가 최고 성적일 정도로 극심한 부진에서 헤어나지 못하면서 페덱스컵 랭킹이 67위까지 처져 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이날은 달랐다. 페어웨이와 그린을 각각 두 차례 밖에 놓치지 않았을 정도로 샷감이 좋았다. 게다가 퍼트 수도 29개로 나쁘지 않았다. 12번부터 15번 홀까지는 4연속 버디를 몰아쳐 2016년에 이어 대회 두 번째 우승 기회를 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘루키’유해란(22·다올금융그룹)이 5언더파 66타로 단독 2위에 오른 가운데 올랐고 고진영(28·솔레어)과 최혜진(24·롯데)은 4언더파 67타로 공동 3위 그룹에 합류하는 등 첫날 한국 선수들이 리더보드 상단을 점령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>T1 발로란트팀 “어제보다 나은 오늘, 오늘보다 나은 내일”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018252892&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018252892&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-12T01:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051123544324111_1683816883_0018252892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘발로란트’ 신생팀이나 마찬가지인 T1이 2023 ‘발로란트 챔피언스 투어(VCT)’ 퍼시픽 리그에서 기대 이상의 성과를 내고 있다. 7주 차까지 5승2패를 기록, APAC(아시아 태평양) 지역 최강팀으로 꼽히는 DRX(7승0패)의 뒤를 이어 공동 2위를 차지하고 있다. 오는 6월 일본 도쿄에서 열리는 ‘발로란트 마스터스’가 가시권에 있는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;T1의 발로란트 팀은 줄곧 북미 무대에서 활동해오다가 지난 연말 VCT 퍼시픽 리그 출범과 함께 한국 지역에 새로 둥지를 틀었다. 이들은 신생팀이지만 노련하다. 다른 1인칭 슈터(FPS) 장르 게임에서 오랫동안 활동해온 베테랑 프로게이머들이 많은 까닭이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;T1의 주장 ‘제타’ 손선호는 ‘카운터 스트라이크: 글로벌 오펜시브(CS: GO)’, ‘사야플레이어’ 하정우, ‘먼치킨’ 변상범, ‘카르페’ 이재혁은 ‘오버워치’ 프로게이머 출신이다. 덕분에 기본적으로 택티컬 FPS 게임에 대한 이해도가 높고, 클러치 플레이에 강하며, 프로 수준의 팀플레이가 익숙하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 서울 강남구 T1 연습실에서 국민일보와 만난 윤으뜸 발로란트 팀 감독은 “베테랑 로스터의 장점은 팀워크를 끌어올리는 데 오랜 시간이 필요하지 않다는 것”이라면서 “우리는 신생팀에 가깝지만 팀워크 문제가 없다시피 하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“어제보다 오늘, 오늘보다 나은 내일을 보내는 게 목표”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 감독은 “어제의 T1보다 오늘의 T1이, 오늘의 T1보다 내일의 T1이 더 잘하는 것을 목표로 하고 있다”면서 “우리는 아시아 지역에서 ‘톱3’로 꼽힐 만한 수준의 경쟁력이 있는 팀이다. 지금과 같은 연습 분위기를 유지할 수만 있다면 VCT 퍼시픽에서도 좋은 결과를 기대할 만할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;T1은 ‘오버워치 리그’에서 한때 최정상급 선수로 군림했던 이재혁의 합류로 많은 화제를 모았다. 종목을 바꾼 지 얼마 되지 않은 그를 팀의 여섯 번째 선수로 선택한 윤 감독은 “이재혁의 마인드셋이 마음에 들었다. 오버워치 출신 선수들도 발로란트에 잘 적응만 한다면 잘할 수 있다고 생각한다. 이미 좋은 선례가 충분히 많다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 감독은 또 “손선호와 변상범은 북미 무대에서 오랫동안 같이 해온 선수들이다. 실력이 뛰어나다고 생각해 선발했다. 하정우는 북미에서 적으로 상대하며 실력이 좋다고 판단했다. ‘밴’ 오승민도 미국의 나이츠 팀에서 좋은 모습을 보여줬다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051123365424103_1683815814_0018252892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1시부터 10시까지 맹훈련…탄탄한 기본기가 팀 기조&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;T1의 일과는 오후 1시에 시작한다. 팀원들은 연습실에 모여서 3시까지 그날의 연습 세션을 소화한다. 윤 감독은 “전날 밤에 연습할 내용을 준비해놓는다. 이전 경기를 피드백하거나, 특정한 콘셉트를 짜놓고 연습해보기도 한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어서 3시부터 6시까지는 이날의 첫 스크림을 진행한다. 연습 상대는 대부분 한중일 3개 지역의 1·2부 프로팀이다. 어센션 윤 감독은 “싱가포르 등 동남아 현지 팀과 연습만 해도 핑 문제가 발생해서 주로 한중일 팀들끼리 연습을 한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫 스크림 종료 후엔 1시간 동안 저녁을 먹는다. 오후 7시부터 10시까지 두 번째 스크림을 진행한다. 스크림이 끝나면 10분 휴식 후 그날의 스크림 영상을 복기하거나, 기량 향상을 위한 피드백을 진행한다. 여기까지가 팀의 하루 스케줄이다. 이후에는 선수들이 자율적으로 연습 시간을 갖는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;T1의 강점이자 지향점은 ‘탄탄한 기본기’에서 나오는 전술적 순발력이다. 윤 감독이 생각하는 발로란트에서의 기본기란 게임 안에서 본인이 처한 상황을 냉정하게 판단하고, 빠르게 최선의 선택을 하는 능력이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 감독은 “APAC(아시아 태평양) 지역의 특색이자 문제점은 셋업 플레이의 비중이 높다는 것”이라면서 “그러다 보니 작전이 분석됐을 때는 헤매는 경우가 많다. 처음부터 기본기를 갈고닦는 게 중요한 이유”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이어 “다른 지역은 셋업 의존도가 낮다. 북미 지역은 특히나 선수 개개인의 순간적인 판단에 의존해서 게임에 풀어나간다”면서 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;“대부분의 APAC 지역팀들은 작전 의존도가 높아 시즌 말미가 되면 철저하게 분석 당한다. 기본기가 탄탄한 T1은 그렇지 않다”고 덧붙였다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;T1은 또 연습실 문화 조성에도 초점을 맞추고 있다. 윤 감독은 “종목을 불문하고 ‘정치’하는 문화가 생긴 팀들이 있다. 한 선수를 범인으로 만들어놓고, 경기에서 지면 그 선수에게 독박을 씌운다. 이런 팀들은 시즌 종료 후에 범인으로 몰린 선수를 갈아치우지만 결국 악순환이 반복될 뿐”이라면서 “선수들이 실력을 객관화하는 문화를 만드는 게 목표”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051123370624104_1683815826_0018252892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“프로 인생 마지막 기회…자랑할 만한 커리어 만들고파”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 선수는 ‘프로 인생의 마지막 기회’라는 생각으로 도쿄행을 노리고 있다. 오버워치 리그에서 이렇다할 성과를 내지 못했던 변상범은 “프로게이머 생활을 6년간 했음에도 여지껏 자랑할 만한 커리어가 없다”면서 “이번이 마지막 기회라고 생각한다. 이곳 T1에서 자랑할 수 있는 커리어를 만들겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재혁 역시 “세계 대회 진출을 목표로 하겠다”고 포부를 밝혔다. 그는 “처음엔 종목 적응에 어려움이 많았다. 하지만 이제는 개인적으로도, 팀적으로도 기량이 많이 올라왔다고 자신한다”며 “플레이오프, 마스터스, 챔피언스까지 진출해 보이겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 감독 역시 아시아 태평양보다 넓은 무대를 조준하고 있다. 그는 “세계 대회 진출뿐만 아니라 그곳에서도 좋은 성적을 내는 게 목표”라면서 “연말에 ‘팀이 많이 성장했다’고 말하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘멀티골’로 팀 살린 백승호, 12R MVP… 전북 반등 신호탄 쏠까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018254445&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018254445&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-12T02:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051211223224300_1683858153_0018254445.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;멀티골을 뽑아내며 늪에 빠진 전북 현대를 구해낸 백승호가 K리그1 12라운드 MVP로 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국프로축구연맹은 12일 “전북 백승호가 하나원큐 K리그1 2023 12라운드 MVP로 선정됐다”고 밝혔다. 백승호는 지난 10일 경기도 수원월드컵경기장에서 열린 수원 삼성과의 12라운드 경기에서 2골을 뽑아내며 팀의 3대 0 승리를 이끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백승호는 경기 전반 40분 하파 실바가 머리로 떨군 패스를 받아 오른발 발리슛으로 선제골을 넣었다. 후반 20분에는 날카로운 프리킥으로 멀티골을 성공시켰다. 득점뿐만 아니라 수차례 번뜩이는 기회창출로 전북의 공격을 이끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전북에서 라운드 MVP가 나온 건 3라운드 문선민 이후 두 번째다. 11라운드까지 3승 2무 6패로 리그 하위권에 처져있던 전북은 승점 3을 추가하며 7위(승점 14)로 중위권에 올라섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;K리그1 12라운드 베스트팀은 FC서울이다. 서울은 지난 9일 서울월드컵경기장에서 열린 광주FC와의 경기에서 윌리안, 나상호, 박동진이 연속 골을 터뜨리며 3대 1 승리를 거뒀다. 서울의 3경기 연속 무패였다. 특히 나상호는 절정의 득점력을 선보이며 현재까지 리그 유일한 두 자릿수 공격포인트(8골 2도움)를 기록 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12라운드 최고의 경기로는 대전하나시티즌과 수원FC의 맞대결이다. 대전은 마사와 전병관의 연속 골로 수원FC에 2대 1로 승리를 거두며 6라운드 패배를 갚았다. 지난 맞대결에서 8골(5대 3) 골잔치를 벌였던 두 팀은 이 경기에서도 총 슈팅 32개를 기록하는 화끈한 공격 축구를 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12라운드 베스트 11 공격수 부문에는 나상호(서울), 주민규(울산 현대)가 이름을 올렸고, 미드필더 부문에는 문선민, 백승호(이상 전북), 윌리안(서울), 전병관(대전)이 선택받았다. 수비수 부문에서는 맹성웅(전북), 김기희(울산), 정운, 안현범(이상 제주 유나이티드)이 뽑혔고, 골키퍼 부문에는 이창근(대전)이 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부, SK텔레콤에 5G 28㎓ 대역 할당 취소 사전 통지</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018254481&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018254481&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-12T02:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2021090614590734084_1630907947_0018254481.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 SK텔레콤에 5G 28㎓(기가헤르츠) 대역 주파수 취소 처분에 대한 사전 통지를 단행했다. SK텔레콤이 주파수 할당 당시 부과받은 조건을 이행하지 않으면서다. KT와 LG유플러스에 이어 SK텔레콤까지 국내 이동통신 3사 모두 28㎓ 대역 주파수를 포기하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과학기술정보통신부는 12일 SK텔레콤에 대해 5G 28㎓ 대역 주파수 종료 시점 이행 점검을 실시하고 할당 취소 처분을 사전 통지했다고 밝혔다. 지난해 12월 과기정통부는 2018년 5G 주파수 할당 시 부과받은 조건을 이행하지 못한 KT와 LG유플러스에 대해 주파수 할당 취소 처분을 확정했다. SK텔레콤에 대해서는 28㎓ 주파수 이용기간을 기존 5년에서 4년 6개월로 단축한바 있다. 이와 함께 이용 기간이 종료되는 이달 31일까지 당초 할당 조건인 1만5000대 장치를 구축하지 못하면 주파수 할당이 취소될 수 있다고 통지했었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 과기정통부는 SK텔레콤의 28㎓ 주파수 이용 기간 종료 시기가 임박하면서 이달 초부터 이행실적 및 향후 계획 등을 점검했다. 점검 결과 지난 4일 기준 SK텔레콤의 28㎓ 대역 망 구축 수는 1650대 장치에 불과했다. 과기정통부는 SK텔레콤이 이달 31일까지 추가로 구축 계획이 없다는 점을 확인했다. 이에 따라 주파수 할당 조건 미이행에 따른 할당취소 처분을 사전 통지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과기정통부는 행정절차법에 따라 SK텔레콤을 대상으로 이번 사전 처분에 대해 사업자의 의견을 청취하는 청문을 실시할 예정이다. 이후 그 결과를 반영해 이달 말 최종 처분을 결정한다. 최우혁 과기정통부 전파정책국장은 “그간 정부의 적극적인 노력에도 불구하고 최종적으로 이러한 결과가 나온 것에 대해 유감이다. 앞으로 28㎓ 대역에 신규 사업자의 진입을 유도할 수 있도록 지속해서 노력하고 통신 시장 경쟁 활성화를 통해 국민이 더 높은 수준의 5G 서비스를 누릴 수 있도록 노력하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부, ‘경기둔화’ 평가 유지…‘상저하고’ 전망도 그대로</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018254505&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018254505&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-12T02:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051211115424287_1683857514_0018254505.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 경기가 둔화하고 있다는 평가를 4개월째 유지했다. 상반기 경기가 둔화하지만 하반기에는 회복한다는 ‘상저하고’ 전망도 유효하다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;기획재정부는 12일 ‘최근 경제동향(그린북) 5월호’를 발표하고 “&lt;/span&gt;&lt;span&gt;수출과 설비투자 부진 등 제조업 중심의 경기둔화가 지속되고 있다”고 밝혔다. 수출 부진이 가장 큰 원인으로 지목된다. &lt;/span&gt;지난달 수출은 1년 전보다 14.2% 감소했다. 지난해 10월부터 7개월째 감소세다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제조업 취업자 수가 지난달까지 전년 동월 대비 기준 4개월 연속 감소하는 등 고용시장에도 영향이 나타나고 있다. 전체 취업자 수는 증가 폭이 축소됐다. 다만 반도체 분야는 생산 공정이 자동화돼 있어 반도체 경기가 나빠진 것이 곧바로 고용에 영향을 미치지는 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물가는 상승세가 ‘지속적으로’ 둔화한다고 평가했다. 지난달 소비자물가는 3.7% 상승해 지난해 2월 이후 처음으로 3%대로 내려갔다. 이승한 기재부 경제분석과장은 “지난달에 비해서 물가상승 파트에서는 ‘지속적으로’라는 말을 씀으로써 물가 상승세 둔화가 앞으로도 조금 더 지속적으로 나타나지 않겠나라는 정부의 판단이 추가됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내수도 완만한 회복세를 보인다고 진단했다. 3월 소매판매는 전월 대비 0.4% 늘어 두 달째 증가했다. 소비 심리가 개선되고 방한 중국인 관광객 수가 늘어난 점도 4월 소매판매의 긍정적인 요소다. 4월 소비자심리지수(CCSI)는 전월보다 3.1포인트 상승한 95.1로 10개월 만에 가장 높았다. 방한 중국인 관광객 수는 1년 전보다 1191.8% 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 그린북에서의 ‘경기둔화 흐름 지속’이라는 표현에서 ‘흐름’이라는 표현도 빠졌다. 이 과장은 “&lt;span&gt;1분기 국내총생산(GDP) 성장률이 상승 전환했고 앞으로도 전기 대비 플러스(+)로 나올 가능성이 높다고 본다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 한국경제의 ‘상저하고’ 전망도 유효하다고 밝혔다. 이 과장은 “중국의 리오프닝 효과가 아직은 서비스 또는 내수 중심으로 이루어지고 있고, 그것들이 결국은 본격적인 제조업 생산으로 나타나야지 효과가 나타날 것”이라며 “&lt;span&gt;약간 시차는 있더라도 상반기보다는 하반기가 좋아지는 것은 확실하다”고 &lt;/span&gt;말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“우리나라 최초 올림픽 메달 팝니다”… 도핑으로 생계 파탄 육상선수의 흥정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018254516&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018254516&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-12T02:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051211373424308_1683859055_0018254516.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;도핑으로 생계가 파탄 난 육상선수가 자신이 딴 조국의 사상 첫 올림픽 메달을 팔게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보츠나와의 육상선수 니젤 아모스(29)는 11일(현지시간) 로이터통신 등 외신과 만나 “내가 가진 것 중 금전적 가치가 있는 건 올림픽 메달뿐”이라며 “나와 가족의 생계를 유지하기 위해 올림픽 메달을 팔 생각이다. 다양한 금융 전문가와 상담하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아모스는 2012 런던올림픽 육상 800ｍ에서 1분41초73으로 은메달을 목에 걸었다. 보츠와나 선수가 올림픽에서 따낸 역대 첫 메달로 보츠나와 스포츠계에 새 역사를 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 도핑으로 생계가 어려워졌다. 아모스는 2022 유진 세계선수권 출전을 준비하던 중 금지약물 복용 의혹으로 ‘일시 자격 정지 처분’을 받았고, 세계육상연맹 독립기구인 선수윤리위원회(AIU)는 지난 3일 아모스의 자격 정기 3년을 결정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아모스가 혐의를 시인해 징계 기간이 4년에서 3년으로 줄었다. 자격 정지 시간은 2022년 7월 12일부터 2025년 7월 11일까지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도핑 제재로 선수생활이 중단된 아모스는 역사적인 가치가 있는 올림픽 메달을 팔기로 했다. 은퇴 생각이 없는 그는 3년간 생계 및 훈련 등을 위해 거액을 요구하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아모스는 “450만 보츠와나 풀라(약 4억5000만원)에 올림픽 은메달을 구매하려는 팀을 만났다. 그러나 OTT(온라인 동영상 서비스)에 내 다큐멘터리가 방영되면 이 메달의 가치는 750만 풀라(약 7억4000만원)로 오를 수 있다”고 주장했다. 이어 “아직 은퇴할 생각이 없다”며 “징계가 끝나고 2025년에 트랙으로 복귀할 것”이라고 현역 연장 의지도 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>파키스탄 대법원 “임란 칸 전 총리 체포는 무효…즉시 석방해야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018254578&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018254578&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-12T02:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051211474324314_1683859663_0018254578.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;파키스탄 전역에서 그의 지지자들에 의한 폭력 사태를 촉발시킨 임란 칸 전 총리의 체포에 대해 파키스탄 대법원이 무효라고 판결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일(현지시간) 로이터통신 등에 따르면 우마르 아타 반디알 파키스탄 대법원장은 이날 수도 이슬라마바드에서 열린 심리에서 칸 전 총리의 체포가 무효이며 석방을 명령했다. 그러면서 반디알 대법원장은 칸 전 총리가 그의 지지자들에게 평화를 유지할 것을 호소할 것을 권고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;칸 전 총리는 지난 9일 뇌물수수 혐의로 체포된 바 있다. 그후 파키스탄 전역에서는 그를 지지하는 군중들의 항의 시위가 이어졌으며, 시위대와 경찰 사이의 충돌이 며칠째 이어졌다. 파키스탄 정부는 칸의 지지자들을 단속하여 파키스탄 전역에서 2000명 이상 체포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 칸 전 총리는 구금에서 풀려났어도 수도 이슬라마바드에 있는 안가에서 보안군의 보호를 받게 될 것이라고 칸 전 총리의 법률팀이 밝혔다. 법률팀은 칸 전 총리가 12일 이슬라마바드 고등법원에 출두할 것이라고 전했다. 1년 전 의회 불신임 투표로 공직에서 물러난 칸 전 총리는 여러 부패 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자, 업계 최초 ‘CXL 2.0 D램’ 개발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018254900&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018254900&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-12T05:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051214060824370_1683867968_0018254900.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자가 차세대 메모리 상용화에 속도를 붙인다. D램의 용량과 대역폭을 획기적으로 확장할 수 있는 CXL 2.0 D램을 업계에선 처음으로 선보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 12일 CXL 2.0을 지원하는 128GB CXL D램을 개발했다고 밝혔다. CXL(컴퓨트 익스프레스 링크)는 고성능 서버 시스템에서 CPU와 함께 사용되는 가속기, D램, 저장장치 등을 보다 효율적으로 활용하기 위한 차세대 인터페이스다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 지난해 5월 세계 최초로 CXL 1.1 기반 CXL D램을 개발한바 있다. 이후 1년 만에 CXL 2.0을 지원하는 128GB D램을 개발했다. 신제품은 PCIe 5.0(x 8레인)을 지원한다. 최대 35GB/s의 대역폭도 제공한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인공지능(AI), 머신러닝 등 빅데이터를 활용하는 분야가 늘어나면서 산업계에서는 더 많은 메모리를 요구하게 됐다. 또 기존 메모리를 뛰어넘는 수준의 성능 향상에 대해 산업계의 요구도 커지고 있다. 일반적인 엔터프라이즈 서버에서는 탑재되는 CPU 당 최대 16개의 D램 모듈을 사용할 수 있다. 그 이상은 물리적으로 탑재할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 CXL D램 기술을 통해 DDR D램 외에도 CXL D램을 추가로 장착하면 시스템의 D램을 확장할 수 있다. 기존 DDR D램을 대체하기보다는 ‘DDR D램+알파’로 컴퓨팅 시스템의 전체 메모리를 확장하는 것이다. CXL D램은 메인 D램과 공존하면서 대역폭과 용량을 확장할 수 있어 AI, 머신러닝 등 고속의 데이터 처리가 요구되는 차세대 컴퓨팅 시장에서 주목받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신제품은 업계 최초로 ‘메모리 풀링’ 기능도 지원한다. 서버 플랫폼에서 여러 개의 CXL 메모리를 묶어 풀을 만들고, 여러 호스트가 풀에서 메모리를 필요한 만큼 나누어 사용할 수 있는 기술이다. CXL 메모리의 모든 용량을 유휴 영역 없이 사용할 수 있게 해준다. 삼성전자는 “고객이 이 기술을 데이터센터에 적용하면 보다 효율적인 메모리 사용이 가능해 서버 운영비를 절감할 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 신제품을 연내 양산할 계획이다. 삼성전자는 “차세대 컴퓨팅 시장 수요에 맞춰 다양한 용량의 제품을 적기에 선보이며 CXL 생태계 확장을 가속할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한·일, ‘후쿠시마 오염수 시찰단’ 국장급 협의 시작</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018254948&amp;code=61131211&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018254948&amp;code=61131211&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-12T05:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051214290824415_1683869348_0018254948.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 후쿠시마 오염수 현장시찰단 파견을 조율할 한일 국장급 협의가 12일 오후 종로구 외교부 청사에서 시작됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 측에서는 윤현수 외교부 기후환경과학외교국장을 수석대표로, 국무조정실·원자력안전위원회·해양수산부·과학기술정보통신부 등 관계 부처 및 기관 인사들이 참석했다. 일본 측은 카이후 외무성 아츠시 군축불확산과학부장이 수석대표로 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 협의에서 양측은 오는 23~24일 오염수 현장 시찰에 나설 한국 시찰단의 규모와 활동 일정·범위를 조율한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오염수 시찰단은 안전규제 분야 국내 최고 전문가로 꾸려질 예정이며 후쿠시마 원전 오염수 해양 방류 시설을 직접 방문해 확인하고 안전성을 판단하기 위한 자료 등도 살펴볼 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구연 국무조정실 국무1차장은 이날 오전 브리핑에서 시찰단 규모에 대해 “20명 내외 정도로 구성할 수 있으면 되지 않을까 하는 판단”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 차장은 민간 전문가 포함 여부에 대해선 “일본 측이 부정적”이라면서도 이번 국장급 협의 등을 통해 일본 측과 계속 협의하겠다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“말도 안 통하는데 월 200?”…동남아 가사도우미 두고 ‘시끌’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018255134&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018255134&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-12T06:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051215030524437_1683871386_0018255134.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;외국 국적의 가사도우미가 이르면 올 하반기 서울시에 시범 도입될 것으로 보이는 가운데, 도우미의 한 달 월급이 200만원 수준이 될 것이라는 예상이 나와 온라인 공간에서 찬반 의견이 분분하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 10일 고용노동부와 서울시 등에 따르면 정부는 외국인 가사도우미 시범사업 계획안을 올 상반기 중 마련하겠다고 밝혔다. 이에 이르면 하반기부터 서울시를 시작으로 동남아시아 출신의 외국인 가사도우미가 도입될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외국 국적의 가사도우미에게도 우리나라 최저임금이 적용될 것으로 보인다. 정부는 국제노동기구(ILO)의 차별금지 협약 위반을 고려해 이같은 방침을 정했는데, 이 경우 외국인 가사도우미가 받게 되는 한 달 월급은 200만원 수준이 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현행 최저임금인 시간당 9620원을 적용하면 하루 8시간 주 5일 근무할 경우 주휴수당을 포함해 약 200만원을 받을 수 있다. 이는 국내 가사도우미 시급에 비해 30% 이상 저렴한 수준이다. 현재 중국 동포 가사도우미의 평균 시급은 1만3000원, 한국인 가사도우미의 평균 시급은 1만5000원 이상으로 책정돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051214543224430_1683870873_0018255134.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;외국인 가사도우미 도입을 두고 실제로 이들을 고용하게 될 부모들 사이에서는 우려와 기대가 동시에 나온다. 특히 ‘월 200만원’이라는 비용에 상당한 부담감을 느끼는 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맘카페에서는 “말도 안 통하는데 내국인이랑 최저시급을 똑같이 가져간다는 게 이해 안 된다” “월급이 너무 비싸다. 이 가격이면 조선족 아줌마가 낫다. 말도 음식도 안 맞는 동남아인을 뭘 믿고 쓸까” “월 200이면 상당히 큰돈인데 오히려 시터 시장의 평균 급여를 올릴 수도 있다. ‘말 안 통하는 외국인이 이 정도 받는데 한국인은 더 받아야지’라는 논리로” 등 우리 최저임금 적용에 대한 불만의 목소리가 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 선택의 폭이 넓어지는 것에 반가움을 드러내는 이들도 적지 않다. “입주 도우미 월급 300만~400만이 기본이다. 맞벌이 부부들에게 오아시스 같은 정책이다” “조선족 시터들이 담합해서 돈 올라가는 건 덜할 것 같다. 견제책으로 굿이라 생각한다” “무리한 시세 올리기를 막는 해결 방법이다. 단계적 도입은 정말 찬성한다” 등 기대도 이어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에선 “외국인 도우미를 쓴다고 저출산 문제가 해결되겠나. 수박 겉핥기식 정책”이라는 도입 취지 자체에 반감을 드러내는 의견들도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 내놓은 대책은 현행 우리나라 국민과 중국 동포에 한해서만 허용하는 가사도우미를 동남아 출신 외국인에게도 열어준다는 것이다. 가사 노동과 육아 부담을 줄여서 저출산 문제를 해결하겠다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 한국인 가사도우미의 월급은 300만원 내외, 전문성이 있는 경우 400만원대까지도 형성돼 있다. 중국 동포의 경우 200만원 중후반대다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김남국발 코인 게이트, 넷마블 “사전 정보 제공 없어” 반발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018255341&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018255341&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-12T07:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051111315823019_1683772318_0018255341.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;게임사 넷마블이 더불어민주당 김남국 의원이 자사 발행 코인인 ‘마브렉스(MBX)’로 억대 시세 차익을 얻는 것과 관련해 “사전 정보를 준 적 없다”며 정면 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넷마블은 12일 입장문을 통해 “김남국 의원을 포함해 어느 누구에게도 사전 정보를 제공한 사실이 일체 없음을 밝힌다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 한 매체 보도에 따르면 김 의원은 MBX 상장 직전인 지난해 4월 21일부터 5월 3일까지 마브렉스를 37차례에 걸쳐 1만9000여개 거래했다. 이는 당시 가격으로 9억7000만원어치에 해당한다. 이어 보유량의 3분의 1가량을 팔면서 3억2000여만원의 이익을 봤을 것으로 추정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 넷마블은 “회사는 2022년 1분기에 마브렉스의 상장 계획을 공지했기에 2022년 4월 무렵에는 이미 시장에 널리 알려져 있었던바, 이는 전혀 가치 있는 정보가 아니었다”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 “현재 논란이 되는 계좌를 확인한 결과, 해당 계좌의 소유주는 2022년 4월경 이미 보유하고 있던 다수의 코인을 탈중앙화 거래소를 통해 불특정다수와 교환하는 방식으로 마브렉스를 취득한 것으로 파악했다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넷마블은 “마브렉스는 어느 누구에게도 비공개된 정보를 사전에 제공한 적이 없음을 다시 한번 명확히 밝히고자 한다”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 김 의원은 작년 1월부터 올해 초까지 위메이드에서 발행한 ‘위믹스’ 262회, 마브렉스 199회, ‘젬허브’ 139회 등 여러 국산 P2E 관련 코인을 거래한 것으로 나타났다. 김 의원의 투자가 P2E(Play to Earn) 코인에 집중되어 있어 일각에선 게임사와 김 의원 사이에 유착관계가 있는 것이냔 의혹을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정진솔 인턴 기자 sol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보직 변경했던 고민지, 이젠 팀 변경… 현대건설 이적</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018255392&amp;code=61161911&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018255392&amp;code=61161911&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-12T07:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051216191124493_1683875951_0018255392.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;프로배구 V리그 여자부 현대건설이 KGC인삼공사에서 고민지를 영입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대건설은 12일 “최근 KGC인삼공사와 고민지 이적에 합의해 8일 자로 영입을 완료했다”고 밝혔다. 그러면서 “리시브와 수비에서 큰 역할을 해줄 것으로 기대하고 전격 영입했다”고 고민지 여입배경을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고민지는 2016-2017시즌 신인 드래프트 1라운드 5순위로 IBK기업은행의 선택을 받으며 프로에 입단했다. 이듬해에는 트레이드로 KGC인삼공사로 이적해 2022-2023시즌까지 6시즌 활약했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KGC인삼공사에서의 첫 시즌에는 25경기 72세트 96득점으로 준수한 활약을 펼쳤다. 하지만 이후 부상과 경쟁 등으로 경기에 이전만큼 자주 나오지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 시즌에는 KGC인삼공사의 주전 리베로 노란이 부상으로 이탈하자, 고희진 KGC인삼공사 감독은 아웃사이드히터(OH)였던 고민지를 리베로로 보직변경해 활용했다. 리베로로서 리시브효율 40.52%, 디그 경기당 평균 3.087개 등을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“우주 로또 맞았다!” 지붕 뚫은 검은 돌…운석이면 얼마?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018255413&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018255413&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-12T07:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051215565624477_1683874617_0018255413.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;운석으로 추정되는 검은색 돌이 미국의 한 가정집 지붕을 뚫고 들어오는 사건이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9일(현지시간) 미국의 CNN 등 현지매체에 따르면 지난 8일 오후 1시쯤 미국 뉴저지주 호프웰 타운십의 한 가정집에 운석으로 추정되는 돌이 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;떨어진 돌은 길이가 약 10~15㎝로, 전체적으로 검고 회색빛이 도는 것이 특징이다. 현재 전문가의 감정이 나오지 않았지만, 매체들은 “열기에 그을린 형태나 금속성으로 보여 운석이 거의 확실해 보인다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;집주인 수지 콥은 “처음에는 누군가 밖에서 집으로 돌을 던진 줄 알았다”며 “곧 하늘에서 떨어졌다는 것을 깨달았고 그제서야 방사능에 오염된 것이 아닌가 두려웠다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 호프웰 타운십 경찰이 신고를 받고 출동해 “운석으로 추정되는 금속 물체가 하늘에서 가정집으로 떨어졌으며 부상자는 발생하지 않았다”고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지방자치단체는 주민들에게 비슷한 파편이 있는지 집 앞마당을 확인할 것을 권장하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051215571624478_1683874636_0018255413.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;쿱은 “처음에는 아무도 다치지 않은 것에 대해 안도했으나 지금은 우주로부터 선물을 받은 것에 감사하고 있다”며 기뻐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 해당 돌이 지난 6일 오전 북미에서 관측된 ‘에타 어퀘어리드’(Eta Aquarid) 유성우의 일부라고 보고 있다. 미 항공우주국(NASA)에 따르면 이 유성들은 핼리 혜성이 남긴 암석 파편으로, 75~79년마다 지구에서 볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;높은 가치 때문에 ‘우주의 로또’라고 불리는 운석은 흔히 말하는 별똥별, 즉 유성체가 타다 남은 암석을 말한다. 지구상에 떨어지는 운석은 지구에서 약 4억km 떨어진 화성과 목성 사이에 위치한 소행성대에서 오는 게 대부분이다. 다만 운석의 기원이 화성일 경우 현재까지 인류가 구할 수 있는 유일한 화성 암석 샘플이라는 점에서 그 가치는 점점 높아진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;운석은 종류에 따라 가격에 큰 차이가 난다. 가장 평범한 운석의 가격은 1g당 5~6달러 정도로 알려져 있지만, 지난 2월 한 아르헨티나 남성이 자국으로 밀반입하려던 지름 27㎝, 무게 12.5kg의 운석은 최소 6만2500~7만5000달러(약 8400~9700만원)에 최대 100만 달러(약 13억원)에 달하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘문재인입니다’ 관람한 文 내외…관객들과 셀카 촬영도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018255460&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018255460&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-12T07:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051216335724509_1683876837_0018255460.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문재인 전 대통령이 12일 자신의 퇴임 후 일상을 다룬 다큐멘터리 영화 ‘문재인입니다’를 관람했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문 전 대통령과 부인 김정숙 여사는 이날 오후 1시쯤 사저가 있는 경남 양산 평산마을에서 가까운 한 멀티플렉스 영화관에서 ‘문재인입니다’를 관람했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평일 낮 시간대 관람이라 관객이 그다지 많지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 관객은 “문 전 대통령이 영화를 보러 올 줄은 생각지도 못했다”며 “몇몇 관객들이 셀카를 찍으려 하자 문 전 대통령이 포즈를 취해 주기도 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이창재 감독은 지난 2일 시사회에서 “오늘 이 시간까지 문 전 대통령은 영화를 보지 않았다”고 밝혔다. 미리 편집본을 제공하겠다고 했지만 문 전 대통령 측에서 거절한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 감독은 “보시고 이 신을 빼 달라든지 하는 순간 영화를 재편집해야 하는 상황이라 조심스럽게 여쭤봤는데 ‘저는 개봉하면 내 돈 내고 보겠습니다’라는 게 공식적인 말씀이었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문 전 대통령 딸 다혜씨는 지난 3일 SNS에 영화 관람 인증샷을 올리며 “아버지께서 나오는 모든 장면이 힐링 포인트. 그리고 (문 전 대통령의 반려동물) 마루, 찡찡, 토리, 곰이, 송강, 다운이 나오는 매 순간이 킬링 포인트”라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다큐 ‘문재인입니다’는 지난 10일 개봉했다. 문 전 대통령이 지난해 5월 퇴임 후 경남 양산 평산마을로 돌아가 보내는 일상에 초점을 맞췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문 전 대통령이 평산마을에 도착한 봄부터 가을까지 시간적 순서를 따른다. 이 감독은 노무현 전 대통령에 관한 다큐 ‘노무현입니다’를 연출하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>머스크가 트위터 후임 CEO로 언급한 ‘그녀’… 누구?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018255536&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018255536&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-12T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051217002524528_1683878426_0018255536.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계 2위 재벌 일론 머스크에 이어 SNS 플랫폼 트위터를 경영할 후임자로 미국 미디어 기업 NBC유니버설 광고·파트너십 부문 대표인 린다 야카리노가 거론되고 있다. 머스크는 6주 뒤 신임 트위터 최고경영자(CEO)의 부임을 예고하면서 이름을 공개하지 않고 ‘그녀(she)’라고만 칭했다. 야카리노는 여성 경영자다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 경제지 월스트리트저널은 12일(한국시간) 익명의 소식통을 인용해 “야카리노가 트위터 신임 CEO직을 놓고 협상하고 있다”고 보도했다. 야카리노는 미국 NBC유니버셜에서 10년 넘게 일하며 방송 광고 효과를 높여왔다는 평가를 받는다. 특히 도쿄올림픽에도 도입한 광고 기반 스트리밍 서비스 ‘피콕’ 출시에 핵심 역할을 한 것으로 전해졌다. NBC는 미국 내 올림픽 주관 방송사다. 야카리노는 또 머스크의 의견을 지지해온 인물로도 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 머스크는 이날 트위터에 “X와 트위터의 새로운 CEO를 고용했다는 소식을 전해 기쁘다. 그녀는 6주 뒤부터 업무를 시작할 것”이라고 적었다. 다만 이름이나 이력을 발설하지는 않았다. 머스크는 또 “(트위터에서) 내 역할은 제품, 소프트웨어, 시솝(sysop·커뮤니티 관리자)들을 감독하는 임원 겸 최고기술책임자(CTO)로 전환될 것”이라고 예고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트위터의 신임 CEO를 놓고 내부 인사의 승진설도 제기된다. 미국 경제지 비즈니스인사이더는 트위터 내부 소식통을 인용해 엘라 어윈 신뢰·안전 담당 부사장을 언급했다. 어윈은 지난해 10월 머스크의 트위터 인수 직후 해임된 요엘 로스 당시 신뢰·안전 담당 부사장의 직을 물려받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터통신은 머리사 메이어 전 야후 CEO, 수전 워치츠키 전 유튜브 CEO 등이 언급되고 있다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 ‘불법 입국 즉시 추방’ 정책 종료…이민자 몰려 국경 대혼란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018255574&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018255574&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-12T08:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051217171124534_1683879431_0018255574.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;불법 입국 망명 신청자를 즉각 추방하는 미국 정부의 정책인 ‘42호 정책’이 종료된 가운데 미국 입국을 시도하는 이민자들이 정책 종료 직전 미국-멕시코 접경지대에 대거 몰렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터통신, 뉴욕타임스(NYT) 등에 따르면 12일 0시(현지시간)를 기해 조 바이든 미국 정부는 3년간 시행돼 온 42호 정책을 폐지했다. 이 정책은 2020년 도널드 트럼프 행정부가 코로나19 확산 방지를 명분으로 도입한 것으로, 당국이&lt;span&gt; 이민자들에게 미국 망명을 요청할 기회를 주지 않고 멕시코나 다른 나라로 신속히 추방할 수 있게 했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT 등에 따르면 이 정책의 종료를 앞두고 며칠 전부터 미국에 망명 또는 인도주의적 입국을 신청하려는 중남미 이주자들이 멕시코 북부 국경지대로 대거 몰렸다. 일부 이민자는 42호 정책 종료 후에는 미국 입국이 더 어렵다는 소식을 듣고 서둘러 국경을 넘었다고 로이터통신이 전했다. 미국 세관국경보호국(CBP)은 최근 며칠간 2만8000명의 불법 이민자를 구금시설에 수용했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 정부는 42호 정책이 폐지되면 기존처럼 ‘8호 정책’을 시행할 계획이다. 알레한드로 마요르카스 미 국토안보부 장관은 “이는 국경을 개방한다는 의미가 아니다”며 “적법한 절차를 밟지 않은 이들은 즉시 추방 절차가 진행될 것”이라고 엄정 대응 의사를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 42호 정책 때는 추방돼도 재입국을 시도할 수 있었지만, 8호 정책에선 최소 5년간 재입국이 금지되며 형사처벌 대상이 될 수 있다. 진보 진영 일각에선 바이든 행정부의 새 이민정책이 트럼프 행정부 때보다 더 엄격해진 게 아니냐는 우려도 나온다고 로이터는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조회수 올리려고 경비행기 고의 추락…美유튜버 “광고였다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018255654&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018255654&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-12T08:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051217470324557_1683881310_0018255654.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유튜브 조회수를 올리기 위해 타고 있던 경비행기를 고의로 추락시킨 미국인 유튜버가 증거인멸 등 자신의 혐의를 인정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일(현지시간) 미국 ABC·NBC방송 등에 따르면 유튜버이자 스카이다이버인 트레버 제이컵(29)은 2021년 12월 자신의 유튜브 채널에 12분47초짜리 영상을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상 속에서 제이컵은 밝은 표정으로 직접 경비행기를 몰며 캘리포니아 상공을 난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 갑자기 비행기 프로펠러가 멈춘다. 제이컵은 운전석 문을 열고 아래쪽 지형을 살핀 뒤 비행기에서 그대로 뛰어내린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 셀카봉을 든 채 맨몸으로 하강하다 낙하산을 폈고, 조종사 없이 날던 비행기는 이륙 35분 만에 캘리포니아 로스 파드레스 국유림 한복판에 추락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제이컵 본인은 팔 등에 약간의 상처만 입었을 뿐 무사했지만 종이조각처럼 처참하게 구겨진 비행기는 숲에 처박혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051217471024558_1683881231_0018255654.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 영상은 이날 기준 297만회의 조회수를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 시청자는 제이컵이 처음부터 낙하산을 매고 있었고 비행기를 안전하게 착륙시킬 시도를 전혀 하지 않았다며 추락이 조작된 것이라고 의심했다. 그러나 그는 “유튜브 조회수 때문에 일부러 추락시킨 게 아니다”라는 입장을 내놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이 해명은 거짓말로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 캘리포니아 중앙 연방검찰청에 따르면 제이컵은 최근 로스앤젤레스(LA) 연방법원에 제출한 유죄합의서에서 한 지갑 제조사와 광고 계약을 맺고 영상을 찍었다고 자백했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 한 유튜버는 그가 원래 16분41초 길이의 영상을 올렸다가 도입부 4분가량을 잘라냈다고 주장했다. 이 유튜버가 공개한 원본에서 제이컵은 이륙 전에 비행기 앞에서 지갑 하나를 들어 보이며 업체에 감사를 표한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;추락 상황에 관한 진술도 거짓으로 드러났다. 그가 당초 FAA에 낸 답변은 비행기가 이륙 35분 뒤 동력을 완전히 잃었고 안전한 착륙 방법이 마땅히 없어 뛰어내렸다는 것이었지만 사실이 아니었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 그가 연방 수사를 방해하기 위해 추락 현장 증거를 인멸한 혐의도 인정했으며 이는 최대 20년형에 처할 수 있는 범죄라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제이컵은 비행기 추락 한 달 뒤 미 연방항공국(FAA) 조사관에게 보낸 이메일에서 비행기 잔해가 어디에 있는지 모른다고 했지만, 현장은 이미 몇 주 전에 그에 의해 정리된 상태였다. 그는 헬리콥터를 이용해 산에 있던 잔해를 격납고로 가져간 뒤 조각조각 잘라 폐기했음을 인정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제이컵의 비행기 조종 면허는 지난해 취소됐다. 영국 BBC방송은 그가 몇 주 안에 법정에 모습을 드러낼 것이라고 전했다. 제이컵과 변호인은 아무런 입장을 내놓지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>은행 위기에 웃던 비트코인, 이번엔 동반 하락… “왜?”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018255666&amp;code=61141311&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018255666&amp;code=61141311&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-12T08:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051217565324563_1683881813_0018255666.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 은행권 위기에서 ‘탈중앙화 금융’으로 강세를 탔던 암호화폐 시장이 이번에는 동반 하락하고 있다. 미국 팩웨스트뱅코프의 예금 이탈로 은행권 위기 우려를 다시 높인 12일(한국시간) 암호화폐 ‘대장주’ 비트코인도 약세로 돌아섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비트코인은 이날 오후 5시40분 현재 미국 암호화폐 시가총액 정보 사이트 코인마켓캡에서 24시간 전보다 3.95%, 1주 전보다 9.55% 하락한 2만6322달러(약 3514만원)를 가리키고 있다. 국내 거래소 시세는 업비트에서 3565만원, 빗썸에서 3562만원이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;알트코인(비트코인 외 암호화폐)에서도 약세가 나타나고 있다. 암호화폐 시총 2위 이더리움은 같은 시간 코인마켓캡에서 24시간 전보다 3.02%, 1주 전보다 7.25% 밀린 1761달러(약 235만원)를 표시했다. 업비트에서 238만6000원, 빗썸에서 238만2000원에 거래되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;암호화폐 시장의 약세는 세계 1위 거래소인 중국계 바이낸스가 비트코인 인출을 차단한 지난 7일부터 시작됐다. 같은 기간 팩웨스트뱅코의 유동성 위기가 은행권 줄파산 사태의 공포를 다시 불러왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;팩웨스트뱅코프는 현지시간으로 지난 5일까지 1주간 예금이 9.5%나 인출됐다고 지난 11일 공시했다. 이로 인해 미국 나스닥거래소에서 이날 4.7달러까지 22.7%(1.38달러) 급락했다. 팩웨스트는 앞서 파산하거나 폐업한 실리콘밸리은행(SVB), 시그니처은행, 퍼스트리퍼블릭은행에 이어 다음으로 무너질 은행으로 월스트리트 금융가에서 지목을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;암호화폐 시장은 지난 3월 미국·유럽 은행권 줄파산 사태에서 ‘탈중앙화 금융’으로 주목을 받으며 일시적인 상승장을 탔다. 비트코인은 지난 3월 20일까지 불과 열흘간 37%나 급등했다. 이번에는 팩웨스트뱅코프의 위기와 동반 하락해 ‘반사 이익’ 효과를 누리지 못하고 있다는 지적을 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융가 일각에서는 미국 정부의 부채 한도 협상 난항과 더불어 스테이블코인 테라·루나 폭락 사태로 몬테네그로에서 체포된 권도형 테라폼랩스 대표의 재판이 암호화폐에 대한 비판론을 재점화한 점이 시장을 위축한 원인으로 거론되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;암호화폐 투자사 TDX스트레터지스의 딕 로 최고경영자(CEO)는 미국 매체 코인데스크와의 인터뷰에서 “뉴욕증시가 붕괴된다면 암호화폐 시장도 하락을 가속할 수 있다. 2만5000달러 선에 형성된 지지선이 무너지면 큰 하락이 찾아올 수 있다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새 수장 최원호의 한화는?… “수비시프트 고치고, 이기는 야구”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018255715&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018255715&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-12T09:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051218195024588_1683883191_0018255715.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;프로야구 한화 이글스의 새 사령탑 최원호 신임 감독이 향후 한화의 야구를 ‘이기는 야구’로 공언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최원호 감독은 12일 인천 SSG랜더스필드에서 열리는 2023 신한은행 SOL KBO리그 SSG 랜더스와 시즌 4차전 경기를 앞두고 잔여 시즌 팀 운영 방안에 대해 설명했다. 앞서 한화는 전날 카를로스 수베로 감독을 경질하고 퓨처스리그(2군)를 맡던 최 감독을 후임으로 앉혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 감독은 “갑자기 1군 감독을 맡게 돼 전날부터 정신이 없는 상태”라며 “당장 오늘부터 게임을 해야 한다. 베테랑들에게 최대한 선수들이 동요하지 않도록 해달라고 부탁했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화는 전날 삼성 라이온즈와의 대전 홈 경기에서 4대 0 승리를 거둔 직후 수베로 감독의 경질을 발표했다. 2연승을 거두고, 최근 6경기에서 5승을 챙겼을 정도로 경기력이 좋았기 때문에 적잖은 충격을 줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 시즌을 앞두고 FA(자유계약선수) 외야수 채은성, 내야수 오선진, 우완 이태양 등을 영입하는 데 과감한 투자를 했음에도 하위권에 머물렀고, 수베로 감독이 3년째 실험적인 야구를 한다는 판단 하에 과감한 결정을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 감독은 수비 시프트를 개선하겠다고 밝혔다. 그는 “수정할 부분은 시프트”라며 “이제까지는 투수 동의를 안 받고 시프트 했다면 이제는 투수 동의를 얻은 상황에서 하려고 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수베로 전 감독은 적극적인 수비 시프트로 팀을 운영해왔지만, 경기 중 투수들을 위축시킬 수 있다는 목소리도 있었다. 최 감독은 “투수들과 대화해보니 극단적인 시프트를 원치 않더라”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 ‘이기는 야구’를 언급했다. 그는 “구단에서 ‘내년에는 시즌 초부터 이기는 야구를 해야 한다’고 주문했다”며 “올해는 이를 준비하려고 한다”고 구체적인 밑그림을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 감독은 2020년 5월 자진 사퇴한 한용덕 전 감독을 대신해 감독 대행으로 잔여시즌을 치렀고, 이번에 3년 총액 14억원(계약금 2억원, 연봉 3억원, 옵션 3억원)에 정식으로 계약했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“축의금 100만원 한 친구, 돌려주고 싶어요” [사연뉴스]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018255751&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018255751&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-12T09:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051216130124487_1683875581_0018255751.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;결혼식을 마치고 축의금 명단을 정리하다 보면 이런저런 이유로 놀라는 일이 많을 텐데요. 특히 생각지도 못했던 분들이 하객으로 와줬거나 너무 많은 축의금을 내고 간 하객의 경우가 그렇습니다. 최근 대학 동기가 축의금으로 100만원을 내고 가서 기분 나쁘지 않게 돌려주고 싶다는 사연이 공개됐습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 온라인커뮤니티에 지난 11일 ‘축의금 100만원 한 친구, 돌려주고 싶어요’라는 제목의 글이 올라왔습니다. 글쓴이 A씨는 본인을 며칠 전에 결혼한 새 신부라고 소개했습니다. 그는 “축의금을 정리하다 보니 생각지도 못한 친구가 100만원이나 냈다”며 운을 뗐습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “10년, 20년 된 친구들도 많아야 20만원에서 30만원을 했는데 이 친구가 100만원을 낸 것이 너무 뜬금없어서 고민이 된다”며 “이 친구 결혼할 때 똑같이 하면 될 수도 있지만 벌써 7년 전에 결혼을 한 친구”라고 밝혔습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 축의금을 많이 낸 친구 B씨가 아주 친하진 않았지만 조별 과제, 졸업작품을 함께한 대학 동기라고 설명했습니다. 그러면서 A씨는 B씨의 결혼식에 갔던 이야기를 전했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 취업하고 1년이 되지 않았을 무렵 그는 B씨로부터 연락을 받았습니다. B씨는 “내가 친구가 없는데 졸업 작품을 하면서 너랑 많이 친해진 것 같다. 혹시 부산에 와줄 수 있냐”면서 “부담스러우면 오지 않아도 된다”고 말했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051216135324488_1683875633_0018255751.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울에 거주하던 A씨는 부산을 한 번도 가보지 않았던 때라 여행도 할 겸 부산에서 열린 결혼식에 참석했다고 합니다. 그는 또 B씨가 부케를 받아줄 수 있냐고 부탁해 부케도 받았고, 축의금은 10만원을 하고 왔다고 부연했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “그게 거의 7년 전이었고 그 이후에 연락하다가 끊기고 종종 인스타로만 연락했다”며 “제 결혼사진을 보고 먼저 청첩장을 달라고 해서 보내줬는데 흔쾌히 와줬다”고 전했습니다. 이어 “그런데 축의금을 100만원 내고 갔다. 이 친구는 돌잔치도 벌써 했다”며 “기분 좋게 돌려주고 싶은데 어떻게 해야 할지 모르겠다”고 말했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051216165224490_1683875812_0018255751.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해당 사연에 많은 누리꾼은 ‘글쓴이가 너무 고마워 낸 축의금’이라는 의견을 내놓았습니다. 이들은 “친하지 않은 친구 결혼식을 위해 부산까지 가서 부케까지 받아준 마음도 곱고, 이를 잊지 않은 친구의 마음은 더 아름답다” “고마움을 잊지 않고 보답한 것이니 이번 일을 계기로 더욱 친한 친구가 되면 좋을 것 같다” “축의금 100만원도 대단하지만 부산까지 간 글쓴이도 훌륭하다. 꼭 친구와 통화로 이야기를 나눠야 할 것 같다” 등의 댓글을 달았습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 누리꾼은 축의금을 낸 친구에게 감사한 마음을 전할 방법을 제안하기도 했습니다. 이들은 “신혼여행에 가서 좋은 선물을 사다 주면 될 것 같다” “축의금을 줬는데 돈으로 다시 돌려주면 둘 사이가 어색할 것 같으니 서울에 놀러 갔을 때 좋은 식당에서 밥을 사면서 이야기를 나누면 된다” 등의 의견을 냈습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨가 본인의 결혼식을 보러 부산에 와준 친구의 고마움을 잊지 않고 있다가 축의금으로 보답한 것 같습니다. 주말을 반납하고 부케까지 받아준 A씨의 마음도 참 고운데요. A씨가 친구의 축의금을 기분 나쁘지 않게 돌려줄 수 있는 아이디어, 여러분은 있으신가요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;[사연뉴스]는 국민일보 기자들이 온·오프라인에서 접하는 다양한 사람들의 이야기를 독자 여러분과 공유하는 코너입니다. 살아 있는 이야기는 한 자리에 머물지 않습니다. 더 풍성하게 살이 붙고 전혀 다른 이야기로 반전하기도 합니다. 그런 사연의 흐름도 추적해 [사연뉴스 그후]에서 알려드리겠습니다. [사연뉴스]는 여러분의 사연을 기다립니다.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;나경연 기자 contest@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“김남국, ‘에어드롭’으로 공짜 코인 받아”…민주서도 선긋나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018255819&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018255819&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-12T10:36:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051214203324395_1683868833_0018255819.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표가 12일 거액의 가상화폐 보유 논란에 휩싸인 김남국 의원에 대해 윤리 감찰을 지시했다. 당 지도부는 같은 날 자체 진상조사단으로부터 현재까지 조사 상황을 보고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권칠승 당 수석대변인은 이날 문자 공지를 통해 “이 대표는 김 의원이 국회 상임위 중 가상화폐 거래를 했다는 언론보도와 관련해 선출직 공직자이자 당의 국회의원으로서 품위 손상 여부 등에 대한 윤리감찰을 긴급 지시했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 오전 비공개 당 최고위원회에서는 “상임위 중 거래는 국회 윤리 강령에 위배된다”는 의견이 제기됐다고 한다. 목감기가 걸려 회의에 참석 못 한 이 대표는 윤리 감찰이 필요하다는 지도부 의견을 전해 듣고 승낙했다. 사실상 징계 전 단계다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진상조사단 조사 결과를 지켜보는 것과 별개로, 국회의원이 상임위 도중 사익을 추구한 행위를 한 것 자체만으로도 선을 넘었다는 판단에 따른 것이다. 당의 도덕성에 심대한 타격을 줄 수 있다는 위기감이 작용한 것으로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 일부 언론은 김 의원이 상임위 회의 중 암호 화폐 거래를 했다는 의혹을 제기했다. 지난해 5월 한동훈 법무부 장관 후보자에 대한 인사청문회와 11월 이태원 참사 관련 현안 보고를 받은 국회 법사위 회의 당시 코인을 거래했다는 것이다. 올해 3월 법사위 법안심사 소위 도중에도 코인 거래를 한 기록도 추가로 폭로됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전날부터 가동된 민주당 진상조사단은 이날 오후 지도부에 조사 진척 상황과 앞으로의 계획 등에 대해 중간보고를 했다. 이 자리에서 “김 의원이 에어드롭 방식으로 코인을 받은 것 같다”는 지적도 나왔다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘에어드롭’(Air Drop)이란 코인 거래소나 발행회사가 마케팅 차원에서 투자자에게 무상으로 신규 코인을 주는 것이다. 로비 정황으로 해석할 여지도 있어 진상조사단은 모든 가능성을 열어두고 있다는 입장이다. 이와 함께 진상조사단은 “김 의원이 보유한 코인의 가치 평가가 100억원이 넘었다는 전문가 의견이 있다”는 이야기도 전달했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051219305424644_1683887454_0018255819.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;당내 여론도 “국민 정서상 박탈감을 일으키는 문제”라며 악화하는 분위기다. 이동학·박성민·권지웅 등 민주당 최고위원 출신 청년 정치인은 이날 국회 기자회견에서 “언론보도 내용이 전부 사실이라면, 의원직 사퇴까지도 할 수 있다고 생각한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비명계인 조응천 의원은 라디오 인터뷰에서 “상임위가 돌아가는 중간에 단타를 쳤다면 국가 이익을 우선하지도 않았고 직무를 성실해 수행한 것과 거리가 멀다고 보인다”고 말했다. 김 의원 거취에 대해선 “본인이 결단할 문제”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여당도 강하게 비판했다. 윤재옥 국민의힘 원내대표는 원내대책회의에서 “김남국 의원은 해명마다 거짓말로 밝혀지고, 민주당에서 로비 의혹까지 제기되고 있다”며 “강제 수사를 통해 의혹의 실체를 밝혀야 한다”고 말했다. 장동혁 원내대변인은 논평에서 “김 의원을 코인계의 황제라 불러야 할 거 같다”며 “현란한 투자 기술은 가히 세계 최고 수준”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 지지율은 이날 한국갤럽이 발표한 여론조사(9~11일)에서 20·30세대에서 지난주보다 급락했다. 민주당은 18~29세에서 19%, 30대에서 33% 지지를 받았는데 이는 5월 첫째주 조사 결과인 18~29세 31%, 30대 42%와 비교하면 각각 12%포인트, 9%포인트 하락한 수치다. (자세한 여론조사 내용은 중앙선거여론조사심의위 홈페이지 참조)&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 김 의원은 각종 의혹에 대해 “명확하게 문제가 없다”고 주장했다. 김 의원은 이날 기자들과 만나 “하늘에서 떨어진 돈, 굴러 들어온 돈은 하나도 없고, 공개하면 모든 게 투명해질 것”이라고 반박했다. 다만 상임위 중 코인을 거래했다는 논란에 대해서는 “확인이 안 돼서 거래 내역을 보고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘최장 美 출장’ 마친 이재용, 매일 ‘빅 샷’ 회동 강행군</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018255935&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018255935&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-12T12:26:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051221233024672_1683894210_0018255935.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재용 삼성전자 회장이 22일간의 미국 출장을 마치고 12일 귀국했다. 2014년 경영 전면에 나선 이후 역대 최장 기간 해외 출장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자에 따르면 이 회장은 이번 미국 출장에서 바이오·제약, 첨단 ICT, 인공지능(AI), 차세대 모빌리티 기업 최고경영자(CEO) 20여명을 만났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 회장은 윤석열 대통령의 미국 방문에 경제사절단으로 동행한 뒤 미국에서 개인 일정을 소화했다. 동부의 바이오 클러스터와 서부 실리콘밸리 ICT 클러스터를 횡단하며 존슨앤존슨, BMS, 구글, 마이크로소프트 등 글로벌 기업인과 회동했다. 엔비디아 창업자인 젠슨 황 CEO도 만난 것으로 전해졌다. 이들은 AI, 전장용 반도체, 차세대 통신, 바이오 등 이 회장이 삼성의 ‘미래 성장사업’으로 점찍고 집중 육성하고 있는 분야의 리더들이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자 측은 “출장 기간 동안 매일 한 명 이상의 ‘빅 샷(중요 인물)’을 만나는 강행군을 통해 코로나19 팬데믹으로 단절됐던 글로벌 네트워크를 복원했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 회장은 글로벌 CEO들과 중장기 비전을 공유하고, 미래산업을 선도하기 위한 협력 방안을 함께 모색한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 회장은 AI 분야 구루와의 교류에도 많은 시간을 할애했다. 이 회장은 지난 2018년 유럽·북미 출장에서도 AI 분야 글로벌 석학들과 교류했으며, AI 핵심인재 영입에 직접 나서기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혜원 기자 kime@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘테라·루나’ 권도형, 몬테네그로서 6억원 내고 풀려날듯</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018255949&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018255949&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-12T12:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2023051123302724101_1683815427_0018255949.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;몬테네그로에서 위조 여권을 사용한 혐의로 체포돼 기소된 가상화폐 ‘테라·루나’ 폭락 사태의 핵심 인물 권도형(32) 테라폼랩스 대표가 보석으로 풀려날 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;몬테네그로 수도 포드고리차 지방법원은 12일(현지시간) 홈페이지를 통해 권 대표와 그의 측근 한모씨의 보석을 허가했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 대표 등은 조만간 보석금으로 각각 40만 유로(약 5억8000만원)를 내고 석방될 예정이다. 포드고리차 지방법원은 보석금을 수령하는 즉시 둘이 석방된다고 전했다.&lt;span&gt; 검찰은 사흘 이내에 항소할 수 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 대표 등은 전날 포드고리차 지방법원에서 열린 첫 재판에서 무죄를 주장하며 보석을 청구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;둘은 자신들의 아내가 보석금을 낼 것이라며 보석이 결정되면 몬테네그로 형사 절차가 끝날 때까지 도주하지 않고, 정기적으로 법원 소환에 응하겠다고 약속했다. 변호인인 브란코 안젤리치는 보석이 허가되면 둘이 그의 동거녀 회사 소유의 아파트에서 지내게 될 것이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법원은 “기소된 범죄 혐의의 중대성, 피고인들의 개인 및 가족 상황, 재산 상태, 보석금을 제공하는 사람들의 재산 상태를 염두에 뒀다”며 “40만 유로의 보석금을 잃을 가능성이 피고인들에게 도주 의욕을 꺾을 수 있는 충분한 억제 효과가 있다고 판단했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법원은 이들에게 적용된 여권 위조 등 혐의를 단시일 내에 규명하기 어렵다는 현실적인 이유도 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 권 대표 등은 3월 23일 포드고리차 국제공항에서 코스타리카 위조 여권을 가지고 아랍에미리트(UAE) 두바이행 비행기에 탑승하려다 검거됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 이들의 수하물에서는 벨기에 위조 신분증도 발견됐다. 법원은 “코스타리카 여권은 물론 벨기에 신분증의 위조 여부를 확인해야 하는데, 그 결과가 나올 때까지 기간이 불확실하다는 점도 고려했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법원은 “피고인들은 지정된 아파트 밖으로 나갈 수 없다”며 “법원은 이것이 상당한 범위에서 구금을 대체할 수 있다고 판단했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 대표의 다음 재판은 6월 16일 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>양산 공장서 1t 가량 철제 덮개 추락…50대 1명 사망</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018255969&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018255969&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-12T12:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0512/2020112517264844160_1606292808_0018255969.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경남 양산시 어곡동의 한 압력 용기 제조 공장에서 천장 크레인에 있던 철제 덮개가 떨어져 아래서 작업 중이던 50대 노동자가 숨지는 일이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 양산경찰서에 따르면 지난 8일 오전 10시45분쯤 양산시의 한 공장 천장 크레인에 매달려 있던 철제 덮개가 추락하면서 아래에서 크레인을 조작하던 A씨(53)가 크게 다쳐 인근 병원으로 옮겨져 치료를 받았으나 사망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 사고 당시 지름 약 4ｍ, 무게 약 900㎏의 철제 덮개가 제대로 결합되지 않아 떨어지면서 사고가 난 것으로 보고 공장 관계자와 안전관리 책임자를 상대로 안전조치 여부 등 정확한 사고 경위를 조사 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 해당 사업장은 종업원 10인 이하로 중대재해처벌법을 적용받지 않는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;창원=강민한 기자 kmh0105@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 국회의장단과 靑상춘재서 구절판 만찬 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256095&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256095&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-12T14:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051223391324693_1683902353_0018256095.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 12일 청와대 상춘재에서 21대 국회 후반기 국회의장단을 초청해 만찬을 가졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 만찬은 윤 대통령 취임 1주년에 맞춘 관례적 자리 외에도 민생 법안이 국회에 막혀 있는 만큼 2년차 국정에 협조를 구하기 위한 자리라는 게 대통령실의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만찬에는 김진표 국회의장, 정우택 국회부의장, 김영주 국회부의장, 이광재 국회 사무총장이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 소속인 정 부의장을 제외하고 모두 더불어민주당 측 인사다. 김 의장은 민주당 소속이었지만 ‘국회의장 당적 보유 금지’ 규정상 현재 무소속 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051300233324699_1683905013_0018256095.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “2년차 국정은 국민들께서 변화를 체감하실수 있도록 개혁과제를 속도감 있게 추진하려 한다. 국회의 역할이 어느 때보다 중요한 시기”라고 협치를 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 또 “지난 4월 미국 국빈 방문 중 국회의 한·미동맹 70주년 결의안 통과가 큰 도움이 됐다. 김진표 의장님께 감사드린다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 김 의장은  “한미·한일 동맹은 대한민국을 위해 매우 중요하다”며 “한·일 의원 연맹에 이어 조만간 구성될 한·미 의원 연맹이 변화하는 세계 질서에 대처하는 시스템 외교로 진화할 수 있도록 만들겠다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051223391724694_1683902357_0018256095.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 또 내치와 관련해 최근 전세 사기와 각종 금융 투자 사기로 서민과 약자들의 피해를 언급하며 “국회에서 세심하게 챙겨달라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 김 의장은 “양당 원내대표와 이달 말 새로 선출될 상임위원장단을 대통령께서 만날 기회를 갖기를 희망한다”고 제안했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령도 “좋은 제안에 감사드린다. 제가 가도록 하겠다”고 화답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051300235024700_1683905030_0018256095.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 만찬에 대통령실에서는 조태용 국가안보실장, 이진복 정무수석, 김은혜 홍보수석, 전희경 정무1비서관이 자리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만찬 테이블에는 ‘화합’을 상징하는 구절판을 비롯해 탕평채, 민어회, 세발낙지숯불양념구이, 한우 갈비찜, 숯불불고기, 민어탕, 한과, 과일, 식혜 등이 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만찬에 앞서 청와대 녹지원서 ‘스탠딩 차담회’를 열어 인사를 나누기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051223394724695_1683902387_0018256095.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 오렌지 주스를 바라보며 “카메라가 있으니까 이것도 건배해야 되나?”라고 웃으며 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 수석이 “날씨가 너무 좋다”고 말하자, 이 사무총장은 “이때가 제일 좋을 때”라고 답했다. 이 사무총장은 2003년 노무현 정부 청와대 국정상황실장을 역임했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이 사무총장에게 “2004년에 국회 진출을 안 하셨느냐. 그러니까 1년 조금 더 (청와대에) 계셨던 거네요”라고 말했다. 그러자 이 사무총장은 “이때가 좋고, 가을이 좋고, 겨울에 눈 왔을 때가 좋고”라고 답했다. 이에 이 수석은 “다 좋네 그러면”이라고 농담하자 주변에 웃음이 터져 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 김 의장과 녹지원을 함께 걷던 중 소나무를 바라보며 “170년이 된 소나무”라고 소개하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[꼰차장] 하~ 월급, 나 지금 매우 애매한 분노 상태야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018250171&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018250171&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-12T15:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051110285322908_1683768533_0018250171.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051110570522967_1683770225_0018250171.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051110572522968_1683770245_0018250171.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051110574522969_1683770266_0018250171.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051110580422972_1683770284_0018250171.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051110582322974_1683770303_0018250171.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051110584122975_1683770321_0018250171.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051110590122977_1683770341_0018250171.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051110591722978_1683770358_0018250171.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051110593322979_1683770373_0018250171.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;선배들에게선 여전히 욕을 먹고&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;후배들에게는 꼰대 소릴 듣는 &lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;20년 차 직장인.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;[꼰차장]은 이리 치이고 저리 밟히며 버티는 직장인의 넋두리이자 우리 모두의 일상 이야기를 전합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;꼰차장 dak@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국계 미국인 66% “난 Korean”… 中·日보다 높아</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018255717&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018255717&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-12T15:01:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051216472924516_1683877650_0018255717.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국계 미국인 10명 중 7명이 자신의 정체성을 ‘한국계 미국인’ 또는 ‘한국인’이라고 설명하는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 여론조사기관 퓨리서치센터는 미국 국적을 가진 한국 중국 일본 인도 필리핀 베트남 등 6개 아시아계 성인 7000명을 대상으로 지난해 7월부터 올해 1월까지 진행한 인식 조사 결과를 지난 8일(현지시간) 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아시아계 응답자 중 52%는 자신의 정체성을 설명할 때 자기 민족에 대한 언급을 빼놓지 않는 것으로 나타났다. &lt;span style=&quot;white-space: pre-wrap&quot;&gt;포괄적인 명칭인 ‘아시아계 미국인’(Asian American)을 사용한다고 응답한 비율은 16％에 그쳤다. 자신의 정체성을 ‘아시아인’이나 ‘미국인’으로 규정한 아시아계는 각각 12％, 10％였다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 한국계 미국인의 경우 자신을 소개할 때 66%가 ‘한국계 미국인’(Korean American) 혹은 ‘한국인’(Korean) 등 한국계라는 표현을 명확하게 사용했다. 설문에 응한 아시아계 가운데 가장 높은 비율을 나타냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국계 다음으로는 베트남계(64%), 인도계(62%), 필리핀계(61%), 중국계(51%) 순으로 자신을 소개할 때 자기 민족을 드러내는 표현을 쓰는 것으로 조사됐다. 일본계는 34%만이 이 같은 표현을 사용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 자신을 소개할 때 ‘미국인’이라는 표현 없이 출신 민족만으로 소개하는 비율이 가장 높았던 아시아계 그룹은 인도계였다. 이들 중 41%가 ‘인도계 미국인’(Indian American)이라고 말하지 않고 ‘인도인’(Indian)으로만 자신을 소개한다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국계(30%), 필리핀계(29%), 중국계(26%), 베트남계(23%)의 비율은 이보다 낮았다. 일본계 중에서는 14%가 자신을 소개할 때 미국인이라는 언급 없이 ‘일본인’(Japanese)라는 표현을 쓰는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;응답자의 90%는 “아시아계 미국인들이 다양한 문화를 갖고 있다”고 답했다. 아시아계가 자신의 정체성을 민족과 함께 명확하게 표현하지만, 비아시아인들에게선 그런 인식을 받지 못한다고 느꼈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;응답자의 60%는 길에서 만난 비아시아인들이 자신을 단순한 ‘아시아인’으로 볼 것이라고 답했다. 퓨리서치센터는 “이는 대부분의 아시아계 성인들이 다른 사람들로부터 ‘단일한 그룹’으로 인식될 것이라고 느낀다는 뜻&lt;span&gt;”이라고 설명했다. &lt;/span&gt;응답자의 20％는 편견이나 차별을 우려해 자신의 뿌리를 숨긴 적이 있는 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영은 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조응천 “조국 출마?…다시 ‘조국의 강’ 풍덩 빠지는 것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256116&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256116&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-12T15:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051223275124692_1683901672_0018256116.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조국 전 법무부 장관의 내년 총선 출마설이 제기된 가운데 더불어민주당 내에서는 조 전 장관의 출마가 부적절하다는 목소리가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조응천 민주당 의원은 12일 KBS라디오 ‘최경영의 최강시사’에서 조 전 장관의 출마에 대해 “민주당이 ‘조국의 강’을 아직도 못 건너고 헤매고 있는데 지금 강으로 풍덩 빠지자는 이야기”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “민주당에 ‘내로남불’(내가 하면 로맨스, 남이 하면 불륜) 딱지가 딱 달라붙은 것이 ‘조국 사태’ 때”라며 “조 전 장관이 출마하면 내년 총선이 정권 심판이 아니라 야당 심판으로 갈 것”이라고 말했다. 조 전 장관 일가의 입시비리 등 국민적 공분을 샀던 ‘제2의 조국 사태’를 맞이할 수도 있다는 의미로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 의원은 조 전 장관의 출마설을 언급한 박지원 전 국가정보원장을 향해서도 “요즘 열심히 지역에 다니신다는 말씀도 있는데 당의 원로로서 중심을 좀 잡아 주셨으면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 국정원장은 지난 11일 CBS라디오 ‘김현정의뉴스쇼’에서 “(조 전 장관이) 왜 언론에 자꾸 노출되고 북 콘서트 같은 것을 알리겠나. 이미 상당한 여론 간 보기를 하고 있는 것”이라고 출마 가능성을 거론했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 전 장관 본인은 출마 여부에 대해 말을 아끼고 있지만, 민주당에서는 우려가 나오고 있다. 친명(친이재명)계 좌장인 정성호 민주당 의원은 전날 YTN 라디오에서 “선거가 본인 개인의 명예회복을 하는 과정은 아니다”라며 “조 전 장관은 재판 중이기 때문에 재판을 통해 본인의 명예를 회복하는 것이 우선”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 의원은 “조 전 장관이 나온다고 하면 핵심 지지층의 결집에는 도움이 되겠지만, 과연 중도층 국민 여론은 어떻게 갈 것인지 조 전 장관도 많이 고민하지 않겠느냐”며 “그런 문제를 심각하게 고민하면서 공천 신청 여부도 고민해야 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 전 장관은 2월 1심에서 입시비리와 유재수 전 부산시 경제부시장에 대한 감찰 무마 등의 혐의로 징역 2년의 실형을 선고받았다. 2019년 12월 기소된 지 약 3년 2개월 만에 법원의 첫 판단이 내려졌지만 내년 총선까지 대법원 확정판결이 나오지 않을 경우 총선 출마가 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 조 전 장관의 딸 조민씨의 출마설도 제기됐지만 조씨는 “정치 입문에 대해 생각해본 적도 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘30억 몰빵, 상임위 중 거래, 무상코인’…난감한 김남국</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256121&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256121&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-12T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051110065622870_1683767217_0018256121.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김남국 더불어민주당 의원의 거액 가상화폐 보유 관련 의혹이 확산하고 있다. 직무 태만 논란을 넘어 미공개 정보가 없다면 하기 힘든 ‘몰빵’ 투자 관련 의혹, 이해 당사자로부터 가상화폐를 무상 제공받는 형태의 ‘입법 로비’ 의혹까지 겹쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관련 보도는 김 의원이 보유한 60억원 이상의 가상화폐에 대한 검찰 수사와 이해 충돌 논란을 시작으로 자금 출처 의혹까지 번졌다. 업체 측이 신규 코인을 제공하는 ‘에어드랍’으로 코인을 확보했다는 지적과 전국민이 애도했던 이태원 참사 시기 관련 보고를 받는 국회 상임위 도중 투자가 이뤄진 정황도 나오면서 사태가 심각해지는 양상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;마이너 코인에 30억을 투자?…與, 게임업계 로비설 제기&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;김 의원의 투자를 볼 때 이해 관계자에 가깝다는 전문가 시각도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가상화폐 업계의 김동환 원더프레임 대표는 12일 CBS라디오에서 “김 의원이 지난해 2월 15일 위믹스 코인 30억원 정도를 클레이페이에 투자했는데, 이 코인 자체가 설계된 날짜가 1월 17일”이라며 “검색이 안 될 만큼 마이너한 코인에 30억원을 넣는 건 설명이 안 된다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 김 의원이 게임업계의 ‘P2E’(Play to Earn·게임 속 재화를 가상자산으로 현금화하는 개념) 합법화 로비를 받았을 가능성도 의심하고 있다. 지난 대선 당시 후보였던 이재명 민주당 대표가 P2E 규제 완화를 언급했던 점도 끄집어냈다. 김 의원은 이 대표 측근으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하태경 의원은 “김 의원은 국회의원이 내 코인 폭등시키려고 코인 회사의 종노릇을 하고 있었던 셈”이라고 비판했고, 김웅 의원은 “지금으로서는 로비설이 여러 거짓말을 설명할 수 있는 강력한 가설”이라고 공세를 폈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;한동훈 청문회·이태원 상임위 도중 거래…李, 윤리감찰 지시&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;파장이 확산하자 민주당은 김 의원에 대한 감찰을 실시하고 진상조사단의 조사에도 속도를 내고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이날 김 의원에 대해 윤리감찰을 긴급 지시했다. 사실상 징계 전 단계다. 진상조사단 조사와 별개로 국회의원이 상임위 도중 사익을 추구한 행위를 한 것 자체만으로도 선을 넘었다는 판단에 따른 것이다. 당의 도덕성에 심대한 타격을 줄 수 있다는 위기감도 묻어난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 김 의원은 이태원 참사 관련 현안 보고를 받은 지난해 11월과 올해 3월 법제사법위원회 회의 도중 가상화폐 거래를 했던 것으로 나타났고, 지난해 5월 한동훈 법무부 장관 인사청문회 도중에도 거래가 있었던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 청문회에서 김 의원은 한 후보자 딸의 입시 의혹과 관련해 ‘이모(씨) 교수’를 친척인 ‘이모’로 착각하는 발언을 했다가 논란이 됐다. 이를 두고 김 의원이 코인 거래에 몰두하다가 엉뚱한 말을 한 것 아니냐는 지적도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051219305424644_1683887454_0018256121.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;민주당 진상조사단은 이날 김 의원이 일부 가상화폐를 ‘에어드랍’ 방식으로 무상 지급받은 사실이 있다고 지도부에 보고한 것으로 알려졌다. ‘에어드롭이란 코인 거래소나 발행회사가 마케팅 차원에서 투자자에게 무상으로 신규 코인을 주는 것이다. 로비 정황으로 해석할 여지도 있어 진상조사단은 모든 가능성을 열어두고 있다. 다만 김 의원은 국회의원 로비가 아닌 일반 투자자 조건에 따라 제공받았기 때문에 문제 소지가 없다는 입장이었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진상조사단은 또 “김 의원이 보유한 코인의 가치 평가가 100억원이 넘었다는 전문가 의견이 있다”는 이야기도 전달했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;당 청년 정치인들 ‘金 사퇴’ 거론…2030 지지율 급락&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;당내 여론도 “국민 정서상 박탈감을 일으키는 문제”라며 악화하는 분위기다. 이동학·박성민·권지웅 등 민주당 최고위원 출신 청년 정치인은 이날 국회 기자회견에서 “언론보도 내용이 전부 사실이라면, 의원직 사퇴까지도 할 수 있다고 생각한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051219333524651_1683887615_0018256121.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;비명계인 조응천 의원은 라디오 인터뷰에서 “상임위가 돌아가는 중간에 단타를 쳤다면 국가 이익을 우선하지도 않았고 직무를 성실해 수행한 것과 거리가 멀다고 보인다”고 말했다. 김 의원 거취에 대해선 “본인이 결단할 문제”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여당도 김 의원을 강하게 몰아세우고 있다. 윤재옥 국민의힘 원내대표는 “김 의원은 해명마다 거짓말로 밝혀지고, 민주당에서 로비 의혹까지 제기되고 있다”며 “강제 수사를 통해 의혹의 실체를 밝혀야 한다”고 말했다. 장동혁 원내대변인은 논평에서 “김 의원을 코인계의 황제라 불러야 할 것 같다”며 “현란한 투자 기술은 가히 세계 최고 수준”이라고 조롱했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 지지율은 이날 한국갤럽이 발표한 여론조사(9~11일)에서 20·30세대에서 지난주보다 급락했다. 민주당은 18~29세에서 19%, 30대에서 33% 지지를 받았는데 이는 5월 첫째주 조사 결과인 18~29세 31%, 30대 42%와 비교하면 각각 12%포인트, 9%포인트 하락한 수치다. (자세한 여론조사 내용은 중앙선거여론조사심의위 홈페이지 참조)&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 김 의원은 각종 의혹에 대해 “명확하게 문제가 없다”고 주장했다. 김 의원은 이날 기자들과 만나 “하늘에서 떨어진 돈, 굴러 들어온 돈은 하나도 없고, 공개하면 모든 게 투명해질 것”이라고 반박했다. 다만 상임위 중 코인을 거래했다는 논란에 대해서는 “확인이 안 돼서 거래 내역을 보고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“계모, 인분 먹이고 친오빠와 성관계 요구…지옥 같았다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256122&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256122&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-12T15:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051221572224684_1683896242_0018256122.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;17년 동안 친부와 계모에게 끔찍한 아동 학대를 당했다는 피해자의 고발이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 10일 한 온라인 커뮤니티 게시판에는 ‘저는 아동 학대 생존자입니다’라는 제목의 글이 올라왔다. 작성자 A씨는 “어린이날, SBS ‘궁금한 이야기 Y’에 저와 친오빠의 이야기가 나왔다. 방송에는 아주 일부분만 나왔다. 방송에 제보했던 제 전체 이야기를 이 공간에 올린다”며 “저와 오빠, 그리고 죽은 둘째 오빠의 한이 풀릴 수 있도록 여론을 움직여 달라”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;목사 가정에서 2남 1녀 중 막내로 태어난 A씨는 “저는 아주 심각한 아동 학대의 피해자였다. 현재도 그때의 시간에 갇혀 피해자로 살아가는 중”이라며 “춘천 한 교회의 부목사로 안정적으로 살고 있던 친부가 당시 교회 집사이자 기혼에 자식이 둘이나 있던 B씨와 바람이 나면서 비극이 시작됐다. 친부는 목사라는 신분에도 아랑곳하지 않고 대놓고 바람을 피웠고, B씨는 부드럽고 자상한 아버지를 친어머니에게서 빼앗았다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “저희 친어머니는 교인들의 수군거림 속에 원치 않는 이혼까지 당하고 세 남매까지 빼앗겼다”며 “저희는 그저 어린아이들이었기 때문에 우리의 의지와는 상관없이 그 지옥으로 끌려가야 했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨에 따르면 새엄마 B씨는 A씨에게 속옷에 묻은 대·소변과 벌레를 먹이는 등의 엽기적인 학대 행각을 일삼았다. 또 상한 음식을 먹였을 뿐 아니라 개 밥그릇과 하수구 거름망, 문틈 사이의 먼지 등을 핥아먹으라고 지시하기도 했다. 감금·포박하거나 수시로 폭행하고, 땔감 구해오기 등의 강도 높은 노동도 강요했다. A씨는 매를 맞을 때 변기에 얼굴을 넣는 물고문까지 당했다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051221512824682_1683895888_0018256122.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 B씨가 “학대당하고 사느라 생존에 급급했던 오빠와 아무것도 모르는 일곱 살짜리 저를 엮어 근친상간하는 관계라고 모함했다”고도 언급했다. 이어 “전혀 그런 적이 없었지만 저는 친오빠와 성관계를 가진 아이가 되어 버렸다”며 “오빠랑 저에게 ‘너희가 했던 대로 해 보라’며 옷을 벗기고 성관계를 시키기도 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 둘째 오빠의 죽음이 B씨의 학대와 관련되어 있다는 의혹도 제기했다. 그는 “두 오빠가 사정없이 맞은 날 종일 물도 못 마시고 굶었다. 배가 고프다고 하니 할머니께서 자두를 몇 개 넣어 주셨는데, 그걸 먹은 뒤 둘째 오빠가 숨도 제대로 못 쉬고 앓았다”며 “당시 B씨는 오빠를 병원에 데려가지 않고 뜸을 떴다. 결국 오빠는 사망했다. 사망 선고를 받으러 병원에 데려갔고 교회에서 장례 예배를 드린 후 바로 화장했다고 한다”고도 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “저는 17년을 그 지옥에서 죽지 않고 살아남았다. 둘째 오빠의 죽음 이후 버려진 첫째 오빠가 어찌어찌 친모를 찾아내서 제발 동생을 지옥에서 꺼내 달라고 부탁했고, 친모의 도움으로 탈출에 성공할 수 있었다”며 “결혼 후 임신·출산·육아하느라 정신이 없었지만, 단 하루도 학대의 기억을 떠올리지 않고 잠든 날이 없을 정도로 트라우마에 시달리며 살고 있다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “단순히 전처의 자식이라는 이유만으로 사람이 사람을 이렇게까지 학대할 수 있나 싶다. 양의 탈을 쓰고 버젓이 목회 생활을 하고 있다는 그들의 소식을 들으니, 울화가 치밀어 참을 수 없다”며 “지금까지 적은 모든 것은 모두 제가 당하고 겪은 일이 틀림없다. 제 생명도 걸 수 있고, 제 생명보다 더 소중한 제 딸아이의 모든 것을 걸 수 있다”며 자신의 고백이 진실임을 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 지난 5일 방송된 SBS ‘궁금한 이야기 Y’ 635회에는 A씨의 아버지와 B씨가 남매에게 사죄하는 모습이 담겼다. 이들은 “벌은 받을 거고 이제야 무릎 꿇어 미안하다. 잘못했다”며 남매에게 사과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 A씨는 “죽을 때까지 용서할 생각이 없다. 용서는 잊을 수 있는 일에 대한 것”이라며 “그냥 평생 벌 받고 사시라. 저희가 그랬던 것처럼 고통스럽게 살아라”고 답했다．&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 한전 25조원 자구책, 요금도 정상화하길</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301722&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301722&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-05-12T19:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051218090324572_1683882543_0924301722.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대규모 적자 상태인 한국전력공사와 한국가스공사가 12일 재무구조 개선을 위한 자구책을 내놓았다. 한전은 보유 자산 매각 확대, 전력 설비 건설 시기 조정, 조직·인력 효율화, 경비 절감, 임금 인상분 및 성과급 반납 등을 통해 2026년까지 25조7000억원을 절감하는 방안을 제시했다. 지난해 5월 비상경영체제 돌입 직후 발표했던 자구책(5개년)보다 목표액이 5조6000억원 상향됐다. 가스공사도 조직 슬림화 및 공급관리소 스마트화, 올해 임금 인상분 반납 등을 통해 15조4000억원을 절감할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자구책은 당연히 필요하고 제대로 이행돼야겠지만 이 정도로는 취약한 재무 구조를 개선하는 데 턱없이 미흡하다. 한전의 총부채는 지난해 말 기준 192조8000억원이다. 당기 적자도 2021년 5조8000억원, 지난해 32조6000억원을 기록했고 지난해 4분기 영업손실만 10조7670억원에 달했다. 올해 1분기 전기요금을 킬로와트시(㎾h)당 13.1원 인상했는데도 1분기 영업손실은 5조원대로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제 에너지 가격 상승으로 원가가 급등했는데도 전기요금에 제대로 반영되지 않아 전기를 팔면 팔수록 손해를 보는 기형적인 구조가 근본적 원인이다. 이를 개선하지 않고는 적자 문제를 해결할 수 없다. 가스공사도 발전연료 매입 단가가 판매 단가보다 높아 발생한 손실인 누적 미수금이 올해 1분기까지 11조6000억원이나 돼 사정은 마찬가지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;답이 뻔히 보이는데도 지난 정부는 전기요금 인상을 미뤄 적자 문제를 키웠고 현 정부도 발걸음이 더디다. 올해 1분기 요금 인상을 단행했으나 원가에 훨씬 못 미치는 수준이었고 3월 말까지 결정했어야 할 2분기 요금 인상을 계속 미뤄왔다. 한전 등의 자구책을 압박해 온 정책 당국은 다음 주 초 전기요금 인상을 결정할 것이라고 한다. ㎾h당 7원가량 올리는 방안을 검토하고 있다는데 그 정도로 적자 구조가 개선될 수 있을지 의문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한전과 가스공사의 적자는 결국 정부가 세금으로 메워줘야 한다. 적자를 줄이지 못하면 회사채 발행에 의존할 수밖에 없는데 이는 이미 겪었듯 채권시장 왜곡을 초래할 수 있다. 영국 일본 독일 등 다른 나라에 비해 현저하게 낮은 요금체계를 정상화하는 게 정공법이다. 전기·가스요금을 합당한 수준으로 올려야 에너지를 낭비하는 풍토와 산업구조를 개선할 길도 열 수 있다. 미루면 미룰수록 부작용은 커지기 마련이다. 정부와 여당 등 정책 당국의 결단이 필요할 때다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 한전 25조원 자구책, 요금도 정상화하길</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301722&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301722&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-05-12T19:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051218090324572_1683882543_0924301722.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대규모 적자 상태인 한국전력공사와 한국가스공사가 12일 재무구조 개선을 위한 자구책을 내놓았다. 한전은 보유 자산 매각 확대, 전력 설비 건설 시기 조정, 조직·인력 효율화, 경비 절감, 임금 인상분 및 성과급 반납 등을 통해 2026년까지 25조7000억원을 절감하는 방안을 제시했다. 지난해 5월 비상경영체제 돌입 직후 발표했던 자구책(5개년)보다 목표액이 5조6000억원 상향됐다. 가스공사도 조직 슬림화 및 공급관리소 스마트화, 올해 임금 인상분 반납 등을 통해 15조4000억원을 절감할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자구책은 당연히 필요하고 제대로 이행돼야겠지만 이 정도로는 취약한 재무 구조를 개선하는 데 턱없이 미흡하다. 한전의 총부채는 지난해 말 기준 192조8000억원이다. 당기 적자도 2021년 5조8000억원, 지난해 32조6000억원을 기록했고 지난해 4분기 영업손실만 10조7670억원에 달했다. 올해 1분기 전기요금을 킬로와트시(㎾h)당 13.1원 인상했는데도 1분기 영업손실은 5조원대로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제 에너지 가격 상승으로 원가가 급등했는데도 전기요금에 제대로 반영되지 않아 전기를 팔면 팔수록 손해를 보는 기형적인 구조가 근본적 원인이다. 이를 개선하지 않고는 적자 문제를 해결할 수 없다. 가스공사도 발전연료 매입 단가가 판매 단가보다 높아 발생한 손실인 누적 미수금이 올해 1분기까지 11조6000억원이나 돼 사정은 마찬가지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;답이 뻔히 보이는데도 지난 정부는 전기요금 인상을 미뤄 적자 문제를 키웠고 현 정부도 발걸음이 더디다. 올해 1분기 요금 인상을 단행했으나 원가에 훨씬 못 미치는 수준이었고 3월 말까지 결정했어야 할 2분기 요금 인상을 계속 미뤄왔다. 한전 등의 자구책을 압박해 온 정책 당국은 다음 주 초 전기요금 인상을 결정할 것이라고 한다. ㎾h당 7원가량 올리는 방안을 검토하고 있다는데 그 정도로 적자 구조가 개선될 수 있을지 의문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한전과 가스공사의 적자는 결국 정부가 세금으로 메워줘야 한다. 적자를 줄이지 못하면 회사채 발행에 의존할 수밖에 없는데 이는 이미 겪었듯 채권시장 왜곡을 초래할 수 있다. 영국 일본 독일 등 다른 나라에 비해 현저하게 낮은 요금체계를 정상화하는 게 정공법이다. 전기·가스요금을 합당한 수준으로 올려야 에너지를 낭비하는 풍토와 산업구조를 개선할 길도 열 수 있다. 미루면 미룰수록 부작용은 커지기 마련이다. 정부와 여당 등 정책 당국의 결단이 필요할 때다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이주윤의 딴생각] 게으름이라는 안식처</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301058&amp;code=11171455&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301058&amp;code=11171455&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-12T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051218140424581_1683882844_0924301058.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“점선아, 일주일 전에는 존재도 몰랐던 놈하고 결혼하란다. 죽고 싶다.” 화가 김점선이 이십대일 적, 친구에게서 전화가 걸려 왔다. 친구의 사연을 들은 그녀는 안 그래도 사는 일이 지겨웠던 터라 한날한시에 세상을 떠나기로 약속한다. 그런데 돌연, 죽기 전에 그림 한번 실컷 그려보고 싶다는 충동이 일어 미술학원에 등록했고 그렇게 화가가 됐단다. 아침 햇살에 마지못해 눈을 뜨는 요즘, 내가 하는 일들이 아무런 쓸모없이 느껴지는 나날. 그렇다고 죽어버릴 순 없으니 그녀처럼 죽도록 그림이라도 그려야겠다는 생각에 휩싸였다. 커다란 캔버스 위에 칼을 휘두르듯 붓질을 하면 가슴이 뻥 뚫릴 것만 같다, 라고 생각한 지 석 달 하고도 보름이 다 돼 간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;머릿속에 떠다니는 생각을 실행에 옮기지 않는 데는 그만한 이유가 있다. 월셋집에서 화가 행세를 하다가 벽지에 물감이라도 튀면 큰일이니 작업실을 얻는 쪽이 속 편할 것이다. 하지만 “이 돈에 이런 매물 없을까요?” 하고 부동산에 물으면 “그 돈에 그런 매물이 어딨어요!” 하며 문전박대를 당할 테니 개 발에 땀 나도록 발품을 팔아야 할 것이 뻔할 뻔 자. 그렇게 작업실을 얻었다고 치자. 그런데 갑자기 그림이 그리기 싫어지면 그 공간을 또 어찌 정리한단 말인가. 나처럼 게으른 인간에게 실로 가혹한 과정이 아닐 수 없다. 게으름을 이겨내는 것과 답답한 가슴을 안고 살아가는 것 중 어느 쪽이 품이 덜 들까. 이리저리 재다가 후자를 택하고야 만 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다지도 게으른 내가 마다하지 않는 일은 강아지를 봐달라는 언니의 부탁이다. 까만 눈과 촉촉한 코를 보고 있노라면 세상 시름이 다 잊힌다. 한달음에 도착한 언니의 집은 엉망이다. 여기저기 허물처럼 벗어 놓은 옷가지, 개수대가 넘치도록 쌓인 설거지거리, 화장대 위에 어지러이 놓인 뻘겋고 꺼먼 화장솜. 개점휴업 중이기는 하지만 한복 매장을 운영하며 박사 과정도 병행 중인 언니가 집안일에 손댈 시간이 없다는 사실은 잘 안다. 그러나 화장솜을 쓰레기통에 넣지 못할 정도로 바쁘지 않다는 사실은 더 잘 안다. 그런 언니에게 잔소리를 한 바가지 퍼부으면 언니는 늘 이렇게 변명한다. “체력이 약해서 그래….”&lt;br&gt;&lt;br&gt;언니는 체력이 약하다는 말을 입에 달고 산다. 난 체력이 약해서 집안일을 못해. 치울 기운이 없거든. 난 체력이 약해서 운동을 못해. 운동하고 나면 더 힘들거든. 난 체력이 약해서 만원 버스에 못 타. 사람들 틈에 끼어 있으면 어지럽거든. 날고기도 뜯어 먹을 것 같은 산적 같은 얼굴로 체력을 운운하는 모습을 보고 있노라면 어이가 없어 웃음이 새어 나온다. 세상 어느 약골이 뒤로는 전공책이 든 가방을 메고 앞으로는 강아지를 안은 채 출근을 하고, 과제를 하느라 밤을 꼴딱 새웠음에도 여행을 가기 위해 비행기에 올라탄단 말인가. 하지만 언니는 본인의 체력이 약하다고 철석같이 믿고 있다. 그리고 그 믿음을 방패 삼아 각종 면죄부를 부여한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;죄가 있다면 산적같이 생긴 죄밖에 없는 언니를 대신해 집안일을 한다. 밥풀이 말라붙은 그릇을 물에 담가 불리는 동안 옷가지를 주워 세탁기를 돌리고 집 안 구석구석을 돌아다니면서 쓰레기를 줍는다. 그런 내 뒤를 졸졸 쫓는 강아지를 데리고 산책을 나서려는 참에 엄마에게 전화가 온다. 이때다 싶어 고자질하니 “막내가 부지런하니까 좀 치워줘” 하는 타이름이 돌아온다. 강아지가 이끄는 대로 이리저리 길을 걷는데 엄마의 말이 자꾸만 귓가에 맴돈다. 고슴도치도 제 새끼가 제일 곱다고 한다지만 나더러 부지런하다니. 못 말려, 진짜. 하지만 한편으로는 이런 의심도 든다. 어쩌면 나, 게으르게 사는 게 편하니까 스스로 게으르다고 믿고 있는 건 아닐까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엄정한 판사가 돼 자문자답해 본다. 게으름을 부리다가 마감을 어긴 적 있습니까. 아니요. 남의 살림을 거드는 게으름뱅이를 본 적 있습니까. 없습니다. 게으름을 이기지 못해 양치를 하지 않고 잠자리에 든 적은요. 이따금 있습니다. 부지런하다고 할 수는 없으나 게으른 사람 중 가장 부지런하군요. 이제 그만 게으름이라는 안식처를 벗어나 더 넓은 세상으로 나아가시기를 권합니다. 땅, 땅, 땅! 저 멀리 부동산이 보인다. 가볼까, 말까, 가볼까, 말까. 한참을 고민하는데 “멍멍!” 뭘 그리 망설이냐고, 개 발에 땀 나도록 뛰어 보자고, 강아지가 응원하듯 힘차게 짖는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2022050618180689166_1651828686_0924301058.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;이주윤 작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[빛과 소금] 발칙한 상상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301521&amp;code=11171419&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301521&amp;code=11171419&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-12T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023040917101018765_1681027810_0924301521.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;칼럼니스트인 클레어 안스베리는 사람들에게서 일어나는 다양한 삶의 전환점을 주제로 한 ‘터닝포인트 칼럼’을 주로 쓴다. 지난달 말 미국 월스트리트저널에 올라온 그의 칼럼 제목은 ‘젊은이들 사이의 놀라운 믿음의 급증’이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비영리단체인 스프링타이드 연구소가 지난해 말 18~25세 젊은 층을 대상으로 조사했는데, 응답자의 약 3분의 1이 ‘신이나 초자연적인 힘(higher power)의 존재를 믿는다’고 답했다. 2년 전 조사 결과(약 4분의 1)보다 확연하게 증가한 수치다. 특이한 점은 설문 과정에서 ‘초자연적 힘’과 같이 기독교나 특정 종교가 연상되지 않도록 하는 표현을 문항에 넣어 사용했다는 점이다. 안스베리는 “많은 젊은이가 어릴 때부터 접한 신의 이미지나 성경에 등장하는 기독교적 신을 믿지 않더라도 더 강한 어떤 존재의 힘 내지는 자비로운 존재가 있음을 믿고 있는 것”이라고 분석했다. 예컨대 기독교의 하나님을 믿진 않지만 인간을 초월하는 그 어떤 존재가 있을 것이라는 마음을 이미 품고 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 조사는 미국의 ‘청소년과 종교에 관한 연례보고서’ 중 일부인데, 신적 존재에 대한 젊은이들의 인식은 3년여간 코로나 팬데믹 때 경험한 상실감 때문일 것이라는 분석이 나왔다. 여기서 의미하는 상실은 당시에 잃은 가족과 친구, 직장이나 소중했던 일상일 것이다. 그러면서 안스베리는 “팬데믹은 청년들을 여러모로 성숙하게 했으며, 이전 세대가 비극 가운데 갈망했던 위로에 눈을 돌리게 만들었다”고도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘초자연적인 힘’과 ‘상실감’ ‘위로’ 같은 생각과 정서가 MZ세대로 불리는 젊은이들의 마음속에 꿈틀거리고 있다는 사실은 주목할 만하다. 특히 기독교나 특정 종교를 ‘믿는다’고 응답하는 젊은 층의 비율은 매년 떨어지고 있는 반면 특정 종교가 아닌 초월적 존재를 믿는다는 응답 비율이 높아진다는 것은 무엇을 의미할까. 젊은이들이 종교의 교리는 거부하고 있지만 나름 삶의 의미와 진리, 소속감을 찾느라 분투하고 있다는 얘기로 읽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;며칠 전 이단사이비 대처 전문가 A씨와 대화를 나눈 적이 있다. 그는 요즘 이단사이비 단체를 탈퇴했거나 탈퇴를 망설이는 이들을 대상으로 전문가팀을 꾸려 몇 주간에 걸쳐 상담 활동을 펼치고 있다. 최근 ‘나는 신이다’ 다큐멘터리로 논란의 중심에 떠오른 기독교복음선교회(JMS) 탈퇴자를 비롯해 신천지 신도 등이 여럿 있다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 국내외 이단사이비 단체 연구물을 분석하고 이단사이비 신도들을 상담하면서 발견한 특징은 그들 상당수가 ‘중독’과 ‘세뇌’의 특징을 보인다는 것이다. 그는 “이단사이비에 빠져 있는 이들 중에는 결핍에서 비롯된 과도한 의존이 결국 빠져나오기 힘든 중독 증세로 이어지는 경우가 적지 않다”면서 “이 같은 상황에서 잘못된 교리에 세뇌당하면서 그 늪에서 헤어나오기 힘들어지게 된다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;흥미로운 얘기도 있었다. 시골에서 상경한 대학생이 서울 지리도 모르고 친구도 없는 상황에서 ‘천사 같은’ 선배를 만나 몇 년 따라다니다 보니 자기도 모르게 신천지 신도가 돼 있더라는 것이다. 소속감이 없던 그에게 공동체(신천지)를 만나게 해주고, 외로움을 달래주며(위로), 시간이 지나면서 마음속으로 고민해오던 삶의 의미와 진리(신천지 교리)까지 가르쳐준 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 젊은이가 갈급해하는 마음을 기가 막히게 헤아려준 주인공이 다름 아닌 이단사이비라는데 A씨도 나도 허탈해할 수밖에 없었다. 그러면서 교회 정문마다 붙어 있는 ‘신천지 OUT’ 같은 이단 경계 포스터가 불쑥 떠올랐다. 한국 교회가 이런 이단들 경계하고 저런 사이비들 조심하라고 방어하는 데 많은 에너지를 빼앗기고 있는 건 아닐까. 젊은 친구들이 막연하게 찾고 있는 자비로운 존재가, 그들 얘기에 충분히 귀 기울일 수 있는 사람들이, 아픈 곳 어루만져주는 위로의 메신저가 당신네 집 앞 동네교회에 있다고 좀 자랑질해도 되지 않을까. 너무 발칙한 상상인가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재찬 종교부장 jeep@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이주윤의 딴생각] 게으름이라는 안식처</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301058&amp;code=11171455&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301058&amp;code=11171455&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-12T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051218140424581_1683882844_0924301058.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“점선아, 일주일 전에는 존재도 몰랐던 놈하고 결혼하란다. 죽고 싶다.” 화가 김점선이 이십대일 적, 친구에게서 전화가 걸려 왔다. 친구의 사연을 들은 그녀는 안 그래도 사는 일이 지겨웠던 터라 한날한시에 세상을 떠나기로 약속한다. 그런데 돌연, 죽기 전에 그림 한번 실컷 그려보고 싶다는 충동이 일어 미술학원에 등록했고 그렇게 화가가 됐단다. 아침 햇살에 마지못해 눈을 뜨는 요즘, 내가 하는 일들이 아무런 쓸모없이 느껴지는 나날. 그렇다고 죽어버릴 순 없으니 그녀처럼 죽도록 그림이라도 그려야겠다는 생각에 휩싸였다. 커다란 캔버스 위에 칼을 휘두르듯 붓질을 하면 가슴이 뻥 뚫릴 것만 같다, 라고 생각한 지 석 달 하고도 보름이 다 돼 간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;머릿속에 떠다니는 생각을 실행에 옮기지 않는 데는 그만한 이유가 있다. 월셋집에서 화가 행세를 하다가 벽지에 물감이라도 튀면 큰일이니 작업실을 얻는 쪽이 속 편할 것이다. 하지만 “이 돈에 이런 매물 없을까요?” 하고 부동산에 물으면 “그 돈에 그런 매물이 어딨어요!” 하며 문전박대를 당할 테니 개 발에 땀 나도록 발품을 팔아야 할 것이 뻔할 뻔 자. 그렇게 작업실을 얻었다고 치자. 그런데 갑자기 그림이 그리기 싫어지면 그 공간을 또 어찌 정리한단 말인가. 나처럼 게으른 인간에게 실로 가혹한 과정이 아닐 수 없다. 게으름을 이겨내는 것과 답답한 가슴을 안고 살아가는 것 중 어느 쪽이 품이 덜 들까. 이리저리 재다가 후자를 택하고야 만 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다지도 게으른 내가 마다하지 않는 일은 강아지를 봐달라는 언니의 부탁이다. 까만 눈과 촉촉한 코를 보고 있노라면 세상 시름이 다 잊힌다. 한달음에 도착한 언니의 집은 엉망이다. 여기저기 허물처럼 벗어 놓은 옷가지, 개수대가 넘치도록 쌓인 설거지거리, 화장대 위에 어지러이 놓인 뻘겋고 꺼먼 화장솜. 개점휴업 중이기는 하지만 한복 매장을 운영하며 박사 과정도 병행 중인 언니가 집안일에 손댈 시간이 없다는 사실은 잘 안다. 그러나 화장솜을 쓰레기통에 넣지 못할 정도로 바쁘지 않다는 사실은 더 잘 안다. 그런 언니에게 잔소리를 한 바가지 퍼부으면 언니는 늘 이렇게 변명한다. “체력이 약해서 그래….”&lt;br&gt;&lt;br&gt;언니는 체력이 약하다는 말을 입에 달고 산다. 난 체력이 약해서 집안일을 못해. 치울 기운이 없거든. 난 체력이 약해서 운동을 못해. 운동하고 나면 더 힘들거든. 난 체력이 약해서 만원 버스에 못 타. 사람들 틈에 끼어 있으면 어지럽거든. 날고기도 뜯어 먹을 것 같은 산적 같은 얼굴로 체력을 운운하는 모습을 보고 있노라면 어이가 없어 웃음이 새어 나온다. 세상 어느 약골이 뒤로는 전공책이 든 가방을 메고 앞으로는 강아지를 안은 채 출근을 하고, 과제를 하느라 밤을 꼴딱 새웠음에도 여행을 가기 위해 비행기에 올라탄단 말인가. 하지만 언니는 본인의 체력이 약하다고 철석같이 믿고 있다. 그리고 그 믿음을 방패 삼아 각종 면죄부를 부여한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;죄가 있다면 산적같이 생긴 죄밖에 없는 언니를 대신해 집안일을 한다. 밥풀이 말라붙은 그릇을 물에 담가 불리는 동안 옷가지를 주워 세탁기를 돌리고 집 안 구석구석을 돌아다니면서 쓰레기를 줍는다. 그런 내 뒤를 졸졸 쫓는 강아지를 데리고 산책을 나서려는 참에 엄마에게 전화가 온다. 이때다 싶어 고자질하니 “막내가 부지런하니까 좀 치워줘” 하는 타이름이 돌아온다. 강아지가 이끄는 대로 이리저리 길을 걷는데 엄마의 말이 자꾸만 귓가에 맴돈다. 고슴도치도 제 새끼가 제일 곱다고 한다지만 나더러 부지런하다니. 못 말려, 진짜. 하지만 한편으로는 이런 의심도 든다. 어쩌면 나, 게으르게 사는 게 편하니까 스스로 게으르다고 믿고 있는 건 아닐까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엄정한 판사가 돼 자문자답해 본다. 게으름을 부리다가 마감을 어긴 적 있습니까. 아니요. 남의 살림을 거드는 게으름뱅이를 본 적 있습니까. 없습니다. 게으름을 이기지 못해 양치를 하지 않고 잠자리에 든 적은요. 이따금 있습니다. 부지런하다고 할 수는 없으나 게으른 사람 중 가장 부지런하군요. 이제 그만 게으름이라는 안식처를 벗어나 더 넓은 세상으로 나아가시기를 권합니다. 땅, 땅, 땅! 저 멀리 부동산이 보인다. 가볼까, 말까, 가볼까, 말까. 한참을 고민하는데 “멍멍!” 뭘 그리 망설이냐고, 개 발에 땀 나도록 뛰어 보자고, 강아지가 응원하듯 힘차게 짖는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2022050618180689166_1651828686_0924301058.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;이주윤 작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[빛과 소금] 발칙한 상상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301521&amp;code=11171419&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301521&amp;code=11171419&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-12T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023040917101018765_1681027810_0924301521.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;칼럼니스트인 클레어 안스베리는 사람들에게서 일어나는 다양한 삶의 전환점을 주제로 한 ‘터닝포인트 칼럼’을 주로 쓴다. 지난달 말 미국 월스트리트저널에 올라온 그의 칼럼 제목은 ‘젊은이들 사이의 놀라운 믿음의 급증’이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비영리단체인 스프링타이드 연구소가 지난해 말 18~25세 젊은 층을 대상으로 조사했는데, 응답자의 약 3분의 1이 ‘신이나 초자연적인 힘(higher power)의 존재를 믿는다’고 답했다. 2년 전 조사 결과(약 4분의 1)보다 확연하게 증가한 수치다. 특이한 점은 설문 과정에서 ‘초자연적 힘’과 같이 기독교나 특정 종교가 연상되지 않도록 하는 표현을 문항에 넣어 사용했다는 점이다. 안스베리는 “많은 젊은이가 어릴 때부터 접한 신의 이미지나 성경에 등장하는 기독교적 신을 믿지 않더라도 더 강한 어떤 존재의 힘 내지는 자비로운 존재가 있음을 믿고 있는 것”이라고 분석했다. 예컨대 기독교의 하나님을 믿진 않지만 인간을 초월하는 그 어떤 존재가 있을 것이라는 마음을 이미 품고 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 조사는 미국의 ‘청소년과 종교에 관한 연례보고서’ 중 일부인데, 신적 존재에 대한 젊은이들의 인식은 3년여간 코로나 팬데믹 때 경험한 상실감 때문일 것이라는 분석이 나왔다. 여기서 의미하는 상실은 당시에 잃은 가족과 친구, 직장이나 소중했던 일상일 것이다. 그러면서 안스베리는 “팬데믹은 청년들을 여러모로 성숙하게 했으며, 이전 세대가 비극 가운데 갈망했던 위로에 눈을 돌리게 만들었다”고도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘초자연적인 힘’과 ‘상실감’ ‘위로’ 같은 생각과 정서가 MZ세대로 불리는 젊은이들의 마음속에 꿈틀거리고 있다는 사실은 주목할 만하다. 특히 기독교나 특정 종교를 ‘믿는다’고 응답하는 젊은 층의 비율은 매년 떨어지고 있는 반면 특정 종교가 아닌 초월적 존재를 믿는다는 응답 비율이 높아진다는 것은 무엇을 의미할까. 젊은이들이 종교의 교리는 거부하고 있지만 나름 삶의 의미와 진리, 소속감을 찾느라 분투하고 있다는 얘기로 읽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;며칠 전 이단사이비 대처 전문가 A씨와 대화를 나눈 적이 있다. 그는 요즘 이단사이비 단체를 탈퇴했거나 탈퇴를 망설이는 이들을 대상으로 전문가팀을 꾸려 몇 주간에 걸쳐 상담 활동을 펼치고 있다. 최근 ‘나는 신이다’ 다큐멘터리로 논란의 중심에 떠오른 기독교복음선교회(JMS) 탈퇴자를 비롯해 신천지 신도 등이 여럿 있다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 국내외 이단사이비 단체 연구물을 분석하고 이단사이비 신도들을 상담하면서 발견한 특징은 그들 상당수가 ‘중독’과 ‘세뇌’의 특징을 보인다는 것이다. 그는 “이단사이비에 빠져 있는 이들 중에는 결핍에서 비롯된 과도한 의존이 결국 빠져나오기 힘든 중독 증세로 이어지는 경우가 적지 않다”면서 “이 같은 상황에서 잘못된 교리에 세뇌당하면서 그 늪에서 헤어나오기 힘들어지게 된다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;흥미로운 얘기도 있었다. 시골에서 상경한 대학생이 서울 지리도 모르고 친구도 없는 상황에서 ‘천사 같은’ 선배를 만나 몇 년 따라다니다 보니 자기도 모르게 신천지 신도가 돼 있더라는 것이다. 소속감이 없던 그에게 공동체(신천지)를 만나게 해주고, 외로움을 달래주며(위로), 시간이 지나면서 마음속으로 고민해오던 삶의 의미와 진리(신천지 교리)까지 가르쳐준 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 젊은이가 갈급해하는 마음을 기가 막히게 헤아려준 주인공이 다름 아닌 이단사이비라는데 A씨도 나도 허탈해할 수밖에 없었다. 그러면서 교회 정문마다 붙어 있는 ‘신천지 OUT’ 같은 이단 경계 포스터가 불쑥 떠올랐다. 한국 교회가 이런 이단들 경계하고 저런 사이비들 조심하라고 방어하는 데 많은 에너지를 빼앗기고 있는 건 아닐까. 젊은 친구들이 막연하게 찾고 있는 자비로운 존재가, 그들 얘기에 충분히 귀 기울일 수 있는 사람들이, 아픈 곳 어루만져주는 위로의 메신저가 당신네 집 앞 동네교회에 있다고 좀 자랑질해도 되지 않을까. 너무 발칙한 상상인가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재찬 종교부장 jeep@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘42호 정책’ 폐지에 美·멕시코 접경 이민자 급증</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301730&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301730&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-12T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051219230424637_1683886984_0924301730.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;불법 입국 망명 신청자를 즉각 추방하는 미국 정부의 정책인 ‘42호 정책’이 종료된 가운데 미국 입국을 시도하는 이민자들이 미국-멕시코 접경지대에 대거 몰렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터통신, 뉴욕타임스(NYT) 등에 따르면 12일 0시(현지시간)를 기해 조 바이든 미국 정부는 3년간 시행돼 온 42호 정책을 폐지했다. 이 정책은 2020년 도널드 트럼프 행정부가 코로나19 확산 방지를 명분으로 도입한 것으로, 당국이 이민자들에게 미국 망명을 요청할 기회를 주지 않고 멕시코나 다른 나라로 신속히 추방할 수 있게 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT 등에 따르면 이 정책의 종료를 앞두고 며칠 전부터 미국에 망명 또는 인도주의적 입국을 신청하려는 중남미 이주자들이 멕시코 북부 국경지대로 대거 몰렸다. 일부 이민자는 42호 정책 종료 후에는 미국 입국이 더 어렵다는 소식을 듣고 서둘러 국경을 넘었다고 로이터통신이 전했다. 미국 세관국경보호국(CBP)은 최근 며칠간 2만8000명의 불법 이민자를 구금시설에 수용했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 정부는 42호 정책이 폐지되면 기존처럼 ‘8호 정책’을 시행할 계획이다. 알레한드로 마요르카스 미 국토안보부 장관은 “이는 국경을 개방한다는 의미가 아니다”며 “적법한 절차를 밟지 않은 이들은 즉시 추방 절차가 진행될 것”이라고 엄정 대응 의사를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 42호 정책 때는 추방돼도 재입국을 시도할 수 있었지만, 8호 정책에선 최소 5년간 재입국이 금지되며 형사처벌 대상이 될 수 있다. 진보 진영 일각에선 바이든 행정부의 새 이민정책이 트럼프 행정부 때보다 더 엄격해진 게 아니냐는 우려도 나온다고 로이터는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘42호 정책’ 폐지에 美·멕시코 접경 이민자 급증</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301730&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301730&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-12T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051219230424637_1683886984_0924301730.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;불법 입국 망명 신청자를 즉각 추방하는 미국 정부의 정책인 ‘42호 정책’이 종료된 가운데 미국 입국을 시도하는 이민자들이 미국-멕시코 접경지대에 대거 몰렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터통신, 뉴욕타임스(NYT) 등에 따르면 12일 0시(현지시간)를 기해 조 바이든 미국 정부는 3년간 시행돼 온 42호 정책을 폐지했다. 이 정책은 2020년 도널드 트럼프 행정부가 코로나19 확산 방지를 명분으로 도입한 것으로, 당국이 이민자들에게 미국 망명을 요청할 기회를 주지 않고 멕시코나 다른 나라로 신속히 추방할 수 있게 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT 등에 따르면 이 정책의 종료를 앞두고 며칠 전부터 미국에 망명 또는 인도주의적 입국을 신청하려는 중남미 이주자들이 멕시코 북부 국경지대로 대거 몰렸다. 일부 이민자는 42호 정책 종료 후에는 미국 입국이 더 어렵다는 소식을 듣고 서둘러 국경을 넘었다고 로이터통신이 전했다. 미국 세관국경보호국(CBP)은 최근 며칠간 2만8000명의 불법 이민자를 구금시설에 수용했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 정부는 42호 정책이 폐지되면 기존처럼 ‘8호 정책’을 시행할 계획이다. 알레한드로 마요르카스 미 국토안보부 장관은 “이는 국경을 개방한다는 의미가 아니다”며 “적법한 절차를 밟지 않은 이들은 즉시 추방 절차가 진행될 것”이라고 엄정 대응 의사를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 42호 정책 때는 추방돼도 재입국을 시도할 수 있었지만, 8호 정책에선 최소 5년간 재입국이 금지되며 형사처벌 대상이 될 수 있다. 진보 진영 일각에선 바이든 행정부의 새 이민정책이 트럼프 행정부 때보다 더 엄격해진 게 아니냐는 우려도 나온다고 로이터는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[역사로 내리는 커피] 빼앗긴 ‘다방골잠’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924300938&amp;code=11171457&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924300938&amp;code=11171457&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-12T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023012701150419594_1674749704_0924300938.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;1898년 8월 12일자 매일신문을 보면 다방골 사는 옥진이라는 기생이 죽어 발인이 이뤄진 날 서울 시내 여기저기 길거리에서 여러 명의 남자들이 길을 막고 치제(제사 올리는 예)를 올렸다고 한다. 옹진군수 아들과 백년가약을 맺었지만 그가 다른 여성과 결혼하자 이 여성이 비관해 생을 마감한 것이었다. 다방골, 청계천과 남대문로가 만나는 사거리 남서쪽, 그러니까 광통교 남쪽은 이렇듯 예부터 서울에서 스캔들이 많던 곳이다. 조선시대 왕실에서 행하는 다도와 차례를 주관하던 관청 사옹원이 운영하던 다방이 이곳에 있었기에 다방골이라 불렸다. 관에서 시도 때도 없이 주관하는 다도와 차례에 동원되던 기생들이 많이 기거했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본에 의해 조선이 망하자 관청에서 운영하던 기생제도가 사라졌다. 특히 총독부는 기부(妓夫·후원하는 사내)가 있는 여성은 기생을 할 수 없도록 했다. 당시 서울 기생들은 다수가 기부를 두고 있던 반면 지방 기생들은 그렇지 못한 경우가 대부분이었다. 생계가 어려운 지방 기생들의 상경이 이어졌다. 특히 기생 문화가 융성했던 지금의 평안도인 서도 출신 기생 다수가 서울 다동으로 모여들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다동에 모인 기생들이 자신의 권리를 지키기 위해 1913년에 만든 것이 다동기생조합이었다. 초기엔 서울 기생들과 달리 후원자가 없는 ‘무기부’라는 것을 강조하기 위해 무기부조합이라고 칭했다가 1915년부터 다동조합으로 개칭했다. 이들은 주로 다동 주변에서 다양한 공연 활동으로 생계를 유지했고, 지방에서 올라온 기생들의 정착을 돕는 역할을 했다. 이런 면에서 다동에서 활동하던 기생들이 우리나라의 근대적 공연예술문화의 씨앗을 뿌렸다는 해석도 가능하다. 다동에는 이들에 의해 많은 다방과 카페가 생겨났다. 이들 업소에서 밤늦게까지 일하는 여성들은 아침에 늦잠을 자는 것이 일상이었다. 그래서 생긴 말이 ‘다방골잠’이었다. 전날 밤늦은 시간까지 일하고 아침에 늦게까지 자는 달콤한 잠을 일컫는 말이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 일본 식민지 권력은 이런 다방골잠마저 빼앗아 갔다. 이들이 지정한 매월 1일 애국일에는 늦잠이 허용되지 않았다. 아침 일찍 열리는 애국반상회에 참석하려면 일곱 시 전에 일어나야 했다. 식민지 권력은 이를 “총후국민답게” 사는 모습이라고 표현했다. 이런 모습을 보고 이들은 “게으르고 놀기 좋아하는 조선인들”이 “엄숙하고 점잖게 변해 버렸다”고 자랑스러워 했다. 매일신보에 따르면 응당 아침 커피를 마시러 찾아가던 찻집의 문도 안 열렸다. 조선인들이 자숙의 뜻으로 문을 닫았다는 아전인수식 해석도 덧붙였다. 우리의 역사, 언어, 문화로부터 일상 생활용품까지 전쟁 목적으로 모두 빼앗아 간 식민지 권력은 시민의 아침잠까지 ‘자숙’의 이름으로 빼앗아 갔다. 자숙을 해야 할 것은 그들이었다. 그런데 스스로 자숙은커녕 우리에게 반성을 요구하던 뒤틀린 시절이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 땅에서 우리의 아침잠마저 빼앗아 간 전쟁범죄자들을 추모하던 일본 총리가 이 땅을 찾았다. 여전히 자숙의 모습은 보이지 않는다. 이들이 동맹을 앞세워 무엇을 더 빼앗아 가려 하는지 주시해야 할 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이길상 한국학중앙연구원 교육학과 교수 leegs@aks.ac.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[역사로 내리는 커피] 빼앗긴 ‘다방골잠’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924300938&amp;code=11171457&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924300938&amp;code=11171457&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-12T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023012701150419594_1674749704_0924300938.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;1898년 8월 12일자 매일신문을 보면 다방골 사는 옥진이라는 기생이 죽어 발인이 이뤄진 날 서울 시내 여기저기 길거리에서 여러 명의 남자들이 길을 막고 치제(제사 올리는 예)를 올렸다고 한다. 옹진군수 아들과 백년가약을 맺었지만 그가 다른 여성과 결혼하자 이 여성이 비관해 생을 마감한 것이었다. 다방골, 청계천과 남대문로가 만나는 사거리 남서쪽, 그러니까 광통교 남쪽은 이렇듯 예부터 서울에서 스캔들이 많던 곳이다. 조선시대 왕실에서 행하는 다도와 차례를 주관하던 관청 사옹원이 운영하던 다방이 이곳에 있었기에 다방골이라 불렸다. 관에서 시도 때도 없이 주관하는 다도와 차례에 동원되던 기생들이 많이 기거했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본에 의해 조선이 망하자 관청에서 운영하던 기생제도가 사라졌다. 특히 총독부는 기부(妓夫·후원하는 사내)가 있는 여성은 기생을 할 수 없도록 했다. 당시 서울 기생들은 다수가 기부를 두고 있던 반면 지방 기생들은 그렇지 못한 경우가 대부분이었다. 생계가 어려운 지방 기생들의 상경이 이어졌다. 특히 기생 문화가 융성했던 지금의 평안도인 서도 출신 기생 다수가 서울 다동으로 모여들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다동에 모인 기생들이 자신의 권리를 지키기 위해 1913년에 만든 것이 다동기생조합이었다. 초기엔 서울 기생들과 달리 후원자가 없는 ‘무기부’라는 것을 강조하기 위해 무기부조합이라고 칭했다가 1915년부터 다동조합으로 개칭했다. 이들은 주로 다동 주변에서 다양한 공연 활동으로 생계를 유지했고, 지방에서 올라온 기생들의 정착을 돕는 역할을 했다. 이런 면에서 다동에서 활동하던 기생들이 우리나라의 근대적 공연예술문화의 씨앗을 뿌렸다는 해석도 가능하다. 다동에는 이들에 의해 많은 다방과 카페가 생겨났다. 이들 업소에서 밤늦게까지 일하는 여성들은 아침에 늦잠을 자는 것이 일상이었다. 그래서 생긴 말이 ‘다방골잠’이었다. 전날 밤늦은 시간까지 일하고 아침에 늦게까지 자는 달콤한 잠을 일컫는 말이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 일본 식민지 권력은 이런 다방골잠마저 빼앗아 갔다. 이들이 지정한 매월 1일 애국일에는 늦잠이 허용되지 않았다. 아침 일찍 열리는 애국반상회에 참석하려면 일곱 시 전에 일어나야 했다. 식민지 권력은 이를 “총후국민답게” 사는 모습이라고 표현했다. 이런 모습을 보고 이들은 “게으르고 놀기 좋아하는 조선인들”이 “엄숙하고 점잖게 변해 버렸다”고 자랑스러워 했다. 매일신보에 따르면 응당 아침 커피를 마시러 찾아가던 찻집의 문도 안 열렸다. 조선인들이 자숙의 뜻으로 문을 닫았다는 아전인수식 해석도 덧붙였다. 우리의 역사, 언어, 문화로부터 일상 생활용품까지 전쟁 목적으로 모두 빼앗아 간 식민지 권력은 시민의 아침잠까지 ‘자숙’의 이름으로 빼앗아 갔다. 자숙을 해야 할 것은 그들이었다. 그런데 스스로 자숙은커녕 우리에게 반성을 요구하던 뒤틀린 시절이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 땅에서 우리의 아침잠마저 빼앗아 간 전쟁범죄자들을 추모하던 일본 총리가 이 땅을 찾았다. 여전히 자숙의 모습은 보이지 않는다. 이들이 동맹을 앞세워 무엇을 더 빼앗아 가려 하는지 주시해야 할 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이길상 한국학중앙연구원 교육학과 교수 leegs@aks.ac.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“국내 오페라 무대에서 부부가 처음 함께 주역 맡았어요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301418&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301418&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-12T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051218260324596_1683883563_0924301418.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한·일 월드컵이 한창이던 2002년 6월 ‘세기의 커플’로 불리던 테너 로베르토 알라냐와 소프라노 안젤라 게오르규 부부가 서울 예술의전당 콘서트홀에서 첫 내한 콘서트를 가졌다. 1992년 처음 호흡을 맞춘 두 사람은 전성기였던 1996년 뉴욕 메트로폴리탄 오페라에서 ‘라 보엠’ 공연 도중 루돌프 줄리아니 시장 주례로 결혼식을 올리며 세계적인 화제를 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;알라냐-게오르규 부부가 가정과 커리어 모두 승승장구하던 시기에 열린 첫 내한 콘서트는 당시 국내 클래식 공연사상 최고 티켓가격 30만원을 기록했지만 오페라 애호가들에겐 놓칠 수 없는 무대였다. 예술의전당 옆 한국예술종합학교 음악원 성악과 2학년이던 테너 최원휘-소프라노 홍혜란 커플에게도 마찬가지였다. 학생 신분이라 돈이 없었던 두 사람은 가장 저렴한 합창석에서 공연을 보며 알라냐-게오르규 부부처럼 언젠가 자신들도 예술의전당 무대에 꼭 함께 서자고 굳게 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 2006년 결혼한 최원휘-홍혜란은 현재 한국을 대표하는 스타 성악가가 되어 예술의전당을 비롯해 다양한 무대에 함께 서고 있다. 오는 21일엔 예술의전당 오페라극장에서 제14회 대한민국오페라페스티벌 개막작인 글로리아 오페라단의 ‘라 트라비아타’(19~21일 3회 공연)의 남녀 주인공으로 출연한다. 국내에서 성악가 부부가 콘서트에 동반 출연한 적은 종종 있지만, 전막 오페라의 남녀 주인공으로 출연하는 것은 이번이 처음이다. 연습이 한창인 두 사람을 최근 예술의전당에서 만났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;한예종 동기로 만나 서로의 동반자로&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;“국내에 성악가 부부들이 꽤 많이 있는데요. 오페라의 남녀 주역을 함께 하려면 우선 테너와 소프라노 커플로 범위가 좁혀지는 데다 부부가 동시에 활발하게 활동해야 하기 때문에 쉽지 않았던 것 같습니다. 이번에 저희 부부가 국내 전막 오페라 무대에서 주역으로 함께 출연할 수 있어서 영광입니다.”(최원휘)&lt;br&gt;&lt;br&gt;최원휘(43)와 홍혜란(42)은 2001년 한예종 합격 후 신입생 오리엔테이션에서 처음 만나 그해 캠퍼스 커플이 됐다. 그리고 졸업 직후 결혼과 동시에 미국 유학을 떠났다. 두 사람 모두 뉴욕 메트로폴리탄 오페라(MET) 무대에 서고 싶다는 꿈을 가졌기 때문이다. 아내는 줄리아드 음대, 남편은 매네스 음대에 각각 진학했다. 졸업 이후 프로 성악가가 된 뒤 부부는 모두 MET에 데뷔하며 오랜 꿈을 이뤘다. 한국 출신 성악가 부부가 해외 무대에서 함께 정상급 성악가로 활동하는 것은 매우 이례적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“저희는 성공한 뒤 만난 게 아니라 아무것도 모를 때 만나서 함께 꿈을 꿨어요. 가족이라는 가치가 중요했기 때문에 각자 꿈을 꾸지 않았던 것 같아요. 인생과 음악의 동반자로서 서로의 성장을 위해 격려와 지적도 하고 기다리기도 하면서 20여 년을 함께 했습니다.”(홍혜란)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;아내가 먼저 주목… 남편도 뒤 이어&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;프로 무대에서 먼저 주목받은 것은 아내였다. 홍혜란은 2011년 5월 세계 3대 콩쿠르로 꼽히는 벨기에 퀸엘리자베스 콩쿠르에서 아시아인 최초로 우승했다. 그리고 작은 역이지만 2011-2012시즌 MET의 ‘지크프리트’와 ‘맥베스’로 데뷔한 이후 시즌을 거듭하며 점차 비중 있는 배역을 맡기 시작했다. 또 퀸엘리자베스 콩쿠르 우승을 계기로 미국, 벨기에, 룩셈부르크, 브라질 등에서 콘서트 무대를 가지는가 하면 2013년엔 한미 동맹 60주년 기념 미국 순회연주 독창자로 초청됐다. 2014년부터 미국 내 여러 오페라의 주역 및 페스티벌의 독창자로 주목받은 홍혜란은 모교인 한예종에서 2016~2018년 객원교수를 거쳐 2019년 전임교수로 임용됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;목표를 향해 꾸준히 매진하는 아내와 달리 성악 외에 작곡과 지휘에도 흥미가 있던 남편 최원휘는 뒤늦게 성악가로서 기량을 인정받았다. 2015~2017년 독일 에르푸르트 오페라극장 전속 솔리스트로 활동하는 등 최원휘는 최근 유럽과 미국을 오가며 다양한 오페라 무대의 주역으로 캐스팅되고 있다. 특히 2020년 2월 MET의 오페라 ‘라 트라비아타’의 남자 주인공인 알프레도 역으로 데뷔했다. 원래 캐스팅됐던 성악가의 갑작스런 컨디션 악화로 2회 대타 출연했지만 2007년 김우경에 이어 두 번째 한국인 알프레도로서 호평을 받기에 충분했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“미국에서 대학원 졸업 이후 한동안 아내의 수입에 의존할 때가 있었죠. 특히 아내가 퀸엘리자베스 콩쿠르에서 우승한 이후 아내에게 오는 캐스팅 전화를 제가 받아서 전달해야 했습니다. 아내의 성공이 기쁘면서도 내가 뒤처졌다는 현타가 오더라고요. 그즈음 아내가 제게 연출이나 지휘에 정말 관심 있으면 뒷바라지할 테니 대학원을 다시 다니라고 하더군요. 그때 저 자신을 냉정하게 들여다본 끝에 성악가의 길을 다잡았죠. 그래서 아내의 지원으로 실력있는 보컬 코치에게 꾸준히 레슨을 받았는데, 이후 다양한 무대에 설 수 있게 됐어요. 제가 지금까지 노래하는 것은 전적으로 아내 덕분이에요.”(최원휘)&lt;br&gt;&lt;br&gt;“저는 대학 시절 남편의 올곧은 태도에 끌려서 좋아했어요. 그래서인지 시간은 좀 걸리더라도 남편은 언젠가 성공할 거라는 확신이 있었어요. 남편이 성악가로서 다양한 무대를 거쳐 2020년 MET에 주역으로 섰을 때는 정말 기뻤습니다. 당시 남편이 대기실에 켜놓은 휴대전화로 무대 위 남편의 노래를 듣는데, 눈물이 멈추지 않더라고요. 다만 코로나19 팬데믹으로 MET를 비롯해 전 세계 극장이 문을 닫으면서 남편이 좀 더 주목받을 수 있는 기회를 놓친 게 아쉬워요.”(홍혜란)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;10년 전부터 꾸준히 함께 노래&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051218260324597_1683883563_0924301418.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;처음 사귈 때부터 함께 무대에 서고 싶다는 두 사람의 꿈은 10년 전 처음 이루어진 이후 매년 횟수를 더하고 있다. 두 사람은 2014년 미국 버지니아 오페라단의 ‘루치아’에 남녀 주역으로 처음 출연한 이후 2018년 같은 오페라단의 ‘라트라비아타’와 크로아티아 국립오페라단의 ‘카르멘’을 함께했다. 그리고 국내에서도 2018년 네이버 V살롱 갈라 콘서트에 처음으로 얼굴을 내비친 이후 이듬해부터 본격적으로 듀오 무대를 가지고 있다. 2021년엔 찬송가로 채운 첫 듀오 앨범 ‘더 프로미스(The Promise)’를 발매하기도 했다. 최원휘는 “저희 부부의 이름을 걸고 듀오 콘서트를 하는 것은 팬데믹 기간이라 제가 국내에 오래 머울기도 했지만 정통 클래식을 대중에게 쉽게 전하고 싶어서다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 국내 오페라 무대는 두 사람 모두 많지 않아서 홍혜란은 서울시오페라단의 ‘사랑의 묘약’(2016년)과 ‘리골레토’(2022년), 최원휘는 국립오페라단의 ‘라 보엠’(2020년)과 서울시오페라단의 ‘로미오와 줄리엣’으로 각각 2편에 출연했을 뿐이다. 그리고 이번에 서로 세 번째 국내 오페라 무대인 글로리아 오페라단의 ‘라 트라비아타’에서 호흡을 맞추게 됐다. 부부가 오페라의 남녀 주인공으로 함께 출연하면 어떤 기분일까. 홍혜란은 “부부 성악가의 장점은 호흡이 잘 맞고 감정 표현과 연기가 자연스럽다는 것”이라면서 “사람마다 다르지만 우리는 배역에 더 몰입할 수 있다고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19 팬데믹 기간 딸이 태어나는 등 두 사람에게도 변화가 찾아왔다. 가족과 음악 사이에 균형을 맞추려는 두 사람의 음악 인생에도 새로운 막이 펼쳐지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공수처, 송영무 전 국방 자택·사무실 등 압색</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301720&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301720&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-12T19:03:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051219310524647_1683887465_0924301720.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고위공직자범죄수사처가 계엄령 검토 문건과 관련해 직원들에게 허위 서명을 강요한 혐의로 송영무(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 전 국방부 장관에 대한 강제수사에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공수처는 12일 송 전 장관과 정해일 예비역 육군 소장 등의 자택과 사무실, 국방부 등을 압수수색했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송 전 장관은 박근혜정부 시절 국군기무사령부가 작성한 계엄령 검토 문건을 놓고 자신의 발언이 문제가 되자 ‘그런 사실이 없다’는 사실관계 확인서를 만들어 수하 간부들의 서명을 강요한 혐의(직권남용)를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송 전 장관은 2018년 7월 국방 당국자들과 간담회에서 계엄령 검토 문건 의혹에 대해 “법조계 문의 결과 최악의 사태를 대비하기 위한 준비계획은 문제가 없다고 한다”고 발언한 것으로 알려졌다. 해당 문건은 2017년 박근혜 전 대통령 탄핵정국 당시 기무사가 작성한 것으로 계엄 상황까지 대비하는 내용이 담겼다. 송 전 장관은 자신의 발언이 보도되고 논란이 일자 “그런 발언을 한 적이 없다”는 취지의 사실관계 확인서를 만들어 간담회에 참석한 수하 간부들에게 서명을 강요했다는 의심을 받고 있다. 공수처는 이날 확보한 압수물 분석을 마치는 대로 송 전 장관 등 사건 관계인을 불러 조사할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임주언 기자 eon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구글, AI 챗봇에 탑재 제1외국어는 ‘한국어’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301721&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301721&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-12T19:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051219240424640_1683887044_0924301721.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;구글이 인공지능(AI) 챗봇 ‘바드’(Bard)에 탑재할 ‘제1 외국어’로 한국어를 선택했다. 구글은 한국어는 영어와 완전히 다른 언어체계를 갖추고 있어 새로운 도전이 될 수 있다고 설명한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;순다르 피차이(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 구글 최고경영자(CEO)는 11일(현지시간) 캘리포니아주 서니베일의 구글 클라우드 사옥에서 열린 글로벌 기자간담회에서 “한국어는 영어와 달라 인공지능 영역에서 새로운 것을 시도하는 데 큰 도움이 된다”고 말했다. 구글의 생성형 AI가 한국어를 마스터하면 다른 언어도 쉽게 학습할 수 있어 기술 발전 속도를 높일 수 있다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국이 신기술을 빠르게 습득하는 시장이라는 점도 고려됐다. 피차이 CEO는 “한국과 일본은 기술 채택에 있어 최첨단을 달리는 매우 역동적이고 흥미로운 나라다. 기술적인 측면에서 최첨단인 두 시장에 진출을 확대하는 것은 큰 가치가 있다”고 설명했다. 이어 “1999년 서울을 방문해 택시를 탄 적이 있었는데 택시기사가 3대의 휴대폰을 이용해 강렬한 인상을 받았다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구글은 전날 열린 개발자 콘퍼런스 ‘구글 I/O’에서 바드를 전면 공개하며 영어 외에 한국어와 일본어를 우선 지원 언어로 설정한다고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구글, AI 챗봇에 탑재 제1외국어는 ‘한국어’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301721&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301721&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-12T19:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051219240424640_1683887044_0924301721.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;구글이 인공지능(AI) 챗봇 ‘바드’(Bard)에 탑재할 ‘제1 외국어’로 한국어를 선택했다. 구글은 한국어는 영어와 완전히 다른 언어체계를 갖추고 있어 새로운 도전이 될 수 있다고 설명한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;순다르 피차이(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 구글 최고경영자(CEO)는 11일(현지시간) 캘리포니아주 서니베일의 구글 클라우드 사옥에서 열린 글로벌 기자간담회에서 “한국어는 영어와 달라 인공지능 영역에서 새로운 것을 시도하는 데 큰 도움이 된다”고 말했다. 구글의 생성형 AI가 한국어를 마스터하면 다른 언어도 쉽게 학습할 수 있어 기술 발전 속도를 높일 수 있다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국이 신기술을 빠르게 습득하는 시장이라는 점도 고려됐다. 피차이 CEO는 “한국과 일본은 기술 채택에 있어 최첨단을 달리는 매우 역동적이고 흥미로운 나라다. 기술적인 측면에서 최첨단인 두 시장에 진출을 확대하는 것은 큰 가치가 있다”고 설명했다. 이어 “1999년 서울을 방문해 택시를 탄 적이 있었는데 택시기사가 3대의 휴대폰을 이용해 강렬한 인상을 받았다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구글은 전날 열린 개발자 콘퍼런스 ‘구글 I/O’에서 바드를 전면 공개하며 영어 외에 한국어와 일본어를 우선 지원 언어로 설정한다고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 ‘상임위 중 코인 매매’ 김남국 윤리감찰 지시</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301733&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301733&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-12T19:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051219410324657_1683888063_0924301733.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표가 국회 상임위원회 회의 중 가상화폐를 거래했다는 의혹이 제기된 김남국 의원에 대한 윤리 감찰을 지시했다. 당내에서는 이 대표가 사실상 징계 절차 돌입을 지시한 것이라는 해석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권칠승 수석대변인은 12일 “이 대표가 선출직 공직자이자 당의 국회의원으로서 품위 손상 여부 등에 대한 윤리감찰을 긴급 지시했다”고 밝혔다. 권 수석대변인은 기자들과 만나 “최기상 윤리감찰단장에게 대표의 지시를 전달했고, 즉시 감찰에 들어갈 것이라 본다”며 “상임위 시간에 가상자산 거래와 관련한 활동이 있었는지와 관련한 품위유지 문제가 주가 될 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원의 ‘코인 논란’에 대해 말을 아껴왔던 이 대표가 윤리 감찰을 전격 지시한 것은 논란을 방치하면 당의 도덕성에 치명상이 될 수 있다는 판단에 따른 것으로 보인다. 김 의원이 이 대표 최측근 그룹인 ‘7인회’ 출신이라 자칫 친명(친이재명)계의 도덕성 논란으로 확산될 가능성도 있다. 당 대표 직속인 윤리감찰단은 당 대표의 지시를 받아 징계 요청이 가능하다. 당 지도부 고위 관계자는 “이 대표가 윤리 감찰을 지시한 것은 김 의원에 대한 징계를 주문한 것과 같은 맥락”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당내에선 김 의원의 자진 탈당은 물론 의원직 사퇴 요구까지 터져 나온다. 박성민 전 최고위원은 기자들과 만나 “보도 내용이 사실이라면 의원직 사퇴까지 할 수 있다고 생각한다”고 직격했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지도부의 한 의원도 “사안의 크기를 생각하면 자진 탈당 정도로 해결될 수 있을 것 같지 않고, 그 이상의 조치가 불가피해 보인다”면서 “특히 상임위 회의 도중 코인을 거래했다는 부분은 심각하게 보고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 지난해 5월 한동훈 법무부 장관 후보자에 대한 국회 법제사법위원회의 인사청문회와 11월 이태원 참사 관련 현안 보고가 이뤄진 법사위 전체회의 중에 코인을 거래했다는 의혹이 제기됐다. 김 의원은 “저희도 확인이 안 돼서 거래 내역을 보고 있다”면서도 “하늘에서 떨어진 돈, 굴러 들어온 돈은 하나도 없고 공개하면 모든 게 투명해질 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최승욱 신용일 기자 applesu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>200억대 사기 대출 의혹 野 의원 아들 영장 청구</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301726&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301726&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-12T19:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051219310324645_1683887463_0924301726.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현역 국회의원의 아들이 한방병원 프랜차이즈 업체의 200억원대 사기 대출 의혹으로 구속 갈림길에 섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 법조계에 따르면 서울중앙지검 중요범죄조사부(부장검사 조광환)는 전날 한방병원 프랜차이즈 업체 대표이사 A씨와 재무담당 이사 B씨에 대해 특정경제범죄가중처벌법상 사기 등 혐의로 구속영장을 청구했다. 두 사람에 대한 구속 전 피의자심문(영장실질심사)은 15일 오전 10시40분 서울중앙지법 유창훈 영장전담 부장판사 심리로 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 전국 42곳의 가맹 한의원과 한방병원을 운영하는 프랜차이즈 업체의 대표이사로 더불어민주당 국회의원의 아들이다. 현재까지 해당 의원과 사건 사이 연관성은 없는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 A씨 등이 개업을 준비하는 한의사들에게 10억원대 허위 잔액증명서를 만들어준 뒤 신용보증기금을 통해 200억원대 대출을 받게 한 것으로 보고 있다. 신용보증기금은 예비창업보증제도를 통해 자기자본이 10억원 있을 경우 10억원까지 대출받을 수 있는 보증서를 발급해주는데, 검찰은 A씨 등이 이 제도를 악용했다고 의심한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 지난 3월 A씨 등의 주거지와 회사 사무실을 압수수색한 뒤 이들을 소환조사했고 증거인멸을 우려해 신병 확보에 나선 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임주언 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 ‘상임위 중 코인 매매’ 김남국 윤리감찰 지시</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301733&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301733&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-12T19:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051219410324657_1683888063_0924301733.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표가 국회 상임위원회 회의 중 가상화폐를 거래했다는 의혹이 제기된 김남국 의원에 대한 윤리 감찰을 지시했다. 당내에서는 이 대표가 사실상 징계 절차 돌입을 지시한 것이라는 해석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권칠승 수석대변인은 12일 “이 대표가 선출직 공직자이자 당의 국회의원으로서 품위 손상 여부 등에 대한 윤리감찰을 긴급 지시했다”고 밝혔다. 권 수석대변인은 기자들과 만나 “최기상 윤리감찰단장에게 대표의 지시를 전달했고, 즉시 감찰에 들어갈 것이라 본다”며 “상임위 시간에 가상자산 거래와 관련한 활동이 있었는지와 관련한 품위유지 문제가 주가 될 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원의 ‘코인 논란’에 대해 말을 아껴왔던 이 대표가 윤리 감찰을 전격 지시한 것은 논란을 방치하면 당의 도덕성에 치명상이 될 수 있다는 판단에 따른 것으로 보인다. 김 의원이 이 대표 최측근 그룹인 ‘7인회’ 출신이라 자칫 친명(친이재명)계의 도덕성 논란으로 확산될 가능성도 있다. 당 대표 직속인 윤리감찰단은 당 대표의 지시를 받아 징계 요청이 가능하다. 당 지도부 고위 관계자는 “이 대표가 윤리 감찰을 지시한 것은 김 의원에 대한 징계를 주문한 것과 같은 맥락”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당내에선 김 의원의 자진 탈당은 물론 의원직 사퇴 요구까지 터져 나온다. 박성민 전 최고위원은 기자들과 만나 “보도 내용이 사실이라면 의원직 사퇴까지 할 수 있다고 생각한다”고 직격했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지도부의 한 의원도 “사안의 크기를 생각하면 자진 탈당 정도로 해결될 수 있을 것 같지 않고, 그 이상의 조치가 불가피해 보인다”면서 “특히 상임위 회의 도중 코인을 거래했다는 부분은 심각하게 보고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 지난해 5월 한동훈 법무부 장관 후보자에 대한 국회 법제사법위원회의 인사청문회와 11월 이태원 참사 관련 현안 보고가 이뤄진 법사위 전체회의 중에 코인을 거래했다는 의혹이 제기됐다. 김 의원은 “저희도 확인이 안 돼서 거래 내역을 보고 있다”면서도 “하늘에서 떨어진 돈, 굴러 들어온 돈은 하나도 없고 공개하면 모든 게 투명해질 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최승욱 신용일 기자 applesu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 아니 벌써?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301423&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301423&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-12T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051218100524577_1683882605_0924301423.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 성동구 서울숲 바닥 분수대 옆에 간이 탈의실이 설치됐습니다. 4월부터 더위가 심상치 않더니 벌써 물놀이를 즐길 때가 됐나 봅니다. 아직 시민들이 이용하진 않지만 뜨거운 햇살 아래에서 물을 튀기며 즐길 날들을 기대해 봅니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=이한결 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 아니 벌써?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301423&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301423&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-12T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051218100524577_1683882605_0924301423.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 성동구 서울숲 바닥 분수대 옆에 간이 탈의실이 설치됐습니다. 4월부터 더위가 심상치 않더니 벌써 물놀이를 즐길 때가 됐나 봅니다. 아직 시민들이 이용하진 않지만 뜨거운 햇살 아래에서 물을 튀기며 즐길 날들을 기대해 봅니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=이한결 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“日 오염수 시찰단, 해양 방류 과정 전반의 안전성 검토 목적”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301728&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301728&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-12T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051219330324649_1683887583_0924301728.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부는 일본 후쿠시마 제1원자력발전소 오염수 시찰단의 파견 목적을 ‘해양 방류 과정 전반에 걸친 안전성 검토’로 규정했다. 이번 파견이 ‘자체 검증’이 아닌 ‘현장 확인’ 차원이라는 점에서 실효성 논란이 일자 이를 진화한 것이다. 일본 정부는 후쿠시마 원전 오염수를 ‘처리수’로 부르기로 했지만, 한국 정부는 받아들이지 않기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구연 국무조정실 1차장은 12일 정부서울청사에서 언론 브리핑을 열고 “표현은 외교적 명칭으로 ‘시찰’로 돼 있지만 한국 정부로서 안전성을 스스로 판단하기 위한 여러 자료 요구, 질문, 시설 확인은 당연히 이뤄지는 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 측이 ‘한국 시찰단은 안전성을 자체 검증하지 않는다’고 밝힌 것에 대해서는 ‘외교적 표현의 차이’라고 일축했다. 박 차장은 “현재 국제원자력기구(IAEA)가 공식 검증 기관으로서 시료 채취와 분석을 하고 있고 그 팀에 한국도 들어가 있기 때문에 분석 과정에 이미 한국 정부가 참여하고 있다고 봐야 한다”며 “한국 정부가 또 시료 채취를 하겠다고 하는 것은 국제기구의 신뢰를 훼손하는 것으로 비칠 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 차장은 이어 “오염수 정화, 방류 시설 전반의 운영 상황과 방사성 물질 분석 역량 등을 직접 확인하고 우리의 과학적·기술적 분석을 통해 필요한 정보를 파악할 계획”이라며 “일본이 공개해온 자료와 일본으로부터 추가로 받은 자료들을 바탕으로 이번 시찰을 통해 현장에서 확인까지 이뤄지면 종합적인 안전성 검토와 분석이 가능할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시찰단 구성에 대해서는 “안전규제 분야 최고의 전문가로 구성할 것”이라며 “현재는 20명 내외로 구성하지 않을까 판단한다”고 전했다. 다만 시민단체 등 민간 전문가는 참여하지 않는다. 박 차장은 “일본 정부는 이번 시찰단 파견을 정부 대 정부, 국가 대 국가의 문제로 보고 있어 민간 영역의 참여는 아직 부정적으로 보고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시찰단 파견이 후쿠시마산 수산물 수입 규제 완화를 위한 첫 단계가 아니냐는 우려에 대해서도 선을 그었다. 박 차장은 “절대 그럴 일 없다”며 “과학적·기술적으로 더이상 문제가 없다는 것이 입증되고 국민께서 정서적으로 받아들일 준비가 되기 전에 문제를 푼다는 것은 있을 수 없다”고 말했다. 오염수 대신 처리수로 용어가 대체될 가능성 역시 “검토하는 바 없다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시찰단은 오는 23~24일 일본으로 향한다. IAEA 회원국 중 일본 현지에 시찰단을 파견해 방류 과정을 직접 확인하는 건 한국이 처음이다. 윤석열 대통령은 지난 7일 한·일 정상회담에서 기시다 후미오 일본 총리와 시찰단 파견에 합의했다. 일본 정부는 2011년 3월 후쿠시마 원전 사고 이후 보관 중인 오염수를 올여름부터 해양에 방류할 계획이다. 현재 오염수는 다핵종제거설비(ALPS·알프스)로 정화돼 1068개 저장 탱크에 보관돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“日 오염수 시찰단, 해양 방류 과정 전반의 안전성 검토 목적”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301728&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301728&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-12T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051219330324649_1683887583_0924301728.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부는 일본 후쿠시마 제1원자력발전소 오염수 시찰단의 파견 목적을 ‘해양 방류 과정 전반에 걸친 안전성 검토’로 규정했다. 이번 파견이 ‘자체 검증’이 아닌 ‘현장 확인’ 차원이라는 점에서 실효성 논란이 일자 이를 진화한 것이다. 일본 정부는 후쿠시마 원전 오염수를 ‘처리수’로 부르기로 했지만, 한국 정부는 받아들이지 않기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구연 국무조정실 1차장은 12일 정부서울청사에서 언론 브리핑을 열고 “표현은 외교적 명칭으로 ‘시찰’로 돼 있지만 한국 정부로서 안전성을 스스로 판단하기 위한 여러 자료 요구, 질문, 시설 확인은 당연히 이뤄지는 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 측이 ‘한국 시찰단은 안전성을 자체 검증하지 않는다’고 밝힌 것에 대해서는 ‘외교적 표현의 차이’라고 일축했다. 박 차장은 “현재 국제원자력기구(IAEA)가 공식 검증 기관으로서 시료 채취와 분석을 하고 있고 그 팀에 한국도 들어가 있기 때문에 분석 과정에 이미 한국 정부가 참여하고 있다고 봐야 한다”며 “한국 정부가 또 시료 채취를 하겠다고 하는 것은 국제기구의 신뢰를 훼손하는 것으로 비칠 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 차장은 이어 “오염수 정화, 방류 시설 전반의 운영 상황과 방사성 물질 분석 역량 등을 직접 확인하고 우리의 과학적·기술적 분석을 통해 필요한 정보를 파악할 계획”이라며 “일본이 공개해온 자료와 일본으로부터 추가로 받은 자료들을 바탕으로 이번 시찰을 통해 현장에서 확인까지 이뤄지면 종합적인 안전성 검토와 분석이 가능할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시찰단 구성에 대해서는 “안전규제 분야 최고의 전문가로 구성할 것”이라며 “현재는 20명 내외로 구성하지 않을까 판단한다”고 전했다. 다만 시민단체 등 민간 전문가는 참여하지 않는다. 박 차장은 “일본 정부는 이번 시찰단 파견을 정부 대 정부, 국가 대 국가의 문제로 보고 있어 민간 영역의 참여는 아직 부정적으로 보고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시찰단 파견이 후쿠시마산 수산물 수입 규제 완화를 위한 첫 단계가 아니냐는 우려에 대해서도 선을 그었다. 박 차장은 “절대 그럴 일 없다”며 “과학적·기술적으로 더이상 문제가 없다는 것이 입증되고 국민께서 정서적으로 받아들일 준비가 되기 전에 문제를 푼다는 것은 있을 수 없다”고 말했다. 오염수 대신 처리수로 용어가 대체될 가능성 역시 “검토하는 바 없다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시찰단은 오는 23~24일 일본으로 향한다. IAEA 회원국 중 일본 현지에 시찰단을 파견해 방류 과정을 직접 확인하는 건 한국이 처음이다. 윤석열 대통령은 지난 7일 한·일 정상회담에서 기시다 후미오 일본 총리와 시찰단 파견에 합의했다. 일본 정부는 2011년 3월 후쿠시마 원전 사고 이후 보관 중인 오염수를 올여름부터 해양에 방류할 계획이다. 현재 오염수는 다핵종제거설비(ALPS·알프스)로 정화돼 1068개 저장 탱크에 보관돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문과생 이공계 진학 쉬워진다? 해소 안되는 ‘넘사벽’ 구조</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301047&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301047&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-12T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051219130324633_1683886384_0924301047.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해로 3년 차를 맞은 문·이과 통합형 대학수학능력시험(수능)이 초래한 이른바 ‘문과침공’ 현상에 대해 교육부가 속수무책 상황이란 평가가 나온다. 이과 수험생이 수학 성적의 우위를 발판으로 상위권 대학의 문과 전공으로 진학하는 것을 입시 현장에선 문과침공이라고 부르는데, 논란이 커지자 이주호 부총리 겸 교육부 장관이 지난 1월 해법을 모색하겠다고 공언했었다. 골자는 문과생도 이공계 전공에 지원할 수 있도록 진입 장벽을 낮추고, 수능의 난이도 조절에 신경을 쓰겠다는 것이다. 하지만 입시 전문가와 학교 현장에서는 “실효성이 떨어진다”며 시큰둥한 반응을 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;문과침공, 누구 탓인가&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;학교 현장에서 문과와 이과 구분이 사라진 시기는 2002년 적용되기 시작한 7차 교육과정부터다. 하지만 고교 교실을 지배하는 것은 대학 입시제도다. 수능과 각 대학 전형에선 문·이과 구분이 명확하다 보니 정부 공식 용어에서만 문과, 이과가 사라졌을 뿐이었다. 2007년 무렵 애플의 아이폰이 등장하면서 스티브 잡스 같은 인문학적 상상력과 과학적 창의력을 갖춘 융합형 인재를 양성해야 한다는 목소리가 커졌다. 이를 위해 문·이과 장벽부터 허물어야 한다는 주장이 힘을 얻었다. 이를 받아들인 박근혜정부가 ‘문·이과 통합 교육과정’(2015 개정 교육과정)을 내놓게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관건은 대입 제도였다. 특히 문과형과 이과형으로 구분돼 치러졌던 수능 수학이 핵심이었다. 종전 방식대로 문과형과 이과형을 따로 응시해 성적을 산출하면 ‘무늬만 통합’이란 비판을 피하기 어려웠다. 그런데 통합형 수능이 설계되던 시점에 ‘국정농단’ 사태가 터졌고, 바통은 문재인정부로 넘어갔다. 일단 문·이과생이 함께 수학 시험을 치른다면 난이도와 시험 범위가 문제였다. 문과를 중심으로 통합하면 이공계에서 ‘학력 저하’ 논란이, 이과 쪽으로 기울면 전체 학생의 학습 부담이 증가한다는 우려가 있었다. 결국 ‘공통+선택과목’이란 절충안이 채택됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문과생은 주로 ‘확률과 통계’를, 이과생은 미적분 혹은 기하를 선택하는 상황이 만들어졌다. 문·이과생이 다른 선택과목을 치르지만 성적은 합산해서 산출된다. 이과생의 수학 학습량이 월등했기 때문에 문과생이 밀릴 수밖에 없었다. 입시 전문가들이 ‘이과생에게 압도적으로 유리한 방식’이란 우려를 제기했지만, 당시 교육부는 조정 점수를 통해 통계적으로 보정 작업이 이뤄지기 때문에 선택과목에 따른 유불리가 발생하지 않을 것이라고 장담하며 문과생을 안심시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051219130424634_1683886384_0924301047.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하지만 통합 수능 첫해인 2022학년도와 2023학년도를 입시 업체와 교사 단체들이 분석한 결과 수학 1등급 비율은 이과생 90% 문과생 10%로 나타났다. 입시 현장에선 진학지도를 위해 필요한 자료라고 공개를 요구하는데, 교육부는 수학 등급별 선택과목 비중 등 세부 정보를 공개하지 않고 있다. 대입제도 설계가 애초에 잘못됐다는 질책을 피하기 위한 ‘꼼수’라는 비판이 나올 수밖에 없는 대목이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;외면당한 교육부 해법&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;정보를 숨긴다고 제도 결함까지 감출 수는 없었다. 2023학년도 대입 윤곽이 드러난 지난 1월 문과침공 논란이 다시 부상했다. 특히 지난해는 국어는 쉽게, 수학은 까다롭게 나오면서 수학의 대입 영향력이 한층 커졌다. 모든 문항을 맞힌 만점자가 받는 표준점수 최고점이 국어 134점, 수학 145점으로 무려 11점 차이가 발생했다. 이과생들의 명문대 문과행 길이 훨씬 넓어진 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 이 부총리가 지난 1월 11일 정부서울청사에서 4년제 대학 협의체인 한국대학교육협의회(대교협)와 서울대 등 12개 대학 입학처장을 불러 해법을 논의했다. 그는 “수능 과목(선택)으로 입시에 불리함이 발생하지 않도록 수능의 난이도를 적절하게 조절하고, 대학과 소통해 개선 방향을 찾아가는 것이 중요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051219130424635_1683886384_0924301047.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;교육부는 문과 수험생도 이공계 전공으로 진학할 수 있도록 진입장벽을 낮추도록 대학들을 압박했다. 서울대를 포함한 주요 대학들은 문과생이 이공계에 지원하지 못하도록 수학 선택과목을 지정하고 있다. 미적분이나 기하를 선택한 수험생에게만 지원 기회를 부여하는 것이다. 반면 문과에선 어떤 선택과목을 응시했든 지원 가능했다. 문과생도 ‘이과침공’이 가능하도록 문을 열어줘 논란을 돌파하겠다는 게 교육부의 의중으로 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이런 교육부의 해법은 주요 대학으로부터 외면당했다는 평가가 나온다. 교육부와 대교협은 지난달 26일 ‘2025학년도 대학 입학전형 시행계획’을 발표했다. 교육부는 “연세대 성균관대 한양대 등 17개 대학 이공계에서 확률과 통계 응시자도 지원 가능해졌다”며 문과침공 완화 취지로 설명했다. 하지만 선택과목 제한을 없앤 대학 중 미적분·기하에 가산점을 주는 곳이 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의대들도 대부분 미적분·기하를 선택하도록 하거나 가산점을 부여하고 있었다. 종로학원이 2025학년도 전국 39개 의대를 분석해보니 선택과목을 지정하지 않은 곳은 10곳이었고 이들 대학도 미적분·기하에 가산점을 주고 있었다. 문과생이 상대적으로 낮은 수학 성적과 가산점까지 극복하고 이공계로 진학하기 어려워 ‘기회는 주되 획득은 어려운 구조’란 평가가 나왔다. 그림의 떡이란 말이다. 주요 대학의 이공계 교수들이 수학 실력을 갖추지 못한 학생이 들어오는 걸 달가워하지 않는 기류가 영향을 미친 것으로 보인다. 특히 서울대의 경우 이공계 장벽을 허물라는 교육부 요구에 호응하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도경 교육전문기자 yido@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문과생 이공계 진학 쉬워진다? 해소 안되는 ‘넘사벽’ 구조</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301047&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301047&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-12T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051219130324633_1683886384_0924301047.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해로 3년 차를 맞은 문·이과 통합형 대학수학능력시험(수능)이 초래한 이른바 ‘문과침공’ 현상에 대해 교육부가 속수무책 상황이란 평가가 나온다. 이과 수험생이 수학 성적의 우위를 발판으로 상위권 대학의 문과 전공으로 진학하는 것을 입시 현장에선 문과침공이라고 부르는데, 논란이 커지자 이주호 부총리 겸 교육부 장관이 지난 1월 해법을 모색하겠다고 공언했었다. 골자는 문과생도 이공계 전공에 지원할 수 있도록 진입 장벽을 낮추고, 수능의 난이도 조절에 신경을 쓰겠다는 것이다. 하지만 입시 전문가와 학교 현장에서는 “실효성이 떨어진다”며 시큰둥한 반응을 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;문과침공, 누구 탓인가&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;학교 현장에서 문과와 이과 구분이 사라진 시기는 2002년 적용되기 시작한 7차 교육과정부터다. 하지만 고교 교실을 지배하는 것은 대학 입시제도다. 수능과 각 대학 전형에선 문·이과 구분이 명확하다 보니 정부 공식 용어에서만 문과, 이과가 사라졌을 뿐이었다. 2007년 무렵 애플의 아이폰이 등장하면서 스티브 잡스 같은 인문학적 상상력과 과학적 창의력을 갖춘 융합형 인재를 양성해야 한다는 목소리가 커졌다. 이를 위해 문·이과 장벽부터 허물어야 한다는 주장이 힘을 얻었다. 이를 받아들인 박근혜정부가 ‘문·이과 통합 교육과정’(2015 개정 교육과정)을 내놓게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관건은 대입 제도였다. 특히 문과형과 이과형으로 구분돼 치러졌던 수능 수학이 핵심이었다. 종전 방식대로 문과형과 이과형을 따로 응시해 성적을 산출하면 ‘무늬만 통합’이란 비판을 피하기 어려웠다. 그런데 통합형 수능이 설계되던 시점에 ‘국정농단’ 사태가 터졌고, 바통은 문재인정부로 넘어갔다. 일단 문·이과생이 함께 수학 시험을 치른다면 난이도와 시험 범위가 문제였다. 문과를 중심으로 통합하면 이공계에서 ‘학력 저하’ 논란이, 이과 쪽으로 기울면 전체 학생의 학습 부담이 증가한다는 우려가 있었다. 결국 ‘공통+선택과목’이란 절충안이 채택됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문과생은 주로 ‘확률과 통계’를, 이과생은 미적분 혹은 기하를 선택하는 상황이 만들어졌다. 문·이과생이 다른 선택과목을 치르지만 성적은 합산해서 산출된다. 이과생의 수학 학습량이 월등했기 때문에 문과생이 밀릴 수밖에 없었다. 입시 전문가들이 ‘이과생에게 압도적으로 유리한 방식’이란 우려를 제기했지만, 당시 교육부는 조정 점수를 통해 통계적으로 보정 작업이 이뤄지기 때문에 선택과목에 따른 유불리가 발생하지 않을 것이라고 장담하며 문과생을 안심시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051219130424634_1683886384_0924301047.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하지만 통합 수능 첫해인 2022학년도와 2023학년도를 입시 업체와 교사 단체들이 분석한 결과 수학 1등급 비율은 이과생 90% 문과생 10%로 나타났다. 입시 현장에선 진학지도를 위해 필요한 자료라고 공개를 요구하는데, 교육부는 수학 등급별 선택과목 비중 등 세부 정보를 공개하지 않고 있다. 대입제도 설계가 애초에 잘못됐다는 질책을 피하기 위한 ‘꼼수’라는 비판이 나올 수밖에 없는 대목이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;외면당한 교육부 해법&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;정보를 숨긴다고 제도 결함까지 감출 수는 없었다. 2023학년도 대입 윤곽이 드러난 지난 1월 문과침공 논란이 다시 부상했다. 특히 지난해는 국어는 쉽게, 수학은 까다롭게 나오면서 수학의 대입 영향력이 한층 커졌다. 모든 문항을 맞힌 만점자가 받는 표준점수 최고점이 국어 134점, 수학 145점으로 무려 11점 차이가 발생했다. 이과생들의 명문대 문과행 길이 훨씬 넓어진 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 이 부총리가 지난 1월 11일 정부서울청사에서 4년제 대학 협의체인 한국대학교육협의회(대교협)와 서울대 등 12개 대학 입학처장을 불러 해법을 논의했다. 그는 “수능 과목(선택)으로 입시에 불리함이 발생하지 않도록 수능의 난이도를 적절하게 조절하고, 대학과 소통해 개선 방향을 찾아가는 것이 중요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051219130424635_1683886384_0924301047.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;교육부는 문과 수험생도 이공계 전공으로 진학할 수 있도록 진입장벽을 낮추도록 대학들을 압박했다. 서울대를 포함한 주요 대학들은 문과생이 이공계에 지원하지 못하도록 수학 선택과목을 지정하고 있다. 미적분이나 기하를 선택한 수험생에게만 지원 기회를 부여하는 것이다. 반면 문과에선 어떤 선택과목을 응시했든 지원 가능했다. 문과생도 ‘이과침공’이 가능하도록 문을 열어줘 논란을 돌파하겠다는 게 교육부의 의중으로 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이런 교육부의 해법은 주요 대학으로부터 외면당했다는 평가가 나온다. 교육부와 대교협은 지난달 26일 ‘2025학년도 대학 입학전형 시행계획’을 발표했다. 교육부는 “연세대 성균관대 한양대 등 17개 대학 이공계에서 확률과 통계 응시자도 지원 가능해졌다”며 문과침공 완화 취지로 설명했다. 하지만 선택과목 제한을 없앤 대학 중 미적분·기하에 가산점을 주는 곳이 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의대들도 대부분 미적분·기하를 선택하도록 하거나 가산점을 부여하고 있었다. 종로학원이 2025학년도 전국 39개 의대를 분석해보니 선택과목을 지정하지 않은 곳은 10곳이었고 이들 대학도 미적분·기하에 가산점을 주고 있었다. 문과생이 상대적으로 낮은 수학 성적과 가산점까지 극복하고 이공계로 진학하기 어려워 ‘기회는 주되 획득은 어려운 구조’란 평가가 나왔다. 그림의 떡이란 말이다. 주요 대학의 이공계 교수들이 수학 실력을 갖추지 못한 학생이 들어오는 걸 달가워하지 않는 기류가 영향을 미친 것으로 보인다. 특히 서울대의 경우 이공계 장벽을 허물라는 교육부 요구에 호응하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도경 교육전문기자 yido@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>6개월 만에 마주앉은 美·中… ‘긴장 완화’ 훈풍 부나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301734&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301734&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-12T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051219250324642_1683887103_0924301734.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정찰풍선 사태, 대만 문제 등으로 미·중 갈등이 심화하는 가운데 양국 외교·안보라인 수장이 전격 회동했다. 양국 간 소통의 물꼬가 트일지 주목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백악관은 제이크 설리번 미국 국가안보보좌관이 10~11일 오스트리아 빈에서 왕이 중국 공산당 중앙정치국 위원(당 중앙외사판공실 주임)을 만나 8시간에 걸쳐 대화했다고 11일(현지시간) 밝혔다. 백악관은 성명에서 “이번 회동은 열린 소통 채널을 유지하고 경쟁을 책임 있게 관리하기 위한 지속된 노력의 일환”이라며 “양측은 전략적인 소통 채널을 유지하기로 합의했다”고 전했다. 백악관은 “양측이 우크라이나 전쟁, 양안 문제 등 주요 문제에 대해 솔직하고 실질적이며 건설적인 논의를 했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 회동은 지난해 11월 조 바이든 미국 대통령과 시진핑 중국 국가주석이 발리에서 첫 대면 정상회담을 가진 후 약 6개월 만에 양국 간에 고위급 정무 대화가 재개됐다는 의의를 가진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 관영 신화통신은 “양측은 중·미 관계의 장애물을 제거하고 관계의 하강을 중단시키고 안정화하기 위해 솔직하고 심층적이며 실질적이고 건설적인 논의를 했다”고 소개했다. 통신은 “왕 위원은 대만 문제에 대해 중국의 엄정한 입장을 전면적으로 설명했고 아시아태평양 정세, 우크라이나 등 공통적으로 관심을 가진 국제·지역 문제에 대해 의견을 교환했다”며 “양측은 이 전략적 소통 채널을 계속 잘 사용하는 데 동의했다”고 부연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양국 정상의 최측근 외교·안보 참모간 회동이 이뤄진 것은 양국 모두 현재의 ‘대화 없는 갈등’ 상황을 방치하면 위험하다는 점에 뜻을 같이한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미·중 간 후속 고위급 대화도 예정돼 있어 양국 간 긴장이 완화할 것이란 전망이 나온다. 블룸버그통신에 따르면 캐서린 타이 미국 무역대표부(USTR) 대표와 왕원타오 중국 상무부장이 이달 말 전격 회동할 예정이다. 지난 2월로 예정됐다가 정찰풍선 사태로 무기 연기된 블링컨 장관의 방중과 미·중 정상의 온라인 소통도 추진될 가능성이 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아웃 바운드 → 국외 여행, 팸투어 → 홍보 여행으로 다듬으면 쉬워</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301419&amp;code=13110000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301419&amp;code=13110000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-12T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051218320324599_1683883923_0924301419.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;관광산업은 ‘굴뚝 없는 산업’이라고도 불린다. 공장을 짓지 않고도 경제적 가치를 만들어내기 때문이다. 특히 코로나19 일상회복이 빨라지면서 여행과 관광 수요도 늘어나고 있다. 단순히 개인의 여가를 즐기는 수단이 아니라 산업적 가치를 지니고 있는 만큼 관광 관련 용어 역시 공공 언어로서 활용될 때가 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내뿐 아니라 해외 여행객을 상대로 하는 특성상 관광 관련 용어는 알기 어려운 외국어 표현이 많이 쓰인다. 대표적인 단어가 ‘아웃 바운드’다. 내국인이 외국에 관광 목적으로 나가는 경우를 말하는데, 여행 산업의 실적과도 연관이 있다. 이 단어는 ‘국외 여행’이라고 쉽게 다듬어 사용하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여행 관련 정보에 자주 등장하는 표현 중에는 ‘SIT’가 있다. 여행에 관심이 높은 경우가 아니라면 이 단어만으로 의미의 뜻을 이해하기가 어렵다. SIT는 ‘Special Interest Tourism’의 약자로 유명한 곳을 위주로 체험하는 방식이 아니라, 관광의 주체가 직접 관심이 높은 분야를 선택해 그에 적합한 여행지를 방문하는 맞춤형 방식이다. 이 단어는 ‘특수 목적 관광’이라는 말로 바꿔서 쓰면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지방자치단체 주관 행사로 종종 열리는 ‘트레일러닝(Trail Running) 대회’는 ‘산악 달리기’라고 순화해 사용하면 행사의 내용을 보다 쉽게 이해할 수 있다. 또 지자체가 여행·관광 산업을 유치하기 위해 여는 ‘트래블마트’는 ‘관광 박람회’로 바꿔 쓰면 된다. 이밖에도 ‘팸투어’는 ‘(초청) 홍보 여행’으로, ‘힐링 투어’는 ‘치유 여행’으로 다듬어 쓰는 게 좋다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김유나 기자 spring@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>6개월 만에 마주앉은 美·中… ‘긴장 완화’ 훈풍 부나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301734&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301734&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-12T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051219250324642_1683887103_0924301734.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정찰풍선 사태, 대만 문제 등으로 미·중 갈등이 심화하는 가운데 양국 외교·안보라인 수장이 전격 회동했다. 양국 간 소통의 물꼬가 트일지 주목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백악관은 제이크 설리번 미국 국가안보보좌관이 10~11일 오스트리아 빈에서 왕이 중국 공산당 중앙정치국 위원(당 중앙외사판공실 주임)을 만나 8시간에 걸쳐 대화했다고 11일(현지시간) 밝혔다. 백악관은 성명에서 “이번 회동은 열린 소통 채널을 유지하고 경쟁을 책임 있게 관리하기 위한 지속된 노력의 일환”이라며 “양측은 전략적인 소통 채널을 유지하기로 합의했다”고 전했다. 백악관은 “양측이 우크라이나 전쟁, 양안 문제 등 주요 문제에 대해 솔직하고 실질적이며 건설적인 논의를 했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 회동은 지난해 11월 조 바이든 미국 대통령과 시진핑 중국 국가주석이 발리에서 첫 대면 정상회담을 가진 후 약 6개월 만에 양국 간에 고위급 정무 대화가 재개됐다는 의의를 가진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 관영 신화통신은 “양측은 중·미 관계의 장애물을 제거하고 관계의 하강을 중단시키고 안정화하기 위해 솔직하고 심층적이며 실질적이고 건설적인 논의를 했다”고 소개했다. 통신은 “왕 위원은 대만 문제에 대해 중국의 엄정한 입장을 전면적으로 설명했고 아시아태평양 정세, 우크라이나 등 공통적으로 관심을 가진 국제·지역 문제에 대해 의견을 교환했다”며 “양측은 이 전략적 소통 채널을 계속 잘 사용하는 데 동의했다”고 부연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양국 정상의 최측근 외교·안보 참모간 회동이 이뤄진 것은 양국 모두 현재의 ‘대화 없는 갈등’ 상황을 방치하면 위험하다는 점에 뜻을 같이한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미·중 간 후속 고위급 대화도 예정돼 있어 양국 간 긴장이 완화할 것이란 전망이 나온다. 블룸버그통신에 따르면 캐서린 타이 미국 무역대표부(USTR) 대표와 왕원타오 중국 상무부장이 이달 말 전격 회동할 예정이다. 지난 2월로 예정됐다가 정찰풍선 사태로 무기 연기된 블링컨 장관의 방중과 미·중 정상의 온라인 소통도 추진될 가능성이 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이 작은 티켓, 탄소 180만t 줄였다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301185&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301185&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-12T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051219390324653_1683887943_0924301185.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;독일에서 최근 버스 지하철 트램 등 모든 대중교통을 한 달 49유로(약 7만2000원)에 무제한으로 이용할 수 있는 티켓이 출시돼 인기를 끌고 있다. 급격한 인플레이션(물가 상승)에 대응하기 위해 출시된 것이지만 대중교통 이용에 따른 탄소 감축 효과도 나타나 요금제 운영기간과 범위가 대폭 확대됐다. 이 같은 대중교통 ‘한 달 티켓’ 제도가 ‘2050년 탄소중립’ 달성을 목표로 하는 다른 국가에도 새로운 모델이 될 것이란 전망이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP·블룸버그통신 등에 따르면 지난 1일(현지시간) 월 49유로로 독일 전국에서 시내버스 지하철 트램 등 모든 근거리 대중교통을 무제한 이용할 수 있는 ‘도이칠란트 티켓’이 출시됐다. 단 장거리 시외열차는 제외된다. 독일 교통회사연합(VDV)에 따르면 시행 첫날 이 티켓을 구매해 사용한 이들은 300만명에 이른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;뜻밖의 효과 ‘탄소 감축’&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;소비자들은 이 티켓으로 지역 열차를 이용한 국가횡단 여행을 할 수 있고 통근하는 직장인의 비용이 크게 줄어들 거라며 환영하고 있다. 뮌헨 외곽에서 통근을 위해 매달 180유로 이상 지불했던 클라우디아 유츠(47)는 “비용이 엄청나게 절감될 것”이라고 블룸버그에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 티켓은 지난해 6~8월 우크라이나 전쟁으로 촉발된 에너지 위기에 대응하기 위해 실험적으로 도입됐던 ‘9유로 티켓’의 성공에 힘입어 재출시된 것이다. 지난해에는 매달 9유로(약 1만3000원)로 지역 기차와 지하철, 트램, 버스 등 대중교통을 이용할 수 있었다. VDV에 따르면 당시 약 5200만장 티켓이 판매됐다. 이 티켓 구매자 7만8000명을 조사한 결과 10명 중 1명은 매일 한 차례 이상 자동차 대신 대중교통을 이용한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 달 티켓은 ‘탄소 감축’이라는 뜻밖의 긍정적 효과를 가져오는 것으로도 확인됐다. VDV는 지난해 6~8월 3개월 동안 ‘9유로 티켓’으로 약 180만t의 이산화탄소 배출을 방지했다고 밝혔다. 이는 1년 동안 약 35만 가구에 전력을 공급한 것과 같은 효과다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번에 출시된 도이칠란트 티켓은 요금이 전보다 훨씬 비싸졌지만 최소 2년간 운영될 예정이라는 점에서 앞서 출시된 3개월의 시범운영을 보완했다. 또 이 같은 대중요금제가 일부 지역에 국한된 서비스가 아니라 국가 정책의 일부로 자리 잡고 있음을 보여준다. 올라프 숄츠 독일 총리는 도이칠란트 티켓에 대해 “대중교통을 더 매력적으로 만들고 기후 목표를 달성하는 데 도움이 될 쉽고 저렴한 제안”이라고 환영했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051219390424655_1683887944_0924301185.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;독일은 특히 운송 부문에서 탄소 감축량이 목표치에 미치지 못하고 있어 도로 교통량을 획기적으로 줄이려면 대중교통 이용을 더욱 장려해야 하는 상황이다. 독일 연방환경청에 따르면 지난해 독일의 운송 부문 탄소 배출량은 295억8000만t으로, 정부 목표치였던 277억6000만t을 달성하는 데 실패했다. 통근자들이 자동차 대신 대중교통을 이용하면 연간 2130만t의 탄소 배출량을 줄일 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;대중교통 요금 인하 움직임&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;유럽연합(EU)의 다른 나라들에서도 에너지를 절감하고 도로 교통량을 줄이기 위해 대중교통 요금을 인하하거나 무료로 제공하는 움직임이 나타나고 있다고 파이낸셜타임스(FT)가 전했다. 오스트리아는 2021년 시민들이 하루에 단돈 3유로(약 4300원)로 나라 전역에서 공공 버스, 트램, 기차 등 모든 대중교통을 이용할 수 있는 ‘기후 티켓’을 도입했다. 스페인은 지난해 9~12월 교외 철도 시스템에서 통근자에게 무료 시즌 티켓을 제공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교통 혼잡도가 가장 높은 국가들 중 하나인 룩셈부르크는 2020년 자동차 이용을 줄이기 위해 전 세계에서 처음으로 전국 모든 대중교통을 무료로 만들었다. 에스토니아 수도 탈린, 프랑스 됭케르크·니오르·몽펠리에, 체코 프리데크미스테크 등에서도 대중교통이 공짜다. 호주 녹색당도 지난달 생활비를 줄이고 탄소 배출을 경감하기 위해 1년 동안 모든 대중교통을 무료로 제공하는 안을 제안했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국에서는 세종시가 전국 광역지자체 가운데 처음으로 전 시민 시내버스 무료화 정책을 시행한다. 오는 2025년부터 세종시민은 승차 또는 하차를 세종시에서 할 경우 시내버스 무료 이용이 가능하다. 세종시는 이에 앞서 내년 9월부터 4개월 동안 출퇴근 시간대 버스요금 무료화를 우선 추진하기로 했다. 세종시는 버스 무료화를 통해 자가용 사용이 억제된다면 연료 절감과 탄소중립에도 크게 기여할 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“탄소 감축 위해 장려 필요”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051219390424654_1683887944_0924301185.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다만 이 같은 저렴한 대중교통 요금 제도의 가장 큰 과제는 운영 비용이다. 독일 연방정부는 이번에 도이칠란트 티켓 제도를 도입하면서 초기 손실을 보전하기 위해 연간 15억 유로를 지출하기로 했으며 독일 16개 주도 각각 같은 금액을 내기로 합의했다. 실제로 지난해 독일에서 9유로 티켓 사용이 도입된 후 슈투트가르트와 뉘른베르크에서 연말 대중교통 요금을 각각 4.9%, 3% 인상하는 등 손실 비용을 보전하기 위해 요금을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 한편에서는 대중교통 이용 과밀, 재정 문제 등에 대한 우려의 목소리도 나온다. 지난해 ‘9유로 티켓’ 도입 이후 독일에선 승객들이 버스와 기차로 몰려들면서 대중교통 과밀화와 좌석 부족 등 혼란이 야기됐다. 대중교통 인프라가 잘 갖춰져 있지 않은 시골 지역은 티켓 이용이 어렵다는 불만도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럼에도 탄소 감축을 위해 대중교통 이용 장려는 꼭 필요하다는 지적이다. 블룸버그는 독일의 대중교통 무제한 이용 사례에 대해 “대중교통 시스템을 누구나 저렴하게 이용할 수 있는 공공재로 포지셔닝하는 급진적인 조치를 취함으로써 다른 국가로 영향이 파급될 수 있다”며 “2050년까지 탄소중립 달성을 목표로 하는 EU의 다른 국가에도 모범이 될 것”이라고 평가했다. S&amp;P 글로벌수석이사인 곤잘레오 칸타브라나 페르난데스는 “철도 사용을 확대하는 것은 유럽 정부의 우선 과제”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이 작은 티켓, 탄소 180만t 줄였다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301185&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301185&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-12T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051219390324653_1683887943_0924301185.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;독일에서 최근 버스 지하철 트램 등 모든 대중교통을 한 달 49유로(약 7만2000원)에 무제한으로 이용할 수 있는 티켓이 출시돼 인기를 끌고 있다. 급격한 인플레이션(물가 상승)에 대응하기 위해 출시된 것이지만 대중교통 이용에 따른 탄소 감축 효과도 나타나 요금제 운영기간과 범위가 대폭 확대됐다. 이 같은 대중교통 ‘한 달 티켓’ 제도가 ‘2050년 탄소중립’ 달성을 목표로 하는 다른 국가에도 새로운 모델이 될 것이란 전망이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP·블룸버그통신 등에 따르면 지난 1일(현지시간) 월 49유로로 독일 전국에서 시내버스 지하철 트램 등 모든 근거리 대중교통을 무제한 이용할 수 있는 ‘도이칠란트 티켓’이 출시됐다. 단 장거리 시외열차는 제외된다. 독일 교통회사연합(VDV)에 따르면 시행 첫날 이 티켓을 구매해 사용한 이들은 300만명에 이른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;뜻밖의 효과 ‘탄소 감축’&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;소비자들은 이 티켓으로 지역 열차를 이용한 국가횡단 여행을 할 수 있고 통근하는 직장인의 비용이 크게 줄어들 거라며 환영하고 있다. 뮌헨 외곽에서 통근을 위해 매달 180유로 이상 지불했던 클라우디아 유츠(47)는 “비용이 엄청나게 절감될 것”이라고 블룸버그에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 티켓은 지난해 6~8월 우크라이나 전쟁으로 촉발된 에너지 위기에 대응하기 위해 실험적으로 도입됐던 ‘9유로 티켓’의 성공에 힘입어 재출시된 것이다. 지난해에는 매달 9유로(약 1만3000원)로 지역 기차와 지하철, 트램, 버스 등 대중교통을 이용할 수 있었다. VDV에 따르면 당시 약 5200만장 티켓이 판매됐다. 이 티켓 구매자 7만8000명을 조사한 결과 10명 중 1명은 매일 한 차례 이상 자동차 대신 대중교통을 이용한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 달 티켓은 ‘탄소 감축’이라는 뜻밖의 긍정적 효과를 가져오는 것으로도 확인됐다. VDV는 지난해 6~8월 3개월 동안 ‘9유로 티켓’으로 약 180만t의 이산화탄소 배출을 방지했다고 밝혔다. 이는 1년 동안 약 35만 가구에 전력을 공급한 것과 같은 효과다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번에 출시된 도이칠란트 티켓은 요금이 전보다 훨씬 비싸졌지만 최소 2년간 운영될 예정이라는 점에서 앞서 출시된 3개월의 시범운영을 보완했다. 또 이 같은 대중요금제가 일부 지역에 국한된 서비스가 아니라 국가 정책의 일부로 자리 잡고 있음을 보여준다. 올라프 숄츠 독일 총리는 도이칠란트 티켓에 대해 “대중교통을 더 매력적으로 만들고 기후 목표를 달성하는 데 도움이 될 쉽고 저렴한 제안”이라고 환영했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051219390424655_1683887944_0924301185.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;독일은 특히 운송 부문에서 탄소 감축량이 목표치에 미치지 못하고 있어 도로 교통량을 획기적으로 줄이려면 대중교통 이용을 더욱 장려해야 하는 상황이다. 독일 연방환경청에 따르면 지난해 독일의 운송 부문 탄소 배출량은 295억8000만t으로, 정부 목표치였던 277억6000만t을 달성하는 데 실패했다. 통근자들이 자동차 대신 대중교통을 이용하면 연간 2130만t의 탄소 배출량을 줄일 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;대중교통 요금 인하 움직임&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;유럽연합(EU)의 다른 나라들에서도 에너지를 절감하고 도로 교통량을 줄이기 위해 대중교통 요금을 인하하거나 무료로 제공하는 움직임이 나타나고 있다고 파이낸셜타임스(FT)가 전했다. 오스트리아는 2021년 시민들이 하루에 단돈 3유로(약 4300원)로 나라 전역에서 공공 버스, 트램, 기차 등 모든 대중교통을 이용할 수 있는 ‘기후 티켓’을 도입했다. 스페인은 지난해 9~12월 교외 철도 시스템에서 통근자에게 무료 시즌 티켓을 제공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교통 혼잡도가 가장 높은 국가들 중 하나인 룩셈부르크는 2020년 자동차 이용을 줄이기 위해 전 세계에서 처음으로 전국 모든 대중교통을 무료로 만들었다. 에스토니아 수도 탈린, 프랑스 됭케르크·니오르·몽펠리에, 체코 프리데크미스테크 등에서도 대중교통이 공짜다. 호주 녹색당도 지난달 생활비를 줄이고 탄소 배출을 경감하기 위해 1년 동안 모든 대중교통을 무료로 제공하는 안을 제안했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국에서는 세종시가 전국 광역지자체 가운데 처음으로 전 시민 시내버스 무료화 정책을 시행한다. 오는 2025년부터 세종시민은 승차 또는 하차를 세종시에서 할 경우 시내버스 무료 이용이 가능하다. 세종시는 이에 앞서 내년 9월부터 4개월 동안 출퇴근 시간대 버스요금 무료화를 우선 추진하기로 했다. 세종시는 버스 무료화를 통해 자가용 사용이 억제된다면 연료 절감과 탄소중립에도 크게 기여할 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“탄소 감축 위해 장려 필요”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051219390424654_1683887944_0924301185.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다만 이 같은 저렴한 대중교통 요금 제도의 가장 큰 과제는 운영 비용이다. 독일 연방정부는 이번에 도이칠란트 티켓 제도를 도입하면서 초기 손실을 보전하기 위해 연간 15억 유로를 지출하기로 했으며 독일 16개 주도 각각 같은 금액을 내기로 합의했다. 실제로 지난해 독일에서 9유로 티켓 사용이 도입된 후 슈투트가르트와 뉘른베르크에서 연말 대중교통 요금을 각각 4.9%, 3% 인상하는 등 손실 비용을 보전하기 위해 요금을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 한편에서는 대중교통 이용 과밀, 재정 문제 등에 대한 우려의 목소리도 나온다. 지난해 ‘9유로 티켓’ 도입 이후 독일에선 승객들이 버스와 기차로 몰려들면서 대중교통 과밀화와 좌석 부족 등 혼란이 야기됐다. 대중교통 인프라가 잘 갖춰져 있지 않은 시골 지역은 티켓 이용이 어렵다는 불만도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럼에도 탄소 감축을 위해 대중교통 이용 장려는 꼭 필요하다는 지적이다. 블룸버그는 독일의 대중교통 무제한 이용 사례에 대해 “대중교통 시스템을 누구나 저렴하게 이용할 수 있는 공공재로 포지셔닝하는 급진적인 조치를 취함으로써 다른 국가로 영향이 파급될 수 있다”며 “2050년까지 탄소중립 달성을 목표로 하는 EU의 다른 국가에도 모범이 될 것”이라고 평가했다. S&amp;P 글로벌수석이사인 곤잘레오 칸타브라나 페르난데스는 “철도 사용을 확대하는 것은 유럽 정부의 우선 과제”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이희대의 K푸드] 메주·콩나물·장… ‘콩’의 민족 KOREA</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301203&amp;code=13110000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301203&amp;code=13110000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-12T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;최근 전세계에선 ‘K’ 열풍이 거세다. 방탄소년단(BTS)과 블랙핑크는 빌보드를 정복했고, 오징어게임·더 글로리 등 드라마는 전세계 시청자들의 눈을 사로잡았다. 기생충은 칸과 오스카를 휩쓸었다. 세계를 사로잡고 있는 K팝, K드라마, K무비 등 K콘텐츠에서 시작된 K컬처의 글로벌 영향력은 이제 K푸드로까지 이어지고 있다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051218210424590_1683883264_0924301203.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;5월은 국내외로 하반기 경제성장률 발표가 이어지는 시기다. 둔화, 하향 같은 헤드라인들이 더 익숙하다 싶은 뉴스 속에서도 눈에 번쩍 띄는 전망을 보이는 산업군도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글로벌 시장조사기관 퓨처 마켓 인사이트(Future Market Insights)의 최근 발표에 따르면 세계 식물성 대체육 버거 시장은 향후 10년간 연평균 16% 이상의 성장률을 보일 것이라는 예측이다. 현재 51억 달러에서 10년 후 232억 달러로 4배 이상의 시장 확대를 제시했다. 건강과 웰빙, 그리고 비건(Vegan) 선호에 대한 최근 트렌드를 반증하는 결과라 하겠다. 이 대체육, 즉 고기의 단백질을 대체·활용되는 주 식물성 재료는 무엇일까. 독자 여러분들이 상상하는 그것이 맞다. ‘콩’(大豆· Bean)이다. 콩류에는 단백질이 20%이상 함유되어 있는데, 특히 메주콩에는 약 40%의 단백질이 들어 있고 그 영양조성도 매우 좋다. 실제 콩과 식물은 매우 많다. 전 세계에 550속, 1만3000종이 있고 우리나라에도 36속, 92종이 알려져 있다. 이런 콩과식물 중 가장 중요한 종은 메주콩으로 불리는 대두(大豆)다. ‘총균쇠’의 저자 재레드 다이아몬드 교수도 콩의 대표 종류로 메주콩을 들고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 장차 인류에게 고기를 대체한다는 이 식물, 콩의 원산지는 어디일까. 세계 1, 2위 생산량을 다투는 미국, 혹은 브라질일까. 놀랍게도 우리나라 땅이다. 최근 발표된 식품과학 관련 논문에 따르면 야생 콩의 기원은 동북아 지역으로 범위가 좀 더 넓지만, 기원전 2000년경 식용을 목적으로 대두를 재배한 최초의 지역은 한반도 북부, 남만주 일대로 판단된다고 한다. 우리의 ‘장’(醬) 문화도 인류 사상 최초로 콩을 음식으로 이용한 우리의 음식 역사에서 기원했다는 해석이다. 메주콩에는 단백질의 소화를 막는 트립신 인히비터(trypsin inhibitor)가 들어 있어 날 것으로 먹으면 심한 설사를 일으킨다. 콩을 식량으로 만드는 데는 이 독을 없애는 기술이 긴요하다. 그래서 콩을 먹는 데 있어 발효기술은 매우 중요했던 것이다. 콩을 주원료로 발효시켜 만든 조미료 ‘장’의 원조는 한반도 동이족으로 이후 중국으로 전파되어 ‘황장’, ‘두반장’ 등 다양하게 발전했고, 8세기경 일본에 전해진 것이 바로 ‘미소’다. 메주콩의 원산지로 추정되는 함경북도 두만강(豆滿江)에는 한자 뜻 그대로 콩 농사가 잘된 지역이라는 설화도 함께 전해진다. 그야말로 우리 선조들은 ‘콩’ 민족이었던 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;된장은 물론 콩으로 메주를 쑤어 소금물에 담근 뒤에 그 즙액을 달인 간장, 메주를 발효시켜 고춧가루, 소금을 섞어 만드는 고추장. 콩이 없는 우리 음식은 상상도 어려운데 콩의 재배 기원지 한국은 과연 그 위상만큼 콩을 많이 재배하고 있을까. 통계청 자료에 따르면 우리나라 콩 자급률은 2021년 기준 23.7%로 나타난다. 예상외의 결과지만 글로벌 시장에 상대적으로 저가의 대량생산 수출국이 존재한다는 것을 의미하기도 한다. 동북아 지방에서 시작된 콩 재배는 18세기 초반이 되어서야 유럽으로 전래됐다. 또 미국에는 19세기 중반 이후 들어갔다. 콩은 미국으로 건너가면서 전 세계로 확산되는 계기를 맞았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국이 글로벌 콩의 재배 및 유통에서 중요 점유를 차지한 배경에서 또 우리나라 콩 이야기가 등장한다. 곡물로서 시장가치를 미리 살펴본 미국 농무성은 1929년 ‘동양의 식물 탐험대’, 일명 콩 원정대를 꾸려 파견한다. 이 원정대가 2년간 일본, 한국, 중국 등에서 수집한 4578점의 콩 유전자 중 우리나라에서 수집한 콩이 3379점으로 알려져 있다. 거의 74%가 우리나라 콩 종자인 셈이니 실제로 미국 콩의 원조, 아니 미국을 통해 전 세계에 수출되고 있는 콩의 원조가 한국이라고 이야기해도 틀린 말이 아닌 셈이다. 아이러니한 이야기지만 이렇게 콩이 전 세계적으로 널리 보급된 데는 그 영양가가 높은 때문이다. ‘밭의 소고기’로 불리는 콩은 단백질 함량이 높고 상대적으로 다른 곡물에 비해 당질 함량이 낮아 식품으로서 최고라고 할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 같은 콩을 먹는 방법에 우리나라만의 독특한 방식이 있다. 바로 콩나물이다. 콩나물을 영어로 번역하면 가끔 의도치 않은 오역들이 생기곤 한다. 메주콩에 햇빛을 비추지 않고 수분만 공급해서 싹과 뿌리를 성장시킨 우리식의 콩나물(Soybean sprout)과 다르게 해외에서 콩나물로 번역되고 사용되는 것들은 대부분 녹두를 이용한 숙주나물(Mung bean sprouts)이다. 재미있는 것은 콩에는 비타민C가 없는데 콩나물로 자라면 비타민C가 생성된다는 사실이다. 1904년 러일전쟁 때 중국 뤼순항에 주둔한 러시아 군대는 일본군에 장기간 포위되면서 필요한 물자를 제대로 보급받지 못했다. 러시아 병사들은 영양 부족, 그 중에서도 신선한 채소와 과일을 섭취하지 못할 때 생기는 비타민C 부족 증상인 괴혈병에 시달렸다. 러시아군의 요새와 창고에 있던 많은 양의 콩을 그저 스프로 끓여 먹다 보니 단백질은 공급받을 수 있었지만, 비타민을 취할 수는 없었던 것이다. 반면 일본군은 콩을 발아시켜 나물로 만들어 먹어 비타민C를 공급해 사상자를 줄여 전쟁을 승리로 이끌었다는 일화는 유명하다. 미네랄과 비타민이 풍부한 콩나물은 특히 비타민C, B를 많이 함유하고 있어 기미, 주근깨 현상 등 멜라닌 색소 활동을 억제해 피부를 건강하게 만든다. 특히 콩나물 꼬리 부분에 몰려 있는 아스파라긴산과 섬유소는 숙취 해소에 매우 효과적이다. 잘 알려진 바대로 콩나물국은 ‘국민 해장국’으로도 불린다. 콩나물은 100g에 30㎉로 열량은 낮으면서 포만감을 주고, 섬유질로 인해 체내에 쌓인 숙변을 배출해 장을 튼튼하게 만들어 주는 다이어트 식품이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051218210424591_1683883264_0924301203.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;간장, 된장, 고추장에 콩나물까지 우리 콩 민족 맛의 중심 장 문화와 관련해 재미있는 데이터들도 엿볼 수 있다. 바로 장 담그는 날이다. 규합총서 등 고조리서에는 음력 5월과 10월을 장 담그기 좋은 날로 안내하고 있지만, 대중에 많이 알려진 시기는 음력 1∼3월로 시기에 따라 음력 정월장·2월장·3월장 등으로 불리고 있으며 일반적으로 2월장이 좋다고 알려져 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇다면 실제 우리 국민들은 이와 같은 시기에 맞추어 장을 담글까. 사실 집집마다 부엌에서 행해지는 이 중요한 의식이 과연 우리가 아는 바와 같이 구현되고 있을지 알 도리는 없다. 그래도 지난 한 해 우리 국민들이 어느 시기에 콩이라는 품목을 사기위해 포털 검색창을 가장 많이 찾았는지 살펴보는 것은 그 방안 중 하나가 될 것 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051218210424592_1683883264_0924301203.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;포털 서비스 네이버가 제공하는 지난 1년간의 쇼핑 분야 검색창에서 ‘콩’을 검색한 결과 40~50대 여성들이 2월말과 3월초에 콩 구매를 위해 온라인 쇼핑몰에 다수 방문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만약 이 기간 장 담그기를 했다면 50여일이 지난 지금 즈음이 메주와 장물을 분리하는 ‘장 가르기’ 시즌이다. 메주는 된장이 되고, 장물은 조선간장이 된다. 된장 맛을 좋게 할 건지 간장 맛을 좋게 할 건 지에 따라 가르는 날이 달라진다. 소금물에 메주를 담근 채 오래 두면 둘수록 맛있는 맛이 간장으로 빠지는 것은 당연하고, 반대로는 된장 맛이 좋아지는 것이 이치다. 장 담그는 이들, 후손들의 손맛에 따라 이처럼 집집마다 풍미를 달리할 수 있으니 4000년이 넘게 전해진 선조들의 맛의 역사, 지혜가 놀라울 뿐이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023041418210534088_1681464065_0924301203.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;이희대 만개의레시피 전략본부장 겸 경희대 미디어커뮤니케이션대학원 겸임교수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한전 25조·가스公 15조 자구책</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301725&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301725&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-12T19:08:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051219430324660_1683888183_0924301725.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국전력공사와 한국가스공사가 요금 인상을 앞두고 재무 개선을 중심으로 한 자구책을 발표했다. 정승일(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 한전 사장은 자구책 발표 직후 사의를 밝혔다. 당정은 15일 전기·가스요금 인상 폭을 결정할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한전과 가스공사는 12일 각각 25조7000억원, 15조4000억원 규모의 자구책을 내놨다. 한전은 지난해 발표한 20조1000억원 규모의 재정 건전화 계획에 더해 2026년까지 5조6000억원을 추가 절감키로 했다. 한전과 한국수력원자력 등 전력 그룹사의 2급(부장급) 이상 임직원은 임금 인상분을 전부 반납하고 3급(차장급)은 절반을 반납한다. 다음 달 경영평가 결과를 통해 성과급이 나와도 1급 이상은 전액 반납하고 2급은 절반을 반납한다. 전체 임직원의 임금 동결은 노조 합의가 필요해 사측이 노조의 동참을 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051219430424661_1683888184_0924301725.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 여의도 남서울본부는 매각하고 한전아트센터 3개 층과 서인천지사 등 10개 사옥의 임대도 추진한다. 전국 18개 지역본부 산하 234개 지역사무소를 주요 거점도시 중심으로 조정하고 지역 단위 통합 업무센터를 운영하는 등 조직도 축소한다. 지난 1월 업무통합·조정 등으로 정원 496명을 감축한 데 이어 추가 채용이 필요한 1600여명은 인력 재배치 등으로 채울 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한전의 영업 실적은 당초 예상보다 나빠졌다. 한전은 올해 1분기 6조1776억원의 영업손실을 내 8분기 연속 적자를 이어갔다. 전기를 비싸게 사오는 만큼 판매 가격을 높이지 못한 데 따른 것이다. 사의를 밝힌 정 사장도 “전기요금 적기 인상이 불가피하다는 점에 대한 국민 여러분의 깊은 이해를 간곡히 부탁드린다”는 입장을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘과 정부는 2분기 전기요금을 킬로와트시(㎾h)당 7원가량 올리는 방안을 검토 중이다. 4인 가구가 월평균 307㎾h의 전기를 쓴다고 가정하면 전기료는 현재 5만7300원에서 5만9740원으로 2440원가량 오를 것으로 보인다. 전기요금이 오르면 한전의 영업손실을 2조원가량 줄일 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가스공사도 15조4000억원 규모의 경영혁신안을 내놨다. 2급 이상 임직원의 올해 임금 인상분 전부를 반납하고 성과급의 경우 1급 이상은 전액, 2급 직원은 50% 반납한다. 국내 가스수급 안정에 직접 영향이 없는 사업비 1조4000억원은 미루거나 줄이기로 했다. 프로농구단 운영비도 지난해 대비 20% 절감한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가스공사의 1분기 미수금은 11조6000억원으로 지난해 말보다 3조원 늘었다. 가스공사는 천연가스 수입 가격보다 판매 가격이 낮은 데 따른 손실을 미수금으로 분류한다. 앞서 가스공사는 가스요금을 MJ(메가줄)당 10.4원 인상하는 방안을 국회에 제출했지만, 실제 인상 폭은 MJ당 5원 안팎일 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한전 25조·가스公 15조 자구책</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301725&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301725&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-12T19:08:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051219430324660_1683888183_0924301725.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국전력공사와 한국가스공사가 요금 인상을 앞두고 재무 개선을 중심으로 한 자구책을 발표했다. 정승일(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 한전 사장은 자구책 발표 직후 사의를 밝혔다. 당정은 15일 전기·가스요금 인상 폭을 결정할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한전과 가스공사는 12일 각각 25조7000억원, 15조4000억원 규모의 자구책을 내놨다. 한전은 지난해 발표한 20조1000억원 규모의 재정 건전화 계획에 더해 2026년까지 5조6000억원을 추가 절감키로 했다. 한전과 한국수력원자력 등 전력 그룹사의 2급(부장급) 이상 임직원은 임금 인상분을 전부 반납하고 3급(차장급)은 절반을 반납한다. 다음 달 경영평가 결과를 통해 성과급이 나와도 1급 이상은 전액 반납하고 2급은 절반을 반납한다. 전체 임직원의 임금 동결은 노조 합의가 필요해 사측이 노조의 동참을 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051219430424661_1683888184_0924301725.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 여의도 남서울본부는 매각하고 한전아트센터 3개 층과 서인천지사 등 10개 사옥의 임대도 추진한다. 전국 18개 지역본부 산하 234개 지역사무소를 주요 거점도시 중심으로 조정하고 지역 단위 통합 업무센터를 운영하는 등 조직도 축소한다. 지난 1월 업무통합·조정 등으로 정원 496명을 감축한 데 이어 추가 채용이 필요한 1600여명은 인력 재배치 등으로 채울 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한전의 영업 실적은 당초 예상보다 나빠졌다. 한전은 올해 1분기 6조1776억원의 영업손실을 내 8분기 연속 적자를 이어갔다. 전기를 비싸게 사오는 만큼 판매 가격을 높이지 못한 데 따른 것이다. 사의를 밝힌 정 사장도 “전기요금 적기 인상이 불가피하다는 점에 대한 국민 여러분의 깊은 이해를 간곡히 부탁드린다”는 입장을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘과 정부는 2분기 전기요금을 킬로와트시(㎾h)당 7원가량 올리는 방안을 검토 중이다. 4인 가구가 월평균 307㎾h의 전기를 쓴다고 가정하면 전기료는 현재 5만7300원에서 5만9740원으로 2440원가량 오를 것으로 보인다. 전기요금이 오르면 한전의 영업손실을 2조원가량 줄일 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가스공사도 15조4000억원 규모의 경영혁신안을 내놨다. 2급 이상 임직원의 올해 임금 인상분 전부를 반납하고 성과급의 경우 1급 이상은 전액, 2급 직원은 50% 반납한다. 국내 가스수급 안정에 직접 영향이 없는 사업비 1조4000억원은 미루거나 줄이기로 했다. 프로농구단 운영비도 지난해 대비 20% 절감한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가스공사의 1분기 미수금은 11조6000억원으로 지난해 말보다 3조원 늘었다. 가스공사는 천연가스 수입 가격보다 판매 가격이 낮은 데 따른 손실을 미수금으로 분류한다. 앞서 가스공사는 가스요금을 MJ(메가줄)당 10.4원 인상하는 방안을 국회에 제출했지만, 실제 인상 폭은 MJ당 5원 안팎일 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 군 병력 감소와 여성 징병제</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301719&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924301719&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-12T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051218110424579_1683882664_0924301719.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;출산율 저하와 인구 감소는 자연스럽게 군 병력 감소로 이어진다. 2006년 68만명이던 군 병력은 2018년 59만9000명을 기록해 ‘60만 대군’ 타이틀이 깨졌다. 지난해에는 50만명이었고 올해는 49만명으로 줄어들 것으로 보인다. 앞으로도 군 병력은 가파르게 감소 추세를 보일 전망이다. 2035년 46만명, 20년 뒤인 2043년 33만명 수준으로 떨어질 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 신원식 의원이 11일 병무청·성우회와 함께 개최한 ‘인구절벽 시대의 병역제도 발전’ 토론회에서 여성 징병제, 군 복무기간 확대, 대체복무제 폐지 등의 방안이 거론됐다. 논란이 확대될 것을 우려한 국방부는 12일 “전혀 검토하지 않고 있다”는 해명을 내놓았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군 병력 감소 대안이 논의될 때마다 여성 징병제가 등장한다. 세계적으로 노르웨이 스웨덴 이스라엘 등 10여개국이 여성 징병제를 실시하고 있으니, 불가능한 제도는 아니다. 그런데 우리나라에서 여성 징병제는 젠더 갈등용  소재로 활용되는 경향이 짙다. 1999년 헌법재판소가 군 가산점제 위헌 결정을 내린 이후 남성들을 중심으로 남녀평등 차원에서 여성도 징집해야 한다는 주장이 거세게 일었다. 2021년엔 여성 징병제 도입을 검토해야 한다는 청와대 국민청원이 올라와 29만명이 동의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소모적인 성 대결을 벌이기에 앞서 적정 병력 규모부터 따져볼 필요가 있다. 무인공격기 등 최첨단 무기가 개발되고 전투용 로봇까지 등장하는 시대다. 2019년 기준 프랑스군은 20만명, 영국군은 15만명 정도다. 세계 경찰로 불리는 미군도 135만명이다. 128만명 병력을 가진 북한 때문에 우리도 일정 수준 이상의 군 병력을 유지해야 한다는 주장이 있다. 그런데 일정 수준이 30만명인지, 40만명인지 애매하다. 인구 감소가 불가피하다면, 그에 맞춰 군 조직을 효율화하고 전투력을 높일 방법부터 찾는 게 우선이다. 복무기간을 늘리고 여성을 징집해 50만명을 유지한다고 강군이 되는 건 아닐 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남도영 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘박원순 다큐’ 때린 류호정 “집단린치…인간이 됐으면”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256430&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256430&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-12T20:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051305180224702_1683922682_0018256430.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고(故) 박원순 전 서울시장의 성폭력 의혹을 옹호하는 내용의 다큐멘터리 영화 ‘첫 변론’이 개봉을 앞둔 데 대해 류호정 정의당 의원은 “추모도 좋고 예술도 좋은데 인간이 됐으면 좋겠다”고 직격했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 정치권에 따르면 류 의원은 지난 11일 CBS 라디오 ‘김현정의 뉴스쇼’에 출연해 “인권변호사였던 박 전 시장의 유지가 이런 것일 리가 있냐”며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “지금 성범죄 자체를 부정하는 대목도 있는데 성범죄 유무는 박 전 시장 사망 때문에 확정되지 못하게 된 것”이라며 “이런 2차 가해가 자행될 것이 뻔했기 때문에 피해자는 최소한의 법적 판단이라도 받아둬야 했던 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “그래서 나온 것이 국가인권위원회의 결정인 것이고, 인권위는 박 전 시장의 성적 언동을 부하 직원에 대한 성적 대상화이며 성희롱이라고 결정했다”면서 “인권위 결정 뒤 피해자는 ‘아직까지 피해 사실에 관한 의문을 제기하신 분들께서는 이제 소모적 논쟁을 중단해주시길 간곡히 부탁드린다’고 했다. 그만들 좀 하시면 좋겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;류 의원은 “다큐멘터리와 이 논란으로 인해 생산되는 인터뷰나 각종 콘텐츠의 존재만으로 피해자에게 더 큰 스트레스를 가져다줄 것”이라며 “감독님이 하는 행위는 변론이 아니라 오히려 박 전 시장에 대한 시민의 존경을 깎아내리는 행위”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023050908332319940_1683588803_0018256430.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그는 “인권위 결정 자체를 거절하고 있는 것인데 이런 주장을 하려면 20대 여성과 60대 남성의 연애가 가능하고 연애여야만 한다는 생각을 가지고 하는 주장”이라며 “상식적이지 않다. 피해자를 공격하지 않았으면 한다”고 일갈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “이런 콘텐츠를 생산하면 그 밑에 또 주옥같은 댓글이 달릴 것이다. 그런 것을 피해자와 같은 피해를 경험한 여성들이 본다고 생각해보시라”면서 “‘역시 우리 시장님이 절대 그럴 리가 없어’ 류의 집단 망상과 또다시 이어질 집단 린치가 걱정이다. 정말 대단한 사회적 낭비”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박원순 다큐멘터리 제작위원회인 ‘박원순을 믿는 사람들’은 오는 7일 ‘첫 변론’을 개봉한다고 지난 2일 밝혔다. 포스터에는 ‘세상을 변론했던 사람. 하지만 그는 떠났고, 이제 남아있는 사람들이 그를 변호하려 한다’는 문구가 적혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영화는 2021년 오마이뉴스 기자가 박 전 시장의 측근인 ‘서울시청 6층 사람들’을 비롯한 50여명을 인터뷰해 쓴 책 ‘비극의 탄생’을 원작으로 했다. 책은 피해자 측 주장을 반박하는 내용으로 출간 당시 ‘2차 가해’ 논란이 불거진 바 있다. 영화 예고편에서도 박 전 시장의 성폭력 사실을 부인하는 측근들의 인터뷰가 이어진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 박 전 시장은 2020년 7월 9일 전 비서 성추행 혐의로 피소된 뒤 극단적 선택을 했다. 해당 사건을 6개월간 조사한 국가인권위는 2021년 1월 “피해자에 대한 박 전 시장의 성희롱이 있었다”는 결과를 발표했다. 박 전 시장의 아내 강난희씨가 인권위 결정을 취소해 달라며 법원에 행정소송을 냈으나 지난해 11월 1심 패소 판결을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘박원순 다큐’ 때린 류호정 “집단린치…인간이 됐으면”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256430&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256430&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-12T20:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051305180224702_1683922682_0018256430.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고(故) 박원순 전 서울시장의 성폭력 의혹을 옹호하는 내용의 다큐멘터리 영화 ‘첫 변론’이 개봉을 앞둔 데 대해 류호정 정의당 의원은 “추모도 좋고 예술도 좋은데 인간이 됐으면 좋겠다”고 직격했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 정치권에 따르면 류 의원은 지난 11일 CBS 라디오 ‘김현정의 뉴스쇼’에 출연해 “인권변호사였던 박 전 시장의 유지가 이런 것일 리가 있냐”며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “지금 성범죄 자체를 부정하는 대목도 있는데 성범죄 유무는 박 전 시장 사망 때문에 확정되지 못하게 된 것”이라며 “이런 2차 가해가 자행될 것이 뻔했기 때문에 피해자는 최소한의 법적 판단이라도 받아둬야 했던 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “그래서 나온 것이 국가인권위원회의 결정인 것이고, 인권위는 박 전 시장의 성적 언동을 부하 직원에 대한 성적 대상화이며 성희롱이라고 결정했다”면서 “인권위 결정 뒤 피해자는 ‘아직까지 피해 사실에 관한 의문을 제기하신 분들께서는 이제 소모적 논쟁을 중단해주시길 간곡히 부탁드린다’고 했다. 그만들 좀 하시면 좋겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;류 의원은 “다큐멘터리와 이 논란으로 인해 생산되는 인터뷰나 각종 콘텐츠의 존재만으로 피해자에게 더 큰 스트레스를 가져다줄 것”이라며 “감독님이 하는 행위는 변론이 아니라 오히려 박 전 시장에 대한 시민의 존경을 깎아내리는 행위”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023050908332319940_1683588803_0018256430.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그는 “인권위 결정 자체를 거절하고 있는 것인데 이런 주장을 하려면 20대 여성과 60대 남성의 연애가 가능하고 연애여야만 한다는 생각을 가지고 하는 주장”이라며 “상식적이지 않다. 피해자를 공격하지 않았으면 한다”고 일갈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “이런 콘텐츠를 생산하면 그 밑에 또 주옥같은 댓글이 달릴 것이다. 그런 것을 피해자와 같은 피해를 경험한 여성들이 본다고 생각해보시라”면서 “‘역시 우리 시장님이 절대 그럴 리가 없어’ 류의 집단 망상과 또다시 이어질 집단 린치가 걱정이다. 정말 대단한 사회적 낭비”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박원순 다큐멘터리 제작위원회인 ‘박원순을 믿는 사람들’은 오는 7일 ‘첫 변론’을 개봉한다고 지난 2일 밝혔다. 포스터에는 ‘세상을 변론했던 사람. 하지만 그는 떠났고, 이제 남아있는 사람들이 그를 변호하려 한다’는 문구가 적혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영화는 2021년 오마이뉴스 기자가 박 전 시장의 측근인 ‘서울시청 6층 사람들’을 비롯한 50여명을 인터뷰해 쓴 책 ‘비극의 탄생’을 원작으로 했다. 책은 피해자 측 주장을 반박하는 내용으로 출간 당시 ‘2차 가해’ 논란이 불거진 바 있다. 영화 예고편에서도 박 전 시장의 성폭력 사실을 부인하는 측근들의 인터뷰가 이어진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 박 전 시장은 2020년 7월 9일 전 비서 성추행 혐의로 피소된 뒤 극단적 선택을 했다. 해당 사건을 6개월간 조사한 국가인권위는 2021년 1월 “피해자에 대한 박 전 시장의 성희롱이 있었다”는 결과를 발표했다. 박 전 시장의 아내 강난희씨가 인권위 결정을 취소해 달라며 법원에 행정소송을 냈으나 지난해 11월 1심 패소 판결을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 05월 13일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256449&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256449&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-12T20:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051305310724704_1683923467_0018256449.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;5월 13일 토요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 13.0도, 인천 11.0도, 수원 12.0도, 춘천 10.0도, 강릉 15.0도, 청주 13.0도, 대전 13.0도, 전주 13.0도, 광주 13.0도, 대구 14.0도, 부산 13.0도, 제주 13.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 24.0도, 인천 21.0도, 수원 23.0도, 춘천 25.0도, 강릉 24.0도, 청주 24.0도, 대전 24.0도, 전주 24.0도, 광주 24.0도, 대구 21.0도, 부산 22.0도, 제주 17.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 서울·경기·강원·충청·전북 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 05월 13일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256449&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256449&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-12T20:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051305310724704_1683923467_0018256449.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;5월 13일 토요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 13.0도, 인천 11.0도, 수원 12.0도, 춘천 10.0도, 강릉 15.0도, 청주 13.0도, 대전 13.0도, 전주 13.0도, 광주 13.0도, 대구 14.0도, 부산 13.0도, 제주 13.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 24.0도, 인천 21.0도, 수원 23.0도, 춘천 25.0도, 강릉 24.0도, 청주 24.0도, 대전 24.0도, 전주 24.0도, 광주 24.0도, 대구 21.0도, 부산 22.0도, 제주 17.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 서울·경기·강원·충청·전북 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘추미애 불륜설’ 퍼뜨린 박근혜 제부…신동욱 ‘징역형’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256453&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256453&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-12T20:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051305355624707_1683923756_0018256453.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박근혜 전 대통령 제부인 신동욱(55) 전 공화당 총재가 유튜브 채널에서 추미애 전 법무부 장관의 불륜설을 유포한 혐의로 1심에서 징역형을 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 법조계에 따르면 서울동부지법 형사1단독 홍기찬 판사는 지난 4일 정보통신망법상 명예훼손 혐의로 기소된 신씨에게 4일 징역 8개월을 선고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신씨는 2020년 1~2월 자신의 유튜브 채널에서 다섯 차례에 걸쳐 추 전 장관이 운전기사와 불륜 관계에 있다는 취지의 방송을 해 추 전 장관의 명예를 훼손한 혐의로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신씨는 재판에서 “방송 당시 허위 사실에 대한 인식이 없었고 공인인 추 전 장관에 대한 정당한 문제 제기를 한 것이므로 공공의 이익에 부합한다”고 주장했으나 받아들여지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2022031504472836578_1647287249_0018256453.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;홍 판사는 “신씨가 근거로 삼은 문건은 공공성과 정확성을 담보하기 어려운 문건이었고 피해자 측 설명 등 아무런 확인 없이 막연한 추측이나 의심으로 방송을 내보냈다”며 “미필적으로나마 허위임을 인식하고 방송했다”고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “피해자가 당시 법무부 장관이기는 하지만 신씨가 방송한 내용은 순전히 사적인 영역에 속해 객관적으로 국민이 알아야 할 공공성·사회성을 갖춘 공적 관심 사안이 아니다”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “동종 범행이 많은데도 아무런 문제의식 없이 범행을 저질렀고 며칠 동안 같은 내용의 방송을 반복해 죄질이 불량하다”고 양형 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신씨는 1심 판결에 불복해 10일 법원에 항소장을 제출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신씨는 2008년 박근혜 전 대통령의 여동생인 박근령씨와 재혼했으며 2014년에는 공화당을 창당했다. 이후 2020년에 신 전 총재가 성폭행 혐의로 피소되면서 당도 자진해산했다．&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘추미애 불륜설’ 퍼뜨린 박근혜 제부…신동욱 ‘징역형’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256453&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256453&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-12T20:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051305355624707_1683923756_0018256453.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박근혜 전 대통령 제부인 신동욱(55) 전 공화당 총재가 유튜브 채널에서 추미애 전 법무부 장관의 불륜설을 유포한 혐의로 1심에서 징역형을 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 법조계에 따르면 서울동부지법 형사1단독 홍기찬 판사는 지난 4일 정보통신망법상 명예훼손 혐의로 기소된 신씨에게 4일 징역 8개월을 선고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신씨는 2020년 1~2월 자신의 유튜브 채널에서 다섯 차례에 걸쳐 추 전 장관이 운전기사와 불륜 관계에 있다는 취지의 방송을 해 추 전 장관의 명예를 훼손한 혐의로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신씨는 재판에서 “방송 당시 허위 사실에 대한 인식이 없었고 공인인 추 전 장관에 대한 정당한 문제 제기를 한 것이므로 공공의 이익에 부합한다”고 주장했으나 받아들여지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2022031504472836578_1647287249_0018256453.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;홍 판사는 “신씨가 근거로 삼은 문건은 공공성과 정확성을 담보하기 어려운 문건이었고 피해자 측 설명 등 아무런 확인 없이 막연한 추측이나 의심으로 방송을 내보냈다”며 “미필적으로나마 허위임을 인식하고 방송했다”고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “피해자가 당시 법무부 장관이기는 하지만 신씨가 방송한 내용은 순전히 사적인 영역에 속해 객관적으로 국민이 알아야 할 공공성·사회성을 갖춘 공적 관심 사안이 아니다”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “동종 범행이 많은데도 아무런 문제의식 없이 범행을 저질렀고 며칠 동안 같은 내용의 방송을 반복해 죄질이 불량하다”고 양형 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신씨는 1심 판결에 불복해 10일 법원에 항소장을 제출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신씨는 2008년 박근혜 전 대통령의 여동생인 박근령씨와 재혼했으며 2014년에는 공화당을 창당했다. 이후 2020년에 신 전 총재가 성폭행 혐의로 피소되면서 당도 자진해산했다．&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전두환 손자 전우원 ‘5·18 사죄’에…국민 67% “잘했다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256473&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256473&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-12T20:58:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051305562424710_1683924984_0018256473.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전직 대통령 전두환씨의 손자 전우원씨가 광주를 직접 찾아 5·18 민주화운동 희생자와 그 가족들에게 사과한 것을 두고 국민 10명 중 6명은 긍정적으로 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 5·18 기념재단이 여론조사기관 서던포스트에 의뢰한 ‘2023년 5·18 인식조사’ 결과에 따르면 응답자 67.5％가 우원씨의 사죄에 긍정적 평가를 내렸다. 매우 긍정적이라고 답한 응답자는 31.8％, 긍정적이라고 한 응답자는 35.7％였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 부정적 응답은 11.7％로 나타났다. 이중 매우 부정적이라고 응답한 비율은 5.1％였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연령별로는 40대에서 긍정적인 평가가 73.9％로 가장 높았고, 50대 73.5％, 60대 67.9％ 등의 순으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지역별로는 인천·경기 지역에서 72.7％가 긍정적으로 평가해 가장 많았고, 부산·울산·경남 71.2％, 광주·전라권 70.6％ 순으로 파악됐다. 대구·경북은 53.4％가 긍정 평가해 타 권역에 비해 낮았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051305565624711_1683925018_0018256473.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우원씨의 사죄와 관련해 향후 기대되는 점은 ‘전두환 비자금 환수’라는 응답이 28.2％로 가장 높았다. 5·18 진상규명(21.8％)과 피해자 명예회복(21.5％), 가해자들의 고백과 사죄 유도(18.6％)가 뒤를 이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5·18 민주화운동을 헌법 전문에 수록하는 현안에 대해서는 70.8％가 필요하다고 응답했다. 보통이다 13.0％, 필요하지 않다 13.4％로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조시기관 관계자는 “표본 조사로 진행된 특성을 고려하면 직접적인 수치를 비교하는 것이 다소 무리한 해석임에도 불구하고 여전히 시민들은 5·18 정신이 헌법 전문에 수록되는 것에 대한 찬성 여론이 높은 경향을 보이는 것으로 해석할 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 조사는 전국에 거주하는 18세 이상 성인남녀를 1천명을 대상으로 유·무선 전화번호를 무작위 추출하는 방식으로 이뤄졌다. 응답률은 14.3％로, 표본오차는 95％ 신뢰수준에서 ±3.1％포인트다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전두환 손자 전우원 ‘5·18 사죄’에…국민 67% “잘했다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256473&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256473&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-12T20:58:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051305562424710_1683924984_0018256473.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전직 대통령 전두환씨의 손자 전우원씨가 광주를 직접 찾아 5·18 민주화운동 희생자와 그 가족들에게 사과한 것을 두고 국민 10명 중 6명은 긍정적으로 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 5·18 기념재단이 여론조사기관 서던포스트에 의뢰한 ‘2023년 5·18 인식조사’ 결과에 따르면 응답자 67.5％가 우원씨의 사죄에 긍정적 평가를 내렸다. 매우 긍정적이라고 답한 응답자는 31.8％, 긍정적이라고 한 응답자는 35.7％였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 부정적 응답은 11.7％로 나타났다. 이중 매우 부정적이라고 응답한 비율은 5.1％였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연령별로는 40대에서 긍정적인 평가가 73.9％로 가장 높았고, 50대 73.5％, 60대 67.9％ 등의 순으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지역별로는 인천·경기 지역에서 72.7％가 긍정적으로 평가해 가장 많았고, 부산·울산·경남 71.2％, 광주·전라권 70.6％ 순으로 파악됐다. 대구·경북은 53.4％가 긍정 평가해 타 권역에 비해 낮았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051305565624711_1683925018_0018256473.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우원씨의 사죄와 관련해 향후 기대되는 점은 ‘전두환 비자금 환수’라는 응답이 28.2％로 가장 높았다. 5·18 진상규명(21.8％)과 피해자 명예회복(21.5％), 가해자들의 고백과 사죄 유도(18.6％)가 뒤를 이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5·18 민주화운동을 헌법 전문에 수록하는 현안에 대해서는 70.8％가 필요하다고 응답했다. 보통이다 13.0％, 필요하지 않다 13.4％로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조시기관 관계자는 “표본 조사로 진행된 특성을 고려하면 직접적인 수치를 비교하는 것이 다소 무리한 해석임에도 불구하고 여전히 시민들은 5·18 정신이 헌법 전문에 수록되는 것에 대한 찬성 여론이 높은 경향을 보이는 것으로 해석할 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 조사는 전국에 거주하는 18세 이상 성인남녀를 1천명을 대상으로 유·무선 전화번호를 무작위 추출하는 방식으로 이뤄졌다. 응답률은 14.3％로, 표본오차는 95％ 신뢰수준에서 ±3.1％포인트다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[돈만사] “내년 하반기, 부동산 시장 변화 일어날 타이밍”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256100&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256100&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-12T21:00:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051223241624689_1683901456_0018256100.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051223251624691_1683901516_0018256100.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;돈·만·사-돈을 만지는 사람들: 국민일보는 주식, 코인 등 자산시장의 전문가들을 심층 인터뷰하는 코너를 운영합니다. 독자들이 건전한 투자로 수익을 늘리는 데 도움을 주는 글들을 싣겠습니다.&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;자칭 타칭 ‘부동산 전문가’가 범람하는 시대다. 그러나 이런 상황에서 정보의 진위를 판별하기는 더욱 힘들어지고 있다. 일단 부동산 가격 등락에 즉각적으로 영향을 받는 수많은 이해관계자들이 첨예하게 대립하고 있다. 명확한 근거와 숫자를 통해 설명하는 경우도 드물다. 객관적인 ‘분석’보다는 ‘주장’이 앞선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이광수 전 미래에셋증권 연구원&lt;b&gt;(사진)&lt;/b&gt;은 부동산 리서치를 통해 부동산 시장 내에 존재하는 정보의 격차를 줄이고자 한다. 이 전 연구원은 지난 11일 인터뷰에서 “부동산 관련 정보를 양산하는 주체들은 대부분 기득권을 갖고 있는 자들”이라며 “부동산 관련 객관적인 정보를 많은 이들에게 나눠줘서 정보의 격차를 줄이고, 최종적으로는 부의 불평등을 줄이고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이같은 포부 아래 이 전 연구원은 지난달 말 미새에셋증권을 그만두고 ‘광수네 복덕방’이라는 부동산 독립 리서치법인을 세웠다. 그는 현재 일반 대중들에게 정기적인 분석 리포트를 무료로 제공하고 있다. 이미 약 1만5000명 정도가 구독했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건설회사 출신 ‘1호’ 애널리스트인 이 전 연구원은 동양종금증권(현 유안타증권)에서 시작해 2014년 미래에셋증권으로 둥지를 옮겼다. 금융투자업계에서는 대표적인 합리적 부동산 조정론자로 불린다. 이 전 연구원에게 향후 부동산 시장 전망과 흐름을 좌우할 주요 변수, 취임 1년을 맞은 윤석열정부의 부동산 정책에 대한 평가에 대해 들어봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051223242624690_1683901466_0018256100.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-최근 ‘집값 반등론’이 고개를 들고 있다. 현 부동산 시장 상황을 어떻게 진단하나?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“최근 부동산 가격이 반등하고, 거래량이 증가하는 것은 맞다. 그러나 이런 상황이 추세적으로 이어지기 위해서는 지금 ‘수요자’가 누구인지 봐야 한다. 한국 부동산 시장에서 집값이 지속적으로 오르기 위해서는 ‘투자 수요’가 들어와야 한다. 그러나 지금 들어오는 수요는 ‘실수요’다.&lt;br&gt;실수요는 가격이 오르면 수요가 다시 줄어드는 특징이 있다. 그래서 다시 거래량은 줄고 가격은 내려갈 가능성이 높다. 지난 3개월 거래량이 회복됐지만, 4월에는 보합 수준이거나 감소할 수 있고 5월부터는 확연하게 줄어들 것이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-부동산 시장에 ‘투자 수요’가 들어오고 있다는 시그널에는 무엇이 있을까?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“보통 부동산 거래량이 추세적으로, 최소한 4개월 이상 회복될 때 시장에 수요가 들어오고 있다고 판단한다.&lt;br&gt;국내 부동산 시장에서 눈에 띄는 재미있는 시그널이 있다. 70대 이상 주택 매수자가 늘면 전체 수요가 증가하는 것으로 본다. 최근 데이터를 보면, 2015년부터 2019년까지는 70대 수요가 계속 증가했고 2020년과 2021년에는 줄었다. 70대 이상 수요자가 시장에 들어오는 것은 가격 상승의 시그널이다.&lt;br&gt;또 하나는 전셋값이다. 지금 전셋값은 계속 내리고 있는데, 이 흐름이 멈추거나 상승하기 시작하면 투자 수요가 본격적으로 들어오는 신호로 보면 된다. 지금은 전셋값이 계속 떨어지고 있어서 전세를 끼고 집을 보유한 사람들이 못 버티고 집을 내놓는 상황이다. 수요는 떨어지고, 공급 측 매물이 증가하면 주택 가격 하락 폭이 더 커질 수 있다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-무주택자들은 집을 구입할 ‘타이밍’을 항상 궁금해한다. 최적의 타이밍에 대해 어떻게 보시나?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“일단 전셋값 하락세가 멈추는 건 내년 하반기 정도로 보고 있다. 이때부터가 ‘질적인’ 변화가 일어날 타이밍으로 본다. 투자 수요가 본격적으로 꿈틀거릴 수 있다.&lt;br&gt;또 하나 주목할 점은 부동산 시장의 ‘사이클’이 예전보다 훨씬 짧아졌다는 점이다. 예전보다 정책의 강도가 세졌고, 부동산 시장과 관련 시장 정보가 훨씬 많아졌기 때문으로 풀이된다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-윤석열정부의 부동산 정책에 대해 평가해달라.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“현 정부는 부동산 시장 경착륙 방어에 초점을 두고 있다. 국내 부동산 시장 가격은 지나치게 많이 올랐고, 어느 정도의 경착륙이 필요한데 이를 억지로 막고 있는 형국이다.&lt;br&gt;이런 방향의 정책은 나중에 큰 후유증을 가져올 것으로 본다. 가령 재건축 등 전방위적인 규제 완화는 이명박정부 당시를 연상케 하는데, 이는 분명 나중에 또다시 부동산값 폭등의 원인이 될 것이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-높은 월 배당 등 장점이 있는 ‘리츠 시장’에 대한 관심도 높아지고 있다. 초보자를 위한 리츠 투자 전략에 관해 설명해달라.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“지금 리츠는 주가가 많이 빠져 있고 배당 수익률도 많이 올라와 있는 상황이다. 그렇기 때문에 투자하기에 더더욱 적기라고 본다. 리츠의 장점을 극대화하기 위해서는 배당을 목적으로 조금씩 지속적으로 분할 매수를 하는 게 중요하다. 노후 대비용으로서 장기 투자, 현금 흐름(cash flow)이 필요한 세대에게는 굉장히 좋은 자산이 될 것이다.&lt;br&gt;어떤 상품에 투자하는 게 좋을지 판단을 위해 초보자에게 꼭 살펴볼 것을 추천해주고 싶은 세 가지가 있다. 첫 번째는 임차인이 우량한 기업인가, 리츠 자산을 운용하는 자산관리회사(AMC)가 신뢰할 만한가, 상장된 지 오래됐느냐 등이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[돈만사] “내년 하반기, 부동산 시장 변화 일어날 타이밍”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256100&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256100&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-12T21:00:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051223241624689_1683901456_0018256100.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051223251624691_1683901516_0018256100.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;돈·만·사-돈을 만지는 사람들: 국민일보는 주식, 코인 등 자산시장의 전문가들을 심층 인터뷰하는 코너를 운영합니다. 독자들이 건전한 투자로 수익을 늘리는 데 도움을 주는 글들을 싣겠습니다.&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;자칭 타칭 ‘부동산 전문가’가 범람하는 시대다. 그러나 이런 상황에서 정보의 진위를 판별하기는 더욱 힘들어지고 있다. 일단 부동산 가격 등락에 즉각적으로 영향을 받는 수많은 이해관계자들이 첨예하게 대립하고 있다. 명확한 근거와 숫자를 통해 설명하는 경우도 드물다. 객관적인 ‘분석’보다는 ‘주장’이 앞선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이광수 전 미래에셋증권 연구원&lt;b&gt;(사진)&lt;/b&gt;은 부동산 리서치를 통해 부동산 시장 내에 존재하는 정보의 격차를 줄이고자 한다. 이 전 연구원은 지난 11일 인터뷰에서 “부동산 관련 정보를 양산하는 주체들은 대부분 기득권을 갖고 있는 자들”이라며 “부동산 관련 객관적인 정보를 많은 이들에게 나눠줘서 정보의 격차를 줄이고, 최종적으로는 부의 불평등을 줄이고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이같은 포부 아래 이 전 연구원은 지난달 말 미새에셋증권을 그만두고 ‘광수네 복덕방’이라는 부동산 독립 리서치법인을 세웠다. 그는 현재 일반 대중들에게 정기적인 분석 리포트를 무료로 제공하고 있다. 이미 약 1만5000명 정도가 구독했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건설회사 출신 ‘1호’ 애널리스트인 이 전 연구원은 동양종금증권(현 유안타증권)에서 시작해 2014년 미래에셋증권으로 둥지를 옮겼다. 금융투자업계에서는 대표적인 합리적 부동산 조정론자로 불린다. 이 전 연구원에게 향후 부동산 시장 전망과 흐름을 좌우할 주요 변수, 취임 1년을 맞은 윤석열정부의 부동산 정책에 대한 평가에 대해 들어봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051223242624690_1683901466_0018256100.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-최근 ‘집값 반등론’이 고개를 들고 있다. 현 부동산 시장 상황을 어떻게 진단하나?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“최근 부동산 가격이 반등하고, 거래량이 증가하는 것은 맞다. 그러나 이런 상황이 추세적으로 이어지기 위해서는 지금 ‘수요자’가 누구인지 봐야 한다. 한국 부동산 시장에서 집값이 지속적으로 오르기 위해서는 ‘투자 수요’가 들어와야 한다. 그러나 지금 들어오는 수요는 ‘실수요’다.&lt;br&gt;실수요는 가격이 오르면 수요가 다시 줄어드는 특징이 있다. 그래서 다시 거래량은 줄고 가격은 내려갈 가능성이 높다. 지난 3개월 거래량이 회복됐지만, 4월에는 보합 수준이거나 감소할 수 있고 5월부터는 확연하게 줄어들 것이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-부동산 시장에 ‘투자 수요’가 들어오고 있다는 시그널에는 무엇이 있을까?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“보통 부동산 거래량이 추세적으로, 최소한 4개월 이상 회복될 때 시장에 수요가 들어오고 있다고 판단한다.&lt;br&gt;국내 부동산 시장에서 눈에 띄는 재미있는 시그널이 있다. 70대 이상 주택 매수자가 늘면 전체 수요가 증가하는 것으로 본다. 최근 데이터를 보면, 2015년부터 2019년까지는 70대 수요가 계속 증가했고 2020년과 2021년에는 줄었다. 70대 이상 수요자가 시장에 들어오는 것은 가격 상승의 시그널이다.&lt;br&gt;또 하나는 전셋값이다. 지금 전셋값은 계속 내리고 있는데, 이 흐름이 멈추거나 상승하기 시작하면 투자 수요가 본격적으로 들어오는 신호로 보면 된다. 지금은 전셋값이 계속 떨어지고 있어서 전세를 끼고 집을 보유한 사람들이 못 버티고 집을 내놓는 상황이다. 수요는 떨어지고, 공급 측 매물이 증가하면 주택 가격 하락 폭이 더 커질 수 있다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-무주택자들은 집을 구입할 ‘타이밍’을 항상 궁금해한다. 최적의 타이밍에 대해 어떻게 보시나?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“일단 전셋값 하락세가 멈추는 건 내년 하반기 정도로 보고 있다. 이때부터가 ‘질적인’ 변화가 일어날 타이밍으로 본다. 투자 수요가 본격적으로 꿈틀거릴 수 있다.&lt;br&gt;또 하나 주목할 점은 부동산 시장의 ‘사이클’이 예전보다 훨씬 짧아졌다는 점이다. 예전보다 정책의 강도가 세졌고, 부동산 시장과 관련 시장 정보가 훨씬 많아졌기 때문으로 풀이된다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-윤석열정부의 부동산 정책에 대해 평가해달라.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“현 정부는 부동산 시장 경착륙 방어에 초점을 두고 있다. 국내 부동산 시장 가격은 지나치게 많이 올랐고, 어느 정도의 경착륙이 필요한데 이를 억지로 막고 있는 형국이다.&lt;br&gt;이런 방향의 정책은 나중에 큰 후유증을 가져올 것으로 본다. 가령 재건축 등 전방위적인 규제 완화는 이명박정부 당시를 연상케 하는데, 이는 분명 나중에 또다시 부동산값 폭등의 원인이 될 것이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-높은 월 배당 등 장점이 있는 ‘리츠 시장’에 대한 관심도 높아지고 있다. 초보자를 위한 리츠 투자 전략에 관해 설명해달라.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“지금 리츠는 주가가 많이 빠져 있고 배당 수익률도 많이 올라와 있는 상황이다. 그렇기 때문에 투자하기에 더더욱 적기라고 본다. 리츠의 장점을 극대화하기 위해서는 배당을 목적으로 조금씩 지속적으로 분할 매수를 하는 게 중요하다. 노후 대비용으로서 장기 투자, 현금 흐름(cash flow)이 필요한 세대에게는 굉장히 좋은 자산이 될 것이다.&lt;br&gt;어떤 상품에 투자하는 게 좋을지 판단을 위해 초보자에게 꼭 살펴볼 것을 추천해주고 싶은 세 가지가 있다. 첫 번째는 임차인이 우량한 기업인가, 리츠 자산을 운용하는 자산관리회사(AMC)가 신뢰할 만한가, 상장된 지 오래됐느냐 등이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>라덕연 이어 조력자 2명도 구속…주가조작 수사 급물살</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256525&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256525&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-12T21:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051306161124713_1683926171_0018256525.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;SG(소시에테제네랄)증권발 폭락 사태와 관련해 주가조작 핵심 인물인 투자컨설팅업체 H사 라덕연(42) 대표의 곁에서 투자자들을 모은 혐의를 받는 2명이 구속됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울남부지법 유환우 영장전담 부장판사는 12일 자본시장법·범죄수익은닉규제법 위반 혐의를 받는 변모(40)씨와 안모(33)씨의 구속 전 피의자심문(영장심사)을 한 뒤 “도주 우려와 증거인멸 염려가 있다”며 구속영장을 발부했다. 변씨는 법정에서 시세조종 혐의를 부인하는 취지로 진술한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변씨와 안씨는 이번 사건의 주범으로 지목된 라 대표의 측근으로 지난 9일 오후 검찰에 체포됐다. 같은 날 오전 체포된 라 대표는 전날 구속 수감됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰에 따르면 변씨와 안씨는 라 대표와 함께 투자자들에게 휴대전화와 증권계좌 등 개인정보를 넘겨받은 뒤 매수·매도가를 미리 정해놓고 주식을 사고파는 통정매매 수법으로 삼천리·다우데이타·서울가스 등 여러 종목의 주가를 띄운 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융당국에 등록하지 않고 투자자를 끌어모으며 투자자문업체를 운영한 혐의, 투자와 무관한 법인을 통해 수익 일부를 수수료 명목으로 챙기고 해외에 골프장을 사들이는 등 범죄수익을 빼돌린 혐의도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051306165324714_1683926213_0018256525.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰은 라 대표와 측근들이 시세조종으로 2642억원의 부당 이득을 올리고 이 가운데 절반인 1321억원을 수수료로 챙긴 것으로 파악하고 있다. 범죄수익을 빼돌리기 위한 수수료 창구로 마라탕 식당과 골프장·승마장 등을 활용했다. 수사 진행 상황에 따라 범죄 액수는 더 늘어날 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변씨는 H사를 총괄 관리하며 의사 등 고액 투자자 모집을 주도한 인물이다. 그는 주가조작 세력이 수수료 창구로 활용했다는 케이블채널 운영업체 C사, 가수 임창정씨와 라 대표가 공동 투자해 설립한 기획사 예스아이엠엔터테인먼트에서 각각 사내이사를 맡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전직 프로골퍼 안씨는 역시 수수료 창구인 서울 강남구 S 실내 골프장과 C사, A 승마 리조트 대표이사다. 그는 골프 교습을 받는 고객을 중심으로 고액 투자자를 모집하는 역할을 맡은 것으로 검찰은 보고 있다. 이 실내 골프장 역시 수수료를 우회해 받는 돈세탁 창구라는 의혹을 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라 대표와 측근 모집책 등 핵심 3인방이 구속되면서 수사는 속도를 내고 있다. 검찰은 라 대표의 주변 인물과 거액의 투자를 일임한 투자자들을 차례로 조사하고 있다. 이날 고소득 의사들을 투자자로 끌어들인 의혹을 받는 주모씨의 서울 노원구 재활의학과 병원과 자택을 압수수색했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>라덕연 이어 조력자 2명도 구속…주가조작 수사 급물살</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256525&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256525&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-12T21:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051306161124713_1683926171_0018256525.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;SG(소시에테제네랄)증권발 폭락 사태와 관련해 주가조작 핵심 인물인 투자컨설팅업체 H사 라덕연(42) 대표의 곁에서 투자자들을 모은 혐의를 받는 2명이 구속됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울남부지법 유환우 영장전담 부장판사는 12일 자본시장법·범죄수익은닉규제법 위반 혐의를 받는 변모(40)씨와 안모(33)씨의 구속 전 피의자심문(영장심사)을 한 뒤 “도주 우려와 증거인멸 염려가 있다”며 구속영장을 발부했다. 변씨는 법정에서 시세조종 혐의를 부인하는 취지로 진술한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변씨와 안씨는 이번 사건의 주범으로 지목된 라 대표의 측근으로 지난 9일 오후 검찰에 체포됐다. 같은 날 오전 체포된 라 대표는 전날 구속 수감됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰에 따르면 변씨와 안씨는 라 대표와 함께 투자자들에게 휴대전화와 증권계좌 등 개인정보를 넘겨받은 뒤 매수·매도가를 미리 정해놓고 주식을 사고파는 통정매매 수법으로 삼천리·다우데이타·서울가스 등 여러 종목의 주가를 띄운 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융당국에 등록하지 않고 투자자를 끌어모으며 투자자문업체를 운영한 혐의, 투자와 무관한 법인을 통해 수익 일부를 수수료 명목으로 챙기고 해외에 골프장을 사들이는 등 범죄수익을 빼돌린 혐의도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051306165324714_1683926213_0018256525.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰은 라 대표와 측근들이 시세조종으로 2642억원의 부당 이득을 올리고 이 가운데 절반인 1321억원을 수수료로 챙긴 것으로 파악하고 있다. 범죄수익을 빼돌리기 위한 수수료 창구로 마라탕 식당과 골프장·승마장 등을 활용했다. 수사 진행 상황에 따라 범죄 액수는 더 늘어날 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변씨는 H사를 총괄 관리하며 의사 등 고액 투자자 모집을 주도한 인물이다. 그는 주가조작 세력이 수수료 창구로 활용했다는 케이블채널 운영업체 C사, 가수 임창정씨와 라 대표가 공동 투자해 설립한 기획사 예스아이엠엔터테인먼트에서 각각 사내이사를 맡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전직 프로골퍼 안씨는 역시 수수료 창구인 서울 강남구 S 실내 골프장과 C사, A 승마 리조트 대표이사다. 그는 골프 교습을 받는 고객을 중심으로 고액 투자자를 모집하는 역할을 맡은 것으로 검찰은 보고 있다. 이 실내 골프장 역시 수수료를 우회해 받는 돈세탁 창구라는 의혹을 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라 대표와 측근 모집책 등 핵심 3인방이 구속되면서 수사는 속도를 내고 있다. 검찰은 라 대표의 주변 인물과 거액의 투자를 일임한 투자자들을 차례로 조사하고 있다. 이날 고소득 의사들을 투자자로 끌어들인 의혹을 받는 주모씨의 서울 노원구 재활의학과 병원과 자택을 압수수색했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“불 지지고 옥상에 세워”…실형 나온 ‘여중생 잔혹폭행’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256588&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256588&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-12T21:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051306510624715_1683928266_0018256588.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;자신을 험담했다는 이유로 평소 알고 지내던 또래 여중생의 손등을 담뱃불로 지지는 등 집단 폭행한 10대들에게 실형이 선고됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;울산지법 제11형사부(부장판사 이대로)는 12일 폭력행위등처벌에관한법률 위반(공동상해) 등의 혐의로 기소된 A양에게 장기 징역 4년, 단기 징역 3년과 벌금 30만원, 40시간의 성폭력치료프로그램 이수를 선고했다. 함께 기소된 B양에게는 징역 1년6개월에 집행유예 3년을 선고했고, C양은 교화 가능성이 있다며 가정법원 소년부로 사건을 송치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 “A양은 범행 수법이 잔혹하고 난폭할 뿐만 아니라 타인의 인격에 대한 기본적인 존중의 태도마저 결여됐다”며 “범행 주요 부분을 직접 실행했고 최초 기소된 이후에도 자숙하지 않고 계속해 범행을 저지른 점, 피해 회복을 위한 노력을 하지 않고 진지한 반성도 없는 점 등을 고려하면 엄벌이 불가피하다”고 양형 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051306515324717_1683928313_0018256588.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A양 등은 2021년 2월 A양에 대해 험담했다는 이유로 당시 중학교 2학년이던 피해자를 울산의 PC방 옥상으로 불러 배와 얼굴 등을 집단으로 폭행하고 폭언한 혐의로 기소됐다. 이들은 피해자의 손등을 담뱃불로 지지거나 라이터로 머리카락을 태우고, 강제로 상의를 벗기기도 한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법정에서는 가해자들이 피해자를 건물 옥상 난간에 올라가도록 한 뒤 떨어뜨릴 듯 위협한 사실도 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A양은 이 사건에 앞서 다른 비행으로 1년 간 소년원에 가게 됐고 퇴원 후에도 학교폭력, 절도, 무면허 운전 등의 여죄가 추가로 드러나며 병합 사건으로 재판을 받아왔다. 재판부는 A양이 소년원 출소 이후에도 계속 범죄를 저질렀다며 구속 사유가 있다고 판단해 직권 구속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051306513324716_1683928293_0018256588.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;피해자의 아버지는 “우리 딸이 당한 것보다 너무 약한 형이 나온 것 같다”며 “(딸은) 지난해 12월까지 정신과 치료를 받고 있었고, 학교생활도 지금도 온전치 않은 생활을 하고 있다”고 언론에 토로했다. 가해자 측으로부터 제대로 된 사과도 받지 못했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자 측은 자세한 혐의 내용 등을 파악해 항소가 필요하다고 판단될 경우 검찰에 항소를 요청할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“불 지지고 옥상에 세워”…실형 나온 ‘여중생 잔혹폭행’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256588&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256588&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-12T21:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051306510624715_1683928266_0018256588.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;자신을 험담했다는 이유로 평소 알고 지내던 또래 여중생의 손등을 담뱃불로 지지는 등 집단 폭행한 10대들에게 실형이 선고됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;울산지법 제11형사부(부장판사 이대로)는 12일 폭력행위등처벌에관한법률 위반(공동상해) 등의 혐의로 기소된 A양에게 장기 징역 4년, 단기 징역 3년과 벌금 30만원, 40시간의 성폭력치료프로그램 이수를 선고했다. 함께 기소된 B양에게는 징역 1년6개월에 집행유예 3년을 선고했고, C양은 교화 가능성이 있다며 가정법원 소년부로 사건을 송치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 “A양은 범행 수법이 잔혹하고 난폭할 뿐만 아니라 타인의 인격에 대한 기본적인 존중의 태도마저 결여됐다”며 “범행 주요 부분을 직접 실행했고 최초 기소된 이후에도 자숙하지 않고 계속해 범행을 저지른 점, 피해 회복을 위한 노력을 하지 않고 진지한 반성도 없는 점 등을 고려하면 엄벌이 불가피하다”고 양형 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051306515324717_1683928313_0018256588.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A양 등은 2021년 2월 A양에 대해 험담했다는 이유로 당시 중학교 2학년이던 피해자를 울산의 PC방 옥상으로 불러 배와 얼굴 등을 집단으로 폭행하고 폭언한 혐의로 기소됐다. 이들은 피해자의 손등을 담뱃불로 지지거나 라이터로 머리카락을 태우고, 강제로 상의를 벗기기도 한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법정에서는 가해자들이 피해자를 건물 옥상 난간에 올라가도록 한 뒤 떨어뜨릴 듯 위협한 사실도 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A양은 이 사건에 앞서 다른 비행으로 1년 간 소년원에 가게 됐고 퇴원 후에도 학교폭력, 절도, 무면허 운전 등의 여죄가 추가로 드러나며 병합 사건으로 재판을 받아왔다. 재판부는 A양이 소년원 출소 이후에도 계속 범죄를 저질렀다며 구속 사유가 있다고 판단해 직권 구속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051306513324716_1683928293_0018256588.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;피해자의 아버지는 “우리 딸이 당한 것보다 너무 약한 형이 나온 것 같다”며 “(딸은) 지난해 12월까지 정신과 치료를 받고 있었고, 학교생활도 지금도 온전치 않은 생활을 하고 있다”고 언론에 토로했다. 가해자 측으로부터 제대로 된 사과도 받지 못했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자 측은 자세한 혐의 내용 등을 파악해 항소가 필요하다고 판단될 경우 검찰에 항소를 요청할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“김남국 거래 코인 41종, 직접 중개 역할도…‘꾼’ 수준”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256664&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256664&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-12T22:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051307385524724_1683931135_0018256664.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;수십억원대 가상화폐 보유 논란에 휩싸인 김남국 더불어민주당 의원이 직접 거래한 코인은 무려 41개였으며 수수료를 받는 중개 역할도 20차례나 한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원 소유로 추정되는 4개의 가상화폐 지갑을 분석한 결과 생성일부터 현재까지 2년여간 3000건에 달하는 거래 내역이 담겨 있었고, 지갑에 있는 50여개의 코인 중 41종의 코인을 김 의원이 직접 거래하며 투자한 것으로 파악됐다고 12일 SBS가 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 직접 거래한 코인 41개 중 36개는 글로벌 가상자산 시황 중계 사이트 기준 시가총액 1억 달러 이하, 순위로는 244위 미만의 이른바 ‘잡코인’들이었다. 갓 출시된 클레이페이 코인을 30억원어치 매수한 것이 대표적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051307342124722_1683930861_0018256664.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한두 곳의 코인 거래소에만 상장돼 있거나 상장 전 개인 간 또는 사설 거래소에서 거래되는 코인들을 대상으로 공격적인 투자를 한 것으로 보인다는 게 블록체인 전문가의 분석이다. 잘 알려지지 않은 신생 코인에 많은 돈이 흘러 들어간 만큼 코인 개발자 등과 깊이 연관된 것 아니냐는 추측도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동환 가상화폐 컨설팅 업체 대표는 “어떤 사설 거래소에서 거래되는 비상장 주식이라고 보면 될 것 같다”며 “(여기에 투자하는) 이유는 간단하다. 기대할 수 있는 이익이 훨씬 크기 때문”이라고 매체에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;단순 투자를 넘어 ‘LP’라고 불리는 일종의 개인 중개소 역할을 한 정황도 포착됐다. LP는 거래소에 등록되지 않은 코인들을 대규모로 확보해 이 코인을 사람들에게 수수료를 받고 교환해주는 역할을 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051307344524723_1683930886_0018256664.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;거래 내역에 따르면 김 의원은 20차례에 걸쳐 자신이 가지고 있던 클레이와 마블렉스, 메타콩즈 등을 교환해 가도록 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 “거래소에 상장되기 전에는 거래 자체가 안 되기 때문에 가치가 상당이 떨어지는데, 가령 수십억원의 LP가 들어와서 이 코인을 계속 바꿔주면 사실상 업비트·빗썸에 상장된 것과 같은 효과를 낼 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 잘 알려지지 않은 위험성 높은 코인들을 20차례나 중개한 것은 분명히 이례적이며, 이른바 ‘꾼’으로 불릴만한 높은 가상자산 지식과 오랜 투자 경험이 있어야 가능한 수준이라는 게 전문가들의 분석이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;민주당 조사단, 김남국 계좌 4개·에어드롭 방식 코인 수령 사실 확인&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;한편 김 의원의 가상자산 관련 의혹의 진상 규명에 나선 민주당 자체 조사단은 “김 의원이 4개의 계좌에 가상자산을 보유하고 있었다”는 등의 조사 상황을 12일 국회에서 당 지도부와 공유했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조사단 팀장인 김병기 수석사무부총장은 이날 기자들과 만나 “시드머니(종잣돈)가 어떻게 조성됐는지가 관심 사안인 만큼 그것(의 규명)까지 나가는 게 1차 목표”라고 밝혔다. 김 의원이 보유했던 ‘위믹스’ 코인의 정확한 매수·매도 시점에 대해서는 “검증하는 데 시간이 걸린다”고 말을 아꼈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원이 코인 거래소나 발행회사가 이벤트나 마케팅 차원에서 코인 보유자에게 투자 비율 등에 따라 신규 코인을 무상으로 주는 방식인 ‘에어드롭’으로 코인을 받았다는 의혹에 대해서는 “정확한 것 같지는 않다”고 했다. 그러나 복수의 지도부 관계자들은 김 의원이 에어드롭 방식으로 코인을 받은 것은 사실이라고 연합뉴스에 전했다. 다만 프로모션 성격으로 지급된 코인인 만큼 사안의 본질과는 무관하다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051307333324721_1683930814_0018256664.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 의원이 코인을 가장 많이 보유했을 때 평가액이 최대 100억원 상당이었다는 보도에 대해 김 부총장은 “자료가 생각보다 방대해 그 규모를 파악하기에는 이르다”고 즉답을 피했다. 김 의원의 코인 매각 여부에 대해서는 “본인 판단하에 처리하도록 통보했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원이 보유했던 ‘위믹스’가 국내 게임사 위메이드가 발행한 대표적인 P2E(Play to Earn·플레이로 돈 벌기) 게임 코인이었던 만큼 게임 업계의 입법 로비와 관련돼 있는지를 확인했느냐는 물음에는 “확인한 게 없다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원이 상임위 회의 중 코인 거래를 했다는 의혹을 당 윤리감찰단이 감찰하는 상황에서 이해충돌 여부는 조사단이 아닌 윤리감찰단에서 들여다보기로 했다. 김 의원은 “상임위 회의 도중 국회 안 휴게실이나 화장실에서 코인 거래를 했다”고 당에 밝힌 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“김남국 거래 코인 41종, 직접 중개 역할도…‘꾼’ 수준”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256664&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256664&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-12T22:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051307385524724_1683931135_0018256664.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;수십억원대 가상화폐 보유 논란에 휩싸인 김남국 더불어민주당 의원이 직접 거래한 코인은 무려 41개였으며 수수료를 받는 중개 역할도 20차례나 한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원 소유로 추정되는 4개의 가상화폐 지갑을 분석한 결과 생성일부터 현재까지 2년여간 3000건에 달하는 거래 내역이 담겨 있었고, 지갑에 있는 50여개의 코인 중 41종의 코인을 김 의원이 직접 거래하며 투자한 것으로 파악됐다고 12일 SBS가 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 직접 거래한 코인 41개 중 36개는 글로벌 가상자산 시황 중계 사이트 기준 시가총액 1억 달러 이하, 순위로는 244위 미만의 이른바 ‘잡코인’들이었다. 갓 출시된 클레이페이 코인을 30억원어치 매수한 것이 대표적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051307342124722_1683930861_0018256664.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한두 곳의 코인 거래소에만 상장돼 있거나 상장 전 개인 간 또는 사설 거래소에서 거래되는 코인들을 대상으로 공격적인 투자를 한 것으로 보인다는 게 블록체인 전문가의 분석이다. 잘 알려지지 않은 신생 코인에 많은 돈이 흘러 들어간 만큼 코인 개발자 등과 깊이 연관된 것 아니냐는 추측도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동환 가상화폐 컨설팅 업체 대표는 “어떤 사설 거래소에서 거래되는 비상장 주식이라고 보면 될 것 같다”며 “(여기에 투자하는) 이유는 간단하다. 기대할 수 있는 이익이 훨씬 크기 때문”이라고 매체에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;단순 투자를 넘어 ‘LP’라고 불리는 일종의 개인 중개소 역할을 한 정황도 포착됐다. LP는 거래소에 등록되지 않은 코인들을 대규모로 확보해 이 코인을 사람들에게 수수료를 받고 교환해주는 역할을 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051307344524723_1683930886_0018256664.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;거래 내역에 따르면 김 의원은 20차례에 걸쳐 자신이 가지고 있던 클레이와 마블렉스, 메타콩즈 등을 교환해 가도록 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 “거래소에 상장되기 전에는 거래 자체가 안 되기 때문에 가치가 상당이 떨어지는데, 가령 수십억원의 LP가 들어와서 이 코인을 계속 바꿔주면 사실상 업비트·빗썸에 상장된 것과 같은 효과를 낼 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 잘 알려지지 않은 위험성 높은 코인들을 20차례나 중개한 것은 분명히 이례적이며, 이른바 ‘꾼’으로 불릴만한 높은 가상자산 지식과 오랜 투자 경험이 있어야 가능한 수준이라는 게 전문가들의 분석이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;민주당 조사단, 김남국 계좌 4개·에어드롭 방식 코인 수령 사실 확인&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;한편 김 의원의 가상자산 관련 의혹의 진상 규명에 나선 민주당 자체 조사단은 “김 의원이 4개의 계좌에 가상자산을 보유하고 있었다”는 등의 조사 상황을 12일 국회에서 당 지도부와 공유했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조사단 팀장인 김병기 수석사무부총장은 이날 기자들과 만나 “시드머니(종잣돈)가 어떻게 조성됐는지가 관심 사안인 만큼 그것(의 규명)까지 나가는 게 1차 목표”라고 밝혔다. 김 의원이 보유했던 ‘위믹스’ 코인의 정확한 매수·매도 시점에 대해서는 “검증하는 데 시간이 걸린다”고 말을 아꼈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원이 코인 거래소나 발행회사가 이벤트나 마케팅 차원에서 코인 보유자에게 투자 비율 등에 따라 신규 코인을 무상으로 주는 방식인 ‘에어드롭’으로 코인을 받았다는 의혹에 대해서는 “정확한 것 같지는 않다”고 했다. 그러나 복수의 지도부 관계자들은 김 의원이 에어드롭 방식으로 코인을 받은 것은 사실이라고 연합뉴스에 전했다. 다만 프로모션 성격으로 지급된 코인인 만큼 사안의 본질과는 무관하다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051307333324721_1683930814_0018256664.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 의원이 코인을 가장 많이 보유했을 때 평가액이 최대 100억원 상당이었다는 보도에 대해 김 부총장은 “자료가 생각보다 방대해 그 규모를 파악하기에는 이르다”고 즉답을 피했다. 김 의원의 코인 매각 여부에 대해서는 “본인 판단하에 처리하도록 통보했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원이 보유했던 ‘위믹스’가 국내 게임사 위메이드가 발행한 대표적인 P2E(Play to Earn·플레이로 돈 벌기) 게임 코인이었던 만큼 게임 업계의 입법 로비와 관련돼 있는지를 확인했느냐는 물음에는 “확인한 게 없다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원이 상임위 회의 중 코인 거래를 했다는 의혹을 당 윤리감찰단이 감찰하는 상황에서 이해충돌 여부는 조사단이 아닌 윤리감찰단에서 들여다보기로 했다. 김 의원은 “상임위 회의 도중 국회 안 휴게실이나 화장실에서 코인 거래를 했다”고 당에 밝힌 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서있는 순찰차 ‘쾅’ 만취 운전자…잡고보니 지명수배범</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256730&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256730&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-12T23:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051308130624725_1683933186_0018256730.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지명수배 상태였던 30대 남성이 고속도로에서 만취 운전을 하다가 순찰차를 들이받는 사고를 내고 체포됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 서초경찰서는 도로교통법상 음주운전 혐의로 A씨를 체포해 조사하고 검찰에 신병을 인계했다고 12일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 이날 오전 1시30분쯤 경부고속도로 상행선 한남IC 인근에서 음주 상태로 차를 몰다가 갓길에 정차돼 있던 순찰차를 들이받은 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 혈중알코올농도는 운전면허 취소 기준인 0.08%를 배 이상 웃도는 0.188%였던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰관들은 다른 사고 차량 안전조치를 하고 있어 다치지 않았고 A씨만 경상을 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨가 폭력행위처벌법상 공동상해 혐의로 지명수배된 사실을 확인하고 A씨를 검찰에 넘겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서있는 순찰차 ‘쾅’ 만취 운전자…잡고보니 지명수배범</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256730&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256730&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-12T23:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051308130624725_1683933186_0018256730.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지명수배 상태였던 30대 남성이 고속도로에서 만취 운전을 하다가 순찰차를 들이받는 사고를 내고 체포됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 서초경찰서는 도로교통법상 음주운전 혐의로 A씨를 체포해 조사하고 검찰에 신병을 인계했다고 12일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 이날 오전 1시30분쯤 경부고속도로 상행선 한남IC 인근에서 음주 상태로 차를 몰다가 갓길에 정차돼 있던 순찰차를 들이받은 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 혈중알코올농도는 운전면허 취소 기준인 0.08%를 배 이상 웃도는 0.188%였던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰관들은 다른 사고 차량 안전조치를 하고 있어 다치지 않았고 A씨만 경상을 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨가 폭력행위처벌법상 공동상해 혐의로 지명수배된 사실을 확인하고 A씨를 검찰에 넘겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘목소리 변조 해보다가’…헬륨가스 마신 고등학생 사망</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256744&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256744&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-12T23:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051308263024727_1683933990_0018256744.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘음성 변조 가스’로 흔히 쓰이는 헬륨 가스를 과다흡입한 고등학생이 숨지는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;충남도소방본부에 따르면 지난 11일 오후 7시44분쯤 충남 천안시 동남구 원성동의 한 다세대 주택에서 헬륨가스를 마신 A군(17) 심정지 상태로 발견돼 인근 병원으로 이송됐으나 결국 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A군의 방에서는 인터넷으로 구매한 것으로 추정되는 헬륨 가스통이 발견됐다. 경찰은 학생이 헬륨가스를 과다하게 마셔 질식해 숨진 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;헬륨 가스는 무독성 불활성기체로, 풍선이나 기구를 띄우는 데 주로 사용된다. 마실 경우 목소리 음정이 높아져 ‘음성 변조 가스’로도 불린다. 가스 자체는 인체에 무해하지만, 많이 흡입했을 경우에는 구토와 메스꺼움, 호흡곤란, 저산소증 등을 겪을 수 있다. 심한 경우 산소 공급이 차단돼 질식사할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해에도 인천에서 헬륨 가스를 마신 중학생이 숨지는 사고가 일어난 바 있다. 하지만 포털사이트에 ‘헬륨 가스’를 검색하면 손쉽게 구매할 수 있는 환경이어서 미성년자 판매 제한 등의 조치가 필요하다는 목소리가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 과다 흡입 시 아주 위험할 수 있는 만큼 TV 예능이나 동영상 등에서 헬륨 가스를 재밋거리로 이용하는 행위도 지양해야 한다고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘목소리 변조 해보다가’…헬륨가스 마신 고등학생 사망</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256744&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256744&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-12T23:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051308263024727_1683933990_0018256744.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘음성 변조 가스’로 흔히 쓰이는 헬륨 가스를 과다흡입한 고등학생이 숨지는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;충남도소방본부에 따르면 지난 11일 오후 7시44분쯤 충남 천안시 동남구 원성동의 한 다세대 주택에서 헬륨가스를 마신 A군(17) 심정지 상태로 발견돼 인근 병원으로 이송됐으나 결국 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A군의 방에서는 인터넷으로 구매한 것으로 추정되는 헬륨 가스통이 발견됐다. 경찰은 학생이 헬륨가스를 과다하게 마셔 질식해 숨진 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;헬륨 가스는 무독성 불활성기체로, 풍선이나 기구를 띄우는 데 주로 사용된다. 마실 경우 목소리 음정이 높아져 ‘음성 변조 가스’로도 불린다. 가스 자체는 인체에 무해하지만, 많이 흡입했을 경우에는 구토와 메스꺼움, 호흡곤란, 저산소증 등을 겪을 수 있다. 심한 경우 산소 공급이 차단돼 질식사할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해에도 인천에서 헬륨 가스를 마신 중학생이 숨지는 사고가 일어난 바 있다. 하지만 포털사이트에 ‘헬륨 가스’를 검색하면 손쉽게 구매할 수 있는 환경이어서 미성년자 판매 제한 등의 조치가 필요하다는 목소리가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 과다 흡입 시 아주 위험할 수 있는 만큼 TV 예능이나 동영상 등에서 헬륨 가스를 재밋거리로 이용하는 행위도 지양해야 한다고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아파트 야시장 미니바이킹에 ‘쿵’…두개골 골절된 4세</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256758&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256758&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-12T23:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051308510624729_1683935466_0018256758.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아파트 단지 내 야시장에서 놀이기구 ‘미니바이킹’에 4살 아이가 치여 크게 다치는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 경기도 양주경찰서 등에 따르면 지난달 19일 오후 10시쯤 양주시 옥정동 한 아파트에서 열린 야시장에서 A군(4)이 운행 중인 미니바이킹 하부에 이마를 찍혀 큰 부상을 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 당시 A군의 부모는 아파트 놀이터에 있던 아이가 안 보여 야시장 일대를 찾아 헤매다 미니바이킹 아래에서 다친 A군을 발견했다. 근처에 있던 주민들이 A군을 바이킹 아래에서 꺼낸 상태였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;병원으로 이송된 A군은 두개골 골절과 뇌출혈 진단을 받았다. 의사는 “아직 어리기 때문에 수술 진행이 어렵고 성인이 된 후에 대수술을 해야 한다”고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A군은 운행 중인 미니바이킹 앞쪽에 접근했다가 바이킹 하부에 머리를 찍혀 안쪽으로 넘어진 것으로 파악됐다. 미니바이킹의 옆쪽에는 안전 펜스가 설치돼 있었고 기구를 운용하는 관리자도 인근에 있었지만 사고를 막지는 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고 원인을 두고 A군 부모와 미니바이킹 업주 측 주장은 엇갈린다. A군 아버지는 “펜스도 제대로 설치되지 않았고, 안전 관리를 전담할 관리자도 없었다”면서 허술한 안전 관리로 인한 사고라고 주장했다. 반면 미니바이킹 업주는 “앞쪽에도 이중으로 접근 방지 장치가 있었는데 아이가 빈틈을 뚫고 들어온 것”이라고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 이동식 미니바이킹은 야시장 주최 측과의 계약에 따라 설치됐으며, 사고 다음 날에도 앞쪽을 ‘접근금지’ 현수막으로 가리고 운영한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 목격자 등을 상대로 정확한 사고 경위를 조사하는 한편 업주의 안전관리 책임 문제 등을 살펴보고 있다. 경찰은 “업무상과실치상 혐의로 사건이 접수된 상태”라며 “아파트 단지 내 CCTV와 목격자 등을 상대로 수사를 진행할 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아파트 야시장 미니바이킹에 ‘쿵’…두개골 골절된 4세</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256758&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018256758&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-12T23:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0513/2023051308510624729_1683935466_0018256758.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아파트 단지 내 야시장에서 놀이기구 ‘미니바이킹’에 4살 아이가 치여 크게 다치는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 경기도 양주경찰서 등에 따르면 지난달 19일 오후 10시쯤 양주시 옥정동 한 아파트에서 열린 야시장에서 A군(4)이 운행 중인 미니바이킹 하부에 이마를 찍혀 큰 부상을 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 당시 A군의 부모는 아파트 놀이터에 있던 아이가 안 보여 야시장 일대를 찾아 헤매다 미니바이킹 아래에서 다친 A군을 발견했다. 근처에 있던 주민들이 A군을 바이킹 아래에서 꺼낸 상태였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;병원으로 이송된 A군은 두개골 골절과 뇌출혈 진단을 받았다. 의사는 “아직 어리기 때문에 수술 진행이 어렵고 성인이 된 후에 대수술을 해야 한다”고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A군은 운행 중인 미니바이킹 앞쪽에 접근했다가 바이킹 하부에 머리를 찍혀 안쪽으로 넘어진 것으로 파악됐다. 미니바이킹의 옆쪽에는 안전 펜스가 설치돼 있었고 기구를 운용하는 관리자도 인근에 있었지만 사고를 막지는 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고 원인을 두고 A군 부모와 미니바이킹 업주 측 주장은 엇갈린다. A군 아버지는 “펜스도 제대로 설치되지 않았고, 안전 관리를 전담할 관리자도 없었다”면서 허술한 안전 관리로 인한 사고라고 주장했다. 반면 미니바이킹 업주는 “앞쪽에도 이중으로 접근 방지 장치가 있었는데 아이가 빈틈을 뚫고 들어온 것”이라고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 이동식 미니바이킹은 야시장 주최 측과의 계약에 따라 설치됐으며, 사고 다음 날에도 앞쪽을 ‘접근금지’ 현수막으로 가리고 운영한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 목격자 등을 상대로 정확한 사고 경위를 조사하는 한편 업주의 안전관리 책임 문제 등을 살펴보고 있다. 경찰은 “업무상과실치상 혐의로 사건이 접수된 상태”라며 “아파트 단지 내 CCTV와 목격자 등을 상대로 수사를 진행할 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>