<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 스포츠</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibSpoRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 스포츠</description>
    <lastBuildDate>2023-02-15T00:07:40.930Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>동물자유연대 “소싸움은 동물학대, 당장 중단해야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017955470&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017955470&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-02-13T06:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0213/2022101213141561377_1665548055_0017955470.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;동물자유연대와 녹색당이 13일 오전 여의도 국회 앞에서 기자회견을 열어 ‘전통문화’로 여겨지던 소싸움을 중단하라고 촉구했다. 이들은 동물학대 행위가 전통문화로 포장돼 있다며 동물보호법 제8조에서 소싸움을 예외로 인정하는 조항의 삭제를 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 “자연 상태에서 싸우지 않는 초식동물인 소를 사람의 유희를 위해 억지로 싸우게 하는 것 자체가 동물학대”라며 “예외 조항을 삭제해야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소싸움은 경마처럼 정부에서 보조하는 합법적인 도박이다. 현행 동물보호법 제8조에서는 도박과 오락, 유흥 등의 목적으로 동물에게 상해를 입히는 행위는 동물학대로 명시한다. 다만 농림축산식품부령으로 정하는 민속경기 등의 경우는 제외한다는 예외 조항을 뒀다. 소싸움은 민속경기에 포함되기 때문에 동물보호법의 예외 대상이 될 수 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 단체들은 “민속 소싸움은 소로 논과 밭을 갈던 때 마을 축제의 하나로, 농사가 끝난 뒤 각 마을의 튼튼한 소가 힘을 겨루며 화합을 다지는 행위였다”며 “소싸움에서 상금을 타려고 학대와 같은 훈련을 하거나 동물성 보양식을 먹여대는 방식의 싸움소 육성은 전통문화를 계승하는 게 아니다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소싸움을 둘러싼 찬반 논란과 이로 인한 마찰이 처음은 아니다. 이 단체처럼 소싸움을 동물학대로 규정하는 쪽과 반대로 우리 고유의 전통 민속문화로 보고 계승 발전시켜야 한다는 의견이 팽팽히 맞서왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경마나 경륜처럼 돈을 거는 현재의 소싸움 방식은 ‘전통 소싸움 경기에 관한 법률’에 따라 2011년 9월 3일 소싸움 경기장 공식 개장과 함께 시작됐다. 당시 ‘소싸움의 고장’으로 불리는 경북 청도군 화양읍에는 지역 유일한 공공기업인 청도공영사업공사가 설립됐다. 화양읍 주민들과 청도공영사업공사는 소싸움을 건전한 관광 레저문화로 보고 대회 규모를 키워야 한다고 주장한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 동물보호단체를 중심으로 소싸움을 반대하는 목소리가 꾸준히 나왔다. 싸움소의 몸무게는 대략 700㎏으로 경기가 길어질수록 자연히 피투성이가 된다. 게다가 경기 준비 과정에서 소를 상대로 산 달리기, 타이어 끌기, 비탈길 버티기 등 고강도 훈련을 실시한다. 민속문화라는 명목 아래 학대가 이뤄지고 있다는 지적이 제기돼 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동물자유연대 관계자는 “현재 싸움소를 키우는 농가와 업계 종사자의 생계 문제로 단번에 없앨 수 없다면 소싸움 예외 조항에 일몰제를 적용해야 한다”며 “그 기간 동안 찬반 양측이 함께 대안 마련을 고민해야 할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지금 중고차 가격 급락 중… 폭스바겐 티구안은 무려 11%↓</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017955794&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017955794&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-02-13T07:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0213/2022012516553381847_1643097333_0017955794.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;신차 공급난으로 한창 몸값이 올랐던 중고차의 시세가 빠른 속도로 떨어지고 있다. 할부로 신차를 구매했다가 이자 폭탄을 맞고 내놓은 중고차는 넘쳐나는 반면 구매력이 약해진 소비자가 지갑을 닫고 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중고차 거래 플랫폼 엔카닷컴은 이달 중고차 시세를 분석한 결과를 13일 발표했다. 주행거리 6만㎞의 2020년식 무사고 차량이 대상이다. 평균 시세는 전월보다 6.66% 하락했다. 가장 큰 폭으로 떨어진 차량은 폭스바겐 티구안 2.0 TDI 프레스티지였다. 11.15% 내렸다. 이어 미니 쿠퍼(-10.80%), 포드 익스플로어 2.3 리미티드 4WD(-10.24%) 순이었다. 가장 적게 하락한 차량은 현대자동차 더 뉴 그랜저 IG 2.5 익스클루시브다. 1.83% 떨어지는 데 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0213/2023021316542062050_1676274860_0017955794.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국산차만 놓고 보면 평균 5.74% 내렸다. 현대차 팰리세이드 2.2 2WD 프레스티지는 6.27%, 투싼 1.6 터보 2WD 인스퍼레이션은 6.21%, 더뉴 싼타페 2.2 2WD 프레스티지는 4.88% 하락했다. 기아 K7 프리미어 2.5 GDI 노블레스는 8.57%, 스포티지 더 볼드 디젤 2.0 2WD 프레스티지는 4.54% 떨어졌다. 르노코리아 더 뉴 SM6 1.8 TCe 프리미에르는 8.61%, 쌍용자동차 베리 뉴 티볼리 가솔린 1.5 2WD V5는 7.24% 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수입차는 평균 7.73% 하락했다. 메르세데스 벤츠 E클래스 W213 E250 아방가르드는 9.37%, BMW 5시리즈 520i M 스포츠는 9.49% 시세가 떨어졌다. 포르쉐 카이엔 3.0 쿠페는 8.28% 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엔카닷컴은 중고차 가격이 급락하면서 소비자의 구매심리가 차츰 회복할 것으로 전망했다. 실제로 지난달 마지막 주에 접수한 구매 문의는 지난해 12월 마지막 주와 비교해 44% 증가했다. 엔카닷컴 관계자는 “지난해 차량용 반도체 등 부품난이 촉발한 출고 대란으로 치솟았던 중고차 가격이 안정화 추세로 접어들면서 구매를 미뤘던 소비자의 문의가 늘고 있다. 봄철 성수기가 되면 중고차 거래가 활발해지고 가격도 오를 것으로 예상한다”고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 분산에너지 활성화 특별법 시급하다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287011&amp;code=11171314&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287011&amp;code=11171314&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-02-13T19:06:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0214/2023021320330362540_1676287983_0924287011.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 1월 정부는 실현 가능한 전원믹스와 에너지효율 중심 수급기반 강화를 주요 내용으로 하는 ‘제10차 전력수급기본계획’을 확정했다. 발표된 전원믹스 관련 내용을 살펴보면 기후변화 대응을 위해 석탄과 액화천연가스(LNG) 발전 비중은 줄이는 대신에 원전과 신재생에너지의 발전 비중을 2036년까지 각각 34.6%, 30.6%로 설정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그중에서 신재생에너지 보급량은 2027년 기준으로 9차 계획에서 51.0GW, 10차 계획에서 49.4GW로 소폭 감소하는 듯하지만 2034년 기준으로는 9차 계획에서 77.8GW이었던 것이 10차 계획에선 96.9GW로 늘어났다. 이는 정부가 전 세계적으로 공감대가 형성된 온실가스 배출량 절감과 2050 탄소중립 실현을 위한 에너지 정책 기조를 계속 이어가려는 의지를 확인해준 것으로 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 10차 계획을 계기로 신재생에너지 보급 확대를 위한 현재의 상황을 점검하고, 앞으로 무엇을 어떻게 준비해 나가야 할지를 깊이 살펴볼 필요가 있다. 신재생에너지는 태양이나 바람 등 자연조건에 따라 출력이 변하기 때문에 생산과 공급을 임의로 조절하기가 어렵다. 여기에다 대부분 수요지에서 먼 거리에 설치돼 있기에 전력 소비가 집중된 수도권까지 송전선로를 추가로 건설할 필요도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벌써 신재생에너지가 밀집된 호남과 제주에서는 수급 불균형으로 인한 주파수와 전압 안정성 저하로 인해 2021년에는 호남 3회, 제주 64회에 걸쳐 출력제한 운전을 시행했다. 또한 지난달 정부는 ‘경부하기 태양광 설비 밀집 지역에 대한 계통 안정화 방안’을 발표했는데 이는 신재생에너지의 대규모 보급에 따른 전력망 운영의 문제점들이 이미 현실로 다가와 있음을 의미한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부와 국회가 추진 중인 ‘분산에너지 활성화 특별법’ 제정이 시급한 이유가 바로 여기에 있다. 이 법의 주요 내용은 특정 규모 이상의 에너지 사용자는 일정 비율 이상의 분산에너지를 사용하도록 규정하며, 원활한 관리와 운영을 위한 분산에너지 통합발전소 사업자를 도입하려는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 분산에너지가 급격히 증가함에 따라 발생할 수 있는 접속 지연과 과잉 발전에 의한 출력제어 및 차단 등의 문제점을 해소하기 위해 배전사업자에게 배전망 관리와 운영 의무를 부여하는 것이다. 또 특화지역을 지정해 분산에너지 활성화를 위한 대규모 연구와 시범 사업이 가능하게 하며, 균형 있는 지역 발전을 위해 전기요금에 대해 지역별 차등요금제를 시행할 수 있는 근거를 마련하는 데 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탄소중립으로 가는 길은 아직 멀고도 험난하다. 체계적인 신재생에너지 보급 확대와 균형 있는 지역 발전 그리고 강건한 전력망 운영을 위한 기틀을 신속하게 마련해 나가야 한다. 이를 위한 주춧돌이라 할 수 있는 분산에너지 활성화 특별법을 국회가 조속히 제정해 주기를 기대한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문승일 한국에너지공과대 교수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박정태 칼럼] 황제 퇴직금은 무죄다?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287075&amp;code=11171436&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287075&amp;code=11171436&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-02-13T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0214/2022050222190684997_1651497546_0924287075.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;곽상도 아들 퇴직금 50억원&lt;br&gt;뇌물 아니라는 해괴한 판결&lt;br&gt;납득 못하는 국민 분노 들끓어&lt;br&gt;&lt;br&gt;법리가 상식과 괴리되고 공정&lt;br&gt;반한다면 사법부 신뢰 무너져&lt;br&gt;상급심이 바로 잡아야 할 것&lt;br&gt;&lt;br&gt;부실 수사로 원인 제공한 검찰&lt;br&gt;성찰하고 ‘50억 클럽’ 엄단 의지&lt;br&gt;보여야… 사법 불신 커지기 전&lt;br&gt;비정상을 정상으로 돌려놓길&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;음지에서 자라나는 뇌물의 세계에서 혁명적 사건이 일어났다. 불법이란 딱지가 붙은 뇌물을 합법의 경지에 오르게 한 경이로운 판결이 나왔다. 간혹 선물과 혼동돼 합법·불법의 경계를 오르내린 적은 있지만 최종 심판대에 가서 실체가 드러나면 불법 낙인이 찍혔던 게 뇌물이었다. 그런 뇌물이 우회적으로나마 합법화의 길을 걷게 됐다니 세상은 요지경인가 보다. 우리 사회의 최후 보루인 법원이 공증까지 했으니 역사적인 그날을 기념해 ‘2·8 판결’이라고 명명해야겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 양지를 지향하는 인간의 세계에선 법원이 왜 이런 판결을 내렸는지 전혀 납득하지 못하고 있다. 사람들은  ‘신종 뇌물 수법’이라면서 분노와 허탈감을 표출한다. 그만큼 소위 ‘50억 클럽’의 곽상도 전 국민의힘 의원 뇌물수수 무죄 판결은 충격파를 던져주고 있다. 사건 핵심은 곽 전 의원 아들이 받은 ‘황제 퇴직금’의 성격이다. 아들은 대장동 개발사업자인 화천대유 대주주 김만배씨로부터 성과급·퇴직금 등의 명목으로 50억원(세후 25억원)을 받았다. 이 액수는 30대 그룹 전문경영인 퇴직금 순위 4위에 해당된다고 한다. 전후 사정부터 짚어보자. 검사 출신인 곽 전 의원과 기자 출신인 김씨는 대학 동문이다. 2002년 검사와 기자의 관계로 알게 된 후 친분을 유지해왔다. 아들은 김씨 권유에 따라 화천대유 1호 사원으로 2015년 입사해 2021년 퇴사했다. 고작 6년을 대리와 과장으로 일한 31세 회사원에게 김씨가 무려 50억원 퇴직금을 줬다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당연히 김씨가 청와대 민정수석을 지낸 현직 국회의원(당시) 신분의 곽 전 의원에게 무언가를 바라고 아들에게 돈을 줬으리라 보는 게 상식적 판단이다. 김씨는 화천대유에 입사시킨 아들이 결혼하기 직전에는 사택을 제공하고, 사택을 나와 전세주택을 얻으려 할 땐 회삿돈 5억원을 빌려준 바도 있다. ‘아빠 찬스’가 아니고선 이 모든 과정을 설명하기 어렵다. 사실 재판부도 ‘뇌물성’이라는 의심을 하기는 했다. 사회통념상 이례적으로 과다하다, 국회의원의 직무 관련성도 있다, 아들이 아버지 대리인으로서 뇌물을 수수한 건 아닌지 의심이 든다고 봤다. 그럼에도 결론은 반대 쪽으로 치달아 “뇌물로 볼 수 없다”며 면죄부를 줬다. 결정적 이유는 아들이 결혼을 해 독립적 생계를 유지해왔다는 점이다. 아버지가 아들에 대한 법률상 부양 의무가 없으므로 아들이 받은 돈을 곽 전 의원 본인이 받은 뇌물로 인정할 수 없다는 해괴한 논리였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국정농단 사건 당시 박근혜 전 대통령은 한 푼의 돈도 받지 않았음에도 따로 사는 최순실과 ‘경제공동체’로 묶여 단죄를 받았다. 그런데 경제공동체 그 이상인 부자 관계에선 처벌이 불가하다니 그 누가 납득하겠는가. 물론 증거와 법리에 입각한 법원의 판결은 존중돼야 한다. 하지만 법은 상식의 최소한이다. 일반인의 기본적 상식과 크게 괴리되는 판단이라면 그건 법리 구성에 허점이 있다고 봐야 할 것이다. 공정과 정의에 반하는 판결은 사법부 신뢰마저 갉아먹을 수 있다. 50억 클럽 명단에 권순일 전 대법관이 있어 미리부터 방어막을 치는 게 아니냐는 상상까지 하는 판국이다. 방탄 판결이라는 말까지 나온다. 권 전 대법관 의혹을 규명하기 위해 검찰이 2021년 청구한 대법원 압수수색 영장은 두 차례나 기각됐다. 제 식구 감싸기로 비칠 수밖에 없다. 이런 의구심이 사실이 아니길 바란다. 어찌 됐든 이번 판결은 상급심에서 바로 잡지 않으면 안 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;근본 원인을 제공한 검찰도 성찰해야 한다. 이 모두 부실 수사가 초래한 결과물이다. 뇌물임을 입증할 증거가 얼마나 부족했으면 판사가 뇌물성을 의심하면서도 검찰 주장을 배척했겠는가. 판사의 합리적 의심을 해소시킬 책임은 단연코 검사에게 있다. 대장동 일당의 녹취록 하나만 믿고 보강 증거 없이 대충 기소해놓고 유죄를 바란다면 ‘도둑놈 심보’다. 전직 고위 법조인들이 망라된 50억 클럽에 대해 야당 대표 수사하듯 총력전을 펼쳤다면 이 꼴이 되진 않았을 게다. 권 전 대법관, 박영수 전 특별검사 등에 대한 수사는 진척의 낌새도 없다. 법조 카르텔이란 비난이 괜히 나오는 게 아니다. 선택적 무능으로 봐주기 판결을 유도한 것 아니냐는 의심마저 있다. 검찰이 공소유지 인력을 확충했다지만 외형만 바꾼다고 달라지진 않는다. 중요한 건 수사 의지다. 그들만의 리그에 대한 사법 불신이 더 커지기 전에 법원과 검찰은 비정상을 정상으로 돌려놓아야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박정태 수석논설위원 jtpark@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차 위에 쭈쭈바…수리비 80만원 쓴 차주 ‘분통’ [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017956873&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017956873&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-02-13T19:38:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0214/2023021404334263256_1676316822_0017956873.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미성년자로 추정되는 남성들이 주차된 차량의 보닛 위에 튜브형 아이스크림을 올려놓고 가버려 수리비 80만원을 썼다는 차주의 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 온라인에 따르면 유튜브 채널 ‘한문철 TV’에는 ‘주차된 차 위에 쭈쭈바를 놓고 간 아이들’이라는 제목의 영상이 지난 10일 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해 차주 A씨에 따르면 사건은 지난해 6월 29일 인천시 계양구의 한 아파트 지하주차장에서 발생했다. A씨가 공개한 블랙박스 영상을 보면 남성 2명이 A씨의 차량 보닛 위에 튜브형 아이스크림을 올려놓고 사라진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0214/2023021404350763260_1676316907_0017956873.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;당시 주차장 내 CCTV에는 해당 남성들이 다른 차량의 문을 열어보려고 시도하는 모습이 담기기도 했다. A씨는 남성들에 대해 “빈차털이범 같다”고 의심했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “아이스크림을 보닛 위에 뒤집어서 올려놓아서 (녹아내린 아이스크림이) 라디에이터 부분까지 타고 들어갔다”며 “광택비용, 렌트비용 포함 수리비로 80만원을 썼다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “경찰에 신고해 재물손괴로 접수됐다”며 “저는 수사를 돕기 위해 아이스크림 가게를 돌아다니며 특정 아이스크림을 파는 가게를 찾아서 정보를 전달하고, 아파트 CCTV를 녹화해 제출했지만 사건은 그대로 종결됐다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0214/2023021404352463261_1676316924_0017956873.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 “솔직히 저 정도 자료로도 검거하지 못하는 게 이해가 되지 않는다”며 “사건이 미미해 급하게 종결시킨 것 같은데 재수사 요청 같은 것도 가능한가”라고 문의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한문철 변호사는 “실적으로 경찰에 재수사를 요청하더라도 받아주지 않을 것 같다”고 답했다. 그는 “고의성이 입증되기 어려울 것 같다. 미필적 고의에 의한 재물손괴죄가 될지 불분명하다”며 “CCTV에 찍힌 얼굴은 선명하지만 현상 수배하기도 어려울 것 같다. 살인, 뺑소니 사망 사고 등이라면 범인 얼굴 공개가 가능하겠지만 이 경우는 얼굴을 공개하기가 어렵다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 한 변호사는 “그렇다고 해서 이런 행동을 해도 되는 것은 아니다”라며 “나중에 다 자신에게 (돌아온다). 10배, 20배로 당할 수 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>핸들에서 두 손 놓고 ‘폰’ 하는 시외버스 운전기사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017956940&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017956940&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-02-13T20:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0214/2023021405100563299_1676319005_0017956940.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경부고속도로를 달리는 시외버스의 운전기사가 운전 중 휴대전화를 사용했다는 주장이 제기됐다. 특히 승객이 촬영한 영상에는 운전기사가 운전 중에 두 손을 모두 핸들에서 떼고 휴대전화를 사용하는 장면도 포착됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 SBS는 제보 영상을 공개했다. 지난 7일 경부고속도로 위를 달리던 시외버스 안에서 촬영된 영상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상 속 버스 기사는 계속해서 무언가를 검색하는 듯 자신의 휴대전화를 만졌다. 왼손에는 휴대전화를 들고 오른손으로는 핸들을 잡은 채 운전을 했지만, 휴대전화 화면을 눌러야 할 때면 오른손을 핸들에서 뗐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제보자는 “(버스 기사가) 유튜브 영상도 보고 이어폰 끼고 통화도 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0214/2023021407583763507_1676329118_0017956940.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;천안에서 대전 유성까지 이동하는 1시간가량 버스 기사는 이런 식으로 휴대전화를 사용했다고 한다. 해당 버스에는 승객 30여명이 타고 있었던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 과정에서 실제로 사고가 날 뻔했다고 한다. 제보자는 “신탄진 휴게소쯤에서 한번 사고가 날 뻔했다. 당시에 차가 조금 많이 밀려 있었는데 그걸 보지 못하고 그냥 바로 급정거했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 버스업체는 “휴대전화를 사용한 것은 맞지만 영상은 본 사실이 없다고 진술했다”며 “회사 내규에 따라 조치하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>양육비 1억 안준 ‘나쁜아빠’…명단공개에 뒤늦게 지급</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017957942&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017957942&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-02-14T01:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0214/2023021410450663833_1676339106_0017957942.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전 배우자에게 자녀 양육비를 주지 않던 한 채무자가 정부의 출국금지와 명단공개 조치에 1억2000만원가량을 전부 지급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여성가족부는 지난 1월 양육비를 주지 않은 채무자 A씨가 1억2560만원 전부를 지급해 출국금지와 명단공개 조치를 중단했다고 13일 밝혔다. 현재까지 A씨를 비롯한 총 10명이 4억2020만원을 지급했고, 이들에게 가해진 명단공개, 출국금지, 운전면허 정지 처분이 해제됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여가부는 지난 8일부터 10일까지 제28차 양육비이행심의위원회를 열고 양육비 채무 불이행자 97명에 대한 제재를 결정했다. 제재 내용은 명단공개 9명, 출국금지 38명, 운전면허 정지 50명(중복 집계)이다. 최고액 채무자는 1억7975만원을 미지급해 출국금지와 운전면허 정지 처분을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 지난해 12월 말 전 배우자에게 양육비를 제대로 지급하지 않은 혐의로 검찰에 송치된 첫 사례가 나왔다. 해당 채무자는 전 배우자와 이혼한 뒤 13년간 두 아이 양육비인 1억2000여만원을 지급하지 않은 혐의를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나경연 기자 contest@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외조부모 장례는 경조휴가 없다고? “남성중심적 차별”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017959163&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017959163&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-02-14T06:16:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0214/2023021414342664300_1676352868_0017959163.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;친조부모 상사(喪事)에만 경조휴가와 경조금을 주는 사내 복리후생 제도가 차별이라는 국가인권위원회의 판단이 나왔다. 같은 조부모임에도 친가(아버지 혈족)와 외가(어머니 혈족)를 구분해 다르게 적용하는 것은 ‘부계 혈통주의’에 기발한 차별이라는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인권위는 14일 중소기업에 다니는 A씨의 진정 사례를 소개했다. A씨는 지난해 6월 회사가 직원의 친조부모가 사망했을 때만 경조휴가 3일, 경조금 25만원을 주고 외조부모상에는 이를 적용하지 않는다며 차별이 아니냐는 취지의 진정을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;회사 측은 인권위 질의에 자체 인사위원회 의결에 따른 것이고, ‘의무사항’이 아니라 복리후생 차원이라 외가까지 확대하는 것이 부담스러웠을 뿐이라고 해명했다. 다만 추후 근로기준법을 검토해 개선사항이 있는지 살펴볼 계획이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 인권위는 회사가 외조부모를 친조부모와 다르게 취급하는 행위는 부계 혈통주의 관행으로, 가족 상황·성별을 이유로 한 차별행위라고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민법 제768조는 직계혈족을 ‘자기의 직계존속과 직계비속’으로 정의하고 있다. 제777조 역시 친족 범위를 ‘8촌 이내의 혈족 등’으로 규정해 모(母)의 혈족과 부(父)의 혈족을 구분하지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인권위는 “호주제도가 폐지되고 가족의 기능·가족원의 역할 분담에 대한 의식이 뚜렷이 달라졌다”며 “그런데도 여전히 부계 혈통의 남성 중심으로 장례가 치러질 것이라는 고정관념에서 비롯된 차별이 이뤄지고 있다. 이는 헌법에 보장된 평등권에 위배된다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 아직은 나란히</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287338&amp;code=12210000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287338&amp;code=12210000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-02-14T12:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0214/2023021421080565503_1676376485_0924287338.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사이클 선수들이 13일(현지시간) 스페인 안달루시아 하엔에서 열리고 있는 클라시카 하엔 파라이소 인테리오르 사이클 대회에서 무리지어 가고 있다. 선수들은 스페인 우베다와 바에사 사이 179㎞를 질주해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;EPA연합뉴스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디플러스 기아 선두 복귀… DRX 5승 신고</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960441&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960441&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-02-14T13:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0214/2023021421041265491_1676376252_0017960441.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플러스 기아(DK)가 선두에 복귀했다. KT와 선두 경쟁이 치열해지는 형국이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;DK는 14일 서울 중구 WDG e스포츠 스튜디오에서 열린 ‘2023 LCK 챌린저스 리그’ 스프링 시즌 정규 리그 1라운드 경기에서 리브 샌드박스를 상대로 세트스코어 2대 1로 이겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;리브 샌박이 첫 세트에서 장기전 끝에 승리를 거머쥐었으나 ‘풀배’ 정지훈을 투입한 DK는 2세트부터 오밀조밀한 협동 플레이로 상대를 요리하며 승리를 거머쥐었다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 승리로 DK는 8승 1패 세트득실 +11이 되며 KT와 승패는 동률이나 득실에서 앞서 선두에 올라섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리브 샌박은 3승 6패(-6)가 되며 중위권 진출의 기회를 놓쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;DRX는 체급 차이를 여실히 드러내며 광동 프릭스를 완파했다. DRX는 두 세트 모두 킬 포인트를 내주며 열세로 출발했지만 기본기 측면에서 한수 위 역량을 보여주며 2대 0 승리로 마침표를 찍었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘플레타’ 손민우 “오프라인 대회 익숙해져… 2R 전승 기대”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960466&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960466&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-02-14T13:30:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0214/2023021422144965698_1676380489_0017960466.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;DRX 2군 팀의 원거리딜러 ‘플레타’ 손민우가 “오프라인 무대에 익숙해졌다”면서 2라운드 월등한 실력 향상을 자신했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;DRX 2군 팀는 14일 서울 중구 WDG e스포츠 스튜디오에서 열린 ‘2023 LCK 챌린저스 리그’ 스프링 시즌 정규 리그 1라운드 경기에서 광동 프릭스 2군 팀을 2대 0으로 이겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 승리로 1라운드를 5승 4패로 마친 DRX는 6위 자리를 유지했다. 경기 후 취재진과 만난 ‘플레타’ 손민우 “2라운드에서 더 잘할 수 있을 것 같다. 개인적인 생각으로는 우리 팀이 전승하면서 우승할 거 같다”면서 기대를 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-경기를 마친 소감은.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“이겨서 기분이 좋다. 첫 세트에선 다 잘해서 무난하게 이긴 것 같은데 2세트에선 오로지 저의 실수가 있었다. 라인전에서 무너졌다. 이겼지만 그렇지 않은 느낌이 든다. 팀원들에게 고맙다는 말을 하고 싶다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-1라운드 마지막 경기였다. 전략적으로 어떤 대화를 했는지.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“패치 버전이 바뀌면서 바텀에 원거리 서포터가 많이 나오는 메타였다. 특정 챔피언을 제외하고 탱커 서포터가 버프를 먹어서 티어가 올라갔다고 내부적으로 정리했다. 그 챔피언들을 위주로 전략을 짰던 거 같다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-광동전을 준비하면서 어떤 포인트를 주로 생각했나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“저번 대회를 봤을 때 드레이븐을 기용하거나 상체에서 세주아니를 이용한 탑-미드 조합을 맞추는 걸 신경쓰면서 준비했다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-첫 세트에서 어떻게 이겼을까.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“시비르가 미드 클리어가 빠르다. 바루스 상대로 좋은데, 특히 평타는 바루스보다 시비르가 또 좋다. 그래서 강점이 있다고 생각했다. 시비르는 라인전이 약하다. 저희 서포터 픽까지 다 맞춰야 할 수 있는 각이 나온다. 게임 들어가기 전에 밴픽 신경을 많이 썼다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-2세트 밴픽의 배경을 설명한다면.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“게임 들어가기 전에 모든 팀이 그렇듯 회의를 하고 밴픽을 정한다. 상대가 상체를 먼저 뽑느냐, 바텀을 먼저 뽑느냐로 갈리는데 2세트는 상체를 뽑길래 서로 밴자리를 바텀 위주로 했다. 그러다보니 새로운 챔피언이 부각됐는데 상대 원딜 선수가 칼리스타를 좋아하는 걸 알고 있어서 그에 대응해 아펠리오스를 썼다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-2세트 라인전에서 크게 고전했는데.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“아펠리오스가 칼리스타보다 사거리가 길다. 이론적으로 밀 수 있는 상황이 연출되는데 그걸 제가 시도하다가 너무 무리해서 거리 조절에 실패하면서 레오나에게 e스킬을 맞고 구도가 무너졌다. 거기서 잘못된 거 같다. 바텀 주도권이 날아간 뒤, 칼리스타가 오브젝트 강점을 살려 드래곤 버프를 빠르게 쌓았다. 어려운 싸움을 했다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-2세트 마지막 펜타킬 장면을 복기한다면.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“아펠리오스 하는 분들에 한해 전진 돌풍 쓰고 화염포 쓰는 분들이 많다. 그걸 많이 의식하면서 이번 게임을 했다. 포지션 신경썼는데 무기가 좋게 나와서 뒤에서 딜링 할 수 있는 구도가 나와서 이겼다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-마지막 텔레포트로 대역전극을 했는데.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“마지막에 안 될 거 같아서 쌍둥이 타워만 부수자고 했는데, 다른 선수들이 ‘깨자, 깨자’ 했다. 무서운 감이 없잖아 있었다. 끝나고 나니 라인전에서 못했던 게 생각났다. 그래서 게임이 길어졌다. 팀원들에게, 코치님에게 미안해서 눈물이 났다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-1라운드를 마쳤다. 총평을 한다면.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“2023년부터 리그가 오프라인으로 진행한다. 1~2주차에 오프라인이 익숙하지 않아서 긴장했다. 스크림 성적에 비해 대회 성적이 안 나왔다. 점점 긴장이 풀리고 오프라인에서 말도 많아졌다. 1라운드에서 어쨌든 승이 더 많았다. 2라운드에서 더 잘할 수 있을 것 같다. 개인적인 생각으로는 우리 팀이 전승하면서 우승할 거 같다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-마지막으로 하고 싶은 말을 한다면.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“늦은 시간까지 응원해주시는 팬분들이 자리에 있으셨다. 감사하다는 말씀 드리고 싶다. 앞으로도 오시는 시간이 아깝지 않게 열심히 해서 좋은 경기 보여드리겠다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“너무 당당해서 사람인줄”…횡단보도 건너는 경차 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960523&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960523&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-02-14T15:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021422505365747_1676382653_0017960523.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경차 한 대가 보행자 신호가 켜진 횡단보도를 버젓이 건너는 모습이 공개돼 빈축을 사고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 유튜브 채널 ‘한문철TV’에는 ‘자기가 사람인 줄 아는 차가 있다’는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블랙박스 영상을 제보한 A씨는 지난 3일 오후 5시쯤 딸과 함께 차를 타고 이동하던 중 서울 노원구의 한 도로에서 황당한 장면을 목격했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상에서 A씨는 당시 교차로에서 신호 대기 중이었다. 양쪽 좌회전 신호가 끝나고 보행자 신호가 들어오자마자 인도 쪽 차선에 정차하고 있던 캐스퍼 차량이 방향을 꺾어 횡단보도를 따라 움직이기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 경차는 사람들의 뒤를 따라갔다. 영상에는 맞은편에 사람이 건너오자 아슬아슬하게 피해 가는 모습도 담겼다. 반대쪽 차선으로 유턴을 하기 위해 횡단보도를 건너는 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021422572565765_1676383045_0017960523.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이를 본 A씨와 동승한 딸은 “본인이 사람이냐” “진짜 사람인 줄 알았다. 차가 횡단보도를 건넜다”며 황당해했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 영상을 접한 네티즌들은 “저런 사람들 은근히 많다” “운전면허증을 반납해야 한다” “저런 발상은 도대체 어떻게 하는 거냐” “한두 번이 아닐 듯”이라는 등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한문철 변호사는 “신호가 바뀐 후에 보행자도 3초의 여유를 갖고 출발하는 것이 안전하다”면서 “횡단보도를 건널 때는 아래만 보지 말고, 좌우를 살펴서 차들이 멈추는 것을 확인하고 지나가야 한다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘삐뚤 주차’ 참다참다 지적하니…“스토킹하냐” 적반하장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960520&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960520&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-02-14T15:03:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021421434965649_1676378629_0017960520.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경차 자리에 승용차를 주차하는 것도 모자라 주차 칸을 2~3개씩 차지하고도 적반하장의 태도를 보인 차주의 사연이 전해지면서 공분을 사고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 13일 한 온라인 커뮤니티에는 ‘주차 못 하는 아줌마랑 싸움’이라는 제목의 글과 함께 사진 여러 장이 게재됐다. 사진에는 경차 자리에 삐뚤게 주차된 승용차 모습이 담겨 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작성자 A씨는 해당 글에 “관리사무소에 연락해서 혹시 이 사람을 제재해줄 수 있는지 물었는데 ‘자기들도 연락하면 문제 개선이 안 되고 화만 낸다’고 한다”며 “그래서 개인적으로 연락해서 문제개선 요청했는데 이런 식으로 나왔다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 이 같은 민폐 주차가 하루 이틀 일이 아니라며 승용차 차주 B씨와 메신저로 대화한 내용도 공개했다. A씨가 “차주분 맞냐”고 묻자 B씨는 “제가 어머니 모시러 가야 해서 바쁜데 연락처 어떻게 알게 됐는지와 용건, 의도 설명들을 수 있겠느냐”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 A씨가 “주차를 이렇게 하신 지 꽤 오래됐는데 왜 그러시냐. 경차 자리가 저녁 되면 계속 없어서 돌거나 내려가야 하는 데 굉장히 불편하다. 혹시 주차를 못 하는 거면 다른 사람에게 피해 주지 않게 3층에 대주면 감사하겠다. 번호는 차 앞에 있어서 보고 연락드렸다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러자 B씨는 “본인 연락처나 차량을 알려주는 소개가 먼저이실 것 같다”며 “사진 먼저 보내 무례하고 당황하다 여길 뻔했다”고 대답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021421482465658_1676378904_0017960520.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대화를 이어가던 A씨는 “정상적인 주차를 해달라”고 말했다. 이에 B씨는 “요즘 세상에 무조건 사과만 해서 서로가 원하는 바대로 맘껏 상부상조할 수 있는 세상이면 일백 번도 쉽게 하지 않을까요”라는 이해하기 힘든 황당한 대답을 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후에도 A씨가 “차주님이 주차를 정상적으로 못하신다”고 하자 B씨는 “왜 남의 드러난 개인정보로 협박 위협 비꼬느냐. 하루도 아니고 스토킹하느냐”며 “당신의 행패와 불평불만에 시간과 에너지를 낭비했다. 보상을 원한다”고 적반하장 태도를 유지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 A씨는 주차장에 해당 차량이 이제 보이지 않는다며 글을 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 게시글을 접한 네티즌들은 “구구절절 변명이 길다. 고구마 100개 먹은 느낌의 대화” “상대방이 무슨 말을 하는지 전혀 모르겠다” “차를 왜 저런 식으로 주차하냐” “번역기 돌린 말투 같다” 등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“연구할 게 너무 많아요” 박사된 92세 만학도의 포부</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287276&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287276&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-02-14T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021421310665605_1676377866_0924287276.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아흔을 넘긴 만학도 이상숙(92)씨가 국내 최고령 박사가 됐다. 성공회대학교는 이씨가 일반대학원 사회학과 박사과정을 마치고 오는 16일 학위수여식에서 박사학위를 받는다고 14일 밝혔다. 1931년생인 이씨는 2018년 성공회대 일반대학원 사회학과 석사과정에 입학했다. 1961년 숙명여대 가정학과를 졸업하고 57년 만이었다. 당시 나이 87세였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘사회학 공부를 해보고 싶다’는 이씨의 말을 들은 딸의 손에 이끌려 온 대학원이었다. 여든을 훌쩍 넘긴 나이였지만, 공부에 대한 이씨의 열정은 남들 보다 뒤처지지 않았다. 2020년 89세의 나이에 석사학위를 받은 이씨는 계속해서 배움을 갈망했다. 석사학위를 취득하자마자 박사과정에 도전했고, 결국 3년 만인 올해 ‘인간 예수의 혁명적 순종이 갖는 정치 윤리와 레비나스의 케노시스론’ 논문으로 사회학 박사학위를 취득했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국립서울모자원 수예 교사로 일하던 그는 1965년 완구제조수출회사를 설립해 30년 동안 운영했다. 1987~1993년 여성경제인협회장을, 1990~1996년 숙명여대 총동문회장을 역임했다. 대통령 표창과 석탑산업훈장도 수상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 “기업과 사회단체에서 쉴 틈 없이 일하다 쉬고 싶어서 공부를 다시 시작했는데 공부하는 즐거움을 느껴버렸다”고 말했다. 이어 “박사학위 논문을 쓰면서도 따로 연구해보고 싶었던 내용이 너무 많아 떼어놨다. 이 내용을 바탕으로 책을 쓸 계획”이라며 졸업 후에도 연구 활동을 이어가겠다는 의지를 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학위수여식은 16일 오전 10시30분 성공회대 정보과학관 5층 존데일리홀에서 열린다. 이씨를 비롯해 학부생 250명과 대학원생 98명 등 모두 348명이 졸업한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성윤수 기자 tigris@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 3년째 계속되는 주가조작 논란, 검찰 이제 끝낼 때 아닌가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287212&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287212&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:01:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021421170365554_1676377023_0924287212.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령 부인 김건희 여사의 주가조작 의혹을 둘러싼 논란이 계속되고 있다. 2020년부터 시작된 논란은 도이치모터스 주가조작 관련자들에 대한 1심 판결이 나온 다음에도 멈출 줄 모른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 14일 주가조작 의혹과 관련한 입장문을 내놓았다. 지난 10일 도이치모터스 1심 판결 직후에도 입장문을 냈다. 대통령실은 ‘김 여사의 주가조작 개입 사실이 드러났다’는 더불어민주당의 주장을 ‘정치공세용 가짜뉴스’라고 규정했다. 근거는 △문재인정부 검찰이 2년 이상 수사해도 기소하지 못했다 △김 여사와 공모했다는 진술이 없다 △주식 매수가 주가조작은 아니다 △공소시효가 남은 주가조작 기간 중 김 여사 계좌 매수는 3일에 불과했다 △기소된 다른 전주 A씨는 무죄를 받았다는 것이다. 민주당의 주장은 다르다. 김 여사와 김 여사 모친의 계좌가 유죄 판단을 받은 주가조작 기간에 동원됐다는 점이 확인됐다는 것이다. 검찰이 김 여사 봐주기 수사를 하고 있으니 특검이 필요하다고 주장하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사 모녀의 계좌가 주가조작에 활용된 것은 사실이다. 1심 재판부는 권오수 전 도이치모터스 회장과 시세조종 ‘선수’ 김모씨에게 유죄를 선고하며 김 여사 모녀의 계좌가 주가조작에 몇 차례 활용됐다고 인정했다. 다만 김 여사 측은 주가조작이 아닌 주식을 정리하기 위한 개인적인 거래라는 입장이다. 대통령실의 해명이 맞는 것인지, 민주당의 의혹 제기가 맞는 것인지 단정적으로 말하기 어렵다. 김 여사의 계좌가 주가조작에 이용된 것인지, 김 여사가 이를 알고 있었는지, 김 여사가 전주 노릇을 했는지, 단순한 피해자인지가 불분명하다. 검찰이 김 여사를 한 번도 조사하지 않았기 때문이다. 기소된 전주에게 무죄가 선고됐다고 김 여사의 의혹이 벗겨지는 것은 아니다. 역시 김 여사에 대한 조사가 이뤄진 적이 없기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금 필요한 것은 신속하고 공정한 수사다. 김 여사 주가조작 의혹 공방만 벌써 3년째다. 의혹 제기와 반박, 재비판과 재반박의 악순환이다. 정치권의 소모적 논쟁을 지켜보는 국민도 많이 지쳤다. 집요하게 김 여사만 공격하는 민주당의 행태도 문제지만, 김 여사만 유독 조사하지 않는 검찰의 행태도 의심을 사기에 충분하다. 어려운 수사가 아니다. 주가조작 과정에서의 김 여사 개입 및 인지 여부만 조사하면 간단히 정리될 수 있다. 국력을 낭비하는 소모적 논쟁을 끝내기 위해서라도 결론을 내려야 할 때다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>야구에 진심 용진이형 “올해 목표도 당연히 우승”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287260&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287260&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:02:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021421060365495_1676376363_0924287260.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정용진 신세계그룹 부회장이 자신이 구단주로 있는 프로야구 SSG 랜더스의 올 시즌 전망에 자신감을 보였다. 한국 프로야구 전반에 관해선 적극적인 투자와 산업화로 활로를 모색해야 한다며 자신과 SSG가 이를 선도하겠다는 포부도 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 부회장은 14일(한국시간) SSG가 스프링 캠프를 꾸린 미국 플로리다 베로비치 재키 로빈슨 트레이닝 컴플렉스를 방문했다. 이틀 전에도 훈련장에 모습을 드러냈던 그는 이날 선수단 격려차 현장을 다시 찾았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 부회장은 “올해 목표도 당연히 우승”이라고 단언했다. 강점으론 끈끈한 조직력을 꼽았다. “우린 사실 작년에도 우승 후보가 아니었다”고 입을 뗀 그는 “(대신) 다른 팀보다 이기고 싶은 집념, 서로에 대한 믿음이 강했다. 작년만큼만 해주면 충분히 우승할 수 있다고 생각한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SSG는 지난해 리그 출범 이래 최초로 와이어 투 와이어(개막일부터 종료일까지 1위) 통합 우승을 거머쥐었다. 그러나 약점인 불펜을 겨우내 강화하지 못한 탓에 앞서 일부 전문가로부터 중위권 전력으로 평가받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 부회장은 성적 이상으로 탐나는 목표로는 ‘팬들의 사랑’을 꼽았다. 그는 “지난해 우승 소감을 밝혔을 때 홈 관중 동원에서 1위를 차지한 것이 가장 기뻤다고 말씀드렸다”며 “올해도 가장 욕심 나는 타이틀”이라고 말했다. 지난 시즌 홈 경기엔 10개 구단 중 가장 많은 98만1546명의 관중이 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;팀 자랑으로 여념 없던 정 부회장은 자신의 행보가 팬과 언론에 이례적으로 비치는 상황에 관해선 아쉬움을 드러냈다. 구단주라면 응당 팀에 관심과 지원을 아끼지 말아야 하고, 그래야 리그 전반의 수준도 올라간다는 것이다. 또 프로야구가 자생적 산업으로 발돋움해야 한다고도 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월드베이스볼클래식(WBC) 대표팀 합류를 앞둔 팀 내 주요 선수들을 격려한 그는 이어진 훈련 모습을 한동안 참관하다 자리를 떴다. KIA 타이거즈 양현종과 더불어 대표팀 투수조 맏형을 맡은 김광현은 이날 정 부회장 앞에서 라이브 피칭을 하며 컨디션을 점검했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 정 부회장은 지난 12일 캠프에 처음 모습을 드러냈다. 현지 훈련 시설을 점검하고 만족감을 드러낸 그는 “우리도 체계적으로 훈련에만 집중할 수 있는 시설을 갖추면 좋겠다”고 말했다. 랍스터와 LA갈비 등 구단 관계자들에게 대접한 만찬 메뉴가 화제로 떠오르기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 정 부회장 못잖은 야구광으로 알려진 박정원 두산그룹 회장도 전날 호주 시드니에 마련된 두산 베어스 캠프를 찾았다. 조용히 선수들을 지켜본 그는 훈련이 마무리된 뒤 이승엽 감독 및 코치진과 선수단을 만나 격려금을 건네고 ‘베어스다운 야구’를 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[청사초롱] 학교에서 사라지는 예술교육</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287299&amp;code=11171362&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287299&amp;code=11171362&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:02:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2022092721130647290_1664280786_0924287299.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조국 전 법무부 장관 사태에서 보듯이 교육은 병역의무 이행과 더불어 대한민국의 가장 뜨거운 감자다. 연전에 관심을 집중시켰던 ‘스카이캐슬’이나 요즘 인기를 구가하고 있는 ‘일타 스캔들’ 같은 드라마가 잔인하게 보여주듯이 ‘입시’에 포박당한 ‘교육’의 현실은 헬조선의 밑변을 이룬다. 교육은 국가의 백년지대계(百年之大計) 운운은 지금 한가한 소리다. 누구나 교육의 사회적 기능이 중요하다는 것을 알고 있지만 내 자식이라는 현실로 소환되는 순간 그 모든 숭고한 가치는 실종돼 버린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어느 때인지 정확히 집어낼 수 없지만 이 땅의 교육 현장이 드러나는 영상 속엔 ‘국영수’만이 존재한다. 1970년대 그 가난한 시절에도 미대하고 아무 인연도 없었을 우리는 데생과 수채화를 그렸고, 음대는 아무도 가지 못했지만 합창대회와 합주부 특활이 있었다. 하지만 더 이상 개발도상국이 아닌 일류 선진국 대열에 진입했다는 지금 이 나라의 중등교육 현장은 어떤가? ‘음미체’로 묶어 불리는 예체능교육은 열악한 인프라와 예산, 무엇보다도 ‘국영수’라는 입시 주요 과목에 밀려 점점 그 형체가 미미해지고 있다. 수학자로 알려진 피타고라스가 이탈리아 반도에서 아카데미를 열었을 때 음악은 주요 네 과목 중 하나였다. 19세기 세계를 지배하던 대영제국의 귀족 사립학교 커리큘럼에서 협동심과 리더십의 함양은 축구 과목에서 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학교 교정 안에서의 예술교육 실종은 비단 우리나라에 국한된 문제는 아니다. 중산층 이하 저소득 계층의 아이들은 평생 제대로 된 예술교육의 기회를 얻지 못하고 생을 마감한다. 이는 자본주의 국가의 최강국 미국도 예외는 아니다. 이에 반기를 들고나온 인물은 미국의 전 대통령 버락 오바마다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오바마는 상원의원 시절에도 예술교육의 중요성을 인식했으며 대통령 임기 동안에도 예술교육의 중요성을 내내 강조했다. 2011년 발간된 ‘예술교육에의 재투자: 창의적 학교들을 통한 미국의 미래 얻기’는 그의 예술교육 정책 방향을 요약적으로 보여준다. 현장 예술가, 문화계 리더, 예술교육 담당자 등 90여명의 문화예술 전문가로 이뤄진 오바마 예술정책위원회는 미국의 창의성은 도서관, 박물관, 미술관, 공연장, 영화관 등의 예술 작품을 통해 완성되며 이를 위해 예술교육의 부활이 필요하다고 강조한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빠르게 변화하는 21세기의 시대적 환경에서 학생들이 과학과 수학적 지식을 습득하는 것만큼 창의적으로 사유할 수 있는 능력을 갖는 게 중요하다는 것이다. 실제로 일리노이주의 저소득층 지역 고등학교에서 시범적으로 행해진 예술교육 프로그램을 통해 상원의원 오바마는 예술교육 프로그램을 지속적으로 가동한 고등학교가 그렇지 않은 고등학교보다 훨씬 많은 명문대 진학률을 보이고 있음을 주목했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그의 예술정책위원회가 생각하는 21세기 예술교육의 목적은 국가와 민족의 이름을 드높이는 더 많은 예술가의 양성에 있는 것이 아니라 진취적이고 생산적인 삶을 도모해가는 보다 많은 문화시민을 길러내는 데 있다. 이를 실현하기 위해선 예술가들과 교육기관 사이의 협력과 열정이 우선적으로 필요하지만 더 나아가서는 정책 입안자들과 공공적 민간, 그리고 기업의 삼자 협력이 필요하다고 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학교에서 사망한 예술교육을 이제는 공공 영역이 담당해야 할 때가 됐다. 정확히 말하면 학교와 공공기관 및 시민사회 영역이 본격적으로 협업을 펼쳐야 한다. 밤늦게까지 켜진 학원가의 불빛은 우리를 무력하게 하지만 외면과 실패를 두려워하지 않는 창의적이고 도전적인 시도가 필요할 때다. 아직 늦지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강헌 음악평론가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사우디 ‘오일 머니’ 여자 골프에도 러브콜</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287226&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287226&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:03:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021418421265186_1676367732_0924287226.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사우디아라비아의 ‘오일 머니’가 이번에는 여자 골프를 유혹하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 서막은 오는 16일(한국시간)부터 나흘간 사우디 킹압둘라 경제도시의 로열 그린스 골프 앤드 컨트리클럽(파72·6295야드)에서 열리는 레이디스유러피언투어(LET) 아람코 사우디 레이디스 인터내셔널(총상금 500만 달러)이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대회 후원은 남자 골프의 LIV 시리즈와 마찬가지로 사우디아라비아 국부펀드(PIF)다. 주최측은 대회 총상금액을 작년 100만 달러에서 500만 달러로 무려 5배나 늘렸다. 우승 상금액도 75만 달러나 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상금을 대폭 증액한 주최측은 미국여자프로골프(LPGA) 투어와 한국여자프로골프(KLPGA) 투어서 활동하는 정상급 선수들에게 러브콜을 보냈다. 그리고 대부분 선수들은 그 초청에 응했다. 출전 선수 120명 중 50명이 여자골프 세계랭킹 상위 300위 이내 선수다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 대회에 출전한 한국 선수의 경우 LPGA 투어 소속으로는 전인지(29·KB금융그룹·세계 8위), 김효주(28·롯데·9위), 김아림(28·한화큐셀·48위), 유해란(22·다올금융그룹52위), 지은희(37·54위), 신지은(31·이상 한화큐셀·98위)이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KLPGA 투어 소속으로는 이소미(24·대방건설·43위), 임희정(23·두산건설·57위), 홍정민(21·76위), 정윤지(23·NH투자증권·77위), 임진희(25·안강건설·93위), 송가은(23·MG새마을금고·107위), 조아연(23·한국토지신탁·111위), 성유진(23·한화큐셀·119위), 하민송(27·롯데·134위), 황정미(24·페퍼저축은행·138위)가 출전자 명단에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에 2020년 대회 우승자인 세계랭킹 1위 뉴질랜드 동포 리디아 고(26·하나금융그룹)가 가세한다. 작년 12월에 결혼한 리디아 고의 올 시즌 데뷔전이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계 7위 렉시 톰슨(미국), 10위 하타오카 나사(일본), 14위 린시위(중국), 17위 다니엘 강(미국), 19위 해나 그린(호주) 등도 출전해 우승을 노린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 돈잔치 비난 자초한 은행들, 자발적 서민 지원 강화해야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287261&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287261&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:03:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021421161065550_1676376970_0924287261.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;은행 돈잔치에 대한 뉴스가 연일 이어지면서 여론의 공분이 커지고 있다. 국회 정무위원회 소속 더불어민주당 황운하 의원이 14일 금융감독원에서 제출받은 자료에 따르면 5대 시중은행의 지난해 성과급 총액은 1조3823억원으로 전년도보다 약 36% 급증했다. KB국민은행 임원 1명은 성과급이 16억원에 달하기도 했다. 성과급만이 아니다. 지난해 말 이후 5대 시중은행에서 2200여명이 은행을 떠나면서 1인당 평균 6억∼7억원의 퇴직금을 챙긴 것으로 나타났다. 10억원이 넘는 퇴직금을 챙긴 이도 여럿이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사기업이 수익을 내면서 임직원과 성과를 공유하거나 기업 발전에 기여한 퇴직 사우들을 우대하는 건 당연하다. 삼성전자가 연말에 대규모 성과급을 지급해도 손가락질하는 이가 거의 없는 것은 민간기업의 자율과 노력을 인정해서다. 하지만 공공재 성격이 강한 은행에 대한 시선은 다르다. 특히 최근 급증한 이익은 치열한 경쟁이나 혁신의 산물이 아니라 전적으로 금리 급등기에 따른 예대금리차 확대 덕이다. 반면 고금리로 국민들의 등골은 휜 상태다. 통상 기준금리가 0.25% 포인트 오르면 가계의 이자 부담은 3조3000억원에 달한다. 지난해 기준금리가 3% 포인트 올랐기에 산술적인 이자 부담만 약 40조원이다. 지난해 주택담보대출을 보유한 이들은 소득의 60%를 원리금 갚는 데 쓴다는 조사 결과도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 대통령이 은행 행태를 직접 비판하고 정치권이 거드는 것이 바람직스럽지만은 않다. 하지만 이를 관치라 지적하기보다 “오죽하면 대통령까지 나서겠느냐”는 여론이 우세한 게 사실이다. 그만큼 땅 짚고 헤엄치기식 장사로 이윤을 남기면서 서민의 고통은 외면하고 자신들 배만 불린 은행에 대한 반감이 크다. 은행의 이자 이익 일부를 취약층 대출 지원 출연금으로 활용하자는 일종의 ‘은행 횡재세’ 도입 법안도 발의됐다. 법에 의해 이익 배분을 강제하는 게 적절한지에 대한 논란은 있으나 이 역시 은행이 자초한 일이다. 타의에 의한 강제가 싫다면 자발적으로 서민 지원에 적극 나서야 한다. 외환위기 당시 국민 혈세 168조원으로 살아난 은행이라면 국민이 힘들 때 도와줘야 한다는 것은 상식 아닌가.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“생존왕 더는 아니다… ACL 자주 나가는 팀 될 것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287335&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287335&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:03:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021421070765498_1676376427_0924287335.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“생존왕이라는 말은 더이상 저희의 수식어가 될 수 없다고 생각합니다. 인천공항과 가까우니 아시아축구연맹(AFC) 챔피언스리그(CL)에 자주 나가는 팀이 되고 싶습니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;조성환 인천 유나이티드 감독은 14일 경남 창원시 인터내셔널 호텔에서 열린 K리그 미디어데이 행사에서 이같이 밝혔다. 인천은 지난 시즌 기대 이상의 성과를 냈다. ‘생존왕’ 이미지가 강했으나 차근차근 승점을 쌓아 올리더니 4위의 성적으로 리그를 마무리했다. 구단 창단 이후 처음으로 아시아 무대를 밟는 자격도 얻었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 감독 부임 이후 변화가 컸다. 2020년 강등 위기의 팀을 맡은 그는 극적으로 잔류를 이끌었고, 이후 팀은 점차 잔류왕의 이미지를 벗어던지기 시작했다. 단단한 수비에 이은 날카로운 역습으로 쉽게 지지 않는 팀이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 준비 상황도 순조롭다. 지난해 포항 스틸러스를 3위로 이끈 신진호를 영입했다. 신진호는 리그 32경기에서 4골 10도움을 기록하면서 K리그 시즌 베스트 11에 선정됐다. 독일 무대를 경험한 천성훈도 돌아왔다. 외국인 선수로는 제주 유나이티드에서 공격의 중추적인 역할을 한 제르소를 데려왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 감독은 “매년 이 시기가 되면 성적에 대한 부담, 결과에 대한 부담이 있었다”면서도 “좋은 선수를 영입한 만큼 좋은 성적을 낼 수 있을 것이라고 본다. 팬들의 기대에 부응하고 싶다”고 밝혔다. 구체적인 목표를 묻는 질문엔 “부상이 없다면 3위까지 넘볼 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;처음으로 나서게 된 ACL에 대한 당찬 포부도 밝혔다. 조 감독은 “리그에서 초반에 좋은 기량을 보인다면 분위기를 타서 ACL에서도 좋은 경기력을 이끌어 낼 수 있을 것이라고 본다”며 “1차 목표는 조별예선 통과”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천은 지난해 12월 열흘 간 제주에서 전지 훈련을 했고, 이후엔 태국 치앙마이에서 전술·체력 훈련을 통해 감각을 끌어올렸다. 최근에는 창원에서 연습 경기를 통해 개막에 대비한 실전 감각을 가다듬고 있다. 조 감독은 “공수 전환이 빠른 팀을 만들기 위해 노력 중”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이적생 중 주목받는 신진호는 “새로운 구단에 왔지만, 부담감보다 기대감이 크다”며 “선수들과 함께 좋은 모습 보여줄 수 있도록 하겠다”고 밝혔다. 개인적 목표를 묻는 질문엔 “공격포인트 10개 이상을 달성하고 싶다”고 답했다. 인천과 3년 계약을 한 신진호는 “인천과 함께 우승을 한 번 해보고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;창원=허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[너섬情談] 팬티에 구멍이 났다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287180&amp;code=11171426&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287180&amp;code=11171426&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023011718460888479_1673948768_0924287180.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;팬티에 구멍이 났다. 아침에 샤워를 하고 팬티를 입으려고 보니 구멍이 난 것이다. 한참이나 팬티를 들고 서 있었다. 구멍 난 팬티와 이제 정말 작별을 하려니 서운한 마음까지 밀려든다. 사실 구멍이 날 줄은 진작에 알고 있었다. 구멍이라는 게 찢어지는 것과는 달라 하루아침에 뻥 뚫리는 게 아니니까. 서랍에는 포장도 뜯지 않은 색깔별 브래지어와 팬티 세트들이 그득한데, 어느 중년 여자의 탄력 없이 늘어난 볼살처럼 처량해 보이는, 고무줄 늘어나고 아슬아슬하게 구멍 나기 직전의 그 팬티를 나는 또 꿰어 입는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“내가 오늘 죽어도, 뭐 교통사고 당해 죽든 강도당해 죽든 병원에 실려가서 빨개 벗겨놔도 절대로 기죽지 않게 비싼 팬티 사 입어.” 인생드라마로 꼽는 ‘나의 아저씨’를 단 한 편도 본 적 없지만 어느 술자리에서 친구가 읊어준 이 대사는 잊지 못했다. 그래, 그럴 수도 있겠구나. 오늘 갑자기 교통사고로 죽으면 내 구멍 난 팬티를 누군가 보겠구나. 그래서 부끄럽나? 아니 난 그래도 괜찮았다. 구멍 난 팬티가 뭐 어때서. 그리고 이미 죽어버렸는데 어때서.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무엇이든 오래된 것이 좋다. 구멍 나 버린 팬티처럼 망가져서 제 기능을 못할 때까지 써야, 그제야 헤어질 결심을 한다. 내 오래된 자동차, 내 오래된 옷과 가방들, 내 오래된 책상. 또 하나, 이상한 집착이 있다. 비닐을 버리지 못한다. 쿠팡 로켓 배송 비닐부터 택배 상자 안의 다양한 비닐, 그리고 배달 음식의 포장 비닐까지 찬장 가득 모아둔다. 그리고 음식물 쓰레기를 버릴 때나 물건을 담을 때 그 비닐을 꺼내 다시 쓴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 성향은 당연히 다른 곳으로도 확장이 되는데, 요즘 연일 집마다 성적표처럼 공개하는 도시가스비와 전기요금 얘기다. 800만원 가까이 찍힌 전기 고지서를 들고 생업을 포기해야 하나 망연자실한 어느 화훼농가 주인의 인터뷰를 보며 정부의 에너지정책을 비판할 수밖에 없게 된다. 이건 비단 일터의 문제만이 아니다. 겨울을 나고 있는 가정들의 사정도 마찬가지다. 1989년에 지어져 올해 34살이 된 오래된 아파트에 작년 7월 이사를 했다. 고층으로 올린 새 아파트 단지보다 페인트가 바래가는 아파트 벽들, ‘시니어클럽’이라는 말보다 정감 있는 ‘경로당’이라 쓰여진 나무 간판, 그리고 아파트 나이만큼 커져버린 고목들이 만들어내는 풍경이 나는 더 좋았다. 하나 마음에 걸리는 건 오래된 아파트의 웃풍이었다. 베란다 확장까지 한 집이라 겨울엔 춥지 않으려나. 그리고 이제 첫 겨울을 보내고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;32평 아파트 1월 가스비 고지료 8만원, 전기료 5만원. 이 나이 먹은 아파트와 함께 받은 성적표다. 평상시에는 외출모드를 해두고, 얇은 옷을 겹쳐 입고, 전기난로도 같이 사용하면서 온도를 유지했다. 아, 선물 받은 뜨거운 물주머니가 꽤나 유용했다. 배가 따뜻하니 온몸이 훈훈한 효과가 있다. 기특하게도 오래된 아파트는 연일 계속되는 한파 속에서도 잘 버티고 있다. 인터넷에는 온갖 난방비 절약 팁들로 가득한데, 급탕료를 줄이는 것도 효과가 있단다. 보일러를 살펴보니 온수 온도가 가장 뜨겁게 맞춰져 있길래 온도를 중간 정도로 낮춰 조정해 두었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가끔 이게 무슨 지지리 궁상인가 흠칫 놀라 생각을 해보기도 했다. 부모님은 늘 부족하지 않게 돌봐주셨지만, 아끼는 습관은 몸에 배어 있는 분들이었다. 식사하고 난 뒤 티슈 하나를 뽑아 반을 나눠 주시면서 “아낄 수 있는 건 아끼고, 좋은 데 가서 친구에게 한턱 내는 건 아까워하지 말아라”고 말씀하시곤 했다. 생각해보니 자연스레 지금 난 그런 삶을 살고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에너지는 전 지구적 문제가 될 것이다. 특히 에너지 수입 의존도가 높은 우리나라는 에너지 전쟁에서 가장 약자다. 당장 우리집 고지서 폭탄을 막는다고 해결될 일이 아니다. 아침에 제일 먼저 출근해 사무실 문을 열고 들어가니 공기가 훈훈하다. 어제 마지막 퇴근자가 시스템 난방기를 끄지 않아 밤새 돌아간 걸 생각하니 아까워 죽겠다. 회사 직원들에게 전체 메시지를 보냈다. “퇴근하면서 전기와 난방기 한 번 더 돌아보자구요! 오늘도 좋은 하루 되세요!”&lt;br&gt;&lt;br&gt;최여정 문화평론가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성화재·페퍼, V리그 ‘꼴찌 반란’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287228&amp;code=12140000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287228&amp;code=12140000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:04:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021412454964042_1676346349_0924287228.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;꼴찌들의 반란이 V리그 후반기를 더욱 흥미진진하게 하고 있다. 남자부 삼성화재는 연승을 질주하며 후반기 돌풍의 주인공이 됐고, 여자부 페퍼저축은행은 1위 현대건설을 꺾는 이변을 연출했다. 두 팀은 각각 남녀부 2위인 현대캐피탈, 흥국생명을 상대로 분위기를 이어가려 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성화재는 4연승을 달리며 과거 ‘왕조’ 시절을 연상시키고 있다. 이전까지 단 5승(18패)밖에 거두지 못해 최하위를 전전했던 삼성화재는 13일 기준 6위 KB손해보험과의 승점 차도 5점까지 좁히며 꼴찌 탈출까지 노리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;약팀을 상대로 거둔 연승도 아니다. 1위 대한항공을 풀세트 접전 끝에 잡아낸 것은 물론, 3위 우리카드에도 2승을 거둘 정도로 순도도 높다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공격 루트가 다채로워진 가운데 외국인 선수 이크바이리와 살림꾼 김정호가 득점을 확실히 책임지고 있다. 삼성화재의 1라운드 공격점유율은 이크바이리가 52.26%로 절반 이상 가져갔고, 신창호 14.11%, 김정호 10.28%였다. 나머지는 5%도 안 됐다. 주요 공격 루트 중 공격성공률 50%를 넘긴 선수는 김정호(52.54%)뿐이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 5라운드 점유율은 이크바이리 43.44%, 김정호 25%, 신창호 9.84%, 김준우 9.02%, 하현용 7.38% 등으로 비교적 분산됐다. 부담을 줄어든 이크바이리의 공격성공률은 5라운드 55.66%로 1라운드(47.33%)에 비해 8% 포인트 이상 상승했다. 김정호는 5라운드 3경기 기준으로 42점, 블로킹 4개, 공격성공률 68.85%를 기록하며 공격종합 1위에 올라 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성화재는 이런 가운데 15일 대전 충무체육관에서 도드람 2022-2023 V리그 5라운드에서 전통의 라이벌 현대캐피탈과 맞붙는다. 삼성화재는 이번 시즌 현대캐피탈에 승점 1점도 빼앗지 못하며 4패를 당했기 때문에 자존심 회복을 노린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여자부에선 페퍼저축은행이 15일 인천 삼산월드체육관에서 흥국생명과 5라운드 맞대결을 펼친다. 페퍼저축은행은 지난 10일 1위 현대건설을 풀세트 접전 끝에 꺾고 시즌 3승을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선두 싸움에 바쁜 현대건설의 발목을 잡은 페퍼저축은행이 또 다른 우승 후보 흥국생명에도 고춧가루를 뿌릴 수 있을지 주목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>황제가 돌아온다… 우즈, 7개월 만에 공식대회 출격</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287230&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287230&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:04:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021418440565190_1676367845_0924287230.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“황제가 온다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘골프황제’ 타이거 우즈(미국)가 7개월여 만에 공식 대회에 출전한다. 오는 17일(한국시간)부터 나흘간 미국 캘리포니아주 로스앤젤레스 인근 퍼시픽 팰리세이드의 리비에라CC(파71)에서 열리는 미국프로골프(PGA) 투어 제네시스 인비테이셔널(총상금 2000만 달러)이 출격 무대다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우즈가 PGA 투어 공식 대회에 모습을 나타내는 것은 지난해 7월 디오픈 챔피언십 이후 7개월 만이다. 일반 대회로는 지난 2020년 조조 챔피언십 이후 2년4개월 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우즈는 2021년 이 대회에 참가한 뒤 자신이 손수 차를 몰다 당한 대형 교통사고로 다리와 발목에 중상을 입었다. 몇 차례 수술과 혹독한 재활을 거쳤으나 몸 상태는 예전 같지가 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그랬던 그가 올 들어 첫 출전을 이 대회로 결정하는 데에는 그만한 이유가 있다. 우선 자신이 호스트를 맡고 있기 때문이다. 대회에 출전하는 선수들은 우즈의 초청을 받는 형식이다. 또 그가 만 16세였던 1992년에 PGA 투어 데뷔전을 이 대회를 통해 치렀다는 역사적 의미도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우즈는 지난 2019년 조조 챔피언십 우승으로 PGA 투어 통산 82승째를 거뒀다. 샘 스니드와 함께 투어 최다승 타이다. 하지만 이 대회에선 우승이 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우즈의 이 대회 역대 최고 성적은 1998·1999년 두 차례 준우승이다. 우즈는 리비에라CC서 1시간 거리에서 나고 자랐다. 하지만 ‘홈코스’나 다름없는 그 곳에서 열린 14차례 대회서 단 한 번도 우승 트로피를 들어 올리지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제네시스 인비테이셔널은 지난주 WM피닉스오픈과 함께 2주 연속 열리는 PGA 투어 특급 대회다. 그런 만큼 관전 포인트도 푸짐하다. 가장 관심을 끄는 것은 ‘빅3’의 리턴매치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 대회에도 남자 골프 세계랭킹 1~3위인 스코티 셰플러(미국), 로리 매킬로이(북아일랜드), 욘 람(스페인)이 출전한다. 지난주 대회서는 셰플러가 우승해 매킬로이를 2위로 밀어내고 4개월여만에 1위 자리를 탈환했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세 선수간 포인트 차이가 크지 않기 때문에 이번 대회 결과에 따라 또 다시 세계랭킹은 요동이 불가피하다. 이들 외에도 세계랭킹 상위 25명 중 23명, 50명 중 40명이 출전해 치열한 우승 경쟁을 펼치게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 기업이 후원한 대회답게 ‘코리안 브라더스’도 대거 출전한다. 임성재(25·CJ대한통운), 김주형(21·나이키 골프), 김시우(28·CJ대한통운), 이경훈(32·CJ대한통운), 김성현(25·신한금융그룹), 김영수(34·PNS홀딩스) 등 6명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 김영수가 한국프로골프(KPGA) 코리안투어서 활동하는 선수 최초로 컷을 통과할 수 있을 지 관심사다. 김영수는 지난해 KPGA 코리안투어 제네시스 챔피언십 우승자 자격으로 꿈의 무대 출전 기회를 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“정치 여전히 4류” 반성… “이재명 내로남불” 포문</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287292&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287292&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:04:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021423070665786_1676383626_0924287292.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;주호영 국민의힘 원내대표는 14일 국회 교섭단체 대표연설에서 “한국 정치는 여전히 4류임을 부정하기 어렵다”며 국회가 불신의 대상으로 전락한 현 상황을 통렬하게 반성했다. 진영 정치와 팬덤 정치의 늪에서 벗어나 타협과 합의, 통합의 정치를 복원하자고 여야 동료 의원들에게 호소했다. 다만 제1당인 더불어민주당을 향해서는 “의회민주주의를 형해화하고 있다”고 강하게 비판하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5선 중진인 주 원내대표는 43분16초간 이어진 연설 초반부에 “지금까지 짧지 않은 의정생활 동안 지금처럼 자괴감과 두려움이 엄습한 적이 없다”고 토로했다. 이어 국회의원 윤리강령을 통째로 낭독한 뒤 “참회록을 쓴다는 자세로 이 윤리강령에 비춰 우리 국회의 현재 모습을 반성해보려 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주 원내대표는 정치인들의 부정부패를 국회 불신의 이유로 꼽았다. 그는 “최대한의 윤리와 양심을 요구받는 국회의원들이 일반인보다 법률 위반 사례가 더 많다는 것은 부끄러워해야 할 일”이라고 말했다. 검찰 수사를 받고 있는 이재명 민주당 대표를 겨냥하기도 했다. 주 원내대표는 “특히 소속 정당을 떠나서 이 대표가 여러 가지 부정부패 혐의를 받고 있는 것은 민주당뿐만 아니라 국회 전체 위신을 크게 떨어뜨리고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주 원내대표는 국회가 국민 신뢰를 회복하지 못하는 이유로 ‘무례하고 거친 언어’ ‘가짜뉴스’ ‘국회 윤리위 기능 상실’ ‘정치의 사법화’ ‘게으름’ ‘내로남불’ 등을 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 내로남불 문제를 언급하면서 문재인 정권과 민주당을 맹렬하게 비판했다. 주 원내대표는 “(내로남불은) 특히 민주당에 두드러진다. 민주당 정권 5년 전체가 내로남불의 역사였다”고 말했다. 이어 “성남시장 시절에 죄를 지으면 대통령도 구속되는 나라를 만들어야 한다고 했던 이 대표가 자신의 온갖 의혹에 대한 정당한 수사를 정치 탄압이라고 항변하고 있다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주 원내대표는 또 “민주당이 20대 총선에서 압도적 다수 의석을 차지한 이래 의회민주주의는 급격히 붕괴되고 있다”고 지적했다. 그러면서 “검수완박법 처리를 위해 양향자 의원을 내치고, 민형배 의원을 탈당시킨 후 법사위로 보낸 사건은 권모술수밖에 남지 않은 민주당의 민낯을 남김없이 드러냈다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 의석에서는 “남 탓 좀 그만하라” “야당 대표 연설이냐” 등 불만과 항의의 목소리가 터져 나왔다. 주 원내대표는 “조용히 좀 하고 들어봐 달라”고 제지했다. 국민의힘 의석에서 박수가 터져 나올 때도 주 원내대표는 “박수치지 말라”며 자제시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주 원내대표는 안보·기후·인구·사회적 지속가능성을 한국사회가 직면한 중대한 위기로 꼽으면서 “국회는 이 중차대한 문제에 대해 제때 제대로 의사결정을 하고 대처할 능력이 있기는 있는 것이냐”고 일갈했다. 그는 “이제 우리 국회는 진영 정치와 팬덤 정치의 위협에 맞서 합의 정치의 기반을 확대하고, 국민 통합의 중심이라는 원래의 위치를 회복해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주 원내대표 연설에 대해 여야는 엇갈린 반응을 내놨다. 정진석 국민의힘 비상대책위원장은 “의원들이 새겨들어야 할 의미심장한 참회”라고 평가했다. 반면 박홍근 민주당 원내대표는 “집권 여당의 원내대표로서 시종일관 남 탓과 무대책으로 일관한 건 아쉽다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 쓰레기 더미에서 희망의 꽃을</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287178&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287178&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021420300965418_1676374209_0924287178.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우리 구의 청소부서에서 인공지능(AI) 로봇 ‘쓰샘’을 공원에 시범 설치하고 싶다기에 양천공원 등 5개 공원을 추천했다. 쓰샘은 서울시가 ‘테스트베드 실증사업’으로 선정·지원하는 혁신 제품인데, 빈 페트병을 넣으면 선별 압축해 수거하는 기계로 포인트를 적립해 음료 쿠폰이나 쓰레기봉투, 기부 등으로 돌려준다. 양천구 공원에서만 1년이면 75ℓ 종량제봉투 3만1000장과 같은 용량의 플라스틱 재활용마대 1만7000장을 소비한다. 플라스틱만 하루 47장분 3500ℓ이니 45㎏ 정도이고, 15g인 500㎖ 생수병으로 환산하면 매일 3000개씩 버려지는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예상했다시피 코로나19로 플라스틱 쓰레기 배출량이 크게 늘었다. 집콕하면서 배달 의존도가 높아졌기 때문. 한 사람이 매일 발생시킨 플라스틱 쓰레기가 2016년 110g에서 2020년 236g으로 2.14배 늘었고, 연간으로 따져도 88㎏으로 미국과 영국에 이은 세계 3위다. 공동주택은 세대별로 월마다 18㎏이 배출돼 3000세대 아파트마다 50t의 폐플라스틱이 수거된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공원에선 자연물도 쓰레기다. 숲에 쓰러진 나무나 나뭇가지는 생태적 역할도 커 그냥 두고 싶지만 민원 때문에 일부는 자르고 들어내 폐기물로 처리한다. 전국적으로 매년 가을 떨어지는 30만t의 낙엽도 문제다. 쓰레기가 섞이지 않도록 모아 퇴비화하면 좋으련만, 대부분 종량제봉투에 담겨 소각장으로 직행한다. 비용과 효율이 합쳐져 비효율을 낳는 셈.&lt;br&gt;&lt;br&gt;희망도 있다. 산과 강과 공원에서 쓰레기를 줍는 노력이 커지면서 플로깅, 줍깅, 쓰담, 클린마운틴, 클린리버까지 용어도 다채롭게 확장된다. 재활용을 넘어 업사이클도 붐이라 플라스틱 쓰레기로 만든 화분이나 벤치를 공원과 거리에 도입하려는 움직임도 활발하다. 제로웨이스트를 향한 노력으로 쓰레기를 줄이고, 가치 소비를 뜻하는 ‘미닝아웃(Meaning Out)’ 트렌드로 ESG 경영도 견인하자. 결국 쓰레기 더미에서 희망의 꽃을 피우는 건 우리 몫이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온수진 양천구 공원녹지과장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아스널 “수성” vs 맨시티 “탈환”… 내일 1·2위 격돌</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287227&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287227&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:05:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021421090365514_1676376543_0924287227.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;잉글랜드 프리미어리그(EPL) 선두 경쟁이 갈수록 치열해지고 있다. 공고해 보였던 아스널의 독주체제에 금이 가기 시작했고, 맨체스터 시티와 맨체스터 유나이티드 등이 추격의 박차를 가하고 있다. 선두인 아스널이 경기를 덜 치르긴 했지만 세 팀 간 승점 차가 5점까지 줄어든 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 기준 2022-2023시즌 EPL은 각 팀당 적게는 20경기에서 많게는 23경기를 소화했다. 각 팀당 38라운드를 소화하는 일정인 것을 고려하면 약 60% 정도가 진행된 셈이다. 시즌이 중반을 넘어 후반으로 향하는 만큼 순위경쟁 윤곽이 어느 정도 드러날 만한 상황인데, 선두권 경쟁은 오히려 안갯속으로 빠지는 양상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아스널의 고공행진에 제동이 걸렸다. 아스널은 2022 카타르월드컵 이후 리그 재개 때만 해도 분위기가 좋았다. 웨스트햄전을 시작으로 뉴캐슬전 무승부를 제외하고 리그 모든 경기에서 승리를 챙겼다. 토트넘 홋스퍼와의 ‘북런던 더비’를 넘어섰고, EPL 내에서 가장 뜨거운 기세를 뽐내던 맨유와의 일전에서도 이겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 잉글랜드축구협회(FA)컵에서 맨시티에 패한 이후 하향세를 걷고 있다. 강등 위기의 에버턴에 일격을 당하며 지난해 9월 이후 이어온 13경기(11승 2무) 무패 행진이 끊겼고, 브렌트포트전에서도 무승부에 그쳤다. 팬들은 “‘2월의 저주’가 돌아왔다”며 불안감을 드러내고 있다. 2월의 저주는 매년 2월만 되면 아스널이 부진한 데서 나온 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2위 맨시티도 분위기가 좋지 않다. 최근 토트넘을 상대로 무기력한 경기 끝에 0대 1 패배를 안았고, 재정적 페어플레이(FFP) 위반 혐의로 기소되면서 분위기가 뒤숭숭한 상황이다. 현지에선 “혐의가 확인될 경우 승점 삭감, 타이틀 박탈 등이 벌어질 것”이라는 얘기가 나오고 있다. 또 괴물 공격수 엘링 홀란의 부상 얘기도 흘러 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 맨유의 기세는 좋은 편이다. 맨유는 개막전 2연패를 하는 등 최악의 출발을 보였으나 13연승을 거두는 등 분위기 반등에 성공했다. 마커스 래시포드는 15경기에서 13골을 넣는 미친 경기력으로 팀을 이끌고 있다. 맨유는 선두 아스널보다 2경기를 더 치르긴 했지만, 승점 5점 차까지 따라왔다. 해외에선 맨유가 더 순위를 끌어올릴 가능성이 높다는 예상이 잇따라 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황에 선두 다툼을 이어가는 아스널과 맨시티가 만난다. 두 팀은 오는 16일 아스널의 홈구장인 에미레이트 스타디움에서 경기를 갖는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 집회서 ‘윤석열에 활쏘기’… 혐오 퍼뜨리는 저급한 선동</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287249&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287249&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:05:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021421150465539_1676376904_0924287249.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;촛불행동이란 단체가 지난 주말 서울 도심 집회에서 활쏘기 이벤트를 열었다. 윤석열 대통령 부부와 한동훈 법무부 장관의 얼굴 사진을 인형에 붙여놓고 사람들에게 그것을 과녁 삼아 장난감 활을 쏘도록 했다. 과녁 뒤편에는 ‘난방비 폭탄, 전쟁 위기, 깡패 정치, 친일 매국 윤석열에 활쏘기’란 현수막을 걸었다. 초등학생까지 참여시켰다. 주최 측이 인터넷에 올린 사진에는 윤 대통령 얼굴을 겨누는 어린이, 인형이 쓰러지자 환호하는 아이의 모습이 담겼다. 한 성인 참가자는 신발을 벗어들고 윤 대통령 사진이 붙은 인형을 가격하기도 했다. 이 이벤트는 10년 전 북한이 공개한 군사 훈련 장면을 연상케 했다. 북한 병사들은 김관진 당시 국방부 장관의 얼굴 사진을 표적지에 붙여놓고 사격훈련을 하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;촛불행동은 “민주사회에서 충분히 가능한 풍자 퍼포먼스”라고 주장했다. 민주주주는 의사 표현의 자유가 있으니 뭐든 해도 괜찮다는 유치한 발상이 이벤트의 배경에 있었던 모양인데, 이것은 오히려 민주사회여서 결코 용납될 수 없는 혐오 조장 행위였다. 북한이 김관진 표적지로 사격훈련을 시킨 의도는 병사들에게 ‘남한=적’이란 인식과 적에 대한 증오를 심어주려는 것이었다. ‘윤석열에 활쏘기’ 역시 활을 쥔 이들에게 사진 속 인물은 당신의 적이니 그를 증오하라고 부추기는 의도가 노골적으로 담겨 있다. 그런 행위를 공공장소에서, 일반 시민을 상대로, 심지어 아이들을 참여시켜 벌인 것은 보호돼야 할 표현의 자유가 아니라 비난받아야 할 저급한 비방과 선동에 불과하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주사회를 지탱하는 대전제는 구성원의 생각이 서로 다를 수 있음을 인정하고 다른 생각을 존중하는 것이다. 정치적 입장과 진영이 다르다는 이유로 상대를 악마화해 혐오를 퍼뜨리는 것은 민주사회의 존립을 위태롭게 만든다. 저 이벤트를 벌인 이들은 민주주의가 무엇인지 모르고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보훈부·재외동포청 신설 합의… 여가부 폐지 여부는 추가 논의</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287298&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287298&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:05:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021423210465804_1676384464_0924287298.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여야는 14일 국가보훈처를 국가보훈부로 승격하고, 외교부 산하에 재외동포청을 신설하는 내용의 정부조직 개편에 합의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 윤석열 대통령의 대선 당시 공약사항이었던 여성가족부 폐지 문제는 여야의 이견이 좁혀지지 않아 협의를 이어갈 방침이다. 여야는 또 대통령과 공공기관장 임기를 일치시키는 문제와 항공우주청 신설 문제 등 다른 쟁점 사안에 대해서도 여야 원내대표가 계속 논의키로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘과 더불어민주당의 원내대표·정책위의장·원내수석부대표로 구성된 ‘3+3 정책협의체’는 국회에서 회의를 갖고 이 같은 논의 결과를 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성일종 국민의힘 정책위의장은 “국민의힘은 대선 공약이자 대국민 약속이었기에 (여가부) 폐지 방침에는 변함이 없는데, 민주당은 이 부분에 대해 동의를 안 했다”면서 “이 부분은 향후 항공우주청 신설과 함께 원내대표들 간 협의사항으로 넘기는 것으로 마무리했다”고 설명했다. 성 정책위의장은 이어 “보훈처를 보훈부로 격상해서 보훈 가족들에게 예우·지원을 하는 게 좋겠다는 데 양당 간 이의가 없었다”며 “750만에 이르는 (재외동포) 국민의 편의를 위해 재외동포청을 신설하는 데도 큰 이의가 없었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박홍근 민주당 원내대표는 기자들과 만나 “국가보훈부 승격, 재외동포청 신설을 3+3(협의체) 차원에서 우선적인 합의 성과로 남겼다”고 말했다. 여야는 이날 합의한 정부조직법 개정안을 16일 국회 행정안전위원회 전체회의에서 의결하고, 24일 본회의에서 처리할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야는 또 제주도에 있는 재외동포재단이 재외동포청 신설로 폐지되는 것과 관련해 재외동포재단 규모에 상응하는 공공기관을 제주도에 이전 또는 추가 설립하는 방안을 추진하는 데 협력하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 여야는 대통령과 공공기관장 임기를 일치시키는 ‘공공기관의 운영에 관한 법률(공운법)’ 개정안에 대해선 합의를 이뤄내지 못했다. 김성환 민주당 정책위의장은 “공운법상 산하기관 문제와 그 외 각각 개별 법률로 임기가 정해진 것에 대한 의견이 합의되지 않아 (여야) 원내대표 간 협의키로 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동환 기자 huan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“블링컨·왕이 독일서 회동 가능성”… 정찰풍선 갈등 풀릴까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287236&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287236&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:06:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021418060465079_1676365564_0924287236.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;토니 블링컨 미국 국무장관과 왕이 중국 공산당 중앙정치국 위원 겸 중앙외사공작위원회 판공실 주임이 오는 17~19일 독일에서 열리는 뮌헨안보회의 때 대면 회동할 가능성이 제기됐다. 정찰풍선 문제를 둘러싼 미·중 갈등이 심화하는 상황이어서 이목이 쏠린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그통신은 13일(현지시간) 복수의 관계자를 인용해 “블링컨 장관이 뮌헨안보회의를 계기로 왕 주임과 회담하는 방안을 고려 중”이라고 보도했다. 로이터통신도 복수의 소식통을 인용해 “확정된 것은 없지만 회담이 가능하다”고 보도했다. 안보 분야의 ‘다보스 포럼’으로 불리는 뮌헨안보회의는 외교·안보 분야 고위 인사들이 만나는 연례 회의다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;왕 주임은 14일 프랑스 이탈리아 헝가리 러시아를 방문하는 순방길에 올랐다. 순방 기간 뮌헨안보회의에 참석해 우크라이나 전쟁과 정찰풍선을 둘러싼 미·중 갈등 등에 대한 입장을 밝힐 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블링컨 장관과 왕 주임의 만남이 성사되면 중국 정찰풍선 사태 이후 양국 고위급 외교 당국자의 첫 대면 접촉이 된다. 블링컨 장관은 이달 초 중국을 방문할 예정이었지만 정찰풍선 문제로 이를 연기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 미·중 갈등이 더 깊어지지 않도록 상황 관리 차원에서 만남의 필요성을 제기하고 있다. 조 바이든 행정부는 정찰풍선 문제 이후 여야 모두로부터 대중 강경 대응 압박을 받고 있다. 중국도 처음엔 유감을 표명했지만 최근엔 미국도 정찰풍선을 보내 영공을 침범했다며 대응 수위를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제이크 설리번 백악관 국가안보보좌관도 지난주 “블링컨 장관은 중국 방문을 연기한 것이지 고위급 대화 종료나 취소를 한 게 아니다”고 언급했다. 로이터통신은 분석가들을 인용해 “3월 인도에서 열리는 주요 20개국(G20) 외무장관 회의에서 양국이 만날 수 있다”고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 왕 주임은 이번 순방에서 올해 중·유럽연합(EU) 포괄적 전략적 동반자 관계 구축 20년을 맞아 유럽과의 고위급 외교를 강화하고 시진핑 국가주석의 러시아 방문을 준비할 것으로 보인다. 마자오쉬 중국 외교부 부부장이 지난 2~3일 먼저 러시아를 방문해 세르게이 라브로프 외무장관 등을 만나 실무 협의를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 외교부는 “왕 주임은 유럽 3국 주요 인사들과 전략적 소통을 강화하고 양국 관계의 새로운 발전을 촉진하며 상호 신뢰를 높일 것”이라고 밝혔다. 또 “중·러 정상이 정한 방향대로 양국 관계를 꾸준히 진전시켜 정당한 권익을 수호하고 국제 지역 현안에 대해 심도 있는 의견을 교환할 예정”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원, 베이징=권지혜 특파원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>작년 SKT 멤버십 100만원 이상 혜택받은 고객 3246명</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287237&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287237&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:06:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021415530664579_1676357588_0924287237.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;SK텔레콤은 지난해 T멤버십으로 100만원 이상의 혜택을 받은 고객이 3246명에 이른다고 14일 밝혔다. SK텔레콤은 자사 뉴스룸에 ‘2022년 T멤버십 데이터 기네스’ 자료를 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK텔레콤 T멤버십은 KT, LG유플러스와 달리 멤버십 등급에 따른 할인한도 제약이 없다. 등급은 VIP, 골드, 실버로 나뉜다. 혜택은 할인이 아닌 적립으로 받을 수도 있다. T멤버십 제휴처는 약 120곳이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 SK텔레콤 T멤버십을 가장 많이 이용한 횟수는 1855회로 집계됐다. 하루 평균 5번 이상의 할인(또는 적립)을 이용한 셈이다. T멤버십 제휴처 가운데 가장 이용률이 높았던 분야는 ‘빵집’이다. 한 고객이 1년간 T멤버십으로 빵을 구매한 최대 횟수는 448회로 나타났다. 카페도 이용률이 높았다. 한 고객이 음료 314잔을 구매했다. T멤버십으로 영화를 가장 많이 본 고객은 104회 이용했다. 할인·적립 혜택으로 기프티콘을 가장 많이 구매한 고객은 총 268회 사용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>왕관 쓴 고양이든, 모자 쓴 토끼든 말하는대로 그린다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287242&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287242&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:06:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021420580765478_1676375887_0924287242.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인공지능(AI)은 인간의 두뇌를 모방해 학습, 추론, 지각 등을 할 수 있도록 만들어진 프로그램이다. 방대한 양의 데이터를 ‘기계학습’해 데이터를 분석·분류하는 데 주로 쓰인다. 최근 챗GPT로 주목받는 ‘생성형 AI’는 창의적 결과물을 만드는 데까지 외연을 확장하고 있다. 예를 들어 기존 AI가 수십만장의 사진을 보고 강아지와 식빵을 구분하고 분류했다면, 생성형 AI는 ‘왕관을 쓴 고양이’라는 명령을 내리면 이를 그림으로 그려준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021420580765477_1676375887_0924287242.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;생성형 AI의 특징을 설명하는 대표적인 모델은 ‘생성적 적대 신경망(GAN)’이다. GAN은 생성기와 판별기로 구성된다. 생성기는 학습한 데이터를 바탕으로 유사한 결과물을 만든다. 그러면 판별기는 생성된 결과물이 원본과 같은 것인지를 가려낸다. 생성기가 위조지폐를 만든다면, 판별기는 위조지폐 여부를 감별하는 식이다. 시간이 지날수록 생성기는 정확한 위조지폐를 만들고, 감별기의 위조지폐 감별 능력은 향상된다. 지폐에 대한 데이터가 많을수록, 생성기와 감별기가 많은 학습을 할수록 정확도는 점점 높아진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그림을 그려주는 생성형 AI인 미드저니에게 ‘모자를 쓴 토끼를 그려줘’라는 명령을 내리면 AI는 보유한 데이터 가운데 유사한 게 있는지 찾아서 그림을 그린다. 생성기와 판별기가 상호작용하면서 원래 데이터에서 출발한 새로운 그림을 만들어낸다. ‘햇빛 가리는 모자, 털이 복슬복슬한 토끼’ 등으로 구체적 설명이 들어간 명령어를 입력하면 이에 맞춰서 결과물을 내놓는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021420580865479_1676375888_0924287242.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;생성형 AI는 새로운 이미지, 비디오, 음악, 문서 등을 만드는 용도로 다양한 분야에서 활용할 수 있다. 이 때문에 다양한 산업 분야에 접목할 수 있다. 광고산업의 경우 기존 광고를 기반으로 생성형 AI가 새로운 광고를 제작할 수 있다. ‘빠른 시간’ 안에 ‘저렴한 비용’으로 ‘신선한 광고’를 만들 수 있다. 기존에 있는 게임, 영화, TV프로그램을 바탕으로 새로운 콘텐츠를 생성해낼 수도 있다. 이를 바탕으로 엔터테인먼트 영역에서도 활약할 가능성이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한·일 ‘강제동원 배상’ 150분 회담… “접점 찾으려 노력, 좀 더 협의 필요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287245&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287245&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:06:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021500180465882_1676387884_0924287245.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한·일 양국 외교 차관이 미국에서 일제 강점기 강제동원 배상 문제 해결을 위한 접점 찾기 논의를 이어갔다. 양국은 예정된 시간보다 90분 더 회담을 연장하며 돌파구 마련에 집중한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조현동 외교부 1차관과 모리 다케오(森健良) 일본 외무성 사무차관은 13일(현지시간) 워싱턴DC에서 열린 한·미·일 외교차관 협의회가 끝난 뒤 한 호텔로 이동해 양자 회담을 진행했다. 오후 4시 시작된 회담은 오후 6시28분까지 148분가량 진행됐다. 양국은 회담 일정을 약 90분 더 늘려가며 이견을 조율했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외교부는 회동 후 보도자료를 내고 “양 차관은 강제징용 문제를 포함한 한·일 양국 간 주요 현안 및 상호 관심사에 대해 심도있는 의견을 교환했다”고 설명했다. 또 “양 정상 간 합의에 따라 조속한 현안 해결 및 관계 개선을 위해 외교 당국 간 긴밀한 협의를 가속해가고 있음을 평가하고, 앞으로도 다양한 레벨에서 긴밀한 소통을 지속해나가기로 했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 회담은 강제동원 배상문제 협상의 핵심 쟁점인 제3자 변제와 일본의 ‘성의 있는 호응’ 문제에 집중됐다. 조 차관은 회담 후 접점을 찾았느냐는 질문을 받고 “아직 노력하는 중”이라고 말했다. 회의가 길어진 이유에 대해 “나쁜 것은 아니지만, 논의가 길어졌다는 건 결론에 이르지는 못했다는 이야기도 된다”며 “협의를 더 해야 할 것으로 본다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 차관은 일본 기업의 배상기금 참여 문제가 최대 쟁점이었느냐는 질문에 “어떤 특정한 사안에 관해 설명해 드리기는 곤란하다. 우리뿐 아니라 일본 측도 동향에 대해 굉장히 민감해하고 있다”며 말을 아꼈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 회담은 오는 17일부터 독일에서 열리는 뮌헨안보회의(MSC)를 계기로 양국 외교수장 간 회담을 앞두고 세부 사항을 조율하기 위한 차원이었다. 조 차관은 고위급 추가 협의 계획에 대해 “아는 바와 같이 뮌헨에서 한국 외교부 장관이 (하야시 요시마사 일본 외무상을) 만날 가능성은 있다”며 “다음 일정은 (그것을) 보고 해야 하는 상황”이라고 설명했다. 교도통신도 하야시 외무상이 박진 외교부 장관과 18일 만나 징용 배상 문제 해법을 위해 협의할 것으로 예상된다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 강제동원 피해자들이 제3자인 일제강제동원피해자지원재단 재원으로 배상받는 방안을 제시했다. 대신 일본 피고 기업이 일부 기금 조성에 참여하고, 일본 정부가 진정성 있는 사과에 나서는 등의 호응을 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 한국은 이날 회담에서 일본의 후쿠시마 오염수 방출 계획에 대한 우려도 전달했다. 조 차관은 “국내 우려, 우리가 제시하는 여러 과학적인 문제점을 다 지적했다”며 “그것을 해소하기 위해 일본이 더 노력해 달라는 얘기를 했다”고 말했다. 이에 모리 차관은 “국제적 우려를 감안해 일본 측도 이를 해소하기 위해서 최대한 노력하고 있다”고 설명했다고 조 차관이 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한·일 ‘중국 정찰풍선’ 비판… 미국 대응 지지</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287268&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287268&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:06:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021500150565877_1676387705_0924287268.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국과 일본이 중국의 정찰풍선 문제를 비판하고 미국의 대응을 지지했다. 한·미·일 3국은 대만 해협 문제 등 인도·태평양 지역에서 중국의 긴장 고조 행위에 대해서도 공조 원칙을 확인했다. 북한의 핵과 미사일 위협에 대응하기 위한 삼각 공조도 강화하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조현동 외교부 1차관은 13일(현지시간) 웬디 셔먼 미 국무부 부장관, 모리 다케오 일본 외무성 사무차관과 회담 후 공동기자회견에서 “타국의 영토와 주권 침해는 국제법상 절대 용납될 수 없으며, 이에 대해서는 국제법에 부합해 필요한 조치를 취할 수 있다”고 밝혔다. 조 차관은 “미국의 동맹으로서 이 이슈에 대해 미국이 공식적으로 밝힌 바를 신뢰한다”고 강조했다. 모리 차관도 “중국이 미국의 영토와 주권을 침해했고, 미국은 합법적으로 대응했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미·일은 북한의 도발 대응에도 한목소리를 내며 공조를 과시했다. 조 차관은 “비핵화 없는 평화는 가짜 평화다. 우리는 북한의 어떠한 도발에도 단호히 대응하고 북한의 완전한 비핵화를 위해 노력하기로 했다”고 말했다. 또 “북한 위협에 대응하기 위해 굳건한 한·미 연합 방위태세를 구축할 것이고, 한·미·일 안보협력도 강화할 것”이라며 “북한의 대량살상무기(WMD) 개발 자금을 차단할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;셔먼 부장관은 “3국 정부는 북한의 안보 저해 행위에 대한 대응 필요성 및 한반도의 완전한 비핵화에 다시 공감했다”며 “3국 공조로 북한을 억제하고 핵을 포기하도록 권고할 것이고, 유엔 안보리 결의를 준수하도록 노력할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;셔먼 부장관은 또 “한·미·일을 포함한 동맹은 중국이 국제질서에 반해 취하는 도전 행위를 억지하는 데 있어 공조할 것”이라고 강조했다. 그러면서 “우리는 남중국해에서 중국의 안보 저해 행위에 대응할 것이고, 대만해협 평화 유지를 위해 노력할 것”이라고 말했다. 3국은 공동성명에서도 “인도·태평양을 포함해 어떠한 무력 또는 강압에 의한 일방적인 현상변경 시도를 강력하게 반대하고, 대만해협에서의 평화와 안정 유지 중요성을 재확인했다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3국은 지난해 해상미사일방어 및 대잠전 훈련을 지속해 나가고, 안보협력의 새로운 분야도 모색하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;셔먼 부장관은 미·일 외교·산업장관이 참여하는 경제정책협의위원회(EPCC)와 ‘쿼드 플러스’에 한국 참여가 필요하다는 미 상원 외교위 보고서에 대해 “새로운 포맷에도 열려 있다. 이보다 더 강력한 삼각 협력을 찾기 어렵다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“우버 있는데 왜?” 운전 피하는 美 Z세대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287300&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287300&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:06:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021423060465781_1676383564_0924287300.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 펜실베이니아주에 거주하는 매디슨 코어(24)는 18세 때 운전 수업을 15시간 들었지만 도로주행 시험을 치르지 않았다. 운전면허증이 필요하지 않다고 생각해서다. 그는 워싱턴포스트(WP)에 “급한 일이 생기면 우버나 911을 부르겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 Z세대(1990년대 후반∼2010년대 초반 출생)는 과거 세대만큼 운전하지 않는다고 WP가 13일(현지시간) 보도했다. 이에 따르면 1997년에는 미국 16세의 43%, 17세의 62%가 운전면허를 보유했으나 2020년에는 16세 25%, 17세 45%로 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Z세대가 운전을 피하는 이유는 사고에 대한 불안함이 크다. 워싱턴주에 거주하는 매디슨 모건(23)은 고등학교 친구 여러 명이 교통사고로 사망했다는 사실이 운전대를 잡기 어렵게 한다고 고백했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비용도 많이 든다. 미국 자동차보험은 올해에만 전년 대비 거의 14% 올랐다. 인플레이션으로 중고차와 신차 가격도 크게 상승했다. 환경에 관심이 많은 Z세대에게 자동차는 탄소 배출 기계일 뿐이다. 운전면허가 있지만 주로 대중교통을 이용하는 조지타운대 학생 루이자 숄라(24)는 “내 탄소발자국을 잘 알고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WP는 미국 Z세대 약 6600만명이 전체 미국인의 평균보다 10%만 덜 운전해도 석탄화력발전소 6기에 해당하는 이산화탄소 배출량을 줄일 수 있다고 추산했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>金 “당 통합 전문가” 安 “공천 공정관리”… 두 후보 PK인연 강조</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287334&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287334&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:06:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021421160665546_1676376966_0924287334.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘 3·8 전당대회에 출마한 당대표 후보들은 14일 부산·울산·경남(PK) 합동연설회에서 뜨거운 신경전을 이어갔다. 특히 양강 구도를 형성하는 김기현·안철수 의원은 각각 ‘당내 대통합’과 ‘공정한 공천 관리’를 내세우며 지지를 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 이날 부산항국제전시컨벤션센터에서 열린 합동연설회에서 “당내 대통합을 해야 한다”며 “우리 당은 개인플레이에서 못 이긴다. 팀플레이를 해야 한다”고 강조했다. 이어 “부산의 자랑스러운 5선 의원, 조경태 의원과 만나 둘이 손잡고 김기현을 대표로 만들자고 합의를 봤다”면서 “‘김·조(김기현·조경태) 연대’ ‘김·나(김기현·나경원) 연대’ 잘 하지 않았느냐”고 되물었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 또 “지난 대선 과정에서 우리 대선 후보하고 당대표하고 시끄러웠지 않았냐”면서 “통합은 제가 전문가다. 우리 당을 대통합의 한팀으로, 원팀으로 나가게 할 것”이라고 강조했다. 그러면서 “윤석열정부가 성공하려면 민생을 챙겨야 한다. 국민들이 더욱 따뜻하고 배부르게 살아갈 수 있도록 국가가 책임지는 민생 정부가 돼야 한다”고 역설했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안 의원은 김 의원을 겨냥해 “자기 비전 하나 없이 어딘가에 기대고 얹혀가려는 후보가 어떻게 총선 승리를 이끌 수 있느냐”며 “국민이 누군지도 모르고 자기 것도 없이 어딘가에 기대고 얹혀사는데 거대한 민주당과 싸워 이긴다? 어림도 없다”고 공격했다. 또 내년 총선과 관련해 “당이 원한다면 어디든지 출마하겠다. 민주당 이재명 대표와 붙으라면 기꺼이 붙겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안 의원은 이어 “공정한 공천 관리에만 최선을 다하고 일절 공천에 관여하지 않을 것”이라며 “사심이 들어간 공천은 총선 패배의 지름길”이라고 지적했다. 그러면서 “수도권에서 이기기 위해서는 자유민주주의와 시장경제를 바탕으로 하는 보수를 기반으로 중도와 2030세대의 마음까지 잡을 수 있는 확장성이 있어야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 사람은 이번 합동연설회가 열린 부산과의 인연도 강조했다. 김 의원은 “저는 울산에서 태어났고 초·중·고는 부산에서 나왔다”며 “이쯤 돼야 부·울·경의 아들이라고 하지 않겠는가”라고 말했다. 안 의원은 “부산의 아들, 부산 사나이 안철수”라면서 “제 아버님은 부산 산동네였던 범천동에서 평생 가난한 분들을 위한 의술을 펼쳤다”고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천하람 후보는 “공신의 자리를 왕의 비위만 맞추던 소위 윤핵관(윤 대통령 측 핵심 관계자)들이 차지하고 있다”면서 “당대표가 되면 이런 현실은 반드시 바로잡고 싶다”고 말했다. 황교안 후보는 다른 후보들에게 “생명을 건 단식을 해 봤느냐. 신념을 지키기 위한 삭발을 해 봤느냐”고 물으며 “자유민주주의를 지키기 위해 행동한 저에게 힘을 불어넣어주시길 바란다”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘의 전통적 지지 기반인 PK 지역에는 이번 전당대회 선거인단(83만9569명)의 18.64%가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산=이상헌 기자, 박성영 기자 kmpaper@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>근로자 평균 퇴직금 1501만원… 상위 1%는 4억원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287339&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287339&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:06:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021423570365851_1676386623_0924287339.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2021년 퇴직한 근로자들이 받은 퇴직금이 1인 평균 1500만원 수준인 것으로 나타났다. 이들 가운데 상위 1%는 4억원에 달하는 퇴직금을 받은 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 국회 기획재정위원회 소속 진선미 더불어민주당 의원이 국세청으로부터 받은 퇴직소득 자료에 따르면 2021년 귀속 기준 퇴직소득자 330만4574명의 퇴직급여는 49조6048억원으로 집계됐다. 퇴직소득자 1명당 평균 퇴직금은 1501만원이었다. 2017년 귀속 기준 평균 퇴직금(1308만원)보다 193만원(14.7%) 증가한 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;퇴직소득공제 규모도 점차 늘어나고 있다. 2017년 퇴직소득공제 총액은 30조8228억원으로, 전체 퇴직급여의 88.3% 수준에 그쳤다. 그러나 2021년에는 63조5718억원까지 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;퇴직소득공제는 근속연수에 따라 일정 금액을 퇴직급여에서 공제해주는 제도다. 공제 규모가 늘어날수록 과세표준이 축소되면서 세금 부담을 덜어주는 효과가 발생한다. 퇴직소득공제를 반영한 환산급여가 800만원 이하인 하위 구간 소득자의 경우 전액 공제를 받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전체 퇴직자 가운데 74%(244만5385명)는 퇴직급여액이 1000만원에 미치지 못한 것으로 조사됐다. 반면 상위 1% 구간에 속한 퇴직소득자 3만3045명의 평균 퇴직급여는 1인당 4억744만원에 달했다. 상위 1%가 수령한 평균 퇴직금은 2017년(3억6625만원)보다 4119만원(11.2%) 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진 의원은 비(非)장기근속 임직원의 고액 퇴직금 과세 실태를 면밀히 분석하는 정책 노력을 기울여야 한다고 지적했다. 진 의원은 “최근 퇴직 인구가 증가하는 추세에서 퇴직소득 격차를 줄이는 등 소득 지원 정책을 강화할 필요가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박세환 기자 foryou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대입가능인구 올 31만→2039년 19만… 공포에 떠는 대학들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287205&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287205&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021421150665541_1676376906_0924287205.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“정부가 모든 대학을 살리겠다고 약속하는 건 무책임한 일이다. 모든 대학을 살려드리지 못한다는 점 이 자리에서 분명히 말씀드린다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;이주호 부총리 겸 교육부 장관이 지난달 31일 한국대학교육협의회 정기총회에서 던진 말이다. 지방대의 강도 높은 개혁을 주문하는 압박이자 경고로 읽혔다. 통상 교육부 수장과 대학총장들의 덕담이 오가는 자리에서 교육부 장관 입에서 대학들의 ‘생사’ 문제가 거론된 것이다. 총회에 나온 대학총장 140여명도 그다지 충격을 받는 모습이 아니었다. 이미 많은 대학이 벼랑 끝에 서 있는 현실을 모두 인식하고 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“솟아날 구멍이 없다”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;대학총장들도 지방대 상당수가 고사(枯死)의 길을 가고 있음을 받아들이고 있었다. 교육부 기자단은 이날 총회에 참석한 대학총장들에게 ‘10년 내 문 닫을 대학 수’에 대한 전망을 물었다. 응답자 111명 중 ‘없다’고 답한 인원은 단 한 명도 없었다. ‘30~50개’ 규모라고 응답한 인원이 36%, ‘50개 이상’은 29.7%였다. 전국 4년제 대학이 190여개란 점을 감안하면 상당한 규모다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021421150765543_1676376907_0924287205.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이런 비관적인 전망은 무엇보다 지속되는 학령인구 감소 추세에서 기인하는 듯하다. 아무리 뜯어봐도 살아날 ‘구멍’이 보이지 않는 암울한 상황이기 때문이다. 먼저 고교를 졸업하고 대학에 진학할 수 있는 인원이 계속 줄어들고 있다. 대학 진학을 앞둔 18세 인구 중 대학에 진학하는 인원(취학률)을 추려내 산출하는 ‘대학 입학 가능 인구’를 보면, 올해 31만6623명에 불과하다. 지난해 33만9543명보다 2만2920명 줄었다. 하지만 이제 시작일 뿐이다. 2034년까지 30만명대 초반을 유지하다 2035년에 27만5901명으로 앞자리가 바뀌는 것으로 전망된다. 이후 낙폭은 더 커져 불과 4년 뒤인 2039년에는 19만4371명으로 주저앉은 뒤 16만~17만명대로 굳어질 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당장 올해부터 충격파가 예고돼 있다. 교육부는 올해 대학수학능력시험에 42만6140명이 응시할 거로 추정한다. 지난해 44만7669명보다 2만1529명 적다. 올해 수능 응시 예상인원은 재수생 규모(13만9385명)가 지난해와 같다는 걸 전제로 산출했다. 줄어들 것으로 예상하는 2만1529명 모두 고3 재학생들인 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021421150765542_1676376907_0924287205.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우선 지방대가 직격탄을 맞을 수밖에 없다. 고3 재학생은 서울과 수도권 대학을 채우고 난 뒤 지방대로 흘러가는 게 현실이다. 대학가에서 통용되는 ‘불편한 진실’이다. 재수생 규모도 지방대로선 큰 의미가 없다. 재수생들은 서울권 대학 진학을 목표로 하는 게 일반적이다. 임성호 종로학원 대표는 “지방대를 목표로 재수하는 경우는 의대나 약대 등을 제외하면 거의 없다고 봐야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;이름 바꾸고 통폐합에도 ‘역부족’&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;지방대 소멸 징후는 뚜렷하다. 정시모집은 경쟁률 3대 1 이하면 통상 미달로 취급한다. 수험생들에게 3번씩 지원 기회가 주어지기 때문이다. 종로학원에 따르면 2023학년도 정시모집을 진행한 전국 188개 대학 중 3대 1을 밑돈 대학은 68곳이었다. 그리고 미달 대학의 87%(59곳)가 지방대였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지원자 ‘0’명이란 충격적인 결과를 받아든 학과는 26개(14개 대학)였다. 4년 전인 2020학년도에는 3개였는데 이듬해 5개로 늘어나더니 2022학년도에 23개로 껑충 뛰었고 올해 더 늘어난 것이다. 전부 지방대에 개설된 학과였다. 경북이 10곳으로 가장 많았고 경남·전남·부산·충남·충북·강원·전북 등 전국적으로 나오는 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대학들은 “지방자치단체까지 나서서 장학금과 기숙사 비용 혜택 등을 내걸며 ‘신입생 모시기’에 열심이지만 미달 위기를 해소하기엔 역부족”이라고 토로하고 있다. 부산지역 14개 4년제 대학의 올해 미충원 인원은 4626명이었다. 부산가톨릭대의 경우 합격자 10명 가운데 2명은 등록을 포기했다. 대구·경북지역의 한 대학은 정시모집에서 전체 학과 중 절반 이상이 미달이었다. 제주 한라대는 2020학년도 2099명에서 2022학년도 1917명으로 모집인원을 182명 줄였지만 신입생 등록률은 89.2%에서 73.7%로 더 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대학들도 학과 개편 같은 변화를 시도한다. 하지만 힘에 부치는 모습이다. 충북 청주 서원대는 지난해 영어학과 모집 중단에 이어 올해는 중국어학과도 신입생을 뽑지 않았다. 대신 상대적으로 인기가 있는 경찰학과와 패션의류학과는 정원을 각각 10명 늘렸다. 광주 지역에선 전남대를 비롯한 7개 대학이 최근 5년간 27개 학과를 폐지했다. 경남지역 4년제 대학 6곳은 최근 10년간 148개의 학과가 통합되거나 폐과됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대전 지역에선 충남대와 한밭대가 통합을 시도하고 있다. 이진숙 충남대 총장은 “학령인구 감소와 우수 인재의 수도권 유출로 인한 국립대 위상 약화를 극복할 길은 통합뿐”이라고 말했다. 기존 대학 이름에서 지명을 빼 지방대 이미지에서 벗어나려는 시도도 있다. 영동대는 유원대로, 건국대는 충주캠퍼스를 글로컬캠퍼스로, 연세대는 원주캠퍼스를 미래캠퍼스로 바꿨다. 해외로 눈을 돌리기도 한다. 강릉원주대의 경우 필리핀 몽골 베트남 등을 찾아가 학생 유치에 부심하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 호남 지역 대학 관계자는 “‘벚꽃 피는 순서로 망한다’(남부 지역 대학부터 문 닫는다)는 말은 이제 옛말이다. 서울을 빼곤 전국적으로 문 닫는 학교가 속출할 것”이라며 “지역 대학은 지역 경제·사회와 밀접하기 때문에 대학의 위기가 단순히 대학 울타리 안의 위기에 국한된다는 생각은 큰 착각”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도경 교육전문기자 청주=홍성헌 기자, 전국종합 yido@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자서비스 ‘CS 달인’ 선정… ‘고객  만족도’ 최고 평가 18명</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287211&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287211&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021421350565625_1676378105_0924287211.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;삼성전자서비스는 서비스 제공 후 진행하는 ‘고객 만족도 설문’에서 최고 평가를 받은 AS엔지니어 18명을 ‘2022년 CS 달인’(사진)으로 선정했다고 14일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AS엔지니어 5800명 중 수리 기술이 뛰어난 상위 30%를 1차 선발하고, 이 가운데 고객 만족도 점수가 높은 0.3%(18명)를 최종 선정했다. 제품별로 휴대전화 7명, 가전 9명, B2B(기업 대상 서비스) 2명을 뽑았다. 이들에겐 인사 가점, 상패, CS 우수기업 벤치마킹 등의 혜택을 준다. CS 달인은 2019년부터 매해 시행하는 제도다. 올해까지 4년간 CS 달인에 선정된 엔지니어는 60명에 이른다. 총원 대비 1%에 불과할 만큼 선정 기준이 까다롭다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송봉섭 삼성전자서비스 부사장은 “고객이 감동할 수 있는 고품질의 서비스 제공을 위해 임직원과 한마음 한뜻으로 노력하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주 “판결문에도 김건희 언급” 특검 압박… 대통령실 “계좌 활용, 주가조작 가담 아냐”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287267&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287267&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:07:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021419101065254_1676369410_0924287267.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당은 도이치모터스 주가조작 사건 1심 판결문에 김건희 여사 명의 계좌가 시세조종에 동원됐다고 적시된 것을 토대로 14일 “남은 선택지는 오직 ‘김건희 특검’뿐”이라며 대통령실을 압박했다. 이에 대통령실은 1500자가 넘는 장문의 입장문을 내고 민주당 주장에 강한 유감을 표하면서 “계좌가 활용됐다고 해서 주가조작에 가담한 것으로 볼 수 없다”고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박홍근 민주당 원내대표는 이날 원내대책회의에서 “공소장에 200번 이상, 공판에서 300번 이상, 그리고 법원 판결문에도 37번 김 여사의 이름이 언급됐다”며 “하지만 검찰은 단 한 차례 소환조사도 하지 않았다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 원내대표는 “재판부는 판결문에서 범행을 1, 2단계로 구분하며 두 단계 모두 동원된 계좌는 ‘김 여사와 최은순(김 여사 모친)씨 명의 계좌가 유일하다’고 적시했다”면서 “법원이 김 여사의 혐의를 인정한 것과 다름없다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 원내대표는 그러면서 “정의당이 대장동 50억 클럽만 특검을 하고 김 여사는 여전히 검사들에게만 맡기자고 한다면 국민은 납득하지 못할 것”이라고 정의당을 압박했다. 민주당은 ‘대장동 특검’과 ‘김건희 특검’을 동시에 촉구하는 범국민 서명운동을 추진하는 안도 검토 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 입장문을 통해 “민주당이 거짓 의혹 제기와 억지 기소에 대해 사과하기는커녕 판결문을 왜곡해 가짜뉴스를 퍼뜨리는 것에 강력한 유감을 표명한다”면서 “판결문의 범죄일람표 내용은 오히려 (김 여사의) 무고함을 밝혀주는 자료”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 “(민주당은) 범죄일람표에 김 여사가 48회 등장한다며 마치 범죄에 관여한 듯이 거짓 해석을 하고 있으나 48회 모두 ‘권오수 매수 유도군’으로 분류돼 있고 차명계좌가 전혀 아니다”며 “이는 권오수 대표와 피고인들이 주변에 매수를 권유해 거래했다는 뜻”이라고 설명했다. 그러면서 “(김 여사가) 매수를 유도당하거나 계좌가 활용당했다고 해서 주가조작에 가담했다고 볼 수 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “판결문상 주가조작 기간은 2010년 10월부터 2012년 12월까지로 2년이 넘는데, 2010년 11월 3·4·9일에 매수한 것 외에 김 여사가 범죄일람표에 등장하지 않는 것은 피고인들과는 매매 유형이 전혀 달랐다는 뜻”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 김의겸 민주당 대변인은 서면브리핑에서 “대통령실이 당당하다면 김 여사의 작전에 어쭙잖은 변론보다는 검찰 수사를 촉구하라”고 받아쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안규영 문동성 기자 kyu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현직 대통령까지… 이스라엘 ‘반 네타냐후’ 10만명 시위</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287264&amp;code=11141300&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287264&amp;code=11141300&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:07:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021423060665783_1676383566_0924287264.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;베냐민 네타냐후 총리가 이끄는 이스라엘 극우 정부가 ‘대법원 무력화’를 위한 입법 절차에 돌입하자 수도 예루살렘에서 참가자 10만명이 넘는 대규모 반대 시위가 벌어졌다. 노동계는 총파업을 선언하고 예루살렘의 ‘크네세트(의회)’ 앞으로 속속 집결하고 있으며, 현직 대통령과 야이르 라피드 직전 총리까지 ‘반(反)네타냐후’ 대열에 가담한 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 네타냐후 정권이 제출한 이른바 ‘사법 개혁’ 관련 법안들이 크네세트 헌법·법률·사법위원회 표결을 거쳐 본회의에 이관됐다는 소식이 알려지자 노동계가 총파업을 선언했으며 교사와 학생, 학부모까지 길거리로 나섰다고 13일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신문에 따르면 이번 시위의 발단은 이츠하크 헤르초그 대통령의 TV 연설이었다. 그는 크네세트 본회의에 이 법안들이 상정되자 즉시 연설에 나서 “이 법안은 엄청난 헌법적, 사회적 위기를 몰고 올 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러자 크네세트와 법원, 총리실 등이 있는 중심부 거리로 시위대가 조금씩 모이기 시작해 오후에 10만여명으로 불어났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하이파와 텔아비브, 골란고원에서 버스와 기차, 자동차를 타고 온 시민들은 ‘민주주의’ ‘자유’ ‘사법 독립’ 등을 촉구했다. 신문은 이스라엘 북부에서 예루살렘으로 향하는 시위대 차량 행렬이 4㎞나 됐다고 전했다. 시민들은 네타냐후의 사진을 김정은 북한 국무위원장과 나란히 배치해 ‘독재자’임을 풍자하는 팻말을 들기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네타냐후 정부가 밀어붙이는 법안들은 이스라엘의 연성 헌법인 ‘기본법’에 반하는 의회의 입법을 대법원이 사법심사를 통해 막지 못하도록 하는 데 초점이 맞춰졌다. 정부의 장관 임명을 대법원이 반대하지 못하도록 하는 내용도 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;야당 의원들은 법사위에서 여당이 이 법안을 처리하려 하자 ‘파시스트’ ‘반역자’라고 외치며 회의장 테이블에 올라가 저항했지만 경비원들에게 끌려 나갔다. 반네타냐후 진영을 이끄는 야당 지도자 라피드 전 총리는 NYT에 “우리는 결코 침묵하지 않겠다”며 “이스라엘 국민은 계속 거리로 나와 싸울 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>40만명 절망의 피난길… 실낱 희망마저 꺼지고 있다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287337&amp;code=11141300&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287337&amp;code=11141300&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:07:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021421202265570_1676377222_0924287337.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021421202365571_1676377223_0924287337.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;14일(현지시간) 튀르키예 강진 최대 피해 지역 중 한 곳인 가지안테프 공항은 붐비는 인파에도 이상할 만큼 조용했다. 몇몇 아이들이 가끔 재잘대는 목소리를 냈을 뿐 어른들은 하나같이 침묵 속에 의자에 기대 눈을 뜨고 감기를 반복했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스탄불, 앙카라, 이즈미르 등 튀르키예 도시로 국내선이 연결되는 이곳은 이날 오전부터 지진의 위협에서 벗어나려는 시민들의 발길이 끊이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰공무원을 준비하는 힐미(22)는 20년 동안 줄곧 살아온 고향을 떠나 앙카라행 비행기에 올랐다. 힐미의 가족은 지난 6일 지진 당시 운 좋게 모두 무사히 빠져나왔지만 집은 더 이상 들어갈 수 없는 상태가 됐다. 이들은 첫 사흘은 차에서, 이후 사흘은 학교에서 지내다가 결국 친척이 있는 앙카라로 떠나는 것을 선택했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;힐미와 그의 가족들은 “이번은 신이 도우셨지만 다음에는 어떨지 모른다”며 불안감을 감추지 못했다. 이들은 우선 앙카라에서 한 달간 머물면서 여진의 위험이 사라졌다는 확신이 들면 돌아올 예정이다. 힐미는 “그동안 내겐 경찰 시험 합격이 가장 중요한 일이었는데, 이번 일을 겪은 뒤엔 아무 생각이 나지 않는다”고 말했다. 직접 피해를 당하지 않았지만 눈앞에서 참상을 본 시민들도 피난길에 올랐다. 이스탄불에서 파견을 나온 공무원 A씨는 “지금 이곳엔 집을 잃은 사람들보다 지진이 다시 닥칠까 두려워 다른 곳으로 떠나는 사람들이 많다”고 귀띔했다. 푸아트 옥타이 튀르키예 부통령은 이날 40만명이 피해 지역을 빠져나갔다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;튀르키예와 시리아 두 나라의 이날까지 사망자는 3만7000여명으로 2003년 이란 대지진(사망자 약 3만명)의 피해 규모를 뛰어넘었다. 이번 지진은 21세기 들어 다섯 번째로 많은 인명 피해를 낳은 자연재해가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기적의 생환은 계속됐다. 튀르키예 남부 카라만마라슈에서 10세 소녀가 건물 잔해에 갇힌 지 183시간 만에 구조됐고, 하타이주 마을에서는 13세 소년이 182시간 만에 햇빛을 볼 수 있었다. 13일 오전 안타키아에서는 매몰된 지 176시간이 지난 여성이 구출됐고, 가지안테프주의 마을 이슬라히예에서는 40대 여성이 매몰 170시간 만에 살아서 돌아왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 시간이 지남에 따라 추가 생존자 구조 가능성은 희박해지고 있다. 에두아르도 레이노소 앙굴로 멕시코국립자치대 공학연구소 교수는 “5일이 지나면 생존 가능성이 매우 작아지고, 9일 후에는 0%에 가깝다”고 말했다. 이 같은 분위기가 반영돼 구조 인력들도 실종자·매몰자 구출보다 2차 재난을 막는 일에 집중하고 있다. 영하의 추위와 추가 여진의 우려, 치안 문제 등이 생존자를 위협하고 있어서다. 혼란을 틈타 약탈도 곳곳에서 벌어지고 있다. 튀르키예 8개 주에서는 하루에만 48명이 약탈 등 혐의로 체포됐다. 하타이주에서는 구호단체 직원을 사칭해 트럭 6대분의 식량을 가로채려 한 사건이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가지안테프=이의재 기자, 박재현 기자 sentinel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[내일을 열며] 눈에 선하게</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287217&amp;code=11171348&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287217&amp;code=11171348&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021418401165179_1676367611_0924287217.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난해 개봉해 726만 관객을 모은 영화 ‘한산: 용의 출현’은 후반부 해상전투 장면에 한글 자막을 넣어 화제가 됐다. 자칫 대사가 묻혀 잘 전달되지 않을까 고민 끝에 자막을 썼다는 게 김한민 감독의 설명이었다. 장애인 관객에게 반가운 새 시도라는 평도 있었다. 그런데 대사에 의지해 극을 이해하는 시각장애인에게 자막은 소용없으니, 이들은 영화의 클라이맥스를 통째로 놓칠 수밖에 없었을 것이다. 홍미정 작가의 역할이 없었다면 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“화살과 포가 날아다니는데 조선 수군이 쏜 건지 왜군이 쏜 건지, 전투는 누가 이기고 있는지 화면을 보는 저도 헷갈리는 거예요. 중간중간 화면을 멈추면서 장면을 설명했어요.” 그는 화면해설작가다. 현재 50명 정도가 활동 중인 것으로 추산되는 흔치 않은 직업이다. TV 프로그램이나 영화 등의 영상물에서 시각장애인들을 위해 등장인물의 표정과 동작, 풍경처럼 대사 없이 처리되는 장면을 설명한다. 화면해설작가가 원고를 써서 넘기면 성우가 원고를 낭독해 대사와 대사 혹은 내레이션 사이의 빈 곳을 채워 넣는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 첫 화면해설 시험 방송이 2001년 MBC ‘전원일기’ 1000회였는데 여전히 화면해설방송이 낯선 건 제작되는 프로그램이 많지 않기 때문이다. 방송사별 화면해설방송 의무 편성 비율은 연간 5~10%다. 넷플릭스가 모든 오리지널 프로그램에 화면해설을 하는 데 비해 국내 온라인동영상서비스(OTT)는 적용 대상이 아니다. 게다가 화면해설방송이 재방송용 위주로 제작되고 낮이나 심야 시간대에 편성되기 때문에 찾아보기도 쉽지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“아주 초창기에는 드라마 짝수 회차만 화면해설을 제작하고 홀수 회차는 안 하는 경우도 있었어요. 그래도 2025년까지 단계적으로 VOD와 OTT에도 화면해설 의무화가 추진돼요. 고무적이기도 하고, 당연하다면 당연한 것일 수도 있고요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍 작가는 영화 ‘올빼미’ ‘암살’ ‘말모이’, 예능 ‘미운 우리 새끼’, 애니메이션 ‘구름빵’ 등을 맡아온 12년차 베테랑이다. 넘치는 해설은 귀가 피곤하고, 간단한 해설은 서운함을 불러온다며 머릿속에 그림이 그려지게 하는 화면해설이 좋은 것이라고 했다. 그가 동료 작가들과 함께 펴낸 책 제목이 그래서 ‘눈에 선하게’다. ‘한국인의 밥상’처럼 내레이션이 많은 프로그램은 상대적으로 쉽고 ‘런닝맨’처럼 계속 뛰어다니거나 게임을 하는 예능은 작업 시간이 배로 든다거나, 동물 다큐멘터리에서 타조 얼룩말 캥거루 거미 도요새가 줄줄이 짝짓기하는 바람에 적나라하지도 않고 두루뭉술하지도 않은 문장을 찾기 위해 고심했다는 얘기에 웃음이 났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“엘리베이터나 에스컬레이터도 처음에는 교통 약자를 위해 생겼지만 지금은 모두가 이용하죠. OTT 자막 서비스도 청각장애인을 위해 시작했지만 이어폰을 안 꽂고 자막으로 보는 분들도 많고요. 화면해설방송도 다른 일을 하면서 들을 수 있으니 비시각장애인도 즐길 수 있어요.” 홍 작가는 시각장애인 전문 프로그램인 KBS 3라디오 ‘우리는 한가족’과 ‘심준구의 세상보기’의 방송작가이기도 하고, 대학원에서 미디어 취약계층에 대해 공부할 만큼 이 일에 진심이다. 그러면서도 ‘좋은 일 하시네요’라는 반응에는 쿨하기만 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“돈을 받지 않고 하는 일이라면 그건 진짜 좋은 일인 게 맞고요, 저는 돈을 받는 직업인이니까요. 저희 일을 좋은 일의 영역으로만 아니라 함께 보기 위해 필요한 일로 봐주셨으면 해요. 내일이 ‘아는 형님’ 마감날이거든요. 저녁 6~7시에 영상을 받아서 내일 아침 9시에 넘기는 일정이라 꼬박 밤새 써야 돼요. 그럼 이만 또 열심히 써보겠습니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;권혜숙 인터뷰 전문기자 hskwon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘㎞당 1000억’ 경부고속도 지하화… 경제성 확보가 과제</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287281&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287281&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021423560465845_1676386564_0924287281.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경부고속도로 지하화 사업에 드는 비용이 서울시와 국토교통부 구간을 합쳐 5조원이 넘을 것으로 추산된다. 이 사업은 교통 체증이 심한 경부고속도로 지하에 고속화 도로 2개를 뚫어 왕복 6차로씩 12차로를 만들겠다는 계획이다. 하지만 경제적 타당성이 확보되지 않아 무리한 사업 계획 아니냐는 비판이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경부고속도로 지하화 사업은 국토부가 기흥~양재 구간(26.1㎞)을, 서울시가 양재~반포 구간(6.9㎞)을 추진하고 있다. 예상되는 사업비는 기흥~양재 구간 3조8435억원, 양재~반포 구간 1조3354억원으로 모두 5조1789억원으로 추산된다. 기흥~양재 구간은 지하 40m 이상 깊이의 대심도 지하도로를, 양재~반포 구간은 지하 20m 깊이의 중심도 지하도로를 뚫는다는 계획이다. 양재~고양 구간은 민자 사업으로 추진돼 최근 민자 적격성 조사를 통과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 양재~반포 구간 중심도 지하도로는 경제적 타당성이 낮다는 평가를 받았다. 국회 국토교통위원회 소속 홍기원 더불어민주당 의원이 14일 서울시에서 제출받은 ‘경부간선도로 기능 고도화 타당성 조사 및 기본계획 용역 보고서’에 따르면 이 구간의 비용 대비 편익(B/C)은 0.71로 산정됐다. 비용보다 편익이 커야 경제성이 있다고 판단되는데, 이 값이 1보다 작으면 사업에 드는 비용이 편익보다 더 크다는 것을 뜻한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시 관계자는 “B/C값만 따지면 지방 고속도로 같은 사업은 할 수 없다”며 “B/C값만 갖고 타당성 평가를 하는 것이 아니기 때문에 한국지방행정연구원(LIMAC) 타당성 조사와 서울시 투자 심사 등을 거쳐 2026년 착공을 목표로 하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지하고속도로를 뚫는 데는 통상 ㎞당 1000억원가량이 든다. 다만 막대한 비용을 들여 지하고속도로를 만든다고 해도 서울을 오가는 교통량을 수용하기에는 부족하다는 평가가 있다. 현재 8~10차로인 경부고속도로 교통량을 분산시키기 위해 왕복 6차로인 지하고속도로를 뚫더라도 주변 도로 정체는 더 심해질 수 있다는 것이다. 또 중심도와 대심도 지하고속도로와 양재IC를 잇는 진·출입로(램프)를 만들면 지금보다 혼잡해질 것이라는 우려도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예상보다 더 큰 비용이 발생할 경우 재원 마련 부담도 불어난다. 서울시는 양재IC 등 지상 공간을 복합 개발해 얻는 수익으로 비용을 조달 할 수 있다는 입장이지만 구체적 방안은 아직 논의되지 않은 상태다. 김진유 경기대 도시교통학과 교수는 “경부고속도로의 혼잡은 서울에 집중된 도시 구조에서 비롯된 것”이라며 “이런 불균형을 고치지 않고서는 서울과 연결된 도로의 교통 정체를 근본적으로 해결하기는 어렵다”고 지적했다. 김 교수는 “많은 차량이 유입되면서 연결된 서울 시내 간선도로는 더욱 심한 혼잡을 겪을 수 있다”며 “도로를 크게 뚫으면 당분간은 괜찮겠지만, 더 많은 사람이 더 많은 차량을 끌고 나오면서 교통량은 더 늘어날 수밖에 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시리아 구호 통로 2곳 열렸지만… “너무 늦었다” 탄식</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287283&amp;code=11141300&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287283&amp;code=11141300&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021423021165770_1676383331_0924287283.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;바샤르 알아사드 시리아 대통령이 12일(현지시간) 구호품 전달을 위해 반군 장악 지역에 있는 국경 검문소 두 곳을 추가로 개방하는 데 합의했다. 지진 피해 현장에서는 ‘너무 늦었다’는 목소리가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BBC는 이날 안토니우 구테흐스 유엔 사무총장의 대변인이 “우리는 지금까지 하나의 보급로만 이용하고 있었지만 이번 합의로 많은 게 달라질 것”이라며 이같이 밝혔다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시리아 북서부는 진앙지인 튀르키예 남동부와 국경을 맞대고 있다. 시리아 북서부의 알레포·이들리브·라타키아·하마 등 지역도 지진으로 막대한 피해를 입었지만 반군이 장악하고 있다는 이유로 국제사회의 지원을 거의 받지 못한 채 고립돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국경통로가 추가 개방되면서 구호물자 전달 속도가 빨라질 것으로 보이지만 현장에서는 너무 늦었다는 비판이 나온다. 시리아에서 활동하는 미국 비영리단체 시리아미국의료협회(SAMS)가 운영하는 병원 밥 알하와(Babs Al Hawa)의 의사 아마드 알리바드는 CNN에 “지진 발생 후 첫 2, 3일은 도움을 요청해도 응답이 없었다”며 “의료품 부족으로 많은 환자를 잃었다. 지원이 빠르게 진행됐다면 더 많은 생명을 구할 수 있었을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SAMS는 국제사회에 긴급지원을 호소했지만 지진이 발생한 지 6일이 지난 주말이 돼서야 조금씩 구호물품과 구조대가 들어오기 시작했다고 CNN은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시리아 반군 지역 민간구조대 ‘하얀 헬멧’에서 활동하는 이스마일 압둘라는 “내전이 벌어진 10여년 동안 국제사회에 끊임없이 지원 요청을 해왔지만 모두 수포가 됐다”며 “이번 대지진에서도 국제사회는 시리아 북서부 사람들을 인간으로 여기지 않는다는 걸 알게 됐다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황에서 살아남은 시리아 생존자들은 고통스러운 나날을 보내고 있다. 시리아 이들리브주 브사니아 마을에서 살아남은 음 술탄은 텐트를 구하지 못해 나무 아래서 잠을 청했지만 너무 추워 다른 잘 곳을 알아봐야 했다. 그는 CNN에 “이런 일을 겪지 않도록 지진이 발생했을 때 함께 죽었다면 좋았을 것”이라고 말하며 눈물을 흘렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 유엔은 시리아 구호 실패를 인정했다. 마틴 그리피스 유엔 인도주의·긴급구호 담당 사무차장은 지난 12일 트위터에 “우리는 지금까지 시리아 북서부 사람들을 실망하게 했다. 그들이 버림받았다고 느끼는 건 당연하다”며 “나에게 주어진 의무는 이 실패를 가능한 한 빨리 바로잡는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주·정의당, ‘50억 특검’엔 공감 세부사항엔 이견</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287291&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287291&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021416175664670_1676359076_0924287291.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당과 정의당이 ‘대장동 50억 클럽 특검’과 관련해 큰 틀에서는 뜻을 함께하고 있지만, 세부사항에 대해선 이견을 좁히지 못하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 야당이 입장차를 보이는 대목은 특검 추천 방식과 수사대상·범위다. 민주당과 정의당 모두 대화를 이어가겠다는 입장이지만, 접점 찾기가 쉽지 않을 것이라는 전망이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정의당은 14일 ‘50억 클럽 특검’ 법안 발의를 공식화했다. 이은주 원내대표는 국회 의원총회에서 “뇌물의 대가성을 입증할 물증은 제대로 확보하지도 않고 오로지 녹취록 하나에 기대 의도적 부실 수사, 부실 기소를 벌인 검찰을 더는 신뢰할 수 없다”면서 “‘50억 클럽’의 진상을 밝히고자 특별검사법을 발의한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 정의당이 민주당과 국민의힘을 제외한 비교섭단체 3당(정의당·기본소득당·시대전환)이 특검 후보를 추천하는 방식을 고수하면서 두 야당 간의 이견이 촉발됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 원내대표는 “특검 추천에 있어 전직 국회의원과 지방의원이 연루된 양당(민주당·국민의힘)은 물론, 법무부와 법원행정처, 대한변협 또한 배제할 것”이라며 “도둑이 자기 수갑을 고를 수 없듯 이번 특검에 어떤 정치적·사법적 이해관계도 개입돼서는 안 된다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 민주당은 “말도 안 되는 얘기”라고 일축했다. 민주당 지도부 관계자는 “역대 어느 특검법에서 비교섭단체끼리 특검 후보를 추천한 적이 있었나”라며 “법적 근거가 없는 얘기일 뿐 아니라, 국민의힘이 이를 수용할 리도 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당과 정의당은 특검의 수사대상·범위를 놓고도 견해차를 보이고 있다. 정의당이 내놓은 ‘50억 클럽 특검법’은 기본적으로 ‘50억 클럽 의혹과 관련된 불법 로비 및 뇌물제공 행위’를 수사대상으로 하고 있다. ‘50억 클럽’을 표적으로 한 특검법안인 것이다. 그러나 민주당은 수사범위를 넓혀 윤석열 대통령을 겨냥한 부산저축은행 대출 비리도 수사대상에 포함시켜야 한다고 주장하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 야당 간 냉랭한 분위기는 법안 발의 과정에도 영향을 미쳤다. 정의당은 당초 이날 특검법안을 국회에 제출할 예정이었지만, 법안 발의에 필요한 국회의원 10명의 서명을 받지 못해 국회 의안시스템에만 올려놓았다. 정의당 의원은 모두 6명으로, 자력으로 10명을 채울 수 없기 때문이다. 민주당 관계자는 “정의당이 대놓고 ‘김건희 특검법’을 반대하는데, 어느 민주당 의원이 정의당 법안에 도장을 찍어주겠냐”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최승욱 이동환 기자 applesu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주·정의당, ‘50억 특검’엔 공감 세부사항엔 이견</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287291&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287291&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021416175664670_1676359076_0924287291.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당과 정의당이 ‘대장동 50억 클럽 특검’과 관련해 큰 틀에서는 뜻을 함께하고 있지만, 세부사항에 대해선 이견을 좁히지 못하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 야당이 입장차를 보이는 대목은 특검 추천 방식과 수사대상·범위다. 민주당과 정의당 모두 대화를 이어가겠다는 입장이지만, 접점 찾기가 쉽지 않을 것이라는 전망이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정의당은 14일 ‘50억 클럽 특검’ 법안 발의를 공식화했다. 이은주 원내대표는 국회 의원총회에서 “뇌물의 대가성을 입증할 물증은 제대로 확보하지도 않고 오로지 녹취록 하나에 기대 의도적 부실 수사, 부실 기소를 벌인 검찰을 더는 신뢰할 수 없다”면서 “‘50억 클럽’의 진상을 밝히고자 특별검사법을 발의한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 정의당이 민주당과 국민의힘을 제외한 비교섭단체 3당(정의당·기본소득당·시대전환)이 특검 후보를 추천하는 방식을 고수하면서 두 야당 간의 이견이 촉발됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 원내대표는 “특검 추천에 있어 전직 국회의원과 지방의원이 연루된 양당(민주당·국민의힘)은 물론, 법무부와 법원행정처, 대한변협 또한 배제할 것”이라며 “도둑이 자기 수갑을 고를 수 없듯 이번 특검에 어떤 정치적·사법적 이해관계도 개입돼서는 안 된다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 민주당은 “말도 안 되는 얘기”라고 일축했다. 민주당 지도부 관계자는 “역대 어느 특검법에서 비교섭단체끼리 특검 후보를 추천한 적이 있었나”라며 “법적 근거가 없는 얘기일 뿐 아니라, 국민의힘이 이를 수용할 리도 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당과 정의당은 특검의 수사대상·범위를 놓고도 견해차를 보이고 있다. 정의당이 내놓은 ‘50억 클럽 특검법’은 기본적으로 ‘50억 클럽 의혹과 관련된 불법 로비 및 뇌물제공 행위’를 수사대상으로 하고 있다. ‘50억 클럽’을 표적으로 한 특검법안인 것이다. 그러나 민주당은 수사범위를 넓혀 윤석열 대통령을 겨냥한 부산저축은행 대출 비리도 수사대상에 포함시켜야 한다고 주장하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 야당 간 냉랭한 분위기는 법안 발의 과정에도 영향을 미쳤다. 정의당은 당초 이날 특검법안을 국회에 제출할 예정이었지만, 법안 발의에 필요한 국회의원 10명의 서명을 받지 못해 국회 의안시스템에만 올려놓았다. 정의당 의원은 모두 6명으로, 자력으로 10명을 채울 수 없기 때문이다. 민주당 관계자는 “정의당이 대놓고 ‘김건희 특검법’을 반대하는데, 어느 민주당 의원이 정의당 법안에 도장을 찍어주겠냐”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최승욱 이동환 기자 applesu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>작년 5대銀 1.4조 역대급 ‘돈잔치’… 금융당국 성과급 정조준</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287312&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287312&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021421202565573_1676377225_0924287312.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;금융당국이 역대급 이자수익으로 ‘돈잔치’를 벌인다는 비판을 받는 은행권에 칼을 댄다. 은행 정기검사를 강화하고 관련 법령을 정비하는 방안도 검토키로 했다. 윤석열 대통령이 “은행권의 고금리 이자 장사 탓에 국민이 고통받고 있다”고 발언하자 대응 수위를 높이고 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융감독원은 올해 은행권 정기검사에서 현행법에 따라 성과급을 적정하게 지급하는지를 확인할 예정이다. 현행 금융사지배구조법 시행령 제17조는 “성과급 책정액의 40% 이상을 3년 이상 나눠 지급하라”고 명시하고 있는데 금감원은 은행권이 이를 제대로 준수하는지를 중점적으로 점검할 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이복현 금감원장은 14일 임원회의에서 “은행권 성과평가 체계가 단기수익 지표에 편중되지 않고 건전성 등 중장기 지표를 충분히 고려하도록 미흡한 부분을 개선해야 한다”고 지적했다. 금융당국이 금융사지배구조법 시행령에 있는 성과급 이연 지급제 대상이나 기간을 확대하는 방안을 검토할 가능성도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실과 정부는 ‘은행은 공공재’라는 발언을 잇따라 내놓고 있다. 은행이 민간 기업이기는 하지만 금융당국으로부터 사업권을 받아 과점 형태로 운영되는 만큼 사회적 책임이 크다는 인식이 깔려 있다. 윤 대통령은 전날 수석·비서관회의에서 “금융위는 은행권 돈잔치로 인해 위화감이 생기지 않도록 관련 대책을 마련하라”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021421202565574_1676377225_0924287312.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;실제로 대출자의 이자 부담은 최근 2년반 새 급격히 불어났다. 지난해 12월 은행권 신규 대출금리는 연 5.6%로 집계돼 2012년 3월(5.62%) 이후 약 10년9개월 만에 최고치를 기록했다. 2021년 8월까지만 해도 0.5%였던 기준금리가 지난 1월 연 3.5%까지 껑충 뛴 결과다. 한국은행 조사에 따르면 기준금리가 0.25% 포인트 상승할 때마다 대출자가 내야 하는 연 이자는 기존 대비 16만5000원 늘어난다. 최근 1년반 새 기준금리가 3% 포인트 상승했으니 각 대출자가 1년간 부담해야 하는 이자가 198만원 늘어났다는 계산이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 부담을 덜기 위해 금융당국이 도입했던 예대금리차(예금과 대출 금리 간 차이) 공시 효과는 고작 4개월 이어지는 데 그쳤다. 금융연구원 조사에 따르면 월별 예대금리차가 공시된 지난해 7월 은행권 평균 대출금리는 모형 추정치보다 연 0.2% 포인트 내려가는 모습을 보였다. 그러나 같은 해 11월에는 다시 모형 추정치보다 연 0.09% 포인트 높아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예대금리차 확대는 은행권의 사상 최대 실적으로 이어졌다. KB국민·신한·하나·우리 4대 금융지주는 지난해 이자 이익으로만 39조6800억원을 벌어들였다. 전년(34조7100억원) 대비 약 5조원 커졌다. 재작년 14조원이 넘는 당기순이익을 냈던 4대 금융지주는 지난해에도 16조원에 육박하는 순익을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;역대급 실적을 거둔 은행권은 임직원 성과급으로 연간 조 단위 돈을 지출한 것으로 나타났다. 황운하 더불어민주당 의원실이 금감원에서 받은 자료에 따르면 KB국민·신한·하나·우리·NH농협 5대 시중은행은 재작년 실적에 따른 지난해 임직원 성과급으로 1조3800억원을 썼다. 지난해 5대 시중은행 임원 1명당 평균 성과급은 KB국민은행 2억1600만원, 신한은행 1억7200만원, 하나은행 1억6300만원, 우리은행 1억400만원, NH농협은행 4800만원 순으로 높았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회에서도 은행권이 과도한 성과급을 지급하지 못하도록 하는 입법 논의가 진행 중이다. 정우택 국민의힘 의원은 지난달 은행권이 예대금리차로 얼마를 벌어들이는지 금융위에 정기적으로 보고하도록 하는 은행법 개정안을 대표 발의했다. 양정숙 무소속 의원도 은행권이 예대금리차 수익의 최대 0.3%를 서민금융진흥원에 출연해 정책 금융에 활용하도록 하는 법안을 내놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진욱 김지훈 기자 reality@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>작년 5대銀 1.4조 역대급 ‘돈잔치’… 금융당국 성과급 정조준</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287312&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287312&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021421202565573_1676377225_0924287312.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;금융당국이 역대급 이자수익으로 ‘돈잔치’를 벌인다는 비판을 받는 은행권에 칼을 댄다. 은행 정기검사를 강화하고 관련 법령을 정비하는 방안도 검토키로 했다. 윤석열 대통령이 “은행권의 고금리 이자 장사 탓에 국민이 고통받고 있다”고 발언하자 대응 수위를 높이고 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융감독원은 올해 은행권 정기검사에서 현행법에 따라 성과급을 적정하게 지급하는지를 확인할 예정이다. 현행 금융사지배구조법 시행령 제17조는 “성과급 책정액의 40% 이상을 3년 이상 나눠 지급하라”고 명시하고 있는데 금감원은 은행권이 이를 제대로 준수하는지를 중점적으로 점검할 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이복현 금감원장은 14일 임원회의에서 “은행권 성과평가 체계가 단기수익 지표에 편중되지 않고 건전성 등 중장기 지표를 충분히 고려하도록 미흡한 부분을 개선해야 한다”고 지적했다. 금융당국이 금융사지배구조법 시행령에 있는 성과급 이연 지급제 대상이나 기간을 확대하는 방안을 검토할 가능성도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실과 정부는 ‘은행은 공공재’라는 발언을 잇따라 내놓고 있다. 은행이 민간 기업이기는 하지만 금융당국으로부터 사업권을 받아 과점 형태로 운영되는 만큼 사회적 책임이 크다는 인식이 깔려 있다. 윤 대통령은 전날 수석·비서관회의에서 “금융위는 은행권 돈잔치로 인해 위화감이 생기지 않도록 관련 대책을 마련하라”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021421202565574_1676377225_0924287312.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;실제로 대출자의 이자 부담은 최근 2년반 새 급격히 불어났다. 지난해 12월 은행권 신규 대출금리는 연 5.6%로 집계돼 2012년 3월(5.62%) 이후 약 10년9개월 만에 최고치를 기록했다. 2021년 8월까지만 해도 0.5%였던 기준금리가 지난 1월 연 3.5%까지 껑충 뛴 결과다. 한국은행 조사에 따르면 기준금리가 0.25% 포인트 상승할 때마다 대출자가 내야 하는 연 이자는 기존 대비 16만5000원 늘어난다. 최근 1년반 새 기준금리가 3% 포인트 상승했으니 각 대출자가 1년간 부담해야 하는 이자가 198만원 늘어났다는 계산이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 부담을 덜기 위해 금융당국이 도입했던 예대금리차(예금과 대출 금리 간 차이) 공시 효과는 고작 4개월 이어지는 데 그쳤다. 금융연구원 조사에 따르면 월별 예대금리차가 공시된 지난해 7월 은행권 평균 대출금리는 모형 추정치보다 연 0.2% 포인트 내려가는 모습을 보였다. 그러나 같은 해 11월에는 다시 모형 추정치보다 연 0.09% 포인트 높아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예대금리차 확대는 은행권의 사상 최대 실적으로 이어졌다. KB국민·신한·하나·우리 4대 금융지주는 지난해 이자 이익으로만 39조6800억원을 벌어들였다. 전년(34조7100억원) 대비 약 5조원 커졌다. 재작년 14조원이 넘는 당기순이익을 냈던 4대 금융지주는 지난해에도 16조원에 육박하는 순익을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;역대급 실적을 거둔 은행권은 임직원 성과급으로 연간 조 단위 돈을 지출한 것으로 나타났다. 황운하 더불어민주당 의원실이 금감원에서 받은 자료에 따르면 KB국민·신한·하나·우리·NH농협 5대 시중은행은 재작년 실적에 따른 지난해 임직원 성과급으로 1조3800억원을 썼다. 지난해 5대 시중은행 임원 1명당 평균 성과급은 KB국민은행 2억1600만원, 신한은행 1억7200만원, 하나은행 1억6300만원, 우리은행 1억400만원, NH농협은행 4800만원 순으로 높았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회에서도 은행권이 과도한 성과급을 지급하지 못하도록 하는 입법 논의가 진행 중이다. 정우택 국민의힘 의원은 지난달 은행권이 예대금리차로 얼마를 벌어들이는지 금융위에 정기적으로 보고하도록 하는 은행법 개정안을 대표 발의했다. 양정숙 무소속 의원도 은행권이 예대금리차 수익의 최대 0.3%를 서민금융진흥원에 출연해 정책 금융에 활용하도록 하는 법안을 내놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진욱 김지훈 기자 reality@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“초등생도 많이 온다”… 법망 교묘하게 피해간 ‘흡연카페’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287313&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287313&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:08:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021422570365760_1676383023_0924287313.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;실내에서 담배를 피우며 음료를 마실 수 있는 ‘흡연카페’를 미성년자들이 심야까지 버젓이 이용하고 있지만 모호한 규정 탓에 단속은 제대로 이뤄지지 않고 있다. 일부 업체는 한 점포 내에서 흡연 공간만 따로 떼 금연 의무 규정이 적용되지 않는 소매점으로 등록하는 ‘꼼수’로 법망을 피하는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 13일 오후 9시쯤 국민일보가 찾아간 서울 은평구의 한 흡연카페는 테이블 11개 중 8개가 손님으로 찰 정도로 북적였다. 입구엔 ‘전 좌석 흡연’이란 문구가 붙어있었고, 약 110㎡ 크기의 카페 내부는 뿌옇게 담배 연기가 가득했다. 가게 한쪽의 공기청정기에는 연신 ‘매우 나쁨’ 표시가 들어왔다. 유리 칸막이로 분리된 계산대와 커피 제조 공간에선 커피를 포함한 음료와 컵라면, 핫도그 등을 판매했다. 이용자 상당수는 앳된 얼굴을 한 미성년자였다. 이들은 “소년원에서 뭐 했냐”는 대화를 나누거나, 운전면허증을 동료에게 보여주며 “비싸게 주고 산 위조 면허증”이라고 말하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인근 고등학교에 다닌다는 홍모(17)군은 “중학교 때부터 1주일에 한두 번은 이곳에 와서 담배를 피우며 놀았다”며 “이 근처 학생들에게는 담배 피울 수 있는 곳으로 유명하다. 초등학생들도 많이 온다”고 전했다. 손모(18)양은 “여기는 신분증 검사도 하지 않고 눈치를 보지 않아도 돼 자주 오는 편”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카페 측은 신분증 검사를 하거나 미성년자의 출입을 막을 이유가 없다는 입장이다. 가게 운영자는 “직접 담배나 술을 파는 곳이 아니어서 신분증 검사를 할 필요가 없다”며 “가끔 애들의 신고로 경찰이 단속을 나오긴 하지만, 별다른 조치 없이 돌아간다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 마포구의 한 흡연카페도 비슷한 상황이었다. 카페 직원이 일부 어려 보이는 이용자에게 신분증을 보여 달라고 했지만 “없다”고 답하자 별다른 제재 없이 입장을 시켰다. 직원은 “담배를 판매할 땐 신분증 검사를 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식품위생법에 따라 식품접객업소는 금연 의무 구역에 해당된다. 하지만 흡연카페 일부는 신고 의무가 없는 소매점으로 등록하는 식으로 단속을 피해간다. 은평구 흡연카페의 경우 커피를 제조하는 공간인 14㎡만 ‘휴게음식점’으로 신고하고 나머지는 소매점으로 운영하는 중이다. 마포구 카페의 경우 도·소매점으로 등록돼있었다. 음료를 제조하지 않고 자동판매기로 판매하는 방식이다. 흡연카페에 단속을 나갔던 한 경찰은 “미성년자들을 귀가 조치하는 등 계도하는 데 그칠 수밖에 없다. 업소를 제재할 근거가 마땅치 않다”고 토로했다. 은평구청 관계자도 “현장 조사도 나갔지만, 교묘하게 법망을 피하고 있어 서울시에 법률해석을 받아볼 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;청소년의 공개적인 흡연을 제재할 근거도 없다. 보건복지부 관계자는 “장기적으로는 실내 전면 금연을 추진해 사각지대에서 생기는 문제를 막으려 한다”면서도 “현행법상 담배를 피우는 미성년자 자체는 처벌 대상이 아니라 제재가 어려운 상황”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글·사진=양한주 기자 1week@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“초등생도 많이 온다”… 법망 교묘하게 피해간 ‘흡연카페’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287313&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287313&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:08:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021422570365760_1676383023_0924287313.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;실내에서 담배를 피우며 음료를 마실 수 있는 ‘흡연카페’를 미성년자들이 심야까지 버젓이 이용하고 있지만 모호한 규정 탓에 단속은 제대로 이뤄지지 않고 있다. 일부 업체는 한 점포 내에서 흡연 공간만 따로 떼 금연 의무 규정이 적용되지 않는 소매점으로 등록하는 ‘꼼수’로 법망을 피하는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 13일 오후 9시쯤 국민일보가 찾아간 서울 은평구의 한 흡연카페는 테이블 11개 중 8개가 손님으로 찰 정도로 북적였다. 입구엔 ‘전 좌석 흡연’이란 문구가 붙어있었고, 약 110㎡ 크기의 카페 내부는 뿌옇게 담배 연기가 가득했다. 가게 한쪽의 공기청정기에는 연신 ‘매우 나쁨’ 표시가 들어왔다. 유리 칸막이로 분리된 계산대와 커피 제조 공간에선 커피를 포함한 음료와 컵라면, 핫도그 등을 판매했다. 이용자 상당수는 앳된 얼굴을 한 미성년자였다. 이들은 “소년원에서 뭐 했냐”는 대화를 나누거나, 운전면허증을 동료에게 보여주며 “비싸게 주고 산 위조 면허증”이라고 말하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인근 고등학교에 다닌다는 홍모(17)군은 “중학교 때부터 1주일에 한두 번은 이곳에 와서 담배를 피우며 놀았다”며 “이 근처 학생들에게는 담배 피울 수 있는 곳으로 유명하다. 초등학생들도 많이 온다”고 전했다. 손모(18)양은 “여기는 신분증 검사도 하지 않고 눈치를 보지 않아도 돼 자주 오는 편”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카페 측은 신분증 검사를 하거나 미성년자의 출입을 막을 이유가 없다는 입장이다. 가게 운영자는 “직접 담배나 술을 파는 곳이 아니어서 신분증 검사를 할 필요가 없다”며 “가끔 애들의 신고로 경찰이 단속을 나오긴 하지만, 별다른 조치 없이 돌아간다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 마포구의 한 흡연카페도 비슷한 상황이었다. 카페 직원이 일부 어려 보이는 이용자에게 신분증을 보여 달라고 했지만 “없다”고 답하자 별다른 제재 없이 입장을 시켰다. 직원은 “담배를 판매할 땐 신분증 검사를 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식품위생법에 따라 식품접객업소는 금연 의무 구역에 해당된다. 하지만 흡연카페 일부는 신고 의무가 없는 소매점으로 등록하는 식으로 단속을 피해간다. 은평구 흡연카페의 경우 커피를 제조하는 공간인 14㎡만 ‘휴게음식점’으로 신고하고 나머지는 소매점으로 운영하는 중이다. 마포구 카페의 경우 도·소매점으로 등록돼있었다. 음료를 제조하지 않고 자동판매기로 판매하는 방식이다. 흡연카페에 단속을 나갔던 한 경찰은 “미성년자들을 귀가 조치하는 등 계도하는 데 그칠 수밖에 없다. 업소를 제재할 근거가 마땅치 않다”고 토로했다. 은평구청 관계자도 “현장 조사도 나갔지만, 교묘하게 법망을 피하고 있어 서울시에 법률해석을 받아볼 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;청소년의 공개적인 흡연을 제재할 근거도 없다. 보건복지부 관계자는 “장기적으로는 실내 전면 금연을 추진해 사각지대에서 생기는 문제를 막으려 한다”면서도 “현행법상 담배를 피우는 미성년자 자체는 처벌 대상이 아니라 제재가 어려운 상황”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글·사진=양한주 기자 1week@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연일 민생 챙기는 尹… “국민 애로 사항 더 세심히 챙기겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287314&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287314&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:08:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021421160865548_1676376968_0924287314.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 14일 충북의 대표 전통시장인 청주 육거리종합시장을 방문해 “국민들께서 더 잘 살 수 있도록 세심하게 챙기고, 또 국민들의 애로사항을 더 세심하게 경청하겠다”고 말했다. 윤 대통령은 “무엇보다 지역이 잘 살고 전통시장의 온기가 돌아야 국민 경제가 사는 것이라고 믿고 있다”면서 물가·연료비 상승과 경기 둔화 등으로 어려움을 겪는 상인들을 격려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 전날 수석·비서관회의에서 “고금리로 인해 국민 고통이 크다. ‘은행의 돈잔치’로 국민들의 위화감이 생기지 않도록 관련 대책을 마련하라”고 지시한 지 하루 만에 민생 현장을 찾았다. 국민의힘 전당대회나 이상민 행정안전부 장관 탄핵소추 등 정치 이슈와는 거리를 두면서 민생 챙기기 행보에 나선 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 육거리시장에서 “저는 선거 때부터 당선인 시절, 또 대통령에 취임한 이후에도 전통시장을 찾아 민심을 청취하겠다고 말씀드렸다”면서 “민생 현장인 전통시장에 오면 ‘모든 권력은 국민으로부터 나온다’는 헌법 정신이 책에서가 아니라 가슴으로 벅차게 느껴진다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이어 “지금 고물가에 가스비·전기료·공공요금 등으로 서민, 자영업자, 소상공인 여러분이 정말 생활하기 어렵고 사업하기 어려운데 저희도 죽도록 일하겠다”며 “전통시장을 방문하면 제가 왜 대통령이 됐고, 제가 누구를 위해서, 그리고 무엇을 위해서 일해야 되는지 가슴으로 느끼게 된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대선 후보 경선 때부터 이날까지 네 차례 육거리시장을 방문한 윤 대통령은 시장 곳곳을 둘러보며 딸기, 옥수수, 떡, 약도라지 쌀조청, 찹쌀 꽈배기 등을 직접 구매했다. 환영하는 시민들에게 사인을 해주기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 상인들에게 “코로나 이후 전통시장의 회복과 재도약을 위해 지난해 5월에도 50조원 규모의 예산안을 편성해 지원했고 다양한 금융지원과 할인 쿠폰, 상품권 확대 등 대책을 세우고 있다”고 설명했다. 또 “상인분들의 어려움을 해결하기 위해 지방자치단체뿐만 아니라 중앙정부도 노력하겠다”고 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 인공지능(AI) 영재고 설립과 오성 생명과학 국가산업단지 조성, 청주공항 인프라 개선 등 충북 중점사업에 대해서도 적극적인 지원 방침을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 오전에는 충북 진천의 국가대표선수촌에서 열린 ‘2023 대한민국 체육비전 보고회’에 참석해 “스포츠 산업을 국가 성장동력으로 육성하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 축사에서 “정부의 스포츠 비전은 미래 성장동력으로서의 스포츠 산업 육성, 엘리트 스포츠 인재의 양성, 생활체육 강화와 스포츠 복지 확충이라는 세 가지가 삼위일체로 선순환하는 것”이라고 강조했다. 윤 대통령은 선수촌 내 양궁 훈련장과 웨이트트레이닝센터, 메디컬센터도 방문해 오는 9월 중국 항저우 아시안게임을 앞두고 훈련 중인 선수들과 지도자, 치료사들을 격려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연일 민생 챙기는 尹… “국민 애로 사항 더 세심히 챙기겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287314&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287314&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:08:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021421160865548_1676376968_0924287314.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 14일 충북의 대표 전통시장인 청주 육거리종합시장을 방문해 “국민들께서 더 잘 살 수 있도록 세심하게 챙기고, 또 국민들의 애로사항을 더 세심하게 경청하겠다”고 말했다. 윤 대통령은 “무엇보다 지역이 잘 살고 전통시장의 온기가 돌아야 국민 경제가 사는 것이라고 믿고 있다”면서 물가·연료비 상승과 경기 둔화 등으로 어려움을 겪는 상인들을 격려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 전날 수석·비서관회의에서 “고금리로 인해 국민 고통이 크다. ‘은행의 돈잔치’로 국민들의 위화감이 생기지 않도록 관련 대책을 마련하라”고 지시한 지 하루 만에 민생 현장을 찾았다. 국민의힘 전당대회나 이상민 행정안전부 장관 탄핵소추 등 정치 이슈와는 거리를 두면서 민생 챙기기 행보에 나선 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 육거리시장에서 “저는 선거 때부터 당선인 시절, 또 대통령에 취임한 이후에도 전통시장을 찾아 민심을 청취하겠다고 말씀드렸다”면서 “민생 현장인 전통시장에 오면 ‘모든 권력은 국민으로부터 나온다’는 헌법 정신이 책에서가 아니라 가슴으로 벅차게 느껴진다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이어 “지금 고물가에 가스비·전기료·공공요금 등으로 서민, 자영업자, 소상공인 여러분이 정말 생활하기 어렵고 사업하기 어려운데 저희도 죽도록 일하겠다”며 “전통시장을 방문하면 제가 왜 대통령이 됐고, 제가 누구를 위해서, 그리고 무엇을 위해서 일해야 되는지 가슴으로 느끼게 된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대선 후보 경선 때부터 이날까지 네 차례 육거리시장을 방문한 윤 대통령은 시장 곳곳을 둘러보며 딸기, 옥수수, 떡, 약도라지 쌀조청, 찹쌀 꽈배기 등을 직접 구매했다. 환영하는 시민들에게 사인을 해주기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 상인들에게 “코로나 이후 전통시장의 회복과 재도약을 위해 지난해 5월에도 50조원 규모의 예산안을 편성해 지원했고 다양한 금융지원과 할인 쿠폰, 상품권 확대 등 대책을 세우고 있다”고 설명했다. 또 “상인분들의 어려움을 해결하기 위해 지방자치단체뿐만 아니라 중앙정부도 노력하겠다”고 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 인공지능(AI) 영재고 설립과 오성 생명과학 국가산업단지 조성, 청주공항 인프라 개선 등 충북 중점사업에 대해서도 적극적인 지원 방침을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 오전에는 충북 진천의 국가대표선수촌에서 열린 ‘2023 대한민국 체육비전 보고회’에 참석해 “스포츠 산업을 국가 성장동력으로 육성하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 축사에서 “정부의 스포츠 비전은 미래 성장동력으로서의 스포츠 산업 육성, 엘리트 스포츠 인재의 양성, 생활체육 강화와 스포츠 복지 확충이라는 세 가지가 삼위일체로 선순환하는 것”이라고 강조했다. 윤 대통령은 선수촌 내 양궁 훈련장과 웨이트트레이닝센터, 메디컬센터도 방문해 오는 9월 중국 항저우 아시안게임을 앞두고 훈련 중인 선수들과 지도자, 치료사들을 격려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인류 문명 게임 체인저… 빅테크·반도체 ‘빅매치’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287331&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287331&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:08:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021421230765584_1676377387_0924287331.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘생성형 인공지능(AI)’ 시장을 둘러싼 선점 경쟁이 뜨겁다. 빅테크 기업들은 ‘게임 체인저’로 간주하고 사활을 건다. 생성형 AI를 구동하려면 방대한 데이터와 연산 능력이 필요해 반도체 시장도 달아오르고 있다. 특히 미국 빅테크 기업을 중심으로 벌어지던 생성형 AI 경쟁에 중국 대만도 뛰어들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 중국 관영통신 신화사와 베이징일보 등에 따르면 베이징시당국은 전날 ‘베이징 인공지능산업 혁신·발전 콘퍼런스’에서 챗GPT(ChatGPT) 같은 AI 챗봇 서비스 개발을 지원하겠다고 밝혔다. 대만도 올해 안에 대만판 챗GPT를 내놓을 계획이다. 중국이 챗GPT 같은 서비스로 편향된 정보를 내보내 사실관계를 왜곡할 수 있다는 우려 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021421230765585_1676377387_0924287331.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 마이크로소프트(MS)는 챗GPT를 개발한 오픈AI에 100억 달러를 추가로 투자하며 파트너십을 확대하고 나섰다. 자사 검색엔진 ‘빙’에 챗GPT 기술을 탑재해 검색 시장에서 구글을 따라잡겠다는 전략이다. 오피스 프로그램에도 생성형 AI 서비스를 접목해 편의성을 높인다. 구글도 챗봇 서비스 ‘바드’를 공개하며 맞불을 놓았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AI를 서비스에 접목했던 아마존, 메타, 애플 같은 빅테크 기업들도 상황을 예의주시하고 있다. 아직은 생성형 AI 기술이 완성되지 않았고, 활용 분야도 정립되지 않은 상황이다. 하지만 무궁무진한 가능성과 잠재력을 보이고 있다. 빅테크 기업들은 대규모 감원을 하는 상황에서도 AI에 우선순위를 두고 투자, 인력 확보에 적극적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 생성형 AI는 반도체 시장에서 새로운 성장동력으로 자리를 잡을 전망이다. 생성형 AI를 구동하려면 기존보다 더 큰 데이터센터가 필요하다. 더 많은 서버를 필요로 하기 때문에 중앙처리장치(CPU), 그래픽처리장치(GPU), D램, 낸드플래시 등의 수요가 기하급수적으로 늘어날 것으로 관측된다. 성능과 전력소모를 최적화한 ‘AI 전용 반도체’에도 수요가 쏠릴 것으로 예상된다. 챗GPT의 경우 엔비디아에서 만든 A100 GPU 1만여개로 구동하는데 한 번 사용할 때마다 몇 센트씩 비용이 든다. 10억명의 사용자가 10번씩 쓰면 하루 630억원, 한 달에 1조9000억원가량의 운영비용이 들어간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 기업들도 분주하게 움직인다. AI 반도체 시장에서 주도권을 쥐기 위해 삼성전자와 네이버가 손을 잡았다. SK스퀘어·SK텔레콤·SK하이닉스 등은 반도체 전문기업 사피온을 만들고 AI 반도체 개발에 속도를 내고 있다. KT는 팹리스 스타트업 리벨리온에 300억원을 투자했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인류 문명 게임 체인저… 빅테크·반도체 ‘빅매치’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287331&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287331&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:08:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021421230765584_1676377387_0924287331.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘생성형 인공지능(AI)’ 시장을 둘러싼 선점 경쟁이 뜨겁다. 빅테크 기업들은 ‘게임 체인저’로 간주하고 사활을 건다. 생성형 AI를 구동하려면 방대한 데이터와 연산 능력이 필요해 반도체 시장도 달아오르고 있다. 특히 미국 빅테크 기업을 중심으로 벌어지던 생성형 AI 경쟁에 중국 대만도 뛰어들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 중국 관영통신 신화사와 베이징일보 등에 따르면 베이징시당국은 전날 ‘베이징 인공지능산업 혁신·발전 콘퍼런스’에서 챗GPT(ChatGPT) 같은 AI 챗봇 서비스 개발을 지원하겠다고 밝혔다. 대만도 올해 안에 대만판 챗GPT를 내놓을 계획이다. 중국이 챗GPT 같은 서비스로 편향된 정보를 내보내 사실관계를 왜곡할 수 있다는 우려 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021421230765585_1676377387_0924287331.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 마이크로소프트(MS)는 챗GPT를 개발한 오픈AI에 100억 달러를 추가로 투자하며 파트너십을 확대하고 나섰다. 자사 검색엔진 ‘빙’에 챗GPT 기술을 탑재해 검색 시장에서 구글을 따라잡겠다는 전략이다. 오피스 프로그램에도 생성형 AI 서비스를 접목해 편의성을 높인다. 구글도 챗봇 서비스 ‘바드’를 공개하며 맞불을 놓았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AI를 서비스에 접목했던 아마존, 메타, 애플 같은 빅테크 기업들도 상황을 예의주시하고 있다. 아직은 생성형 AI 기술이 완성되지 않았고, 활용 분야도 정립되지 않은 상황이다. 하지만 무궁무진한 가능성과 잠재력을 보이고 있다. 빅테크 기업들은 대규모 감원을 하는 상황에서도 AI에 우선순위를 두고 투자, 인력 확보에 적극적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 생성형 AI는 반도체 시장에서 새로운 성장동력으로 자리를 잡을 전망이다. 생성형 AI를 구동하려면 기존보다 더 큰 데이터센터가 필요하다. 더 많은 서버를 필요로 하기 때문에 중앙처리장치(CPU), 그래픽처리장치(GPU), D램, 낸드플래시 등의 수요가 기하급수적으로 늘어날 것으로 관측된다. 성능과 전력소모를 최적화한 ‘AI 전용 반도체’에도 수요가 쏠릴 것으로 예상된다. 챗GPT의 경우 엔비디아에서 만든 A100 GPU 1만여개로 구동하는데 한 번 사용할 때마다 몇 센트씩 비용이 든다. 10억명의 사용자가 10번씩 쓰면 하루 630억원, 한 달에 1조9000억원가량의 운영비용이 들어간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 기업들도 분주하게 움직인다. AI 반도체 시장에서 주도권을 쥐기 위해 삼성전자와 네이버가 손을 잡았다. SK스퀘어·SK텔레콤·SK하이닉스 등은 반도체 전문기업 사피온을 만들고 AI 반도체 개발에 속도를 내고 있다. KT는 팹리스 스타트업 리벨리온에 300억원을 투자했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국 1월 소비자물가 6.4% 상승… “정상 복귀 길 길고 험난”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287349&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287349&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:08:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021500190865885_1676387948_0924287349.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국의 지난 1월 소비자물가지수(CPI) 연간 상승률이 6.4%로 나타났다. 지난해 6월 고점(9.1%) 대비 2.7% 포인트 낮아졌다. 그러나 시장 기대치보다 높고, 전월 대비로는 크게 올랐다. 전반적인 인플레이션은 하락 추세지만, 경로가 울퉁불퉁할 것이라는 제롬 파월 미 연방준비제도(Fed·연준) 의장의 예상과 일치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 노동부 산하 노동통계국은 14일(현지시간) 지난해 같은 달 대비 1월 CPI 상승률이 6.4%로 지난해 12월(6.5%)보다 0.1% 포인트 낮아졌다고 밝혔다. 변동성이 큰 에너지와 식료품 물가를 제외한 근원 CPI는 5.6%로 내려왔다. 역시 지난달(5.7%)보다 0.1% 포인트 낮다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7개월 연속 내림세를 이어간 것이지만, 둔화세는 약화했다. CPI와 근원 CPI 모두 시장 기대치(각 6.2%, 5.5%)에 못 미쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 전월 대비 CPI 상승률은 지난해 12월의 0.1%에서 지난달 0.5%로 급등했다. 최근 다시 오름세를 보인 휘발유 가격 때문이다. 전미자동차협회(AAA)에 따르면 전국 평균 휘발유 가격은 이날 갤런당 3.414달러로 지난해 12월 중순 3.1달러 수준보다 30센트 이상 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 “연준이 인플레이션에 대한 긍정적인 데이터를 받고 있지만, 정상으로 돌아가는 길은 길고 험난할 수 있어 보인다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 여름부터 지속된 인플레이션 둔화는 대부분 공급망 개선에 따른 상품과 원자재 가격 안정에서 비롯됐다. 그러나 주거비 상승은 여전히 진행 중이다. 노동통계국은 “주거비 지수는 모든 항목 증가에 가장 큰 영향을 미쳤다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소비자 수요도 상품에서 서비스로 이동하면서 관련 물가 상승이 계속되고 있다. NYT는 “건강 관리, 외식 등 서비스 인플레이션은 비정상적으로 빠르게 유지되며 둔화할 기미가 거의 보이지 않는다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노동부가 물가지수를 산정할 때 항목별 가중치를 변경한 것도 영향을 미쳤다. 노동부는 지난달부터 에너지, 중고차 등 가격안정 추세에 있는 항목의 가중치는 낮추고 주거비 가중치는 높였다. 데이터상 물가 내림세가 이전보다 더디게 나타나게 되는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시카고상품거래소(CME) 페드워치에 따르면 연방기금(FF) 금리 선물시장은 연준이 오는 3월에 이어 5월에도 0.25% 포인트씩 금리를 추가 인상할 가능성을 가장 크게 전망했다. 3월 금리 인상을 종료할 것이라는 이전 기대를 뒤바꾼 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국 1월 소비자물가 6.4% 상승… “정상 복귀 길 길고 험난”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287349&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287349&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:08:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021500190865885_1676387948_0924287349.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국의 지난 1월 소비자물가지수(CPI) 연간 상승률이 6.4%로 나타났다. 지난해 6월 고점(9.1%) 대비 2.7% 포인트 낮아졌다. 그러나 시장 기대치보다 높고, 전월 대비로는 크게 올랐다. 전반적인 인플레이션은 하락 추세지만, 경로가 울퉁불퉁할 것이라는 제롬 파월 미 연방준비제도(Fed·연준) 의장의 예상과 일치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 노동부 산하 노동통계국은 14일(현지시간) 지난해 같은 달 대비 1월 CPI 상승률이 6.4%로 지난해 12월(6.5%)보다 0.1% 포인트 낮아졌다고 밝혔다. 변동성이 큰 에너지와 식료품 물가를 제외한 근원 CPI는 5.6%로 내려왔다. 역시 지난달(5.7%)보다 0.1% 포인트 낮다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7개월 연속 내림세를 이어간 것이지만, 둔화세는 약화했다. CPI와 근원 CPI 모두 시장 기대치(각 6.2%, 5.5%)에 못 미쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 전월 대비 CPI 상승률은 지난해 12월의 0.1%에서 지난달 0.5%로 급등했다. 최근 다시 오름세를 보인 휘발유 가격 때문이다. 전미자동차협회(AAA)에 따르면 전국 평균 휘발유 가격은 이날 갤런당 3.414달러로 지난해 12월 중순 3.1달러 수준보다 30센트 이상 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 “연준이 인플레이션에 대한 긍정적인 데이터를 받고 있지만, 정상으로 돌아가는 길은 길고 험난할 수 있어 보인다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 여름부터 지속된 인플레이션 둔화는 대부분 공급망 개선에 따른 상품과 원자재 가격 안정에서 비롯됐다. 그러나 주거비 상승은 여전히 진행 중이다. 노동통계국은 “주거비 지수는 모든 항목 증가에 가장 큰 영향을 미쳤다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소비자 수요도 상품에서 서비스로 이동하면서 관련 물가 상승이 계속되고 있다. NYT는 “건강 관리, 외식 등 서비스 인플레이션은 비정상적으로 빠르게 유지되며 둔화할 기미가 거의 보이지 않는다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노동부가 물가지수를 산정할 때 항목별 가중치를 변경한 것도 영향을 미쳤다. 노동부는 지난달부터 에너지, 중고차 등 가격안정 추세에 있는 항목의 가중치는 낮추고 주거비 가중치는 높였다. 데이터상 물가 내림세가 이전보다 더디게 나타나게 되는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시카고상품거래소(CME) 페드워치에 따르면 연방기금(FF) 금리 선물시장은 연준이 오는 3월에 이어 5월에도 0.25% 포인트씩 금리를 추가 인상할 가능성을 가장 크게 전망했다. 3월 금리 인상을 종료할 것이라는 이전 기대를 뒤바꾼 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카카오T ‘콜’ 몰아주기… 공정위, 257억 과징금</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287332&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287332&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2022100420470354073_1664884023_0924287332.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;택시 호출 애플리케이션(앱) 카카오T를 운영하는 카카오모빌리티가 가맹 택시인 카카오T블루에 ‘택시 콜(호출)’을 몰아준 행위로 과징금 257억원을 부과받았다. 이는 윤석열정부 출범 이후 거대 플랫폼 기업의 시장지배적 지위 남용 행위를 제재한 첫 사례다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공정거래위원회는 14일 카카오모빌리티가 카카오T 앱의 배차 알고리즘을 조작해 가맹 택시를 우대하는 방식으로 독과점 지위를 확대·강화한 것으로 조사됐다며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오T 택시 호출 서비스는 승객이 수수료를 부담하지 않는 ‘일반 호출’과 최대 3000원까지 수수료를 부담하는 ‘블루 호출’로 나뉜다. 비가맹 택시는 일반 호출을, 가맹 택시는 일반·블루 호출을 모두 받을 수 있다. 규정대로라면 일반 호출은 가맹·비가맹 여부와 상관없이 동일한 콜 기회를 얻어야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 카카오모빌리티는 시장지배적 지위를 악용해 가맹 택시를 우대한 것으로 나타났다. 예를 들어 가맹 택시가 일정 거리 내에 있으면 더 가까운 거리에 일반 택시가 있어도 가맹 택시를 우선 배차하는 식으로 특혜를 줬다. 콜 수락률 기준을 적용해 수락률이 높은 가맹 택시가 비가맹 택시보다 더 많은 배차를 받을 수 있도록 배차 로직을 변경하기도 했다. 또 수익성이 낮은 1㎞ 미만 단거리 배차에서 가맹 기사를 제외하는 ‘꼼수’를 쓴 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유성욱 공정위 시장감시국장은 “카카오모빌리티는 가맹·비가맹 기사 간 수락률에 차이가 있음을 사전에 인지하고 이를 의도적으로 이용했다”며 “배차 방식을 변경한 것은 우선 배차 의혹이 택시 기사와 언론을 통해 제기됐고 공정위에 적발될 것을 우려했기 때문”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘콜 몰아주기’ 효과를 본 가맹 기사는 비가맹 기사보다 월평균 약 35~321건의 호출을 더 받은 것으로 파악됐다. 운임 수입도 비가맹 기사보다 1.04~2.21배 많았다. 이는 가맹 택시 가입을 늘리는 결정적 원인이 됐다. 택시 가맹 시장에서 카카오T블루의 시장 점유율은 2019년 말 14.2%(1507대)에서 2021년 말 73.7%(3만6253대)로 급증했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공정위는 결과적으로 더 먼 거리에 있는 택시가 배차됨으로써 승객과 택시 입장에서 대기 시간이 더 늘어날 수 있다고 판단했다. 그러나 카카오모빌리티는 “이용자 대기시간 감소 등 소비자 후생 증진 효과는 충분히 고려되지 않은 점이 매우 유감”이라며 행정소송 등을 검토키로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 사건은 지난달 제정한 온라인 플랫폼 독과점 심사지침이 적용된 첫 사례다. 앞으로 플랫폼 기업의 독점력 남용에 대한 규제는 본격화할 전망이다. 공정위는 카카오엔터테인먼트가 웹소설 공모전 참가자 2차 저작물 작성권을 제한한 혐의에 대한 제재 절차에 착수했다. 구글이 게임사들에 경쟁 앱마켓(원스토어) 사업 활동을 방해한 사건에 대해서도 심의 절차를 밟을 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카카오T ‘콜’ 몰아주기… 공정위, 257억 과징금</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287332&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287332&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2022100420470354073_1664884023_0924287332.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;택시 호출 애플리케이션(앱) 카카오T를 운영하는 카카오모빌리티가 가맹 택시인 카카오T블루에 ‘택시 콜(호출)’을 몰아준 행위로 과징금 257억원을 부과받았다. 이는 윤석열정부 출범 이후 거대 플랫폼 기업의 시장지배적 지위 남용 행위를 제재한 첫 사례다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공정거래위원회는 14일 카카오모빌리티가 카카오T 앱의 배차 알고리즘을 조작해 가맹 택시를 우대하는 방식으로 독과점 지위를 확대·강화한 것으로 조사됐다며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오T 택시 호출 서비스는 승객이 수수료를 부담하지 않는 ‘일반 호출’과 최대 3000원까지 수수료를 부담하는 ‘블루 호출’로 나뉜다. 비가맹 택시는 일반 호출을, 가맹 택시는 일반·블루 호출을 모두 받을 수 있다. 규정대로라면 일반 호출은 가맹·비가맹 여부와 상관없이 동일한 콜 기회를 얻어야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 카카오모빌리티는 시장지배적 지위를 악용해 가맹 택시를 우대한 것으로 나타났다. 예를 들어 가맹 택시가 일정 거리 내에 있으면 더 가까운 거리에 일반 택시가 있어도 가맹 택시를 우선 배차하는 식으로 특혜를 줬다. 콜 수락률 기준을 적용해 수락률이 높은 가맹 택시가 비가맹 택시보다 더 많은 배차를 받을 수 있도록 배차 로직을 변경하기도 했다. 또 수익성이 낮은 1㎞ 미만 단거리 배차에서 가맹 기사를 제외하는 ‘꼼수’를 쓴 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유성욱 공정위 시장감시국장은 “카카오모빌리티는 가맹·비가맹 기사 간 수락률에 차이가 있음을 사전에 인지하고 이를 의도적으로 이용했다”며 “배차 방식을 변경한 것은 우선 배차 의혹이 택시 기사와 언론을 통해 제기됐고 공정위에 적발될 것을 우려했기 때문”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘콜 몰아주기’ 효과를 본 가맹 기사는 비가맹 기사보다 월평균 약 35~321건의 호출을 더 받은 것으로 파악됐다. 운임 수입도 비가맹 기사보다 1.04~2.21배 많았다. 이는 가맹 택시 가입을 늘리는 결정적 원인이 됐다. 택시 가맹 시장에서 카카오T블루의 시장 점유율은 2019년 말 14.2%(1507대)에서 2021년 말 73.7%(3만6253대)로 급증했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공정위는 결과적으로 더 먼 거리에 있는 택시가 배차됨으로써 승객과 택시 입장에서 대기 시간이 더 늘어날 수 있다고 판단했다. 그러나 카카오모빌리티는 “이용자 대기시간 감소 등 소비자 후생 증진 효과는 충분히 고려되지 않은 점이 매우 유감”이라며 행정소송 등을 검토키로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 사건은 지난달 제정한 온라인 플랫폼 독과점 심사지침이 적용된 첫 사례다. 앞으로 플랫폼 기업의 독점력 남용에 대한 규제는 본격화할 전망이다. 공정위는 카카오엔터테인먼트가 웹소설 공모전 참가자 2차 저작물 작성권을 제한한 혐의에 대한 제재 절차에 착수했다. 구글이 게임사들에 경쟁 앱마켓(원스토어) 사업 활동을 방해한 사건에 대해서도 심의 절차를 밟을 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 포괄임금제</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287240&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287240&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021421181465566_1676377094_0924287240.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;직장인들은 사용자와 계약한 소정근로시간 동안 일하고 월급이나 주급 등 약정한 방식으로 임금을 받는다. 근로기준법에 명시된 법정근로시간(주 40시간)에 대한 기본임금이 정해져 있고 이를 초과해 일하면 연장근로수당을 추가로 받는다. 야간(오후 10시~오전 6시) 근로 시엔 야간근로수당이, 휴일 근무 때는 휴일근로수당이 추가된다. 연장·야간·휴일 근로수당은 통상임금의 1.5배다. 장시간 일하거나 생체 리듬을 해칠 수 있는 야간 또는 직장인 대부분이 쉬는 휴일에 일할 경우 신체적·정신적 부담이 크다는 점을 고려한 장치라고 할 수 있겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포괄임금제는 이와는 다른 방식의 임금체계다. 실제 일한 시간을 계산해 수당을 지급하는 대신 매월 연장·야간·휴일 근로에 대한 수당을 일정한 금액으로 정해 주거나 그 금액을 기본임금에 뭉뚱그려 지급하는 방식이다. 근로기준법상 임금체계에 어긋나지만 근로시간을 산정하기 어렵거나 근로시간대가 일반적이지 않은 특수 직종을 중심으로 확산돼 왔다. 출장과 외근이 잦은 영업직, 야간 경비직, 업무가 특정 시기에 몰리는 경향이 있는 IT 개발 종사자들이 주된 대상이다. 특히 소프트웨어산업은 포괄임금 계약이 60%가 넘는다는 통계가 있을 정도로 관행이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포괄임금제는 실제 일한 시간을 기준으로 임금을 지급하는 제도가 아니다 보니 노사 갈등의 원인이 되곤 한다. 공짜 야근, 무임 노동의 수단으로 악용되고 장시간 노동을 조장한다는 지적을 받고 있다. 불법 논란에서도 자유롭지 않다. 대법원 판례와 고용노동부 행정해석에 따르면 포괄임금 계약을 체결했더라도 근로시간 산정이 가능하면 근로기준법상의 임금 지급 원칙을 지켜야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정식 고용노동부 장관이 13일 “올해를 포괄임금 오·남용 근절의 원년으로 삼고 전례 없는 강력한 조치(근로감독)를 시행하겠다”고 했다. 고용부가 포괄임금과 관련한 편법적 임금 지급 관행에 대한 근절 대책을 다음 달 발표하기로 했는데 실효성 있는 방안을 내놓길 기대한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라동철 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고승욱 칼럼] 윤석열정부의 비상식도 하나씩 쌓인다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287203&amp;code=11171454&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287203&amp;code=11171454&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021418401365181_1676367613_0924287203.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;시대·장소에 따라 달라지는&lt;br&gt;상식을 기치로 건 윤 대통령&lt;br&gt;&lt;br&gt;정치적 지향점 제시하기보다&lt;br&gt;지난 5년 비상식 해소에 집중&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민은 지금 정부가 상식적으로&lt;br&gt;일하는지 묻고 있다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;상식(common sense)은 논쟁적인 단어다. 누구는 당연하게 받아들여도 다른 사람에게는 황당한 일인 경우가 허다하다. 과거에는 모두 그렇게 생각했어도 지금은 경악할 사건이 될 수 있다. 조선시대에는 왕자가 태어나면 좀처럼 쓰이지 않는 어려운 한자를 찾아 외자로 이름을 지었다. 왕에게 쓰인 글자를 사람이나 동네 이름에 넣어서는 안되는 게 그때의 상식이었기 때문이다. 그러나 지금 북한에서 김정은의 딸과 이름이 같은 사람들에게 개명을 강요하는 것은 터무니없는 일이다. 때와 장소, 상황에 따라 상식은 이렇게 달라진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 공정과 상식이라는 깃발을 올렸을 때 많은 사람이 의아해했던 이유가 바로 여기에 있다. 진영 대립은 극단으로 치닫는데 정치적 견해와 이해의 수준이 전혀 다른 사람들에게서 상식이라는 공통 분모를 어떻게 뽑아낼까라는 의문이 앞섰던 것이다. 2019년 조국 사태 때 서울에는 양립할 수 없는 두 개의 상식이 존재했다. 같은 날, 같은 시간인데도 광화문의 상식은 서초동에서 몰상식이 됐다. 그렇다고 대한민국에 집회·시위의 자유가 있다는 상식이 확인됐다고 말할 수는 없는 노릇이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인류가 공통적으로 받아들이는 가치에 상식이라는 이름을 붙인 건 18세기 자유주의 사상가들이다. 제멋대로 세금을 매기고 불필요한 전쟁을 일삼는 왕에 맞서 치열한 논쟁을 벌였던 런던의 의회주의자들은 자신들의 정치적 견해를 ‘상식’이라는 신문에 담았다. 미국 독립전쟁과 프랑스혁명 당시 피를 끓게 하는 문장으로 유명했던 토마스 페인이 필라델피아에서 출판한 책 이름도 ‘상식’이었다. 페인을 비롯한 당대 혁명가들에게 자유, 평등, 인권이라는 인류 보편의 가치는 곧 상식이었던 것이다. 그 때문에 21세기를 사는 우리도 상식이라는 말에 시대를 관통하는 이념과 가치가 들어있을 것이라고 생각하기 쉽다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 정작 혁명을 향해 파리 시민들을 움직인 건 빵 한쪽 구하기 힘든 가난과 거들먹거리는 귀족에 대한 분노였다. 더이상 참을 수 없는 비뚤어진 현실을 바꿔야 한다는 절박함이 그들의 상식이었다. 돌이켜보면 그런 비상식적 상황이 만연했던 덕분에 우리가 신봉하는 민주주의의 기본 원리가 상식이라는 이름으로 정의될 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 관점에서 윤 대통령이 말하는 상식을 바라보면 그 뜻과 의도를 이해하기 어렵지 않다. 지난 대선은 문재인정부 5년에 대한 국민의 평가였다. 아파트 값이 계속 오르는 사실을 굳이 부인하며 엉뚱한 해법만 내놓는 국토교통부 장관, 검찰 개혁이라며 사법 원칙을 뒤흔드는 법무부 장관, 북한의 노골적인 적개심을 끝내 외면한 국방부 장관, 반대파를 양산할 개혁 과제는 미뤄둔 채 선량한 이미지만 내세우는 대통령. 이들이 만든 비상식적 상황을 바로잡는 게 윤 대통령의 상식이었다. 그 속에 진영을 아우르는 시대정신을 새겨넣을 필요는 없었다. 당장 처리해야 하는 시급한 현안에 모든 역량을 투입하는 실용주의적 법률가인 윤 대통령에게 딱 들어맞는 슬로건이었던 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 언제까지 과거의 비상식을 탓하며 지낼 수는 없다. 상식을 표방한 윤석열정부의 비상식적 행태도 하나씩 쌓이는 중이다. 윤 대통령은 159명이 숨진 이태원 참사를 정치적으로 마무리짓지 못하고 있다. 이상민 행정안전부 장관 사퇴라는 쉬운 길을 거부한 탓이다. 헌정 사상 첫 장관 탄핵소추로 이어진 이 사태를 상식적이라고 생각하는 사람은 없을 것이다. 지금 국민의힘은 당대표 선거가 치열하다. SNS 때문인지, 언론의 과도한 관심 탓인지 시시콜콜한 말싸움까지 전 국민이 실시간으로 지켜본다. 그런데 주인공만 바뀐 채 유치원생 말싸움하듯 반복되는 윤심 논란은 상식의 한계를 넘었다. 출범한 지 아직 1년도 안 됐는데 이런 게 하나둘이 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상식적이지 못한 상황은 분노를 부른다. 그 분노는 고스란히 대통령을 향할 수밖에 없다. 이대로라면 다음 대선에서 야당 후보는 윤석열정부의 비상식을 바로잡겠다는 식의 공약을 내세울 것이 뻔하다. 미국 역사학자 소피아 로젠펠드는 “상식을 상기시키는 사태가 벌어지면 언제나 사회의 한 부류가 다른 부류의 희생을 바탕으로 득을 보게 된다”고 했다(‘상식은 어쩌다 포퓰리즘이 되었는가’, 2021). 소모적 싸움에서 벗어나지 못하는 한국 정치에 딱 맞는 말이다. 이런 비상식을 먼저 해결하는 게 국민들이 생각하는 상식이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고승욱 논설위원 swko@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고승욱 칼럼] 윤석열정부의 비상식도 하나씩 쌓인다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287203&amp;code=11171454&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924287203&amp;code=11171454&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021418401365181_1676367613_0924287203.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;시대·장소에 따라 달라지는&lt;br&gt;상식을 기치로 건 윤 대통령&lt;br&gt;&lt;br&gt;정치적 지향점 제시하기보다&lt;br&gt;지난 5년 비상식 해소에 집중&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민은 지금 정부가 상식적으로&lt;br&gt;일하는지 묻고 있다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;상식(common sense)은 논쟁적인 단어다. 누구는 당연하게 받아들여도 다른 사람에게는 황당한 일인 경우가 허다하다. 과거에는 모두 그렇게 생각했어도 지금은 경악할 사건이 될 수 있다. 조선시대에는 왕자가 태어나면 좀처럼 쓰이지 않는 어려운 한자를 찾아 외자로 이름을 지었다. 왕에게 쓰인 글자를 사람이나 동네 이름에 넣어서는 안되는 게 그때의 상식이었기 때문이다. 그러나 지금 북한에서 김정은의 딸과 이름이 같은 사람들에게 개명을 강요하는 것은 터무니없는 일이다. 때와 장소, 상황에 따라 상식은 이렇게 달라진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 공정과 상식이라는 깃발을 올렸을 때 많은 사람이 의아해했던 이유가 바로 여기에 있다. 진영 대립은 극단으로 치닫는데 정치적 견해와 이해의 수준이 전혀 다른 사람들에게서 상식이라는 공통 분모를 어떻게 뽑아낼까라는 의문이 앞섰던 것이다. 2019년 조국 사태 때 서울에는 양립할 수 없는 두 개의 상식이 존재했다. 같은 날, 같은 시간인데도 광화문의 상식은 서초동에서 몰상식이 됐다. 그렇다고 대한민국에 집회·시위의 자유가 있다는 상식이 확인됐다고 말할 수는 없는 노릇이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인류가 공통적으로 받아들이는 가치에 상식이라는 이름을 붙인 건 18세기 자유주의 사상가들이다. 제멋대로 세금을 매기고 불필요한 전쟁을 일삼는 왕에 맞서 치열한 논쟁을 벌였던 런던의 의회주의자들은 자신들의 정치적 견해를 ‘상식’이라는 신문에 담았다. 미국 독립전쟁과 프랑스혁명 당시 피를 끓게 하는 문장으로 유명했던 토마스 페인이 필라델피아에서 출판한 책 이름도 ‘상식’이었다. 페인을 비롯한 당대 혁명가들에게 자유, 평등, 인권이라는 인류 보편의 가치는 곧 상식이었던 것이다. 그 때문에 21세기를 사는 우리도 상식이라는 말에 시대를 관통하는 이념과 가치가 들어있을 것이라고 생각하기 쉽다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 정작 혁명을 향해 파리 시민들을 움직인 건 빵 한쪽 구하기 힘든 가난과 거들먹거리는 귀족에 대한 분노였다. 더이상 참을 수 없는 비뚤어진 현실을 바꿔야 한다는 절박함이 그들의 상식이었다. 돌이켜보면 그런 비상식적 상황이 만연했던 덕분에 우리가 신봉하는 민주주의의 기본 원리가 상식이라는 이름으로 정의될 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 관점에서 윤 대통령이 말하는 상식을 바라보면 그 뜻과 의도를 이해하기 어렵지 않다. 지난 대선은 문재인정부 5년에 대한 국민의 평가였다. 아파트 값이 계속 오르는 사실을 굳이 부인하며 엉뚱한 해법만 내놓는 국토교통부 장관, 검찰 개혁이라며 사법 원칙을 뒤흔드는 법무부 장관, 북한의 노골적인 적개심을 끝내 외면한 국방부 장관, 반대파를 양산할 개혁 과제는 미뤄둔 채 선량한 이미지만 내세우는 대통령. 이들이 만든 비상식적 상황을 바로잡는 게 윤 대통령의 상식이었다. 그 속에 진영을 아우르는 시대정신을 새겨넣을 필요는 없었다. 당장 처리해야 하는 시급한 현안에 모든 역량을 투입하는 실용주의적 법률가인 윤 대통령에게 딱 들어맞는 슬로건이었던 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 언제까지 과거의 비상식을 탓하며 지낼 수는 없다. 상식을 표방한 윤석열정부의 비상식적 행태도 하나씩 쌓이는 중이다. 윤 대통령은 159명이 숨진 이태원 참사를 정치적으로 마무리짓지 못하고 있다. 이상민 행정안전부 장관 사퇴라는 쉬운 길을 거부한 탓이다. 헌정 사상 첫 장관 탄핵소추로 이어진 이 사태를 상식적이라고 생각하는 사람은 없을 것이다. 지금 국민의힘은 당대표 선거가 치열하다. SNS 때문인지, 언론의 과도한 관심 탓인지 시시콜콜한 말싸움까지 전 국민이 실시간으로 지켜본다. 그런데 주인공만 바뀐 채 유치원생 말싸움하듯 반복되는 윤심 논란은 상식의 한계를 넘었다. 출범한 지 아직 1년도 안 됐는데 이런 게 하나둘이 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상식적이지 못한 상황은 분노를 부른다. 그 분노는 고스란히 대통령을 향할 수밖에 없다. 이대로라면 다음 대선에서 야당 후보는 윤석열정부의 비상식을 바로잡겠다는 식의 공약을 내세울 것이 뻔하다. 미국 역사학자 소피아 로젠펠드는 “상식을 상기시키는 사태가 벌어지면 언제나 사회의 한 부류가 다른 부류의 희생을 바탕으로 득을 보게 된다”고 했다(‘상식은 어쩌다 포퓰리즘이 되었는가’, 2021). 소모적 싸움에서 벗어나지 못하는 한국 정치에 딱 맞는 말이다. 이런 비상식을 먼저 해결하는 게 국민들이 생각하는 상식이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고승욱 논설위원 swko@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“원금에 30% 더 준다” 상품권 판매 사기…맘카페 발칵</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960856&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960856&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021504245366151_1676402693_0017960856.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 인터넷 카페에서 ‘상품권 재테크’라는 이름으로 일정 금액의 상품권을 구매하면 추가 상품권을 지급하겠다고 속여 회원들의 돈을 가로챈 혐의를 받는 카페 운영자가 경찰 수사를 받게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 경기 군포경찰서에 따르면 네이버 모 카페 회원 3명이 최근 카페 운영자 A씨를 사기 혐의로 고소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;회원 1만5000명이 넘는 이 카페는 2018년부터 유아용품과 가전제품을 싸게 팔면서 엄마들 사이에 입소문을 탄 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고소장에 따르면 A씨는 카페 회원들에게 일정 금액의 상품권을 사면 원금의 15∼35% 상당의 추가 상품권을 지급하기로 약속한 뒤 돈만 받고 상품권은 제공하지 않은 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021504250466152_1676402704_0017960856.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 사건 초기 몇 차례는 원금 이상의 상품권을 지급했으나, 2021년 하반기부터는 약속을 지키지 않았다고 한다. 고소인 3명의 피해 금액은 수천만원 상당인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “앞서 또 다른 피해자 1명의 고소가 접수돼 수사 후 사건을 검찰에 송치했다”며 “이후 추가 고소장이 들어오면서 계속 수사를 하는 중”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군포경찰서 외에 타지역 검찰청·경찰서에도 비슷한 내용의 고소장이 접수된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“원금에 30% 더 준다” 상품권 판매 사기…맘카페 발칵</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960856&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960856&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021504245366151_1676402693_0017960856.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 인터넷 카페에서 ‘상품권 재테크’라는 이름으로 일정 금액의 상품권을 구매하면 추가 상품권을 지급하겠다고 속여 회원들의 돈을 가로챈 혐의를 받는 카페 운영자가 경찰 수사를 받게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 경기 군포경찰서에 따르면 네이버 모 카페 회원 3명이 최근 카페 운영자 A씨를 사기 혐의로 고소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;회원 1만5000명이 넘는 이 카페는 2018년부터 유아용품과 가전제품을 싸게 팔면서 엄마들 사이에 입소문을 탄 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고소장에 따르면 A씨는 카페 회원들에게 일정 금액의 상품권을 사면 원금의 15∼35% 상당의 추가 상품권을 지급하기로 약속한 뒤 돈만 받고 상품권은 제공하지 않은 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021504250466152_1676402704_0017960856.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 사건 초기 몇 차례는 원금 이상의 상품권을 지급했으나, 2021년 하반기부터는 약속을 지키지 않았다고 한다. 고소인 3명의 피해 금액은 수천만원 상당인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “앞서 또 다른 피해자 1명의 고소가 접수돼 수사 후 사건을 검찰에 송치했다”며 “이후 추가 고소장이 들어오면서 계속 수사를 하는 중”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군포경찰서 외에 타지역 검찰청·경찰서에도 비슷한 내용의 고소장이 접수된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>춘천 女초등생 ‘잠실’에서 사라졌다…‘실종 6일째’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960868&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960868&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021504450166175_1676403903_0017960868.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;강원도 춘천에서 서울행 버스를 탄 여자 초등학생 A양(11)이 실종됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A양은 지난 10일 오후 춘천시외버스터미널에서 서울행 버스를 탔다. 하지만 서울에 도착한 뒤에는 가족과 연락이 닿지 않았다. A양 가족은 하루가 지난 11일 오전 경찰에 실종 신고를 접수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 조사 결과 A양의 휴대전화 신호가 마지막으로 잡힌 곳은 서울 송파고 잠실역 인근이다. 경찰은 잠실 롯데월드 인근 CCTV 등을 확인하며 수색 작업에 집중하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰과 도교육청은 A양을 찾는데 집중하고 있다. 현재까지 범죄 혐의점은 낮은 것으로 파악되고 있지만 실종 기간이 길어지면서 우려가 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;춘천시는 14일 A양 실종을 알리는 재난문자를 발송했다. 재난문자에 따르면 A양은 키 140cm에 몸무게 35kg 이다. 긴 머리를 하고 있으며 하늘색 후드 티셔츠와 바지, 흰색 부츠를 착용하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>춘천 女초등생 ‘잠실’에서 사라졌다…‘실종 6일째’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960868&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960868&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-02-14T19:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021504450166175_1676403903_0017960868.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;강원도 춘천에서 서울행 버스를 탄 여자 초등학생 A양(11)이 실종됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A양은 지난 10일 오후 춘천시외버스터미널에서 서울행 버스를 탔다. 하지만 서울에 도착한 뒤에는 가족과 연락이 닿지 않았다. A양 가족은 하루가 지난 11일 오전 경찰에 실종 신고를 접수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 조사 결과 A양의 휴대전화 신호가 마지막으로 잡힌 곳은 서울 송파고 잠실역 인근이다. 경찰은 잠실 롯데월드 인근 CCTV 등을 확인하며 수색 작업에 집중하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰과 도교육청은 A양을 찾는데 집중하고 있다. 현재까지 범죄 혐의점은 낮은 것으로 파악되고 있지만 실종 기간이 길어지면서 우려가 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;춘천시는 14일 A양 실종을 알리는 재난문자를 발송했다. 재난문자에 따르면 A양은 키 140cm에 몸무게 35kg 이다. 긴 머리를 하고 있으며 하늘색 후드 티셔츠와 바지, 흰색 부츠를 착용하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무에타이 승률 20%→韓최초 UFC 플라이… 박현성 “비결은”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960070&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960070&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-02-14T20:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021417585165046_1676365132_0017960070.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“저는 운동신경이 1도 없어요. 예전엔 무에타이 했을 때 승률이 20% 정도밖에 안 됐을 거예요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 세계 최고의 격투 무대인 UFC에서 한국인 최초의 플라이급 파이터가 됐다. 지난 5일 미국 네바다주 라스베이거스 UFC 에이팩스에서 열린 ‘로드 투 UFC’에서 우승한 박현성(27)의 이야기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박현성은 14일 서울 종로구 광화문 센터포인트 빌딩에서 열린 기자회견에서 “기쁨보다는 안도했다”며 UFC 진출 소감을 밝혔다. 박현성은 당시 ‘코리안 좀비’ 정찬성의 제자 최승국(26)을 상대로 3라운드 서브미션 승을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “시차 적응을 제대로 못 해서 이틀 동안 총 6시간 정도밖에 못 잤다. 역대급으로 컨디션이 안 좋은 상태였다”며 “영상을 다시 보면 제 생각보다는 못하진 않았지만, 당시엔 지고 있다는 생각이 컸다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 결국 승리를 거머쥐며 UFC에 입성했다. 그는 “우선 UFC와 5경기 계약을 했다”면서도 “5경기 계약을 한다고 다 뛰게 해주는 건 아니어서, 2경기 계약했다 생각하고 무조건 이기는 걸 생각하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박현성은 한국의 19번째 UFC 선수로, 플라이급에선 최초다. 하지만 그는 덤덤한 반응을 보였다. 박현성은 “특별하다고 생각하지 않는다”며 “UFC 가게 돼서 좋은 건 제가 좋아하는 거로 생업을 할 수 있다는 점이다. 이 일로 돈을 벌고, 직업이라 말할 수 있는 게 정말 좋다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박현성은 군대 전역 후인 24세 때 본격적으로 MMA의 세계에 발을 들여놓은 뒤 빠른 성장세를 보이며 UFC 입성에 성공했다. 종합격투기 전적은 8승 무패다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘빠른 성장세’의 비결을 묻자 “운동 재능은 1도 없다”며 “고등학생 때 취미로 무에타이를 했지만, 승률이 20% 정도밖에 안 될 재능이었다”고 의외의 답변을 내놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “운동능력보다는 운동에 깊이 생각하려고 한다”며 “운동을 5년, 10년 해도 매번 중하위권인 선수들이 있는데 제가 느끼기엔 생각 없이 운동하는 선수들이 대다수”라고 말했다. 이어 “주먹을 뻗는 건 다 할 수 있지만, 기가 막히게 잘 치는 사람은 이유가 있다. 그 방법을 계속 생각하고 수천 번 수만 번 테스트를 한다”며 “깨닫는 순간이 오면 성장한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;UFC 첫 경기에 대한 부담은 없다고 했다. 그는 “무에타이 때 너무 많이 져봐서 지는 거에 대한 부담은 없다”고 웃으며 “무패도 언젠간 깨지게 돼 있다. 다만 지지 않으려고 준비한다. 지고 성장하면 된다”고 말했다. 그러면서 “다음 경기에서 이기는 것만 목표로 하다 보면 높은 위치에 가 있을 거라 생각한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무에타이 승률 20%→韓최초 UFC 플라이… 박현성 “비결은”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960070&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960070&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-02-14T20:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021417585165046_1676365132_0017960070.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“저는 운동신경이 1도 없어요. 예전엔 무에타이 했을 때 승률이 20% 정도밖에 안 됐을 거예요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 세계 최고의 격투 무대인 UFC에서 한국인 최초의 플라이급 파이터가 됐다. 지난 5일 미국 네바다주 라스베이거스 UFC 에이팩스에서 열린 ‘로드 투 UFC’에서 우승한 박현성(27)의 이야기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박현성은 14일 서울 종로구 광화문 센터포인트 빌딩에서 열린 기자회견에서 “기쁨보다는 안도했다”며 UFC 진출 소감을 밝혔다. 박현성은 당시 ‘코리안 좀비’ 정찬성의 제자 최승국(26)을 상대로 3라운드 서브미션 승을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “시차 적응을 제대로 못 해서 이틀 동안 총 6시간 정도밖에 못 잤다. 역대급으로 컨디션이 안 좋은 상태였다”며 “영상을 다시 보면 제 생각보다는 못하진 않았지만, 당시엔 지고 있다는 생각이 컸다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 결국 승리를 거머쥐며 UFC에 입성했다. 그는 “우선 UFC와 5경기 계약을 했다”면서도 “5경기 계약을 한다고 다 뛰게 해주는 건 아니어서, 2경기 계약했다 생각하고 무조건 이기는 걸 생각하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박현성은 한국의 19번째 UFC 선수로, 플라이급에선 최초다. 하지만 그는 덤덤한 반응을 보였다. 박현성은 “특별하다고 생각하지 않는다”며 “UFC 가게 돼서 좋은 건 제가 좋아하는 거로 생업을 할 수 있다는 점이다. 이 일로 돈을 벌고, 직업이라 말할 수 있는 게 정말 좋다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박현성은 군대 전역 후인 24세 때 본격적으로 MMA의 세계에 발을 들여놓은 뒤 빠른 성장세를 보이며 UFC 입성에 성공했다. 종합격투기 전적은 8승 무패다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘빠른 성장세’의 비결을 묻자 “운동 재능은 1도 없다”며 “고등학생 때 취미로 무에타이를 했지만, 승률이 20% 정도밖에 안 될 재능이었다”고 의외의 답변을 내놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “운동능력보다는 운동에 깊이 생각하려고 한다”며 “운동을 5년, 10년 해도 매번 중하위권인 선수들이 있는데 제가 느끼기엔 생각 없이 운동하는 선수들이 대다수”라고 말했다. 이어 “주먹을 뻗는 건 다 할 수 있지만, 기가 막히게 잘 치는 사람은 이유가 있다. 그 방법을 계속 생각하고 수천 번 수만 번 테스트를 한다”며 “깨닫는 순간이 오면 성장한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;UFC 첫 경기에 대한 부담은 없다고 했다. 그는 “무에타이 때 너무 많이 져봐서 지는 거에 대한 부담은 없다”고 웃으며 “무패도 언젠간 깨지게 돼 있다. 다만 지지 않으려고 준비한다. 지고 성장하면 된다”고 말했다. 그러면서 “다음 경기에서 이기는 것만 목표로 하다 보면 높은 위치에 가 있을 거라 생각한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“삼겹살과 번개탄 주문...?” 배달 기사가 사람 살렸다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960927&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960927&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-02-14T20:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2021090313120832227_1630642328_0017960927.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 배달 기사가 주문 품목에 ‘번개탄’이 포함된 것을 의심해 신고하면서 의식을 잃은 사람을 구한 사연이 뒤늦게 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주소방서에 따르면 제주시 노형동 일대에서 퀵 배달을 하는 강순호(35)씨는 지난달 19일 A씨로부터 배달 주문을 받았다. 삼겹살 200g, 소주 1병, 부탄가스 1개, 종이컵 1줄 등을 주문받았는데, 여기에는 ‘번개탄 1개’도 포함돼있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강씨는 A씨의 오피스텔로 주문 품목을 전달했는데, 전달 과정에서 본 A씨이 얼굴이 어딘가 불편해 보였다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배달을 마치고 나온 강씨는 안색이 좋지 않은 A씨가 번개탄을 주문한 점이 계속 마음에 걸렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강씨는 결국 112에 A씨의 주소와 함께 수상하다는 내용을 전달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신고를 접수한 경찰은 제주소방서 노형119센터 구급대와 함께 A씨의 오피스텔을 방문했다. 방문을 여러 차례 두드려도 인기척이 없자 소방대원들이 강제로 문을 개방했다. 방 안에서는 이미 번개탄 가스 중독으로 의식을 잃은 A씨가 발견돼 즉시 병원으로 이송됐다. 치료는 마친 A씨는 현재는 일상생활이 가능한 정도라고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양인석 제주소방서장은 “타인을 위한 신고가 소중한 생명을 살렸다”며 “화재, 구급 등 사고가 의심되는 경우 119 신고를 당부드린다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“삼겹살과 번개탄 주문...?” 배달 기사가 사람 살렸다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960927&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960927&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-02-14T20:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2021090313120832227_1630642328_0017960927.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 배달 기사가 주문 품목에 ‘번개탄’이 포함된 것을 의심해 신고하면서 의식을 잃은 사람을 구한 사연이 뒤늦게 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주소방서에 따르면 제주시 노형동 일대에서 퀵 배달을 하는 강순호(35)씨는 지난달 19일 A씨로부터 배달 주문을 받았다. 삼겹살 200g, 소주 1병, 부탄가스 1개, 종이컵 1줄 등을 주문받았는데, 여기에는 ‘번개탄 1개’도 포함돼있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강씨는 A씨의 오피스텔로 주문 품목을 전달했는데, 전달 과정에서 본 A씨이 얼굴이 어딘가 불편해 보였다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배달을 마치고 나온 강씨는 안색이 좋지 않은 A씨가 번개탄을 주문한 점이 계속 마음에 걸렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강씨는 결국 112에 A씨의 주소와 함께 수상하다는 내용을 전달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신고를 접수한 경찰은 제주소방서 노형119센터 구급대와 함께 A씨의 오피스텔을 방문했다. 방문을 여러 차례 두드려도 인기척이 없자 소방대원들이 강제로 문을 개방했다. 방 안에서는 이미 번개탄 가스 중독으로 의식을 잃은 A씨가 발견돼 즉시 병원으로 이송됐다. 치료는 마친 A씨는 현재는 일상생활이 가능한 정도라고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양인석 제주소방서장은 “타인을 위한 신고가 소중한 생명을 살렸다”며 “화재, 구급 등 사고가 의심되는 경우 119 신고를 당부드린다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명, 개딸에 “수박 문자폭탄 그만…나도 ‘찢’에 상처”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960937&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960937&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-02-14T20:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021505080266202_1676405282_0017960937.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표가 강성 지지층인 ‘개딸’(개혁의 딸)들 앞에서 비명(비이재명)계로 알려진 같은 당 의원을 위로하며 내부 결속을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 14일 오후 중앙당사 당원존에서 유튜브 라이브 방송을 진행하며 이소영 의원을 초청했다. 이 의원은 지난해 대선 당시 후보였던 이 대표 현장대변인을 맡았으나 이후 이 대표의 전당대회 출마를 만류하는 고언을 해 개딸들의 비판 대상이 된 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 대화 도중 이 의원을 향해 “요새도 ‘수박’(이 대표의 강성 지지층이 친문(친문재인)계를 비롯한 비명계를 비난하는 용어)이라고 문자를 보내는 사람들이 있느냐”고 물었다. 이에 이 의원은 “이 대표 팬카페인 ‘재명이네 마을’에서 ‘수박 랭킹’을 매기는데 내가 1등에 올라 이해가 안 되고 억울했다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021505081966204_1676405299_0017960937.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 대표는 “저한테 ‘찢’이라 하는 사람들이 있지 않나. 똑같은 것이다. 그 단어(수박) 이제 그만 썼으면 좋겠다”면서 “거기에 상처받는 분들이 너무 많다. (나도 찢이라는 소리를 들었을 때) 상처 받더라. 그러니까 그분들이 저한테 기분이 좋겠느냐”고 했다. ‘찢’은 ‘형수 욕설’ 논란에 휩싸였던 이재명 대표를 조롱하는 표현이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 “상대(국민의힘)의 작전은 이미 명확하다. 잘할 생각보다는 지배하기로 작정했고, 장애가 되는 것은 없앤다. 이게 기본 작전”이라면서 “그럼 우리 작전도 분명하다. 단합과 대오 유지가 제일 중요하다. 내부 균열은 절대 안된다. 좀 부족해보이고 달라보여도 용인해야 한다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 “(제 지지자들이) 지금도 문자폭탄을 하고 (문자폭탄 보낼) 명단을 만들고 이러는데 거기에 들어간 분이 누굴 원망하겠나? (저에게) 득이 아니라 실이 되는 것”이라며 “(문자폭탄으로) 단단하게 뭉치는 것 같아 보이지만 결국 다 떨어져 나가고 소수가 된다. 누구를 왕따 시키면 마지막에는 자기가 왕따가 된다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021505083066205_1676405310_0017960937.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;내년 총선 공천과 관련해서는 “지역에 새로 오신 분이 ‘나 이재명 대표가 보냈어’라고 말하고 다닌다는 소문을 들었다. 균열 요인이라 조심시킬 것”이라며 “(공천) 평가 기준도 웬만하면 바꾸지 말고, 이해찬 대표 때 만들었던 룰도 웬만하면 손대지 말고 안정적으로 가자는 방침을 줬다. 각자 지역에서 열심히 활동하면 시스템에 의해 경쟁력 중심으로 (공천이) 결정되는 거지 억지로 되는 게 아니다”라고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표가 이처럼 강성 지지층의 자제를 촉구하며 당내 단합을 강조한 것은 자신에 대한 체포동의안 가결 여부가 동료 의원들의 한표 한표로 결정될 수 있다는 위기감 때문인 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 위례·대장동 사업 비리 의혹을 수사 중인 검찰은 이 대표에 대한 구속영장 청구 여부를 조만간 결정한다는 방침이다. 이와 관련해 이 대표는 이날 국회에서 기자들과 만나 “이해가 잘 안 된다. 제가 뭐 어디 도망간답니까”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명, 개딸에 “수박 문자폭탄 그만…나도 ‘찢’에 상처”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960937&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960937&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-02-14T20:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021505080266202_1676405282_0017960937.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표가 강성 지지층인 ‘개딸’(개혁의 딸)들 앞에서 비명(비이재명)계로 알려진 같은 당 의원을 위로하며 내부 결속을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 14일 오후 중앙당사 당원존에서 유튜브 라이브 방송을 진행하며 이소영 의원을 초청했다. 이 의원은 지난해 대선 당시 후보였던 이 대표 현장대변인을 맡았으나 이후 이 대표의 전당대회 출마를 만류하는 고언을 해 개딸들의 비판 대상이 된 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 대화 도중 이 의원을 향해 “요새도 ‘수박’(이 대표의 강성 지지층이 친문(친문재인)계를 비롯한 비명계를 비난하는 용어)이라고 문자를 보내는 사람들이 있느냐”고 물었다. 이에 이 의원은 “이 대표 팬카페인 ‘재명이네 마을’에서 ‘수박 랭킹’을 매기는데 내가 1등에 올라 이해가 안 되고 억울했다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021505081966204_1676405299_0017960937.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 대표는 “저한테 ‘찢’이라 하는 사람들이 있지 않나. 똑같은 것이다. 그 단어(수박) 이제 그만 썼으면 좋겠다”면서 “거기에 상처받는 분들이 너무 많다. (나도 찢이라는 소리를 들었을 때) 상처 받더라. 그러니까 그분들이 저한테 기분이 좋겠느냐”고 했다. ‘찢’은 ‘형수 욕설’ 논란에 휩싸였던 이재명 대표를 조롱하는 표현이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 “상대(국민의힘)의 작전은 이미 명확하다. 잘할 생각보다는 지배하기로 작정했고, 장애가 되는 것은 없앤다. 이게 기본 작전”이라면서 “그럼 우리 작전도 분명하다. 단합과 대오 유지가 제일 중요하다. 내부 균열은 절대 안된다. 좀 부족해보이고 달라보여도 용인해야 한다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 “(제 지지자들이) 지금도 문자폭탄을 하고 (문자폭탄 보낼) 명단을 만들고 이러는데 거기에 들어간 분이 누굴 원망하겠나? (저에게) 득이 아니라 실이 되는 것”이라며 “(문자폭탄으로) 단단하게 뭉치는 것 같아 보이지만 결국 다 떨어져 나가고 소수가 된다. 누구를 왕따 시키면 마지막에는 자기가 왕따가 된다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021505083066205_1676405310_0017960937.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;내년 총선 공천과 관련해서는 “지역에 새로 오신 분이 ‘나 이재명 대표가 보냈어’라고 말하고 다닌다는 소문을 들었다. 균열 요인이라 조심시킬 것”이라며 “(공천) 평가 기준도 웬만하면 바꾸지 말고, 이해찬 대표 때 만들었던 룰도 웬만하면 손대지 말고 안정적으로 가자는 방침을 줬다. 각자 지역에서 열심히 활동하면 시스템에 의해 경쟁력 중심으로 (공천이) 결정되는 거지 억지로 되는 게 아니다”라고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표가 이처럼 강성 지지층의 자제를 촉구하며 당내 단합을 강조한 것은 자신에 대한 체포동의안 가결 여부가 동료 의원들의 한표 한표로 결정될 수 있다는 위기감 때문인 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 위례·대장동 사업 비리 의혹을 수사 중인 검찰은 이 대표에 대한 구속영장 청구 여부를 조만간 결정한다는 방침이다. 이와 관련해 이 대표는 이날 국회에서 기자들과 만나 “이해가 잘 안 된다. 제가 뭐 어디 도망간답니까”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘종아리 높이’ 제주 바다서 다이빙 고교생…하반신 마비</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960959&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960959&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-02-14T20:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021505214366220_1676406104_0017960959.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천의 한 고등학생이 전지훈련차 제주도를 찾았다가 바다에서 다이빙을 잘못해 하반신이 마비되는 중상을 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 제주동부소방서에 따르면 전날 오후 4시31분쯤 제주시 조천읍 함덕해수욕장에서 물놀이를 하던 고등학생 A군(17)이 낙상 사고로 부상을 입었다는 신고가 접수됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현장에 출동한 119는 일행에 의해 구조돼 모래사장에 누워있는 A군을 발견하고 응급처치 후 병원으로 이송했다. 구조 당시 A군은 하체 등 신체 일부에 감각이 없었던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021505221066221_1676406131_0017960959.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전지훈련을 위해 제주를 찾은 A군은 친구들과 물놀이를 하던 중 종아리 높이 정도의 얕은 수심으로 뛰어들다가 앞으로 넘어지면서 중상을 입은 것으로 파악됐다&lt;br&gt;&lt;br&gt;A군은 제주시내 병원 중환자실에서 치료를 받는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방당국은 A군이 앞쪽으로 다이빙하는 과정에서 경추 손상이 있었던 것으로 보고 자세한 사고 경위를 조사 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘종아리 높이’ 제주 바다서 다이빙 고교생…하반신 마비</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960959&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960959&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-02-14T20:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021505214366220_1676406104_0017960959.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천의 한 고등학생이 전지훈련차 제주도를 찾았다가 바다에서 다이빙을 잘못해 하반신이 마비되는 중상을 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 제주동부소방서에 따르면 전날 오후 4시31분쯤 제주시 조천읍 함덕해수욕장에서 물놀이를 하던 고등학생 A군(17)이 낙상 사고로 부상을 입었다는 신고가 접수됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현장에 출동한 119는 일행에 의해 구조돼 모래사장에 누워있는 A군을 발견하고 응급처치 후 병원으로 이송했다. 구조 당시 A군은 하체 등 신체 일부에 감각이 없었던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021505221066221_1676406131_0017960959.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전지훈련을 위해 제주를 찾은 A군은 친구들과 물놀이를 하던 중 종아리 높이 정도의 얕은 수심으로 뛰어들다가 앞으로 넘어지면서 중상을 입은 것으로 파악됐다&lt;br&gt;&lt;br&gt;A군은 제주시내 병원 중환자실에서 치료를 받는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방당국은 A군이 앞쪽으로 다이빙하는 과정에서 경추 손상이 있었던 것으로 보고 자세한 사고 경위를 조사 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 02월 15일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960969&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960969&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-02-14T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021505300666231_1676406606_0017960969.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2월 15일 수요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 -2.0도, 인천 -2.0도, 수원 -2.0도, 춘천 -4.0도, 강릉 -3.0도, 청주 -2.0도, 대전 -2.0도, 전주 -2.0도, 광주 -1.0도, 대구 -1.0도, 부산 2.0도, 제주 3.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 7.0도, 인천 6.0도, 수원 7.0도, 춘천 5.0도, 강릉 2.0도, 청주 7.0도, 대전 7.0도, 전주 7.0도, 광주 7.0도, 대구 6.0도, 부산 6.0도, 제주 9.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 대설특보가 발효중입니다. 출근길 눈길 운전에 유의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 02월 15일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960969&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960969&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-02-14T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021505300666231_1676406606_0017960969.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2월 15일 수요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 -2.0도, 인천 -2.0도, 수원 -2.0도, 춘천 -4.0도, 강릉 -3.0도, 청주 -2.0도, 대전 -2.0도, 전주 -2.0도, 광주 -1.0도, 대구 -1.0도, 부산 2.0도, 제주 3.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 7.0도, 인천 6.0도, 수원 7.0도, 춘천 5.0도, 강릉 2.0도, 청주 7.0도, 대전 7.0도, 전주 7.0도, 광주 7.0도, 대구 6.0도, 부산 6.0도, 제주 9.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 대설특보가 발효중입니다. 출근길 눈길 운전에 유의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미 국방 “우크라, 몇 주 후 대규모 반격”…격돌의 봄 임박</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960980&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960980&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-02-14T20:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021504490666181_1676404146_0017960980.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이드 오스틴 미국 국방장관이 올봄 러시아를 상대로 반격에 나설 것을 예상하며 화력 지원에 속도를 내고 있다고 밝혔다. 미국과 서방 동맹은 이란 밀수선 등에서 압수한 무기까지 우크라이나에 전달하기 위해 법률 검토를 진행한 것으로 나타났다. 공화당 강경파를 중심으로 우크라이나에 대한 무제한 군사 지원 반발 움직임이 나오는 터라 ‘격돌의 봄’이 전쟁 양상을 뒤바꿀 결정적 전투가 될 수 있다는 전망이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오스틴 장관은 14일(현지시간) 벨기에 브뤼셀에서 ‘우크라이나 국방 연락그룹’(UDCG) 회의 후 기자회견에서 “우리는 우크라이나가 봄에 언젠가 (러시아를 상대로) 공습을 개시할 것으로 예상한다”며 “UDCG의 모든 파트너국은 전투 현장에서 효과를 낼 수있도록 장갑 역량과 화력, 지속성을 확보할 수 있게 노력해왔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오스틴 장관은 “러시아가 최근 전선에 새로운 병력을 투입하고 있지만, 병력 다수는 제대로 훈련이 되지 않고 장비도 갖추지 않았다”며 “우리는 우크라이나가 주도권을 잡을 기회가 있을 것으로 보고 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 겨울이 지나면 러시아와 우크라이나가 대규모 충돌을 할 가능성이 큰 것으로 전망하고 있다. 오스틴 장관도 공습 개시 시점을 “불과 몇 주 뒤”라고 언급하며 무기 전달과 운용 훈련 제공이 시급하다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 이번 주 1억 발 이상의 소형 화기 탄약을 우크라이나에 제공했다. 이탈리아와 프랑스는 우크라이나에 SAMP/T 방공시스템(MAMBA) 지원을 공식화했다. 프랑스는 우크라이나 지원을 위해 호주와 155㎜ 포탄 생산을 확대하기로 했다. 노르웨이도 레오파드2 탱크 8를 지원하기로 했다. 향후 5년간 75억 유로(약 10조 2000억 원) 규모의 군사·민간 지원 방침도 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 미국과 유럽 동맹은 우크라이나 화력 지원을 위해 이란 선적에서 압수한 무기를 보내는 방안을 검토하고 있다고 월스트리트저널(WSJ)이 보도했다. 미 관계자들은 5000정 이상의 돌격 소총, 160만 발의 소형화기 탄약과 대전차 미사일 등을 보낼 계획이라고 WSJ에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 물품은 중동 지역을 담당하는 미 해군 5함대가 예멘 해안에서 압수한 것이다. 해군 5함대는 지난달 “이란에서 예멘으로 향하는 어선을 수색한 결과 소총 2116정이 발견됐다”며 “이는 (예멘의) 후티 반군에 공급하기 위한 것”이라는 성명을 밝힌 바 있다. 비슷한 시기 프랑스군도 오만만 인근에서 돌격 소총 3000정, 탄약 60만 발, 대전차 로켓 20여 발 등을 압수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유엔은 무기 금수 조치에 따라 압수한 무기를 폐기하거나 따로 보관토록 하고 있다. 조 바이든 행정부는 이에 따라 압수 무기를 다른 분쟁 지역으로 이전하는 것에 관한 법률 검토도 진행해 온 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서방 동맹의 움직임은 전쟁이 장기화할수록 상황이 악화할 수 있다는 우려 때문이다. 공화당 내부에서 우크라이나 지원 철회 목소리가 나오고 있고, 유럽에서도 전쟁 자금 지원에 한계를 호소하는 목소리가 등장했기 때문이다. 맷 게이츠, 마조리 테일러 그린 등 공화당 강경파 의원들은 우크라이나 지원 중단을 촉구하는 ‘우크라이나 피로 결의안’까지 발의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아도 전황을 뒤집기 위한 대규모 공세를 준비하고 있다. 러시아는 이미 우크라이나 동부의 최대 격전지 바흐무트와 도네츠크에 포화를 집중하고 있다. 전문가들은 이를 봄철 진격을 위한 전초 기지를 만들기 위한 작업으로 보고 있다. 미 싱크탱크 전쟁연구소는 “러시아는 지난 13일 최소 18대의 장거리 드론 등을 이란으로부터 몰래 들여왔다”며 “우크라이나 전쟁을 위한 이란 지원을 계속 활용하고 있다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미 국방 “우크라, 몇 주 후 대규모 반격”…격돌의 봄 임박</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960980&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960980&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-02-14T20:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021504490666181_1676404146_0017960980.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이드 오스틴 미국 국방장관이 올봄 러시아를 상대로 반격에 나설 것을 예상하며 화력 지원에 속도를 내고 있다고 밝혔다. 미국과 서방 동맹은 이란 밀수선 등에서 압수한 무기까지 우크라이나에 전달하기 위해 법률 검토를 진행한 것으로 나타났다. 공화당 강경파를 중심으로 우크라이나에 대한 무제한 군사 지원 반발 움직임이 나오는 터라 ‘격돌의 봄’이 전쟁 양상을 뒤바꿀 결정적 전투가 될 수 있다는 전망이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오스틴 장관은 14일(현지시간) 벨기에 브뤼셀에서 ‘우크라이나 국방 연락그룹’(UDCG) 회의 후 기자회견에서 “우리는 우크라이나가 봄에 언젠가 (러시아를 상대로) 공습을 개시할 것으로 예상한다”며 “UDCG의 모든 파트너국은 전투 현장에서 효과를 낼 수있도록 장갑 역량과 화력, 지속성을 확보할 수 있게 노력해왔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오스틴 장관은 “러시아가 최근 전선에 새로운 병력을 투입하고 있지만, 병력 다수는 제대로 훈련이 되지 않고 장비도 갖추지 않았다”며 “우리는 우크라이나가 주도권을 잡을 기회가 있을 것으로 보고 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 겨울이 지나면 러시아와 우크라이나가 대규모 충돌을 할 가능성이 큰 것으로 전망하고 있다. 오스틴 장관도 공습 개시 시점을 “불과 몇 주 뒤”라고 언급하며 무기 전달과 운용 훈련 제공이 시급하다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 이번 주 1억 발 이상의 소형 화기 탄약을 우크라이나에 제공했다. 이탈리아와 프랑스는 우크라이나에 SAMP/T 방공시스템(MAMBA) 지원을 공식화했다. 프랑스는 우크라이나 지원을 위해 호주와 155㎜ 포탄 생산을 확대하기로 했다. 노르웨이도 레오파드2 탱크 8를 지원하기로 했다. 향후 5년간 75억 유로(약 10조 2000억 원) 규모의 군사·민간 지원 방침도 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 미국과 유럽 동맹은 우크라이나 화력 지원을 위해 이란 선적에서 압수한 무기를 보내는 방안을 검토하고 있다고 월스트리트저널(WSJ)이 보도했다. 미 관계자들은 5000정 이상의 돌격 소총, 160만 발의 소형화기 탄약과 대전차 미사일 등을 보낼 계획이라고 WSJ에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 물품은 중동 지역을 담당하는 미 해군 5함대가 예멘 해안에서 압수한 것이다. 해군 5함대는 지난달 “이란에서 예멘으로 향하는 어선을 수색한 결과 소총 2116정이 발견됐다”며 “이는 (예멘의) 후티 반군에 공급하기 위한 것”이라는 성명을 밝힌 바 있다. 비슷한 시기 프랑스군도 오만만 인근에서 돌격 소총 3000정, 탄약 60만 발, 대전차 로켓 20여 발 등을 압수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유엔은 무기 금수 조치에 따라 압수한 무기를 폐기하거나 따로 보관토록 하고 있다. 조 바이든 행정부는 이에 따라 압수 무기를 다른 분쟁 지역으로 이전하는 것에 관한 법률 검토도 진행해 온 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서방 동맹의 움직임은 전쟁이 장기화할수록 상황이 악화할 수 있다는 우려 때문이다. 공화당 내부에서 우크라이나 지원 철회 목소리가 나오고 있고, 유럽에서도 전쟁 자금 지원에 한계를 호소하는 목소리가 등장했기 때문이다. 맷 게이츠, 마조리 테일러 그린 등 공화당 강경파 의원들은 우크라이나 지원 중단을 촉구하는 ‘우크라이나 피로 결의안’까지 발의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아도 전황을 뒤집기 위한 대규모 공세를 준비하고 있다. 러시아는 이미 우크라이나 동부의 최대 격전지 바흐무트와 도네츠크에 포화를 집중하고 있다. 전문가들은 이를 봄철 진격을 위한 전초 기지를 만들기 위한 작업으로 보고 있다. 미 싱크탱크 전쟁연구소는 “러시아는 지난 13일 최소 18대의 장거리 드론 등을 이란으로부터 몰래 들여왔다”며 “우크라이나 전쟁을 위한 이란 지원을 계속 활용하고 있다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중딩에 폭행당한 점주…본사 “장애 판정받아 로또 팔라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960991&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960991&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-02-14T20:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021505540666258_1676408046_0017960991.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;술을 팔지 않는다는 이유로 중학생에게 폭행 당한 편의점 점주가 트라우마로 인해 폐업을 결정하자 본사 측은 “장애 판정을 받으면 로또를 팔 수 있다”며 영업을 권유한 사실이 뒤늦게 밝혀져 논란이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;편의점 주인 A씨는 지난해 8월 강원도 원주시 명륜동 편의점에서 술을 구입하려는 학생에게 술을 팔지 않는다는 이유로 폭행을 당해 전치 8주의 중상을 입었고, 당시 자신은 ‘촉법소년’이라며 조롱까지 한 학생은 2년 6개월의 실형을 받았다고 13일 MBC가 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021505541666259_1676408056_0017960991.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 폭행으로 눈을 다친 A씨는 트라우마로 정신과 치료를 병행해 오다 결국 5년 계약한 편의점을 닫기로 했다. 본사 측도 A씨의 사정을 감안해 위약금 없이 계약을 해지해주겠다고 했다. 하지만 막상 폐점 시일이 가까워지자 말이 바뀌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “그때 (폐업) 합의를 했던 직원들은 딴 데로 가고 새로운 직원이 왔는데 ‘자기랑 다시 합의를 해야 한다’고 말했다”고 전했다. 당시 본사 직원 B씨는 A씨의 가족을 만나 “장애 판정을 받으면 로또를 팔 수 있어서 오히려 영업이 잘 될 것”이라고 말했다고 한다. 로또의 경우 장애인이나 기초생활수급자 같은 취약계층이 우선해 판매할 수 있다는 점을 염두에 둔 발언으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021505543266260_1676408072_0017960991.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 “어깨 토닥이면서 ‘로또 팔아라’ 이런 식으로 (말했는데) 기분이 많이 안 좋았다. 아픈 사람을 걱정해줘야 하는데 잘됐다고, 장사 잘될 거라는 것만 얘기했다”면서 “(회사는) 점포 정리 비용을 줄여주기로 한 합의도 어겼다. 본사에서 그렇게 해줄 수 없다더라”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 편의점 본사 측은 “해당 직원이 본인의 실언을 사과하고 인정하고 사과했으며 점주에게는 중도해지 위약금을 면제하는 등 배려를 했다”는 입장을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중딩에 폭행당한 점주…본사 “장애 판정받아 로또 팔라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960991&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960991&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-02-14T20:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021505540666258_1676408046_0017960991.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;술을 팔지 않는다는 이유로 중학생에게 폭행 당한 편의점 점주가 트라우마로 인해 폐업을 결정하자 본사 측은 “장애 판정을 받으면 로또를 팔 수 있다”며 영업을 권유한 사실이 뒤늦게 밝혀져 논란이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;편의점 주인 A씨는 지난해 8월 강원도 원주시 명륜동 편의점에서 술을 구입하려는 학생에게 술을 팔지 않는다는 이유로 폭행을 당해 전치 8주의 중상을 입었고, 당시 자신은 ‘촉법소년’이라며 조롱까지 한 학생은 2년 6개월의 실형을 받았다고 13일 MBC가 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021505541666259_1676408056_0017960991.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 폭행으로 눈을 다친 A씨는 트라우마로 정신과 치료를 병행해 오다 결국 5년 계약한 편의점을 닫기로 했다. 본사 측도 A씨의 사정을 감안해 위약금 없이 계약을 해지해주겠다고 했다. 하지만 막상 폐점 시일이 가까워지자 말이 바뀌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “그때 (폐업) 합의를 했던 직원들은 딴 데로 가고 새로운 직원이 왔는데 ‘자기랑 다시 합의를 해야 한다’고 말했다”고 전했다. 당시 본사 직원 B씨는 A씨의 가족을 만나 “장애 판정을 받으면 로또를 팔 수 있어서 오히려 영업이 잘 될 것”이라고 말했다고 한다. 로또의 경우 장애인이나 기초생활수급자 같은 취약계층이 우선해 판매할 수 있다는 점을 염두에 둔 발언으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021505543266260_1676408072_0017960991.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 “어깨 토닥이면서 ‘로또 팔아라’ 이런 식으로 (말했는데) 기분이 많이 안 좋았다. 아픈 사람을 걱정해줘야 하는데 잘됐다고, 장사 잘될 거라는 것만 얘기했다”면서 “(회사는) 점포 정리 비용을 줄여주기로 한 합의도 어겼다. 본사에서 그렇게 해줄 수 없다더라”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 편의점 본사 측은 “해당 직원이 본인의 실언을 사과하고 인정하고 사과했으며 점주에게는 중도해지 위약금을 면제하는 등 배려를 했다”는 입장을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대한항공-아시아나 ‘빅딜’…고심하는 EU에 미국·일본 심사까지 남아</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960465&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960465&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-02-14T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2020111610470930559_1605491229_0017960465.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2020년 시작된 대한항공의 아시아나항공 인수가 3년째 마무리되지 않고 있다. 슬롯(특정 시간에 활주로 등 공항 시설을 이용할 권리), 운수권 이전 등을 조건으로 공정거래위원회 승인을 받았지만 유럽연합(EU), 미국, 일본 등의 승인이 요원하다. 이들 중 한 곳이라도 승인하지 않으면 통합 항공사 출범은 불가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;각국은 합병으로 인한 항공업계 경쟁 제한 가능성을 면밀히 검토하는 것으로 알려졌다. 동종 업계 내에서 이뤄지는 기업결합인 만큼 독과점 등이 시장 경쟁을 제한할 수 있다는 우려 때문이다. 승인 결정을 유예한 미국과 영국도 이같은 경쟁 제한성을 들여다보고 있는 것으로 전해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;연이은 시정안 요청…슬롯·운수권 반납↑ ‘메가캐리어’ 효과 ↓&lt;br&gt;&lt;/div&gt;공정위는 지난해 2월 대한항공의 아시아나항공 인수를 승인하며 국제선 슬롯과 운수권 반납을 의무화하는 시정명령을 부과했다. &lt;span&gt;운임 인상 제한, 공급 좌석 수 축소 금지, 서비스 질 유지 등도 명령했다. 대한항공은 아시아나항공 인수를 마무리한 날로부터 10년간 이같은 시정 조치를 이행해야 한다. 사실상 시장경쟁 체계를 유지하는 조건으로 기업결합을 승인한 셈이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한항공과 아시아나항공이 합쳐지면 통합 항공사는 한국에서 출발하는 국제선의 48.9%를 점유하게 된다. 독점 운항하는 국제선 노선이 10개, 60% 이상 운항하는 노선이 29개에 이른다. 특히 미국(5개), 유럽(6개) 노선의 경우 경쟁 제한성이 더욱 높다. 통합 항공사의 미국 노선 점유율은 78~100%, 유럽 노선 점유율은 69~100%다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2021011510174420044_1610673464_0017960465.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해외 경쟁 당국도 합병으로 인한 경쟁 제한 가능성을 들여다보고 있다. 현재 필수신고국가 중 결과가 나오지 않은 곳은 EU, 미국, 일본 등 3개국이다. 터키, 대만, 베트남, 중국, 태국 등의 필수신고국과 말레이시아, 싱가포르, 호주, 필리핀 등 임의신고국은 기업결합심사를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 안에 합병을 마무리하려던 대한항공의 목표는 EU의 2단계 심사 가능성이 커지며 제동이 걸렸다. 대한항공은 지난달 13일 EU에 기업결합 신고서를 제출했다. 이후 로이터 통신은 EU 집행위원회가 대한항공의 아시아나항공 인수 2단계 심사를 17일 발표할 것이라고 지난 10일 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;EU 집행위원회가 2단계 심사에 들어가는 경우 대한항공의 추가 슬롯, 운송권 반납이 이뤄질 가능성이 크다. EU 집행위원회가 2단계 심사를 한다는 것은 현재 대한항공이 제시한 방안으로는 경쟁 제한 해소가 어렵다는 판단을 내린 것이기 때문이다. 2단계 심사가 시작되면 130일 이내에 승인 여부가 결정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 법무부는 지난해 11월 기업결합승인을 유예한다고 밝혔다. 대한항공이 지난해 8월 미국 법무부의 요청대로 슬롯 반납 내용이 담긴 시정안을 제출해 심사가 마무리될 것으로 예상됐으나 추가 심사가 이어진 것이다. 이 또한 대한항공과 아시아나항공이 중복으로 취항하는 미국 노선의 독과점 정도를 판단하기 위해서라는 분석이다. 일본 경쟁 당국은 심사 마무리 단계에 들어선 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;필수신고국 중 하나인 중국은 대한항공이 시정안을 제시한 후에야 기업결합을 승인했다. 중국 시장총국은 지난해 12월 대한항공의 아시아나항공 인수를 승인했다. 대한항공은 이를 위해 공정위가 경쟁 제한 우려가 있다고 판단한 5개 노선 외에 &lt;span&gt;서울~베이징·상하이·창사·톈진 등 4개 노선을 더해 총 9개 노선의 슬롯 이전을 지원하는 시정안을 제출했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2020080315054680653_1596434746_0017960465.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;임의신고국인 영국도 지난해 11월 대한항공에 시정안을 요구했다. 영국 시장경쟁청(CMA)은 합병 이후 항공권 가격 인상과 서비스 질 하락 등이 예상된다며 독과점을 해소할 시정안을 요청했다. 대한항공은 영국 항공사 버진 애틀랜틱의 인천~런던 신규 취항 내용을 담은 시정안을 제출한 것으로 알려졌다. CMA는 늦어도 3월 23일까지 승인 여부를 확정하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다수 경쟁 당국이 기업결합 불승인 대신 시정안을 요청한 만큼 결론적으로는 ‘빅딜’이 성사될 것이라는 전망이 우세하다. 다만 승인 과정에서 슬롯, 운수권 반납이 잦아지면 기대했던 ‘메가캐리어’ 탄생 효과가 작을 것이라는 우려도 나온다. 업계 1위와 2위가 합쳐지는 빅딜이 아니라 대한항공의 사업 확장 수준에 그칠 수 있다는 것이다. 항공업계 관계자는 “추가적인 슬롯, 운수권 반납이 이어지면 기업결합 효과는 작아질 수밖에 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;한화-대우조선해양 빅딜은 아직 출발선&lt;br&gt;&lt;/div&gt;한화그룹의 대우조선해양 인수는 이제 막 발을 뗐다. 한화그룹은 지난해 12월 16일 대우조선해양의 지분 49.3%에 해당하는 신주 발행에 대한 본계약을 체결했다. 공정위는 계약 체결 3일 후인 지난해 12월 19일 기업결합 신고 서류를 검토하기 시작한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2022121611084238668_1671156522_0017960465.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;심사는 신고 후 30~120일 이내에 이뤄진다. 오는 4월 23일까지 심사가 마무리되어야 하지만 자료 제출일은 심사일에서 제외되는 만큼 기한이 길어질 가능성도 있다. 그 외 EU, 튀르키예, 영국, 일본, 중국, 싱가포르, 베트남 등 7개국의 승인도 받아야 한다. 특히 지난해 EU가 현대중공업의 대우조선해양 인수를 불허해 빅딜이 무산된 만큼 이번 기업결합의 EU 승인 여부에 관심이 쏠린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화그룹이 대우조선해양을 인수하게 되면 방산, 에너지 등의 분야에서 시너지 효과가 발생할 것으로 전망된다. 지상의 한화디펜스, 항공·우주의 한화에어로스페이스에 이어 바다의 대우조선해양이 합쳐져 육·해·공을 아우르는 방산 계열화가 이뤄질 것이라는 기대다.&lt;span&gt; 정부 관계자는 “동종업계에서 이뤄지는 결합이 아니기 때문에 상대적으로 수월할 수 있다. 다만 수직결합이 이뤄지는 부분이 있어 이 또한 경쟁 제한성 여부가 관건이 될 것”이라고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=권민지 기자 10000g@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대한항공-아시아나 ‘빅딜’…고심하는 EU에 미국·일본 심사까지 남아</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960465&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960465&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-02-14T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2020111610470930559_1605491229_0017960465.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2020년 시작된 대한항공의 아시아나항공 인수가 3년째 마무리되지 않고 있다. 슬롯(특정 시간에 활주로 등 공항 시설을 이용할 권리), 운수권 이전 등을 조건으로 공정거래위원회 승인을 받았지만 유럽연합(EU), 미국, 일본 등의 승인이 요원하다. 이들 중 한 곳이라도 승인하지 않으면 통합 항공사 출범은 불가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;각국은 합병으로 인한 항공업계 경쟁 제한 가능성을 면밀히 검토하는 것으로 알려졌다. 동종 업계 내에서 이뤄지는 기업결합인 만큼 독과점 등이 시장 경쟁을 제한할 수 있다는 우려 때문이다. 승인 결정을 유예한 미국과 영국도 이같은 경쟁 제한성을 들여다보고 있는 것으로 전해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;연이은 시정안 요청…슬롯·운수권 반납↑ ‘메가캐리어’ 효과 ↓&lt;br&gt;&lt;/div&gt;공정위는 지난해 2월 대한항공의 아시아나항공 인수를 승인하며 국제선 슬롯과 운수권 반납을 의무화하는 시정명령을 부과했다. &lt;span&gt;운임 인상 제한, 공급 좌석 수 축소 금지, 서비스 질 유지 등도 명령했다. 대한항공은 아시아나항공 인수를 마무리한 날로부터 10년간 이같은 시정 조치를 이행해야 한다. 사실상 시장경쟁 체계를 유지하는 조건으로 기업결합을 승인한 셈이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한항공과 아시아나항공이 합쳐지면 통합 항공사는 한국에서 출발하는 국제선의 48.9%를 점유하게 된다. 독점 운항하는 국제선 노선이 10개, 60% 이상 운항하는 노선이 29개에 이른다. 특히 미국(5개), 유럽(6개) 노선의 경우 경쟁 제한성이 더욱 높다. 통합 항공사의 미국 노선 점유율은 78~100%, 유럽 노선 점유율은 69~100%다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2021011510174420044_1610673464_0017960465.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해외 경쟁 당국도 합병으로 인한 경쟁 제한 가능성을 들여다보고 있다. 현재 필수신고국가 중 결과가 나오지 않은 곳은 EU, 미국, 일본 등 3개국이다. 터키, 대만, 베트남, 중국, 태국 등의 필수신고국과 말레이시아, 싱가포르, 호주, 필리핀 등 임의신고국은 기업결합심사를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 안에 합병을 마무리하려던 대한항공의 목표는 EU의 2단계 심사 가능성이 커지며 제동이 걸렸다. 대한항공은 지난달 13일 EU에 기업결합 신고서를 제출했다. 이후 로이터 통신은 EU 집행위원회가 대한항공의 아시아나항공 인수 2단계 심사를 17일 발표할 것이라고 지난 10일 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;EU 집행위원회가 2단계 심사에 들어가는 경우 대한항공의 추가 슬롯, 운송권 반납이 이뤄질 가능성이 크다. EU 집행위원회가 2단계 심사를 한다는 것은 현재 대한항공이 제시한 방안으로는 경쟁 제한 해소가 어렵다는 판단을 내린 것이기 때문이다. 2단계 심사가 시작되면 130일 이내에 승인 여부가 결정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 법무부는 지난해 11월 기업결합승인을 유예한다고 밝혔다. 대한항공이 지난해 8월 미국 법무부의 요청대로 슬롯 반납 내용이 담긴 시정안을 제출해 심사가 마무리될 것으로 예상됐으나 추가 심사가 이어진 것이다. 이 또한 대한항공과 아시아나항공이 중복으로 취항하는 미국 노선의 독과점 정도를 판단하기 위해서라는 분석이다. 일본 경쟁 당국은 심사 마무리 단계에 들어선 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;필수신고국 중 하나인 중국은 대한항공이 시정안을 제시한 후에야 기업결합을 승인했다. 중국 시장총국은 지난해 12월 대한항공의 아시아나항공 인수를 승인했다. 대한항공은 이를 위해 공정위가 경쟁 제한 우려가 있다고 판단한 5개 노선 외에 &lt;span&gt;서울~베이징·상하이·창사·톈진 등 4개 노선을 더해 총 9개 노선의 슬롯 이전을 지원하는 시정안을 제출했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2020080315054680653_1596434746_0017960465.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;임의신고국인 영국도 지난해 11월 대한항공에 시정안을 요구했다. 영국 시장경쟁청(CMA)은 합병 이후 항공권 가격 인상과 서비스 질 하락 등이 예상된다며 독과점을 해소할 시정안을 요청했다. 대한항공은 영국 항공사 버진 애틀랜틱의 인천~런던 신규 취항 내용을 담은 시정안을 제출한 것으로 알려졌다. CMA는 늦어도 3월 23일까지 승인 여부를 확정하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다수 경쟁 당국이 기업결합 불승인 대신 시정안을 요청한 만큼 결론적으로는 ‘빅딜’이 성사될 것이라는 전망이 우세하다. 다만 승인 과정에서 슬롯, 운수권 반납이 잦아지면 기대했던 ‘메가캐리어’ 탄생 효과가 작을 것이라는 우려도 나온다. 업계 1위와 2위가 합쳐지는 빅딜이 아니라 대한항공의 사업 확장 수준에 그칠 수 있다는 것이다. 항공업계 관계자는 “추가적인 슬롯, 운수권 반납이 이어지면 기업결합 효과는 작아질 수밖에 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;한화-대우조선해양 빅딜은 아직 출발선&lt;br&gt;&lt;/div&gt;한화그룹의 대우조선해양 인수는 이제 막 발을 뗐다. 한화그룹은 지난해 12월 16일 대우조선해양의 지분 49.3%에 해당하는 신주 발행에 대한 본계약을 체결했다. 공정위는 계약 체결 3일 후인 지난해 12월 19일 기업결합 신고 서류를 검토하기 시작한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2022121611084238668_1671156522_0017960465.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;심사는 신고 후 30~120일 이내에 이뤄진다. 오는 4월 23일까지 심사가 마무리되어야 하지만 자료 제출일은 심사일에서 제외되는 만큼 기한이 길어질 가능성도 있다. 그 외 EU, 튀르키예, 영국, 일본, 중국, 싱가포르, 베트남 등 7개국의 승인도 받아야 한다. 특히 지난해 EU가 현대중공업의 대우조선해양 인수를 불허해 빅딜이 무산된 만큼 이번 기업결합의 EU 승인 여부에 관심이 쏠린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화그룹이 대우조선해양을 인수하게 되면 방산, 에너지 등의 분야에서 시너지 효과가 발생할 것으로 전망된다. 지상의 한화디펜스, 항공·우주의 한화에어로스페이스에 이어 바다의 대우조선해양이 합쳐져 육·해·공을 아우르는 방산 계열화가 이뤄질 것이라는 기대다.&lt;span&gt; 정부 관계자는 “동종업계에서 이뤄지는 결합이 아니기 때문에 상대적으로 수월할 수 있다. 다만 수직결합이 이뤄지는 부분이 있어 이 또한 경쟁 제한성 여부가 관건이 될 것”이라고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=권민지 기자 10000g@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“500 내고도 전공 못 들어” 수강신청 해킹, 여론은 학교탓</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017961099&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017961099&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-02-14T21:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021506161666284_1676409376_0017961099.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세종대학교 컴퓨터공학과 학생들이 전공 수업을 듣기 위해 수강신청 홈페이지를 해킹 시도한 사건이 알려지면서 수강신청 문제가 다시 떠오르고 있다. “한 학기에 500만원 정도의 비싼 등록금을 내면서 전공 수업도 제대로 못 듣는 게 말이 되냐”는 반응이 대표적이다. 해킹 행위 자체는 잘못됐지만 ‘오죽했으면’ 그렇게 했겠느냐는 반응도 있다. 학생들이 수업을 듣고 싶어서 해킹까지 시도해야 하는 지경에 이른 근본적 책임이 학교에도 있다는 비판이 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 최근에는 ‘코딩’이 인기를 끌면서 취업을 위해서 컴퓨터공학을 복수전공하는 인문계생들도 크게 늘었다고 한다. 일부 학교에서는 컴퓨터공학과가 복수전공 인기도 1위를 기록할 정도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기사 댓글을 중심으로 ‘수강신청 해킹 사건’의 이면을 들여다 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학생들이 수업을 듣기 위해 학교를 해킹해야 할 정도로 수강신청 경쟁이 과열된 이면에는 열악한 교육 인프라는 물론이고 심각한 취업난까지 깔려있다는 지적이 나온다. 비싼 등록금을 내고도 제대로 수업을 듣지 못하는 환경에 대한 불만, 이러한 상황을 방치한 학교와 교육당국에 대한 비판도 함께 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;졸업반인데 전공필수 못 듣는 지경… &quot;이건 전쟁이다&quot;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;당장 대학생들 사이에서 수강신청 문제가 ‘심각한 수준’이라는 지적이 많았다. 한 네티즌은 “오죽했으면 해킹까지 하려고 했을까”라며 “수강신청 문제가 심각하다. 정당하게 등록하고 내 전공수업을 듣겠다는데 정원이 너무 적어서 신청을 못 하게 하면 어떻게 하라는 것이냐”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 다른 네티즌도 “졸업반이 전공필수 과목을 못 듣는 지경”이라며 “수강신청은 전쟁”이라고 말했다. 졸업반인 경우 전공필수 과목을 우선적으로 신청할 수 있도록 해달라는 대안도 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“‘안 되면 어쩌나’ 하는 생각에 수강신청 전부터 스트레스가 심하다”는 호소도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt; “코딩 배우자” ‘컴공’ 복수전공 인기 1위&lt;br&gt;&lt;/div&gt;이번 해킹 시도 사건이 컴퓨터공학과에서 벌어진 점도 눈길을 끈다. 컴퓨터공학과는 최근 학생들 사이에서 인기가 급부상한 곳이다. 일부 학교에서는 복수전공 인기 1위로 컴퓨터공학과가 꼽힌다고 한다. 특히 취업난이 심해지면서 인문·사회계열에서도 ‘컴공 복전’(컴퓨터공학과 복수전공)은 하나의 현상으로 자리 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학생들이 취업을 가장 원하는 기업들도 이른바 ‘네카쿠라배’(네이버·쿠팡·카카오·라인·배달의민족)와 같은 IT 기반 플랫폼 기업들로 바뀌면서 코딩을 비롯한 컴퓨터공학 지식이 필수적으로 요구되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 네티즌은 “방법은 잘못됐지만 심정은 이해가 돼서 씁쓸하다”며 “컴퓨터공학과는 취업 때문에 다른 과에서 복수전공이나 부전공으로 많이 선택해서 전공과목을 듣기 매우 치열해졌다”고 말했다. 그러면서 “조급한 마음에 잘못된 선택을 한 것 같다. 대학교에서 전공과목은 수강 인원을 잘 계획해야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 다른 네티즌도 “요새 ‘컴공’ 수업 박 터진다. 타과 학생들이 수강신청 경쟁이 심해 정작 전공 학생들이 수업을 못 듣는 상황”이라고 전했다. “타과 학생들이 복수전공 한다고 모두 컴공과로 몰려와 정작 자기 과목 수강하기 힘들어진 컴공과 학생들이 저지른 일”이라고 사건을 정의한 네티즌도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“비싼 등록금 내고도 수업 못 들어…이건 학교 문제”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;네티즌들은 이번 사건을 단순 해킹 사건으로 보면 안 된다고 지적했다. 열악한 교육 인프라를 방치한 학교와 교육당국의 책임이 크다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 네티즌은 “범죄를 유발한 학교가 더 문제”라며 “졸업반이 필수이수 과목을 수강 못 하게 돼서 일어난 진짜 말도 안 되는 사건”이라고 지적했다. 그러면서 “수강 인원을 늘려주던지 교수를 충원해서 학생들의 수요를 충족시켜줘야 한다”고 요구했다. 또 다른 네티즌도 수강신청 상황을 언급하며 “학교가 학생을 도둑으로 만들었다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비싼 등록금을 낸 대학생들은 학교가 문제라는 입장이다. 한 네티즌은 “비싼 등록금을 내고 왜 학생들이 이런 일을 겪어야 하는지 모르겠다. 개선이 필요하다”고 말했다. 또 다른 학생도 “비싼 등록금을 받았으면 듣고 싶은 강의는 들을 수 있게 해줘야 한다”며 “콘서트 티켓팅도 아니고 이게 뭐 하는 짓이냐. 대학은 행정 편의만 생각한다”고 강하게 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“대학들부터 반성해야 한다”, “이번 기회에 수강신청 전체 프로세스에 대한 철저한 조사와 개선이 필요하다”는 의견도 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“500 내고도 전공 못 들어” 수강신청 해킹, 여론은 학교탓</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017961099&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017961099&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-02-14T21:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021506161666284_1676409376_0017961099.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세종대학교 컴퓨터공학과 학생들이 전공 수업을 듣기 위해 수강신청 홈페이지를 해킹 시도한 사건이 알려지면서 수강신청 문제가 다시 떠오르고 있다. “한 학기에 500만원 정도의 비싼 등록금을 내면서 전공 수업도 제대로 못 듣는 게 말이 되냐”는 반응이 대표적이다. 해킹 행위 자체는 잘못됐지만 ‘오죽했으면’ 그렇게 했겠느냐는 반응도 있다. 학생들이 수업을 듣고 싶어서 해킹까지 시도해야 하는 지경에 이른 근본적 책임이 학교에도 있다는 비판이 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 최근에는 ‘코딩’이 인기를 끌면서 취업을 위해서 컴퓨터공학을 복수전공하는 인문계생들도 크게 늘었다고 한다. 일부 학교에서는 컴퓨터공학과가 복수전공 인기도 1위를 기록할 정도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기사 댓글을 중심으로 ‘수강신청 해킹 사건’의 이면을 들여다 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학생들이 수업을 듣기 위해 학교를 해킹해야 할 정도로 수강신청 경쟁이 과열된 이면에는 열악한 교육 인프라는 물론이고 심각한 취업난까지 깔려있다는 지적이 나온다. 비싼 등록금을 내고도 제대로 수업을 듣지 못하는 환경에 대한 불만, 이러한 상황을 방치한 학교와 교육당국에 대한 비판도 함께 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;졸업반인데 전공필수 못 듣는 지경… &quot;이건 전쟁이다&quot;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;당장 대학생들 사이에서 수강신청 문제가 ‘심각한 수준’이라는 지적이 많았다. 한 네티즌은 “오죽했으면 해킹까지 하려고 했을까”라며 “수강신청 문제가 심각하다. 정당하게 등록하고 내 전공수업을 듣겠다는데 정원이 너무 적어서 신청을 못 하게 하면 어떻게 하라는 것이냐”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 다른 네티즌도 “졸업반이 전공필수 과목을 못 듣는 지경”이라며 “수강신청은 전쟁”이라고 말했다. 졸업반인 경우 전공필수 과목을 우선적으로 신청할 수 있도록 해달라는 대안도 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“‘안 되면 어쩌나’ 하는 생각에 수강신청 전부터 스트레스가 심하다”는 호소도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt; “코딩 배우자” ‘컴공’ 복수전공 인기 1위&lt;br&gt;&lt;/div&gt;이번 해킹 시도 사건이 컴퓨터공학과에서 벌어진 점도 눈길을 끈다. 컴퓨터공학과는 최근 학생들 사이에서 인기가 급부상한 곳이다. 일부 학교에서는 복수전공 인기 1위로 컴퓨터공학과가 꼽힌다고 한다. 특히 취업난이 심해지면서 인문·사회계열에서도 ‘컴공 복전’(컴퓨터공학과 복수전공)은 하나의 현상으로 자리 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학생들이 취업을 가장 원하는 기업들도 이른바 ‘네카쿠라배’(네이버·쿠팡·카카오·라인·배달의민족)와 같은 IT 기반 플랫폼 기업들로 바뀌면서 코딩을 비롯한 컴퓨터공학 지식이 필수적으로 요구되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 네티즌은 “방법은 잘못됐지만 심정은 이해가 돼서 씁쓸하다”며 “컴퓨터공학과는 취업 때문에 다른 과에서 복수전공이나 부전공으로 많이 선택해서 전공과목을 듣기 매우 치열해졌다”고 말했다. 그러면서 “조급한 마음에 잘못된 선택을 한 것 같다. 대학교에서 전공과목은 수강 인원을 잘 계획해야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 다른 네티즌도 “요새 ‘컴공’ 수업 박 터진다. 타과 학생들이 수강신청 경쟁이 심해 정작 전공 학생들이 수업을 못 듣는 상황”이라고 전했다. “타과 학생들이 복수전공 한다고 모두 컴공과로 몰려와 정작 자기 과목 수강하기 힘들어진 컴공과 학생들이 저지른 일”이라고 사건을 정의한 네티즌도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“비싼 등록금 내고도 수업 못 들어…이건 학교 문제”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;네티즌들은 이번 사건을 단순 해킹 사건으로 보면 안 된다고 지적했다. 열악한 교육 인프라를 방치한 학교와 교육당국의 책임이 크다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 네티즌은 “범죄를 유발한 학교가 더 문제”라며 “졸업반이 필수이수 과목을 수강 못 하게 돼서 일어난 진짜 말도 안 되는 사건”이라고 지적했다. 그러면서 “수강 인원을 늘려주던지 교수를 충원해서 학생들의 수요를 충족시켜줘야 한다”고 요구했다. 또 다른 네티즌도 수강신청 상황을 언급하며 “학교가 학생을 도둑으로 만들었다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비싼 등록금을 낸 대학생들은 학교가 문제라는 입장이다. 한 네티즌은 “비싼 등록금을 내고 왜 학생들이 이런 일을 겪어야 하는지 모르겠다. 개선이 필요하다”고 말했다. 또 다른 학생도 “비싼 등록금을 받았으면 듣고 싶은 강의는 들을 수 있게 해줘야 한다”며 “콘서트 티켓팅도 아니고 이게 뭐 하는 짓이냐. 대학은 행정 편의만 생각한다”고 강하게 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“대학들부터 반성해야 한다”, “이번 기회에 수강신청 전체 프로세스에 대한 철저한 조사와 개선이 필요하다”는 의견도 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>재료값 상승에 대기업 ‘반값빵’까지… 골목빵집 속수무책</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960416&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960416&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-02-14T21:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021421113165520_1676376691_0017960416.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;빵 가격이 오르자 대형마트에 ‘반값빵’이 등장했다. 원재료 가격 상승으로 소형 빵집은 근심하지만, 대기업은 오히려 가격을 낮춰 모객의 기회를 엿보고 있다. 소비자는 싼값에 빵을 살 수 있다. 하지만 소형 빵집은 걱정만 가득하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신세계푸드는 계속되는 빵값 인상에 전국 이마트에서 ‘반값 크루아상’을 판매한다고 15일 밝혔다. 가격은 8개 기준 5980원으로 일반 빵집에서 판매하는 크루아상 가격의 절반 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통계청에 따르면 지난달에 빵 가격은 전년 동월 대비 14.8% 올랐다. 주재료인 밀가루와 우유의 가격이 오르면서 완제품인 빵도 덩달아 비싸졌다. 밀가루 가격은 1년 만에 21.7% 올랐다. 서울우유협동조합은 지난해 우유제품 가격을 평균 6% 인상했고 남양유업과 매일유업은 각각 평균 8%, 9.6% 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대형마트와 달리 빵을 팔아서 주된 수익을 얻는 일반 제빵점은 원재료값 상승에 맞춰 제품 값을 올릴 수밖에 없다. ‘전국 5대 빵집’으로 불리는 전북 군산의 이성당은 지난해 12월 단팥빵과 야채빵 가격을 각각 200원, 300원 올렸다. 대전의 성심당 역시 인기 제품인 튀김소보로 값을 1600원에서 1700원으로 조정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소형 동네빵집의 고심은 더 깊다. 서울 동작구에서 빵집을 운영하는 정모씨는 “재료값이 올라서 가격 인상을 해야하는데 손님이 끊길까봐 고민만 하고있다”고 씁쓸한 표정을 지었다. 그는 “지난해 우유와 버터가 많이 들어가는 ‘맘모스빵’과 ‘모카빵’ 가격을 500원씩 올렸는데 손님들에게 ‘배가 불렀다’는 말까지 들었다. 주민들을 상대로 하는 장사라 더 민감하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평소에 빵을 즐겨먹는 박모(27)씨는 “빵값이 오르면서 점점 동네 빵집은 찾지 않게 된다”고 했다. 그는 “유명 카페나 빵집에선 가격을 생각하지 않고 빵을 담는데, 동네 빵집은 상대적으로 저렴해도 ‘비싸다’는 생각에 지갑을 닫게 된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대기업의 ‘반값빵’은 동네 빵집에 고민과 걱정을 안기지만, 소비자에겐 부담을 덜어주는 양면적 존재다. 주부 박모(52)씨는 “가끔 일반 빵집에서 빵을 사면 결제금액을 보고 깜짝깜짝 놀란다. 아이들 간식비를 감당하기 어려워 마트에 갈 때에나 빵을 대량으로 사둔다”고 말했다. 서울 관악구에서 빵집을 하는 A씨는 “마트에서 빵을 싸게 팔면 아무래도 손님들이 그쪽으로 갈 테니 더 힘들어지지 않겠냐”며 한탄했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신세계푸드 관계자는 “마트의 베이커리 제품은 일반 빵집과 달리 ‘가성비’를 원하는 30~40대 주부나 가족을 표적으로 한다”며 “소비자들의 부담을 덜기 위해 합리적인 가격에 고품질의 빵을 꾸준히 선보일 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>재료값 상승에 대기업 ‘반값빵’까지… 골목빵집 속수무책</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960416&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017960416&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-02-14T21:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021421113165520_1676376691_0017960416.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;빵 가격이 오르자 대형마트에 ‘반값빵’이 등장했다. 원재료 가격 상승으로 소형 빵집은 근심하지만, 대기업은 오히려 가격을 낮춰 모객의 기회를 엿보고 있다. 소비자는 싼값에 빵을 살 수 있다. 하지만 소형 빵집은 걱정만 가득하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신세계푸드는 계속되는 빵값 인상에 전국 이마트에서 ‘반값 크루아상’을 판매한다고 15일 밝혔다. 가격은 8개 기준 5980원으로 일반 빵집에서 판매하는 크루아상 가격의 절반 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통계청에 따르면 지난달에 빵 가격은 전년 동월 대비 14.8% 올랐다. 주재료인 밀가루와 우유의 가격이 오르면서 완제품인 빵도 덩달아 비싸졌다. 밀가루 가격은 1년 만에 21.7% 올랐다. 서울우유협동조합은 지난해 우유제품 가격을 평균 6% 인상했고 남양유업과 매일유업은 각각 평균 8%, 9.6% 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대형마트와 달리 빵을 팔아서 주된 수익을 얻는 일반 제빵점은 원재료값 상승에 맞춰 제품 값을 올릴 수밖에 없다. ‘전국 5대 빵집’으로 불리는 전북 군산의 이성당은 지난해 12월 단팥빵과 야채빵 가격을 각각 200원, 300원 올렸다. 대전의 성심당 역시 인기 제품인 튀김소보로 값을 1600원에서 1700원으로 조정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소형 동네빵집의 고심은 더 깊다. 서울 동작구에서 빵집을 운영하는 정모씨는 “재료값이 올라서 가격 인상을 해야하는데 손님이 끊길까봐 고민만 하고있다”고 씁쓸한 표정을 지었다. 그는 “지난해 우유와 버터가 많이 들어가는 ‘맘모스빵’과 ‘모카빵’ 가격을 500원씩 올렸는데 손님들에게 ‘배가 불렀다’는 말까지 들었다. 주민들을 상대로 하는 장사라 더 민감하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평소에 빵을 즐겨먹는 박모(27)씨는 “빵값이 오르면서 점점 동네 빵집은 찾지 않게 된다”고 했다. 그는 “유명 카페나 빵집에선 가격을 생각하지 않고 빵을 담는데, 동네 빵집은 상대적으로 저렴해도 ‘비싸다’는 생각에 지갑을 닫게 된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대기업의 ‘반값빵’은 동네 빵집에 고민과 걱정을 안기지만, 소비자에겐 부담을 덜어주는 양면적 존재다. 주부 박모(52)씨는 “가끔 일반 빵집에서 빵을 사면 결제금액을 보고 깜짝깜짝 놀란다. 아이들 간식비를 감당하기 어려워 마트에 갈 때에나 빵을 대량으로 사둔다”고 말했다. 서울 관악구에서 빵집을 하는 A씨는 “마트에서 빵을 싸게 팔면 아무래도 손님들이 그쪽으로 갈 테니 더 힘들어지지 않겠냐”며 한탄했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신세계푸드 관계자는 “마트의 베이커리 제품은 일반 빵집과 달리 ‘가성비’를 원하는 30~40대 주부나 가족을 표적으로 한다”며 “소비자들의 부담을 덜기 위해 합리적인 가격에 고품질의 빵을 꾸준히 선보일 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>패딩 입더니 후다닥… 청라 양갈비 20만원 먹튀 사건</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017961202&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017961202&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-02-14T22:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021507112366341_1676412683_0017961202.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;음식값을 지불하지 않은 채 달아나는 일명 ‘먹튀’ 범죄가 또 발생했다. 이번에는 인천 청라의 한 양갈비 식당에서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 온라인에 따르면 최근 커뮤니티 사이트 ‘보배드림’에는 청라에서 양고기 가게를 운영하는 사장 A씨가 지난 3일 먹튀 피해를 봤다는 글을 올라왔다. A씨에 따르면 당시 남성 손님 4명이 가게에서 총 20만2000원어치 식사를 한 뒤 그대로 달아났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 공개한 CCTV 영상 캡처본을 보면 초록색 패딩과 흰색 점퍼 등의 옷을 입은 남성 4명이 포착됐다. 이들은 식사를 마친 뒤 황급히 겉옷을 챙겨 입는 듯한 모습으로 밖을 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “경찰에 신고한 상태다. (남성들이) 저희 가게 옆 편의점에서 페이로 결제하신 것 확인했다”며 “경찰이 오기 전에 먼저 오셔서 결제하시면 좋겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021507120666342_1676412726_0017961202.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰의 대처에는 아쉬움을 표했다. A씨는 “제가 다 찾으러 다녔다. (경찰에) 편의점도 확인해달라고 요청했는데 안 해줘서 제가 가서 확인했다. 편의점에서 결제한 이력도 있으니 나와서 확인해달라고 말했지만, 우리 가게만 먼저 해줄 수 없다면서 기다리라고 하더라”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “경찰에 편의점 녹화 영상이 지워지면 어떡하냐고 말했더니 아직 일주일밖에 안 됐다며 그냥 기다리라고만 했다”며 “녹화 영상이 언제 어떻게 갑자기 없어질지도 모르는데 피해자가 안심할 수 있는 말 한마디만 해주셨어도 이렇게 속상하지는 않았을 것 같다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무전취식은 경범죄처벌법 제3조에 따라 10만원 이하의 벌금·구류·과료 등에 처해진다. 무전취식 행위가 상습적이거나 고의성이 인정될 경우 형법상 사기 혐의가 적용될 수도 있다. 사기죄가 적용되면 10년 이하의 징역 또는 2000만원 이하의 벌금을 물어야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>패딩 입더니 후다닥… 청라 양갈비 20만원 먹튀 사건</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017961202&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017961202&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-02-14T22:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021507112366341_1676412683_0017961202.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;음식값을 지불하지 않은 채 달아나는 일명 ‘먹튀’ 범죄가 또 발생했다. 이번에는 인천 청라의 한 양갈비 식당에서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 온라인에 따르면 최근 커뮤니티 사이트 ‘보배드림’에는 청라에서 양고기 가게를 운영하는 사장 A씨가 지난 3일 먹튀 피해를 봤다는 글을 올라왔다. A씨에 따르면 당시 남성 손님 4명이 가게에서 총 20만2000원어치 식사를 한 뒤 그대로 달아났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 공개한 CCTV 영상 캡처본을 보면 초록색 패딩과 흰색 점퍼 등의 옷을 입은 남성 4명이 포착됐다. 이들은 식사를 마친 뒤 황급히 겉옷을 챙겨 입는 듯한 모습으로 밖을 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “경찰에 신고한 상태다. (남성들이) 저희 가게 옆 편의점에서 페이로 결제하신 것 확인했다”며 “경찰이 오기 전에 먼저 오셔서 결제하시면 좋겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021507120666342_1676412726_0017961202.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰의 대처에는 아쉬움을 표했다. A씨는 “제가 다 찾으러 다녔다. (경찰에) 편의점도 확인해달라고 요청했는데 안 해줘서 제가 가서 확인했다. 편의점에서 결제한 이력도 있으니 나와서 확인해달라고 말했지만, 우리 가게만 먼저 해줄 수 없다면서 기다리라고 하더라”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “경찰에 편의점 녹화 영상이 지워지면 어떡하냐고 말했더니 아직 일주일밖에 안 됐다며 그냥 기다리라고만 했다”며 “녹화 영상이 언제 어떻게 갑자기 없어질지도 모르는데 피해자가 안심할 수 있는 말 한마디만 해주셨어도 이렇게 속상하지는 않았을 것 같다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무전취식은 경범죄처벌법 제3조에 따라 10만원 이하의 벌금·구류·과료 등에 처해진다. 무전취식 행위가 상습적이거나 고의성이 인정될 경우 형법상 사기 혐의가 적용될 수도 있다. 사기죄가 적용되면 10년 이하의 징역 또는 2000만원 이하의 벌금을 물어야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다친 발 붕대 감고 다시…튀르키예 감동시킨 韓 구조견</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017961240&amp;code=61131411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017961240&amp;code=61131411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-02-14T22:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021507340966368_1676414051_0017961240.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;튀르키예(터키) 강진 피해 현장에서 부상을 입은 발에 붕대를 감은 채 수색 작업을 계속 하고 있는 한국 구조견들이 현지에서도 박수를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;튀르키예 국영방송 TRT 하베르는 13일(현지시간) ‘한국 구조견 3마리, 발에 붕대를 감고 작업한다’는 제목의 기사에서 이들의 부상 투혼을 조명했다. 매체는 한국 구조견이 응급 치료를 받는 모습과 부상에도 씩씩하게 현장을 누비는 모습을 16장의 사진을 통해 자세하게 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;튀르키예 강진 피해 지역에서 활동 중인 한국 해외긴급구호대(KDRT)는 지난 9일 구조 활동을 시작한 이래 총 8명의 생존자를 구조했고 시신 18구를 수습했다. 구조 활동에는 특수 인명구조견인 ‘토백이’ ‘티나’ ‘토리’ ‘해태’ 등 4마리가 투입됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021507341966369_1676414061_0017961240.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021507342866370_1676414069_0017961240.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;토백이와 티나는 래브라도 리트리버종, 토리와 해태는 벨지움 마리노이즈종이다. 이들은 모두 2년간의 양성 과정을 거쳐 구조견이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지진 피해 현장에서 구조견들은 무너진 건물 잔해 위를 누비고 사람이 들어가기 어려운, 잔해 속의 좁은 공간에도 접근하고 있다. 이 때문에 발바닥이 성할 날이 없다. 4마리 가운데 토백이, 토리, 해태 등 3마리가 유리와 부러진 철근 탓에 발을 다쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021507343866371_1676414080_0017961240.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021507345666372_1676414098_0017961240.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그러나 3마리 모두 치료를 받은 뒤 다시 현장에 투입됐고, 현재 발에 붕대를 감은 채 계속해서 수색 작업을 이어가고 있다고 TRT 하베르는 전했다. 대신 KDRT 대원들은 위험한 곳에서는 구조견을 직접 들어 옮겨주고 있다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구호대장을 맡은 원도연 외교부 개발협력국장은 현재 121명이 파견됐다며 단일 구호대 파견 규모로는 역대 최대라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다친 발 붕대 감고 다시…튀르키예 감동시킨 韓 구조견</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017961240&amp;code=61131411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017961240&amp;code=61131411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-02-14T22:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021507340966368_1676414051_0017961240.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;튀르키예(터키) 강진 피해 현장에서 부상을 입은 발에 붕대를 감은 채 수색 작업을 계속 하고 있는 한국 구조견들이 현지에서도 박수를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;튀르키예 국영방송 TRT 하베르는 13일(현지시간) ‘한국 구조견 3마리, 발에 붕대를 감고 작업한다’는 제목의 기사에서 이들의 부상 투혼을 조명했다. 매체는 한국 구조견이 응급 치료를 받는 모습과 부상에도 씩씩하게 현장을 누비는 모습을 16장의 사진을 통해 자세하게 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;튀르키예 강진 피해 지역에서 활동 중인 한국 해외긴급구호대(KDRT)는 지난 9일 구조 활동을 시작한 이래 총 8명의 생존자를 구조했고 시신 18구를 수습했다. 구조 활동에는 특수 인명구조견인 ‘토백이’ ‘티나’ ‘토리’ ‘해태’ 등 4마리가 투입됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021507341966369_1676414061_0017961240.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021507342866370_1676414069_0017961240.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;토백이와 티나는 래브라도 리트리버종, 토리와 해태는 벨지움 마리노이즈종이다. 이들은 모두 2년간의 양성 과정을 거쳐 구조견이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지진 피해 현장에서 구조견들은 무너진 건물 잔해 위를 누비고 사람이 들어가기 어려운, 잔해 속의 좁은 공간에도 접근하고 있다. 이 때문에 발바닥이 성할 날이 없다. 4마리 가운데 토백이, 토리, 해태 등 3마리가 유리와 부러진 철근 탓에 발을 다쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021507343866371_1676414080_0017961240.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021507345666372_1676414098_0017961240.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그러나 3마리 모두 치료를 받은 뒤 다시 현장에 투입됐고, 현재 발에 붕대를 감은 채 계속해서 수색 작업을 이어가고 있다고 TRT 하베르는 전했다. 대신 KDRT 대원들은 위험한 곳에서는 구조견을 직접 들어 옮겨주고 있다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구호대장을 맡은 원도연 외교부 개발협력국장은 현재 121명이 파견됐다며 단일 구호대 파견 규모로는 역대 최대라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든, 백악관 경제사령탑에 연준 2인자 브레이너드 임명</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017961250&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017961250&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-02-14T22:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021507474666386_1676414866_0017961250.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 대통령이 14일(현지시간) 백악관 국가경제위원회(NEC) 차기 위원장으로 레이얼 브레이너드(61) 연방준비제도(Fed·연준) 부의장을 임명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 “미국의 최고 거시경제학자 중 한 명인 브레이너드는 백악관 경제자문위원회(CEA)와 NEC, 재무부와 연준에서 근무한 경험이 있어 엄청난 깊이의 국내·국제 경제 전문 지식을 가져온다”며 “신뢰할 수 있는 베테랑이자 경제가 평범한 국민에게 어떤 영향을 미치는지 이해하는 사람”이라고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백악관 조직인 NEC는 국내외 경제 이슈에 대한 정책 결정 조정, 대통령에 대한 경제정책 조언, 대통령의 경제정책 목표와 정책 결정 일치 확인 등 임무를 수행하는 경제정책 컨트롤 타워다. 대통령의 최고 경제 고문으로 불린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브레이너드 부의장은 바이든 행정부 첫 재무장관 후보로 지목될 만큼 대통령의 신임을 받는 인물로 알려졌다. 민주당 안팎에선 차기 재무장관이나 연준 의장 후보로도 꾸준히 거론됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브레이너드 부의장은 명문 웰즐리대학을 졸업하고, 하버드대학에서 경제학 석·박사 학위를 땄다. 빌 클린턴 행정부 때 CEA에서 활동했고, 버락 오바마 행정부 때는 재무부 차관보를 지내는 등 요직을 두루 거쳤다. 남편은 커트 캠벨 현 백악관 국가안전보장회의(NSC) 인도·태평양 조정관이다. 이에 따라 일각에서는 브레이너드 부의장이 임명되면 캠벨 조정관이 자리에서 물러날 수 있다는 관측도 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 이날 재러드 번스타인 CEA 위원을 위원장에 지명하고, 바랏 라마무르티 NEC 부위원장을 전략경제소통 고문에, 조엘 갬블 노동부 선임 이코노미스트를 NEC 부위원장에 임명하는 등 백악관 경제 내각을 전면 정비했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터통신은 “바이든 대통령이 신뢰할 수 있는 내부자에 경제 정책을 주도할 기회를 준 것”이라며 “부채한도 인상과 지출 삭감을 놓고 하원을 장악한 공화당과 큰 싸움을 대비한 것”이라고 분석했다. 월스트리트저널(WSJ)은 바이든 대통령이 재선 캠페인을 본격 준비하면서 백악관이 정책 연속성과 경제 안정에 우선순위를 두고 있음을 시사한다고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 바이든 대통령은 이날 워싱턴DC의 한 호텔에서 열린 전국 카운티 협회 행사 연설에서 “많은 지방 정부가 코로나19 팬데믹에서 회복했지만, 의회 일부가 미국의 디폴트(채무 불이행)를 위협해 그 진전을 위기에 빠뜨리고 있다”며 “이는 카운티와 국가에 재앙이 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재닛 옐런 재무 장관도 전날 양원 지도부에 서한을 보내 “디폴트는 장기적으로 차입 비용을 영구적으로 증가시키고 공공투자 등 미래 투자에 훨씬 더 큰 비용이 들게 할 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든, 백악관 경제사령탑에 연준 2인자 브레이너드 임명</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017961250&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017961250&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-02-14T22:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021507474666386_1676414866_0017961250.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 대통령이 14일(현지시간) 백악관 국가경제위원회(NEC) 차기 위원장으로 레이얼 브레이너드(61) 연방준비제도(Fed·연준) 부의장을 임명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 “미국의 최고 거시경제학자 중 한 명인 브레이너드는 백악관 경제자문위원회(CEA)와 NEC, 재무부와 연준에서 근무한 경험이 있어 엄청난 깊이의 국내·국제 경제 전문 지식을 가져온다”며 “신뢰할 수 있는 베테랑이자 경제가 평범한 국민에게 어떤 영향을 미치는지 이해하는 사람”이라고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백악관 조직인 NEC는 국내외 경제 이슈에 대한 정책 결정 조정, 대통령에 대한 경제정책 조언, 대통령의 경제정책 목표와 정책 결정 일치 확인 등 임무를 수행하는 경제정책 컨트롤 타워다. 대통령의 최고 경제 고문으로 불린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브레이너드 부의장은 바이든 행정부 첫 재무장관 후보로 지목될 만큼 대통령의 신임을 받는 인물로 알려졌다. 민주당 안팎에선 차기 재무장관이나 연준 의장 후보로도 꾸준히 거론됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브레이너드 부의장은 명문 웰즐리대학을 졸업하고, 하버드대학에서 경제학 석·박사 학위를 땄다. 빌 클린턴 행정부 때 CEA에서 활동했고, 버락 오바마 행정부 때는 재무부 차관보를 지내는 등 요직을 두루 거쳤다. 남편은 커트 캠벨 현 백악관 국가안전보장회의(NSC) 인도·태평양 조정관이다. 이에 따라 일각에서는 브레이너드 부의장이 임명되면 캠벨 조정관이 자리에서 물러날 수 있다는 관측도 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 이날 재러드 번스타인 CEA 위원을 위원장에 지명하고, 바랏 라마무르티 NEC 부위원장을 전략경제소통 고문에, 조엘 갬블 노동부 선임 이코노미스트를 NEC 부위원장에 임명하는 등 백악관 경제 내각을 전면 정비했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터통신은 “바이든 대통령이 신뢰할 수 있는 내부자에 경제 정책을 주도할 기회를 준 것”이라며 “부채한도 인상과 지출 삭감을 놓고 하원을 장악한 공화당과 큰 싸움을 대비한 것”이라고 분석했다. 월스트리트저널(WSJ)은 바이든 대통령이 재선 캠페인을 본격 준비하면서 백악관이 정책 연속성과 경제 안정에 우선순위를 두고 있음을 시사한다고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 바이든 대통령은 이날 워싱턴DC의 한 호텔에서 열린 전국 카운티 협회 행사 연설에서 “많은 지방 정부가 코로나19 팬데믹에서 회복했지만, 의회 일부가 미국의 디폴트(채무 불이행)를 위협해 그 진전을 위기에 빠뜨리고 있다”며 “이는 카운티와 국가에 재앙이 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재닛 옐런 재무 장관도 전날 양원 지도부에 서한을 보내 “디폴트는 장기적으로 차입 비용을 영구적으로 증가시키고 공공투자 등 미래 투자에 훨씬 더 큰 비용이 들게 할 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北김정은 “삶 어려워도…강력한 국방없이 강국 못된다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017961262&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017961262&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-02-14T22:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021507534166395_1676415221_0017961262.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한 김정은 국무위원장이 군인지원 공로자들인 ‘원군미풍 열성자’들과 만나 강력한 국방력을 거듭 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 조선중앙통신에 따르면 김 위원장은 전날 열성자들과 기념 사진 촬영에 앞서 “강력한 국방이 없이 강국건설을 생각할 수 없다는 것을 누구보다 절감하고 원군이 제일가는 애국임을 잘 알고 있기에 모든 것이 어려운 속에서도 자식들을 모두 방선초소에 세우고 조국수호의 전호를 군인들과 함께 지킨다는 숭고한 자각으로 원군길을 묵묵히 걷고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 “우리 혁명무력의 승승장구의 보무마다에는 당의 강군건설로선과 군사중시정책을 절대의 진리로, 삶의 제일가는 요구로 받아들이고 부국강병의 대업실현에 밑거름이 되여준 진정한 애국자들의 값높은 공헌과 수고가 진하게 슴배여있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “전승을 안아온 시련보다 장장 70년간 전승을 지켜온 시련이 더 값비싼 것”이라며 “국가의 절대적 힘을 백방으로 다지는 장로에 묻어온 이들의 열렬한 충심이 있어 위대한 전승의 70년 력사를 빛내여올 수 있었다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 “원군미풍 열성자들이 앞으로도 군대제일주의 구호를 높이 들고 주체조선 특유의 국풍인 원군기풍을 더욱 승화시켜나가는데서 애국자의 전형으로서의 참된 삶을 변함없이 이어가리라고 기대한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021507544766398_1676415287_0017961262.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 ‘전승 70돐’(7월 27일) 경축행사에 열성자들을 다시 특별대표로 초청하겠다고 약속했다. 원군미풍 열성자들은 군인 지원사업에 열심히 참여해온 주민들을 뜻한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인민군 창건 75돌 경축 행사에 특별대표로 초대된 원군미풍 열성자들은 행사 이후 평양에 머물면서 북한 당국의 각별한 대우를 받고 있다. 이들은 지난 8일 밤 평양 김일성광장에서 열린 열병식에 특별대표로 초청됐다. 김일성 주석·김정일 국방위원장 시신이 안치된 금수산태양궁전을 비롯해 김일성이 태어난 곳으로 알려진 만경대고향집, 조선혁명박물관, 대성산혁명열사릉 등도 방문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 핵 문제를 둘러싸고 미국과 팽팽히 대치하던 2002년 11월 처음으로 ‘원군미풍 열성자 대회’를 열어 ‘군민(軍民) 일치단결’을 호소한 바 있다. 이후 원군미풍 열성자들의 노고를 칭송하는 보도는 종종 있었지만, 이들을 열병식에 별도로 초청했다는 관영매체 보도가 나온 것은 올해 건군절 행사가 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 경제난 속에도 국방부문에 투자를 집중하는 것을 정당화하고 이에 대한 주민의 지지를 얻기 위한 의도로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北김정은 “삶 어려워도…강력한 국방없이 강국 못된다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017961262&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017961262&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-02-14T22:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021507534166395_1676415221_0017961262.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한 김정은 국무위원장이 군인지원 공로자들인 ‘원군미풍 열성자’들과 만나 강력한 국방력을 거듭 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 조선중앙통신에 따르면 김 위원장은 전날 열성자들과 기념 사진 촬영에 앞서 “강력한 국방이 없이 강국건설을 생각할 수 없다는 것을 누구보다 절감하고 원군이 제일가는 애국임을 잘 알고 있기에 모든 것이 어려운 속에서도 자식들을 모두 방선초소에 세우고 조국수호의 전호를 군인들과 함께 지킨다는 숭고한 자각으로 원군길을 묵묵히 걷고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 “우리 혁명무력의 승승장구의 보무마다에는 당의 강군건설로선과 군사중시정책을 절대의 진리로, 삶의 제일가는 요구로 받아들이고 부국강병의 대업실현에 밑거름이 되여준 진정한 애국자들의 값높은 공헌과 수고가 진하게 슴배여있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “전승을 안아온 시련보다 장장 70년간 전승을 지켜온 시련이 더 값비싼 것”이라며 “국가의 절대적 힘을 백방으로 다지는 장로에 묻어온 이들의 열렬한 충심이 있어 위대한 전승의 70년 력사를 빛내여올 수 있었다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 “원군미풍 열성자들이 앞으로도 군대제일주의 구호를 높이 들고 주체조선 특유의 국풍인 원군기풍을 더욱 승화시켜나가는데서 애국자의 전형으로서의 참된 삶을 변함없이 이어가리라고 기대한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021507544766398_1676415287_0017961262.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 ‘전승 70돐’(7월 27일) 경축행사에 열성자들을 다시 특별대표로 초청하겠다고 약속했다. 원군미풍 열성자들은 군인 지원사업에 열심히 참여해온 주민들을 뜻한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인민군 창건 75돌 경축 행사에 특별대표로 초대된 원군미풍 열성자들은 행사 이후 평양에 머물면서 북한 당국의 각별한 대우를 받고 있다. 이들은 지난 8일 밤 평양 김일성광장에서 열린 열병식에 특별대표로 초청됐다. 김일성 주석·김정일 국방위원장 시신이 안치된 금수산태양궁전을 비롯해 김일성이 태어난 곳으로 알려진 만경대고향집, 조선혁명박물관, 대성산혁명열사릉 등도 방문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 핵 문제를 둘러싸고 미국과 팽팽히 대치하던 2002년 11월 처음으로 ‘원군미풍 열성자 대회’를 열어 ‘군민(軍民) 일치단결’을 호소한 바 있다. 이후 원군미풍 열성자들의 노고를 칭송하는 보도는 종종 있었지만, 이들을 열병식에 별도로 초청했다는 관영매체 보도가 나온 것은 올해 건군절 행사가 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 경제난 속에도 국방부문에 투자를 집중하는 것을 정당화하고 이에 대한 주민의 지지를 얻기 위한 의도로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>류호정 “민주당, 김건희 특검 하려면 이재명 체포 입장부터”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017961267&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017961267&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-02-14T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021507572266402_1676415442_0017961267.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;류호정 정의당 원내대변인이 “민주당이 김건희 특검을 패스트트랙에 올리고자 한다면 이재명 대표 체포동의안에 대한 입장부터 분명히 해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;류 의원은 14일 KBS라디오 ‘주진우 라이브’에 출연해 이른바 민주당이 쌍특검(대장동·김건희) 추진에 대한 정의당의 입장을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;류 의원은 “김건희 특검을 국회 패스트트랙으로 통과시키는 초강수를 두려면 국민은 이 대표의 체포동의안에 대한 맞대응으로 인식할 것”이라며 “(이 대표에 대한)입장 없이 하면 진정성에 대해 의심을 받을 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “국회의원 불체포 특권은 이 후보의 대선 공약이었고 민주당 당론이었다”고 말했다. 다만 현재 당내에서는 이와 관련해 “갑론을박이 이루어지고 있다”고도 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표 체포동의안에 대해 “일반 국민과는 다르게 국회의원에게 불체포 특권이 있어야 할 이유를 일반 시민이 납득할 수 있는 시대는 좀 끝나지 않았나”라며 “이 대표가 본인이 했던 공약대로 불체포 특권을 포기하겠다고 하면 오히려 국민의 신뢰를 더 많이 받을 수 있지 않을까”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “검찰 수사에 불려나가고 포토라인에 서게 되면 그 자체로 정치 생명이 끊긴다고 생각하는 때가 있었는데 지금은 아니다”면서 “오히려 이 대표가 당당하게 수사에 임하는 모습에 잘했다고 생각하는 국민이 더 많을 거라고 본다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;류 의원은 민주당이 추진하는 쌍특검에 대한 입장도 다시 한번 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;류 의원은 “화천대유 50억 클럽 특검은 바로 추진, 그리고 김건희 특검은 검찰 수사 경과를 보고 판단하겠다”며 “분명한 건 김건희 특검을 패스트트랙에 올려 당장 2월 국회에서 통과시키는 것에 대해서는 대단히 신중한 입장”이라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 김 여사의 계좌가 시세조종에 동원됐다고 본 권오수 전 도이치모터스 회장 1심 판결과 관련해 대통령실이 ‘김 여사는 주가 조작에 가담한 게 아니다’는 취지의 입장을 낸 것에 대해서는 “대통령실은 사법 기관이 아니다”며 “대통령실이 내렸어야 할 수사 가이드라인은 ‘내 아내는 무죄다’가 아니라 ‘내 아내도 수사해라, 공정하게’였어야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>류호정 “민주당, 김건희 특검 하려면 이재명 체포 입장부터”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017961267&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017961267&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-02-14T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021507572266402_1676415442_0017961267.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;류호정 정의당 원내대변인이 “민주당이 김건희 특검을 패스트트랙에 올리고자 한다면 이재명 대표 체포동의안에 대한 입장부터 분명히 해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;류 의원은 14일 KBS라디오 ‘주진우 라이브’에 출연해 이른바 민주당이 쌍특검(대장동·김건희) 추진에 대한 정의당의 입장을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;류 의원은 “김건희 특검을 국회 패스트트랙으로 통과시키는 초강수를 두려면 국민은 이 대표의 체포동의안에 대한 맞대응으로 인식할 것”이라며 “(이 대표에 대한)입장 없이 하면 진정성에 대해 의심을 받을 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “국회의원 불체포 특권은 이 후보의 대선 공약이었고 민주당 당론이었다”고 말했다. 다만 현재 당내에서는 이와 관련해 “갑론을박이 이루어지고 있다”고도 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표 체포동의안에 대해 “일반 국민과는 다르게 국회의원에게 불체포 특권이 있어야 할 이유를 일반 시민이 납득할 수 있는 시대는 좀 끝나지 않았나”라며 “이 대표가 본인이 했던 공약대로 불체포 특권을 포기하겠다고 하면 오히려 국민의 신뢰를 더 많이 받을 수 있지 않을까”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “검찰 수사에 불려나가고 포토라인에 서게 되면 그 자체로 정치 생명이 끊긴다고 생각하는 때가 있었는데 지금은 아니다”면서 “오히려 이 대표가 당당하게 수사에 임하는 모습에 잘했다고 생각하는 국민이 더 많을 거라고 본다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;류 의원은 민주당이 추진하는 쌍특검에 대한 입장도 다시 한번 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;류 의원은 “화천대유 50억 클럽 특검은 바로 추진, 그리고 김건희 특검은 검찰 수사 경과를 보고 판단하겠다”며 “분명한 건 김건희 특검을 패스트트랙에 올려 당장 2월 국회에서 통과시키는 것에 대해서는 대단히 신중한 입장”이라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 김 여사의 계좌가 시세조종에 동원됐다고 본 권오수 전 도이치모터스 회장 1심 판결과 관련해 대통령실이 ‘김 여사는 주가 조작에 가담한 게 아니다’는 취지의 입장을 낸 것에 대해서는 “대통령실은 사법 기관이 아니다”며 “대통령실이 내렸어야 할 수사 가이드라인은 ‘내 아내는 무죄다’가 아니라 ‘내 아내도 수사해라, 공정하게’였어야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 대표 이색 회의 시설은 어디?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017961323&amp;code=61172311&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017961323&amp;code=61172311&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-02-14T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021508100866419_1676416210_0017961323.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;엔데믹 이후 세계 각국의 마이스(MICE) 유치 경쟁이 치열한 가운데 한국관광공사는 ‘코리아 유니크 베뉴’ 신규 선정 공모를 15일부터 3월 13일까지 실시한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘유니크 베뉴’란 호텔, 컨벤션센터 등 일반적인 MICE 개최장소 외에 해당 지역에서만 즐길 수 있는 독특한 매력을 가진 장소를 가리킨다. 관광공사는 이 중 한국을 대표하는 역량을 갖춘 곳을 ‘코리아 유니크 베뉴’로 정의해 37곳을 정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 공모는 2020년 이후 3년 만에 실시하는 것으로, 공모 대상은 국제 MICE 행사 개최가 가능하고 코리아 유니크 베뉴 정의를 충족하는 장소이다. 지원 자격은 현재 지방자치단체에서 운영하는 지역 유니크 베뉴에 선정돼 있거나, 지역관광공사(RTO), 컨벤션뷰로(CVB) 또는 관할 도·시청이 추천하는 장소다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관광공사는 이번 공모에 앞서 ‘코리아’ ‘유니크’ ‘베뉴’ 3대 속성별로 신규 평가 지표를 개발했으며, 1차 서류 및 프레젠테이션(PT) 평가(3월)와 2차 현장평가(4~6월)를 통해 최대 13곳을 선정할 예정이다. 최종 선정지는 3년간 자격이 부여되며, 해외 홍보·마케팅 지원과 함께 올해 신설된 코리아 유니크 베뉴 특별 MICE 행사 유치 지원 제도에 따라 행사 유치 시 방문 규모별로 입장료, 기념품 제공 등의 혜택이 제공된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 공모에 대한 자세한 내용은 관광공사 K-MICE 누리집(k-mice.visitkorea.or.kr)에서 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤승환 관광공사 MICE기획팀장은 “최근 오프라인 행사가 하나둘씩 재개되고 있는 가운데, 코로나19 발생 이전과 다른 점은 MICE행사 주최자와 참가자들이 개최지에서 더욱 특별한 경험을 원하고 있다는 것”이라며 “코리아 유니크 베뉴를 통해 기존과 차별화된 매력을 제공해 한국의 MICE 유치경쟁력을 더욱 높일 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남호철 여행선임기자 hcnam@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“낡은 중고X” 튀르키예 기부 이렇게…정리해드립니다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017961381&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017961381&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-02-14T23:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021508290566447_1676417346_0017961381.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;튀르키예와 시리아의 강진 이후 시민사회를 중심으로 후원금과 후원 물품의 기부 행렬이 이어지고 있다. 다만 낡은 중고품의 경우 제대로 전달되지 못하고 폐기되므로 주의해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 인천국제공항과 가까운 국제물류업체에서 전국 각지에서 온 구호물품을 취합하고 있는데, 기부물품이라고 보기 어려울 정도로 낡고 해진 물건들도 많다고 한다. 업체 관계자는 현재까지 이곳에 전달된 40t 정도의 기부물품 중 10% 정도는 못 쓰는 물건이라고 14일 YTN에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021508304166450_1676417441_0017961381.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 주한 튀르키예 대사관은 지난 12일 공식 SNS를 통해 “강진으로 보건 의료체계가 붕괴돼 입거나 쓰던 중고 물품이 전해지면 위생 문제가 발생할 수 있다”며 중고물품은 받지 않겠다고 안내했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대사관 측은 “현지 상황이 아주 열악해 보낸 물품을 소독하고 사용할 수 없는 상황”이라며 “대사관에서 기증받은 물품을 다 소독해서 보내기엔 시간이 촉박하기에 중고물품 기증은 받지 않는 것으로 결정했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021508304866451_1676417448_0017961381.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대사관 측이 필요하다고 밝힌 물품은 &lt;u&gt;겨울용 텐트, 이불, 전기 히터, 침낭&lt;/u&gt; 등이다. 또 &lt;u&gt;손소독제, 마스크, 물티슈, 생리대, 기저귀&lt;/u&gt; 등의 위생용품도 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;음식의 경우 오래 보관이 가능한 &lt;u&gt;캔에 든 음식&lt;/u&gt;을 보내면 좋다. 대량으로 음식을 보낼 경우 주한 튀르키예 대사관에 연락해 협의 후 보내면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구호물품은 상자에 포장한 물품의 종류와 “Aid Material/Turkiye”를 써서 배송비를 지불한 뒤 인천시 중구의 이글종합물류(인천시 중구 자유무역로 107번길 20, 304-306호)에 보내면 된다. 이글종합물류에 물품이 도착하면 터키항공을 통해 튀르키예로 운송된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021508311166453_1676417473_0017961381.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기부금은 튀르키예 대사관 공식계좌와 국제적 구호단체에 넣으면 된다. 대사관 계좌로 들어간 기부금은 튀르키예 재난관리국(AFAD)으로 송금된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대사관 관계자는 “이글물류센터 외에는 대사관 측과 연계된 단체는 없다고 보면 된다”며 “출처를 모르는 단체에 기부하기보다는 대사관에서 공지한 계좌로 기부금을 보내주시라”고 당부했다. 이어 “현재 세액공제를 위한 영수증 처리가 어려운 상황이라 영수증이 필요한 사람들은 대한적십자사, 유니세프와 같은 단체에 기부해주길 바란다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021508313466454_1676417494_0017961381.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;특히 SNS상에서 서울의 ‘글로벌 비즈니스 얼라이언스’(Global Business Alliance·GBA)라는 기관이 대사관과 합동해 지진 구호를 위한 물품 및 현금 모금 활동을 한다고 주장하는데, 대사관과는 아무 관련이 없는 기관이라고도 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대사관 측은 “지진 이후 튀르키예 시민들을 위해 많은 애도와 함께 도움을 보내주셔서 고맙다는 말을 전하고 싶다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“낡은 중고X” 튀르키예 기부 이렇게…정리해드립니다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017961381&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017961381&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-02-14T23:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021508290566447_1676417346_0017961381.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;튀르키예와 시리아의 강진 이후 시민사회를 중심으로 후원금과 후원 물품의 기부 행렬이 이어지고 있다. 다만 낡은 중고품의 경우 제대로 전달되지 못하고 폐기되므로 주의해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 인천국제공항과 가까운 국제물류업체에서 전국 각지에서 온 구호물품을 취합하고 있는데, 기부물품이라고 보기 어려울 정도로 낡고 해진 물건들도 많다고 한다. 업체 관계자는 현재까지 이곳에 전달된 40t 정도의 기부물품 중 10% 정도는 못 쓰는 물건이라고 14일 YTN에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021508304166450_1676417441_0017961381.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 주한 튀르키예 대사관은 지난 12일 공식 SNS를 통해 “강진으로 보건 의료체계가 붕괴돼 입거나 쓰던 중고 물품이 전해지면 위생 문제가 발생할 수 있다”며 중고물품은 받지 않겠다고 안내했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대사관 측은 “현지 상황이 아주 열악해 보낸 물품을 소독하고 사용할 수 없는 상황”이라며 “대사관에서 기증받은 물품을 다 소독해서 보내기엔 시간이 촉박하기에 중고물품 기증은 받지 않는 것으로 결정했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021508304866451_1676417448_0017961381.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대사관 측이 필요하다고 밝힌 물품은 &lt;u&gt;겨울용 텐트, 이불, 전기 히터, 침낭&lt;/u&gt; 등이다. 또 &lt;u&gt;손소독제, 마스크, 물티슈, 생리대, 기저귀&lt;/u&gt; 등의 위생용품도 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;음식의 경우 오래 보관이 가능한 &lt;u&gt;캔에 든 음식&lt;/u&gt;을 보내면 좋다. 대량으로 음식을 보낼 경우 주한 튀르키예 대사관에 연락해 협의 후 보내면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구호물품은 상자에 포장한 물품의 종류와 “Aid Material/Turkiye”를 써서 배송비를 지불한 뒤 인천시 중구의 이글종합물류(인천시 중구 자유무역로 107번길 20, 304-306호)에 보내면 된다. 이글종합물류에 물품이 도착하면 터키항공을 통해 튀르키예로 운송된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021508311166453_1676417473_0017961381.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기부금은 튀르키예 대사관 공식계좌와 국제적 구호단체에 넣으면 된다. 대사관 계좌로 들어간 기부금은 튀르키예 재난관리국(AFAD)으로 송금된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대사관 관계자는 “이글물류센터 외에는 대사관 측과 연계된 단체는 없다고 보면 된다”며 “출처를 모르는 단체에 기부하기보다는 대사관에서 공지한 계좌로 기부금을 보내주시라”고 당부했다. 이어 “현재 세액공제를 위한 영수증 처리가 어려운 상황이라 영수증이 필요한 사람들은 대한적십자사, 유니세프와 같은 단체에 기부해주길 바란다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021508313466454_1676417494_0017961381.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;특히 SNS상에서 서울의 ‘글로벌 비즈니스 얼라이언스’(Global Business Alliance·GBA)라는 기관이 대사관과 합동해 지진 구호를 위한 물품 및 현금 모금 활동을 한다고 주장하는데, 대사관과는 아무 관련이 없는 기관이라고도 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대사관 측은 “지진 이후 튀르키예 시민들을 위해 많은 애도와 함께 도움을 보내주셔서 고맙다는 말을 전하고 싶다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여긴 어디] 이색 일몰·화려한 야경…탑정호 출렁다리</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017961421&amp;code=61172311&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017961421&amp;code=61172311&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-02-14T23:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2023021508460766474_1676418369_0017961421.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;논산 탑정호는 충남에서 두 번째로 넓은 호수다. 1944년 축조돼 담수를 3000만 t까지 저장해 주변에 농업용수를 공급한다. 잉어와 쏘가리 등 어족 자원도 풍부하다. 낚시는 물론 윈드서핑과 수상스키 등 수상 레포츠를 즐기기 적당하다. 2021년 탑정호를 가로지르는 길이 600m 출렁다리가 개통했다. 낮에는 드넓은 호수 위를 걷는 기분을 만끽하고, 밤에는 조명이 들어와 색다른 야경을 감상할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;U자 모양의 주탑 두 개가 교각 역할을 하고, 두 교각 사이에 전망대 ‘스카이 가든’으로 꾸며진 교각이 하나 더 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탑정호는 일몰로도 유명하다. 사시사철 아름다운 해넘이로 발길을 이끌지만 2월 19일 무렵 스카이 가든 위에 해가 올라 있는 절경을 연출한다. 수변생태공원 인근 부적면 신풍리에서 볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어둠이 찾아오면 화려한 야경으로 눈길을 끈다. 출렁다리는 거대한 스크린으로 변신한다. 주탑과 주탑을 연결한 케이블에서 수직으로 촘촘하게 늘어뜨린 LED 조명을 활용한 영상이 현란하게 펼쳐진다. 별빛이 호수 위로 쏟아져 내리는 것 같은 빛의 향연이 연출된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글·사진=남호철 여행선임기자 hcnam@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부당해고 하고 임금·퇴직금 미지급, 회사 대표 벌금형</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017961467&amp;code=61122021&amp;sid1=yeo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017961467&amp;code=61122021&amp;sid1=yeo</guid>
      <pubDate>2023-02-15T00:01:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0215/2022032809203048854_1648426830_0017961467.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부당해고됐다는 판정을 받은 직원들 임금을 제때 주지 않는 업체 대표에게 벌금형이 선고됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;울산지법 형사1단독(판사 정한근)은 근로기준법위반 등으로 혐의로 기소된 A씨에게 벌금 1000만원, B업체에 벌금 100만원을 각각 선고했다고 15일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소규모 제조업체 대표이사인 A씨는 2020년 직원 4명을 해고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 직원은 노동위원회에 부당해고 구제신청을 한 뒤 부당해고 판정을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 재심 신청을 하지 않아 이 판정은 확정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노동위원회는 A씨에게 해고 기간 지불하지 않은 임금을 지급하라고 명령했으나 A씨는 이행 기간 내 지급하지 않아 기소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 앞서 다른 제조업체를 운영하면서도 직원 1명 임금과 수당, 퇴직금 등 총 6100여만원을 퇴직일로부터 14일 이내에 지급하지 않은 혐의로도 재판을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 “사건 이후 임금을 일부 지급하고 자신의 잘못을 인정하는 점 등을 참작했다”고 선고 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;울산=조원일 기자 wcho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>