<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 국제</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibIntRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 국제</description>
    <lastBuildDate>2022-11-25T00:09:36.085Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>아내 폰서 나온 ‘前남친 성관계’ 영상… 이혼 사유될까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017696377&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017696377&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-22T00:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1122/2022112209234513216_1669076626_0017696377.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아내의 오래된 휴대전화 속에서 옛 남자친구와의 성관계 동영상을 발견한 남편의 사연이 전해졌다. 이 남편은 이혼을 고민하고 있고, 아내는 남편이 사생활 침해 범죄를 저질렀다고 주장하는 상황이다. 전문가는 법적으로만 따지면 영상을 본 남편에게 오히려 책임이 있을 수 있다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;21일 YTN 라디오 ‘양소영 변호사의 상담소’에는 결혼 2년차 신혼인 남편 A씨가 위기를 맞은 사연이 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “아내와는 소개팅으로 만나 1년 정도 사귀다 결혼했다. 그 일이 있기 전까지는 신혼생활을 즐기고 있었다”고 입을 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “몇 달 전 청소를 하던 중 서랍에서 아내의 오래된 휴대전화를 발견했다”며 “열면 안 될 것 같지만 궁금해서 충전해서 켜봤는데 사진첩에 아내의 예전 남자친구로 추정되는 남성과의 사진 폴더가 있었다. 2년 정도 전 남자친구와의 추억이 고스란히 있었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “두 사람은 함께 여행을 자주 다니고 아내는 거의 남자의 집에서 살다시피 한 걸로 보인다”며 “과거는 과거일 뿐이라고 생각하려 했지만 사진첩엔 두 사람의 성관계 동영상이 여러 개 있었다. 적나라한 성관계 동영상에 크게 충격을 받았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “제가 알던 아내가 아닌 것 같았다. 그 후부터 아내를 예전처럼 대할 수 없었다. 무엇보다 화가 나는 건 아내가 성관계 영상이 담긴 휴대전화를 아직까지 보관한다는 점”이라면서 “달라진 제 태도와 감정을 아내가 눈치챘고 결국 아내에게 휴대전화 이야기를 털어놨다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아내는 A씨보다 더 분노했다. A씨가 자기 몰래 휴대전화를 들여다봤다는 사실 때문이었다. A씨는 “저희 두 사람의 다툼은 매일매일 심각해지고 있다. 관계가 회복될 수 있을지, 제가 자신이 없다”면서 “아내의 이런 과거가 이혼 사유가 될 수 있나. 아내는 제가 자신의 사생활을 몰래 봤다며 범죄라는데 이혼 소송을 할 때 문제가 있느냐”고 조언을 구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안미현 변호사는 “감정적인 부분을 완전히 배제하고 법률적으로만 봤을 때는 이혼에 이르는데 결정적인 원인을 제공한 사람은 남편 A씨”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안 변호사는 “과거의 기록이 남은 휴대전화를 버리지 않고 보관하고 있었던 아내의 행동에도 아쉬움은 있다”면서도 “아내가 다른 남성과 교제한 건 남편과 혼인하기 2년 전의 일인 데다 결정적으로 이 사실이 드러나게 된 것은 남편이 아내의 휴대전화에 몰래 접속해서 아내의 비밀을 침해한 행위로부터 시작됐다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “법률적으로 책임을 따져보자면 원인을 제공한 남편에게 조금은 더 책임이 있지 않을까 싶다”며 “이 사실 자체(동영상)로는 재판상 이혼 사유가 될 수 없다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안 변호사는 오히려 A씨가 아내의 휴대전화를 들여다본 행위 때문에 형사처벌 가능성이 있다고 했다. 그는 “정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률(정보통신망법) 제49조 속 ‘타인의 비밀’을 침해한 것으로 남편은 접근 권한이 없음에도 불구하고 아내 몰래 해당 비밀을 침해했기 때문에 정보통신망법 위반으로 처벌될 가능성이 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “최악의 경우 남편은 (아내가 제기한) 이혼 소송은 물론이고 형사 사건에도 대응해야 한다”고 조언했다. 또 A씨가 본 성관계 동영상이나 사진첩에서 얻은 정보 등을 이혼 사건 재판부에 증거로 낼 경우 “타인의 정보나 비밀을 ‘누설’한 별도의 범죄 행위를 구성, 형이 가중될 수 있다”며 주의를 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>직장인 ‘극단 선택’ 이유 남녀 달라…“맞춤 예방책 필요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017696756&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017696756&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-22T01:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1122/2021021615194359623_1613456385_0017696756.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신건강을 위한 여러 대책에도 불구하고 한국인의 극단적 선택 비율은 경제협력개발기구(OECD)  회원국 평균보다 2.2배 정도로 가장 높다. 특히 직장인 정신질환의 주된 원인으로 ‘만성적인 장기간의 근무시간’이 ‘급성 스트레스 사건’에 이어 2위로 꼽힐 정도로 중요한 부분을 차지한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 남성 근로자는 장기간의 근무시간이, 여성 근로자는 우울·스트레스 등 근무시간 이외 요인이 극단적 선택에 유의미한 영향을 미친다는 연구결과가 나왔다. 직장인 성별에 다른 맞춤형 예방 관리가 필요하다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성균관의대 강북삼성병원 정신건강의학과 전상원·조성준 교수, 이희준 전공의는 2015~2019년 ’직장인 마음건강 증진 서비스’를 이용한 근로자 9326명을 대상으로 극단적 선택 사고 발생 위험을 높이는 직무 스트레스 요인을 성별에 따라 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 결과, 남성 근로자는 근무시간의 증가와 극단적 선택 증가간 유의미한 상관관계를 보였다. 연구팀은 명확히 근무시간별로 극단적 선택 사고 비율을 구분할 순 없었지만 주 40시간 이후 연속 그래프가 올라가는 형태로 나타났다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여성 근로자는 우울이나 일상 스트레스, 개인의 회복 탄력성 등 근무시간 이외 요인들이 주요한 영향을 미치는 것으로 나타났다. 다만 정신과적 증상 이외 기타 사회·경제적, 일상생활 요인이 여성의 극단 선택 사고에 미치는 영향은 추가 연구가 필요하다고 연구팀은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전상원 교수는 22일 “이번 연구는 직장에서 남녀에 따라 극단적 선택에 영향을 미치는 요인이 다를 수 있음을 보여주는 것으로, 직장인의 성별을 고려한 예방 대책이 필요함을 시사한다”면서   “직장인 극단적 선택 사고 예방을 위한 근무시간 조절, 초과 근무자에 대한 적절한 보상 제공 등의 효과 분석이 필요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 연구결과는 국제학술지(Precision and future medicine) 최신호에 게재됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민태원 의학전문기자 twmin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뉴티아니, 글로벌 소비자 건강 조사 보고서 발표</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017698311&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017698311&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-22T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>글로벌 데어리 기업 폰테라(Fonterra)의 새로운 웰빙 솔루션 B2B 브랜드 뉴티아니(Nutiani)에서 최근에 발표한 글로벌 소비자건강 조사 보고서에 따르면 대부분 한국 소비자들은 주요 질환 예방을 위해 건강한 식습관이 중요하지만 생활 방식의 변화로 인해 건강한 식습관을 유지하기어렵다고 느끼는 것으로 밝혀졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 글로벌 소비자 건강 조사 결과는 마케팅 리서치의 글로벌 리더인 입소스(Ipsos)와글로벌 데어리 기업 폰테라(Fonterra)의 웰빙 영양 솔루션 브랜드인 뉴티아니와 협력하여 한국인 600명 대상 설문조사한 내용을 토대로 연구된 내용이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국인 응답자 88%는 ‘적극적으로 웰빙 관리 및 개선을 위해 의식적으로 식단 관리를 하고 있으며 이는 생활 습관이 건강을 좌우하기 때문’이라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;86%의 응답자들은 ’전반적인 웰빙 수준을 높이는 데에는 식이패턴이 관건이며, 주요 질환 예방에 식이습관이 영향을 크게 미친다’고 여기고 있다. 그밖에 63%의 응답자들은 ‘영양 밸런스가 잘 잡힌 식품이나 음료를 이용하려고 한다’는 결과가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영양 솔루션 제품이 웰빙 라이프에 전혀 도움이 안 된다고 생각한 22% 응답자들은 ‘기존 상품들의 효과나 정보를 믿을 수 없고, 가격이 너무 비싸다고 생각하여 자연식 건강요법을 선호’하는것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 외 10명 중 9명에가까운 응답자의 경우, ‘웰빙 라이프를 지향하지만 실천하는데 어려움이 있다’고 밝혔다. 그 이유는 의지 부족(38%), 비싼 가격(37%)과 바쁜 생활(26%)로 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국과 같은 아시아권의 경우 직장인과 학생들은 쉴 틈 없는 스케줄과 극심한 스트레스로 관리할 여력이 없는것으로 나타났다. 26%로 응답한 25-34세의 젊은 소비자들은 ‘건강한 식품은 맛이 없다’고 답했다. 맛있고 섭취하기 용이한 영양 솔루션 제품을 가진 브랜드는 이와 같은 한국 소비자의 니즈를 보다 잘 충족시킬 수 있을 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설문조사 결과에 의하면, 코로나19 팬데믹 이후 스트레스 수준이 더 높아짐에 따라 질병 예방 및 건강 관리를 위한 관심이 높아졌고, 삶의 즐거움을 극대화하기 위해 질병의 위험을 줄이는 데 집중하게 되었다고 답했다. 이에 대한 이유로는 주요 질병 관리(41%), 삶의 질 향상(37%), 사랑하는 사람과의 관계 유지(36%)로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 폰테라의 소비자 라이프 스타일 분석과 비즈니스 전략가인 댄 루오는 “향후 건강과 영양 분야에서는 현재의 한계를 인지하고 혁신적인 제품 개발로 소비자의 니즈를 충족시키는 브랜드가 성공할 것“임을 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 “오늘날 소비자들은 영양 성분에 대한 관심이 상당하다는 것을 체감하게 되었으며, 섭취가 용이하면서 믿음을 줄 수 있는 브랜드와 제품으로 소비자와의 간극을 좁혀 전반적인 웰빙 라이프를 위해 보다 앞서 나가는 것이 향후 영양 솔루션 시장의 목표가 될 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디지털뉴스센터 이세연 lovok@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘가장 빠른 전기차’ 네베라 최고 시속 412㎞ 새 기록</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274350&amp;code=14140000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274350&amp;code=14140000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2022-11-22T19:04:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1123/2022112222500914337_1669125010_0924274350.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;크로아티아의 전기차 업체 리막은 고성능 전기차 ‘네베라’(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)가 최고속도 시속 412㎞를 기록했다고 22일 밝혔다. 현존하는 전기차 가운데 최고기록이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;독일 파펜부르크에 있는 트랙에서 달성했다. 리막의 수석 테스트·개발 드라이버 미로스라프 즈른체비치가 운전했다. 타이어는 미쉐린 제품을 썼다. 네베라는 전기모터 4개를 사용해 1914마력에 달하는 힘을 발휘한다. 시속 60마일(약 100㎞)까지 1.85초 만에 도달한다. 즈른체비치는 “시속 412㎞는 음속의 3분의 1 수준이다. 리막의 공기역학팀과 차량역학팀이 놀라운 일을 해냈다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네베라는 수작업으로 생산한 차량 150대만 한정 판매할 예정이다. 일반 고객에게 판매하는 네베라는 최고속도를 시속 352㎞로 제한한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“치유하지 못하는 한국… 이제 끝내자, 잊자 하지 말아요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017702433&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017702433&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-23T06:57:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1123/2022112315271414963_1669184835_0017702433.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“독일 베를린 거리를 걷다 보면 곳곳에 ‘걸려 넘어지는 돌’이라는 뜻의 슈톨퍼슈타이네(Stolpersteine)라는 작은 동판이 있어요. 나치에 의해 학살된 유대인이 마지막으로 살았던 집 앞에 그의 이름과 언제 어디에서 태어나고 죽었는지를 새겼어요. 동판의 이름은 걸림돌이지만 저는 그게 독일의 디딤돌이 됐다고 봐요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원 참사 후 20여일, 한국사회 전체에 충격을 준 초유의 압사 사고가 남긴 상처를 극복하기 위해 어떤 노력이 필요한지 채정호 가톨릭대 서울성모병원 정신건강의학과 교수에게 묻자 이런 이야기를 꺼냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“독일은 ‘외상 후 성장’을 이룬 대표적인 나라죠. 전쟁을 일으켜 수백만을 죽였지만 철저하게 과거를 기억하고 반성했으니까요. 그런데 우리는 이제 끝내자, 그만하자면서 자꾸 참사를 잊어버리고 싶어 하죠. 기억하지 않으면 배울 수 없어요. 과연 우리는 얼마나 기억하고 있나요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내에서 손꼽히는 트라우마(심리적 외상) 권위자인 채 교수는 한국트라우마스트레스학회 초대 학회장이자 대한신경정신의학회 재난정신건강위원회 위원장을 지냈다. 2003년 193명이 목숨을 잃은 대구 지하철 참사 이후 대한불안의학회 PTSD(외상 후 스트레스 장애) 연구회를 출범시키고 2018년 국가트라우마센터가 설립되는 데 일조했다. 지난 18일 서울 서초구 서울성모병원 연구실에서 그를 만났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1123/2022112315284414965_1669184927_0017702433.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-개인적인 트라우마를 치유하는 힘으로 눈물의 힘, 말의 힘, 시간의 힘을 말씀한 바 있다. 마음껏 울고 힘들다고 말하고 충분히 애도하라는 조언이었는데, 지금 같은 집단 트라우마에는 어떤 처방이 있을까.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“저는 ‘고통의 곁’이라는 표현을 자주 쓴다. 다른 사람이 받는 고통은 내가 아무리 공감해도 알 수 없다. 하지만 그 고통을 인정하고 곁에 있는 것만으로 우리는 최선을 다하는 것이다. 어떤 이유의 트라우마든지 ‘정말 힘들겠다, 고생했다, 나는 네 곁에 있겠다’고 하면 견뎌낸다. 그리고 그 죽음에 의미가 있다면 견딘다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-희생이 헛되지 않았다는 의미 말인가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“트라우마는 의미를 만들지 않으면 영원히 해결되지 않는다. 트라우마를 입은 부모들은 삶의 의미를 찾기 위해 무척 애쓴다. 청소년폭력예방재단을 만드신 분도 학폭으로 아들을 잃었고, 한국어린이안전재단을 세운 분도 1999년 씨랜드 청소년 수련원 화재 때 딸 쌍둥이를 잃었다. 희생의 의미를 만들어주는 게 살아있는 사람들이 할 일이다. 세월호와 이태원 참사에 ‘세상이 더 안전해져야 한다’ ‘사회 부조리가 없어져야 한다’ 같은 의미가 부여되면 유족들이 견딜 수 있을 것이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;채 교수의 설명이 이어졌다.&lt;br&gt;“미국은 40년대 제2차 세계대전, 50년대 한국전쟁, 60~70년대 베트남전을 치렀다. 2차 대전과 한국전쟁 참전용사들은 세계 평화를 지키고 공산주의와 맞서 싸운 영웅 대접을 받았지만 베트남전은 반전운동도 심했고 군인들은 돈 벌러 간 용병 취급을 받았다. 그래서 앞선 두 전쟁에 비해 베트남 파병군에 정신적인 문제가 훨씬 많았다. 베트남전이 75년에 종전된 후 80년에 PTSD라는 진단명이 처음으로 공식화됐다. 이전에는 전쟁신경증 같은 이름으로 불렸는데 베트남전 이후 환자가 폭증하면서 독립된 병으로 보게 된 것이다. 트라우마를 입은 사람들을 어떻게 예우하느냐가 병을 가른다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1123/2022112315314514973_1669185105_0017702433.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-그런 맥락으로 본다면 세월호 이후에도 안전한 세상이 되지 못했기 때문에 이태원 참사가 벌어진 셈인데.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“이태원 참사가 굉장히 상징적인 게, 한 명이 넘어지면 같이 쓰러지는 게 사회다. 트라우마가 있고 고통이 많은 사람이 늘어나면 사회가 좋아질 수 없다. 어떤 사람이 트라우마를 입으면 그 가족이 힘들고, 그 가족이 다니는 학교와 직장까지 일파만파다. 쓰러진 한 명을 일으켜 세우는 게 우리를 위한 길이다. 더 안전해져도 사고가 일어나고 자연재해가 일어난다. 우리가 막을 수 없는 사고는 어쩔 수 없지만 트라우마로 넘어진 사람을 밟지 않고 다시 설 수 있게 하는 게 국가의 격, 사람의 격이라고 생각한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-국격 말인가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“2014년 세월호가 침몰하고 3개월 뒤에 네덜란드에서 말레이시아로 향하던 비행기가 추락했다. 우크라이나 친러 반군이 쏜 미사일에 격추돼 300명 가까이 사망했다. 탑승객 대부분이 네덜란드인이었는데 수습된 시신이 돌아왔을 때 네덜란드 국왕과 내각 전체가 공항에 나가서 유족 한 명 한 명을 꼭 안아줬다. 비슷한 시기에 비슷한 인명이 희생됐는데 10년 가까이 가느냐 국민적 애도 속에 끝나느냐는 죽음 직후에 얼마나 예우를 받았느냐의 차이다. 유해를 실은 차량 행렬을 위해 교통을 통제했을 때 네덜란드 시민들은 길을 막았다고 불평하지 않았다. 연도에서 꽃을 던지며 애도를 표했다. 사람의 죽음 앞에 어떻게 행동하느냐, 그게 국가의 격이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-한국트라우마스트레스학회는 이태원 참사와 관련해 많게는 1만명이 트라우마를 입었을 가능성이 있다고 했고, 정부는 지난 17일까지 3600여건의 심리 상담이 이뤄졌다고 밝혔다. 트라우마 치료에도 골든타임이 있을 텐데.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“세월호 유가족 중에 상담이나 치료를 받은 분과 그렇지 않은 분을 추적했더니 정신과에서 초기에 개입한 분들이 훨씬 잘 지낸다는 연구가 있다. 문제는 골든타임에 초기 개입을 했지만 2차, 3차 가해가 계속되는 경우다. 세월호 때 단식 투쟁하는 유족 옆에서 폭식하고, 댓글로 끊임없이 일종의 가해가 이어졌다. 그런 것 때문에 트라우마가 만성화된다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-이번 이태원 참사에도 악성 댓글이 달리고 현장 사진이 유포됐다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“설령 마음에 안 들어도 죽음 앞에서는 아무 말 하지 않으면 된다. 공감을 할 수 없어도 트라우마로 고통스러워하면 그렇구나, 인정하면 된다. ‘놀러 갔다 죽었는데 왜 세금으로 지원해야 하나’ 이런 댓글을 쓰는 순간 치료 기간이 더 길어지고 세금은 더 들어간다. 이태원 현장 사진과 동영상을 갖고 있다는 걸 과시하는 건 ‘좋아요’를 많이 받고 인정받고 싶은 욕구가 큰 인정 결핍증이다. 그런 정보가 얼마나 유해한지 알아야 한다. 내가 올리고 퍼나른 사진을 보고 트라우마가 생기는 사람이 있을 수 있다는 건 내가 발병 요인을 제공한 것 아닌가.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1123/2022112315301214968_1669185014_0017702433.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-우리 정부가 위기 커뮤니케이션에 취약하다고 지적하신 적이 있다. 정부는 이번에도 공식 사과를 하지 않은 채로 참사 이틀 뒤 대뜸 위로금과 장례비 지급 이야기부터 꺼냈다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“‘내 책임이 아니다’ 식의 위기 커뮤니케이션이다. 세월호가 대표적인 실패 사례다. 위기 상황에는 좋지 않은 것부터 솔직하게 공개해야 하는데 전원 구조, 에어포켓, 골든타임 72시간처럼 낙관적 면만 발표하면서 불신을 키웠다. 이번에도 무한 책임을 지겠다, 이런 참사가 더 이상 발생하지 않도록 최선을 다하겠다는 게 원칙이어야 했다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-외상 후 스트레스 장애가 아닌 외상 후 성장을 말했다. 회복탄력성이 높은 사람들 이야기인가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“회복탄력성은 대개 이전 상태까지 올라오는 힘, 견디는 힘을 가리키지만 외상 후 성장은 이전보다 더 긍정적으로 발전하는 경우를 말한다. 트라우마를 입은 사람 중 10% 정도가 외상 후 스트레스 장애를 겪지만 반대로 10% 정도는 트라우마 이후 더 단단해진 삶을 살기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세월호 유가족 중에도 본인이 많은 도움을 받은 만큼 세상에 보탬이 되고 싶다는 분들이 10~20% 된다. 이런 분들이 많아지는 게 외상 후 성장이고, 외상 후 성장을 할 수 있게 하는 사회가 좋은 사회다. 잇단 참사로 한국에 트라우마가 많아 문제라고 볼 수 있지만 트라우마 속에서 성장할 수 있는 나라가 또 우리나라다. 나라가 없어진 때도 있었지만 계속 성장해 오지 않았나.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-트라우마는 개인이 이겨내야 하는 것이라고 여기는 시각은 여전하다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“물론 잘 극복하는 사람이 있다. 오프라 윈프리는 성폭행을 당하고 14세에 출산을 했지만 미국 최고의 방송인이 됐다. 견디는 사람이 있으니 트라우마 따위야 이겨내면 된다, 그게 우리의 잘못된 시각이다. 트라우마가 많은 집단에서 훌륭하게 자란 사람 중에는 부모든 교사든 아이를 믿고 지지해준 누군가가 있었다는 연구가 있다. 트라우마에서 회복되는 데 한 사람이 중요하다는 얘기인데, 문제는 언제까지 개인에게 맡겨둘 것이냐는 점이다. 내가 무너지는 트라우마를 당했을 때 사회가 나를 도울 거라는 믿음이 있어야 안전한 사회다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-기억을 강조했는데, 대형 참사를 어떻게 기억해야 하나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“미국은 기념 병원, 기념 학교, 기념 박물관을 만든다. 9·11 테러로 무너진 뉴욕 세계무역센터 자리에도 새 건물을 짓지 않고 9·11 메모리얼 파크를 만들었다. 집단 트라우마에서 벗어나려면 그런 메모리얼을 통해 국가와 사회에서 큰 의미를 만들어줘야 한다. 우리는 죽음을 두려워하고 잊으려 하지만 상처를 덮어두면 곪고 썩는다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리나라는 추모비를 세우는 데도 인색하다. 32명이 사망한 94년 성수대교 붕괴 사고 희생자 위령비는 성수대교 북단 한강 둔치에 자리 잡았지만 강변북로 진출입 램프가 설치되면서 접근하기 어려워졌다. 502명이 목숨을 잃은 95년 삼풍백화점 붕괴 희생자 위령탑은 참사와는 전혀 관계없는 양재시민의 숲에 있다. 그리고 성수대교에서 등교하다 변을 당한 여고생의 아버지가, 삼풍에서 아내와 아들을 잃은 가장이 사고 4~5년 후에 위령비 앞에서 스스로 목숨을 끊었다. 유가족에 대한 심리 지원이 전혀 없던 시절이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1123/2022112316291215131_1669188552_0017702433.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-한 인터넷 매체가 유족의 동의 없이 희생자 명단을 공개해 논란이 됐다. 명단이 있어야만 기억할 수 있는 건 아닐 텐데.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“기억하기 위해 무엇을 할지 유족에게 끊임없이 물어보고 그들의 의사를 존중하는 게 트라우마 감수성의 기본이다. 모든 트라우마는 존중받지 못하기 때문에 생기는 것이다. 내 생명이, 내 육체가, 내 의사가 존중받지 못해서 일어나는 것 아닌가. 이런 사건이 있었다는 걸 기억하는 것만으로도 충분히 의미가 있다. 명단 공개라는 디테일을 가지고 싸울 것이 아니라 우리가 늘 피해자를 존중하고 있는가를 돌아보자. 결국은 인권의 문제이기도 하다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;권혜숙 인터뷰 전문기자 hskwon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 일상의 문화로 정착돼야 할 일회용품 규제</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274612&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274612&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-11-23T19:05:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1124/2022112322170415673_1669209424_0924274612.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오늘부터 일회용품 규제가 확대된다. 카페나 식당 매장에서 일회용 컵과 빨대 사용이 전면 금지되고, 편의점에서 비닐봉투를 구매할 수 없다. 빗물이 떨어지지 않게 우산에 씌우는 비닐을 대형 점포에서 제공하거나 체육시설에서 플라스틱 응원용품을 사용하는 것도 금지 대상이다. 코로나 사태로 미뤄온 규제를 3년 만에 적용하게 됐다. 바이러스는 우리 일상을 일회용품에 더 많이 의존하도록 바꿔버렸다. 코로나 이전에 이미 연간 400억개가 넘는 일회용 컵과 빨대를 사용하고 있었는데, 팬데믹 1년 만에 종이류 25%, 플라스틱류 19%, 스티로폼류 14%, 비닐류 9% 등 일회용품 소비가 급증했다. 지금까지 계속되고 있는 이 추세를 되돌리지 못하면 탄소중립 사회로 나아갈 수 없다. 우리의 일상을 다시 바꿔야 한다. 확대된 규제를 계기로 삼아 일회용품을 멀리하는 생활습관을 정착시켜야 할 때다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;환경부는 현장 단속과 과태료 부과를 1년간 유예하는 계도기간을 뒀다. 단계적 시행을 통해 제도를 연착륙시키려 한다. 이 기간이 일회용품 사용을 방치하는 시간이 돼선 안 될 것이다. 환경을 의식하는 소비로 한국인의 문화가 바뀔 수 있게 적극 유도하는 행정이 필요하다. 우리는 1인당 플라스틱 배출량이 미국 영국에 이어 세계 3위라는 불명예를 안고 있다. 연간 비닐봉지 사용량은 핀란드 사람들보다 100배쯤 많다고 한다. 정부는 2000년대 초반부터 일회용품을 줄이기 위해 일회용 컵 보증금제, 폐기물 부담금제 등 각종 규제 정책을 도입했으나 시간이 흐르면서 완화되거나 폐지되곤 했다. 업계 부담과 소비자 불편이 환경보다 우선순위에 놓여 일상의 문화를 바꾸지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번엔 달라야 한다. 기후 문제는 당면한 위기가 됐고, 그에 따라 글로벌 산업지형도 크게 바뀌고 있다. 기후위기 대응의 세계적 흐름에서 뒤처진다면 환경과 경제를 모두 잃게 될 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[내일을 열며] 경교장을 나서며</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274626&amp;code=11171348&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274626&amp;code=11171348&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-23T19:06:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1124/2022070620450260683_1657107903_0924274626.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;얼마 전 경교장을 방문했다. 건강검진을 마치고 나온 병원 코앞에 있었기 때문이다. 단아한 2층 양옥이 그날따라 눈에 밟혔다. 사적 제465호. 서울 종로구 평동에 있는 경교장은 대한민국 임시정부 주석을 지낸 백범 김구가 1945~49년 집무실 겸 사저로 사용했던 곳이다. 김구가 근처의 경교라는 다리 이름을 따서 경교장으로 붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김구의 유품, 생애를 조망하는 자료 등이 전시된 내부를 둘러봤다. 잠시 시간여행을 하는 느낌이 들었다. 그러다 ‘속옷 밀서’ 앞에 멈췄다. 48년 정부수립 직전 북한 내 민족진영 비밀 조직원들이 김구에게 남북통일정부 수립을 탄원하는 내용이었다. 누렇게 변색된 남자 속옷 하의에는 붉은 손바닥 도장도 찍혀 있었다. 당시 민족 지도자들의 절박한 염원이 담겨 있는 듯했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김구는 광복 후 환국해 신탁통치 반대운동을 했고 46년엔 좌우합작 지지 성명을 발표했다. 하지만 극좌와 극우의 대립 속에 좌우합작을 주장하는 민족주의자나 중도파의 목소리는 점점 외면당했다. 좌우합작을 주장했던 독립운동가 몽양 여운형도 47년 극우파의 손에 암살된 뒤였다. 속옷 밀서를 받은 김구는 48년 4월 19일 통일정부 수립을 위한 남북 협상을 위해 북행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 그는 빈손으로 돌아왔다. 같은 해 남한에서 총선거가 실시됐고 8월 15일 남한에 단독정부가 수립됐다. 임시정부를 이끌었던 김구의 심경은 어땠을까. 김구는 49년 6월 경교장 집무실에서 육군 장교 안두희의 총에 죽임을 당한다. 안두희는 김구가 남북 협상으로 사회에 혼란을 주고 공산주의자들을 자극시켜 참다못해 그를 죽였다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경교장에는 서거 당시 김구가 입었던 저고리가 보관돼 있었다. 선혈이 낭자했던 흔적을 그대로 담은 채. 민족주의 정당인 한국독립당 대표로 엄항섭이 김구 장례식에서 추모사를 했다. “… 조국의 강토는 남북으로 양단되고 사상의 조류는 좌우로 분열된 채 동족상잔의 나날이 치열하고, 전도의 광명이 각각으로 희박해가되….” 경교장을 나서며 우리나라가 이때로부터 얼마나 전진했는가를 생각해봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국이 이룬 경제적 정치적 사회적 발전은 이루 말할 수 없이 눈부시다고 할 수 있다. 1960년 4·19혁명, 1980년 5·18광주민주화운동, 1987년 6·10민주항쟁을 거쳐 민주적인 선거에 따라 정권 교체를 이뤄온 경제 강국이다. 그런데 어느 시기부터 반대 정파를 인정하지 않고 맹목적으로 비난하는 목소리가 커지고 있다. 지난 주말에만 해도 광화문과 숭례문 일대에는 보수·진보 단체가 각각 주최하는 집회가 열렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;숭례문 앞에서는 진보단체 ‘촛불승리전환행동’이 윤석열 대통령 퇴진을 요구하는 제15차 촛불대행진 집회를 열었다. 반대로 광화문 앞에서는 전광훈 목사가 이끄는 자유통일당 등 보수단체 지지자들이 이재명 더불어민주당 대표를 구속하라고 외쳤다. 정파 간 반목은 김구가 살았던 시대를 떠올리게 한다. 취임한 지 반년밖에 안 된 윤 대통령이 물러나야 한다거나 야당의 이 대표를 구속해야 한다고 생각하는 이들은 극소수일 것이라고 믿는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대다수 국민은 이 나라 안녕을 바라고 선거 결과에 승복하는 민주적인 사회 문화를 지지할 것이다. 김구는 백범일지 ‘나의 소원’에서 이렇게 썼다. ‘나는 우리나라가 세상에서 가장 아름다운 나라가 되기를 원한다.… 오직 한없이 가지고 싶은 것은 높은 문화의 힘이다. 문화의 힘은 우리 자신을 행복되게 하고 나아가서 남에게 행복을 주겠기 때문이다.’ 우리가 민주적인 문화의 힘을 더 키웠으면 좋겠다. 승복의 문화, 공존의 문화…. 반대 정파를 최소한으로도 존중하지 않는 태도는 우리 모두를 불행하게 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강주화 미션탐사부 차장 rula@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>20년전 호수 풀어놓은 금붕어…‘30㎏ 초대형’ 자랐다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017704139&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017704139&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-23T20:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1124/2022112405421815823_1669236138_0017704139.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;20년 전 프랑스 한 호수에 방류됐던 금붕어가 무게 30㎏이 넘는 초대형으로 자라 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일(현지시간) BBC, 워싱턴포스트(WP) 등에 따르면 영국에서 온 낚시꾼 앤디 해킷은 이달 초 프랑스 샹파뉴의 블루워터 호수에서 거대한 금붕어 ‘캐럿’을 낚아 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당근 색깔을 띠어 ‘캐럿’이란 명칭을 얻은 이 금붕어는 향어와 비단잉어 사이에서 태어난 잡종으로 추정된다. 20여년 전 새끼 때 낚시터로 사용되는 해당 호수에 방류됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해킷은 25분간 사투를 벌인 끝에 캐럿을 물 밑에서 건져 올렸다. 해킷은 “캐럿이 호수에 있다는 건 늘 알고 있었지만 내가 그를 잡을 거라곤 생각지도 못했다”며 “미끼를 물고 이리저리 움직일 때 큰 물고기가 걸렸다는 걸 알았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1124/2022112405460115826_1669236361_0017704139.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;측정 결과 캐럿의 무게는 30㎏이 넘었다. 이는 2019년 미국 미네소타주에서 잡힌 역대 최대 금붕어보다 13㎏이나 더 무거운 것이다. 해킷은 “캐럿을 잡은 것은 단순히 운이 좋았기 때문”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해킷은 캐럿과 기념사진을 촬영한 뒤 캐럿을 호수로 돌려보냈다. 낚시터 측은 “캐럿의 건강은 양호하다”며 “앞으로 15년은 더 살 수 있다. 캐럿이 계속 유명하길 바란다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금붕어들은 어항에서 지낼 때보다 강이나 호수에 방류될 경우 훨씬 크게 자라기도 한다. 다만 WP는 거대 금붕어가 천적이 없는 지역에 방류될 경우 퇴적물을 휘젓는 등 지역 생태계를 파괴하는 골칫거리가 될 수도 있다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사연뉴스] 축의금 5만원에… 직장선배 “서운한 거 있니?”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017704248&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017704248&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-23T21:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1124/2020080617091785721_1596701357_0017704248.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;축의금 5만원을 내자 직장 선배에게서 “내가 서운하게 한 거 있어?”라는 연락이 왔다는 사연이 전해졌습니다. 이 사연의 주인공은 “제가 잘못한 건가요?”라고 억울해하고 있습니다. 온라인에서는 오래된 ‘축의금 논쟁’이 재점화됐는데요. 여러분의 생각은 어떠신가요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 직장인 익명 커뮤니티 블라인드에서는 ‘어제 선배 결혼식 축의금 5만원 했는데 제가 잘못한 거예요?’라는 제목의 글이 올라왔습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1124/2022112404492515813_1669232965_0017704248.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 글을 쓴 A씨는 “바쁜데도 시간 내서 결혼식에 갔더니, 선배가 ‘5만원 낸 게 맞아? 내가 너한테 서운하게 한 거 있어?’ 라고 말했다”고 전했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “선배가 (결혼식장) 밥값이 8만8000원이라고 했다”며 “밥값이 얼마인지 사전에 몰랐지만 미리 알았더라도 5만원 했을 것”이라고 말했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “작은 회사라 참석 안 하기 무리여서 갔다”며 “참고로 저는 결혼할 때 (선배를) 부를 생각이 없다”고 했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1124/2022112404493415814_1669232974_0017704248.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 글에는 24일 새벽 5시 기준 800개가 넘는 댓글이 달리며 대논쟁이 벌어지고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;먼저 쟁점이 된 건 ‘축의금이 최소한 밥값을 넘어야 하느냐’는 것이었습니다. 한쪽에는 축의금과 밥값은 무관하다는 입장이 있습니다. 축의금은 결혼식에 초대해줘서 감사하다는 표시이지 손익계산의 대상은 아니라는 거지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 누리꾼은 “정말 친한 친구면 10만원 넘게, 그냥 친하면 10만원, 그 이외에는 5만원 아닌가. 언제부터 밥값으로 계산했나?”라고 반문했습니다. “축의금 벌려고 결혼하나? 와주면 감사하다고 밥 먹고 가라는 게 정상인 것 같다. 누가 밥값 비싼 곳에서 결혼하라고 한 것도 아니지 않으냐”는 지적도 있었습니다. “축의금이 밥값 넘어야 한다는 논리면 안 가고 만원만 내도 혼주는 이득 아니냐”며 비꼬는 댓글도 눈에 띄었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 누리꾼은 “그냥 축하해주러 오라고 하는 거 아닌가. 자리 참석해주는 걸로도 고마워해야지. 내 시간과 내 돈 써서 가는데 식비를 따지고 난리인가. 그럼 분수에 맞게 식대 싼 곳에서 하든지. 수금하러 결혼하느냐?”고 직장 선배를 비판했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1124/2022112404494015815_1669232980_0017704248.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그래도 축의금 액수가 식대는 넘어야 한다는 의견도 있었습니다. 이에 동조하는 누리꾼들은 “요즘 결혼식 참석해서 밥 먹으면서 5만원 내기 미안하지 않나” “밥값이 8만8000원인 거 알아도 5만원 낼 거라는 건 무슨 염치냐”고 A씨를 비판했습니다. “요즘 같은 시대에 5만원 내는 글쓴이도 현실 감각 떨어지고, 서운하다는 선배도 쪼잔하다”는 양비론도 있었죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상당수 누리꾼은 ‘축의금 액수에 지나치게 집착하지 말라’는 반응을 보였습니다. 다수는 “축의금 운운하는 사람들은 인생에서 걸러야 한다” “자기 결혼하면서 본전 따지는 인간들이 왜 이렇게 많나. 그럴 거면 장사를 해라” “돈돈 거릴 거면 결혼식은 가족끼리 해라. 결혼식 간 사람들이 혼수비용 보태려고 가느냐. 축하해주러 가는 거지”라며 축의금 논쟁에 진절머리 쳤습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인간관계를 지폐 몇 장과 결부시키는 게 안타깝다는 댓글도 눈에 띄었습니다. 이 댓글을 단 누리꾼은 “사람마다 사정이 다 다르다. 어떤 사람에게 5만원은 큰돈일 수 있다. 사람 간의 친밀함을 현금 몇 장과 비례관계를 성립시키는 게 이상하게 느껴지는 건 나뿐이냐”며 “관계를 자꾸 기브앤드테이크, 이해타산적으로 하는 게 당연시되는 것 같다”고 안타까워했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;축의금 논쟁에는 날로 높아지는 결혼식 비용도 한몫하는 듯합니다. 최근 결혼컨설팅 업체가 발표한 ‘2022 결혼비용 보고서’에 따르면 결혼하는 데 드는 비용은 평균 2억8739만원에 달한다고 합니다. 그중 신혼집 2억4019만원과 혼수비용 등을 제외하면, 예식홀·스드메(스튜디오 촬영, 드레스 대여, 화장) 등 예식 비용에만 수천만원이 드는 겁니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 맥락에서 한 누리꾼은 “이상하게 축의금 얼마 냈는지 기억이 되긴 하더라. 오래전 선배가 3만원 내고 부인과 함께 왔던 게 기억났다”면서도 “그래도 섭섭하다고 직접 연락해서 말할 정도면 그 선배는 이상한 것 같다”고 말했습니다. 다른 누리꾼도 “요즘 식대가 비싸서 5만원 넘을 수 있지만 그래도 그걸로 되묻는 건 조금 그렇지 않나? (물론) 둘이 가서 5만원 내는 건 심하지만”이라고 했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국의 축의금 문화 자체가 지친다는 반응도 있었습니다. 한 누리꾼은 “이게 (개인이) 소신을 가진다고 해결이 되는 게 아니라 문제다. 이 나라 축의금 문화가 X떡”이라며 언제든 논쟁이 벌어질 수밖에 없는 상황이라는 점을 지적했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 다른 누리꾼은 블라인드에서 ‘우리나라 축의금 문화 진짜 극혐’이라는 장문의 글을 올리고 “우리도 해외처럼 정말 친한 지인만 초대해서 마음만 받고 선물을 받던가 그런 걸로 바꾸자. 아예 조선시대 같이 축의금 없이 혼주가 마을에 베푸는 풍습으로 하든가”라며 “무슨 돈 없거나 힘든 상황이면 축하도 못 해주나. 계모임도 아니고 저급한 결혼문화 사라지거나 개선돼야 할 풍습”이라고 토로했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1124/2022011314063370010_1642050393_0017704248.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;축의금 논쟁은 하루이틀의 문제는 아닙니다. 이 논쟁을 한 방에 종결시킬 묘수는 없는 것일까요. 블라인드에 축의금이란 키워드로 검색해보면 5000개가 넘는 글이 나옵니다. 대다수는 ‘애매한 관계인데 청첩장을 받았다. 축의금을 얼마 해야 하나’라는 고민입니다. 다수 여론은 축의금으로 손익계산을 하는 세태에 질려 하면서도, 적정 수준의 예의는 지키는 게 맞지 않느냐는 방향으로 수렴하는 것 같습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 논쟁을 보면 신약성경에 나오는 “무엇이든지 남에게 대접을 받고자 하는 대로 너희도 남을 대접하라”(마태복음 7:12)는 예수의 말이 떠오릅니다. 여기서 중요한 건 ‘상대가 나를 어떻게 대접하는지’가 아니라 ‘내가 상대를 어떻게 대접하는지’인 것 같습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 중요한 건 얼마를 냈는지가 아니라 진심으로 결혼을 축하하는 마음 아닐까요. 진정 어린 마음으로 결혼을 축하하려면 평소에 자주 연락을 주고받고, 서로를 소중히 여기는 관계가 먼저 전제돼야 할 겁니다. 물론 마음은 액수로 표현된다는 지적도 설득력이 있긴 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;[사연뉴스]는 국민일보 기자들이 온·오프라인에서 접하는 다양한 사람들의 이야기를 독자 여러분과 공유하는 코너입니다. 살아 있는 이야기는 한자리에 머물지 않습니다. 더 풍성하게 살이 붙고 전혀 다른 이야기로 반전하기도 합니다. 그런 사연의 흐름도 추적해 [사연뉴스 그후]에서 알려드리겠습니다. [사연뉴스]는 여러분의 사연을 기다립니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계 최초 장애인 우주비행사 후보 탄생</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017707541&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017707541&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-24T08:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1124/2022112417540116726_1669280041_0017707541.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세계 최초로 신체장애가 있는 우주비행사 후보가 탄생했다. 주인공은 영국에 거주하는 외과의사 존 맥폴(41)이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유럽우주국(ESA)은 23일(현지시간) 맥폴을 ‘장애인 우주비행사 타당성 검토 프로젝트 멤버’로 선발했다고 밝혔다. 맥폴은 앞으로 1년간 임무 수행에 필요한 훈련을 받게 된다. 우주선에서 장애인이 생활하는 데 어떤 조건이 필요한지도 협의할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 ESA와 진행한 인터뷰에서 “(다리) 절단 수술을 받은 사람으로서 우주비행사가 될 가능성은 전혀 없다고 생각했기 때문에 더욱 흥분된다”며 기쁨을 감추지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;19세에 오토바이 사고로 오른쪽 다리를 절단한 맥폴은 좌절하지 않고 다시 달리는 법을 배웠다. 2005년에는 프로 육상 선수가 됐으며, 영국 패럴림픽 단거리 육상 선수로 활동했다. 2008년 베이징 하계 패럴림픽 100m 달리기에서 동메달을 획득했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맥폴은 2004년 영국 스완지대학교에서 학사 학위를 받고 2005년 카디프 웨일즈 대학교에서 석사 학위를 받았다. 2014년 카디프 의과대학을 졸업한 그는 현재 영국 남부에서 외상 및 정형외과 전문의로 활동하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장애인 평등 자선단체 스코프는 이번 선발을 두고 “큰 도약”이라고 평가했다. 앨리슨 케리 스코프 책임자는 로이터통신에 “장애인이 영향력 있는 역할을 대표하는 것은 오늘날 많은 장애인이 직면하고 있는 장벽을 무너뜨리는 데 정말로 큰 도움이 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 미래 세대를 향한 한 마디를 남겨 달라는 질문에 “과학은 모든 사람을 위한 것이며 우주여행 또한 모든 사람을 위한 것이 될 수 있길 바란다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>워런 버핏, 가족 재단에 ‘1조원’ 기부</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017707558&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017707558&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-24T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1124/2022112417590616734_1669280346_0017707558.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;워런 버핏(92) 버크셔해서웨이 회장이 7억5900만 달러(약 1조75억원) 상당의 주식 240만주를 가족 재단 4곳에 기부했다고 로이터통신이 23일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;버핏 회장은 먼저 세상을 떠난 아내의 이름을 따 만든 수전 톰프슨 버핏 재단에 버크셔해서웨이 클래스B 주식 150만주를 내놨다. 큰딸이 운영하는 셔우드재단과 장남의 하워드 G. 버핏 재단, 차남 부부의 노보 재단에도 각각 30만주를 기부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 2006년 전 재산의 85%를 생전 사회에 환원하겠다고 공언한 뒤 매년 가족 재단 4곳과 빌 앤드 멀린다 게이츠 재단에 거액을 기부했다. 첫 기부에서 당시 가치로 460억 달러(61조650억원)에 달하는 버크셔해서웨이 주식의 43%를 내놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 바이든 선물한 ‘레이밴’ 쓰고…“게임체인저급 무기 기술 확보해야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017707732&amp;code=61111911&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017707732&amp;code=61111911&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-24T10:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1124/2022112419002316803_1669284023_0017707732.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 24일 경남 사천에 위치한 한국항공우주산업(KAI)에서 방산 수출전략회의를 주재하며 “방위 산업은 미래 신성장 동력이자 첨단 산업을 견인하는 중추”라며 “기술 패권 경쟁이 심화하는 가운데 미래전(戰)에 게임체인저급 무기 체계를 개발할 수 있는 기술 경쟁력을 확보해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 또 “범정부 방산 수출 지원체계를 마련하고 방산 수출이 원전·건설·인프라 분야 등 산업 협력으로 확대되도록 범정부 차원의 지원을 강화하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 23일 수출전략회의를 주재하며 “수출 증진으로 위기를 정면 돌파해야 한다”고 강조한 지 하루 만에 올해 170억 달러(약 22조5000억 원)로 역대 최대 수출 실적을 낸 방산 현장을 찾아 국가적인 지원을 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 KAI 항공기 조립 공장에서 열린 방산 수출전략회의에서 “일부에서는 방산 수출로 인한 우리 군의 전력 공백을 운운하며 정치적 공세를 가하기도 합니다만 정부는 철저한 군사 대비태세를 유지하면서 방산 수출을 적극 지원할 것”이라고 거듭 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1124/2022112419004316804_1669284043_0017707732.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이어 “우리 군은 우방국과 국방 방산 협력을 확대해 한국 방산에 대한 신뢰를 제고하고, 수출 대상국의 교육 훈련과 운영 노하우 전수, 그리고 후속 군수 지원 등 패키지 지원을 적극 추진할 것”이라며 “이 전체를 아우르는 시스템이 바로 방위산업이고, 국제사회의 평화에 기여하는 것”이라고 역설했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 향후 세계 4대 방산 수출국을 목표로, 방위산업을 국가 안보와 경제를 견인하는 첨단 전략 산업으로 육성하겠다는 방침이다. 올해 방산 수출 수주액은 170억 달러(약 22조5000억 원)로 역대 최대 수출 실적을 기록했다고 대통령실은 설명했다. 이는 지난해 수주액인 72.5억 달러(약 9조6000억 원)의 2배가 넘는 금액이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 방산수출전략회의에는 이창양 산업통상자원부장관, 신범철 국방부차관, 엄동환 방위사업청장 등 정부 관계자와 각 군 참모총장 등 군 주요직위자 등 80여명이 참석했다. KAI, 한화에어로스페이스, 현대로템 대표 등 방산 업체 관계자도 자리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 회의에 앞서 KAI에서 현재 개발 중인 최첨단 4.5세대 초음속 전투기인 KF-21 보라매의 시험비행을 참관했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 회의 이후에는 경남 창원에 위치한 방산 업체인 한화에어로스페이스, 현대로템을 잇따라 방문해 다연장로켓(MLRS) ‘천무’, K9 자주포, K2 전차 등 각종 국산 무기체계의 개발 현장을 둘러봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1124/2022112419011216806_1669284072_0017707732.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 현장에서 이따금씩 선글라스를 착용하는 모습을 보였다. 이 선글라스는 조 바이든 미국 대통령이 한·미 정상회담을 위해 지난 5월 방한했을 당시 윤 대통령에게 선물한 ‘레이밴’ 선글라스다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 이 선글라스를 착용한 것은 처음으로, 의도된 것이라는 게 대통령실의 설명이다. 대통령실 관계자는 “방산 현장에서 동맹국과의 강한 유대를 드러내기 위해 착용한 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘40만 분의 1의 사나이’… 승부예측 단 1명 남았다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017707755&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017707755&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-24T10:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1124/2022112417310016649_1669278660_0017707755.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;네이버가 진행한 2022 카타르월드컵 승부예측 이벤트에 참가한 약 40만명 중 24일 현재까지 모두 맞춘 사람은 단 1명뿐이다. C조에서 아르헨티나를 잡은 사우디아라비아에 이어 일본이 E조에서 독일을 격파하는 등 연달아 일어난 이변 때문으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네이버는 이번 월드컵을 앞두고 조별리그 매 라운드마다 승부예측 이벤트를 진행하고 있다. 참가자들은 조별리그(1·2·3차전), 16강전, 4강전, 3·4위전, 결승전 등 총 7라운드에서 승부를 예측하면 된다. 현재 진행 중인 조별리그 1차전에서 10경기의 승부 예측을 모두 맞추면 네이버페이 포인트 100만원이 인원수만큼 나눠 지급된다. 조별리그 1라운드에는 39만4973명이 참가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 초반까지 꽤 많았던 예측 성공자들은 승부가 진행되며 급감하기 시작했다. 지난 22일 세네갈과 네덜란드 경기가 끝날 당시만 해도 약 32만명의 예측이 적중했다. 하지만 이번 대회 최대 이변으로 평가되는 C조 사우디아라비아와 아르헨티나 경기가 끝나자 생존자는 528명으로 줄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사우디아라비아는 아르헨티나를 상대로 전반전 선제골을 내주고도 후반전 들어 2골을 몰아치며 2대 1 역전승을 거뒀다. 네이버가 공개한 승부 예측 결과를 보면 사우디아라비아의 승리를 예측한 참여자는 0.8%에 불과했다. 97.3%가 아르헨티나 승리를 예상했고, 나머지 1.3%는 무승부를 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 또 하나의 이변인 E조 독일과 일본의 경기에 이어 F조 벨기에와 캐나다와의 경기가 끝나자 단 1명만 생존했다. 이제 1차전에서 남은 경기는 단 세 경기, ‘한국-우루과이전’ ‘포르투갈-가나전’ ‘브라질-세르비아전’이다. 현재까지 남은 1명이 조별리그 1차전에서 남아 있는 세 경기를 모두 맞춘다면 상금을 획득할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세 경기 중 한국 축구대표팀의 첫 경기인 우루과이전도 포함돼 있어 과연 어떻게 예측했을지 누리꾼의 관심이 쏠린다. 만약 1차전에서 남은 유일한 생존자가 예측에 실패하면 상금 100만원은 다음 차수로 이월된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소식이 전해지자 누리꾼들은 “신의 촉이다” “진정한 문어다” “살아남은 사람이 있다는 게 신기하다” “로또 1등보다 더 어려울 듯” “한국-우루과이 경기는 어떻게 전망했을까” 등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] “2027년 세계4대 방산 수출국 도약”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275034&amp;code=11123000&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275034&amp;code=11123000&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-24T12:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1124/2022112420590316928_1669291143_0924275034.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 24일 경남 사천 한국항공우주산업(KAI) 항공기 조립 공장에서 방산수출전략회의를 주재하고 있다. 회의에서 국방부는 2027년까지 시장점유율 5% 돌파로 세계 4대 방산 수출국으로 도약하겠다는 목표를 제시했다. 윤 대통령 뒤편에 국산 초음속 전투기 KF-21 시제기가 놓여 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사천=김지훈 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진통 끝에 안와르 말레이시아 신임 총리 취임</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017707735&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017707735&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-24T13:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1124/2022112422371217042_1669297032_0017707735.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;말레이시아 신임 총리로 안와르 이브라힘(75) 전 부총리가 지명됐다. 말레이시아는 지난 19일 실시된 제15대 총선에서 각 연합이 연정 구성에 합의하지 못하면서 새 정부 출범에 어려움을 겪어왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베르나마통신 등 현지 언론에 따르면 압둘라 국왕은 24일(현지시간) 각 주 최고 통치자들과 특별회의를 연 뒤 안와르 전 부총리를 제10대 총리로 발표했다. 안와르 신임 총리는 이날 오후 5시 왕궁에서 취임 선서를 하고 총리 업무를 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안와르 신임 총리가 이끈 희망연대(PH)는 19일 실시된 제15대 총선에서 83석으로 가장 많은 의석을 차지했으나 단독으로 과반 의석을 확보하는 데는 실패했다. 말레이시아 선거 사상 제1당이 과반 의석을 차지하지 못한 것은 처음이었다. 총선에서 무히딘 야신 전 총리의 국민연합(PN)이 두 번째로 많은 73석을 얻었으며 직전 총리인 이스마일 사브리 야콥이 소속된 국민전선(BN)은 30석에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;각 정당 연합이 연정 구성에 합의하지 못하면서 말레이시아는 새 정부 출범에 어려움을 겪어왔다. 제3당이 된 전 집권 연합 BN이 PH나 PN을 지지하지 않고 야당으로 남겠다고 선언하면서 상황은 더욱 복잡해졌다. BN이 PN을 제외한 연합과는 통합정부를 구성할 수 있다고 입장을 바꿈으로써 안와르 신임 총리는 가까스로 과반 지지를 얻게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 말레이시아는 지난 4년 동안 총리가 3번 바뀌었을 정도로 정치적 불안이 높은 나라다. 경제 문제도 산적해 있다. 블룸버그통신은 “안와르 신임 총리는 인플레이션으로 생활비가 급증하는 시기에 가장 취약한 경제를 이끌어야 할 뿐만 아니라 점점 인기를 얻고 있는 강경파 이슬람 정당이 지배하는 야당의 압력에 직면할 것”이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안와르 신임 총리는 오랜 세월 야권에서 개혁을 외친 정치인이다. 그는 수십 년 동안 다민족 국가인 말레이시아에서 포용성과 정치 체제 개편을 요구해왔다. 3300만 명에 달하는 말레이시아 인구의 약 70%는 주로 무슬림이며 나머지는 중국인과 인도인이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>WSJ “글로벌 경제, 내년 바닥 찍을 수도”… 기대감 솔솔</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274949&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274949&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-24T15:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112420550516919_1669290905_0924274949.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;내년 경기 침체가 현재 두려워하는 것만큼 심각하지 않을 수 있다는 분석이 제기됐다. 세계 경제의 성장 속도는 둔화하고 있지만 혹독한 수준의 침체는 피할 수 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 23일(현지시간) “경제 전문가들이 내년 세계가 이전에 두려워했던 것만큼의 심각한 침체는 아닐 것으로 본다”며 “글로벌 경기가 내년 중 바닥을 찍을 수 있다는 관측도 나온다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 실시된 여러 경제 설문조사에서 경제 전문가들은 유럽 경제의 회복력에 주목했다. 이날 발표된 S&amp;P 글로벌의 유로존 제조·서비스업 합성 구매관리자지수(PMI)는 47.8로 전월의 47.3보다 소폭 상승했다. 여전히 경기 위축 기준선인 50을 밑돌았지만 수치가 더 하락하지 않고 반등에 성공한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애던 포즌 피터슨국제경제연구소(PIIE) 소장은 “유럽의 가정과 기업이 에너지 소비를 줄이는 등 (환경에) 적응하고 있다”며 “각국 정부도 에너지와 식료품 비용을 해결하기 위해 예상보다 많은 재정 지원에 나섰다”고 말했다. 포즌 소장은 내년 4분기까지 미국과 EU가 상대적으로 짧고 심각하지 않은 경기침체를 겪은 뒤 성장세로 돌아올 가능성이 크다고 예측했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;투자은행 바클리의 이코노미스트들도 최악의 시나리오에서 유로존 성장률을 -5%로 예상했지만 최근 에너지 대란 우려가 완화하면서 이를 -1.3%로 대폭 올렸다. S&amp;P 글로벌의 수석 비즈니스 이코노미스트 크리스 윌리엄슨은 “경기침체가 예상되기는 하지만 최근 지표들은 그 규모가 전에 두려워했던 것만큼 혹독하지는 않을 수 있다는 희망을 준다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 경제의 반등 가능성도 기대를 거는 대목이다. WSJ는 “코로나19 확진 사례가 급증하고 있어 전망이 매우 불확실하지만 경제학자들은 중국이 강력한 전염병 정책 완화를 시도함에 따라 내년 성장이 반등할 것으로 예상한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아직은 낙관하기 이르다는 반론도 적지 않다. 미국의 경우 급격한 긴축을 경제가 얼마나 버틸 수 있을지 등 통화정책에 따른 불확실성이 높아지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘100㎖ 초과 액체 제한·노트북 꺼내기’ 공항서 사라진다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274953&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274953&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-24T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2021102420530478323_1635076384_0924274953.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;공항에서 출국을 지연시키는 가장 큰 원인인 100㎖ 초과 액체 반입 제한, 수하물에서 노트북 꺼내놓기 등 규정이 고정밀 스캐너 도입으로 2년 뒤 영국 공항에서 사라질 것으로 보인다고 영국 일간 더 타임스가 23일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더 타임스는 영국 주요 공항에 2024년 중반까지 병원에서 사용하는 것과 비슷한 고정밀 컴퓨터단층촬영(CT) 보안 스캐너를 비치하라는 지침이 전달됐다고 전했다. 고정밀 스캐너가 도입될 경우 가방에서 굳이 물품을 꺼내지 않더라도 짐을 샅샅이 파악할 수 있게 돼 출국시간이 단축될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 이 같은 새로운 기술을 도입한 뒤 액체 수하물 100㎖ 제한 규정을 폐지한 아일랜드 섀넌 공항은 승객들의 보안 검색대 통과 시간이 예전과 비교해 절반으로 줄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새로운 장비는 현재 런던 히스로공항을 비롯해 런던 개트윅, 버밍엄 공항에서 시험이 이뤄지고 있다. 영국 교통 당국은 올해 크리스마스 이전까지 이와 관련해 공식적인 발표를 할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전 세계 대부분 공항에서 용량 100㎖가 넘는 화장품이나 음료수 등 액체류는 수하물 반입이 금지돼 있다. 100㎖ 이하의 액체류는 투명한 비닐백에 넣어야 한다. 노트북이나 카메라 등 배터리가 장착된 기기도 수하물에서 꺼내 검색대를 통과시켜야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 규정은 2006년 런던 히스로 공항에서 액체 폭발물을 사용해 추락시키려는 테러 음모가 적발된 뒤 이어지고 있다. 당시 이 공항에서 출발하는 항공기 7대를 노린 테러범들은 폭발물을 탄산음료로 위장했다. 한국도 2007년 3월부터 국제선 항공편에 액체·젤류의 기내 휴대 반입을 제한하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 기자 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상만사] 재난에서 배우지 못하는 재난</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274948&amp;code=11171399&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274948&amp;code=11171399&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-24T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022070721140562037_1657196045_0924274948.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“보십시오. 제가 지금 몰랐다는 말을 어떻게 믿겠는지.” “저렇게 몰랐다는 게 말이 됩니까.” 지난 16일 국회 행정안전위원회에서 장제원 국민의힘 의원은 이임재 전 용산경찰서장을 몰아세웠다. 장 의원은 이태원 참사 전 112신고가 잇따랐는데도 밤 11시 전까지 보고를 못 받아 몰랐다는 이 전 서장을 향해 “부하 경찰에게 모든 죄를 덮어씌운 대한민국 경찰의 수치”란 비난을 쏟아냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 의원 대부분도 정도의 차이는 있지만 이 전 서장, 함께 출석한 류미진 총경 개인 잘못에 초점을 맞췄다. 사실 이날만이 아니라 참사 직후부터 정치권의 초점은 입장과 진영에 따라 누구 잘못이 더 큰지 따지거나 방어하는 데 맞춰졌다고 해도 과언이 아니다. 이상민 행정안전부 장관은 참사 다음 날 했던 자신의 말을 수습하는 과정에서 “추측, 선동성 정치적 주장을 해서는 안 된다는 취지”라고 했다가 책임 회피에 급급하다며 뭇매를 맞았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;돌이켜보면 10월 29일은 비교적 익숙한 재난에 가슴을 쓸어내리며 깬 후 상상하기 힘든 끔찍한 재난에 잠 못 든 날이었다. 그날 아침 규모 4.1의 지진은 다행히 인명 피해 없이 지나갔지만 그날 밤 이태원에서의 참상은 익히 아는 대로다. 이젠 대규모 압사가 서울 한복판에서도 일어날 수 있다고 인식하지만 그전엔 국제뉴스에서나 접하던 일이라 여겼다. 불과 20여일 전 인도네시아에서 120명 넘는 압사사고가 발생했는데도 그랬다. 언론도 그 가능성을 살피지 못했다. ‘3년 만의 노마스크 핼러윈이라고 광고했던 게 언론이다’는 기사 댓글이 눈에 밟혔던 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런 점에서 기자는 아직 수사 중이지만 이 전 서장의 ‘몰랐다’는 답변이 장 의원 의심과 달리 사실에 더 부합한다고 본다. 사고 이후까지 뒷짐 지고 걸어가는 그의 모습은 대규모 압사 가능성을 살피지 못했던 우리 사회의 한 단면이기도 했다. 물론 그렇다고 해서 그들의 조치가 어쩔 수 없었다거나 그럴 만했다고 말하려는 것은 아니다. 참사에 이르는 과정을 바닥까지 샅샅이 드러내고, 같은 아픔을 되풀이하지 않기 위해선 개인과 진영에만 초점을 맞추는 것은 한계가 있다는 생각 때문이다. 개인과 진영의 책임을 따지는 소란 속에 문제 해결을 위한 시야가 좁아진 경우도 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재난과 위험의 사회학을 연구한 이재열 서울대 사회학과 교수가 최근 서울대 아시아연구소가 발간한 ‘아시아 브리프’에 기고한 글은 참고할 만하다. 이 교수는 재난 재발과 관련해 크리스 아지리스 전 미국 하버드 경영대학원 교수를 인용해 누구 책임인지를 따지고, 처벌하거나 사표를 받고, 새 조직을 만들고 결의대회를 하는 방식은 ‘소를 잃고도 외양간을 고치지 않는 꼴’이라고 했다. 그러면서 “세월호 참사 후 여러 차례 조사위원회가 만들어지곤 했는데, ‘비난의 정치’만 증폭됐다. 누구 책임이냐를 따지는 정치적 갈등은 커졌는데, 정작 8년이 지나고도 시스템은 개선되지 않았다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반대로 재난을 되풀이할 가능성을 줄이기 위해선 문제를 온전히 드러낼 필요가 있다고 했다. 이 교수는 내부 실패 요인을 과감하게 외부 전문가들에게 공개해 조직 대응의 토대가 되는 가정이나 전제에 잘못이 없는지 검토하고, 시스템을 바꿀 수 있는 개선책을 찾아야 한다고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 그는 한국 사회가 성수대교·삼풍백화점 붕괴, 세월호 참사 같은 ‘과거형·숙성형 재난’에서 벗어나지 못했는데 극단적으로 발생 가능성이 낮은 ‘미래형·블랙스완형 재난’에 직면한 복합적 재난 사회가 됐다며 학습 능력이 문제라고 했다. 재난에서 배우지 못하는 재난, 그 고리부터 끊어야 한다는 의미일 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김현길 사회부 차장 hgkim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 화물연대 총파업 장기화는 공멸… 논의의 장 서둘러야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274966&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274966&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-11-24T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112421100916954_1669291809_0924274966.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;민주노총 공공운수노조 화물연대본부(화물연대)가 24일 총파업에 들어갔다. 화물연대 조합원은 2만5000여명으로 전체 화물차 기사의 6% 정도지만 1만여명이 컨테이너 등 특수 대형 화물차 기사들이어서 파장이 만만치 않을 전망이다. 대체 수단과 인력을 통한 비상운송체계를 가동했지만 파업이 길어지면 물류 차질이 심화되고 그로 인한 막대한 경제적 손실이 불가피하다. 성장률 하락, 계속되는무역 적자 및 수출 감소, 투자 및 소비 위축 등으로 가뜩이나 우려가 큰 상황인데 물류 대란까지 겹친다면 경제와 산업 전반에 악영향을 미칠 게 뻔하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 이날 대국민 담화문을 통해 불법행위에 대한 엄정 대응을 재천명하고 파업 철회를 촉구했다. 물류 기지를 봉쇄하거나 비조합원과 파업 불참 조합원들의 운송을 방해하는 등의 불법행위는 마땅히 엄단해야겠지만 그것만으로 파업 사태를 해결할 순 없다. 한 번도 꺼낸 적이 없는 업무개시명령 발동까지 언급했지만 그럴수록 강경 대치를 불러 사태가 더 악화될 수 있다. 정부는 화물연대의 주장에 귀를 더 열고 합당한 요구는 수용하겠다는 자세를 가질 필요가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당정이 지난 22일 안전운임제 일몰 3년 연장안을 제시했지만 화물연대는 안전운임제 지속 추진과 품목 확대 등을 요구하고 있다. 지난 6월 파업 당시 화물연대는 정부와 ‘안전운임제 지속 추진, 품목 확대 논의’에 합의하고 파업을 종료했는데 그 약속이 지켜지지 않고 있다며 재파업에 돌입한 것이다. 화물연대 재파업은 지난 5개월 동안 합의 사항 이행에 손을 놓다시피 한 정부와 관련 법 개정에 무관심했던 국회의 책임이 결코 작지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런 만큼 정부와 국회가 적극적으로 사태 해결에 나서야 한다. 더불어민주당은 정기국회에서 안전운임제 일몰 3년 연장과 적용 품목 최소 3개 확대를 추진하겠다고 한다. 국민의힘과 정부는 품목 확대에 반대하고 있다. 화주단체들은 안전운임제 폐지 또는 안전운임제 논의 구조와 반영 요소의 보완을 요구하고 있다. 간극이 크지만 그래서 정부와 국회의 역할이 더더욱 중요하다. 안전운임제가 물류비 상승으로 이어져 소비자 부담을 늘리고 수출 경쟁력을 약화시킨다는 주장도 일리가 있는 만큼 화물연대도 자기 입장만 고집해서는 안 된다. 무리한 요구를 자제하고 합당한 선에서 타협점을 찾아야 할 것이다. 정부는 엄정 대응만 강조하지 말고 이해 당사자들 간 논의의 장부터 서둘러 마련하길 바란다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 목소리 커지는 대통령 경호처 걱정스럽다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274898&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274898&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-11-24T19:03:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112407143915843_1669241679_0924274898.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령실은 23일 윤석열 대통령의 벤츠 이용과 관련한 해명 자료를 냈다. 윤 대통령은 지난 14일 주요 20개국(G20) 정상회의 참석을 위해 인도네시아 발리에 도착했을 때 픽업 차량으로 공식 의전차량인 현대차 G80 전기차가 아닌 메르세데스-벤츠 S600 가드를 이용했다. 인도네시아 언론 ‘KOMPAS’가 보도했고, 더불어민주당 이원욱 의원이 이를 인용해 비판했다. 대통령실 해명은 윤 대통령이 발리에서 G80을 주로 이용했지만, 경호 등을 고려해 특정 구간에서 방탄 차량을 이용했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령이 자기 나라 승용차를 타는 것은 상식이고, 국익에도 도움이 된다. 각국 지도자들은 일부러 자국산 차를 탄다. 발리 공항이 G80을 타지 못할 정도로 경호에 취약했다는 얘기인데, 선뜻 이해되지 않는다. 조르지아 멜로니 이탈리아 총리, 마르크 뤼터 네덜란드 총리 등은 발리에 도착했을 때 G80을 탔다. 대통령이 벤츠를 타게 한 대통령실의 의사결정 시스템도 문제다. 경호를 이유로 다른 고려 사항들이 무시되고 있는 것 같아 걱정스럽다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경호처는 윤석열정부 출범 이후 여러 차례 논란의 당사자가 됐다. 최근에는 경호처가 대통령 경호 업무를 수행하는 군, 경찰을 지휘 감독할 수 있도록 하는 시행령을 입법 예고해 비판을 받았다. 경호처는 “기존에 하던 일”이라고 해명했지만, 군과 경찰 모두 시행령 개정에 반대하고 있다. 대통령경호법상 협조 관계인 경호처와 군·경의 지위를 시행령을 고쳐 상하 관계로 만들겠다는 것은 위법 소지도 크다. 대통령실 주변에서는 윤 대통령의 출근길 문답 중단과 대통령실 1층 현관 가림막 설치에도 경호처 의견이 반영됐다는 얘기가 파다하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경호처가 활동 범위를 넓히고 목소리를 키우는 것은 시대에 역행하는 일이다. 대통령실을 용산으로 옮긴 것은 청와대에서 나와 국민과 호흡하겠다는 의도였다. 그러기 위해서는 대통령 경호도 달라져야 한다. 대통령실은 옮겼는데, 경호는 청와대 시절처럼 하려니 계속 잡음이 나오는 것이다. 누군가는 경호처를 제어해야 한다. 지금 대통령실에는 그런 역할을 하는 사람이 보이지 않는다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[혜윰노트] 일을 잘하고 싶은 이유</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274804&amp;code=11171427&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274804&amp;code=11171427&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-24T19:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022090120421123798_1662032531_0924274804.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;요즘 내가 부러운 건 나이가 들어서도 일하는 사람들이다. 지난 6월 95세를 일기로 별세한 송해씨는 60세가 될 때까지 별로 인지도가 없던 방송인이었다고 한다. 그는 61세에 전국노래자랑의 진행을 시작한 이후 아파서 쉰 6개월을 제외하고 34년 동안 매주 전국의 야외무대에서 다양한 사람들을 만났고 누구보다 사랑받는 방송인으로 생을 마쳤다. 39년생인 윤석남 작가는 40세 무렵 미술작가가 돼 지금까지 꾸준히 작업을 하고 있다. 41년생인 김혜자씨도 여전히 현역 배우다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평균수명이 83세, 건강수명이 73세라는데 한편에는 근로자의 평균 퇴직 연령이 49.3세라는 보도가 있다. 아직 노후 대책도 없는데 몇 년 후에 일을 그만둬야 한다고 생각해보니 아찔하다. 철없이 방황하다가 30대에 창업해 겨우 조그마한 회사를 꾸려가고 있는 나는 뭐든 좀 늦되는 편이다. 창업 10년이 지나니 이제야 겨우 내가 하는 일의 의미와 재미를 제대로 알 것 같고 앞으로 10년은 또 이렇게 해봐야겠다 포부도 생기는데, 여기서 그만두고 싶지 않다. 어떻게 하면 오래 일할 수 있을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이럴 땐 창업하길 잘했다 싶다. 내가 그만두고 싶을 때까지 일할 수 있고 구성원들의 정년도 연장할 수 있으니 말이다. 하지만 거저는 아니다. 창업 초기에는 이런 걸 해보고 싶다는 창업 아이템만 있었지 리더의 역할이나 경영, 업의 본질과 일의 핵심에 대해서는 몰랐다. 덜컥 회사부터 차리고 몇 년이 지나는 동안 내내 나의 부족함과 마주해야 했다. 나와 구성원들이 오합지졸로 느껴질 때는 망하기 전에 그만두고 싶기도 했다. 일을 잘해야만 고객이 있고, 그래야 함께 오래 일할 수 있다는 걸 알아가는 시간이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럼 일을 잘한다는 건 뭘까. 오래 일하기 위해 나와 동료들이 함께 일을 잘할 방법을 찾아야 한다. 뉴질랜드에서 직장생활을 하는 친구는 아침 일찍 출근하고 오후 4시면 퇴근을 한다. 그가 다니는 회사는 점심시간이 30분이고 오전과 오후에 브레이크 타임이 15분씩 있단다. 업무시간에는 업무에 집중하고, 화장실에 가거나 휴대전화를 확인하고 동료랑 커피 한잔 마시며 수다 떠는 일은 브레이크 타임에 이뤄진다. 점심시간이 짧으니 식사는 도시락이나 샌드위치 등으로 간단히 해결하는 분위기라고 했다. 그런 회사가 있다니, 내가 사장이라 그런지 멋있게 느껴졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 경험한 회사들은 대개 낮 12시부터 점심시간이지만 오전 11시30분이면 구성원들이 하나둘 식당으로 향했다. 업무시간에 수시로 사적인 연락과 자체 브레이크 타임을 가질 수 있다. 하지만 야근도 잦았다. 자유에는 책임이 따르는데 성과에 대한 공정하고 디테일한 평가는 잘 이뤄지지 않았다. 직장생활이 느슨하고 요령 있는 분위기가 되면 어려움을 극복하고 성공하는 경험, 성장의 기쁨을 누릴 기회는 적다. 회사에는 시간을 지켜 일하고 성과에 책임감을 갖는 분위기가 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 회사는 2년째 7시간 근무를 시도해보고 있다. 코로나로 일거리가 줄어서 가능하기도 했지만 더 집중해서 일하고 저녁시간을 여유 있게 보내고 싶기 때문이다. 열심히 일하면 보람도 있고 퇴근 후 개인적 시간도 더 달콤하다. 그럼 다음 날 더 즐겁게 일하는 선순환이…. 물론 바람이다. 현실에선 7시간 근무를 도입해도 지각을 하고 업무시간에 개인 용무를 보는 일들이 벌어진다. 하지만 이 실험을 시작으로 일과 삶의 균형점을 찾을 수 있는 여러 시도를 이어나가고 싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아무리 생각해도 나의 노후 대책은 일을 오래 하는 것이다. 일을 제대로 하려면 건강해야 하지만 일을 통해 몸과 마음의 건강이 유지되는 측면도 크다. 일을 위해 연락을 하고 만나는 사회적 관계를 통해 생활의 틀이 잡히고 외모와 패션에도 신경을 쓰게 된다. 일하느라 뇌를 사용하니 치매도 예방되고 경제적 수입이 계속되니 그만한 노후 대책이 없다. 그러니 일을 잘하도록 하자.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정지연 에이컴퍼니 대표·아트디렉터</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 금리 인상 해놓고 자금난이 시장 탓이라는 한은 총재</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274952&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274952&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-11-24T19:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112421120616962_1669291926_0924274952.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;어제 한국은행 금융통화위원회가 기준금리를 0.25% 포인트 올린 연 3.25%로 결정했다. 지난해 7월 제로 수준(연 0.5%)에서 불과 1년 4개월 만에 2.75% 포인트나 끌어 올렸다. 다만 지난달 빅스텝(0.5% 포인트 인상)에서 베이비스텝(0.25% 포인트 인상)으로 속도를 늦췄다. 한은이 내년 1%대 경제성장률 전망치를 내놓은 데서 알 수 있듯 급격한 경기 하강을 반영한 조치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이창용 한은 총재가 이날 “지난달 예상치 않게 부동산 ABCP 사건이 생기면서 부동산 관련된 금융시장에 불필요하고 과도한 신뢰 상실이 생겼고, 시장금리가 기준금리 이상 급격히 올라 당황스러웠다”며 최근의 자금 경색을 시장 탓으로 돌리는 듯한 의견을 피력한 것은 유감이다. 그간 경기를 희생해도 물가를 잡겠다는 이 총재의 매파 발언과 함께 금리 인상 가속 페달을 밟았고 채권금리 급상승과  자금 경색으로 이어졌다. 작은 불씨 하나만 튀어도 큰 화재로 번질 수 있는 상황이었음에도 통화정책엔 잘못이 없는데 시장이 호들갑이라는 듯한 뉘앙스로 들린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마침 전 세계 금리 인상을 주도해 온 미국 연방준비제도가 이날 새벽 공개한 11월 연방공개시장위원회(FOMC) 의사록은 많은 것을 시사한다. 의사록에 따르면 다수 위원이 그간 공격적인 통화 긴축이 경제와 물가에 어떤 영향을 미쳤는지 평가하기 위해 금리 인상 속도 조절이 필요하다고 언급했다. 통화정책이 시장에 미치는 효과가 어느 정도인지, 그 시차가 얼마나 되는지 불확실하다고 토로했다. 일부 위원은 기준금리 인상이 금융 시스템의 궤도 이탈 위험을 높였다고 우려했다. 이 총재가 “금리를 올리면 영향은 시차를 두고 작용한다”면서 교과서적인 표현을 동원하며 시장의 과도한 신뢰 상실을 이해할 수 없다는 반응을 보인 것과 대조적이다. 이렇게 남만 탓하는 태도로 정부와 함께 자금 경색 국면을 원만하게 타개할 수 있을지 의문이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘측근 구속’ 이재명 입장 표명할까… “시기·방식·내용 고민 중”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274924&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274924&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-24T19:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112423530317087_1669301583_0924274924.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최측근 인사들이 연이어 구속되면서 이재명 더불어민주당 대표가 직접 유감 표명이나 사과를 해야 한다는 목소리가 당내에서 높아지고 있다. 이 같은 요구에 대해 이 대표 측은 입장 표명을 검토하고 있다. 다만 사과를 할지, 유감을 표명할지, 아니면 상황을 설명하는 수준으로 대응할지 등 입장 수위와 방식을 놓고 이 대표의 고민이 깊어지고 있다. 특히 검찰의 수사를 정치보복으로 규정하고 있는 이 대표 측 입장에서는 사과나 유감 표명이 검찰 수사 결과 인정으로 받아들여지지 않을까 하는 부담이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표의 최측근인 정진상 대표실 정무조정실장과 김용 전 민주연구원 부원장이 구속되면서 이 대표가 직접 사과나 유감 표명을 해야 한다는 요구가 거세지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련해 친명(친이재명)계 핵심 인사는 24일 국민일보와의 통화에서 “현재 벌어지고 있는 여러 상황에 대해 이 대표가 언제, 어떤 방식으로, 무슨 내용으로 이야기할지를 고민하고 있다”고 말했다. 이 대표 측이 입장 표명을 검토하는 것은 당내에서 분출되는 요구를 더 이상 못 들은 척할 수 없다는 현실적 판단 때문이다. 이 대표가 계속 침묵을 지킬 경우 무책임한 스탠스로 인식돼 검찰 수사에 대한 ‘단일 대오’가 흔들릴 수 있다는 우려가 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 사과나 유감 표명을 하는 것도 쉬운 문제가 아니다. 그동안 최측근들에 대한 수사를 ‘야당 탄압’으로 규정하고, 조목조목 반박해 왔던 기조를 갑자기 바꾸는 것처럼 보이는 것은 걱정스러운 대목이다. 검찰과 여권이 시도해온 ‘이재명·민주당 갈라치기’ 프레임에 빠져들 수 있다는 경계의 목소리도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친명계 내부에서도 입장이 갈린다. 지도부 고위 관계자는 “정진상과 김용은 이재명을 죽이려는 검찰로부터 정치적으로 탄압을 받고 있는 것인데, 왜 이 대표에게 유감을 표명하라는 것인지 모르겠다”며 “이들의 범죄가 사실로 드러난다면 당연히 사과해야겠지만 지금은 그런 상황이 아니지 않으냐”고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이 대표가 어떤 식으로든 유감을 표명해야 한다는 주장은 계속 나오고 있다. 민주당 원로인 유인태 전 국회 사무총장은 CBS라디오 인터뷰에서 “유동규라는 사람을 그렇게 중용한 사람이 누구냐”면서 “그런 사람에게 중요한 일을 맡긴 것부터 이 대표가 국민께 사과해야 한다”고 주장했다. 조응천 민주당 의원도 MBC라디오 인터뷰에서 “지도자급 정치지도자는 최측근 혹은 가족의 구속이나 스캔들에 대해 유감 표명을 통해 책임을 밝힌 전례가 여태까지 계속 있었다”며 이 대표를 압박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최승욱 안규영 기자 applesu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“월드컵 ‘노마스크’인데 우리만 딴 세상”… 분노 커지는 中 민심</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274995&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274995&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-24T19:04:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112420521116912_1669290731_0924274995.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;3년째 ‘제로 코로나’를 고수하고 있는 중국에서 카타르월드컵을 계기로 방역 정책에 대한 분노가 더 거세게 일고 있다. 일상적인 봉쇄에 지친 중국인들이 ‘노마스크’로 월드컵 경기를 즐기는 전 세계 관중을 보면서 ‘중국만 딴 세상’이라는 불만을 터뜨리고 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;24일 블룸버그통신 등에 따르면 지난 22일 중국 SNS인 위챗과 웨이보 등에 ‘십문’(十問·열 가지 질문)이라는 제목의 글이 빠른 속도로 퍼졌다. 중국 방역 당국인 국가위생건강위원회(위건위)를 수신처로 한 이 글은 전 세계 나라들이 코로나19 팬데믹 이전처럼 월드컵 경기를 즐기고 있는데 왜 중국만 엄격한 제로 코로나 정책으로 통제하고 압박하는지 묻고 있었다. 그러면서 “경기를 관람하는 관중은 마스크를 쓰지 않았고 유전자증폭(PCR) 검사를 요구받지도 않는다”며 “그들이 중국인과 같은 행성에 사는 것이 맞느냐”고 꼬집었다. 이 글은 얼마 지나지 않아 삭제됐다. 위챗 측은 ‘관련 규정 위반’ 이라며 글쓴이의 계정 자체를 차단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 중국 온라인상에는 “월드컵이 시작됐지만 우리는 여전히 집 안에 있고 단지는 봉쇄됐으며 매일 PCR 검사를 받아야 한다”는 자조성 글이 넘쳐난다. 관중이 환호하는 사진과 방호복을 입은 요원 수십명이 줄지어 서 있는 사진을 나란히 놓고 “누가 바보인가”라고 꼬집는 글도 있었다. 단지를 봉쇄하고 외출을 통제하는 식의 방역에도 중국의 일일 코로나 감염자는 22일 3만명을 넘어서며 역대 최다를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 당국은 방역의 고삐를 죄면서 동시에 경기 부양을 위한 돈 풀기에 나섰다. 국무원은 지난 22일 리커창 총리 주재로 상무회의를 열어 “지금은 경기 회복의 기반을 공고히 해야 하는 중요한 시점”이라며 “지급준비율 인하 같은 통화정책 수단을 시의적절하게 운용해 유동성을 합리적이고 풍부하게 유지할 것”이라고 밝혔다. 중국 정부는 올해 국내총생산(GDP) 성장률 목표치를 5.5% 안팎으로 잡았지만 1분기 4.8%, 2분기 0.4%, 3분기 3.9%로 목표에 미치지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국무원의 유동성 확대 방침에 따라 중앙은행인 인민은행은 오는 25일 지준율 인하 조치를 발표할 것으로 보인다. 지준율은 시중은행이 중앙은행에 의무적으로 예치해야 하는 현금 비율로 이를 조정해 시중 자금량을 늘리거나 줄일 수 있다. 중국은 코로나19 충격에 강력한 경기부양책을 폈던 2020년 1·3·4월 세 차례 지준율을 인하했고 지난해 7·12월과 올해 4월 추가로 인하 조치를 취했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 우크라 방공망에 4억 달러 추가 지원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274938&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274938&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-24T19:05:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112420560816923_1669290968_0924274938.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 정부가 우크라이나에 4억 달러(약 5400억원) 규모의 추가 군사지원을 발표했다. 러시아가 겨울을 앞두고 우크라이나의 전력 등 주요 기반시설을 집중적으로 공격하자 이에 대응하기 위한 차원이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토니 블링컨 미 국무장관은 23일(현지시간) “핵심 에너지 기간 시설을 포함한 러시아의 수그러들지 않는 공격을 방어하기 위해 추가적 군사 지원을 지속한다”는 성명을 발표했다. 우크라이나에 대한 군사지원 규모는 모두 197억 달러(약 26조6300억원)로 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 무기 지원에는 드론 공격 방어를 위한 방공 미사일이 포함됐다. 국방부는 열영상 조준경을 갖춘 대(對)드론용 대공포 150기, 첨단 지대공미사일시스템 ‘나삼스(NASAMS)’, 고속기동포병로켓시스템(HIMARS), 적 레이더 공격을 위한 대(對) 레이더 미사일(HARM)이 지원된다고 설명했다. 나삼스는 드론과 헬기, 제트기, 순항 미사일 격추에 사용된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에이드리안 왓슨 백악관 국가안보회의(NSC) 대변인은 성명을 내고 “러시아가 에너지 인프라를 파괴하는 끔찍한 공격으로 전환하고 있다”며 “시민과 어린이의 고통과 죽음을 증가시키려는 게 푸틴의 목표”라고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아는 이날도 우크라이나에 미사일 67발을 발사했다. 이번 공습으로 수도 키이우와 북부 하르키우, 서부 르비우, 체르니히우, 키로보그라드, 오데사, 흐멜니츠키 등 우크라이나 전역에서 도시 전체 또는 일부가 정전 사태를 겪었다. 우크라이나와 국경을 맞대고 있는 몰도바에도 피해가 발생했다. 안드레이 스피누 몰도바 부총리 겸 인프라부 장관은 국토의 절반 이상이 정전 피해를 겪고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군사전문가들은 러시아가 인도주의적 재난 상황을 키워 유럽을 분열시키려는 목적이라고 분석했다. 벤 호지스 전 유럽 주둔 미국 육군사령관은 “겨울철 우크라이나를 사람이 살 수 없게 만들면 수백만명이 유럽으로 떠나 유럽 국가들을 압박할 것”이라며 “이는 ‘난민의 무기화’”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유럽연합(EU) 의회는 이날 러시아를 테러지원국으로 지정하는 결의안을 통과시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>워런 버핏, 가족 운영 재단 4곳에 1조원 기부</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274942&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274942&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-24T19:05:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112423270317065_1669300023_0924274942.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;워런 버핏(92·&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 버크셔해서웨이 회장이 7억5900만 달러(약 1조64억원) 상당의 주식 240만주를 가족 재단 4곳에 기부했다고 로이터통신이 23일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;버핏 회장은 먼저 세상을 떠난 아내의 이름을 따 만든 수전 톰프슨 버핏 재단에 버크셔해서웨이 클래스B 주식 150만주를 내놨다. 큰딸이 운영하는 셔우드재단과 장남의 하워드 G. 버핏 재단, 차남 부부의 노보 재단에도 각각 30만주를 기부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 2006년 전 재산의 85%를 생전 사회에 환원하겠다고 공언한 뒤 매년 가족 재단 4곳과 빌 앤드 멀린다 게이츠 재단에 거액을 기부했다. 첫 기부에서 당시 가치로 460억 달러(60조9960억원)에 달하는 버크셔해서웨이 주식의 43%를 내놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경제 6단체 “운송거부 철회·안전운임제 폐지”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274945&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274945&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-24T19:05:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112421041016935_1669291450_0924274945.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경제 6단체가 한자리에 모여 화물연대의 운송거부를 즉각 중단하라고 요구했다. 노동조합법 개정 중단, 법인세와 상속·증여세 부담 완화 등의 경영계를 둘러싼 쟁점에도 목소리를 높였다. 그만큼 최근 악화하는 경영환경을 둘러싼 우려가 크다는 것으로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경제 6단체(대한상공회의소, 한국경영자총협회, 전국경제인연합회, 한국무역협회, 중소기업중앙회, 한국중견기업연합회)는 24일 서울 중구 대한상의 회관에서 긴급 기자회견을 열고 “수출경쟁력을 악화시키는 화물연대의 일방적 운송거부를 즉각 철회하고, 안전운임제는 폐지해야 한다”고 밝혔다. 이들은 화물연대의 집단운송거부가 자동차, 철강, 석유, 화학산업 등에 걸쳐 수출 물류 마비를 초래해 가뜩이나 어려운 한국 경제를 더 위기에 빠지게 할 수 있다고 지적했다. 무역협회 정만기 부회장은 “지난 6월 운송거부 당시 일부 중소기업의 경우 물류 차질은 물론 수출계약을 취소당하는 사례도 있었다. 운송거부가 장기적으로 악영향을 끼친 사례가 많다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 경영계는 전 세계에서 한국에만 있는 안전운임제 규제를 폐지해야 한다는 입장을 분명히 했다. 수출 경쟁력과 산업기반을 약화하고 결국 차주나 운송업체의 일감도 줄어들 우려가 있다는 것이다. 정 부회장은 “호주가 2016년 안전운임제를 도입했다가 2주 만에 폐기했었다. 인프라 투자 비용이 많이 들고, 차주들 일감이 줄었기 때문이다. 현재 호주 뉴사우스웨일스주에서 시행하고 있지만, 과태료 처분이 없는 권고 수준”이라고 설명했다. 이어 “유럽화주협의회(ESC) 세계화주연합(GSA) 등에서는 한국에서 안전운임제가 정착하면 다른 나라에 악영향을 줄 수 있다며 적극적으로 반대해 달라고 요청하고 있다”고 덧붙였다. 전경련 권태신 부회장은 “안전운임제가 시행되는 동안 안전운임제 대상인 사업용 특수차 사고는 오히려 8% 늘었다. 정부가 가격에 직접 개입하면 반작용이 더 크다. 세상에 유례없는 규제를 하는 건 소수 기득권자의 이기주의”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 경제 6단체는 산업현장의 불법파업과 노사 갈등을 부추기고 기업 경영환경의 불확실성을 키우는 노동조합법 개정을 중단해야 한다고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포철 3고로·1열연공장 정상 가동… 쇳물·강판 생산 열기가 뜨겁다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274974&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274974&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-24T19:05:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112421080516950_1669291685_0924274974.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;쌀쌀한 날씨에도 현장은 뜨거웠다. 제철소 정문 근처에는 나무들이 여전히 쓰러져 있고 곳곳에 석재나 목재 더미들이 쌓여 있었다. 하지만, 안쪽으로 들어가자 거대한 열차 한 대가 바쁘게 쇳물을 나르고 있었다. 일부 생산공장에서는 설비를 가동하는 소리가 우렁차게 들려왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 23일 찾은 경북 포항제철소에서는 수해 복구작업이 한창이었다. 이날은 태풍 ‘힌남노’ 상륙으로 포항제철소가 침수 피해를 입은 지 78일째였다. 가장 먼저 방문한 2제선공장의 ‘3고로’는 이미 정상 가동에 들어가 있었다. 1515도에 이르는 쇳물에서 뿜어내는 열기가 공기를 뜨겁게 만들었다. 분당 4t의 쇳물이 쏟아져 나왔다. 고로는 철강재를 만드는 과정에서 가장 처음 쇳물을 뽑아내는 ‘출선’ 작업을 담당한다. 50여년간 한 번도 쉬지 않았던 3고로는 태풍 접근에 일시적으로 가동을 멈췄었다. 김진보 선강부소장은 “태풍에 대비해 경영진이 고로 가동을 중단한 게 가장 잘한 결정이었다”면서 “고로 가동을 멈추지 않은 채 침수됐다면 고로 내부의 쇳물이 굳어 복구 불능 상태가 됐을 가능성이 높았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연간 350만t의 열연 강판을 생산하는 1열연공장에서는 굉음과 함께 코일이 만들어지고 있었다. 여기도 침수로 가동 중단사태를 겪었지만, 임직원들의 땀을 발판으로 한 달 만에 복구를 끝냈다. 임직원들은 모터를 하나하나 세척하고 말리기 위해 드라이기, 고추 건조기까지 빌려왔었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나, 태풍이 할퀴고 간 상처가 모두 아문 건 아니다. 2열연공장(연간 500만t 열연 강판 생산)은 아직 복구 작업을 하고 있다. 이 공장은 힌남노 타격을 가장 많이 받은 것으로 알려져 있다. 당시 침수 수위는 성인 가슴 높이인 1.2~1.5m였다고 한다. 높이 8m에 이르는 지하실에는 여전히 토사가 쌓여 있고, 군데군데 물 웅덩이도 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포스코는 18개의 압연공장 가운데 15개를 올해 안에 복구 완료할 계획이다. 현재 포항제철소 내 7개 공장을 정상 가동하고 있다. 올해 안에 포항제철소에서 공급하던 제품을 모두 정상적으로 재공급할 방침이다. 일부 가공 라인의 복구 내년까지 이어질 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 화물연대의 총파업이 포항제철소 복구작업에 차질을 빚을 수 있다는 우려도 제기된다. 이에 대해 포스코 관계자는 “(차질 없이 복구할 수 있도록) 화물연대 측에 수해복구 설비와 자재 반입·반출에 대해 양해를 요청한 상태”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포항=김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한쪽 다리 절단 의사, 우주비행사 후보 됐다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274982&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274982&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-24T19:05:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112423240317057_1669299843_0924274982.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세계 최초로 신체장애가 있는 우주비행사 후보가 탄생했다. 주인공은 영국에 거주하는 외과의사 존 맥폴(41)이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유럽우주국(ESA)은 23일(현지시간) 맥폴을 ‘장애인 우주비행사 타당성 검토 프로젝트 멤버’로 선발했다고 밝혔다. 맥폴은 앞으로 1년간 임무 수행에 필요한 훈련을 받게 된다. 우주선에서 장애인이 생활하는 데 어떤 조건이 필요한지도 협의할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 ESA와 진행한 인터뷰에서 “(다리) 절단 수술을 받은 사람으로서 우주비행사가 될 가능성은 전혀 없다고 생각했기 때문에 더욱 흥분된다”며 기쁨을 감추지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;19세에 오토바이 사고로 오른쪽 다리를 절단한 맥폴은 좌절하지 않고 다시 달리는 법을 배웠다. 2005년에는 프로 육상 선수가 됐으며, 영국 패럴림픽 단거리 육상 선수로 활동했다. 2008년 베이징 하계 패럴림픽 100m 달리기에서 동메달을 획득했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맥폴은 2004년 영국 스완지대학교에서 학사 학위를 받고 2005년 카디프 웨일즈 대학교에서 석사 학위를 받았다. 2014년 카디프 의과대학을 졸업한 그는 현재 영국 남부에서 외상 및 정형외과 전문의로 활동하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장애인 평등 자선단체 스코프는 이번 선발을 두고 “큰 도약”이라고 평가했다. 앨리슨 케리 스코프 책임자는 로이터통신에 “장애인이 영향력 있는 역할을 대표하는 것은 오늘날 많은 장애인이 직면하고 있는 장벽을 무너뜨리는 데 정말로 큰 도움이 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 미래 세대를 향한 한 마디를 남겨 달라는 질문에 “과학은 모든 사람을 위한 것이며 우주여행 또한 모든 사람을 위한 것이 될 수 있길 바란다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘청담동 술자리 의혹’ 제기했던 김의겸, 유감 표명</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274994&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274994&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-24T19:05:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112500230417114_1669303384_0924274994.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김의겸 더불어민주당 의원은 자신이 윤석열 대통령과 한동훈 법무부 장관을 겨냥해 ‘청담동 술자리 의혹’을 제기했던 것에 대해 24일 유감을 표명했다. 해당 의혹이 거짓말에 근거한 것이었음이 경찰 조사에서 드러난 데 따른 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 이날 입장문에서 “‘청담동 술자리’를 봤다고 말한 당사자가 경찰에서 ‘거짓말이었다’고 진술했다고 한다”며 “이 진술이 사실이라면 이 의혹을 공개적으로 처음 제기한 사람으로서 윤 대통령 등 관련된 분들에게 심심한 유감을 표한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 그러면서도 “국정과 관련한 중대한 제보를 받고, 국정감사에서 이를 확인하는 것은 국회의원으로서 당연히 해야 할 일”이라며 “다시 그날로 되돌아간다 해도 저는 다시 같은 질문을 하지 않을 수 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 지난달 24일 국회 법제사법위원회 종합감사에서 첼리스트 A씨가 전 남자친구와의 통화에서 7월 19일 김앤장 변호사 30명의 술자리에 윤 대통령과 한 장관이 왔고, 다음 날 새벽까지 머무르며 노래를 했다고 말한 내용을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 A씨는 최근 경찰 조사에서 “전 남자친구를 속이려고 거짓말을 했다”고 진술한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 장관은 이날 국회에서 기자들과 만나 “김 의원은 사과를 할 필요가 없고 책임을 져야 한다”며 민형사상 조치를 예고했다. 한 장관은 “국회의원 배지 뒤에 숨어서 선량한 국민을 상대로 거짓말하며 해코지하지 못하도록 법적 책임을 묻겠다”고 밝혔다. 이어 “저질 음모론에 올라타라고 부추긴 이재명 박찬대 박홍근 김성환 박범계 장경태 우상호 의원께도 사과를 요구한다”며 “저한테 사과하는 것이 모양 빠져서 싫으면 국민께라도 사죄하기를 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘도 맹공을 퍼부었다. 전주혜 의원은 “(김 의원은) 거짓 제보를 받아 국감장에서 진실인 것처럼 폭로했다”며 “의원직을 사퇴해 본인 말에 책임져야 한다”고 일갈했다. 김기현 의원도 “아니면 말고 식으로 떠들어대며 국민을 갈라치고 생사람 잡는 일에만 골몰하는 사람은 의원 자격이 없다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안규영 기자 kyu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북, 이번엔 김여정 “천치바보들” 막말… 정부 “개탄스럽다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275006&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275006&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-24T19:05:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2021033013144436927_1617077684_0924275006.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대륙간탄도미사일(ICBM) 발사 등 도발 수위를 높이고 있는 북한이 이번엔 말폭탄을 던졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김정은 북한 국무위원장의 여동생 김여정 노동당 부부장은 24일 조선중앙통신을 통해 공개한 담화에서 ‘천치바보들’ 등 원색적 표현을 쓰면서 윤석열 대통령과 우리 정부를 맹비난했다. 김 부부장은 서울을 과녁으로 거론하면서 직접 공격 대상으로 삼는 듯한 위협 발언까지 꺼냈다. 김 부부장은 한국과 미국의 대북 독자제재 추진을 문제 삼았다. 이번 김 부부장의 담화와 관련해 북한이 7차 핵실험 또는 ICBM 추가 발사 등 고강도 도발에 나설 수 있다는 우려가 높아지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 정부는 김 부부장 담화에 대해 “매우 개탄스럽다”는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 부부장은 이날 공개한 담화에서 “(남측) 국민들은 윤석열 저 천치바보들이 들어앉아 자꾸만 위태로운 상황을 만들어가는 ‘정권’을 왜 그대로 보고만 있는지 모를 일”이라고 막말을 던졌다. 이어 “그래도 문재인이 앉아 해먹을 때에는 적어도 서울이 우리의 과녁은 아니었다”고 주장했다. 김 부부장은 또 “미국과 남조선 졸개들이 우리에 대한 제재 압박에 필사적으로 매여달릴수록 우리의 적개심과 분노는 더욱 커질 것이며 그것은 그대로 저들의 숨통을 조이는 올가미가 될 것”이라고 위협했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 김 부부장은 “남조선 외교부 것들이 우리의 자위권 행사를 ‘도발’이라는 표현으로 걸고들며 그것이 지속되고 있는 것만큼 추가적인 ‘독자제재’ 조치도 검토하고 있다는 나발을 불어댔다”고 비난했다. 임수석 외교부 대변인이 지난 22일 정례브리핑에서 “북한의 도발이 지속되고 있는 만큼 추가적인 독자제재 조치도 검토하고 있다”고 말한 것에 대한 불만이 이번 담화의 직접적인 원인으로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련해 홍민 통일연구원 북한연구실장은 국민일보와의 통화에서 “굳이 문재인정부 때는 ‘서울이 과녁이 아니었다’고 표현한 것은 전 정부와의 비교를 통해 윤석열정부가 가지고 있는 정치적 약점을 건드리면서 남남 갈등을 조장하려는 의도”라고 설명했다. 차두현 아산정책연구원 외교안보센터장은 “이번 담화는 전형적인 남한 내 여론 분열을 의도한 선동”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘서울 과녁’ 발언은 1994년 7월 특사교환을 위한 남북실무접촉에서 북측 박영수 단장이 언급한 ‘서울 불바다’ 위협을 연상시킨다. 이에 대해 차 센터장은 “이제는 서울도 자신들의 사정거리 안에 들어왔다는 공격적 의사 표시”라고 말했다. 북한이 한·미 연합훈련에 이어 대북제재를 빌미로 추가 도발의 명분을 쌓고 있다는 관측이 우세하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박원곤 이화여대 북한학과 교수는 “북한이 최근 ICBM을 포함한 30여 차례 미사일 발사와 재래식 전력 총동원 등을 통해 고비용 도발을 해왔다”며 “이 동력을 살리기 위해 김여정의 담화로 긴장을 조성하고 있는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 담화가 김 위원장의 동생이자 ‘북한 2인자’인 김 부부장 명의로 나왔다는 점에서 북한이 ‘레드라인’을 넘는 도발을 감행할 수 있다는 우려가 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 담화에 대해 통일부 당국자는 “김 부부장이 우리 국가원수에 대해 저급한 막말로 비난하고 초보적인 예의도 갖추지 못한 것에 대해 매우 개탄스럽게 생각한다”면서 “도적이 매를 드는 식으로 우리에게 책임을 전가하려는 태도에 대해 강한 유감을 표한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신용일 기자 mrmonster@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[바이블시론] 교회 안에 물음을 허하라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274807&amp;code=11171370&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274807&amp;code=11171370&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-24T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022092922000750336_1664456407_0924274807.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국의 기독교인은 잘 묻지 않는다. 교회에도 믿음과 순종에 대한 가르침은 많지만 물음을 권장하는 경우는 거의 없다. 그래서 일방적인 설교와 선포에는 익숙하면서도 궁금하거나 납득하기 힘든 문제에 대해 묻는 것은 뭔가 부적절한 일이라 생각하는 경향이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1517년 10월 31일 종교개혁자 마르틴 루터가 비텐베르크 성당 문에 95개조 반박문을 붙인 사건을 오늘날까지 기념하는 것을 생각하면 이는 아이러니한 일이 아닐 수 없다. 루터는 교황의 이름으로 죄를 용서한다는 문서를 발행하는 것이 과연 성경적인지 물었다. 당시 교회는 그 물음에 제대로 대답하는 대신 억압과 폭력을 택했고, 그 결과 종교개혁이 일어났다. 정확히 말하면 종교개혁은 루터가 물음을 던져서가 아니라 교회가 물음을 금했기 때문에 일어난 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물음은 사실 사랑이나 관심의 표현이다. 연인은 서로에게 늘 무엇인가 묻는다. 어떤 이론이나 사태에 관심이 있는 사람은 물음을 통해 더 많은 정보를 얻는다. 그렇다면 한국교회에 물음이 없는 것은 하나님을 사랑하기보다 두려워하고, 성경에 관심이 없거나 알고 싶어하지 않기 때문일 공산이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;묻지 않으니 무지할 수밖에 없다. 성경을 읽고 외우지만 공부하지 않고, 신앙의 선배들이 2000년 동안 쌓아 온 신학적 통찰이 있다는 사실을 까맣게 잊은 채 설교자의 만담과 선동에 자신을 맡긴다. 성경을 읽다 혹 궁금한 점이 있어도 물으면 안 될 것 같아 조용히 속으로 앓다가 이단 종파가 나타나 이상한 답을 내어주면 금방 속아 넘어간다. 그런데 교회는 그런 물음을 진지하게 다루고 신학적으로 건전한 답을 제공하려는 노력을 경주하는 대신, 이단이 교회에 들어오지 못하게 한다며 문 앞에 이단 종파 ‘출입 금지’ 스티커를 붙여 놓는다. 이단을 피하려 부적을 사용하는 것인가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물음은 상대가 있는 행위이므로, 물음을 던지는 사람은 필연적으로 자신을 되돌아보게 된다. 그러나 묻지 않고 누군가의 권위에 전적으로 의존하면 자기 생각과 판단은 별로 중요하지 않게 된다. 자기 성찰이 없으니 주어진 정보에 대한 평가도 할 수 없다. 전광훈 같은 자가 나타나 교회를 어지럽히는 것은 성찰적 사유의 능력을 상실한 사람이 교회 안에 너무 많기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;묻지 않고 남의 생각을 그대로 받아 신념화하는 사람은 그 신념을 공유하지 못하는 이들을 혐오하고 배척한다. 신앙이 깊고 교회에 충성하는 사람이 정치적 견해 차이가 노출되면 돌연 무례하고 무정해지는 이유다. 이는 복음이 가르치는 오래 참음과 용서를 제대로 배우지도, 스스로 깊이 생각해 보지도 않았다는 증거다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;묻지 않는 것도 문제지만 묻지 못하게 막는 것은 더 나쁘다. 하나님을 믿고 순종하라는 것은 묻지 말라는 말과 다르다. 하나님의 지혜를 믿는다면 답을 기대하며 물음을 던지고, 하나님의 뜻에 전적으로 순종하려면 말씀을 이해하기 위해 끊임없이 물어야 한다. 그런데도 물음을 믿음이 약하거나 반항하는 태도로 보는 것은 필시 거기 답해야 할 지도자들이 게으르거나 무식하거나 폭압적이어서일 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 사람의 지성으로 이해할 수 없는 기독교 신앙의 신비가 있다. 그러나 그 신비가 빛을 발하는 것은 끈질긴 물음의 끝에서 자신의 무지를 깨닫는 순간이다. 이 깨달음은 물음을 막고 참으며 억지로 얻어낸 믿음이나 순종과 달라서 갑질과 굴종, 혐오와 폭력으로 이어지지 않는다. 바로 이 지점에서 기독교의 초(超)상식과 오늘 우리 교회의 아픔인 몰상식이 나뉜다. 상식을 뛰어넘는 사랑과 진리의 주인이신 그리스도를 전하기 위해서는 이 몰상식에서 벗어나야 한다. 멸망을 향하는 극심한 타락의 시절에 교회가 다시 살아 종교개혁의 전통을 이으려면 물어야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손화철 한동대 글로벌리더십학부 교수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美연준 “금리인상 속도조절”… 내달 빅스텝 밟을 듯</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274923&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274923&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-24T19:06:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112423590417097_1669301944_0924274923.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 중앙은행인 연방준비제도(Fed·연준) 위원 다수가 11월 회의에서 통화긴축 속도 조절이 필요하다는 의견을 제기한 것으로 나타났다. 다음 달 열리는 올해 마지막 회의에서 연준이 빅스텝(0.5% 포인트 금리 인상)을 밟을 가능성이 커졌다. 위원들은 주요국의 금리 인상과 달러 강세가 미국 경제에 악영향을 미칠 수 있다는 우려도 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준이 23일(현지시간) 공개한 11월 1~2일 연방공개시장위원회(FOMC) 정례회의 의사록을 보면 참석자 상당수는 “연준의 통화정책이 목표(2% 물가상승률)를 달성할 만큼 충분히 제한적인 수준에 접근한 만큼 기준금리 인상 속도를 늦추는 것이 적절하다”고 밝혔다. 속도 조절 시기에 대해서도 “곧 증가 속도를 늦추는 것이 적절하다”고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;참석자 일부는 “계속해서 지금과 같은 공격적인 속도로 금리를 올리면 금융 시스템에 리스크가 있을 수 있다”고 우려했다. 그러면서 긴축 속도를 늦추면 금융 시스템의 불안정 위험을 줄일 수 있다고 주장했다. 다만 “인플레이션 압력이 크게 줄어들고 있다는 구체적 징후가 나타날 때까지 기다리는 게 유리하다”고 언급한 참석자도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;참석자들은 연준의 최종 목표 금리 수준도 중요한 고려사항이라고 설명했다. 여러 위원은 “기준금리의 최종 수준은 과거 전망한 것보다 다소 높을 것”이라며 최종 금리를 상향할 가능성을 시사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 경기둔화 가능성도 여러 차례 언급했다. 의사록은 “다수 참석자가 경제 활동 전망에 대한 하방 위험이 가중돼 있다고 판단했다”고 설명했다. 참석자들은 “우크라이나 전쟁으로 인한 경제적 여파, 중국의 (코로나19 봉쇄정책에 따른) 역풍, 긴축된 금융 상황으로 인해 해외 경제 활동이 약화하고 있다”고 지적했다. 의사록에는 “글로벌 수요 약세는 제조업의 현저한 둔화로 이어져 수출 중심의 아시아 신흥시장 경제 활동에 부담을 줬다”는 내용도 언급돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;참석자들은 또 “에너지 가격 상승과 글로벌 긴축이 세계 경제성장률(GDP) 둔화에 영향을 미치고 있다”며 “미국 달러 강세와 함께 외국 경기 둔화가 미국 수출 부문에 부담을 줄 가능성이 있고, 미국 경제에 더 큰 파급 효과가 있을 수 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의사록은 “미국에서도 소비자 지출 성장이 약해졌다”고 언급했다. 일부 참석자는 “일부 가구는 팬데믹 기간 축적한 저축을 소진하고 있고, 재정적 부담을 겪고 있는 가구가 증가했다는 보고가 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 설명 가능성</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274931&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274931&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-24T19:06:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112420080416847_1669288084_0924274931.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;축구를 보느라 잠 못 이루는 밤이 이어지고 있다. 올해는 특히 오프사이드 판정을 꽤 빠르고 정확하게 시각화한 덕에 보는 재미가 새롭게 보태졌다. 공격수 어깨가 살짝 앞지른 것이 포착돼 반칙이 선언되는 장면은 무척 놀라웠다. 사람 눈으로는 보이지 않았을 세밀한 영역을 기계의 눈이 잘 구분해냈다. VAR(비디오 보조 심판) 기술로 돌려보기를 통해 판정 시비를 덜어내는 것을 넘어서서 이제는 센서와 알고리즘으로 분석을 해낸 뒤 그래픽으로 정답까지 내어주는 시대가 온 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스포츠 경기에서 기술의 도입이 처음부터 환영받았던 것은 아니다. 심판 판정도 경기 일부라는 말이 통념처럼 받아들여졌고, VAR만 해도 도입하면 경기 흐름을 끊을 수 있다는 우려가 컸다. 영상 판독 횟수나 판단에 대한 결정권, 판독 진행 방식 등의 시스템이 장시간에 걸쳐 갖춰진 뒤에야 기술은 경기 일부가 됐다. 그렇게 기술이 역할을 해내기 시작하면서 선수들은 전과 다른 플레이를 하게 됐고, 다른 박자로 뛰어야 하는 일도 마주하게 됐다. 바뀐 환경을 영리하게 활용하는 전술이 박수를 받는 시절이 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기술이 많은 것을 공정하게 판단할 법해서 사람의 역할이 덜어질 것 같지만 실상은 꼭 그렇지만은 않다. 스포츠처럼 규칙과 기준이 명확한 상황에서도 심판 성향에 따라 파울 휘슬의 여부가 달라질 수 있고, 영상 판독 횟수도 달라질 수 있다. 숫자로 표현되는 지표를 넘어 여전히 인간이 경기 흐름을 읽어야 하는 경우도 많다. 인간과 기술은 그렇게 한동안 공존하는 상태로 가게 될 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개인적으로는 이번 월드컵이 인간과 인공지능(AI)의 상호작용을 더욱 끈끈하게 만드는, 예상치 못한 영향을 일으키고 있다고 생각한다. 기계가 섬세하게 판독한 결과를 아주 직관적인 방식으로 빠르게 설명해낸 그래픽 장면들은 경기를 보는 모두를 충분히 설득해냈다. AI 판단의 설명 가능성에 대한 담론이 힘을 얻게 되는 일대 사건이 현재 카타르에서 벌어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유재연 옐로우독 AI펠로우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>회사채 금리 고공행진… 약발 안 받는 정부 대책</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274996&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274996&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-24T19:06:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112317023015223_1669190551_0924274996.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 ‘50조원+α’ 규모의 채권 시장 안정 대책을 내놓은 지 한 달이 지났지만 회사채 금리는 여전히 고공 행진하고 있다. 자금 조달 여력이 없는 중소형 증권·캐피털사는 채권을 차환 발행할 때 높은 이자 비용을 부담해야 한다. 제2 금융권에서 유동성 위기가 본격화할 수 있다는 우려가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;24일 금융투자협회에 따르면 전날 3년물 국고채와 신용 AA-등급 3년물 무보증 비은행 금융기관채 간 금리 차이(신용 스프레드)는 2.396% 포인트로 집계됐다. 강원도가 신용 보증한 레고랜드 프로젝트 파이낸싱(PF) 자산유동화기업어음(ABCP)이 최종 부도 처리된 지난달 5일(1.597% 포인트)은 물론 정부가 채권시장안정펀드 가동을 시작한 같은 달 24일(1.918% 포인트)보다도 차이가 커졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일반 회사채도 비슷한 상황이다. 전날 기준 AA-등급 3년물 무보증 공모 회사채 금리는 5.558%로 3년물 국고채보다 1.701% 포인트 높았다. 세계 금융 위기 때인 2009년 4월 28일(1.593% 포인트) 이후 최대치다. 지난달 회사채는 8조2982억원어치 발행되는 데 그쳐 전월 대비 규모가 절반 가까이 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부의 채권 시장 안정 대책이 별 효과를 내지 못하고 있는 셈이다. 3년물 국고채 금리는 정부 대책 이후 안정세를 찾아가는 반면 비은행 금융채와 회사채 금리는 별 차이가 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 현상은 PF ABCP를 차환 발행해야 하는 증권업계의 부담으로 이어지고 있다. 향후 30개월 이내 30조원어치가 넘는 PF ABCP가 차환 발행을 기다리고 있다. 증권업계 상위 10개사의 경우 재무 건전성을 측정하는 지표인 순자본비율이 1000%를 웃돌아 상황이 양호하지만 중소형사 상당수는 500%를 밑돌아 상대적으로 취약하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐피털 등 여신전문금융업계는 장·단기 채권 간 신용 스프레드 확대가 부담이다. AA-등급 캐피털채 3년물과 1년물 간 금리 차이는 2020년 3월 0.01% 포인트에 불과했지만 이듬해 12월 0.47% 포인트로, 올해 5월에는 1.24% 포인트로 벌어졌다. 장기채 가격이 치솟음에 따라 올해 들어 캐피털채 평균 만기의 경우 AA-등급은 1.59년에서 1.25년으로, A0는 1.62년에서 1.18년으로, BBB+는 0.93년에서 0.66년으로 각각 짧아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금리 상승세가 장기화하면서 올해 상반기에 발행한 1년물 이하 단기 캐피털채는 올해 말이나 내년 상반기 고금리 차환 발행이 불가피하다. 이는 신용 등급이 BBB+ 이하이거나 아예 등급이 없는 중소형 캐피털사에 더 큰 악재로 작용한다. 이들은 단기 기업어음(CP) 의존도가 높아 고금리 시기에 장기 차입금을 끌어오는 데 한계가 뚜렷하다. 신용평가업계 관계자는 “중소형 증권사와 캐피털사를 중심으로 유동성 경색 위험이 커질 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진욱 기자 reality@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘청담동 술자리’ 거짓말 알고도 터트렸나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275028&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275028&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-24T19:06:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112123580813102_1669042688_0924275028.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘청담동 술자리 의혹’을 수사 중인 경찰이 해당 의혹이 허위라고 사실상 결론 내린 것으로 파악됐다. 당시 술자리에 있었다고 지목된 이들의 진술과 위치정보 등이 모두 의혹 내용과 배치되기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 서초경찰서는 지난 23일 허위사실 적시 명예훼손 혐의를 받는 첼리스트 A씨를 피고발인 신분으로 소환해 조사한 것으로 24일 확인됐다. A씨는 조사에서 ‘늦은 귀가 등을 이유로 사이가 좋지 않던 전 남자친구를 속이기 위해 거짓말을 했다’는 취지로 진술했다. A씨는 앞서 김의겸 더불어민주당 의원과 ‘시민언론 더탐사’가 공개한 녹취록상 지난 7월 20일 새벽 주점에서 윤석열 대통령과 한동훈 법무부 장관, 김앤장 변호사 30명 등의 술자리를 봤다고 말한 인물이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 술자리에 있었던 것으로 지목된 이세창 전 자유총연맹 총재 권한대행과 그 일행, 주점 사장, 밴드마스터 등의 진술과 위치정보 등을 토대로 해당 의혹이 허위일 가능성에 무게를 두고 수사를 진행해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당일 술자리와 관련해 A씨 측은 7월 19일 이세창 전 자유총연맹 총재 권한대행의 연락을 받고 청담동 주점을 찾았다고 했다. 당시 동석자는 7~8명이었으며 그중 1명은 김앤장 변호사라고 소개받았다고도 주장했다. 다만 이 자리에 윤 대통령과 한 장관은 없었고, 일행은 자정 전에 주점을 나왔다는 게 A씨 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;녹취록 당사자가 입을 열면서 술자리 의혹 자체의 논란은 일단락 되는 분위기다. 경찰은 녹취록이 김 의원과 더탐사 측에 전달된 경위와 함께 이들이 A씨의 발언이 허위일 가능성을 사전에 인지하고도 이를 공개했는지 여부도 조사할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LGD, 모빌리티 디스플레이 시장 OLED 앞세워 공략</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274920&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274920&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-24T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112421101116956_1669291811_0924274920.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;LG디스플레이가 OLED를 앞세워 모빌리티 디스플레이 시장을 공략하고 있다. 24일 산업계에 따르면 미국의 항공 솔루션 업체 ‘로젠에이비에이션’은 최근 LG디스플레이의 65인치와 77인치 OLED 패널을 탑재한 항공기 객실을 내년에 출시하기로 했다. 이 패널은 같은 크기의 LCD 패널보다 무게가 절반 이상 가볍고 두께는 얇다. 더욱 날렵한 실내 디자인을 제공한다고 한다. 글로벌 항공 솔루션 업체 ‘제트 에이비에이션’도 LG디스플레이의 55인치 커브드 OLED를 객실 창문 상단 벽면에 부착한 VIP용 전세기를 공개했다. 현재 상용화된 항공기에 대형 커브드 OLED를 탑재하기는 처음이다. LG디스플레이는 지난 2020년부터 베이징, 심천, 푸저우 같은 중국 주요 도시 지하철과 일본 JR동일본 열차 등에 철도 객실용 투명 OLED(사진)를 공급하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스타트업 현재·미래, 삼성전자가 키운다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274939&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274939&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-24T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112421090416952_1669291744_0924274939.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;삼성전자가 국내 스타트업들의 ‘과외선생’ 역할을 하고, 자생 기업으로서의 성장을 돕고 있다. 단순히 스타트업을 육성하는 차원을 넘어 미래 협력 파트너로 성장할 수 있는 지원을 아끼지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 24일 서울 서초구 우면동 삼성전자 서울R&amp;D캠퍼스에서 C랩 아웃사이드 스타트업의 육성 성과를 알리고 사업 협력 및 투자 유치 기회를 제공하는 ‘2022 C랩 스타트업 데모데이’를 개최했다. C랩 스타트업 데모데이는 1년간 삼성전자에서 육성한 C랩 아웃사이드 스타트업의 ‘졸업식’이다. 삼성전자는 C랩 아웃사이드에 선발된 스타트업에 최대 1억원의 사업지원금, 삼성전자 및 관계사와의 협력기회 연결 등의 혜택을 1년 동안 지원한다. 성장 단계별 맞춤형 컨설팅도 제공하기 때문에 기업 성장에 날개를 다는 걸로 여겨진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 행사에서는 투자금 230억원을 유치한 자율주행 로봇업체 ‘뉴빌리티’, 창업 1년 만에 5억원 이상의 매출을 달성한 인공지능(AI) 솔루션 회사 ‘렛서’, 아기유니콘(기업 가치 1000억원 이상 기업) 기업으로 선정된 ‘알고케어’, 월 매출 5배 성장 등 기업 간 거래(B2B) 사업을 본격적으로 확산한 ‘포티파이’의 성장이 두드러졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 22일 서울R&amp;D캠퍼스에서 만난 스타트업 관계자들은 “삼성의 지원 덕분에 안정적으로 사업을 키울 수 있었다”고 입을 모았다. 뉴빌리티 관계자는 “C랩 아웃사이드의 지원을 통해 재무 컨설팅과 사업 협력 등 안정적인 사업 기반을 다지며 가파른 성장을 이뤄냈다. 자율주행 로봇을 통한 배달 플랫폼의 다양한 변수를 고려해 향후 5년간의 월별 혹은 연도별 사업계획을 수립할 수 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임금 근로 일자리 2000만개 첫 돌파</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274951&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274951&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-24T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2021022820470475736_1614512824_0924274951.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 2분기 임금 근로 일자리가 2018년 통계 작성 이후 처음으로 2000만개를 돌파했다. 하지만 새로 생긴 일자리의 80.6%가 50·60대였으며 20·30대 청년층 일자리는 7.3%에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;24일 통계청의 ‘2022년 2분기(5월 기준) 임금 근로 일자리 동향’에 따르면 지난 2분기 임금 근로 일자리는 2020만5000개로 지난해 같은 기간보다 62만8000개 증가했다. 증가 흐름은 이어졌지만 1분기에 비해 증가 폭은 둔화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;증가분의 절반에 가까운 29만5000개는 60대 이상 일자리였다. 특히 보건·사회복지(6만6000개), 건설업(5만2000개), 제조업(4만9000개) 분야의 일자리 증가가 두드러졌다. 50대 일자리도 건설업, 제조업 등 분야에서 20만9000개 증가했다. 반면 청년층 일자리는 소폭 증가하는 데 그쳤다. 20대 이하(2만1000개)와 30대(2만5000개) 일자리는 전체 증가분의 7.3%에 불과했다. 청년층 일자리는 정보통신(3만8000개), 전문·과학·기술(2만2000개)에서 늘었고 도소매(1만개), 제조업(3만3000개), 사업·임대(1만9000개) 분야에서 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=권민지 기자 10000g@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한은 “내년 코로나 이후 최저 성장”… 경기침체 본격화 되나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274977&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274977&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-24T19:07:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112500000617100_1669302006_0924274977.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국은행이 24일 내년 경제성장률 전망치를 기존 2.1%에서 1.7%로 낮췄다. 글로벌 경기 둔화와 수출 부진으로 내년 한국 경제가 코로나19 발생 때인 2020년(-0.7%) 이후 최저 수준의 성장에 그칠 것이라는 관측이다. 내년부터 본격적인 경기침체 국면에 진입할 것이라는 우려가 한층 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한은은 내년 실질 국내총생산(GDP) 성장률을 지난 8월 전망치보다 0.4% 포인트 낮은 1.7%로 제시했다. 이는 경제협력개발기구(OECD)와 한국개발연구원(KDI) 1.8%, 국제 신용평가회사 피치 1.9%, 국제통화기금(IMF) 2.0%, 아시아개발은행(ADB) 2.3%  등 국내외 주요 기관 전망치보다 낮은 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112500000617101_1669302006_0924274977.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한은은 “앞으로 국내 경제는 잠재 수준(2%)을 밑도는 성장 흐름이 이어질 것”이라고 밝혔다. 내년에는 한국 경제가 달성할 수 있는 최적의 성장률에 미치기도 어렵다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경제성장률 하향 조정에는 한국 경제의 엔진인 수출 부진이 가장 큰 영향을 미쳤다. 한은은 내년 연간 수출이 전년 대비 0.7% 증가에 그칠 것으로 내다봤다. 미국과 중국, 유럽 등 수출 대상국의 경기 둔화에다 반도체 경기 위축까지 겹치면서 정보기술(IT) 품목을 중심으로 수출액이 감소한다는 이유에서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한은은 올해 경상수지 흑자 규모도 기존 370억 달러에서 250억 달러로 크게 낮췄다. 내년 경상수지 흑자 규모 역시 280억 달러에 머무를 것으로 예상했다. 이창용 한은 총재는 금융통화위원회가 끝난 후 열린 기자간담회에서 내년 경제성장률 하향 조정에 대해 “90% 이상이 주요국의 성장률이 낮아지면서 수출이 떨어진 효과”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞으로 고물가 상황이 경기를 더 위축시킬 수 있다. 한은은 내년 소비자물가 상승률을 기존 전망치보다 0.1% 포인트 낮춘 3.6%로 전망했다. 올해보다 다소 낮아진 물가 상승률이지만 여전히 민간소비와 기업투자를 움츠러들게 할 요인이다. 한은은 “설비투자는 높은 대외 불확실성 등으로 신규 투자 수요가 위축될 것으로 예상된다. 건설투자는 주택경기 둔화, 사회간접자본(SOC) 예산 감소 등으로 부진할 전망”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 사회적 거리두기 해제 이후 나타났던 ‘펜트업 효과’(억눌렸던 소비 급증 현상)도 지속되기 어려울 전망이다. 부동산 가격 급락 흐름 역시 민간소비를 억누를 요소다. 코로나19 확산기를 거치면서 재정건전성이 악화되면서 정부가 또다시 경기 회복을 위해 돈을 푸는 정책을 쓰기도 어렵다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 분기별 경제성장률은 내년 상반기 1.3%에서 하반기 2.1%로 다소 회복될 것으로 전망됐다. 이는 내년 상반기를 지나면서 중국의 ‘제로 코로나’ 정책이 완화되고 반도체 경기가 풀릴 것이라는 관측이 반영된 수치다. 이 총재는 “IMF 외환위기 때처럼 큰일이 생기는 단계는 아니라고 보고 있다”며 “전 세계(경제)가 굉장히 나쁜 내년 상반기에 우리 성장률은 낮아지다가 전반적으로 전 세계 경제가 회복되기 시작하면 잠재성장률 이상으로 올라올 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김경택 기자 ptyx@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[금융뒷담] 금융권 돌아온 유재훈 사장… “불사조 탄생했다” 뒷말 무성</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274988&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274988&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-24T19:07:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112500190517111_1669303146_0924274988.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 금융권에서는 유재훈 신임 예금보험공사 사장을 두고 뒷말이 무성하다. 정권을 넘나들며 요직을 꿰차고 있는데 그 비결이 궁금하다는 이가 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 사장은 1983년 행정고시 제26회로 공직에 들어선 뒤 2001~2005년 금융감독위원회 은행·증권감독과장을, 2008~2009년 금융위원회 대변인을, 2013~2016년 한국예탁결제원 사장을 각각 지냈다. 참여정부와 이명박정부, 박근혜정부 모두에서 금융권 중책을 골라가며 경력을 쌓은 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 예결원 사장직에서 내려온 뒤 부임한 아시아인프라투자은행(AIIB)에서 논란의 중심에 섰다. 유 사장은 2016년 AIIB 재정 집행 계획을 세우고 관련 보고서를 쓰는 회계감사국장으로 부임했다가 중간에 선임자문역으로 보직이 바뀌었다. 당시 AIIB는 회계 관련 업무 경험이 없는 유 사장에게 불만을 표한 것으로 알려졌다. AIIB 설립 당시 한국은 회원국 중 다섯 번째로 많은 4조2000억원의 기여금을 내고 국장 보직 2개를 받았다. 유 사장이 이듬해 건국대 행정대학원 석좌 교수로 부임하면서 공직에서 은퇴했다고 보는 시각이 우세했지만 오래 지나지 않아 복귀에 성공한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 사장은 윤석열 후보 대선 캠프 금융 자문에 깊숙이 관여한 것으로 전해졌다. 이명박정부 말기 한나라당(현 국민의힘) 정무위원회 수석 전문위원을 지낸 인연이 닿았다는 후문이다. 금융당국 관계자는 24일 “김태현 전 예보 사장이 국민연금공단 이사장으로 자리를 옮긴 것이 유 사장을 앉히기 위해서라는 얘기도 있다”고 말했다. 금융권 관계자는 “AIIB 파견 문제로 치명타를 입은 유 사장이 이번에 주요 금융 공기업 수장으로 돌아오면서 ‘불사조가 탄생했다’는 우스갯소리가 돈다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진욱 기자 reality@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기준금리 0.25%P ↑… 사상 첫 6연속 인상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274991&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274991&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-24T19:07:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112501000617144_1669305606_0924274991.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국은행 금융통화위원회(금통위)가 24일 연 3.00%인 기준금리를 3.25%로 올리는 ‘베이비 스텝’(기준금리 0.25% 포인트 인상)을 단행했다. 지난 4·5·7·8·10월에 이은 사상 첫 6회 연속 인상이다. 가계의 빚 상환 부담이 크지만 인플레이션(물가 상승) 압력이 여전하고 한·미 간 기준금리 격차가 1% 포인트로 벌어지면서 금리 인상을 피할 수 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이창용 한은 총재는 금통위 회의 후 브리핑에서 “기준금리를 올리면 취약계층 등 여러 경제주체의 어려움이 커질 수 있다는 점을 예상하지만 5%가 넘는 물가 상승률을 끌어내리지 않으면 나중에 지불할 비용이 크다. 추후 고통을 줄이기 위한 것”이라고 밝혔다. 이번 기준금리 인상 결정은 금통위원 6명의 만장일치로 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금통위가 빅스텝(기준금리 0.5% 포인트 인상)을 단행할 수 있다는 관측도 있었지만 향후 경기 둔화 폭이 커질 수 있다는 점이 고려된 것으로 보인다. 한은은 이날 함께 발표한 경제 전망에서 내년 한국 성장률을 기존 전망치(2.1%)보다 0.4% 포인트나 내려 잡았다. 또 지난 10월 금통위 회의에서 빅스텝 단행에 결정적 영향을 줬던 달러화 대비 원화(원·달러) 환율이 안정 흐름을 찾은 점과 자산유동화기업어음(ABCP) 등 단기 금융시장 경색이 해소되지 않고 있는 점이 영향을 미쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미 기준금리 격차가 다시 1% 포인트 이상 벌어질 가능성은 높다. 이번 금리 인상으로 미 기준금리(3.75~4%)와의 차이는 상단 기준 0.75% 포인트로 좁아졌지만 미 중앙은행인 연방준비제도(Fed·연준)가 다음 달 연방공개시장위원회(FOMC)에서 빅스텝을 단행하면 격차는 다시 1.25% 포인트로 벌어진다. 이 총재는 “연준이 빅스텝을 단행할 것으로 예상되지만 자이언트 스텝(기준금리 0.75% 포인트 인상)이라면 충격이 있을 것”이라면서 “다만 한국 기준금리 결정은 국내 요인이 먼저”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 4월부터 이어진 금리 인상의 정점은 내년 상반기가 될 것이라는 관측이 우세하다. 현재 기준금리인 3.25%는 경기를 위축 또는 과열시키지 않는 ‘중립 금리’ 수준에 해당한다는 것이 이 총재의 판단이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기준금리 정점 수준에 대해서는 금통위원 간 의견이 엇갈리는 상황이다. 이 총재는 “금통위원 절반은 3.5%가 바람직하다고 보고 있다”면서 “다른 2명은 3.75%로 올라갈 가능성을 열어둬야 한다, 나머지 1명은 3.25%에서 멈춰야 한다는 의견”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진욱 기자 reality@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조두순, 위약금 100만원 받고 이사 포기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275013&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275013&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-24T19:07:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112415125516295_1669270375_0924275013.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아동 성범죄자 조두순이 경기도 안산시 단원구 선부2동의 한 다세대주택으로 이사를 하려다 주민들의 강한 반발에 부딪혀 결국 이주 계획을 포기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;24일 국민일보 취재를 종합하면 조씨의 아내 오모씨는 24일 오후 1시쯤 부동산중개소에 혼자 찾아와 지급했던 보증금 1000만원을 반환받고, 계약 파기에 따른 위약금 100만원을 받아갔다. 오씨는 전날 저녁 부동산에 전화해 “24일 오후 1시에 돈을 찾아가겠으니 준비해 달라”고 말했다고 한다. 약속한 시간에 중개소를 찾은 오씨는 별다른 소란 없이 돈만 받고 떠난 것으로 전해졌다. 조씨 부부의 월세 계약 파기 소식에 주민들은 환영의 뜻을 나타냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 오씨는 지난 17일 월세 계약을 맺으면서 당시 자신의 남편을 ‘회사원’이라고 소개했다. 이후 집주인이 계약 취소를 요구하자 위약금으로 계약 시 지불한 1000만원의 두 배인 2000만원을 요구한 일이 알려져 논란이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오는 28일 현재 살고 있는 안산 단원구 와동 다가구주택의 부동산 계약이 만료되는 조씨 부부는 새로 이사할 곳을 찾지 못하고 있다. 이달 초 원곡동과 고잔동에서도 월세 계약을 맺었으나 신상이 드러나면서 계약이 파기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신지호 기자 pss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국조 첫날부터 삐걱… ‘대검 조사는 마약부서만’ 가까스로 통과</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275017&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275017&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-24T19:07:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112423540717091_1669301647_0924275017.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘이태원 참사’ 국정조사 합의안이 24일 가까스로 본회의를 통과했다. 이에 따라 이태원 참사 진상규명과 재발방지를 위한 국정조사가 이날부터 내년 1월 7일까지 45일 동안 진행된다. 본회의 의결을 통해 기간 연장도 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 여야가 조사대상에 대검찰청을 포함시키는 문제를 놓고 공방을 벌이면서 본회의 통과 직전까지 진통이 빚어졌다. 여야 갈등의 불씨가 완전히 사그라지지 않아 향후 국정조사 과정에서 충돌도 우려된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야는 이날 열린 국회 본회의에서 이태원 참사 국정조사계획서를 통과시켰다. 재석 254명 중 찬성 220명, 반대 13명, 기권 21명으로 처리됐다. 국민의힘에서 반대 12표가 나왔다. 친윤(친윤석열)계인 장제원 윤한홍 이용 의원 등이 반대표를 던졌다. 조정훈 시대전환 의원도 반대에 가세했다. 본회의에 참석한 더불어민주당 의원들은 모두 찬성표를 던졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원 참사 국정조사특위는 민주당 9명, 국민의힘 7명, 정의당·기본소득당 각 1명 등 모두 18명으로 구성됐다. 위원장은 우상호 민주당 의원이 맡고, 국민의힘 이만희·민주당 김교흥 의원이 각각 여야 간사로 선임됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 국정조사계획서의 본회의 통과 직전까지 여야는 대검찰청을 조사대상에 포함시키는 문제를 놓고 갈등을 벌였다. 국민의힘은 여야 원내대표의 지난 23일 합의안과 달리 대검찰청을 조사대상에서 제외할 것을 요구했다. 국민의힘은 민주당이 대검찰청을 조사대상에 넣은 것은 참사 진상규명보다 이재명 대표를 수사하는 검찰을 공격하는 데 악용될 수 있다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;용산 대통령실도 대검찰청이 조사대상에 포함된 것에 대해 부정적 입장을 보인 것으로 알려졌다. 당초 여야 특위 위원들은 이날 오전 11시 국회에서 첫 전체회의를 열 예정이었지만 국민의힘 위원들이 모두 불참하면서 파행을 겪었다. 여야는 각각 의원총회를 열고 대책 마련에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진통 끝에 여야는 원안 합의대로 대검찰청을 조사대상에 포함시키되 증인은 ‘마약 수사에 관련된 부서의 장’을 부르는 선에서 합의했다. 민주당은 마약 관련 수사에 집중하느라 이태원 참사 당시 대응에 소홀했던 것 아니냐는 의혹을 집중 추궁할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 갈등이 재연될 우려는 여전하다. 국민의힘 간사인 이만희 의원은 “관련 질의 내용도 마약 수사에 대한 질의를 하기로 했다”고 밝혔지만, 민주당 간사인 김교흥 의원은 “질의 내용과 범위를 간사가 어떻게 규정할 수 있겠느냐. 거기까지 합의한 것은 아니다”고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친윤계 핵심인 이철규 국민의힘 의원은 국민일보 기자와 만나 “상식적으로 대검찰청이 이태원 참사와 무슨 관계가 있나”라며 “‘이재명 수사’를 막으려는 의도”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 본회의에서는 오석준 대법관 후보자의 임명동의안도 통과됐다. 김명수 대법원장이 임명을 제청한 지 120일 만으로, 역대 최장기간 표류했던 안건이다. 일명 ‘미성년자 빚 대물림 방지법’도 이날 국회 문턱을 넘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 구승은 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국서 수입차 브랜드 1위 BMW 비결은 진화하는 AS</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274861&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274861&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-24T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112421110516960_1669291865_0924274861.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;BMW는 한국에서 올해 1~10월에 판매량 6만4504대를 기록해 수입차 브랜드 1위에 올랐다. 2019년 4만4191대, 2020년 5만8393대, 지난해 6만5669대로 매년 증가세다. 가파른 성장의 배경에는 진화하는 사후관리(AS)가 자리한다. BMW코리아는 최대 5년, 20만㎞까지 보증기간을 연장하는 ‘BMW 워런티 플러스’, 서비스 기간 만료된 차량과 올드카까지 관리하는 ‘닥터 BMW 위크’ 캠페인 등을 꾸준히 운영 중이다. 지난해 9월에 AS 전용 앱 ‘BMW플러스’를, 올해 5월에 국내 최초로 구독형 차량관리 멤버십 ‘BMW 서비스케어 플러스’를 출시했다. ‘전기차 시대’를 맞아 전국 서비스센터 68곳에 전기차 전용 AS체계도 구축했다. BMW 트레이닝 아카데미를 운영하는 등 전기차 정비인력 양성에도 투자하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 지하철도 준법투쟁… 교섭 결렬 땐 30일 총파업</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274932&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274932&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-24T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112420521316914_1669290733_0924274932.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 지하철 1~8호선과 9호선 일부 구간을 운영하는 서울교통공사의 양대 노조가 서울시와 공사의 정원 감축 계획에 반발하면서 30일 총파업을 앞두고 준법투쟁을 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울교통공사 노조(민주노총)와 서울교통공사통합 노조(한국노총)는 24일 첫차 운행과 동시에 준법투쟁에 돌입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;준법투쟁은 2인 1조 근무 규정을 철저하게 지키는 방식으로 진행된다. 노조 측에 따르면 현재 265개 역사에서 근무하는 1060개 근무조 중 413개 근무조(39%)가 2인 근무조다. 2명이 역내 순찰을 나가거나 하면 역사 내 다른 민원 업무 등은 수행하기 어려운 구조다. 또 기관사는 안전 운행을 위해 출입문을 여닫는 시간을 충분히 확보하는 등 무리한 운행도 하지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 준법투쟁은 서울시와 공사가 내놓은 정원 감축안에 반발해 이뤄졌다. 노조는 애초 이달 16일 준법투쟁에 돌입할 예정이었으나 대학수학능력시험 일정 등을 고려해 시작 시점을 24일로 연기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울교통공사 노조 관계자는 “정원 감축안에는 차량 기동반 등 안전인력 외주화 등도 포함돼 있다”며 “정원 감축안 반대와 준법투쟁 모두 안전을 강조하는 측면에서 진행하는 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공사는 이날 준법투쟁이 본격화되자 주요 환승·혼잡역 위주로 승객 질서 유지 업무를 위해 170명의 인력을 더 투입했다. 열차 지연 발생, 시설 긴급 복구 등을 대비한 승무·기술 인력도 추가로 확보했다. 일단 이날 출근길에서 특별한 운행 차질은 없었던 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공사와 양대 노조로 구성된 연합교섭단은 25일과 28일 본교섭을 진행할 예정이다. 다만 쟁점인 정원 감축과 관련해 물밑에서 아직 특별한 논의는 없었던 것으로 전해졌다. 본교섭에서도 논의가 진전되지 않는다면 노조는 30일 총파업에 들어간다는 방침이다. 양대 노총 합동 총파업이 현실화되면 2016년 이후 6년 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공사 관계자는 “아직 감축 정원이 정확하게 정해진 것은 아니다”며 “파업까지 가지 않도록 최선을 다해 협상에 임하겠다”고 말했다. 서울교통공사의 상급기관인 서울시는 “기본적으로 노사 간 협의가 이뤄져야 하는 부분”이라며 본교섭 과정을 지켜보겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김이현 기자 2hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>화물연대, 끝내 총파업 돌입… 물류대란 시작됐다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275026&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275026&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-24T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112500310517116_1669303865_0924275026.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;민주노총 공공운수노조 화물연대본부가 총파업에 돌입한 24일 전국 주요 항만 등 물류 거점의 운송 차질이 가시화됐다. 육로 운송이 상당부분 막히면서 기업들은 제품 출하에 차질을 빚었고 주요 항만의 화물 반출입량도 급감했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화물연대는 이날 오전 16개 지역본부별로 총파업 출정식을 열고 안전운임제 영구화와 적용 차종·품목 확대 등을 요구하며 파업 시작을 선언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수도권 물류 거점인 경기도 의왕 내륙컨테이너기지(ICD)에 모인 조합원 1000여명은 1기지 입구 교통섬 주변 왕복 4차로를 모두 막았다. 전남 광양항 국제여객터미널에선 2000여명이 물류 진·출입을 막았다. 정부는 화물연대 2만2000명 중 43%(9600명)가 출정식에 참여한 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국 곳곳에서 제품 반입과 출하에 제동이 걸렸다. 평소 하루 8000t 정도의 물량을 출하하는 현대제철 포항공장은 이날 물량을 내보내지 못했다. 현대제철은 포항 당진 울산 인천 등 전국 공장에서 하루 5만t에 달하는 물량을 출하하는데 파업으로 못하고 있다. 현대제철 관계자는 “철근, 강판, 특수강, H빔 각 품목마다 시세가 실시간으로 달라져 피해액을 금액으로 환산하기 어렵다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;육로와 해상 출하량이 평균 2만7000t에 달하는 강원 삼척 삼표시멘트는 막힌 육로 대신 해상으로만 2만5000t을 출하했다. 동해 쌍용시멘트도 철도를 이용해 4000t 가량만 먼저 출하했다. 하루 평균 2만5000t을 출하하는 한라시멘트는 2만t이 나가지 못하고 있다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한일시멘트 충북 단양공장에서 벌크시멘트트레일러(BCT) 1대가 시멘트를 싣기 위해 공장으로 진입하는 과정에서 노조원들과 마찰을 빚었다. 현대자동차 울산공장은 완성차를 각 지역 출고센터로 탁송하는 ‘카캐리어’ 조합원들의 파업 참여로 현대차 직원들이 일부 투입돼 완성차를 이송했다. 제주도에서는 건설업계 건설자재 공급, 감귤 유통, 제주삼다수 수도권 운송 등에 차질이 우려된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산항과 인천항 등 전국 주요 항만도 비상이다. 이날 인천항 화물 터미널의 화물 반출입량은 전날인 23일의 절반 아래까지 감소했다. 전남 광양항터미널 입구는 트레일러 차량으로 가로막혀 화물 운송에 차질이 빚어졌다. 경기 평택·당진항의 컨테이너 부두 하역사와 육상운송 회사 대부분도 운영을 멈춘 것으로 알려졌다. 하루 2000여대의 컨테이너 차량이 출입하는 평택·당진항에는 오후까지 40여대만 출입한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항만 당국은 파업 장기화에 대비해 임시 컨테이너 장치장을 마련하는 등 대책 마련에 분주한 모습이다. 파업 영향을 받기 전 수출 화물이 조기에 부두로 반입될 수 있도록 부산항만공사와 부산지방해양수산청, 터미널운영사의 수출화물 선적 반입 가능 기준일을 기존 3일에서 5일로 완화했다. 수입 화물과 야적장 내 장기 적체화물을 반출해 부두 혼잡도도 낮췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포항·부산·인천=최일영 안창한 강민한 김민 기자 mc102@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광화문에 모인 ‘붉은 물결’… 목청껏 “대~한민국”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275039&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275039&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-24T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112500440617128_1669304646_0924275039.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“대~한민국.” 24일 오후 10시 서울 종로구 광화문광장에 애국가가 울려퍼지자 “대한민국 화이팅”을 외치는 함성이 뒤이었다. 선발 명단에 오른 선수들의 이름이 한 명 한 명 호명될 때 마다 함성 소리는 커졌다. 경기 시작 휘슬과 동시에 시민들은 박수를 치며 ‘대한민국’을 외쳤고, ‘오필승 코리아’를 합창하며 분위기가 크게 달아올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2022 카타르월드컵 대한민국의 첫 예선전인 우루과이와의 경기를 맞아 24일 광화문광장에는 4년 만에 붉은 물결이 넘실거렸다. 첫 겨울 거리 응원이 열린 이날 다소 추운 날씨에도 경기 시작 한참 전부터 인파가 몰려들었다. 본무대 스크린 앞 1열을 차지하기 위해 오후 4시30분 일찌감치 남자친구와 광장을 찾아 돗자리를 깔고 앉은 직장인 임수진(29)씨는 “광화문 거리 응원이 진행된다는 소식을 듣고 축구 대표팀 응원을 하고 싶어 반차까지 냈다”며 “추울 것 같아 패딩 위에 국가 대표팀 유니폼을 입고 왔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;커다란 태극기를 등 뒤에 두른 채 반팔 유니폼에 반바지를 입은 나현준(27)씨는 “경기 시작 전부터 큰 노랫소리에 흥이 나고 벌써부터 땀이 난다”며 기대감을 드러냈다. 그는 “거리응원 승인이 어제 나서 부랴부랴 (응원도구를) 준비했다”며 “거리응원은 처음 와 보는데 너무 신나서 내일 출근은 신경도 안 쓰일 정도다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사회적 거리 두기 해제로 노 마스크 거리 응원이 가능해지자 얼굴에 페이스페인팅이나 각종 분장을 한 이들도 많이 눈에 띄었다. 국가대표팀 유니폼을 입고 붉은 뿔이 달린 머리띠를 한 박영석(29)씨는 “4년 만에 함께 대한민국을 외칠 수 있다는 것이 신나고 즐겁기만 하다”고 소감을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원 참사 이후 첫 대규모 거리 인파가 모인 만큼 주최측과 경찰은 안전에 각별히 유의하는 모습을 보였다. 광화문광장 곳곳에는 거리응원 통제를 위한 펜스와 ‘원활한 통행을 위해 멈추지 말고 이동 부탁드립니다’라는 안내문이 붙어있었다. 광장을 5개 구역으로 나눠 같은 구역에 과도한 인파가 모이는 걸 막았다. 구역 별로 최소한의 보행로를 확보한 뒤 추가 인파 진입을 막기 위해 입구를 차단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112500440717129_1669304647_0924275039.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기가 열린 카타르 현지에서도 경기 시작 3시간 전인 이날 오후 1시(현지시간)부터 카타르 알라이얀 에듀케이션 시티 스타디움 앞 지하철역에 붉은 유니폼을 입은 축구 팬들이 모이기 시작했다. 한국 응원단은 이곳에서 장외 응원을 시작했다. ‘붉은악마’들은 메가폰을 잡은 한 남성이 “다같이 응원 준비 됐습니까”라고 하자 “예”라고 큰 소리로 화답했고, 함께 ‘대한민국~’을 외쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성윤수 신지호 기자, 알라이얀=허경구 기자 tigris@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>화물연대, 끝내 총파업 돌입… 물류대란 시작됐다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275026&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275026&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-24T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112500310517116_1669303865_0924275026.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;민주노총 공공운수노조 화물연대본부가 총파업에 돌입한 24일 전국 주요 항만 등 물류 거점의 운송 차질이 가시화됐다. 육로 운송이 상당부분 막히면서 기업들은 제품 출하에 차질을 빚었고 주요 항만의 화물 반출입량도 급감했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화물연대는 이날 오전 16개 지역본부별로 총파업 출정식을 열고 안전운임제 영구화와 적용 차종·품목 확대 등을 요구하며 파업 시작을 선언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수도권 물류 거점인 경기도 의왕 내륙컨테이너기지(ICD)에 모인 조합원 1000여명은 1기지 입구 교통섬 주변 왕복 4차로를 모두 막았다. 전남 광양항 국제여객터미널에선 2000여명이 물류 진·출입을 막았다. 정부는 화물연대 2만2000명 중 43%(9600명)가 출정식에 참여한 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국 곳곳에서 제품 반입과 출하에 제동이 걸렸다. 평소 하루 8000t 정도의 물량을 출하하는 현대제철 포항공장은 이날 물량을 내보내지 못했다. 현대제철은 포항 당진 울산 인천 등 전국 공장에서 하루 5만t에 달하는 물량을 출하하는데 파업으로 못하고 있다. 현대제철 관계자는 “철근, 강판, 특수강, H빔 각 품목마다 시세가 실시간으로 달라져 피해액을 금액으로 환산하기 어렵다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;육로와 해상 출하량이 평균 2만7000t에 달하는 강원 삼척 삼표시멘트는 막힌 육로 대신 해상으로만 2만5000t을 출하했다. 동해 쌍용시멘트도 철도를 이용해 4000t 가량만 먼저 출하했다. 하루 평균 2만5000t을 출하하는 한라시멘트는 2만t이 나가지 못하고 있다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한일시멘트 충북 단양공장에서 벌크시멘트트레일러(BCT) 1대가 시멘트를 싣기 위해 공장으로 진입하는 과정에서 노조원들과 마찰을 빚었다. 현대자동차 울산공장은 완성차를 각 지역 출고센터로 탁송하는 ‘카캐리어’ 조합원들의 파업 참여로 현대차 직원들이 일부 투입돼 완성차를 이송했다. 제주도에서는 건설업계 건설자재 공급, 감귤 유통, 제주삼다수 수도권 운송 등에 차질이 우려된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산항과 인천항 등 전국 주요 항만도 비상이다. 이날 인천항 화물 터미널의 화물 반출입량은 전날인 23일의 절반 아래까지 감소했다. 전남 광양항터미널 입구는 트레일러 차량으로 가로막혀 화물 운송에 차질이 빚어졌다. 경기 평택·당진항의 컨테이너 부두 하역사와 육상운송 회사 대부분도 운영을 멈춘 것으로 알려졌다. 하루 2000여대의 컨테이너 차량이 출입하는 평택·당진항에는 오후까지 40여대만 출입한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항만 당국은 파업 장기화에 대비해 임시 컨테이너 장치장을 마련하는 등 대책 마련에 분주한 모습이다. 파업 영향을 받기 전 수출 화물이 조기에 부두로 반입될 수 있도록 부산항만공사와 부산지방해양수산청, 터미널운영사의 수출화물 선적 반입 가능 기준일을 기존 3일에서 5일로 완화했다. 수입 화물과 야적장 내 장기 적체화물을 반출해 부두 혼잡도도 낮췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포항·부산·인천=최일영 안창한 강민한 김민 기자 mc102@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광화문에 모인 ‘붉은 물결’… 목청껏 “대~한민국”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275039&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275039&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-24T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112500440617128_1669304646_0924275039.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“대~한민국.” 24일 오후 10시 서울 종로구 광화문광장에 애국가가 울려퍼지자 “대한민국 화이팅”을 외치는 함성이 뒤이었다. 선발 명단에 오른 선수들의 이름이 한 명 한 명 호명될 때 마다 함성 소리는 커졌다. 경기 시작 휘슬과 동시에 시민들은 박수를 치며 ‘대한민국’을 외쳤고, ‘오필승 코리아’를 합창하며 분위기가 크게 달아올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2022 카타르월드컵 대한민국의 첫 예선전인 우루과이와의 경기를 맞아 24일 광화문광장에는 4년 만에 붉은 물결이 넘실거렸다. 첫 겨울 거리 응원이 열린 이날 다소 추운 날씨에도 경기 시작 한참 전부터 인파가 몰려들었다. 본무대 스크린 앞 1열을 차지하기 위해 오후 4시30분 일찌감치 남자친구와 광장을 찾아 돗자리를 깔고 앉은 직장인 임수진(29)씨는 “광화문 거리 응원이 진행된다는 소식을 듣고 축구 대표팀 응원을 하고 싶어 반차까지 냈다”며 “추울 것 같아 패딩 위에 국가 대표팀 유니폼을 입고 왔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;커다란 태극기를 등 뒤에 두른 채 반팔 유니폼에 반바지를 입은 나현준(27)씨는 “경기 시작 전부터 큰 노랫소리에 흥이 나고 벌써부터 땀이 난다”며 기대감을 드러냈다. 그는 “거리응원 승인이 어제 나서 부랴부랴 (응원도구를) 준비했다”며 “거리응원은 처음 와 보는데 너무 신나서 내일 출근은 신경도 안 쓰일 정도다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사회적 거리 두기 해제로 노 마스크 거리 응원이 가능해지자 얼굴에 페이스페인팅이나 각종 분장을 한 이들도 많이 눈에 띄었다. 국가대표팀 유니폼을 입고 붉은 뿔이 달린 머리띠를 한 박영석(29)씨는 “4년 만에 함께 대한민국을 외칠 수 있다는 것이 신나고 즐겁기만 하다”고 소감을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원 참사 이후 첫 대규모 거리 인파가 모인 만큼 주최측과 경찰은 안전에 각별히 유의하는 모습을 보였다. 광화문광장 곳곳에는 거리응원 통제를 위한 펜스와 ‘원활한 통행을 위해 멈추지 말고 이동 부탁드립니다’라는 안내문이 붙어있었다. 광장을 5개 구역으로 나눠 같은 구역에 과도한 인파가 모이는 걸 막았다. 구역 별로 최소한의 보행로를 확보한 뒤 추가 인파 진입을 막기 위해 입구를 차단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112500440717129_1669304647_0924275039.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기가 열린 카타르 현지에서도 경기 시작 3시간 전인 이날 오후 1시(현지시간)부터 카타르 알라이얀 에듀케이션 시티 스타디움 앞 지하철역에 붉은 유니폼을 입은 축구 팬들이 모이기 시작했다. 한국 응원단은 이곳에서 장외 응원을 시작했다. ‘붉은악마’들은 메가폰을 잡은 한 남성이 “다같이 응원 준비 됐습니까”라고 하자 “예”라고 큰 소리로 화답했고, 함께 ‘대한민국~’을 외쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성윤수 신지호 기자, 알라이얀=허경구 기자 tigris@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손흥민 부상 투혼… 강적 우루과이와 비겼다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275044&amp;code=12190000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275044&amp;code=12190000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-24T19:08:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112501010517147_1669305665_0924275044.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;강력한 전방 압박과 왕성한 활동량을 앞세운 한국이 강적 우루과이와 무승부라는 값진 결과를 거두며 산뜻하게 월드컵 첫 발을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파울루 벤투 감독이 이끄는 한국 축구대표팀은 24일(한국시간) 카타르 알라이얀의 에듀케이션 시티 스타디움에서 열린 2022 카타르월드컵 H조 조별리그 1차전에서 우루과이와 0대 0으로 비겨 승점 1점을 얻었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 2일 안와골절 부상에 이은 수술로 검은 마스크까지 착용한 손흥민은 22일 만에 실전에 나서 풀타임을 뛰는 투혼을 펼쳤다. 또 우루과이의 슈팅이 두 차례나 골대를 맞고 나가는 행운도 따라줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 전반부터 상대 최후방 수비라인까지 전방위적 압박을 펼치며 주도권을 잡아 나갔다. 나상호의 스피드를 활용한 우측면 파상공세에 우루과이는 당황한 듯 초반에 우왕좌왕하는 모습을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우루과이도 전반 19분 페데리코 발베르데가 후방 롱패스를 받아 시도한 왼발 슛이 크로스바를 넘어갔다. 또 코너킥 상황에서 디에고 고딘의 헤더가 왼쪽 골포스트를 맞고 나오는 장면도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;치열한 경기 양상은 후반에도 이어졌다. 우루과이는 후반 19분 루이스 수아레스를 빼고 에딘손 카바니 카드를 꺼내들었다. 한국은 이에 대응하기 위해 후반 28분 조규성, 손준호와 함께 이강인을 투입하며 변화를 꾀했다. 다만 후반 44분 발베르데의 중거리 슈팅이 다시 골대를 맞고 나가 한국 선수들은 또 한번 가슴을 쓸어내렸다. 한국도 곧바로 상대 골키퍼의 패스 실수로 잡은 공격 기회에서 손흥민이 아크 정면에서 회심의 왼발슛을 시도했으나 골대를 벗어났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민은 경기 후 인터뷰에서 “당연히 비겨서 아쉬움이 많다. 두 경기가 더 있으니 좋은 모습을 보여드리겠다”고 말했다. 이어 “16강을 이야기하기에는 이르다”며 “남은 두 경기에서 모든 걸 보여줘야 16강에 갈 수 있다고 생각한다. 모든 걸 쏟겠다”고 각오를 다졌다. 벤투 감독은 “매우 좋은 경기를 했다”며 “상대는 예상대로 매우 강한 팀이었지만 우리도 잘했고, 전반적으로 공평한 결과를 얻었다”고 말했다. 벤투호는 28일 오후 10시 같은 장소에서 가나와 조별리그 2차전을 갖는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;알라이얀=허경구 기자, 이동환 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 안전운임제</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274935&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274935&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-24T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112421130516964_1669291985_0924274935.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;매일 새벽 2시에 일어나 시멘트 화물 트럭을 몬다. 저녁에 퇴근하니 하루 15시간쯤 일하는 셈이다. 운전하다 조는 건 물론 꿈도 꿔봤다. 앞에 있는 광고판이 살아서 움직이는 경험도 했다. 민주노총 산하 화물연대본부 홈페이지에 실린 한 노동자의 이야기다. 운송료가 낮을수록 위험 운행으로 내몰릴 개연성이 크다. 유류비, 차량 할부금 등 화물 운송에 필수적인 비용을 다 지출하고도 생계를 유지하려면 최대한 오래 일하고, 빨리 달리고, 한 번에 많이 실을 수밖에 없다. 안전운임제는 과로, 과속, 과적 운행을 막고 교통 안전을 확보하기 위해 화물 노동자에게 필요한 최소한의 운송료를 보장해 주는 제도다. 화물차 운전자의 최저임금 같은 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안전운임제는 2020년 3년 일몰제로 도입됐다. 매년 국토교통부 화물차 안전운임위원회에서 안전운송원가에 인건비, 유류비, 부품비 등 적정 이윤을 더해 결정한다. 이 제도가 올해 말 만료될 것을 우려한 화물연대는 지난 6월 일몰제 폐지와 안전운임의 차종 품목 확대를 요구하며 총파업에 돌입했다. 협상 끝에 파업이 끝났지만 후속 논의가 이행되지 않았다. 정부는 마땅히 했어야 할 조정 능력을 발휘하지 못했고, 정치권은 정쟁으로 이 문제에 무관심했다. 노조가 또다시 파업을 예고하고 나서야 당정은 부랴부랴 일몰 시한을 3년 더 연장하기로 했다. 파업의 핵심 쟁점 일부는 해결된 것이다. 그러나 화물연대는 이뿐 아니라 적용 대상 확대도 요구하고 있다. 현재 컨테이너·시멘트 운송 차량에서 철강·자동차·위험물·곡물·택배 지간선 차량까지 넓히라는 주장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노조는 24일 결국 우려했던 파업을 강행했고, 정부는 불법 행위에 대한 엄정 대응을 강조했다. 파업 첫날, 광양항 부산항 평택항 등 주요 항만이 봉쇄됐다. 당장 시멘트와 철강업계가 타격을 받았다. 건설업계 자동차업계 등으로 여파가 미칠 것이다. 가뜩이나 엄중한 경제에 먹구름이 잔뜩 끼었다. ‘물류를 멈춰 세상을 바꾸자’는 화물연대의 구호는 얼마나 국민 지지를 받을 것인가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한승주 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘조혜련이 왜 거기에?’…우루과이전 관중석 깜짝 등장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708349&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708349&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-24T19:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112504143317181_1669317273_0017708349.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;방송인 조혜련이 2022 카타르 월드컵 대한민국 대 우루과이의 조별리그 첫 경기 도중 관중석에서 응원하는 장면이 포착됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 축구대표팀은 24일 카타르 알라이얀 에듀케이션 시티 스타디움에서 우루과이와 벌인 월드컵 조별리그 H조 1차전에서 0대 0으로 비겼다. 이날 경기에서 이목을 끈 건 선수들만이 아니었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조혜련이 경기 시작 전 중계화면에 잡혀 이목을 모았다. 그는 관중석에서 흥겹게 춤을 추며 한국 대표팀을 응원했다. 갑작스러운 조혜련의 등장에 의아해 하는 시청자들이 적지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조혜련은 SBS 예능 프로그램 ‘골 때리는 그녀들’에 함께 출연 중인 모델 이현이, 아나운서 윤태진, 테니스 선수 출신 전미라 등과 함께 경기장을 찾은 것으로 알려졌다. ‘골 때리는 그녀들’은 카타르 월드컵을 맞아 ‘포르투갈 in 골때녀’ 특집을 방송할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조혜련은 이날 경기 전 인스타그램을 통해서도 카타르 현지에서 응원 중인 사실을 알리며 “이제 경기가 시작합니다. 대한민국!! 가즈아”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112504150417182_1669317304_0017708349.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 한국은 비록 승전가를 부르지 못했지만 남미 강호 우루과이를 상대로 대등하게 맞서면서 승점 1점씩을 나눠 가져 16강 도전을 이어갈 수 있게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 2일 소속팀 경기에서 안와 골절상을 당한 뒤 수술을 받은 주장 손흥민(토트넘)이 안면 보호대까지 착용하고 22일 만에 실전에 나서 풀타임을 뛰는 투혼을 펼쳤다. 우루과이의 슈팅이 두 차례나 골대를 맞고 나가는 행운도 따라줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;승점 1점을 확보한 한국은 오는 28일 가나와 같은 장소에서 조별리그 2차전을 치른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태원준 칼럼] 다시 축구를 보기로 했다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274823&amp;code=11171394&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274823&amp;code=11171394&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-24T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022102721240477884_1666873444_0924274823.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;선수가 짓는 환희·고통·허탈 관중 얼굴에&lt;br&gt;그대로 나타나는 감정이입이 축구의 최고 매력&lt;br&gt;젊은이들의 죽음을 본 먹먹함 경제 먹구름과 정치의 암울함&lt;br&gt;잔뜩 침체해 어렵게 버텨가는 이 시대 한국인의 마음이&lt;br&gt;저 아름다운 경기가 주는 카타르시스를 통해 조금이나마 어루만져지기를&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;2000년 250만명이던 한국 프로야구 관중은 2009년 592만명이 됐다. 폭발적 증가세를 보인 10년 동안 마이너스 성장을 기록한 해가 2002, 2004, 2006년 딱 세 번 있었다. 홈런왕 이승엽 선수의 일본 진출 공백이 컸던 2004년을 제외하면, 나머지 두 번은 모두 월드컵이 열린 해였다. 축구판이 벌어지면 야구장을 찾는 발길이 뜸해졌다. 90분간 쉬지 않고 뛰어다니는 축구와 중단의 연속인 야구. 전혀 다른 성격만큼 두 종목의 팬층은 확연히 다르지만, 그 시절 월드컵은 아무리 골수 롯데 팬이라도 반드시 관전하고 응원해야 하는 것이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;축구는 인간의 본능이라고 한다. 무리지어 벌판을 뛰어다니며 사냥하던 원시인류의 DNA가 우리에게 남아 있는데, 그 생존 방식을 충실히 구현했다. 문명을 일군 손의 사용을 자제한 채 둔한 발로 먹잇감(공)을 쫓는 경기는 그래서 인류가 고안한 스포츠 가운데 가장 널리 퍼졌다. 2010년 남아공월드컵을 앞두고 방영된 통신사의 ‘Reds Gone(레즈가 사라졌다)’ CF는 거리응원 무대인 세종로가 텅 비어 있는 모습을 담았다. 이런 메시지였다. ‘당신의 혈관 가득 흐르는 축구의 피는 어디로 갔는가. 어서 뛰쳐나와 이 광장을 채우라!’&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘한국은 축구다’(김화성)라는 책이 있고 ‘축구는 한국이다’(강준만)란 책도 있으니 한국인에게 축구 DNA가 충만한 건 틀림없다. 그런데 그 열정에는 본능의 발현을 넘어서는 무언가가 담겨 있다고 강준만 교수는 말했다. “한국인은 축구를 사랑하지만, 축구를 통해 얻는 가치를 더 사랑한다.” 축구로 일본과 북한을 꺾는 데서 만족을 얻었고, 박종환 사단의 세계 4강 이후 한국을 세계에 알리는 수단 중 하나로 여겼다. 우리가 잘하고 있음을 스스로 확인하고 국제무대에서 확인받으려는 개도국·중진국 시절의 인정욕구는 한국인을 국가대표팀 경기에 유독 몰두하게 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 열정이 폭발한 한일월드컵과 여진이 이어진 독일월드컵을 거쳐 남아공월드컵에 이르러 우리는 ‘SBS 단독중계’로 월드컵을 시청했다. 축구를 보고 싶지 않은 사람의 채널 선택권이 보장된 첫 월드컵. 그 해설을 맡은 차범근 위원은 일본이 카메룬의 골네트를 흔들자 환호하며 말했다. “아시아 팀이 잘하는 건 우리에게도 반가운 일입니다.” 아시아 몫의 월드컵 티켓이 늘어나게 된다는 뜻이었는데, 이제 축구 말고도 일본보다 잘하는 게 많지 않으냐, 축구에서 일본을 이성적으로 볼 때가 되지 않았느냐는 말처럼 들렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내 기억 속의 월드컵은 여기까지다. 이후 브라질과 러시아에서 월드컵이 열렸지만 별로 관심이 가지 않았다. 야구보다는 축구를 조금 더 좋아하는 편인데도 왠지 챙겨보지 않게 됐다. 러시아월드컵이 열린 2018년 한국은 1인당 국민소득 3만 달러 시대를 열었고 경제규모 세계 10위에 올라섰다. 구매력 기준 국민소득은 일본과 대등해졌다. 축구로 일본을 이겨야 한다는 욕구, 세계에서 인정받아야 한다는 갈증이 많이 해소된 그 무렵, 중계방송 캐스터는 이런 말을 하기 시작했다. “우리 선수들이 오늘 경기를 충분히 즐기면 좋겠네요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국인이 축구를 통해 얻는 가치보다 축구 자체를 사랑하게 될수록 나는 자연스레 그 대열에서 떨어져 나왔다. 수렵 DNA를 많이 가진 이들에게 사냥꾼의 스포츠를 양보했다고나 할까. 다시 4년이 흘러 야구 시즌과 겹치지 않는 첫 월드컵이 열리고 있다. 이제 유엔이 공인한 선진국이 된 터라 갑자기 인정욕구가 발동한 것도 아니고, 딱히 야구팬이 아니니 11월의 대회라 해서 특별할 것도 없는데, 나는 TV를 켰다. 요즘 월드컵을 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;축구의 매력은 카타르시스에 있다. 야구장의 관중은 감독이 돼서 작전을 생각하지만, 축구장의 관중은 선수가 돼서 90분 내내 일어나 뛰고 소리를 지른다. 붉은 악마를 열두 번째 선수라 하지 않던가. 그라운드 선수들이 짓는 환희와 고통과 허탈의 모든 표정이 관중의 얼굴에도 그대로 나타난다. 축구를 종교적 제의(祭儀)에 빗대곤 하는 것도 선수들의 격렬한 몸짓에 나를 이입해 응어리를 토하게 해주는 카타르시스 기능 때문일 것이다. 우리는 지금 이것이 필요하다. 젊은이들의 죽음을 바라본 먹먹함이, 어려운 경제의 먹구름이, 만날 그 모양인 정치의 암울함이 한국 사회에 짙게 드리웠다. 한바탕 토해내야 다시 뭐라도 해볼 수 있지 않겠나. 많은 이들이 저 아름다운 경기를 즐겼으면 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태원준 논설위원 wjtae@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태원준 칼럼] 다시 축구를 보기로 했다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274823&amp;code=11171394&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924274823&amp;code=11171394&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-24T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022102721240477884_1666873444_0924274823.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;선수가 짓는 환희·고통·허탈 관중 얼굴에&lt;br&gt;그대로 나타나는 감정이입이 축구의 최고 매력&lt;br&gt;젊은이들의 죽음을 본 먹먹함 경제 먹구름과 정치의 암울함&lt;br&gt;잔뜩 침체해 어렵게 버텨가는 이 시대 한국인의 마음이&lt;br&gt;저 아름다운 경기가 주는 카타르시스를 통해 조금이나마 어루만져지기를&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;2000년 250만명이던 한국 프로야구 관중은 2009년 592만명이 됐다. 폭발적 증가세를 보인 10년 동안 마이너스 성장을 기록한 해가 2002, 2004, 2006년 딱 세 번 있었다. 홈런왕 이승엽 선수의 일본 진출 공백이 컸던 2004년을 제외하면, 나머지 두 번은 모두 월드컵이 열린 해였다. 축구판이 벌어지면 야구장을 찾는 발길이 뜸해졌다. 90분간 쉬지 않고 뛰어다니는 축구와 중단의 연속인 야구. 전혀 다른 성격만큼 두 종목의 팬층은 확연히 다르지만, 그 시절 월드컵은 아무리 골수 롯데 팬이라도 반드시 관전하고 응원해야 하는 것이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;축구는 인간의 본능이라고 한다. 무리지어 벌판을 뛰어다니며 사냥하던 원시인류의 DNA가 우리에게 남아 있는데, 그 생존 방식을 충실히 구현했다. 문명을 일군 손의 사용을 자제한 채 둔한 발로 먹잇감(공)을 쫓는 경기는 그래서 인류가 고안한 스포츠 가운데 가장 널리 퍼졌다. 2010년 남아공월드컵을 앞두고 방영된 통신사의 ‘Reds Gone(레즈가 사라졌다)’ CF는 거리응원 무대인 세종로가 텅 비어 있는 모습을 담았다. 이런 메시지였다. ‘당신의 혈관 가득 흐르는 축구의 피는 어디로 갔는가. 어서 뛰쳐나와 이 광장을 채우라!’&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘한국은 축구다’(김화성)라는 책이 있고 ‘축구는 한국이다’(강준만)란 책도 있으니 한국인에게 축구 DNA가 충만한 건 틀림없다. 그런데 그 열정에는 본능의 발현을 넘어서는 무언가가 담겨 있다고 강준만 교수는 말했다. “한국인은 축구를 사랑하지만, 축구를 통해 얻는 가치를 더 사랑한다.” 축구로 일본과 북한을 꺾는 데서 만족을 얻었고, 박종환 사단의 세계 4강 이후 한국을 세계에 알리는 수단 중 하나로 여겼다. 우리가 잘하고 있음을 스스로 확인하고 국제무대에서 확인받으려는 개도국·중진국 시절의 인정욕구는 한국인을 국가대표팀 경기에 유독 몰두하게 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 열정이 폭발한 한일월드컵과 여진이 이어진 독일월드컵을 거쳐 남아공월드컵에 이르러 우리는 ‘SBS 단독중계’로 월드컵을 시청했다. 축구를 보고 싶지 않은 사람의 채널 선택권이 보장된 첫 월드컵. 그 해설을 맡은 차범근 위원은 일본이 카메룬의 골네트를 흔들자 환호하며 말했다. “아시아 팀이 잘하는 건 우리에게도 반가운 일입니다.” 아시아 몫의 월드컵 티켓이 늘어나게 된다는 뜻이었는데, 이제 축구 말고도 일본보다 잘하는 게 많지 않으냐, 축구에서 일본을 이성적으로 볼 때가 되지 않았느냐는 말처럼 들렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내 기억 속의 월드컵은 여기까지다. 이후 브라질과 러시아에서 월드컵이 열렸지만 별로 관심이 가지 않았다. 야구보다는 축구를 조금 더 좋아하는 편인데도 왠지 챙겨보지 않게 됐다. 러시아월드컵이 열린 2018년 한국은 1인당 국민소득 3만 달러 시대를 열었고 경제규모 세계 10위에 올라섰다. 구매력 기준 국민소득은 일본과 대등해졌다. 축구로 일본을 이겨야 한다는 욕구, 세계에서 인정받아야 한다는 갈증이 많이 해소된 그 무렵, 중계방송 캐스터는 이런 말을 하기 시작했다. “우리 선수들이 오늘 경기를 충분히 즐기면 좋겠네요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국인이 축구를 통해 얻는 가치보다 축구 자체를 사랑하게 될수록 나는 자연스레 그 대열에서 떨어져 나왔다. 수렵 DNA를 많이 가진 이들에게 사냥꾼의 스포츠를 양보했다고나 할까. 다시 4년이 흘러 야구 시즌과 겹치지 않는 첫 월드컵이 열리고 있다. 이제 유엔이 공인한 선진국이 된 터라 갑자기 인정욕구가 발동한 것도 아니고, 딱히 야구팬이 아니니 11월의 대회라 해서 특별할 것도 없는데, 나는 TV를 켰다. 요즘 월드컵을 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;축구의 매력은 카타르시스에 있다. 야구장의 관중은 감독이 돼서 작전을 생각하지만, 축구장의 관중은 선수가 돼서 90분 내내 일어나 뛰고 소리를 지른다. 붉은 악마를 열두 번째 선수라 하지 않던가. 그라운드 선수들이 짓는 환희와 고통과 허탈의 모든 표정이 관중의 얼굴에도 그대로 나타난다. 축구를 종교적 제의(祭儀)에 빗대곤 하는 것도 선수들의 격렬한 몸짓에 나를 이입해 응어리를 토하게 해주는 카타르시스 기능 때문일 것이다. 우리는 지금 이것이 필요하다. 젊은이들의 죽음을 바라본 먹먹함이, 어려운 경제의 먹구름이, 만날 그 모양인 정치의 암울함이 한국 사회에 짙게 드리웠다. 한바탕 토해내야 다시 뭐라도 해볼 수 있지 않겠나. 많은 이들이 저 아름다운 경기를 즐겼으면 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태원준 논설위원 wjtae@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손흥민, 밟히고 양말 찢겼어도…“괜찮습니다 괜찮아요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708360&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708360&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-24T19:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112504433617184_1669319016_0017708360.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘마스크 투혼’을 펼친 한국 축구 대표팀의 주장 손흥민(30·토트넘)은 우루과이와의 첫 경기를 마친 뒤 연신 “괜찮습니다. 괜찮아요. 괜찮았습니다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민은 24일 오후(이하 한국시간) 카타르 알라이얀의 에듀케이션 시티 스타디움에서 열린 2022 국제축구연맹(FIFA) 카타르 월드컵 우루과이와 조별리그 H조 1차전에서 풀타임을 뛰었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이달 2일 소속팀에서 유럽축구연맹(UEFA) 챔피언스리그(UCL) 경기 중 안와 골절상을 당해 수술을 받은 그가 3주 만에 실전에 나선 것이다. 당초 회복에 4주 이상이 걸릴 것으로 예상돼 월드컵 출전이 불투명했으나, 그는 강한 의지로 얼굴 보호대를 쓰고 조별리그 첫 경기에 출전했다. 축구 팬들은 그에게 ‘캡틴 조로’라는 별명을 붙여주기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112504441517185_1669319055_0017708360.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;손흥민은 마스크를 써 불편한 상태인데도 경기 내내 상대를 적극적으로 압박했다. 후반 상대 수비수에게 오른발 뒤를 밟혀 신발이 벗겨지고 양말이 찢어져도 다시 일어나 뛰었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 후 믹스트존(공동취재구역)에서 취재진을 만난 손흥민은 몸 상태를 묻는 말에 괜찮다고 거듭해 답했다. 그는 “나만 마스크를 쓰는 게 아니다. 다른 선수들도 마스크를 쓰고 경기하는 것을 봤기 때문에, 나만 특별한 상황인 것은 아니다”라며 “불편해도 나라를 위해 대표팀의 유니폼을 입고 경기를 뛸 수 있다는 것 자체가 큰 영광”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “우리의 목표와 선수들의 도움 덕분에 경기를 잘 치를 수 있었다. 그런 마음가짐이 통증도 완화한 것 같다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112504444717186_1669319088_0017708360.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;얼굴 부상으로 볼 경합 등에 불편함이 없었느냐는 질문에도 “맞으면 맞는 거다. 축구를 하다 보면 맞기도 하고 때리기도 한다. 전혀 그런 건 없었다. 내가 경합을 안 해서 그런 걸 수도 있지만, 두려움은 없었다”며 미소를 지었다. ‘발뒤꿈치는 괜찮느냐’는 질문에도 “괜찮습니다”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;FIFA 랭킹 28위 한국은 이날 우루과이(14위)와 0대 0으로 비겼다. 손흥민은 “선수들이 상당히 아쉬워하는 분위기다. 두 팀 모두 좋은 경기를 했고, 공정한 결과를 얻었다고 생각한다. 어떻게 보면 우루과이가 승점 3을 가져갔어도, 우리가 3점을 가져갔어도 되는 경기였다”면서 “선수들이 그 상황에도 아쉬워하는 부분이 정말 고맙고 자랑스러웠다. 이 자리를 통해 선수들에게 너무 잘해줘 고맙다고 하고 싶다. 나를 위해 더 열심히 뛰어줘 고맙다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “경기 전 선수들에게 부탁한 게 있다. ‘월드컵이란 무대는 저쪽 선수들도 처음 나오는 선수들도 있기 때문에 긴장하는 건 마찬가지다. 너희는 정말 잘하는 선수들이다. 너희 능력을 믿어도 된다. 가서 쫄지 말고 하고 싶은 걸 다 하고 나왔으면 좋겠다’고 했다”면서 “그런 것을 후회 없이 다 보여준 것 같아 주장으로 참 뿌듯하다”고 얘기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112504455017187_1669319152_0017708360.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;득점이 없었던 만큼 마무리는 더 다듬어야 할 점으로 꼽았다. 손흥민은 “우리보다 분명 강한 팀들을 상대로 기회를 만든 건 긍정적이지만, 기회가 왔을 때 더 냉정하게 마무리하는 게 앞으로 다가올 경기들에서 가장 중요할 것”이라고 짚었다. 후반 막판 득점 찬스를 아쉽게 놓친 것에 대해서는 “저도 아쉽다. 찬스에서 넣어줘야 하는 게 팀에서 역할인데 못해줘 아쉽다. 제 입장에서 최선을 다해서 찼는데 벗어나서 너무 아쉬웠던 것 같다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2014년 브라질, 2018년 러시아 대회에 이어 세 번째 월드컵에 나선 손흥민은 “출발이 좋다고 월드컵을 잘 마무리할 수 있는 것은 아니다”라며 방심을 경계했다. 그는 “파울루 벤투 감독님도 항상 선수들에게 ‘첫 경기가 월드컵의 전부는 아니다’라고 하셨다. 그러다 보니 선수들도 부담감을 털어 좋은 경기를 한 것 같다”며 “이 월드컵을 잘 마무리하고 싶다. 잘 치르고 싶은 마음이 가장 크다”고 의지를 다졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>더탐사 “첼리스트 거짓말? 급해”… 첼리스트 측 “용기냈다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708367&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708367&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-24T19:55:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112504500317189_1669319403_0017708367.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이른바 ‘청담동 술자리 의혹’ 목격자로 지목된 첼리스트 A씨가 경찰에 “의혹은 사실이 아니다”라고 진술한 것으로 알려진 가운데 이 의혹을 처음 보도한 유튜브 채널 ‘더탐사’ 측은 24일 방송을 통해 아직 단정할 수 없다는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의혹은 지난 7월 19일 서울 강남구 청담동의 한 술집에서 윤석열 대통령과 한동훈 법무부 장관, 김앤장 변호사 30여명, 이세창 전 자유총연맹 총재 권한대행 등이 모여 밤 12시 넘은 시각까지 술을 마셨다는 내용이다. A씨가 전 남자친구인 B씨와 통화하면서 이 같은 내용을 언급했는데, B씨가 이를 언론에 제보하면서 이번 사태가 불거졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;더탐사 ”진실은 송곳과 같아… 거짓 단정 급해”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;더탐사 소속 강진구 기자는 이날 방송에서 “직접 목격자가 처음으로 입을 연 것이기 때문에 매우 중요한 팩트”라면서도 “경찰청의 누군가가 특정한 언론에 수사진행사항을 미리 흘리는 것 자체가 떳떳하지 못한 것 아닌가”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더탐사는 공지를 통해 “진실은 마치 송곳과 같아서 감추려 할수록 더욱 드러나게 마련”이라며 A씨가 의혹이 사실이 아니라고 진술했다는 보도가 쏟아진 뒤에도 물러서지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112117191012719_1669018750_0017708367.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;강 기자는 “(사건 관계자들 휴대전화) 포렌식도 진행한 바 없다. 첼리스트가 거짓말을 했다고 단정 짓는 것은 너무 급하다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 또 “이런 정도의 확인 취재를 통해서 의혹 제기 하는 것 자체를 죄악시하고 마치 물의를 일으킨 것처럼 (비판한다)”이라며 “언론 보도 진실성은 대법원 판례에 나와 있다. 설령 그 의혹이 객관적 사실에 부합하지 않는 것으로 드러나더라도 보도 당시에 의혹을 제기할만한 충분히 합리적인 근거가 있으면 그 보도는 진실하다고 판단한다. 대법원 판례다”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 출연자는 “(첼리스트에게) 오후 10시 이후 알리바이가 없다”며 “첼리스트와 제보자 간의 통화 내용이 너무 구체적이어서 거짓이라고 믿긴 상당히 힘들다”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;첼리스트 측 “용기 내 사실 이야기했다”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022102804163878025_1666898198_0017708367.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;첼리스트 A씨 측 변호를 맡은 법무법인 지름길의 박경수 변호사는 이날 “결론부터 말하면 사실이 아니다”라며 “7월 19일 오후 8시쯤 A씨는 평소 공연 등 행사를 요청하는 관계였던 이세창 자유총연맹 총재 권한대행으로부터 공연을 요청하는 전화를 받고 청담동 모 바로 이동했다. 그 자리에 이 권한대행을 비롯해 7~8명이 동석하고 있었는데, 당시 1명이 김앤장 변호사였다”고 미디어스 인터뷰에서 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령과 한 장관이 이 자리에 참석했다는 언급은 왜 나왔을까. 박 변호사는 “A씨와 B씨는 2021년 6월~2022년 7월 말까지 함께 지내며 연인관계를 유지했다”며 “7월 19일 A씨의 귀가가 늦어지자 B씨가 A씨를 추궁했고, 새벽 3시쯤 귀갓길에 A씨가 B씨와 통화하면서 둘러대는 과정에 사실이 아닌 내용을 이야기한 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “A씨는 첼로 공연을 하는 사람이라 귀가가 늦는 경우가 잦았는데, B씨는 평소 A씨 귀가가 늦을 때마다 의심했다고 주장하고 있다. 이 때문에 대통령이 온 술자리라고 하면 B씨가 더 이상 의심하지 않을 것으로 생각하고 상황을 벗어나기 위해 변명하는 과정에서 진실 아닌 내용을 이야기했다고 한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뒤늦게 사실관계를 진술한 이유에 대해 박 변호사는 “A씨가 굉장히 공포를 느끼고 있다. 전화통화가 (김의겸 더불어민주당) 국회의원과 유튜브 채널 (더탐사)을 통해 나오는 순간 겁이 났다고 한다”며 “이런 일에 잘못 휘말리면 쥐도 새도 모르게 죽을 수도 있겠구나. 보호받지 못한 상태에서 외부에 발언을 하면 해코지를 당하지 않을까 공포심이 들어 나서지 못했던 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “1년여를 함께 지낸 사실혼 관계인 사람이 전화통화를 녹음해 유튜브 채널에 제보할 것이라고 상상이나 했겠나”라며 “A씨는 심적으로 굉장히 충격을 받았다. 남자친구 B씨가 몰래 통화를 녹음했고, 녹음 파일이 있는지조차도 전혀 몰랐다고 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 변호사는 “이 일로 A씨는 생업도 끊기고 사람들을 피해 숨어지내는 등 피해를 입고 있다”며 “A씨가 용기를 내어 사실을 이야기했으니 법에 의해 보호받을 수 있기를 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 의혹을 지난달 24일 국회 국정감사에서 제기한 김의겸 의원은 이날 입장문을 통해 “윤석열 대통령 등 관련된 분들에게 심심한 유감을 표한다”고 했다. 그러면서도 “국정과 관련한 중대한 제보를 받고, 국정감사에서 이를 확인하는 것은 국회의원으로서 당연히 해야 할 일”이라며 “다시 그날로 되돌아간다 해도 저는 다시 같은 질문을 하지 않을 수 없다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>더탐사 “첼리스트 거짓말? 급해”… 첼리스트 측 “용기냈다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708367&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708367&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-24T19:55:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112504500317189_1669319403_0017708367.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이른바 ‘청담동 술자리 의혹’ 목격자로 지목된 첼리스트 A씨가 경찰에 “의혹은 사실이 아니다”라고 진술한 것으로 알려진 가운데 이 의혹을 처음 보도한 유튜브 채널 ‘더탐사’ 측은 24일 방송을 통해 아직 단정할 수 없다는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의혹은 지난 7월 19일 서울 강남구 청담동의 한 술집에서 윤석열 대통령과 한동훈 법무부 장관, 김앤장 변호사 30여명, 이세창 전 자유총연맹 총재 권한대행 등이 모여 밤 12시 넘은 시각까지 술을 마셨다는 내용이다. A씨가 전 남자친구인 B씨와 통화하면서 이 같은 내용을 언급했는데, B씨가 이를 언론에 제보하면서 이번 사태가 불거졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;더탐사 ”진실은 송곳과 같아… 거짓 단정 급해”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;더탐사 소속 강진구 기자는 이날 방송에서 “직접 목격자가 처음으로 입을 연 것이기 때문에 매우 중요한 팩트”라면서도 “경찰청의 누군가가 특정한 언론에 수사진행사항을 미리 흘리는 것 자체가 떳떳하지 못한 것 아닌가”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더탐사는 공지를 통해 “진실은 마치 송곳과 같아서 감추려 할수록 더욱 드러나게 마련”이라며 A씨가 의혹이 사실이 아니라고 진술했다는 보도가 쏟아진 뒤에도 물러서지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112117191012719_1669018750_0017708367.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;강 기자는 “(사건 관계자들 휴대전화) 포렌식도 진행한 바 없다. 첼리스트가 거짓말을 했다고 단정 짓는 것은 너무 급하다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 또 “이런 정도의 확인 취재를 통해서 의혹 제기 하는 것 자체를 죄악시하고 마치 물의를 일으킨 것처럼 (비판한다)”이라며 “언론 보도 진실성은 대법원 판례에 나와 있다. 설령 그 의혹이 객관적 사실에 부합하지 않는 것으로 드러나더라도 보도 당시에 의혹을 제기할만한 충분히 합리적인 근거가 있으면 그 보도는 진실하다고 판단한다. 대법원 판례다”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 출연자는 “(첼리스트에게) 오후 10시 이후 알리바이가 없다”며 “첼리스트와 제보자 간의 통화 내용이 너무 구체적이어서 거짓이라고 믿긴 상당히 힘들다”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;첼리스트 측 “용기 내 사실 이야기했다”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022102804163878025_1666898198_0017708367.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;첼리스트 A씨 측 변호를 맡은 법무법인 지름길의 박경수 변호사는 이날 “결론부터 말하면 사실이 아니다”라며 “7월 19일 오후 8시쯤 A씨는 평소 공연 등 행사를 요청하는 관계였던 이세창 자유총연맹 총재 권한대행으로부터 공연을 요청하는 전화를 받고 청담동 모 바로 이동했다. 그 자리에 이 권한대행을 비롯해 7~8명이 동석하고 있었는데, 당시 1명이 김앤장 변호사였다”고 미디어스 인터뷰에서 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령과 한 장관이 이 자리에 참석했다는 언급은 왜 나왔을까. 박 변호사는 “A씨와 B씨는 2021년 6월~2022년 7월 말까지 함께 지내며 연인관계를 유지했다”며 “7월 19일 A씨의 귀가가 늦어지자 B씨가 A씨를 추궁했고, 새벽 3시쯤 귀갓길에 A씨가 B씨와 통화하면서 둘러대는 과정에 사실이 아닌 내용을 이야기한 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “A씨는 첼로 공연을 하는 사람이라 귀가가 늦는 경우가 잦았는데, B씨는 평소 A씨 귀가가 늦을 때마다 의심했다고 주장하고 있다. 이 때문에 대통령이 온 술자리라고 하면 B씨가 더 이상 의심하지 않을 것으로 생각하고 상황을 벗어나기 위해 변명하는 과정에서 진실 아닌 내용을 이야기했다고 한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뒤늦게 사실관계를 진술한 이유에 대해 박 변호사는 “A씨가 굉장히 공포를 느끼고 있다. 전화통화가 (김의겸 더불어민주당) 국회의원과 유튜브 채널 (더탐사)을 통해 나오는 순간 겁이 났다고 한다”며 “이런 일에 잘못 휘말리면 쥐도 새도 모르게 죽을 수도 있겠구나. 보호받지 못한 상태에서 외부에 발언을 하면 해코지를 당하지 않을까 공포심이 들어 나서지 못했던 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “1년여를 함께 지낸 사실혼 관계인 사람이 전화통화를 녹음해 유튜브 채널에 제보할 것이라고 상상이나 했겠나”라며 “A씨는 심적으로 굉장히 충격을 받았다. 남자친구 B씨가 몰래 통화를 녹음했고, 녹음 파일이 있는지조차도 전혀 몰랐다고 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 변호사는 “이 일로 A씨는 생업도 끊기고 사람들을 피해 숨어지내는 등 피해를 입고 있다”며 “A씨가 용기를 내어 사실을 이야기했으니 법에 의해 보호받을 수 있기를 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 의혹을 지난달 24일 국회 국정감사에서 제기한 김의겸 의원은 이날 입장문을 통해 “윤석열 대통령 등 관련된 분들에게 심심한 유감을 표한다”고 했다. 그러면서도 “국정과 관련한 중대한 제보를 받고, 국정감사에서 이를 확인하는 것은 국회의원으로서 당연히 해야 할 일”이라며 “다시 그날로 되돌아간다 해도 저는 다시 같은 질문을 하지 않을 수 없다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우루과이전 ‘무승부’ 예견한 英해설… 16강 전망도 적중?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708400&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708400&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-24T20:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112505111517196_1669320675_0017708400.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국이 24일(현지시간) 우루과이와의 2022 카타르 월드컵 H조 조별리그 예선 1차전에서 0-0 무승부를 기록한 가운데, 이 같은 결과를 예견한 영국 BBC 해설위원 크리스 서튼의 16강 예상이 주목을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 19일 서튼은 H조 조별리그에 대한 분석 결과를 언급하면서 “이 조는 예측이 쉽지 않다. 혼자 몇 번이나 결과를 바꿨다”고 했다. 그러면서 한국과 우루과이전에 대해 1-1 무승부를 예측했다. 서튼은 “한국은 볼 점유를 통해 경기를 통제할 수 있음에도 공격에서 날카로움이 부족하다”고 분석했다. 득점 결과까지 정확히 맞힌 것은 아니지만, 무승부 종료를 정확히 예상한 내용이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서튼은 H조 1위를 포르투갈, 2위를 한국으로 꼽아 16강에 진출할 것이라고 전망했다. 서튼이 우루과이전 무승부를 적중시키면서 그의 16강 예상도 실현되는 것 아니냐는 기대감이 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서튼은 현재까지 진행된 12경기 중 9경기의 승패·무승부 결과를 맞혔다. 이 중 3경기는 득점 결과까지 적중했다. 그중 하나는 우루과이전 전날 열린 독일과 일본의 E조 1차전이었다. 대부분 독일의 우세를 예상했다. 서튼은 경기 진행 전 일본이 독일을 2-1로 이길 것이라고 예상했는데, 이는 실제로 일어났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그중 하나가 우루과이전 하루 전날 열린 독일의 E조 1차전이다. 이날 일본은 후반전에서 잇따라 골을 넣으며 독일을 2대 1로 이기는 대이변을 보여줬다. 서튼은 경기가 진행되기도 전 득점 결과까지 정확하게 예측했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 서튼은 E조 예측에서 “대부분 사람들은 아마도 독일이 16강에 합류할 것이라 예상한다. 하지만 재능 있는 선수들이 있는 일본을 과소평가하지 말라”며 “독일은 지난 1년간 변덕스러운 경기력을 보였다. 그들이 느슨한 모습을 보인다면 일본이 기회를 가질 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그가 맞히지 못한 경기는 미국-웨일스전, 덴마크-튀니지전을 비롯해 대이변이 일어난 아르헨티나-사우디아라비아전 등 3경기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포르투갈, 조 1위로…호날두 골 힘입어 가나에 3-2 승</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708401&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708401&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-24T20:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112505062317191_1669320383_0017708401.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 축구 국가대표팀과 2022 카타르 월드컵 조별리그 H조에 함께 속한 포르투갈이 가나에 신승을 거두고 조 선두로 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포르투갈은 24일(현지시간) 카타르 도하의 스타디움 974에서 열린 월드컵 조별리그 H조 1차전에서 가나와 후반에만 5골을 주고받은 끝에 3대 2로 승리했다. 앞서 열린 다른 H조 첫 경기에서 한국과 우루과이가 0대 0으로 비겨 승점 1을 나눠 가진 상황에, 이 조에서 국제축구연맹(FIFA) 랭킹이 가장 높은 포르투갈(9위)이 먼저 승점 3을 따내며 선두로 올라섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포르투갈은 크리스티아누 호날두와 브루누 페르난드스, 주앙 펠릭스가 선봉에 서고, 베르나르두 실바, 후벵 네베스, 오타비우가 뒤를 받쳤다. 후벵 디아스, 하파엘 게헤이루, 다닐루, 주앙 칸셀루가 수비진을 구성했고, 디오구 코스타가 골문에 섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112505065917192_1669320420_0017708401.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;가나는 귀화한 스트라이커 이냐키 윌리엄스가 앙드레 아유와 최전방에 서고, 살리스 압둘 사메드, 토마스 파티, 쿠두스 모하메드가 중원을 지켰다. 압둘 라만 바바, 모하메드 살리수, 알렉산더 지쿠, 대니얼 아마티, 세이두 알리두가 파이브백을 구성했고, 골키퍼는 로런스 아티가 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포르투갈은 초반부터 호날두를 중심으로 활발한 스위칭을 통해 공격 상황을 자주 만들었지만, 소득이 없었다. 전반 13분 게헤이루의 크로스에 이은 호날두의 헤더가 골대 오른쪽으로 벗어났고, 전반 31분엔 페널티 지역 왼쪽에서 호날두가 때린 오른발 슛이 들어갔으나 앞선 수비수와의 경합에서 파울 판정을 받아 득점으로 인정되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결정력이 아쉬웠던 상황에 포르투갈이 선제골을 터뜨렸다. 주인공은 호날두였다. 후반 17분 페널티 지역 왼쪽에서 살리스의 파울로 페널티킥을 얻어낸 호날두는 직접 키커로 나서 오른발로 차 넣었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112505071817193_1669320438_0017708401.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 경기 출전으로 5회 연속 월드컵 본선 출전을 완성, 역대 최다 타이기록 보유자로 합류한 호날두는 자신의 통산 월드컵 18번째 경기에서 8번째 골을 넣었다. 특히 2006년 독일 대회부터 5차례 월드컵에 출전하는 동안 매 대회 득점에 성공해 이 부문 신기록의 주인공도 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가나는 늦지 않게 반격했다. 후반 28분 왼쪽 측면에서 전개된 공격을 이어받은 쿠두스의 컷백을 아유가 오른발로 마무리해 균형을 이뤘다. 가나는 후반 31분 앙드레 아유를 동생인 조르당 아유로, 쿠두스는 오스만 부카리로 바꾸는 교체 카드를 가동해 역전을 노렸으나 그 직후 펠릭스에게 실점하며 다시 끌려다녔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112505074917194_1669320470_0017708401.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;포르투갈은 후반 32분 네베스 대신 들어온 하파엘 레앙이 35분 페르난드스의 예리한 침투 패스를 페널티 지역 왼쪽에서 오른발로 밀어 넣어 쐐기를 박았다. 가나도 교체 투입된 부카리가 후반 44분 만회 골을 터뜨리며 막판까지 물고 늘어졌지만, 전세를 뒤집지는 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 한국 축구 국가대표팀은 오는 28일 가나와 조별리그 2차전, 다음 달 3일 포르투갈과 3차전을 치른다. 16강 진출 여부는 3차전까지 모두 마무리된 뒤에야 확정될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포르투갈, 조 1위로…호날두 골 힘입어 가나에 3-2 승</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708401&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708401&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-24T20:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112505062317191_1669320383_0017708401.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 축구 국가대표팀과 2022 카타르 월드컵 조별리그 H조에 함께 속한 포르투갈이 가나에 신승을 거두고 조 선두로 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포르투갈은 24일(현지시간) 카타르 도하의 스타디움 974에서 열린 월드컵 조별리그 H조 1차전에서 가나와 후반에만 5골을 주고받은 끝에 3대 2로 승리했다. 앞서 열린 다른 H조 첫 경기에서 한국과 우루과이가 0대 0으로 비겨 승점 1을 나눠 가진 상황에, 이 조에서 국제축구연맹(FIFA) 랭킹이 가장 높은 포르투갈(9위)이 먼저 승점 3을 따내며 선두로 올라섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포르투갈은 크리스티아누 호날두와 브루누 페르난드스, 주앙 펠릭스가 선봉에 서고, 베르나르두 실바, 후벵 네베스, 오타비우가 뒤를 받쳤다. 후벵 디아스, 하파엘 게헤이루, 다닐루, 주앙 칸셀루가 수비진을 구성했고, 디오구 코스타가 골문에 섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112505065917192_1669320420_0017708401.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;가나는 귀화한 스트라이커 이냐키 윌리엄스가 앙드레 아유와 최전방에 서고, 살리스 압둘 사메드, 토마스 파티, 쿠두스 모하메드가 중원을 지켰다. 압둘 라만 바바, 모하메드 살리수, 알렉산더 지쿠, 대니얼 아마티, 세이두 알리두가 파이브백을 구성했고, 골키퍼는 로런스 아티가 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포르투갈은 초반부터 호날두를 중심으로 활발한 스위칭을 통해 공격 상황을 자주 만들었지만, 소득이 없었다. 전반 13분 게헤이루의 크로스에 이은 호날두의 헤더가 골대 오른쪽으로 벗어났고, 전반 31분엔 페널티 지역 왼쪽에서 호날두가 때린 오른발 슛이 들어갔으나 앞선 수비수와의 경합에서 파울 판정을 받아 득점으로 인정되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결정력이 아쉬웠던 상황에 포르투갈이 선제골을 터뜨렸다. 주인공은 호날두였다. 후반 17분 페널티 지역 왼쪽에서 살리스의 파울로 페널티킥을 얻어낸 호날두는 직접 키커로 나서 오른발로 차 넣었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112505071817193_1669320438_0017708401.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 경기 출전으로 5회 연속 월드컵 본선 출전을 완성, 역대 최다 타이기록 보유자로 합류한 호날두는 자신의 통산 월드컵 18번째 경기에서 8번째 골을 넣었다. 특히 2006년 독일 대회부터 5차례 월드컵에 출전하는 동안 매 대회 득점에 성공해 이 부문 신기록의 주인공도 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가나는 늦지 않게 반격했다. 후반 28분 왼쪽 측면에서 전개된 공격을 이어받은 쿠두스의 컷백을 아유가 오른발로 마무리해 균형을 이뤘다. 가나는 후반 31분 앙드레 아유를 동생인 조르당 아유로, 쿠두스는 오스만 부카리로 바꾸는 교체 카드를 가동해 역전을 노렸으나 그 직후 펠릭스에게 실점하며 다시 끌려다녔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112505074917194_1669320470_0017708401.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;포르투갈은 후반 32분 네베스 대신 들어온 하파엘 레앙이 35분 페르난드스의 예리한 침투 패스를 페널티 지역 왼쪽에서 오른발로 밀어 넣어 쐐기를 박았다. 가나도 교체 투입된 부카리가 후반 44분 만회 골을 터뜨리며 막판까지 물고 늘어졌지만, 전세를 뒤집지는 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 한국 축구 국가대표팀은 오는 28일 가나와 조별리그 2차전, 다음 달 3일 포르투갈과 3차전을 치른다. 16강 진출 여부는 3차전까지 모두 마무리된 뒤에야 확정될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2022년 11월 25일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708412&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708412&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-24T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112505300717209_1669321807_0017708412.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;11월 25일 금요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 7.0도, 인천 7.0도, 수원 6.0도, 춘천 2.0도, 강릉 10.0도, 청주 3.0도, 대전 3.0도, 전주 5.0도, 광주 3.0도, 대구 4.0도, 부산 8.0도, 제주 11.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 16.0도, 인천 16.0도, 수원 17.0도, 춘천 15.0도, 강릉 21.0도, 청주 17.0도, 대전 18.0도, 전주 18.0도, 광주 19.0도, 대구 19.0도, 부산 19.0도, 제주 19.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2022년 11월 25일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708412&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708412&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-24T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112505300717209_1669321807_0017708412.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;11월 25일 금요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 7.0도, 인천 7.0도, 수원 6.0도, 춘천 2.0도, 강릉 10.0도, 청주 3.0도, 대전 3.0도, 전주 5.0도, 광주 3.0도, 대구 4.0도, 부산 8.0도, 제주 11.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 16.0도, 인천 16.0도, 수원 17.0도, 춘천 15.0도, 강릉 21.0도, 청주 17.0도, 대전 18.0도, 전주 18.0도, 광주 19.0도, 대구 19.0도, 부산 19.0도, 제주 19.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘팔 번쩍’ 벤투 뿔나게 한 심판판정…항의에 ‘옐로카드’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708422&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708422&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-24T20:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112505380917216_1669322290_0017708422.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;평소 냉정하고 무뚝뚝한 모습을 보였던 대한민국 축구 국가대표팀 파울루 벤투 감독이 2022 카타르 월드컷 첫 경기에서 심판 판정에 강하게 항의하며 열정적으로 지휘했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벤투호는 24일 오후(이하 한국시간) 카타르 알라이얀의 에듀케이션 시티 스타디움에서 열린 2022 국제축구연맹(FIFA) 카타르 월드컵 우루과이와 조별리그 H조 1차전에서 0대 0 무승부로 승점 1점을 챙겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벤투 감독은 4-3-3 포메이션을 꺼내 들었다. ‘마스크 투혼’을 펼친 주장 손흥민(30·토트넘)을 필두로 황의조(30·올림피아코스), 나상호(26·서울)가 함께 공격을 책임졌다. 황인범(26·올림피아코스) 정우영(33·알사드) 등이 중원을, 김민재(26·나폴리) 김문환(27·전북) 등이 수비를 맡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112505391417217_1669322355_0017708422.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국과 우루과이는 서로 결정적인 골 찬스를 몇 차례 놓치며 살얼음판 같은 경기를 이어갔다. 그러던 전반 21분, 정우영이 우루과이 선수에게 태클을 했고 심판은 곧바로 반칙을 선언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 벤투 감독은 소리를 치며 팔을 번쩍 들고 항의했다. 정우영이 볼을 먼저 터치했음에도 반칙이 선언됐다는 것이다. 심판은 결국 벤투 감독에게 옐로카드를 꺼내 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벤투 감독은 후반 들어 손흥민이 상대 수비수에게 오른발 뒤를 밟혀 신발이 벗겨지고 양말이 찢어졌을 때도 심판에게 강하게 어필했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112505392817218_1669322368_0017708422.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;벤투 감독은 경기 후 공식 기자회견에서 “우리가 한 팀으로서 경기를 잘 꾸려갔다고 생각한다”며 “전반전에 굉장히 잘했다”고 평가했다. 마스크 투혼을 펼친 손흥민에 대해서는 “적응에 시간 더 걸릴 것”이라면서도 “대부분 선수가 대표팀으로 뛰는 것 자체에 굉장히 자부심 가지고 있다”고 흡족해했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;승점 1점을 확보한 한국은 28일 가나와 같은 장소에서 2차전을 치른다. 다음 달 3일에는 포르투갈과 3차전을 갖고 16강 진출 여부를 가린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘팔 번쩍’ 벤투 뿔나게 한 심판판정…항의에 ‘옐로카드’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708422&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708422&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-24T20:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112505380917216_1669322290_0017708422.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;평소 냉정하고 무뚝뚝한 모습을 보였던 대한민국 축구 국가대표팀 파울루 벤투 감독이 2022 카타르 월드컷 첫 경기에서 심판 판정에 강하게 항의하며 열정적으로 지휘했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벤투호는 24일 오후(이하 한국시간) 카타르 알라이얀의 에듀케이션 시티 스타디움에서 열린 2022 국제축구연맹(FIFA) 카타르 월드컵 우루과이와 조별리그 H조 1차전에서 0대 0 무승부로 승점 1점을 챙겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벤투 감독은 4-3-3 포메이션을 꺼내 들었다. ‘마스크 투혼’을 펼친 주장 손흥민(30·토트넘)을 필두로 황의조(30·올림피아코스), 나상호(26·서울)가 함께 공격을 책임졌다. 황인범(26·올림피아코스) 정우영(33·알사드) 등이 중원을, 김민재(26·나폴리) 김문환(27·전북) 등이 수비를 맡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112505391417217_1669322355_0017708422.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국과 우루과이는 서로 결정적인 골 찬스를 몇 차례 놓치며 살얼음판 같은 경기를 이어갔다. 그러던 전반 21분, 정우영이 우루과이 선수에게 태클을 했고 심판은 곧바로 반칙을 선언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 벤투 감독은 소리를 치며 팔을 번쩍 들고 항의했다. 정우영이 볼을 먼저 터치했음에도 반칙이 선언됐다는 것이다. 심판은 결국 벤투 감독에게 옐로카드를 꺼내 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벤투 감독은 후반 들어 손흥민이 상대 수비수에게 오른발 뒤를 밟혀 신발이 벗겨지고 양말이 찢어졌을 때도 심판에게 강하게 어필했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112505392817218_1669322368_0017708422.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;벤투 감독은 경기 후 공식 기자회견에서 “우리가 한 팀으로서 경기를 잘 꾸려갔다고 생각한다”며 “전반전에 굉장히 잘했다”고 평가했다. 마스크 투혼을 펼친 손흥민에 대해서는 “적응에 시간 더 걸릴 것”이라면서도 “대부분 선수가 대표팀으로 뛰는 것 자체에 굉장히 자부심 가지고 있다”고 흡족해했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;승점 1점을 확보한 한국은 28일 가나와 같은 장소에서 2차전을 치른다. 다음 달 3일에는 포르투갈과 3차전을 갖고 16강 진출 여부를 가린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이변은 없다’ 브라질, 세르비아에 완승… 통산 6회 우승 항해 순항</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708438&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708438&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-24T20:57:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112505501217220_1669323012_0017708438.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이변은 없었다. ‘우승 후보’ 브라질이 2022 카타르월드컵 첫 경기에서 ‘발칸 복병’ 세르비아를 잠재우고 통산 6번째 우승을 향한 순항을 시작했다. 손흥민(토트넘)의 팀 동료인 히샬리송은 2골을 넣으며 팀을 승리로 이끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘국제축구연맹(FIFA) 랭킹 1위’ 브라질은 24일(현지시간) 카타르 루사일 스타디움에서 열린 2022 카타르월드컵 조별리그 G조 1차전 세르비아와의 경기에서 2대 0으로 승리를 거뒀다. 브라질은 네이마르, 비니시우스 주니오르, 카세미루 등 초호화 라인업을 가동했다. 세르비아는 미트로비치, 세르게이 밀란코비치 사비치 등 정예 멤버를 가동했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 초반 양상은 팽팽했다. 브라질은 강한 전방 압박을 통해 경기 주도권을 가져오려고 했고, 중원과 수비진의 벽을 두텁게 가져간 세르비아는 수비 후 역습 전술로 맞섰다. 브라질은 전반 20분 카세미루의 중거리 슈팅이 골키퍼 정면으로 향했고, 전반 34분 하피냐의 슈팅도 골키퍼 선방에 막혔다. 전반 40분 비니시우스의 오른발 슈팅은 수비수에 막혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112505511117223_1669323071_0017708438.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전반에 골을 만들어내지 못한 브라질은 후반 시작과 동시에 공세를 퍼부었다. 전반 내내 5개의 슈팅을 기록했던 브라질은 후반 시작 이후 10분 만에 6개의 슈팅을 기록했다. 세르비아는 브라질의 흐름을 끊기 위해 교체 카드를 활용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 브라질은 공격의 고삐를 늦추지 않았고, 결국 선제골을 만들어냈다. 히샬리송은 후반 18분 비니시우스의 슈팅이 골키퍼를 맞고 튕겨 나온 걸 쇄도하면서 밀어 넣었다. 기세를 탄 브라질은 후반 28분 히샬리송의 환상적인 바이시클 킥으로 점수 차를 벌렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112505552217224_1669323322_0017708438.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;브라질은 연신 슈팅을 날리며 추가 골을 노렸으나 바냐 밀란코비치 사비치 골키퍼의 ‘선방 쇼’에 막혔다. 양 팀에겐 7분간의 추가 시간이 주어졌지만 득점이 나오지 않으면 경기는 2대 0 브라질의 승리로 끝났다. 브라질은 슈팅숫자 24대 4, 유효 슈팅 10대 0, 공 점유율 등 모든 측면에서 세르비아를 압도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘세계 최강’ 브라질은 역대급 이변이 속출하고 있는 이번 월드컵에서 승리를 거두며 순조로운 출발을 알렸다. 앞서 우승권 전력으로 분류되는 아르헨티나와 독일은 1차전에서 각각 사우디아라비아와 일본에 패해 ‘이변의 주인공’이 된 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브라질은 이날 승리로 G조 1위로 올라섰다. 카메룬에 승리한 스위스와 승점 3점으로 같았으나 골 득실에서 앞섰다. 2002 한일 월드컵 이후 20년 만에 월드컵 정상을 노리는 브라질은 29일 스위스와 2차전을 치르게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이변은 없다’ 브라질, 세르비아에 완승… 통산 6회 우승 항해 순항</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708438&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708438&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-24T20:57:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112505501217220_1669323012_0017708438.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이변은 없었다. ‘우승 후보’ 브라질이 2022 카타르월드컵 첫 경기에서 ‘발칸 복병’ 세르비아를 잠재우고 통산 6번째 우승을 향한 순항을 시작했다. 손흥민(토트넘)의 팀 동료인 히샬리송은 2골을 넣으며 팀을 승리로 이끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘국제축구연맹(FIFA) 랭킹 1위’ 브라질은 24일(현지시간) 카타르 루사일 스타디움에서 열린 2022 카타르월드컵 조별리그 G조 1차전 세르비아와의 경기에서 2대 0으로 승리를 거뒀다. 브라질은 네이마르, 비니시우스 주니오르, 카세미루 등 초호화 라인업을 가동했다. 세르비아는 미트로비치, 세르게이 밀란코비치 사비치 등 정예 멤버를 가동했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 초반 양상은 팽팽했다. 브라질은 강한 전방 압박을 통해 경기 주도권을 가져오려고 했고, 중원과 수비진의 벽을 두텁게 가져간 세르비아는 수비 후 역습 전술로 맞섰다. 브라질은 전반 20분 카세미루의 중거리 슈팅이 골키퍼 정면으로 향했고, 전반 34분 하피냐의 슈팅도 골키퍼 선방에 막혔다. 전반 40분 비니시우스의 오른발 슈팅은 수비수에 막혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112505511117223_1669323071_0017708438.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전반에 골을 만들어내지 못한 브라질은 후반 시작과 동시에 공세를 퍼부었다. 전반 내내 5개의 슈팅을 기록했던 브라질은 후반 시작 이후 10분 만에 6개의 슈팅을 기록했다. 세르비아는 브라질의 흐름을 끊기 위해 교체 카드를 활용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 브라질은 공격의 고삐를 늦추지 않았고, 결국 선제골을 만들어냈다. 히샬리송은 후반 18분 비니시우스의 슈팅이 골키퍼를 맞고 튕겨 나온 걸 쇄도하면서 밀어 넣었다. 기세를 탄 브라질은 후반 28분 히샬리송의 환상적인 바이시클 킥으로 점수 차를 벌렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112505552217224_1669323322_0017708438.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;브라질은 연신 슈팅을 날리며 추가 골을 노렸으나 바냐 밀란코비치 사비치 골키퍼의 ‘선방 쇼’에 막혔다. 양 팀에겐 7분간의 추가 시간이 주어졌지만 득점이 나오지 않으면 경기는 2대 0 브라질의 승리로 끝났다. 브라질은 슈팅숫자 24대 4, 유효 슈팅 10대 0, 공 점유율 등 모든 측면에서 세르비아를 압도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘세계 최강’ 브라질은 역대급 이변이 속출하고 있는 이번 월드컵에서 승리를 거두며 순조로운 출발을 알렸다. 앞서 우승권 전력으로 분류되는 아르헨티나와 독일은 1차전에서 각각 사우디아라비아와 일본에 패해 ‘이변의 주인공’이 된 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브라질은 이날 승리로 G조 1위로 올라섰다. 카메룬에 승리한 스위스와 승점 3점으로 같았으나 골 득실에서 앞섰다. 2002 한일 월드컵 이후 20년 만에 월드컵 정상을 노리는 브라질은 29일 스위스와 2차전을 치르게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박수홍, 23세 연하 아내와 뒤늦은 결혼식…‘가족 불참’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708482&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708482&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-24T21:01:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112505555517225_1669323355_0017708482.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;방송인 박수홍(52)이 23세 연하의 아내와 혼인신고한 지 1년 5개월 만에 뒤늦은 결혼식을 올린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박수홍은 24일 자신의 유튜브 채널 ‘검은 고양이 다홍’에 ‘여러분 저 결혼합니다’라는 제목의 영상을 올려 결혼 소식을 직접 전했다. 그는 반려묘 다홍이 사진이 담긴 청첩장도 공개했다. 결혼식 날짜는 다음 달 23일이다. 박수홍의 가족들은 참석하지 않는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박수홍은 영상을 통해 “인생의 힘든 시기를 함께 겪으면서 저희 두 사람 더욱 단단해졌다”며 “저희 같은 어려움을 겪은 분들을 위해서라도 앞으로 행복한 모습 보여드릴 수 있도록 잘 살겠다. 다홍이랑 저희 두 사람, 그리고 새로운 가족이 찾아오길 축복해주세요”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112506001017229_1669323610_0017708482.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박수홍은 자신의 친형과 출연료 횡령 문제로 법적 분쟁을 벌이던 지난해 7월 23살 연하 여자친구와 혼인신고를 마친 사실을 알렸다. 법적 부부가 된 두 사람은 친형 부부의 횡령 등 가족 간 분쟁과 코로나19 상황 등으로 결혼식을 미뤘다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박수홍은 최근 KBS 2TV 예능 프로그램 ‘편스토랑’에 출연해 신혼집을 공개하며 “결혼식을 아직 못해서 웨딩 사진이 없다. 아내에게 면사포를 씌워주고 싶다. 2세도 준비 중이다. 아내와 함께 병원도 다녀왔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박수홍, 23세 연하 아내와 뒤늦은 결혼식…‘가족 불참’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708482&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708482&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-24T21:01:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112505555517225_1669323355_0017708482.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;방송인 박수홍(52)이 23세 연하의 아내와 혼인신고한 지 1년 5개월 만에 뒤늦은 결혼식을 올린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박수홍은 24일 자신의 유튜브 채널 ‘검은 고양이 다홍’에 ‘여러분 저 결혼합니다’라는 제목의 영상을 올려 결혼 소식을 직접 전했다. 그는 반려묘 다홍이 사진이 담긴 청첩장도 공개했다. 결혼식 날짜는 다음 달 23일이다. 박수홍의 가족들은 참석하지 않는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박수홍은 영상을 통해 “인생의 힘든 시기를 함께 겪으면서 저희 두 사람 더욱 단단해졌다”며 “저희 같은 어려움을 겪은 분들을 위해서라도 앞으로 행복한 모습 보여드릴 수 있도록 잘 살겠다. 다홍이랑 저희 두 사람, 그리고 새로운 가족이 찾아오길 축복해주세요”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112506001017229_1669323610_0017708482.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박수홍은 자신의 친형과 출연료 횡령 문제로 법적 분쟁을 벌이던 지난해 7월 23살 연하 여자친구와 혼인신고를 마친 사실을 알렸다. 법적 부부가 된 두 사람은 친형 부부의 횡령 등 가족 간 분쟁과 코로나19 상황 등으로 결혼식을 미뤘다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박수홍은 최근 KBS 2TV 예능 프로그램 ‘편스토랑’에 출연해 신혼집을 공개하며 “결혼식을 아직 못해서 웨딩 사진이 없다. 아내에게 면사포를 씌워주고 싶다. 2세도 준비 중이다. 아내와 함께 병원도 다녀왔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안전사고 없었던 광화문… 뒷정리도 엄지 ‘척’ [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708483&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708483&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-24T21:01:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112505264517199_1669321605_0017708483.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;24일 서울 광화문광장 거리응원은 당초 예상에 3배 넘는 인파가 몰렸지만 별다른 안전사고 없이 무사히 마무리됐다. 대다수 시민은 경찰의 통제에 잘 협조했고, 경기가 마무리된 뒤에는 쓰레기를 직접 정리·정돈하는 등 모범적인 모습을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일 서울시와 경찰 등에 따르면 전날 월드컵 거리응원을 위해 광화문광장을 찾은 시민은 2만6000여명에 달했다. 붉은악마는 당초 8000여명이 참석할 것으로 예상하고 총 5개 구획으로 나눠 시민을 분산 수용할 계획이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112505292117207_1669321761_0017708483.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;응원 행사를 주최한 붉은 악마 측은 세종대로 사거리 부근 이순신 장군 동상 앞부터 광화문 앞까지 도로와 인도 경계를 잇는 500m 가량의 펜스를 설치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어른 허리 높이에 오는 이 펜스에는 ‘원활한 통행을 위하여 멈추지 마시고 이동 부탁드립니다’는 등의 안내 문구가 적혀 있었다. 주최 측 안내 요원과 경찰, 서울시 공무원 등은 펜스에서 일정한 간격을 일루며 경광봉을 들고 시민들의 안전한 통행을 도왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112505302917211_1669321829_0017708483.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰은 경기 시작 무렵 예상보다 많은 시민이 몰려들자 신속히 펜스를 일부 걷어냈다. 광장 동쪽 세종대로의 차량통행을 막아 자리를 더 마련했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무대 인근이 인파로 넘치자 세종대로 6개 차선을 추가로 내줬다. 미리 마련된 구획에 들어가지 못한 수백명의 시민들은 광장 한쪽에 서서 경기를 지켜봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112505320517215_1669321925_0017708483.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰은 안전사고 예방을 위해 위험 신호가 보일 때마다 적극 통제에 나섰다. 무대 인근 보행 통로에서 뛰거나 멈추는 사람이 있으면 호루라기를 불고 경광봉을 흔들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰과 안내요원들은 “멈추지 말고 이동해달라”고 계속해서 외쳤다. 경기 시작 시각인 24일 오후 10시쯤 시민 숫자가 빠르게 늘면서 경찰관의 호루라기 소리가 덩달아 점차 커졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112505311517213_1669321875_0017708483.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;붉은악마 측은 응원 중간중간 시민들에게 ‘안전하게 관람해달라’고 여러 차례 방송으로 당부했다. 전반전이 끝나고 화장실에 가려는 인파가 몰려 구역 바깥으로 나가는 데만 10분 넘게 걸리기도 했지만, 경찰 등이 질서를 유지하면서 앞사람을 밀거나 누군가 넘어지는 일은 발생하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112505270417201_1669321624_0017708483.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 경찰과 서울시, 붉은악마가 24일 거리 응원 안전관리에 배치한 인원만 1400여명이었다. 4년 전 러시아 월드컵 광화문 거리응원엔 붉은악마가 투입한 안전요원과 안내요원이 각각 30여명이었고, 모범운전자회에서 교통정리를 위한 인력 30여명을 지원받았었다. 당시 서울광장과 광화문광장에는 5만5000여명의 시민이 몰렸었다고 붉은악마 측은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시민들도 통제에 잘 따르며 안전하게 경기를 관람했고, 귀가할 때까지 별다른 사고는 벌어지지 않았다. 자정 가까운 시각 경기가 종료되자 펜스 주변에 있던 사람들부터 줄지어 귀가하기 시작했다. 뒤이어 구획 내에 있던 관람객들도 걸어 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112505570417227_1669323424_0017708483.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미리 대기하고 있던 안내요원이 경광봉을 흔들며 시민들을 한쪽으로 이동시켰고 교통경찰들은 횡단보도에 대기하며 시민들의 귀가를 도왔다. 지하철역 입구에도 안내 인력이 배치됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 지하철 5호선 광화문역 출구마다 펜스를 치고 2~3명씩 차례로 들어가도록 안내했다. 현장에서 통합상황실을 운영한 서울시에 따르면 24일 거리응원으로 응급상황이 발생한 일은 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112505300217208_1669321802_0017708483.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;시민들은 쓰레기를 곳곳에 마련된 파란색 종량제봉투에 주워 담으며 자리를 정돈했다. 일부 시민은 쓰레기를 그대로 둔 채 떠났지만, 대다수는 적극적으로 쓰레기를 치웠다. 한 사람은 봉투를 잡고 다른 사람은 쓰레기를 넣는 등 도와가며 정리하는 모습도 눈에 띄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 응원에 참여한 한 시민들은 연합뉴스 인터뷰에서 “안전관리가 매우 잘 됐다고 느꼈다. 통행로를 넓게 확보하고 경찰이 수시로 상황을 관리한 게 기억에 남고, 시민들도 질서 지키려고 노력하는 거 같았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 시민은 “통행로에 잠깐만 서 있어도 바로 이동하라고 칼같이 통제해서 정체가 불가능했다”며 “사실 이 정도만 돼도 관리가 충분하다고 생각해 이태원 참사가 더 안타깝게 느껴졌다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안전사고 없었던 광화문… 뒷정리도 엄지 ‘척’ [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708483&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708483&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-24T21:01:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112505264517199_1669321605_0017708483.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;24일 서울 광화문광장 거리응원은 당초 예상에 3배 넘는 인파가 몰렸지만 별다른 안전사고 없이 무사히 마무리됐다. 대다수 시민은 경찰의 통제에 잘 협조했고, 경기가 마무리된 뒤에는 쓰레기를 직접 정리·정돈하는 등 모범적인 모습을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일 서울시와 경찰 등에 따르면 전날 월드컵 거리응원을 위해 광화문광장을 찾은 시민은 2만6000여명에 달했다. 붉은악마는 당초 8000여명이 참석할 것으로 예상하고 총 5개 구획으로 나눠 시민을 분산 수용할 계획이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112505292117207_1669321761_0017708483.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;응원 행사를 주최한 붉은 악마 측은 세종대로 사거리 부근 이순신 장군 동상 앞부터 광화문 앞까지 도로와 인도 경계를 잇는 500m 가량의 펜스를 설치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어른 허리 높이에 오는 이 펜스에는 ‘원활한 통행을 위하여 멈추지 마시고 이동 부탁드립니다’는 등의 안내 문구가 적혀 있었다. 주최 측 안내 요원과 경찰, 서울시 공무원 등은 펜스에서 일정한 간격을 일루며 경광봉을 들고 시민들의 안전한 통행을 도왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112505302917211_1669321829_0017708483.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰은 경기 시작 무렵 예상보다 많은 시민이 몰려들자 신속히 펜스를 일부 걷어냈다. 광장 동쪽 세종대로의 차량통행을 막아 자리를 더 마련했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무대 인근이 인파로 넘치자 세종대로 6개 차선을 추가로 내줬다. 미리 마련된 구획에 들어가지 못한 수백명의 시민들은 광장 한쪽에 서서 경기를 지켜봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112505320517215_1669321925_0017708483.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰은 안전사고 예방을 위해 위험 신호가 보일 때마다 적극 통제에 나섰다. 무대 인근 보행 통로에서 뛰거나 멈추는 사람이 있으면 호루라기를 불고 경광봉을 흔들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰과 안내요원들은 “멈추지 말고 이동해달라”고 계속해서 외쳤다. 경기 시작 시각인 24일 오후 10시쯤 시민 숫자가 빠르게 늘면서 경찰관의 호루라기 소리가 덩달아 점차 커졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112505311517213_1669321875_0017708483.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;붉은악마 측은 응원 중간중간 시민들에게 ‘안전하게 관람해달라’고 여러 차례 방송으로 당부했다. 전반전이 끝나고 화장실에 가려는 인파가 몰려 구역 바깥으로 나가는 데만 10분 넘게 걸리기도 했지만, 경찰 등이 질서를 유지하면서 앞사람을 밀거나 누군가 넘어지는 일은 발생하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112505270417201_1669321624_0017708483.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 경찰과 서울시, 붉은악마가 24일 거리 응원 안전관리에 배치한 인원만 1400여명이었다. 4년 전 러시아 월드컵 광화문 거리응원엔 붉은악마가 투입한 안전요원과 안내요원이 각각 30여명이었고, 모범운전자회에서 교통정리를 위한 인력 30여명을 지원받았었다. 당시 서울광장과 광화문광장에는 5만5000여명의 시민이 몰렸었다고 붉은악마 측은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시민들도 통제에 잘 따르며 안전하게 경기를 관람했고, 귀가할 때까지 별다른 사고는 벌어지지 않았다. 자정 가까운 시각 경기가 종료되자 펜스 주변에 있던 사람들부터 줄지어 귀가하기 시작했다. 뒤이어 구획 내에 있던 관람객들도 걸어 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112505570417227_1669323424_0017708483.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미리 대기하고 있던 안내요원이 경광봉을 흔들며 시민들을 한쪽으로 이동시켰고 교통경찰들은 횡단보도에 대기하며 시민들의 귀가를 도왔다. 지하철역 입구에도 안내 인력이 배치됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 지하철 5호선 광화문역 출구마다 펜스를 치고 2~3명씩 차례로 들어가도록 안내했다. 현장에서 통합상황실을 운영한 서울시에 따르면 24일 거리응원으로 응급상황이 발생한 일은 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112505300217208_1669321802_0017708483.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;시민들은 쓰레기를 곳곳에 마련된 파란색 종량제봉투에 주워 담으며 자리를 정돈했다. 일부 시민은 쓰레기를 그대로 둔 채 떠났지만, 대다수는 적극적으로 쓰레기를 치웠다. 한 사람은 봉투를 잡고 다른 사람은 쓰레기를 넣는 등 도와가며 정리하는 모습도 눈에 띄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 응원에 참여한 한 시민들은 연합뉴스 인터뷰에서 “안전관리가 매우 잘 됐다고 느꼈다. 통행로를 넓게 확보하고 경찰이 수시로 상황을 관리한 게 기억에 남고, 시민들도 질서 지키려고 노력하는 거 같았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 시민은 “통행로에 잠깐만 서 있어도 바로 이동하라고 칼같이 통제해서 정체가 불가능했다”며 “사실 이 정도만 돼도 관리가 충분하다고 생각해 이태원 참사가 더 안타깝게 느껴졌다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호날두 “5개 월드컵 골, 자랑스러워”…맨유 질문엔 ‘쌩’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708523&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708523&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-24T21:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112506224117231_1669324962_0017708523.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;월드컵 5개 대회에서 득점하는 전인미답의 기록을 세운 슈퍼스타 크리스티아누 호날두(37·포르투갈)가 ‘전 소속팀’이 된 잉글랜드 맨체스터 유나이티드(맨유) 언급에 불편한 기색을 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;호날두는 24일(현지시간) 카타르 도하의 스타디움 974에서 열린 가나와의 2022 카타르 월드컵 조별리그 H조 1차전에서 후반 20분 페널티킥으로 0-0 균형을 깨는 득점을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2006년 독일 대회부터 5회 연속 월드컵 출전을 달성한 그가 통산 18번째 경기에서 넣은 8번째 골이다. 특히 호날두는 5차례 월드컵에서 매 대회마다 골을 넣어 이전까지 누구도 이루지 못한 대기록을 달성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특유의 ‘호우’ 세리머니로 자축한 호날두는 포르투갈의 3대 2 승리로 경기가 끝난 뒤 팬 투표로 뽑는 ‘맨 오브 더 매치’로 선정돼 공식 기자회견에 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112506230817232_1669324989_0017708523.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;호날두는 “아름다운 순간이다. 5번째 월드컵에 출전했고, 팀도 이겨서 좋은 출발을 보였다”며 “월드컵에서 첫 경기가 매우 중요하다는 걸 알고 있기에 무척 중요한 승리라고 생각한다”고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “5번의 월드컵에서 골을 넣은 최초의 선수가 된 것도 자랑스러운 일”이라며 “어려운 경기였지만, 팀이 좋은 결과를 낸 것에 행복하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 맨유와의 결별에 대한 질문이 나오자 금세 목소리와 표정이 달라졌다. 호날두는 “이번 주에 한 챕터가 끝난다. 그건 이제 닫혔다. 승리로 대회를 시작했고, 나는 팀을 도울 수 있었다. 그것 외에 다른 모든 것은 상관없다”고 말한 뒤 굳은 표정으로 자리에서 일어나 그대로 기자회견장을 떠났다. 기자회견은 약 2분 만에 끝나버렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112506234517233_1669325025_0017708523.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;호날두는 월드컵을 앞두고 맨유와 에릭 텐 하흐 감독을 비판하는 인터뷰로 논란을 일으켰고, 대표팀과 맨유 동료인 브루누 페르난드스와의 불화설에 휩싸이기도 했다. 포르투갈 대표팀 훈련장엔 연일 그를 보기 위한 취재진이 몰렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;호날두는 지난 21일 직접 팀 훈련장에서 기자회견에 참석해 “최근과 같은 에피소드 등 논란이 때때로 선수들을 흔들 수는 있지만, 팀은 흔들리지 않는다”고 밝히기도 했다. 이후 첫 경기 직전에 맨유 계약이 해지되면서 졸지에 ‘무적 신세’가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럼에도 호날두는 월드컵 조별리그 첫 경기에서 포르투갈의 선발 공격수로 출전해 자신이 얻어낸 페널티킥을 직접 넣으면서 대기록을 달성해 ‘클래스’를 스스로 증명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호날두 “5개 월드컵 골, 자랑스러워”…맨유 질문엔 ‘쌩’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708523&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708523&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-24T21:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112506224117231_1669324962_0017708523.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;월드컵 5개 대회에서 득점하는 전인미답의 기록을 세운 슈퍼스타 크리스티아누 호날두(37·포르투갈)가 ‘전 소속팀’이 된 잉글랜드 맨체스터 유나이티드(맨유) 언급에 불편한 기색을 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;호날두는 24일(현지시간) 카타르 도하의 스타디움 974에서 열린 가나와의 2022 카타르 월드컵 조별리그 H조 1차전에서 후반 20분 페널티킥으로 0-0 균형을 깨는 득점을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2006년 독일 대회부터 5회 연속 월드컵 출전을 달성한 그가 통산 18번째 경기에서 넣은 8번째 골이다. 특히 호날두는 5차례 월드컵에서 매 대회마다 골을 넣어 이전까지 누구도 이루지 못한 대기록을 달성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특유의 ‘호우’ 세리머니로 자축한 호날두는 포르투갈의 3대 2 승리로 경기가 끝난 뒤 팬 투표로 뽑는 ‘맨 오브 더 매치’로 선정돼 공식 기자회견에 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112506230817232_1669324989_0017708523.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;호날두는 “아름다운 순간이다. 5번째 월드컵에 출전했고, 팀도 이겨서 좋은 출발을 보였다”며 “월드컵에서 첫 경기가 매우 중요하다는 걸 알고 있기에 무척 중요한 승리라고 생각한다”고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “5번의 월드컵에서 골을 넣은 최초의 선수가 된 것도 자랑스러운 일”이라며 “어려운 경기였지만, 팀이 좋은 결과를 낸 것에 행복하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 맨유와의 결별에 대한 질문이 나오자 금세 목소리와 표정이 달라졌다. 호날두는 “이번 주에 한 챕터가 끝난다. 그건 이제 닫혔다. 승리로 대회를 시작했고, 나는 팀을 도울 수 있었다. 그것 외에 다른 모든 것은 상관없다”고 말한 뒤 굳은 표정으로 자리에서 일어나 그대로 기자회견장을 떠났다. 기자회견은 약 2분 만에 끝나버렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112506234517233_1669325025_0017708523.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;호날두는 월드컵을 앞두고 맨유와 에릭 텐 하흐 감독을 비판하는 인터뷰로 논란을 일으켰고, 대표팀과 맨유 동료인 브루누 페르난드스와의 불화설에 휩싸이기도 했다. 포르투갈 대표팀 훈련장엔 연일 그를 보기 위한 취재진이 몰렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;호날두는 지난 21일 직접 팀 훈련장에서 기자회견에 참석해 “최근과 같은 에피소드 등 논란이 때때로 선수들을 흔들 수는 있지만, 팀은 흔들리지 않는다”고 밝히기도 했다. 이후 첫 경기 직전에 맨유 계약이 해지되면서 졸지에 ‘무적 신세’가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럼에도 호날두는 월드컵 조별리그 첫 경기에서 포르투갈의 선발 공격수로 출전해 자신이 얻어낸 페널티킥을 직접 넣으면서 대기록을 달성해 ‘클래스’를 스스로 증명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘손흥민 동료’ 히샬리송 멀티골… 브라질 가볍게 첫승</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708524&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708524&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-24T21:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112506244417234_1669325084_0017708524.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2022 카타르월드컵에서 가장 유력한 ‘우승 후보’로 꼽히는 브라질이 첫 경기에서 세르비아를 상대로 이변 없이 승리했다. 손흥민의 잉글랜드 프로축구 프리미어리그 토트넘 홋스퍼 동료 공격수 히샬리송이 멀티골을 터뜨려 승리를 이끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브라질은 25일(한국시간) 카타르 루사일 아이코닉스타디움에서 세르비아와 가진 월드컵 조별리그 G조 1차전에서 2대 0으로 승리했다. 후반전에 몰아친 두 골은 브라질의 최전방에 배치된 히샬리송의 몫이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;히샬리송은 후반 17분 동료 공격수 비니시우스 주니오르의 슛이 세르비아 골키퍼 바냐 밀린코비치 사비치의 손을 맞고 흐르자 골문 앞에서 공을 밀어 넣어 선제골에 성공했다. 감각을 살린 히샬리송은 후반 28분 비니시우스의 패스를 오른발을 높게 든 발리슛으로 때려 추가골에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112506262717236_1669325187_0017708524.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇게 히샬리송은 토트넘 동료인 한국 측면 공격수 손흥민, 잉글랜드 원톱 스트라이커 해리 케인보다 먼저 카타르에서 득점에 성공했다. 브라질은 승부를 2골 차이로 벌리자 주축 공격수인 히샬리송, 비니시우스, 네이마르를 빼고 체력을 비축했다. 실점 없이 주도권을 끝까지 지켜 카타르월드컵을 G조 1위에서 기분 좋게 출발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브라질은 월드컵 통산 최다(5회) 우승국이다. 2002 한일월드컵에서 마지막 우승컵을 들어올렸다. 공교롭게 아시아 국가인 카타르에서 20년 만의 우승 탈환에 도전하고 있다. 브라질은 소속 대륙인 남미, 북미, 유럽, 아시아에서 열린 월드컵을 모두 정복한 이력을 가진 세계 유일의 국가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2010 남아공월드컵을 개최한 아프리카, 아직 개최권을 얻은 적이 없는 오세아니아에서만 트로피를 들어 올리지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘손흥민 동료’ 히샬리송 멀티골… 브라질 가볍게 첫승</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708524&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708524&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-24T21:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112506244417234_1669325084_0017708524.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2022 카타르월드컵에서 가장 유력한 ‘우승 후보’로 꼽히는 브라질이 첫 경기에서 세르비아를 상대로 이변 없이 승리했다. 손흥민의 잉글랜드 프로축구 프리미어리그 토트넘 홋스퍼 동료 공격수 히샬리송이 멀티골을 터뜨려 승리를 이끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브라질은 25일(한국시간) 카타르 루사일 아이코닉스타디움에서 세르비아와 가진 월드컵 조별리그 G조 1차전에서 2대 0으로 승리했다. 후반전에 몰아친 두 골은 브라질의 최전방에 배치된 히샬리송의 몫이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;히샬리송은 후반 17분 동료 공격수 비니시우스 주니오르의 슛이 세르비아 골키퍼 바냐 밀린코비치 사비치의 손을 맞고 흐르자 골문 앞에서 공을 밀어 넣어 선제골에 성공했다. 감각을 살린 히샬리송은 후반 28분 비니시우스의 패스를 오른발을 높게 든 발리슛으로 때려 추가골에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112506262717236_1669325187_0017708524.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇게 히샬리송은 토트넘 동료인 한국 측면 공격수 손흥민, 잉글랜드 원톱 스트라이커 해리 케인보다 먼저 카타르에서 득점에 성공했다. 브라질은 승부를 2골 차이로 벌리자 주축 공격수인 히샬리송, 비니시우스, 네이마르를 빼고 체력을 비축했다. 실점 없이 주도권을 끝까지 지켜 카타르월드컵을 G조 1위에서 기분 좋게 출발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브라질은 월드컵 통산 최다(5회) 우승국이다. 2002 한일월드컵에서 마지막 우승컵을 들어올렸다. 공교롭게 아시아 국가인 카타르에서 20년 만의 우승 탈환에 도전하고 있다. 브라질은 소속 대륙인 남미, 북미, 유럽, 아시아에서 열린 월드컵을 모두 정복한 이력을 가진 세계 유일의 국가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2010 남아공월드컵을 개최한 아프리카, 아직 개최권을 얻은 적이 없는 오세아니아에서만 트로피를 들어 올리지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>골대 맞힌 우루과이 MVP “치열했다…韓 굉장히 잘해”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708551&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708551&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-24T21:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112506512317240_1669326683_0017708551.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 축구 대표팀과의 조별리그 첫 경기에서 끝내 승부를 가리지 못한 우루과이의 페데리코 발베르데(레알 마드리드)는 “치열한 경기였다. 한국이 굉장히 잘했다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우루과이는 24일 오후(한국시간) 카타르 알라이얀의 에듀케이션 시티 스타디움에서 열린 2022 국제축구연맹(FIFA) 카타르 월드컵 조별리그 H조 1차전에서 한국과 0대 0 무승부를 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;발베르데는 경기 후 취재진을 만나 “끝에는 우리 흐름대로 경기 주도권을 가져왔는데 결국 무승부로 끝났다”며 “전반에는 공을 빼앗아오는 데 어려움을 겪었다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “한국은 공을 갖고 통제하려는 성향의 팀”이라며 “아무리 (수비가) 따라붙더라도 구멍을 찾으려고 노력했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112506513817241_1669326698_0017708551.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;발베르데는 후반 45분 강력한 중거리 슛으로 골대를 때려 한국의 간담을 서늘하게 하기도 했다. 그는 “골대를 맞는 걸 보고 실망스러웠다”며 “공을 잘 차긴 했는데 각도가 조금 빗나간 것 같다”고 아쉬워했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;발베르데는 이날 경기에서 양 팀 통틀어 가장 많은 3차례 슈팅을 선보이는 등 활약을 펼쳤다. 경기 최우수선수(MVP) 격인 ‘플레이어 오브 더 매치’에 뽑힌 그는 “무한한 영광이다. 꿈이 실현된 것 같다”고 기뻐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 발베르데는 후반 추가 시간 이강인(21·마요르카)에게 강한 태클을 한 뒤, 넘어져 있는 이강인을 내려보며 어퍼컷 세리머니와 함께 포효하는 모습을 보여 눈살을 찌푸리게 했다. 이날 월드컵 데뷔전을 치른 이강인은 발베르데의 감정적 도발에도 개의치 않으며 경기를 이어나갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>골대 맞힌 우루과이 MVP “치열했다…韓 굉장히 잘해”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708551&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708551&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-24T21:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112506512317240_1669326683_0017708551.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 축구 대표팀과의 조별리그 첫 경기에서 끝내 승부를 가리지 못한 우루과이의 페데리코 발베르데(레알 마드리드)는 “치열한 경기였다. 한국이 굉장히 잘했다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우루과이는 24일 오후(한국시간) 카타르 알라이얀의 에듀케이션 시티 스타디움에서 열린 2022 국제축구연맹(FIFA) 카타르 월드컵 조별리그 H조 1차전에서 한국과 0대 0 무승부를 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;발베르데는 경기 후 취재진을 만나 “끝에는 우리 흐름대로 경기 주도권을 가져왔는데 결국 무승부로 끝났다”며 “전반에는 공을 빼앗아오는 데 어려움을 겪었다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “한국은 공을 갖고 통제하려는 성향의 팀”이라며 “아무리 (수비가) 따라붙더라도 구멍을 찾으려고 노력했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112506513817241_1669326698_0017708551.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;발베르데는 후반 45분 강력한 중거리 슛으로 골대를 때려 한국의 간담을 서늘하게 하기도 했다. 그는 “골대를 맞는 걸 보고 실망스러웠다”며 “공을 잘 차긴 했는데 각도가 조금 빗나간 것 같다”고 아쉬워했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;발베르데는 이날 경기에서 양 팀 통틀어 가장 많은 3차례 슈팅을 선보이는 등 활약을 펼쳤다. 경기 최우수선수(MVP) 격인 ‘플레이어 오브 더 매치’에 뽑힌 그는 “무한한 영광이다. 꿈이 실현된 것 같다”고 기뻐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 발베르데는 후반 추가 시간 이강인(21·마요르카)에게 강한 태클을 한 뒤, 넘어져 있는 이강인을 내려보며 어퍼컷 세리머니와 함께 포효하는 모습을 보여 눈살을 찌푸리게 했다. 이날 월드컵 데뷔전을 치른 이강인은 발베르데의 감정적 도발에도 개의치 않으며 경기를 이어나갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>베란다에 비둘기떼 ‘퍼드득’… “내집인데 뭔 상관” [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708557&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708557&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-24T22:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112506355217238_1669325753_0017708557.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 아파트 입주민이 베란다에서 비둘기 먹이를 주는 아랫집 때문에 피해를 보고 있다고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 23일 온라인 커뮤니티 보배드림에는 아랫집 주민이 베란다 실외기 위에 아침, 저녁으로 모이를 뿌려 비둘기떼가 몰려들면서 피해를 입고 있다는 누리꾼 A씨의 사연이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112506360617239_1669325766_0017708557.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 “처음에는 큰 트러블(문제)을 만들고 싶지 않아 참았다”며 “주말에 청소하다 보니 딸 8살 방에 비둘기 털이...이제는 못참겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “창문도 못 열고 비둘기 털에 똥에 이게 사람 사는 겁니까 정말 이해가 안된다”며 “왜 실외기 위에서 비둘기 밥을 주는 거냐”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 올린 영상에는 아랫집 실외기 위에 비둘기 수십마리가 모인 장면이 나온다. 실외기 위는 비둘기 배설물이 가득 묻어 있었다. 곧 비둘기 수십마리는 일제히 하늘로 날아올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 아파트 관리사무소를 통해 항의도 해봤다. 하지만 아랫집은 ‘내 집에서 내가 밥 주겠다 하는데 무슨 상관이냐. 피해준 것도 없는데’라는 반응을 보였다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관리사무소와 시청에도 민원을 넣었지만 ‘말로 할 수밖에 없다’ ‘관리사무소에 민원을 전하겠다’는 답변만 들었다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “법적으로 하면 문제가 생길 수 있을 것 같아 최대한 말로 해결하려는 데 도저히 안 먹힌다”며 “정말 기도 안 차다. 이 문제를 어떻게 해결해야 하나”라고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시는 2016년 동물 분비물로 갈등을 겪는 이웃 간 갈등 조정에 나선 적이 있다. 위층에서 비둘기 모이를 줘서 아래층에 털과 배설물이 떨어져 갈등이 발생한 사례였다. 서울 이웃분쟁조정센터에 접수된 이 사건은 합의를 거쳐 위층이 아래층에 10만원을 들여 청소 비용 등을 지원하는 것으로 결론 났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;환경부는 2009년 도심 집비둘기를 유해 야생동물로 지정했다. 비둘기 배설물로 시설물이 부식되고 악취 피해를 일으킨다는 이유 때문이다. 먹이를 주는 사람에게 과태료를 부과하는 법안도 검토됐지만, 동물보호단체 등의 반발로 무산됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>베란다에 비둘기떼 ‘퍼드득’… “내집인데 뭔 상관” [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708557&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708557&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-24T22:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112506355217238_1669325753_0017708557.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 아파트 입주민이 베란다에서 비둘기 먹이를 주는 아랫집 때문에 피해를 보고 있다고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 23일 온라인 커뮤니티 보배드림에는 아랫집 주민이 베란다 실외기 위에 아침, 저녁으로 모이를 뿌려 비둘기떼가 몰려들면서 피해를 입고 있다는 누리꾼 A씨의 사연이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112506360617239_1669325766_0017708557.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 “처음에는 큰 트러블(문제)을 만들고 싶지 않아 참았다”며 “주말에 청소하다 보니 딸 8살 방에 비둘기 털이...이제는 못참겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “창문도 못 열고 비둘기 털에 똥에 이게 사람 사는 겁니까 정말 이해가 안된다”며 “왜 실외기 위에서 비둘기 밥을 주는 거냐”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 올린 영상에는 아랫집 실외기 위에 비둘기 수십마리가 모인 장면이 나온다. 실외기 위는 비둘기 배설물이 가득 묻어 있었다. 곧 비둘기 수십마리는 일제히 하늘로 날아올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 아파트 관리사무소를 통해 항의도 해봤다. 하지만 아랫집은 ‘내 집에서 내가 밥 주겠다 하는데 무슨 상관이냐. 피해준 것도 없는데’라는 반응을 보였다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관리사무소와 시청에도 민원을 넣었지만 ‘말로 할 수밖에 없다’ ‘관리사무소에 민원을 전하겠다’는 답변만 들었다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “법적으로 하면 문제가 생길 수 있을 것 같아 최대한 말로 해결하려는 데 도저히 안 먹힌다”며 “정말 기도 안 차다. 이 문제를 어떻게 해결해야 하나”라고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시는 2016년 동물 분비물로 갈등을 겪는 이웃 간 갈등 조정에 나선 적이 있다. 위층에서 비둘기 모이를 줘서 아래층에 털과 배설물이 떨어져 갈등이 발생한 사례였다. 서울 이웃분쟁조정센터에 접수된 이 사건은 합의를 거쳐 위층이 아래층에 10만원을 들여 청소 비용 등을 지원하는 것으로 결론 났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;환경부는 2009년 도심 집비둘기를 유해 야생동물로 지정했다. 비둘기 배설물로 시설물이 부식되고 악취 피해를 일으킨다는 이유 때문이다. 먹이를 주는 사람에게 과태료를 부과하는 법안도 검토됐지만, 동물보호단체 등의 반발로 무산됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유동규 “김용 말대로…‘상한 음식’ 먹고 병원 갔었다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708608&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708608&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-24T22:35:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112507311217245_1669329072_0017708608.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대장동 개발사업 특혜 의혹 관련 검찰 수사가 시작됐던 지난해, 유동규 전 성남도시개발공사 기획본부장이 김용 민주연구원 부원장으로부터 “상한 음식이라도 먹고 입원해 있으라”라는 지시를 받고 실제로 시도했던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 전 본부장은 최근 검찰에 “수사가 시작되자 김용 부원장이 상한 음식이라도 먹고 병원에 가 있으라고 해서 실제 시도했다”고 진술했다고 24일 JTBC가 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 당시 입원이 되지 않자 김 부원장이 유 전 본부장에게 다시 “쓰레기라도 먹으라”고 지시한 것으로 전해졌다. 유 전 본부장은 당시 일을 두고 “급박한 상황이었지만 모멸감을 느꼈다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 유동규 전 본부장은 지난해 10월 검찰 조사를 앞두고 병원에서 체포됐다. 갑자기 배가 아프다며 응급실에 갔던 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112507332017246_1669329200_0017708608.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 공개된 공개된 정진상 더불어민주당 대표실 정무조정실장의 사전구속영장 청구서 등에 따르면 검찰은 “(김용 부원장은) 유 전 본부장을 도피시키거나 진술을 회유하려는 시도를 했다”고 밝혔다. 영장 청구서에는 “김 부원장이 출석을 앞둔 유동규에게 ‘침낭을 들고 태백산맥으로 가서 열흘 정도만 숨어 지내라’ ‘어디 가서 쓰레기라도 먹고 배탈이라도 나서 병원에 입원해라’라고 했다”는 내용이 적혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 정 실장에 대해서도 “수사가 개시됐을 때 유동규에게 ‘우리는 모르는 척하고 개인 비리로 몰아갈 것이고, 우리대로 선거를 밀어 붙일 테니 그렇게 알고 있어라’라고 하는 등, 유동규에게 피의자(정 실장)는 물론 관련자에 대한 진술을 하지 않도록 종용했다” “피의자는 유동규에게 자신이 김만배를 회유하려던 흔적을 없애기 위해 ‘휴대전화를 던져 버릴 것’을 지시하고, 실제로 유동규가 핸드폰을 창 밖으로 던져 버리는 등 관련 증거를 인멸, 은닉한 사실이 있다”고 적시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 부원장은 유 전 본부장에게 ‘태백산맥에 열흘 정도 숨어 있으라’고 한 이유에 대해 검찰은 이재명 민주당 대표가 당시 당 대선 후보가 될 때까지 시간을 끌려고 한 것으로 의심하고 있다. 지난해 9월 시작된 검찰 수사를 이 대표의 대선 경선 결과가 나오는 10월 10일까지 늦추려 했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유동규 “김용 말대로…‘상한 음식’ 먹고 병원 갔었다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708608&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708608&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-24T22:35:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112507311217245_1669329072_0017708608.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대장동 개발사업 특혜 의혹 관련 검찰 수사가 시작됐던 지난해, 유동규 전 성남도시개발공사 기획본부장이 김용 민주연구원 부원장으로부터 “상한 음식이라도 먹고 입원해 있으라”라는 지시를 받고 실제로 시도했던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 전 본부장은 최근 검찰에 “수사가 시작되자 김용 부원장이 상한 음식이라도 먹고 병원에 가 있으라고 해서 실제 시도했다”고 진술했다고 24일 JTBC가 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 당시 입원이 되지 않자 김 부원장이 유 전 본부장에게 다시 “쓰레기라도 먹으라”고 지시한 것으로 전해졌다. 유 전 본부장은 당시 일을 두고 “급박한 상황이었지만 모멸감을 느꼈다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 유동규 전 본부장은 지난해 10월 검찰 조사를 앞두고 병원에서 체포됐다. 갑자기 배가 아프다며 응급실에 갔던 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112507332017246_1669329200_0017708608.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 공개된 공개된 정진상 더불어민주당 대표실 정무조정실장의 사전구속영장 청구서 등에 따르면 검찰은 “(김용 부원장은) 유 전 본부장을 도피시키거나 진술을 회유하려는 시도를 했다”고 밝혔다. 영장 청구서에는 “김 부원장이 출석을 앞둔 유동규에게 ‘침낭을 들고 태백산맥으로 가서 열흘 정도만 숨어 지내라’ ‘어디 가서 쓰레기라도 먹고 배탈이라도 나서 병원에 입원해라’라고 했다”는 내용이 적혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 정 실장에 대해서도 “수사가 개시됐을 때 유동규에게 ‘우리는 모르는 척하고 개인 비리로 몰아갈 것이고, 우리대로 선거를 밀어 붙일 테니 그렇게 알고 있어라’라고 하는 등, 유동규에게 피의자(정 실장)는 물론 관련자에 대한 진술을 하지 않도록 종용했다” “피의자는 유동규에게 자신이 김만배를 회유하려던 흔적을 없애기 위해 ‘휴대전화를 던져 버릴 것’을 지시하고, 실제로 유동규가 핸드폰을 창 밖으로 던져 버리는 등 관련 증거를 인멸, 은닉한 사실이 있다”고 적시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 부원장은 유 전 본부장에게 ‘태백산맥에 열흘 정도 숨어 있으라’고 한 이유에 대해 검찰은 이재명 민주당 대표가 당시 당 대선 후보가 될 때까지 시간을 끌려고 한 것으로 의심하고 있다. 지난해 9월 시작된 검찰 수사를 이 대표의 대선 경선 결과가 나오는 10월 10일까지 늦추려 했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호날두 앞 ‘호우!’ 한 가나 공격수… 불평한 호날두</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708609&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708609&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-24T22:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112507345517251_1669329295_0017708609.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2022 카타르월드컵 조별리그 H조 1차전 막판 ‘펠레 스코어’(3대 2)를 완성한 가나 축구대표팀 공격수 오스만 부카리는 포르투갈 슈퍼스타 크리스티아누 호날두 특유의 ‘호우 세리머니’를 선보였다. 이미 교체돼 벤치에서 그 순간을 지켜본 호날두는 부카리의 도발에 넘어간 듯 불만으로 가득한 표정을 지었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부카리는 25일(한국시간) 카타르 도하 스타디움974에서 포르투갈과 가진 월드컵 조별리그 H조 1차전에서 1-1로 맞선 후반 32분 오른쪽 공격수 안드레 아이유와 교체 투입됐다. 이후 포르투갈에 2골을 헌납하고 1-3으로 뒤처진 후반 44분 부카리는 추가골을 넣어 가나의 막판 추격에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정규시간 종료를 1분 남긴 시점. 후반 추가시간이 9분이나 주어졌지만 승부를 원점으로 되돌려야 하는 가나의 입장에선 다급할 수밖에 없었다. 가나 선수들이 재빠르게 하프라인 쪽으로 달려갈 때 부카리는 미리 준비한 골 세리머니를 펼치기 위해 사이드라인 쪽으로 달려갔다. 그러더니 높이 뛰어올라 몸을 틀면서 두 팔을 아래로 뻗는 동작을 선보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바로 ‘호우 세리머니’였다. 호날두가 득점할 때마다 펼쳐온 동작이다. 부카리는 다소 불안하게 착지했지만 당당한 표정으로 ‘호우 세리머니’를 완성했다. 부카리의 의도를 알 수 없지만, 호날두에게 보란 듯 세리머니를 펼친 것만은 분명해 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;호날두는 이미 후반 20분 선제골을 넣고 체력 안배를 위해 교체돼 벤치에 앉아 있었다. 부카리의 ‘호우 세리머니’ 당시 중계방송 카메라에 잡힌 호날두는 짜증을 내며 손바닥을 들어올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112507341517249_1669329255_0017708609.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112507342517250_1669329265_0017708609.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;축구에서 가장 재미있다는 ‘펠레 스코어’가 완성됐지만, 후반 추가시간부터 쫓기는 쪽은 포르투갈이었다. 호날두는 후반 추가시간 들어 벤치에서 일어나 포르투갈의 공격이 전개될 때마다 놀라는 표정을 짓고 손바닥으로 가나 골문 쪽을 가리키며 동료들의 득점을 독려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포르투갈은 이날 승리로 조별리그를 조 1위에서 출발했다. 1차전을 모두 마친 H조 순위는 1위 포르투갈(승점 3), 공동 2위 한국·우루과이(승점 1), 4위 가나(승점 0) 순으로 결정됐다. 한국은 오는 28일 밤 10시 카타르 알라이얀 에듀케이션시티스타디움에서 가나와 H조 2차전을 갖는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호날두 앞 ‘호우!’ 한 가나 공격수… 불평한 호날두</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708609&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708609&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-24T22:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112507345517251_1669329295_0017708609.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2022 카타르월드컵 조별리그 H조 1차전 막판 ‘펠레 스코어’(3대 2)를 완성한 가나 축구대표팀 공격수 오스만 부카리는 포르투갈 슈퍼스타 크리스티아누 호날두 특유의 ‘호우 세리머니’를 선보였다. 이미 교체돼 벤치에서 그 순간을 지켜본 호날두는 부카리의 도발에 넘어간 듯 불만으로 가득한 표정을 지었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부카리는 25일(한국시간) 카타르 도하 스타디움974에서 포르투갈과 가진 월드컵 조별리그 H조 1차전에서 1-1로 맞선 후반 32분 오른쪽 공격수 안드레 아이유와 교체 투입됐다. 이후 포르투갈에 2골을 헌납하고 1-3으로 뒤처진 후반 44분 부카리는 추가골을 넣어 가나의 막판 추격에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정규시간 종료를 1분 남긴 시점. 후반 추가시간이 9분이나 주어졌지만 승부를 원점으로 되돌려야 하는 가나의 입장에선 다급할 수밖에 없었다. 가나 선수들이 재빠르게 하프라인 쪽으로 달려갈 때 부카리는 미리 준비한 골 세리머니를 펼치기 위해 사이드라인 쪽으로 달려갔다. 그러더니 높이 뛰어올라 몸을 틀면서 두 팔을 아래로 뻗는 동작을 선보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바로 ‘호우 세리머니’였다. 호날두가 득점할 때마다 펼쳐온 동작이다. 부카리는 다소 불안하게 착지했지만 당당한 표정으로 ‘호우 세리머니’를 완성했다. 부카리의 의도를 알 수 없지만, 호날두에게 보란 듯 세리머니를 펼친 것만은 분명해 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;호날두는 이미 후반 20분 선제골을 넣고 체력 안배를 위해 교체돼 벤치에 앉아 있었다. 부카리의 ‘호우 세리머니’ 당시 중계방송 카메라에 잡힌 호날두는 짜증을 내며 손바닥을 들어올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112507341517249_1669329255_0017708609.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112507342517250_1669329265_0017708609.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;축구에서 가장 재미있다는 ‘펠레 스코어’가 완성됐지만, 후반 추가시간부터 쫓기는 쪽은 포르투갈이었다. 호날두는 후반 추가시간 들어 벤치에서 일어나 포르투갈의 공격이 전개될 때마다 놀라는 표정을 짓고 손바닥으로 가나 골문 쪽을 가리키며 동료들의 득점을 독려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포르투갈은 이날 승리로 조별리그를 조 1위에서 출발했다. 1차전을 모두 마친 H조 순위는 1위 포르투갈(승점 3), 공동 2위 한국·우루과이(승점 1), 4위 가나(승점 0) 순으로 결정됐다. 한국은 오는 28일 밤 10시 카타르 알라이얀 에듀케이션시티스타디움에서 가나와 H조 2차전을 갖는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김은혜 수석, 5개월새 재산신고 225억→265억… 왜?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708614&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708614&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-24T22:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112507501917253_1669330219_0017708614.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인사혁신처가 25일 공직자 109명의 재산을 공개했다. 이번 공개 대상자 중 가장 재산이 많은 사람은 서울 강남구 대치동 땅 등을 포함해 265억원의 재산을 보유한 김은혜 대통령실 홍보수석비서관이었다. 김 수석은 지난 6·1 지방선거 당시 경기도지사에 출마하면서 225억원을 신고했는데, 5개월 만에 재산신고 액수가 40억원 가량 늘어 그 배경에 이목이 집중됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 공개 대상은 올해 8월 2일부터 9월 1일까지 1급 이상 고위공직자로 신규 임용된 14명, 승진한 52명, 퇴직한 32명 등 신분이 바뀐 109명이다. 재산이 공개된 대통령비서실 소속 공직자는 총 5명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 수석은 이달 재산 공개자 중 가장 많은 265억6000여만원을 신고했다. 대부분은 배우자 자산이었다. 배우자가 보유한 서울 강남구 대치동 153.30㎡ 땅과 114.90㎡ 땅이 포함됐다. 이 대지 가격만 172억원에 달한다. 김 수석 배우자의 13억7300만원 상당 연립주택, 26억9700만원의 상가도 신고됐다. 김 수석 본인 명의로는 1억원 상당의 경기도 성남 아파트 전세권이 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현금성 자산은 김 수석 본인 예금 10억8000만원, 배우자 예금 54억2000만원 등 가족 예금 65억8000만원이 있었다. 증권은 김 수석이 3056만원, 배우자는 4억1000만원이었다. 김 수석 배우자는 김앤장 법률사무소에서 근무하는 국제변호사로 알려져 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 김 수석은 지난 6월 지방선거 때 경기지사에 출마하면서 중앙선거관리위원회에 225억3184만원의 재산을 신고했다. 5개월 만에 재산 신고 내역이 40억원 정도 늘어난 건 배우자가 강남에 소유한 부동산 가격 산정 방식을 달리했기 때문으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선거 당시 김 수석 배우자는 158억6700만원 상당의 빌딩과 10억8800만원 상당의 연립주택을 소유하고 있다고 신고했다. 그러나 이번에는 재산등록방법에 따라 해당 부동산 토지(172억2400만원)와 건물(40억7000만원)을 분할 신고하면서 동일한 건물 2채 평가액이 212억9400만원이라고 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 더불어민주당 경기도당은 김 수석이 배우자 소유 건물 가격을 15억원 가량 축소신고했다며 공직선거법 위반 혐의로 고발했다. 이를 맡았던 경기 성남 분당경찰서는 ‘혐의없음’ 처분했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 수석에 뒤를 이어 류광준 과학기술정보통신부 기획조정실장 재산이 170억원으로 많았다. 그의 자산 77.5%는 주식이다. SK바이오사이언스·삼성바이오로직스 등 바이오주와 SK이노베이션·삼성전자 등 대형주를 포함해 60억원 가량이다. 류 실장은 강남고 개포동에 13억원 상당 아파트를 배우자와 공동 소유했다. 배우자는 서초구 방배동에 15억원 상당의 전세권을 갖고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;류 실장의 배우자는 별도로 60개 종목에 42억3400만원을 분산 투자했다. 장남과 장녀도 각각 14억6000만원 안팎의 자금을 비슷한 종목들에 투자했다. 류 실장은 자신과 가족이 보유 중인 주식에 대해 인사혁신처에 직무 관련성 심사를 청구해 결과를 기다리는 중이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 밖에 이관섭 대통령실 정책기획수석비서관은 75억3000만원의 재산을 신고했다. 여기에는 배우자와 공동 소유한 서울 용산구 한남동 206.89㎡ 아파트가 포함됐다. 이기정 대통령실 홍보기획비서관은 25억원, 임종득 국가안보실 2차장은 16억6000만원, 설세훈 대통령실 교육비서관은 18억7000만원 재산을 각각 신고했다. 장호진 주러시아 대사는 27억8000만원 규모 부동산, 45억3000만원 규모 예금 등 95억6000만원의 재산을 적어냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8월 퇴직자 중에는 장하성 전 주중대사(111억7700만원)의 재산이 가장 많았다. 장 전 대사는 재외공간 근무 등으로 인해 재산신고를 유예해주는 신고유예 제도 적용을 받아 청와대 정책실장 임용 당시인 2017년(93억원) 이후 재산을 공개하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 퇴직자 중에서는 권순만 전 한국보건산업진흥원장(94억9000만원), 김현준 전 한국토지주택공사(LH) 사장(48억원) 등이 장 전 대사에 이어 재산이 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김은혜 수석, 5개월새 재산신고 225억→265억… 왜?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708614&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708614&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-24T22:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112507501917253_1669330219_0017708614.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인사혁신처가 25일 공직자 109명의 재산을 공개했다. 이번 공개 대상자 중 가장 재산이 많은 사람은 서울 강남구 대치동 땅 등을 포함해 265억원의 재산을 보유한 김은혜 대통령실 홍보수석비서관이었다. 김 수석은 지난 6·1 지방선거 당시 경기도지사에 출마하면서 225억원을 신고했는데, 5개월 만에 재산신고 액수가 40억원 가량 늘어 그 배경에 이목이 집중됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 공개 대상은 올해 8월 2일부터 9월 1일까지 1급 이상 고위공직자로 신규 임용된 14명, 승진한 52명, 퇴직한 32명 등 신분이 바뀐 109명이다. 재산이 공개된 대통령비서실 소속 공직자는 총 5명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 수석은 이달 재산 공개자 중 가장 많은 265억6000여만원을 신고했다. 대부분은 배우자 자산이었다. 배우자가 보유한 서울 강남구 대치동 153.30㎡ 땅과 114.90㎡ 땅이 포함됐다. 이 대지 가격만 172억원에 달한다. 김 수석 배우자의 13억7300만원 상당 연립주택, 26억9700만원의 상가도 신고됐다. 김 수석 본인 명의로는 1억원 상당의 경기도 성남 아파트 전세권이 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현금성 자산은 김 수석 본인 예금 10억8000만원, 배우자 예금 54억2000만원 등 가족 예금 65억8000만원이 있었다. 증권은 김 수석이 3056만원, 배우자는 4억1000만원이었다. 김 수석 배우자는 김앤장 법률사무소에서 근무하는 국제변호사로 알려져 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 김 수석은 지난 6월 지방선거 때 경기지사에 출마하면서 중앙선거관리위원회에 225억3184만원의 재산을 신고했다. 5개월 만에 재산 신고 내역이 40억원 정도 늘어난 건 배우자가 강남에 소유한 부동산 가격 산정 방식을 달리했기 때문으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선거 당시 김 수석 배우자는 158억6700만원 상당의 빌딩과 10억8800만원 상당의 연립주택을 소유하고 있다고 신고했다. 그러나 이번에는 재산등록방법에 따라 해당 부동산 토지(172억2400만원)와 건물(40억7000만원)을 분할 신고하면서 동일한 건물 2채 평가액이 212억9400만원이라고 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 더불어민주당 경기도당은 김 수석이 배우자 소유 건물 가격을 15억원 가량 축소신고했다며 공직선거법 위반 혐의로 고발했다. 이를 맡았던 경기 성남 분당경찰서는 ‘혐의없음’ 처분했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 수석에 뒤를 이어 류광준 과학기술정보통신부 기획조정실장 재산이 170억원으로 많았다. 그의 자산 77.5%는 주식이다. SK바이오사이언스·삼성바이오로직스 등 바이오주와 SK이노베이션·삼성전자 등 대형주를 포함해 60억원 가량이다. 류 실장은 강남고 개포동에 13억원 상당 아파트를 배우자와 공동 소유했다. 배우자는 서초구 방배동에 15억원 상당의 전세권을 갖고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;류 실장의 배우자는 별도로 60개 종목에 42억3400만원을 분산 투자했다. 장남과 장녀도 각각 14억6000만원 안팎의 자금을 비슷한 종목들에 투자했다. 류 실장은 자신과 가족이 보유 중인 주식에 대해 인사혁신처에 직무 관련성 심사를 청구해 결과를 기다리는 중이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 밖에 이관섭 대통령실 정책기획수석비서관은 75억3000만원의 재산을 신고했다. 여기에는 배우자와 공동 소유한 서울 용산구 한남동 206.89㎡ 아파트가 포함됐다. 이기정 대통령실 홍보기획비서관은 25억원, 임종득 국가안보실 2차장은 16억6000만원, 설세훈 대통령실 교육비서관은 18억7000만원 재산을 각각 신고했다. 장호진 주러시아 대사는 27억8000만원 규모 부동산, 45억3000만원 규모 예금 등 95억6000만원의 재산을 적어냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8월 퇴직자 중에는 장하성 전 주중대사(111억7700만원)의 재산이 가장 많았다. 장 전 대사는 재외공간 근무 등으로 인해 재산신고를 유예해주는 신고유예 제도 적용을 받아 청와대 정책실장 임용 당시인 2017년(93억원) 이후 재산을 공개하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 퇴직자 중에서는 권순만 전 한국보건산업진흥원장(94억9000만원), 김현준 전 한국토지주택공사(LH) 사장(48억원) 등이 장 전 대사에 이어 재산이 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘15개월 딸’ 시신유기 母, 과거 ‘생후 100일 자녀’ 죽어</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708622&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708622&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-24T22:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112507572817255_1669330648_0017708622.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;친부모가 생후 15개월 된 딸의 시신을 3년간 보관한 사실이 알려져 충격을 안긴 가운데, 이 부모가 낳은 또 다른 자녀가 태어난 지 약 100일 만에 숨졌던 사실이 추가로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일 경기 포천경찰서 등에 따르면 아동복지법 위반 및 사체은닉 등의 혐의를 받는 A씨(34)는 전남편 B씨(29)와의 사이에서 2015년 12월 자녀를 출산했다. 이번에 시신으로 발견된 딸은 2018년 10월 태어난 또 다른 자녀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2015년 출생한 자녀는 태어난 지 약 100일 정도 됐을 무렵 자다가 숨진 채 발견됐다고 한다. 자다가 엎어져 질식해 숨진 것으로 추정된다. 이때는 숨진 아이를 병원에 데려갔고, 서울의 한 경찰서 의뢰로 시신 부검도 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 아동학대 의심 정황 등 범죄와 관련한 특별한 소견이 없어 사건은 종결됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “먼저 태어나 100일 만에 사망한 아이는 부검 결과 등을 토대로 그때는 단순 변사사건으로 처리가 됐으며 사망 신고도 정상적으로 이뤄졌다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 이후 약 2년 반 뒤인 2018년 10월에 태어난 딸 C양이 출생 15개월 되던 때 또 사망한 것이다. A씨는 C양의 사망 사실을 아예 외부에 알리지 않고 시신을 숨겼다. 당시 B씨는 범죄를 저질러 교도소에서 복역 중이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시신은 자택 베란다에 방치돼 있다가 캐리어(여행용 가방)로 옮겨져 부천 친정집에 임시 보관됐고, 같은 해 B씨가 교도소에서 출소해 시신을 다시 김치통에 옮겨 서울 서대문구 소재 본가 옥상에 보관해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;범행이 발각된 뒤 A씨는 경찰 조사에서 “아침에 보니 아이가 죽어 있었고, 신고를 안 한 건 나 때문에 아이가 죽은 것으로 의심받을 것 같아서 그랬다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “이번 사건을 계기로 과거 자녀 사망 사건을 다시 살펴보긴 했으나, 그 당시에는 범죄 혐의는 없었던 것으로 판단된다”면서 “이번 사건의 경위를 정확히 규명하기 위해 수사력을 총동원하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 지난 24일 A씨의 경기 평택시 자택과 부천시 친정집에서 압수수색을 진행하는 등 강제수사에 착수했으며 사망 전 직접적인 아동학대 행위가 있었는지 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;발견된 시신은 부패가 심각해 정확한 사망 원인은 밝혀지지 않았다. 다만 국립과학수사연구원의 부검 결과 머리뼈에 구멍이 있는 것으로 확인됐는데, 이 구멍이 사망 전에 생긴 것인지 백골화 과정에서 생겨난 것인지는 정밀 감식이 필요한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘15개월 딸’ 시신유기 母, 과거 ‘생후 100일 자녀’ 죽어</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708622&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708622&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-24T22:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112507572817255_1669330648_0017708622.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;친부모가 생후 15개월 된 딸의 시신을 3년간 보관한 사실이 알려져 충격을 안긴 가운데, 이 부모가 낳은 또 다른 자녀가 태어난 지 약 100일 만에 숨졌던 사실이 추가로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일 경기 포천경찰서 등에 따르면 아동복지법 위반 및 사체은닉 등의 혐의를 받는 A씨(34)는 전남편 B씨(29)와의 사이에서 2015년 12월 자녀를 출산했다. 이번에 시신으로 발견된 딸은 2018년 10월 태어난 또 다른 자녀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2015년 출생한 자녀는 태어난 지 약 100일 정도 됐을 무렵 자다가 숨진 채 발견됐다고 한다. 자다가 엎어져 질식해 숨진 것으로 추정된다. 이때는 숨진 아이를 병원에 데려갔고, 서울의 한 경찰서 의뢰로 시신 부검도 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 아동학대 의심 정황 등 범죄와 관련한 특별한 소견이 없어 사건은 종결됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “먼저 태어나 100일 만에 사망한 아이는 부검 결과 등을 토대로 그때는 단순 변사사건으로 처리가 됐으며 사망 신고도 정상적으로 이뤄졌다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 이후 약 2년 반 뒤인 2018년 10월에 태어난 딸 C양이 출생 15개월 되던 때 또 사망한 것이다. A씨는 C양의 사망 사실을 아예 외부에 알리지 않고 시신을 숨겼다. 당시 B씨는 범죄를 저질러 교도소에서 복역 중이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시신은 자택 베란다에 방치돼 있다가 캐리어(여행용 가방)로 옮겨져 부천 친정집에 임시 보관됐고, 같은 해 B씨가 교도소에서 출소해 시신을 다시 김치통에 옮겨 서울 서대문구 소재 본가 옥상에 보관해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;범행이 발각된 뒤 A씨는 경찰 조사에서 “아침에 보니 아이가 죽어 있었고, 신고를 안 한 건 나 때문에 아이가 죽은 것으로 의심받을 것 같아서 그랬다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “이번 사건을 계기로 과거 자녀 사망 사건을 다시 살펴보긴 했으나, 그 당시에는 범죄 혐의는 없었던 것으로 판단된다”면서 “이번 사건의 경위를 정확히 규명하기 위해 수사력을 총동원하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 지난 24일 A씨의 경기 평택시 자택과 부천시 친정집에서 압수수색을 진행하는 등 강제수사에 착수했으며 사망 전 직접적인 아동학대 행위가 있었는지 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;발견된 시신은 부패가 심각해 정확한 사망 원인은 밝혀지지 않았다. 다만 국립과학수사연구원의 부검 결과 머리뼈에 구멍이 있는 것으로 확인됐는데, 이 구멍이 사망 전에 생긴 것인지 백골화 과정에서 생겨난 것인지는 정밀 감식이 필요한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수원서 친할머니 살해 20대, 경찰에 긴급체포</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708637&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708637&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-24T23:01:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022050216034984398_1651475029_0017708637.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기도 수원의 한 단독주택에서 친할머니를 흉기로 살해한 혐의를 받는 20대 남성이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원중부경찰서는 25일 집에서 친할머니를 살해한 혐의(존속살해)로 20대 A씨를 붙잡아 조사 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 이날 수원시 장안구 자신이 사는 단독주택에서 친할머니인 80대 B씨를 흉기로 살해한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 새벽 5시32분 관내 파출소를 찾아 자수해 경찰에 긴급 체포됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건이 발생한 주택은 지하 1층∼지상 2층 규모로, 지하 1층에는 A씨와 B씨 두 사람이 살고, 지상 1층에는 A씨의 부모, 2층에는 세입자가 거주하던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 정신질환으로 인해 수년 전부터 치료받은 이력이 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨를 상대로 자세한 사건 경위를 조사할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수원서 친할머니 살해 20대, 경찰에 긴급체포</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708637&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708637&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-24T23:01:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022050216034984398_1651475029_0017708637.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기도 수원의 한 단독주택에서 친할머니를 흉기로 살해한 혐의를 받는 20대 남성이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원중부경찰서는 25일 집에서 친할머니를 살해한 혐의(존속살해)로 20대 A씨를 붙잡아 조사 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 이날 수원시 장안구 자신이 사는 단독주택에서 친할머니인 80대 B씨를 흉기로 살해한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 새벽 5시32분 관내 파출소를 찾아 자수해 경찰에 긴급 체포됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건이 발생한 주택은 지하 1층∼지상 2층 규모로, 지하 1층에는 A씨와 B씨 두 사람이 살고, 지상 1층에는 A씨의 부모, 2층에는 세입자가 거주하던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 정신질환으로 인해 수년 전부터 치료받은 이력이 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨를 상대로 자세한 사건 경위를 조사할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 화물연대 파업에…“운송거부시 업무개시명령 검토”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708671&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708671&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-24T23:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112508115317258_1669331513_0017708671.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 24일 민주노총 공공운수노조 화물연대본부(이하 화물연대) 총파업과 관련해 “무책임한 운송거부를 지속한다면 정부는 업무개시명령을 포함해 여러 대책을 검토할 수밖에 없다”고 강경 대응을 예고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 24일 밤 페이스북에 “국민과 기업, 정부가 하나가 돼 위기 극복에 전념하는 상황에서 화물연대가 무기한 집단 운송거부에 돌입했다. 국가적 위기 상황에서 물류 시스템을 볼모로 잡는 행위는 국민이 용납하지 않을 것”이라며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화물자동차운수사업법상 운송사업자나 운수종사자가 정당한 사유 없이 화물운송을 집단거부해 화물 운송에 커다란 지장을 주는 경우 국토부 장관이 업무개시를 명령할 수 있으며, 운수종사자가 이를 거부하면 3년 이하 징역이나 3000만원 이하 벌금에 처해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112508121517259_1669331535_0017708671.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “다른 차량의 진·출입을 차단하고 정상 운행에 참여한 동료를 괴롭히는 것은 타인의 자유를 짓밟는 폭력 행위”라고 지적했다. 이어 “지역별 운송거부, 운송방해 등 모든 불법적인 행동은 법과 원칙에 따라 엄중하게 대응하겠다”며 “불법적인 폭력으로는 원하는 것을 얻을 수 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 지난 이틀간 수출전략회의와 방위산업 수출전략회의를 주재하고 수출증진 전략을 점검했다는 점을 언급하며 “우리가 마주한 글로벌 복합위기는 수출 증진으로 정면 돌파해야 한다”고도 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “최근 정상 외교와 연계해 그 가능성이 높아진 대규모 수주와 수출 기회가 실제 성과로 이어질 수 있도록 각 부처가 모든 지원을 다 할 것”이라며 “지역별로 특화전략을 마련하고 외교 전략도 수출과 연계할 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 화물연대 파업에…“운송거부시 업무개시명령 검토”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708671&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708671&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-24T23:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112508115317258_1669331513_0017708671.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 24일 민주노총 공공운수노조 화물연대본부(이하 화물연대) 총파업과 관련해 “무책임한 운송거부를 지속한다면 정부는 업무개시명령을 포함해 여러 대책을 검토할 수밖에 없다”고 강경 대응을 예고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 24일 밤 페이스북에 “국민과 기업, 정부가 하나가 돼 위기 극복에 전념하는 상황에서 화물연대가 무기한 집단 운송거부에 돌입했다. 국가적 위기 상황에서 물류 시스템을 볼모로 잡는 행위는 국민이 용납하지 않을 것”이라며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화물자동차운수사업법상 운송사업자나 운수종사자가 정당한 사유 없이 화물운송을 집단거부해 화물 운송에 커다란 지장을 주는 경우 국토부 장관이 업무개시를 명령할 수 있으며, 운수종사자가 이를 거부하면 3년 이하 징역이나 3000만원 이하 벌금에 처해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112508121517259_1669331535_0017708671.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “다른 차량의 진·출입을 차단하고 정상 운행에 참여한 동료를 괴롭히는 것은 타인의 자유를 짓밟는 폭력 행위”라고 지적했다. 이어 “지역별 운송거부, 운송방해 등 모든 불법적인 행동은 법과 원칙에 따라 엄중하게 대응하겠다”며 “불법적인 폭력으로는 원하는 것을 얻을 수 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 지난 이틀간 수출전략회의와 방위산업 수출전략회의를 주재하고 수출증진 전략을 점검했다는 점을 언급하며 “우리가 마주한 글로벌 복합위기는 수출 증진으로 정면 돌파해야 한다”고도 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “최근 정상 외교와 연계해 그 가능성이 높아진 대규모 수주와 수출 기회가 실제 성과로 이어질 수 있도록 각 부처가 모든 지원을 다 할 것”이라며 “지역별로 특화전략을 마련하고 외교 전략도 수출과 연계할 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>FIFA 선택은 발베르데… BBC는 손흥민 ‘평점 7.88점’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708675&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708675&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-24T23:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112508145117261_1669331691_0017708675.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제축구연맹(FIFA)은 2022 카타르월드컵 조별리그 H조 1차전 최우수선수 격인 ‘플레이어 오브 더 매치’로 우루과이 미드필더 페데리코 발베르데(24·레알 마드리드)를 선택했지만, 영국 공영방송 BBC는 한국 대표팀 주장 손흥민(30·토트넘 홋스퍼)을 지목했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BBC는 24일(한국시간) 카타르 알라이얀 에듀케이션시티스타디움에서 한국과 우루과이의 무득점 무승부로 끝난 월드컵 조별리그 H조 1차전의 ‘플레이어 오브 더 매치’로 손흥민을 선정하고 평점을 양팀에서 가장 높은 7.88점으로 매겼다. 손흥민에 이어 김승규(7.46점) 김문환(7.34점) 순으로 높은 점수를 받았다. 우루과이에서는 다르윈 누녜스가 6.85점으로 가장 높은 평점을 받았다. 발베르데에게 매긴 평점은 6.34점이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BBC의 판단은 FIFA와 달랐다. FIFA는 발베르데를 공식 ‘플레이어 오브 더 매치’로 택했다. 발베르데는 경기 종료를 앞둔 후반 45분 중거리 슛으로 한국 측 골대를 때려 결승골 기회를 놓쳤다. FIFA는 발베르데의 활약상이 양팀에서 가장 좋았다고 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BBC는 “한국이 전반전을 주도했지만 우루과이가 점차 우세한 경기를 펼쳤다. 후반 막판에는 발베르데의 슛이 골대를 때려 이길 수도 있었다”며 “손흥민은 자주 고립됐지만 공간을 파고들어 우루과이 수비수 2명을 제치고 크로스를 올렸다”고 평가했다. 또 H조의 판세를 “한국, 우루과이, 포르투갈의 16강 경쟁이 펼쳐질 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유럽 스포츠 매체 유로스포츠는 우루과이에 후한 점수를 줬다. 최우수선수로 우루과이 수비수 호세 히메네스를 지목하고 가장 높은 평점 8점을 매겼다. 우루과이 수비수 디에고 고딘도 평점 8점을 받았다. 우루과이 수비수를 호평한 유로스포츠의 평점은 한국 공격진이 기회를 만들어갔다는 역설로 해석될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유로스포츠는 히메네스에 대해 “고딘과 호흡을 맞춰 수비에서 활약했다. 공격에서 대각선으로 롱볼을 올려 기회를 만들었다”고 평가했다. 다만 “우루과이는 좋은 공격력을 가졌지만 탄탄한 한국 수비에 고전했다. 루이스 수아레스와 누녜스가 공격에서 인상적인 장면을 만들지 못했다”고 지적했다. 유로스포츠는 이재성에게 7점, 손흥민에게 6점을 부여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>FIFA 선택은 발베르데… BBC는 손흥민 ‘평점 7.88점’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708675&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708675&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-24T23:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112508145117261_1669331691_0017708675.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제축구연맹(FIFA)은 2022 카타르월드컵 조별리그 H조 1차전 최우수선수 격인 ‘플레이어 오브 더 매치’로 우루과이 미드필더 페데리코 발베르데(24·레알 마드리드)를 선택했지만, 영국 공영방송 BBC는 한국 대표팀 주장 손흥민(30·토트넘 홋스퍼)을 지목했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BBC는 24일(한국시간) 카타르 알라이얀 에듀케이션시티스타디움에서 한국과 우루과이의 무득점 무승부로 끝난 월드컵 조별리그 H조 1차전의 ‘플레이어 오브 더 매치’로 손흥민을 선정하고 평점을 양팀에서 가장 높은 7.88점으로 매겼다. 손흥민에 이어 김승규(7.46점) 김문환(7.34점) 순으로 높은 점수를 받았다. 우루과이에서는 다르윈 누녜스가 6.85점으로 가장 높은 평점을 받았다. 발베르데에게 매긴 평점은 6.34점이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BBC의 판단은 FIFA와 달랐다. FIFA는 발베르데를 공식 ‘플레이어 오브 더 매치’로 택했다. 발베르데는 경기 종료를 앞둔 후반 45분 중거리 슛으로 한국 측 골대를 때려 결승골 기회를 놓쳤다. FIFA는 발베르데의 활약상이 양팀에서 가장 좋았다고 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BBC는 “한국이 전반전을 주도했지만 우루과이가 점차 우세한 경기를 펼쳤다. 후반 막판에는 발베르데의 슛이 골대를 때려 이길 수도 있었다”며 “손흥민은 자주 고립됐지만 공간을 파고들어 우루과이 수비수 2명을 제치고 크로스를 올렸다”고 평가했다. 또 H조의 판세를 “한국, 우루과이, 포르투갈의 16강 경쟁이 펼쳐질 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유럽 스포츠 매체 유로스포츠는 우루과이에 후한 점수를 줬다. 최우수선수로 우루과이 수비수 호세 히메네스를 지목하고 가장 높은 평점 8점을 매겼다. 우루과이 수비수 디에고 고딘도 평점 8점을 받았다. 우루과이 수비수를 호평한 유로스포츠의 평점은 한국 공격진이 기회를 만들어갔다는 역설로 해석될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유로스포츠는 히메네스에 대해 “고딘과 호흡을 맞춰 수비에서 활약했다. 공격에서 대각선으로 롱볼을 올려 기회를 만들었다”고 평가했다. 다만 “우루과이는 좋은 공격력을 가졌지만 탄탄한 한국 수비에 고전했다. 루이스 수아레스와 누녜스가 공격에서 인상적인 장면을 만들지 못했다”고 지적했다. 유로스포츠는 이재성에게 7점, 손흥민에게 6점을 부여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>간도 크지, 무면허로…‘쾅’ 차 박고 점포 돌진한 20대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708702&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708702&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-24T23:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112508271917263_1669332439_0017708702.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;무면허 운전을 하던 20대 남성이 다른 승용차를 들이받고 인근 점포로 돌진하는 사고를 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천 미추홀경찰서는 도로교통법상 무면허 운전 혐의로 20대 A씨를 입건했다고 25일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 이날 오전 1시쯤 인천시 미추홀구 용현동 한 사거리에서 무면허로 승용차를 운전한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 당시 다른 승용차를 들이받은 뒤 인근 옷가게로 돌진했다. 다행히 옷가게가 비어 있어 인명피해는 없었다. A씨 등 운전자 2명도 다치지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 옷가게 유리창이 파손됐고, A씨가 몰던 승용차도 앞 범퍼 등이 부서지는 등 재산 피해가 났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “A씨가 음주 상태는 아니었던 것으로 조사됐다”며 “목격자 진술 등을 토대로 정확한 경위를 조사하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>간도 크지, 무면허로…‘쾅’ 차 박고 점포 돌진한 20대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708702&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708702&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-24T23:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112508271917263_1669332439_0017708702.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;무면허 운전을 하던 20대 남성이 다른 승용차를 들이받고 인근 점포로 돌진하는 사고를 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천 미추홀경찰서는 도로교통법상 무면허 운전 혐의로 20대 A씨를 입건했다고 25일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 이날 오전 1시쯤 인천시 미추홀구 용현동 한 사거리에서 무면허로 승용차를 운전한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 당시 다른 승용차를 들이받은 뒤 인근 옷가게로 돌진했다. 다행히 옷가게가 비어 있어 인명피해는 없었다. A씨 등 운전자 2명도 다치지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 옷가게 유리창이 파손됐고, A씨가 몰던 승용차도 앞 범퍼 등이 부서지는 등 재산 피해가 났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “A씨가 음주 상태는 아니었던 것으로 조사됐다”며 “목격자 진술 등을 토대로 정확한 경위를 조사하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국-우루과이전 시청률 41.7%… MBC 18.2% 1위</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708714&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708714&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-24T23:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112508332217266_1669332802_0017708714.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국과 우루과이의 2022 카타르월드컵 조별리그 H조 1차전 국내 시청률 합산이 40%대로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시청률조사회사 닐슨코리아는 25일 “KBS 2, MBC, SBS에서 지난 24일 오후 8시30분부터 이날 0시14분까지 집계한 시청률 합산이 41.7%로 집계됐다”고 밝혔다. 코로나19 대유행을 지나 4년 만에 돌아온 월드컵이 모처럼 절반에 가까운 시청자를 TV 앞에 앉혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 카타르 알라이얀 에듀케이션시티스타디움에서 우루과이와 가진 월드컵 조별리그 H조 1차전을 무득점 무승부로 끝냈다. 당초 우루과이의 우세 의견이 많았지만, 한국은 대등한 경기 끝에 승점 1점씩을 나눠가졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 경기를 생중계한 방송사별 시청률에서 MBC가 18.2%로 가장 높았다. SBS가 15.8%, KBS 2가 7.7% 순으로 뒤를 이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;MBC는 김성주 캐스터와 안정환·서형욱 해설위원, SBS는 배성재 캐스터와 박지성·이승우 해설위원, KBS 2는 이광용 캐스터와 구자철·한준희 해설위원을 중계진으로 앞세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국-우루과이전 시청률 41.7%… MBC 18.2% 1위</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708714&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708714&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-24T23:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112508332217266_1669332802_0017708714.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국과 우루과이의 2022 카타르월드컵 조별리그 H조 1차전 국내 시청률 합산이 40%대로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시청률조사회사 닐슨코리아는 25일 “KBS 2, MBC, SBS에서 지난 24일 오후 8시30분부터 이날 0시14분까지 집계한 시청률 합산이 41.7%로 집계됐다”고 밝혔다. 코로나19 대유행을 지나 4년 만에 돌아온 월드컵이 모처럼 절반에 가까운 시청자를 TV 앞에 앉혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 카타르 알라이얀 에듀케이션시티스타디움에서 우루과이와 가진 월드컵 조별리그 H조 1차전을 무득점 무승부로 끝냈다. 당초 우루과이의 우세 의견이 많았지만, 한국은 대등한 경기 끝에 승점 1점씩을 나눠가졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 경기를 생중계한 방송사별 시청률에서 MBC가 18.2%로 가장 높았다. SBS가 15.8%, KBS 2가 7.7% 순으로 뒤를 이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;MBC는 김성주 캐스터와 안정환·서형욱 해설위원, SBS는 배성재 캐스터와 박지성·이승우 해설위원, KBS 2는 이광용 캐스터와 구자철·한준희 해설위원을 중계진으로 앞세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광림교회 원로목사, 김선도 감독 소천</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708760&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708760&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2022-11-24T23:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112508503617268_1669333838_0017708760.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 감리교회를 대표하는 목회자였던 김선도(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 광림교회 원로목사가 25일 소천했다. 향년 92세.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평북 선천 출신인 고인은 1971년 광림교회 5대 담임목사로 부임해 이 교회를 세계 최대 감리교회로 성장시켰다. 감리교신학대를 졸업한 뒤 미국 풀러신학대학원에서 신학박사 학위를 받았다. 기독교대한감리회 감독회장, 세계감리교협의회 회장, 한국월드비전 이사장 등을 역임했다. 빈소는 광림교회에 마련됐으며 입관 예배는 26일 오전 10시, 장례예배는 28일 오전 9시30분에 예정돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박지훈 기자 lucidfall@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>16강 진출? 韓 ‘글쎄’-日 ‘유력’…해외 베팅업체 예측</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708790&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708790&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-25T00:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112508593617270_1669334458_0017708790.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2022 국제축구연맹(FIFA) 카타르 월드컵 조별리그 1차전이 마무리된 가운데, 외국 베팅업체들은 한국이 속한 H조에서 포르투갈과 우루과이의 16강 진출 가능성을 높게 보고 있는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베팅업체 윌리엄 힐은 25일 오전 현재 H조의 16강 진출 배당률을 포르투갈 1/20, 우루과이 1/2, 한국 7/4, 가나 5/1 순으로 매겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 포르투갈의 16강 진출에 1달러를 걸어 적중하면 1.05달러를 돌려받는 것으로, 실현 가능성이 크다는 의미다. 우루과이에 1달러를 걸어 맞히면 1.5달러를, 한국에 걸면 2.75달러를 각각 챙길 수 있다는 것으로 그만큼 한국의 16강행 가능성이 우루과이보다 낮다고 보는 셈이다. 가나의 16강에 1달러를 걸어 성공하면 6달러를 받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 베팅업체 래드브룩스의 전망도 비슷하다. 16강 진출 가능성은 포르투갈 1/25, 우루과이 4/7, 한국 7/4, 가나 5/1 순이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112509001417271_1669334414_0017708790.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;1차전 결과로 16강 진출 가능성이 커진 나라는 역시 ‘이변의 주인공’들인 사우디아라비아와 일본이다. 대회 개막 전만 해도 두 나라의 16강행을 점치는 전문가들은 거의 없었으나 사우디아라비아가 아르헨티나를 2대 1로 꺾고, 일본이 독일을 2대 1로 이기면서 상황이 반전됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윌리엄 힐은 C조에서 여전히 아르헨티나의 16강 배당률을 4/9로 평가한 가운데 사우디아라비아 5/6, 멕시코 1/1, 폴란드 11/10 순으로 뒤를 이을 것이라고 예상했다. 개막 전만 하더라도 사우디아라비아는 거의 제쳐두고 예상하는 분위기였지만 지금은 16강 가능성을 조 2위로 올려놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;독일, 스페인과 ‘죽음의 조’로 묶여 절망적이라는 평을 들었던 일본 역시 독일을 잡으면서 분위기가 급변했다. 윌리엄 힐은 E조에서 스페인 1/33, 일본 4/9, 독일 6/4, 코스타리카 33/1로 전망했다. 래드브룩스도 스페인 1/33, 일본 1/3, 독일 13/8, 코스타리카 40/1이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남은 경기 일정상 사우디아라비아보다 일본이 더 유리하다는 분석도 나온다. 사우디아라비아는 나란히 1무를 기록하며 16강 희망을 품고 있는 폴란드, 멕시코를 차례로 상대해야 하지만 일본의 2차전 상대는 스페인과 첫 경기에서 0-7로 참패해 맥이 풀린 코스타리카이기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>16강 진출? 韓 ‘글쎄’-日 ‘유력’…해외 베팅업체 예측</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708790&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017708790&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-25T00:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112508593617270_1669334458_0017708790.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2022 국제축구연맹(FIFA) 카타르 월드컵 조별리그 1차전이 마무리된 가운데, 외국 베팅업체들은 한국이 속한 H조에서 포르투갈과 우루과이의 16강 진출 가능성을 높게 보고 있는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베팅업체 윌리엄 힐은 25일 오전 현재 H조의 16강 진출 배당률을 포르투갈 1/20, 우루과이 1/2, 한국 7/4, 가나 5/1 순으로 매겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 포르투갈의 16강 진출에 1달러를 걸어 적중하면 1.05달러를 돌려받는 것으로, 실현 가능성이 크다는 의미다. 우루과이에 1달러를 걸어 맞히면 1.5달러를, 한국에 걸면 2.75달러를 각각 챙길 수 있다는 것으로 그만큼 한국의 16강행 가능성이 우루과이보다 낮다고 보는 셈이다. 가나의 16강에 1달러를 걸어 성공하면 6달러를 받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 베팅업체 래드브룩스의 전망도 비슷하다. 16강 진출 가능성은 포르투갈 1/25, 우루과이 4/7, 한국 7/4, 가나 5/1 순이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1125/2022112509001417271_1669334414_0017708790.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;1차전 결과로 16강 진출 가능성이 커진 나라는 역시 ‘이변의 주인공’들인 사우디아라비아와 일본이다. 대회 개막 전만 해도 두 나라의 16강행을 점치는 전문가들은 거의 없었으나 사우디아라비아가 아르헨티나를 2대 1로 꺾고, 일본이 독일을 2대 1로 이기면서 상황이 반전됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윌리엄 힐은 C조에서 여전히 아르헨티나의 16강 배당률을 4/9로 평가한 가운데 사우디아라비아 5/6, 멕시코 1/1, 폴란드 11/10 순으로 뒤를 이을 것이라고 예상했다. 개막 전만 하더라도 사우디아라비아는 거의 제쳐두고 예상하는 분위기였지만 지금은 16강 가능성을 조 2위로 올려놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;독일, 스페인과 ‘죽음의 조’로 묶여 절망적이라는 평을 들었던 일본 역시 독일을 잡으면서 분위기가 급변했다. 윌리엄 힐은 E조에서 스페인 1/33, 일본 4/9, 독일 6/4, 코스타리카 33/1로 전망했다. 래드브룩스도 스페인 1/33, 일본 1/3, 독일 13/8, 코스타리카 40/1이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남은 경기 일정상 사우디아라비아보다 일본이 더 유리하다는 분석도 나온다. 사우디아라비아는 나란히 1무를 기록하며 16강 희망을 품고 있는 폴란드, 멕시코를 차례로 상대해야 하지만 일본의 2차전 상대는 스페인과 첫 경기에서 0-7로 참패해 맥이 풀린 코스타리카이기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>