<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 사설/칼럼</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibColRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 사설/칼럼</description>
    <lastBuildDate>2023-08-31T00:08:38.905Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[안철경의 오아시스] 행복한 사회 위한 버킷리스트</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318471&amp;code=11171464&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318471&amp;code=11171464&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-29T19:06:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0830/2023070421280981506_1688473689_0924318471.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;내년이면 경제협력개발기구(OECD)가 정의한 ‘경제활동이 가능한’ 나이를 넘어선 65세 이상 고령인구 수가 1000만명에 달한다. 우리 사회 5명 중 1명은 은퇴자인 셈이다. 주변을 둘러보면 퇴직 후 삶에 대한 조언을 제공하는 생애설계 프로그램이 여기저기서 활발하게 전개되고 있다. 행복한 노후를 위한 희망 사항을 작성하고 실천해 보라는 조언이 사람들 사이에 회자된 지도 꽤 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;생각난 김에 2007년 잭 니콜슨과 모건 프리먼이 주연한 영화 ‘버킷리스트-죽기 전에 꼭 하고 싶은 것들’을 다시 찾아봤다. 살아온 배경은 다르지만 병실을 함께 쓰게 된 노년의 두 환자, 자동차정비사 카트와 백만장자 사업가 잭이 의기투합해 각자 하고 싶은 일들에 함께 도전하는 이야기다. 극적 효과를 위해 영화는 시한부 환자라는 설정을 두고 이야기를 전개하고 있지만 죽는 시기만 다를 뿐 우리 모두 시한부 환자이기에 카트와 잭의 이야기는 우리의 이야기이기도 해서 많은 걸 생각하게 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 이집트 피라미드를 바라보며 카트가 잭에게 건넨 말은 많은 여운을 남긴다. 천국에 들어가기 전에 신은 우리에게 두 가지 질문을 던진다고. “삶의 기쁨을 찾았는가. 그리고 다른 사람에게 기쁨을 주었는가.” 영화는 노년의 두 신사가 버킷리스트를 실행하면서 삶의 의미를 되찾고 가족, 친구와 기쁨을 나누는 여정을 보여준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 영화 밖 현실은 쉽지 않다. 삶의 기쁨을 찾기에는 우리 사회의 노인 빈곤율이 너무 높고, 가족 및 이웃과 단절된 절망한 노인들의 자살률도 아주 높다. 그동안 우리 사회는 삶의 기쁨을 찾는 여정을 오롯이 개인의 능력과 책임으로 돌렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 신이 묻는 두 가지 질문은 애초부터 질문이 하나가 아니었을까. 내 삶의 기쁨을 찾는 것과 다른 사람과 기쁨을 나누는 것이 독립적으로 얻어지는 게 아니라는 것. 영화 속 잭과 같은 백만장자를 현실의 우리가 곁에 둘 가능성은 너무 낮다. 이제는 개인에게 열심히 준비해 삶의 기쁨을 스스로 찾아야 한다고 훈계할 것이 아니라 5명 중 1명이 은퇴자로 구성된, 늙어가는 이 사회가 잭의 역할을 해줘야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 사회 65세의 기대여명은 21.6년. 정년 60세를 기준으로 하면 남은 기간 26년. 2021년 통계청이 발표한 55~79세 대상 경제활동 조사에 따르면 그들 중 48%만이 연금을 수령하고 있고, 평균 퇴직 나이는 법정 정년 60세보다 11년이나 빠른 49.3세로 나타났다. 이제 은퇴 후 인생 설계는 더 이상 남은 인생을 정리하는 시기가 아니라 새로운 인생을 살아가는 데 힘을 쏟아야 함을 보여준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근의 연구도 우리 사회가 고령자 건강과 일자리 정책에 이전보다 더 관심을 가져야 한다는 결과를 내놓고 있다. 1970년대와 1980년대 영유아 사망률 감소가 기대수명을 크게 늘렸고 우리 사회의 인구 구조를 젊게 만들었다. 그러나 지난 20년 동안 우리 사회는 고령화됐고, 고령자의 가파른 사망률 개선은 우리 사회 고령화에 더 크게 기여하고 있다. 따라서 고령자가 좋은 건강 상태를 유지하고 생산적 활동에 참여하도록 하는 정책을 우리 사회가 버킷리스트에 담아 카트와 같은 일반 서민과 동행할 필요가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;초고령화 단계에 진입하는 우리 사회가 건강하게 고령화의 파고를 이겨내려면 다양한 성향의 세대가 힘을 모아야 한다. 그 시기가 바로 지금이다. “알 수 없는 내일이 있다는 건/ 설레는 일이야 두렵기는 해도/ 산다는 건 다 그런 거야/ 누구도 알 수 없는 것”이라는 노랫말처럼 미래는 언제나 예측불허이고, 그리하여 노후에도 기꺼이 도전하는 삶을 살 수 있는 사회를 꿈꿔본다. 우리가 그렇게 만들 수가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안철경 보험연구원장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고승욱 칼럼] 건국절의 늪에 다시 빠지려는가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318479&amp;code=11171454&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318479&amp;code=11171454&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-29T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0830/2023080122290320625_1690896543_0924318479.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;홍범도 장군 흉상 철거 논란에 다시 시작된 진영 간 이념 대결&lt;br&gt;역사 바로세우기 내세웠지만 결국 친일·주사파 낙인찍기&lt;br&gt;정치적 이유로 역사 재단하는 과오 되풀이하지 않기를&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;건국절 논란이 또 시작됐다. 학계에서 학문적 의미를 찾을 수 없다고 손사래 치는 정치색 짙은 논란이다. 내용은 간단하다. 광복절인 8월 15일을 대한민국 건국절로 바꿔 기념하자는 주장에 대한 찬반 논쟁이 전부다. 그런데 좀처럼 끝나지 않는다. 이명박정부에서 시작돼 박근혜정부의 국정교과서 논쟁으로 이어졌고, 문재인정부에서는 김원봉 서훈 논란 속에 반복됐다. 윤석열정부도 예외는 아니다. 홍범도 장군 흉상 철거로 다투면서 건국절이 다시 소환됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한민국이 건립된 날을 정하는 게 무슨 의미를 갖기에 이렇게 다투는가. 2006년 광복절을 2주일 앞두고 이영훈 서울대 교수는 ‘우리도 건국절을 만들자’는 칼럼을 동아일보에 기고했다. 모든 나라에 있는 건국기념일을 우리도 제정하자는 취지였다. 언뜻 보면 평범한 주장이었지만 이 글의 의미는 남달랐다. 시민운동에 머물던 뉴라이트가 1년6개월 남은 대선에 전면적으로 뛰어들겠다는 신호탄으로 읽히기에 충분했다. 이 교수는 한국경제사를 평생 연구한 학자다. 인정하기 싫어도 일제에 의한 근대화를 받아들일 수밖에 없다는 학문적 신념을 갖고 있다. 일제강점기 이전에는 근대국가의 싹조차 없었으니 진정한 광복은 정부 수립을 통해 이뤄졌다는 것이다. 이는 독립운동에 목숨을 바쳤어도 대한민국 건국을 방해했다면 용납할 수 없다는 뉴라이트 논리의 핵심이었다. 독립운동사에서 사회주의 계열을 부인하고 북한 정권 수립에 기여한 인사를 배제하는 이유였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 건국절은 진영을 가르는 키워드가 됐다. 뉴라이트의 전폭적 지지 속에 대선에서 승리한 이명박 대통령은 건국이라는 말에서 정통성을 확인했다. 취임 1주일 만에 열린 3·1절 기념식에서 “건국 이후 60년, 우리는 세계가 기적이라고 부르는 성공의 역사를 만들었다”고 단언했다. ‘균형 잡힌 역사교육’을 강조한 박근혜 대통령은 2016년 광복절 경축사에서 “오늘은 71주년 광복절이자 건국 68주년을 맞이하는 역사적인 날”이라고 이어받았다. 문재인 대통령은 이를 확실히 뒤집었다. 취임 첫해 광복절 경축사에서 “2년 후 2019년은 대한민국 건국과 임시정부 수립 100주년을 맞는 해”라고 선언했다. 대통령이 그럴 때마다 정치권은 요동쳤다. 1948년파와 1919년파로 확실히 갈라서 한마디씩 얹었다. 역사를 바로 세운다고 했지만 상대를 친일파와 주사파로 낙인찍기에 바빴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정치인들이 보수·진보의 이념을 토대로 비전을 제시하는 건 지극히 정상이다. 이념은 과거에 대한 성찰에서 출발한다. 부끄러운 친일의 흔적을 되씹고, 6·25전쟁의 원인을 직시해야 미래의 길을 찾을 수 있다. 더구나 지금은 가치외교(value-oriented diplomacy)의 시대다. 정부가 자유, 민주주의, 인권, 시장경제에 대한 명확한 입장을 표명하지 않고 전략적 모호성 뒤에 안주해서는 국가의 생존을 장담할 수 없다. 그러나 역사 해석을 정파적으로 이용하는 건 다른 문제다. 건국절 제정 움직임이 생산성 없는 말의 잔치 속에 흐지부지 종결된 것은 이 때문이다. 3·1절, 제헌절, 광복절 모두 대한민국 건국을 기리는 날이라는 건 이제 상식이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 지난 광복절 경축사에서 독립운동을 자유민주주의 국가를 만들기 위한 건국운동이라고 정의했다. 야당을 중심으로 대통령이 건국절 논란에 또 뛰어드느냐는 말이 쏟아지자 박민식 국가보훈부 장관이 “윤 대통령의 인식은 건국이 과정이라는 것”이라며 “건국절 논란은 매우 소모적”이라고 정리했다. 개인적으로 박 장관의 발언을 한물간 논란이 되살아나는 것을 경계한 윤석열정부의 건국절에 대한 공식 입장이라고 이해한다. 건국을 하나의 사건이 아니라 우리 현대사를 관통하는 역사적 과정으로 바라보는 시각은 친일파 척결이나 매카시즘에 매몰된 기존의 진영 논리를 뛰어넘는 포용성을 전제하기에 긍정적이다. 하지만 행동이 뒤따르지 않는 말은 무의미하다. 국방부가 육군사관학교 교정에 있는 홍범도 장군 흉상을 독립기념관으로 옮기고, 해군의 주력 잠수함인 홍범도함의 이름을 바꾸겠다고 나선 것은 박 장관의 말과 전혀 다른 행동이다. 과거 건국절 논란의 연장이라는 비난이 나오는 건 당연하다. 윤석열정부를 포함해 앞으로 어떤 정권도 정치적 이유로 역사를 재단하는 ‘건국절의 늪’에 빠지지 않기를 기대한다. 대통령이 역사와의 대화를 시작하면 국민들은 고통스럽다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고승욱 논설위원 swko@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[영상] 소화기로 ‘퍽퍽’…남의 차 분노의 내려치기, 대체 왜?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018615402&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018615402&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-30T00:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0830/2023083009520749170_1693356727_0018615402.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;화가 난다는 이유로 소화기를 휘둘러 공중화장실 창문을 깨고, 도로에 주차된 차량 등을 파손한 여성이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일 경찰에 따르면 여성 A씨는 지난 14일 오전 1시쯤 서울 중구의 한 공중화장실에 비치된 소화기를 들고 난동을 부렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0830/2023083009525749171_1693356777_0018615402.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰청이 유튜브에 공개한 범행 당시 영상을 살펴보면 A씨는 화장실 근처를 두리번거리더니 여자 화장실로 들어가 소화기를 들고나온다. 이후 화장실 복도 창문을 힘껏 내리쳤다. 이 충격으로 창문은 금이 가면서 심하게 깨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 이후 소화기를 들고 밖으로 나가더니 도로변에 주차돼 있는 차량을 향해 소화기를 휘둘렀다. A씨가 힘껏 내려친 수화기 때문에 차량은 금세 파손됐고, 그는 또 다른 차량에 소화기를 던지기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신고를 받고 현장에 출동한 CCTV 영상을 확인한 뒤 인근에서 배회 중이던 여성을 찾아 재물손괴 혐의로 검거했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰조사에서 여성은 “은행 거래 중에 생긴 문제로 화가 나 범행을 저질렀다”고 진술한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “A씨는 불법 체류자는 아니고 현재 무직인 상태”라며 “정확한 범행 동기를 조사 중”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나경연 기자 contest@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5명에 새삶 주고 떠난 50대…“엄마, 가끔 꿈에 나와줘”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018615669&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018615669&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-30T01:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0830/2023083010301849230_1693359018_0018615669.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;갑작스럽게 뇌사상태가 된 50대 여성이 5명에게 장기를 기증해 새 삶을 선물하고 세상을 떠났다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 한국장기조직기증원에 따르면 지난달 26일 삼성서울병원에서 강미옥(58)씨가 5명에게 심장과 폐, 간, 좌우 신장을 기증했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강씨는 지난달 22일 일하던 중에 갑자기 의식을 잃고 쓰러져 뇌사상태가 됐다. 가족들은 ‘불의의 사고로 뇌사상태가 되면 장기를 기증하고 싶다’던 강씨의 생전 뜻에 따라 기증에 동의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유족에 따르면 강씨는 경북 영덕에서 5남 2녀 중 여섯째로 태어났다. 그는 밝고 활발하며 따뜻한 사람이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강씨는 딸 이진아씨가 초등학교 4학년 때 남편과 사별했다. 강씨의 큰딸도 22살에 사고로 세상을 떠났다. 이후 강씨와 진아씨는 서로가 세상의 전부였다. 진아씨는 “이 세상에 남은 건 엄마랑 저밖에 없었는데 엄마가 고생만 하고 떠나신 것 같다”며 “하늘나라에서는 건강하고 즐거운 삶을 살길 바란다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진아씨는 “하늘나라에서 아빠랑 언니랑 아프지 말고 잘 지내라”며 “엄마가 사랑하는 손자 시현이와 씩씩하게 잘 지낼 테니 가끔 꿈에 나와달라”고 엄마를 향해 마지막 인사를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나경연 기자 contest@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>9월초 태풍 2개 휩싸이나… 제12호 ‘기러기’ 출현 임박</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018616052&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018616052&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-30T02:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0830/2023083011290549295_1693362545_0018616052.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;제12호 태풍 ‘기러기’로 발달할 예정인 제20호 열대저압부가 한반도와 일본 열도 쪽으로 북상하고 있다. 모두 3개의 태풍에 휩싸였던 동아시아에서 제10호 ‘담레이’의 소멸 직후 또 하나의 출현이 예고됐다. 제11호 태풍 ‘하이쿠이’는 한반도의 서쪽인 중국 동부 연안을 타고 북상하는 예상 경로를 그렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청은 30일 오전 11시 발표한 태풍 통보문에서 “제20호 열대저압부가 오전 9시 현재 괌 동쪽 약 1070㎞ 부근 해상에서 시속 35㎞로 서북서진하고 있다”며 “이 열대저압부는 24시간 안에 제12호 태풍 기러기로 발달할 것으로 예상된다”고 밝혔다. 기러기는 한국에서 제출된 조류의 이름이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청은 제20호 열대저압부가 태풍으로 발달한 뒤 31일 오전 9시 괌 동북동쪽 약 930㎞ 부근 해상까지 진출할 것으로 보고 있다. 시속 20~30㎞대의 빠른 속도로 북서진을 계속하고, 오는 9월 4일이 되면 일본 가고시마 남동쪽 약 290㎞ 부근 해상까지 다가갈 것으로 기상청은 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금까지의 예상 경로대로면 제20호 열대저압부는 기러기로 발달한 뒤 한반도로 다가오게 된다. 이 경우 한반도는 9월 초 비슷한 시기에 하이쿠이와 기러기의 영향권으로 들어갈 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0830/2023083011303449296_1693362635_0018616052.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;하이쿠이는 힘을 키우며 북상하고 있다. 기상청은 오전 10시 발표한 태풍 통보문에서 “하이쿠이가 오전 9시 현재 일본 오키나와 남동쪽 약 1110㎞ 부근 해상에서 시속 18㎞로 북진하고 있다”고 밝혔다. 지난 28일 괌 북서쪽 해상에서 발생한 이 태풍은 현재 중심기압 980hPa, 최대풍속 초속 29m(시속 104㎞)로 강화됐다. 기상청은 강도를 ‘중’으로 분류했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하이쿠이는 오키나와 주변에서 강도를 높일 것으로 예상된다. 기상청은 하이쿠이가 오는 31일 오후 9시 오키나와 남남동쪽 약 390㎞ 해상까지 진출하면 중심기압을 970hPa로 내리고, 최대풍속을 35m(시속 126㎞)로 끌어올릴 것으로 보고 있다. 이때 강도는 강으로 격상될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하이쿠이는 오키나와 다음 행선지로 중국 상하이를 가리키고 있다. 기상청은 “하이쿠이가 9월 4일 오전 9시 상하이 남동쪽 약 110㎞ 부근 해상에 위치할 것”이러고 예상했다. 다음 경로에서 서해를 타고 북상할 가능성을 배제할 수 없다. 다만 상하이 주변에서 강도는 중으로 내려갈 것으로 기상청은 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0830/2023083011313449298_1693362694_0018616052.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;제9호 태풍 ‘사올라’는 홍콩으로 상륙하는 예상 경로를 그렸다. 기상청은 오전 10시30분 태풍 통보문에서 “사올라가 오전 9시 현재 대만 타이베이 남쪽 약 550㎞ 부근 해상에서 시속 13㎞로 서진하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사올라는 현재 중심기압 920hPa, 최대풍속 초속 53m(시속 191㎞)의 매우 강한 태풍이다. 홍콩으로 다가가면서 강도를 중으로 내릴 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사올라, 하이쿠이, 제20호 열대저압부의 예상 경로에서 또 하나 주목할 것은 상호 작용 여부다. 9월 초에 근거리에서 서로 영향을 주고받는 후지와라 효과를 일으키면 각 태풍의 경로와 강도는 변화할 수 있다. 후지와라 효과는 인접한 열대저기압끼리 서로의 진로와 발달에 영향을 미치는 현상을 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 일본 동쪽 해상으로 다가갔던 담레이는 내륙으로 상륙하지 않고 먼바다로 동진을 계속해 지난 29일 오후 3시 삿포로 동쪽 약 1230㎞ 부근 해상에서 온대저기압으로 변했다. 이에 따라 기상청은 지난 29일 오후 4시30분 태풍 통보문을 마지막으로 담레이의 기상 정보 제공을 종료했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>결국 부산행 열차 오른 KCC…22년 만에 전주 떴다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018616437&amp;code=61161411&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018616437&amp;code=61161411&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-30T04:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0830/2023083012501249324_1693367413_0018616437.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로농구 KCC 이지스가 이사를 결정했다. 22년 동안 정들었던 전북 전주를 떠나 부산으로 향했다. 지난 시즌 우승팀 안양 KGC인삼공사는 간판을 바꿔 달았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로농구연맹(KBL)은 30일 서울 강남구 KBL 센터에서 열린 이사회에서 KCC의 연고지 변경안을 승인했다. 이로써 KCC는 다가오는 2023-2024시즌부터 부산에 새 둥지를 틀게 됐다. 프로농구 10개 구단 중 호남 연고 팀은 한 곳도 남지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KCC가 전주에 자리 잡은 건 2001년이었다. 대전을 연고로 하던 현대 걸리버스를 인수하면서 전주로 옮겨갔다. 이후 KCC는 세 차례 챔피언결정전 우승, 두 차례 정규시즌 우승을 차지하는 등 꾸준히 성과를 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;팬덤 충성도도 높았다. ‘컴퓨터 가드’ 이상민을 시작으로 숱한 스타들이 전주실내체육관을 누볐다. 허웅 이승현 등이 합류하면서 지난 시즌 KCC는 정규리그 기준으로 경기당 3062명의 평균 관중을 동원했다. 서울 SK에 이어 10개 구단 중 2위에 해당하는 수치였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런 KCC가 이사를 결정한 배경으론 임계점에 달한 지방자치단체 측과의 마찰이 지목된다. KCC의 홈인 전주실내체육관은 1973년 문을 열었다. 노후 시설 개선을 요구하는 목소리가 나왔지만 지지부진한 끝에 2015년 문제가 터져나왔다. 기다리다 지친 KCC가 전주를 떠나 경기도 수원으로 연고를 옮긴다는 소문이 파다했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2016년 4월 양측이 합의에 이르며 갈등이 일단락되는 듯했지만 그때뿐이었다. 전주시가 약속했던 ‘조속한 시설 개선’이 거듭 늦어졌다. 당초 리모델링을 계획했으나 이후 신축 사업으로 선회했고, 설계 공모를 거쳐 기공식까지 하고도 실제 공사를 미뤘다. 올해 연말까지 새 체육관을 완공하겠다던 계획도 지켜지지 않게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 KCC 쪽이 움직였다. 2021년 KT의 수원 이전으로 농구단이 사라진 부산시와 손을 잡기로 했고 KBL이 이를 최종 승인했다. 부산시는 앞서 고양 데이원(현 소노)이 연고 이전을 추진하던 당시에도 구단 유치에 적극적인 관심을 보인 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 자유계약선수 시장에서 최대어 최준용을 영입한 KCC는 이전 첫해 부산 팬들 앞에서 우승에 도전한다. 허웅 이승현 라건아에 최준용과 송교창까지 합류한 국가대표급 스쿼드가 눈에 띈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편, 이날 이사회에선 디펜딩 챔피언 안양 KGC인삼공사의 명칭 변경 안건도 승인됐다. 새 이름은 안양 정관장 레드부스터스다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디자이너 브랜드 ‘모르벨린’, 2024 S/S 패션위크 트레이드쇼 참가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018616483&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018616483&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-30T04:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0830/2023083013370049395_1693370220_0018616483.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;여성복 디자이너 브랜드 ‘모르벨린(Morubelin)’이 오는 9월5일(화)부터9월 9일(토)까지서울 DDP에서 열리는 ‘2024 S/S 서울패션위크 트레이드쇼’에 참가한다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울패션위크 트레이드쇼는 국내 패션 브랜드의 글로벌 진출을 위한 연관 행사로 마련된 수주회다. 100여 개의 국내 브랜드가 참가하며 28개국, 120명의 해외 바이어가 방문할 예정으로 올해의 경우 팬데믹 이후의 최대 인원 바이어 방문이 기대된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모르벨린은 이탈리아어 ‘amore(사랑)’, 스페인어 ‘brillo(빛나다)’에서영감을 받아 네이밍을 한 브랜드로 여성의 사랑스러움과 우아함을 한층 더 돋보여 눈부신 아름다움을 통해 완벽한 스타일을 선사하고자 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 서울패션위크 트레이드쇼에서는 핑크와 옐로우 등의 파스텔 톤이 주를 이루는 트위드, 레이스 소재의 소녀 감성이 묻어나는 스타일 등으로 2024 S/S 모르벨린컬렉션을 선보인다. 특히 미니 기장의 트위드 셋업은 발랄한 느낌을 주며 리본 디테일, 비즈 장식 등의 포인트가 돋보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;데님 드레스 컬렉션은 가슴과 어깨의 러플 디테일로 여성미를 부각시키며 풍성한 벨라인이 특징이다. 브랜드의 아이덴티티가 느껴지는 정장 스타일로도 연출할 수 있다. 모르벨린의시그니처 스타일인 광택감이 있는 튤 소재의 샤스커트도 만나볼 수 있으며, 그 외에 면 소재 드레스, 볼륨 소매가 강조된 여성스러운 실루엣의 자카드 라인 등의 다양한 스타일을 선보일 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모르벨린은 시대를 초월하는 여성들의 우아한 품격을 패션에 담아낸 ‘타임리스페미닌’ 스타일을 추구하며 이를 목표로 하는 여성복 전문 브랜드다. 이를구현하기 위한 고급스러운 패턴과 소재 사용으로 클래식한 감성을 표현하고, 정교한 수공의 큐빅 버튼과고급스러운 트리밍 디테일로 우아하면서 페미닌한 실루엣을 완성한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모르벨린은 패션의 트렌드를 쫓기보다는 현대적인 감각으로 전통과 예술의 가치를 지속적으로 재해석하면서 여성들의로망을 이루는 것을 브랜드의 핵심 가치로 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모르벨린 관계자는 “브랜드가 지닌 고유의 감성을 바탕으로 고급스럽고유니크한 디자인을 통해 특별한 날과 기억에 남을 만한 순간을 함께 하고자 한다”며 “지난 8월 코엑스에 열린 트렌드 페어 참가에 이어 이번 패션위크트레이드쇼에서는 다양한 의상에 브랜드의 색을 그대로 녹여 선보이고자 하니 많은 관심 부탁드린다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편, 모르벨린은 서초동 내 오프라인 쇼룸과 함께 옥상 정원을겸비한 ‘카페 모르벨린’을 운영하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디지털뉴스센터 이지현 elin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김하성 멀티히트에 에드먼 끝내기…WBC 키스톤 장군멍군</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018616545&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018616545&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-30T04:59:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0830/2023083013563849428_1693371401_0018616545.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2023 월드베이스볼클래식(WBC) 당시 키스톤 콤비를 이뤘던 김하성과 토미 에드먼이 빅리그에서 재회해 각자 맹활약했다. 김하성이 멀티히트 포함 3출루로 기선을 제압했지만 최후의 승자는 끝내기 안타를 때려낸 에드먼이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세인트루이스 카디널스는 30일(한국시간) 미국 세인트루이스 부시스타디움에서 열린 샌디에이고 파드리스와의 경기에서 6대 5로 승리했다. 연장 10회말 승부치기 상황에서 터진 대타 에드먼의 끝내기 안타로 결승점을 뽑았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김하성은 이날도 샌디에이고의 1번타자 2루수로 선발 출전했다. 반면 전날까지 최근 7경기에서 31타수 4안타(0.129)에 그쳤던 에드먼은 더그아웃에서 경기를 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;먼저 웃은 쪽은 김하성이었다. 1회 첫 타석부터 상대 선발 잭 톰슨을 공략해 유격수 옆을 빠져나가는 중전 안타로 출루했다. 후속 후안 소토의 번트 때 상대 실책을 틈타 3루까지 들어간 그는 4번타자 페르난도 타티스 주니어의 희생 플라이로 홈을 밟았다. 이어진 수비에서도 역동작으로 땅볼을 잡아 타자주자를 저격해냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4회초 볼넷을 골라 나가며 멀티 출루를 완성한 김하성은 4-2로 앞선 6회 이날 두 번째 안타를 기록했다. 한 점 차로 추격을 허용한 8회엔 달아나는 타점까지 올리며 화룡점정을 찍었다. 1사 1, 3루 기회에서 좌익수 방면 큼지막한 타구로 3루 주자를 불러들였다. 김하성의 올 시즌 50번째 타점이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 후반 일이 꼬였다. 샌디에이고 불펜은 김하성이 만들어 준 두 점 차 리드를 지키지 못했다. 8회말 로버트 수아레즈가 상대 포수 윌슨 콘트레라스에게 2점 홈런을 맞으면서 동점을 헌납했고 경기는 연장으로 향했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10회초 승부치기 위기를 넘긴 세인트루이스는 10회말 대타 작전을 꺼내 들었다. 과감한 쓰리번트와 고의4구로 만들어진 1사 1, 3루 기회에서 놀란 고먼 대신 에드먼을 내세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결승 타점 기회를 잡은 에드먼은 벤치 신뢰에 120% 부응했다. 뜬공 하나면 경기를 끝낼 수 있는 상황에서 철벽 마무리 조시 헤이더의 초구 몸쪽 싱커를 제대로 잡아당겼다. 얕은 뜬공에 대비해 전진 수비하던 좌익수는 일찌감치 추격을 포기했고 타구는 그대로 왼쪽 담장 앞에 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실점 없이 10회말을 넘겼다면 11회초 선두타자로 타석에 들어설 수 있었던 김하성은 아쉬움을 삼켜야 했다. 지난해에 이어 2년 연속 빅리그 50타점을 달성한 건 위안거리였다. 김하성의 시즌 타율은 0.276, OPS는 0.807로 소폭 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이곳은 여성들 설레게 하는 티파니앤코 아닙니다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018616855&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018616855&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-30T06:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0830/2023083014481049542_1693374490_0018616855.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 최근 사회관계망서비스(SNS)에서 해외 유명 주얼리 브랜드 제품을 할인 판매한다는 광고를 봤다. 프러포즈링 등으로 여성들에게 인기 많은 ‘티파니앤코(TIFFANY&amp;Co.)’였다. 그는 광고를 통해 쇼핑몰에 접속했다. 티파니앤코 로고와 해당 제품이 연상되는 블루 등으로 메인 화면이 꾸며져 있었다. 팔찌와 목걸이 등을 고르고 미화 200달러 넘게 결제했다. 그런데 막상 사고 보니 이상했다. 해외 쇼핑몰인데도 세관 통과를 위한 통관고유번호를 요구하지 않았던 것이다. 주문 취소를 요구했지만 판매자는 묵묵부답이었다. 해당 제품은 가짜였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이처럼 유명 주얼리를 싸게 판다고 홍보한 뒤 상품을 판매하고 주문 취소를 해주지 않거나 아예 배송하지 않는 사례가 잇따르고 있다. 30일 한국소비자원에 따르면 지난 10일부터 주얼리 브랜드 티파니앤코 제품을 할인 판매하는 것처럼 속여 결제를 유도한 뒤 배송이나 주문 취소를 해주지 않았다는 상담이 17건이나 접수됐다. 문제가 된 사이트는 ‘tiffjewelry.com(현재 폐쇄)’, ‘tiffjewellery.com’, ‘kasaibyrdmall.com’ 등이었다. 소비자원은 “해당 사이트를 공식 쇼핑몰로 오인하지 말라”며 주의보를 발령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자들은 주로 인스타그램이나 페이스북 등의 광고를 통해 쇼핑몰 홈페이지에 접속했다. 이들 사이트는 티파니앤코의 브랜드 로고와 상징 색상, 제품 사진 등을 그대로 사용하면서 티파니앤코인 것처럼 제품을 판매했다. 하지만 구매 이후에는 가입한 회원 정보를 찾을 수 없었다. 또 정품이 아니라는 사실을 알게 된 소비자들이 취소와 반품을 요구해도 응답하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소비자원은 해당 쇼핑몰이 브랜드의 공식 판매처인지, 신뢰할 수 있는 판매자인지 등을 꼼꼼히 확인하라고 당부했다. 시중 가격보다 지나치게 저렴하면 가짜 제품이거나 사기성 판매일 가능성이 크기 때문이다. 소비자원은 “해당 웹사이트를 지속적으로 모니터링할 계획”이라며 “유사한 피해를 입은 소비자는 결제 내역, 주문취소 요청 사항 등의 증빙자료를 갖춰 소비자원 국제거래 소비자포털로 상담을 신청하라”고 안내했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘유아 동반’ 막은 백화점 VIP라운지…인권위 판단은?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018616908&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018616908&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-30T06:10:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0830/2023083014045649437_1693371901_0018616908.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;백화점 VIP 라운지를 ‘노키즈존’으로 운영하는 것은 차별이라는 국가인권위원회(인권위) 판단이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인권위는 지난 17일 서울의 한 백화점 대표이사에게 우수 고객 휴게실(VIP 라운지) 이용 대상에서 10세 미만 유·아동을 일률적으로 제한하지 말라고 권고했다고 30일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 3월 이 백화점을 찾은 A씨는 생후 100일 된 딸을 유모차에 태우고 이 백화점 VIP 라운지를 이용하려 했다. 그러나 자녀가 10세 미만이라는 이유로 이용을 거부당하자 지난 5월 인권위에 진정을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백화점 측은 이 VIP 라운지가 자녀를 동반하지 않는 고객의 취향에 맞춰 실내 장식이 된 휴게실이라는 입장을 내세웠다. 각종 가구, 집기, 액자 등 실내 장식물에 고객이 다칠 우려가 있어 안전상의 이유로 불가피하게 유·아동의 이용을 제한했다고도 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대신 유·아동을 동반한 VIP 고객에게는 음료 포장 서비스를 제공하거나, 백화점 내 지정 카페 이용권을 제공한다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0830/2021072714003485299_1627362034_0018616908.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그러나 인권위는 백화점의 조치를 ‘나이를 이유로 한 평등권 침해의 차별행위’라고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인권위 아동권리위원회는 “최대한의 이익 창출이 사업의 주요목적인 상업시설 운영자에게 영업의 자유가 보장되는 점은 인정된다”면서도 “이런 자유가 무제한으로 인정되는 것은 아니며, 특정 집단을 특정 공간이나 서비스 이용에서 원천 배제하는 경우에는 반드시 합리적이고 타당한 사유가 있어야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “사회적 취약 계층인 아동의 배제는 유해업소 등 사회 규범이나 통념상 아동 보호의 필요성이 있는 경우에 한정해야 한다”고 설명했다. 백화점 휴게실은 이 같은 이유에 해당하지 않는다는 것이다. 또한 “유·아동의 휴게실 출입을 제한하는 것은 동반한 보호자에 대한 배제로 이어지는 점을 고려했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부산시, KCC 농구단 부산 이전 환영…“최대한 지원”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018617271&amp;code=61161411&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018617271&amp;code=61161411&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-30T07:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0830/2023083016050449724_1693379104_0018617271.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;KCC이지스 남자프로농구단이 기존 연고지인 전북 전주를 22년만에 떠나 부산에 둥지를 튼다. 부산시는 즉각 환영의 입장을 내놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산시는 30일 “KCC이지스 농구단의 연고지 이전을 환영한다”며 “최고의 명문구단이 최고의 성적을 거둘 수 있도록 최대한 지원하겠다”&lt;span&gt;고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;박형준 시장은 “KCC 농구단 부산 유치로 그동안 남자농구단에 목말라 있던 시민에게 수준 높은 농구 관람 기회를 제공할 수 있을 것으로 기대한다”면서 “스포츠 진흥에 더욱 노력하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 KBL은 이날 오전 서울 강남구 KBL센터에서 이사회를 열고 KCC이지스의 연고지를 전북 전주에서 부산으로 변경하는 안건을 승인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 부산은 2020-2021시즌을 끝으로 KT가 경기도 수원으로 떠난 뒤 2년 만에 다시 남자프로농구단을 유치하게 됐다. 2023-2024시즌부터 팀명은 ‘부산 KCC 이지스’로 바뀐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산=윤일선 기자 news8282@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“‘당근’서 직거래로 산 중고차, 전 주인이 훔쳐가”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018617343&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018617343&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-30T07:20:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0830/2023083016175549754_1693379875_0018617343.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;중고거래 플랫폼 ‘당근’에서 자동차를 직거래한 구매자가 며칠 후 차를 도난당했다는 사연을 공개했다. 이 구매자가 공개한 영상에 따르면 차를 판매한 사람은 며칠 뒤 또 다른 차키로 주차장에서 차를 훔쳐갔다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일 한 온라인커뮤니티에는 ‘당근 마켓에서 중고차 직거래 사기’라는 제목의 글이 게재됐다. 본인을 광주 전남대에 다니는 유학생이라고 소개한 글쓴이 A씨는 본인이 차를 도난당했다며 하소연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨에 따르면 그는 지난달 9일 당근에서 2011년식 아반떼 하이브리드를 구매했다. A씨는 계좌이체로 대금을 지불하고 자동차를 넘겨받았고, 팔에 문신이 있던 판매자는 다음날 명의이전을 해주겠다고 약속했다. 하지만 다음날 판매자는 전화를 받지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;판매자가 전화를 받지 않자 A씨는 경찰서를 찾아갔다. 하지만 경찰로부터 “명의이전 안 해준 것으로 신고는 안 된다”는 답변을 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건을 며칠 뒤 집 주차장에서 발생했다. A씨가 구매한 차가 세워둔 차가 갑자기 사라진 것이었다. A씨가 CCTV를 확인해 보니 또 다른 차키를 가지고 있던 판매자가 차를 가져가는 모습이 영상에 담겼다. 이에 A씨는 곧바로 경찰에 신고하고 CCTV를 제출했지만 아직 문제를 해결하지 못했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “이제 어떻게 할지 모르겠다”며 “당근에서 직거래할 때 사기꾼이 많이 있으니 조심해야 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 사연에 많은 누리꾼은 안타깝다는 반응을 보였다. 이들은 “구청 앞에서 거래하고 바로 명의이전 하는 것이 안전하다” “유학생이라 잘 모르는 걸 노렸던 것 같다” “범인을 꼭 잡아서 제대로 벌 받게 해야 한다” 등의 댓글을 달았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련해 당근 측은 “실제 사건 발생 여부는 내부에서 확인하고 있고, 수사 협조 요청이 들어오면 적극적으로 공조할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나경연 기자 contest@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LCC의 부상… 전 세계 항공 좌석 36% 저가 좌석</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018617379&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018617379&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-30T07:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0830/2023083015304649626_1693377048_0018617379.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전 세계 국제선 항공 좌석의 36%가 저가 좌석이라는 조사 결과가 나왔다. 일반 좌석보다 저가 좌석 보유 비중이 더 높은 국가도 많은 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스페인 관광 스타트업 ‘마브리안 테크놀로지(이하 마브리안)’는 저가 좌석 전 세계 항공 좌석의 36%를 차지하는 것으로 나타났다고 30일 밝혔다. 이 회사는 전 세계 698개 항공사의 항공 일정을 분석해 일반과 저가로 나눴다. 수화물, 음식 등 일반 항공사가 제공하는 특정 서비스를 포함하지 않고, 할인된 가격에 항공권을 제공하는 기업을 저가형으로 분류했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마브리안은 전 세계 698개 중 173개를 저비용항공사(LCC)로 분류했다. 가장 규모가 큰 LCC로 미국의 사우스웨스트 항공을 꼽았다. 사우스웨스트는 여객 운송 기준으로 세계 3위에 해당하는 회사다. 유럽의 최대 LCC인 라이언에어는 2위를 차지했다. 이어 인도의 인디고, 영국의 이지젯 등이 5위 안에 이름 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저가 항공편 좌석이 가장 많은 나라는 미국이었다. 미국은 3억9500만석으로 다른 국가의 2위인 인도(1억4700만석)보다 2배 이상 앞섰다. 이어 스페인 1억 800만석, 중국 9800만석, 이탈리아 8500만석으로 나타났다. 특히 이탈리아는 자국 내 LCC가 없음에도 상위권에 이름 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일반 항공편보다 저가 항공편이 더 많은 국가도 다수였다. 라트비아, 불가리아, 벨기에, 이탈리아 등은 저가항공 비중이 70%를 넘었다. 라트비아는 항공편의 91.2%가 저가 항공편인 것으로 조사됐다. 아시아 지역도 저비용 항공편 의존도가 높았다. 인도가 69%로 가장 높았고, 아프가니스탄, 카자흐스탄 등은 60%를 넘었다. 미국은 저가 좌석 총량은 높았으나 전체 항공편에 비하면 33.7%에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LCC 시장 전망은 밝다. LCC가 해외 시장에 진출한 이후 승객들은 항공료를 줄일 수 있었고, 기존에 교통이 제한됐던 지역까지 방문할 수 있게 됐기 때문이다. 마브리안은 “LCC는 지역 간 상호 연결성을 높이는 중요한 역할을 수행한다”고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 여객시장에선 LCC에 대한 선호도가 올라가고 있다. 지난해 7월만 하더라도 전체 국제선 이용 여객 중 19.5%가 LCC를 이용했는데, 올해는 34.9%로 비중이 2배 가까이 늘었다. 제주항공 진에어 에어서울 등 다수의 LCC는 코로나19 이후 ‘역대급 실적’을 기록 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>걸린 메달만 57개… 황선우·김우민 ‘수영 황금세대’ AG정조준</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018617402&amp;code=61161811&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018617402&amp;code=61161811&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-30T07:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0830/2023083016195249762_1693379992_0018617402.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 수영을 이끄는 ‘황금세대’들이 9월 항저우 아시안게임에서 새 역사를 쓸 수 있을까. 그간 한국 수영은 조오련, 박태환 등 스타 선수 한 명에 성적을 기대왔다. 이번엔 분위기가 사뭇 다르다. 한국 최초로 ‘세계선수권 2회 연속 메달’ 획득에 성공한 황선우(20·강원특별자치도청)를 비롯해 한국 수영 최초의 4관왕 달성을 노리는 김우민(21·강원특별자치도청) 등 기대주만 여럿이다. 9월 20일 항저우로 출국하는 대표팀은 메달 사냥에 나서기 위해 지금도 충북 진천 국가대표선수촌에서 구슬땀을 흘리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수영은 9월 23일 개막하는 항저우 아시안게임에서 가장 많은 메달이 걸려있는 종목이다. 경영(9월 24∼29일)에서 41개, 다이빙(9월 30일∼10월 4일)에서 10개, 아티스틱 스위밍(10월 6∼8일)과 수구(9월 24일∼10월 8일), 오픈워터 스위밍(10월 8∼9일)에서 2개, 총 57개의 금메달을 수여한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메달권에 가장 근접해 있는 건 남자 경영 대표팀이다. 한국은 직전 2018 자카르타·팔렘방 대회에서 김서영(경북도청)이 여자 개인혼영 200ｍ에서 정상에 서며 간신히 ‘노골드’를 면했다. 하지만 최근엔 남자 경영 대표팀이 국제 무대에서 좋은 흐름을 이어오고 있어 2010년 광저우 대회에서의 역대 최고 성적(금메달 4개와 은메달 3개, 동메달 6개)을 뛰어넘을 것이란 기대가 오르고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0830/2023083016212149766_1693380083_0018617402.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 후쿠오카에서 열린 세계선수권대회에선 각종 부문마다 괄목할 만한 성적을 냈다. 황선우는 주종목 자유형 200m에서 한국 신기록을 갈아치우며 동메달을 따냈다. 김우민은 자유형 400ｍ 예선(3분44초50)과 결승(3분43초92)에서 개인 기록을 경신하며 세계 톱5에 들었고, 자유형 800m 예선에선 7분47초69를 기록하며 박태환의 한국기록을 11년 만에 넘어섰다. 김우민은 지난 24일 진천선수촌 공개훈련에서 “첫 아시안게임인 만큼 화려하게 데뷔를 하고 싶다”며 “박태환 선배님의 기록이 나의 목표다. 4관왕에 대한 부담감 또한 즐기면서 같이 이겨낼 생각이다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0830/2023083016222549768_1693380146_0018617402.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;양재훈(25·강원특별자치도청), 이호준(22·대구광역시청)도 세계선수권에서 못지 않은 활약을 펼쳤다. 이들은 황선우, 김우민과 함께 남자 계영 800m에서 7분4초07로 터치패드를 찍으며 한국신기록을 갈아치웠다. 특히 이호준은 황선우와 함께 자유형 200ｍ 결승에 서며 한국 수영 역사상 최초로 세계선수권대회 경영 결승 출발선에 한국 선수가 동반 진출하는 역사를 썼다. 당시 200m 결승에서 상위 8위 안에 든 아시아 선수는 이호준과 황선우가 유이했기에 이번에도 입상을 기대해볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“조민, 2주 체험하고 논문 1저자로…조국은 서류 조작”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018617413&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018617413&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-30T07:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0830/2023071704480793831_1689536898_0018617413.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰이 조국 전 법무부 장관의 딸 조민씨를 기소하며 의학전문대학원 입시를 위해 만든 ‘7대 허위 스펙’의 구체적인 내용을 공소장에 적시했다. 조 전 장관과 정경심 전 교수가 조씨의 허위 스펙 관련 서류 만들기에 직접 관여한 정황도 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 국회에 제출된 조씨의 위계공무집행방해 등 혐의 공소장에 따르면 조씨는 2013년 6월 서울대 의전원에 지원하면서 증빙서류로 7개의 허위 확인서와 표창장 등을 제출한 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구체적으로는 부산 아쿠아펠리스 허위 인턴십 확인서, 동양대 허위 연구활동 확인서, 공주대 생명과학연구소 허위 체험활동 확인서 및 논문 초록, 단국대 의과학연구소 허위 인턴십 확인서, 서울대 공익인권법센터 허위 인턴십 확인서, 동양대 위조 표창장, KIST 인턴 허위 경력 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우선 조씨는 2014년 6월 부산대 의전원 지원 당시 공주대 생명과학연구소 허위 인턴 경력, KIST 인턴 허위 경력, 동양대 영어영재교육센터 보조연구원 인턴 허위 경력을 제출한 것으로 조사됐다. 또 자기소개서에 동양대 허위 인턴 근무와 동양대 위조 표창장 수장 경력을 기재한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조씨는 단국대 의과학연구소 허위인턴십 확인서 발급을 위해 2007년 7월 2주간 체험활동을 한 것으로 조사됐다. 실험 결과물 분석 방법을 배우거나 실험을 직접 수행하지 않았지만 논문 제1저자로 등재된 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 조씨가 2008년 3월부터 2009년 2월까지 공주대 생명과학연구소에서 인턴 활동을 했고, 논문 제3저자로 등재됐다는 허위 확인서도 작성된 것으로 조사됐다. 이때 조씨가 실제 수행한 활동은 독후감 작성, 월 1~2회 선인장·구피·장미 등을 키우며 생육 과정 관찰 내용 보고, 식물 물 교체 혹은 배양 접시 교체 등에 불과했던 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 전 장관은 서울대 공익인권법센터에서 조씨가 2009년 5월 1~15일 고등학생 인턴으로 활동했다는 한인섭 센터장 명의 허위 인턴십 확인서를 발급한 것으로도 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 조 전 장관이 교수실에 있는 PC로 조씨의 아쿠아펠리스 호텔 실습수료증 및 인턴십 확인서를 만들었고, 법인 인감을 날인받아 허위로 발급받은 것으로 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 KIST 허위 인턴 및 확인서, 동양대 보조연구원 허위 연구활동 확인서, 동양대 위조 표창장의 내용과 실제로 조씨가 수행한 활동은 일치하지 않는다고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우천 취소에 AG까지…이제부터 ‘뎁스 싸움’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018617694&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018617694&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-30T08:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0830/2023083017112949908_1693383091_0018617694.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로야구 페넌트레이스가 치열한 막바지 국면에 접어들었다. ‘소수 정예’ 1군 주전만으로 버티긴 불가능한 일정이다. 후보 선수부터 퓨처스리그(2군) 자원까지 각 팀의 뎁스에 따라 희비가 엇갈릴 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KBO 리그 1군 엔트리는 등록 인원 기준으로 28명이다. 이는 9월마다 33명으로 늘어난다. 시즌 내내 체력이 떨어진 선수들을 빠듯한 경기 일정에서 보호하기 위한 ‘확대 엔트리’다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매년 시행되는 확대 엔트리지만 올해는 그 무게가 남다르다. 예년과 다른 점이 두 가지 있기 때문이다. 하나는 우천취소 문제다. 늦여름 비가 30일에도 이어지면서 올 시즌 비 등을 이유로 취소된 경기가 75경기를 넘어섰다. 지난 시즌엔 9월 13일 기준으로 50경기였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제때 못 치른 경기가 많다는 건 잔여 시즌이 한층 빡빡하게 돌아갈 수밖에 없다는 뜻이다. 더블헤더, 월요일 경기 등 세부적인 대체 방식은 다르지만 꾸준히 경기에 나서는 주전 멤버들에게 부담이 간다는 점은 마찬가지다. 피로에 따른 부상을 방지하고 체력을 안배하기 위해선 ‘스타팅 멤버’ 외 선수들을 적극적으로 활용해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 번째 변수는 한 달 앞으로 다가온 항저우 아시안게임이다. 아마추어 신분으로 발탁된 장현석(LA 다저스)을 제외하곤 23명의 선수가 태극마크를 달기 위해 소속팀을 비운다. 대표팀에 선발된 만큼 저마다 팀에서 한 자리씩 꿰차고 있는 자원들이다. 리그에 남은 선수들의 부담이 커지는 건 불가피하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 변수는 한 가지 결론으로 귀결된다. 지금의 마운드·타선이 시즌 종료 시까지 꾸준히 유지될 순 없다. 선수단 뎁스가 여느 때보다 훨씬 중요해진다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이미 일부 구단에선 주전 선수들의 부상이 현실화했다. 시즌 내내 선두 LG 트윈스의 외국인 1선발 역할을 해온 애덤 플럿코는 골반 타박상 진단을 받아 로테이션에서 빠졌다. 앞으로 4~5주는 결장이 불가피하다. 그에 앞서 KIA 타이거즈 선발투수 마리오 산체스도 팔꿈치 부상으로 전열을 이탈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;잠시 ‘쉬어가는’ 선수도 적지 않다. 어깨 염증으로 한 차례 등판을 거르게 된 KIA 이의리, 담 증상으로 로테이션을 정상 소화하지 못하고 있는 삼성 라이온즈 데이비드 뷰캐넌 등이 그렇다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가뜩이나 변수도 많은데 최근 리그 구도는 혼전 양상이다. 한때 정규리그 우승이 유력해 보였던 LG가 최근 주춤한 사이 2위 KT 위즈가 최근 10경기 8승 2패를 거두며 무섭게 따라붙었다. 두 팀의 격차는 30일 전까지 4.5경기에 불과했다. 중위권에선 KIA와 두산 베어스가 가을야구 티켓을 두고 반 경기 이내 접전을 펼치고 있다. 1일 확대 엔트리 시행과 함께 각 팀 사령탑들이 어떤 선택을 내릴지 이목이 쏠리는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 자립준비청년 희망 캠페인, 제도적 지원으로 승화돼야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318802&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318802&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:01:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083020480450279_1693396084_0924318802.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난해 여름 광주광역시에서 자립준비청년 둘이 잇따라 극단적 선택을 했다. 한국청소년정책연구원이 지난해 자립준비청년 2457명을 대상으로 조사한 결과 자살을 생각해본 적 있다는 답변이 43.4%로 일반인보다 월등히 높았다. 국민일보는 자립준비청년의 현실과 이들을 벼랑 끝으로 모는 원인에 대해 심층 취재했고 취재에 응한 청년들 상당수가 주위에 아무도 없다는 고립감이 가장 힘들다고 호소했다. 모진 현실 위에 선 청년들의 손을 잡고 넓은 세상에 함께 나아가는 것이 중요했다. 국민일보가 10년 전부터 자립준비청년에게 주거공간을 제공하는 ‘희망디딤돌’ 사업을 벌여온 삼성과 올 2월부터 ‘자립준비청년에 희망디딤돌을’ 캠페인을 시작한 계기였다. 정부, 지방자치단체, 기업 등이 동참하면서 멘토링 사업인 ‘삼성 희망디딤돌 자립준비청년과 함께하는 디딤돌 가족’ 등 다양한 캠페인들이 이어졌다. 그리고 최근 작지만 큰 결실들이 맺어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성은 지난 29일 ‘삼성 희망디딤돌 2.0’ 출범식을 열고 고용노동부, 보건복지부, 사회복지공동모금회 등과 사업 공동 운용 협약을 맺었다. 희망디딤돌 1.0이 청년들의 주거문제 및 교육에 초점을 맞췄다면 희망디딤돌 2.0은 청년들의 역량을 키워 취업 등 경제적 자립을 이끌 수 있도록 하는 프로그램이다. 삼성뿐 아니라 정부, 사회복지단체까지 나서서 청년들의 홀로서기를 공동으로 지원한다는 것이다. ‘너희 옆에 우리가 있음’을 이보다 더 확실히 알게 해주는 시그널은 없을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제도적 지원을 위한 행보도 첫발을 내디뎠다. 국회 산업통상자원중소벤처기업위원회 국민의힘 김성원 의원은 지난 28일 ‘자립준비청년 취업 지원 패키지’ 법안을 발의했다. ‘청년고용촉진 특별법 일부개정법률안’ 등 3개 법안을 개정한 것인데 자립준비청년을 고용한 중소·중견기업에 대한 소득세·법인세 혜택, 공공기관의 자립준비청년 고용 의무화 등을 담았다. 법과 제도가 자립의 발판이 돼 준다면 함께하는 사회는 좀 더 가까워질 것이다. 국회는 조속히 이번 법안을 통과시켜야 한다. ‘삼성 희망디딤돌 2.0’ 출범식에서 교육생 대표로 나선 한 자립준비청년은 “모두에게 허락된 시간은 공평하기에 포기하지 않겠다. 우리의 미래는 오늘의 내 자신 안에 있다”고 말했다. 좌절을 딛고 희망을 꿈꾸는 청년의 미래는 오늘의 우리 사회가 어떻게 하느냐에 달려 있다. 국민일보와 삼성이 시작한 캠페인의 나비효과가 사회 곳곳에 더 크고 풍성하게 나타나길 기대한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 서이초 사건과 공화의 가치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318704&amp;code=11171314&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318704&amp;code=11171314&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083021281050359_1693398490_0924318704.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;선생님들이 조용히 흘리던 눈물이 서이초의 비극 이후 거대한 함성으로 터져 나왔다. 서이초가 있는 서울의 교육감으로서 무거운 책임감을 느낀다. 선생님들의 눈물을 닦아 드리기 위해 서울시교육청은 가능한 모든 대책을 마련해 집행하고 있다. 국회에서도 교육활동 보호를 위한 입법 활동이 다양하게 진행 중이다. 여당과 야당, 보수와 진보 사이의 진영 공방을 넘어선 접근이 모처럼 이뤄지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 선생님과 학생이 모두 행복한 학교는 정치와 행정의 노력만으론 이룰 수 없다. 사회 전체가 머리를 맞대야 할 과제가 많다. 첫째, 개인의 합리적 행위가 사회와 학교 전체에선 불합리한 결과를 낳는 상황에 대해 살펴야 한다. 공연장에서 누군가가 혼자 일어서서 관람한다고 하자. 당장 그에겐 합리적 행위다. 하지만 다른 관객이 따라 하면 결과적으로 모든 관객이 제대로 관람할 수 없다. 맨 처음 일어난 사람도 결국 제대로 못 본다. 학교에선 이런 일이 비일비재하다. 자기 아이가 특별한 대우를 받아야 한다는 ‘내 아이 지상주의’는 결과적으로 학교를 망가뜨린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;둘째, 가해자와 피해자의 정체성이 고정돼 있지 않다는 점을 기억해야 한다. 모든 상황에서 피해자, 약자이기만 한 사람은 없다. 늘 가해자, 강자이기만 한 경우 역시 없다. 영화 ‘다음 소희’ 속 대기업 콜센터 현장 실습생을 떠올려 보자. 극단적으로 어려운 처지에 있는 누군가도 익명의 콜센터 직원에겐 가해자가 될 수 있다. 반대로 최상류층 엘리트 역시 때론 피해자가 된다. 많은 학부모들이 자녀 성적을 평가하는 선생님을 ‘갑(甲)’이라고 생각한다. 오래전 권위주의 학교의 경험에서 비롯된 오해다. 서이초의 비극은 오히려 선생님이 ‘을(乙)’에 해당하는 현실을 보여준다. 물론 상대가 ‘갑’이라는 착각이 불합리한 요구까지 정당화할 수는 없다. 상대가 누구건 ‘갑질’이 잘못이라는 사실은 달라지지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 헌법 1조1항은 ‘대한민국은 민주공화국’이라고 규정한다. ‘민주’와 ‘공화’가 한데 묶인 것이다. 독재에 맞섰던 긴 세월 동안 우리는 민주를 간절히 추구했다. 하지만 공화의 의미에 대해선 깊이 고민하지 못했다. 그 숙제를 더 이상 미룰 수 없다. 그리고 헌법 1조2항은 주권이 국민에게 있다고 선언한다. 주권 행사는 다양한 개인으로 이뤄진 공동체의 결정에 참여하는 일이며, 이는 개인과 개인 사이에서 상충하는 권리와 의무를 조율하는 주역이 된다는 뜻이다. 따라서 우리는 권리 행사의 주체인 동시에 주권자로서 의무와 책임을 짊어진 존재다. 학교 역시 마찬가지다. 교육 주체들이 저마다의 요구를 그저 밀어붙이기만 한다면 결국 모두가 피해를 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서이초 사건과 선생님들의 눈물은 한국 사회가 더 이상 공화의 가치를 외면할 수 없다는 사실을 보여준다. 권리를 당당히 행사하되 교육의 주체로서 짊어져야 할 의무와 책임도 마땅히 감당하는, 그리하여 공화의 가치가 살아있는 학교 공동체를 향해 나아갈 때다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조희연 서울시교육감</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[샛강에서] 생태적 여행 십계명</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318715&amp;code=11171429&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318715&amp;code=11171429&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023060721380752587_1686141487_0924318715.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“하나, 집을 떠나라. 둘, 혼자 가라. 셋, 가볍게 여행하라. 넷, 지도를 가져가라. 다섯, 육로로 가라. 여섯, 국경을 걸어서 넘어라. 일곱, 일기를 써라. 여덟, 지금 있는 곳과 아무 관계가 없는 소설을 읽어라. 아홉, 굳이 휴대전화를 가져가야 한다면 되도록 사용하지 마라. 열, 친구를 사귀어라.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘유라시아 횡단 기행’ ‘낡은 파타고니아 특급’ ‘중국 기행’ ‘아프리카 방랑’ 등을 저술한 여행문학의 대가 폴 서루의 열 가지 조언이다. 서루의 저작 ‘여행자의 책’의 맨 끝 ‘당신만의 여행을 위하여’ 챕터에 수록돼 있다. 미국 매사추세츠에서 태어나 50년간 세계를 여행하고 40년간 여행에 관한 글을 써온 서루의 경험이 농축돼 있다. 혼자 걸어서 가볍게 여행하며 일기를 쓰고 휴대전화는 놔둔 채 친구를 사귀라는 주문이 인상적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여행의 계절이 이어지고 있다. 여론조사기관 한국리서치가 지난 6월 전국의 만 18세 이상 남녀 1000명을 조사한 결과를 보면 올해 하반기 해외 휴가 여행이 예정돼 있다고 답한 비율은 35%를 기록했다. 국내 여행이 평균 3.9일 정도의 짧은 기간 동안 진행되고 7~8월에 집중되는 데 반해, 해외여행은 평균 7.0일 동안 이어지며 복수응답을 포함해 7~8월(40%)보다 9~10월(41%)에 더 많이 갈 계획인 것으로 조사됐다. 가장 인기 있는 여행지는 동남아시아로 역시 복수응답 기준 47%를 기록했고, 일본(37%) 유럽(15%) 중국(홍콩 마카오 포함 9%) 미주(9%) 순이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낯선 곳에서 나를 만나는 여행은 크리스천들에게 영적 각성의 계기가 된다. 기독교환경운동연대(기환연)·㈔한국교회환경연구소·한국기후환경네트워크는 최근 ‘창조세계를 지키고 돌보는 생태적 여행을 위한 십계명’을 발표했다. 제1~3계명은 ‘창조세계와 깊이 만난다’ ‘탄소발자국을 줄인다’ ‘환경오염을 최소화한다’ 등이다. 여행의 순간마다 창조세계의 신비를 느끼고 탄소 배출을 최소화하며 물과 토양 오염을 줄이기 위해 노력한다는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제4~7계명은 ‘폐기물을 남기지 않는다’ ‘현지의 문화를 존중한다’ ‘현지인과 상호적 관계를 맺는다’ ‘현지 사회의 건강성에 기여한다’ 순이다. 오병이어 기적 이후 예수님은 제자들에게 “남은 부스러기를 다 모으고, 조금도 버리지 말아라”(요 6:12, 새번역)고 말씀하셨다. 사도 바울은 “아무도 자기의 유익을 추구하지 말고, 남의 유익을 추구하십시오”(고전 10:24, 새번역)라고 권면했고, 제자 베드로는 “모든 사람을 존중하며, 믿음의 식구들을 사랑하며, 하나님을 두려워하며, 왕을 공경하십시오”(벧전 2:17, 새번역)라고 당부했다. 여행하는 이웃 나라의 자연환경과 현지 주민들을 지극히 존중하고 배려하라는 말씀으로 해석할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제8~10계명은 ‘생태계에 끼치는 영향을 최소화한다’ ‘생물다양성 보전을 위해 노력한다’ ‘훼손된 생태계 복원에 참여한다’로 마무리된다. 여행 과정에서 발생한 탄소를 상쇄하기 위해 나무를 심는 등 복원 프로그램에 참여하자는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;생태적 여행 십계명은 기환연 소속 크리스천들이 올여름 몽골 은총의 숲 생태 기행을 다녀오며 논의한 내용이다. 이들은 기후변화로 인한 사막화를 막기 위해 한반도 서쪽 미세먼지의 발원지인 몽골 아르갈란트 지역에 나무를 심어 숲으로 가꾸고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폐기물 대신 나무를 심고 돌아오는 이들의 생태 여행 자체가 이웃 국가 일본인들에게 전해졌으면 좋겠다. 아시아 전체를 상대로 생명과 평화를 파괴하는 전쟁과 식민 지배를 일삼고 70여년이 지난 지금까지도 진솔한 반성 없이 오히려 이웃 나라와 공유하는 바다에 방사성 물질이 녹아든 오염수를 방류하는 일본의 각성을 거듭 촉구한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우성규 종교부 차장 mainport@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 김남국 의원 제명안 부결한 국회 윤리특위 해체하라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318751&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318751&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:02:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083020490650282_1693396146_0924318751.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국회 윤리특별위원회 소위원회가 김남국 의원 제명안을 부결시켰다. 윤리심사자문위원회의 제명 권고안에 대한 표결 결과 더불어민주당 소속 위원들의 반대로 찬성표가 과반이 되지 못했다. 민주당 위원들은 김 의원이 다음 총선 불출마를 선언했고, 코인 거래로 제소된 권영세 국민의힘 의원과의 형평성을 고려해야 한다고 했다. 설마 그렇게까지 뻔뻔스럽게 행동하지는 못할 것이라고 생각했던 ‘제식구 감싸기’가 납득할 수 없는 변명 속에 실제로 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원의 가상화폐(코인) 거래 의혹은 금융정보분석원(FIU)이 이상거래 징후를 포착해서 검찰에 통보해 알려졌다. 당시 김 의원은 “너무 소액이어서 정확히 모르지만 몇천원 정도 거래했다”고 둘러댔다. 코인을 현금화한 돈도 440만원에 불과하다고 강조했다. 하지만 모두 사실과 달랐다. 2022년 초 보유했다가 전량 인출한 위믹스 코인만 80여만개(시가 60억원)였고, 회수한 돈은 밝혀진 것만 10억원에 달했다. 내부정보를 통한 거래 의혹도 나왔고, 코인세 유예 법안 발의자로 참여해 이해충돌 문제도 생겼다. 심지어 이태원 참사, 장관 인사청문회 등 시급한 국정을 다룬 국회 상임위원회 회의 중 200차례 이상 코인을 거래한 사실까지 드러났다. 국회의원의 코인 거래 및 신고에 대한 법령이 미비해 당장 의율하지 못하더라도 반복된 거짓말과 회의 중 거래만으로도 김 의원은 국민을 대표할 자격이 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더 큰 문제는 김 의원을 감싸기에 급급한 윤리특위다. 김 의원은 소명이 불충분하다는 지적이 나오자 “자문위에 수백쪽에 달하는 소명서를 제출했고, 5차례나 출석해 설명했다”고 말했다. 이조차 거짓말이 아니라면 윤리특위는 김 의원의 코인 거래 규모, 자금 출처, 수익, 내부정보 거래 및 이해충돌 의혹을 객관적 자료를 토대로 충분히 검토했을 것이다. 윤리특위는 김 의원의 행동에 비해 제명은 지나치다고 판단한 근거를 국민이 납득할 수 있도록 설명해야 한다. 국민에 대한 최소한의 의무조차 방기하는 윤리특위가 국회에 존재할 이유가 없다. 시간을 끌며 여론의 눈치만 본 것이 아니라는 사실을 입증하지 못할 바에야 스스로 해체하는 게 낫다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>22년 인연 접고… 전주KCC 연고지 결국 부산행</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318782&amp;code=12130000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318782&amp;code=12130000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:02:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083021310650363_1693398666_0924318782.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;프로농구 KCC가 22년 동안 정들었던 전북 전주를 떠나 부산으로 향했다. 지난 시즌 우승팀 안양 KGC인삼공사는 간판을 바꿔 달았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로농구연맹(KBL)은 30일 서울 강남구 KBL 센터에서 열린 이사회에서 KCC의 연고지 변경안을 승인했다. 이로써 KCC는 다가오는 2023-2024시즌부터 부산에 새 둥지를 틀게 됐다. 프로농구 10개 구단 중 호남 연고 팀은 한 곳도 남지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KCC가 전주에 자리 잡은 건 2001년이었다. 대전을 연고로 하던 현대 걸리버스를 인수하면서 전주로 옮겨갔다. 이후 KCC는 세 차례 챔피언결정전 우승, 두 차례 정규시즌 우승을 차지하는 등 꾸준히 성과를 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;팬덤 충성도도 높았다. ‘컴퓨터 가드’ 이상민을 시작으로 숱한 스타들이 전주실내체육관을 누볐다. 허웅 이승현 등이 합류하면서 지난 시즌 KCC는 정규리그 기준으로 경기당 3062명의 평균 관중을 동원했다. 서울 SK에 이어 10개 구단 중 2위에 해당하는 수치였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런 KCC가 이사를 결정한 배경으론 임계점에 달한 지방자치단체 측과의 마찰이 지목된다. KCC의 홈인 전주실내체육관은 1973년 문을 열었다. 노후 시설 개선을 요구하는 목소리가 나왔지만 지지부진한 끝에 2015년 문제가 터져나왔다. 기다리다 지친 KCC가 전주를 떠나 경기도 수원으로 연고를 옮긴다는 소문이 파다했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2016년 4월 양측이 합의에 이르며 갈등이 일단락되는 듯했지만 그때뿐이었다. 전주시가 약속했던 ‘조속한 시설 개선’이 거듭 늦어졌다. 당초 리모델링을 계획했으나 이후 신축 사업으로 선회했고, 설계 공모를 거쳐 기공식까지 하고도 실제 공사를 미뤘다. 올해 연말까지 새 체육관을 완공하겠다던 계획도 지켜지지 않게 됐다. 결국 KCC 쪽이 움직였다. 2021년 KT의 수원 이전으로 농구단이 사라진 부산시와 손을 잡기로 했고 KBL이 이를 최종 승인했다. 부산시는 앞서 고양 데이원(현 소노)이 연고 이전을 추진하던 당시에도 구단 유치에 적극적인 관심을 보인 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 이날 이사회에선 디펜딩 챔피언 KGC인삼공사의 명칭 변경 안건도 승인됐다. 새 이름은 ‘안양 정관장 레드부스터스’다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 대입 정시에도 학폭 불이익, 당연한 조치다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318784&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318784&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:03:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083020521650289_1693396336_0924318784.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현재 고등학교 1학년이 대학에 입학하는 2026학년도부터 학교폭력(학폭) 가해 학생은 수시는 물론 정시전형에서도 불이익을 받게 된다. 한국대학교육협의회는 이 같은 내용을 핵심으로 한 ‘대학 입학전형 기본사항’을 30일 발표했다. 교육부가 지난 4월 발표한 학폭 근절 종합 대책을 반영한 것이다. 어느 정도 불이익을 줄지는 대학이 자율적으로 정할 수 있다. 정시에서는 수능 백분위 400점 만점에 최대 10점, 수시에서는 최대 1등급이 깎일 수 있다. 학폭 가해 후 대입 불이익을 피하기 위해 자퇴하는 학생이 있을 수 있어 검정고시생에게도 각 대학이 학생부 제출을 요구할 수 있다. 학폭은 당하는 입장에서는 학창 시절은 물론 평생 씻을 수 없는 상처가 된다. 학폭을 엄단하고 예방하는 차원에서 이번 조치는 당연하고 마땅한 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가해 학생에 대한 처벌 강화는 지난 2월 국가수사본부장에 임명됐다 낙마한 정순신 변호사 아들의 학폭 논란이 계기가 됐다. 정 변호사의 아들은 고교 재학 당시 학폭으로 강제 전학 처분을 받았지만 정시로 2020년 서울대에 진학했다. 당시 서울대 정시 전형은 수능 성적 100%였다. 생활기록부에 학폭 가해 기록이 있는 만큼 수시로는 힘들었지만 정시는 가능했다. 그 후 학교생활을 어떻게 했든 수능 성적만 좋으면 합격할 수 있는 정시전형이 과연 공정한가에 대한 사회적 질문이 던져졌다. 그런 만큼 정시에 학폭을 반영한 이번 방향은 옳다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 조항을 세밀하게 다듬을 필요는 있다. 교육부는 학폭 소송 판결 결과에 따라 합격 여부를 바꿀지를 대학 재량에 맡겼다. 학폭 징계가 무효가 됐을 경우 대학이 입학을 받아주지 않아 억울한 피해자가 나올 수 있다. 반대로 입학 전형 때까지 부정적인 결과가 나오지 않도록 소송을 지연시키는 경우도 있을 것이다. 여러 측면을 고려해 이번 조치가 최대한 실효성 있게 적용되도록 세심하게 살펴야 할 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SNS 넘쳐나는 친중 가짜뉴스… 알고보니 ‘스패무플라주’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318755&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318755&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2020121417220267967_1607934122_0924318755.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전 세계에 선동적인 가짜뉴스와 친중(親中) 메시지를 발신해온 ‘스패무플라주(spamouflage)’ 계정 8000여개가 적발됐다. 스패무플라주는 각종 허위 정보를 뜻하는 스팸과 위장을 뜻하는 카무플라주(camouflage)의 합성어로 가짜 SNS 계정을 의미한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 정부는 이들 계정을 통해 친중 메시지를 담은 콘텐츠를 영어와 프랑스어 독일어 러시아어는 물론 한국어로까지 실어나르며 비밀 캠페인을 벌여왔다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)와 월스트리트저널(WSJ) 등 미국 언론들은 29일(현지시간) 페이스북 모회사 메타가 중국 정부가 배후인 가짜 계정 수천개를 적발해 삭제했다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삭제된 계정은 페이스북 계정 7704개, 페이스북 페이지 954개, 페이스북 그룹 15개, 인스타그램 계정 15개 등이다. 메타는 이들 외에도 마이크로소프트가 운영하는 메신저앱 왓츠앱과 블로그스팟, 틱톡, X(엑스·옛 트위터) 등 50개가 넘는 SNS 플랫폼에서 친중국 영향력 캠페인 활동을 확인했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벤 님모 메타 보안책임자는 “(중국 정부의 이 같은 가짜 계정들은) 인터넷 물밑에서 진행되는 비밀공작 중 가장 거대한 공작”이라고 말했다. 메타가 친중 영향력 캠페인에 대한 대대적인 단속을 벌인 건 이번이 7번째다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메타는 해당 계정이 미국과 서방의 외교정책을 비판하고, 중국에 대한 긍정적 메시지를 발신해 왔다고 지적했다. 영어와 한국어 독일어 프랑스어 러시아어 태국어 웨일스어 등 여러 언어로 온라인으로 퍼진 실태도 언급했다. 사실상 전 세계 국가를 겨냥해 가짜뉴스와 각종 친중 메시지를 퍼뜨린 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;적발된 계정에는 지난 2월 러시아·독일 간 천연가스 소송통로인 노르트스트림 폭발 배후가 미국이라고 주장하는 가짜 기사를 실어나른 것도 있었다. 해당 기사는 영어와 그리스어 독일어 러시아어 이탈리아어 터키어로 번역돼 관련 계정을 타고 확산했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 코로나19 기원이 미국이라거나 중국의 위구르족 탄압을 긍정적으로 다룬 글도 자주 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메타는 “이런 계정들로 추정해 보면 중국이 러시아의 가짜뉴스 선동 전략을 주의 깊게 배우고 있는 것 같다”고 평했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메타는 “중국 정부는 가짜뉴스와 친중 메시지 전파를 위해 중국 전역에 여러 개의 사무실을 두고 있으며, 교대제로 인력을 운용하는 것으로 보인다”고 설명했다. 각 사무실의 가짜 계정이 활동하는 시간대는 중국 현지 오전부터였고, 점심이나 저녁 식사시간이 되면 일제히 활동을 중단하는 현상도 관찰됐다. 휴식이 끝나면 일시에 활동이 급증하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 메타 측은 중국 정부의 선동이 큰 반향을 끌어내지는 못하고 있다고 평가했다. 가짜 계정에 올라온 글에는 철자나 문법이 틀린 경우가 많았고, 문맥도 맞지 않아 사용자들이 외면하고 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국 정부 돈으로 美·英 기업 사들인 골드만삭스</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318774&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318774&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:04:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083019400850188_1693392008_0924318774.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;글로벌 투자은행 골드만삭스가 중국 국부펀드 자금을 활용해 다수의 미국과 영국 기업을 인수했다고 30일(현지시간) 영국 파이낸셜타임스(FT)가 보도했다. 미·중 간 경제 갈등이 심화되는 가운데에도 ‘차이나머니’가 서방 기업들에 흘러들어가며 영향력을 키웠다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;FT는 복수의 소식통을 인용해 골드만삭스가 2017년 중국 최대 국부펀드 중국투자공사(CIC)와 함께 조성한 25억 달러(약 3조3000억원) 규모의 파트너십 사모펀드로 지금까지 거래 7건을 체결했다고 전했다. 특히 이 파트너십 펀드는 미국 등 서방과 중국 간 관계가 악화됐던 2021년 4건, 지난해 1건의 거래를 성사시키는 등 활동을 더욱 강화했다. 투자 대상에는 글로벌 공급망 추적, 클라우드 컴퓨팅, 약물검사, 인공지능(AI), 드론 및 전기자동차 배터리 제조 등 첨단산업 분야 기업이 포함됐다고 신문은 전했다. 골드만삭스는 그간 이들 기업에 투자한 사실을 발표하면서도 중국 자금이 동원됐다는 점은 밝히지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2007년 중국 국영자금을 투자하기 위해 설립된 CIC는 2021년 말 기준 1조3500억 달러(약 1790조원)의 자산을 보유하고 있다. 골드만삭스는 2017년 도널드 트럼프 전 미 대통령이 중국 베이징을 국빈 방문했을 때 CIC와 함께 파트너십 펀드를 출범시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펀드의 투자대상에 사이버보안 기업도 포함돼 있어 국가안보 관련 정보가 중국으로 유출될 수 있다는 우려도 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 펀드 측은 “골드만삭스가 관리하는 별도의 사모펀드와 함께 투자해 CIC의 재정적 지분은 상대적으로 적다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전 세계 국제선 저가좌석 비중 36%… 역대급 실적 쓰는 LCC</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318779&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318779&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:04:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083021450450379_1693399504_0924318779.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전 세계 국제선 항공 좌석의 36%가 저가 좌석이라는 조사 결과가 나왔다. 일반 좌석보다 저가 좌석 보유 비중이 더 높은 국가도 많은 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스페인 관광 스타트업 ‘마브리안 테크놀로지(이하 마브리안)’는 저가 좌석이 전 세계 항공 좌석의 36%를 차지하는 것으로 나타났다고 30일 밝혔다. 이 회사는 전 세계 698개 항공사의 항공 일정을 분석해 일반과 저가로 나눴다. 수화물, 음식 등 일반 항공사가 제공하는 특정 서비스를 포함하지 않고, 할인된 가격에 항공권을 제공하는 기업을 저가형으로 분류했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마브리안은 전 세계 698개 중 173개를 저비용항공사(LCC)로 분류했다. 가장 규모가 큰 LCC로 미국의 사우스웨스트 항공을 꼽았다. 사우스웨스트는 여객 운송 기준으로 세계 3위에 해당하는 회사다. 유럽의 최대 LCC인 라이언에어는 2위를 차지했다. 이어 인도의 인디고, 영국의 이지젯 등이 5위 안에 이름 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저가 항공편 좌석이 가장 많은 나라는 미국이었다. 미국은 3억9500만석으로 2위인 인도(1억4700만석)보다 2배 이상 앞섰다. 이어 스페인 1억800만석, 중국 9800만석, 이탈리아 8500만석으로 나타났다. 특히 이탈리아는 자국 내 LCC가 없음에도 상위권에 이름 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일반 항공편보다 저가 항공편이 더 많은 국가도 다수였다. 라트비아, 불가리아, 벨기에, 이탈리아 등은 저가항공 비중이 70%를 넘었다. 라트비아는 항공편의 91.2%가 저가 항공편인 것으로 조사됐다. 아시아 지역도 저비용 항공편 의존도가 높았다. 인도가 69%로 가장 높았고, 아프가니스탄, 카자흐스탄 등은 60%를 넘었다. 미국은 저가 좌석 총량은 높았으나 전체 항공편에 비하면 33.7%에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LCC 시장 전망은 밝다. LCC가 해외 시장에 진출한 이후 승객들은 항공료를 줄일 수 있었고, 기존에 교통이 제한됐던 지역까지 방문할 수 있게 됐기 때문이다. 마브리안은 “LCC는 지역 간 상호 연결성을 높이는 중요한 역할을 수행한다”고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 여객시장에선 LCC에 대한 선호도가 올라가고 있다. 지난해 7월만 하더라도 전체 국제선 이용 여객 중 19.5%가 LCC를 이용했는데, 올해는 34.9%로 비중이 2배 가까이 늘었다. 제주항공 진에어 에어서울 등 다수의 LCC는 코로나19 이후 ‘역대급 실적’을 기록 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대회 최다 57개 메달밭… 황선우·김우민 ‘황금세대’ 질주</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318783&amp;code=12200000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318783&amp;code=12200000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083021321150365_1693398731_0924318783.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 수영을 이끄는 ‘황금세대’들이 9월 항저우아시안게임에서 새 역사를 쓸 수 있을까. 그간 한국 수영은 조오련, 박태환 등 스타 선수 한 명에 성적을 기대왔다. 이번엔 분위기가 사뭇 다르다. 한국 최초로 ‘세계선수권 2회 연속 메달’ 획득에 성공한 황선우(20·강원특별자치도청)를 비롯해 한국 수영 최초의 4관왕 달성을 노리는 김우민(21·강원특별자치도청) 등 기대주만 여럿이다. 9월 20일 항저우로 출국하는 대표팀은 메달 사냥에 나서기 위해 지금도 충북 진천선수촌에서 구슬땀을 흘리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수영은 9월 23일 개막하는 항저우아시안게임에서 가장 많은 메달이 걸려있는 종목이다. 경영(9월 24∼29일)에서 41개, 다이빙(9월 30일∼10월 4일)에서 10개, 아티스틱 스위밍(10월 6∼8일)과 수구(9월 24일∼10월 8일), 오픈워터 스위밍(10월 8∼9일)에서 2개 등 총 57개의 금메달을 수여한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메달권에 가장 근접해 있는 건 남자 경영 대표팀이다. 한국은 직전 2018년 자카르타·팔렘방 대회에서 김서영(경북도청)이 여자 개인혼영 200ｍ에서 정상에 서며 간신히 ‘노골드’를 면했다. 하지만 최근엔 남자 경영 대표팀이 국제 무대에서 좋은 흐름을 이어오고 있어 2010년 광저우 대회에서의 역대 최고 성적(금4·은3·동6)을 뛰어넘을 것이란 기대가 오르고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 후쿠오카에서 열린 세계선수권대회에선 각종 부문마다 괄목할 만한 성적을 냈다. 황선우는 주종목 자유형 200m에서 한국 신기록을 갈아치우며 동메달을 따냈다. 김우민은 자유형 400ｍ 예선(3분44초50)과 결승(3분43초92)에서 개인 기록을 경신하며 세계 톱5에 들었고, 자유형 800m 예선에선 7분47초69를 기록하며 박태환의 한국기록을 11년 만에 넘어섰다. 김우민은 지난 24일 진천선수촌 공개훈련에서 “첫 아시안게임인 만큼 화려하게 데뷔를 하고 싶다”며 “박태환 선배님의 기록이 나의 목표다. 4관왕에 대한 부담감 또한 즐기면서 같이 이겨낼 생각”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양재훈(25·강원특별자치도청), 이호준(22·대구광역시청)도 세계선수권에서 못지 않은 활약을 펼쳤다. 이들은 황선우, 김우민과 함께 남자 계영 800m에서 7분4초07로 터치패드를 찍으며 한국신기록을 갈아치웠다. 특히 이호준은 황선우와 함께 자유형 200ｍ 결승에 서며 한국 수영 역사상 최초로 세계선수권대회 경영 결승 출발선에 한국 선수가 동반 진출하는 역사를 썼다. 당시 200m 결승에서 상위 8위 안에 든 아시아 선수는 이호준과 황선우가 유이했기에 이번에도 입상을 기대해볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내년 R&amp;D 예산 10년 만에 3%대 추락… 현장·야당 반발 심의과정 충돌 예고</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318845&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318845&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:04:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083022100750409_1693401007_0924318845.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;내년도 연구·개발(R&amp;D) 예산 비중이 총지출의 3%대로 내려앉았다. 지난 10년간 총지출 대비 4~5% 선으로 편성되던 R&amp;D 투자 규모가 급감한 것이다. 과학기술 분야에 투입되는 개인 기초연구와 인건비는 올해와 비슷하지만, 정부출연연구기관(출연연) 사업비와 산학연 협력 등에 드는 예산은 삭감됐다. 연구 현장과 야당 반발로 국회 심의 과정에서 R&amp;D 예산안이 크게 변동될 것이란 전망이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 기획재정부가 편성한 내년도 예산안을 살펴보면 총지출 656조9000억원 중 R&amp;D 예산은 25조9152억원으로 올해 대비 16.6% 감소했다. 과학기술 연구에 직접 쓰이는 ‘주요 R&amp;D’ 예산은 21조5000억원으로 3조4000억원 줄었다. 기초연구는 2조4000억원으로 2000억원 감액됐고, 출연연 예산은 2조1000억원으로 3000억원 줄었다. 세부적으로 보면 이공학 학술연구 기반 구축 사업은 5290억원에서 3927억원으로 감액됐고, 산학연 협력 활성화 지원 사업은 262억원에서 196억원으로 줄어들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083022100750410_1693401007_0924318845.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부는 과학기술정보통신부 소관 개인 기초연구에 드는 예산은 1조6363억원으로 올해와 비교해 4억원가량밖에 줄지 않았고, 인건비와 경상비도 올해 수준으로 편성해 연구자에게 불이익은 없다고 설명했다. 오히려 수천만원 수준의 연구비 나눠 먹기를 효율화하는 차원으로 감액이 불가피하다는 입장이다. 기재부는 과기부가 줄인 출연연 예산도 인건비를 올려 감소 폭을 10.8%에서 9.4%로 낮췄다. 정부는 올해 대비 줄어든 내년도 R&amp;D 예산 5조2000억원 중 1조8000억원은 일반 재정사업으로 재분류해 실제 감소 폭은 16.6%보다 작은 10.9%라고도 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 그간 증가 폭을 살펴보면 내년 연구 예산 감소는 두드러진다. 개인 기초연구 예산은 올해 84억원, 집단 연구는 403억원 각각 증액됐었다. 카이스트, 포스텍 등 이공계 학부와 대학원 총학생회는 반대 성명문에서 “R&amp;D 예산 삭감은 연구 환경을 급격히 악화시키고, 연구 몰입 환경에 지대한 악영향을 미칠 수 있다”며 “R&amp;D 예산 삭감을 재고하고 과학자들에 대한 존중을 요청한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;야당도 R&amp;D 예산 복원을 약속하고 나서면서 국회 심의에서 R&amp;D 예산안을 두고 공방이 예상된다. 이재명 더불어민주당 대표는 “함부로 삭감한 R&amp;D 예산을 반드시 복원시키겠다”고 말했다. 기재부 관계자는 “한정된 재원을 가지고 우선순위를 정하는 과정에서 유사중복 사업 등을 정리하는 차원으로 예산을 편성했다”며 “R&amp;D 사업 평가를 개선해 학계 온정주의로 인한 누수도 바로잡겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“기후 재원 수조 달러로 늘려 청정에너지 시스템 확장 필요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318858&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318858&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:04:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083020210450228_1693394464_0924318858.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“현재의 기후 재원 규모를 수천억 달러가 아닌 수조 달러로 확대해야 합니다. 이를 바탕으로 새로운 청정에너지 시스템의 규모를 확장할 수 있을 것입니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;기후위기 대응 방안을 논의하는 연중 최대 국제회의인 제28차 유엔기후변화협약 당사국총회(COP28)가 석 달 앞으로 다가왔다. 마지드 알 수와이디 COP28 사무총장 겸 특별대표는 30일 인천 송도컨벤시아에서 기자들과 만나 COP28이 실질적 대안을 제시하는 ‘새로운 COP’가 될 것임을 예고했다. 에너지 전환과 기후기금 재편을 핵심의제로 꼽은 그는 “무엇을 빼앗아 갈 것인지가 아니라 무엇을 줄 수 있는지를 논의해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;COP28은 오는 11월 30일 아랍에미리트(UAE) 두바이에서 열린다. 이번 총회는 각국의 온실가스 감축 노력을 종합적으로 평가하는 ‘전 지구적 이행점검’이 처음 실시된다는 점에서 의미가 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;알 수와이디 사무총장은 COP28에서 논의해야 하는 주요 사항에 대해 “재생에너지 발전량을 3배 늘리는 등 기존 에너지 시스템의 탈탄소화를 가속화하는 것이 필요하다”고 말했다. 술탄 아흐메드 알자비르 COP28 의장도 지난달 “화석 연료의 단계적 감축은 불가피하다”고 공개적으로 밝힌 바 있다. 알 수와이디 사무총장은 이를 재차 언급하며 “다만 현재의 에너지 시스템에 의존하는 이들에게 대안 없이 현 시스템 사용을 막을 수는 없다. 어떤 에너지가 됐든 새로운 에너지 시스템의 선택지를 제시해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개발도상국을 지원하기 위한 기후 재원의 필요성도 강조했다. 그는 “파리 협정에서 각국이 연간 1000억 달러를 제공하겠다고 약속했지만, 이행되지 않고 있다”며 “최근 캐나다와 독일에 재원을 집행할 수 있는 방법을 보완해달라고 요구했다. 이에 더해 국제금융기구를 재편하는 등의 방법으로 기후 재원을 개도국에 제공해야 한다”고 했다. 민간 재원까지 동원해 기후 재원을 수조 달러 규모로 대폭 늘려야 한다는 설명도 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에선 알자비르 의장이 아부다비국영석유회사(ADNOC) 최고경영자인 점을 비판하며 COP28에서 화석연료 감축 논의가 제대로 이뤄지지 않을 것이라고 우려한다. 이에 알 수와이디 사무총장은 알자비르 의장이 기후변화 협상은 물론 에너지 분야의 오랜 경험과 지식을 갖고 있다며 “ADNOC의 CEO가 됐을 때 기업의 탈탄소를 꾀할 수 있도록 하는 분명한 임무를 부여받았다. 이는 새로운 에너지 시스템이 도래하고 있음을 이해하고 있는 UAE 지도부의 비전을 반영한 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 COP28에 앞서 유엔기후변화협약 적응주간 행사를 개최한 한국에 감사의 뜻도 표했다. 알 수와이디 사무총장은 “COP에 오기 전 미리 해결책을 제시하도록 격려하고 재촉할 수 있는 대화 자리가 계속 필요하다”며 “적응주간에 진행된 논의는 COP28에서 성과를 내는 데 아주 중요한 역할을 할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천=박상은 기자 pse0212@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가봉 군부, 대선 결과 반발 쿠데타… 代 이은 56년 ‘봉고 독재’ 무너졌다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318903&amp;code=11142300&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318903&amp;code=11142300&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:04:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083023060550444_1693404365_0924318903.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중부 아프리카 가봉에서 치러진 대통령 선거 결과 아버지 집권기를 포함해 56년간 독재를 이어온 알리 봉고 온딤바(64·&lt;b&gt;아래 사진&lt;/b&gt;) 대통령의 3연임이 확정되자 군부가 쿠데타를 일으켜 권력을 접수했다고 선언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083023060650445_1693404366_0924318903.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;30일(현지시간) 로이터통신 등에 따르면 가봉 군부는 이날 새벽 국영방송을 통해 “모든 안보·국방력을 대표하는 우리가 권력을 장악했으며 가봉 공화국의 국가 기관을 해산한다”고 발표했다. 이들은 최근 봉고 대통령의 3연임으로 결론 난 대선 결과를 신뢰할 수 없다면서 선거를 무효로 한다고 천명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 가봉 당국은 지난 26일 치러진 대선에서 봉고 대통령이 64.27%의 득표율로 당선됐다고 주장했다. 봉고 대통령은 42년간 집권해온 아버지 오마르 봉고가 2009년 사망한 이후 14년간 가봉을 통치해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군부가 봉고 대통령의 축출을 발표한 이후 수도 리브르빌에서는 잠시 총성이 들렸으나 수많은 사람들이 거리로 나와 쿠데타를 지지했다고 로이터는 전했다. 이번 쿠데타가 성공한다면 2020년대 들어 서부 및 중앙아프리카에서 발생한 8번째 쿠데타가 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군부는 또 다른 성명에서 “알리 봉고 대통령이 반역죄로 체포됐으며 가족 및 의사들에 둘러싸인 채 가택 연금됐다”고 밝혔다. 군부는 대통령의 아들과 측근 등도 반역, 횡령, 부패, 대통령 서명 조작 등 혐의로 체포한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 봉고 대통령 부인의 비서관으로 근무해온 한국인 1명이 군부에 체포됐다고 연합뉴스가 소식통을 인용해 전했다. 체포된 비서관 이외에 다른 교민들은 안전한 상태인 것으로 알려졌다. 현재 가봉의 우리 교민은 44명(대사관 직원 및 가족 포함)이며, 이 가운데 현지에 체류 중인 사람은 33명으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>산업계 대출액 1818조… 업종 불문 빚으로 굴러간다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318727&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318727&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083020550750291_1693396507_0924318727.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사업가 A씨가 처음으로 손 댄 사업은 관상용 해수어를 키울 때 필요한 설비 제조·판매였다. 평소 취미 생활을 사업 영역으로 키워보면 어떨까 하는 생각이 발단이었다. 이후 A씨는 어항부터 시작해 적정 수온을 맞추는 기기 등 관련 장비들을 만드는 일에 손을 댔다. 하지만 장비 하나를 만드는 데도 수많은 부품과 공정이 필요한데 각각의 장비를 다 만들려다보니 과부하가 걸렸다. 전문성도, 원천 기술도 미비한 상태에서 시작한 첫 사업은 폐업으로 막을 내렸다. 하지만 폐업의 후폭풍은 만만치 않았다는 게 A씨의 말이다. 수억원의 빚을 갚고 나서야 청산절차를 마칠 수 있었다. A씨는 “그 때는 ‘상황을 극복해야 한다’고 자주 되뇌였지만 실제로는 멘붕 상태가 오래갔다”고 회상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사업을 하다 보면 A씨처럼 선택의 순간과 마주하는 일은 부지기수다. A씨는 폐업을 하고 다른 일로 눈을 돌렸지만 그 보다는 어떻게든 사업을 이어가려는 이들이 더 많다. 그러다보니 늘어나는 게 대출이다. 특히 경기 침체에 성장률이 1~2%대인 저성장 국면을 이겨내려면 대출을 받을 수밖에 없는 게 기업들의 현실이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 침체기가 길어지면서 빚이 눈덩이처럼 불고 있다는 점이다. 30일 한국은행 경제통계시스템에 따르면 지난 1분기 기준 은행 등 예금취급기관의 전체 산업 대출금 잔액은 1818조4472억원에 달한다. 1년 전(1644조6754억원)과 비교해 10.7%나 늘었다. 대출금 잔액은 코로나19와 글로벌 경제 불확실성 증대 상황이 맞물리며  수년째 급증하는 추세다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083020550750292_1693396507_0924318727.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;산업별로 봐도 대출금 잔액이 안 늘어난 곳을 찾기가 어려운 수준이다. 제조업, 건설업, 서비스업 등 대부분 항목이 지속적으로 빚 덩치를 키우고 있다. 특히 부도 위기에 근접하고 있다는 건설업의 경우 사상 최초로 대출액이 100조원(100조1299억원)을 넘어섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기업 유동성 확보 차원에서 대출금 잔액이 늘어나는 것은 어쩔 수 없다. 한 국책연구기관 관계자는 “기업 입장에서는 경기가 안 좋을 때 보릿고개를 넘기 위해 대출을 받는 건 정해진 수순”이라고 말했다. 하지만 이 대출금을 제대로 갚을 수 있느냐는 다른 문제다. 1분기 코스피·코스닥 상장사 1278곳 중 영업이익으로 이자조차 갚기 힘든 한계기업은 518개에 달한다. 상장사의 40.5% 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기업 대출 관리가 제대로 되지 않으면 경제는 위기를 맞을 수밖에 없다. 정부가 신용보증기금 등을 통해 정책 대출 자금을 확대 공급하고 있는 것만이 답은 아니라는 지적도 나온다. 조윤제 한은 금융통화위원회 위원은 “1997~1998년 등 3번의 한국 경제·금융위기 원인에는 모두 기업부채가 있었다”면서 “과거 정부의 금융 개입과 과도한 정책적 지원이 대기업 안정성을 저하하고 외부충격이나 경기변동에 취약하게 해 결국 부채위기를 맞게 됐다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신준섭 기자 sman321@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 최대 수자원 고갈 위기… 대수층 수위 역대 최저치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318817&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318817&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:05:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083021110350317_1693397463_0924318817.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 수자원의 90%를 차지하는 지하수가 최근 급격히 고갈되고 있는 것으로 확인됐다고 뉴욕타임스(NYT)가 29일(현지시간) 보도했다. 지난 10년간 10곳 중 4곳꼴로 지하수 수위가 사상 최저치를 기록했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;텍사스대 연구에 따르면 최근 캘리포니아주와 애리조나주의 주요 대수층(지하수를 함유한 지층)이 항공우주국(NASA·나사)이 20년 전 데이터를 수집하기 시작한 이래 가장 낮은 수준을 보였다. 8개 주에 걸쳐 있는 오갈랄라 대수층 일부도 지난해 가장 낮은 수준으로 측정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이로 인해 미 전역에서 피해가 속출하고 있다. 캔자스주 곡창지대에선 1만522㎢에 달하는 대수층 고갈로 옥수수 수확량이 급감했다. 애리조나주 피닉스 인근은 지하수가 부족해 주택을 짓기 어려운 실정이다. 주요 쌀 생산지인 아칸소주 일부 지역은 대수층 용량이 10% 미만으로 떨어졌다. 지하수층이 차오르는 속도보다 더 빠르게 물을 끌어다 쓴 결과다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캔자스 위치토카운티에서 23년 동안 농사를 지어온 패린 와트는 “지금까지 우리는 지하수를 과도하게 퍼올려 사용했다”며 “지하수가 이렇게 고갈될 줄 몰랐다”고 털어놨다. 빌 골든 캔자스주립대 농업경제학 교수는 “앞으로 물의 손실은 기술의 발전보다 더 빨라질 것”이라며 “우리는 결국 물을 잃을 것”이라고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기다 기후변화는 문제를 더 악화시키고 있다. 가뭄으로 식물에 더 많은 물이 필요해지면서 지하수 의존도가 커지고 있기 때문이다. 대수층에서 많은 물을 끌어쓰면 향후 물에 대한 접근성을 잃을 위험성은 더 커진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대수층을 보충하는 물의 양도 줄고 있다. 지구 온도가 올라가면서 지표수가 더 많이 증발해서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지하수 고갈은 식수 부족과 오염으로도 이어진다. 미국 지질조사국에 따르면 14만3070개 상수도 중 89%가 넘는 12만8362개가 지하수에 의존하고 있다. 해안지역에서 물을 과하게 퍼올릴 경우 대수층으로 바닷물이 들어와 식수 오염이 불가피하다. 암을 유발하는 중금속인 비소가 검출될 위험도 있는데, 이는 베트남 등 식수 인프라가 부족한 국가에서 관측되는 현상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지역에선 끌어올린 물이 남긴 공간이 붕괴해 발생하는 ‘침강’ 피해도 보고된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 “가장 큰 문제는 천연자원의 남용과 고갈에 대한 연방정부의 규제가 거의 전무하다는 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자국 리스크 피하는 中 자산가들, 해외 투자에 돈 퍼붓는다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318826&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318826&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:05:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083019410350190_1693392063_0924318826.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국 증시의 약세, 지정학적 리스크, 위안화 가치 하락이라는 3대 악재에 환멸을 느낀 중국인들이 해외자산 투자상품에 돈을 쏟아붓고 있다고 로이터통신이 29일(현지시간) 보도했다. 침체된 중국 경제가 투자자들의 신뢰를 떨어뜨리고 이들이 해외로 눈을 돌리면서 당국의 환율 안정 노력에 찬물을 끼얹는 악순환이 이어지고 있다는 분석이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통신에 따르면 중국 자금의 해외투자 채널인 ‘적격국내기관투자가(QDII)’ 제도에 근거해 발행된 상장지수펀드(ETF)와 뮤추얼펀드에 개인 투자자금이 몰리고 있다. QDII 상품 투자자들은 중국의 주요 경제지표가 계속 악화하고 부동산발 채무불이행(디폴트) 위기가 금융시장으로 번질 조짐이 나타나자, 미국 일본 베트남 인도 등에 접근할 수 있는 펀드를 물색하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융정보업체 모닝스타는 올해 들어 지난 17일까지 총 38개의 QDII 펀드가 출시돼 지난해 출시된 펀드 31개를 이미 넘어섰다고 전했다. 1655억 달러(219조원) 규모의 QDII 쿼터도 거의 소진된 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;QDII는 중국 외환관리 당국으로부터 해외 자본시장에 투자할 수 있는 권리를 부여받은 금융기관으로 2006년에 도입됐다. 중국에서는 이 자격이 있어야 해외자본에 투자할 수 있다. 중국은 QDII를 비롯해 적격외국인기관투자가(QFII), 위안화적격외국인기관투자가(RQFII)의 쿼터를 조정해 자본시장 개방 정도를 결정한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국인 투자자들이 해외 펀드로 몰리는 건 중국 경제가 기대만큼 살아나지 않고 있기 때문이다. 상하이·선전 증시의 시가총액 상위 300개 종목으로 구성된 CSI300지수는 지난해 22% 폭락했고 올해에도 2% 하락했다. 다우존스산업평균지수와 나스닥지수가 각각 4.3%, 30% 오른 것과 비교하면 매우 저조한 성적표다. 이에 더해 위안화 가치는 올해 들어 미국 달러 대비 5%가량 하락했다. 위안화 가치가 떨어지면 자본 이탈은 더 빨라질 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 당국은 최근 자국 대출기관에 역외 채권을 통한 자금 유출을 최소화할 것을 요청한 것으로 알려졌다. 베키 리우 스탠더드차타드은행 중국거시전략책임자는 “규제당국이 위안화 안정을 위해 해외투자를 억제할 수 있지만 최근 투자는 합법적인 채널을 통해 이뤄지고 있어 자본 유출 규모가 사상 최대가 될 수 있다”고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대만해협을 둘러싼 갈등이 고조되면서 중국과 대만의 교역량도 줄어든 것으로 나타났다. 대만 중앙통신사에 따르면 올해 상반기 양측 교역액은 1051억 달러(139조원)로 고강도 방역정책이 시행됐던 지난해 같은 기간보다 26.2% 감소했다. 올해 상반기 중국의 전체 대외 교역량이 4.7% 줄어든 것과 비교하면 감소폭이 특히 크다. 대만 문제가 미·중 갈등의 한 축으로 부상하면서 중국이 교역을 통제한 영향으로 풀이된다. 중국은 양안 갈등이 불거질 때마다 대만산 생선, 과일 등의 수입을 중단하는 조치를 취했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미공개 정보로 1억 주식 수익… 경찰, 국세청 간부 뇌물 수사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318838&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318838&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:05:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023020222180636649_1675343886_0924318838.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;철강업체 미공개 정보로 주식 투자를 해 1억원 상당의 부당 이득을 올린 혐의로 현직 국세청 간부가 경찰 수사를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 경찰 등에 따르면 서울지방국세청 국장급(3급)인 A씨는 철강업체 H사가 2020년 10월 16일 공시한 제3자 배정 방식의 유상증자에 참여해 1억원 이상의 차익을 얻은 혐의(뇌물수수)를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 당시 부산지방국세청에 재직하면서 부산·경남에서 주로 활동하는 H사와 직무상 이해관계로 얽혀 있었다. 경찰은 A씨가 제3자 배정 유상증자에 참여하는 기회를 받은 것을 세무조사 편의 제공 등에 따른 뇌물로 본다. 다만 A씨가 유상증자에 참여해 신주를 배정받은 것은 부산국세청을 떠난 이후인 것으로 전해졌다. 서울경찰청 반부패·공공범죄수사대는 지난 6월 21일 A씨와 사건 관계인들의 주거지 3곳, H사 사무실, 관련 업체인 M사 사무실 등 5곳을 압수수색했다. 이어 최근 A씨에 대한 구속영장을 신청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울중앙지법 유창훈 영장전담 부장판사는 이날 A씨의 구속전 피의자심문(영장실질심사)을 진행했다. A씨는 ‘유상증자에 내부자 정보를 이용해 참여했나’ 등을 묻는 취재진 질문에 침묵했다. A씨 변호인은 혐의를 전부 부인한다는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김용현 성윤수 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>11년 만에 확~ 달라졌다… 아이폰15 오는 12일 공개</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318854&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318854&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:05:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083021040750302_1693397047_0924318854.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;애플이 다음 달 12일(한국시간으로 13일 오전 2시)에 아이폰15를 내놓는다. 11년 만에 충전단자 규격을 변경하는 등 많은 변화를 예고하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애플은 미국 캘리포니아 쿠퍼티노 애플파크에서 신제품 공개 행사를 연다고 29일(현지시간) 밝혔다. 어떤 제품을 공개할지 밝히지 않았지만, 그동안 9월 행사에서 아이폰을 공개한 전례를 미뤄보면 올해도 아이폰15를 선보일 게 확정적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이폰15에는 상당한 변화가 예상된다. 우선 2012년 아이폰5 이후 줄곧 채택한 충전 규격인 ‘라이트닝 단자’가 사라지고, USB-C 단자를 적용할 전망이다. 유럽연합(EU)이 지난해 10월에 모든 스마트폰, 태블릿PC의 충전 규격을 통일하라는 법안을 통과시키면서 애플을 압박했기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법안 적용 시점은 내년 12월이지만, 애플은 아이폰15부터 USB-C를 도입하기로 결정한 것으로 알려졌다. 단, 데이터 전송 속도는 프로 모델의 경우 USB 3.2 또는 썬더볼트3로 고속을 지원하고 일반 모델은 USB 2.0인 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘노치’도 6년 만에 사라진다. 애플은 아이폰14 프로 모델에만 펀치홀 방식의 ‘다이내믹 아일랜드’를 채택했는데, 아이폰15는 전 모델에 다이내믹 아일랜드를 채택한다. 프로 모델은 화면 테두리 베젤을 지금까지 나온 아이폰 중 가장 얇게 만든 것으로 전해졌다. 아이폰15 프로 맥스는 잠망경 방식의 6배 광학줌 카메라를 탑재하고, 이름도 ‘울트라’로 변경할 가능성이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행사에서는 애플 워치 시리즈9도 함께 선보일 것으로 예상된다. 시리즈9에 탑재되는 S9 칩은 아이폰13에 사용된 A15 바이오닉을 기반으로 제작된 것으로 알려졌다. S8 대비 성능과 배터리 수명을 향상한 것으로 예상된다. 이밖에 애플이 지난 6월 WWDC에서 선보인 애플 비전 프로에 대한 추가 정보도 내놓을 가능성이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한전 193조 가스공사 52조… 공공기관도 부채 ‘눈덩이’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318694&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318694&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083021000650294_1693396806_0924318694.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;방문규 산업통상자원부 장관 후보자는 지난 24일 임시 집무실로 처음 출근하며 200조원에 달하는 한국전력공사 부채 사태를 두고 “구조조정이 필요하다”고 말했다. 산업당국 수장 후보자가 첫 메시지로 한전 부채 해결을 언급할 만큼 공공기관 부채 문제는 심각하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민간기업 뿐 아니라 공공기관의 부채도 급증하면서 국가 재무 건전성에 빨간불이 켜지고 있다. 특히 한전과 가스공사 등 에너지 공기업의 경영난 심화가 전체 공공기관 부채 규모를 끌어올리고 있다. 정부는 두 기관의 체질 개선을 통한 부채 완화를 시도하고 있지만 성공 여부는 미지수다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 기획재정부에 따르면 지난해 347개 공공기관의 부채는 670조원으로 2021년(582조4000억원)보다 87조6000억원(15.0%) 늘었다. 역대 최대 증가폭이다. 자본 대비 부채비율도 174.3%를 기록, 전년보다 22.5%포인트 높아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;늘어난 부채의 73% 정도가 한전과 가스공사에서 나왔다. 지난해 한전 부채는 192조8000억원으로 전년보다 47조원 늘었다. 지난 6월 말 기준 한전 부채는 201조4000억원을 기록하며 사상 처음으로 200조원을 넘겼다. 지난해 가스공사 부채는 52조원으로 전년보다 17조5000억원 증가했다. 지난해 원자재 가격 상승에 따른 에너지 구입 비용 증가분을 공공요금에 반영하지 못해 공사채를 대규모로 발행한 것이 주된 원인이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083021000650295_1693396806_0924318694.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한전과 가스공사를 제외하면 공공기관의 재무구조는 오히려 개선되는 양상이다. 지난해 두 회사를 제외한 공공기관 부채 비율은 130%에서 128.0%로 2.0%포인트 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 한전 부채 완화를 목표로 지난해 4월부터 전기요금을 5번에 걸쳐 킬로와트시(kWh)당 총 40.4원 인상했다. 지난 5월부터는 한전과 가스공사의 체질 개선 작업도 이뤄지고 있다. 한전과 가스공사는 각각 25조원, 15조원 규모의 자구책을 발표한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 최근 OPEC플러스(OPEC+) 감산 영향으로 원유 가격이 다시 상승하고 있는 것이 변수다. 유가가 오르면 발전 도매원가가 상승해 역마진 구조가 고착화될 수 있기 때문이다. 천연가스 가격도 오름세다. 만약 내년 총선을 앞두고 올 4분기 전기·가스요금 추가 인상이 불발된다면 부채 증가세가 지속될 수도 있다. 홍기용 인천대 경영학부 교수는 “에너지 공기업 부채를 해결하지 못하면 심할 경우 국민 세금이 투입되는 사태가 벌어질 수도 있다”며 “부채 완화를 우선에 두고 에너지 정책을 짜야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박세환 기자 foryou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의도포럼] 기후변화와 인간 본성</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318700&amp;code=11171316&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318700&amp;code=11171316&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:06:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023070520040582797_1688555045_0924318700.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;기후변화는 팬데믹, 인구급증,&lt;br&gt;빈부격차와 함께 4대 지구적&lt;br&gt;문제… 욕망을 컨트롤 못하는&lt;br&gt;인간의 탐욕이 만들어낸 것&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 한도 없이 재산과 권력을&lt;br&gt;축적하게 만드는 인간 본성에&lt;br&gt;대한 문제와 부딪치고 있어&lt;br&gt;&lt;br&gt;해결 못하면 성장 위주의 법률&lt;br&gt;제도 등이 한꺼번에 무너지는&lt;br&gt;패러다임의 변화를 겪게 된다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;8월이 가고 이제 9월 가을로 접어든다. 2023년 여름, 우리 모두 기후변화로 어려움을 겪었다. 우리나라에도 무더위와 태풍이 역대급 재난을 몰고 왔다. 하와이의 산불 기습, 베이징 근처의 태풍이 몰고 온 물난리, 인도·유럽과 미국의 물난리와 가뭄 등은 규모가 아주 컸다. 이들은 세상이 끝나는, 기존의 “역대급 재난”이 아닌 “종말급 재앙”이라고 표현됐다. 문제는 이런 재앙이 이제 시작이라는 데 있다. 한·미·일 3국 정상도 8·19 캠프 데이비드 선언에서 ‘기후변화’와 ‘전 지구적 이슈와 불안전 요인’에 대해 협력하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기후변화는 팬데믹, 인구 급증, 빈부격차와 함께 4대 지구적 문제로 등장하고 있다. 이들은 서로 연계돼 있다. 기후변화와 인구 급증은 팬데믹의 직접적 원인이다. 온대지역이 열대화되고 있고, 추운 지역이 온대지역화되고 있다. 그러면 박쥐를 비롯한 숙주들의 활동 범위가 넓어지고 인구 급증과 함께 팬데믹을 일으키는 데 기여한다. 코로나 사태도 많은 학자가 중국 운남성 지역의 온난화로 수백종의 박쥐 종류들이 새로이 서식하게 된 데 원인이 있다고 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인구 급증은 아프리카, 아랍권, 중남미에서 일어나고 있다. 먹는 물 문제 해결 등으로 후진국 인구는 급증하고 있다. 한 세대 만에 인구가 두 배가 된다. 현재 일본과 나이지리아는 1억3000만명 정도다. 2050년이 되면 일본은 1억명으로 인구가 줄지만, 나이지리아는 3억명의 인구를 예상한다. 지구에는 97억명의 인구가 살게 된다. 이들 후진국 사람은 앞으로 물과 식량을 어디서 구할 것인가? 이들은 살기 위해 목숨을 걸고 탈출을 시도하고 있다. 지중해와 멕시코 국경을 뚫고 필사적으로 유럽과 미국으로 가려고 노력한다. 유럽과 미국은 필사적으로 이들을 막고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 빈부격차는 세계적 현상이 되고 있다. 이미 미국과 유럽 내에서 많은 사회적 문제를 일으키고 있다. 일부 경고에 의하면 2050년 쯤 되면 빈부격차로 미국과 영국 등은 자유민주주의 제도를 포기해야 할 정도에 이를 것으로 보고 있다. 빈부격차는 국제적으로도 뚜렷해지고 있다. 현재 72억명의 인구 중에서 최대 부자인 8명이 36억명의 소득이 적은 사람들을 다 합친 것보다 재산이 많다. 서양의 성장 위주 정책은 빈부격차를 더욱 확대하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인류학자 중에 리처드 리키는 “진화학적 차원에서 보면, 언젠가는 인류가 사라질 것이다. 이 엄연한 사실을 피할 길은 없다. 문제는 그것이 언제인가 하는 데 있다”고 설명한다. 그런데 지구적 문제는 진화학적으로 일어나는 것이 아니라 인간이 만들어낸 것이다. 인간의 지능은 성공적인 종족 번성과 함께 자멸의 방법을 동시에 제공하고 있다. 그 배경에는 욕망을 컨트롤하지 못하는 데서 생긴 탐욕이 있다. 인간 본능은 인간으로 하여금 한도 없이 계속 재산과 권력을 축적하게 밀어붙이고 있다. 다른 어떤 동물도 그렇게 하지 않는다. 오직 인간뿐이다. 결국 우리는 지구적 문제를 통해 인간 본성에 대한 문제와 부딪치고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서양 특히 미국에서 많은 사람이 기후변화가 인간이 만들어낸 결과라는 것을 부인하고 있다. 지난 23일 공화당 대통령 후보 토론이 있었다. 지구온난화 문제에 대한 질문에서 참석자 8명 중 7명이 인간은 책임이 없다고 대답했다. 도널드 트럼프는 과거 대통령 시절에 지구온난화를 믿지 않았고, 파리협정에서 미국을 탈퇴시켰다. 지금 민주당 정권에서 다시 가입하기는 했지만 지구적 문제에는 큰 관심이 없다. 내년 선거에서 이기는 전략에 집중하고 있다. 문제가 계속되면 지금까지 서양이 주도해온 성장 위주 지향의 법률, 제도, 모델 등은 한꺼번에 무너지는 패러다임의 변화를 겪게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리스 신화에서 프로메테우스는 신(神)들이 사용하던 ‘불’을 훔쳐 인간에게 줬다. 이에 분노한 제우스는 프로메테우스를 쇠사슬에 묶고, 매일 밤 재생되는 간을 독수리에게 먹이는 형벌을 내렸다. 불은 인간 문명의 발원지이고 끝내 산업혁명을 일으켰다. 욕망은 문명을 발전시킨다. 그러나 쉽게 탐욕으로 변한다. 탐욕은 산업혁명을 통해 기후변화와 같은 끔찍한 결과를 초래했다. 결국 그리스 신화는 욕망과 탐욕을 구분하지 못하는 인간 본성에 대한 원초적 경고를 담고 있다. 도덕경에도 자연과 인간 관계에 대한 유사한 구절이 있다. “자연은 인자하지 않다. 만물을 쓰고 나면 버릴 뿐이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;최영진 전 주미대사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임직원 기부로 시작한 10년…  자립준비청년 2만799명 혜택</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318771&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318771&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:06:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083019440650192_1693392246_0924318771.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘삼성희망디딤돌’의 탄생은 10년 전으로 거슬러 올라간다. 삼성은 2013년 12월 ‘신경영’ 선언 20주년을 기념해 임직원에게 특별격려금을 지급했다. 임직원은 여기서 10%를 떼어 기부했다. 회사는 기부금을 더 뜻깊게 사용하기 위해 임직원에게 아이디어를 받았다. 2만3000여명이 투표해 선정한 사업이 바로 ‘자립준비청년 자립 지원 프로그램’이었다. 이게 ‘삼성희망디딤돌’이라는 이름으로 발전했고 올해 열 돌을 맞았다. ‘자립준비청년’이라는 용어조차 생소할 때 시작한 사업인데, 이제는 삼성을 대표하는 사회공헌 활동으로 자리 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임직원의 기부금 250억원을 종잣돈으로 2016년 부산시와 대구시에 ‘삼성희망디딤돌센터’ 문을 처음 열면서 탄력을 받았다. 센터는 만 18세에 이르러 양육시설 등에서 나와야 하는 자립준비청년을 위한 주거공간을 지원하고 각종 교육을 제공하는 ‘울타리’ 역할을 한다. 센터에서 살아본 자립준비청년들은 ‘길라잡이 선생님 같은 곳’ ‘빛이자 디딤돌’ ‘아낌없이 주는 나무’라고 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083019440750193_1693392247_0924318771.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;삼성은 임직원 뜻에 동참하기 위해 2019년 회사 지원금 250억원을 보탰다. 현재는 부산 대구 강원 광주 경남 충남 전북 경기 경북 전남 등에서 10개의 센터를 운영하고 있다. 100억원을 추가 투입해 올해와 내년에 대전시와 충북에도 센터 2곳을 열 예정이다. 각 지역에 들어선 센터는 자립준비청년에 대한 지역사회의 관심과 지원을 모으는 ‘허브’ 기능도 한다. 매년 2000명을 넘는 자립준비청년이 사회에 첫발을 내디딘다. 올 상반기까지 삼성희망디딤돌 혜택을 받은 자립준비청년은 2만799명에 달한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혜원 기자 kime@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국, 2년 안에 ‘AI 자율 무기’ 수천대 실전배치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318772&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318772&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:06:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023080410564123707_1691114201_0924318772.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 국방부가 중국과의 군사적 충돌 가능성에 대비해 인공지능(AI) 자율무기 체계를 도입한다고 밝혔다고 뉴욕타임스(NYT) 등이 28일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐슬린 힉스 미 국방부 부장관은 워싱턴DC에서 열린 국방산업협회 콘퍼러스에 참석해 ‘레플리케이터(Replicator)’라는 이름의 새로운 무기체계 구상안을 공개했다. 레플리케이터는 AI 기술로 제작된 드론과 무인함정, 로봇 등 인간이 탑승하지 않고도 스스로 전투를 수행할 수 있는 자율무기를 총칭한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;힉스 부장관은 “미군의 현재 무기 시스템은 AI 시대는커녕 정보화 시대도 아닌 산업화 시대에 구축된 것”이라며 “중국은 최근 몇 년 동안 비행기·선박·미사일 등 최신 무기에 투자하며 군대를 확장해 왔지만 우리는 신기술을 수용하는 과정이 너무 느렸다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “중국군의 물량 공세에 우리 역시 물량으로 맞서야 한다”고 강조했다. 미군 역시 더 저렴하고 제작하기 쉬우며 빠르게 배치할 수 있는 소모성 무기에 더 많은 돈을 투자해야 한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;힉스 부장관은 “향후 24개월 안에 지상·해상·공중 모든 영역에서 활용할 수 있도록 수천개 규모의 자율무기 체계를 배치할 계획”이라고 밝혔다. 예상 비용과 자금 출처, 구매할 무기의 종류 등 구체적인 정보는 언급하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 NYT는 미 국방부의 복잡한 의사소통 과정이 야심찬 계획의 걸림돌이 될 것으로 전망했다. 미 국방부 계약 시스템상 필요한 무기를 파악해 자금을 할당하고 업체와 거래를 체결, 완료하기까지 최소 수년은 걸린다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주거 넘어 사회안착 돕는다… 삼성희망디딤돌 2.0 업그레이드</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318818&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318818&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:06:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083019460750199_1693392367_0924318818.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“새로운 삼성 반도체 단지에서 설비배관팀과 함께 반도체 라인을 완성하고 있는 제 모습을 이루기 위해 계속 노력할 겁니다. 모두에게 주어진 시간은 공평합니다. 우리의 미래는 오늘의 나 자신 안에 있습니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성 ‘반도체 정밀배관 기술자’ 양성 과정에 입과한 교육생 김모(23)씨가 다짐을 밝히자 박수가 쏟아졌다. 김씨는 삼성희망디딤돌 경북센터에서 생활하고 있는 자립준비청년이다. 그는 지난 29일 삼성 ‘인재 육성의 요람’ 인재개발원에서 열린 ‘삼성희망디딤돌 2.0’ 출범식에 교육생 대표로 단상에 올랐다. 자립준비청년을 돕기 위해 정부와 국회, 기업 등에서 지도층이 모인 자리였는데, 김씨의 담담하면서도 다부진 포부는 되레 ‘어른’에게 힘과 용기를 주는 메시지로 다가왔다. 그는 “삼성희망디딤돌 2.0의 1기라는 자부심이 있다. 향후 입과할 2기, 3기 후배들의 진로를 이끌어주는 선배가 돼 이 자리에 함께할 수 있기를 바란다”는 말을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성희망디딤돌 2.0은 ‘취업 교육’에 방점을 찍는다. 자립준비청년의 경제적 자립을 돕는 걸 목적으로 한다. 삼성이 지난해 전국에 있는 희망디딤돌 10개 센터에서 거주하고 있는 자립준비청년과 센터 관계자 200여명을 조사한 결과 경제적 자립을 위해서는 취업이나 커리어 설계 교육이 가장 필요하다는 의견이 많았다. 여기에 착안해 삼성희망디딤돌 2.0이 탄생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083019460750200_1693392367_0924318818.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;삼성희망디딤돌 1.0이 주거공간이라는 하드웨어를 지원하는 데 초점을 뒀다면 2.0 사업은 교육이란 소프트웨어로 뒷받침한다. 삼성은 희망디딤돌 2.0 소개 영상에서 “삼성의 인프라와 시설, 인력을 활용한다. 취업과 직결하는 기술과 기능 교육을 중점적으로 가르친다. 온전한 어른으로의 성장을 돕는 파트너”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨가 받고 있는 교육 과정 외에도 전자·IT 제조 기술자, IT 서비스 기사 교육이 이달부터 진행 중이다. 올해 하반기에 한식 조리사와 선박제조 기술자 교육 과정도 개설된다. 내년 상반기에는 온라인 광고·홍보, 중장비 운전기능사, 애견 미용사, 네일아트 미용사 교육 과정도 문을 연다. 일부 과정은 교육 수료 후 협력사에 취업해 직무를 수행할 수도 있어 자립준비청년 사이에서 인기를 끌고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이 한 명을 키우려면 온 마을이 필요하듯이 자립준비청년을 위한 2, 3개월짜리 교육 과정에 삼성전자는 물론 삼성SDS, 삼성중공업, 삼성물산, 제일기획, 웰스토리 등 삼성 관계사들이 기꺼이 동참했다. 현장에서 만난 한 교육생은 “오전에도 수업을 듣고 왔다. 제조기술을 배우는데 토론까지 하라고 한다”며 행복한 비명을 질렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해로 10주년을 맞은 삼성희망디딤돌은 단계별로 ‘주거 안정(희망디딤돌센터)→정서 안정(멘토링)→경제 자립’으로 고도화하고 있다. 여러 기관이 동행하면서 ‘함께하는 캠페인’으로 진보하는 중이다. 고용노동부, 보건복지부, 사회복지공동모금회, 함께일하는재단이 2.0 사업을 공동운영한다. 고용부는 ‘미래내일 일경험사업’의 하나로 청년들이 교육에만 집중할 수 있도록 훈련수당, 교육 사업비 등을 행정적으로 지원한다. 복지부는 전국 자립지원전담기관과 산하 공공기관인 아동권리보장원을 통해 교육생을 모집하고 사업을 홍보한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새롭게 선보인 브랜드 슬로건 ‘3색 조약돌’에는 민·관이 힘을 모으겠다는 의지를 담았다. 박승희 삼성전자 사장은 “새 로고에는 세 개의 디딤돌이 있다”면서 “하나는 제도와 정책으로 도와주는 정부부처와 국회를 의미하고, 두 번째는 자립준비청년을 응원하는 기관 종사자와 각계 시민단체의 마음을 뜻한다. 세 번째는 자립준비청년들이 잠재력을 넓게 펼칠 수 있도록 삼성과 기업들이 기회를 제공하겠다는 다짐을 담았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;용인=김혜원 기자 kime@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 노동시장 진정 국면… 연준, 9월 금리 동결 가능성</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318749&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318749&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083006043049079_1693343070_0924318749.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘위드 코로나’ 시대를 맞아 완전고용에 가까울 정도로 과열됐던 미국 노동시장이 진정되고 있는 것으로 나타났다. 지난달 미국 전역의 구인건수가 코로나19 팬데믹 이후 2년반 만에 900만건 이하로 떨어졌기 때문이다. 경제전문가들은 연방준비제도(Fed·연준)의 금리동결 여지가 더 커졌다고 평가하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 노동부가 29일(현지시간) 공개한 구인이직보고서(JOLTs)에 따르면 지난 7월 미국 내 구인건수는 882만7000건으로, 전월 대비 33만8000건 감소했다. 미국 구인건수가 900만건대로 낮아진 건 2021년 3월 이후 2년5개월 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구직자 1인당 일자리는 1.51개로 적정 수준(1.0~1.2)을 웃돌지만, 전반적인 지표는 일제히 팬데믹 이전 수준으로 하락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구인율은 지난 6월 5.5%에서 지난달 5.3%로 낮아졌는데, 이는 2021년 2월 이후 가장 낮은 수준이다. 고용 역시 전월 대비 16만7000명 감소한 577만3000명으로 2021년 1월 이후 최저치를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;퇴직자도 25만3000명 감소한 354만9000명으로 2021년 2월 이후 최저 수준으로 줄었다. 주로 숙박이나 음식업종에서 퇴직이 감소했다. 도매 무역이나 운송, 창고, 유틸리티, 교육, 의료 서비스, 금융 부문에서도 감소가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터는 “자발적으로 직장을 그만둔 근로자가 줄어든 건 고용시장에 대한 자신감이 줄고 있다는 것”이라고 설명했다. 영국 파이낸셜타임스(FT)도 “구인건수 감소와 퇴직 감소는 연준이 올해 추가 금리 인상을 포기할 수 있을 만큼 노동시장이 냉각되고 있다는 기대감을 키웠다”고 평했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유·초·중·고교생 1년 새 10만명 줄었다… 18년째 내리막</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318803&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318803&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083019490750206_1693392547_0924318803.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유치원 및 초·중·고교 학생이 1년 새 10만명가량 줄어 570만명대로 내려앉았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 교육부가 공개한 ‘2023년 교육기본통계’에 따르면 지난 4월 1일 기준 유·초·중·고교 학생은 578만3612명으로 집계됐다. 전년의 587만9768명보다 9만6156명(1.6%) 줄어든 수치다. 학생 수는 1986년 1031만명으로 최고치를 기록한 이후 감소하기 시작해 1990년 1000만명 아래로 떨어졌고, 2021년에는 600만명대가 무너졌다. 교육부는 “2005학년도에 아주 소폭인 270명이 전년 대비 늘어난 이후 매년 줄고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유치원생은 52만1794명으로 전년 대비 5.6% 줄어 감소 폭이 가장 컸다. 초등학생은 260만3929명으로 2.3%, 중학생은 132만6831명으로 1.6% 감소했다. 반면 고교생의 경우 ‘황금돼지띠’로 불린 2007년생이 고교에 진학하면서 1.3% 증가한 127만8269명으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전체 유·초·중·고교 교원은 50만8850명으로 전년 대비 1057명(0.2%) 증가했다. 유치원 교원이 1941명 늘었지만, 초·중·고교 교원은 1299명 줄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학생 수 감소 추세 속에 교대 학업중단율도 껑충 뛰었다. 교대 학업중단율은 2018년 0.9%, 2019년 1.5%, 2020년 1.7%, 2021년 2.4%에 이어 지난해 3.2%를 나타냈다. 정부가 학생 감소에 맞춰 신규 교사 채용 규모를 줄이고 있는 데다, 학교 현장에서 교권이 침해되는 사례도 늘면서 초등교사의 직업적 매력이 떨어지는 흐름이 반영된 결과로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도경 교육전문기자 yido@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>막바지 치닫는 프로야구 “이젠 총력전이다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318823&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318823&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083021301050361_1693398610_0924318823.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;프로야구 페넌트레이스가 치열한 막바지 국면에 접어들었다. ‘소수 정예’ 1군 주전만으로 버티긴 불가능한 일정이다. 후보 선수부터 퓨처스리그(2군) 자원까지 각 팀의 뎁스에 따라 희비가 엇갈릴 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KBO리그 1군 엔트리는 등록 인원 기준으로 28명이다. 이는 9월마다 33명으로 늘어난다. 시즌 내내 체력이 떨어진 선수들을 빠듯한 경기 일정에서 보호하기 위한 ‘확대 엔트리’다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매년 시행되는 확대 엔트리지만 올해는 그 무게가 남다르다. 예년과 다른 점이 두 가지 있기 때문이다. 하나는 우천취소 문제다. 늦여름 비가 30일에도 이어지면서 올 시즌 비 등을 이유로 취소된 경기가 75경기를 넘어섰다. 지난 시즌엔 9월 13일 기준으로 50경기였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;따라서 꾸준히 경기에 나서는 주전 멤버들에게 부담이 크게 온다. 피로에 따른 부상을 방지하고 체력을 안배하기 위해선 스타팅 멤버 외 선수들을 적극적으로 활용해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 번째 변수는 한 달 앞으로 다가온 항저우아시안게임이다. 아마추어 장현석을 제외하곤 23명의 선수가 소속팀을 비운다. 대표팀에 선발된 만큼 저마다 팀에서 한 자리씩 꿰차고 있는 자원들이다. 남은 선수들의 부담이 커지는 건 불가피하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 변수는 한 가지 결론으로 귀결된다. 선수단 뎁스가 여느 때보다 훨씬 중요해진다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이미 일부 구단에선 주전 선수들의 부상이 현실화했다. 시즌 내내 선두 LG 트윈스의 외국인 1선발 역할을 해온 애덤 플럿코는 골반 타박상 진단을 받아 로테이션에서 빠졌다. 앞으로 4~5주는 결장이 불가피하다. 그에 앞서 KIA 타이거즈 선발 마리오 산체스도 팔꿈치 부상으로 전열을 이탈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가뜩이나 변수도 많은데 최근 리그 구도는 혼전 양상이다. 한때 정규리그 우승이 유력해 보였던 LG가 최근 주춤한 사이 2위 KT 위즈가 최근 10경기 8승 2패를 거두며 무섭게 따라붙었다. 두 팀의 격차는 30일 전까지 4.5경기에 불과했다. 중위권에선 KIA와 두산 베어스가 가을야구 티켓을 두고 반 경기 이내 접전을 펼치고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>응애응애 뚝!… 작년 출생아 24만9000명 20년 만에 반토막</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318830&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318830&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083022410450432_1693402864_0924318830.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 상반기 출생아 수가 다시 한번 역대 최소 기록을 경신했다. 0.70명까지 내려간 2분기 합계출산율의 여파로 올해 합계출산율은 지난해보다 더 떨어질 전망이다. 첫 아이를 갖는 시기가 늦어지면서 35세 이상 ‘고령 산모’의 비중도 빠르게 늘고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 통계청의 6월 인구동향에 따르면 전국의 6월 출생아 수는 1만8615명으로 1년 전보다 300명(-1.6%) 감소했다. 상반기 출생아 수는 12만343명으로 지난해 같은 기간(12만8488명) 대비 6.3% 줄었다. 관련 통계 집계 이래 가장 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 올해 2분기의 출생아 수 감소세가 두드러졌다. 여성 1명이 평생 낳을 것으로 예상되는 평균 자녀 수를 뜻하는 합계출산율은 지난 1분기 0.81명에서 2분기 0.70명으로 떨어졌다. 지난해 2분기(0.75명) 대비 0.05명 줄어들었다. 상반기 합계출산율이 하반기보다 높게 나타나는 경향을 감안하면 올해 최종 합계출산율은 다시 한번 역대 최저치를 경신할 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083022410450433_1693402864_0924318830.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국의 연간 출생아 수는 20년 전의 절반 수준으로 줄어든 상태다. 2022년 출생통계에 따르면 지난해 한국의 출생아 수는 24만9000명이었다. 2002년 49만7000명에서 반 토막 난 셈이다. 지난해 한국의 합계출산율 0.78명은 경제협력개발기구(OECD) 회원국 중 최하위다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이를 낳는 시기 역시 늦어지는 추세다. 지난해 한국 산모의 평균 출산연령은 전년 대비 0.2세 상승한 33.5세였다. 특히 첫째 아이의 평균 출산연령이 전년 대비 0.3세 높아져 33.0세에 이르렀다. 35세 이상 고령 산모의 비중도 35.7%로 1년 전보다 0.6% 포인트 늘었다. 높아지는 결혼 연령에 더해 결혼 후 첫 아이를 갖기까지 걸리는 기간까지 길어지고 있다. 지난해 부부가 첫 아이를 낳기까지 보내는 평균 결혼생활 기간은 전년 대비 0.3년 늘어 2.7년에 이르렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;혼인 외 출산의 비중도 점차 커지고 있다. 지난해 전체 출생아에서 혼외자가 차지하는 비중은 3.9%(9800명)로 1년 전보다 1.0% 포인트 늘었다. 5년 전인 2017년(1.9%)에 비해서도 배 이상 높아진 수치다. 최근 결혼을 하지 않은 상태로 출산하는 데 대한 청년층 인식이 크게 변화한 영향으로 풀이된다. 청약 가점 등을 최대한 받을 수 있는 시점을 맞추려고 혼인 신고를 미루는 이른바 ‘위장 미혼’ 사례가 늘어난 영향이라는 해석도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이의재 기자 sentinel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“日 오염수 불안 막자”… 초밥집도 빵집도 안전인증 노심초사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318837&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318837&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083021550850389_1693400108_0924318837.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 24일 일본이 후쿠시마 오염수를 방류한 이후 일주일이 지났지만 수산물 안전에 대한 시민 불안감은 가시지 않고 있다. 관련 업계 자영업자들은 자체적으로 수산물 방사능을 측정하고, 안전보증을 하는 등 소비자들을 안심시키기 위한 자구책 마련에 부심하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산의 한 냉동수산물 유통업체는 지난 7월 말부터 자비를 들여 민간 식품검사기관에 방사능 성분 분석검사를 맡기기 시작했다. 러시아 베트남 중국 등에서 수입한 냉동해산물을 전국 식당이나 마트에 유통하는데, 오염수 방류 이후 거래처 불안감이 커질 것을 예상해 선제적으로 움직인 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검사 종료 후 교부되는 ‘성적서’는 일종의 ‘안전인증서’ 역할을 한다. 성적서에는 방사능 성분인 세슘과 요오드 검출 여부 등이 담긴다. 이를 거래처에 납품할 때 함께 보내고 있다. 시료 한 건당 6만~20만원의 검사비용이 들지만 이를 감수할 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업체 검사관리 담당자인 김도완(29)씨는 30일 국민일보와의 통화에서 “오염수가 방류된 이상 불안감이 생길 수밖에 없다”며 “안전하다는 성적서를 붙이면 거래처나 소비자들이 그나마 안심하고 먹을 수 있으니 당분간은 계속 검사를 맡길 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자체적으로 휴대용 방사능 측정기를 구비한 곳도 있다. 전남 나주에서 일식당을 운영하는 심모(41)씨는 지난 24일 오염수 방류 직후 부랴부랴 방사능 측정기를 구매했다. 몇 해 전 오염수 방류 계획 발표 때도 한동안 매출이 줄어들었던 상황이 떠올랐기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083021550850390_1693400108_0924318837.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고객들에게 알리기 위해 ‘방사능 안심가게’ 스티커도 만들었다. 방사능이 검출되지 않았다는 일종의 표시다. 심씨는 주변 가게를 돌며 휴대용 방사능 측정기를 가동하고 안심 스티커를 나눠주고 있다. 그는 “오염수 방류 이후 ‘마지막 만찬’이라며 찾는 분이 많아져서 (영업에 대한) 불안이 큰 상황”이라며 “정부에서는 안전하다고 말하지만 가게를 찾는 손님들이 느끼는 불안 정도는 달라서 안심시키려 노력하고 있다”고 말했다. 네이버 검색어 트렌드를 보면 오염수 방류 이튿날인 지난 25일 휴대용 방사능 측정기 검색량은 최근 1년 새 최고치를 기록하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오염수 논란을 아예 피하기 위해 식재료 원산지를 변경하는 가게들도 있다. 유아 반찬 전문점 ‘아기밥그릇’은 오염수 방류 이후 공지를 올려 식재료 원산지를 바꾸고 해산물 사용 비중을 낮출 예정이라고 알렸다. 오징어는 기존의 국내산에서 원양산으로 바꾸고 고등어도 국산에서 노르웨이산으로 바꿔 쓰는 식이다. 윤나래(39) 대표는 “당장 이번 주에도 삼치 반찬의 원산지를 묻는 고객 문의가 들어왔다”며 “확보해 둔 물량이 소진되는 대로 원산지를 변경할 예정인데 원재료값도 올라 걱정이 크다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울의 한 유명 제과점도 소비자들의 오염수 불안감을 의식해 “우리 가게는 청정 오스트리아 소금광산 소금을 사용한다”는 내용의 공지를 올렸다. “광산에서 채취하는 소금이라 미세플라스틱과 오염수로부터 안전하다”는 말도 달았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성윤수 기자 tigris@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>라우브와 함께 한 낭만의 밤… “내 한국 이름은 나민혁”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318831&amp;code=13180000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318831&amp;code=13180000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083021401150369_1693399211_0924318831.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;비가 쏟아지는 서늘한 저녁이었지만 지난 29일 서울 송파구 올림픽공원 일대는 라우브를 만나기 위해 모여든 팬들의 열기로 뜨거웠다. 라우브의 첫 단독 내한공연이 열린 KSPO돔은 스탠딩석과 좌석까지 모두 매진돼 1만5000여명의 관객으로 가득찼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오프닝 게스트로 나선 싱어송라이터 알렉산더23가 태극기를 펄럭이며 퇴장하자 무대에 모습을 드러낸 라우브는 이달 초 발표한 신곡 ‘러브 유 라이크 댓’으로 공연의 포문을 열었다. 라우브는 한국어로 “안녕, 서울”이라고 인사한 뒤 “오늘 공연에 와줘서 정말 감사하다. 말로 표현할 수 없는 기분”이라며 서울을 다시 찾은 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대표곡인 ‘패리스 인 더 레인’과 함께 관객들의 본격적인 떼창이 시작됐다. ‘패러노이드’ ‘체이싱 파이어’ 등 히트곡을 연달아 부른 그는 “지금 여러분의 기분은 어떠냐”고 물으며 관객들의 함성을 이끌어냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2019년 서울재즈페스티벌, 지난해 음악 축제 ‘슬로우 라이프 슬로우 라이브’에 참여하기 위해 내한한 라우브는 한국을 좋아하기로 유명하다. 이태원 참사가 발생했을 땐 SNS에 추모글을 올려 애도를 전하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라우브는 공연 도중 “서울은 정말 따뜻하고 사랑스럽고 창의적인 곳”이라며 “내 한국 이름은 나민혁이다. 괜찮은 이름이라고 생각하느냐”고 팬들에게 질문했다. ‘타투스 투게더’를 부를 땐 무대 양쪽에 설치된 스크린을 통해 자신의 팔에 한글로 새긴 ‘맛살’이라는 문신을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라우브는 자신의 모든 노래를 통으로 외워 함께 부르는 팬들에게 감격한 모습을 수차례 보였다. 스탠딩석 중간에서 ‘썸머 나이트’를 부르며 등장해 관객들과 포옹과 악수를 나누고 함께 셀카를 즐겼다. 발라드곡 ‘브리드’를 부를 땐 관객들에게 스마트폰 플래시로 비춰달라고 부탁하고, 팬들에게 여러 번 “사랑한다”고 외쳤다. 공연 중간중간 팬들의 떼창에 감동한 듯 입을 틀어막기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘스틸 더 쇼’를 부를 땐 무대 위에서 깜짝 이벤트가 펼쳐졌다. 이 곡은 최근 누적관객 700만명을 돌파한 디즈니·픽사 애니메이션 ‘엘리멘탈’의 주제가로 라우브가 영화의 오리지널 사운드 트랙(OST)에 참여해 화제가 됐다. 피아노를 치며 노래하는 라우브 앞에서 한 커플이 프로포즈를 했고, 영화같은 장면을 연출한 라우브는 감격해서 손으로 얼굴을 감싸쥐며 눈시울을 붉혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방탄소년단(BTS)과 협업한 ‘후’, 트로이 시반과 함께 부른 인기곡 ‘아임 쏘 타이어드’를 선보인 뒤 잠시 퇴장했던 라우브는 관객들의 앙코르 요청에 다시 무대에 올라 ‘네버 낫’과 ‘아이 라이크 잇 베러’를 열창했다. 라우브는 노래를 모두 마친 뒤 한동안 마이크를 붙잡고 서서 여운을 즐겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작곡과 프로듀싱으로 음악 활동을 해오던 라우브는 2015년 사운드클라우드로 공개한 첫 싱글 ‘디 아더’가 스포티파이 글로벌 탑 100 차트에 진입하면서 솔로 아티스트로 이름을 알리기 시작했다. BTS를 비롯한 다양한 아티스트들과도 작업을 이어가며 국내 팬들에게 꾸준히 사랑받고 있다. 서울 공연을 마친 라우브는 홍콩 방콕 타이페이 싱가포르 등에서 투어를 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임세정 기자 fish813@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“日 오염수 불안 막자”… 초밥집도 빵집도 안전인증 노심초사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318837&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318837&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083021550850389_1693400108_0924318837.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 24일 일본이 후쿠시마 오염수를 방류한 이후 일주일이 지났지만 수산물 안전에 대한 시민 불안감은 가시지 않고 있다. 관련 업계 자영업자들은 자체적으로 수산물 방사능을 측정하고, 안전보증을 하는 등 소비자들을 안심시키기 위한 자구책 마련에 부심하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산의 한 냉동수산물 유통업체는 지난 7월 말부터 자비를 들여 민간 식품검사기관에 방사능 성분 분석검사를 맡기기 시작했다. 러시아 베트남 중국 등에서 수입한 냉동해산물을 전국 식당이나 마트에 유통하는데, 오염수 방류 이후 거래처 불안감이 커질 것을 예상해 선제적으로 움직인 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검사 종료 후 교부되는 ‘성적서’는 일종의 ‘안전인증서’ 역할을 한다. 성적서에는 방사능 성분인 세슘과 요오드 검출 여부 등이 담긴다. 이를 거래처에 납품할 때 함께 보내고 있다. 시료 한 건당 6만~20만원의 검사비용이 들지만 이를 감수할 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업체 검사관리 담당자인 김도완(29)씨는 30일 국민일보와의 통화에서 “오염수가 방류된 이상 불안감이 생길 수밖에 없다”며 “안전하다는 성적서를 붙이면 거래처나 소비자들이 그나마 안심하고 먹을 수 있으니 당분간은 계속 검사를 맡길 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자체적으로 휴대용 방사능 측정기를 구비한 곳도 있다. 전남 나주에서 일식당을 운영하는 심모(41)씨는 지난 24일 오염수 방류 직후 부랴부랴 방사능 측정기를 구매했다. 몇 해 전 오염수 방류 계획 발표 때도 한동안 매출이 줄어들었던 상황이 떠올랐기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083021550850390_1693400108_0924318837.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고객들에게 알리기 위해 ‘방사능 안심가게’ 스티커도 만들었다. 방사능이 검출되지 않았다는 일종의 표시다. 심씨는 주변 가게를 돌며 휴대용 방사능 측정기를 가동하고 안심 스티커를 나눠주고 있다. 그는 “오염수 방류 이후 ‘마지막 만찬’이라며 찾는 분이 많아져서 (영업에 대한) 불안이 큰 상황”이라며 “정부에서는 안전하다고 말하지만 가게를 찾는 손님들이 느끼는 불안 정도는 달라서 안심시키려 노력하고 있다”고 말했다. 네이버 검색어 트렌드를 보면 오염수 방류 이튿날인 지난 25일 휴대용 방사능 측정기 검색량은 최근 1년 새 최고치를 기록하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오염수 논란을 아예 피하기 위해 식재료 원산지를 변경하는 가게들도 있다. 유아 반찬 전문점 ‘아기밥그릇’은 오염수 방류 이후 공지를 올려 식재료 원산지를 바꾸고 해산물 사용 비중을 낮출 예정이라고 알렸다. 오징어는 기존의 국내산에서 원양산으로 바꾸고 고등어도 국산에서 노르웨이산으로 바꿔 쓰는 식이다. 윤나래(39) 대표는 “당장 이번 주에도 삼치 반찬의 원산지를 묻는 고객 문의가 들어왔다”며 “확보해 둔 물량이 소진되는 대로 원산지를 변경할 예정인데 원재료값도 올라 걱정이 크다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울의 한 유명 제과점도 소비자들의 오염수 불안감을 의식해 “우리 가게는 청정 오스트리아 소금광산 소금을 사용한다”는 내용의 공지를 올렸다. “광산에서 채취하는 소금이라 미세플라스틱과 오염수로부터 안전하다”는 말도 달았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성윤수 기자 tigris@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김남국 제명안 결국 부결… 민주당, 전원 반대 ‘코인 방탄’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318856&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318856&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083022090350406_1693400943_0924318856.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;거액의 가상자산(코인) 보유·거래 논란으로 더불어민주당을 탈당한 김남국 의원에 대한 제명안이 30일 국회 윤리특별위원회 소위원회에서 부결됐다. 앞서 김 의원이 내년 총선 불출마를 선언한 것을 감안한 민주당 의원들의 반대표로 부결된 것으로 보인다. 민주당은 온정주의에서 벗어나지 못했다는 비난을 피하기 어려울 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤리특위는 이날 제1소위원회 회의를 열고 김 의원 제명안을 무기명 표결에 부쳤다. 찬성 3표, 반대 3표로 동수가 나와 제명안은 부결됐다. 민주당 의원 3명이 모두 반대표를 던진 것으로 보인다. 여야 3명씩 6명으로 구성된 소위에서는 과반인 4명 이상이 찬성해야 징계안이 의결된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제명안이 무산된 데는 김 의원의 총선 불출마 선언이 결정적인 영향을 미친 것으로 풀이된다. 윤리특위 야당 간사인 송기헌 민주당 의원은 기자들과 만나 “의원들 간 논의가 있었는데 유권자들이 뽑은 선출직 특성상 제명은 적절하지 않다는 의견이 있었다”면서 “불출마 선언을 하면서 정치적인 권리를 포기한 점이 참작돼야 한다는 의견도 있었다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “더 중대한 사건들, 심지어 구속된 상태에서 계속 (의원) 급여까지 나간 사안에도 제명하지 않은 것과 비교해봤을 때 (김 의원을) 제명하기엔 부족하다는 얘기도 있었다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당초 윤리특위 소위는 지난 22일 징계안 표결을 하려 했으나, 개회 30분 전 김 의원이 불출마 선언을 하자 ‘숙고의 시간이 필요하다’는 민주당의 요구로 표결이 이날로 연기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083022090450407_1693400944_0924318856.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;소위에서는 ‘일사부재의’ 원칙에 따라 김 의원 제명안을 다시 다룰 수 없게 됐다. 제명보다 한 단계 낮은 징계인 ‘30일 이내의 출석정지’로 수위를 낮춰 소위 표결에 들어가거나, 부결 상태로 전체회의에 제명안을 올릴 전망이다. 다만 제명안이 전체회의에 올라가도 특위 구성이 여야 동수여서 계속 표류할 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1소위원장이자 윤리특위 여당 간사인 이양수 국민의힘 의원은 “소위에서 제명안은 부결로 끝났고 더 논의되지 않을 것”이라며 “간사 간 협의로 다음 회의를 개최할지 말지, 개최하기로 한다면 징계 수위를 결정해 표결할지 말지를 정해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 또 ‘제 식구 감싸기’를 했다는 비판에서 자유로울 수 없게 됐다. 당 관계자는 국민일보와의 통화에서 “이재명 대표의 지시에 따라 제명안을 무산시켰을 것이라는 해석을 할 수밖에 없다”며 “후폭풍을 감당해야 하는 처지”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박장군 이동환 기자 general@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김남국 제명안 결국 부결… 민주당, 전원 반대 ‘코인 방탄’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318856&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318856&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083022090350406_1693400943_0924318856.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;거액의 가상자산(코인) 보유·거래 논란으로 더불어민주당을 탈당한 김남국 의원에 대한 제명안이 30일 국회 윤리특별위원회 소위원회에서 부결됐다. 앞서 김 의원이 내년 총선 불출마를 선언한 것을 감안한 민주당 의원들의 반대표로 부결된 것으로 보인다. 민주당은 온정주의에서 벗어나지 못했다는 비난을 피하기 어려울 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤리특위는 이날 제1소위원회 회의를 열고 김 의원 제명안을 무기명 표결에 부쳤다. 찬성 3표, 반대 3표로 동수가 나와 제명안은 부결됐다. 민주당 의원 3명이 모두 반대표를 던진 것으로 보인다. 여야 3명씩 6명으로 구성된 소위에서는 과반인 4명 이상이 찬성해야 징계안이 의결된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제명안이 무산된 데는 김 의원의 총선 불출마 선언이 결정적인 영향을 미친 것으로 풀이된다. 윤리특위 야당 간사인 송기헌 민주당 의원은 기자들과 만나 “의원들 간 논의가 있었는데 유권자들이 뽑은 선출직 특성상 제명은 적절하지 않다는 의견이 있었다”면서 “불출마 선언을 하면서 정치적인 권리를 포기한 점이 참작돼야 한다는 의견도 있었다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “더 중대한 사건들, 심지어 구속된 상태에서 계속 (의원) 급여까지 나간 사안에도 제명하지 않은 것과 비교해봤을 때 (김 의원을) 제명하기엔 부족하다는 얘기도 있었다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당초 윤리특위 소위는 지난 22일 징계안 표결을 하려 했으나, 개회 30분 전 김 의원이 불출마 선언을 하자 ‘숙고의 시간이 필요하다’는 민주당의 요구로 표결이 이날로 연기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083022090450407_1693400944_0924318856.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;소위에서는 ‘일사부재의’ 원칙에 따라 김 의원 제명안을 다시 다룰 수 없게 됐다. 제명보다 한 단계 낮은 징계인 ‘30일 이내의 출석정지’로 수위를 낮춰 소위 표결에 들어가거나, 부결 상태로 전체회의에 제명안을 올릴 전망이다. 다만 제명안이 전체회의에 올라가도 특위 구성이 여야 동수여서 계속 표류할 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1소위원장이자 윤리특위 여당 간사인 이양수 국민의힘 의원은 “소위에서 제명안은 부결로 끝났고 더 논의되지 않을 것”이라며 “간사 간 협의로 다음 회의를 개최할지 말지, 개최하기로 한다면 징계 수위를 결정해 표결할지 말지를 정해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 또 ‘제 식구 감싸기’를 했다는 비판에서 자유로울 수 없게 됐다. 당 관계자는 국민일보와의 통화에서 “이재명 대표의 지시에 따라 제명안을 무산시켰을 것이라는 해석을 할 수밖에 없다”며 “후폭풍을 감당해야 하는 처지”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박장군 이동환 기자 general@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[내일을 열며] 분노 유발자들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318758&amp;code=11171348&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318758&amp;code=11171348&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023072618090414731_1690362544_0924318758.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;교차로에서 종종 꼬리물기를 만난다. ‘저렇게 꼬리를 물고 있는데 더 복잡해지진 않겠지’라는 기대는 쉽게 무너진다. 누군가는 참지 못하고 경적을 거칠게, 때로는 길게 울린다. 꼬리를 물지 않으려 교차로에 진입하지 않아도 어딘가에서 울리는 경음기 소리를 듣게 된다. 누가 들어도 짜증이 섞였다고 느껴지는 경음기 소리와 상황은 주변 운전자뿐만 아니라 보행자에게도 짜증과 화를 옮긴다. 방향지시등을 켜지 않은 채 갑자기 끼어드는 진출입로의 새치기도 분노를 유발한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대중교통을 이용할 때도 마찬가지다. 지하철의 엽기적인 행각들은 차치하고 빈자리가 보이면 먼저 타려는 사람, 배낭 같은 큰 가방을 멘 채 좌우로 돌며 미안한 기색도 없이 이동하는 사람들도 다른 사람에게 인내를 강요한다. 지난주 금요일에 탄 버스에선 30여분간 계속 통화하는, 양복에 넥타이까지 갖춰 맨 흰머리의 아저씨가 불편했다. 버스 안에서의 통화가 부적절한지는 아는지 나름 입을 가리긴 했지만 서울 용산에 있는 행정부 고위직 인사의 이름을 들먹이는 대화 내용은 듣고 싶지 않아도 귀에 들어왔다. 불편이 화로 변하기 직전 흰머리 아저씨는 하차했다. 여전히 통화 중인 상태였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;직장생활도 다르지 않다. 업적 가로채기, 편 먹기, 줄서기와 위선으로 얻어내는 승진, 비겁하고 무능한 간부와 동료 때문에 받는 피해 등에서 분노를 느끼는 사람들이 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나라라도 잘 돌아가면 좋겠는데 난망이다. 청백리는 없다시피 하다. 책임 가진 사람은 책임지지 않고, 실책은 적당한 선에서 꼬리 자르기로 무마하려 한다. 지도층의 반칙, 특권으로 얻는 이익, 이중 잣대, 위선, 거짓말, 모르쇠, 뻔뻔함, 잡아떼기, 남 탓 등은 일상이다. 정치인은 국민을 위하기는커녕 사익을 공익으로 포장하고 사심을 충족하기 위한 이전투구에만 몰두하는 모양새다. 편 가르기만 있고 관용과 배려, 타협은 없다. 부끄러움도 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모두 국민에게 스트레스와 분노를 주고, 생활에도 영향을 끼친다. 이웃을 존중하지 않고, 남이야 어떻게 되든 내 갈 길만 빨리 가면 되고, 나와 내 편만 잘되면 된다는 심리로 작용하고 실제 행동으로도 나타난다. 개인 성향에 따라 경쟁에서 도태되거나 경쟁이 싫어 은둔하는 사람도 생긴다. 쌓인 분노를 관리하지 못해 발생하는 사회적 폐해는 너무 크다. 국민건강보험공단이 2020년 내놓은 ‘분노조절 장애 진료실 인원 현황’에서 2015년 1721명이던 분노조절 장애 진료 환자는 2019년 2249명으로 늘었다. 30.7% 증가한 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;갤럽이 지난해 발표한 ‘100개 국가별 감정 보고서’에는 한국인의 38%가 스트레스를 느끼고 있는 것으로 나왔다. 이 조사의 질문은 ‘오늘 하루 어땠냐, 느낀 감정은 뭐냐’다. 걱정은 36%, 고통은 26%, 분노는 18%, 슬픔은 17%의 사람들이 느꼈다고 답했다. 100개 국가 가운데 중간 정도 순위다. 정중한 대우를 받았느냐는 질문에는 70%가 그렇다고 답했지만 순위로는 끝에서 5번째였다. 우리나라 사람들이 95개 국가 사람들보다 정중한 대우를 받지 못하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;분노를 유발하는 원인은 다양하고 복잡하다. 개인 성향도 있지만 대체로 불공정, 경쟁 지상주의, 경제적 양극화와 박탈감 등 사회적 요인을 꼽는 전문가들이 많다. 인내와 용서, 중립적 사고, 상담 등으로 개인적 분노는 어느 정도 해결할 수 있다고 한다. 그러나 사회적 분노는 인내와 용서로 해결되지 않는다. 정책 책임자들의 사과와 반성, 대다수 국민이 받아들일 수 있는 대책 등이 수반돼야 한다. 그렇지 않으면 주권을 가진 국민이 나선다. 현대사의 중요한 분기점들은 국민이 만들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전재우 사회2부 선임기자 jwjeon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[내일을 열며] 분노 유발자들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318758&amp;code=11171348&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318758&amp;code=11171348&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023072618090414731_1690362544_0924318758.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;교차로에서 종종 꼬리물기를 만난다. ‘저렇게 꼬리를 물고 있는데 더 복잡해지진 않겠지’라는 기대는 쉽게 무너진다. 누군가는 참지 못하고 경적을 거칠게, 때로는 길게 울린다. 꼬리를 물지 않으려 교차로에 진입하지 않아도 어딘가에서 울리는 경음기 소리를 듣게 된다. 누가 들어도 짜증이 섞였다고 느껴지는 경음기 소리와 상황은 주변 운전자뿐만 아니라 보행자에게도 짜증과 화를 옮긴다. 방향지시등을 켜지 않은 채 갑자기 끼어드는 진출입로의 새치기도 분노를 유발한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대중교통을 이용할 때도 마찬가지다. 지하철의 엽기적인 행각들은 차치하고 빈자리가 보이면 먼저 타려는 사람, 배낭 같은 큰 가방을 멘 채 좌우로 돌며 미안한 기색도 없이 이동하는 사람들도 다른 사람에게 인내를 강요한다. 지난주 금요일에 탄 버스에선 30여분간 계속 통화하는, 양복에 넥타이까지 갖춰 맨 흰머리의 아저씨가 불편했다. 버스 안에서의 통화가 부적절한지는 아는지 나름 입을 가리긴 했지만 서울 용산에 있는 행정부 고위직 인사의 이름을 들먹이는 대화 내용은 듣고 싶지 않아도 귀에 들어왔다. 불편이 화로 변하기 직전 흰머리 아저씨는 하차했다. 여전히 통화 중인 상태였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;직장생활도 다르지 않다. 업적 가로채기, 편 먹기, 줄서기와 위선으로 얻어내는 승진, 비겁하고 무능한 간부와 동료 때문에 받는 피해 등에서 분노를 느끼는 사람들이 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나라라도 잘 돌아가면 좋겠는데 난망이다. 청백리는 없다시피 하다. 책임 가진 사람은 책임지지 않고, 실책은 적당한 선에서 꼬리 자르기로 무마하려 한다. 지도층의 반칙, 특권으로 얻는 이익, 이중 잣대, 위선, 거짓말, 모르쇠, 뻔뻔함, 잡아떼기, 남 탓 등은 일상이다. 정치인은 국민을 위하기는커녕 사익을 공익으로 포장하고 사심을 충족하기 위한 이전투구에만 몰두하는 모양새다. 편 가르기만 있고 관용과 배려, 타협은 없다. 부끄러움도 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모두 국민에게 스트레스와 분노를 주고, 생활에도 영향을 끼친다. 이웃을 존중하지 않고, 남이야 어떻게 되든 내 갈 길만 빨리 가면 되고, 나와 내 편만 잘되면 된다는 심리로 작용하고 실제 행동으로도 나타난다. 개인 성향에 따라 경쟁에서 도태되거나 경쟁이 싫어 은둔하는 사람도 생긴다. 쌓인 분노를 관리하지 못해 발생하는 사회적 폐해는 너무 크다. 국민건강보험공단이 2020년 내놓은 ‘분노조절 장애 진료실 인원 현황’에서 2015년 1721명이던 분노조절 장애 진료 환자는 2019년 2249명으로 늘었다. 30.7% 증가한 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;갤럽이 지난해 발표한 ‘100개 국가별 감정 보고서’에는 한국인의 38%가 스트레스를 느끼고 있는 것으로 나왔다. 이 조사의 질문은 ‘오늘 하루 어땠냐, 느낀 감정은 뭐냐’다. 걱정은 36%, 고통은 26%, 분노는 18%, 슬픔은 17%의 사람들이 느꼈다고 답했다. 100개 국가 가운데 중간 정도 순위다. 정중한 대우를 받았느냐는 질문에는 70%가 그렇다고 답했지만 순위로는 끝에서 5번째였다. 우리나라 사람들이 95개 국가 사람들보다 정중한 대우를 받지 못하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;분노를 유발하는 원인은 다양하고 복잡하다. 개인 성향도 있지만 대체로 불공정, 경쟁 지상주의, 경제적 양극화와 박탈감 등 사회적 요인을 꼽는 전문가들이 많다. 인내와 용서, 중립적 사고, 상담 등으로 개인적 분노는 어느 정도 해결할 수 있다고 한다. 그러나 사회적 분노는 인내와 용서로 해결되지 않는다. 정책 책임자들의 사과와 반성, 대다수 국민이 받아들일 수 있는 대책 등이 수반돼야 한다. 그렇지 않으면 주권을 가진 국민이 나선다. 현대사의 중요한 분기점들은 국민이 만들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전재우 사회2부 선임기자 jwjeon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크시각] ‘오늘도 무사히’를 위해</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318786&amp;code=11171213&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318786&amp;code=11171213&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083018300550088_1693387805_0924318786.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰청 범죄예측 시스템에 경보가 울린다. “서울 신림동 ○○번지, 범죄지수 기준치 초과자 출현.” 범죄예방국 소속 대응팀이 즉각 현장으로 출동해 반바지에 슬리퍼 차림으로 골목길을 걷던 A를 에워쌌다. A는 “난 아무 짓도 하지 않았다”고 저항해 보지만, 대원들은 “범죄예방특별법에 따라 당신을 체포한다”며 제압했다. A는 호송차에 실려 잠재적 범죄자 특별 수용시설로 이송됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 흉악범죄가 속출하자 인공지능과 바이오, 빅데이터 등 첨단 기술력을 총동원해 범죄예측 시스템을 구축했다. 개별 국민의 생체 정보와 심리 상태, 행동 패턴 변화 및 환경적 요인 등을 종합적으로 수치화해 모니터링하다 범죄 발생 위험도가 기준을 넘어서면 해당 대상자를 격리 조치하는 제도다. 법리적 문제와 인권 침해, 집행 오류 가능성 등을 이유로 반대하는 목소리도 있었다. 하지만 ‘범죄로부터의 시민 보호’라는 명분과 여론의 월등한 지지에 힘입어 도입이 결정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어디까지나 상상이다. 연속적으로 발생하는 무차별 범죄를 보며 영화 속 프리크라임(PreCrime) 같은 시스템이라면 우리를 구할 수 있을까 생각해 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현실은 영화보다 더 섬뜩하고 살벌하다. 범죄로부터 안전하다고 인식되는 대낮에, 그것도 도심 거리나 공원 백화점 등 일상생활이 이뤄지는 곳에서 느닷없이 끔찍한 일이 벌어진다. 현장 영상이 SNS로 퍼져나가면서 ‘나도 언제든 당할 수 있다’는 공포심은 더욱 확산된다. 70대 남성이 열차 안에서 쓰러지자 놀란 승객들이 앞다퉈 탈출하고, 112에 “칼부림이 났다”는 오인 신고가 접수된 일은 불안 사회의 단면을 드러낸다. “불특정 피해자를 겨냥한 강력범죄는 과거에도 있었지만, 요즘처럼 시간적 간격이 거의 없이 연이어 발생한 적은 없었다”는 베테랑 형사의 한탄이 나올 정도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방학 중 출근하던 초등학교 교사, 저렴한 원룸을 구하기 위해 신림동을 찾았던 20대, 남편과 외식을 하려고 서현역 인근에 나왔던 60대 여성. 이들은 하필 그 순간, 그 자리에 있었다는 이유만으로 희생됐다. 가해자와는 아무런 관계성이 없는 남이었다. 당국은 이번에도 대책 발표에 부심하다. ‘가석방 없는 종신형’을 비롯한 엄벌 방안들이 쏟아진다. 흉악범에 대한 단죄는 마땅하다. 다만 이런 부류의 범죄를 억제하는 데는 한계가 있다. 실제 가해자들은 자신이 저지른 죄에 따른 형량에는 관심 없다는 식의 태도를 공통적으로 보였다. 범행 실행 자체가 목적인 듯 도주 의사도 보이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들의 범행을 묻지마 범죄로 부르든, 이상동기 범죄 혹은 증오 범죄로 분류하든 중요한 건 범죄의 씨앗이 발아되는 생태계 자체를 바꿔야 한다는 점이다. 가해자들은 대개 20~30대 남성으로, 뚜렷한 직업 없이 사회적 고립 상태인 경우가 많았다. 혼자의 굴속에 갇혀 세상으로부터 정상적인 취급을 받지 못한다는 불만, 어떤 희망도 희망할 수 없다는 불안으로 지냈을 수 있다. 이것이 수치심을 넘어 분노로 변질되고 끝내 타인을 향한 무차별 폭력으로 표출된 것이다. 물론 범죄자 개인에게 일차적 책임이 있다. 다만 사회적 외톨이들의 실태를 파악하고 이들의 좌절과 분노를 줄이기 위한 구조적 관점에서의 접근도 필요하다. 경제와 복지, 심리적 지원 등을 통해 끊어진 사회 관계성을 다시 연결해 주는 정책도 동반돼야 한다고 전문가들은 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근의 사건들로 다시금 확인된 건 우리가 살고 있는 ‘지금 이곳’도 언제든 범죄 현장이 될 수 있다는 사실이다. 그리고 ‘거리의 악마들’로부터 무고한 시민을 보호하는 일은 국가의 기본적 책무다. 가뜩이나 각박한 현실인데 집을 나설 때마다 ‘오늘도 무사히’를 기도해야 하는 국민은 너무 불행하지 않나.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지호일 사회부장 blue51@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크시각] ‘오늘도 무사히’를 위해</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318786&amp;code=11171213&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318786&amp;code=11171213&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083018300550088_1693387805_0924318786.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰청 범죄예측 시스템에 경보가 울린다. “서울 신림동 ○○번지, 범죄지수 기준치 초과자 출현.” 범죄예방국 소속 대응팀이 즉각 현장으로 출동해 반바지에 슬리퍼 차림으로 골목길을 걷던 A를 에워쌌다. A는 “난 아무 짓도 하지 않았다”고 저항해 보지만, 대원들은 “범죄예방특별법에 따라 당신을 체포한다”며 제압했다. A는 호송차에 실려 잠재적 범죄자 특별 수용시설로 이송됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 흉악범죄가 속출하자 인공지능과 바이오, 빅데이터 등 첨단 기술력을 총동원해 범죄예측 시스템을 구축했다. 개별 국민의 생체 정보와 심리 상태, 행동 패턴 변화 및 환경적 요인 등을 종합적으로 수치화해 모니터링하다 범죄 발생 위험도가 기준을 넘어서면 해당 대상자를 격리 조치하는 제도다. 법리적 문제와 인권 침해, 집행 오류 가능성 등을 이유로 반대하는 목소리도 있었다. 하지만 ‘범죄로부터의 시민 보호’라는 명분과 여론의 월등한 지지에 힘입어 도입이 결정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어디까지나 상상이다. 연속적으로 발생하는 무차별 범죄를 보며 영화 속 프리크라임(PreCrime) 같은 시스템이라면 우리를 구할 수 있을까 생각해 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현실은 영화보다 더 섬뜩하고 살벌하다. 범죄로부터 안전하다고 인식되는 대낮에, 그것도 도심 거리나 공원 백화점 등 일상생활이 이뤄지는 곳에서 느닷없이 끔찍한 일이 벌어진다. 현장 영상이 SNS로 퍼져나가면서 ‘나도 언제든 당할 수 있다’는 공포심은 더욱 확산된다. 70대 남성이 열차 안에서 쓰러지자 놀란 승객들이 앞다퉈 탈출하고, 112에 “칼부림이 났다”는 오인 신고가 접수된 일은 불안 사회의 단면을 드러낸다. “불특정 피해자를 겨냥한 강력범죄는 과거에도 있었지만, 요즘처럼 시간적 간격이 거의 없이 연이어 발생한 적은 없었다”는 베테랑 형사의 한탄이 나올 정도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방학 중 출근하던 초등학교 교사, 저렴한 원룸을 구하기 위해 신림동을 찾았던 20대, 남편과 외식을 하려고 서현역 인근에 나왔던 60대 여성. 이들은 하필 그 순간, 그 자리에 있었다는 이유만으로 희생됐다. 가해자와는 아무런 관계성이 없는 남이었다. 당국은 이번에도 대책 발표에 부심하다. ‘가석방 없는 종신형’을 비롯한 엄벌 방안들이 쏟아진다. 흉악범에 대한 단죄는 마땅하다. 다만 이런 부류의 범죄를 억제하는 데는 한계가 있다. 실제 가해자들은 자신이 저지른 죄에 따른 형량에는 관심 없다는 식의 태도를 공통적으로 보였다. 범행 실행 자체가 목적인 듯 도주 의사도 보이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들의 범행을 묻지마 범죄로 부르든, 이상동기 범죄 혹은 증오 범죄로 분류하든 중요한 건 범죄의 씨앗이 발아되는 생태계 자체를 바꿔야 한다는 점이다. 가해자들은 대개 20~30대 남성으로, 뚜렷한 직업 없이 사회적 고립 상태인 경우가 많았다. 혼자의 굴속에 갇혀 세상으로부터 정상적인 취급을 받지 못한다는 불만, 어떤 희망도 희망할 수 없다는 불안으로 지냈을 수 있다. 이것이 수치심을 넘어 분노로 변질되고 끝내 타인을 향한 무차별 폭력으로 표출된 것이다. 물론 범죄자 개인에게 일차적 책임이 있다. 다만 사회적 외톨이들의 실태를 파악하고 이들의 좌절과 분노를 줄이기 위한 구조적 관점에서의 접근도 필요하다. 경제와 복지, 심리적 지원 등을 통해 끊어진 사회 관계성을 다시 연결해 주는 정책도 동반돼야 한다고 전문가들은 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근의 사건들로 다시금 확인된 건 우리가 살고 있는 ‘지금 이곳’도 언제든 범죄 현장이 될 수 있다는 사실이다. 그리고 ‘거리의 악마들’로부터 무고한 시민을 보호하는 일은 국가의 기본적 책무다. 가뜩이나 각박한 현실인데 집을 나설 때마다 ‘오늘도 무사히’를 기도해야 하는 국민은 너무 불행하지 않나.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지호일 사회부장 blue51@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전남 간 이재명 “대통령이 국민에 선전포고… 항쟁 선언해야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318836&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318836&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083022110350414_1693401063_0924318836.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 지도부가 30일 당의 텃밭인 전남에서 일본 후쿠시마 원전 오염수 방류를 규탄하는 장외집회를 열고 대정부 투쟁을 이어갔다. 특히 전남 무안·목포 등 오염수 방류에 대한 반감이 큰 해안 지역을 찾아 지지층 결집을 꾀하며 여론전을 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재명 민주당 대표는 이날 목포역 광장에서 열린 오염수 해양투기 규탄대회에 참석해 “국민에게 (오염수 우려가) 괴담이라고 겁박하는, 국민과 싸우겠다고 선전포고하는 대통령을 보신 적 있느냐”며 윤석열 대통령을 향해 날을 세웠다. 이 대표는 또 “우리는 국민의 대리인이 아니라 국민을 백성으로 여기는 왕을 맞이한 것 같다”면서 “대통령이 국민에게 선전포고를 한다면 이제 국민들이 이 정권을 향해서 국민 항쟁을 선언해야 한다”고 주장했다. 그러면서 “이제 국민 여러분 옆에서가 아니라 국민 여러분 앞에서, 가장 선두에서 모든 것을 바쳐 싸우겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 목포 집회에 앞서 무안의 전남도당에서 열린 현장 최고위원회의에서도 “국민을 대리해야 될 대통령이 마치 왕이 된 것처럼 국민을 폭력적으로 억압하고 있다”고 비난했다. 이 대표는 특히 윤 대통령이 국민의힘 연찬회에서 오염수 방류를 비판하는 야당을 ‘1 더하기 1을 100이라고 하는 사람들’이라고 비난한 것에 대해 “국민을 통합해야 할 대통령이 오염수의 우려를 표하는 국민의 정당한 목소리를 셈도 잘 못하는 미개한 사람으로 취급했다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서영교 최고위원은 “윤 대통령과 그 정부, 그리고 국민의힘은 일본의 조선총독부보다 더 못된 짓을 하고 있다”며 “일본 정부와 그에 동조하는 윤석열정부는 세계인을 향해, 대한민국을 향해 범죄를 저지르고 있다”고 주장했다. 전남도당 위원장인 신정훈 의원도 “싸워야 할 대상에게는 한마디도 하지 못하면서 지키고 보호해야 할 국민과는 싸우겠다는 윤 대통령은 어느 나라 대통령이냐”며 “윤석열정부의 친일·매국 행위에 대해 반드시 민심의 심판이 있을 것”이라고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 목포 집회에는 당 지도부와 전남지역 의원들, 시민 등 1500여명(전남도당 추산)이 모였다. 일부 참석자는 ‘탄핵’을 외치기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 오염수 방류 문제뿐 아니라 국방부와 육군사관학교의 ‘홍범도 장군 흉상 이전’ 방침을 두고도 공세를 지속했다. 이 대표는 규탄대회에서 “매카시(1950년대 미국에서 공산주의자 마녀사냥에 앞장섰던 정치인)라는 사람이 무덤에서 벌떡 일어서서 다시 윤석열로 환생한 것 같지 않으냐”며 “지금 우리가 이념 투쟁을 하면서 국민을 편 가르고 서로 싸울 때냐”고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 31일 국회에서 1박2일 ‘비상시국 의원총회’를 열고 오염수 방류 규탄 행동을 이어간다. 또 주말인 9월 2일에는 서울에서 시민단체 등과 연계해 장외 ‘범국민대회’를 개최할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신용일 기자 mrmonster@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자립준비청년 ‘취업 꿈’에 날개 달아준다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318841&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318841&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083019440650192_1693392246_0924318841.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;자립준비청년의 경제적 자립을 위한 국회 차원의 입법 움직임이 활발해지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성원(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 국민의힘 의원은 ‘자립준비청년 취업 지원 패키지’ 3법을 29일 대표 발의했다고 30일 밝혔다. 김 의원은 국회 산업통상자원중소벤처기업위원회 여당 간사를 맡고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083021170650337_1693397826_0924318841.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 의원이 대표 발의한 법안이 국회 본회의를 통과할 경우 자립준비청년을 고용한 중소·중견기업은 소득세 또는 법인세 감면 혜택을 받는다. 또 공공기관과 지방공기업은 1000명당 3명 이상씩 자립준비청년을 의무적으로 고용해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원이 대표 발의한 3법이 효력을 발휘하면 자립준비청년의 경제적 자립에 큰 힘이 될 것으로 전망된다. 이번 패키지 3법은 ‘조세특례제한법 일부개정법률안’ ‘청년고용촉진 특별법 일부개정법률안’ ‘국민 평생 직업능력 개발법 일부개정법률안’이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘조세특례제한법 개정안’은 중소·중견기업에 세제 혜택을 주는 방식으로 자립준비청년의 고용을 확대시키는 내용을 담고 있다. 개정안에 따르면 중소·중견기업이 자립준비청년과 2025년 12월 31일까지 1년 이상의 근로계약을 체결하는 경우 고용일로부터 2년이 되는 날이 속하는 달까지 인건비의 100분의 30(중견기업 100분의 15)에 해당하는 금액을 해당 과세연도의 소득세 또는 법인세에서 공제받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 대기업을 뺀 이유와 관련해 “대기업에 대해 세금 공제를 할 경우 ‘감세 논란’ 등 불필요한 논란이 발생할 수 있다”면서 “빠르게 법안을 통과시키기 위해 대기업을 일단 제외했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘청년고용촉진 특별법 개정안’은 공공기관의 자립준비청년 고용 의무화 내용을 담고 있다. 이 법이 통과되면 공공기관과 지방공기업은 매년 정원의 1000분의 3 이상은 자립준비청년을 뽑아야 한다. 자립준비청년 고용 실적에 따라 공공기관은 정부의 조세감면 혜택, 보조금 지급 등의 혜택을 받을 수 있다. 개정안은 또 중소기업의 경우 자립준비청년을 고용하거나 직업능력개발훈련을 하면 정부로부터 소요 비용의 전부 또는 일부를 지원받을 수 있도록 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘국민 평생 직업능력 개발법 개정안’에는 직업능력개발훈련 주요 대상자에 자립준비청년을 포함하는 내용이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 법안은 국민일보와 삼성이 공동기획한 ‘자립준비청년에 희망디딤돌을’ 캠페인의 첫 입법적 결실이다. 김 의원은 ‘희망디딤돌’ 캠페인의 자문위원을 맡고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전남 간 이재명 “대통령이 국민에 선전포고… 항쟁 선언해야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318836&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318836&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083022110350414_1693401063_0924318836.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 지도부가 30일 당의 텃밭인 전남에서 일본 후쿠시마 원전 오염수 방류를 규탄하는 장외집회를 열고 대정부 투쟁을 이어갔다. 특히 전남 무안·목포 등 오염수 방류에 대한 반감이 큰 해안 지역을 찾아 지지층 결집을 꾀하며 여론전을 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재명 민주당 대표는 이날 목포역 광장에서 열린 오염수 해양투기 규탄대회에 참석해 “국민에게 (오염수 우려가) 괴담이라고 겁박하는, 국민과 싸우겠다고 선전포고하는 대통령을 보신 적 있느냐”며 윤석열 대통령을 향해 날을 세웠다. 이 대표는 또 “우리는 국민의 대리인이 아니라 국민을 백성으로 여기는 왕을 맞이한 것 같다”면서 “대통령이 국민에게 선전포고를 한다면 이제 국민들이 이 정권을 향해서 국민 항쟁을 선언해야 한다”고 주장했다. 그러면서 “이제 국민 여러분 옆에서가 아니라 국민 여러분 앞에서, 가장 선두에서 모든 것을 바쳐 싸우겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 목포 집회에 앞서 무안의 전남도당에서 열린 현장 최고위원회의에서도 “국민을 대리해야 될 대통령이 마치 왕이 된 것처럼 국민을 폭력적으로 억압하고 있다”고 비난했다. 이 대표는 특히 윤 대통령이 국민의힘 연찬회에서 오염수 방류를 비판하는 야당을 ‘1 더하기 1을 100이라고 하는 사람들’이라고 비난한 것에 대해 “국민을 통합해야 할 대통령이 오염수의 우려를 표하는 국민의 정당한 목소리를 셈도 잘 못하는 미개한 사람으로 취급했다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서영교 최고위원은 “윤 대통령과 그 정부, 그리고 국민의힘은 일본의 조선총독부보다 더 못된 짓을 하고 있다”며 “일본 정부와 그에 동조하는 윤석열정부는 세계인을 향해, 대한민국을 향해 범죄를 저지르고 있다”고 주장했다. 전남도당 위원장인 신정훈 의원도 “싸워야 할 대상에게는 한마디도 하지 못하면서 지키고 보호해야 할 국민과는 싸우겠다는 윤 대통령은 어느 나라 대통령이냐”며 “윤석열정부의 친일·매국 행위에 대해 반드시 민심의 심판이 있을 것”이라고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 목포 집회에는 당 지도부와 전남지역 의원들, 시민 등 1500여명(전남도당 추산)이 모였다. 일부 참석자는 ‘탄핵’을 외치기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 오염수 방류 문제뿐 아니라 국방부와 육군사관학교의 ‘홍범도 장군 흉상 이전’ 방침을 두고도 공세를 지속했다. 이 대표는 규탄대회에서 “매카시(1950년대 미국에서 공산주의자 마녀사냥에 앞장섰던 정치인)라는 사람이 무덤에서 벌떡 일어서서 다시 윤석열로 환생한 것 같지 않으냐”며 “지금 우리가 이념 투쟁을 하면서 국민을 편 가르고 서로 싸울 때냐”고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 31일 국회에서 1박2일 ‘비상시국 의원총회’를 열고 오염수 방류 규탄 행동을 이어간다. 또 주말인 9월 2일에는 서울에서 시민단체 등과 연계해 장외 ‘범국민대회’를 개최할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신용일 기자 mrmonster@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자립준비청년 ‘취업 꿈’에 날개 달아준다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318841&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318841&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083019440650192_1693392246_0924318841.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;자립준비청년의 경제적 자립을 위한 국회 차원의 입법 움직임이 활발해지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성원(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 국민의힘 의원은 ‘자립준비청년 취업 지원 패키지’ 3법을 29일 대표 발의했다고 30일 밝혔다. 김 의원은 국회 산업통상자원중소벤처기업위원회 여당 간사를 맡고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083021170650337_1693397826_0924318841.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 의원이 대표 발의한 법안이 국회 본회의를 통과할 경우 자립준비청년을 고용한 중소·중견기업은 소득세 또는 법인세 감면 혜택을 받는다. 또 공공기관과 지방공기업은 1000명당 3명 이상씩 자립준비청년을 의무적으로 고용해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원이 대표 발의한 3법이 효력을 발휘하면 자립준비청년의 경제적 자립에 큰 힘이 될 것으로 전망된다. 이번 패키지 3법은 ‘조세특례제한법 일부개정법률안’ ‘청년고용촉진 특별법 일부개정법률안’ ‘국민 평생 직업능력 개발법 일부개정법률안’이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘조세특례제한법 개정안’은 중소·중견기업에 세제 혜택을 주는 방식으로 자립준비청년의 고용을 확대시키는 내용을 담고 있다. 개정안에 따르면 중소·중견기업이 자립준비청년과 2025년 12월 31일까지 1년 이상의 근로계약을 체결하는 경우 고용일로부터 2년이 되는 날이 속하는 달까지 인건비의 100분의 30(중견기업 100분의 15)에 해당하는 금액을 해당 과세연도의 소득세 또는 법인세에서 공제받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 대기업을 뺀 이유와 관련해 “대기업에 대해 세금 공제를 할 경우 ‘감세 논란’ 등 불필요한 논란이 발생할 수 있다”면서 “빠르게 법안을 통과시키기 위해 대기업을 일단 제외했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘청년고용촉진 특별법 개정안’은 공공기관의 자립준비청년 고용 의무화 내용을 담고 있다. 이 법이 통과되면 공공기관과 지방공기업은 매년 정원의 1000분의 3 이상은 자립준비청년을 뽑아야 한다. 자립준비청년 고용 실적에 따라 공공기관은 정부의 조세감면 혜택, 보조금 지급 등의 혜택을 받을 수 있다. 개정안은 또 중소기업의 경우 자립준비청년을 고용하거나 직업능력개발훈련을 하면 정부로부터 소요 비용의 전부 또는 일부를 지원받을 수 있도록 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘국민 평생 직업능력 개발법 개정안’에는 직업능력개발훈련 주요 대상자에 자립준비청년을 포함하는 내용이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 법안은 국민일보와 삼성이 공동기획한 ‘자립준비청년에 희망디딤돌을’ 캠페인의 첫 입법적 결실이다. 김 의원은 ‘희망디딤돌’ 캠페인의 자문위원을 맡고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 홍범도 흉상 논란에 “어떤게 옳은 일인지 생각해 보자”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318862&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318862&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083022210350429_1693401663_0924318862.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령실과 더불어민주당은 30일 대통령실을 대상으로 한 국회 운영위원회 전체회의에서 홍범도 장군 흉상 이전과 일본 후쿠시마 원전 오염수 방류 문제, 해병대 채모 상병 순직사건 수사 외압 의혹 등을 놓고 공방을 벌였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조태용 국가안보실장은 이날 국회에서 열린 운영위 회의에 출석해 윤석열 대통령이 29일 비공개 국무회의에서 홍 장군 흉상 이전 문제에 대해 언급한 내용을 전했다. 윤 대통령은 “어떻게 하자고 하지는 않겠다. 다만, 문제를 제기하고 한번 어떤 게 옳은 일인지 생각해보는 게 좋겠다”고 말했다고 한다. 사실상 홍 장군 흉상 이전에 힘을 실어준 것으로 해석된다. 조 실장은 그러면서 “안보실은 어떤 방침을 가진 것은 아니다. 국방부 장관이 주도해 결정 내릴 일”이라고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;후쿠시마 오염수 방류에 대한 정부 대응을 둘러싸고 공방은 극에 달했다. 이관섭 대통령실 국정기획수석은 운영위 회의에서 “일본이 22조 베크렐(㏃)의 삼중수소를 배출한다고 해서 (국제기구에) 제소한다는 것은 대단히 사실적 관계에서만 봐도 이상한 웃음거리가 될 수 있다”고 말했다. 이 수석은 이어 “일본 오염수 배출이 거의 우리나라에 안전하다고 믿고 있다”면서 “지난 정부도 국제기구 제소를 검토했으나, 법적으로 검토한 결과 승산 가능성이 없다고 판단한 것 같다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;채 상병 순직사건 처리에 대해서도 여야 대치가 이어졌다. 조 실장은 ‘지난 7월 31일 수석비서관회의에서 이 사건에 대해 대통령에게 보고했나’라는 민병덕 민주당 의원의 질의에 “그런 사실이 없다”고 답했다. 윤 대통령이 관여한 것 아니냐는 일각의 의혹을 부인한 것이다. 조 실장은 이어 장철민 민주당 의원이 ‘채 상병 사건 처리 방향을 하루 만에 뒤집었는데, 이종섭 국방부 장관을 해임 건의해야 하지 않나’라고 질의하자 “인사권자인 대통령에게 맡겨야 할 일이라 생각한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회 예산결산특별위원회 종합정책질의에서도 충돌이 빚어졌다. 위성곤 민주당 의원은 “지금 우리 정부는 도쿄전력의 입이 돼 버렸다”고 비판했다. 이에 대해 한덕수 국무총리는 “예의가 없으신 것”이라고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주 출신의 중국 혁명음악가 정율성을 기념하는 역사공원 설치 문제를 두고도 설전이 오갔다. 민형배 민주당 의원은 박민식 국가보훈부 장관을 향해 공원 조성사업이 지방자치 사무인 만큼 보훈부가 이를 저지하는 것은 부당하다고 지적했다. 민 의원은 박 장관이 국회의원이던 2015년 8월 중국에서 열린 한·중 청년 지도자포럼에 참석해 ‘(중국의) 일대일로 전략에 부산이 포함돼야 한다’고 언급한 사실을 거론하며 “공산주의자시냐”고 물었다. 이에 박 장관은 “일대일로를 지지하는 게 왜 공산주의자냐”고 맞받아쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편, 한 총리는 택시 기본요금을 묻는 민주당 이수진(비례대표) 의원의 질의에 “글쎄요, 한 1000원쯤 되지 않았나요”라고 답했다가 논란이 일었다. 이 의원은 “(서울 택시 기본요금이) 3800원에서 4800원으로 올랐다”면서 “중요한 물가 인상 요인이고 국민들께서 힘들어하는 부분”이라고 말했다. 이후, 한 총리는 택시 기본요금이 4800원으로 1000원 인상됐다는 점을 답변하려다 착각했다는 취지로 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정현수 박민지 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 홍범도 흉상 논란에 “어떤게 옳은 일인지 생각해 보자”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318862&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318862&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083022210350429_1693401663_0924318862.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령실과 더불어민주당은 30일 대통령실을 대상으로 한 국회 운영위원회 전체회의에서 홍범도 장군 흉상 이전과 일본 후쿠시마 원전 오염수 방류 문제, 해병대 채모 상병 순직사건 수사 외압 의혹 등을 놓고 공방을 벌였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조태용 국가안보실장은 이날 국회에서 열린 운영위 회의에 출석해 윤석열 대통령이 29일 비공개 국무회의에서 홍 장군 흉상 이전 문제에 대해 언급한 내용을 전했다. 윤 대통령은 “어떻게 하자고 하지는 않겠다. 다만, 문제를 제기하고 한번 어떤 게 옳은 일인지 생각해보는 게 좋겠다”고 말했다고 한다. 사실상 홍 장군 흉상 이전에 힘을 실어준 것으로 해석된다. 조 실장은 그러면서 “안보실은 어떤 방침을 가진 것은 아니다. 국방부 장관이 주도해 결정 내릴 일”이라고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;후쿠시마 오염수 방류에 대한 정부 대응을 둘러싸고 공방은 극에 달했다. 이관섭 대통령실 국정기획수석은 운영위 회의에서 “일본이 22조 베크렐(㏃)의 삼중수소를 배출한다고 해서 (국제기구에) 제소한다는 것은 대단히 사실적 관계에서만 봐도 이상한 웃음거리가 될 수 있다”고 말했다. 이 수석은 이어 “일본 오염수 배출이 거의 우리나라에 안전하다고 믿고 있다”면서 “지난 정부도 국제기구 제소를 검토했으나, 법적으로 검토한 결과 승산 가능성이 없다고 판단한 것 같다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;채 상병 순직사건 처리에 대해서도 여야 대치가 이어졌다. 조 실장은 ‘지난 7월 31일 수석비서관회의에서 이 사건에 대해 대통령에게 보고했나’라는 민병덕 민주당 의원의 질의에 “그런 사실이 없다”고 답했다. 윤 대통령이 관여한 것 아니냐는 일각의 의혹을 부인한 것이다. 조 실장은 이어 장철민 민주당 의원이 ‘채 상병 사건 처리 방향을 하루 만에 뒤집었는데, 이종섭 국방부 장관을 해임 건의해야 하지 않나’라고 질의하자 “인사권자인 대통령에게 맡겨야 할 일이라 생각한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회 예산결산특별위원회 종합정책질의에서도 충돌이 빚어졌다. 위성곤 민주당 의원은 “지금 우리 정부는 도쿄전력의 입이 돼 버렸다”고 비판했다. 이에 대해 한덕수 국무총리는 “예의가 없으신 것”이라고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주 출신의 중국 혁명음악가 정율성을 기념하는 역사공원 설치 문제를 두고도 설전이 오갔다. 민형배 민주당 의원은 박민식 국가보훈부 장관을 향해 공원 조성사업이 지방자치 사무인 만큼 보훈부가 이를 저지하는 것은 부당하다고 지적했다. 민 의원은 박 장관이 국회의원이던 2015년 8월 중국에서 열린 한·중 청년 지도자포럼에 참석해 ‘(중국의) 일대일로 전략에 부산이 포함돼야 한다’고 언급한 사실을 거론하며 “공산주의자시냐”고 물었다. 이에 박 장관은 “일대일로를 지지하는 게 왜 공산주의자냐”고 맞받아쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편, 한 총리는 택시 기본요금을 묻는 민주당 이수진(비례대표) 의원의 질의에 “글쎄요, 한 1000원쯤 되지 않았나요”라고 답했다가 논란이 일었다. 이 의원은 “(서울 택시 기본요금이) 3800원에서 4800원으로 올랐다”면서 “중요한 물가 인상 요인이고 국민들께서 힘들어하는 부분”이라고 말했다. 이후, 한 총리는 택시 기본요금이 4800원으로 1000원 인상됐다는 점을 답변하려다 착각했다는 취지로 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정현수 박민지 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>軍 검찰, 박정훈 전 해병대 수사단장 구속영장 청구</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318870&amp;code=11122100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318870&amp;code=11122100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:08:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083021560550392_1693400165_0924318870.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국방부 검찰단은 30일 항명 혐의를 받는 박정훈 전 해병대 수사단장(대령·&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)에 대해 군사법원에 사전구속영장을 청구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부 검찰단은 “그동안 피의자에 대한 신속한 수사를 위해 노력했으나 피의자가 계속 수사를 거부하고 있는 상황에서 사안의 중대성 및 증거인멸 우려를 고려해 구속영장을 청구한 것”이라고 밝혔다. 이어 “잇따른 피의자의 일방적 주장 발표에 유감을 표하며, 피의자가 수사 절차 내에서 관련 증거에 대한 의견을 밝히는 등 필요한 주장을 하기를 기대한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 단장은 지난달 19일 집중호우 실종자 수색 중 숨진 해병대 채모 상병 사건 관련 수사 결과를 경찰에 이첩하지 말고 보류하라는 국방부 장관의 지시를 따르지 않은 혐의(군형법상 항명)로 입건됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 28일 진행된 첫 소환조사는 박 전 단장의 진술 거부로 20여분 만에 종료됐다. 대신 박 전 단장 측은 국방부가 채 상병 순직사건의 경찰 이첩을 보류시킨 배경에는 대통령의 의중이 있었다는 내용이 담긴 사실관계 진술서를 군 검찰에 제출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진술서에 따르면 박 전 단장은 지난달 31일 국방부 법무관리관으로부터 혐의자와 혐의 내용을 빼라는 전화를 받고, 김계환 해병대 사령관에게 “도대체 국방부에서 왜 그러는 것입니까”라고 물었다. 이에 김 사령관은 “VIP가 격노하면서 장관과 통화한 후 이렇게 됐다”고 말했다고 한다. 박 대령이 “정말 VIP가 맞습니까”라고 묻자, 김 사령관은 고개를 끄덕였다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부 검찰단은 이 내용을 확인하기 위해 전날 김 사령관을 조사했고, 김 사령관은 “그런 사실이 없다”고 진술한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우진 기자 uzi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>軍 검찰, 박정훈 전 해병대 수사단장 구속영장 청구</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318870&amp;code=11122100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318870&amp;code=11122100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:08:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083021560550392_1693400165_0924318870.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국방부 검찰단은 30일 항명 혐의를 받는 박정훈 전 해병대 수사단장(대령·&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)에 대해 군사법원에 사전구속영장을 청구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부 검찰단은 “그동안 피의자에 대한 신속한 수사를 위해 노력했으나 피의자가 계속 수사를 거부하고 있는 상황에서 사안의 중대성 및 증거인멸 우려를 고려해 구속영장을 청구한 것”이라고 밝혔다. 이어 “잇따른 피의자의 일방적 주장 발표에 유감을 표하며, 피의자가 수사 절차 내에서 관련 증거에 대한 의견을 밝히는 등 필요한 주장을 하기를 기대한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 단장은 지난달 19일 집중호우 실종자 수색 중 숨진 해병대 채모 상병 사건 관련 수사 결과를 경찰에 이첩하지 말고 보류하라는 국방부 장관의 지시를 따르지 않은 혐의(군형법상 항명)로 입건됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 28일 진행된 첫 소환조사는 박 전 단장의 진술 거부로 20여분 만에 종료됐다. 대신 박 전 단장 측은 국방부가 채 상병 순직사건의 경찰 이첩을 보류시킨 배경에는 대통령의 의중이 있었다는 내용이 담긴 사실관계 진술서를 군 검찰에 제출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진술서에 따르면 박 전 단장은 지난달 31일 국방부 법무관리관으로부터 혐의자와 혐의 내용을 빼라는 전화를 받고, 김계환 해병대 사령관에게 “도대체 국방부에서 왜 그러는 것입니까”라고 물었다. 이에 김 사령관은 “VIP가 격노하면서 장관과 통화한 후 이렇게 됐다”고 말했다고 한다. 박 대령이 “정말 VIP가 맞습니까”라고 묻자, 김 사령관은 고개를 끄덕였다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부 검찰단은 이 내용을 확인하기 위해 전날 김 사령관을 조사했고, 김 사령관은 “그런 사실이 없다”고 진술한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우진 기자 uzi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“엄청난 벌금·살벌한 방첩법… 中은 투자하기 위험한 나라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318764&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318764&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083021200550340_1693398005_0924318764.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국을 방문 중인 지나 러몬도 미국 상무부 장관이 “중국이 너무 위험해져 (해외)기업들이 투자할 수 없게 됐다”고 말했다. 중국의 경제적 강압 조치를 작심 비판한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러몬도 장관은 29일(현지시간) 베이징에서 상하이로 이동하는 열차 안에서 기자들과 만나 “(중국에는) 전통적인 우려가 있고, 완전히 새로운 우려도 생겨났는데 이 모든 게 합쳐져 기업들은 ‘중국이 투자하기엔 너무 위험하다’고 느낀다”고 밝혔다고 로이터통신이 보도했다.  그는 “(중국 당국의) 아무 설명도 없는 엄청난 벌금에 불분명하고 충격적인 방첩법 개정, 기업에 대한 압수수색”을 거론하며 중국의 경제적 강압 조치를 설명했다. 그러면서 “우리가 대응해야 할 완전히 새로운 수준의 도전”이라고 직격했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “이 모든 게 불확실성과 예측 불가능성을 만든다”며 “그래서 기업들은 다른 기회나 다른 국가, 다른 곳을 찾아가고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터는 “러몬도 장관의 발언은 (토니 블링컨 국무장관, 재닛 옐런 재무장관, 존 케리 기후특사 등 앞서 중국을 방문한 미국 고위관리 가운데) 가장 직설적”이라며 “중국의 반발을 초래할 수도 있다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 러몬도 장관은 리창 총리, 허리펑 부총리 등과 만나 미국 기업에 대한 중국의 조처에 불만을 전달했다고 설명했다. 특히 인텔, 마이크론, 보잉 등 미국 기업과 관련해 구체적인 문제를 제기했지만 답변을 받지는 못했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 중국의 마이크론 제재가 “근거 없으며 적법한 절차를 제한적으로 거쳤기 때문에 문제를 제기한 것”이라며 “(반면) 미국의 수출통제는 명확하고 투명하다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 중국이 군사적으로 사용될 수 있는 첨단 기술에 대한 수출통제를 줄이고, 미국 기업의 투자제한 조치를 철회하라고 요구했다며 “물론 ‘노(No)’라고 답했다. 국가안보 문제는 협상하지 않는다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“엄청난 벌금·살벌한 방첩법… 中은 투자하기 위험한 나라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318764&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318764&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083021200550340_1693398005_0924318764.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국을 방문 중인 지나 러몬도 미국 상무부 장관이 “중국이 너무 위험해져 (해외)기업들이 투자할 수 없게 됐다”고 말했다. 중국의 경제적 강압 조치를 작심 비판한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러몬도 장관은 29일(현지시간) 베이징에서 상하이로 이동하는 열차 안에서 기자들과 만나 “(중국에는) 전통적인 우려가 있고, 완전히 새로운 우려도 생겨났는데 이 모든 게 합쳐져 기업들은 ‘중국이 투자하기엔 너무 위험하다’고 느낀다”고 밝혔다고 로이터통신이 보도했다.  그는 “(중국 당국의) 아무 설명도 없는 엄청난 벌금에 불분명하고 충격적인 방첩법 개정, 기업에 대한 압수수색”을 거론하며 중국의 경제적 강압 조치를 설명했다. 그러면서 “우리가 대응해야 할 완전히 새로운 수준의 도전”이라고 직격했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “이 모든 게 불확실성과 예측 불가능성을 만든다”며 “그래서 기업들은 다른 기회나 다른 국가, 다른 곳을 찾아가고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터는 “러몬도 장관의 발언은 (토니 블링컨 국무장관, 재닛 옐런 재무장관, 존 케리 기후특사 등 앞서 중국을 방문한 미국 고위관리 가운데) 가장 직설적”이라며 “중국의 반발을 초래할 수도 있다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 러몬도 장관은 리창 총리, 허리펑 부총리 등과 만나 미국 기업에 대한 중국의 조처에 불만을 전달했다고 설명했다. 특히 인텔, 마이크론, 보잉 등 미국 기업과 관련해 구체적인 문제를 제기했지만 답변을 받지는 못했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 중국의 마이크론 제재가 “근거 없으며 적법한 절차를 제한적으로 거쳤기 때문에 문제를 제기한 것”이라며 “(반면) 미국의 수출통제는 명확하고 투명하다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 중국이 군사적으로 사용될 수 있는 첨단 기술에 대한 수출통제를 줄이고, 미국 기업의 투자제한 조치를 철회하라고 요구했다며 “물론 ‘노(No)’라고 답했다. 국가안보 문제는 협상하지 않는다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 철거 앞둔 중청대피소</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318775&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924318775&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083018321050099_1693387930_0924318775.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중청대피소는 설악산에 있는 5개의 대피소 중에서 가장 높은 곳에 자리하고 있다. 정상인 대청봉(해발 1708m)과 중청봉(1676m)을 잇는 능선에 들어선 지하 1층, 지상 2층 건물이다. 1983년 설치돼 94년 현재의 모습을 갖춘 이 대피소는 설악산을 찾는 등산객들의 대피소 겸 쉼터 역할을 톡톡히 해왔다. 특히 대청봉에서 일출을 감상하려는 탐방객들의 숙박지로 단연 최고 인기를 누렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중청대피소는 대청봉의 길목에 있다. 한계령, 설악동, 백담사 쪽에서 대청봉으로 오르다 보면 중청대피소를 만나게 된다. 탁 트인 능선에 위치해 주변 경관을 조망하기에도 좋은 곳이다. 대피소 정면에 서면 속초 시내와 동해바다가 내려다보이고 공룡능선, 화채능선 등 설악의 우람하고 기기묘묘한 뼈대를 감상할 수 있다. 오른쪽으로는 대청봉이 지척이고, 뒤쪽으로 가면 ‘천상의 화원’ 곰배령을 품은 점봉산이 눈에 들어온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;40년 동안 탐방객들의 사랑을 듬뿍 받아온 중청대피소가 다음 달 30일까지 운영되고 10월에 철거에 들어간다. 환경부 산하 국립공원공단이 2017년 처음 밝혔던 철거 방침을 6년 만에 실행에 옮기기로 한 것이다. 탐방객과 산악단체들의 반대에 부딪치자 일정을 늦추고 계획을 일부 수정하는 곡절이 있었으나철거는 끝내 눈앞으로 다가왔다. 공단은 시설이 노후화됐고 경관 및 고산지대 환경을 훼손시킨다는 점을 이유로 들고 있다. 현 시설을 철거하고 규모를 줄인 새 건물을 짓기로 했지만 숙박과 매점 기능을 없애고 대피소로만 운영한다는 게 공단의 계획이다. 대피소는 유지되더라도 대청봉 인근 숙박이란 가장 큰 강점은 사라지게 됐다. 대청봉 탐방객들의 안전한 산행에도 보탬이 될 리 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설악산의 훼손을 막자는 취지에는 공감한다. 하지만 더 광범위한 훼손이 불가피한 오색 케이블카 설치의 길을 터준 환경 당국이 중청대피소 용도 변경을 강행하는 것은 앞뒤가 맞지 않는다. 중청대피소에 얽힌 추억이 있는 이들이라면 더더욱 고개를 내저을 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라동철 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 서초구, 남부터미널 일대 대규모 하수 악취 저감시스템 운영</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018618460&amp;code=61122011&amp;sid1=cen</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018618460&amp;code=61122011&amp;sid1=cen</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083023200450453_1693405204_0018618460.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 서초구(구청장 전성수)가 남부터미널역 일대에 전국 최대 규모의 음압 활용 하수악취 저감시스템을 설치한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서초구는 하수 맨홀과 빗물받이 등에서 발생하는 악취 저감시스템인 ‘무인원격실시간 환기량 제어시스템’ 운영을 시작했다고 31일 밝혔다. 이는 음압을 통해 맨홀과 빗물받이에 악취가 밖으로 나오지 못하게 하는 일종의 차단 장치다. 음압을 만들어 악취를 자동 흡입 후 토출구를 통해 탈취과정을 거쳐 공기를 배출한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;운영 구간은 남부터미널역 6번 출구 인근 15만㎢ 면적의 총연장 4.6㎞ 일대다. 이 일대 곳곳에 악취저감장치 24개를 설치해 370여곳의 하수맨홀이나 빗물받이 밖으로 악취가 새어 나오지 않도록 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구 관계자는 설치 배경에 대해 “이 일대는 평소 하수 맨홀과 빗물받이 악취로 인해 통행하는 주민과 인근 상인들의 불편을 초래한 지역이었다. 특히 장마철에 악취가 진동해 민원이 많은 지역”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;향후 구는 이번 음압을 활용한 하수악취 저감시스템 결과를 바탕으로 악취 민원이 많은 대단위 블록에도 확대할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성수 서초구청장은 “이번 시스템 운영으로 해당 지역을 통행하는 주민들과 인근 상인들에게 도움이 되길 바란다”며 “앞으로도 주민들이 체감할 수 있는 쾌적한 도시환경을 만들기 위해 더욱 노력하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김이현 기자 2hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한동훈, ‘檢소환 줄다리기’ 이재명에 “전략게임하듯 언론 공개”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018618849&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018618849&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083104460850472_1693424768_0018618849.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한동훈 법무부 장관은 30일 쌍방울 대북송금 의혹을 둘러싼 더불어민주당 이재명 대표와 검찰의 ‘소환조사 일정 줄다리기’에 대해 “(피의자가) 검찰에 언제 나가겠다고 전략게임을 하듯 미리 언론에 공개하는 경우는 없다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 장관은 이날 국회 예산결산특별위원회 종합정책질의에서 민주당 김회재 의원으로부터 ‘이 대표는 지난 24일이나 26일에 조사받겠다고 했는데 검찰은 왜 안 된다고 했느냐’는 질문을 받고 이같이 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 장관은 “(이 대표 수사는) 임의수사지만 피의자가 원하는 시간에 마음대로 갈 수 없다는 것은 (검사 출신인) 의원님도 잘 알고 있지 않느냐”며 “검찰이 소환하니 전략을 짜듯 언제 나가겠다고 하는 것은 수사에 임하는 태도는 아니라고 본다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “예결위에서 왜 민주당 대표를 변호하려고 이런 얘기를 하는지 모르겠다”며 “이 대표의 혐의는 많지만, 어느 하나도 민주당의 의정활동과 관련된 것은 없다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 이른바 ‘민주당 돈 봉투 사건’을 두고 김 의원과 설전도 벌였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 2022년 회계연도 결산심사 등을 위해 마련된 전체회의에서 검찰 수사 등을 언급하며 “한 장관은 지난 6월 국회 본회의장에서 돈 봉투를 받은 의원 20명이 이 자리에 앉아있다고 특정했는데 증거 있느냐”고 물었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러자 한 장관은 “다른 분도 아니고 김 의원이 (돈 봉투를) 묻는 것은 이해 충돌”이라며 “(20명에) 속해있지 않느냐”고 반문했다. 돈 봉투를 수수한 혐의를 받는 김 의원이 국회에서 해당 사건과 관련한 질문을 하는 것은 적절하지 않다는 취지다. 앞서 돈 봉투 사건 관련 윤관석 의원의 영장 심사 과정에서 검찰이 특정한 돈 봉투 수수자 20명에 김 의원이 포함됐다는 언론 보도가 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 장관의 도발에 김 의원은 발끈했다. 김 의원은 “윤 의원을 기소하면서 공소사실에 돈 받은 의원을 포함 못 했는데, 증거가 없는 것 아니냐”며 “저는 그런 (돈을 받은) 사실이 전혀 없다”고 강조했다. 또 “(증거가) 없으면 수사를 종결해야 한다”며 “(의원들을) 집어넣지도 못하고 수사 종결도 안 하고 불러서 조사도 안 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 한 장관도 “본인 사건을 이야기하며 증거가 있느냐고 법무부 장관에게 질의하는 것을 보면 국민은 경악할 것”이라며 물러서지 않았다. 또 “이 자리가 본인을 변호하는 자리가 아니지 않느냐. 큰 범죄라고 생각한다”라고도 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한동훈, ‘檢소환 줄다리기’ 이재명에 “전략게임하듯 언론 공개”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018618849&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018618849&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-30T19:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083104460850472_1693424768_0018618849.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한동훈 법무부 장관은 30일 쌍방울 대북송금 의혹을 둘러싼 더불어민주당 이재명 대표와 검찰의 ‘소환조사 일정 줄다리기’에 대해 “(피의자가) 검찰에 언제 나가겠다고 전략게임을 하듯 미리 언론에 공개하는 경우는 없다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 장관은 이날 국회 예산결산특별위원회 종합정책질의에서 민주당 김회재 의원으로부터 ‘이 대표는 지난 24일이나 26일에 조사받겠다고 했는데 검찰은 왜 안 된다고 했느냐’는 질문을 받고 이같이 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 장관은 “(이 대표 수사는) 임의수사지만 피의자가 원하는 시간에 마음대로 갈 수 없다는 것은 (검사 출신인) 의원님도 잘 알고 있지 않느냐”며 “검찰이 소환하니 전략을 짜듯 언제 나가겠다고 하는 것은 수사에 임하는 태도는 아니라고 본다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “예결위에서 왜 민주당 대표를 변호하려고 이런 얘기를 하는지 모르겠다”며 “이 대표의 혐의는 많지만, 어느 하나도 민주당의 의정활동과 관련된 것은 없다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 이른바 ‘민주당 돈 봉투 사건’을 두고 김 의원과 설전도 벌였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 2022년 회계연도 결산심사 등을 위해 마련된 전체회의에서 검찰 수사 등을 언급하며 “한 장관은 지난 6월 국회 본회의장에서 돈 봉투를 받은 의원 20명이 이 자리에 앉아있다고 특정했는데 증거 있느냐”고 물었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러자 한 장관은 “다른 분도 아니고 김 의원이 (돈 봉투를) 묻는 것은 이해 충돌”이라며 “(20명에) 속해있지 않느냐”고 반문했다. 돈 봉투를 수수한 혐의를 받는 김 의원이 국회에서 해당 사건과 관련한 질문을 하는 것은 적절하지 않다는 취지다. 앞서 돈 봉투 사건 관련 윤관석 의원의 영장 심사 과정에서 검찰이 특정한 돈 봉투 수수자 20명에 김 의원이 포함됐다는 언론 보도가 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 장관의 도발에 김 의원은 발끈했다. 김 의원은 “윤 의원을 기소하면서 공소사실에 돈 받은 의원을 포함 못 했는데, 증거가 없는 것 아니냐”며 “저는 그런 (돈을 받은) 사실이 전혀 없다”고 강조했다. 또 “(증거가) 없으면 수사를 종결해야 한다”며 “(의원들을) 집어넣지도 못하고 수사 종결도 안 하고 불러서 조사도 안 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 한 장관도 “본인 사건을 이야기하며 증거가 있느냐고 법무부 장관에게 질의하는 것을 보면 국민은 경악할 것”이라며 물러서지 않았다. 또 “이 자리가 본인을 변호하는 자리가 아니지 않느냐. 큰 범죄라고 생각한다”라고도 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍준표와 ‘대구 치맥’한 이준석 “오늘은 이념보다 치킨”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018618931&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018618931&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-30T20:26:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083105203650477_1693426836_0018618931.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;대구치맥페스티벌에 참가한 이준석 국민의힘 전 대표가 홍준표 대구시장과 ‘깜짝 회동’을 했다. 이 전 대표는 “적어도 (여기서) 환호하고 있는 젊은 세대의 경우 오늘은 이념보다는 치킨인 것 같다”고 말했다. 정치적 목적 없이 젊은이들과 소통하기 위해 대구치맥페스티벌에 참가했다는 취지다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표는 30일 오후 대구 달서구 두류야구장에서 개막한 ‘2023 대구치맥페시트벌’ 개막식에 참석했다. 이 전 대표는 홍 시장과 함께 건배를 하는 등 친근한 모습을 보였다. 두 사람 모두 당으로부터 중징계를 받은 이력이 있어 이날 회동에 관심이 쏠렸다. 홍 시장과 이 전 대표가 공식 행사에 함께 한 건 지난해 5월 6일 지방선거 공천장을 준 이후 거의 1년 4개월여 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표는 대구 방문 배경에 대해 “홍준표 대구시장님께 차 한잔하자고 연락 드렸더니 개막식에 오라고 하셨다”며 “다른 의도는 전혀 없고 주말에 행사도 있다. 잘 즐기고 갈 계획”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍 시장도 지난 30일 페이스북을 글을 올려 “검투사들만 우글거리는 여의도를 떠나 대구굴기라는 크나큰 숙제를 풀어가는 과정이 참 재미있고 보람 된다”며 ”오늘은 치맥축제가 열리는 날이다. 이준석 전 대표가 축제에 오겠다고 해서 흔쾌히 오라고 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표는 자신을 초대한 홍 시장도 치켜세웠다. 이 전 대표는 “홍 시장은 2011년 당 대표 때부터 주류와는 거리가 있는 삶을 살아오면서도 대선후보가 되고 당 대표가 다시 됐다”며 “징계나 이런 것에 개의치 않는 건 대한민국 국민이 다 알 것”이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 홍 시장은 페이스북을 통해 “그래도 우리당 대표를 하면서 정권교체에 선봉장을 했던 사람인데 저렇게 홀대하는 게 맞나 싶다”며 “본인 잘못도 있지만 그래도 저렇게 내돌리고 홀대 하는 건 좀 그렇다. 정치, 참 비정한 것이다”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표의 갑작스러운 대구 방문 소식을 두고 차기 총선에서 대구 동구을에 출마하려는 게 아니냐는 얘기도 돌았다. 하지만 이 전 대표는 “저랑 강대식 의원의 관계를 아신다면 전혀 그런 말이 나올 수 없는데 사이를 갈라놓기 위한 생각이 있는 분들이 그런 말을 만든 것이 아닌가 생각한다”며 “수도권에서 어려운 정치를 하겠다는 생각을 가지고 있다”고 직접 입장을 밝혔다. 그는 “서울 노원구에 집중하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 내년 총선에 대한 생각도 짧게 밝혔다. 이 전 대표는 “최근 보수 세력이 겪는 위기라는 것이 단순히 총선을 치르냐, 마느냐의 문제가 아니라 진짜 보수가 무엇인가에 대해 고민하게 되는 지점들이 나오고 있다는 것”이라며 “총선 성격이 그렇게 바뀐다고 한다면 저도 총선의 의미를 다르게 생각해 볼 필요는 있다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 이 전 대표는 대구 지역 국회의원들이 많이 참여하지 않은 것에 대해서는 일침을 날렸다. 이 전 대표는 “국민의힘이 대구의 시 정부고 의회도 모두 책임지고 있어서 더욱 적극적인 행사 참여가 필요하지 않을까”라며 “설사 그들에게 마이크를 쥐여주거나 단상에 불러올리지 않는다 하더라도 이곳 젊은 사람들과 소통하려는 자세가 더 필요하지 않을까 하는 생각을 갖게 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍준표와 ‘대구 치맥’한 이준석 “오늘은 이념보다 치킨”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018618931&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018618931&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-30T20:26:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083105203650477_1693426836_0018618931.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;대구치맥페스티벌에 참가한 이준석 국민의힘 전 대표가 홍준표 대구시장과 ‘깜짝 회동’을 했다. 이 전 대표는 “적어도 (여기서) 환호하고 있는 젊은 세대의 경우 오늘은 이념보다는 치킨인 것 같다”고 말했다. 정치적 목적 없이 젊은이들과 소통하기 위해 대구치맥페스티벌에 참가했다는 취지다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표는 30일 오후 대구 달서구 두류야구장에서 개막한 ‘2023 대구치맥페시트벌’ 개막식에 참석했다. 이 전 대표는 홍 시장과 함께 건배를 하는 등 친근한 모습을 보였다. 두 사람 모두 당으로부터 중징계를 받은 이력이 있어 이날 회동에 관심이 쏠렸다. 홍 시장과 이 전 대표가 공식 행사에 함께 한 건 지난해 5월 6일 지방선거 공천장을 준 이후 거의 1년 4개월여 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표는 대구 방문 배경에 대해 “홍준표 대구시장님께 차 한잔하자고 연락 드렸더니 개막식에 오라고 하셨다”며 “다른 의도는 전혀 없고 주말에 행사도 있다. 잘 즐기고 갈 계획”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍 시장도 지난 30일 페이스북을 글을 올려 “검투사들만 우글거리는 여의도를 떠나 대구굴기라는 크나큰 숙제를 풀어가는 과정이 참 재미있고 보람 된다”며 ”오늘은 치맥축제가 열리는 날이다. 이준석 전 대표가 축제에 오겠다고 해서 흔쾌히 오라고 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표는 자신을 초대한 홍 시장도 치켜세웠다. 이 전 대표는 “홍 시장은 2011년 당 대표 때부터 주류와는 거리가 있는 삶을 살아오면서도 대선후보가 되고 당 대표가 다시 됐다”며 “징계나 이런 것에 개의치 않는 건 대한민국 국민이 다 알 것”이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 홍 시장은 페이스북을 통해 “그래도 우리당 대표를 하면서 정권교체에 선봉장을 했던 사람인데 저렇게 홀대하는 게 맞나 싶다”며 “본인 잘못도 있지만 그래도 저렇게 내돌리고 홀대 하는 건 좀 그렇다. 정치, 참 비정한 것이다”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표의 갑작스러운 대구 방문 소식을 두고 차기 총선에서 대구 동구을에 출마하려는 게 아니냐는 얘기도 돌았다. 하지만 이 전 대표는 “저랑 강대식 의원의 관계를 아신다면 전혀 그런 말이 나올 수 없는데 사이를 갈라놓기 위한 생각이 있는 분들이 그런 말을 만든 것이 아닌가 생각한다”며 “수도권에서 어려운 정치를 하겠다는 생각을 가지고 있다”고 직접 입장을 밝혔다. 그는 “서울 노원구에 집중하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 내년 총선에 대한 생각도 짧게 밝혔다. 이 전 대표는 “최근 보수 세력이 겪는 위기라는 것이 단순히 총선을 치르냐, 마느냐의 문제가 아니라 진짜 보수가 무엇인가에 대해 고민하게 되는 지점들이 나오고 있다는 것”이라며 “총선 성격이 그렇게 바뀐다고 한다면 저도 총선의 의미를 다르게 생각해 볼 필요는 있다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 이 전 대표는 대구 지역 국회의원들이 많이 참여하지 않은 것에 대해서는 일침을 날렸다. 이 전 대표는 “국민의힘이 대구의 시 정부고 의회도 모두 책임지고 있어서 더욱 적극적인 행사 참여가 필요하지 않을까”라며 “설사 그들에게 마이크를 쥐여주거나 단상에 불러올리지 않는다 하더라도 이곳 젊은 사람들과 소통하려는 자세가 더 필요하지 않을까 하는 생각을 갖게 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 08월 31일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018618936&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018618936&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-30T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083105305150479_1693427451_0018618936.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;8월 31일 목요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 21.0도, 인천 21.0도, 수원 20.0도, 춘천 20.0도, 강릉 22.0도, 청주 21.0도, 대전 20.0도, 전주 21.0도, 광주 21.0도, 대구 22.0도, 부산 25.0도, 제주 23.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 28.0도, 인천 28.0도, 수원 28.0도, 춘천 28.0도, 강릉 28.0도, 청주 28.0도, 대전 28.0도, 전주 28.0도, 광주 29.0도, 대구 29.0도, 부산 30.0도, 제주 27.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 서울·경기남부·충남 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 08월 31일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018618936&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018618936&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-30T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083105305150479_1693427451_0018618936.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;8월 31일 목요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 21.0도, 인천 21.0도, 수원 20.0도, 춘천 20.0도, 강릉 22.0도, 청주 21.0도, 대전 20.0도, 전주 21.0도, 광주 21.0도, 대구 22.0도, 부산 25.0도, 제주 23.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 28.0도, 인천 28.0도, 수원 28.0도, 춘천 28.0도, 강릉 28.0도, 청주 28.0도, 대전 28.0도, 전주 28.0도, 광주 29.0도, 대구 29.0도, 부산 30.0도, 제주 27.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 서울·경기남부·충남 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 “김정은·푸틴 서신 교환, 무기 협상 진전”…中 막히자 北</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018618948&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018618948&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-30T20:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023033104285586480_1680204535_0018618948.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김정은 북한 국무위원장과 블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 서신을 교환하는 등 북러 간 무기 거래 협상이 진전되고 있다고 미 백악관이 밝혔다. 미국을 중심으로 한 서방 동맹의 강력한 견제로 중국이 주춤하자 러시아가 사실상 통제 불가 상태인 북한을 이용한 무기 수급 경로를 뚫은 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 첩보 사안인 서신 내용까지 일부 공개하며 강력한 견제에 나섰다. 유엔 안전보장이사회 상임이사국인 러시아가 북한과 밀착을 강화하면서 한반도 주변 안보 상황에도 악영향이 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;존 커비 백악관 국가안전보장회의(NSC) 전략소통조정관은 30일(현지시간) 전화 브리핑에서 “북러 간 무기 협상이 활발하게 진전되고 있다”며 “세르게이 쇼이구 러시아 국방장관의 방북 이후 북한 지도자인 김정은과 푸틴 대통령이 서한을 교환하고 양자 협력을 강화키로 약속했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;커비 조정관은 김 위원장과 푸틴 대통령 간 서한 내용에 대해 “양국이 진행 중인 비밀 협상”이라며 “서한(내용)은 지원을 독려하는 표면적인 수준”이라고 공개했다. 이어 “서한이 협상의 구체적인 내용을 진전시키는 것으로 보지는 않는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 쇼이구 장관은 지난달 한국전쟁 정전협정일(북한 전승절) 때 북한을 방문했는데, 커비 조정관은 이에 대해 “포탄을 판매하도록 설득하기 위한 것”이라고 말했다. 이어 “쇼이구 장관 방문 이후 또 다른 러시아 관리들이 북한과 러시아 간 무기 거래 가능성에 대한 후속 논의를 위해 평양을 방문했다”며 “이 협상에 이어서 고위급 간 논의가 향후 몇 달간 계속될 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083105141550474_1693426455_0018618948.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;커비 조정관은 협상을 통해 러시아가 상당한 양과 다양한 종류의 탄약을 북한으로부터 제공받을 수 있다며 “거래에는 러시아 방위산업에 도움이 될 수 있는 원자재 제공도 포함될 수 있다”고 지적했다. 북러 간 협상 중인 무기 종류에 대해선 “다양한 유형이며 한 가지 확실한 건 포탄”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;커비 조정관은 북한이 지난해 러시아 용병기업 와그너 그룹에 무기를 제공한 이후 러시아는 북한으로부터 추가 탄약 확보를 적극적으로 모색하고 있다고 지적했다. 이어 “북러 간 무기 거래는 다수의 유엔 안보리 결의를 직접 위반하는 것”이라며 “우리는 북한이 러시아군에 군사적 지원을 검토하는 것에 대해 우려하고 있고, 상황을 면밀하게 주시하고 있다”고 말했다. 또 “북한이 러시아에 무기를 제공하거나 판매하지 않겠다고 공개적으로 한 약속대로 러시아와 무기 거래 협상을 중단할 것을 촉구한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 이번 대응은 북러 간 거래 과정을 내밀히 파악하고 있음을 공개하며 양측을 강도 높게 압박하기 위한 전략으로 풀이된다. 미국은 정보망 타격 우려까지 감내하며 적국의 은밀한 서신 교환과 고위급 인사 교류 등 핵심 첩보 사안을 공개했다. 미국은 지난해 12월에도 북한의 와그너 그룹 무기 제공 사실을 밝히며 위성사진을 공개하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 북한이 러시아의 무기 공급처로 떠오르면 우크라이나에 타격이 될 수 있다는 판단을 한 것으로 분석된다. 미국 등 서방 동맹은 올 초 중국과 러시아의 무기 거래 가능성을 공개적으로 경고하며 중국의 발을 묶는 데 성공했다. 하지만 북한은 러시아의 반대로 유엔 추가 제재가 사실상 불가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;커비 조정관은 이번 정보 소스를 보호하기 위해 출처 등에 관해선 확인하지 않았다. 그러면서 “우리는 다양한 정보 수단을 통해 계속해서 면밀하게 모니터링할 것”이라며 “앞으로도 북한 등에서 군사 장비를 확보하려는 러시아의 시도를 알아내고 공개하며 대응할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한과 러시아의 협력이 확대될 경우 한반도 안보에도 부담으로 작용할 여지가 크다. 대륙간탄도미사일이나 핵실험 도발을 강행해도 러시아의 보호로 유엔 제재에서 자유로울 수 있다는 신호를 북한에 줄 수 있기 때문이다. 협력이 진전되면 러시아의 무기 기술이 북한으로 넘어갈 가능성도 배제하기 어렵다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유엔 주재 한·미·일 3국 대사는 이날 유엔 본부에서 기자회견을 열고 공동 대응에 나섰다. 린다 토머스-그린필드 유엔 주재 미국 대사는 “이번 일은 (북한이) 러시아에 무기를 팔 경우 러시아가 (북한의) 핵무기 개발을 방어해주고 나아가 허용해줄 수 있다는 잘못된 메시지를 핵무기 확산 추구자들에게 줄 것”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 “김정은·푸틴 서신 교환, 무기 협상 진전”…中 막히자 北</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018618948&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018618948&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-30T20:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023033104285586480_1680204535_0018618948.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김정은 북한 국무위원장과 블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 서신을 교환하는 등 북러 간 무기 거래 협상이 진전되고 있다고 미 백악관이 밝혔다. 미국을 중심으로 한 서방 동맹의 강력한 견제로 중국이 주춤하자 러시아가 사실상 통제 불가 상태인 북한을 이용한 무기 수급 경로를 뚫은 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 첩보 사안인 서신 내용까지 일부 공개하며 강력한 견제에 나섰다. 유엔 안전보장이사회 상임이사국인 러시아가 북한과 밀착을 강화하면서 한반도 주변 안보 상황에도 악영향이 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;존 커비 백악관 국가안전보장회의(NSC) 전략소통조정관은 30일(현지시간) 전화 브리핑에서 “북러 간 무기 협상이 활발하게 진전되고 있다”며 “세르게이 쇼이구 러시아 국방장관의 방북 이후 북한 지도자인 김정은과 푸틴 대통령이 서한을 교환하고 양자 협력을 강화키로 약속했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;커비 조정관은 김 위원장과 푸틴 대통령 간 서한 내용에 대해 “양국이 진행 중인 비밀 협상”이라며 “서한(내용)은 지원을 독려하는 표면적인 수준”이라고 공개했다. 이어 “서한이 협상의 구체적인 내용을 진전시키는 것으로 보지는 않는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 쇼이구 장관은 지난달 한국전쟁 정전협정일(북한 전승절) 때 북한을 방문했는데, 커비 조정관은 이에 대해 “포탄을 판매하도록 설득하기 위한 것”이라고 말했다. 이어 “쇼이구 장관 방문 이후 또 다른 러시아 관리들이 북한과 러시아 간 무기 거래 가능성에 대한 후속 논의를 위해 평양을 방문했다”며 “이 협상에 이어서 고위급 간 논의가 향후 몇 달간 계속될 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083105141550474_1693426455_0018618948.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;커비 조정관은 협상을 통해 러시아가 상당한 양과 다양한 종류의 탄약을 북한으로부터 제공받을 수 있다며 “거래에는 러시아 방위산업에 도움이 될 수 있는 원자재 제공도 포함될 수 있다”고 지적했다. 북러 간 협상 중인 무기 종류에 대해선 “다양한 유형이며 한 가지 확실한 건 포탄”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;커비 조정관은 북한이 지난해 러시아 용병기업 와그너 그룹에 무기를 제공한 이후 러시아는 북한으로부터 추가 탄약 확보를 적극적으로 모색하고 있다고 지적했다. 이어 “북러 간 무기 거래는 다수의 유엔 안보리 결의를 직접 위반하는 것”이라며 “우리는 북한이 러시아군에 군사적 지원을 검토하는 것에 대해 우려하고 있고, 상황을 면밀하게 주시하고 있다”고 말했다. 또 “북한이 러시아에 무기를 제공하거나 판매하지 않겠다고 공개적으로 한 약속대로 러시아와 무기 거래 협상을 중단할 것을 촉구한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 이번 대응은 북러 간 거래 과정을 내밀히 파악하고 있음을 공개하며 양측을 강도 높게 압박하기 위한 전략으로 풀이된다. 미국은 정보망 타격 우려까지 감내하며 적국의 은밀한 서신 교환과 고위급 인사 교류 등 핵심 첩보 사안을 공개했다. 미국은 지난해 12월에도 북한의 와그너 그룹 무기 제공 사실을 밝히며 위성사진을 공개하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 북한이 러시아의 무기 공급처로 떠오르면 우크라이나에 타격이 될 수 있다는 판단을 한 것으로 분석된다. 미국 등 서방 동맹은 올 초 중국과 러시아의 무기 거래 가능성을 공개적으로 경고하며 중국의 발을 묶는 데 성공했다. 하지만 북한은 러시아의 반대로 유엔 추가 제재가 사실상 불가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;커비 조정관은 이번 정보 소스를 보호하기 위해 출처 등에 관해선 확인하지 않았다. 그러면서 “우리는 다양한 정보 수단을 통해 계속해서 면밀하게 모니터링할 것”이라며 “앞으로도 북한 등에서 군사 장비를 확보하려는 러시아의 시도를 알아내고 공개하며 대응할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한과 러시아의 협력이 확대될 경우 한반도 안보에도 부담으로 작용할 여지가 크다. 대륙간탄도미사일이나 핵실험 도발을 강행해도 러시아의 보호로 유엔 제재에서 자유로울 수 있다는 신호를 북한에 줄 수 있기 때문이다. 협력이 진전되면 러시아의 무기 기술이 북한으로 넘어갈 가능성도 배제하기 어렵다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유엔 주재 한·미·일 3국 대사는 이날 유엔 본부에서 기자회견을 열고 공동 대응에 나섰다. 린다 토머스-그린필드 유엔 주재 미국 대사는 “이번 일은 (북한이) 러시아에 무기를 팔 경우 러시아가 (북한의) 핵무기 개발을 방어해주고 나아가 허용해줄 수 있다는 잘못된 메시지를 핵무기 확산 추구자들에게 줄 것”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“전향한 박정희, 홍범도와 비교는 좀 그렇다” 대통령실 답변</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018618978&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018618978&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-30T20:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083105541950482_1693428859_0018618978.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;육군사관학교 내 홍범도 장군 흉상 이전 논란과 관련해 대통령실이 박정희 전 대통령과 비교할 문제는 아니라고 밝혔다. 정부가 홍 장군의 소련공산당 가입 이력을 문제 삼자 야당에서는 박 전 대통령의 남조선노동당(남로당) 활동 이력을 소환하며 맞불을 놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김대기 대통령 비서실장은 30일 국회 운영위원회 전체회의에서 “(홍 장군과) 박정희 전 대통령하고 비교하면 좀 그렇다. 나중에 우리 국군에 오신 분과 (공산당에서) 끝까지 간 분과는 (비교할 수 없다)”고 말했다. 그러면서 “나중에 국군으로 오신 분, 전향을 한 것과 끝까지 그렇게 가신 분은 다르다”고 말했다. 공산당 이력이 있지만 결국 전향한 박 전 대통령과 마지막까지 공산주의자로 활동한 홍 장군을 비교할 수 없다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083105481950481_1693428499_0018618978.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 실장의 이같은 답변은 유정주 더불어민주당 의원의 질의 과정에서 나왔다. 유 의원은 홍 장군의 소련공산당 경력을 문제 삼는다면 박정희 전 대통령의 친필 휘호 호국비가 육군사관학교에 있다는 점도 문제라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조태용 국가안보실장도 “(박 전 대통령은) 공산당원이었던 것은 맞지만 국가 발전을 위해 20년 이상 노력했고, 빈곤의 수렁 속에서 커다란 나라로 경제 발전을 이뤄낸 가장 큰 공이 있으니 종합적으로 판단하는 게 맞다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 논란이 되고 있는 홍 장군 흉상 이전 문제에 대해 대통령실에서 구체적인 지침을 주고 있지는 않다고 강조했다. 조 실장은 “문제가 제기될 수 있는 것이고 충분히 논의돼야 한다고 생각한다”며 “안보실이나 대통령실에서 어떻게 하라는 지침을 주거나 정책을 가지고 있지 않다”고 설명했다. 이어 “주무부처 장관인 국방부 장관이 상황과 진실 그리고 여러 여론을 수렴해 결정을 내리는 것이 온당하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 조 실장은 윤석열 대통령의 발언도 전했다. 조 실장은 “대통령께선 ‘어떻게 하자고 말하지는 않겠다. 어떤 것이 옳은지 생각했으면 좋겠다’고 말씀하셨다”며 전날 국무회의에서 윤 대통령이 결론을 내리지 않았다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083020315850255_1693395119_0018618978.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하지만 정부측 인사들은 홍 장군 흉상 이전의 타당성과 필요성을 부정하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임종득 안보실 2차장은 “홍범도 장군의 독립투쟁 공적은 인정한다. 그러나 자유시 참변 이후 보인 행적과 관련해 (홍 장군 흉상이) 육사생도가 있는 곳에 있는 것은 맞지 않다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한덕수 국무총리도 이날 국회 예산결산특별위원회 종합정책질의에서 “육사에서 사관학교 정체성이나 생도 교육에 부합하도록 교내 기념물 재정비 계획을 추진하는 것으로 알고 있으며 또 타당하다고 본다”고 말했다. 홍 장군 흉상 이전이 바람직하다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“전향한 박정희, 홍범도와 비교는 좀 그렇다” 대통령실 답변</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018618978&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018618978&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-30T20:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083105541950482_1693428859_0018618978.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;육군사관학교 내 홍범도 장군 흉상 이전 논란과 관련해 대통령실이 박정희 전 대통령과 비교할 문제는 아니라고 밝혔다. 정부가 홍 장군의 소련공산당 가입 이력을 문제 삼자 야당에서는 박 전 대통령의 남조선노동당(남로당) 활동 이력을 소환하며 맞불을 놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김대기 대통령 비서실장은 30일 국회 운영위원회 전체회의에서 “(홍 장군과) 박정희 전 대통령하고 비교하면 좀 그렇다. 나중에 우리 국군에 오신 분과 (공산당에서) 끝까지 간 분과는 (비교할 수 없다)”고 말했다. 그러면서 “나중에 국군으로 오신 분, 전향을 한 것과 끝까지 그렇게 가신 분은 다르다”고 말했다. 공산당 이력이 있지만 결국 전향한 박 전 대통령과 마지막까지 공산주의자로 활동한 홍 장군을 비교할 수 없다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083105481950481_1693428499_0018618978.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 실장의 이같은 답변은 유정주 더불어민주당 의원의 질의 과정에서 나왔다. 유 의원은 홍 장군의 소련공산당 경력을 문제 삼는다면 박정희 전 대통령의 친필 휘호 호국비가 육군사관학교에 있다는 점도 문제라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조태용 국가안보실장도 “(박 전 대통령은) 공산당원이었던 것은 맞지만 국가 발전을 위해 20년 이상 노력했고, 빈곤의 수렁 속에서 커다란 나라로 경제 발전을 이뤄낸 가장 큰 공이 있으니 종합적으로 판단하는 게 맞다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 논란이 되고 있는 홍 장군 흉상 이전 문제에 대해 대통령실에서 구체적인 지침을 주고 있지는 않다고 강조했다. 조 실장은 “문제가 제기될 수 있는 것이고 충분히 논의돼야 한다고 생각한다”며 “안보실이나 대통령실에서 어떻게 하라는 지침을 주거나 정책을 가지고 있지 않다”고 설명했다. 이어 “주무부처 장관인 국방부 장관이 상황과 진실 그리고 여러 여론을 수렴해 결정을 내리는 것이 온당하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 조 실장은 윤석열 대통령의 발언도 전했다. 조 실장은 “대통령께선 ‘어떻게 하자고 말하지는 않겠다. 어떤 것이 옳은지 생각했으면 좋겠다’고 말씀하셨다”며 전날 국무회의에서 윤 대통령이 결론을 내리지 않았다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083020315850255_1693395119_0018618978.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하지만 정부측 인사들은 홍 장군 흉상 이전의 타당성과 필요성을 부정하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임종득 안보실 2차장은 “홍범도 장군의 독립투쟁 공적은 인정한다. 그러나 자유시 참변 이후 보인 행적과 관련해 (홍 장군 흉상이) 육사생도가 있는 곳에 있는 것은 맞지 않다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한덕수 국무총리도 이날 국회 예산결산특별위원회 종합정책질의에서 “육사에서 사관학교 정체성이나 생도 교육에 부합하도록 교내 기념물 재정비 계획을 추진하는 것으로 알고 있으며 또 타당하다고 본다”고 말했다. 홍 장군 흉상 이전이 바람직하다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] ‘文정부 대표 정책’ 청년내일채움공제 예산 4206억 삭감</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018618131&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018618131&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-30T21:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023062122475467864_1687355274_0018618131.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;청년 일자리 창출에 집중하겠다던 정부가 청년내일채움공제 등 청년 고용 예산을 줄인 것으로 확인됐다. 구직급여, 사회보험료 지원 등 고용 안전망 예산도 줄였다. 정부는 실업률 하락 등 고용 수치 개선에 따른 예산 조정이라고 설명하지만 청년 일자리가 줄어드는 상황에서 과도한 예산 삭감이 이뤄진 게 아니냐는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;31일 기획재정부에 따르면 내년도 청년내일채움공제 예산은 올해보다 4206억원 적게 편성됐다. 고용보험기금과 일반회계를 합친 청년내일채움공제 예산은 올해 6402억원이었는데 절반 이상 줄어들게 되는 셈이다. 청년추가고용장려금(-2223억원), 고용유지지원금(-1260억원) 등 코로나19로 위축됐던 고용시장에 활기를 불어넣던 예산도 대폭 줄어든다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;청년내일채움공제는 사회초년생들에 목돈 마련을, 중소·중견 기업들에 청년 인력 채용을 지원하는 정책이다. 2년간 청년·기업·정부가 각 400만 원씩 공동으로 적립하면 만기에 청년이 1200만원을 받게 된다. 지난해까지 21만7097명의 청년이 만기를 채워 공제금을 받았다. 가입 청년의 평균 근속기간도 53.3개월로 미가입자(25.4개월)보다 길어 기업들에도 긍정적 평가를 받았다. 청년내일채움공제는 문재인 정부의 대표적인 일자리 정책으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 청년내일채움공제의 신청자가 줄었기 때문에 관련 예산을 줄였다고 설명한다. 그러나 이는 지난해 청년내일채움공제 신청 대상이 대폭 축소된 영향으로 분석된다. 정부는 지난해 청년내일채움공제 지원 업종을 제조업과 건설업으로 한정했다. 신규가입대상도 1만명으로 제한했다. 윤석열 대통령이 후보 시절부터 공약해 온 ‘청년도약계좌’와 청년내일채움공제 모두 청년들의 목돈 마련을 지원하는 정책인 만큼 청년도약계좌에 힘을 싣기 위함으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;청년 일자리가 줄어드는 상황에서 이전 정부 사업이라는 이유로 과도한 예산 삭감이 이뤄졌다는 지적이 나오는 이유다. &lt;span&gt;20대 이하 임금 일자리는 지난해 4분기에 이어 올해 1분기에도 감소했다. 1년 새 6만 1000개의 청년 일자리가 사라졌다. &lt;/span&gt;다&lt;span&gt;만 기재부 관계자는 “빈 일자리 업종 취업 장려금 신설 등을 통해 보완했다”고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;구직급여, 사회보험 사각지대 해소 등 고용 안전망 예산도 쪼그라들었다. 구직급여는 실직 기간동안 평균 임금의 60%를 받을 수 있게 지원하는 대표적인 고용 안전망 정책이다. 내년도 구직급여 예산은 올해보다 2696억원 적게 책정됐다. 저임금 근로자·예술인 특수고용직 등의 사회보험료를 분담하는 예산 또한 2389억원 줄어들 전망이다. 저소득 구직자에 생계비와 취업 서비스를 지원하는 ‘국민취업지원 제도’ 예산도 2829억원 감축됐다. &lt;span&gt;기재부 관계자는 “내년도 고용 예산은 올해 대비 3.9% 적게 편성됐다”며 “고용 지표 개선에 따라 관련 예산을 줄였다”고 설명했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=권민지 기자 10000g@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] ‘文정부 대표 정책’ 청년내일채움공제 예산 4206억 삭감</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018618131&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018618131&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-30T21:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023062122475467864_1687355274_0018618131.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;청년 일자리 창출에 집중하겠다던 정부가 청년내일채움공제 등 청년 고용 예산을 줄인 것으로 확인됐다. 구직급여, 사회보험료 지원 등 고용 안전망 예산도 줄였다. 정부는 실업률 하락 등 고용 수치 개선에 따른 예산 조정이라고 설명하지만 청년 일자리가 줄어드는 상황에서 과도한 예산 삭감이 이뤄진 게 아니냐는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;31일 기획재정부에 따르면 내년도 청년내일채움공제 예산은 올해보다 4206억원 적게 편성됐다. 고용보험기금과 일반회계를 합친 청년내일채움공제 예산은 올해 6402억원이었는데 절반 이상 줄어들게 되는 셈이다. 청년추가고용장려금(-2223억원), 고용유지지원금(-1260억원) 등 코로나19로 위축됐던 고용시장에 활기를 불어넣던 예산도 대폭 줄어든다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;청년내일채움공제는 사회초년생들에 목돈 마련을, 중소·중견 기업들에 청년 인력 채용을 지원하는 정책이다. 2년간 청년·기업·정부가 각 400만 원씩 공동으로 적립하면 만기에 청년이 1200만원을 받게 된다. 지난해까지 21만7097명의 청년이 만기를 채워 공제금을 받았다. 가입 청년의 평균 근속기간도 53.3개월로 미가입자(25.4개월)보다 길어 기업들에도 긍정적 평가를 받았다. 청년내일채움공제는 문재인 정부의 대표적인 일자리 정책으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 청년내일채움공제의 신청자가 줄었기 때문에 관련 예산을 줄였다고 설명한다. 그러나 이는 지난해 청년내일채움공제 신청 대상이 대폭 축소된 영향으로 분석된다. 정부는 지난해 청년내일채움공제 지원 업종을 제조업과 건설업으로 한정했다. 신규가입대상도 1만명으로 제한했다. 윤석열 대통령이 후보 시절부터 공약해 온 ‘청년도약계좌’와 청년내일채움공제 모두 청년들의 목돈 마련을 지원하는 정책인 만큼 청년도약계좌에 힘을 싣기 위함으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;청년 일자리가 줄어드는 상황에서 이전 정부 사업이라는 이유로 과도한 예산 삭감이 이뤄졌다는 지적이 나오는 이유다. &lt;span&gt;20대 이하 임금 일자리는 지난해 4분기에 이어 올해 1분기에도 감소했다. 1년 새 6만 1000개의 청년 일자리가 사라졌다. &lt;/span&gt;다&lt;span&gt;만 기재부 관계자는 “빈 일자리 업종 취업 장려금 신설 등을 통해 보완했다”고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;구직급여, 사회보험 사각지대 해소 등 고용 안전망 예산도 쪼그라들었다. 구직급여는 실직 기간동안 평균 임금의 60%를 받을 수 있게 지원하는 대표적인 고용 안전망 정책이다. 내년도 구직급여 예산은 올해보다 2696억원 적게 책정됐다. 저임금 근로자·예술인 특수고용직 등의 사회보험료를 분담하는 예산 또한 2389억원 줄어들 전망이다. 저소득 구직자에 생계비와 취업 서비스를 지원하는 ‘국민취업지원 제도’ 예산도 2829억원 감축됐다. &lt;span&gt;기재부 관계자는 “내년도 고용 예산은 올해 대비 3.9% 적게 편성됐다”며 “고용 지표 개선에 따라 관련 예산을 줄였다”고 설명했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=권민지 기자 10000g@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 매매 보합 속 전세 3주 연속↑… 가격 오름세, 강남→강북권 확산</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018617221&amp;code=61141511&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018617221&amp;code=61141511&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-30T21:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023030511534619814_1677984826_0018617221.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 아파트 매매가격이 보합을 이어가는 가운데 전셋값은 3주 연속 상승했다. 가격 오름세는 강남 등 고가 지역에서 중저가 지역으로 확산하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 부동산R114가 집계한 주간 아파트 가격 시세를 보면 서울 아파트 매매가는 지난주까지 8주째 보합을 기록했다. 재건축과 일반 아파트 모두 가격 움직임이 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 같은 보합이라도 서울 25개 자치구 중 집값이 오른 지역이 5곳으로 내린 곳(4곳)보다 많아졌다. 일주일 전만 해도 하락이 6곳으로 상승(3곳)의 2배였다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난주 한 주 동안 강남·마포구가 각각 0.02%, &lt;span&gt;강서&lt;/span&gt;·&lt;span&gt;동대문&lt;/span&gt;·송파구는 각각 0.01% 올랐다. 서울 강남권과 마용성(마포·용산·성동구) 등 고가 지역에서 시작된 상승 흐름이 중저가 지역으로 점차 퍼지는 분위기로 평가된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 전셋값은 1년 2개월 만에 상승으로 돌아선 이후 지난주까지 3주 연속 올랐다. 지난주는 25개 자치구 중 11곳이 오를 정도로 분위기 개선이 뚜렷했다. &lt;span&gt;동대문(0.05%) 동작 서대문(각 0.03%) 강동 광진 마포 송파(각 0.02%) 등 주거 선호도가 높은 지역 상승세가 두드러졌다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;부동산R114 윤지해 수석연구원은 “시장이 우려했던 역전세 우려감이 낮아지면서 향후 매매시장 움직임에 자극제가 될 전망”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수도권 아파트 매매가 역시 5주 연속 보합으로 하락세를 사실상 멈췄다. 하락 지역이 크게 줄어든 가운데 인천과 안산이 각각 0.01% 오르며 상승으로 돌아섰다. 인천은 주간 기준으로 지난해 1월 이후 약 1년 7개월 만의 반등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천은 2021년 한 해 동안 35% 급등하며 당시 전국 17개 시도 중 가장 높은 상승세를 보였다. 그 후 현재까지 누적 하락폭은 -15%로 여느 지역보다 깊다. &lt;span&gt;다른 곳보다 많이 올랐던 만큼 가격 되돌림 압력도 높았던 셈이다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;최근 가격 반등은 인천에서도 상대적으로 선호도가 높은 송도와 청라 등이 이끌었다. &lt;/span&gt;인천은 전셋값도 0.01% 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신도시 매매가격은 &lt;span&gt;일산(-0.04%) 평촌(-0.03%) 산본(-0.01%)이 내리고 나머지는 모두 보합(0.00%)을 기록했다. 전세는 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;일산(0.02%)이 오르고 평촌(-0.02%) 분당(-0.01%) 등에서 하락했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 연구원은 “&lt;span&gt;경기에서도 고가 지역으로 통하는 광명 과천 성남과 주요 신도시 분위기가 개선되고 있다”며 “인천에서는 송도, 청라, 영종 경제자유구역처럼 기반시설이 양호한 신축 위주로 수요가 살아나는 분위기”라고 전했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 그는 다만 최근 시중은행 대출금리 상승과 당국의 대출 규제 조짐을 언급하며 “&lt;/span&gt;&lt;span&gt;최근 거래량 증가세가 다소 주춤한 것처럼 자산과 소득이 부족한 수요층을 중심으로 다소 위축될 가능성도 엿보인다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;강창욱 기자 kcw@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 매매 보합 속 전세 3주 연속↑… 가격 오름세, 강남→강북권 확산</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018617221&amp;code=61141511&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018617221&amp;code=61141511&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-30T21:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023030511534619814_1677984826_0018617221.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 아파트 매매가격이 보합을 이어가는 가운데 전셋값은 3주 연속 상승했다. 가격 오름세는 강남 등 고가 지역에서 중저가 지역으로 확산하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 부동산R114가 집계한 주간 아파트 가격 시세를 보면 서울 아파트 매매가는 지난주까지 8주째 보합을 기록했다. 재건축과 일반 아파트 모두 가격 움직임이 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 같은 보합이라도 서울 25개 자치구 중 집값이 오른 지역이 5곳으로 내린 곳(4곳)보다 많아졌다. 일주일 전만 해도 하락이 6곳으로 상승(3곳)의 2배였다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난주 한 주 동안 강남·마포구가 각각 0.02%, &lt;span&gt;강서&lt;/span&gt;·&lt;span&gt;동대문&lt;/span&gt;·송파구는 각각 0.01% 올랐다. 서울 강남권과 마용성(마포·용산·성동구) 등 고가 지역에서 시작된 상승 흐름이 중저가 지역으로 점차 퍼지는 분위기로 평가된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 전셋값은 1년 2개월 만에 상승으로 돌아선 이후 지난주까지 3주 연속 올랐다. 지난주는 25개 자치구 중 11곳이 오를 정도로 분위기 개선이 뚜렷했다. &lt;span&gt;동대문(0.05%) 동작 서대문(각 0.03%) 강동 광진 마포 송파(각 0.02%) 등 주거 선호도가 높은 지역 상승세가 두드러졌다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;부동산R114 윤지해 수석연구원은 “시장이 우려했던 역전세 우려감이 낮아지면서 향후 매매시장 움직임에 자극제가 될 전망”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수도권 아파트 매매가 역시 5주 연속 보합으로 하락세를 사실상 멈췄다. 하락 지역이 크게 줄어든 가운데 인천과 안산이 각각 0.01% 오르며 상승으로 돌아섰다. 인천은 주간 기준으로 지난해 1월 이후 약 1년 7개월 만의 반등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천은 2021년 한 해 동안 35% 급등하며 당시 전국 17개 시도 중 가장 높은 상승세를 보였다. 그 후 현재까지 누적 하락폭은 -15%로 여느 지역보다 깊다. &lt;span&gt;다른 곳보다 많이 올랐던 만큼 가격 되돌림 압력도 높았던 셈이다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;최근 가격 반등은 인천에서도 상대적으로 선호도가 높은 송도와 청라 등이 이끌었다. &lt;/span&gt;인천은 전셋값도 0.01% 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신도시 매매가격은 &lt;span&gt;일산(-0.04%) 평촌(-0.03%) 산본(-0.01%)이 내리고 나머지는 모두 보합(0.00%)을 기록했다. 전세는 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;일산(0.02%)이 오르고 평촌(-0.02%) 분당(-0.01%) 등에서 하락했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 연구원은 “&lt;span&gt;경기에서도 고가 지역으로 통하는 광명 과천 성남과 주요 신도시 분위기가 개선되고 있다”며 “인천에서는 송도, 청라, 영종 경제자유구역처럼 기반시설이 양호한 신축 위주로 수요가 살아나는 분위기”라고 전했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 그는 다만 최근 시중은행 대출금리 상승과 당국의 대출 규제 조짐을 언급하며 “&lt;/span&gt;&lt;span&gt;최근 거래량 증가세가 다소 주춤한 것처럼 자산과 소득이 부족한 수요층을 중심으로 다소 위축될 가능성도 엿보인다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;강창욱 기자 kcw@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정년 연장 요구 빗발치는데… 산업현장선 ‘재고용’ 선호</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018617384&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018617384&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-30T21:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2020060211155888150_1591064158_0018617384.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;노동계를 주축으로 ‘정년 연장’ 목소리가 거세지고 있다. 주요 대기업의 노동조합은 임금 및 단체협약(임단협)을 진행하면서 60세인 정년을 1년에서 4년까지 늘려 달라고 요구하고 나섰다. 산업계는 정년 연장에 반대하면서 ‘퇴직 후 재고용’을 늘리는 쪽으로 방향타를 잡고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;31일 산업계에 따르면 임단협을 진행 중인 현대자동차 노조는 사측에 60세 정년을 64세로 연장하는 별도 요구안을 제시했다. 기아 노조도 정년을 62세로 늘리는 걸 원하고 있다. 철강업계에선 포스코, 현대제철 노조가 올해 임단협에서 정년 연장을 안건으로 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주로 민주노총 산하 금속노조에서 정년 연장 논의에 힘을 싣고 있고, 여기에 한국노총도 불을 지피고 있다. 한국노총은 최근 고령자고용법을 개정해 정년을 65세로 바꾸는 걸 골자로 하는 국회 ‘국민동의청원’을 진행 중이다. 한국노총은 “고령화 속도가 빠르고, 법정 정년과 국민연금 수급 개시 연령 간 차이로 소득 절벽이 발생한다”고 청원 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 산업계는 난색을 표시한다. 정년 연장 취지에 공감하지만, 인건비 부담과 신규 채용 축소 등을 이유로 든다. HD현대중공업과 한화오션 노조는 임단협 요구안에 정년 연장 조항을 넣었다가 협상 과정에서 삭제했다. 업계 관계자는 “현행법이 정년을 60세로 하는 상황에서 개별 회사가 정년을 늘리기엔 무리가 있다. 일부 대기업 생산직 경우 임금피크제를 도입하지 않아 정년을 늘리면 인건비 부담이 상당해진다”고 전했다. 김선애 한국경영자총협회 고용정책팀장은 “60세로 정년을 연장했을 때 연공형 임금체계 개편이 함께 이뤄져야 했는데 그렇지 못했다. 정년을 늘리기에 앞서 임금체계 개편을 우선해야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;섣불리 정년을 연장했다가 ‘청년고용 악화’라는 부메랑을 맞을 수 있다는 비판도 나온다. 한국개발연구원(KDI)의 2020년 조사에 따르면, 60세 정년을 시행한 2016년 이후 청년고용은 감소했다. 정년 연장 혜택을 받은 근로자가 있으면, 고령층 고용은 0.6명 증가하나 청년층 고용은 0.2명 감소한다는 결과가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2020062411104328370_1592964643_0018617384.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부와 산업계는 정년 연장 대신 ‘재고용 확대’를 추진하고 있다. 산업 현장에서도 재고용을 선호한다. 경총이 지난달에 30인 이상 기업 1047곳을 조사했더니, 67.9%가 재고용을 선호하는 것으로 나타났다. 정년 연장에 동의하는 기업은 25.0%뿐이었다. 7.1%는 정년 폐지를 통한 계속 고용을 원했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민영 기자 mykim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정년 연장 요구 빗발치는데… 산업현장선 ‘재고용’ 선호</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018617384&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018617384&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-30T21:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2020060211155888150_1591064158_0018617384.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;노동계를 주축으로 ‘정년 연장’ 목소리가 거세지고 있다. 주요 대기업의 노동조합은 임금 및 단체협약(임단협)을 진행하면서 60세인 정년을 1년에서 4년까지 늘려 달라고 요구하고 나섰다. 산업계는 정년 연장에 반대하면서 ‘퇴직 후 재고용’을 늘리는 쪽으로 방향타를 잡고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;31일 산업계에 따르면 임단협을 진행 중인 현대자동차 노조는 사측에 60세 정년을 64세로 연장하는 별도 요구안을 제시했다. 기아 노조도 정년을 62세로 늘리는 걸 원하고 있다. 철강업계에선 포스코, 현대제철 노조가 올해 임단협에서 정년 연장을 안건으로 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주로 민주노총 산하 금속노조에서 정년 연장 논의에 힘을 싣고 있고, 여기에 한국노총도 불을 지피고 있다. 한국노총은 최근 고령자고용법을 개정해 정년을 65세로 바꾸는 걸 골자로 하는 국회 ‘국민동의청원’을 진행 중이다. 한국노총은 “고령화 속도가 빠르고, 법정 정년과 국민연금 수급 개시 연령 간 차이로 소득 절벽이 발생한다”고 청원 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 산업계는 난색을 표시한다. 정년 연장 취지에 공감하지만, 인건비 부담과 신규 채용 축소 등을 이유로 든다. HD현대중공업과 한화오션 노조는 임단협 요구안에 정년 연장 조항을 넣었다가 협상 과정에서 삭제했다. 업계 관계자는 “현행법이 정년을 60세로 하는 상황에서 개별 회사가 정년을 늘리기엔 무리가 있다. 일부 대기업 생산직 경우 임금피크제를 도입하지 않아 정년을 늘리면 인건비 부담이 상당해진다”고 전했다. 김선애 한국경영자총협회 고용정책팀장은 “60세로 정년을 연장했을 때 연공형 임금체계 개편이 함께 이뤄져야 했는데 그렇지 못했다. 정년을 늘리기에 앞서 임금체계 개편을 우선해야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;섣불리 정년을 연장했다가 ‘청년고용 악화’라는 부메랑을 맞을 수 있다는 비판도 나온다. 한국개발연구원(KDI)의 2020년 조사에 따르면, 60세 정년을 시행한 2016년 이후 청년고용은 감소했다. 정년 연장 혜택을 받은 근로자가 있으면, 고령층 고용은 0.6명 증가하나 청년층 고용은 0.2명 감소한다는 결과가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2020062411104328370_1592964643_0018617384.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부와 산업계는 정년 연장 대신 ‘재고용 확대’를 추진하고 있다. 산업 현장에서도 재고용을 선호한다. 경총이 지난달에 30인 이상 기업 1047곳을 조사했더니, 67.9%가 재고용을 선호하는 것으로 나타났다. 정년 연장에 동의하는 기업은 25.0%뿐이었다. 7.1%는 정년 폐지를 통한 계속 고용을 원했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민영 기자 mykim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이제 돈 벌어볼까”… B2B부터 유료화 시동 거는 생성형 AI</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018617967&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018617967&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-30T21:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083018035250052_1693386232_0018617967.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;생성형 인공지능(AI)의 유료 서비스가 잇따라 등장하고 있다. 생성형 AI 서비스 구축에 천문학적 비용이 들기 때문에 수익 모델을 만들지 않으면 서비스를 지속할 수 없다. 유료화가 상대적으로 쉬운 기업간거래(B2B) 시장부터 문이 열리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;31일 업계에 따르면 구글은 기업용 협업툴 워크스페이스에 생성형 AI 서비스 ‘듀엣 AI’를 정식으로 도입한다. 현재 워크스페이스를 유료 사용하는 고객은 무료 평가판을 사용해볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워크스페이스는 클라우드 기반의 협업 소프트웨어 도구다. 지메일, 구글 독스, 스프레드시트, 구글 슬라이드, 미트 등의 여러 기능을 제공한다. 듀엣 AI는 생성형 AI를 바탕으로 이를 유기적으로 활용한다. 회의 내용을 메모하고, 문서를 정리해 프레젠테이션을 만들고, 이미지를 생성한다. 18개 언어로 번역도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;듀엣 AI 유료화는 구글 입장에서는 큰 돈이 될 잠재력을 갖고 있다. 워크스페이스 사용자는 30억명 이상이고, 이중 유료 사용자는 1000만명이 넘는다. 구글은 지난 5월 &lt;span&gt;듀엣 AI를 선보였는데, 수천개의 기업에서 100만명 이상이 시범 운영에 참여했다. 이들이 모두 듀엣 AI를 유료로 사용한다면 구글로서는 새로운 수익을 창출하는 셈이다. 요금은 대기업에겐 월 30달러를 책정했다. 아파르나 파푸 구글 워크스페이스 부사장은 미국 CNBC와 인터뷰에서 “&lt;/span&gt;소규모 조직과 개인 사용자에겐 가격을 아직 확정하지 않았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083018063650058_1693386396_0018617967.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 마이크로소프트(MS)는 지난 7월 월 30달러에 ‘MS 365 코파일럿’을 선보였다. 이 서비스는 워드, 엑셀, 파워포인트, 아웃룩, 팀즈 등 MS의 오피스 프로그램에 생성형 AI를 결합한 것이다. 구글과 MS가 비슷한 생성형 AI 서비스를 같은 가격에 내놓으면서 B2B 시장을 놓고 치열할 경쟁을 벌일 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;생성형 AI 열풍의 진원지인 오픈AI도 B2B 시장에 뛰어들었다. 오픈AI는 기업용 챗GPT인 ‘챗GPT 엔터프라이즈’를 공개했다. 최신 언어모델인 GPT-4를 기반으로 하며, 유료 챗GPT와 비교해 최대 2배 빠르게 구동되는 게 특징이다. 오픈AI는 “포춘 500대 기업 중 80%가 챗GPT를 도입할 정도로 수요가 있는 것으로 나타났다”고 기업용 제품 출시 배경을 설명했다. 요금은 공개하지 않았다. 오픈AI는 “각 기업의 사용 사례와 규모에 달려있다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더 인포메이션은 오픈AI가 앞으로 12개월 간 약 10억 달러의 매출을 올릴 것이라고 전망했다. 오픈AI 매출은 지난해 2800만 달러에 불과했지만, 최근에는 매달 8000만 달러의 매출을 올리고 있다는 것이다. 챗GPT 외에 개발자외 기업을 대상으로 한 AI 유료화 모델 수익이 본격화하고 있다는 분석이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083018070150060_1693386422_0018617967.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;네이버도 하이퍼클로바X를 공개하면서 B2B 시장에 출사표를 던졌다. 기업 생산성 도구 ‘프로젝트 커넥트X’와 하이퍼스케일 AI 개발도구 ‘클로바 스튜디오’에 하이퍼클로바X를 탑재한다. 이를 통해 각 기업 요구에 맞는 서비스를 제공한다는 계획이다. 성낙호 네이버클라우드 하이퍼스케일 AI 기술 총괄은 “&lt;span&gt;프로젝트 커넥트X는 업무 생산성의 향상을, 클로바 스튜디오는 비즈니스의 경쟁력을 강화할 것”이라고 강조했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이제 돈 벌어볼까”… B2B부터 유료화 시동 거는 생성형 AI</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018617967&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018617967&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-30T21:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083018035250052_1693386232_0018617967.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;생성형 인공지능(AI)의 유료 서비스가 잇따라 등장하고 있다. 생성형 AI 서비스 구축에 천문학적 비용이 들기 때문에 수익 모델을 만들지 않으면 서비스를 지속할 수 없다. 유료화가 상대적으로 쉬운 기업간거래(B2B) 시장부터 문이 열리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;31일 업계에 따르면 구글은 기업용 협업툴 워크스페이스에 생성형 AI 서비스 ‘듀엣 AI’를 정식으로 도입한다. 현재 워크스페이스를 유료 사용하는 고객은 무료 평가판을 사용해볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워크스페이스는 클라우드 기반의 협업 소프트웨어 도구다. 지메일, 구글 독스, 스프레드시트, 구글 슬라이드, 미트 등의 여러 기능을 제공한다. 듀엣 AI는 생성형 AI를 바탕으로 이를 유기적으로 활용한다. 회의 내용을 메모하고, 문서를 정리해 프레젠테이션을 만들고, 이미지를 생성한다. 18개 언어로 번역도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;듀엣 AI 유료화는 구글 입장에서는 큰 돈이 될 잠재력을 갖고 있다. 워크스페이스 사용자는 30억명 이상이고, 이중 유료 사용자는 1000만명이 넘는다. 구글은 지난 5월 &lt;span&gt;듀엣 AI를 선보였는데, 수천개의 기업에서 100만명 이상이 시범 운영에 참여했다. 이들이 모두 듀엣 AI를 유료로 사용한다면 구글로서는 새로운 수익을 창출하는 셈이다. 요금은 대기업에겐 월 30달러를 책정했다. 아파르나 파푸 구글 워크스페이스 부사장은 미국 CNBC와 인터뷰에서 “&lt;/span&gt;소규모 조직과 개인 사용자에겐 가격을 아직 확정하지 않았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083018063650058_1693386396_0018617967.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 마이크로소프트(MS)는 지난 7월 월 30달러에 ‘MS 365 코파일럿’을 선보였다. 이 서비스는 워드, 엑셀, 파워포인트, 아웃룩, 팀즈 등 MS의 오피스 프로그램에 생성형 AI를 결합한 것이다. 구글과 MS가 비슷한 생성형 AI 서비스를 같은 가격에 내놓으면서 B2B 시장을 놓고 치열할 경쟁을 벌일 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;생성형 AI 열풍의 진원지인 오픈AI도 B2B 시장에 뛰어들었다. 오픈AI는 기업용 챗GPT인 ‘챗GPT 엔터프라이즈’를 공개했다. 최신 언어모델인 GPT-4를 기반으로 하며, 유료 챗GPT와 비교해 최대 2배 빠르게 구동되는 게 특징이다. 오픈AI는 “포춘 500대 기업 중 80%가 챗GPT를 도입할 정도로 수요가 있는 것으로 나타났다”고 기업용 제품 출시 배경을 설명했다. 요금은 공개하지 않았다. 오픈AI는 “각 기업의 사용 사례와 규모에 달려있다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더 인포메이션은 오픈AI가 앞으로 12개월 간 약 10억 달러의 매출을 올릴 것이라고 전망했다. 오픈AI 매출은 지난해 2800만 달러에 불과했지만, 최근에는 매달 8000만 달러의 매출을 올리고 있다는 것이다. 챗GPT 외에 개발자외 기업을 대상으로 한 AI 유료화 모델 수익이 본격화하고 있다는 분석이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083018070150060_1693386422_0018617967.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;네이버도 하이퍼클로바X를 공개하면서 B2B 시장에 출사표를 던졌다. 기업 생산성 도구 ‘프로젝트 커넥트X’와 하이퍼스케일 AI 개발도구 ‘클로바 스튜디오’에 하이퍼클로바X를 탑재한다. 이를 통해 각 기업 요구에 맞는 서비스를 제공한다는 계획이다. 성낙호 네이버클라우드 하이퍼스케일 AI 기술 총괄은 “&lt;span&gt;프로젝트 커넥트X는 업무 생산성의 향상을, 클로바 스튜디오는 비즈니스의 경쟁력을 강화할 것”이라고 강조했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김대기 비서실장 “오염수 방류 반대, 하지만 근거가 없다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018619112&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018619112&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-30T21:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023082414432543562_1692855805_0018619112.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김대기 대통령 비서실장이 일본 후쿠시마 원전 오염수 방류에 대해 반대한다는 입장을 밝혔다. 하지만 동시에 일본의 방류를 반대할 근거나 명분이 없다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 실장은 30일 국회 운영위원회 전체회의에 출석해 ‘방류에 정부는 찬성인가 반대인가’라는 배진교 정의당 의원의 질의에 “당연히 찬성하지 않는다. 그걸 왜 지지하겠나”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 김 실장은 반대 입장을 표명하면서도 “아무 문제가 없는 처리수를 내는데 문명국가가 반대를 하려면 근거가 있어야 되지 않겠나”라고 덧붙였다. 반대를 위한 과학적 근거가 필요한데 현실적으로 그렇지 못하다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083106220850485_1693430528_0018619112.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 실장은 조명희 국민의힘 의원과의 질답 과정에서도 “우리보다 먼저 오염수가 오는 미국도 괜찮다고 그러고, 문명국가인 저희가 아무런 문제가 없다는 걸 (반대하기 어렵다)”며 “저희도 물론 지지하지는 않지만, 아무런 문제 없이 방출한다는 걸 무슨 근거로 반대하고 그러겠나”라고 말했다. 그러면서 “이게 위험하다는 과학자는 한 명도 없는 것 같다”며 “한 명 말했다가 동료 학자들로부터 양심이 없다는 말까지 듣고 고발까지 당하고 그랬다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 의원은 “캐나다에서 아주 안전하다고 하고, IAEA(국제원자력기구) 등 국제안전기준에 부합한 일본의 방류 계획에 만족한다고 입장을 밝힌 상황인데도 민주당은 정파적으로 공세에만 치중하고 있는데 어떻게 생각하나”라고 물었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 과학적 근거가 부족하다는 판단 하에 국제기구 제소 방안도 현실성이 없다고 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이관섭 대통령실 국정기획수석은 오염수 방류 관련 일본 정부를 국제기구에 제소해야 한다는 주장에 대해 “일본이 1년에 22조 Bq(베크렐)의 삼중수소를 배출한다고 해서 제소하는 건 사실 관계에서만 보더라도 좀 이상한 웃음거리가 될 수도 있다”고 밝혔다. 그러면서 “우리나라 역시 190조 정도의 삼중수소를 배출하고 있지만 아무런 안전상에 문제가 없다”며 “그래서 일본 오염수 배출이 우리나라에 거의 안전하다고 믿고 있다”고 답했다．&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 이 수석은 “지난 정부도 국제기구 제소를 검토했으나 법적으로 검토한 결과 승산 가능성이 없다고 판단한 것 같다”며 “국제기구에 제소해 억지로 (방류를) 막기보다는, IAEA 기준에 따라 합리적으로 방출되면 반대하지 않는다는 입장을 가졌던 것 같다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김대기 비서실장 “오염수 방류 반대, 하지만 근거가 없다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018619112&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018619112&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-30T21:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023082414432543562_1692855805_0018619112.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김대기 대통령 비서실장이 일본 후쿠시마 원전 오염수 방류에 대해 반대한다는 입장을 밝혔다. 하지만 동시에 일본의 방류를 반대할 근거나 명분이 없다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 실장은 30일 국회 운영위원회 전체회의에 출석해 ‘방류에 정부는 찬성인가 반대인가’라는 배진교 정의당 의원의 질의에 “당연히 찬성하지 않는다. 그걸 왜 지지하겠나”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 김 실장은 반대 입장을 표명하면서도 “아무 문제가 없는 처리수를 내는데 문명국가가 반대를 하려면 근거가 있어야 되지 않겠나”라고 덧붙였다. 반대를 위한 과학적 근거가 필요한데 현실적으로 그렇지 못하다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083106220850485_1693430528_0018619112.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 실장은 조명희 국민의힘 의원과의 질답 과정에서도 “우리보다 먼저 오염수가 오는 미국도 괜찮다고 그러고, 문명국가인 저희가 아무런 문제가 없다는 걸 (반대하기 어렵다)”며 “저희도 물론 지지하지는 않지만, 아무런 문제 없이 방출한다는 걸 무슨 근거로 반대하고 그러겠나”라고 말했다. 그러면서 “이게 위험하다는 과학자는 한 명도 없는 것 같다”며 “한 명 말했다가 동료 학자들로부터 양심이 없다는 말까지 듣고 고발까지 당하고 그랬다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 의원은 “캐나다에서 아주 안전하다고 하고, IAEA(국제원자력기구) 등 국제안전기준에 부합한 일본의 방류 계획에 만족한다고 입장을 밝힌 상황인데도 민주당은 정파적으로 공세에만 치중하고 있는데 어떻게 생각하나”라고 물었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 과학적 근거가 부족하다는 판단 하에 국제기구 제소 방안도 현실성이 없다고 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이관섭 대통령실 국정기획수석은 오염수 방류 관련 일본 정부를 국제기구에 제소해야 한다는 주장에 대해 “일본이 1년에 22조 Bq(베크렐)의 삼중수소를 배출한다고 해서 제소하는 건 사실 관계에서만 보더라도 좀 이상한 웃음거리가 될 수도 있다”고 밝혔다. 그러면서 “우리나라 역시 190조 정도의 삼중수소를 배출하고 있지만 아무런 안전상에 문제가 없다”며 “그래서 일본 오염수 배출이 우리나라에 거의 안전하다고 믿고 있다”고 답했다．&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 이 수석은 “지난 정부도 국제기구 제소를 검토했으나 법적으로 검토한 결과 승산 가능성이 없다고 판단한 것 같다”며 “국제기구에 제소해 억지로 (방류를) 막기보다는, IAEA 기준에 따라 합리적으로 방출되면 반대하지 않는다는 입장을 가졌던 것 같다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北 한미연합연습 대응 훈련 실시 “원쑤 격퇴…영토 점령”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018619145&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018619145&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-30T21:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083106273150486_1693430851_0018619145.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 한미 연합연습에 대응하기 위한 ‘전군지휘훈련’에 돌입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 조선중앙통신은 북한이 지난 29일 전군지휘훈련을 시작했다며 김정은 북한 국무위원장의 훈련 현장 방문 사실을  31일 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통신은 이번 훈련의 목표가 “원쑤들의 불의적인 무력침공을 격퇴하고 전면적인 반공격으로 이행하여 남반부 전 영토를 점령”하는 것이라고 소개했다. 북한군은 지휘소 훈련인 한미 연합 UFS에 대응해 전면전을 가상한 지휘소 훈련을 실시하는 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장이 지난 29일 훈련 개시일에 맞춰 이번 훈련을 총괄하는 인민군 총참모부를 찾아 훈련 상황을 점검하는 장면이 담긴 사진도 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통신은 “김정은 동지께서 8월 29일 조선인민군 총참모부 훈련지휘소를 방문하시고 전군지휘훈련 진행 정형을 료해(시찰)하시였다”고 전했다. 그러면서 “김정은 동지께서는 총참모장으로부터 전쟁발생시 시간별, 단계별 정황에 따르는 적군과 아군의 예상 행동 기도에 대한 보고를 받으시고 전군지휘훈련 조직 정형과 진행 실태를 구체적으로 료해하시였다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 북한은 30일 심야에 단거리 탄도미사일을 기습 발사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합동참모본부는 31일 “우리 군은 전날 오후 11시 40분부터 11시 50분까지 북한이 순안 일대에서 동해상으로 발사한 단거리 탄도미사일 2발을 포착했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합참에 따르면 북한의 탄도미사일 2발은 각각 360여㎞를 비행한 후 동해상에 탄착했다. 한미 정보당국은 탄도미사일의 세부 제원을 정밀 분석 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 탄도미사일 발사는 지난 21일 시작된 한미의 ‘을지 자유의 방패(UFS) 연합연습에 대한 반발로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北 한미연합연습 대응 훈련 실시 “원쑤 격퇴…영토 점령”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018619145&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018619145&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-30T21:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083106273150486_1693430851_0018619145.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 한미 연합연습에 대응하기 위한 ‘전군지휘훈련’에 돌입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 조선중앙통신은 북한이 지난 29일 전군지휘훈련을 시작했다며 김정은 북한 국무위원장의 훈련 현장 방문 사실을  31일 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통신은 이번 훈련의 목표가 “원쑤들의 불의적인 무력침공을 격퇴하고 전면적인 반공격으로 이행하여 남반부 전 영토를 점령”하는 것이라고 소개했다. 북한군은 지휘소 훈련인 한미 연합 UFS에 대응해 전면전을 가상한 지휘소 훈련을 실시하는 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장이 지난 29일 훈련 개시일에 맞춰 이번 훈련을 총괄하는 인민군 총참모부를 찾아 훈련 상황을 점검하는 장면이 담긴 사진도 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통신은 “김정은 동지께서 8월 29일 조선인민군 총참모부 훈련지휘소를 방문하시고 전군지휘훈련 진행 정형을 료해(시찰)하시였다”고 전했다. 그러면서 “김정은 동지께서는 총참모장으로부터 전쟁발생시 시간별, 단계별 정황에 따르는 적군과 아군의 예상 행동 기도에 대한 보고를 받으시고 전군지휘훈련 조직 정형과 진행 실태를 구체적으로 료해하시였다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 북한은 30일 심야에 단거리 탄도미사일을 기습 발사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합동참모본부는 31일 “우리 군은 전날 오후 11시 40분부터 11시 50분까지 북한이 순안 일대에서 동해상으로 발사한 단거리 탄도미사일 2발을 포착했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합참에 따르면 북한의 탄도미사일 2발은 각각 360여㎞를 비행한 후 동해상에 탄착했다. 한미 정보당국은 탄도미사일의 세부 제원을 정밀 분석 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 탄도미사일 발사는 지난 21일 시작된 한미의 ‘을지 자유의 방패(UFS) 연합연습에 대한 반발로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지하철 몰카범 외장하드 보니… 여친과 성관계 몰카도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018619180&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018619180&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-30T21:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083106513650489_1693432296_0018619180.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울과 부산의 지하철역 등에서 5년간 43명의 여성을 불법 촬영한 30대 남성이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울경찰청 지하철경찰대는 지하철역 등지에서 여성들의 신체를 불법 촬영하고 연인과 성관계를 몰래 촬영한 혐의(성폭력처벌법상 카메라등이용촬영)로 A씨(34)를 구속해 검찰에 송치했다고 31일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 2월 지하철역에서 불법촬영을 하다가 신고를 당해 덜미가 잡혔다. 당시 경찰은 지하철 역사 폐쇄회로(CC)TV 100여대를 분석해 A씨를 용의자로 특정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨의 주거지에서 외장하드 1개와 범행에 사용한 휴대전화 1대를 압수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 디지털포렌식 결과 몰래 촬영한 불법촬영 파일 45개가 무더기로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 조사 결과 지난 2018년 5월부터 올해 6월까지 5년 동안 총 43차례에 걸쳐 여성의 하체를 불법 촬영한 것으로 파악됐다. 또 2017년 11월부터 이듬해 1월 사이에는 당시 여자친구의 동의 없이 성관계 장면도 3차례나 불법 촬영한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 경찰 조사에서 “치마 입은 여성을 보면 치마 속을 촬영하고 싶은 충동이 생긴다”고 진술했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 불법촬영 등 두 차례 성범죄 전과로 집행유예와 성폭력 치료 프로그램 수강명령을 받은 전력이 있는 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지하철 몰카범 외장하드 보니… 여친과 성관계 몰카도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018619180&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018619180&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-30T21:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083106513650489_1693432296_0018619180.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울과 부산의 지하철역 등에서 5년간 43명의 여성을 불법 촬영한 30대 남성이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울경찰청 지하철경찰대는 지하철역 등지에서 여성들의 신체를 불법 촬영하고 연인과 성관계를 몰래 촬영한 혐의(성폭력처벌법상 카메라등이용촬영)로 A씨(34)를 구속해 검찰에 송치했다고 31일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 2월 지하철역에서 불법촬영을 하다가 신고를 당해 덜미가 잡혔다. 당시 경찰은 지하철 역사 폐쇄회로(CC)TV 100여대를 분석해 A씨를 용의자로 특정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨의 주거지에서 외장하드 1개와 범행에 사용한 휴대전화 1대를 압수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 디지털포렌식 결과 몰래 촬영한 불법촬영 파일 45개가 무더기로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 조사 결과 지난 2018년 5월부터 올해 6월까지 5년 동안 총 43차례에 걸쳐 여성의 하체를 불법 촬영한 것으로 파악됐다. 또 2017년 11월부터 이듬해 1월 사이에는 당시 여자친구의 동의 없이 성관계 장면도 3차례나 불법 촬영한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 경찰 조사에서 “치마 입은 여성을 보면 치마 속을 촬영하고 싶은 충동이 생긴다”고 진술했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 불법촬영 등 두 차례 성범죄 전과로 집행유예와 성폭력 치료 프로그램 수강명령을 받은 전력이 있는 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정대균기자가 만난 사람]이정민 “은퇴요?경쟁력 안되면 시드 유무 상관없이 떠난다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018619184&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018619184&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-30T22:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083013091349353_1693368555_0018619184.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“아무 것도 하지 않고 한량처럼 지내고 싶다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘은퇴 이후에 하고 싶은 게 뭐냐’는 질문에 돌아온 답이다. 그만큼 힘든 여정을 보내고 있다는 얘기다. MZ세대가 좀체 쓰지 않는 ‘한량’이라는 말에서 연령대는 쉽게 가늠된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올 시즌 KLPGA투어 30대의 자존심이자 최후 보루인 이정민(31·한화큐셀)이다. 그는 올 시즌 8월 말까지 소화된 KLPGA투어 21개 대회 중에서 유일한 30대 챔피언이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작년 12월 베트남에서 열린 시즌 두 번째 대회 PLK 퍼시픽링스코리아 챔피언십 with SBS Golf에서 우승했다. 통산 10승째였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우승도 우승이지만 올 시즌 18개 대회에 출전해 미스컷이 한 차례도 없을 정도로 견실한 플레이를 펼치고 있다. 그러면서 상금 순위 22위, 대상 포인트 28위, 평균타수 26위에 자리하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;20대가 득세하는 투어에서 아직도 경쟁력은 출중하다. 그러나 정작 본인은 만족스럽지 않단다. 국민일보와 최근 가진 단독 인터뷰에서 이정민은 “올 시즌을 점수로 매긴다면 60점이다. 전보다 플레이를 긍정적으로 풀어 가는 것은 좋은 점이지만 퍼터가 잘되면 샷이 안되는 등 조금씩 어긋나는 게 아쉽다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083013133149364_1693368812_0018619184.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 그런 부조화 원인이 부실한 체력에 있다고 했다. 이정민은 “자의든 타의든 운동으로 관리해야 한다”면서 “대회 중에는 물론 경기를 마치고 나서도 월요일에는 운동을 꼭 한다. 정말 죽을 것 같지만 그래도 한다”면서 “골프가 편축 운동이라 부상 방지에 방점을  둔다. 힘들어서 트레이너와 싸울 정도로 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그가 최근 들어 그동안 많지 않았던 식사량을 늘리는 방향으로 식습관을 바꾸고 있는데 그 또한 체력 보강을 위한 일환이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정민은 플레이 스타일, 코스 내외에서의 행동거지 등 어느 것 하나 반듯하지 않은 게 없는 선수라는 평가를 받고 있다. 그가 현역 선수로는 아주 드물게 학부(고려대)를 마치자마자 대학원에 진학한 것도 그의 평소 성향을 그대로 반영한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정민은 “현역 골프 선수로서 쉽지 않은 길이었는데 어찌하다 보니까 그렇게 됐다”라며 “스포츠 사회학을 전공했는데 현재는 논문 심사만 남겨 놓은 상태다. 물론 꼭 학위를 따려는 건 아니다. 아무튼 좋은 경험이었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정민의 데뷔 동기는 김자영, 양수진, 김초희, 김지현2, 김지현(32·대보건설), 정연주(31·대방건설) 등이다. 그 중에서 현재 현역 활동을 하는 선수는 자신과 김지현, 정연주 3명 뿐이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정민은 “동기들이 많이 은퇴했다. 나도 언젠가는 떠나겠지만 지금 당장은 아니다”면서 “감각과 체력이 떨어져 경쟁력이 안된다고 느껴지면 시드 유무를 떠나 조용히 떠날 생각이다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이어 “20년 남짓 골프를 하면서 앞만 보고 달려 왔다”면서 “(은퇴하면)기간을 정하지 않고 아무 것도 하지 않은 채 한량처럼 보내고 싶다. 진로는 그 다음에 생각할 것이다 ”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정민은 많은 후배들이 따른다. 그 중에서도 미국여자프로골프(LPGA)투어서 활동하는 김세영(30·메디힐), 김효주(28·롯데)와 가깝게 지낸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정민은 “시즌을 마치고 세영이와 효주가 들어 오면 맛집 투어를 다니면서 즐겁게 지낸다. 시즌 중에도 수시로 전화하면서 서로 격려와 응원을 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083013230049376_1693369381_0018619184.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정민은 KLPGA투어 대표적인 스포츠 마니아다. 골프 외에 즐기는 스포츠가 꽤나 된다. 그 중 최애  운동은 스키다. 그는 시즌이 끝나면 득달같이 스키장으로 달려가 전지 훈련을 떠날 때까지 1개월여간 신나게 스키를 타고 온다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정민은 “많은 분들이 골프 선수에게 스키는 상당히 위험한 운동이라 하는데 나는 반대”라며 “골프가 편축 운동이라 내 몸 밸런스를 체크하고 바로 잡는데 효과가 있다”고 그 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시즌 중 대회가 없을 땐 집에 있는 걸 좋아한다. 그러다가 짬짬이 시간을 내 테니스와 탁구도 즐긴다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정민은 팬클럽 ‘정민마니아’에 늘 미안한 마음이다. 그는 “나를 응원해 주셔서 감사하다. 그런데 솔직이 팬들과 소통하는 시간이 많지 않았다. 비시즌에 간간이 식사를 한 적이 있지만 턱없이 부족했다”라며 “그래서 조금이라도 더 소통하기 위해 인스타그램을 시작했다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 마지막으로 주말 골퍼를 위한 꿀팁도 남겼다. 이정민은 “업이 아니니까 즐기셨으면 한다”면서 “그래도 잘치고 싶다면 실수를 줄여야 한다. 주말 골퍼들의 실수 원인은 99%가 스핀앵글(spin angle)이 안지켜 지기 때문이다. 어드레스 때 척추 기울기를 유지하는 것에 신경을 쓰길 바란다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정대균기자가 만난 사람]이정민 “은퇴요?경쟁력 안되면 시드 유무 상관없이 떠난다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018619184&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018619184&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-30T22:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083013091349353_1693368555_0018619184.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“아무 것도 하지 않고 한량처럼 지내고 싶다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘은퇴 이후에 하고 싶은 게 뭐냐’는 질문에 돌아온 답이다. 그만큼 힘든 여정을 보내고 있다는 얘기다. MZ세대가 좀체 쓰지 않는 ‘한량’이라는 말에서 연령대는 쉽게 가늠된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올 시즌 KLPGA투어 30대의 자존심이자 최후 보루인 이정민(31·한화큐셀)이다. 그는 올 시즌 8월 말까지 소화된 KLPGA투어 21개 대회 중에서 유일한 30대 챔피언이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작년 12월 베트남에서 열린 시즌 두 번째 대회 PLK 퍼시픽링스코리아 챔피언십 with SBS Golf에서 우승했다. 통산 10승째였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우승도 우승이지만 올 시즌 18개 대회에 출전해 미스컷이 한 차례도 없을 정도로 견실한 플레이를 펼치고 있다. 그러면서 상금 순위 22위, 대상 포인트 28위, 평균타수 26위에 자리하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;20대가 득세하는 투어에서 아직도 경쟁력은 출중하다. 그러나 정작 본인은 만족스럽지 않단다. 국민일보와 최근 가진 단독 인터뷰에서 이정민은 “올 시즌을 점수로 매긴다면 60점이다. 전보다 플레이를 긍정적으로 풀어 가는 것은 좋은 점이지만 퍼터가 잘되면 샷이 안되는 등 조금씩 어긋나는 게 아쉽다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083013133149364_1693368812_0018619184.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 그런 부조화 원인이 부실한 체력에 있다고 했다. 이정민은 “자의든 타의든 운동으로 관리해야 한다”면서 “대회 중에는 물론 경기를 마치고 나서도 월요일에는 운동을 꼭 한다. 정말 죽을 것 같지만 그래도 한다”면서 “골프가 편축 운동이라 부상 방지에 방점을  둔다. 힘들어서 트레이너와 싸울 정도로 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그가 최근 들어 그동안 많지 않았던 식사량을 늘리는 방향으로 식습관을 바꾸고 있는데 그 또한 체력 보강을 위한 일환이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정민은 플레이 스타일, 코스 내외에서의 행동거지 등 어느 것 하나 반듯하지 않은 게 없는 선수라는 평가를 받고 있다. 그가 현역 선수로는 아주 드물게 학부(고려대)를 마치자마자 대학원에 진학한 것도 그의 평소 성향을 그대로 반영한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정민은 “현역 골프 선수로서 쉽지 않은 길이었는데 어찌하다 보니까 그렇게 됐다”라며 “스포츠 사회학을 전공했는데 현재는 논문 심사만 남겨 놓은 상태다. 물론 꼭 학위를 따려는 건 아니다. 아무튼 좋은 경험이었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정민의 데뷔 동기는 김자영, 양수진, 김초희, 김지현2, 김지현(32·대보건설), 정연주(31·대방건설) 등이다. 그 중에서 현재 현역 활동을 하는 선수는 자신과 김지현, 정연주 3명 뿐이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정민은 “동기들이 많이 은퇴했다. 나도 언젠가는 떠나겠지만 지금 당장은 아니다”면서 “감각과 체력이 떨어져 경쟁력이 안된다고 느껴지면 시드 유무를 떠나 조용히 떠날 생각이다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이어 “20년 남짓 골프를 하면서 앞만 보고 달려 왔다”면서 “(은퇴하면)기간을 정하지 않고 아무 것도 하지 않은 채 한량처럼 보내고 싶다. 진로는 그 다음에 생각할 것이다 ”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정민은 많은 후배들이 따른다. 그 중에서도 미국여자프로골프(LPGA)투어서 활동하는 김세영(30·메디힐), 김효주(28·롯데)와 가깝게 지낸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정민은 “시즌을 마치고 세영이와 효주가 들어 오면 맛집 투어를 다니면서 즐겁게 지낸다. 시즌 중에도 수시로 전화하면서 서로 격려와 응원을 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083013230049376_1693369381_0018619184.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정민은 KLPGA투어 대표적인 스포츠 마니아다. 골프 외에 즐기는 스포츠가 꽤나 된다. 그 중 최애  운동은 스키다. 그는 시즌이 끝나면 득달같이 스키장으로 달려가 전지 훈련을 떠날 때까지 1개월여간 신나게 스키를 타고 온다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정민은 “많은 분들이 골프 선수에게 스키는 상당히 위험한 운동이라 하는데 나는 반대”라며 “골프가 편축 운동이라 내 몸 밸런스를 체크하고 바로 잡는데 효과가 있다”고 그 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시즌 중 대회가 없을 땐 집에 있는 걸 좋아한다. 그러다가 짬짬이 시간을 내 테니스와 탁구도 즐긴다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정민은 팬클럽 ‘정민마니아’에 늘 미안한 마음이다. 그는 “나를 응원해 주셔서 감사하다. 그런데 솔직이 팬들과 소통하는 시간이 많지 않았다. 비시즌에 간간이 식사를 한 적이 있지만 턱없이 부족했다”라며 “그래서 조금이라도 더 소통하기 위해 인스타그램을 시작했다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 마지막으로 주말 골퍼를 위한 꿀팁도 남겼다. 이정민은 “업이 아니니까 즐기셨으면 한다”면서 “그래도 잘치고 싶다면 실수를 줄여야 한다. 주말 골퍼들의 실수 원인은 99%가 스핀앵글(spin angle)이 안지켜 지기 때문이다. 어드레스 때 척추 기울기를 유지하는 것에 신경을 쓰길 바란다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[버디or보기]국내 남여 프로골프 흥행은 대회 계약조건에서 갈렸다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018619220&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018619220&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-30T22:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023082910460847813_1693273568_0018619220.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;오는 9월 열릴 예정이던 한국프로골프(KPGA) 코리안투어 아일랜드 리조트 더 헤븐 오픈(총상금 7억 원)이 대회 개막을 한 달여 앞두고 전격 취소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KPGA 코리안투어는 지난 8월 17일 출입 기자단에 “오는 9월 28일부터 10월 1일까지 진행 예정이었던 KPGA 코리안투어 아일랜드 리조트 더 헤븐 오픈이 주최측 사정으로 취소됐다”고 이메일 통지를 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대회는 작년 9월에 아일랜드 리조트에서 열렸던 KPGA코리안투어 LX챔피언십 마지막날 아일랜드 리조트의 권모세 회장의 제안으로 성사됐다. 양측은 올 시즌 개막 전에 대회 개최를 위한 계약까지 마친 상태였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자철 KPGA 회장은 지난 3월에 있었던 시즌 개막전 출입 기자 간담회에서 아일랜드 리조트 더 헤븐 오픈을 포함해 골프존 오픈 in 제주, 코리아 챔피언십, OO챔피언십, 메뉴톡 오픈 등 5개의 신규 대회 등 총 25개 대회, 총상금 250억 원 규모의 일정을 발표하면서 ‘사상 최대 규모’라며 상당히 고무돼 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;하지만 OO챔피언십은 시즌 스케쥴을 발표하고 얼마 지나지 않아 일정표에서 슬그머니 사라졌다. 그리고 이번 &lt;/span&gt;아일랜드 리조트 더 헤븐 오픈마저 무산되면서 올 시즌 대회수는 23개로 줄었다. 작년 클레버스 오픈까지 포함하면 구 회장 재임 기간에 예정됐다 취소된 대회는 총 3개다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;협회 전언에 따르면 아일랜드 리조트가 대회를 취소한 사유는 리조트내 빌라 등 건축물 준공 지연이다. 한국프로골프(KGT)투어 김병준 대표는 국민일보와 전화 통화에서 “지난 8월경에 아일랜드 리조트로부터 사정상 대회 일정을 내년으로 연기해달라는 공문을 받았다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이어 “이에 협회는 올해 일정을 취소하고 2024년 개최에 대한 별도 계약을 체결해야 한다고 아일랜드 리조트측에 공문을 발송했고 내년에는 대회를 반드시 개최하겠다는 답을 받았다”고  했다. 참으로 순진한 대처가 아닐 수 없다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023082910492447818_1693273765_0018619220.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 아일랜드 리조트 오픈 취소 사태를 보면서 KPGA의 안일한 행정이 다시금 도마에 올랐다. 무엇 보다도 대회 취소에 따른 위약금 조항이 계약서에 아예 빠져 있다는 점이다. 그러니 이번과 같은 사태는 얼마든지 재연될 개연성이 농후하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KPGA와 달리 한국여자프로골프협회(KLPGA)는 ‘주최 측 사정으로 대회가 취소되면 계약 파기를 이유로 총상금액의 75%를 위약금으로 내야 한다’는 조항을 계약서에 명기하고 있다. 이른바 일부 ‘떴다방식’ 주최사의 퍼포먼스에 결코 놀아나지 않겠다는 강력한 잠금장치인 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 김병준 대표는 “아쉽게도 KPGA는 위약금 조항이 계약서에 없다. 현재는 총상금의 10%를 계약금으로 받고 있는 정도”라고 했다. 다시말해 계약 파기시 계약금을 위약금으로 대신한다는 것이다. 그럴 경우 불순한 의도로 접근한 기업에 악용될 소지는 불을 보듯 뻔하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상황이 이러자 전시효과를 노리고 대회수 부풀리기에 급급한 것이 아니냐는 지적까지 나오고 있다. 어떻게든 대회수를 늘려 보려는 노력은 평가돼야 하지만 그렇다고 시스템을 허술하게 하면서까지 할 필요는 없는 것 아니냐는 게 비판하는 쪽의 주장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 사태로 가장 큰 피해를 입은 건 선수들이다. 선수대표를 맡고 있는 권성열프로는 “이번 취소 발표가 있자 선수들은 상당한 당혹감과 아쉬움을 토로했다”면서 “그럴 리는 없겠지만 또 다시 이런 사태가 재발되면 선수들은 현재보다 더 격앙될 것이다”라고 선수들의 분위기를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김병준 대표는 “올 시즌이 끝나고 나면 위약금 등 계약 조항 전반에 걸쳐 다시 한번 검토를 한 다음 스폰서들과 협의를 진행하겠다”는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KPGA가 선수들에게 더 이상 희망고문이 되지 않도록 철저한 준비로 다음 시즌을 준비했으면 하는 바램이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[버디or보기]국내 남여 프로골프 흥행은 대회 계약조건에서 갈렸다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018619220&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018619220&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-30T22:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023082910460847813_1693273568_0018619220.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;오는 9월 열릴 예정이던 한국프로골프(KPGA) 코리안투어 아일랜드 리조트 더 헤븐 오픈(총상금 7억 원)이 대회 개막을 한 달여 앞두고 전격 취소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KPGA 코리안투어는 지난 8월 17일 출입 기자단에 “오는 9월 28일부터 10월 1일까지 진행 예정이었던 KPGA 코리안투어 아일랜드 리조트 더 헤븐 오픈이 주최측 사정으로 취소됐다”고 이메일 통지를 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대회는 작년 9월에 아일랜드 리조트에서 열렸던 KPGA코리안투어 LX챔피언십 마지막날 아일랜드 리조트의 권모세 회장의 제안으로 성사됐다. 양측은 올 시즌 개막 전에 대회 개최를 위한 계약까지 마친 상태였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자철 KPGA 회장은 지난 3월에 있었던 시즌 개막전 출입 기자 간담회에서 아일랜드 리조트 더 헤븐 오픈을 포함해 골프존 오픈 in 제주, 코리아 챔피언십, OO챔피언십, 메뉴톡 오픈 등 5개의 신규 대회 등 총 25개 대회, 총상금 250억 원 규모의 일정을 발표하면서 ‘사상 최대 규모’라며 상당히 고무돼 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;하지만 OO챔피언십은 시즌 스케쥴을 발표하고 얼마 지나지 않아 일정표에서 슬그머니 사라졌다. 그리고 이번 &lt;/span&gt;아일랜드 리조트 더 헤븐 오픈마저 무산되면서 올 시즌 대회수는 23개로 줄었다. 작년 클레버스 오픈까지 포함하면 구 회장 재임 기간에 예정됐다 취소된 대회는 총 3개다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;협회 전언에 따르면 아일랜드 리조트가 대회를 취소한 사유는 리조트내 빌라 등 건축물 준공 지연이다. 한국프로골프(KGT)투어 김병준 대표는 국민일보와 전화 통화에서 “지난 8월경에 아일랜드 리조트로부터 사정상 대회 일정을 내년으로 연기해달라는 공문을 받았다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이어 “이에 협회는 올해 일정을 취소하고 2024년 개최에 대한 별도 계약을 체결해야 한다고 아일랜드 리조트측에 공문을 발송했고 내년에는 대회를 반드시 개최하겠다는 답을 받았다”고  했다. 참으로 순진한 대처가 아닐 수 없다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023082910492447818_1693273765_0018619220.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 아일랜드 리조트 오픈 취소 사태를 보면서 KPGA의 안일한 행정이 다시금 도마에 올랐다. 무엇 보다도 대회 취소에 따른 위약금 조항이 계약서에 아예 빠져 있다는 점이다. 그러니 이번과 같은 사태는 얼마든지 재연될 개연성이 농후하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KPGA와 달리 한국여자프로골프협회(KLPGA)는 ‘주최 측 사정으로 대회가 취소되면 계약 파기를 이유로 총상금액의 75%를 위약금으로 내야 한다’는 조항을 계약서에 명기하고 있다. 이른바 일부 ‘떴다방식’ 주최사의 퍼포먼스에 결코 놀아나지 않겠다는 강력한 잠금장치인 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 김병준 대표는 “아쉽게도 KPGA는 위약금 조항이 계약서에 없다. 현재는 총상금의 10%를 계약금으로 받고 있는 정도”라고 했다. 다시말해 계약 파기시 계약금을 위약금으로 대신한다는 것이다. 그럴 경우 불순한 의도로 접근한 기업에 악용될 소지는 불을 보듯 뻔하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상황이 이러자 전시효과를 노리고 대회수 부풀리기에 급급한 것이 아니냐는 지적까지 나오고 있다. 어떻게든 대회수를 늘려 보려는 노력은 평가돼야 하지만 그렇다고 시스템을 허술하게 하면서까지 할 필요는 없는 것 아니냐는 게 비판하는 쪽의 주장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 사태로 가장 큰 피해를 입은 건 선수들이다. 선수대표를 맡고 있는 권성열프로는 “이번 취소 발표가 있자 선수들은 상당한 당혹감과 아쉬움을 토로했다”면서 “그럴 리는 없겠지만 또 다시 이런 사태가 재발되면 선수들은 현재보다 더 격앙될 것이다”라고 선수들의 분위기를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김병준 대표는 “올 시즌이 끝나고 나면 위약금 등 계약 조항 전반에 걸쳐 다시 한번 검토를 한 다음 스폰서들과 협의를 진행하겠다”는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KPGA가 선수들에게 더 이상 희망고문이 되지 않도록 철저한 준비로 다음 시즌을 준비했으면 하는 바램이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“지하철·버스 요금 안 내 죄송” 50만원 든 익명의 손편지</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018619238&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018619238&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-30T22:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083107144850492_1693433688_0018619238.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;수년 전 지하철 요금과 버스 요금을 정직하게 내지 않았다며 사과하는 편지와 함께 현금이 든 봉투가 서울교통공사와 서울시에 각각 도착한 사연이 뒤늦게 알려졌다. 편지 내용과 필체 등으로 보아 같은 인물로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;31일 서울교통공사에 따르면 지난 9일 공사 재무처 자금팀 앞으로 익명의 손편지 한 통이 도착했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;편지에는 “수년 전 제가 서울시 지하철 요금을 정직하게 내지 않고 이용했다”며 “저의 잘못을 만회하고자 한다. 정말 죄송하다”는 내용이 적혀 있었다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;봉투에는 현금 25만원도 들어 있었다. 과거 제대로 내지 않은 지하철 요금과 부정승차에 따른 부가금으로 추정된다. 부정승차에 따른 부가금은 승차 구간 운임과 그 운임의 30배를 납부해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 내용의 편지는 지난 7일 서울시 버스정책과 버스운영팀 앞으로도 도착했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 편지에도 “수년 전 제가 서울시 버스요금을 정직하게 내지 않고 이용했다”며 “저의 잘못을 만회하고자 한다. 정말 죄송하다”는 내용이 적혀 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 편지에도 5만원 짜리 지폐 5장이 들어있었다. 승객이 보내온 현금 25만원은 버스조합 수공협(운송수입금공동관리업체협의회)에 전달돼 지난 17일 수공협 통장에 입금됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조장우 서울시버스운송사업조합 이사장은 “고물가 시대 8년 만에 버스요금도 인상돼 모두가 힘든 시기 임에도 불구하고, 과거에 미납한 버스요금을 납부해 주신 시민께 감사하다”며 “더 나은 서비스 제공을 통해 시민과 동행하는 시내버스가 되도록 노력하겠다”고 말했다．&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“지하철·버스 요금 안 내 죄송” 50만원 든 익명의 손편지</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018619238&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018619238&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-30T22:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083107144850492_1693433688_0018619238.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;수년 전 지하철 요금과 버스 요금을 정직하게 내지 않았다며 사과하는 편지와 함께 현금이 든 봉투가 서울교통공사와 서울시에 각각 도착한 사연이 뒤늦게 알려졌다. 편지 내용과 필체 등으로 보아 같은 인물로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;31일 서울교통공사에 따르면 지난 9일 공사 재무처 자금팀 앞으로 익명의 손편지 한 통이 도착했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;편지에는 “수년 전 제가 서울시 지하철 요금을 정직하게 내지 않고 이용했다”며 “저의 잘못을 만회하고자 한다. 정말 죄송하다”는 내용이 적혀 있었다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;봉투에는 현금 25만원도 들어 있었다. 과거 제대로 내지 않은 지하철 요금과 부정승차에 따른 부가금으로 추정된다. 부정승차에 따른 부가금은 승차 구간 운임과 그 운임의 30배를 납부해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 내용의 편지는 지난 7일 서울시 버스정책과 버스운영팀 앞으로도 도착했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 편지에도 “수년 전 제가 서울시 버스요금을 정직하게 내지 않고 이용했다”며 “저의 잘못을 만회하고자 한다. 정말 죄송하다”는 내용이 적혀 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 편지에도 5만원 짜리 지폐 5장이 들어있었다. 승객이 보내온 현금 25만원은 버스조합 수공협(운송수입금공동관리업체협의회)에 전달돼 지난 17일 수공협 통장에 입금됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조장우 서울시버스운송사업조합 이사장은 “고물가 시대 8년 만에 버스요금도 인상돼 모두가 힘든 시기 임에도 불구하고, 과거에 미납한 버스요금을 납부해 주신 시민께 감사하다”며 “더 나은 서비스 제공을 통해 시민과 동행하는 시내버스가 되도록 노력하겠다”고 말했다．&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든, 초과근로수당 적용대상 확대…연일 ‘바이드노믹스’ 띄우기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018619307&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018619307&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-30T22:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083107472950498_1693435649_0018619307.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 행정부가 초과근로 수당 적용 대상을 연봉 5만5000달러 미만 근로자로 확대하기로 했다. 이들 근로자가 주 40시간 넘게 일하면 고용인은 통상임금의 1.5배를 초과근로 수당으로 지급해야 한다. 내년 대선을 겨냥해 지지층을 흡수하고 ‘바이드노믹스’ 성과를 부각하려는 조치로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 노동부는 30일(현지시간) 주당 1059달러, 연간 5만5068달러 미만을 받는 급여 근로자에게 초과근로 수당을 보장하는 내용의 규칙 제정 통지를 발표했다. 현재 초과근로 수당 적용 기준(연봉 3만5568달러)보다 약 2만 달러 상향 조정한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;줄리 수 장관 대행은 “이 나라 근로자 권리의 초석은 주 40시간 근무이고, 이를 초과하면 더 높은 급여를 받을 수 있다는 것”이라며 “많은 근로자가 추가 수당 없이 장시간 근무하면서 희생에 대해 보상받지 못한다는 지적이 계속됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 기업은 근로기준법에 따라 시간제 근로자에게 초과근로 수당을 지급해야 한다. 그러나 연간소득이 기준을 넘는 고위임원이나, 관리직, 전문직 등 직군엔 이를 지급할 의무가 없다. 미국 정규직 근로자 평균 연봉은 5만7000달러 수준이다. 평균 연봉에 미치지 못하는 상당수 근로자가 소득 기준 때문에 초과근로 수당을 받지 못 하는 사례가 많았던 셈이다. 이에 따라 진보 성향의 셰로드 브라운 민주당 상원의원은 올해 초 초과근로 수당 적용 기준을 7만5000달러까지 높이는 법안을 발의하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노동부는 이번 적용 대상 확대로 360만 명의 근로자가 혜택을 받고, 고용인은 12억 달러의 부담이 늘어날 것으로 추산했다. 또 3년마다 소득 데이터를 반영해 초과근로 수당 적용 대상 기준을 조정하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNBC 방송은 “이번 변화는 저소득 소매, 식품, 숙박, 제조 및 관리직 직원에 큰 영향을 미칠 것”이라고 설명했다. AP통신도 경제정책연구소 자료를 인용해 “초과근로 수당을 받을 수 있는 근로자가 현재의 15%에서 30%로 늘어날 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업계는 운영비용 상승이 불가피하다며 즉각 반발했다. 미국 건설산업협회는 “여러 산업이 여전히 인플레이션과 글로벌 공급망 중단, 원자재 가격 상승, 인력 부족으로 씨름하고 있다”며 “실망스러운 제안”이라고 밝혔다. 전국레스토랑협회도 “현재 중소 식당은 3~5% 마진으로 운영되고 있는데, 이번 제안은 운영비를 2.5% 늘릴 것”이라며 “높은 식료품 가격과 인건비 증가를 겪고 있는 사업자들은 가격을 인상하거나 폐업할 수밖에 없을 것”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노동부는 그러나 “근로자의 경제적 안정을 회복하는 데 도움이 되는 규칙 제안”이라며 “노동자들은 바이드노믹스의 경제적 번영을 계속 공유할 자격이 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 행정부는 최근 지지층을 겨냥한 경제성과 올리기에 주력하고 있다. 보건복지부 산하 건강보험서비스센터(CMS)는 전날 인플레이션 감축법(IRA)에 따라 메디케어(고령자용 의료보험)에 사용되는 처방 의약품 10종에 대한 가격 인하 협상에 나선다고 발표했다. 바이든 대통령은 “약값 인하가 시행되면 최대 900만 명의 고령자들이 혜택을 본다. 이는 바이드노믹스의 핵심”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 행정부는 최근 학자금 대출 탕감이 무산된 이후에도 20년 이상 상환자 80만 명, 대학 사기 피해자 130만 명 등 특정대상자 340만 명에게 1160억 달러를 탕감해줬다고 발표하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 바이든 대통령은 이날 백악관 기자회견을 열고 최악의 산불 피해를 본 하와이 마우이섬에 전력망 복구 등을 위해 9500만 달러를 지원하겠다고 밝혔다. 바이든 대통령은 “기록적인 홍수와 극심한 가뭄과 더위, 심각한 산불은 우리가 전에 보지 못한 심각한 피해를 일으키고 있다”며 “누구도 더는 기후 위기의 영향을 부인할 수 없을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든, 초과근로수당 적용대상 확대…연일 ‘바이드노믹스’ 띄우기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018619307&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018619307&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-30T22:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083107472950498_1693435649_0018619307.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 행정부가 초과근로 수당 적용 대상을 연봉 5만5000달러 미만 근로자로 확대하기로 했다. 이들 근로자가 주 40시간 넘게 일하면 고용인은 통상임금의 1.5배를 초과근로 수당으로 지급해야 한다. 내년 대선을 겨냥해 지지층을 흡수하고 ‘바이드노믹스’ 성과를 부각하려는 조치로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 노동부는 30일(현지시간) 주당 1059달러, 연간 5만5068달러 미만을 받는 급여 근로자에게 초과근로 수당을 보장하는 내용의 규칙 제정 통지를 발표했다. 현재 초과근로 수당 적용 기준(연봉 3만5568달러)보다 약 2만 달러 상향 조정한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;줄리 수 장관 대행은 “이 나라 근로자 권리의 초석은 주 40시간 근무이고, 이를 초과하면 더 높은 급여를 받을 수 있다는 것”이라며 “많은 근로자가 추가 수당 없이 장시간 근무하면서 희생에 대해 보상받지 못한다는 지적이 계속됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 기업은 근로기준법에 따라 시간제 근로자에게 초과근로 수당을 지급해야 한다. 그러나 연간소득이 기준을 넘는 고위임원이나, 관리직, 전문직 등 직군엔 이를 지급할 의무가 없다. 미국 정규직 근로자 평균 연봉은 5만7000달러 수준이다. 평균 연봉에 미치지 못하는 상당수 근로자가 소득 기준 때문에 초과근로 수당을 받지 못 하는 사례가 많았던 셈이다. 이에 따라 진보 성향의 셰로드 브라운 민주당 상원의원은 올해 초 초과근로 수당 적용 기준을 7만5000달러까지 높이는 법안을 발의하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노동부는 이번 적용 대상 확대로 360만 명의 근로자가 혜택을 받고, 고용인은 12억 달러의 부담이 늘어날 것으로 추산했다. 또 3년마다 소득 데이터를 반영해 초과근로 수당 적용 대상 기준을 조정하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNBC 방송은 “이번 변화는 저소득 소매, 식품, 숙박, 제조 및 관리직 직원에 큰 영향을 미칠 것”이라고 설명했다. AP통신도 경제정책연구소 자료를 인용해 “초과근로 수당을 받을 수 있는 근로자가 현재의 15%에서 30%로 늘어날 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업계는 운영비용 상승이 불가피하다며 즉각 반발했다. 미국 건설산업협회는 “여러 산업이 여전히 인플레이션과 글로벌 공급망 중단, 원자재 가격 상승, 인력 부족으로 씨름하고 있다”며 “실망스러운 제안”이라고 밝혔다. 전국레스토랑협회도 “현재 중소 식당은 3~5% 마진으로 운영되고 있는데, 이번 제안은 운영비를 2.5% 늘릴 것”이라며 “높은 식료품 가격과 인건비 증가를 겪고 있는 사업자들은 가격을 인상하거나 폐업할 수밖에 없을 것”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노동부는 그러나 “근로자의 경제적 안정을 회복하는 데 도움이 되는 규칙 제안”이라며 “노동자들은 바이드노믹스의 경제적 번영을 계속 공유할 자격이 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 행정부는 최근 지지층을 겨냥한 경제성과 올리기에 주력하고 있다. 보건복지부 산하 건강보험서비스센터(CMS)는 전날 인플레이션 감축법(IRA)에 따라 메디케어(고령자용 의료보험)에 사용되는 처방 의약품 10종에 대한 가격 인하 협상에 나선다고 발표했다. 바이든 대통령은 “약값 인하가 시행되면 최대 900만 명의 고령자들이 혜택을 본다. 이는 바이드노믹스의 핵심”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 행정부는 최근 학자금 대출 탕감이 무산된 이후에도 20년 이상 상환자 80만 명, 대학 사기 피해자 130만 명 등 특정대상자 340만 명에게 1160억 달러를 탕감해줬다고 발표하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 바이든 대통령은 이날 백악관 기자회견을 열고 최악의 산불 피해를 본 하와이 마우이섬에 전력망 복구 등을 위해 9500만 달러를 지원하겠다고 밝혔다. 바이든 대통령은 “기록적인 홍수와 극심한 가뭄과 더위, 심각한 산불은 우리가 전에 보지 못한 심각한 피해를 일으키고 있다”며 “누구도 더는 기후 위기의 영향을 부인할 수 없을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“빨갱이는 눈과 코가 빨간 줄 알았지 예~같은 사람 예~~”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018619356&amp;code=61122022&amp;sid1=yeo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018619356&amp;code=61122022&amp;sid1=yeo</guid>
      <pubDate>2023-08-30T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083107402750493_1693435229_0018619356.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“빨갱이는 눈과 코가 빨간 줄 알았지 예~, 그냥 우리와 같이 불쌍한 사람 예~~”&lt;br&gt;&lt;br&gt;여든이 넘어 한글을 깨친 경북 칠곡군 할머니들이 래퍼로 변신해 전쟁의 아픔은 물론 배우지 못한 서러움과 노년의 외로움을 경쾌한 리듬의 랩 가사로 표현한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시(詩) 쓰는 할머니로 알려진 칠곡군 지천면 신4리 할머니들은 지난 30일 마을 경로당에서 래퍼 그룹 ‘수니와 칠공주’ 창단식을 개최하고 본격적인 활동에 돌입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘수니와 칠공주’는 그룹의 리더인 박점순(85) 할머니 이름 가운데 마지막 글자인 ‘순’을 변형한 수니와 일곱 명의 멤버를 의미한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아흔이 넘은 최고령자 정두이(92) 할머니로 부터 여든을 바라보는 최연소 장옥금(75) 할머니 등 여덟 명으로 구성됐으며, 평균 연령은 85세에 달한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;할머니들은 칠곡군이 운영하는 성인문해교실에서 한글을 배워 시를 쓰고 ‘대통령 글꼴’로 알려진 ‘칠곡할매글꼴’ 제작에도 참여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;할머니들은 랩 공연을 위해 자신들이 직접 썼던 일곱 편의 시를 랩 가사로 바꾸고 음악을 입혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그들은 “환장하지”, “황학골에 셋째 딸”, “학교 종이 댕댕댕”, “나는 지금 학생이다” 등의 제목으로 학교에 다니지 못했던 아쉬움을 표현했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 6·25전쟁 당시 총소리를 폭죽 소리로 오해했다는 “딱꽁 딱꽁”과 북한군을 만난 느낌을 표현한 “빨갱이” 등을 통해 전쟁의 아픔을 노래했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이밖에 깻잎전을 좋아했던 남편에 대한 그리움을 표현한 ‘들깻잎’ 등을 선보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083107411150494_1693435275_0018619356.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;할머니들의 랩 선생님은 공무원이 되기 전 한때 연예인을 꿈꿨던 안태기(왜관읍) 주무관이 담당한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안 주무관은 2주에 한 번 마을 경로당을 찾아 할머니들과 함께 구슬땀을 흘리며 재능 기부에 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;할머니들의 한글 선생님인 정우정 씨도 밀착 지도를 위해 랩 관련 유튜브 프로그램 삼매경에 빠지는 등 두 팔을 걷어붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘수니와 칠공주’ 할머니들은 초등학교와 지역 축제 공연을 목표로 맹연습을 펼칠 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이필선(87) 할머니는 “성주 가야산에서 북한군을 만나기 전에는 빨갱이는 온몸이 빨갛다고 생각했었다”며 “랩을 부를 때마다 그날의 아픔이 떠오른다. 랩으로 전쟁의 고통과 통일의 필요성을 알리고 싶다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김재욱 칠곡군수는 “나이는 숫자에 불과하다는 것을 칠곡 할머니들이 증명하고 있다”며 “한글 교육으로 시작된 칠곡 할머니의 유쾌한 도전이 계속 이어질 수 있도록 지원을 아끼지 않을 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;칠곡=김재산 기자 jskimkb@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘무면허’ 튀르키예 20대 3명, 화물차 들이받고 사망</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018619383&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018619383&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-30T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2022050216034984398_1651475029_0018619383.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;무면허 외국인이 몰던 승용차가 중앙선 반대편에 주차된 화물차를 들이받아 운전자와 동승자 등 3명이 목숨을 잃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 31일 오전 1시 26분쯤 광주 광산구 &lt;span&gt;하남산업단지 내 도로에서 교통사고가 발생했다는 목격자 신고가 112상황실에 접수됐다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;외국인들이 타고 있던 승용차는 맞은편 갓길에 주차된 화물차를 들이받고 심하게 찌그러져 있었다. 사고 현장에 도착한 경찰과 소방구급대는 차 안에서 튀르키예 국정의 20대 남성 3명을 발견했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 심정지 상태로 병원에 옮겨졌지만 모두 목숨을 잃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;운전석에서 발견된 사망자는 운전면허가 없었고, 불법체류자 신분인 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 사망자 2명은 국내 체류 비자가 유효한 상태였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고가 난 승용차는 다른 지역에 살고 있는 외국인 명의의 차량이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;경찰은 차량 내 블랙박스 영상 등을 토대로 정확한 사고 경위를 조사하고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘무면허’ 튀르키예 20대 3명, 화물차 들이받고 사망</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018619383&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018619383&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-30T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2022050216034984398_1651475029_0018619383.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;무면허 외국인이 몰던 승용차가 중앙선 반대편에 주차된 화물차를 들이받아 운전자와 동승자 등 3명이 목숨을 잃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 31일 오전 1시 26분쯤 광주 광산구 &lt;span&gt;하남산업단지 내 도로에서 교통사고가 발생했다는 목격자 신고가 112상황실에 접수됐다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;외국인들이 타고 있던 승용차는 맞은편 갓길에 주차된 화물차를 들이받고 심하게 찌그러져 있었다. 사고 현장에 도착한 경찰과 소방구급대는 차 안에서 튀르키예 국정의 20대 남성 3명을 발견했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 심정지 상태로 병원에 옮겨졌지만 모두 목숨을 잃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;운전석에서 발견된 사망자는 운전면허가 없었고, 불법체류자 신분인 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 사망자 2명은 국내 체류 비자가 유효한 상태였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고가 난 승용차는 다른 지역에 살고 있는 외국인 명의의 차량이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;경찰은 차량 내 블랙박스 영상 등을 토대로 정확한 사고 경위를 조사하고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“치마 입은 여성만 보면…” 경찰, 지하철역 몰카범 구속</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018619521&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018619521&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-31T00:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0831/2023083106513650489_1693432296_0018619521.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울과 부산 지하철역 에스컬레이터와 승강장 등에서 여성 43명의 신체를 불법 촬영한 30대 남성이 구속됐다. 이 남성은 연인과 성관계를 몰래 촬영한 혐의도 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울경찰청 지하철경찰대는 성폭력처벌법상 카메라등 이용촬용 혐의로 A씨(34)를 구속해 검찰에 송치했다고 31일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 A씨는 2018년 5월부터 올해 6월까지 서울·부산 지하철역 등에서 43차례에 걸쳐 여성의 하체를 휴대전화로 촬영한 혐의를 받는다. 그는 2017년 11월부터 이듬해 1월 사이 당시 여자친구 동의 없이 3차례 성관계 장면을 찍은 혐의도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 지난 2월 지하철역에서 불법촬영을 당했다는 신고를 접수하고 지하철 역사 폐쇄회로(CC)TV 100여대를 분석해 A씨를 용의자로 특정했다. 경찰은 A씨 주거지에서 외장하드 1개와 범행에 사용한 휴대전화 1대를 압수해 디지털포렌식으로 불법촬영 파일 45개를 확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 앞서 불법촬영 등 두 차례 성범죄 전과로 집행유예와 성폭력 치료 프로그램 수강명령을 받은 전력이 있는 것으로 조사됐다. 그는 경찰 조사에서 “치마 입은 여성을 보면 치마 속을 촬영하고 싶은 충동이 생긴다”고 진술한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>