<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 사회</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibSocRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 사회</description>
    <lastBuildDate>2023-12-10T00:08:25.925Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[사설] 필수의료 붕괴 직전인데 의협은 발목잡기만 할텐가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334014&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334014&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-12-07T19:03:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1208/2023120721001061896_1701950410_0924334014.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부의 의대 입학정원 확충 방침에 대해 의사협회가 또 발목을 잡고 있다. 피부과 의사는 넘쳐나는 반면 흉부외과, 소아청소년과, 외과, 산부인과 등 필수의료분야는 의사가 부족해 붕괴 직전인데, 의협은 늘 기득권 지키기에만 골몰하는 것 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의협은 의대 증원 저지를 위한 범대위를 꾸리고 용산 대통령실 부근 철야 시위와 1인 시위에 이어  17일에는 의사 총궐기 대회를 열기로 했다. 또 오는 11일부터 17일까지 총파업 여부 설문조사도 할 예정이다. 의료개혁 논의가 나올 때마다 국민의 생명을 볼모로 삼았던 파업 카드를 다시 꺼내든 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의협은 정부가 의대 정원 확대를 일방적으로 추진하지 않는다는 9·4 의정합의 파기라는 주장을 거듭하는데 의협은 그동안 성실히 협상에 나선 적이 있는가. 의협이 ‘정원 확대 불가’라고 버티며 협상을 안하는데 무슨 합의 파기란 말인가. 이 와중에 한 의협 간부는 ‘소아과 오픈런’에 대해 “젊은 엄마들이 친구들과 브런치타임을 즐기려고 소아과 오픈 시간에 몰려드는 경우도 있다”는 어이없는 주장을 했다. 그는 의사 소득 논란에 대해 ‘가진 자에 대한 증오’ ‘계급투쟁적 이념’이라고도 했다. 국민들은 지역 및 필수의료분야 붕괴를 걱정하는데 왜 자꾸 딴지만 거는지 답답하다. 이러는 사이 의료 붕괴는 가속화되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 시내 주요 상급종합병원들은 지난 6일 마감한 전공의 모집에서 대부분 필수의료분야 정원을 채우지 못했다. 서울대병원은 소아청소년과와 심장혈관흉부외과, 응급의학과 등이 정원에 미달됐고, 세브란스병원의 소아청소년과와 산부인과는 지원자가 없었다.서울아산병원은 산부인과와 가정의학과 응급의학과에서 지원자가 부족했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;필수의료가 붕괴되면 환자들이 치료를 못받고 죽는 심각한 보건의료 위기가 닥친다. 의협은 집단이기주의를 버리고 진지하게 정부와 머리를 맞대야 한다. 정부도 의사들이 필수의료분야를 기피하는 이유를 깊이 공감하고 의료계가 요구하는 필수의료 수가 인상, 인턴제 폐지 및 공통수련과정제도 등에 대해 진지하고 빠른 결정을 내려줘야 한다. 더이상 지체하면 돌이킬 수 없는 상황이 될 수도 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘30대 전성기’ 주민규… 늦깎이 태극마크의 꿈</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334038&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334038&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-12-07T19:03:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1208/2023120721450361970_1701953103_0924334038.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;K리그1 대표 골잡이로 자리매김한 주민규(33·울산 현대·사진)가 늦깎이 국가대표에 오를 수 있을지 기대를 모은다. 그는 선수로는 꽤나 늦은 30대에 전성기를 맞았지만 최근 3년 연속 리그 최다골을 기록하며 기량을 입증하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주민규는 올 시즌 리그 득점상(17골)을 받았다. 22골을 넣은 2021년 제주 유나이티드 시절에 이어 생애 두 번째 수상이었다. 토종 선수가 두 차례 득점왕에 오른 건 김도훈(2000·2003년) 이후 20년 만이었다. 주민규는 출전시간이 많아 득점왕을 놓치긴 했지만 지난해에도 당시 전북 현대 조규성(미트윌란)과 함께 가장 많은 17골을 터뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대기만성형 선수로 꼽히는 주민규는 마음 한 켠에 국가대표의 꿈을 간직하고 있다. 지난 4일 K리그 대상 시상식을 앞두고 만난 그는 “누구나 태극마크를 꿈꾸는 건 사실이다. 부족한 면을 채우다 보면 기회가 올 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 적잖은 나이에 국가대표로 데뷔하는 것이 쉽지 않다는 걸 인지하고 있다. 주민규는 “국가대표에 연연하는 것은 아니다. 대표팀도 선수 구성이나 상황에 따라 필요한 유형의 선수가 있을 것”이라면서도 “충분히 기량을 갖추고 필요한 선수가 된다면 언젠가 뽑아주실 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그의 국가대표 합류가 마냥 불가능한 일은 아니다. 7일 대한축구협회에 따르면 역대 A대표팀에 만 30세 이후 데뷔한 선수는 7명이 있다. 고(故) 한창화 전 감독이 1954 스위스월드컵에 32세168일의 나이로 출전해 최고령 데뷔 기록을 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주민규는 2013년 K리그 드래프트 탈락 후 연습생으로 2부 리그(K리그2)에 데뷔했다. 우여곡절 끝에 2019년 K리그1 무대를 밟았다. 다른 선수들은 은퇴를 고민할 법한 시기에 축구 인생의 전성기를 열고 있다. 주민규는 “매일 겸손하고 노력하는 자세로 더 좋은 모습을 보여드리겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 축구 대표팀은 다음 달 아시아축구연맹(AFC) 아시안컵에서 정상을 겨냥한다. 최근 불법촬영 혐의로 경찰 조사를 받은 황의조가 국가대표 선발에서 제외돼 공격진의 공백도 예상된다. 다만 최전방에 설 수 있는 자원들의 활약이 꾸준히 이어지고 있다. 오현규(셀틱)는 이날 하이버니언과의 스코티시 리그 경기에서 멀티골로 활약, 팀의 4대 1 승리에 기여했다. 셀틱은 16경기 무패 행진(13승3무·승점 42)을 벌이며 단독 1위에 올라 있다. 지난 5일에는 조규성이 덴마크 리그 진출 후 처음으로 멀티골을 넣었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 새 옷의 탄생</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924333835&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924333835&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-12-07T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1208/2023120720540461891_1701950044_0924333835.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;어릴 적부터 옷을 좋아했다. 옷 잘 입는 사람도 좋아했다. 내 기준에서 진정한 멋쟁이는 명품을 과시하듯이 입는 사람이 아니다. 작은 브로치나 스카프, 벨트로 밋밋한 옷에 포인트를 주어 자신만의 개성을 가꾸는 사람, 자연스러운 맵시가 은은하게 드러나는 사람이다. 그런 멋쟁이는 드러내지 않아도 자연스레 뽐이 난다. 나 역시 옷 잘 입는 사람이 되고 싶었지만, 번번이 실패했다. 자주 옷을 사는데도 입을 옷이 없고, 새 옷을 살 때 느꼈던 설렘은 쉬이 가시고야 만다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;옷을 사는 이유는 다양했다. 연말에는 할인율도 높고 싸니까. 모임이 있다는 핑계를 대거나, 유행 따라 사기도 했다. 그런 옷은 대부분 한 해를 넘기지 못하고 자리만 차지했다. 얼마 전 미니멀리즘이 성행했을 때 나는 옷장 두 칸 이상 옷을 채우지 않겠다고 다짐했었다. 홀쭉해진 옷장을 보고 홀가분했던 기분도 잠시, 몇 개월을 못 버티고 옷장은 다시 뚱뚱해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근에 읽은 ‘옷을 사지 않기로 했습니다’의 저자는 5년째 새 옷을 사지 않고, 과잉 생산과 소비를 부추기는 패스트패션 업계의 관행을 지적한다. 그 대안으로 환경을 덜 훼손하고 누군가의 노동력을 착취하지 않는 제로웨이스트의 생활을 제안한다. 책을 읽는 동안 부끄러웠다. 항상 멋 부리고 싶은 욕망이 환경을 생각하는 마음을 이겨왔기 때문이다. 다른 한편으로는 불황에 작은 옷가게를 운영하는 친구도 떠올라 착잡했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작년에 사놓고 입지 않았던 코듀로이 점퍼를 꺼냈다. 리폼용 고양이 패치를 붙이고 나니, 귀여운 고양이 점퍼가 되었다. 간단한 수선을 거쳐 세상에 하나뿐인 옷으로 재탄생한 것 같아 뿌듯했다. 어쩌면 가장 합리적인 소비는 ‘다시 쓸모를 찾는 것’과 ‘무조건 소비하지 않는 게 아니라 꼭 필요한 것을 잘 채우는 일’ 아닐까. 몇 개월만이라도 이 작은 실천을 지속하고 싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신미나 시인 겸 웹툰작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 서해 공무원 사망 전엔 방치, 피살 뒤엔 은폐·왜곡했다니</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924333973&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924333973&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-12-07T19:05:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1208/2023120720590461894_1701950344_0924333973.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;감사원이 7일 발표한 ‘서해 공무원 피격 사건’ 최종 감사 결과는 충격적이다. 정부가 사건을 조직적으로 은폐·왜곡했다는 게 골자여서다. 이 사건은 2020년 9월 해양수산부 공무원 이모씨가 연평도 해상에서 실종된 후 북한군에 피살되고 시신이 소각된 일이다. 감사원에 따르면 정부는 이씨가 생존한 걸 알면서도 구조나 송환 노력을 하지 않았고, 피살 뒤엔 월북으로 몰아갔다. 정부가 자국민 보호를 하지 않은 건 고사하고, 사실을 왜곡하기까지 했다니 말문이 막힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무엇보다 국가안보실 해양경찰 통일부 국방부 국가정보원 등이 이씨 생존 사실을 알고서도 죄다 손을 놓고 있었다는 것부터 이해할 수 없는 처사다. 합참은 9월 22일에 이씨가 생존해 북한군에 발견된 사실을 파악했다. 하지만 이를 보고받은 서훈 안보실장과 국가위기관리센터장은 북측이 구조해 남측에 알려주겠거니 판단하고 조기 퇴근했다. 통일부·국방부 등 타 기관도 전통문이나 군통신으로 북측에 연락하거나 상부보고 등을 통해 대책을 세웠어야 하는데 주무기관이 아니란 이유 등으로 상황을 방치했다. 도둑이 들려니 개도 안 짖는다는 속담이 이런 경우를 두고 하는 말일 테다. 이후 이씨 피살 뒤엔 관계 기관들이 사실을 덮고 책임을 회피하려고 자료 등을 삭제·왜곡하며 자진 월북으로 몰아갔다는 게 감사 결과다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감사원이 지난해 10월 중간 감사 결과를 발표하며 20명을 수사 요청해 현재 서 전 실장, 박지원 전 국정원장 등이 재판 중이다. 문재인 전 대통령이나 당사자들은 그간 “당시 획득 가능한 정보를 분석해 할 수 있는 범위에서 사실을 추정한 결과에 따라 대응했다”면서 감사 결과를 부인해 왔다. 그 말을 다 믿는다 해도 적어도 생존 확인 뒤 기관들의 안일한 대응, 북측 호의만 기댄 순진한 판단, 자료 삭제 등에 대해선 사과와 함께 책임도 뒤따라야 할 테다. 단순히 정치보복이라 하기엔 해야 할 일들을 너무 방치했고, 상황 판단과 분석도 너무 형편없었던 것 아닌가.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상만사] 산타랠리에 거는 불안한 기대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334004&amp;code=11171399&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334004&amp;code=11171399&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-12-07T19:07:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1208/2023120721390361958_1701952744_0924334004.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;주식시장의 전망은 늘 장밋빛이다. 올 연말은 특히 더 그렇다. 한·미 중앙은행이 기준금리를 내릴 것이란 기대는 이미 기정사실로 자리 잡았고, 투자자들은 한발 먼저 움직이고 있다. 내년 주식시장이 ‘상고하저’일 것이란 증권사들 전망도 나온다. 성탄절을 앞두고 나오는 ‘산타랠리’ 기대도 어김없이 등장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산타랠리는 성탄절을 전후로 주가가 상승세를 보이는 현상을 뜻한다. 산타랠리라는 단어는 반세기 전 등장했다. 1972년 ‘주식 트레이더 연감’을 발간한 예일 허시가 만든 신조어다. 그는 1952~1971년 중 17년 동안 성탄절을 전후로 주가가 오른 추이를 분석했다. 해당 기간 스탠더드앤드푸어스(S&amp;P)500지수는 연말에 평균 1.35% 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연말에 주가가 오를 것이란 예측에는 몇 가지 이유가 있다. 우선 기업들이 연말에 성과급을 지급하면 이 돈이 증시로 흘러갈 것이란 기대다. 또 기업에 부정적인 정보는 통상 연말을 피하기 때문에 매도보다는 매수세가 힘을 받는다는 분석도 있다. 투자자들이 이런저런 이유를 근거로 주가 상승을 기대하고 매수를 이어가면 이 역시 상승 랠리에 힘을 보태게 된다. 산타랠리라는 말은 가상화폐 시장에도 쓰인다. 긴축통화 정책과 테라·루나 사태로 지난해 폭락한 코인이 최근 들어 급등하기 시작하면서다. 내년 비트코인 현물 상장지수펀드(ETF) 승인과 미국의 긴축 종료 기대감이 커지면서 비트코인 가격은 지난해 4월 이후 처음으로 4만4000달러를 넘겼다. 외신들은 ‘이른 산타랠리가 가상화폐 시장에 찾아왔다’는 소식을 전하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사람들이 유독 산타랠리라는 단어를 반기는 데에는 산타가 주는 상징적 의미가 있기 때문일지 모른다. 산타는 빨간 상·하의를 챙겨 입은 데다 옆을 지키는 루돌프 코까지 빨갛다. 왠지 파랗게 질린 주식 창을 빨갛게 물들여줄 것만 같다. 기업의 신규 상장을 기념하는 상장기념식에 기업 임원진이 빨간 넥타이나 빨간 재킷, 빨간 스카프를 두르고 있는 모습과도 맞닿아 있다. 빨간색이 상징하는 상승장에 대한 기대는 신념으로 굳어졌다. 주식이 오르기만을 기원하는 빨간 물결은 그 어떤 소원보다도 간절하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서일까. 간절한 기대를 장작 삼아 희망만을 외치는 시장을 그저 너그럽게만 바라보기에는 어딘가 찜찜하다. 누군가는 분명 다른 궁리를 하고 있을 거라서다. 금융 당국은 최근 특정 종목 매수를 추천하고 주가가 오르면 팔아치워 차익을 거둔 유명 유튜버와 리딩방 운영자를 검찰에 넘겼다. 앞에선 주식이 오를 것이라고 매수를 부추긴 다음 뒤로는 몰래 매도 차익을 챙긴 것이다. 테라·루나를 발행한 권도형 테라폼랩스 대표는 폭락 가능성을 알면서도 전 세계 투자자들을 속여 50조원 이상 피해를 입혔다. 희망이 절망으로 돌아서는 건 한순간이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올 연말은 달뜬 마음을 차분히 가라앉히며 지내보려 한다. 산타랠리나 내년 상고하저 흐름을 놓치면 어쩌나 하는 불안을 다스려보는 것이다. 전문가들은 시장을 지배하는 과열된 기대를 우려하고 있다. 글로벌 투자은행 골드만삭스는 미국 연방준비제도가 금리를 조기에 인하할 것이란 시장의 기대가 과도하다고 평가했다. 금융시장이 지나치게 낙관하고 있다는 것이다. 미 자산운용사 밀러 타박의 맷 말리 수석시장전략가는 “2020~2021년 비트코인이 강세를 보인 가장 큰 이유 중 하나는 코로나19로 인해 막대한 유동성이 유입됐기 때문”이라며 “대규모 유동성이 생기지 않는 한 비트코인에 대한 낙관적 예상은 헛된 꿈이 될 수 있다”고 경고했다. 희망이 늘 좋은 결과를 가져오지는 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심희정 경제부 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의춘추] 키신저, 코콤, 그리고 대한민국</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924333900&amp;code=11171212&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924333900&amp;code=11171212&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-12-07T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1208/2023120721380661956_1701952686_0924333900.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;냉전 해체 아이콘 사라지자&lt;br&gt;냉전 유물 ‘코콤’이 떠올라&lt;br&gt;신냉전 도래가 분명해졌다&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계화 의존, 체력부실 韓경제&lt;br&gt;초비상인데 국민에게 희망줄&lt;br&gt;정치 리더십은 어디 있는가&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;헨리 키신저 전 미국 국무장관이 지난달 30일 사망했다. 3일 후 지나 러몬도 미 상무부 장관이 대중국 제재를 위해 코콤(COCOM·대공산권수출통제위원회) 같은 협의체가 필요하다고 밝혔다. 코콤은 냉전시대 미국 주도의 서방이 공산권에 대한 전략물품 수출을 막으려 만든 기구다. 냉전 해체의 아이콘이 사라지자마자 냉전의 유물이 떠올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;키신저 전 장관은 미·중 화해 시대를 열어젖히며 세계 질서를 재편했다. 1971년 그의 중국 방문 이후 미·중 수교, 글로벌 데탕트가 이뤄졌고 결국 공산권 붕괴까지 이르렀다. 키신저의 날갯짓이 부른 나비효과였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;49년 창설된 코콤은 공산권 봉쇄 정책의 핵이었다. 초기 금수 전략물자가 400여 품목에 달했고 위반 시 대미 수출이 최대 5년 금지될 정도로 강도가 셌다. 80년대 이후 키신저발 데탕트가 무르익자 코콤 단속 품목은 160여개로 대폭 줄었다. 코콤은 공산권 붕괴 후 95년 자연스럽게 해체됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계화 물결이 도래하면서 코콤은 역사 속 유물이 된 듯했다. 그런데 2023년 말에 소환됐다. 미국은 과거 공산주의 블록처럼 권위주의 국가들에 첨단기술이 흘러가면 안 된다며 중국에 대한 디커플링(공급망 단절), 디리스킹(위험 완화) 전략을 구사했다. 갖은 제재에도 중국이 최신 7나노미터 공정 반도체를 장착한 휴대폰을 선보이고 자원 무기화로 맞불을 놓자 코콤식 봉쇄까지 들이 밀었다. 신냉전 도래가 분명해졌다. 40년 전인 1983년 2월 키신저는 “중국이 미국에 위협이 되지 않을 것”이라며 레이건 행정부에 코콤 규제를 완화해 대중 기술 이전을 하라고 촉구했다. 격세지감이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국이 냉전의 보검까지 꺼내겠다는 건 경제 패러다임 전환을 뜻한다. 누적된 중국 중심의 분업화, 세계화가 금방 사라지진 않더라도 상당기간 궤도 이탈은 불가피하게 됐다. 게다가 내년 11월에 미 대선이 열린다. 민주·공화 양당의 정책과 성향은 극명히 갈리지만 반중 정서만큼은 일치한다. 누가 대통령이 되든 중국 때리기가 계속될 것이다. 코콤식 해법이 쉽게 사라지지 않을 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계화 수혜를 본 우리는 비상이다. 미·중 갈등, 원자재가 급등으로 지난해 역대 최대인 478억 달러 무역적자를 기록했고 올해도 적자폭이 150억 달러 안팎으로 예상된다. 수출 부진은 생산·소비·투자 지표에도 도미노 타격을 안기고 있다. 기초체력 부실은 더 심각하다. 잠재성장률은 1%대로 주저앉았다(경제협력개발기구 기준). 세계 최고 수준의 가계부채, 세계 최고 속도의 국가부채는 경제의 화약고가 된 지 오래다. 한 달 새 외신에서 ‘한국은 끝났다’ ‘한국은 소멸하는가’ 등 종말론적 기사들이 쏟아졌다. 저출산 문제, 그에 따른 노동생산성 저하를 꼬집었다. 과장이 있긴 하나 우리 경제가 국내외 급변에 대처할 잠재력이 있는지 의문을 품게 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이럴 때 기대는 게 리더십이다. 정부가 통찰력 있는 정책을 제시하고 여야가 합심해 국민을 설득하고 이끈다면 헤쳐나가지 못할 역경은 없다. 외환위기, 금융위기 극복이 이런 바탕에서 나왔다. 하지만 지금은 어떤가. 경기 부진에 대한 돌파구도, 국가 비전을 향한 추진력과 국민의 뜻을 모을 소통도 정부 안에서 보기 어렵다. 잼버리 부실 개최, 엑스포 유치전 참패 등 망신이 쌓이며 국격은 추락 중이다. 진영 논리에 매몰된 정치권은 총선용 사생결단만 있을 뿐 민생과 국가 미래는 관심 밖이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;88 서울올림픽 이후 공산권과의 교류가 본격화했을 때다. 소련과의 전자교환기 합작 생산, 불가리아로의 컴퓨터 수출이 코콤 규정 때문에 중단됐다. 당시 정부는 한쪽에서는 공산권 수교, 한쪽에서는 미국 설득을 통해 코콤의 허들을 넘었다. 올림픽 이후 2년간 평균 3.5%에 그쳤던 수출 증가율은 공산권 수교가 본격화한 91년부터 5년간 평균 14.3%에 달했다. 정부가 앞장서 변화하는 환경에 재빨리 대응해 수출의 지평을 넓혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제2 코콤 대응도 시급하다. 그런데 대통령실은 지난 6일 엑스포 유치 불발로 흔들리는 부산 민심을 달래는 정치성 간담회에 위기 대응에 여념이 없을 10대 기업 총수들과 경제 부처 장관들을 호출했다. 그러곤 이들이 대통령과 어울려 떡볶이를 먹으며 환히 웃는 장면을 연출했다. 밖에서는 냉전을 언급하며 초비상이고 안에서는 서민들이 아우성인 때다. 변화도 위기도 모르는 리더십만 홍보한 격이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고세욱 논설위원 swkoh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>후배 고소 김하성 “오후에 입장 발표”… 일구상 시상식 불참</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018952170&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018952170&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-12-08T03:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1208/2023120707183360798_1701901114_0018952170.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올 시즌 미국 메이저리그에서 최고의 해를 보낸 김하성(28·샌디에이고 파드리스)이 특별 공로상을 받기로 한 일구상 시상식에 불참했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로야구 OB 모임인 일구회는 김하성을 올해 일구상 특별 공로상 수상자로 선정했다. &lt;span&gt;하지만 8일 서울 강남구 청담동 리베라호텔에서 열린 ‘2023 뉴트리디데이 일구상 시상식’에 김하성은 참석하지 못했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;김하성은 전날 후배이자 전 야구 선수인 A씨로부터 지속적으로 공갈과 협박을 당하고 돈을 뜯겼다며 A씨를 경찰에 고소했다. &lt;/span&gt;이에 A씨는 한 유튜브 방송에 출연해 “미국에서 김하성의 매니저로 일하며 지속해서 폭행당했다”고 주장해 진실 공방을 예고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;김하성은 시상식에서 이 사건에 관심이 쏠릴 것을 우려해 일구회 측에 양해를 구하고 불참했다. 김&lt;/span&gt;하성 측은 대리 수상자도 시상식 현장에 보내지 않았고, 대신 “일구회 선배님들이 주신 의미 있는 자리에 참석하지 못해서 아쉽다. 죄송하고 감사하다”는 소감만 미리 전달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1208/2023120812285762313_1702006138_0018952170.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 시상식에서 특별 공로상 시상자로 무대에 오른 정근우는 수상자가 없는 가운데 “올 시즌은 유틸리티로 골드 글러브를 받았지만, 내년은 유격수로 받는 김하성 선수가 되었으면 한다”고 축하의 말을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김하성 소속사인 서밋 매니지먼트 관계자는 이날 “김하성 선수가 해당 사안에 대해 공식적으로 입장을 밝히지 않은 상황이라 부득이하게 시상식에 나가지 못했다”면서 “법률 대리인이 오늘 오후에 (A씨 주장에) 관련한 입장을 발표할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김하성은 2014년 넥센(현 키움) 히어로즈에 입단했고, A씨는 그 이듬해인 2015년 같은 팀에 들어왔다. 투수 출신인 A씨는 KBO리그 1군에 한 경기도 출전하지 못하고 팀을 떠났고, 이후에도 김하성과 관계를 이어 온 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김남중 선임기자 njkim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올해 일구대상은 ‘최강야구’… 예능프로그램 수상은 처음</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018952210&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018952210&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-12-08T03:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1208/2023120812520562315_1702007527_0018952210.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;JTBC 예능프로그램 ‘최강야구’가 야구 대중화에 기여한 공로로 2023년 ‘일구대상’을 받았다. 프로야구 OB 모임인 일구회가 매년 개최하는 일구상 시상식에서 예능프로그램이 일구대상을 받은 것은 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일구회는 8일 서울시 강남구 리베라호텔에서 ‘2023 뉴트리디데이 일구상 시상식’을 열고 ‘최강야구’ 팀에 일구대상을 수여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일구회 측은 “최강야구는 야구의 재미를 많은 이들에게 알려줬고, 야구에 관한 관심을 불러일으켰다”고 선정 배경을 정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;‘최강야구’ 선수단과 함께 시상대에 오른 김성근 감독은 “처음 팀을 맡았을 때 어쩌나 싶었는데 이런 상을 받아서 감사하다. 많이 성원해주신 덕에 여기까지 왔다”고 수상 소감을 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김남중 선임기자 njkim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김하성 측 “임혜동, 상습폭행 주장 사실이면 고소하라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018952475&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018952475&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-12-08T05:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1208/2023120707183360798_1701901114_0018952475.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 프로야구 메이저리그(MLB)에서 활약 중인 김하성(28·샌디에이고 파드리스)이 자신으로부터 상습적으로 폭행을 당했다고 주장한 임혜동씨를 향해 “주장이 사실이라면 정식으로 고소장을 제출해야 할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 그러면서 “허위 내용 고소에 대해선 무고 책임을 철저히 물을 예정”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김하성은 이와 별개로 “개인적인 문제로 많은 분들에게 심려를 끼쳐 송구하다”며 고개를 숙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김하성 법률대리인 법무법인 최선은 8일 입장문을 통해 이 같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김하성 측은 “여러 매체를 통해 보도된 바와 같이 김하성은 최근 후배인 전 프로야구 선수를 공갈 및 공갈미수 혐의로 고소했고, 경찰 조사를 마쳤다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “2021년 당시 상대 선수는 김하성이 군인 신분인 점을 이용해 협박하며 합의금 명목의 돈을 요구했다”며 “김하성은 상대 선수가 직·간접적으로 연락하거나 불이익한 일체 행위 등을 하지 않는 조건으로 돈을 지급했던 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김하성 측은 “그럼에도 상대 선수는 또다시 김하성에게 연락하는 등 합의사항을 위반하는 행위를 반복했다”며 “이에 김하성은 추가 피해를 방지하고자 형사 고소에 이른 것이고, 이와 별도로 합의 위반에 따른 위약벌 등을 청구하는 민사소송 및 가압류를 진행했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “그간 피해 내용에 대해 고소인 조사 과정에서 상세히 진술했다”며 “이에 대해선 수사기관 및 법원의 판단을 통해 사실관계가 밝혀질 것으로 생각된다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상습 폭행 의혹은 일축했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김하성 측은 “김하성이 일방적으로 상습적으로 상대 선수를 폭행했다는 내용은 전혀 사실이 아님을 다시 한 번 말씀드린다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김하성 측은 이어 “상대 선수는 본인 주장이 사실이라면 이에 대해 정식으로 고소장을 제출해야 할 것”이라며 “이 경우 김하성은 조사에 성실히 임해 결백함을 밝힐 것이며 동시에 허위 내용의 고소에 대해서는 상대방에게 무고의 책임을 철저히 물을 예정”이라고 부연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김하성 측은 또 “상대 선수가 허위의 사실과 조작된 증거 사진 등을 언론에 제보해 김하성의 명예를 훼손한 행위에 대해서도 추가 고소를 진행할 계획”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전직 야구선수인 임씨는 7일 TV조선에 나와 김하성이 술만 마시면 자신을 수시로 때렸다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 2021년 12월 김하성 측으로부터 4억원을 받고 합의했는데 최근 비밀 유지의무 약속을 위반한 김하성을 상대로 법적 조치를 진행하자 김하성이 자신을 공갈 협박으로 고소했다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임씨는 그러면서 김하성에게 폭행 당한 증거라며 얼굴과 목 등에 상처를 입은 사진을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 2015년 넥센 히어로즈(현 키움 히어로즈)에 투수로 입단했지만 2년 만에 운동을 그만뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;은퇴 후에는 김하성이 소속됐던 매니지먼트 회사에 입사해 미국에서 김하성 로드매니저로 함께 생활했던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김하성은 이에 앞서 공갈·공갈미수 혐의로 임씨에 대한 고소장을 지난달 서울 강남경찰서에 제출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김하성은 2년 전 서울 강남 한 술집에서 임씨와 술을 마시다 몸싸움을 벌인 뒤 임씨로부터 합의금을 요구받았다고 주장하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임씨가 거액의 합의금을 받아낸 뒤에도 계속해서 금품을 요구했다는 게 김하성 측 주장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日정부 위안부 소송에 “상고 안해… 韓 조처 강구하라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018952894&amp;code=61131211&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018952894&amp;code=61131211&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-08T07:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1208/2023120814125762352_1702012377_0018952894.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 정부가 8일 일제 위안부 피해자들을 상대로 패소한 손해배상 소송에 대해 상고하지 않겠다는 입장을 재차 밝혔다. 해당 소송의 상고 기한은 이날까지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가미카와 요코 일본 외무상은 이날 기자회견에서 지난달 23일 패소한 손해배상 소송에 대한 상고 여부를 묻는 질문에 “국제법의 주권면제 원칙상 일본 정부가 한국의 재판권에 복종되지 않는다는 입장”이라며 “상고할 생각은 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 정부는 그동안 일본군 위안부 관련 소송에 대해 국제관습법상의 ‘국가면제(주권면제) 원칙’ 등을 근거로 소송에 불응해왔다. 국가면제란 주권 국가를 다른 나라 법정에 세울 수 없다는 국제법상의 규칙이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가미카와 외무상은 상고하지 않고 판결이 확정될 경우에 대해 “한국 측에 적절한 조치를 강구할 것을 요구하고 싶다”며 &lt;span style=&quot;white-space: pre-wrap&quot;&gt;“이번 판결에 대해서는 국제법과 한일 양국간 합의에 위배되는 것으로 결코 받아들일 수 없다는 취지로 지난달 한일 외교장관 회의 등을 통해 한국 측에 의견을 제시했다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 서울고법 민사33부(재판장 구회근 황성미 허익수)는 지난달 23일 이용수 할머니와 고(故) 곽예남·김복동 할머니 유족 등 16명이 일본 정부를 상대로 낸 2차 손해배상 소송 항소심에서 원심을 깨고 원고 측 청구 금액을 모두 인정했다. &lt;span&gt;재판부는 소송 비용도 일본 정부가 부담해야 한다고 판단했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1208/2023112413204147329_1700799641_0018952894.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2021년 4월 1심은 국가면제 원칙을 근거로 해당 소송이 법적인 판단 대상에 해당되지 않는다며 소송을 각하했다. 하지만 2심 재판부는 원심과 다르게 일본 정부가 위안부 동원 과정에서 민법상 불법행위를 저질렀으며 이에 대한 위자료를 지급해야 한다고 판결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 “국제관습법상 피고 일본 정부에 대한 대한민국 법원의 재판권을 인정하는 게 타당하다”며 “당시 위안부 동원 과정에서 피고의 불법행위가 인정돼 합당한 위자료를 지급해야 한다”고 판결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2021년 1월 고(故) 배춘희 할머니 등 위안부 피해자 12명이 같은 취지로 제기한 1차 소송에서 서울중앙지법 재판부가 “1인당 1억원을 지급하라”며 원고 승소로 판결했지만, 일본 정부는 항소하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 1차 소송에서 승소한 원고들은 선고 이후 3년이 지나가도록 실질적인 배상은 받지 못한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방유경 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진창 갇혀 진격 어려운 러, ‘인프라 공격’ 강화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018953154&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018953154&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-08T08:12:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1208/2023120817081462468_1702022894_0018953154.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아가 우크라이나의 발전 시설을 중심으로 공격을 전환하고 있다. 겨울철을 앞두고 우크라이나군에 전력 부족 사태를 초래시켜 추위에 떨게 하려는 전략으로 풀이된다. 장기전에 접어든 러시아·우크라이나 전쟁이 새로운 국면에 접어들었다는 진단이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7일(현지시간) 로이터통신 등에 따르면 우크라이나 에너지부는 이날 발표한 성명에서 “최전방 근처의 화력발전소 중 한 곳이 공격당했다”며 “합리적이고 경제적으로 전력을 사용해달라”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아는 이번 공격으로 우크라이나 발전장치 2개를 일부 파괴했다. 앞서 이날 우크라이나 에너지부는 홈페이지에 “우크라이나 전역의 408개 정착지에서 ‘적대 행위’와 기술적 문제로 인해 전력이 끊겼다”고 설명했다. 다만 “전력 시스템이 안정적이고 통제할 수 있는 상황”이라고 놀란 주민들을 다독였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우크라이나 정부는 피격된 화력발전소의 정확한 위치를 공개하지 않았는데, 중요한 기반시설에 대한 민감한 정보를 밝히지 않는 것이란 해석이 나온다. 미국 시사주간지 뉴스위크는 화력발전소를 노린 러시아의 이번 공격을 두고 “러시아가 우크라이나 전쟁에서 새로운 국면으로 이동했다는 신호”라고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블라디미르 푸틴 러시아 대통령은 지난 겨울에도 비슷한 전략을 썼다고 뉴스위크는 설명했다. 실제로 러시아는 지난해에도 겨울을 앞두고 화력발전소가 있는 키이우 북부 지역을 집중 타격한 바 있다. 이번 역시 그때와 마찬가지로 우크라이나의 에너지 위기를 초래하려는 목적으로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우크라이나도 러시아의 이같은 목적을 인지하고 경계해왔다. 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 지난달 12일 “적들이 기반 시설에 대한 무인기나 미사일 공격 횟수를 늘릴 가능성에 대비해야 한다”고 주문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아는 우크라이나 기반시설을 겨냥한 공세 강화하고 있다. 우크라이나는 지난달 8일에도 러시아가 몇 주에 걸쳐 기반시설을 약 60차례에 걸쳐 공격했다고 밝혔었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우크라이나 남부와 동부 일대는 매년 10월 초쯤부터 가을장마가 시작되면서 토지가 거대한 진창으로 변한다. 눈과 비로 땅이 진흙탕으로 변해 지상군 진격이 어려워지는 ‘라스푸티차’ 현상인데, 러시아군은 이미 이를 경험했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 우크라이나의 에너지 등 인프라를 드론(무인항공기)과 미사일로 집중적으로 공습해 경제에 타격을 주는 전략을 설정한 것으로 보인다. 영국 국방부는 러시아가 지난해 10월부터 올해 3월까지 공중발사순항미사일(ALCM)로 우크라이나 에너지 기반시설을 공격했다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우크라이나 내에서는 러시아 인프라 공격에 대응하려는 시민들의 자발적 노력이 이어지고 있다. 상점과 은행, 주요 소매업체 등은 SNS에 에너지 사용을 줄이자는 내용의 게시글을 올리고 간판 조명을 차단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남궁훈 전 카카오 대표, 아이즈 엔터 설립… AI 신사업</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018953528&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018953528&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-08T11:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1208/2022101912124668287_1666149166_0018953528.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;남궁훈 카카오게임즈 전 대표가 인공지능(AI) 기반의 신 사업에 발을 들인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8일 아이즈 측에 따르면 이 기업은 지난달 설립됐다. 콘텐츠 기반의 AI 사업을 추진하는 기업이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;회사 측은 ‘AI 콘텐츠 기반의 플랫폼’으로 새로운 커뮤니케이션을 제시한다고 밝혔다. 관심사에 맞는 콘텐츠를 연결하는 커뮤니티를 통해 팬덤을 형성하고 잉용자 간 소통과 참여를 활성화해 AI 중심의 엔터테인먼트 콘텐츠로 차별화된 놀이문화를 조성하겠다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이즈 엔터테인먼트 사명은 AI를 복수형으로 표현한 ‘아이즈’와 ‘엔터테인먼트’가 결합된 것으로, 생성된 각각의 AI를 ‘아이(child)’로 설정해 페르소나를 부여하고 궁극적으로 무수한 페르소나(아이들, children)를 보유하고자 하는 기업 아이덴티티를 담고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남궁훈 대표는 “AI와 콘텐츠로 팬덤 중심의 엔터테인먼트 문화를 형성해 이용자들이 몰입도 높은 다양한 형태의 상호작용을 경험할 수 있게 할 것”이라며 “아이즈는 엔터테인먼트형 콘텐츠와 AI 시장의 새로운 패러다임을 정립해 나가겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지윤 기자 merry@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“피드백 적극 수렴” 하이브IM ‘별이되어라2’, 개발 현황 공개</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018953540&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018953540&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-08T12:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1208/2023120818533362516_1702029213_0018953540.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;하이브IM이 내년 1분기 출시를 목표로 개발 중인 신작 ‘별이되어라2: 베다의 기사들’ 개발 현황을 공개했다. 조작 방식과 자동 플레이 등을 대폭 수정하면서 이용자의 피드백을 수렴했다고 게임사 측은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;별이되어라2의 개발을 총괄하고 있는 김영모 플린트 대표는 게임의 개선 방향성을 담은 ‘개발자 노트’를 공식 커뮤니티에 8일 게재했다. 플린트는 지난 10월 진행한 ‘퍼스트 글로벌 베타 테스트’의 이용자 피드백을 수렴해 게임의 개발 방향을 조정하고 콘텐츠 개선에 주력했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 개발자 노트에서는 게임의 종합적인 개편에 방점을 찍었다. 특히 이용자들이 가장 많은 피드백을 준 전투 시스템 수정에 집중됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따르면 타격, 조작, 던전 자동 사냥, 디자인 변경, 몬스터 인공지능 등이 조정됐다. 아울러 던전 플레이 타임 대폭 축소, 아이템 자동 습득, 오토 타기팅, 카메라 시점 등도 대대적으로 개선했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 “이용자분들께 완벽에 가까운 버전을 서비스하기 위해 노력하고 있다”며 “내년 1분기에 서비스하는 것을 목표”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지윤 기자 merry@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>푸틴, 내년 대선 출마 공식화…“국민 신뢰도 78.5%”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018953615&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018953615&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-08T13:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1208/2023030915335031591_1678343632_0018953615.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 내년 대통령 선거 출마를 공식 선언했다. 연임에 성공할 경우 그는 2030년까지 권력을 유지할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8일(현지시간) 스푸트니크 통신에 따르면 푸틴 대통령은 이날 ‘조국 영웅의 날’ 기념행사가 열린 러시아 모스크바 크렘린궁에서 내년 대선에 출마할 의사를 밝혔다. 내년 러시아 대선은 3월 15~17일 사흘간 실시된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;푸틴 대통령은 보리스 옐친 전 대통령이 퇴진한 1992년 12월 31일에 권한 대행을 맡은 이후 지금까지 실권을 유지하고 있다. 2018년 3월에 4선 대통령에 올랐고, 2020년 개헌으로 6년 임기의 대통령직을 두 차례 더 수행할 수 있는 길을 열었다. 당선만 된다면 현행법상 84세가 되는 2036년까지 집권할 수 있게 된 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아 내 여론조사는 푸틴 대통령에게 우호적이다. 러시아여론조사센터 ‘브치옴(VTsIOM)’은 이날 푸틴 대통령에 대한 국민 신뢰도가 지난주와 같은 78.5%로 나타났다고 밝혔다. 국정 지지율도 지난주보다 0.6%포인트 상승한 75.8%를 기록했다. 이번 조사는 지난달 27일부터 지난 3일까지 러시아에 거주하는 성인 1600명을 대상으로 실시됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;드미트리 페스코프 크렘린궁 대변인은 푸틴 대통령 출마 선언 전 브리핑에서 “많은 이가 푸틴 대통령에게 다시 대선에 나올 것을 촉구하고 있다”며 “푸틴 대통령이 출마하기로 한다면 그와 경쟁할 수 있는 사람은 아무도 없을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정헌 기자 hlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>크래프톤 ‘배그 모바일’ 국제대회 결승전 진행</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018953645&amp;code=61162013&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018953645&amp;code=61162013&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-12-08T13:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1208/2023120822575862587_1702043878_0018953645.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘배틀그라운드 모바일’ 글로벌 e스포츠 대회가 마지막 경기만 남겨두고 있다. 한국 팀으로는 ‘아시안게임 드림팀’인 농심 레드포스가 출전한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;크래프톤은 ‘2023 펍지 글로벌 챔피언십(PMGC)’ 그랜드 파이널이 8일부터 10일까지 사흘간 튀르키예 이스탄불에서 열린다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;PMGC는 전 세계 지역/권역별 대회에서 우수한 성적을 낸 48개 팀이 참가했다. 앞서 진행한 리그를 통과한&lt;span&gt;14개 팀을 비롯해 개최국 시드를 받은 튀르키예의 S2G 이스포츠와 중국 리그 포인트 1위 팀인 타이탄 e스포츠 클럽 등 특별 초청 2개 팀을 합해 총 16개 팀이 그랜드 파이널에 참가한다. 3일간 총 18회의 매치를 통해 챔피언을 가린다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가별로는 한국 1개 팀을 비롯해 중국3, 몽골3, 브라질2, 인도1, 카자흐스탄1, 베트남1, 인도네시아1, 태국1, 말레이시아1, 터키 1개 팀이 출전한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 대회 총 상금은 300만 달러(약 40억원)다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그랜드 파이널에 진출한 농심은 지난 항저우 아시안게임 은메달에 빛나는 선수와 코칭스태프가 포진해있다. 디플러스 기아와 덕산 e스포츠는 각각 서바이벌 스테이지와 라스트 찬스에서 탈락의 고배를 마셨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그랜드 파이널은 배틀그라운드 모바일 e스포츠 공식 유튜브와 배틀그라운드 모바일 틱톡, 네이버 e스포츠에서 중계한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>크로스 파이어 국제대회 中 강세… 브라질-베트남 도전장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018953651&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018953651&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-12-08T14:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1208/2023120823091862590_1702044559_0018953651.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘크로스 파이어’ 글로벌 대회에서 중국의 강세가 여전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8일 중국 청두 가오신 체육센터에서 진행한 ‘CFS 2023 그랜드 파이널’ 준결승전 첫날 경기에서 빈시트 게이밍, AG(이상 중국)가 각각 빈시트 게이밍(브라질), 랭킹 e스포츠(베트남)을 꺾고 승자조에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;준결승전은 더블 엘리미네이션 방식으로 열린다. 승자조에 중국 2개 팀이 오르면서 중국은 최소 결승전 1개 자리를 확보했다. 중국 팀의 기량이 우세하다는 평가가 지배적이기 때문에 결승전이 ‘중국 내전’으로 열릴 가능성도 높다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이샤는 빈시트에 단 한 세트도 내주지 않는 압도적인 경기력으로 세트스코어 3대 0 완승을 거뒀다. 이어진 경기에서도 일방적인 승부가 나왔다. AG는 랭킹 e스포츠에 한 수 위 기량으로 가볍게 승리를 쟁취했다. 랭킹 e스포츠는 앞선 8강전에서 중국 팀 ‘엑스락’을 꺾는 이변을 연출했지만 준결승전에선 통하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이번 대회 및 경기 결과에 대한 자세한 내용은 CFS 공식 홈페이지에서 확인할 수 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 5전 5패 공수처, 존재 이유 무엇인가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334121&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334121&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-12-08T19:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120820500862539_1702036208_0924334121.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고위공직자범죄수사처가 뇌물 수억원을 받은 혐의로 재청구한 현직 경무관에 대한 구속영장이 또 기각됐다. 영장 발부 여부가 피의자의 유무죄나 수사의 잘잘못을 판단하는 기준이 될 수 없음은 상식이다. 그러나 이번은 경우가 다르다. 출범 후 3년 동안 청구한 5차례의 구속영장이 모두 기각됐기 때문이다. 게다가 이 사건은 공수처가 직접 범죄 혐의를 포착해 수사에 나선 첫 인지사건이다. 지난 8월 구속 필요성과 상당성 부족을 이유로 영장이 기각되자 3개월여 동안 보강 수사를 벌이기도 했다. 김진욱 공수처장의 임기가 내년 1월로 끝나기에 1기 공수처는 끝내 수사 능력을 스스로 입증할 수 없게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공수처는 기소를 독점해 무소불위 권력을 휘두르는 검찰을 견제하고 고위공직자의 권력형 비리를 색출한다는 대의를 앞세웠지만 3년 만에 존재 이유를 의심받는 처지로 전락했다. 그런데 이는 공수처를 못마땅하게 여기는 외부의 압력 때문이 아니다. 오히려 정치적 편향성, 부실·특혜 수사 논란으로 자초한 측면이 강하다. 이성윤 전 서울중앙지검장을 피의자로 소환하면서 관용차량을 제공한 황제조사 논란, 국회의원 사무실을 압수수색할 때의 위법 논란, 공수처 수사 대상이 아닌 기자·시민단체 회원 등에 대한 불법 사찰 논란이 대표적이다. 최근에는 후임자 물색에 나선 김 처장의 처신이 구설에 올랐고, 인사 전횡을 비판하는 내부 인사의 칼럼이 물의를 빚었다. 수사 능력은 한번도 증명하지 못한 채 불공정성과 편향성만 잔뜩 드러냈던 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이제 존립 여부까지 포함한 공수처의 위상과 방향을 검토할 때가 됐다. 지난 3년 공수처는 연평균 예산 152억원을 쓰면서 직접 기소 3건, 검찰에 공소제기 요구 5건이 실적의 전부였다. 올해는 기소가 단 한 건도 없다. 기소 3건 중 2건은 1심에서 무죄가 나왔고, 재판 중인 고발 사주 의혹 사건은 야당이 강행 처리한 검사 탄핵의 빌미가 됐다. 당연히 국민들의 시선은 싸늘하다. 공수처가 인력·예산이 부족하다고 변명할 때는 이미 지난 것이다. 국회는 다음 처장 후보 추천에만 관심을 가질 게 아니다. 빈손에 가까운 초라한 성적표를 인정하고, 정치적 편향성에 대한 비판을 겸허히 받아들여야 한다. 그런 뒤에도 공수처가 필요하다는 결론이 나오면 공수처 구성원들이 제대로 일할 환경을 만들어야 한다. 처장의 개인적 성향에 막강한 권한을 가진 국가기관이 휘둘리지 않을 장치부터 마련해야 할 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 ‘마이너스 금리 시대’ 저무나… 엔화 초강세</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334123&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334123&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-08T19:01:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120821470462568_1702039624_0924334123.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본이 ‘마이너스 금리정책’에 마침표를 찍는다는 관측이 나오면서 엔화 가치가 급등했다. 전문가들은 내년 4월쯤 일본이 통화 긴축에 나설 것으로 내다본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7일(현지시간) 미국 외환시장에서 엔·달러 환율은 장중 141엔대까지 떨어졌고, 엔화 가치는 4개월 만에 최고점을 찍었다. 엔화는 지난달 중순 33년 만에 최저치로 떨어져 달러당 152엔에 육박했지만 3주 만에 흐름이 바뀌었다. 엔화 가치가 오른 것은 일본은행(BOJ)에서 마이너스 금리정책을 종료할 것이란 시장 기대가 반영됐기 때문이다. 우에다 가즈오 일본은행 총재는 이날 참의원 재정금융위원회에서 “연말부터 내년까지 한층 더 도전적인 상황이 될 것”이라고 말했다. 시장에선 이를 금리정책 전환에 대한 언급으로 해석했다. 참의원 출석 후 우에다 총재는 기시다 후미오 총리와 관저에서 만나 통화정책 등을 논의한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엔화 가치가 급등하자 일본 외환 당국은 구두 개입에 나섰다. 스즈키 슌이치 일본 재무상은 기자들과 만난 자리에서 “환율 움직임을 면밀히 주시하고 있다”면서도 “정확한 환율 레벨과 어떻게 대응할지에 대해서는 언급하지 않겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그는 시장 전문가를 대상으로 설문 조사한 결과, 일본은행에서 내년 4월 긴축 정책에 나설 것으로 예상한다는 답변이 54%로 집계됐다고 밝혔다. 내년 1~4월 중 금리를 올린다는 답변은 77%에 달했다. 미즈호 증권의 우에노 야스나리 수석 이코노미스트는 “내년 4월 마이너스 금리 종료 시나리오가 최선”이라며 “정치·금융 상황의 불확실성을 고려할 때 내년 1월이나 3월에 행동에 나설 가능성도 작게 있다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본은행은 오는 18~19일에 올해 마지막 금융정책 결정 회의를 개최한다. 다만 일본은행이 통화정책 전환의 전제 조건으로 물가 상승률 2% 목표를 내세우고 있는 만큼 정책 결정에 시일이 걸릴 것이라는 전망도 나온다. 우에다 총재는 “임금과 물가의 선순환이 더 강해지는지 예의주시하는 게 중요하다”며 현재 통화정책을 고수할 것을 시사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오후 3시의 헌책방]  개그 도전장을 받은 헌책방 주인장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924333423&amp;code=11171456&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924333423&amp;code=11171456&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-12-08T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120718360561739_1701941765_0924333423.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;책방은 조용하고 재미없는 곳이라는 편견이 있다. 딱히 반박하고 싶지는 않다. 일단은 주인장인 나 자신이 어딜 봐도 재미있는 구석이라곤 없다. 이를 극복하고자 손님들을 대상으로 몇 번 개그를 시도해봤으나 번번이 차가운 반응만 돌아왔을 뿐이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 고민을 하는 내게 더욱 심기를 불편하게 만드는 사건이 얼마 전 있었다. 나이가 좀 있어 보이는 중년 남자가 거드름을 피우는 듯한 표정을 지으면서 책방 문을 열고 들어왔다. 분위기가 어색해질 것 같아서 나는 찾고 계신 책이 있느냐고 먼저 물었다. 그는 매우 당당하게 책 보러 온 게 아니라고 했다. 그럼 뭘까? 잡상인인데 이렇게 당당할 리는 없고.  그는 미리 연습이라도 한 듯 술술 자기소개를 했다. 소개에 의하면 이 사람은 개그맨으로, 곧 있을 개그 연극 오디션에 참가하기 위해 준비 중이라고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“책방이라고 하면 대표적으로 재미없는 가게 아니겠습니까? 책방 사장님을 웃길 수 있다면 오디션도 문제 없겠지요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;상당히 도발적인 손님이다. 이에 지고 싶지 않아서 나 역시 보기와는 달리 개그를 좀 할 줄 아니까 한번 웃겨보라고 받아쳤다. 나는 개그맨을 자극하기 위해 그의 얼굴을 훑어보며 “오디션에 나이 제한은 없나요?” 하고 살짝 비꼬았다. 손님은 오디션 나이 제한에 대해선 말하지 않고 대신 자신이 올해 스물여섯 살이라고만 대답했다. 솔직히 말하자면 나는 이 부분에서 벌써 웃음이 터질 뻔했다. 40대인 나보다도 늙어 보이는데 아직 서른도 안 됐다니! 어쨌든 다시 표정을 가다듬고 준비한 개그를 보여 달라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개그 도전자는 주머니에서 휴대전화를 꺼내더니 어디선가 걸려온 전화를 받는 흉내를 냈다. 그는 사뭇 진지한 말투로, “여보세요? 아, 소방서라고요? 네? 우리 집에 불이 났다고요?”라고 한 다음 전화기를 내리고 내게 말했다. “혹시 불 끄는 방법에 관한 책 있나요?” 그런 책은 없다고 하니 다시 전화 통화를 이었다. “불은 그대로 두세요. 책 찾으면 다시 연락드릴게요” 하고는 전화를 끊었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 어이없는 표정을 짓는데도 아랑곳하지 않고 곧바로 두 번째 개그를 시작했다. 속독해 볼 테니 아무 책이나 달라는 거다. 내가 옆에 있는 소설책을 주자 그는 5초 만에 책을 훑어본 다음 다 읽었다며 내게 책을 돌려줬다. 나는 그 책 내용이 뭐냐고 물었다. “너무 빨리 읽어서 내용을 모르겠는데요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;조금 화가 날 지경이었지만, 일말의 기대감으로 다시 물었다. “그럼 책 제목은 아시나요?” 그는 심드렁한 표정으로 “본문만 읽었으니 제목은 모르죠”라고 했다. 아, 이대로라면 대한민국의 개그 미래는 그야말로 암흑의 구렁텅이다!&lt;br&gt;&lt;br&gt;얼마 뒤, 놀랍게도 그는 오디션에 합격했다며 음료수 선물을 들고 헌책방에 다시 찾아왔다. 나는 그저 인사치레로 축하한다고 말했다. 개그맨은 “역시 이런 곳에서 집중 훈련을 한 게 효과가 있었네요”라며 환하게 웃었다. 나는 이게 칭찬인지 또 다른 도발인지 헛갈려 한참 고민에 빠져야만 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤성근 이상한나라의헌책방 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“재생에너지 개발은 경제수익 올리는 기회”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924333682&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924333682&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-08T19:02:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120821350662563_1702038906_0924333682.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세계 에너지산업 지형이 바뀌고 있다. 국제에너지기구(IEA)는 지난해 에너지 전망 보고서에서 태양광·풍력으로 대표되는 재생에너지가 전례 없는 속도로 성장하고 있으며, 2027년에는 석탄을 제치고 세계 최대 발전원이 될 것으로 예측했다. 사상 초유의 글로벌 에너지 위기로 화석연료보다 안정적이고 저렴한 재생에너지에 투자가 집중되고 있다는 분석이다. 올해 보고서에선 2030년에 전력 생산 투자의 80%가 재생에너지로 몰리고, 특히 태양광 발전 투자가 50% 이상을 차지할 것이라는 전망도 내놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토마스 카베르거 재생에너지연구소(REI) 이사회 의장은 이런 급진적 변화가 경제·산업의 ‘기회’라고 강조했다. 그는 스웨덴 칼메르스 공과대학 교수이자 2008~2011년 스웨덴 국립에너지청 사무총장을 지낸 에너지 정책 전문가다. 현재 제28회 유엔기후변화협약 당사국 총회(COP28)에 참석하기 위해 아랍에미리트(UAE) 두바이에 머물고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카베르거 의장은 지난 4일 국민일보와의 온라인 인터뷰에서 “지난 10년간 가장 중요한 발전은 태양광, 풍력, 배터리 기술이 획기적으로 저렴해졌다는 것”이라며 “재생에너지 전기의 단위당 가격이 다른 발전원보다 훨씬 저렴하게 거래되는 국가들이 나오고 있다”고 설명했다. 이어 “기후위기를 피하는 것은 더 이상 값비싼 희생을 요구하는 일이 아니다”며 “재생에너지를 개발하는 건 환경 피해를 줄이는 방법이고, 곧 경제적 수익을 증대시키는 기회”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 국가별 기후위기 대응 평가에서 최하위권을 기록하고 있는 ‘기후 후진국’이다. 재생에너지 발전 비중은 2021년 기준 7.15%로, 경제협력개발기구(OECD) 평균인 31.3%에 비해 턱없이 낮다. 2030년까지 달성 목표로 세운 신재생에너지 발전 비중은 21.6%+α다. COP28에서 한국이 ‘세계 재생에너지 발전량 3배 확대’ 협약에 동참했음에도 실질적 노력이 부족하다는 비판이 나오는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 재생에너지를 확대하기 어려운 이유로 좁은 국토, 부족한 일사량과 풍속 등을 꼽는다. 카베르거 의장은 “한국을 포함한 대부분 국가는 태양광과 풍력으로 사회를 지탱하는 일이 불가능하지 않다”고 잘라 말했다. 다만 재생에너지로 생산한 전기의 단가를 낮추기 위해선 제도적·산업적 경험이 쌓여야 한다고 조언했다. 다음은 일문일답.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-재생에너지의 경제성은 어떻게 변했나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120821350662564_1702038906_0924333682.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“일부 국가에서는 태양광·풍력으로 만든 전기의 메가와트 단위 비용이 화석연료 전기보다 저렴해졌다. 화석연료로 전기를 만들면 연료의 절반 또는 3분의 2 정도가 사라진다. 화석연료 자체에 담긴 에너지 함량으로 따져도 재생에너지가 더 저렴해졌다. 운송과 산업 부문에서 재생에너지 전기가 화석연료를 대체할 수 있는 이유다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-한국은 원전 중심 정책을 펴고 있는데.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“풍력이나 태양광이 급속하게 성장하면서 많은 국가의 석탄·가스·원자력 발전소는 수익성을 잃었고 일부는 문을 닫았다. 1인당 원전 설치 용량이 가장 큰 나라였던 스웨덴에서는 수십년간 원자로 절반이 폐쇄됐다. 이제는 어느 나라에서도 새 원전을 짓고 유지하는 것이 태양광·풍력 발전소를 새로 짓는 것보다 더 비싸다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-한국에선 여전히 재생에너지가 비싸다는 인식이 크다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“재생에너지 전기 요금을 낮추는 건 산업의 학습 과정에 달려 있다. 경험이 많을수록 비용이 절감된다. 합리적이고 효율적으로 설비를 설치하는 기술이 필요하다. 또 합리적인 개발을 허용하는 규정 등 정책도 중요하다. 이 부분이 성공하려면 제도적으로나 산업적으로나 학습이 필요하다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-태양광·풍력은 전력을 안정적으로 공급하기 어렵다는 의견도 있다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“대형 화력발전소는 부품 하나의 문제로 갑자기 가동을 중단할 수 있다. 반면 태양광·풍력 발전소가 많아지고 발전량이 분산되면 유사시에 손실되는 용량이 적어진다. 몇 개의 대규모 전력 생산 장치에 의존하는 시스템보다 단기적으로 더 안정적이고 신뢰성이 높다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 화석연료로 만든 전기는 에너지원의 가격에 따라 전기요금이 달라질 수 있다. 이제는 재생에너지 전기와 이산화탄소를 이용해 합성석유 등 연료를 만드는 것도 가능하다. 이렇게 재생에너지 전기로 연료를 만들면 장기적으로 전력망이 안정화될 수 있다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-지리적 여건이 불리한 국가들은 어떤 정책을 펴야 하나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“지리적 한계 때문에 재생에너지로 사회를 지탱하지 못하는 국가는 거의 없다고 본다. 모든 집과 주차장에 패널을 설치하는 것만으로도 일부 도로가 태양광 패널로 덮일 수 있다. 논밭에 풍력 발전기를 설치하면 차지하는 면적이 적어 농업에도 잘 맞는다. 한국은 해상 풍력발전을 이용할 수 있다. 한국과 일본 사이에는 매우 좋은 바람 에너지 자원을 가진 섬들이 많다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-재생에너지가 빠르게 보급된 국가의 특징이 있다면.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“가장 중요한 요소는 정치적 의지였다고 생각한다. 그러나 재생에너지 전기가 다른 에너지원보다 저렴해지면서 이 부분의 중요성은 줄어들었다. 이제는 정부가 보조금을 지급하기보다 (개발을) 허용하는 것이 가장 큰 문제로 다뤄지고 있다. 정부가 재생에너지 개발을 방해하고 싶다면 지연시킬 수는 있지만, 장기적으로는 막지 못할 것이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-그린수소와 블루수소 관련 전망은.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“화석 연료를 수소로 대체하기 위한 수소 생산은 진정한 기회다. 그러나 경제적으로 실현 가능하려면 전기가 저렴해야 하고, 저렴한 전기는 태양광이나 풍력에서 나온다. 따라서 신재생에너지를 이용한 그린수소는 태양광과 풍력 발전이 많을 때 생산될 것이다. 화석연료를 이용한 블루수소의 경제성은 믿지 않는다. 탄소포집·저장과 함께 화석연료를 사용하면 추가비용이 든다. 태양광과 풍력 발전 비용이 화석연료를 직접 사용하는 것보다 저렴한 상황에서 블루수소가 저렴할 수는 없다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;박상은 기자 pse0212@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 겨울의 맛</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924333885&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924333885&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-12-08T19:02:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120820510462543_1702036264_0924333885.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;겨울 거리에 코를 자극하는 가게가 있습니다. 겨울철 대표 간식 붕어빵이 발걸음을 멈추게 합니다. 인플레이션이 확산하면서 값도 많이 올랐습니다. 부담 없이 즐기는 군것질거리란 게 과거가 될 지도 모릅니다. 하지만 호호 불며 먹는 붕어빵은 겨울이면 어김없이 생각나는 추억의 맛인 건 틀림없습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=윤웅 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>車·선박 ‘가속 페달’ 반도체 ‘훈풍’… 수출 14개월 만에 증가세</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334120&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334120&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-08T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120821300362558_1702038603_0924334120.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;수출이 14개월 만에 증가세로 돌아섰다. 이에 힘입어 10월 경상수지는 흑자를 냈다. 자동차, 선박이 살아났고 반도체도 반등 움직임을 보인다. 본격적으로 수출 회복세에 힘이 붙을 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은행은 8일 ‘10월 국제수지 잠정통계’를 발표하고 경상수지가 68억 달러(약 8조9600억원)로 집계됐다고 밝혔다. 경상수지는 지난 5월 이후 6개월째 흑자 흐름을 이어가고 있다. 다만 올해 1~10월 누적 경상수지 흑자는 233억7000만 달러로 지난해 같은 기간의 약 85% 수준에 그친다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항목별로 상품수지는 53억5000만 달러로 7개월 연속 흑자를 기록했다. 지난해 9월부터 감소세를 이어오던 수출은 10월에 570억 달러까지 뛰면서 전년 동월 대비 7.6% 증가율을 보였다. 선박 수출액이 27억5000만 달러로 1년 전보다 104.4%나 치솟았다. 가전제품(23.2%), 승용차(21.0%), 석유제품(17.7%)의 증가 폭도 컸다. 반도체 수출액은 90억6000만 달러로 4.8% 감소했지만 9월보다 감소 폭을 줄였다. 산업통상자원부 집계에 따르면 지난달 반도체 수출액은 전년 동월 대비 12.9% 증가해 회복세로 돌아섰다. 자동차, 선박, 반도체 등 한국의 주력 품목이 힘을 내면서 수출 호조가 본격화하는 모습이다. 이동원 한은 금융통계부장은 “11월 통관 수출 실적을 보면 반도체 수출이 증가세로 전환되고, 중국으로의 수출도 지난해 수준에 가깝게 회복했다. 자동차 수출이 호조를 지속하는 가운데 반도체, IT 품목 등의 수출도 나아지면서 수출 개선세는 분명해지고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120821300462559_1702038604_0924334120.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;10월에 수입은 516억5000만 달러로 1년 전보다 4.3% 감소했다. 특히 원자재 수입은 가스, 석탄, 화공품을 중심으로 13.4% 줄었다. 자본재 수입도 반도체, 정보통신기기 등을 중심으로 6.3% 감소했고 곡물, 승용차 등 소비재 수입도 4.1% 줄었다. 서비스수지는 12억5000만 달러 적자를 기록했다. 9월(31억9000만 달러 적자)과 비교해 적자 폭을 축소했다. 여행수지(-6억4000만 달러)는 동남아시아·일본의 방한 여행객이 증가하면서 9월보다 적자 폭을 줄였다. 이 부장은 “중국 관광객 회복 속도가 예상보다 더디지만, 그에 따른 빈자리를 동남아시아, 일본 등의 국가에서 메우고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융계정 순 자산(자산-부채)은 83억7000만 달러 증가했다. 직접투자의 경우 내국인의 해외투자가 16억9000만 달러, 외국인의 국내 투자는 20억 달러 늘었다. 증권투자에서는 내국인의 해외투자가 28억3000만 달러 증가했고, 외국인의 국내 투자는 15억8000만 달러 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[빛과 소금] 마음이 아파요</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924333938&amp;code=11171419&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924333938&amp;code=11171419&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-12-08T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120820501062541_1702036210_0924333938.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영국에서 반동성애 활동을 펼치고 있는 안드레아 윌리엄스 변호사는 최근 국민일보와의 인터뷰에서 “영국을 절대로 닮지 말라”고 했다. 영국의 심각한 성적·도덕적 타락상을 두고 한 말인데, 이렇게 된 과정에 영국 교회가 미온적으로 대처한 점을 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교회가 수수방관하는 사이 이른바 ‘성 혁명’ 법안이 하나둘 통과되면서 돌이킬 수 없는 지경에 이르렀다는 것이다. 영국 교회는 수십년 전부터 쇠퇴 일로다. 고풍스러운 교회 건물이 클럽과 술집으로 바뀌었다는 소식이 해외 토픽에 오르내린 지 오래다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 300년 전쯤 감리교를 창시한 존 웨슬리(1703~1791)가 영국 사회에서 펼쳤던 메서디스트(Methodist)운동은 교회의 사명과 역할을 되새기게 만든다. 산업혁명의 물결이 거세지던 당시 영국에선 공동경작지가 폐쇄되면서 쫓겨난 농노들이 대거 도시로 흘러들었다. 그들의 삶은 척박하기 그지없었다. 영국 역사가 존 플럼(1912~1975)은 18세기 영국 사회를 이렇게 묘사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“창고에는 사람들뿐 아니라 그들의 돼지와 닭, 때로는 말과 소 등이 함께 살고 있었다. 맨체스터에는 한 방에 10명 정도가 거주하는 게 보통이었다. 이들은 옆 사람의 수염 온도를 느낄 정도로 붙어 자야 했다.” 산업혁명이 몰고 온 급격한 사회변화에 자살자도 속출했다. 급변하고 한 치 앞을 알 수 없는 삶 속에서 사람들은 술과 도박, 싸움 등으로 공허감과 불안을 달랬다. 기아와 질병에 허덕이는 이들도 넘쳐났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 웨슬리는 이런 부류의 사람들을 찾아다녔다. 채무자와 교도소 재소자들을 만나 위로하고 격려하는가 하면 그들이 직장을 갖도록 실질적인 도움을 줬다. 이런 구제 활동을 규칙적이고 반복적으로 오랜 기간 꾸준하게 해나갔는 점이 퍽 인상적인데, 웨슬리는 팔순 즈음 이런 기록을 일기장에 남기기도 했다. “신도회와 함께 가난한 사람들에게 석탄과 빵을 나눠주는데 옷도 없을 것이라고 생각해 나흘간 마을을 돌며 200파운드를 모았다. 그런데 발목까지 눈이 차서 종일 내 발은 눈 녹은 물에 젖어 정말 힘들었다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;과연 메서디스트로 불릴 만한 삶의 모습이었다. 지금은 감리교 신자 정도로 일컬어지는 메서디스트는 본래 ‘방법·규칙(method)에 집착하는 사람들’이란 뜻을 담고 있다. 웨슬리를 비롯해 18세기 부흥운동에 동참했던 이들은 성경이 강조하는 것들, 이를테면 기도, 말씀, 교제, 금식, 성찬, 구제 활동 등을 고지식할 정도로 철저하게 준수했다. 이 때문에 주변으로부터 조소와 질시를 당했는데, 그러면서 얻은 별명이 메서디스트였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들의 활동에서 눈길을 끄는 건 가난한 이들을 향한 구제였다. 생전의 웨슬리와 메서디스트들이 돌본 구제의 대상이 경제·사회적 약자가 주류였다면 지금은 약자의 범주를 더 넓게 봐야 하지 않을까. 우울증 등 마음이 아픈 이들과 다양한 심리·정서·정신적 고통을 호소하는 이들이 부쩍 늘었다. 코로나 팬데믹 이후 두드러진 현상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민건강보험공단에 따르면 우울증 환자 수는 지난해 처음 100만명을 넘어섰다. 2018년(75만2976명)보다 33% 가까이 급증했다. 정신질환으로 병원을 방문한 환자 수는 최근 6년 사이 70% 넘게 늘었다. 급기야 이달 초 대통령 직속으로 정신건강 정책 혁신위원회가 꾸려졌다. 정부가 정신건강까지 관리한다는 건데 2027년까지 국민 100만명에게 상담 기회를 제공하고 10년 안에 10만명당 자살률을 현재(25.2명)의 절반 수준까지 낮춘다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부 못지않게 교계 영역에서 주목해야 하는 이들 또한 마음과 정신이 허약한 사람들이다. 저출산 대응, 자살·고독사 예방 활동 못지않게 이들을 보듬고 챙기는 일이야말로 생명을 살리고 지키는 활동이다. 교회에는 희망을 건네는 메시지(성경)가 있고, 이야기에 귀 기울여주는 사람(목회자·성도)들이 있다. 아프고 병든 마음을 치유하고 회복한 이들도 차고 넘친다. 교회 공동체가 마음 아픈 이들에 대한 접근법을 잘 배워서 그들 곁을 지켜줘야 할 때다. 메서디스트들처럼 우직하게.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재찬 종교부장 jeep@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[창] 타인의 욕망을 욕망하다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924333608&amp;code=11171382&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924333608&amp;code=11171382&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-12-08T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120718370461741_1701941824_0924333608.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;친구 A가 어느 날 자신의 주식 수익률을 카카오톡 단체방에 공유했다. A는 수천만원의 수익을 냈다고 자랑하며 최고급 외제 차를 현금으로 구매했다고 했다. 2020년 하반기 ‘동학개미’로 불리는 개인투자자들이 주식 시장에 대거 뛰어들었던 시기였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19 팬데믹 이후 경기 부양책이 세계 곳곳에서 쏟아졌고, 주식 시장은 유례없는 호황기를 맞이했다. 주식을 샀더니 돈이 복사되더라는 우스갯소리가 현실이 됐다는 경험담이 여기저기서 쏟아졌다. 남녀노소를 가리지 않고 너도나도 ‘주린이’(주식+어린이)가 되었고, 하루에 수십만~수백만원을 단타 투자로 벌었다는 ‘인증샷’이 온라인 커뮤니티에 떠돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;덩달아 ‘포모(FOMO)증후군’이라는 말도 유행이었다. 주식으로 얼마를 벌었다는 주변의 ‘간증’이 많아지자 자신만 뒤처지거나 소외된 것 같은 두려움을 가지는 증상을 겪는 사람들이 늘었다. 친구 B도 A의 말에 자신의 인생을 되돌아봤다고 했다. B는 학창시절 학업에 성실히 임해 서울의 최상위권 명문대학교에 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대학교에서 좋은 학점을 유지했고, 이름만 들으면 모두가 아는 대기업에 들어갔다. B는 직장생활 5년 동안 월급의 대부분을 저축하며 주택 구입 자금을 모았다. 성실하게 일하며 돈을 모으면 언젠가는 내 집 마련에 성공할 거라는 희망으로 직장생활을 버텼다. B는 주변에서 가장 성공한 인물로 통했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B는 A가 자신보다 덜 성실한 삶을 살았다고 생각했다. A는 지방 2년제 대학을 나와 중소기업에서 근무하며 월급 대부분을 ‘주식 한방’을 노리며 투자했다. A가 매번 마이너스 수익을 냈던 터라 B는 A가 한심하다는 감정까지 느꼈다. 그러나 A의 수익 인증 이후 B는 극심한 열등감에 시달렸다. A보다 우위에 있던 자신이 주식 투자를 하지 않았단 이유로 바닥으로 떨어졌고 삶의 궤적 전체가 송두리째 부정당하는 기분이 들었다고 한다. A에게 자산이 역전되는 모습을 보면서 공황에 빠졌던 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B는 적금을 깨고 곧바로 주식 투자에 입문했다. A보다 똑똑한 자신이 더 큰 수익을 내서 자존심을 회복하겠다고 다짐했다. 그렇게 B는 A를(혹은 A가 번 돈이라는 욕망을) 욕망하기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B는 그 시기 자신에게 오던 주식 리딩방 스팸 문자에 관심을 보였다. B로서는 리딩방에서 종목을 추천받으면 손쉽게 돈을 벌 수 있을 거라 생각했다. 리딩방의 가입비가 300만원이 훌쩍 넘는데도 B는 선뜻 가입했다. 주식 수익을 며칠 동안 꾸준히 내면 아깝지 않을 거란 판단이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B의 확신이 깨지는 건 며칠 지나지 않아서였다. B는 “사기를 당했다”는 짧은 말을 단체 카톡방에 남겼다.  B가 가입한 리딩방에서 추천해주는 종목은 당일 실시간 변동률이 높은 종목을 무작위로 찍은 것이었다. 리딩방에서 매수 사인이 떨어질 때면 이미 그 종목의 가격이 크게 뛴 상태였다. B는 매번 ‘상투’(주가변동의 폭이 클 때 가장 고가권의 주가 수준)를 잡고 돈을 잃었다. 수년 동안 모은 적금이 단 며칠 만에 사라지더라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B는 A보다 우월하다는 것을 증명하는 데 욕망을 실천했던 것일까, A가 번 돈 그 자체를 욕망했던 것일까. 명확하게 구분할 수는 없지만, B의 마음속에 있던 무의식적인 위계가 욕망을 자극했던 것은 분명하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 이런 B를 보며 나도 욕망을 느꼈다는 점이다. 주식에 뛰어들면 뭘 해도 B보다는 낫다고 위계를 생각했다. 업무 특성상 B보다 기업 정보나 투자 관련 지식을 더 가지고 있으니 실패하지 않을 것이라고 확신했다. 나는 A를 욕망하는 B의 욕망을 쉽게 욕망했다. 이후 내 주식계좌는 2년 동안 흐름이 멈췄다. ‘국민주’로 불리는 기업의 ‘9층’ 평단가에서 아직 애타게 구조 신호를 보내고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 대중적 인지도가 높은 유명인을 둘러싼 사기 사건이 세상을 떠들썩하게 하자 이때의 기억이 떠올랐다. 이미 명예와 부를 쌓은 인물도 자신보다 낫다고 생각한 타인의 욕망을 추구하다 가십거리로 전락했다. 내가 유명인과 한 지점에서 만나는 순간이었다. 나는 그를 쉽게 비판할 수 없었다. 타인과 살아가는 한, 타인의 욕망으로부터 자유로워질 수가 없다는 것을 이미 경험했기에 측은한 마음이 먼저 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 A도 주식 시장이 흔들리면서 빚을 지게 됐다. A와 B 그리고 나, 셋은 모두 욕망에 패배했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120718370561742_1701941825_0924333608.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 산업1부 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>학대에서 구조, 다시 안락사 위기… 태풍이의 운명은 [개st하우스]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924333840&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924333840&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2023-12-08T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120718420761746_1701942128_0924333840.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt; 
        
        &lt;i&gt;&lt;b&gt;“동물보호과 공무원으로부터 제보가 들어왔어요. 주인에게 얻어맞는 개가 있다는 신고를 받고 출동해서 견주와 격리한 뒤에 유기동물 보호소로 보냈는데 공고 기간이 지날 때까지 입양이 안돼서 곧 안락사를 집행한다고요. 기껏 학대하는 전 주인에게서 구조했는데 안락사로 생을 마감해야 한다면 얼마나 비참한 일입니까.”&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;-동물구조단체 팅커벨프로젝트, 황동열 대표&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;견주는 하루도 쉬지 않고 개를 때렸다고 합니다. 아파트 단지는 얻어맞는 개 비명소리와 남성의 고함 탓에 밤낮으로 시끄러웠습니다. 견디다 못한 이웃은 경찰서에 신고했고, 경찰과 구청 공무원이 함께 현장에 출동했습니다. 그간 녹음된 학대 소음과 다수의 주민 증언을 들이밀자 견주는 동물학대 혐의를 순순히 인정했죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지자체 공무원은 동물학대 정황이 분명하다고 판단할 경우 피학대 동물을 소유자로부터 격리할 수 있습니다. 학대 재발을 방지하고 시보호소 등에서 피학대동물을 최소 3일간 보호하는 동물보호법 제34조 긴급격리제도입니다. 아무리 학대를 저질러도 주인의 소유권은 박탈할 수 없습니다. 대신 격리기간 하루당 약 4만원의 보호비용을 청구하고, 만약 주인이 비용 지불을 거부하면 비로소 동물 소유권은 정부로 넘어옵니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;명랑한 비글과 활발한 잭러셀테리어가 섞인 3살 믹스견 태풍이가 그랬습니다. 태풍이를 매일 때리던 견주는 10일치 보호 비용을 내지 않았고, 태풍이의 소유권은 서울 종로구청으로 넘어왔습니다. 주민들은 태풍이가 마침내 못된 주인 품을 벗어났다며 안도했죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 문제가 있었습니다. 절차상 피학대 동물이 보내지는 곳은 여타 유기동물과 다를 바 없이 안락사가 시행되는 시보호소입니다. 겨우 주인의 학대를 피했는데 다음 절차는 안락사라니 주인을 잘못 만난 죄로 태풍이의 견생은 위태로웠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;가엾은 태풍이를 품어주세요&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;태풍이가 입소한 곳은 경기도 양주의 한국동물구조관리협회(동구협) 보호소였습니다. 서울시 20여개 구에서 발생하는 연간 1만여 마리의 유기·피학대 동물을 수용하는 위탁 보호소죠. 수용 규모는 1100마리 정도인데 매년 그 10배에 달하는 동물이 밀려들어 보호공간은 항상 부족합니다. 법정 공고기간 10일을 넘겨 안락사 대기명단에 오른 동물들이 수개월씩 집행을 유예받고 있지만 보호소 공간이 가득 차면 별수 없이 밀어내기식 안락사를 당합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태풍이는 지난해 3월 입소한 뒤 철창에서 4개월을 보냈습니다. 그해 7월, 태풍이에게 안락사 집행이 예고됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 태풍이는 운이 좋았습니다. 안락사 명단을 관리하는 서울시 동물보호과의 공무원이 태풍이의 안타까운 사정을 알게 됐거든요. 공무원은 다수의 동물단체들에 연락해서 딱한 태풍이를 구조해달라고 요청했습니다. 다행히 한 곳이 응답했습니다. 동물구조단체 팅커벨프로젝트(팅커벨)입니다. 팅커벨은 매달 동구협을 방문해 안락사가 임박한 유기 피학대동물 3~4마리를 구조해 입양 보내고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;팅커벨 황동열 대표는 “피학대동물을 구조한 것은 잘한 일이지만 기껏 구조한 동물이 안락사로 생을 마감하도록 방치하는 건 학대보다 더 큰 학대 상황이라고 판단했다”면서 “새로운 견생을 선물하고 피학대동물들의 열악한 상황을 알리기 위해 태풍이를 구조하기로 했다”고 설명했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;새내기 활동가와 단짝된 태풍이&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;태풍이는 지난해 7월 팅커벨의 강서구 입양센터에 입소했습니다. 팅커벨 입양센터는 23마리를 수용하는 소규모 보호소로 동물을 안락사 없이 보호하며 가족을 찾아주는 곳이죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낯선 보호소에 적응해야 하는 태풍이에게 때맞춰 반가운 동기가 생겼습니다. 같은 날 팅커벨에 입사한 새내기 조신애(32) 활동가입니다. 조 활동가는 입양센터에서 동물 돌봄과 입양상담 업무를 담당했고, 1년 4개월간 꾸준히 태풍이의 성장을 지켜봤습니다. 활동가의 휴대전화 속에는 학대의 아픔을 이겨내며 밝게 지내는 태풍이의 촬영물이 가득했습니다. 입소 첫날 촬영한 사진부터 하나하나 꺼내며 조 활동가는 태풍이와의 지난 추억을 풀어냈습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“활발하기로 악명높은 잭러셀테리어와 비글 믹스견이 들어온다고 해서 걱정이 많았거든요. 아니나 다를까 오자마자 배변패드를 갈기갈기 찢었어요. 콧등에 패드 잔해를 붙인 채 해맑게 다가오는데 너무 귀여워서 화도 쏙 들어갔어요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“마음 아픈 순간도 있었어요. 앞을 지나다 발을 살짝 들기만 해도 태풍이는 소스라치게 놀라거든요. 평소 밝은 아이라 몰랐는데 학대의 아픔이 있구나. 쉽게 잊힐 기억이 아니구나 싶었죠.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“돌보던 아이가 입양 가면 정말 많이 울어요. 태풍이는 저의 입사 동기 같은 친구인데…. 함께하는 날이 늘어날수록 태풍이에겐 가족 없이 쓸쓸한 시간이 길어지는 거잖아요. 하루빨리 태풍이가 가족을 만나 입양센터 생활을 청산했으면 좋겠습니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 9일 국민일보는 팅커벨 입양센터에서 태풍이와 조신애 활동가를 만났습니다. 이날 현장에는 태풍이의 입양 적합도를 평가하기 위해 13년차 행동전문가 미애쌤이 동행했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태풍이는 넉살 좋게도 취재진의 품에 달려와 안겼습니다. 구령에 맞춰 ‘앉아’ ‘손’까지 착착 해내는 것을 보니 조 활동가가 바쁜 일과 틈틈이 개인기를 가르친 보람이 있더군요. 사회성이 좋아서 산책 중에는 낯선 개들과 순하게 인사를 주고받았습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120718420861747_1701942128_0924333840.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;밝고 건강한 태풍이지만 걱정했던 트라우마 행동도 보였습니다. 취재진이 30㎝가량 가까이에서 발걸음을 옮기자 많이 놀라더군요. 행동전문가 미애쌤은 해법으로 산책 기초교육을 제시했습니다. 보호자와 속도를 맞춰 한 걸음 내딛고 간식으로 보상받고, 익숙해지면 걸음 수를 조금씩 늘려가는 방식입니다. 이 교육을 반복하면 사람 발에 대한 두려움을 줄이고, 보호자와의 유대감을 키울 수 있습니다. 약 1시간 교육을 마치자 사람 발을 피하기 바빴던 태풍이는 어느새 조 활동가의 곁에서 편안히 걸을 수 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학대의 아픔을 딛고 반려견으로 거듭나려는 3살 비글 믹스견, 태풍이의 가족을 모집합니다. 관심있는 분은 기사 하단의 입양신청서를 작성해주시기 바랍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ff9900&quot;&gt;안락사 대기, 학대자에게 반환…피학대동물의 슬픈 최후&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120718420861748_1701942128_0924333840.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;주인을 잘못 만난 피학대동물들은 구조 이후에도 동물보호소에서 안락사를 기다리며 고통스러운 삶을 살게 됩니다. 국민일보가 서울시에 정보공개청구한 ‘서울 25개 자치구별 피학대동물 긴급격리조치 시행 현황’을 분석한 결과, 지난 2020년 1월부터 2023년 6월 중 격리조치된 피학대동물은 112마리로 파악됐습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피학대동물의 74%(83마리)는 공공보호소로 입소했습니다. 생사를 파악할 수 없지만 대부분 공고기간 이후 안락사 처리된 것으로 추정됩니다. 약 2%(2마리)는 격리를 마친 뒤 학대 신고된 원래 주인에게 반환됐습니다. 7%(8마리)는 주인이 소유권을 포기하자마자 지자체의 협조로 곧장 동물보호단체로 이송됐죠. 나머지 17%(19마리)는 학대범과 정부가 1년째 소유권 분쟁 중입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동물보호를 목적으로 하는 긴급격리제도가 결국 안락사로 이어지는 상황은 모순적입니다. 하지만 유기·피학대동물의 처우가 열악한 현재로서는 불가피하다는 것이 동물단체 설명입니다. 동물자유연대의 채일택 정책팀장은 “구조의 끝에 안락사가 있다는 사실은 안타깝지만 그렇다고 학대 상황에 놓인 동물을 방치할 수는 없다”면서 “공공보호소의 수용 규모를 키우는 방향으로 대응해야 한다”고 설명합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 피학대동물을 학대자에게 돌려보낼 경우 재발 방지를 위한 예방교육 수강 의무를 강화하는 등 개선의 여지를 마련하는 것도 필요합니다. 채 팀장은 “아동학대의 경우 원가정에서의 보호가 아동의 이익에 부합한다고 판단되면 학대자 교육 등 재발 방지 조치를 마련해 원가정으로 복귀하도록 유도한다”면서 “동물학대 또한 잘못된 양육지식에서 비롯하고 개선의 여지가 있다면 알맞은 교화 방법을 마련해 해당 가정으로 돌려보낼 방안을 마련해야 한다”고 덧붙였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;■학대 아픔 딛고 반려견으로 거듭나려는 3살 믹스견, 태풍이의 가족을 모집합니다&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;- 3살, 10kg, 중성화 수컷 (배변패드 잘 사용함)&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;- 사람을 좋아하고 활발함. 다른 동물과도 잘 교감함&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;- 안기는 것을 즐기고, 애교가 많음. 눈앞에서 발을 높이 들면 무서워함&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;■입양문의는 아래 이메일로 보내주세요&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;- tinkerbell0102@hanmail.net&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;■태풍이는 개st하우스에 출연한 123번째 견공입니다(97마리 입양 완료)&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;- 입양자에게는 반려동물 사료 브랜드 로얄캐닌이 동물의 나이, 크기, 생활습관에 맞는 ‘영양 맞춤사료’ 1년치(12포)를 후원합니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이성훈 최민석 전병준 기자 tellme@kmib.co.kr
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[꼰차장] 귀 ‘쫑긋’ 열어야 산다… 초식동물의 삶</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018951425&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018951425&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-08T19:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120807313762181_1701988297_0018951425.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120807314862182_1701988308_0018951425.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120807320162183_1701988321_0018951425.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120807321262184_1701988332_0018951425.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120807322362185_1701988343_0018951425.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120807323662186_1701988356_0018951425.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120807325062187_1701988370_0018951425.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120807330262189_1701988382_0018951425.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120810060962248_1701997569_0018951425.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120807332262191_1701988402_0018951425.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120807333562192_1701988415_0018951425.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;선배들에게선 여전히 욕을 먹고&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;후배들에게는 꼰대 소릴 듣는&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;20년 차 직장인.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;[꼰차장]은 이리 치이고 저리 밟히며 버티는 직장인의 넋두리이자 우리 모두의 일상 이야기를 전합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 dak@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어묵 먹다 쓰러진 노인, 코레일 역무원들이 살렸다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954095&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954095&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-08T21:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120906113462608_1702069894_0018954095.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;어묵이 목에 걸려 쓰러진 80대 노인을 한국철도공사(코레일) 역무원들이 신속한 응급조치로 살려낸 사실이 뒤늦게 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8일 코레일에 따르면 지난 5일 오후 1시쯤 경의중앙선 덕소역에서 “사람이 쓰러졌으니 도와달라”라는 다급한 목소리가 울려 퍼졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소리가 난 곳은 역사 맞이방 내 분식 매장이었다. 어묵을 먹던 80대 노인이 음식물이 목에 걸려 의식을 잃고 쓰러진 상태였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현장으로 달려간 윤미경(42) 덕소역 부역장과 정나라(30) 역무원은 얼굴빛이 파랗게 변한 고객의 상태를 확인했다. 이어 즉시 흉부를 압박해 기도를 확보하는 ‘하임리히법’을 실시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;함께 출동한 인턴 직원 노서현씨는 즉시 119에 신고했다. 다른 직원들 역시 구급대원이 현장에 신속하게 접근할 수 있도록 길을 안내했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 직원의 응급조치 덕에 80대 노인은 이물질을 토해내며 호흡과 의식을 되찾았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노인은 응급구조대에 인계됐지만 코레일 직원들의 재빠른 응급처치 덕에 상태가 좋아져 병원 진료를 따로 받지 않고 귀가한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;응급상황을 목격한 고객은 ‘칭찬민원’을 통해 “그동안 별생각 없이 타던 전철이었는데 오늘은 역무원 도움을 받아 목숨을 구하기도 한다는 것을 새삼 느꼈다”며 “덕소역 역무원들 너무 고생하셨다”는 감사의 글을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤미경 부역장은 “창백해 보이는 혈색에 ‘과연 깨어나실 수 있을까’ 걱정하면서도 생명만은 지장 없길 바라며 응급조치를 멈추지 않았다”며 “직원들과 함께해서 가능했던 일”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외국 유튜버의 467개 서울 사랑법 ‘웰컴 투 마이 동!’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018952198&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018952198&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-08T22:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120809440462232_1701996245_0018952198.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“내가 서울에 태어나 66년째 살고 있는데, 이런 동네가 있는 줄 처음 알았습니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;서울 곳곳을 다니며 어색한 한국어로 주민과 소통하는 외국인 유튜버가 있다. &lt;/span&gt;서울에서 나고 자란 사람에게도 생소한 이름의&lt;span&gt; 467개 동을 모두 탐방하며 영상에 담는 이 외국인의 프로젝트 이름은 ‘웰컴 투 마이 동(Welcome to my DONG)’. 네덜란드 유튜버 바트 반 그늑튼(31)은 이 프로젝트를 진행하고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;바트가 보여주는 서울은 저마다의 이야깃거리로 알록달록하다. 그의 시선에 모든 동네가 각자만의 숨겨진 역사와 이야기, 그리고 따뜻한 주민들로 채워져 있다. 지난 1일 성산동의 한 카페에서 바트를 만나 이야기를 나눴다. 그는 동 프로젝트를 통해 사람들이 자신의 동네에 호기심과 애정을 갖길 바란다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“어항 속 물고기는 어항을 볼 수 없어요”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120809571162241_1701997032_0018952198.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;바트가 프로젝트를 시작한 계기는 무엇일까. “아내와 남가좌동을 산책하던 중, 우연히 집 근처에 홍등가가 있다는 것을 발견했죠. 집 근처에 이런 거리가 있다는 충격과 함께 ‘왜 아무도 서울의 이런 부분에 대해 다루지 않지?’라는 생각이 들었어요. 제가 동에 대해 고찰하기 시작했던 계기입니다”&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 여러 컨텐츠에서 다뤄지는 서울을 ‘빙산의 일각’으로 비유했다. “랜드마크와 핫플레이스를 소개하는 것이 틀린 방식은 아니지만, 제가 서울을 구석구석 탐방하며 깨달은 점은 서울의 모든 동은 저마다의 아름다움과 이야기를 지녔다는 것이었죠.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;바트는 프로젝트에서 서울의 여러 단면을 보여주길 원한다. “저는 특정한 것을 한국 문화라고 정의하거나 판단하고 싶지 않아요. 저는 단지 자유롭게 걸으며 이곳의 아름다움을 느끼려 할 뿐이죠. 빠른 발전을 겪었던 한국인들은 외부인에게 한국에 대한 좋은 이미지만을 심어주려 노력해요. 하지만 외부인들이 한국의 아름다움을 스스로 찾아내고 경험하도록 만들어주는 것도 중요하다고 생각합니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;바트는 종로에서 겪었던 일화를 소개했다. “제가 종로편을 찍고 있을 때였어요. 흔히들 종로하면 익선동, 낙원동과 같이 관광객이 붐비는 장소를 떠올리는데 오히려 제겐 그런 곳들이 지루했었어요. 우연히 찾아간 돈의동에서 형편이 어려운 분들이 사는 작은 방들이 다닥다닥 모여진 곳을 알아가게 됐고 너무나 흥미로웠죠. 사람들에게 알려진 장소보다 숨어있는 역사, 그곳에 얽힌 사람들의 이야기가 제겐 더 재밌습니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 기획이 가능했던 이유는 결국 바트 스스로가 ‘외부자’였기 때문이다. “제가 좋아하는 문구는 ‘어항 속 물고기는 자신이 담긴 어항의 모습을 볼 수 없다’는 말입니다. 저는 외부자로서 한국의 내부자들이 놓치는 있던 것들을 볼 수 있다고 생각해요. 저는 그저 서울의 전체를 제가 바라본 그대로 보여주려 합니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“나에게 동네 주민은 한 권의 역사책”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120810133762253_1701998017_0018952198.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;바트는 영상 속에서 대부분 주민과 소통하는데 시간을 할애한다. 그는 동네의 역사와 이야기만큼 ‘사람’을 중요시했다. “제가 동네에 이끌리는 이유는 동네만의 특별한 이야기지만, 결국 동네에서 받는 감정과 그곳을 그리워하게 만드는 것은 바로 사람입니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이태원에서 만났던 한 할머니를 떠올렸다. “이태원편을 촬영하며 84살의 할머니가 1975년부터 운영했던 바를 방문했었어요. 할머니와 이야기하며 느낀 것이 있어요. 할머니가 들려주는 이태원의 역사는 인터넷에 있는 자료와는 비교도 되지 않는다는 것이었죠. 대화 이후에는 나중에 할머니만을 다루는 영상을 만들어 보고싶다고도 생각했습니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;바트에게 주민과의 소통은 동네의 숨겨진 역사를 듣는 중요한 창구다. “저에게 있어 주민들은 ‘역사책’이라 생각해요. 생성과 소멸이 빠르게 이루어지는 서울에서 ‘역사’는 물리적인 공간에 남아있기 어렵습니다. 보존의 역할을 역사책인 주민들이 할 수 있는 것이죠. 특히 노인분들과 이야기할 때는 생각지도 못한 동네의 정보들을 듣곤 해요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“호기심 갖고 사람들과 소통하세요”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120809445162233_1701996292_0018952198.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;바트는 동네를 사랑하는 방법이 멀리 있지 않다 말한다. “요즘 사람들은 핸드폰만 보며 길을 걷고, 자신만의 세상에 심취해있어 주변을 둘러보며 아름다움을 보지 못하는 것 같아요. 이 프로젝트를 진행하며 ‘내 동네는 보잘 것 없고 지루할 것’이라고 말하는 사람이 꽤 있어요. 동네에 늘 호기심을 갖고 사람들과 대화해보세요. 그 어떤 곳도 지루하지 않을 것입니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 ‘스토리텔러’로서 주변을 늘 궁금해하기에 아름다움을 찾고 배울 수 있다고 조언했다. “아마 대부분의 사람은 자신이 사는 동네가 왜 그런 이름을 갖는지 모를거에요. 저는 제가 사는 성산동이 왜 성산동인지 궁금해 찾기도 했죠. ‘이 건물은 왜 여기있지?’ ‘이건 얼마나 오래됐지?’하며 걸어다니는 것이 기획자로서의 제 일입니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;바트는 사라져가는 것들에 대한 아쉬움도 표현했다. “큰 랜드마크와 박물관에 전시된 값비싼 물건만이 역사를 표현하는 길은 아닙니다. 을지로엔 철공소들이 많습니다. 참 아름답운 풍경이었어요. 과거 철공소 주위 술집과 음식점엔 그곳만의 이야기와 분위기 때문에 많은 사람들이 왔지만, 이젠 새로운 건물들이 들어서며 잘 오지 않는다고 해요. 사소한 역사의 흔적들을 지켜내는 것 역시 중요합니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120810144762254_1701998088_0018952198.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;바트는 현재 467개의 법정동 중 61개의 동을 탐방했다. 그는 책을 쓰고 싶다고 한다. “지난해 9월에 시작한 이 프로젝트를 마치는데 아마 5~6년은 더 걸릴 것 같아요. 그 사이에 저는 책을 쓰고 싶습니다. 제가 이 프로젝트를 기획하고 촬영하며 느낀 것들을 알리고 싶어요. 일종의 가이드북 같은 셈이죠. 내년 1월부터 쓸 예정입니다”&lt;br&gt;&lt;br&gt;인터뷰를 마치며 마지막으로 바트에게 ‘동네’가 자신에게 어떤 의미를 갖는지 묻자, 그는 웃으며 “저는 그저 서울을 배우고 느끼는 사람이지, 정의하는 사람이 될 수 없어요”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최승훈 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr&lt;br&gt;임소윤 인턴기자&lt;br&gt;유희원 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“수능 만점자에게 지방대 권유… 애 인생 망친 건가요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018953467&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018953467&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-08T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2020102910313398416_1603935093_0018953467.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2024학년도 대학수학능력시험에서 만점을 받은 학생이 단 한 명뿐인 것으로 나타난 가운데, 과거 수능 만점자에게 지방대학 진학을 권유했다가 무안을 당했다는 경험담이 재조명되고 있다. 그는 “지방대학에 진학하는 게 왜 인생을 망치는 길이냐”며 “우리나라에는 지방에 대한 깊은 차별이 배어 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9일 온라인상에서는 ‘수능 만점자에게 지방대학을 권했다가 벌어진 일’이라는 제목의 글이 확산하고 있다. 이 글은 독자 A씨가 지난해 한 지역신문에 기고한 글이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “수능 만점을 받은 어느 고등학교 3학년 수험생과 점심을 먹을 기회가 있었다. 그 학생은 고향 부산에 대한 애착이 상당했지만 원하는 대학과 학과는 이미 정해진 듯 했다”며 당시 상황을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “서울대 경영학과 진학을 희망하는 학생과 부모에게 ‘그러지 말고 부산대학교에 입학원서를 넣어보는 게 어떻겠냐’고 말했다”며 “내 말이 떨어지기가 무섭게 식사하던 일행들이 ‘그런 무책임한 말이 어디 있냐’고 비판했다”고 회고했다. 그의 말은 들은 학생도 ‘뜻밖의 제안’에 눈을 동그랗게 뜨며 이해할 수 없다는 표정을 지었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 이에 대해 “수능 만점자가 지방대학에 가는 것이 과연 인생을 망치는 일인지는 지금도 납득 되지 않는다”고 지적했다. A씨는 “‘말은 제주도로 보내고 사람은 서울로 보내라’는 속담은 서울을 향한 우리의 열등의식이 얼마나 뿌리 깊은지를 보여준다”며 “서울 이외를 뭉뚱그려 ‘지방’이라 부르는 데서도 깊은 차별이 배어 있다. 서울은 늘 세련되고 앞서가며 지방은 늘 어리숙하고 투박하다는 식의 이분법이 우리 사회를 지배해왔다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그가 수능 만점자에게 지방대 진학을 권한 것은 학생의 재능이 ‘평범해지는 것’을 막기 위해서였다고 한다. A씨는 “(그 학생이 서울대에 진학하면) 부산도 아닌 그저 경상도에서 온 어느 유학생에 지나지 않을지 모른다”며 “그러니 수능 만점자에게 지방대 진학을 권유한 본질은 경계를 뛰어넘는 리더가 되어 서울과 지방의 벽을 허물어 달라는 당부를 한 것이었다”고 말했다. 수능 만점자가 서울대에 가는 것은 우리 사회에서 흔한 일이나, 이것을 당연하게 여기지는 말아달라는 권유였다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “서울대학교에 진학해 서울에 뿌리내려 개인의 꿈을 이루는 것도 소중하지만, 수능 만점이라는 그 특별한 재능을 우리 사회를 좀 더 나은 방향으로 이끄는 데 활용해달라는 뜻이었다”며 “서울 대신 지방을 선택하라는 조언은 단순히 서울이냐 지방이냐의 문제에 얽매이지 말고, 그 너머에 펼쳐질 장대한 비전을 봐달라는 의미”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “수능 만점자가 지방에 남는 것이 대단한 이슈가 되지 않는 사회를 꿈꾸는 것이 잘못일 수는 없다”며 글을 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 글에 대한 네티즌들 반응은 엇갈렸다. 주로 A씨가 부적절한 조언을 한 게 아니냐는 지적이 잇따랐다. 한 네티즌은 “본인 자녀가 수능 만점을 받아도 지방대학에 진학하라고 진심으로 권유할 수 있겠나”고 말했다. “지방소멸이라는 사회적 문제에 대한 책임을 왜 열심히 공부한 학생에게 지게 하느냐” “남의 노력을 희생해 특정 목표를 이루려 하는 것은 적절치 못하다”는 반응도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진짜 ‘마약 김밥’ 만들었다…재배한 대마로 음식한 20대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954359&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954359&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-08T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2022102617054776183_1666771547_0018954359.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;직접 대마초를 재배한 뒤 이를 활용해 요리를 해먹은 20대 남성이 실형을 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9일 법조계에 따르면 서울서부지법 형사합의11부(배성중 부장판사)는 마약류관리법 위반(대마) 혐의로 기소된 박모(29)씨에게 최근 징역 2년 6개월을 선고하고 약물중독 재활교육 프로그램 40시간 이수를 명령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박씨는 자신의 집에서 직접 대마초를 재배한 뒤 이를 흡연하거나 요리로 만들어 먹는 등의 수법으로 섭취한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박시는 지난해 1월 대마초 종자를 구매해 올해 5월까지 자신의 집에서 대마초 5주를 직접 재배한 것으로 조사됐다. 그는 직접 재배한 대마를 10차례 흡연했다. 또 김치찌개나 카레, 파스타, 김밥에 넣는 등 11차례에 걸쳐 요리에 넣어 섭취한 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 대마초를 기르기 위해 자기 집에 텐트와 조명 시설, 선풍기, 변압기, 수소이온농도(ph) 측정기 등 전문적 설비까지 갖췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박씨는 마약류관리법 위반 전과로 집행유예 기간에 동종 범행을 저지른 것으로 나타났다. 박씨는 2018년 3월부터 이듬해 8월까지 모두 45회에 걸쳐 대마 121.3ｇ을 매수하고 한 차례 흡연한 혐의로 지난해 8월 징역 1년에 집행유예 2년을 선고받은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 “피고인은 대마를 흡연하였을 뿐만 아니라 요리에 대마를 첨가하는 다양한 방식으로 대마를 섭취했다”며 “거주지 내 각종 설비를 갖추고 대마를 직접 재배하기까지 했다는 점에서 그 죄책이 상당히 무겁다”고 양형 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“감히 건달 자존심을 구겨?” 재떨이로 때린 조폭 징역형</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954442&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954442&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-09T00:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023091917033670706_1695110616_0018954442.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘건달 자존심을 구겼다’며 후배를 재떨이로 마구 때리고 5억원을 요구한 40대 조폭이 징역 1년 6개월을 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;춘천지법 형사2부(이영진 부장판사)는 특수공갈미수와 상해 혐의로 기소된 A씨(41)에게 원심과 같은 징역 1년 6개월을 선고했다고 9일 밝혔다. A씨는 지난해 3월 8일 오후 10시30분쯤 경기 부천시 한 노래방에서 후배 B씨(36)에게 ‘너 때문에 4년 위 선배에게 전화를 받아 건달 자존심을 구겼다’며 재떨이로 폭행했다. 주먹으로 7∼8대를 때리기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;또 위험한 물건인 가위로 B씨의 귀를 자를 듯한 태세를 취하면서 ‘건달 자존심을 구긴 대가로 5억원을 달라, 당장 1000만원을 주고 매달 1000만원씩 보내라’고 협박한 혐의도 더해졌다.&lt;/span&gt; 조사 결과 A씨는 B씨가 알려준 도박사이트를 이용하는 과정에서 자신의 계좌가 정지돼 출금할 수 없게 됐다. B씨로 인해 선배와 친구 등으로부터 전화를 받자 기분이 상한 나머지 범행을 저질렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1심에서 실형을 받고 법정 구속된 A씨는 형이 무겁다며 항소했다. 검찰도 형이 가볍다며 항소장을 냈다. 원심에서 혐의를 부인했던 A씨는 항소심에서는 범행을 모두 인정하고 선처를 구했으나 항소심 재판부는 양측의 항소를 기각했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나이 많다고 꼰대 아니다”… 꼰대의 특징은?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954459&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954459&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-09T00:35:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023111417272135928_1699950441_0018954459.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권위주의적 사고방식을 가진 사람을 빗대는 ‘꼰대’의 특징에 대해 사람들의 인식을 조사한 결과가 나왔다. 단순히 나이가 많다고 꼰대로 보는 게 아니었다. 능력은 없으면서 대접받기를 바라거나 자기 생각에 대해 지나치게 강한 확신이 있는 경우 꼰대로 지목됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장조사 전문기업 엠브레인 트렌드모니터는 온라인을 통해 전국 만 19∼59세 직장인 남녀 1000명을 대상으로 실시한 ‘2023 꼰대 관련 인식 조사’ 결과를 9일 공개했다. 꼰대 하면 생각나는 이미지를 묻는 말(중복응답)에 ‘권위적이다’라는 답이 62.0%로 가장 많이 나왔다. ‘고집이 세다’(58.7%), ‘말이 통하지 않는다’(53.7%), ‘참견하기 좋아한다’(44.2%) 등의 답도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120909325862628_1702081979_0018954459.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;꼰대인지 알아볼 수 있는 특징으로는 ‘굳이 안 해도 될 조언이나 충고를 한다’(57.8%), ‘요즘 젊은 애들이라는 말을 자주 한다’(50.7%), ‘그래도 옛날에 비하면 나아졌다는 말을 종종 한다’(49.5%) 등의 순으로 답이 나왔다. 꼰대 성향을 가늠할 수 있는 요소로는 말투가 87.0%로 가장 많이 꼽혔다. 가치관(75.9%)과 오지랖(74.1%)도 언급됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 나이를 택한 비율은 29.2%로 낮았다. 응답자 93.5%는 ‘나이가 많다고 다 꼰대는 아니다’고 했다. &lt;span&gt;조직에서 꼰대 성향이 강한 사람의 특징을 묻는 말에 ‘능력은 없으면서 대접받기를 바란다’(61.3%)가 가장 많은 선택을 받았다. ‘자기 생각에 대해 강한 확신이 있다’(50.8%), ‘서열에 따라 옳고 그름을 판단한다’(44.6%)라는 답도 있었다. &lt;/span&gt;특히 ‘자신보다 더 편하게 일하는 후배를 못마땅하게 여긴다’라는 꼰대 특징에는 연령대가 낮아질수록 찬성률이 높아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;응답자들은 자신이 꼰대가 되는 것에 대해 큰 두려움을 느끼는 것으로 조사됐다.&lt;/span&gt; 응답자 47.0%는 ‘나도 언젠가 꼰대가 될 것 같다’고 말했다. ‘꼰대가 될까 두렵다’는 응답도 44.8%에 달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120909331262630_1702081993_0018954459.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;꼰대가 되지 않기 위해서 필요한 태도는 ‘내 가치관이 틀릴 수 있음을 인정’(56.0%), ‘잘못된 부분을 고쳐 나가려는 태도’(45.0%). ‘나이나 지위로 대우받으려 하지 않는 태도’(44.1%) 등이 꼽혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마을버스 기사 운전 중 갑자기 쓰러져 사망… 건물 벽 돌진</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954479&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954479&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-09T00:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023050422002016708_1683205220_0018954479.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;마을버스 기사가 운전 중 갑자기 의식을 잃고 쓰러지면서 버스가 건물 벽을 들이받는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9일 경찰과 소방당국에 따르면 전날 오전 9시10분쯤 경기 파주시 광탄면 창만리의 한 도로에서 마을버스를 몰던 50대 운전기사 A씨가 돌연 의식을 잃고 쓰러졌다. 이를 목격한 한 승객이 황급히 운전대를 잡기 위해 운전석으로 다가갔지만 버스는 결국 인근 정미소 건물 외벽을 들이받고 멈춰섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심정지 상태로 쓰러진 A씨는 119 구급대에 의해 인근 병원으로 옮겨졌으나 숨졌다. 버스에 타고 있던 승객들 4명은 얼굴을 다치는 등 상처를 입고 병원으로 이송돼 치료받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨가 갑자기 의식을 잃고 쓰러진 것으로 보고 평소 지병을 앓았는지 여부 등을 조사하고 있다. 경찰 관계자는 “버스 내 설치된 CCTV 화면을 보면 A씨가 운전 도중 심정지 상태로 쓰러진 것으로 파악된다”며 “목격자 진술 등을 토대로 사고 원인을 조사 중”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“불륜 폭로하겠다”… 사주 봐주면서 얻은 정보로 돈 뜯어낸 40대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954555&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954555&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-09T01:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2020100414150765040_1601788507_0018954555.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사주를 봐주겠다고 접근한 뒤 상담 과정에서 얻은 불륜 사실을 폭로하겠다며 돈을 뜯어낸 40대 여성이 1심에서 징역형을 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일 법조계에 따르면 서울동부지법 형사5단독 신서원 판사는 공갈, 스토킹처벌법 위반 혐의로 기소된 김모(40)씨에게 징역 6개월에 집행유예 2년을 선고했다. 80시간의 사회봉사와 40시간의 스토킹 범죄 재범 예방 강의 수강도 명령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨는 2021년 11월 중고 거래 애플리케이션(앱) 당근마켓에 ‘사주를 봐주겠다’는 글을 올렸고 이를 보고 연락한 피해자 A(48)씨와 상담 과정에서 불륜 사실과 채무 관계 등을 알게 됐다. 이후 그는 지난해 5월 A씨에게 “너 이번에 거짓말하면 나 진짜 가만 못 있어. (돈) 넣어 못 넣어” “너 동네 망신 한 번 진짜 당해볼래” 등 발언으로 A씨의 사생활을 폭로할 것처럼 협박했다. 김씨는 14차례에 걸쳐 뜯어낸 금액은 138만원이다.&lt;br&gt;김씨는 A씨가 더 이상 돈을 보내지 않겠다고 하자 그해 6월 A씨에게 협박성 문자를 117차례나 보냈다. A씨와 A씨 남편 사무실로 721차례 전화를 걸기도 했다.&lt;br&gt;재판부는 “김씨의 범행으로 A씨가 상당한 정신적 고통을 받았을 것으로 보이고, 김씨는 A씨로부터 용서받지 못했다”며 “다만 김씨가 잘못을 인정하는 점, 초범인 점, 범행 기간, 횟수, 범행 후의 정황 등 여러 사정을 참작해 형을 정했다”고 양형 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘오운완’ 사진 올렸는데 음란 사이트 악용… 범인은?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954565&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954565&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-09T01:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120910354262644_1702085742_0018954565.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘오운완’(오늘 운동 완료) 인증샷, 춤추는 사진은 인스타그램 등 SNS에서 흔히 볼 수 있는 일상 사진 중 하나다. 하지만 이러한 사진을 자신도 모르는 사이에 성범죄에 악용된 사례가 방송을 통해 공개돼 충격을 줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 8일 방영된 SBS ‘궁금한 이야기 Y’에는 춤에 대한 열정으로 살아왔던 스물셋 A씨의 일상이 무너진 사연이 방영됐다. A씨는 SNS에 올린 자신의 사진이 사칭 계정을 통해 범죄에 악용된다는 사실을 알고 깜짝 놀랐다. A씨는 ”보디 프로필 준비할 때 ‘오운완’이라고 올린 거였다. 레깅스를 입고 찍은 건데 저도 모르는 성관계 동영상과 같이 올려서 내가 올린 것처럼 했더라”고 말하며 목소리를 떨었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120910362262645_1702085782_0018954565.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진에는 ‘문의는 OO DM(다이렉트 메시지)’라고 적혀 있었다. 일부 사용자에게 돈을 받아 A씨 사진을 판매한 것 같은 정황이었다. A씨는 “‘대한민국 사람 중 누가 이걸 봤을까’라는 걸 전혀 알지 못하기 때문에 그게 너무 무섭더라”며 “누군가를 만나서 밥을 먹으러 가는 것도 사람들 눈치와 신경이 쓰이고 사람들이 많은 곳에 가면 공황장애처럼 심장이 두근거린다”고 피해를 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 사진을 도용한 범인이 지인이라고 생각할만한 단서를 찾았다. A씨는 성인이 되면서 개명을 했다. 그런데 사칭 계정은 A씨의 예전 이름을 사용하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;처음에는 경찰도 수사에 미온적이었다. A씨의 어머니는 “경찰서에 갔는데 ‘할 수 있는 게 없다’, ‘(SNS가) 미국 본사라 6개월에서 1년 걸릴 수 있다’고 하더라”고 전했다. 한 경찰관은 ‘따님도 사생활이 있잖아요’라며 A씨가 의도적으로 악용된 사진을 올렸다는 식으로 말하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 수사는 A씨가 극단적 선택을 시도한 뒤 물살을 탔다. 그 덕분인지 A씨의 어머니에게 가해자 측에서 먼저 연락이 왔다. 알고 보니 범인은 A씨의 고등학교 선배 양씨였다. 서로 친한 사이도 아니었다. A씨는 “나는 고2 때 전학 왔다. SNS에서 내가 같은 고등학교인 걸 알고 (양씨가) 교회에 같이 다니자고 제안했는데 내가 그걸 거절했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제작진이 주변 탐문을 통해 알아본 결과 양씨는 독실한 기독교인이었다. 교회 찬양팀을 하면서 평판도 좋았다. 그는 한 음악학원의 기타강사로 일하고 있었다. A씨 어머니는 “가슴이 아픈 건 저희 딸은 잘 가르치고 있는 학생도 많았었는데 레슨조차 못하고 있다”며 “그런데 저 사람은 멀쩡하게 일상생활을 잘 하고 있는 것 같아서 왜 그랬는지 묻고 싶다”며 울분을 토했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제작진이 교회 앞에서 찾은 양씨는 “제가 욕구를 충족하기 위해서 그랬다. 그냥 관심 있어서 (사진을) 수집했다”고 잘못을 시인했다. 하지만 그는 A씨의 탓도 있다고 주장했다. 양씨는 “그 친구는 보컬을 하고 싶어했다. 음악을 하고 싶다고 먼저 연락이 와서 제가 도와줬다”며 “나도 좋아했고 잘될 뻔도 했다. 그 친구가 저한테 만남을 갖자 한 적도 있었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양씨의 아버지 역시 잘못에 책임을 지겠다면서도 A씨의 옷차림 등을 탓했다. 양씨 아버지는 “여자의 입장과 남자의 입장이 다르다. 남자들은 예쁜 여자를 보면 욕구를 표현하고 싶은 생각이 든다”고 말했다. 그러면서 “약간만 가슴이 드러나면 남자들은 올라온다. 그건 주체할 수 없는 부분이다”며 “피해자에게 보상은 다 해 드리고 책임지겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양씨의 변명에 대해 A씨는 “제가 실용음악과 입시를 준비하고 있었는데 기타를 좀 하면 가산점을 받는다고 해서 좀 알려 달라고 한 게 다였다”며 “그 기억을 혼자만의 상상으로 조작했다”고 했다. 인터뷰하면서 A씨는 또 두려움에 손을 떨었다. A씨는 이번 사건으로 일상생활에 큰 타격을 받았다. 긴 머리를 짧게 자르고 인적이 뜸한 시간에만 외출하게 됐다. 남 눈치를 보면서 옷도 예전처럼 입을 수 없게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오윤성 순천향대 경찰행정학과 교수는 ‘궁금한 이야기 Y’에 “(양씨의 행동은) 거절당한 후 자존감을 회복하려는 시도의 결과라고 본다. 사진을 갖고 있을 때 전리품을 획득한 것 같은 느낌을 받는 것”이라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 정보통신망법위반(명예훼손), 음란물유포 혐의로 지난 5일 양씨를 검찰에 송치했다. 음란물유포죄가 인정되면 징역 1년 또는 1000만원 이하의 벌금에 처해질 수 있다. 정통망법상 명예훼손이 성립되면 징역 3년 이하 또는 3000만원 이하의 벌금에 처해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이지혜 변호사는 “제3자를 인터넷상에서 사칭해서 그 사람인 것처럼 행세하는 것을 ‘프로파일 스쿼팅 범죄’라고 하는데 최근 3, 4년 사이에는 성범죄로 발전하고 있다”며 “지속적으로 모니터링하고 새로운 유형의 범죄가 나오면 성폭력범죄의 처벌 등에 관한 특례법에 적극 반영돼야 할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손흥민 허리 부상 우려… 토트넘 감독 “지켜봐야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954582&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954582&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-12-09T01:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023112123194344251_1700576383_0018954582.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;잉글랜드 프로축구 토트넘 홋스퍼의 안지 포스테코글루 감독이 손흥민의 몸 상태에 우려를 나타냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토트넘 구단은 9일 인터넷 홈페이지를 통해 “손흥민의 몸 상태를 좀 더 지켜봐야 한다”는 포스테코글루 감독의 말을 전했다. &lt;span&gt;손흥민은 8일 웨스트햄과 경기 도중 몸 상태에 불편함을 느끼며 후반 43분 벤치로 물러났다.&lt;/span&gt; 손흥민은 이날 경기 후반 37분경 상대 수비수 블라디미르 쿠팔과 부딪혔고 이때 허리 부위에 충격을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포스테코글루 감독은 11일 뉴캐슬전을 앞두고 기자회견에서 “손흥민이 웨스트햄과 경기가 끝난 뒤 다소 통증이 있었다”며 “뉴캐슬과 경기 전까지 몸 상태를 봐야 한다”고 설명했다. 토트넘은 웨스트햄에 1-2로 졌고, 최근 리그 5경기에서 1무 4패로 내림세다. 손흥민은 2023-2024시즌 9골을 넣어 득점 공동 3위에 올라 있다. 득점 1위는 14골의 엘링 홀란(맨체스터시티), 2위는 10골을 넣은 무함마드 살라흐(리버풀)다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>파리지앵도 오픈런… ‘디저트 본고장’ 상륙 크리스피 크림</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954776&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954776&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-09T04:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120913261962659_1702095979_0018954776.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘디저트의 본고장’ 프랑스 파리에 크리스피 크림이 상륙했다. 파리지앵들은 전날부터 ‘오픈런’ 행렬에 동참하면서 폭발 적인 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8일(현지시간) CNN 보도에 따르면 미국 도넛 체인 회사인 크리스피 크림의 1호점이 파리에 문을 연 지난 6일 오전 7시에는 400여명의 손님들이 인도 위에 줄지어 서 있었다. 미국 영화나 티비 시리즈에서만 봤던 크리스피 크림의 도넛박스를 손에 들기 위해 일부는 전날 오후 10시부터 줄을 섰다. 첫 10명은 공짜 도넛을 받는 행운을 누렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;알렉상드르 마이주에 본부장은 “오프닝 날은 완전히 난리였다”며 “사람들이 창문에 부딪히고 제발 문을 열어 달라고 간청하기도 했다. 우리는 진정한 의미에서 ‘특별한 경험’을 했다”고 회상했다. 크리스피 크림은 1년 안에 프랑스 전역에서 500개의 점포를 내겠다는 구상이다. 여기에는 일반 지점뿐만 아니라 키오스크, 슈퍼마켓 내 자판기도 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120913292262662_1702096162_0018954776.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 오프닝 행사는 적극적인 마케팅의 일환이었다. 마이주에 본부장의 팀은 점포를 오픈 하기 전 2주 동안 파리에 10개의 팝업 스토어를 열고 10만개의 공짜 도넛을 제공했다. 이 도넛을 받기 위한 파리지앵의 행렬이 1.5㎞에 달하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이 캠페인은 시 정부의 분노를 샀다. 에마뉘엘 그레구아르 부시장은 지난달 X(구 트위터)에 포스팅한 글에서 “크리스피 크림의 전단지가 도시의 거리를 지저분하게 만들고 있다”고 비난했다. 그는 이어 “누군가의 소유지에 허락 없이 전단지를 붙이는 행위는 불법이며 지역사회를 오염시키는 일”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;크리스피 크림은 사실 오래전부터 프랑스와 접점이 많았다. 1937년, 크리스피 크림의 창시자는 루이지애나주 뉴올리언스에 사는 프랑스 출신의 셰프로부터 도넛 레시피를 전수받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프랑스에서 열렬한 환영을 받은 미국 요식업 브랜드는 크리스피 크림만이 아니다. 맥도날드는 유럽의 어느 나라보다 프랑스에 가장 많은 점포를 냈다. 경쟁사인 파파이스도 프랑스 진출에 나섰다. 루이지애나주에 기반을 둔 프라이드 치킨 체인인 파파이스는 지난 2월 파리 북부에 프랑스 1호점을 냈다. 파파이스는 이후 수년에 걸쳐 프랑스 전역에 수백개의 점포를 내겠다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마이주에 본부장은 “크리스피 크림이 프랑스에 진출할 수 있었던 건 미국 팝 문화의 영향”이라고 언급했다. 그는 “(크리스피 크림) 도넛 상자가 나오는 미국 쇼에 매료된 사람들은 주로 ‘넷플릭스 세대’인 것 같다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국에서 건너 온 경쟁자에 대해 현지 베이커리 업계는 크게 위기감을 느끼진 않는 분위기다. 프랑스의 3만3000여개 장인 빵집을 대표하는 프랑스 제과점 전국연합회 회장 도미니크 앙랙트는 CNN과 인터뷰에서 “파리에는 1100개의 베이커리가 있기 때문에 걱정하지 않는다”며 “페이스트리와 디저트부터 샐러드, 샌드위치에 이르기까지 다양한 제품을 판매함으로써 이익을 얻을 것이다. 우리는 매일 도넛을 먹진 않는다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“또 ‘친윤’ 정치검사냐” 민주, 김홍일 후보자 지명 비판</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954787&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954787&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-09T04:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120611203959533_1701829239_0018954787.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김홍일 방송통신위원장 후보자에 대해 야당이 “정치검사 말고 쓸 사람이 없느냐”고 비판하며 지명 철회를 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 검찰독재정치탄압대책위원회는 9일 윤석열 대통령이 검사 출신인 김 후보자를 지명한 것을 놓고 입장문을 내고 “&lt;span&gt;정부 요직 곳곳을 검사 출신으로 채워 넣고도 도무지 성이 차질 않는 모양”이라고 강도 높게 비판했다. &lt;/span&gt;이어 “사정 업무와 관련 없는 방통위원장 자리에 ‘친윤(친윤석열) 검사’를 앉혔다”며 “업무 관련성이라곤 눈 씻고 찾아봐도 없는 자리들까지 국가기관을 검사 출신들이 장악하고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대책위는 “김 후보자는 서울중앙지검 3차장 시절 이명박 전 대통령의 BBK 의혹과 도곡동 땅 차명 보유 의혹 수사를 담당했지만, 면죄부만 주고 수사를 종결해 ‘정치 검사’란 거센 비판을 받았다”고 꼬집었다. 또한 김 후보자가 대검 중수부장이던 2011년 화천대유 대주주 김만배 씨로부터 부산저축은행 사건 수사를 받던 ‘대장동 브로커’ 조우형 씨에 대한 사건 청탁을 받은 의혹도 있다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “윤 대통령은 검찰 수사권 행사하듯 국정을 운영하겠다는 ‘불통 인사’, 국민적 반발에도 언론 장악을 포기하지 않겠다는 ‘오기 인사’를 중단하고 지명을 철회하라”고 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 “‘음주·폭력전과’ 해수장관 지명은 국민 무시, 국정 포기 선언”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954792&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954792&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-09T04:44:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120913335962665_1702096439_0018954792.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;더불어민주당은 9일 강도형 해양수산부 장관 후보자의 음주운전과 폭력 전과가 드러난 것과 관련해 지명 철회를 촉구했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권칠승 수석대변인은 이날 브리핑에서 강 후보자 내정에 대해 “무책임을 넘어 대놓고 국민을 무시한 것”이라며 “윤석열 대통령은 지금이라도 강 후보자의 지명을 철회하는 것이 국민에 대한 최소한의 도리임을 명심하길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김두관 더불어민주당 의원실이 전날 경찰청으로부터 제출받은 범죄경력 조회 결과에 따르면 강 후보자는 2004년 음주운전으로 제주지방법원으로부터 벌금 150만원 처분을 받았다. 1999년에는 폭력행위 등 처벌에 관한 법률 위반으로 벌금 30만원을 선고받기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 인사 부실 검증 논란도 불거졌다. 전과 사실은 간단한 범죄 경력 조회만으로도 알 수 있는 내용인데도 사전 검증 때 걸러지지 않았다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 수석대변인은 “정부는 공직 후보자의 형사 처벌 전력을 사전 검증하고 국회에 인사청문요청안 제출 시 범죄 경력을 포함하게 한다”며 “범죄 사실을 알고도 추천한 것”이라고 강조했다. 또 “윤석열 정부 인사들의 끊이지 않는 ‘자녀 학폭’ 문제가 논란을 일으켰는데 이젠 형사 처벌 전과마저 있는 폭행 당사자를 장관 자리에 앉히겠다니 폭력에 대한 대통령과 정부의 인식 수준부터 검증해야 하는 건 아닌지 묻고 싶다”고 비난했다. 이어 “강 후보자의 내정은 음주운전을 엄단하는 공직 사회의 기류와 안전 사회에 대한 국민의 염원에 대통령이 나서 찬물을 끼얹는 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 후보자는 입장문을 내고 음주운전과 폭력 이력에 대해 사과했다. 강 후보자는 “젊은 시절 성숙하지 못했던 판단과 행동에 대해 깊이 뉘우치고 반성하고 있다”며 “이유 여하를 막론하고 저의 불찰이며, 국무위원 후보자로서 국민들께 매우 송구스럽게 생각한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“국민 무시한 것” 음주운전·폭력전과 장관 후보자 논란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954830&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954830&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-09T05:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120914062662676_1702098386_0018954830.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;음주운전 및 폭력 전과가 확인된 강도형 해양수산부 장관 후보자를 두고 ‘국민을 무시한 처사’라는 비판이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더불어민주당은 9일 강 후보자의 전과에 대해 “무책임을 넘어 대놓고 국민을 무시한 것”이라고 비난하며 지명 철회를 촉구했다. 권칠승 수석대변인은 브리핑에서 “&lt;span&gt;정부는 공직 후보자의 형사 처벌 전력을 사전 검증하고 국회에 인사청문요청안 제출 시 범죄 경력을 포함하게 한다. 범죄 사실을 알고도 추천한 것”이라고 지적했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “윤석열 정부 인사들의 끊이지 않는 ‘자녀 학교폭력’ 문제가 논란을 일으켰는데 이젠 형사 처벌 전과마저 있는 폭행 당사자를 장관 자리에 앉히겠다니 폭력에 대한 대통령과 정부의 인식 수준부터 검증해야 하는 건 아닌지 묻고 싶다”고 목소리를 높였다. 이어 “강 후보자의 내정은 음주운전을 엄단하는 공직 사회의 기류와 안전 사회에 대한 국민의 염원에 대통령이 나서 찬물을 끼얹는 것”이라고 비판했다. 이어 “&lt;span&gt;계속해서 국민 정서에 반하는 인물을 장관 후보자로 내정하는 것은 국정 포기, 국민 무시 선언”이라고 강조했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 민주당 김두관 의원실이 경찰청에서 받은 범죄경력 조회 결과에 따르면 강 후보자는 2004년 도로교통법 위반(음주운전)으로 제주지방법원으로부터 벌금 150만원 처분을 받았다. 1999년에는 폭력행위 등 처벌에 관한 법률 위반으로 벌금 30만원 처분을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 후보자는 해양과학 전문 연구원 출신으로 지난 2월부터 한국해양과학기술원(KIOST) 원장을 맡아오다 지난 4일 해수부 장관 후보자로 지명됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LCK 사진전 열린다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954850&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954850&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-12-09T05:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120914142162680_1702098861_0018954850.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;올 한해 최고의 시간을 보낸 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’가 사진전을 연다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LCK는 오는 12일부터 31일까지 약 3주 동안 서울 종로구의 하이커그라운드에서 올 한해 LCK의 주요 순간을 담은 ‘2023 LCK 사진전: 두 번째 이야기’을 진행한다. 사진전은 오전 10시부터 오후 7시까지 무료 관람할 수 있다. 월요일은 휴관한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올 한해 LCK의 주목도는 남달랐다. 지난 여름 대전에서 진행한 결승전 및 서머 팬페스타에는 3일 동안 3만여 명이 넘는 e스포츠 팬이 방문했다. 지자체의 관심도가 높아지면서 LCK는 내년 서머 결승전 개최지를 공개적으로 모집하기에 이르렀다. 스프링 시즌 결승전이 열린 서울 잠실실내체육관은 여타 스포츠 못지않은 북새통으로 화제를 샀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 10월부터 서울, 부산에서 진행한 ‘LoL 월드 챔피언십’은 더 많은 관심을 받았다. &lt;span&gt;5년 만에 한국에서 열린 LoL 월드 챔피언십에서는 LCK를 대표해 출전한 인기팀 T1이 우승을 차지하면서 세계적인 이목을 끌었다. 이에 더해 e&lt;/span&gt;&lt;span&gt;스포츠 사상 처음으로 광화문에서 진행한 월드 챔피언십 결승전 전야 콘서트와 결승전 당일 대규모 거리 응원을 통해 e스포츠의 위상이 크게 올라갔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 사진전은 올 한해 국내에서 관심을 한 몸에 받은 LoL 프로씬의 모든 순간을 담았다. 사진뿐 아니라 아트 콜라보, 미디어 아트 등 전시물을 관람할 수 있다. &lt;span&gt;사진전에는 2023시즌 LCK 공식 사진 작가로 활약한 이세현 작가와 LoL 월드 챔피언십 기간 중 인물 사진으로 호평을 받은 오희준 작가가 참여했다. 아트 컬래버레이션은 김형진, 박성재 작가가 함께 한다. 오프 스튜디오는 미디어 아트 작품을 출품했다. 윤수빈 아나운서와 고수진 해설 위원이 내레이터로 함께 했다. 미디어 아트 작품은 1층 미디어 월과 3층 미디어 파사드를 통해 관람할 수 있다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다양한 현장 이벤트도 마련했다. 12일 개막일을 맞아 관람하러 오는 팬들에게는 추첨을 통해 13일 열리는 LCK 어워드 티켓을 선물한다. 관람하러 오는 팬들에게는 LCK 팀들의 단체 사진과 전시 작품을 활용한 엽서가 제공되며 팀 크리스마스 트리 꾸미기 등 스탬프 이벤트에 참여한 팬들에게는 선수들의 사진이 ‘인생 네 컷’ 형식으로 담긴 기념품이 주어진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘쿠키런: 킹덤’ 이달 말 中 서비스 시작</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954878&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954878&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-09T05:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120914495562691_1702100995_0018954878.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;데브시스터즈의 산하 스튜디오킹덤이 개발한 모바일 RPG ‘쿠키런: 킹덤’이 오는 28일 중국에서 정식 서비스를 시작한다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;데브시스터즈는 8일 쿠키런: 킹덤 중국 공식 홈페이지 및 소셜 채널을 통해 출시 일정과 함께 브랜드 협업, 운영 계획 등을 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게임사는 현지화 콘텐츠를 지속 확장하겠다고 밝혔다. 신규 중국풍 스토리 콘텐츠, 중국 과자 브랜드인 ‘왕왕(旺旺)’과의 협업으로 등장하는 콜라보 쿠키 및 데코 등이 대표적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 쿠키런: 킹덤은 중국 게임 관련 시상식인 ‘골든 플룸 어워드’에서 ‘2023년 가장 기대되는 모바일 게임상’을 수상했다. 현지 사전 예약자 수는 530만명에 다다랐다. 웨이보에 게재한 트레일러 영상은 조회수 650만회를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;데브시스터즈는 지난 4일부터 마지막 이용자 테스트를 실시했다. 게임사 측은 “현지 퍼블리셔와 함께 안정적인 서비스 및 전국적 관심을 위해 총력을 기울이고 있다”면서 “현지 출시일까지 유저 참여형 아이디어 공모전, 머천다이즈 판매 등 다양한 이벤트와 마케팅 활동을 이어 나갈 계획”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘던파’ 광고서 “보이루” 외친 보겸… 또 불지펴진 갈등</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954881&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954881&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-09T05:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120914192262682_1702099163_0018954881.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 게임 캐릭터에 ‘남성 혐오’ 상징이 사용됐다며 논란을 겪었던 넥슨이 대표 게임 ‘던전 앤 파이터’의 광고 모델로 유튜버 보겸을 내세웠다. 보겸은 과거 ‘여성 혐오’ 논란으로 홍역을 치렀던 유튜버다. 이 때문에 넥슨이 보겸을 광고 모델로 쓴 것을 두고 또다시 남녀 갈등에 불이 지펴지는 모양새다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 8일 유튜브 채널 ‘던파tv’에 올라온 던파 ‘윈터 페스티벌’의 광고 영상에서 보겸은 “우리 시청자분들, 모두 ‘보이루’! 크리스마스입니다”라며 인사를 건넸다. ‘보이루’는 그가 인터넷방송을 하면서 시청자들에게 건넨 인사법으로 ‘보겸’과 ‘하이루’를 합친 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120914482962689_1702100909_0018954881.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;광고에서 보겸은 크리스마스 분위기가 물씬 풍기는 거리를 걸으면서 “올겨울 크리스마스에도 역시 던파인가. 이번 보상은 뭘 주려나”라고 중얼거린다. 스마트폰 화면을 쳐다보는 그의 입을 통해 ‘던파’에서 이번 윈터 페스티벌 이벤트로 제공하는 각종 혜택이 나열된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 두고 일각에선 넥슨이 보겸을 광고 모델로 섭외한 배경에 관심이 쏠렸다. 최근 넥슨은 게임 ‘메이플스토리’의 리마스터 캐릭터를 공개한 후 남성 혐오 표현 논란에 휩싸였다. 캐릭터 소개 영상에 쓰인 손동작이 남혐 표현이라는 의혹으로 곤욕을 치렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런 넥슨이 과거 ‘여성 혐오자’로 낙인돼 수년간 법정 다툼까지 했던 보겸을 광고에 등장시킨 것이다. 보겸은 그가 시청자들과 나누던 인사법 ‘보이루’로 인해 비판을 받았다. ‘보이루’가 여성 비하 의미를 지니고 있다는 의혹이 불거지면서다. 이후 윤지선 세종대 대양휴머니티칼리지 초빙교수가 ‘보이루’가 여성 혐오 표현이라고 논문에 언급하면서 논란은 더 커졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보겸과 윤 교수는 법정에서 다퉜다. 그 결과 보겸은 윤 교수를 상대로 한 손해배상 청구소송에서 승소했다. 2년 만에 방송을 통해 지난 9월 돌아온 보겸은 소송 과정에서 겪은 심적 고통을 호소했다. 그는 ‘보이루 논란’ 이후 사람들이 자신을 알아보는 게 두려워 성형 수술을 감행했다고도 털어놨다. 이번 광고에서 보겸은 다시 한번 ‘보이루’라는 인사를 건넸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이 광고를 본 일부 네티즌은 넥슨을 비판했다. 여전히 ‘보이루’가 혐오 표현이라고 생각하는 이들은 광고에 불편함을 내비쳤다. ‘(넥슨은) 모든 혐오에 반대한다더니 어떤 혐오는 혐오가 아닌가’, ‘이 정도면 여자들은 우리 게임 하지 말라는 수준 아닌가’ 등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘술값 125만원’ 안 내고 난동 부린 강남경찰서 경감 체포</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954914&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954914&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-09T06:12:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2018100115534862059_1538376828_0018954914.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 강남경찰서 팀장급 간부가 유흥주점에서 ‘술값을 내지 않겠다’며 행패를 부리다가 현행범으로 체포됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8일 YTN의 보도에 따르면 강남경찰서는 재물손괴와 무전취식 혐의로 같은 경찰서 소속 팀장급 A 경감을 현장에서 체포했다. A 경감은 이날 새벽 1시30분쯤 강남 소재 유흥주점에서 술값 125만원을 내지 않은 혐의를 받고 있다. 술값이 많이 나왔다며 행패를 부리다가 술잔과 소파 등 주점 물건을 망가뜨린 혐의도 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A 경감을 대기발령 조치하고 정확한 경위를 조사하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>EU, 세계 최초 ‘AI 규제법’ 타결… 안면인식 등 엄격 통제</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954924&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954924&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-09T06:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2022121510260937479_1671067569_0018954924.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유럽연합(EU)이 치열한 논의 끝에 세계 최초로 인공지능(AI) 기술에 대한 포괄적 규제 법안에 합의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴포스트(WP), 뉴욕타임스(NYT) 등 외신에 따르면 유럽연합 집행위원회(EC)와 유럽의회, EU 27개 회원국 당국자들은 벨기에 브뤼셀에서 37시간이 넘는 마라톤 회의를 거쳐 8일(현지시간) 밤 ‘AI 법’(AI Act) 도입에 합의했다. 협상은 지난 6~7일 22시간 동안 1차로 진행됐으며 이날 오전 2차 회의가 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AI 규제법은 시민의 권리와 민주주의에 잠재적 위협이 될 수 있는 AI 활용을 금지하는 게 주요 내용이다. 타결안에는 AI의 위험성을 분류하고 투명성을 강화하며, 규정을 준수하지 않는 기업에는 벌금을 부과하는 내용이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 큰 쟁점은 안면 인식이었다. 타결안은 정치·종교적 신념, 성적 지향, 인종과 같은 민감한 특성을 기준으로 사람들을 분류하는 안면 인식 데이터베이스 구축을 위해 인터넷 혹은 보안 영상에서 생체 정보를 스크랩하는 것을 금지했다. 다만 사법당국의 인신 매매 피해자 수색, 테러 위협 예방, 살인·강간 등 범죄 용의자 추적 등을 위한 ‘실시간’ 안면 인식은 허용하는 등 예외 조항을 뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AI 기반 모델 출시 전 투명성 의무도 부과했다. EU에서 사업하려는 기업들, 특히 자율주행차나 의료 장비 등 ‘고위험’ 기술을 선보이는 기업은 데이터를 공개하고 엄격한 테스트를 거쳐야 한다. EU는 AI가 생성한 콘텐츠에 대한 표시도 의무화하도록 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;규정을 위반하는 기업은 750만 유로(또는 매출액의 1.5%)에서 최대 3500만 유로(또는 전 세계 매출의 7%)에 해당하는 벌금을 부과받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 EU 집행위는 AI 규제법 초안을 2021년 초 발의했다. 그러나 당시엔 AI 영향력이 크지 않아 입법 논의에 큰 진전이 없었다. 이후 챗GPT 등 출시에 따라 규제 논의가 재점화했다. 이번 협상에서는 프랑스와 독일, 이탈리아 등 일부 국가들이 자국 기업에 불리할 수 있다는 이유로 일부 규정 완화를 주장하면서 난항이 빚어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;EU는 추가 논의를 통해 세부 사항을 최종 결정할 예정이다. 최종 법안에서 일부 내용이 바뀔 수 있으며 이르면 2026년 전면 적용이 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;티에리 브르통 EU 집행위원은 이번 합의가 혁신을 촉진하고 개인과 기업의 권리 보호 간에 균형을 이룬다고 평가했다. 그는 성명에서 “우리는 시민의 기본권을 보호하면서 법 집행 지원을 위해 AI의 잠재력을 최대한 활용하는 것 사이의 적절한 균형을 찾는 데 많은 시간을 보냈다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 실효성에 대한 의문도 제기된다. NYT “이 법의 시행은 12~24개월 뒤에 발효될 것으로 전망되는데 이는 AI를 개발할 수 있는 상당히 긴 시간”이라며 “이 법의 효용성에 대한 한계도 제기되고 있다”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>18세에 캘리포니아 검사된 한인 청년 피터 박</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954925&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954925&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-09T06:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120915214762699_1702102907_0018954925.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 캘리포니아주에서 17세의 나이에 변호사 시험에 ‘소년 급제’하고 이듬해 검사가 된 한인 청년이 세간의 주목을 받았다. 캘리포니아주에선 역대 최연소 변호사 시험 합격자다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캘리포니아주 툴레어 카운티 지방검찰청은 지난 6일(현지시간) 보도자료에서 최근 검사로 임용된 피터 박(18)이 캘리포니아주 변호사 시험에 역대 최연소 합격 기록을 쓴 주인공이라고 소개했다. 그는 지난 7월 17세의 나이로 변호사 시험에 처음으로 도전해 단번에 합격했다. 캘리포니아주에서 이전까지 최연소 합격자는 18세였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현지 한인사회에 따르면 피터 박은 한국계로 알려졌다. 그는 13세였던 2019년에 캘리포니아주 오렌지 카운티 사이프레스에 있는 고등학교 옥스포드 아카데미에 입학했다. 동시에 노스웨스턴 캘리포니아대학교 법대에 등록했다. 캘리포니아주에서는 대학 수준의 자격을 검증하는 시험(CLEPS)에 합격하면 고교 졸업장 없이도 로스쿨에 지원할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 2년 뒤인 2021년 캘리포니아에서 고등학교를 조기 졸업할 수 있는 시험(CHSPE)에 합격해 고교 과정을 마친 뒤 로스쿨 공부에 집중해 올해 졸업했다. 이후 올해 8월부터 툴레어 카운티 지방검찰청에서 시보로 일했다. 지난달 말 주(州)법상 성인인 18세가 돼 검사로 정식 임용됐다. 그는 지난 5일 공식 임명장을 받고 선서했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박씨는 “변호사 시험에 합격하기 위해서는 훈련과 전략이 필요했고, 결국 해냈다”며 “이 길을 발견한 것이 내게 큰 축복이며, 더 많은 사람이 변호사가 될 수 있는 대안적인 길이 있다는 것을 알게 되기를 바란다”고 소감을 밝혔다. 이어 “나는 사회의 자유, 평등, 정의를 수호해야 한다는 도덕적 사명감으로 검사가 되기를 열망했다”며 “검사들이 지역사회를 안전하게 지키고 피해자를 구제하는 것을 존경한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이스라엘 국방 “가자지구서 하마스 붕괴 시작 징후”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954948&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954948&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-09T06:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023112816200551034_1701156005_0018954948.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘군의 하마스 소탕전이 3개월차로 접어든 가운데 가자지구에서 하마스의 붕괴가 시작됐다는 징후가 보인다고 요아브 갈란트 이스라엘 국방부 장관이 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9일(현지시간) 타임스오브이스라엘 등 현지 언론에 따르면 갈란트 장관은 전날 유대 명절 하누카를 맞아 가자지구 인근 군부대를 방문해 “가자에서 (하마스가) 붕괴하기 시작했다는 징후가 보인다”며 “여러분 모두가 이 문제에 핵심적인 역할을 하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다니엘 하가리 이스라엘군 수석대변인은 이와 관련해 “이스라엘군이 지하에 숨은 하마스 테러범과 치열한 교전을 벌여 다수의 테러범을 제거했으며, 점점 더 많은 하마스 대원이 투항하고 있다”고 말했다. 그는 이어 “지난 48시간 동안 이스라엘군은 200명이 넘는 테러 용의자들을 체포했다”며 “이들 중 하마스 지휘관과 특공대인 누크바 대원 등 수십명은 심문을 위해 504 정보부대와 신베트로 이첩됐다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하마스 지도자의 은신처로 알려진 가자지구 남부 최대 도시 칸 유니스 공격 작전은 3∼4주가량 이어질 것이란 전망이 나온다. 미국 매체 악시오스에 따르면 이스라엘 국방부 고위 관리는 이스라엘군이 가자지구 북부에서 상당한 진전을 봤으나 남부 칸 유니스에서의 작전은 “이제 막 시작됐다”며 이같이 말했다. 칸 유니스엔 현재 100만명 이상의 난민들이 머무는 것으로 추정된다. 이스라엘군은 이곳을 하마스 지도자 야히야 신와르의 은신처로 지목하며 포위해 시가전을 벌이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 관리는 향후 전쟁 일정과 관련해 이스라엘이 이달 말 고강도 전면전 단계 작전을 끝내면 미국은 만족할 것이지만, 이스라엘은 내년 1월 말을 목표로 하고 있다고 밝혔다. 현재 미국 행정부와 이스라엘 정부의 견해차는 이런 고강도 전면전 단계 마무리 일정에 대한 것이라고 그는 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 지난 7일 이스라엘군이 칸 유니스에 대해 전면 공세에 들어가자 조 바이든 미 대통령은 베냐민 네타냐후 이스라엘 총리와 통화해 민간인 보호의 중요성을 강조했다. 로이드 오스틴 미 국방장관도 같은 날 갈란트 장관과 비슷한 내용의 통화를 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 이 관리는 미국이 이스라엘에 대해 “제동을 걸거나” 확고한 작전 중단 시한을 제시하지는 않았으며, 시간이 얼마 남지 않았다는 사실을 지적했다고 전했다. 존 파이너 백악관 국가안보 수석 부보좌관도 “우리는 이스라엘에 확고한 시한을 제시하지 않았다”며 “그것은 우리의 역할이 아니며 (이것은) 그들의 분쟁”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KeG 펍지 모바일 첫날, 경남 3점차 선두</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954981&amp;code=61162013&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954981&amp;code=61162013&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-12-09T07:45:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120916364462712_1702107404_0018954981.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경상남도가 4개 매치에서 꾸준히 점수를 누적하며 선두에 등극했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경남은 9일 대전 유성구 소재 e스포츠경기장에서 열린 ‘제15회 대통령배 아마추어 e스포츠 대회(KeG)’ 결선 1일차 경기에서 1치킨을 거머쥐며 39점을 누적, 선두에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫 매치에서 5점을 획득한 경남은 매치2에서 10킬 치킨을 차지하며 치고 나갔다. 이후 두 매치에서 나란히 7점씩을 추가하며 추격을 뿌리치고 선두 자리를 지켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주는 막바지에 내달렸으나 선두 탈환엔 실패했다. 매치1, 매치2에서 다소 부진했지만 매치3에서 17점을 획득한 데 이어 마지막 매치에서 10점을 추가해 선두 자리를 마지막까지 위협했다. 그러나 3점이 모자라 2위에 머물렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산(33점), 경기도(30점), 경북도(30점), 충북도(25점), 인천시(22점), 광주시(21점), 서울시(19점) 등이 뒤를 이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상위권에 다소 촘촘하게 점수대 형성돼있기 때문에 다음날 4개 매치에서 순위가 요동칠 가능성이 높다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120916331262711_1702107192_0018954981.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120916414462713_1702107704_0018954981.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;KeG 리그는 아마추어 선수들이 지역 소속으로 출전하는 리그형 대회로 올해 새롭게 신설됐다. 지난 9월과 10월에 월별 리그를 두 차례 진행했고 올해를 마무리하는 리그 결선이 이달 9일부터 이틀간 진행 중이다. 문체부가 주최하고 한국e스포츠가 주관한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘리그 오브 레전드(LoL)’ 종목 월별 리그를 우승한 부산시와 경기도, 상위 입상한 대전시와 광주시 팀이 출전한다. ‘배틀그라운드 모바일’의 경우 종목 월별 리그에 출전한 15개 지역 56명의 선수들이 대결한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LoL 종목은 4강과 &lt;span&gt;3·4위전은 3전 2선승제, 결승전은 5판 3선승제로 진행한다. 펍지 모바일은 4인 스쿼드로 하루에 4개 매치씩 총 8개 매치의 누적 순위와 킬 포인트를 합산해 우승자를 가린다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;KeG 리그 결선 LoL 종목 우승 지역에는 상금 1000만원, 펍지 모바일 우승 지역에는 상금 500만원이 우승 트로피와 함께 수여된다. KeG 리그 결선 총상금은 4000만원이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;KeG 리그 결선은 네이버 e스포츠, 협회 유튜브, 트위치, 아프리카TV에서 생중계된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미일, 새 ‘대북 이니셔티브’ 추진… 北 군사협력·외화벌이 차단</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954996&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954996&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-09T08:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120916573562715_1702108655_0018954996.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국·미국·일본 3국은 북한의 핵·미사일 개발을 적극적으로 차단하기 위한 새로운 ‘대북 이니셔티브’ 추진을 선언했다. 아울러 내년 선거를 앞두고 가짜뉴스 대응에도 공조키로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조태용 국가안보실장, 제이크 설리번 미국 국가안보보좌관, 아키바 다케오 일본 국가안전보장국장은 이날 용산 대통령실에서 한·미·일 안보실장 회의를 열였다고 공동 브리핑을 통해 발표했다. 이에 따르면 3국 안보실장은 북한의 핵·미사일 위협, 러시아·북한 군사협력 동향 등에 대한 의견을 교환했으며 국제사회의 유엔 안전보장이사회 결의 이행 및 위반 행위 차단을 위해 적극 협력하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 올해 신설된 한미일 사이버 워킹그룹을 기반으로 북한 해킹 및 정보기술(IT) 노동자 파견을 통한 외화 획득을 차단하기로 했다. 앞서 3국은 북한 핵·미사일 개발의 자금원으로 지목된 북한의 불법 사이버 활동을 차단하기 위한 외교당국의 실무그룹을 지난 7일 일본 도쿄에서 공식 출범시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 미사일 경보정보 실시간 공유와 다년간의 3자 훈련 계획 수립 등 한·미·일 간 안보 협력도 차질 없이 추진하기로 했다. 설리번 보좌관은 브리핑에서 “북한의 위협, 사이버 범죄, 암호화폐 세탁에 따른 위협과 경솔한 우주 및 탄도미사일 시험에 대응하는 노력이 시작됐다”고 설명했다. 3국 안보실장은 또 공급망 조기경보시스템 시범사업과 한·미·일 기술보호 네트워크 조기 출범을 위해 지속적으로 협력하기로 했다고 대통령실은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국의 팽창 정책을 정면으로 겨냥한 언급도 있었다. &lt;span&gt;설리번 보좌관은 “대만해협의 평화와 안전을 수호할 것이며 항행의 자유를 동중국해, 남중국해에서 지켜 나갈 것”이라고 강조했다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;중국은 최근 한국과 일본 등 역내 국가들을 견제하려는 경제적 압박 조치와 자원 무기화에 나섰다는 지적을 받아왔다.&lt;/span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 이와 관련해 3국은 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;핵심 광물이나 이차 전지와 같은 각국 경제의 필수 품목에서 잠재적인 교란이 발생할 때 이를 공동으로 포착하고, 글로벌 공동개발에 나서기로 했다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;중국의 산업용 요소와 인산안모늄 통제로 중국에 의존하는 자원 공급망의 불안정성이 커진 가운데 나온 조치다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3국은 외국으로부터의 가짜뉴스 등 ‘영향력 공작’ 대응에도 공조하기로 했다. 북한 러시아 중국 등의 선거 개입설에 대비하는 차원으로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미·일은 이밖에 사이버, 경제, 첨단기술 개발 협력 분야에서 캠프데이비드 합의의 후속 조치를 신속하게 추진하기로 했다. 조 실장은 “오늘 회의를 통해 세 나라 간 전략적 협력의 범위가 매우 넓고 깊이도 깊다는 점을 확인했다”며 “내년에도 이런 협의를 이어가며 공조를 더 강화할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오후 (2023년 12월 09일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955021&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955021&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-09T08:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120917304362722_1702110643_0018955021.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;12월 9일 토요일, 오후 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 시간 현재 대부분 지방이 흐린 날씨를 보이고 있고, 경기북부·영남 지방은 맑은 날씨를 보이고 있으며, 서울·경기남부·제주 지방은 구름이 많습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 기온은 서울 15도, 인천 14도, 수원 16도, 춘천 17도, 강릉 20도, 청주 18도, 대전 18도, 전주 18도, 광주 19도, 대구 19도, 부산 20도, 제주 20도 입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내일 아침기온은 서울 6.0도, 인천 3.0도, 수원 6.0도, 춘천 4.0도, 강릉 10.0도, 청주 9.0도, 대전 9.0도, 전주 11.0도, 광주 11.0도, 대구 8.0도, 부산 10.0도, 제주 14.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초등생 원룸 불러 추행한 40대, 택시기사 덕에 ‘덜미’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955026&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955026&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-09T08:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120917401962726_1702111219_0018955026.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;가출한 초등학생들을 유인해 강제 추행한 남성이 택시기사의 신고 덕분에 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 8일 KBS 보도에 따르면 경찰은 서울 신림동 고시촌 원룸에서 미성년자 강제추행 혐의로 40대 남성 A씨를 긴급 체포했다. 공개된 영상에서 경찰들은 원룸에 들이닥친 뒤 “경찰관인데 너희들 나와, 빨리!”라며 열두 살 여학생 2명을 현장에서 분리했다. 이불을 둘러쓰고 잔뜩 웅크려있던 학생들은 경찰이 옷을 건네자 받아서 걸쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;경찰이 파악한 결과 현장에서 발견된 학생들은 실종신고도 안 돼 있었다. 이들이 가출 후 재워줄 사람을 SNS로 찾자 A씨는 온라인메시지로 접근했다. 자신의 원룸으로 오라며 직접 택시를 보내 유인한 혐의를 받고 있다. 하지만 두 학생을 태운 택시기사는 이상한 낌새를 느꼈다. 아이들이 지나치게 불안해하는 걸 보고 경찰에 신고했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;출동한 경찰은 학생들이 내린 곳을 탐문한 끝에 40여분만에 남성을 붙잡았다. 학생들은 가족 품으로 돌아간 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당 “尹정부, 일본에 ‘굴종 외교’… 배상 요구하라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955034&amp;code=61111411&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955034&amp;code=61111411&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-09T08:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023111615435838667_1700117040_0018955034.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 정부가 군 위안부 피해자들이 낸 2차 손해배상청구 소송에서 패한 뒤에도 ‘무대응 원칙’으로 일관하는 것과 관련해 야당이 정부의 대일본 외교를 ‘굴종 외교’라고 비판하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권칠승 더불어민주당 수석대변인은 9일 브리핑에서 “&lt;span&gt;일본 정부가 저렇게 뻔뻔한 태도로 맞받아치는 것은 그동안 윤석열 정부가 보여온 대일 굴종 외교 때문”이라고 강조했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 서울고법은 지난달 23일 이용수 할머니와 고(故) 곽예남·김복동 할머니 유족 등 16명이 일본 정부를 상대로 낸 소송 항소심에서 ‘일본이 불법행위에 따른 위자료를 지급해야 한다’며 원고 승소 판결을 했다. 일본 정부가 상고 기한인 이날 0시까지 상고장을 내지 않아 이 판결이 그대로 확정됐다. 일본 정부는 어떠한 대응도 하지 않고 있다. 가미카와 요코 일본 외무상은 오히려 “한국 측에 적절한 조치를 강구할 것을 요구하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권 수석대변인은 “윤 대통령이 일본의 전쟁 범죄에 면죄부를 주고 오히려 앞장서서 과거사를 덮으려 하니 일본 정부가 ‘적절한 조치’를 요구하는 해괴한 일이 벌어지는 것”이라고 비판했다. 이어 “윤석열 정부는 피해자들이 피눈물 흘리며 싸워서 만들어 낸 승소라는 결과를 대일본 굴욕외교로 또다시 좌절시킨다면 국민은 물론 국제사회의 비난을 피할 수 없을 것”이라며 “&lt;span&gt;위안부 피해자들이 일본 정부로부터 진정성 있는 사과와 제대로 된 배상을 받을 수 있도록 일본 정부에 당당하게 대응하라”고 목소리를 높였다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KeG LoL부문 결승, 젠지-한화 대결 성사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955074&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955074&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-12-09T09:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120918264562748_1702114005_0018955074.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 아마추어 대회 ‘리그 오브 레전드(LoL)’ 부문에서 부산(젠지)과 대전(한화)의 결승 대결이 성사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산시와 경기도 대표팀은 9일 대전 유성구 소재 e스포츠경기장에서 열린 ‘제15회 대통령배 아마추어 e스포츠 대회(KeG)’ 결선 1일차 경기에서 각각 대전과 광주를 꺾고 결승전에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 두 팀 모두 세트스코어 2대 0으로 이기며 수준 높은 결승전을 기대케 했다. 부산은 젠지 스콜라스, 경기는 한화 아카데미가 지역 대표로 선발돼 이번 대회에 참가 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산은 9월, 경기는 10월 리그에서 정상에 올랐었던 만큼 이번 결승 대진은 예상에 부합하는 결과로 평가된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 중계방송으로 송출된 부산과 대전의 경기는 일방적인 승부였다. 부산은 두 세트 각각 22분, 21분 대에 게임을 끝낼 만큼 상대를 압도했다. 첫 세트에서 오리아나를 고른 부산의 박솔범은 이른 시간 잇달아 솔로킬을 내며 일찍이 승부를 결정지었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음 세트에선 정글러 박동현의 신 짜오가 초반부터 라인에 강하게 푸시를 강하며 럼블-아칼리로 이어지는 딜러 라인을 성장시켰다. 이후 킬 잔치를 벌인 부산은 별다른 위기 없이 게임을 가져갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이윤석 전 국회의원 “기독교 가치관 지키겠다…지역발전 전기 마련 총력”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955152&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955152&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-09T11:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120920404562772_1702122046_0018955152.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이윤석 더불어민주당 전 국회의원이 내년 22대 총선에서 전남 목포 지역구 출마에 앞서 가진 출판기념회가 성황을 이뤘다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 의원은 9일 목포시 신안비치호텔 2층 비발디홀에서 출판기념회를 갖고 “‘목포광역시대’를 기치로 목포·무안·신안 통합을 이뤄 지역발전의 전기를 마련하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이날 자신의 성장과정과 정치에 꿈을 갖게 된 계기, 꿈을 이뤄 국회의원이 된 후 활약상, 하나님과 고마운 분들에 대한 감사 등을 기록한 책 ‘꿈, 나를 이끌다’에 대한 설명을 통해 소회를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;출판기념회에는 김대중재단 권노갑 이사장과 박지원 전 국정원장, 김영록 전남지사, 박홍률 목포시장, 김현재 케이삼흥그룹 회장, 목포시민 등 3000여명이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재명 더민주당 대표는 축전을 통해 “이윤석 의원은 목포를 대표하는 실력 있는 정치인”으로 “풀뿌리 민주주의와 자치분권, 민생정치를 늘 앞장서 실천해 왔다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;축사에 나선 권노갑 이사장은 “이윤석 의원은 부드럽지만 일할 때는 누구보다 강하고 신의가 깊은 사람”이라며 이 전 의원에 대한 각별한 소회를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박지원 전 국정원장도 “이윤석 의원은 일을 할 줄 아는 인물이지만, 지역을 위해 더 많은 일을 해야한다”고 주문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120920505162774_1702122652_0018955152.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 전 의원은 “깊은 신앙을 가진 종교인으로서 꼭 국회의원이 돼서 동성애 반대 등 기독교 가치관을 지키는데 앞장서겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;목포=김영균 기자  ykk222@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광양경제청, 율촌산단 공용 ESS 사업 간담회…입주기업 전력 공급</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955163&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955163&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-09T12:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1209/2023120920590962777_1702123150_0018955163.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;광양만권경제자유구역청이 서울 프레지던트 호텔에서 ‘율촌산단 공용 ESS 사업 간담회’를 개최했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9일 광양경제청에 따르면 지난 7일 가진 행사는 올해 분산에너지 활성화 특별법 제정과 최근 산업부의 에너지스토리지(ESS) 산업 발전전략에 맞춰 율촌산단 공용ESS사업을 조기에 추진하고자 한국ESS산업진흥회 최창호 회장 및 임원진 회원사를 대상으로 마련했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 사업은 율촌산단 지원시설 용지 약 4000평 부지에 3000억원을 투자해 컨테이너형 ESS를 통해 입주기업에 전기를 공급하게 된다. 1단계, 2단계 포함 총 1.5Ghw 규모로 설치될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광양경제청과 한국ESS산업진흥회, 율촌·해룡산단협의회는 이번 사업을 추진하기 위해 2022년 8월부터 산단 내 입주기업 대상 설명회 및 개별기업 방문 수요조사를 진행해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2024년 하반기부터 공급 예정인 공용 ESS는 전기료가 저렴한 경부하 시간대 충전 후 최대부하 시간대에 방전하는 방식으로 약 6000억원 이상의 전기료 절감 효과가 예상된다. 이러한 비즈니스 모델은 국내·외 산업단지로 확대 적용해 나갈 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 간담회에서 협의된 사항을 기반으로 광양경제청과 한국ESS산업진흥회는 전남도와 산업부에 공용 ESS 사업 조기 구축 및 활성화를 위한 제도적 지원을 건의할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송상락 광양경제청장은 “율촌산단 공용 ESS 사업으로 입주기업의 전기료 부담 경감 및 안정적인 전력 공급 뿐 만 아니라 향후 한국ESS산업진흥회와 긴밀한 협조를 통해 광양만권을 ESS산업 생태계 구축과 수출제조 기지로 발돋움 할 수 있도록 노력하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광양=김영균 기자  ykk222@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] ‘재명이네 마을’ 개설자 “‘개딸’ 용어 파기…언론사 정정보도 청구 요청”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955204&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955204&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-09T13:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023120921332762786_1702125207_0018955204.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표 강성 지지층 커뮤니티인 ‘재명이네 마을’ 개설자가 9일 ‘개딸’(개혁의 딸) 명칭의 공식 파기를 선언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 ‘개딸’ 용어를 사용하는 언론사를 상대로 정정 보도를 청구해달라고 당에 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘개딸’ 용어는 이 대표 강성 지지자들이 서로를 지칭하며 처음 쓰기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘재명이네 마을’은 대표적인 ‘이재명 팬덤’ 커뮤니티로, ‘개딸’ 용어 확산에 결정적인 영향을 미쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 ‘개딸’이라는 용어가 민주당 지지층 사이에서 사라질지 여부에 관심이 집중된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘명튜브’라고 자신을 지칭한 한 이 대표 지지자는 이날 민주당 국민응답센터에 ‘‘개딸’ 명칭 파기 확인 및 각종 기사 ‘민주당원’ 정정보도 요구 청원’이라는 제목의 글을 올려 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 지지자는 청원문에서 “2023년 12월 9일 0시부로 ‘개딸’이라는 명칭을 공식 파기한다”라며 “앞으로 개딸이라는 명칭 대신 ‘민주당원’ 또는 ‘민주당 지지자’로써 명명해 주시길 바란다”고 선언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “앞으로 이 지구상에 있지도 않은 ‘개딸’이라는 기사 제목과 내용으로 민주당원을 매도한다면 마치 ‘폭도’라는 프레임을 걸어 광주를 잔혹하게 포격했던 전두환처럼 허위, 날조, 선동하는 기사와 기자로 확인하고 낙인찍겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “민주당은 ‘개딸’이라는 명칭을 쓴 기사 및 언론사에 대해 ‘민주당원’이란 명칭으로 정정 보도 청구할 것을 청원한다”며 “의원들도 공식 파기된 ‘개딸’이란 명칭을 쓰지 말아달라”고 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 지지자는 그러면서 “2022년 3월 9일 역대 대통령 선거 사상 최소 득표율로 민주당이 패한 뒤 눈물로 무너져 내린 민주당원들의 흩어진 마음들을 위로하고 하나로 모으기 위해 2022년 3월 10일 새벽 2시 재명이네 마을을 개설했다”며 “(우리는) ‘개딸’, 개혁의 딸이라는 명칭을 쓰며 서로를 격려하고 민주당을 위해, 이 땅의 검찰 독재를 막기 위해 힘을 내고 다시 일어났다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “하지만 상대 진영은 (영화 ‘서울의 봄’의 주인공) 전두광의 음모처럼 우리를 프레이밍해 선동했고, 이에 더 참지 못해 이 글을 작성하고 청원으로써 공식화 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “민주당과 각 의원을 지지하는 수많은 커뮤니티가 있다”며 “어느 한 곳을 특정해 프레이밍, 선동하시지 말라”며 “우리는 모두 생각과 이상이 조금씩 다른 개인이고, 민주당원으로서 하나”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023120921324362785_1702125163_0018955204.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;청원글은 9일 오후 9시 기준 254명의 동의를 얻었다. ‘재명이네 마을’에 올라온 같은 내용의 글에는 “격하게 공감한다” “청원 동의했다” “언론과 비명(비이재명)계들의 개딸 프레임 선전 선동이 도를 넘었다”는 등의 댓글이 147개 달린 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 민주당 관계자는 이런 지지자들의 움직임에 대해 “일각에서 ‘개딸’이라는 단어 하나로 소수 강성 지지자들의 뜻대로 움직이는 당처럼 몰아가는 것에 대한 문제제기 차원인 것 같다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동환 기자 huan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 12월 10일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955495&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955495&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-09T20:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023121005311462840_1702153875_0018955495.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;12월 10일 일요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 6.0도, 인천 3.0도, 수원 6.0도, 춘천 4.0도, 강릉 10.0도, 청주 9.0도, 대전 9.0도, 전주 11.0도, 광주 11.0도, 대구 8.0도, 부산 10.0도, 제주 14.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 15.0도, 인천 14.0도, 수원 15.0도, 춘천 14.0도, 강릉 13.0도, 청주 16.0도, 대전 16.0도, 전주 18.0도, 광주 19.0도, 대구 18.0도, 부산 19.0도, 제주 21.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 경기남부·충남 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘암흑물질’ 비밀 파헤치는 中… 지하 2400m 실험실 가동</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018952865&amp;code=61131811&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018952865&amp;code=61131811&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-09T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023120815585862415_1702018738_0018952865.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국이 우주의 미스테리 ‘암흑 물질’을 파헤치기 위해 세계에서 가장 깊은 실험실을 가동하기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍콩 일간 명보는 8일 중국 관영 신화통신을 인용해 “지난 7일 쓰촨성 진핑산에서 지하 2400m에 위치한 33만㎡ 규모의 세계 최대 초심층 연구실 ‘중국 진핑 지하 실험실’이 가동을 시작했다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 실험실은 올림픽 수영 경기장 120개 규모의 크기로 지어졌다. 기존 ‘세계 최대 지하 실험실’이라고 불렸던 이탈리아의 그란 사소 국립실험실 면적의 두배에 달한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공사는 총 두 단계에 걸쳐 진행됐다. 2010년에 착수한 1단계 공사에서 4000㎡ 규모, 2020년 12월 칭화대와 야롱강 수력발전회사가 협력해 2단계 확장 공사를 시작해 3년만에 지금의 형태를 갖추게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계에서 가장 깊은 땅속에 위치한 이 실험실은 변수로 작용할 어떤 요소도 유입할 수 없는 환경을 갖춘 것으로 알려졌다. 이 때문에 대부분의 우주선(cosmic ray)을 효과적으로 차단하며 암흑물질 탐지에 이상적인 초청정 환경을 조성할 수 있을 것으로 기대된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;암흑물질은 우주 총 구성 물질의 26.8%를 차지하는 정체불명의 물질이다. 우주생성 초기부터 존재해 은하의 구조 등을 결정하는 중요한 역할을 한 것으로 알려졌지만, 빛을 내지 않고 다른 물질과 거의 반응하지 않아 관측이 상당히 어렵다. 실제로 검은색을 띄는 것은 아니지만 빛을 내지 않아 ‘암흑 물질’이라는 이름이 붙었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전파나 적외선, 가시광선, 자외선, X선 등과 같은 전자기파로 암흑물질을 관측할 수 없다. 오직 중력을 통해서만 존재를 가정할 수 있는 가설상의 물질이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨첸 칭화대 교수는 신화통신에 “진핑 실험실은 지구 표면 우주선의 1억분의 1에 해당하는 극소량의 우주선에만 노출되기 때문에 암흑물질 연구를 위한 초청정한 공간을 제공한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최승훈 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포집한 탄소로 새 제품 만든다…산업계 ‘CCU’ 상업화 잰걸음</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954994&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954994&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-09T21:00:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023071623360493748_1689518164_0018954994.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;산업계가 배출되는 탄소를 붙잡아 이를 제품 생산에 활용하고자 한다. 탄소 포집·활용(CCU)은 산업 공정에서 발생한 탄소를 포집한 후 부가가치가 높은 자원으로 전환하는 기술이다. 기업들은 CCU로 탄소 감축이라는 시대적 과제를 이행하면서 수익까지 챙기겠다는 구상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일 업계에 따르면 글로벌 이산화탄소 이니셔티브(GCI)는 2030년 CCU 시장 규모를 약 1094조원(8370억 달러)으로 예측했고, 기후·에너지해법센터(C2ES)는 약 1512조원(1조1570억 달러)으로 추산했다. 한국 정부도 올해 3월 이산화탄소 포집·저장·활용(CCUS) 기술을 통한 탄소 감축 목표치를 1120만t으로 기존(2021년 발표)보다 90만t 상향했다. CCUS는 CCU에 더해 이산화탄소를 포집해 땅속에 묻는 ‘CCS’까지 포괄하는 개념이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기업들은 발 빠르게 움직이는 중이다. SGC에너지는 지난 5일 전북 군산 열병합발전소에서 CCU 설비의 상업 가동에 들어갔다고 밝혔다. CCU 설비로 냉각·압축한 액화탄산을 출하하기 시작했다. SGC에너지는 하루 300t, 연간 10만t의 이산화탄소를 포집해 액화탄산으로 만들 예정이다. 액화탄산은 유통, 조선, 반도체, 농업 등 다양한 분야에서 활용한다. 특히 드라이아이스, 용접용 가스, 반도체 세정용 탄산 등에 많이 사용한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG화학은 포집한 이산화탄소와 공정 중 발생하는 메탄으로 플라스틱을 만들고자 한다. 올해 충남 대산공장에 1000t 규모 메탄건식개질(DRM) 파일럿 설비를 구축해 시운전까지 마쳤다. LG화학 관계자는 “향후 독자 기술로 개발한 공정과 촉매를 검증하고 2026년까지 설비 규모를 지속해서 확대할 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대오일뱅크는 정유 부산물인 ‘탈황석고’와 포집한 이산화탄소로 시멘트, 콘크리트, 경량블록 등 건축 소재를 생산할 계획이다. 충남 대산공장 내 연산 10만t 규모 생산설비 구축을 검토 중이다. 롯데케미칼은 기체 분리막을 적용한 상업용 CCU 설비 확보를 위해 실증, 경제성 검토, 공정 설계 등을 진행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK이노베이션도 CCU 사업을 확대하고 있다. 지난 2021년 울산공장에서 이산화탄소를 회수한 후 이를 판매하는 사업을 시작했다. 수소 제조 공정에서 만들어진 ‘저순도 수소’는 별도의 시설에서 부산물인 이산화탄소 흡수·분리 과정을 거쳐 고순도 이산화탄소 가스로 회수한다. &lt;span&gt;고순도 이산화탄소 가스는 식물 재배, 반도체 에칭, 용접, 드라이아이스 등 이산화탄소가 필요한 수요처에 공급한다. 과거에는 수소 제조 공정에서 발생한 이산화탄소를 별도로 분리하지 않고 다른 가스와 함께 연료로 사용하거나 그대로 대기로 배출했었다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;해외에서도 관련 움직임이 활발하다. 캐나다의 카본큐어는 콘크리트를 생산할 때 이산화탄소를 주입해 저장하는 기술을 상업화했다. 이산화탄소로 콘크리트 강도를 높이면서 시멘트와 물 사용량까지 줄일 수 있다. 독일 코베스트로는 이산화탄소를 반응 원료로 활용해 폴리우레탄 제품을 만든다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황민혁 기자 okjs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[창간 35주년 국민일보에게] 김윤희 전 횃불트리니티신학대학원대 총장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955443&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955443&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2023-12-09T21:00:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023121004410662833_1702150866_0018955443.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;①국민일보에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;다음 세대의 고민과 이슈, 신앙에 대한 갈등 뿐 아니라 복음을 모르는 젊은이들이 기독교를 바라보는 시각, 남녀 관계의 갈등, 미래에 대해 느끼는 이들의 불안감 등 청년 이슈를 다뤘으면 합니다. 이를 통해 교회 사역도 돕고 그들의 관심도 끄는 것이 필요하다고 봅니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;②한국교회에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;거의 모든 연령층이 일터에 몸담고 있기 때문에 한국교회가 ‘일과 영성’ ‘일터사역’에 관심을 가져야 합니다. 그렇지 않으면 대부분 많은 시간을 일터에서 보내는 기독교인들의 삶과 관계 없는 교회 사역을 하게 되기 때문입니다. 이들의 필요에 관심을 가짐으로 일터의 삶과 말씀이 연결돼 있다는 것을 알려줘야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;③한국 사회에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;정치권의 막말과 마구잡이 비난, 인격 부족, 도덕 추락, 양심 부재 등의 모습으로 사회에 ‘그래도 된다’는 부정적 메시지를 던져준 부분을 회복해야 합니다. 옳고 그름이 올바로 받아들여지고 사실에 책임지며 기본 도덕관에 동의하는 모습과 함께 ‘가짜뉴스’ ‘인공지능 시대’를 대비하는 미래지향적 모습을 갖춰 나가야 합니다. 지금은 대 혼란의 시대로 기독교 가치관이 어느 때보다 더 필요합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김아영 기자 singforyou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[창간 35주년 국민일보에게] 김민석 목사(한국공공신학연구소장)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955452&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955452&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2023-12-09T21:00:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023121004454362835_1702151144_0018955452.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;①국민일보에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;한국교회에서 소외된 청년과 여성의 목소리를 가감없이 전달해주십시오. 교계 언론이 청년들로 인해 부흥한 교회들을 조명할 때 대부분 찬양 인도, 젊은 설교자의 메시지에 집중해 보도하는 경향이 있습니다. 교회의 2/3 이상을 차지하는 여성들과 젊은이들의 의견이 반영돼 부흥하는 교회들을 발굴하며 이들 교회가 어떤 의사결정 구조를 갖고 있는지에 대해서도 조명해줬으면 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;②한국교회에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;환경 문제와 지역 사회 안에서의 교회 역할에 대해 관심을 가졌으면 합니다. 한국교회는 특히 목회자의 비위 문제와 성 문제에 대해선 침묵하고 있습니다. 이 문제를 덮어주는 것이 교회를 위한 행동으로 착각하기도 합니다. 목회자와 성도들이 이 문제에 따른 책임을 다시 한번 생각할 수 있도록 기독 언론이 진지하게 다뤄줬으면 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;③한국 사회에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;공공의 선을 추구하던 모습을 찾아보기 힘든 시대입니다. 이웃을 섬기고 배려하며 환대했던 한국의 전통 문화가 회복되었으면 좋겠습니다. 어른을 공경하고 아이들을 존중하며 사랑하는 문화가 회복되길 기대합니다. 약자를 배려하고 돕는 사회로 나아가길 바랍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김아영 기자 singforyou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>IATA, 내년 항공 승객 47억명 예상… 사상 최대치 경신</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018949850&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018949850&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-09T21:01:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023092511022476345_1695607344_0018949850.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;내년 항공기 이용 승객이 사상 최대치를 기록할 전망이다. 엔데믹 이후 여객 수요 폭발로 이례적인 회복을 이뤄낸 항공업계가 성장세에 접어들 것이라는 예상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제항공운송협회(IATA)는 최근 내년 항공 여객수가 47억명에 달할 것으로 전망된다고 밝혔다. 이는 코로나19 이전인 2019년 연간 항공 여객수 45억명을 넘어서는 수치다. IATA는 전세계 항공사들의 모임이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매출과 순이익 등도 성장세를 이어갈 것으로 예상했다. IATA는 내년 항공업계 매출은 올해보다 7.6% 성장한 9640억 달러(약 1272조4800억원)로 전망했다. 항공 산업 순이익은 257억 달러(약 34조원)로 올해 예상치인 233억 달러(약 30조원)보다 2.7% 증가할 것으로 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2024년 운영되는 항공편도 4010만편으로 2019년의 3890만편을 넘어설 것으로 예상했다. 2023년에는 3680만편이 운영됐다. 탑승률도 2023년 82.0%에서 소폭 개선된 82.6%로 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기침체 여파에도 이같은 전망을 발표한 건 코로나19 이후 항공 산업이 이례적인 회복세를 보이며 정상 궤도에 오른 영향이 가장 컸다. 윌리 월시 IATA 사무총장은 “항공산업의 회복 속도는 놀라울 정도로 빨랐다”며 “내년에는 승객과 화물 모두 정상적인 성장세를 보일 것으로 기대한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IATA가 지난 11월 진행한 승객 여론 조사도 낙관적인 전망을 뒷받침한다. 설문조사에 참여한 여행자 3분의 1은 펜데믹 이전보다 더 많이 여행을 다니고 있다고 답했다. 앞으로 12개월 동안 여행 계획이 있는지를 묻는 질문에는 응답자 44%가 지난 12개월보다 여행을 더 다닐 것이라고 답했다. 비슷한 수준을 유지하겠다고 답한 이용자도 48%에 달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변수도 있다. IATA는 우크라이나-러시아 전쟁과 이스라엘-하마스 전쟁이 계속되고 있는 점, 항공기 공급망 문제가 해소되지 않은 점 등이 부정적 영향을 끼칠 것으로 봤다. 유가 상승도 우려되는 요인이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>IATA, 내년 항공 승객 47억명 예상… 사상 최대치 경신</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018949850&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018949850&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-09T21:01:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023092511022476345_1695607344_0018949850.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;내년 항공기 이용 승객이 사상 최대치를 기록할 전망이다. 엔데믹 이후 여객 수요 폭발로 이례적인 회복을 이뤄낸 항공업계가 성장세에 접어들 것이라는 예상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제항공운송협회(IATA)는 최근 내년 항공 여객수가 47억명에 달할 것으로 전망된다고 밝혔다. 이는 코로나19 이전인 2019년 연간 항공 여객수 45억명을 넘어서는 수치다. IATA는 전세계 항공사들의 모임이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매출과 순이익 등도 성장세를 이어갈 것으로 예상했다. IATA는 내년 항공업계 매출은 올해보다 7.6% 성장한 9640억 달러(약 1272조4800억원)로 전망했다. 항공 산업 순이익은 257억 달러(약 34조원)로 올해 예상치인 233억 달러(약 30조원)보다 2.7% 증가할 것으로 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2024년 운영되는 항공편도 4010만편으로 2019년의 3890만편을 넘어설 것으로 예상했다. 2023년에는 3680만편이 운영됐다. 탑승률도 2023년 82.0%에서 소폭 개선된 82.6%로 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기침체 여파에도 이같은 전망을 발표한 건 코로나19 이후 항공 산업이 이례적인 회복세를 보이며 정상 궤도에 오른 영향이 가장 컸다. 윌리 월시 IATA 사무총장은 “항공산업의 회복 속도는 놀라울 정도로 빨랐다”며 “내년에는 승객과 화물 모두 정상적인 성장세를 보일 것으로 기대한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IATA가 지난 11월 진행한 승객 여론 조사도 낙관적인 전망을 뒷받침한다. 설문조사에 참여한 여행자 3분의 1은 펜데믹 이전보다 더 많이 여행을 다니고 있다고 답했다. 앞으로 12개월 동안 여행 계획이 있는지를 묻는 질문에는 응답자 44%가 지난 12개월보다 여행을 더 다닐 것이라고 답했다. 비슷한 수준을 유지하겠다고 답한 이용자도 48%에 달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변수도 있다. IATA는 우크라이나-러시아 전쟁과 이스라엘-하마스 전쟁이 계속되고 있는 점, 항공기 공급망 문제가 해소되지 않은 점 등이 부정적 영향을 끼칠 것으로 봤다. 유가 상승도 우려되는 요인이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[창간 35주년 국민일보에게] 서진한 대한기독교서회 사장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954402&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954402&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2023-12-09T21:01:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023120908521562624_1702079536_0018954402.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; ①국민일보에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;기독교에 대한 사회적 신뢰가 추락하는 상황에서, 국민일보가 한국교회와 한국 사회를 연결하는 소통의 가교가 되었으면 좋겠습니다. 한국 사회는 기독교를 단색 렌즈를 통해 고착화된 이미지로 보고 있습니다. 그러니 교계의 미담뿐만 아니라, 기독교 안에도 이렇게 다양한 모습이 있구나, 서로 다른 목소리가 있구나를 보여줌으로써 일방적인 인식을 완화할 수 있지 않을까 생각합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; ②한국교회에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;교회끼리 더불어 사는 노력을 시작하면 좋겠습니다. 목사의 이중직을 인정하는 데 관심이 높습니다. 필요합니다. 그러나 그것만으로는 충분치 않습니다. 목회자의 이중직은 대개 생활의 핍절함 때문입니다. 신학생을 줄여야 합니다. 많이 배출하고 내버려 두니, 적자생존이고 각자도생입니다. 교단별 노회별로 크고 작은 교회가 공생하는 제도를 모색해보면 좋겠습니다. 마이너스 성장 시대, 지방교회 소멸시대에 꼭 필요한 일입니다. 연결하는 사역이 정말 중요합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; ③한국 사회에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;지독한 분열과 대립의 시대입니다. 내 편은 무조건 옳고 상대편은 무조건 나쁘다는 식입니다. 사람은 옳고 그름을 분별해야 합니다. 그러나 그 분별은 최종적이거나 절대적이지 않아야 합니다. 절대적인 것은 오직 하나님의 영역입니다. 사람의 모든 판단은 잠정적이고 과도적입니다. 이를 넘어서는 것은 오만이고 독선입니다. 다름 가운데서도 합리적 토론이 가능한 사회로 나아가기를 염원합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우성규 기자 mainport@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[창간 35주년 국민일보에게] 차순삼 한국구세군 여성사역부 서기관</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954515&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954515&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2023-12-09T21:01:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023120910051162638_1702083911_0018954515.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; ①국민일보에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;국민일보를 통해 구세군의 노숙인 사업, 시니어 사업, 미혼모 시설이 소개된 적 있습니다. 소외된 이웃들은 우리 주변에 있지만 쉽사리 주변에 도움을 요청하지 못합니다. 구세군은 그들을 위해 먼저 다가가고자 노력하지만 스스로 존재감을 감추고 살아가는 이웃들을 찾아내어 도움을 제공하기는 쉽지 않습니다.&lt;br&gt;이웃들이 국민일보의 기사를 보고 구세군을 비롯한 주변 사람에게 도움의 손길을 요청할 수 있도록 더 많은 사람에게 가까이 다가갈 수 있는 보도 부탁드립니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; ②한국교회에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;교회는 이 땅에서 하나님 나라 확장을 위하여 예수님을 구주로 고백하는 사람들이 이 목적을 위해 부르심을 받은 공동체입니다. 한국교회는 교회의 존재 목적인 하나님 나라 확장과 영혼 구원 그리고 도움이 필요한 사람들을 하나님의 사랑으로 돌보는 일을 잘 감당해 나가야 합니다. 한국교회가 본연의 존재 목적에 더 충실했으면 좋겠습니다. 교회와 그리스도인들이 하나님의 말씀을 실천하고 예수님의 가르침을 삶으로 재현해낼 수 있기를 바랍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;③한국 사회에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;한국사회는 물질만능주의와 외모지상주의, 양극화 그리고 이기주의가 만연되어 있습니다. 또한 세대 간의 갈등과 성별 갈등이 심합니다. 한국사회가 이런 모든 역기능적 모습에서 벗어나고 갈등을 극복하고 모든 사람이 안전하고 행복하고 즐거운 사회안전망을 제대로 갖춘 사회가 되기를 바랍니다. 다른 사람의 다름을 잘 이해하지 못하고 잘 참지 못하며 편 가르기 또한 심각합니다. 한국사회는 타인에 대한 존중과 배려, 나와 다른 사람들에 대한 포용력, 약자들에 대한 보다 세밀하고 따뜻한 보살핌과 회복 탄력성을 갖춘 사회가 되었으면 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신은정 기자 sej@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[창간 35주년 국민일보에게] 정명규 한국교정선교회 이사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955201&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955201&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2023-12-09T21:01:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023120921542662800_1702126466_0018955201.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;①국민일보에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;국민일보는 우리 주님의 말씀을 전하는 사역 곳곳을 전하며 어두운 세상 속에 따뜻한 빛을 비추는 역할을 맡고 있다. 따라서 갇힌 자들을 위한 기사를 다룬다면 더 좋을 것 같다. 성경을 살펴보면 우리 예수님은 헐벗고 목마르며 병든 자들을 주로 돌보셨다. 수용자들은 자신의 가족이나 사회 모두가 사랑해주지 않는다. 복음 실은 국민일보가 그런 사람들의 애환과 고증을 조명해주면 좋겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;②한국교회에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;‘이촌향도’. 한국 농어촌지역의 복음화가 황폐해지고 있다. 한국교회의 특단의 대책이 필요할 때다. 교단을 초월해 힘을 모아 장단기적 대책을 세워 농어촌 지역을 회복해가야 하겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;③한국사회에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;산업화로 인해 개인주의가 팽배해지고 있다. 코로나 이후에는 더 온라인 사회를 맞이하며 더 심해졌다. 한국교회가 힘을 써야 할 때다. 우리 그리스도의 사랑을 통해 공동체의 가치가 널리 퍼져 서로서로 배려하고 사랑하는 미래를 모색해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동규 기자 kkyu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[창간 35주년 국민일보에게] 김태영 한국교회봉사단 대표단장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018953400&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018953400&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2023-12-09T21:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023120818410362513_1702028463_0018953400.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;①국민일보에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;한국교회가 사회에서 신뢰를 많이 잃어버린 상황이다. 섬김과 봉사 약자와의 동행이 한국교회가 다시 신뢰를 회복하고 호감을 얻을 수 있는 방법이다. 국민일보가 이를 위한 기획기사를 마련하면 좋겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;②한국교회에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;통일은 우리 시대의 민족적 과제다. 독일 통일을 본받아서 민족 공동체 사이의 나눔을 꾸준하게 실천해야 한다. 또 탈북민에 대한 관심과 지원, 관련 세미나 등에 적극적으로 나서면 좋겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;③한국사회에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;현재 한국사회는 갈등 공화국이다. 이 지점에서 종교의 역할인 화해가 더 중요해졌다고 본다. 한국사회가 갈등을 잘 관리해 서로 간의 문화 충돌이 없도록 노력해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박용미 기자  mee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[창간 35주년 국민일보에게] 박종현 서울 송파구의원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954525&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954525&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2023-12-09T21:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023120910104762640_1702084247_0018954525.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; ①국민일보에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;국민일보는 일반적으로 보수적인 입장을 취하는 언론으로 알려져 있다. 정보 과잉의 시대에 여론을 담아내고 또 건강한 여론을 조성할 수 있도록 더 다양하고 폭넓은 입장과 견해를 전해주시길 바란다. 더욱 다양한 뉴미디어 플랫폼에서 국민일보만의 콘텐츠를 만날 수 있길 바란다. 특히 홈페이지 재단장이 제안한다. 레거시 미디어(기존 매체)의 정형성을 벗어나 젊은이들의 개성과 트렌드를 담아낼 수 있는 별도의 유닛을 구성해보길 제안한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; ②한국교회에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;선교적 상황은 급변하는데, 각 교단의 법과 정책은 여전히 고성장시대에 머문 나머지 새롭게 태어나는 선교적 교회나 공동체들을 수용하지 못하고 있다. 교회됨의 기준을 세례교인의 숫자와 정형화된 예배당의 틀에 가두기보다는 유연하고 적극적인 정책으로 작은 교회들을 지원하고 장려해야 한다. 또한 복음서를 통해 예수님께서 보여주신 환대와 경청, 포용의 정신이 예배와 선교를 통해 구현되길 바란다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;③한국 사회에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;갈등과 분열이 만연한 우리 사회에 서로의 의견을 존중하며 대화하고 협상하는 문화가 필요하다. 갈등의 배경과 원인을 이해하고 상대방의 감정과 관점에 공감하며 상호 간의 이해를 높일 수 있는 비폭력 대화와 피해자의 회복과 사회적인 재통합과 재구성을 강조하는 회복적 정의 등이 문화로 자리 잡을 수 있도록 교육 과정에 포함되어야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신은정 기자 sej@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[창간 35주년 국민일보에게] 김운용 장로회신학대 총장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954741&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954741&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2023-12-09T21:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023120912564662654_1702094206_0018954741.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; ①국민일보에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;지금껏 기독교 복음 정론지로 사명을 잘 수행해 온 국민일보 창간 35주년을 축하드립니다. 통일 시대를 열어갈 교회의 사명과 사회 통합, 탈종교화 현상이 더 고조되는 시대에 교회가 복음 사명을 어떻게 수행할 수 있을지와 다음 세대를 어떻게 세워갈 수 있을지에 대한 의제가 앞으로 더 많이 다뤄주셔서 통일시대, 복음 시대를 더 힘차게 열어갈 수 있길 빕니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; ②한국교회에 바란다 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;세계교회가 주목할 만큼 놀라운 교회 성장을 경험했던 한국교회는 급속한 쇠퇴의 길을 걷고 있는 듯한 불안감을 지울 수가 없습니다. 코로나 이후 그 현상은 더 두드러지게 나타나고 있습니다. 교회는 생명이며, 세상의 희망입니다. 중세교회가 깊은 흑암 가운데서 헤매고 있을 때, 개혁자들은 말씀 앞에 섰습니다. 말씀이 지로(指路)하는 대로 ‘본질로의 회귀’(ad Fontes)에 생명을 걸었습니다. 말씀 앞에 다시 겸손히 부복하고, 말씀을 삶으로 살아내는 훈련과 결단, 진정한 교회다움의 회복이 필요합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; ③한국 사회에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;K-문화 K-콘텐츠에 세계가 열광하고 주목하고 있습니다. 강대국의 틈바구니에서 억눌리고 전쟁과 이데올로기의 상처에 묶여 있던 나라가 이렇게 일어설 수 있었던 것은 하나님의 특별한 축복이었습니다. 하지만 민족의 가슴에는 어두운 그림자가 깊게 드리우고 있습니다. 사회적 분열과 갈등은 더 깊어지고 정치적 후진성도 여전하며 출산율은 세계 최하위, 자살률은 OECD 회원국 중에서 최고를 기록하고 있습니다. ‘간극 본능, 부정 본능, 비난 본능’이 온 사회를 뒤덮고 있습니다. 하지만 우린 일본 제국주의의 억압을 이겨냈고 민족상잔의 전쟁과 그 서럽던 가난을 딛고 일어섰으며 경제부흥과 민주화를 이뤄낸 민족입니다. 다시 손잡고 일어서 희망의 씨를 뿌려야 할 때입니다. ‘사람만이 희망’이라고, ‘눈 덮인 겨울 밭고랑에서도 보리는 뿌리를 뻗고’ 있다는 시인의 노래를 다시 소리높여 외쳐야 할 때입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동규 기자 kkyu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[창간 35주년 국민일보에게] 이덕주 한국기독교역사연구소 이사장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954462&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954462&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2023-12-09T21:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023120909325062627_1702081971_0018954462.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; ①국민일보에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;한국의 기독교 언론이 ‘죠션크리스도인회보’부터 시작하면 130년 역사입니다. 그런데 국민일보는 한국교회 안에서의 언론 기능보다 기독교 종합일간지로서 기독교 서클 밖, 즉 교회 밖 독자들을 위한 크리스천 메신저 역할을 해 왔습니다. 잘 해왔다고 생각합니다.&lt;br&gt;앞으로도 바라는 점이 있습니다. 기독교인들만이 읽는 신문이 아니라, 넌 크리스천 즉 기독교를 접할 기회가 없던 사람들에게도 읽힐 수 있는 신문으로 발전했으면 좋겠습니다. 기독교적 가치를 담으면서도 일반 사회와 소통하고 영향력을 발휘할 신문이 필요합니다. 공정하고 객관적인 뉴스를 중심으로 사회에 대한 인식을 확장해 가는 걸 도우며 기독교 가치관을 담고 일반 사회에 접근할 수 있는 공론지 역할이 강화됐으면 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; ②한국교회에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;2024년은 조선예수교연합공의회가 설립된 지 100주년이 되는 해입니다. 한국교회 연합운동의 100주년이란 뜻입니다. 거슬러 올라가면 1905년 선교사들을 중심으로 한국복음주의선교회연합공의회가 있었고, 1918년 조선예수교장감연합협의회는 말 그대로 장로교 감리교만의 연합이었다면, 1924년에 비로소 온전한 연합체인 조선예수교연합공의회가 출범한 것입니다. 1919년 3·1운동 등을 겪으며 한국교회가 하나 되어야 한다는 인식이 강하게 싹튼 결과입니다.&lt;br&gt;그럼에도 한국교회 자체가 하나 되지 못하고 서로 다른 목소리를 낸 게 사실입니다. 교리나 인식이 서로 다른 점을 인정하면서 복음을 기초로 해 본질에선 일치를 비본질적인 것엔 자유를 그리고 이 모든 것에 사랑을 더하자는 경구 그대로 실천이 필요합니다. 서로 대화와 협력 모색하는 것을 조심스럽게라도 시작하면 좋겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; ③한국 사회에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;내년에도 전쟁과 민족 갈등, 이데올로기 분출이 심해져 분쟁과 충돌이 심화할 것으로 예상합니다. 한국교회는 사회가 이럴 때 피스케이커 역할을 돌아봤으면 합니다. 갈등을 조장하고 부추기는 기독교가 아니라 서로 다른 생각을 귀담아들으면서 상대를 이해하고 노력했으면 좋겠습니다. 대화와 협력, 화해와 일치의 전범을 보이자는 것입니다. 궁극적으로는 하나님 나라를 구현해야 하는데, 이는 피스케이커 역할을 통해서 나타나기 마련입니다. 교회가 사회에 그런 역할을 했으면 좋겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우성규 기자 mainport@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[창간 35주년 국민일보에게]손은희 예장통합 총회문화법인 사무총장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955319&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955319&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2023-12-09T21:03:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023121000471962811_1702136839_0018955319.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;①국민일보에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;기독교가 국가 사회적으로 잘하고 있는 문화목회와 문화선교에 대해서 폭넓게 구체적으로 다뤄줬으면 합니다. 코로나 시기 국가 사회적으로 불편한 시선을 받았으나 여전히 선하고 좋은 영향력을 가지고 있는 기독교의 장점에 대해 보도가 됐으면 합니다.&lt;br&gt;예를 들어 교회와 지역의 소통을 위해서 힘쓰는 복지, 교육뿐 아니라 문화선교 차원의 일들을 일반인들도 참여할 수 있도록 보도해줬으면 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;②한국교회에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;하나님의 교회이지 교인의 교회가 아님을 인식했으면 좋겠습니다. 또한 교회가 지역사회를 위해, 그리고 지역과 함께하기 위해 ‘아까워하지 말고’ 마음껏 함께 하는 기회들을 넓혀 갔으면 좋겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;③한국 사회에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;여성과 남성, 남성과 여성이 함께 신뢰하며 서로의 장단점을 인정하고 보완하는 사회가 되도록 국가 사회적으로 평등과 공정의 체계가 마련되길 바랍니다.&lt;br&gt;또 누구나 일하고 싶을 때 일할 수 있는 시스템이 정비되길 소망합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조승현 기자 chosh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[창간 35주년 국민일보에게] 권오진 월드비전 F&amp;D실장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954754&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954754&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2023-12-09T21:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023120913040062657_1702094641_0018954754.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; ①국민일보에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;총체적 선교에 관한 기획 보도가 있으면 좋겠습니다. 한국교회 안에는 영과 육, 교회와 세상, 신앙과 삶, 선교와 구제, 영혼 구원과 사회적 책임 등의 이분법이 팽배해 있습니다. 예수 그리스도의 복음을 개인적 구원의 영역에 가둔 채, 사회와 국가와 창조세계의 수많은 문제들은 정치와 경제의 논리에 맡겨놓고 있습니다. 하나님은 교회와 성도들을 하나님의 창조세계에 대한 청지기로 부르셨습니다. 교회 내의 이분법적 신앙을 극복하고 온전한 복음의 빛을 세상에 비추기 위해서, 여러 교회와 선교기관은 총체적 선교를 국내외에 실천해가고 있습니다. 더 많은 교회와 크리스천 기관들이 함께 할 수 있도록 국민일보에서 통전적 선교에 관한 기획 보도를 진행해 주시고 구체적인 변화사례들도 한국교회에 많이 소개해 주시면 좋겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;②한국교회에 바란다 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;교회의 사명은 복음을 전하며 예수님의 제자를 길러내는 것입니다. 복음을 전하는 방식은 여러 가지일 수 있습니다. 그동안 한국교회는 선포(proclamation)의 방식으로 복음을 전했습니다. 하지만 안타깝게도 한국교회는 복음에 합당하지 못한 모습으로 인해 세상의 신뢰를 잃게 되었습니다. 복음전파의 대상이 교회로부터 등을 돌리고 있습니다. 이제는 복음을 선포하는 방식 만이 아니라, 복음을 나타내는(presentation) 방식이 필요합니다. 목회자와 성도들의 선한 삶과 사랑의 실천을 통해 복음을 보여줌으로써 세상에 감동을 줄 수 있어야 합니다. 선한 삶과 행위가 구원의 조건은 아니지만, 구원의 당연한 결과요 열매가 됩니다. 세상은 처음부터 복음에 관심을 두기 어렵습니다. 선한 삶과 행동으로 세상에 감동을 전할 수 있다면, 세상은 다시금 교회로 시선을 돌리고 복음에 반응할 수 있도록 마음의 문을 열게 될 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; ③한국 사회에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;현재 한국사회의 가장 큰 문제는 기록적인 저출산으로 인하여 미래 사회에 관한 불확실성이 퍼지고 있는 것입니다. 젊은이들은 결혼을 기피하고, 결혼했다 하더라도 출산을 원하지 않는 경우가 많습니다. 경력 단절을 두려워하고, TV와 온라인 콘텐츠를 통해 지속해서 깨어진 가정의 아픔을 접하고 있습니다. 청년들이 인생의 가장 큰 목적을 세상의 성공과 물질적 부에 두는 한, 저출산의 문제는 극복하기 어렵습니다. 청년들에 대한 경제적인 지원과 다양한 출산 장려 정책도 중요할 것입니다. 하지만 정말 중요한 것은 청년들의 인생관 변화라고 생각합니다. 가정의 소중함과 자녀 양육의 기쁨, 그리고 무엇보다 인생의 참 의미가 무엇인지에 대한 교육이 이루어질 수 있다면, 한국사회에 새로운 소망이 싹트게 될 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동규 기자 kkyu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[창간 35주년 국민일보에게] 김영식 소망교도소 소장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954817&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018954817&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2023-12-09T21:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023120914005662674_1702098057_0018954817.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; ①국민일보에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;국민일보가 외국의 새로운 범죄예방 시스템을 기획 탐방할 뿐만 아니라 한국에서 범죄예방을 위해 활동하고 있는 관련 민간단체 및 지역교회를 취재 보도했으면 한다. 국민이 더욱 안심할 수 있는 자발적 안전 체제를 발전적으로 끌어내는 데 앞장서 주시길 요청한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; ②한국교회에 바란다 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;미국은 범죄에 대해 강력히 대응해오고 있다. 조지 부시 대통령 이후 범죄자의 교정 재활을 위해 제2기회법(the Second Chance Act)을 제정하고 사회기금을 조성해 이들의 자발적인 교화와 사회복귀를 지원해 재범예방 성과를 높이고 있다. 고위험 범죄자 갱생을 이끄는 국제교도협회(Prison Fellowship International), 지원과 책임 서클(Circles of Support and Accountability), 마약사범 단약을 위한 베델(Bethel) 등 치료공동체들은 전 세계적으로 새로운 중독 범죄 대안으로 주목받고 있다. 특히 고무적인 사실은 이러한 활동이 지역 교회를 중심으로 자원봉사자들이 훈련받고 참여하거나 후원하여 지역 범죄문제에 앞장서 동참하고 있다는 사실이다. 한국교회도 이같은 사역을 위해 팔을 걷고 나서야 할 때다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; ③한국 사회에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;국민이 가장 불안을 느끼는 3가지 중에 범죄와 안전이 손꼽힌다. 우리 사회 전체 범죄 건수는 증가하지 않지만 묻지마 폭력, 성폭력 등 강력범은 오히려 상승하고 있어 국민 불안의 이유를 뒷받침한다. 게다가 신종 마약이 온라인 등 새로운 경로를 통해 청년들은 물론 청소년에게까지 퍼지고 있어 앞으로 큰 사회적 문제로 주목받는 안타까운 현실에 있다. 이러한 강력범죄와 마약범죄에 대응하여 최근 정부는 보호수용제도 등 다양하고 강력한 감시와 처벌 대안을 추진하고 있다. 물론 사회 안전 시스템과 처벌을 강화하는 것 또한 필요하나 이것만으로는 온전하고 근본적인 대안이 될 수 없다. 그 어떤 사람도 통제와 처벌로 변화되지는 않기 때문이다. 그래서 이들의 자발적인 변화와 회복을 촉진할 수 있는 새로운 교화 재범예방 대안을 마련해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동규 기자 kkyu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[창간 35주년 국민일보에게] 이재석 감리교군선교회 사무총장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955200&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955200&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2023-12-09T21:06:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023120921505862795_1702126258_0018955200.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;①국민일보에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;국민일보는 복음 실은 미디어 매체로서 기독교 복음 전도에 크게 이바지하고 있다. 35주년간 굳건히 자리를 지켜주고 복음을 전해주셔서 감사의 인사를 드린다. 2024년에는 교단과 신학교 군목 등 현장에서 나타나는 군선교 현장의 기사를 다각적으로 취재해 기사로 알리는 프로젝트를 하면 어떨까 싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;②한국교회에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;이유와 시기는 알 수 없지만 미국 사회에서 교회를 공유교회(Community Church)로 표현하는 것을 볼 수 있다. 교회가 지속해서 존재하기 위해서는 지역사회와 함께 하는 노력이 필요하다. 그중에 하나가 군선교이다. 군선교는 현재뿐 아니라 미래의 신앙인을 준비하는 사역이다. 한국교회가 군선교를 좀 더 긍정적이고 적극적인 자세로 후원하면서 교회의 선교적 사역으로 받아들인다면, 군선교는 20대 젊은 MZ세대로 하여금 삶의 방향을 하나님께로 향하게 할 뿐 아니라, 미래에 대한 희망을 품고 오늘에 최선을 다하게 할 수 있다. 육해공군과 해병대의 진중 세례식을 주관할 때마다 언제나 보이는 장면은 ‘목발 집고 세례받는 훈련병들’이다. 젊은 MZ세대도 하나님을 만나길 앙망하는 세대인 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;③한국사회에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;얼마 전까지만 해도 우리 사회를 핵가족 시대라고 말하던 때가 있었다. 남녀가 결혼해 형성되는 가족 안에는 최소한 두 사람 이상의 구성원이 존재한다. 이 구조가 존재하려면 서로에 관한 관심이 필요한데, 이 관심은 상대방에 대한 책임과 배려이다. 상대방에 대한 책임감을 느끼고 배려하는 행동을 할 때, 사람들은 자기 존재감을 누리게 된다. 그런데 우리 사회는 삶의 동반자나 상대가 없는 핵개인의 시대를 향하고 있다. 타자가 없는 나 혼자만으로도 삶이 가능한 시대에 우리가 사는 것이다. 이런 시대에 사람들은 자신의 인권과 자유를 먼저 요구한다. 자기 책임과 타인에 대한 배려가 점점 사라진다. 그래서 사회가 거칠어진다. 좀 더 안전하고 편안한 개인의 사회적 삶을 위해 잊혀가는 자기 책임감과 타인에 대한 배려심이 회복되기를 기대한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동규 기자 kkyu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“도와주세요!” 쓰러진 노인 살려낸 역무원들 [아살세]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018953297&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018953297&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-09T22:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023120816585462461_1702022334_0018953297.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“도와주세요”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 5일 오후 1시쯤이었습니다. 수도권 지하철 경의중앙선의 경기도 남양주 소재 덕소역 맞이방에 있는 분식 매장에서 점주의 다급한 목소리가 들려왔습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인턴 직원 노서현씨가 재빨리 사무실에 들어가 윤미경(42) 부역장과 정나라(30) 역무원에게 이 사실을 알렸습니다. 이들은 곧바로 매장 쪽으로 달려갔습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평소에도 역에서 안전사고가 자주 발생했다고 합니다. 당시만 해도 어떤 상황이 일어났는지 전혀 예상하지 못 했다고 윤 부역장은 8일 국민일보와의 통화에서 기억했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매장 앞에는 할아버지 한 분이 쓰러져 있었습니다. 윤 부역장은 상황 파악을 하기 위해 할아버지를 일으켜 세워보려 했습니다. 그러나 의식은 없었고, 할아버지 얼굴은 파랗게 질려 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;할아버지가 분식 매장 앞에서 쓰러졌다는 사실을 떠올린 윤 부역장은 목에 무언가 걸렸다는 것을 직감하고 등을 두드리기 시작했습니다. 그리고 곧장 응급 상황 교육 때 배웠던 ‘하임리히법’을 실시했습니다. 하임리히법은 흉부를 압박해 기도를 확보하는 응급처치 방법 가운데 하나입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 역무원도 윤 부역장과 함께 번갈아 응급처치를 진행했다고 합니다. 얼마 뒤 정 역무원이 하임리히법을 시행하는 윤 부역장을 향해 소리쳤습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“부역장님, 뭐가 나왔어요!”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;할아버지 목에 걸려 있던 음식물이 나오기 시작했습니다. 그럼에도 윤 부역장은 음식물을 끝까지 빼내기 위해 멈추지 않고 하임리히법을 시행했습니다. 다행히도 할아버지는 의식을 되찾고 눈을 뜰 수 있었습니다. 할아버지는 윤 부역장의 예상대로 할아버지는 먹던 어묵이 목에 걸려 호흡을 멈춘 것이었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들이 응급처치를 하던 사이 인턴 직원 노씨는 119에 신고했고, 출동한 구급대원은 발빠르게 대처한 직원들에게 엄지를 치켜세웠다고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의식을 회복한 80대 할아버지는 상태가 좋아져 병원 치료를 따로 받지 않고 귀가할 수 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 사연은 응급 상황을 목격한 다른 승객의 ‘칭찬 민원’을 통해 알려졌습니다. 이 승객은 “그동안 별생각 없이 타던 전철이었는데, 오늘은 역무원의 도움을 받아 목숨을 구하기도 한다는 것을 새삼 느꼈습니다. 덕소역 역무원님 너무 고생하셨어요”라며 감사의 글을 남겼습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 부역장은 “직원들과 함께해서 가능했던 일”이라며 “그날 근무가 저였기 때문에 그랬던 것일 뿐, 누가 근무했어도 똑같이 대응했을 것”이라며 몸을 낮췄습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 역무원 역시 “훈련에서만 보던 상황이 눈앞에 펼쳐져 잠시 당황했지만 평소 받은 교육을 떠올리며 침착하게 대응하려고 노력했다”며 “고객의 안전을 지키는 역무원으로서 앞으로도 철도 이용에 불편함이 없도록 세심하게 살피겠다”고 말했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코레일은 윤 부역장과 정 역무원에게 사장 표창을 수여하고 이들을 격려할 예정이라고 밝혔습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;[아직 살만한 세상]은 점점 각박해지는 세상에 희망과 믿음을 주는 이들의 이야기입니다. 힘들고 지칠 때 아직 살만한 세상을 만들어 가는 ‘아살세’ 사람들의 목소리를 들어보세요. 따뜻한 세상을 꿈꾸는 독자 여러분의 제보를 기다립니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;박종혁 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“도와주세요!” 쓰러진 노인 살려낸 역무원들 [아살세]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018953297&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018953297&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-09T22:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023120816585462461_1702022334_0018953297.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“도와주세요”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 5일 오후 1시쯤이었습니다. 수도권 지하철 경의중앙선의 경기도 남양주 소재 덕소역 맞이방에 있는 분식 매장에서 점주의 다급한 목소리가 들려왔습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인턴 직원 노서현씨가 재빨리 사무실에 들어가 윤미경(42) 부역장과 정나라(30) 역무원에게 이 사실을 알렸습니다. 이들은 곧바로 매장 쪽으로 달려갔습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평소에도 역에서 안전사고가 자주 발생했다고 합니다. 당시만 해도 어떤 상황이 일어났는지 전혀 예상하지 못 했다고 윤 부역장은 8일 국민일보와의 통화에서 기억했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매장 앞에는 할아버지 한 분이 쓰러져 있었습니다. 윤 부역장은 상황 파악을 하기 위해 할아버지를 일으켜 세워보려 했습니다. 그러나 의식은 없었고, 할아버지 얼굴은 파랗게 질려 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;할아버지가 분식 매장 앞에서 쓰러졌다는 사실을 떠올린 윤 부역장은 목에 무언가 걸렸다는 것을 직감하고 등을 두드리기 시작했습니다. 그리고 곧장 응급 상황 교육 때 배웠던 ‘하임리히법’을 실시했습니다. 하임리히법은 흉부를 압박해 기도를 확보하는 응급처치 방법 가운데 하나입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 역무원도 윤 부역장과 함께 번갈아 응급처치를 진행했다고 합니다. 얼마 뒤 정 역무원이 하임리히법을 시행하는 윤 부역장을 향해 소리쳤습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“부역장님, 뭐가 나왔어요!”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;할아버지 목에 걸려 있던 음식물이 나오기 시작했습니다. 그럼에도 윤 부역장은 음식물을 끝까지 빼내기 위해 멈추지 않고 하임리히법을 시행했습니다. 다행히도 할아버지는 의식을 되찾고 눈을 뜰 수 있었습니다. 할아버지는 윤 부역장의 예상대로 할아버지는 먹던 어묵이 목에 걸려 호흡을 멈춘 것이었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들이 응급처치를 하던 사이 인턴 직원 노씨는 119에 신고했고, 출동한 구급대원은 발빠르게 대처한 직원들에게 엄지를 치켜세웠다고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의식을 회복한 80대 할아버지는 상태가 좋아져 병원 치료를 따로 받지 않고 귀가할 수 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 사연은 응급 상황을 목격한 다른 승객의 ‘칭찬 민원’을 통해 알려졌습니다. 이 승객은 “그동안 별생각 없이 타던 전철이었는데, 오늘은 역무원의 도움을 받아 목숨을 구하기도 한다는 것을 새삼 느꼈습니다. 덕소역 역무원님 너무 고생하셨어요”라며 감사의 글을 남겼습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 부역장은 “직원들과 함께해서 가능했던 일”이라며 “그날 근무가 저였기 때문에 그랬던 것일 뿐, 누가 근무했어도 똑같이 대응했을 것”이라며 몸을 낮췄습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 역무원 역시 “훈련에서만 보던 상황이 눈앞에 펼쳐져 잠시 당황했지만 평소 받은 교육을 떠올리며 침착하게 대응하려고 노력했다”며 “고객의 안전을 지키는 역무원으로서 앞으로도 철도 이용에 불편함이 없도록 세심하게 살피겠다”고 말했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코레일은 윤 부역장과 정 역무원에게 사장 표창을 수여하고 이들을 격려할 예정이라고 밝혔습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;[아직 살만한 세상]은 점점 각박해지는 세상에 희망과 믿음을 주는 이들의 이야기입니다. 힘들고 지칠 때 아직 살만한 세상을 만들어 가는 ‘아살세’ 사람들의 목소리를 들어보세요. 따뜻한 세상을 꿈꾸는 독자 여러분의 제보를 기다립니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;박종혁 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교사 참수한 10대 이슬람 제자들… 전원 집행유예</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955586&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955586&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-09T22:04:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023121006272862842_1702157248_0018955586.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;수업 시간에 무함마드를 다룬 만화를 보여줬다는 이유로 교사를 살해한 프랑스 학생들이 법원에서 전원 유죄를 선고받았다. 법원은 이들에게 징역 6개월~3년을 선고했지만 전원에게 집행유예 처분을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9일(현지시간) 프랑스24 등 외신에 따르면 프랑스 소년법원은 전날 ‘교사 참수 사건’과 관련해 10대 피고인 6명에 대한 재판을 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 사건은 지난 2020년 이슬람 학생인 압둘라흐 안조로브가 프랑스 지리교사 사뮤엘 패티를 학교 인근에서 칼로 참수한 사건이다. 체첸 출신인 안조로브는 그의 교사가 자유토론 시간에 무함마드를 다룬 만화를 보여줬다는 이유로 그를 무참하게 살해했다. 안조로브는 범행 현장에서 경찰에 사살됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번에 법정에 선 10대 5명은 그의 공범으로 기소됐다. 범행 당시 14~15세였던 이 학생들은 패티 교사를 특정하고 그를 학교 밖으로 유인해내는 등 안조로브의 범행을 도운 것으로 조사됐다. 나머지 여학생 1명은 온라인상에서 “패티가 만화를 보여주기 전 이슬람 학생들에게 교실을 나가라고 요구했으며 이런 사실에 항의하자 자신을 처벌했다”는 내용의 허위사실을 유포한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;6명 가운데 가장 가벼운 형을 받은 학생은 징역 6개월에 가택연금형을 선고받았다. 전자발찌 착용도 명령받았다. 나머지 피고인들에는 2년에서 3년의 징역형 집행유예가 선고됐다. 법원은 이들이 학교나 직장에 다니며 집행유예 기간을 보낼 것을 명령했다. 피고인과 그의 부모들은 재발 방지를 위한 후속 교육을 듣게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;패티 교사의 유족은 형량이 너무 낮다며 강하게 반발했다. 패티 측 변호인을 맡은 버지니 레 로이 변호사는 “2020년 프랑스에서 평범한 남성이 참수당한 것은 굉장히 심각한 일”이라며 “법원의 이런 가벼운 판결은 고인의 가족과 그의 학생들, 동료 교사들에게 좋지 않은 메시지를 줄 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 판결은 지난 2일 23세 독일계 필리핀 남성이 에펠탑 인근에서 이슬람 극단주의자에게 칼에 찔려 사망한 사건이 발생한 지 1주일 만에 나왔다. 이 남성은 정신질환을 앓은 것으로 알려졌다. 10월에는 프랑스 북부에서 옛 이슬람 제자가 교사를 찾아가 칼로 살해하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;ABC뉴스에 따르면 프랑스법에 따라 미성년 피고인들의 신상은 공개되지 않는다. 피고인과 가족들은 취재진의 질의에 대답하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교사 참수한 10대 이슬람 제자들… 전원 집행유예</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955586&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955586&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-09T22:04:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023121006272862842_1702157248_0018955586.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;수업 시간에 무함마드를 다룬 만화를 보여줬다는 이유로 교사를 살해한 프랑스 학생들이 법원에서 전원 유죄를 선고받았다. 법원은 이들에게 징역 6개월~3년을 선고했지만 전원에게 집행유예 처분을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9일(현지시간) 프랑스24 등 외신에 따르면 프랑스 소년법원은 전날 ‘교사 참수 사건’과 관련해 10대 피고인 6명에 대한 재판을 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 사건은 지난 2020년 이슬람 학생인 압둘라흐 안조로브가 프랑스 지리교사 사뮤엘 패티를 학교 인근에서 칼로 참수한 사건이다. 체첸 출신인 안조로브는 그의 교사가 자유토론 시간에 무함마드를 다룬 만화를 보여줬다는 이유로 그를 무참하게 살해했다. 안조로브는 범행 현장에서 경찰에 사살됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번에 법정에 선 10대 5명은 그의 공범으로 기소됐다. 범행 당시 14~15세였던 이 학생들은 패티 교사를 특정하고 그를 학교 밖으로 유인해내는 등 안조로브의 범행을 도운 것으로 조사됐다. 나머지 여학생 1명은 온라인상에서 “패티가 만화를 보여주기 전 이슬람 학생들에게 교실을 나가라고 요구했으며 이런 사실에 항의하자 자신을 처벌했다”는 내용의 허위사실을 유포한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;6명 가운데 가장 가벼운 형을 받은 학생은 징역 6개월에 가택연금형을 선고받았다. 전자발찌 착용도 명령받았다. 나머지 피고인들에는 2년에서 3년의 징역형 집행유예가 선고됐다. 법원은 이들이 학교나 직장에 다니며 집행유예 기간을 보낼 것을 명령했다. 피고인과 그의 부모들은 재발 방지를 위한 후속 교육을 듣게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;패티 교사의 유족은 형량이 너무 낮다며 강하게 반발했다. 패티 측 변호인을 맡은 버지니 레 로이 변호사는 “2020년 프랑스에서 평범한 남성이 참수당한 것은 굉장히 심각한 일”이라며 “법원의 이런 가벼운 판결은 고인의 가족과 그의 학생들, 동료 교사들에게 좋지 않은 메시지를 줄 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 판결은 지난 2일 23세 독일계 필리핀 남성이 에펠탑 인근에서 이슬람 극단주의자에게 칼에 찔려 사망한 사건이 발생한 지 1주일 만에 나왔다. 이 남성은 정신질환을 앓은 것으로 알려졌다. 10월에는 프랑스 북부에서 옛 이슬람 제자가 교사를 찾아가 칼로 살해하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;ABC뉴스에 따르면 프랑스법에 따라 미성년 피고인들의 신상은 공개되지 않는다. 피고인과 가족들은 취재진의 질의에 대답하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>은행권, 자영업자 이자 150만원씩 돌려준다… 2조 규모</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955613&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955613&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-09T22:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023040507454298368_1680648343_0018955613.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;은행권이 높은 금리로 어려움을 겪는 자영업자와 소상공인에게 1인당 최대 150만원의 현금을 지급하는 ‘캐시백’을 검토한다. 18개 은행이 돌려줄 현금만 2조원에 달할 것으로 추산된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일 금융권에 따르면 ‘은행권 민생금융 지원방안 태스크포스(TF)’는 지난 7일 오전 비공개 회의를 열고 구체적인 상생금융 대책을 논의했다. 이 TF에는 은행연합회와 회원 은행, 금융당국 관계자들이 참여하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;은행권이 마련한 계획안을 종합하면, 이번 상생금융 사업 대상은 올해 말 기준으로 금리 연 5% 이상 기업대출을 보유한 자영업자나 소상공인으로 좁혀졌다. 부동산임대업 대출자는 대상에서 제외된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐시백은 이들이 내년 중 납부할 이자의 일부를 현금으로 바로 돌려주는 형태로 진행된다. 지급 시점과 주기는 아직 정해지지 않았지만, 일시불보다는 분기별 지급이 유력하다. 이자 납부 부담을 지속적으로 줄여준다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금리 감면율의 경우 대출금리를 구간별로 나눠 차등 설정한다. 대출 금리가 높을수록 감면율이 높아진다. 단 평균 감면율은 최소 1.5% 포인트 이상으로 유지한다는 방침이다. 한마디로 금리 6% 차주보다는 금리 10% 차주가 더 많은 폭의 이자 감면을 받게 된다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 은행권은 ‘대출 1억원에 대해 최대 연 150만원 환급’을 첫 번째 안으로 논의하고 있다. 대출 금액에 따라 지나치게 환급액 차이가 나는 것을 방지하기 위해 1억원이라는 기준을 설정한 것으로 전해졌다. 10억원 대출을 보유한 사람이 1억원 대출 보유자보다 10배나 많은 캐시백을 수령하는 것을 방지하기 위한 장치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 사업에는 주요 시중은행과 인터넷전문은행, 지역은행을 포함해 18개 은행이 참여한다. KDB산업은행과 한국수출입은행은 참여하지 않는다. 은행연합회 시뮬레이션 결과를 보면 총지원액은 2조원에 달한다. 은행연합회 회원 은행들의 지난해 당기순이익(18조9369억원)의 10% 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;총지원액이 은행 규모에 따라 분배되면, 은행은 각사 방침에 따라 자율적으로 지원에 나선다. 다만 추가적인 시뮬레이션 결과에 따라 평균 감면율이나 감면액은 조정될 수 있다. 총지원액이 2조원에서 늘거나 줄어들 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 TF의 가장 큰 고민은 어떤 은행에 얼마만큼의 지원액을 배분하느냐다. 이 기준에 따라 실질적인 현금 지출 규모가 결정되는 만큼 은행들 입장에서는 민감하게 받아들일 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;은행연합회는 당기순이익 비중(30%)·대출금리 5% 초과 개인사업자(소호) 대출 비중(30%)·은행연합회 분담금 비중(40%)이라는 지표를 가중평균하는 방안(1안)과 단순히 당기순이익 비중만을 적용하는 방안(2안)을 놓고 고심하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>은행권, 자영업자 이자 150만원씩 돌려준다… 2조 규모</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955613&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955613&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-09T22:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023040507454298368_1680648343_0018955613.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;은행권이 높은 금리로 어려움을 겪는 자영업자와 소상공인에게 1인당 최대 150만원의 현금을 지급하는 ‘캐시백’을 검토한다. 18개 은행이 돌려줄 현금만 2조원에 달할 것으로 추산된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일 금융권에 따르면 ‘은행권 민생금융 지원방안 태스크포스(TF)’는 지난 7일 오전 비공개 회의를 열고 구체적인 상생금융 대책을 논의했다. 이 TF에는 은행연합회와 회원 은행, 금융당국 관계자들이 참여하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;은행권이 마련한 계획안을 종합하면, 이번 상생금융 사업 대상은 올해 말 기준으로 금리 연 5% 이상 기업대출을 보유한 자영업자나 소상공인으로 좁혀졌다. 부동산임대업 대출자는 대상에서 제외된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐시백은 이들이 내년 중 납부할 이자의 일부를 현금으로 바로 돌려주는 형태로 진행된다. 지급 시점과 주기는 아직 정해지지 않았지만, 일시불보다는 분기별 지급이 유력하다. 이자 납부 부담을 지속적으로 줄여준다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금리 감면율의 경우 대출금리를 구간별로 나눠 차등 설정한다. 대출 금리가 높을수록 감면율이 높아진다. 단 평균 감면율은 최소 1.5% 포인트 이상으로 유지한다는 방침이다. 한마디로 금리 6% 차주보다는 금리 10% 차주가 더 많은 폭의 이자 감면을 받게 된다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 은행권은 ‘대출 1억원에 대해 최대 연 150만원 환급’을 첫 번째 안으로 논의하고 있다. 대출 금액에 따라 지나치게 환급액 차이가 나는 것을 방지하기 위해 1억원이라는 기준을 설정한 것으로 전해졌다. 10억원 대출을 보유한 사람이 1억원 대출 보유자보다 10배나 많은 캐시백을 수령하는 것을 방지하기 위한 장치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 사업에는 주요 시중은행과 인터넷전문은행, 지역은행을 포함해 18개 은행이 참여한다. KDB산업은행과 한국수출입은행은 참여하지 않는다. 은행연합회 시뮬레이션 결과를 보면 총지원액은 2조원에 달한다. 은행연합회 회원 은행들의 지난해 당기순이익(18조9369억원)의 10% 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;총지원액이 은행 규모에 따라 분배되면, 은행은 각사 방침에 따라 자율적으로 지원에 나선다. 다만 추가적인 시뮬레이션 결과에 따라 평균 감면율이나 감면액은 조정될 수 있다. 총지원액이 2조원에서 늘거나 줄어들 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 TF의 가장 큰 고민은 어떤 은행에 얼마만큼의 지원액을 배분하느냐다. 이 기준에 따라 실질적인 현금 지출 규모가 결정되는 만큼 은행들 입장에서는 민감하게 받아들일 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;은행연합회는 당기순이익 비중(30%)·대출금리 5% 초과 개인사업자(소호) 대출 비중(30%)·은행연합회 분담금 비중(40%)이라는 지표를 가중평균하는 방안(1안)과 단순히 당기순이익 비중만을 적용하는 방안(2안)을 놓고 고심하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든, 최근 한 달 간 트럼프에 완패</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955666&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955666&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-09T22:09:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023112309503745827_1700700637_0018955666.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 대통령이 최근 한 달간 실시된 주요 여론조사에서 도널드 트럼프 전 대통령에 완패한 것으로 나타났다. 바이든 대통령은 이스라엘의 가자지구 반격 이후 핵심 지지층 이탈이 현실화하면서 트럼프 전 대통령을 단 한 번도 이기지 못했다. 대선이 1년도 채 남지 않은 시점이어서 지지층 단속에 비상이 걸렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)이 9일(현지시간) 발표한 가상 양자대결 여론조사(지난달 29일~지난 4일 등록 유권자 1500명 대상)에서 바이든 대통령과 트럼프 전 대통령 지지율은 각각 43%, 47%로 나타났다. 로버트 케네디 주니어, 코넬 웨스트, 조 맨친 등 무소속이나 제3당 후보까지 포함한 5자 대결에서 바이든 대통령은 31%로 트럼프 전 대통령(37%)에게 6% 포인트 차로 밀렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에머슨대가 최근 발표한 여론조사에서도 바이든 대통령 지지율은 43%로 트럼프 전 대통령(47%)보다 4% 포인트 낮았다. 제3지대 후보군을 포함한 다자대결에서는 트럼프 전 대통령이 43%로 바이든 대통령(37%)보다 6% 포인트 앞섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인 뉴스매체 메신저와 해리스폴 공동 조사에서는 바이든 대통령(40%)과 트럼프 전 대통령(47%) 지지율 격차가 7% 포인트까지 벌어졌다. 리얼클리어폴리틱스(RCP) 조사에서도 트럼프 전 대통령은 46.7% 지지율을 얻어 바이든 대통령(44.7%)을 앞섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 지난주 모닝컨설트 조사에서만 트럼프 전 대통령과 지지율 동률(43%)을 이뤘다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트럼프 전 대통령이 주요 여론조사에서 바이든 대통령을 압도하기 시작한 건 이스라엘이 가자지구 공습을 본격화하기 시작한 이후부터다. 바이든 대통령과 트럼프 전 대통령은 지난 10월까지만 해도 여론조사에서 1~2% 포인트 내 박빙 판세를 유지하며 엎치락뒤치락 반전을 거듭했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 11월 중순 CBS뉴스와 CNN, 폭스뉴스, 마켓대 로스쿨, 퀴니피액대 등이 실시한 조사에서 바이든 대통령은 트럼프 전 대통령에게 2~4% 포인트 차이로 뒤졌다. 하버드 CAPS-해리스폴이 지난달 20일 발표한 조사에서는 트럼프 전 대통령이 48% 지지를 얻어 바이든(41%) 대통령을 7% 포인트 앞섰다. 이 기간 바이든 대통령은 아랍·무슬림계와 18~34세 젊은 유권자 사이에서 지지가 급락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령에 대한 지지층 이탈은 국정 수행 지지율 하락에서도 드러났다. WSJ 여론조사에서 바이든 대통령 직무 수행 지지율은 37%로 역대 최저치를 기록했다. 바이든 대통령에 대한 부정적 견해를 밝힌 응답자는 61%까지 치솟았다. 바이든 대통령 정책으로 인해 피해를 보았다고 답한 응답자도 53%로 나타났다. 바이든 대통령에 대한 불만이 지지 철회로 이어지며 트럼프 전 대통령과의 가상 양자대결에 직접적인 영향을 끼치고 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 트럼프 전 대통령을 직접 겨냥한 공세 수위를 높였다. 바이든 대통령은 전날 네바다주 라스베이거스를 방문한 자리에서 32억 달러 규모 고속철 신규 투자 계획을 발표하며 “트럼프는 말만 했지만, 우리는 이것을 실행하고 있다”고 말했다. 그는 영화감독 스티븐 스필버그, 드림웍스 설립자 데이비드 게펀, 가수 겸 배우 바버라 스트라이샌드 등 할리우드 스타들이 참석한 모금 행사에서 “트럼프가 가하는 가장 큰 위협은 민주주의”라며 “미국 민주주의의 미래는 말 그대로 위태롭다고 믿는다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든, 최근 한 달 간 트럼프에 완패</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955666&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955666&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-09T22:09:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023112309503745827_1700700637_0018955666.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 대통령이 최근 한 달간 실시된 주요 여론조사에서 도널드 트럼프 전 대통령에 완패한 것으로 나타났다. 바이든 대통령은 이스라엘의 가자지구 반격 이후 핵심 지지층 이탈이 현실화하면서 트럼프 전 대통령을 단 한 번도 이기지 못했다. 대선이 1년도 채 남지 않은 시점이어서 지지층 단속에 비상이 걸렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)이 9일(현지시간) 발표한 가상 양자대결 여론조사(지난달 29일~지난 4일 등록 유권자 1500명 대상)에서 바이든 대통령과 트럼프 전 대통령 지지율은 각각 43%, 47%로 나타났다. 로버트 케네디 주니어, 코넬 웨스트, 조 맨친 등 무소속이나 제3당 후보까지 포함한 5자 대결에서 바이든 대통령은 31%로 트럼프 전 대통령(37%)에게 6% 포인트 차로 밀렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에머슨대가 최근 발표한 여론조사에서도 바이든 대통령 지지율은 43%로 트럼프 전 대통령(47%)보다 4% 포인트 낮았다. 제3지대 후보군을 포함한 다자대결에서는 트럼프 전 대통령이 43%로 바이든 대통령(37%)보다 6% 포인트 앞섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인 뉴스매체 메신저와 해리스폴 공동 조사에서는 바이든 대통령(40%)과 트럼프 전 대통령(47%) 지지율 격차가 7% 포인트까지 벌어졌다. 리얼클리어폴리틱스(RCP) 조사에서도 트럼프 전 대통령은 46.7% 지지율을 얻어 바이든 대통령(44.7%)을 앞섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 지난주 모닝컨설트 조사에서만 트럼프 전 대통령과 지지율 동률(43%)을 이뤘다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트럼프 전 대통령이 주요 여론조사에서 바이든 대통령을 압도하기 시작한 건 이스라엘이 가자지구 공습을 본격화하기 시작한 이후부터다. 바이든 대통령과 트럼프 전 대통령은 지난 10월까지만 해도 여론조사에서 1~2% 포인트 내 박빙 판세를 유지하며 엎치락뒤치락 반전을 거듭했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 11월 중순 CBS뉴스와 CNN, 폭스뉴스, 마켓대 로스쿨, 퀴니피액대 등이 실시한 조사에서 바이든 대통령은 트럼프 전 대통령에게 2~4% 포인트 차이로 뒤졌다. 하버드 CAPS-해리스폴이 지난달 20일 발표한 조사에서는 트럼프 전 대통령이 48% 지지를 얻어 바이든(41%) 대통령을 7% 포인트 앞섰다. 이 기간 바이든 대통령은 아랍·무슬림계와 18~34세 젊은 유권자 사이에서 지지가 급락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령에 대한 지지층 이탈은 국정 수행 지지율 하락에서도 드러났다. WSJ 여론조사에서 바이든 대통령 직무 수행 지지율은 37%로 역대 최저치를 기록했다. 바이든 대통령에 대한 부정적 견해를 밝힌 응답자는 61%까지 치솟았다. 바이든 대통령 정책으로 인해 피해를 보았다고 답한 응답자도 53%로 나타났다. 바이든 대통령에 대한 불만이 지지 철회로 이어지며 트럼프 전 대통령과의 가상 양자대결에 직접적인 영향을 끼치고 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 트럼프 전 대통령을 직접 겨냥한 공세 수위를 높였다. 바이든 대통령은 전날 네바다주 라스베이거스를 방문한 자리에서 32억 달러 규모 고속철 신규 투자 계획을 발표하며 “트럼프는 말만 했지만, 우리는 이것을 실행하고 있다”고 말했다. 그는 영화감독 스티븐 스필버그, 드림웍스 설립자 데이비드 게펀, 가수 겸 배우 바버라 스트라이샌드 등 할리우드 스타들이 참석한 모금 행사에서 “트럼프가 가하는 가장 큰 위협은 민주주의”라며 “미국 민주주의의 미래는 말 그대로 위태롭다고 믿는다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[창간 35주년 국민일보에게] 이철 기독교대한감리회 감독회장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955690&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955690&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2023-12-09T22:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023111309452533722_1699836325_0018955690.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;①국민일보에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;국민일보는 한국교회의 울타리와도 같습니다. 교회가 변화의 한복판을 지나는 가운데 국민일보가 본연의 역할을 잘 감당해주기를 부탁합니다. 한국교회가 좌로나 우로나 치우치지 않고 복음의 바른길을 갈 수 있도록 바른 목소리를 내주기를 바랍니다. 무엇보다 한국교회가 단결된 하나의 목소리를 낼 수 있도록 갈등을 봉합하고 통합하는 방향을 제시해준다면 교회가 처한 위기를 기회로 바꿔 나갈 수 있으리라 확신합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;②한국교회에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;교회가 교회다움을 상실한 것이 교회 위기의 근본입니다. 성도 개개인이 참신앙을 회복해야 합니다. 우리의 믿음이 삶의 영역에서 나타나야 합니다. 이를 위해서는 영적 각성과 참된 실천, 회개의 열매로서 ‘갱신의 삶’을 회복해야 합니다. 그렇게 한다면 교회를 둘러싼 어려움을 넘어 새로운 부흥을 맞이할 수 있을 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;③한국사회에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;한국사회는 심각한 분열을 겪고 있습니다. 세대와 성별, 이념과 지역 등 수많은 갈등의 축이 우리 사회를 갈라놓고 있다. 갈등은 사회를 발전시키는 동력이 되기도 하지만 지나치면 사회의 안정을 위협하며 파괴적인 결과를 낳기도 합니다. 우리 사회의 갈라진 틈을 메우는 조정과 화합의 노력이 필요합니다. 교회가 그 다리 역할을 할 수 있도록, 사회적 위상을 회복하도록 국민일보가 힘을 모아주기를 바랍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손동준 기자 sdj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[창간 35주년 국민일보에게] 김진범 대한예수교장로회 백석 총회장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955699&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955699&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2023-12-09T22:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023121007234362849_1702160623_0018955699.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;①국민일보에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;일반 사회에 기독교적 가치가 실현 되는 부분들에 대해 보도를 했으면 합니다. 이는 사회 일반 현상 중 쟁점이 되는 문제들에 대한 기독교적 견해를 밝히는 보도 등을 말합니다. 특별히 성도들이 기독교적 가치관이 사회 속에 어떻게 적용되는 지를 알려 줄 수 있는 보도가 있었으면 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;②한국교회에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;현재 국내외적으로 발생하고 있는 문제, 출산 문제, 경제적 어려움과 전쟁 등의 문제에 적극적인 대책을 마련할 수 있도록 한국교회가 나서면 좋겠다. 코로나 위기상황을 극복해 가고 있는 시점에 한국교회의 적극적인 역할이 필요하다고 봅니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;③한국사회에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;기독교적 가치관을 인정해 주기를 바랍니다. 차별금지법이나 반기독교적 행동과 이념들이 정치권과 일부 단체를 중심으로 무차별적으로 발표되고 주장된다면 기독교로서는 이들에 대해 대항할 수 밖에 없습니다. 반기독교적인 행위를 자제해 주면 좋겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손동준 기자 sdj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[창간 35주년 국민일보에게] 김병삼 만나교회 목사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955707&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955707&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2023-12-09T22:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023121007292562851_1702160965_0018955707.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;①국민일보에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;요즘은 콘텐츠보다 ‘플랫폼’이 더 중요한 시대를 사는 것 같습니다. 한국교회와 사회에 필요한 콘텐츠들이 국민일보라는 플랫폼을 만나 빛을 발할 수 있으면 좋겠습니다. 개신교의 특성상 교파별로 너무 나뉘어 있어 공적 기구로서의 신뢰성을 담보할 수 있는 기관이 필요한데, 국민일보가 그런 역할을 했으면 좋겠습니다. 국민일보를 통해 한국교회와 사회가 나아가야 할 방향을 제시할 수 있다면, 그리고 국민일보를 통해 접한 정보들이 미래를 준비하는 데 유익한 길잡이가 될 수 있다면 좋을 것 같습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;②한국교회에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;이성적이고 합리적인 교회가 된다는 것이 비성경적이고 비 복음적인 것이라고 여겨지던 때가 있었습니다. 물론, ‘합리성’이 복음의 본질은 아니지만, 복음을 받아들일 수 있도록 세상 사람들에게 합리적인 교회로 인식되는 것도 필요할 것 같다. 우리가 옳다고 하는 것을, 세상이 받아들일 수 있도록 전하는 것이 필요하지 않을까요. 우리가 타협할 수 없는 것은 ‘복음’이지 복음을 ‘전하는 방법’은 아닐 것입니다. 풀러 신학교 총장을 지낸 리처드 마우교수가 했던 말을 기억하면 좋겠습니다. “우리가 가지고 있는 확신이 무례할 필요는 없다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;③한국사회에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;언제부터인가 한국 사회가 ‘자기편’ ‘자기 것’ 만을 주장하며 양극화돼 버렸습니다. 또한, 자기와 같지 않은 사람들을 모두 적으로 돌려놓는 양극화된 진영논리에 빠져버린 나라가 됐습니다. 배려라는 말이 참 필요한 때를 살아가고 있는 듯합니다. 공감이라는 말이 가장 절실하게 와 닿는 시대를 살아가고 있습니다. 나 아닌 다른 사람을 조금만 더 배려하고, 다른 사람의 처지와 아픔을 공감해 줄 수 있는 나라가 되면 좋겠습니다. 다름이 갈등이 아니라 조화를 이루는 사회가 되면 좋겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손동준 기자 sdj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[창간 35주년 국민일보에게] 김다위 선한목자교회 목사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955716&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955716&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2023-12-09T22:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023082020350438919_1692531304_0018955716.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;①국민일보에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;코로나19 이후 한국교회가 여러 가지 위기를 겪고 있습니다. 생존의 위기 속에서 상생, 공존, 연합, 부흥으로 나아가기 위한 다양한 노력(개척교회 살리기, 분립개척, 신학교와 교회의 연합 모델, 신학생과 목회자 지원 및 양성 등)을 취재해 소개해 주시면 좋겠습니다. 또한, 한국교회가 이름도 빛도 없이 더욱 낮은 곳으로 내려가 섬기는 종의 역할을 감당하고 있는 모습들을 지속해서 소개해 주기 바랍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;②한국교회에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;한국교회는 더 분열이 없었으면 합니다. 많은 교회와 교단들이 여전히 분쟁과 갈등으로 신음하고 있습니다. 하나님 나라의 큰 관점에서 각 교파의 장점을 인정하고 세워주며 다름을 틀림으로 비판하지 않았으면 합니다. 개신교의 역사적 배경과 전통은 조금씩 달라도 하나님께서 고유하게 부여하신 선물들이라고 생각합니다. 겸손하게 남을 더 낫게 여기고, 본질에 있어서 일치를, 의견에 있어서 다양성을 존중해 예수 그리스도 안에 하나 됨을 힘써 지켰으면 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;③한국사회에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;한국사회의 저출산은 이제 국가 안보와 국가 존망이 달린 문제가 돼 가고 있습니다. 산부인과 소아청소년과가 의대생들의 기피 전공 1위가 될 정도입니다. 온 사회가 저출산 극복을 위해 협력해야 할 상황입니다. 결혼과 출산, 자녀 양육에 우호적이고 긍정적인 환경들과 문화들이 조성되도록 정부와 사회와 교회가 한 마음, 한뜻으로 거시적인 안목 하에 실질적인 방안을 마련해 함께 위기를 극복해 나가면 좋겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손동준 기자 sdj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[창간 35주년 국민일보에게] 장준식 美 세화교회 목사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955748&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955748&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2023-12-09T22:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023121007391262855_1702161552_0018955748.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;①국민일보에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;인문학적이고 동시에 신학적인 사유가 절실히 필요한 때입니다. 인문학적 사유와 신학적 사유를 돕는 학자들의 ‘사상’을 소개하는 기획 보도가 있으면 좋겠습니다. 미래 인류 역사에 가장 큰 영향을 미칠 두 가지, 기후변화 문제와 AI 문제에 대해 전문가들과의 대담을 해도 좋겠습니다. 이를 통해 ‘인간이란 무엇인가’와 ‘인간의 조건’에 대해, 더 나아가 신에 대한 질문을 던지는 기획이 나오기를 바랍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;②한국교회에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;한국교회는 미국 복음주의의 영향을 가장 많이 받고 있지만, 한국의 다종교 상황을 생각할 때, 영국교회 모델을 따라갈 가능성이 가장 큽니다. 영국교회 모델은 마니아 기독교라고 말할 수 있습니다. 기독교 신앙을 좋아하는 사람들이 마니아 층을 이뤄 교회를 구성합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국교회가 영국성공회의 고민을 열심히 공부해야 한다고 생각합니다. 영국은 1950년대부터 다원주의 사회로의 이행으로 인해 지금 한국교회가 겪는 있는 고충들을 경험했습니다. 그 속에서 기독교 신앙을 지키고 발전시키기 위해서 많이 고민하고 연구해 왔습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;③한국사회에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;한국 사회의 정치적 혼란은 두 가지에서 비롯된다. 하나는 사상의 토대가 약하기 때문이고, 다른 하나는 분단 상황 때문입니다. 한국은 자체적으로 공화제를 다듬었다기보다 미국의 정치 체제를 이식한 수준이기 때문에 정치 제도가 잘 다듬어지지 않았습니다. 그래서 삼권분립이 현저히 부족하고, 행정부에 입법부와 사법부가 끌려다니는 형국입니다. 지금이라도 선진국들의 실수를 보안하면서 공화제를 다듬어가면 더 좋은 국가로 발전해 나갈 수 있을 것입니다. 또한, 남북통일문제 또는 남북평화문제를 가볍게 여겨서는 안 됩니다. 한국사회의 모든 정치적 혼란과 왜곡은 남북 분단 때문에 발생합니다. 통일을 이루거나 남북평화가 이룩되면 국민 통합은 물론이고 더 행복한 사회를 세워나갈 수 있을 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손동준 기자 sdj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>근무 중 1만보 걷는다면… 구두 vs 운동화, 당신의 선택은</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955041&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955041&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-09T23:00:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023120917390362725_1702111143_0018955041.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;하루 8시간 근무하면서 1만보 안팎을 걷는 사람들이 있다. 오가는 곳은 주로 실내다. 엘리베이터가 잘 갖춰진 곳에서 일한다. 울퉁불퉁한 오르막길이나 가파른 내리막길을 다녀야 하는 정도는 아니지만 그들의 일상이 순탄하다고 생각하면 오산이다. 평평한 길을 걷는데도 그들의 ‘발’은 매일, 이루 말할 수 없이 고단하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오랫동안 서서 근무해야 할 때는 차라리 ‘많이 걷는 게 낫다’는 생각이 들 정도다. 이들의 흔한 직업병에는 ‘하지정맥류’가 있다. 퇴근하면 밤마다 땡땡 부은 다리를 들고 누워서 ‘퇴사할 결심’을 하는 사람도 적지 않다. 재미도 있고 의미도 있는 일이지만 직업병을 마주하는 순간에는 “이렇게 살아도 되나?” 하는 생각이 들게 마련이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대체 누가 그런 일을 할까. 항공사 승무원, 백화점이나 대형마트 직원들, 방송 업무 종사자 등을 떠올리면 고개가 절로 끄덕여진다. 호텔이나 항공기처럼 ‘서비스’에 방점이 찍힌 공간에서 일하는 이들에게 ‘발 편한 신발’은 오랫동안 언감생심이었다. 각 잡힌 서비스를 제공하는 이들에게 ‘불편’은 ‘사명감’과 동의어로 쓰이곤 했다. 발 편할 일 없는 업무를 하며 바삐 오가는 그들에게 신발이라도 편하다면 삶의 질이 달라질 수 있을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변화가 가능할까 싶은데, 그 가능성에 승부수를 던지는 이들은 언제나 있어왔다. 호텔업계에서는 글래드호텔의 시도가 눈에 띈다. 호텔 프런트와 객실 담당자부터 식음매장 직원, 하우스키핑 담당자들은 물론이거니와 사무직원까지 모두가 ‘유니화’(유니폼 신발)를 굽 높은 구두에서 운동화로 바꾸며 변화를 꾀했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글래드호텔이 전통의 구두 대신 유니화로 선택한 운동화 브랜드 ‘르무통’도 눈에 띈다. 르무통은 환경친화적인 천연 원료와 재활용 소재를 사용해 친환경 제품 제작에 심혈을 기울이는 브랜드다. 최근 방탄소년단(BTS) 멤버 슈가가 멤버 정국의 생일을 맞아 르무통 운동화를 선물하며 관심을 모으기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 회사의 협업이 어떻게 이뤄졌고 얼마나 긍정적인 효과를 내고 있는지 그간의 이야기를 듣기 위해 글래드호텔과 르무통 관계자를 지난 6일 만났다. 김현숙 글래드 호텔앤리조트 브랜드기획팀장, 한유리 브랜기획팀 차장, 전혜림 우주텍 르무통 영업팀장과 유한중 르무통 마케팅팀 과장을 서울 영등포구 글래드호텔에서 만나 이야기를 나눴다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023120917435562738_1702111435_0018955041.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“시작은 올해 3월이었어요. 글래드호텔의 임직원들이 일본의 한 호텔에 묵을 일이 있었는데, 그곳의 직원들이 청바지에 운동화 차림이더라고요. 하지만 서비스에 전혀 지장이 없었고, 오히려 신선하고 편해 보였어요. 그래서 우리도 운동화를 유니화로 시도해보자는 이야기가 나왔고, 글래드호텔의 브랜드와 맞아떨어지는 제품을 찾기 시작했어요.”(김현숙 팀장)&lt;br&gt;&lt;br&gt;철갑을 두른 듯 단단하게 벽을 세우고 있던 관행 중 하나는 ‘여직원의 구두’였다. 오랫동안 전문직 여성이 몸에 딱 맞는 정장을 하고 하이힐을 신는 것은 ‘직업정신’이자 일종의 ‘중무장’으로 여겨졌다. 구두 대신 운동화라니, 언감생심 같았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“하이힐을 신은 모습이 더 멋져 보이고 예뻐 보인다는 게 통념이잖아요. 그래서 호텔리어들의 선택은 구두일 거라 생각했어요. 하지만 운동화냐 구두냐를 묻는 직원 설문조사에서 운동화에 손을 든 비율이 압도적이었죠. 하지정맥류로 회사를 그만둔 동료를 기억하는 이들에게 ‘운동화’는 어쩌면 당연한 선택이었어요.”(한유리 차장)&lt;br&gt;&lt;br&gt;운동화 브랜드는 널리고 널렸다. 구찌 같은 럭셔리 브랜드도 운동화 제품을 출시할 만큼 ‘운동화’는 힙한 카테고리이기도 하다. 글래드호텔 브랜드기획팀은 ‘유명한 것’ 대신 ‘가치 있는 것’을 찾으려 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023120917431162736_1702111391_0018955041.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그러다 찾은 게 르무통이었다. 호주에 서식하는 양 품종 중 하나인 ‘메리노’의 털을 재료로 삼아 운동화를 만드는 회사다. ‘100% 천연 울 운동화’인 셈이다. 화학섬유가 아니라 지구친화적이고, 값이 비쌀 만하다. 하지만 가격은 합리화했고 친환경을 위해 부재료도 재활용 소재를 활용했다. 신축성이 좋고 발이 편한 신발을 만들기 위한 게 르무통이라는 브랜드의 시작이었다. 하지만 지금은 친환경 운동화의 대표가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;르무통은 글래드호텔이 ‘225’부터 ‘285’ 이상까지 다양한 사이즈의 유니화 250족을 주문했을 때 아찔한 기분이 들 만큼, 규모가 큰 회사가 아니다. 디테일하게 다량의 제작을 해 본 적은 없었다. 하지만 하고 싶었고, 할 수 있을 것 같았다. 르무통은 본사에서 직원들이 공정 하나하나까지 신경 쓰며 제작한다는 게 강점이었다. 그래서 가능한 일이기도 했다. 운동화 라벨에 ‘글래드(GLAD)’를 찍고 다양한 사이즈를 제작하기 위해 전혜림 팀장과 유한중 과장은 서울 본사와 부산 공장을 수시로 오갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“르무통이 ‘앰배서더 인터뷰’라는 걸 공식 홈페이지에서 하고 있어요. 오래 서 있어야 하거나 많이 걷는 전문직 종사자 인터뷰인데, 의사 약사 여행가 방송국 직원 등을 했어요. 그런데 호텔리어를 놓쳤더라고요. 그러다 글래드호텔의 제안이 왔고, 우리가 찾던 전문직군을 만나서 너무 반갑더라고요.”(전혜림 팀장)&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇게 두 회사는 운명처럼 만났다. 3월에 떠올린 ‘유니화 운동화 전환’ 아이디어는 6월에 ‘르무통 운동화로 실행한다’고 결정됐고, 여름이 오기 전 ‘250족의 유니화 완성’으로 마무리됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이게 끝이 아니었다. 르무통은 ‘줍깅키트’를 만들어 왔고 글래드호텔은 제주 호텔에서 ‘줍깅 패키지’를 꾸려 왔다. 글래드호텔 제주의 ‘줍깅 패키지’에 르무통의 ‘줍깅키트’가 들어갔다. 청정 제주의 여행객은 플로깅(조깅하며 쓰레기를 줍는 것)에도 진심이었다. 줍깅 패키지는 인기였고 줍깅키트는 유용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친환경이든 사회복지든 시작은 대체로 소소하다. 글래드호텔과 르무통의 협업도 그랬다. 누군가 발 편하게 일하기를 바라는 마음에 찾은 운동화가 친환경 제품이었던 것이다. 그리고 두 회사가 이 사업의 몸집을 조금씩 키워가고 있다는 걸 실무자들은 몸소 체험 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“처음부터 친환경에 관심이 있었던 건 아닌데요. 하다 보니 일상이 됐습니다. 텀블러가 생활이지만 부득이하게 플라스틱컵을 쓰게 되면 겹겹이 모아서 처리해요. 다른 사람들이 버린 것도 주워서요(웃음). 쓰레기의 덩치를 줄이려는 건데, ‘쓰레기 모으냐?’는 질문도 듣긴 했어요. 하지만 이런 소소한 움직임이 의미가 있다는 관점이 르무통에서 일하면서 쌓였던 것 같아요.”(유한중 과장)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;좋은 물건이란 무엇일까요? 소비만능시대라지만 물건을 살 때부터 ‘버릴 순간’을 먼저 고민하는 소비자가 늘고 있습니다. 그러나 변화는 한쪽의 노력만으로 이뤄지지 않습니다. 제품 생산과 판매에서부터 고민하는 기업들의 노력이 중요한 이유입니다. [굿굿즈]는 더 좋은 미래를 위해 새로운 시도를 하는 기업과 제품을 소개합니다. 지속가능한 미래를 만드는 노력에 더 많은 참여를 기대합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>근무 중 1만보 걷는다면… 구두 vs 운동화, 당신의 선택은</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955041&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955041&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-09T23:00:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023120917390362725_1702111143_0018955041.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;하루 8시간 근무하면서 1만보 안팎을 걷는 사람들이 있다. 오가는 곳은 주로 실내다. 엘리베이터가 잘 갖춰진 곳에서 일한다. 울퉁불퉁한 오르막길이나 가파른 내리막길을 다녀야 하는 정도는 아니지만 그들의 일상이 순탄하다고 생각하면 오산이다. 평평한 길을 걷는데도 그들의 ‘발’은 매일, 이루 말할 수 없이 고단하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오랫동안 서서 근무해야 할 때는 차라리 ‘많이 걷는 게 낫다’는 생각이 들 정도다. 이들의 흔한 직업병에는 ‘하지정맥류’가 있다. 퇴근하면 밤마다 땡땡 부은 다리를 들고 누워서 ‘퇴사할 결심’을 하는 사람도 적지 않다. 재미도 있고 의미도 있는 일이지만 직업병을 마주하는 순간에는 “이렇게 살아도 되나?” 하는 생각이 들게 마련이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대체 누가 그런 일을 할까. 항공사 승무원, 백화점이나 대형마트 직원들, 방송 업무 종사자 등을 떠올리면 고개가 절로 끄덕여진다. 호텔이나 항공기처럼 ‘서비스’에 방점이 찍힌 공간에서 일하는 이들에게 ‘발 편한 신발’은 오랫동안 언감생심이었다. 각 잡힌 서비스를 제공하는 이들에게 ‘불편’은 ‘사명감’과 동의어로 쓰이곤 했다. 발 편할 일 없는 업무를 하며 바삐 오가는 그들에게 신발이라도 편하다면 삶의 질이 달라질 수 있을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변화가 가능할까 싶은데, 그 가능성에 승부수를 던지는 이들은 언제나 있어왔다. 호텔업계에서는 글래드호텔의 시도가 눈에 띈다. 호텔 프런트와 객실 담당자부터 식음매장 직원, 하우스키핑 담당자들은 물론이거니와 사무직원까지 모두가 ‘유니화’(유니폼 신발)를 굽 높은 구두에서 운동화로 바꾸며 변화를 꾀했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글래드호텔이 전통의 구두 대신 유니화로 선택한 운동화 브랜드 ‘르무통’도 눈에 띈다. 르무통은 환경친화적인 천연 원료와 재활용 소재를 사용해 친환경 제품 제작에 심혈을 기울이는 브랜드다. 최근 방탄소년단(BTS) 멤버 슈가가 멤버 정국의 생일을 맞아 르무통 운동화를 선물하며 관심을 모으기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 회사의 협업이 어떻게 이뤄졌고 얼마나 긍정적인 효과를 내고 있는지 그간의 이야기를 듣기 위해 글래드호텔과 르무통 관계자를 지난 6일 만났다. 김현숙 글래드 호텔앤리조트 브랜드기획팀장, 한유리 브랜기획팀 차장, 전혜림 우주텍 르무통 영업팀장과 유한중 르무통 마케팅팀 과장을 서울 영등포구 글래드호텔에서 만나 이야기를 나눴다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023120917435562738_1702111435_0018955041.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“시작은 올해 3월이었어요. 글래드호텔의 임직원들이 일본의 한 호텔에 묵을 일이 있었는데, 그곳의 직원들이 청바지에 운동화 차림이더라고요. 하지만 서비스에 전혀 지장이 없었고, 오히려 신선하고 편해 보였어요. 그래서 우리도 운동화를 유니화로 시도해보자는 이야기가 나왔고, 글래드호텔의 브랜드와 맞아떨어지는 제품을 찾기 시작했어요.”(김현숙 팀장)&lt;br&gt;&lt;br&gt;철갑을 두른 듯 단단하게 벽을 세우고 있던 관행 중 하나는 ‘여직원의 구두’였다. 오랫동안 전문직 여성이 몸에 딱 맞는 정장을 하고 하이힐을 신는 것은 ‘직업정신’이자 일종의 ‘중무장’으로 여겨졌다. 구두 대신 운동화라니, 언감생심 같았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“하이힐을 신은 모습이 더 멋져 보이고 예뻐 보인다는 게 통념이잖아요. 그래서 호텔리어들의 선택은 구두일 거라 생각했어요. 하지만 운동화냐 구두냐를 묻는 직원 설문조사에서 운동화에 손을 든 비율이 압도적이었죠. 하지정맥류로 회사를 그만둔 동료를 기억하는 이들에게 ‘운동화’는 어쩌면 당연한 선택이었어요.”(한유리 차장)&lt;br&gt;&lt;br&gt;운동화 브랜드는 널리고 널렸다. 구찌 같은 럭셔리 브랜드도 운동화 제품을 출시할 만큼 ‘운동화’는 힙한 카테고리이기도 하다. 글래드호텔 브랜드기획팀은 ‘유명한 것’ 대신 ‘가치 있는 것’을 찾으려 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023120917431162736_1702111391_0018955041.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그러다 찾은 게 르무통이었다. 호주에 서식하는 양 품종 중 하나인 ‘메리노’의 털을 재료로 삼아 운동화를 만드는 회사다. ‘100% 천연 울 운동화’인 셈이다. 화학섬유가 아니라 지구친화적이고, 값이 비쌀 만하다. 하지만 가격은 합리화했고 친환경을 위해 부재료도 재활용 소재를 활용했다. 신축성이 좋고 발이 편한 신발을 만들기 위한 게 르무통이라는 브랜드의 시작이었다. 하지만 지금은 친환경 운동화의 대표가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;르무통은 글래드호텔이 ‘225’부터 ‘285’ 이상까지 다양한 사이즈의 유니화 250족을 주문했을 때 아찔한 기분이 들 만큼, 규모가 큰 회사가 아니다. 디테일하게 다량의 제작을 해 본 적은 없었다. 하지만 하고 싶었고, 할 수 있을 것 같았다. 르무통은 본사에서 직원들이 공정 하나하나까지 신경 쓰며 제작한다는 게 강점이었다. 그래서 가능한 일이기도 했다. 운동화 라벨에 ‘글래드(GLAD)’를 찍고 다양한 사이즈를 제작하기 위해 전혜림 팀장과 유한중 과장은 서울 본사와 부산 공장을 수시로 오갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“르무통이 ‘앰배서더 인터뷰’라는 걸 공식 홈페이지에서 하고 있어요. 오래 서 있어야 하거나 많이 걷는 전문직 종사자 인터뷰인데, 의사 약사 여행가 방송국 직원 등을 했어요. 그런데 호텔리어를 놓쳤더라고요. 그러다 글래드호텔의 제안이 왔고, 우리가 찾던 전문직군을 만나서 너무 반갑더라고요.”(전혜림 팀장)&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇게 두 회사는 운명처럼 만났다. 3월에 떠올린 ‘유니화 운동화 전환’ 아이디어는 6월에 ‘르무통 운동화로 실행한다’고 결정됐고, 여름이 오기 전 ‘250족의 유니화 완성’으로 마무리됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이게 끝이 아니었다. 르무통은 ‘줍깅키트’를 만들어 왔고 글래드호텔은 제주 호텔에서 ‘줍깅 패키지’를 꾸려 왔다. 글래드호텔 제주의 ‘줍깅 패키지’에 르무통의 ‘줍깅키트’가 들어갔다. 청정 제주의 여행객은 플로깅(조깅하며 쓰레기를 줍는 것)에도 진심이었다. 줍깅 패키지는 인기였고 줍깅키트는 유용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친환경이든 사회복지든 시작은 대체로 소소하다. 글래드호텔과 르무통의 협업도 그랬다. 누군가 발 편하게 일하기를 바라는 마음에 찾은 운동화가 친환경 제품이었던 것이다. 그리고 두 회사가 이 사업의 몸집을 조금씩 키워가고 있다는 걸 실무자들은 몸소 체험 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“처음부터 친환경에 관심이 있었던 건 아닌데요. 하다 보니 일상이 됐습니다. 텀블러가 생활이지만 부득이하게 플라스틱컵을 쓰게 되면 겹겹이 모아서 처리해요. 다른 사람들이 버린 것도 주워서요(웃음). 쓰레기의 덩치를 줄이려는 건데, ‘쓰레기 모으냐?’는 질문도 듣긴 했어요. 하지만 이런 소소한 움직임이 의미가 있다는 관점이 르무통에서 일하면서 쌓였던 것 같아요.”(유한중 과장)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;좋은 물건이란 무엇일까요? 소비만능시대라지만 물건을 살 때부터 ‘버릴 순간’을 먼저 고민하는 소비자가 늘고 있습니다. 그러나 변화는 한쪽의 노력만으로 이뤄지지 않습니다. 제품 생산과 판매에서부터 고민하는 기업들의 노력이 중요한 이유입니다. [굿굿즈]는 더 좋은 미래를 위해 새로운 시도를 하는 기업과 제품을 소개합니다. 지속가능한 미래를 만드는 노력에 더 많은 참여를 기대합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“최근까지 나진항 움직임 활발…북러 군수품 이전 지속 정황”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955786&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955786&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-09T23:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2019020912293067040_1549682970_0018955786.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한과 러시아가 군수품 이전을 최근까지 지속한 것으로 의심되는 정황이 위성사진을 통해 포착됐다. 지난 10월 중순부터 지난달까지 북한 나진항에는 양측이 이전한 것으로 추정되는 컨테이너가 최소 4100여 개 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전략국제문제연구소(CSIS) 산하 북한 전문 사이트 ‘분단을 넘어’는 8일(현지시간) 보고서를 통해 “백악관이 지난 10월 나진항에서 북한이 군사 장비 및 군수품을 러시아로 이전했다고 확인한 이후에도 해당 지역에서 계속 높은 수준의 활동이 나타났다”며 “군수품 이전이 계속되고 있음을 시사한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 존 커비 미 백악관 국가안보회의(NSC) 전략소통조정관은 지난 10월 13일 브리핑에서 “북한이 러시아에 컨테이너 1000개 분량의 군사 장비와 탄약을 제공한 것으로 분석된다”며 “북한 탄약 창고에서 반출된 화물이 나진항을 거쳐 러시아 선적 앙가라호 등에 실린 뒤, 러시아로 옮겨졌다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보고서는 그러나 커비 조정관 발표 이후에도 나진항에서 비슷한 선적 이동이 계속 관찰됐다고 설명했다. 연구진은 나진항에서 지난 10월 23일 약 780개, 11월 12일 약 800개, 15일 약 1010개, 20일 약 990개의 컨테이너를 위성사진으로 확인했다. 지난 11월 25일 약 550개, 30일 약 490개 등 최근에도 무기 이전을 위한 것으로 보이는 컨테이너가 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보고서는 백악관이 북러간 무기 이전에 연루됐다고 지목한 러시아 선박 두 척(앙가라호와 마리아호)이 나진항에서 다시 관찰되기도 했다고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보고서는 “컨테이너와 선박 이동은 지속적이고 다양했다. 이는 코로나19 이전에도 일반적이지 않았던 활동 수준”이라며 “북한과 러시아가 항구나 선박을 변경하는 등 다른 수단을 통해 관련 해상 이동을 모호하게 할 가능성이 있다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보고서는 “나진항에서의 이러한 활동과, 증가한 두만강-하산 간 철도 교통은 최근 북한과 러시아간 무기 협력 증가에 대한 우려 속에 이뤄졌다”며 “다수의 유엔 안전보장이사회(안보리) 결의를 직접적으로 위반한 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의소리(VOA)도 인공위성 사진업체 ‘플래닛 랩스’ 자료를 인용해 지난 8월부터 최근까지 나진항에 총 20척의 선박이 출입했다며 이를 통해 1만 개 이상의 컨테이너가 북한에서 러시아로 이송됐을 수 있다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“최근까지 나진항 움직임 활발…북러 군수품 이전 지속 정황”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955786&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955786&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-09T23:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2019020912293067040_1549682970_0018955786.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한과 러시아가 군수품 이전을 최근까지 지속한 것으로 의심되는 정황이 위성사진을 통해 포착됐다. 지난 10월 중순부터 지난달까지 북한 나진항에는 양측이 이전한 것으로 추정되는 컨테이너가 최소 4100여 개 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전략국제문제연구소(CSIS) 산하 북한 전문 사이트 ‘분단을 넘어’는 8일(현지시간) 보고서를 통해 “백악관이 지난 10월 나진항에서 북한이 군사 장비 및 군수품을 러시아로 이전했다고 확인한 이후에도 해당 지역에서 계속 높은 수준의 활동이 나타났다”며 “군수품 이전이 계속되고 있음을 시사한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 존 커비 미 백악관 국가안보회의(NSC) 전략소통조정관은 지난 10월 13일 브리핑에서 “북한이 러시아에 컨테이너 1000개 분량의 군사 장비와 탄약을 제공한 것으로 분석된다”며 “북한 탄약 창고에서 반출된 화물이 나진항을 거쳐 러시아 선적 앙가라호 등에 실린 뒤, 러시아로 옮겨졌다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보고서는 그러나 커비 조정관 발표 이후에도 나진항에서 비슷한 선적 이동이 계속 관찰됐다고 설명했다. 연구진은 나진항에서 지난 10월 23일 약 780개, 11월 12일 약 800개, 15일 약 1010개, 20일 약 990개의 컨테이너를 위성사진으로 확인했다. 지난 11월 25일 약 550개, 30일 약 490개 등 최근에도 무기 이전을 위한 것으로 보이는 컨테이너가 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보고서는 백악관이 북러간 무기 이전에 연루됐다고 지목한 러시아 선박 두 척(앙가라호와 마리아호)이 나진항에서 다시 관찰되기도 했다고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보고서는 “컨테이너와 선박 이동은 지속적이고 다양했다. 이는 코로나19 이전에도 일반적이지 않았던 활동 수준”이라며 “북한과 러시아가 항구나 선박을 변경하는 등 다른 수단을 통해 관련 해상 이동을 모호하게 할 가능성이 있다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보고서는 “나진항에서의 이러한 활동과, 증가한 두만강-하산 간 철도 교통은 최근 북한과 러시아간 무기 협력 증가에 대한 우려 속에 이뤄졌다”며 “다수의 유엔 안전보장이사회(안보리) 결의를 직접적으로 위반한 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의소리(VOA)도 인공위성 사진업체 ‘플래닛 랩스’ 자료를 인용해 지난 8월부터 최근까지 나진항에 총 20척의 선박이 출입했다며 이를 통해 1만 개 이상의 컨테이너가 북한에서 러시아로 이송됐을 수 있다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[창간 35주년 국민일보에게] 조샘 한인터서브 선교회 대표</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955790&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955790&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2023-12-09T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023121008041762860_1702163059_0018955790.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;①국민일보에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;코로나 이후 미뤄졌던 다양한 이슈 가운데 사람들의 삶에 가장 피부로 다가오는 어려움은 재정일 것입니다. 과도했던 재정적 유동성 이후에 올 불경기를 생각지 못하고, 빚을 얻어 쓰거나 저축 없이 과도한 투자를 했던 많은 이들이 어려움을 겪기 시작했습니다. 한국의 가계 부채 문제는 심각한데, 국민일보가 사시인 ‘사랑, 진실, 인간’의 방향성에 서서 다뤄준다면 좋겠습니다. 가난한 사람들에 대한 통계뿐 아니라 실제 이야기들, 그리고 그 가운데 어떻게 이를 극복하고 지나갈 수 있을지에 대해서 구조적인 대안뿐 아니라, 개인적인 노력에 대해서 다뤄 줌으로써 구체적인 소망과 대안을 제시할 수 있으면 좋겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;②한국교회에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;재정적 어려움 가운데 교회 역시 같은 시간을 지나가고 있습니다. 초대교회가 각종 자연적 재난과 가난으로 인해서 어려움 속에 오히려 영적으로 깊어졌음을 기억하면 좋겠습니다. 교회 안의 가난한 이들, 목회자들의 재정적 도전들에 대해서 직면하고 동시에 사회 가운데의 가난하고 어려운 이들과 동시에 북한 땅의 어려운 동포를 위해서 교회적으로 어떻게 대응하면 좋을지를 함께 고민하고 정리하고 실천하면 좋겠습니다. 예수님의 제자들이 자신들도 늘 가난 가운데 있었으나, 오히려 오병이어를 나눔으로 하나님나라의 증거가 되었던 것을 기억하며, “너희가 먹을 것을 주라” 하신 주님의 말씀에 함께 순종하는 사례가 나오길 기대해봅니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;③한국사회에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;오랜 분단의 역사의 질곡 가운데, 우리 사회는 다양성과 모호함을 인정하지 않고 극단적으로 편을 가르고 흑백으로 사고하는 문화가 있음을 봅니다. 세대 남녀 정치적 견해 지역 경제 계급 등으로 나누어지고 대립하는 문화 가운데, 우리 교회와 크리스천들이 화평케 하는 자의 역할을 감당하지는 못하고 오히려 대립과 분열을 조장했음을 회개합니다. 그러나 우리나라는 어려울 때에 오히려 하나가 되고 서로를 돌보며 위기를 타개했던 역사를 갖고 있습니다. 다양성을 존중하고 다름을 듣고 긴장을 견디고 인내하며 함께 할 수 있는 선한 일을 하는 우리 사회가 되길 소망합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손동준 기자 sdj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여야 ‘김건희 특검’ 논쟁에… 12월 국회도 파행 우려</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955685&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955685&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-09T23:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023112218292545341_1700645365_0018955685.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여야가 내년도 예산안 확정과 ‘쌍특검’ 도입 여부를 놓고 정쟁을 지속하며 12월 임시국회도 파행할 것이라는 우려가 커지고 있다. 국민의힘이 민주당 예산안과 특검 제안에 반대 의사를 강하게 밝히는 가운데 더불어민주당이 단독 처리도 불사하겠다는 입장을 밝히며 여아 갈등이 극한으로 치닫는 형국이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일 국회에 따르면 민주당은 ‘쌍특검’ 관련 법안을 오는 28일 본회의에서 반드시 처리한다는 입장이다. 쌍특검은 윤석열 대통령 부인 김건희 여사의 주가조작 의혹과 ‘대장동 50억 클럽’을 조사하기 위해 특별검사를 두는 내용의 법안이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쌍특검 법안은 지난 4월 민주당 주도로 신속처리안건(패스트트랙)으로 지정됐다. 심사 기간 180일을 거쳐 10월 본회의에 부의된 상태다. 부의로부터 60일이 지나는 오는 22일까지 본회의에 상정되지 않으면 이후 열리는 본회의에 자동 상정된다. 이에 따라 28일 본회의에서 단독으로 처리하는 한이 있더라도 법을 통과시키겠다는 게 민주당의 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당이 연내 처리를 공언한 해병대 채모 상병 순직 사건, 서울-양평 고속도로 특혜 의혹, 오송 지하차도 참사 사건 등 3건의 국정조사 계획안은 20일이나 28일 본회의에서 처리에 나설 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 쌍특검 법안을 두고 28일까지 여야 합의를 이끌어내겠다는 입장이지만, 민주당이 의석수를 앞세워 처리를 강행할 경우 뾰족한 대책은 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 국민의힘은 민주당이 강성 지지층을 결집시켜 ‘정부 발목잡기’를 하려 한다는 내용의 비판에 주력할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예산안 확정을 놓고서도 진통이 예상된다. 여아는 내년도 예산안 협상에 속도를 내 오는 20일 본회의에서 처리하기로 합의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법정 처리 시한(2일)은 물론 정기국회 회기 종료일(9일)마저 넘기며 ‘늑장 처리’에 대한 비판이 고조되는 것을 의식한 결과로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 세부적인 분야별 금액 등을 두고서는 아직도 견해차를 좁히지 못해 합의에 난관이 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 민주당이 정부 예산안을 일방적으로 삭감하며 ‘이재명표 생색내기 예산’으로 채우고 있다고 비판했다. 재정 건전성 기조를 고려할 때 총지출액 순증액도 받아들이기 어렵다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 민주당은 청년내일채움공제, 정액제 교통패스, 지역사랑상품권 발행 예산 등을 반드시 증액해야 한다고 맞서고 있다. 정부안에서 증액된 대통령실·법무부·감사원 등 권력기관 업무추진비와 특수활동비, 공적개발원조(ODA) 예산은 줄이고, R&amp;D(연구개발)와 새만금 예산을 늘리려 추진하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이처럼 여야가 좀처럼 견해차를 좁히지 못하고 있는 가운데 민주당은 합의가 불발되면 단독 처리도 불사하겠다는 입장이다. 연말 국회에서 여야 간 ‘예산 전면전’이 벌어질 가능성도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부 개각 대상인 6개 부처 장관과 방송통신위원장 인사청문회에서도 첨예한 갈등이 빚어질 것으로 관측된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 이미 김홍일 방통위원장 후보자와 강도형 해양수산부 장관 후보자에 대한 지명 철회 요구에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 후보자는 윤 대통령의 검사 시절 직속 상관이었다는 점에서 ‘방송장악’이 우려된다고 했다. 강 후보자에 대해서는 과거 음주운전·폭행 전과를 문제 삼았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 국민의힘은 민주당의 탄핵 시도로 이동관 전 방통위원장이 사퇴해 방통위가 ‘식물 상태’에 들어선 만큼 위원장을 조속히 임명해 방통위를 정상화해야 한다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여야 ‘김건희 특검’ 논쟁에… 12월 국회도 파행 우려</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955685&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955685&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-09T23:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023112218292545341_1700645365_0018955685.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여야가 내년도 예산안 확정과 ‘쌍특검’ 도입 여부를 놓고 정쟁을 지속하며 12월 임시국회도 파행할 것이라는 우려가 커지고 있다. 국민의힘이 민주당 예산안과 특검 제안에 반대 의사를 강하게 밝히는 가운데 더불어민주당이 단독 처리도 불사하겠다는 입장을 밝히며 여아 갈등이 극한으로 치닫는 형국이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일 국회에 따르면 민주당은 ‘쌍특검’ 관련 법안을 오는 28일 본회의에서 반드시 처리한다는 입장이다. 쌍특검은 윤석열 대통령 부인 김건희 여사의 주가조작 의혹과 ‘대장동 50억 클럽’을 조사하기 위해 특별검사를 두는 내용의 법안이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쌍특검 법안은 지난 4월 민주당 주도로 신속처리안건(패스트트랙)으로 지정됐다. 심사 기간 180일을 거쳐 10월 본회의에 부의된 상태다. 부의로부터 60일이 지나는 오는 22일까지 본회의에 상정되지 않으면 이후 열리는 본회의에 자동 상정된다. 이에 따라 28일 본회의에서 단독으로 처리하는 한이 있더라도 법을 통과시키겠다는 게 민주당의 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당이 연내 처리를 공언한 해병대 채모 상병 순직 사건, 서울-양평 고속도로 특혜 의혹, 오송 지하차도 참사 사건 등 3건의 국정조사 계획안은 20일이나 28일 본회의에서 처리에 나설 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 쌍특검 법안을 두고 28일까지 여야 합의를 이끌어내겠다는 입장이지만, 민주당이 의석수를 앞세워 처리를 강행할 경우 뾰족한 대책은 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 국민의힘은 민주당이 강성 지지층을 결집시켜 ‘정부 발목잡기’를 하려 한다는 내용의 비판에 주력할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예산안 확정을 놓고서도 진통이 예상된다. 여아는 내년도 예산안 협상에 속도를 내 오는 20일 본회의에서 처리하기로 합의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법정 처리 시한(2일)은 물론 정기국회 회기 종료일(9일)마저 넘기며 ‘늑장 처리’에 대한 비판이 고조되는 것을 의식한 결과로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 세부적인 분야별 금액 등을 두고서는 아직도 견해차를 좁히지 못해 합의에 난관이 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 민주당이 정부 예산안을 일방적으로 삭감하며 ‘이재명표 생색내기 예산’으로 채우고 있다고 비판했다. 재정 건전성 기조를 고려할 때 총지출액 순증액도 받아들이기 어렵다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 민주당은 청년내일채움공제, 정액제 교통패스, 지역사랑상품권 발행 예산 등을 반드시 증액해야 한다고 맞서고 있다. 정부안에서 증액된 대통령실·법무부·감사원 등 권력기관 업무추진비와 특수활동비, 공적개발원조(ODA) 예산은 줄이고, R&amp;D(연구개발)와 새만금 예산을 늘리려 추진하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이처럼 여야가 좀처럼 견해차를 좁히지 못하고 있는 가운데 민주당은 합의가 불발되면 단독 처리도 불사하겠다는 입장이다. 연말 국회에서 여야 간 ‘예산 전면전’이 벌어질 가능성도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부 개각 대상인 6개 부처 장관과 방송통신위원장 인사청문회에서도 첨예한 갈등이 빚어질 것으로 관측된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 이미 김홍일 방통위원장 후보자와 강도형 해양수산부 장관 후보자에 대한 지명 철회 요구에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 후보자는 윤 대통령의 검사 시절 직속 상관이었다는 점에서 ‘방송장악’이 우려된다고 했다. 강 후보자에 대해서는 과거 음주운전·폭행 전과를 문제 삼았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 국민의힘은 민주당의 탄핵 시도로 이동관 전 방통위원장이 사퇴해 방통위가 ‘식물 상태’에 들어선 만큼 위원장을 조속히 임명해 방통위를 정상화해야 한다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[창간 35주년 국민일보에게] 김진호 목사(전 기독교대한감리회 감독회장)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955798&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955798&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2023-12-09T23:13:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023121008121262863_1702163533_0018955798.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;①국민일보에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;한국교회의 바람직한 모습 긍정적인 이야기들을 찾아서 더 자주, 더 많이 보도해주면 좋겠습니다. 한국교회가 너무 개체교회 중심이고 빈익빈 부익부가 심각합니다. 큰 교회는 한없이 커지고 70% 작은교회는 갈수록 어려워집니다. 학자들 발표에 따르면 하루에 문 닫는 교회가 200개나 된다고 합니다. 취재를 큰 교회 위주로 하지 말고 작은 교회들을 함께 다뤄주면 좋겠습니다. 모두가 함께 하나님 나라를 이루는 일입니다. 한국교회가 정도로 걸어가도록 좋은 글을 써주면 좋겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;②한국교회에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;세계적인 교회 미래학자 레너드 스윗 미 드류대 교수는 교회를 4개로 분류합니다. 선교적교회와 목회자 중심 교회, 현상 유지를 위한 교회 그리고 박물관 교회입니다. 우리가 지향할 곳은 분명히 선교적 교회입니다. 그런데 오늘날 우리는 목회자 중심적 교회나 현상 유지 수준에 그치지 않았는지 돌아볼 일입니다. 이렇게 가다가는 유럽의 교회들처럼 교회가 박물관처럼 쇠퇴할 수 있습니다. 교회는 모든 족속을 제자 삼는 사명 위에 세워졌습니다. 선교적 사명을 잊어선 안 됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;③한국사회에 바란다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;하나님께서 대한민국 이만큼 축복하신 것은 부정할 수 없는 사실입니다. 후진국이 선진국 됐고 못살던 나라가 이만큼 잘 사는 나라가 됐습니다. 그런데 이 나라의 국민이 행복하지 않은 것 같습니다. 행복하지 않은 하나의 징조가 높은 자살률, 낮은 혼인율과 출산율입니다. 정치가 풀리면 국민이 행복해집니다. 우리 정치는 지나치게 흑백논리로 흐르는 측면이 있습니다. 진영을 떠나 밀어줄 건 밀어줘야지 무조건 반대해선 안 됩니다. 흑백논리 대신 조화하고 협력하는 분위기가 형성되길 바랍니다. 상호 보완하면 좋겠습니다. 국민도 서로 양보하고 어우러지는 나라가 되면 더 발전하리라 믿습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손동준 기자 sdj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 경북대, 금오공대 통합논의 전면 백지화 결정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955842&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955842&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-09T23:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023121008004962857_1702162849_0018955842.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경북대가 금오공대와의 통합 계획을 추진하지 않기로 결정했다. 학생사회 의견수렴 없이 통합을 검토한 사실이 알려지자 학생들이 대규모 시위를 벌이는 등 집단행동에 나선 영향으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일 &lt;span&gt;경북대 관계자는 국민일보와의 통화에서 “통합을 추진하지 않기로 했다”고 밝혔다. 학생 입장을 대변하는 총학생회 측도 이를 인지하고 대응에 나선 상태다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 이에 따라 대규모 항의 시위도 일단 멈출 것으로 보인다. 다만 경북대 총학생회 측은 오는 11일 예정됐던 학생총궐기와 기자회견은 그대로 진행한다는 계획이다. 총학 측은 500명 정도가 총궐기에 참석할 것으로 예상하고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;총학생회 관계자는 “과거 통합 시도 사례 등을 고려했을 때 이번 통합 논의에 대해서도 학생들이 불만을 가질 수밖에 없었을 것으로 생각된다”며 “11일 총궐기에서 일련의 과정들에 대한 비판점과 학생들이 학교 측에 전하고 싶은 말을 전달할 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경북대가 통합 계획을 포기하게 된 주요 원인은 생각보다 거센 자교 학생들의 반발 때문으로 보인다. 금오공대 학생들은 통합에 크게 반대하는 분위기가 아닌 것으로 알려졌지만, 경북대 학생들은 ‘의견수렴 없는 일방적 통합에 반대한다’며 학교를 상대로 대규모 시위를 벌여왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;500명이 넘는 학생들은 항의의 의미로 학과 점퍼를 벗어 대학 본관 건물 앞에 쌓아놨다. 근조화환과 재학증명서를 보낸 학생도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들이 통합을 반대한 주된 이유는 금오공대와의 통합이 학생사회 동의 없이 추진되고 있다는 사실이 언론 보도를 통해 알려졌기 때문이다. 김주영 경북대신문 편집국장은 “통합 자체에 대한 가치판단을 제쳐놓더라도 긴밀한 소통 없이 이런 논의가 이뤄졌을 수 있다는 점에서 학생들이 아쉬움을 느끼고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학생들이 표면적으로 드러내지는 않고 있지만, 두 대학 간의 ‘입결 차이’도 통합 이슈에 있어 무시하기 어려운 요소다. 경북대는 대구·경북 지역에서 최고 수준 명문대학으로 꼽힌다. 1990년대까지만 해도 서울 주요 대학과 어깨를 나란히 할 정도로 강세였다. 경북대 학생들 입장에서는 통합이 실현될 경우 ‘상대적 박탈감’을 느낄 여지가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 난관에도 불구하고 두 대학이 통합을 추진한 것은 학령인구 감소에 따른 고육지책이 필요한 탓으로 보인다. 특히 비수도권 인구가 빠르게 줄어들며 최근 지방대학들 사이에서는 통합이 대학 생존을 위한 필수 전략이라는 말마저 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육부 ‘글로컬대학’ 사업도 통합의 주요 원동력이다. 통합이 글로컬대학으로 지정되는 데 절대적인 조건은 아니지만, 이 사업을 준비하는 대학들은 사실상 통합을 전제조건으로 여기는 분위기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경북대 총학생회 관계자는 “경북대가 앞으로 조금 더 성숙해진 모습으로 학생들과 논의하며 함께 나아가는 대학의 모습을 보여주길 희망한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 경북대, 금오공대 통합논의 전면 백지화 결정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955842&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955842&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-09T23:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023121008004962857_1702162849_0018955842.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경북대가 금오공대와의 통합 계획을 추진하지 않기로 결정했다. 학생사회 의견수렴 없이 통합을 검토한 사실이 알려지자 학생들이 대규모 시위를 벌이는 등 집단행동에 나선 영향으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일 &lt;span&gt;경북대 관계자는 국민일보와의 통화에서 “통합을 추진하지 않기로 했다”고 밝혔다. 학생 입장을 대변하는 총학생회 측도 이를 인지하고 대응에 나선 상태다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 이에 따라 대규모 항의 시위도 일단 멈출 것으로 보인다. 다만 경북대 총학생회 측은 오는 11일 예정됐던 학생총궐기와 기자회견은 그대로 진행한다는 계획이다. 총학 측은 500명 정도가 총궐기에 참석할 것으로 예상하고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;총학생회 관계자는 “과거 통합 시도 사례 등을 고려했을 때 이번 통합 논의에 대해서도 학생들이 불만을 가질 수밖에 없었을 것으로 생각된다”며 “11일 총궐기에서 일련의 과정들에 대한 비판점과 학생들이 학교 측에 전하고 싶은 말을 전달할 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경북대가 통합 계획을 포기하게 된 주요 원인은 생각보다 거센 자교 학생들의 반발 때문으로 보인다. 금오공대 학생들은 통합에 크게 반대하는 분위기가 아닌 것으로 알려졌지만, 경북대 학생들은 ‘의견수렴 없는 일방적 통합에 반대한다’며 학교를 상대로 대규모 시위를 벌여왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;500명이 넘는 학생들은 항의의 의미로 학과 점퍼를 벗어 대학 본관 건물 앞에 쌓아놨다. 근조화환과 재학증명서를 보낸 학생도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들이 통합을 반대한 주된 이유는 금오공대와의 통합이 학생사회 동의 없이 추진되고 있다는 사실이 언론 보도를 통해 알려졌기 때문이다. 김주영 경북대신문 편집국장은 “통합 자체에 대한 가치판단을 제쳐놓더라도 긴밀한 소통 없이 이런 논의가 이뤄졌을 수 있다는 점에서 학생들이 아쉬움을 느끼고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학생들이 표면적으로 드러내지는 않고 있지만, 두 대학 간의 ‘입결 차이’도 통합 이슈에 있어 무시하기 어려운 요소다. 경북대는 대구·경북 지역에서 최고 수준 명문대학으로 꼽힌다. 1990년대까지만 해도 서울 주요 대학과 어깨를 나란히 할 정도로 강세였다. 경북대 학생들 입장에서는 통합이 실현될 경우 ‘상대적 박탈감’을 느낄 여지가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 난관에도 불구하고 두 대학이 통합을 추진한 것은 학령인구 감소에 따른 고육지책이 필요한 탓으로 보인다. 특히 비수도권 인구가 빠르게 줄어들며 최근 지방대학들 사이에서는 통합이 대학 생존을 위한 필수 전략이라는 말마저 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육부 ‘글로컬대학’ 사업도 통합의 주요 원동력이다. 통합이 글로컬대학으로 지정되는 데 절대적인 조건은 아니지만, 이 사업을 준비하는 대학들은 사실상 통합을 전제조건으로 여기는 분위기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경북대 총학생회 관계자는 “경북대가 앞으로 조금 더 성숙해진 모습으로 학생들과 논의하며 함께 나아가는 대학의 모습을 보여주길 희망한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여론조사] 尹, ‘김건희 특검법’ “거부권 행사 말아야” 70%…“행사해야” 20%</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955101&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955101&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-10T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023112618472648561_1700992046_0018955101.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당이 이른바 ‘김건희 특검법’을 강행처리할 경우, 윤석열 대통령이 이 법안에 대해 ‘거부권을 행사하지 말아야 한다’는 의견이 70%에 달하는 것으로 10일 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면, 윤 대통령이 ‘김건희 특검법’에 대해 “거부권을 행사해야 한다”는 응답은 20%에 그쳤다. ‘모름·응답 거절’은 10%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 여권의 텃밭으로 분류되는 대구·경북(TK) 지역에서도 ‘거부권을 행사하지 말아야 한다’는 의견이 67%로 ‘거부권을 행사해야 한다’(19%)는 대답을 압도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또, 오차범위(±3.0% 포인트) 내이긴 하지만, 서울과 인천·경기 등 수도권에서 거부권 행사에 대한 부정 여론이 민주당의 안방인 광주·전남·전북 등 호남 지역보다 높은 점도 특징으로 지적됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울에서 ‘거부권을 행사하지 말아야 한다’는 응답 비율은 77%로 전국에서 가장 높았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천·경기가 75%로 그 뒤를 이었고, 호남 지역에서 ‘거부권을 행사하지 말아야 한다’는 대답은 74%를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 결과는 국민일보가 창간 35주년을 맞아 여론조사기관 한국갤럽에 의뢰해 지난 7~8일 실시한 여론조사에서 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘김건희 특검법’은 김 여사가 2009~2012년 도이치모터스 주가조작 범죄에 가담했다는 의혹을 특검 수사로 규명하는 것을 핵심 내용으로 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023120917315562724_1702110715_0018955101.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘김건희 특검법’은 지난 4월 27일 민주당 주도로 신속처리안건(패스트트랙)으로 지정돼 180일 심사 기간을 거쳐 지난 10월 24일 본회의에 부의된 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 여야 합의가 이뤄지지 않으면 오는 28일 본회의에서 김 여사 특검법과 ‘대장동 50억 클럽’ 특검법(쌍특검법)을 &lt;span&gt;단독 처리하겠다고 압박하고 있다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;내년 4월 총선을 앞둔 연말 정국에 ‘김건희 특검법’이 통과될 가능성이 큰 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 이번 여론조사에서 ‘만약 김 여사를 둘러싼 의혹을 수사하기 위한 특검법이 국회를 통과한다면 윤 대통령이 거부권을 행사해야 한다고 생각하는가, 아니면 거부권을 행사하지 말아야 한다고 생각하는가’라는 질문을 던졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에 대해 전체 응답자의 70%는 ‘거부권을 행사하지 말아야 한다’고 답했다. ‘거부권을 행사해야 한다’는 대답은 20%로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성별과 연령·지역·지지 정당 등을 막론하고 ‘거부권을 행사하지 말아야 한다’는 응답이 ‘거부권을 행사해야 한다’는 대답보다 우세했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;TK 지역에서도 ‘거부권을 행사하지 말아야 한다’는 의견이 67%에 달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;역시 국민의힘 우세지역인 부산·울산·경남(PK) 지역에서 ‘거부권을 행사하지 말아야 한다’는 의견이 50%로, ‘거부권을 행사해야 한다’는 대답&lt;span&gt;(32%)보다 우세했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 지지층으로 밝힌 응답자들 사이에서도 ‘거부권을 행사하지 말아야 한다’는 응답(47%)이 ‘거부권을 행사해야 한다’는 대답(39%)보다 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자신의 정치성향을 ‘보수’라고 밝힌 사람 중에서도 거부권 행사에 대한 부정 의견(53%)이 긍정 여론(35%)을 앞질렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘김건희 특검법’ 거부권 행사에 대한 부정 여론이 민주당의 텃밭인 호남 지역만큼이나 수도권에서 높은 점도 눈여겨 볼 대목이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당의 안방인 광주·전남·전북 등 호남 지역에서는 ‘거부권을 행사하지 말아야 한다’는 대답이 74%에 달했으나 ‘거부권을 행사해야 한다’는 대답은 14%에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘거부권을 행사해야 한다’는 응답 비율은 서울(14%)과 인천·경기(16%)에서도 매우 낮았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연령대별로는 30·40대에서 ‘거부권을 행사하지 말아야 한다’는 응답이 각각 81%, 86%로 압도적으로 높게 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30대와 40대에서 ‘거부권을 행사해야 한다’고 응답한 비율은 각각 11%, 9%에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 의견은 보수 성향이 우세한 60대·70대 이상에서도 마찬가지였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;60대에서도 ‘거부권을 행사하지 말아야 한다’는 응답(55%)이 ‘거부권을 행사해야 한다’는 대답(35%)보다 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;70대 이상에서도 거부권 행사에 대한 부정 의견(47%)이 긍정 여론(31%)을 앞질렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련해 황태순 정치평론가는 “김 여사 특검법에 대해 여권이 그동안 무대응으로만 일관해오다 보니, 민주당의 주장이 일반 사람들에게 더 확산됐다”면서 “여기에다 최근 김 여사의 명품가방 수수 논란까지 더해져 ‘김 여사가 문제가 있다’는 인식이 보수층에게까지 퍼진 것”이라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유일하게 ‘거부권 행사’ 의견이 높은 집단이 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령의 직무수행을 긍정적으로 평가한 응답자 사이에서는 ‘거부권을 행사해야 한다’는 답변(44%)이 ‘거부권을 행사하지 말아야 한다’(39%)보다 오차범위 내에서 높은 것으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 여론조사는 국민일보가 한국갤럽에 의뢰해 실시됐다. 전국 만 18세 이상 남녀 1033명을 대상으로 지난 7∼8일 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;100% 무선전화 인터뷰 조사 방식으로 실시됐으며 여론조사 대상자는 통신사 제공 휴대전화 가상번호 프레임에서 무작위 추출하는 방법으로 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;표본오차는 95% 신뢰수준에서 ±3.0% 포인트다. 응답률은 10.9%였다. 성·연령·지역별 인구비례 가중(셀 가중)이 적용됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 밖의 자세한 내용은 중앙선거여론조사심의위원회 홈페이지를 참조하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이종선 신용일 기자 remember@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여론조사] 尹, ‘김건희 특검법’ “거부권 행사 말아야” 70%…“행사해야” 20%</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955101&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955101&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-10T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023112618472648561_1700992046_0018955101.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당이 이른바 ‘김건희 특검법’을 강행처리할 경우, 윤석열 대통령이 이 법안에 대해 ‘거부권을 행사하지 말아야 한다’는 의견이 70%에 달하는 것으로 10일 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면, 윤 대통령이 ‘김건희 특검법’에 대해 “거부권을 행사해야 한다”는 응답은 20%에 그쳤다. ‘모름·응답 거절’은 10%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 여권의 텃밭으로 분류되는 대구·경북(TK) 지역에서도 ‘거부권을 행사하지 말아야 한다’는 의견이 67%로 ‘거부권을 행사해야 한다’(19%)는 대답을 압도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또, 오차범위(±3.0% 포인트) 내이긴 하지만, 서울과 인천·경기 등 수도권에서 거부권 행사에 대한 부정 여론이 민주당의 안방인 광주·전남·전북 등 호남 지역보다 높은 점도 특징으로 지적됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울에서 ‘거부권을 행사하지 말아야 한다’는 응답 비율은 77%로 전국에서 가장 높았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천·경기가 75%로 그 뒤를 이었고, 호남 지역에서 ‘거부권을 행사하지 말아야 한다’는 대답은 74%를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 결과는 국민일보가 창간 35주년을 맞아 여론조사기관 한국갤럽에 의뢰해 지난 7~8일 실시한 여론조사에서 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘김건희 특검법’은 김 여사가 2009~2012년 도이치모터스 주가조작 범죄에 가담했다는 의혹을 특검 수사로 규명하는 것을 핵심 내용으로 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023120917315562724_1702110715_0018955101.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘김건희 특검법’은 지난 4월 27일 민주당 주도로 신속처리안건(패스트트랙)으로 지정돼 180일 심사 기간을 거쳐 지난 10월 24일 본회의에 부의된 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 여야 합의가 이뤄지지 않으면 오는 28일 본회의에서 김 여사 특검법과 ‘대장동 50억 클럽’ 특검법(쌍특검법)을 &lt;span&gt;단독 처리하겠다고 압박하고 있다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;내년 4월 총선을 앞둔 연말 정국에 ‘김건희 특검법’이 통과될 가능성이 큰 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 이번 여론조사에서 ‘만약 김 여사를 둘러싼 의혹을 수사하기 위한 특검법이 국회를 통과한다면 윤 대통령이 거부권을 행사해야 한다고 생각하는가, 아니면 거부권을 행사하지 말아야 한다고 생각하는가’라는 질문을 던졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에 대해 전체 응답자의 70%는 ‘거부권을 행사하지 말아야 한다’고 답했다. ‘거부권을 행사해야 한다’는 대답은 20%로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성별과 연령·지역·지지 정당 등을 막론하고 ‘거부권을 행사하지 말아야 한다’는 응답이 ‘거부권을 행사해야 한다’는 대답보다 우세했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;TK 지역에서도 ‘거부권을 행사하지 말아야 한다’는 의견이 67%에 달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;역시 국민의힘 우세지역인 부산·울산·경남(PK) 지역에서 ‘거부권을 행사하지 말아야 한다’는 의견이 50%로, ‘거부권을 행사해야 한다’는 대답&lt;span&gt;(32%)보다 우세했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 지지층으로 밝힌 응답자들 사이에서도 ‘거부권을 행사하지 말아야 한다’는 응답(47%)이 ‘거부권을 행사해야 한다’는 대답(39%)보다 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자신의 정치성향을 ‘보수’라고 밝힌 사람 중에서도 거부권 행사에 대한 부정 의견(53%)이 긍정 여론(35%)을 앞질렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘김건희 특검법’ 거부권 행사에 대한 부정 여론이 민주당의 텃밭인 호남 지역만큼이나 수도권에서 높은 점도 눈여겨 볼 대목이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당의 안방인 광주·전남·전북 등 호남 지역에서는 ‘거부권을 행사하지 말아야 한다’는 대답이 74%에 달했으나 ‘거부권을 행사해야 한다’는 대답은 14%에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘거부권을 행사해야 한다’는 응답 비율은 서울(14%)과 인천·경기(16%)에서도 매우 낮았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연령대별로는 30·40대에서 ‘거부권을 행사하지 말아야 한다’는 응답이 각각 81%, 86%로 압도적으로 높게 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30대와 40대에서 ‘거부권을 행사해야 한다’고 응답한 비율은 각각 11%, 9%에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 의견은 보수 성향이 우세한 60대·70대 이상에서도 마찬가지였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;60대에서도 ‘거부권을 행사하지 말아야 한다’는 응답(55%)이 ‘거부권을 행사해야 한다’는 대답(35%)보다 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;70대 이상에서도 거부권 행사에 대한 부정 의견(47%)이 긍정 여론(31%)을 앞질렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련해 황태순 정치평론가는 “김 여사 특검법에 대해 여권이 그동안 무대응으로만 일관해오다 보니, 민주당의 주장이 일반 사람들에게 더 확산됐다”면서 “여기에다 최근 김 여사의 명품가방 수수 논란까지 더해져 ‘김 여사가 문제가 있다’는 인식이 보수층에게까지 퍼진 것”이라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유일하게 ‘거부권 행사’ 의견이 높은 집단이 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령의 직무수행을 긍정적으로 평가한 응답자 사이에서는 ‘거부권을 행사해야 한다’는 답변(44%)이 ‘거부권을 행사하지 말아야 한다’(39%)보다 오차범위 내에서 높은 것으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 여론조사는 국민일보가 한국갤럽에 의뢰해 실시됐다. 전국 만 18세 이상 남녀 1033명을 대상으로 지난 7∼8일 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;100% 무선전화 인터뷰 조사 방식으로 실시됐으며 여론조사 대상자는 통신사 제공 휴대전화 가상번호 프레임에서 무작위 추출하는 방법으로 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;표본오차는 95% 신뢰수준에서 ±3.0% 포인트다. 응답률은 10.9%였다. 성·연령·지역별 인구비례 가중(셀 가중)이 적용됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 밖의 자세한 내용은 중앙선거여론조사심의위원회 홈페이지를 참조하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이종선 신용일 기자 remember@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 휴전 결의안 나홀로 반대…“외교적 고립 상태”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955900&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018955900&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-10T00:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1210/2023121009033962866_1702166619_0018955900.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국이 이스라엘-하마스 전쟁 휴전을 촉구하는 유엔 안전보장이사회(안보리) 결의안 표결에서 나 홀로 거부권을 행사해 외교적 고립상태에 빠졌다는 분석이 나왔다. 중동 국가들과 인권단체 등은 미국이 인권을 저버렸다며 거세게 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 “휴전을 촉구하는 유엔 안보리 결의안에 미국이 단독으로 반대표를 던지면서 외교적으로 고립된 미국이 여러 정부와 인권 단체, 구호단체 등의 비판을 받고 있다”고 9일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 미국은 전날 아랍에미리트(UAE)가 제출한 결의안 표결에서 반대표를 던져 결의안 통과를 막았다. 이날 표결에선 중국과 러시아, 프랑스 등 3개 상임이사국을 포함한 13개 이사국이 찬성표를 던졌다. 또 다른 상임이사국인 영국은 반대 대신 기권했다. 이에 따라 의결 정족수(9개국)는 충족했지만, 미국이 홀로 거부권을 행사하면서 결의안 통과가 무산됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 결의안이 하마스의 기습 공격에 대한 규탄이 없고, 현 상황에서 휴전은 하마스에만 이익이 된다는 점 등을 이유로 거부권을 행사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아랍계 반발은 거셌다. 마무드 아바스 팔레스타인 자치정부 수반은 “수년 동안 미국을 따라다닐 수치심의 표시”라며 “공격적이고 비윤리적이며, 인도주의적 원칙과 가치에 대한 노골적 위반”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하칸 피단 튀르키예 외무장관은 자국 방송과의 인터뷰에서 “(거부권에) 완전히 실망했다. 우리 친구들은 미국이 이 문제에 있어 고립돼 있다는 입장을 재차 표명했다”고 말했다. 파이살 빈 파르한 알 사우드 사우디아라비아 외무장관도 “휴전을 더러운 말로 보는 태도를 이해할 수 없다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카타르, 이집트, 요르단, 외무장관들도 토니 블링컨 미 국무장관에게 휴전 촉구 결의안 무산에 실망감을 표시하고 이스라엘이 휴전을 수용하도록 미국이 영향력을 행사하라고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우방국과 인권단체에서도 거센 비판이 나왔다. 니콜라 드 리비에르 유엔 주재 프랑스 대사는 “테러와의 전쟁과 민간인 보호 사이에 어떤 모순도 없다”며 “안보리가 또 한 번 실패했다”고 말했다. 휴먼라이츠워치 루이스 샤르보노 국장은 “미국이 전쟁범죄의 공모자가 될 위험에 처했다”고 비난했다. 국경없는의사회 에이브릴 베누아 사무총장도 “미국은 인류에 반하는 표를 던지게 됐다”며 “미국은 거부권으로 가자지구 대학살에 연루되게 됐다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 국방부 산하 국방안보협력국(DSCA)은 이날 블링컨 국무장관이 이스라엘에 대한 1억650만 달러 규모의 120㎜ 전차용 다목적 고폭탄(MPAT) 1만4000 발 등 군사 장비 판매를 긴급 승인했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 무기수출통제법(Arms Export Control Act) 긴급 조항 발동을 통해 이뤄졌다. 본래 연방 하원이 심사 중인 사안이지만, 국무부가 의회 승인을 건너뛰는 긴급 조항을 발동해 패스트트랙으로 지원한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국무부가 이례적으로 긴급 조항을 발동한 건 민주당 내 진보 인사들의 반대로 심사가 길어질 가능성을 우려했기 때문으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 “이스라엘이 전쟁에서 미국 무기를 사용하는 것에 대해 의회와 일반 시민들 사이에서 점점 더 분노가 커지고 있음을 행정부 관리들이 인식하고 있음을 보여주는 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>