<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 전체기사</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibRssAll.xml</link>
    <description>국민일보 - 전체기사</description>
    <lastBuildDate>2023-08-19T00:09:29.291Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[사설] 미래 먹거리 창출은 정부의 실천력과 일관성이 중요하다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316800&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316800&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-08-17T19:03:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023051621250528706_1684239905_0924316800.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우리나라 수출이 10개월 연속 감소 중이다. 지난해 명목 국내총생산(GDP) 규모는 세계 13위로 전년 대비 3계단 뒷걸음질쳤다. 수출이 내리막길을 걷고 경제 규모가 쪼그라들었다는 것은 산업 경쟁력이 처진다는 얘기다. 지금 한국의 산업 기상도는 수출 의존도(약 20%)가 높은 반도체에 좌우되는 상황이다. 산업 정체, 업계의 쏠림 현상을 방지하려면 반도체를 보완할 미래 먹거리 발굴과 이를 위한 규제 개선에 나서는 수밖에 없다. 이런 점에서 정부가 17일 비상경제장관회의에서 바이오·드론 등 신산업 분야 규제 혁신을 통해 7조2000억원 규모의 투자를 촉진하기로 한 것은 시의적절하고 방향성도 맞다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 도심항공교통(UAM), 수소, 자율주행, 배터리, 인공지능(AI) 반도체, 의료마이데이터 등을 신성장 주요 프로젝트로 선정했고 친환경에너지 확산을 위해 액화수소 플랜트·선박 등의 조기 가동을 촉진하기로 했다. 충북 오송에 대규모 바이오융복합 산단을 조속히 조성한다는 방침도 세웠다. 산업통상자원부도 내년도 연구개발(R&amp;D) 기획 단계부터 도전적 과제를 확대하겠다는 ‘산업기술 R&amp;D 추진 전략회의’를 이날 열었다. 정부가 미래 먹거리 를 선정하고 이에 발맞춰 R&amp;D 전략을 내세운 것은 우리 경제의 미진한 점을 짚었다는 점에서 다행스럽다. 하지만 가장 중요한 것은 말의 성찬보다는 실천력과 일관성임을 잊지 말아야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 개혁과 혁신을 내세우다가도 정치 상황, 관료주의 타성 등에 꼬리를 내린 사례가 그동안 허다했다. 정부는 이날 전기차 배터리 소유권 분리 등록 방안을 마련하겠다고 했다. 전기차 배터리는 리스 업체가 소유하고 차주는 이를 대여해 사용하는 ‘전기차 배터리 구독서비스’를 허용해 전기차 구매 비용을 낮추겠다는 것인데 지난해 7월 규제 개선안에서 나왔었다. 1년간 뭘 하다 재탕안을 슬며시 내놓은 건가. ‘타다’와 같은 혁신 플랫폼이 좌절된 것도 결국 규제에 대한 정부의 겉다르고 속다른 태도 때문 아닌가. 미래 먹거리 창출은 국가의 운명과도 직결된다. 이것만큼은 정부의 의지와 방침이 변하지 않을 것이라는 점을 국민에게 각인시켜야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 기다려 주는 마음</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316692&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316692&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-17T19:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081722570437162_1692280624_0924316692.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;집 앞에 정자가 있다. 그곳은 할머니들이 삼삼오오 모여 미숫가루를 나눠 먹거나 담소를 나누는 마을의 ‘사랑방’ 같은 장소다. 할머니들은 채소 장수가 트럭을 몰고 오는 오전이나 볕이 시들 무렵 슬슬 모여들었다. 그중에 한 할머니와 낯이 익게 돼 어쩌다 마주치면 가벼운 인사를 주고받는 사이가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;할머니는 유모차에 강아지를 태우고 산책을 나오곤 하셨다. 강아지도 할머니만큼 나이가 들어 보였다. 같이 살다 보면 생김새도 닮아 가는지 할머니와 강아지의 생김새도 비슷했다. 강아지도 관절이 시원찮은지 걸을 때 조금 절뚝였지만, 털 한 올까지 할머니의 애정을 듬뿍 받은 태가 났다. 할머니는 갓난애 다루듯 강아지를 소중하게 대했다. 더우면 강아지한테 부채질도 먼저 해주고, 물을 따라 줄 때도 “천천히 마셔”라며 주의를 주었다. 같이 걸어갈 때도 빨리 오라고 거칠게 목줄을 잡아끌거나 혼내지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영리한 강아지도 할머니의 보폭을 아는지 조금 앞서간다 싶으면 할머니를 기다렸다. 점잖은 강아지였다. 할머니와 강아지의 정다운 산책은 지켜보는 나까지 편안한 기분이 들었다. 그러다 얼마 전 건널목에서 할머니를 보았다. 출발 신호에 맞게 건넜는데 할머니의 걸음이 워낙 느린 터라 초록불이 깜빡이는 동안 건널목을 다 건너지 못한 것이다. 건널목의 3분의 2 지점에서 신호등이 빨간불로 바뀌고 말았다. 대기 중인 운전자가 할머니를 보고 경적을 연달아 울려댔다. 한두 번만 울려도 될 텐데, 운전자는 급히 서둘러야 할 일이라도 있었던 걸까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;할머니가 건널목을 채 건너기도 전에 경적을 울리던 차가 음악을 광광 울리며 쌩하고 지나갔다. 할머니의 보폭은 빨리 돌아가는 세상의 속도를 따라잡기 힘들어 보였다. 멀어지는 할머니를 보며 ‘기다려 주는 마음’에 대해 생각했다. 늦어도 괜찮으니 찬찬히 하라고 참을성 있게 기다려 주는 마음이 귀한 세상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신미나 시인 겸 웹툰작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 시지프스까지 동원한 이재명 대표의 희생자 코스프레</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316717&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316717&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-08-17T19:05:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081723470737175_1692283627_0924316717.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표가 ‘요란하게’ 검찰에 나갔다. 지지자 수백명의 연호를 받으며 준비한 입장문을 발표했다. 독재정권이 자신을 제물로 삼아 무능과 실패를 감추려 하고, 정치검찰이 없는 죄를 조작해 자신들의 잘못을 가리려 한다고 비난했다. 공포통치 종식과 민주정치 회복에 도움이 된다면 기꺼이 제물이 되겠다거나, 비틀어진 세상을 바로 펴기 위해 어떤 고난에도 소명을 다하는 시지프스가 되겠다고 강조했다. 좀처럼 납득할 수 없는 말들이다. 스스로를 억압받는 희생자로 미화하는 것이 이 대표가 그렇게 강조했던 ‘당당한 출두’인지 묻지 않을 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표가 피의자 신분으로 조사를 받는 백현동 사건은 지역 건설사의 개발 비리에 불과하다. 이 대표가 성남시장일 때 경기도 성남시 백현동 한국식품연구원 부지에 아파트를 짓겠다고 나선 시행사에 특혜를 줬다는 의혹이 핵심이다. 3000억원이 넘는 개발이익을 얻은 민간 사업자와 과거 이 대표의 선거캠프에서 일했던 로비스트는 구속 기소돼 재판을 받는 중이다. 독재를 종식하고 국민이 주인 되는 나라를 만드는 것과 아무 관련이 없는 토착비리 사건인 것이다. 게다가 2021년 민주당 대선 후보 경선 과정에서 불거진 의혹이고, 진상을 밝혀야 한다는 국민 여론이 비등했던 사건이다. 독재정권과 정치검찰이 없는 죄를 만들었다는 주장은 앞뒤가 맞지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이미 3차례 출두해 조사를 받았다. 그때마다 강성 지지자들 앞에서 결백을 주장하고 검찰을 비난했다. 하지만 정작 검찰청사에 들어가서는 묵비권을 행사하며 의혹 규명에 협조하지 않았다. 당당하지 못했던 것이다. 이 대표는 쌍방울 불법 대북송금 의혹으로 또 조사를 받아야 한다. 그때도 출두 시간과 장소를 적시한 게시물을 뿌려 지지자를 모아놓고 ‘정치쇼’를 벌이며 세를 과시할 생각인가. 독재정권에 비장하게 맞서는 민주투사라는 낡은 프레임을 앞세운 팬덤정치는 이제 그만둬야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상만사] 인구 134만 강소국 에스토니아 단상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316784&amp;code=11171399&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316784&amp;code=11171399&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-17T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081718310636941_1692264666_0924316784.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;모처럼 ‘이상한 나라’를 만났다. 살면서 한 번도 가볼 것이라고 생각하지 않았던 의외의 땅. 핀란드 헬싱키에서 대형 페리(여객선)를 타고 2시간이면 닿는 에스토니아에 관한 단상이다. 헬싱키에서 2주간 생활하던 지난 주말, 왕복 26유로(약 3만8000원)의 뱃삯을 내고 발트 3국 최북단에 있는 에스토니아 수도 탈린에 들러 반나절을 머물렀다. 산림이 울창하고 호수가 많으며 중세시대 건물을 온전히 보존하고 있는 ‘예쁘고 작은 변방의 유럽’이겠거니 하는 가벼운 마음은 호기심 충만으로 바뀌기에 충분했다. 고풍적인 옛것과 현대적인 분위기가 조화를 이룬 듯한 탈린의 첫 느낌은 ‘잘사는 선진 유럽’이었기 때문이다. 한국에 돌아와 세계은행(WB) 통계를 뒤졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에스토니아 인구수는 지난해 기준 134만명이 조금 넘는다. 경기 수원시(119만2960명)보다는 많고 광주광역시(142만4818명)보다는 적은 수준이다. 면적은 남한의 45% 정도다. 경제 규모는 세계 100위권을 벗어난다. 국내총생산(GDP)이 약 380억1000만 달러에 그친다. 그런데 1인당 국민소득은 2만8332달러로 50위권에 근접한다. 우리나라(3만2254달러)와의 사이에 8개 국가만 있을 정도로 큰 차이가 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에스토니아를 수식하는 말은 많다. 탈린은 ‘발트해의 실리콘밸리’로 통한다. 에스토니아 국적 사람들은 세계 최대 인터넷전화 회사인 ‘스카이프(Skype)’를 만든 나라로 자랑삼아 소개한다. 통계와 정보를 놓고 보니 당일치기 여행하며 느낀 묘한 인상과 상통하는 대목이 많았다. 독일 이탈리아산 프리미엄 브랜드 자동차가 도로에 깔려 있고 오가는 사람마다 얼굴에 여유가 넘치는 배경에는 ‘IT’와 ‘스타트업’이 있었다. 동행한 핀란드인 친구는 “(에스토니아는) 전 세계 전자정부 시스템을 독식하고 있고 누구나 스타트업을 창업하기 쉬운 환경인 것으로 안다”고 했는데 맞는 말이었다. 에스토니아는 국제사회에서 스타트업의 테스트베드(시험대)로 각광받는다. 2015년 세계 최초로 도입한 전자시민권(e-residency)과 같은 독특한 제도는 사람과 돈을 끌어모은다. 온라인에서 적은 돈과 짧은 시간만 들이면 외국인도 시민권을 쉽게 발급받고 법인을 세울 수 있다. 블록체인 강국이기도 하다. 모두 ‘작지만 강한’ 국가로 성장한 비결이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에스토니아와 이웃한 핀란드는 또 어떤가. 강력한 교육체제 아래 본래 ‘유럽의 실리콘밸리’로 명성을 얻은 지 오래다. 두 나라 스타트업 문화는 탄탄한 국가 지원을 발판으로 ‘빠른 실패 빠른 학습’이라는 ‘린 스타트업’ 기법에 근거한 공통분모가 있다. 최소한의 제품을 먼저 선보인 뒤 소비자 반응을 빠르게 수집하고 개선하는 과정을 무한반복한다. 스타트업 초기 단계에서 실패해야 위험을 줄이는 셈이다. 여기에서 우리가 주목할 것은 실패를 대하는 태도다. 실패는 학습의 일부일 뿐이다. 실패를 부정적으로 보지 않는 시선이 자리 잡지 않으면 정부의 강력한 뒷받침도 제힘을 발휘하기 어렵다. 미국 실리콘밸리 창업가 출신으로 린 스타트업 경영 전략을 주창한 에릭 리스는 “스타트업의 목표는 얼마나 빨리 실패한 가설을 찾아내느냐에 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위험 회피적이며 계층적인 의사결정 구조를 가진 한국의 전통적인 기업문화 정서와 동떨어졌다는 의견이 맞서지만, 세계에서 이름값 하는 스타트업 하나 배출하지 못한 우리가 배울 점이 없지 않다. 미국의 ‘우버’와 유럽의 ‘볼트’, 중국의 ‘디디추싱’이 도전과 좌절을 반복하며 전에 없던 신시장을 창출하는 사이 우리나라는 ‘타다’의 실패에서 무엇을 학습했나. ‘역시 안 된다’는 아니길 바란다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혜원 산업1부 차장 kime@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의춘추] 尹, ‘조문 답례’ 여야 회동 제안할 기회</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316776&amp;code=11171212&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316776&amp;code=11171212&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-17T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081718310836943_1692264668_0924316776.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;부친상 뒤 방미길 오른 대통령&lt;br&gt;귀국해 여야에 조문 인사 겸한&lt;br&gt;방미 성과 설명 자리 마련하길&lt;br&gt;&lt;br&gt;文정부 때 답례 만찬 마련돼&lt;br&gt;정국 현안 논의한 선례 있어&lt;br&gt;입법 협조 요청할 기회도 될 것&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 부친상을 치르고 방미길에 올랐다. 현직 대통령이 부모상을 치른 건 이례적인 일이다. 2019년 10월 문재인 전 대통령이 모친상을 치른 이후 두 번째다. 윤 대통령이 ‘멘토 1호’라고 늘 존경해온 아버지로 알려져 많은 이들이 위로의 조문을 했다. 한국 대통령이 다자회의 기회가 아닌 한·미·일 3자 정상회의 한 가지 이벤트를 위해 방미하는 것 또한 처음 있는 일이다. 만남의 형식도 눈길을 끌지만 동북아 역내 질서에 큰 변화가 생길 수 있는, 내용상으로도 중차대한 외교 행보다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 사정을 감안하면 윤 대통령이 미국을 다녀와서 딱 하기 좋은 게 조문 답례를 겸한 여야 정치권 회동이다. 대통령이 상을 치르는 동안 국민의힘은 물론 더불어민주당과 정의당 등 야권 지도부도 일제히 빈소를 찾았다. 대통령의 사적인 일이고, 개별 조문을 사양했음에도 이심전심 찾아가 상주를 위로했다. 민주당에선 이재명 대표를 비롯한 당 4역의 조문과 별도로 당 수석대변인이 공식 애도문을 내기도 했다. 이튿날 열린 최고위원회의에선 친명계 최고위원이 또다시 대통령을 위로하는 공개 발언을 했다. 현 정부가 들어선 이래 대통령과 제1야당이 이번처럼 다정다감한 모습을 보인 때가 있었던가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 분위기를 살려 윤 대통령이 조문 답례 자리를 마련해 봄 직하다. 윤 대통령은 취임 이후 야당 지도부와 현안을 논의한 적이 단 한 번도 없다. 민주당 이 대표와의 만남 자체를 꺼리는 것도 같다. 과거 문 전 대통령도 야당과는 관계가 좋지 않았다. 특히 자유한국당 황교안 대표와는 상극이나 다름없었다. 그럼에도 불구하고 모친상을 치르고 보름 뒤 조문 답례를 하겠다며 황 대표를 비롯한 여야 대표들을 청와대로 초청했다. 대통령과의 영수 회담만 요구하던 황 대표도 조문 답례 자리에는 흔쾌히 응했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문 전 대통령은 바쁜데도 문상을 와준 야당 대표들을 각별히 대접하겠다면서 청와대 본관이나 상춘재가 아닌 관저로 초청해 만찬을 함께했다. 한 달 반 전 조국 전 법무부 장관 사퇴를 요구하며 삭발을 했던 황 대표는 까까머리로 모임에 나왔다. 회동에선 형식이나 의제도 없이 허심탄회하게 다양한 얘기가 오갔고, 모처럼 얼굴 본 김에 언쟁도 했다고 한다. 회동이 끝나고 청와대는 협치가 복원되는 계기가 되길 바란다고 의미를 부여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 모임의 성격이 조문 답례였기에 제안하는 쪽이나 초청받은 쪽 모두 편하게 회동에 응할 수 있었다. 만남에 따른 정치적 계산에 급급하지 않았고 극성 지지층의 눈치도 덜 봤다. 윤 대통령도 1년 넘게 야당과 일절 교류가 없다가 불쑥 회동을 제안하기 민망할 수 있을 텐데, 조문 답례 형식이라면 그런 부담은 털어내도 괜찮을 것 같다. 야당이야 줄기차게 대통령과의 회동을 요구해왔던 만큼 제안이 온다면 반길 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비단 답례 목적이 아니어도 대통령이 해외에 나가 중요한 외교 농사를 짓고 오면 귀국해 여야에 설명하는 자리를 마련하는 게 관례다. 게다가 이번 한·미·일 정상회의에서는 도출할 결과에 따라 한반도를 둘러싼 외교적 지형이 격변할 개연성도 있다. 야당이 이에 찬성하든 반대하든 회담 결과가 나오게 된 배경을 설명하고 이해를 구하는 과정을 밟아야 한다. 그건 야당에만 이해를 구하는 게 아니라 현 정부를 지지하지 않는 절반의 국민에게 설명하는 자리이기도 하다. 그런 과정 없이 일방적으로 밀어붙이는 외교는 힘을 받기 어렵다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2주 뒤 정기국회가 개회한다는 점을 고려해서도 회동이 필요하다. 윤 대통령은 야당의 입법 협조 없이 국정과제를 추진하기 얼마나 어려운지 실감하고 있다고 한다. 지난달 청년정책 점검회의에서는 “(야당 때문에) 국정과제 입법이 국회서 제대로 논의된 게 하나도 없다”고 어려움을 토로했었다. 그렇게 잔뜩 밀린 국정과제를 조금이라도 진척시키려면 이제라도 야당 지도부를 만나 협조를 끌어내야 한다. 민주당 이 대표는 민생 입법만큼은 적극 협조하겠다는 입장을 여러 번 밝혀 왔다. 그런 이 대표한테 대통령이 몇 가지 콕 집어 국정과제 입법을 부탁하면 거절하기 어려울 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조문 답례는 때를 놓치면 기회가 사라진다. 너무 늦지 않게 회동이 성사될 수 있도록 윤 대통령부터 야당에 마음을 열고, 주변에서 보좌하는 사람들도 국회를 오가며 분주히 움직여주기 바란다. 회동이 이뤄진다면 용산 대통령실로선 손해 볼 게 별로 없는 무조건 남기는 장사다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손병호 편집국 부국장 bhson@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘로또 3등’ 당첨됐는데…“여기 5만원” 바꿔치기한 주인</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018577025&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018577025&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-17T21:39:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081806365237286_1692308212_0018577025.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;복권 판매점 주인이 로또 3등 당첨자에게 ‘4등에 당첨됐다’고 속여 로또 용지를 ‘바꿔치기’ 하려다 들킨 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;JTBC ‘사건반장’ 지난 16일 방송에서 다뤄진 사연이 18일 온라인 이목을 모았다. 제보자 A씨는 지난 6월 24일 당첨자를 발표한 제1073회차 로또 3등에 당첨된 사실을 확인하고 복권방에 갔다가 황당한 일을 당했다고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 3등 당첨 금액은 143만6067원이었다. 로또 3등 당첨 금액은 은행에서 수령해야 하지만, 이 사실을 몰랐던 A씨가 복권방을 찾았던 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨에 따르면 당시 A씨가 당첨 용지를 건네자 복권방 주인은 A씨를 빤히 보더니 기계에 용지를 넣고 “5만원 됐네요”라고 말하며 현금 5만원을 건넸다. 5만원은 4등 당첨 금액에 해당하는 액수다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081806371337287_1692308233_0018577025.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이미 당첨 금액을 확인했던 A씨는 어이가 없어서 5만원을 복권방 주인에게 돌려주며 “제 복권 그냥 주세요”라고 요구했다. 그러자 주인은 “버려서 없다”고 했다. 이어 “‘번호 아세요? 이거 못 찾는다”면서 바로 옆에 있던 쓰레기통을 헤집어 다른 로또 용지 10장을 건넸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “제가 번호를 모르는 줄 알고 (주인이) 그런 것”이라고 분통을 터뜨렸다. A씨가 QR코드로 찍어둔 로또 용지를 보여주자 주인은 그제야 “미안하다. 진짜 4등 5만원에 당첨된 줄 알았다”며 당첨된 로또 용지를 돌려줬다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심지어 이후 주인은 자신의 가게 앞에 3등 당첨자가 나왔다며 ‘명당’임을 자랑하는 표식을 붙여놓은 것으로 전해졌다. A씨는 “미리 확인 안 했으면 속을 뻔했다”고 가슴을 쓸어내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081806375637288_1692308276_0018577025.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 로또 당첨에 당첨됐을 경우 1등은 농협은행 본점에서 당첨금을 받을 수 있다. 2·3등은 농협은행 각 지점에서, 4·5등은 일반판매점과 농협은행 각 지점에서 당첨금을 수령할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로또 당첨자들은 다음 주 월요일부터 1년 이내에 복권과 신분증을 지참(4·5등은 신분증 필요없음)하고 당첨금을 수령해야 한다. 인터넷 구입 로또의 경우 1~3등은 동행복권 고액당첨 내역 페이지에서 실명확인 뒤 복권번호와 신분증을 지참해 농협은행을 방문하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“탑승자 전원 사망”…말레이시아 소형여객기 추락 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018577125&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018577125&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-17T22:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081807562337296_1692312983_0018577125.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;말레이시아에서 소형 여객기가 도로에 추락하는 사고가 발생해 최소 10명이 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 더스타 등 현지 매체와 외신에 따르면 이날 말레이시아 중부 셀랑고르주 외곽 엘미나 지역에서 소형 여객기가 추락해 최소 10명이 사망했다고 경찰이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081807565037297_1692313011_0018577125.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰은 북부 랑카위에서 이륙한 여객기가 쿠알라룸푸르 인근 술탄 압둘 아지즈 샤 공항에 착륙할 예정이었지만 오후 2시40분쯤 추락했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;목격자와 현장 영상 등에 따르면 여객기가 추락 직후 굉음과 함께 폭발하면서 거대한 화염이 치솟았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081807571237298_1692313032_0018577125.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여객기에는 승무원 2명과 승객 6명 등 8명이 타고 있었으며, 탑승자 전원 사망했다. 또 비행기가 도로에 추락하면서 자동차와 오토바이와 충돌해 운전자 2명이 목숨을 잃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여객기 탑승자 중에는 파항주 의회 의원과 2015년 헬리콥터 사고로 세상을 떠난 자말루딘 자르지스 전 과학기술혁신부 장관의 아들 등이 포함된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081807574837299_1692313069_0018577125.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081807575737300_1692313077_0018577125.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현지 경찰은 추락 전 비상 상황을 알리는 교신은 없었던 것으로 파악됐다며 사고 원인과 추가 피해 등을 조사 중이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>위로보틱스, 웨어러블 모빌리티 &apos;WIM&apos; 활용한 운동프로그램 결과 공개</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018575317&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018575317&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-18T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081715421536564_1692254535_0018575317.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨어러블 로봇 개발 스타트업 ‘위로보틱스’(WIRobotics, 공동대표 김용재(한국기술교육대학교 교수), 이연백)가 새로운 개념의 웨어러블 모빌리티‘WIM’을 활용한 운동프로그램의 운동결과를 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨어러블 모빌리티 WIM은착용형 로봇의 무게와 사용성을 혁신하여 Last Mile Mobility 및 헬스케어 디바이스로 영역을확장한 착용형 보행보조 장치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위로보틱스와수원시 영통구보건소는 수원시의 독거노인 9명을 대상으로 수원시매탄공원에서 총 8주간,매주 2회, 회당 한 시간씩 위로보틱스의 웨어러블 로봇 WIM을 착용하고 걷기운동프로그램을 진행한 결과, 4주만에 참가자들의 보행나이가 운동 전 보다 평균 16세 젊어진 것을 확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로해당 운동프로그램을 직접 운영하고 결과를 분석한 위로보틱스임복만R&amp;D 팀장은 “정확한 결과를 측정하기 위해 운동을 시작하기 전의 사전측정, 운동후 측정을 실시하여 참가자들의 보행속도가 얼마나 달라졌는지를 비교했다”며“운동결과를 ‘나이와 보행속도의 통계모델(* Grimmer, Martin, et al. &quot;Mobility related physical andfunctional losses due to aging and disease-a motivation for lower limb exoskeletons.&quot; Journal of neuroengineering andrehabilitation 16.1 (2019): 1-21.)’을 활용하여 4주 훈련을분석한 결과, 참가자들의 보행나이가 운동시작전의 평균나이인 70세보다16세 젊어진 평균 54세가 된 걸 확인할 수 있었다.이는 참가자들의 실제 평균나이(78.6세) 대비로는 평균 25세 젊어진 결과다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어“이번 프로그램에서는 보행속도 뿐만아니라 보행지구력을 확인할 수 있는 6분 보행, 균형능력확인을 위한 일어서서 걷기(TUG),전반적인 신체능력을 확인할 수 있는 SPPB, 하지근력상태확인을 위한 5회반복 기립테스트를 함께 실시한 결과, 4주만에참가자들의 보행속도를 비롯 균형능력,민첩성 등의 신체능력상태가 4주만에의미 있는 개선점을 확인할 수 있었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위로보틱스이연백대표는 “우리는 보행나이에 주목하고 있다.우리가 사람의 얼굴을보고 나이를 짐작할 수 있듯이 걷는 모습을 봐도 연령대를 짐작할 수 있다. 100세 시대에 접어들었다고는하지만 중요한 것은 ‘얼마나 오래 사느냐’보다 ‘건강한 삶의 기간을 얼마나 오랫동안 유지할 수 있는가’다. 그리고 건강한 삶을 유지하는 가장 기본적인 척도는 보행능력이다.이보행능력과 건강한 삶에 대한 상관관계는 다양한 연구에서 드러난 사실로,특히 2019년에 영국의 레스터대학교 연구진(톰 예이츠교수)이 국제학술지 커뮤니케이션 바이올로지에 게재한 걸음속도와 세포노화의 상관관계를 보면 빨리 걷는 중년이 생물학적인나이가 16년이나 젊다는 결과나,서울아산병원의 손기영 교수팀의연구결과에서 보행능력이 저하된 노인일수록 정상 노인에 비해 장애발생비율이 1.6배나 높다는 연구결과를볼 때, 보행능력은 강력한 건강지표 중의 하나다”라고전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어“WIM은 이러한 대상들을 위해 개발된 웨어러블 로봇이다.30분이상 걷기, 횡단보도 제시간안에 건너기,계단 오르내리기가힘들고, 다른 사람과 같은 속도로 걷지 못하고 뒤쳐진다고 느낀다면 모두 WIM의 착용대상자다.WIM을 착용하고 4주에서 8주 정도의 트레이닝을 한다면 이전과 달라진 보행능력(보행나이)을 확인할 수 있을 것”이라고덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편위로보틱스는 웨어러블 모빌리티WIM의 2024년 1월 론칭을 앞두고 하반기에 추가사용성 테스트를 진행하는 등 출시준비에 박차를 가하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디지털뉴스센터 이지현 elin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>(주)이든앤앨리스마케팅&amp;#8211;로이로직그룹, 글로벌 파트너십 ‘인리그’ 계약</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018577695&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018577695&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-18T01:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081810123737356_1692321157_0018577695.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;통합마케팅 전문기업 (주)이든앤앨리스마케팅(대표이사 이정훈, 이노베이션부문 사장 김기영)은 최근 글로벌 로열티마케팅 전문기업 로이로직 그룹(Loylogic Group)과 아시아지역 시장 진출을 위한 파트너십 계약을 체결했다고 17일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아랍에미리트 두바이 EMEA (Europe, Mid East and Africa) 헤드쿼터에서 진행된 이번 계약은 로이로직그룹의 글로벌 로열티마케팅 파트너십 ‘인리그(INLEAGUE)’ 계약으로 최고경영자 개비 쿨 (Gabi Kool), 글로벌 파트너쉽 디렉터 무스타파 오잘슨(Mustafa Ozalcin)이 함께 참석한 가운데 체결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이로직그룹은 2005년 스위스에서 설립되어 유럽, 북미, 중동, 아프리카 지역에서 에어발틱, 유메리아항공, 일본항공, 델타항공, 로얄요르단항공, IHG 호텔그룹, 아프리카뱅크, 알리안츠생명, 아메리칸 익스프레스, 네스카페돌체구스토와 아트바젤 등 고객 리워즈 프로그램 활성화를 필요로 하는 항공, 호텔, 금융, 럭셔리, 여행레저와 아트 분야 글로벌 기업과 제휴해 로이로직리워즈, 포인츠페이 등 고객데이터 기반의 통합플랫폼을 통한 로열티마케팅 서비스 프로그램을 제공하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김기영 사장은 “이번 인리그파트너십 계약 체결을 통해 이든앤앨리스마케팅이 로이로직 그룹의 글로벌 네트워크로 참여하는 것은 물론, 리워즈 플랫폼을 적극 활용해 한국과 아시아 지역의 로열티마케팅을 필요로 하는 기업고객과 최종소비자 모두에게 더 큰 혜택을 제공하는 데이터 기반 글로벌 마케팅 사업자로의 명실상부한 경쟁력을 갖추게 된다.”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이로직의 최고경영자 게비 쿨은 “고객 경험과 가치에 중점을 둔 글로벌 로열티마케팅 수요와 성장에 발맞추어 양사 간 파트너십 체결을 양사의 핵심역량을 결합해 시너지를 극대화하는 다이내믹한 협력”이라고 강조하면서 “한국이 글로벌 경쟁력을 가지고 있는 자동차, 가전, IT, 엔터테인먼트와 문화 예술 등 다양한 분야에서 아시아 시장에 맞는 독특하고 매력적인 프로그램을 공동 개발할 계획”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디지털뉴스센터 이지현 elin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나라 지켜줘서 감사”…군 장병 울린 만둣집 사연</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018577811&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018577811&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-18T01:46:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081810113837354_1692321099_0018577811.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;군인에게 음식을 팔 때마다 “나라를 지켜줘서 감사합니다”라고 인사하는 한 만둣집 사장님의 사연이 전해져 감동을 주고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 17일 군 관련 제보 채널인 ‘육군훈련소 대신 전해드립니다’에 자신을 춘천에서 군 복무 중인 병사라고 소개한 A씨의 제보글이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 강원도 춘천에 위치한 한 만둣집을 소개하면서 “사장님께서는 군인이라고 말하고 만두를 사면 ‘나라 지켜줘서 감사합니다’라고 인사해 주시고 항상 서비스를 챙겨주신다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “저는 외출, 외박, 휴가 때 명동에 갈 일이 있으면 거긴 꼭 들린다”며 “특히 휴가 복귀할 때도 꼭 만두를 사가 생활관에서 다른 병사들과 나눠먹는다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 만둣집은 맛도 훌륭해 장병들 사이에서 유명한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “춘천에서 복무하는 장병들은 누구나 아는 진짜 만두 맛집”이라며 “1팩에 5천원이라 비교적 가격은 싼 편은 아니지만, 만두가 너무 맛있어서 돈이 안 아깝다. 군인들에게 따뜻한 말과 서비스를 해주시는 사장님께 감사해 제보를 드린다”며 감사 인사를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사연을 접한 누리꾼들은 “5천원이면 적당한 가격” “춘천 가면 꼭 들러야지” “사장님 대박나세요” “춘천 방문 시 돈쭐 리스트에 추가요” 등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선예랑 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘中 부동산 위기 진원지’ 헝다, 美법원에 파산보호 신청</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018578035&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018578035&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-18T02:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081811112837401_1692324688_0018578035.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국의 부동산발 위기가 고조되는 가운데 부동산 개발업체 헝다(에버그룹)가 미국 법원에 파산보호 신청을 했다고 17일(현지시간) 블룸버그통신이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그에 따르면 헝다그룹은 이날 뉴욕 법원에 ‘챕터 15’ 파산 보호를 요청했다고 밝혔다. 헝다가 신청한 챕터 15는 외국계 기업이 회생에 나서는 동안 채권자들로부터 미국 자산을 보호하는 규정이다. 헝다 그룹은 채무 변제 시간을 확보하기 위해 이 같은 결정을 내린 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;헝다의 계열사인 텐허 홀딩스도 함께 파산보호를 신청했다. 헝다 측은 청원서에서 홍콩과 케이맨 제도, 영국령 버진 아일랜드에서 진행 중인 구조조정 협상을 인정해 달라고 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;헝다는 지난 2021년 12월 처음으로 227억달러(약 30조4000억원) 규모의 역외 채권을 지급하지 못해 공식 디폴트(채무불이행) 위기에 빠진 이후 경영난을 겪고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081811131937403_1692324799_0018578035.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 헝다에 이어 중국 대형 부동산 개발업체 비구이위안(碧桂園·컨트리가든)의 채무불이행(디폴트) 위기가 악화하는 등 중국의 부동산발 위기가 커지고 있다. 중국 최대 자산운용기업 중 하나인 중즈그룹도 부동산 시장 침체 심화로 유동성 위기에 직면해 부채 구조조정을 앞두고 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그는 “헝다의 운명은 중국의 금융 시스템에 광범위한 영향을 미치고 은행, 신탁 및 수백만 명의 주택 소유자에게 파문을 일으킬 수 있다”며 “이는 중국 역사상 최대 규모의 구조 조정 중 하나가 될 것”이라고 부연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>타불라, 광고주에게 영어 캠페인용 ‘Generative AI’ 기능 제공</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018578560&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018578560&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-18T05:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081814455937489_1692337559_0018578560.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;글로벌 콘텐츠 디스커버리 플랫폼 타불라(Taboola, TBLA)가 ‘Generative AI’ 기능의 베타 테스트를 완료하고, 영어로 캠페인을 진행하는 모든 타불라 광고주에게 정식 공급한다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Generative AI는 광고 카피, 이미지 등 원하는 크리에이티브 콘텐츠를 간편하게 생성할 수 있는 서비스다. 이 기능을 활용하면 전문가가 아니어도 누구나 고품질의 광고 크리에이티브 콘텐츠를 제작할 수 있는 것은 물론, 시간과 비용도 절감 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;타불라는 Generative AI 기능을 경험한 80% 이상의 기업이 실행 중인 캠페인에 적용 후 만족감을 나타냈다고 설명했다. 기존 방식으로 전개한 캠페인과 비교했을 때, 2배 이상의 클릭율이 증가해 고객 유입면에서도 개선되는 효과를 거뒀다. 타불라의 AI 추천 기술을 중심으로 장기적인 광고 전략 수립을 통한 효율성을 개선한 덕분이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;타불라가 공급하는 AI 기반 서비스는 그간 타불라를 이용해온 기업 고객들의 니즈를 적극 반영한만큼, 타불라 Ads내에서 광고주들이 캠페인의 효율성과 효과를 극대화하는데 중점을 뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 결과 광고주들은 다양한 컨셉을 바탕으로 창의적인 카피와 이미지를 제작하고, 성공적인 캠페인 운영이 가능하다. 또한 ROI를 제공한 수만 건의 캠페인으로 구축된 AI를 통해 모범 사례로도 활용할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Generative AI 기능은 현재 영어로 운영하는 캠페인을 진행하는 모든 광고주에게 제공하고 있으며, 향후 다양한 언어로 영역을 확장할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 Generative AI 서비스를 이용한 Babbel의 Michael Cadenas 그로스 마케팅 매니저는 “Generative AI는 고객 접근성이 뛰어나 캠페인 효율성을 극대화할 수 있어 다른 곳에 재투자할 수 있는 리소스를 열 수 있게 했다”며 “전 세계적으로 도달하기를 원하는 많은 광고주들의 요구에 부응할 수 있는 콘텐츠를 생성해 만족스러운 성과를 얻었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Lucid의 Andrew Duffin 수석 디지털 마케팅 매니저는 “타불라의 Generative AI 기술은 업계의 판도를 바꿨다 생각한다”며 “Lucid는 타불라를 통해 혁신적인 광고 콘텐츠를 완성하고, 기존 캠페인을 뛰어넘는 결과를 얻은 것은 물론 앞으로 진행할 캠페인의 개선 방법까지 알게 됐다”며 호평했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;타불라의 Adam Singolda CEO는 “Generative AI가 모든 광고주에게 중요한 넥스트 스텝이라는 점을 확신하고 있다”며 “타불라는 Generative AI를 한층 업그레이드할 수 있는 기술력과 데이터를 보유하고 있는 만큼, 많은 이들이 타불라의 공격적인 서비스 혁신에 대한 투자를 주목하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 미국 뉴욕에 본사를 둔 타불라는 전 세계 18개 도시에 지사를 두고 있는 글로벌 디스커버리 플랫폼 기업이다. 오픈 웹에 대한 추천 기능을 기반으로 독자들이 흥미와 관심사를 반영한 맞춤 콘텐츠를 추천해 주는 서비스를 제공하고 있다. 독자 맞춤형 콘텐츠 추천 서비스인 타불라 피드와 실시간으로 콘텐츠 성과에 관한 실용적인 인사이트를 제시하는 타불라 뉴스룸 서비스 등이 대표적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디지털뉴스센터 이지현 elin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비트코인 한때 10% 급락, 잘나가던 리플도 줄줄… “왜?”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018578617&amp;code=61141311&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018578617&amp;code=61141311&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-18T06:13:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081815104537507_1692339045_0018578617.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;암호화폐 시장이 미국의 추가 긴축 우려와 중국 부동산 위기로 급락했다. ‘대장화폐’ 비트코인의 낙폭은 한때 10%에 근접했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비트코인은 18일(한국시간) 오후 2시40분 현재 미국 암호화폐 시가총액 정보 사이트 코인마켓캡에서 24시간 전보다 7.39%, 1주 전보다 9.83%씩 하락한 2만6496달러(약 3544만원)를 가리키고 있다. 같은 시간 국내 거래소 시세는 업비트에서 3629만원, 빗썸에서 3627만원이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코인마켓캡 기준 시총 2위 이더리움의 현재가는 1680달러(약 224만7000원)로 24시간 전보다 6.55%, 1주 전보다 8.99%씩 밀려났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소형주의 약세는 더 선명하다. 발행사 리플랩스가 미국 증권거래위원회(SEC)와 2년을 넘게 끌고 온 소송에서 사실상 승소한 지난달부터 강세를 탔던 리플의 24시간 낙폭은 15%를 넘겼다. 코인마켓캡 기준 시세는 0.4958달러(약 663원)다. 1주 전보다 22.02%나 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;암호화폐 가치의 동반 하락을 놓고 지난 16일 미국 연방준비제도(연준)에서 공개된 연방공개시장위원회(FOMC) 7월 정례회의 의사록 내용의 영향을 받았다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장은 인플레이션을 다소나마 억제하면서 연준의 긴축 국면이 종반에 진입했다고 판단했지만, FOMC 구성원들은 7월 의사록에서 추가적인 통화 긴축의 필요성을 언급했다. 통화 긴축은 시장의 유동성을 줄여 자산시장으로 유입될 자금을 억제하는 효과를 낸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자산운용사들의 비트코인 현물 상장지수펀드(ETF)에 대한 SEC 승인이 미뤄지는 점도 암호화폐 시장의 약세를 일으킨 요인 중 하나로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 최대 부동산 개발 기업 헝다그룹(미국명 에버그란데)의 미국 내 파산보호 신청 소식도 암호화폐 시장을 하방으로 압박했다. 로이터통신은 이날 “헝다그룹이 미국 뉴욕주 맨해튼법원에 파산보호법 15조(챕터 15)에 따른 파산보호를 신청했다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;헝다그룹은 중국 부동산 위기의 진원지로 꼽힌다. 2021년 12월 227억 달러 규모의 역외 채권을 상환하지 못해 디폴트(채무불이행)에 빠졌다. 이후 중국의 다른 부동산 기업들의 디폴트가 속출했다. 이는 부동산 비중이 큰 중국 경제에 부담을 가하는 악재로 지목돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계 경제에서 미국과 함께 양대 축으로 평가되는 중국의 부동산발 위기 가능성은 암호화폐 시장의 온기를 급속하게 냉각했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;헝다그룹의 미국 내 파산보호 신청 소식이 언론에 보도된 이날 오전 6시쯤 코인마켓캡에서 2만7000달러대를 표시했던 비트코인 시세는 2만5000달러대까지 밀려 낙폭을 10%로 늘렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국토부, 민간 무량판 아파트 안전점검 기준 확정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018578618&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018578618&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-18T06:13:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023080316301222818_1691047812_0018578618.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 민간 무량판 아파트 안전점검과 판정을 위한 기준을 확정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토교통부는 18일 무량판 구조가 적용된 민간아파트 안전점검이 일관되게 추진될 수 있도록 매뉴얼을 제작해 배포한다고 밝혔다. 무량판 구조는 수평 보 없이 기둥이 직접 슬래브(콘크리트 천장)를 지탱하는 구조다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토부는 구조계산서를 통해 설계 하중이 적정한지 등 구조안전성을 검토하고, 구조도면을 통해 보강 철근 위치와 개수 확인에 대한 기준을 마련했다. 현장에서는 설계 도서대로 시공했는지를 확인하고 비파괴 검사장비를 통해 콘크리트 압축 강도를 측정한다. 콘크리트 내부에 철근을 확인하는 절차도 마련됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벽식구조와 무량판 구조가 혼합된 민간 아파트의 경우 한국건축구조기술사회를 통해 기준을 마련했다. 생활 하중이 크지 않고 벽체가 무게를 지지하는 무량복합 구조 주거동은 기둥이 지지하는 하중이 벽체가 지지하는 하중의 일정 비율(25%) 이상일 때만 안전점검 대상에 포함하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토부 관계자는 “향후 전국 무량판 아파트의 전수조사가 철저하고 투명하게 이뤄질 수 있도록 기술적으로 지원할 것”이라며 “지자체와의 지속적인 협력관계를 기반으로 국민이 안심할 수 있는 주거안전을 위해 지속 노력하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이광수 기자 gs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박인비, IOC 선수위원 한국 후보 최종 확정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018578754&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018578754&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-18T06:51:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081416291433089_1691998154_0018578754.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘골프 여제’ 박인비(35)가 국제올림픽위원회(IOC) 선수위원 한국 후보로 최종 확정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 대한체육회에 따르면 박인비는 내년 파리올림픽에서 선출되는 IOC 선수위원 한국 후보로 결정됐다. 체육회는 이달 중 IOC 측에 박인비를 한국의 선수위원 후보로 통보할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 박인비는 진종오(사격), 김연경(배구), 이대훈(태권도), 김소영(배드민턴) 등과 함께 IOC 선수위원 후보에 도전했다. 지나 10일 체육회 평가위원회 비공개 면접에서 가장 높은 점수를 받았고, 지난 14일 체육회 원로회의를 거쳐 후보 추천 의결을 받았다. 이후 체육회 선수위원회 의결까지 마치면서 IOC 선수위원 도전을 위한 준비 절차를 끝냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IOC 선수위원 선거는 내년 파리올림픽 기간 진행된다. IOC는 총 4명의 선수위원을 뽑을 예정이다. IOC 선수위원은 직전 올림픽에 출전했거나 선거가 진행되는 해의 올림픽에 나서는 선수들이 출마할 수 있다. IOC 선수위원의 임기는 8년이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박인비는 역대 세 번째로 한국 출신 선수위원에 도전한다. 2004 아테네올림픽에서 금메달을 딴 문대성(태권도)은 2008년 선수위원에 한국 최초로 선출됐다. 2016 리우올림픽에선 유승민 대한탁구협회장이 선수위원에 올라 임기를 소화하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박인비는 여자 골프계의 ‘살아있는 레전드’로 통한다. 4대 메이저대회에 2016 리우올림픽까지 석권하며 최초의 ‘골든슬램’이라는 업적을 세운 바 있다. 미국여자프로골프(LPGA) 투어 통산 21승을 거뒀으며 명예의 전당에도 가입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기후위기로 캐나다 ‘역대급’ 산불 악화…올해만 ‘10년치의 7배’ 탔다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018578811&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018578811&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-18T07:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081815540337548_1692341643_0018578811.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 캐나다에서 발생한 산불로 지금까지 총 17만명이 대피하고 10년간 연간 산불 평균 피해 면적의 7배에 해당하는 산림이 불에 탄 것으로 나타났다. 기후 변화가 산불 피해를 더욱 악화시킨다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일(현지시간) 월스트리트저널(WSJ)에 따르면 전날 캐나다 북서부 노스웨스트 준주는 전례 없는 산불로 주도인 옐로나이프 전체 주민 2만명에게 대피령을 내렸다. 올해 산불로 주의 주도나 중심 지역의 인구 전체를 대상으로 대피령이 내려진 것은 이번이 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 산불은 옐로나이프에서 서쪽으로 약 16㎞ 떨어진 곳에서 발생했다. 당국은 옐로나이프 주민에게 18일 정오까지 자동차를 타고 앨버타주 북부에 설치된 대피소로 가거나 항공편을 이용해 앨버타주 캘거리로 가라는 대피령을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081815543437550_1692341674_0018578811.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;노스웨스턴 준주에는 현재까지 236건의 화재가 발생해 210만 헥타르가 불에 탔다. 이는 지난 50년간 이 지역 연간 평균 산불 피해 면적의 4배에 달하는 면적이다. 노스웨스턴 준주에는 냉대림이 펼쳐져 있으며 전체 면적의 4분의 1이 삼림 지대로 분류된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금까지 이번 산불 시즌 캐나다 전역에서 발생한 산불로 주민 총 17만명이 대피하고 1034만 헥타르의 산림이 소실됐다. 캐나다 내 거의 모든 지역이 영향을 받았으며, 산불로 인한 연기가 미국 중북부와 오대호 지역까지 내려오면서 대기질이 급격히 악화해 공기 질 경보가 발령되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;환경학자들은 기후변화에 따라 지속적인 가뭄 등 극단적 기상이 발생하면서 산불과 같은 재해의 빈도와 심각성이 커진다고 지적한다. 로이터통신은 “캐나다의 많은 지역이 비정상적으로 건조한 상태를 보였다”며 “관계자들은 올해 가뭄이 화재의 수와 강도에 영향을 미쳤으며, 폭염이 상황을 악화시켰다고 본다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>골프존 김영찬회장, 세종대에서 명예 경영학박사 학위 취득</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018578834&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018578834&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-18T07:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081816171137561_1692343032_0018578834.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;골프존뉴딘그룹 김영찬 회장이 18일 세종대학교 제81회 학위수여식에서 명예 경영학박사 학위를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영찬 골프존뉴딘그룹 회장은 2000년 골프존을 창업해 골프 시뮬레이터를 개발 및 보급하며 골프 대중화를 선도해 온 공로를 인정받아 세종대학교 명예 경영학박사 학위를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영찬 회장은 2000년 5월, 직원 5명으로 스크린골프 벤처 기업 ‘골프존’을 설립했다. 골프와 정보통신기술(ICT)&amp;#8729;가상현실(VR)&amp;#8729;증강현실(AR)의 기술 융합을 통해 시뮬레이션 골프라는 새로운 시장을 개척하고 필드골프, 골프용품 유통까지 사업영역을 다각화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 골프존은 일본, 미국, 중국, 베트남 등 해외시장에도 진출하며 글로벌골프플랫폼 기업으로의 도약을 성공적으로 이끌어 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영찬 회장이 창립한 골프존은 우리나라 골프산업의 패러다임을 완전히 전환시켰다는 평가를 받으며 2008년 대덕연구단지 벤처기업 최초 매출 1000억 원 달성을 시작으로 △2009년 스포츠산업대상 대통령 표창 △2013년 대한민국 IT대상 미래창조과학부 장관표창 △2016년 대한민국 신성장 경영대상 산업통상자원부 장관상을 수상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영찬 회장은 2023년 ‘Golf Inc’(골프아이엔씨) 선정 ‘2022 아시아 골프산업에서 가장 영향력 있는 인물’ 1위에 선정됐으며 지난 5월 3일에는 충남대학교 기술실용화 융합학과 명예 기술경영학박사 학위를 받은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영찬 골프존뉴딘그룹 회장은 “세종대학교에서 명예 경영학박사 학위를 받게 돼 영광스럽게 생각한다”라며 “꼭 하고 싶고 잘할 수 있는 일을 고민하며 골프존을 창업했다. ‘좋아하는 일’에서 시작한 것들이 스포츠 산업의 발전에 기여했다는 평가를 받게 되어 큰 보람을 느낀다. 앞으로도 국가경제 발전과 기업의 사회적 책임을 다하는 데 최선을 다하겠다”라고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편, 골프존뉴딘그룹은 최근 3년 새 매출 및 이익의 가파른 성장세를 기록했다. 매출은 2020년 7천825억 원에서 21년 1조 원을 돌파, 22년 1조 3601억 원을 달성했으며 이익 규모는(세전 이익 기준) 2020년 1024억 원에서 2022년 2896억 원으로 약 3배 가까이 성장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 골프존뉴딘그룹은 사회공헌 브랜드 ‘스윙 유어 드림(Swing your dream)’을 앞세워 IT, 골프, 문화, 나눔 전 영역에서 지속적인 나눔 활동을 전개하고 있다. 특히 2020년부터 대전사회복지공동모금회에 이웃사랑 성금 5억 원을 기부해오고 있으며 2021년에는 대전 소재 기업 최초로 &apos;나눔명문기업&apos; 골드회원에 가입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LoL 국대, 내달 국내서 베트남·대만과 평가전</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018578922&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018578922&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-18T07:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081816403337585_1692344433_0018578922.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘리그 오브 레전드(LoL)’ 국가대표팀이 내달 중순 국내에서 평가전을 치른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국e스포츠협회는 LoL 국가대표팀이 항저우 아시안게임 결선 참가를 앞두고 9월11일과 12일 이틀에 걸쳐 경기도 광명시 아이벡스 스튜디오에서 베트남·대만 대표팀과 연습 경기를 치른다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 협회는 국가대표팀이 이달 28일 서울 시청에서 출정식을 갖고, 이후 본격적인 합숙 훈련에 돌입한다고 전했다. 항저우 아시안게임은 9월23일 개막하며, LoL 경기는 26일부터 29일까지 진행되는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프 “‘대선 뒤집기’ 재판 2026년에 하자”…재판 연기 요구</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018578924&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018578924&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-18T07:42:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081816115337558_1692342713_0018578924.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;도널드 트럼프 전 미국 대통령 측이 2020년 대선 결과 뒤집기 의혹 사건에 대한 공판 개시를 내년 11월 대선 이후로 미뤄줄 것을 재판부에 요청했다고 AP·로이터통신이 17일(현지시간) 보도했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터에 따르면 트럼프 전 대통령 변호인단은 이날 워싱턴 연방 판사에게 재판을 2026년 4월 시작해 달라고 요구했다. 이들은 재판 개정까지 3년 가까운 시간이 필요한 이유로 전례가 없는 사건의 특수성과 1150만 쪽에 달하는 방대한 재판 서류 등을 들었다. 트럼프 변호인단은 “대중의 이익은 정의와 공정한 재판에 있지, 성급한 판단에 있지 않다”고 썼다고 로이터는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 법무부는 최근 트럼프 전 대통령의 대선 뒤집기 시도 사건에 대한 공판을 내년 1월 2일 시작할 것을 권고했으나, 트럼프 측은 그보다 2년 3개월 뒤에 시작하자고 요구한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번에 트럼프 전 대통령 측이 2026년 4월 개정을 요구한 사건은 지난 2021년 대선 결과에 불복한 지지자들이 의회에 난입한 이른바 ‘1·6 사태’와 관련된 것이다. 트럼프 전 대통령은 1·6 사태와 관련해 대선 결과 뒤집기 모의 및 선거사기 유포 등 4개 혐의로 지난 1일 연방 특검에 의해 기소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공화당 유력 대선 후보인 트럼프 전 대통령은 현재 총 4건의 사건으로 기소돼 있다.&lt;span&gt; &lt;/span&gt;트럼프 전 대통령은 성인영화 배우에 대한 ‘입막음용’ 금품 제공 사건으로 내년 3월 25일 뉴욕주 법정에 출두할 예정이다. 지난 14일 조지아주에서 기소가 이뤄진 별건의 대선 결과 뒤집기 시도 혐의 사건과 관련해 현지 검찰 당국은 내년 3월 4일을 재판 개정일로 제안한 상태다. 또 트럼프 전 대통령의 정부 기밀문서 불법 유출 사건과 관련해 플로리다주의 담당 판사는 내년 5월 20일을 재판 날짜로 정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘6경기 연속골’ 메시 “美 인조잔디? 적응 문제없다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018578939&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018578939&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-18T07:48:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081816383837580_1692344319_0018578939.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 무대에서 폭발적 활약을 펼치고 있는 ‘축구의 신’ 리오넬 메시(36·인터 마이애미)가 천연잔디 대신 인조잔디 구장에서 뛰는 것에 대해 ‘전혀 문제가 없다’는 입장을 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메시는 18일(한국시간) 미국 스포츠매체 ESPN과의 인터뷰에서 “나는 어린 시절을 인조잔디 위에서 보냈다. 내 인생의 전체가 경기장에 있었다”며 “인조잔디에서 뛰는 건 정말 오랜만이지만 다시 적응하는 건 문제가 없다”고 말했다. ‘메시가 인조잔디에서도 잘 뛸 수 있을지 궁금해 하는 팬들이 많다’는 질문을 받고선 이같이 답한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메시는 미국 메이저리그사커(MLS)와 멕시코리그의 통합 컵대회인 리그스컵 결승을 앞두고 있다. 리그스컵이 끝나면 마이애미 소속으로 MLS 정규시즌 경기를 소화해야 한다. 현재 MLS에선 샬롯 FC, 애틀랜타 유나이티드, 포틀랜드 팀버스, 뉴잉글랜드 레볼루션, 사운더스 FC, 밴쿠버 화이트캡스 등이 인조잔디 구장을 사용 중인 것으로 알려져 있다. 마이애미는 남은 정규시즌 경기에서 애틀랜타, 샬럿 등을 상대해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그간 메시가 활약했던 유럽 리그들은 거의 모든 구장에 천연잔디가 깔려 있다. 인조잔디는 관리가 수월하긴 하지만 선수들의 부상 위험이 크다는 점에서 선호되지 않는다. MLS에는 날씨 등 문제로 천연잔디 관리가 어려워 인조잔디를 사용 중인 구장들이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;MLS 커미셔너인 돈 가버는 메시의 미국 데뷔 직후 “인조잔디 구장을 모두 천연잔디로 변경하게 할 것”이라고 말하기도 했다. 다만 단기간 내 바뀌긴 어려울 전망이다. 샬럿의 경우 홈구장에서 미식축구 NFL 경기도 열려 천연잔디로 바꿀 수 없다는 입장을 고수 중인 것으로 전해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081816393237583_1692344373_0018578939.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 컵대회 활약상이나 리그 수준을 고려했을 때 메시의 경기력은 잔디 종류에 영향을 받진 않을 것으로 보인다. 메시는 마이애미 유니폼을 입고 뛴 공식전에서 모두 골을 터뜨렸다. 6경기 동안 9골 1도움의 맹활약을 펼쳤다. 올 시즌 MLS 최하위에 머물고 있는 마이애미는 메시의 활약에 힘입어 오는 20일 열리는 리그스컵 결승에서 우승을 노린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메시는 발롱도르 역대 최다 7회 수상에다 지난해 아르헨티나의 카타르월드컵 우승까지 이끌며 축구선수로서 이룰 수 있는 업적은 다 이뤘다. 미국 축구의 부흥을 일으키겠다며 새로운 도전에 나섰고, 지난달 16일 마이애미에 입단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메시는 이날 리그스컵 결승을 앞두고 열린 공식 기자회견에서 “제가 내린 결정에 매우 만족한다. 나는 평생 즐겼던 축구를 계속 즐기기 위해 이곳에 왔다”고 말했다. 그는 “미국에선 2024 코파 아메리카, 2026 북중미월드컵 등 중요한 대회가 열린다. 리그 성장에 있어 이상적인 시기”라며 “분명히 유럽 리그 수준까지 도약할 수 있는 기회가 있다”는 생각을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 축구에 대해선 “지난 월드컵 등을 봐도 최근 많이 성장했다고 생각한다. 특히 이번 리그스컵은 그걸 증명했다”며 “대회 결승에 올라온 멕시코 팀이 없다. 모든 경기가 치열했고, 언제든 누구나 이길 수 있다는 걸 보여줬다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KBL 컵대회 조추첨 완료…11개 팀 군산서 격돌</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579001&amp;code=61161411&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579001&amp;code=61161411&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-18T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081817034037613_1692345822_0018579001.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오는 10월 열리는 2023 프로농구(KBL) 컵대회 대진 추첨이 완료됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KBL은 10월 8일부터 15일까지 전북 군산월명체육관에서 열리는 컵대회 대진 추첨 결과를 18일 발표했다. 이번 대회에는 KBL 10개 구단에 국군체육부대 상무까지 더해 총 11개 팀이 참가한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A조에서는 상무와 수원 KT, 원주 DB가 맞붙게 됐다. B조에는 대구 한국가스공사와 전주 KCC, 창원 LG가 배정됐다. 서울 삼성과 SK, 고양 소노는 C조에서 겨룬다. D조는 안양 KGC와 울산 현대모비스 두 팀이 맞대결한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2개 팀만 편성된 D조의 경우 두 차례 맞대결을 펼쳐 순위를 가리게 된다. 1승 1패를 거둘 경우 골득실에서 앞서는 팀이 준결승에 오른다. 나머지 조는 조별 예선을 통해 조 1위가 4강 토너먼트에 진출한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;컵대회 우승팀은 5000만원의 시상금을 받게 된다. 준우승팀은 3000만원을 받는다. 대회 최우수선수(MVP)에게는 300만원의 상금이 주어진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;컵대회는 올해로 4회째를 맞이했다. 정규시즌 개막을 앞두고 각 팀의 경기력을 점검하고 팬들과의 접점을 늘리는 차원에서 매년 개최되고 있다. 지난해 대회에선 KT가 우승을 차지했고, 이제이 아노시케가 MVP에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마스크도 소용없는 오존, 서울 전역으로 퍼졌다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579072&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579072&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-18T08:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081817262237633_1692347182_0018579072.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시 보건환경연구원이 18일 오후 4시를 기해 서울 도심권, 동북권, 동남권에 오존주의보를 추가 발령했다. 이로써 서울 전역에 오존주의보가 내려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 서울 서북권과 서남권의 오존주의보는 오후 2시를 기해 발령됐다. 오존주의보는 시간당 평균 농도가 0.12ppm 이상일 때 발령된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울에서 오후 4시부터 추가로 발령된 곳의 오존 최고 농도는 도심권(종로구) 0.1405ppm, 동북권(동대문구) 0.1435ppm, 동남권(강남구) 0.1296ppm으로 측정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오존은 강한 산화력을 가졌다. 살균제·표백제·탈취제에 사용된다. 기준치 이상으로 발생한 오존은 피부와 호흡기를 직격해 세포를 죽인다. 천식, 급성인후염 등 호흡기 질환은 물론 두통과 시력저하를 유발한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심각한 경우 폐 기능을 저하하고, 노약자의 사망률을 높일 수 있다. 농작물 괴사의 원인이 되기도 한다. 오존주의보에서 1시간 이상 실외에 있으면 눈이 따갑거나 호흡기가 자극된다. 이 단계에서는 기침하거나 불쾌한 냄새를 맡을 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오존을 미세먼지처럼 유해하지만 마스크 같은 생활용품으로 차단할 수 없다. 입자 형태인 미세먼지와 다르게 기체인 탓이다. 오존주의보 발효 지역에서 호흡기 질환자, 5세 이하 어린이, 노인에게 실내가 안전하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>던전앤파이터, 오케스트라 공연</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579092&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579092&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-18T08:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081817345537644_1692347695_0018579092.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘던전앤파이터’ 음악을 오케스트라로 재구성한 공연이 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 넥슨에 따르면 다음 달 17일 서울 잠실 롯데콘서트홀에서 오후 2시와 6시 2회에 걸쳐 ‘던전앤파이터 심포니’를 개최한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 공연은 전자 악기와 락 사운드 기반의 ‘던파’ OST를 오케스트라와 합창 편곡으로 감상할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모험의 여정을 주제로 7개의 테마가 하나의 서사로 펼쳐진다. 클래식, 재즈, 팝 등 다양한 장르를 소화해온 최영선 지휘자와 풀 편성의 ‘밀레니엄심포니오케스트라’가 연주를 맡았다. 이에 더해 ‘위너 오페라 합창단’이 함께한다. 연주 곡마다 각기 다른 게임 영상도 상영된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공연장에는 포토존이 마련되고 공연을 관람한 전원에게 특별 제작한 ‘심포니 세리아 피규어’를 증정한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공연 티켓은 이달 24일 오전 11시부터 인터파크 티켓에서 예매를 시작한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 백악관 “한미일 정상회의서 ‘위기시 협의 의무 서약’ 별도문건 채택”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579189&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579189&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-18T09:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023072905105517090_1690575057_0018579189.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;한미일 3국 정상은 18일(현지시간) 캠프 데이비드 회의에서 3국간 핫라인을 구축하고 위기시 서로 협의하는 의무(duty)를 서약(pledge)하는 별도의 문서를 채택할 예정이라고 미국 백악관이 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;백악관 고위당국자는 지난 17일 전화로 진행된 백그라운드 브리핑에서 정상회의 결과물과 관련, “3국 정상은 3국 중 어떤 나라의 안보에 영향을 미치는 일련의 상황이나 위기가 발생할 경우, 우리가 ‘협의할 의무’라고 부르는 것(what we would call a duty to consult)을 서약할 것”이라고 말했다. 또 “3국 정상은 미래의 지도자들이 매년 정례적으로 만나는 것을 약속할 것”이라면서 “우리는 위협과 위기의 순간에 사용하기 위한 최첨단 핫라인을 구축하기 위해 관련 기술에 투자하는 조치를 취할 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백악관의 다른 관계자는 “협의 공약(commitment to consult)은 별도 문서로 나올 것”이라며 “이 공약은 안보와 광범위한 공조를 정말로 근본적인 방식으로 다음 단계로 끌어올릴 것”이라고 밝혔다. 이어 “우리가 구축하는 것은 공동의 안보 프레임워크”라며 “3국 중 한 곳이 도전에 직면했을 때 지도자들과 국가안보 최고위 관료들이 더 긴밀히 협력하는 것을 장려할 것이며 도전적 상황 및 그에 따른 정책 옵션을 함께 취하도록 할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 관계자는 ‘협의 의무’에 대해 “만약 역내에 비상 상황이나 위협이 발생하면 즉각적이고 신속하게 서로 협의하겠다는 약속”이라면서 “우리는 메시지를 조율하기 위해 정보를 공유하고 서로 협력해 정책적 조치를 취하는 방법에 대해 논의할 것”이라고 설명했다. 이어 “(다만) 이것은 공식적인 동맹 공약도, 집단 방위 공약도 아니다”라며 “이 공약은 국제법에 따른 자국 방어 권리를 침해하지 않고, 한미 및 미일간 양자 동맹 공약을 변경하거나 영향을 미치지 않는다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만약 유사 상황에 대한 3국간 협의가 ‘의무’로 명기될 경우 북한의 도발이나 중국의 위협 등에 대해 한일 양국도 3자 틀 내에서 동맹 수준의 방위 의무를 갖는 것으로 해석될 여지가 있다. 다만 한국 정부 관계자들은 군사적 상호 방위는 국회 비준이 필요한 조약의 영역이라는 이유로 이에 대해 부정적인 입장을 표명해 왔다. 이 때문에 &lt;span&gt;실제 정상들이 채택하는 문서에서 ‘의무’나 ‘서약’ 등 단어 대신 최종적으로는 다소 ‘톤다운’이 될 가능성이 제기된다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081809144037314_1692317680_0018579189.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;또 백악관은 정상회의 문서에 중국과 관련한 강한 문구가 들어갈 것이라고 예고했다. 백악관 관계자는 “3국은 남중국해를 비롯해 다른 여러 분야에 대해 강한 입장을 갖고 있다”면서 “우리 공동 입장을 잘 알게 하는 강력한(robust) 언어를 보게 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “이 공동 입장은 국제법, 경제 강압 및 군사화에 대한 반대 등에 기반하고 있다”면서 “바이든 대통령이 정상들과 사적으로 만났을 때나 공개적인 자리에서 이 문제를 제기할 가능성이 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백악관 관계자는 기술 분야 협력 의제와 관련, 지난해 11월 정상회의에서 합의된 한미일 경제안보대화에서 이른바 경제 강압에 대한 반대 및 대응, 공급망 교란 탐지 공동 노력 등의 문제가 논의됐으며 정상회의 결과물에 포함될 것이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 김태효 국가안보실 1차장은 전날 한미일 정상회의에서 3국 협력을 문서화한 ‘캠프 데이비드 원칙’(Camp David Principles)과 ‘캠프 데이비드 정신’(Spirit of Camp David)을 채택한다고 밝혔다. 김 1차장은 ‘원칙’ 문서는 장기적인 협력 지침이며 ‘정신’ 문서는 공동성명 격이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“부산역서 여성들 해치겠다” 게시자 경기도서 검거</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579222&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579222&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-18T09:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2016090111440267105_1472697842_0018579222.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산역에서 여성 수십명을 해치겠다는 협박 글을 SNS에 올린 게시자가 이틀 만에 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 부산경찰청에 따르면 경기북부경찰청 사이버수사대가 이날 오후 유력한 용의자 A씨를 검거해 조사 중이다&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 16일 0시20분쯤 자신의 SNS에 ‘부산역에서 여성 30명을 해치겠다’고 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 부산경찰청은 부산역 일대에 경찰기동대와 형사 등 40여명을 배치해 순찰을 강화하고 A씨를 추적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산경찰청 관계자는 “IP 추적 결과 등을 토대로 경기북부청에 사건을 이첩했다”며 “발생 이틀 만에 유력한 용의자를 검거했다는 연락을 받았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산=윤일선 기자 news8282@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김포시 민주당 갑·을 “5호선 김포 연장 정부 결단 필요해”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579238&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579238&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-18T09:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081818251637676_1692350716_0018579238.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;position: relative;&quot;&gt;더&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;position: relative;&quot;&gt;불어민주당 김포시 갑·을 지역위원회는 18일 국회 소통관에서 기자회견을 열고 ‘5호선 김포 연장’ 관련 정부의 신속한 노선 확정 결단을 촉구했다.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;hnc_page_break&quot; style=&quot;display:relative;word-spacing:-0.5em;&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;position: relative;&quot;&gt; 김주영 국회의원(김포시갑)은 “김포 한강신도시가 입주한 지가 벌써 15년이 지났고, 김포시 인구가 50만을 돌파했다”며 “그런데 김포에 국비가 투입된 지하철이 하나도 없어, 두 량짜리 경전철로 이 50만 인구가 정말 힘들게 출퇴근을 하고 있다”고 지적했다. &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;hnc_page_break&quot; style=&quot;display:relative;word-spacing:-0.5em;&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;position: relative;&quot;&gt; 이어 김 의원은 “4차 철도망 계획 추가 사업으로 5호선 연장 사업이 발표됐고, 작년 11월 11일 날 서울시와 김포시가 협약을 맺었다”며 “그러나 지금까지 5호선 연장에 대해서 노선이 확정되지 못하고 있어, 정부가 나서서 적극적으로 중재해야 한다”고 촉구했다. &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;hnc_page_break&quot; style=&quot;display:relative;word-spacing:-0.5em;&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;position: relative;&quot;&gt; 김 의원은 “윤석열 정부는 김포시민들의 이런 심각한 교통 사정을 감안해 하루 빨리 직권중재를 통해 지하철 5호선 김포 연장에 대해서 답을 내놔야 될 것”이라며 “ 5호선 연장 노선 확정을 이번 달 내로 매듭 짓고, 예타 면제에 대해서도 빠른 시일 내에 결정을 내려야 한다”고 강조했다. &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;hnc_page_break&quot; style=&quot;display:relative;word-spacing:-0.5em;&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;position: relative;&quot;&gt; 박상혁 국회의원(김포시을)은 “&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;position: relative;&quot;&gt;윤석열 정부는 오래도록 교통 소외 지역으로 외면받았던 김포시를 위해 신속한 5호선 노선 확정 등 결단을 내려야할 때”라며 “이는 김포시를 위한 특혜가 아닌 시민 생존을 위한 필수불가결한 조치”라고 강조했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;position: relative;&quot;&gt; 이어 박 의원은 “김포 시민들이 겪는 매일 매일의 출근 및 이동 환경 개선을 위해 타당성과 공익성을 두루 갖춘 노선 확정을 8월 내에 조속히 결정하고 5호선 연장 예비타당성조사 면제를 결단하길 강력히 촉구한다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;hnc_page_break&quot; style=&quot;display:relative;word-spacing:-0.5em;&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;position: relative;&quot;&gt; 이어서 배강민·오강현·김기남·유매희·정영혜·장윤순 김포시의원이 기자회견문을 낭독했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;color: rgb(0, 0, 0); letter-spacing: 0px; text-indent: 0pt; position: relative;&quot;&gt; 이들은&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: rgb(0, 0, 0); letter-spacing: 0px; text-indent: 0pt; position: relative;&quot;&gt; “2030년 입주가 예상되는 김포한강2신도시 건설과 김포 곳곳에 예정되어 있는 택지개발, 혁신복합단지 등의 진행에 따라 향후 인구가 70만을 &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: rgb(0, 0, 0); text-indent: 0pt; position: relative; letter-spacing: -0.02em;&quot;&gt;넘어설 것으로 예상되는 상황”이라며 “5호선 연장이 늦어진다면 김포시는 교통대란을&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color: rgb(0, 0, 0); letter-spacing: 0px; text-indent: 0pt; position: relative;&quot;&gt; 넘어 교통지옥이 될 것이고 시민들의 고통은 더욱 가중될 수밖에 없을 것”이라고 추후 발생할 수 있는 문제점에 대해 지적했다. &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;hnc_page_break&quot; style=&quot;color: rgb(0, 0, 0); letter-spacing: 0px; text-indent: 0pt; word-spacing: -0.5em;&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;position: relative;&quot;&gt; 이어 “&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;position: relative; letter-spacing: -0.03em;&quot;&gt;이제 5호선 연장 사업의 문제 해결 방법은 정부가 적극적인 의지를 가지고 권한을&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;position: relative;&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;position: relative; letter-spacing: -0.04em;&quot;&gt;최대한 사용하는 것 외에는 없다”고 강조하며 “지자체 간의 갈등을 종식시키기 위해서는 정부가&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;position: relative;&quot;&gt; 먼저 경제적 타당성과 정책성을 갖춘 합리적 노선안을 서둘러 제시해야 한다”고 주장했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김포=박재구 기자 park9@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[가봄] “‘꿀잼 대전’ 됐어요”…2023 LCK 서머 팬 페스타는 ‘합격점’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579251&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579251&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-18T09:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081816461837595_1692344778_0018579251.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;결승전 전날 열린 팬 페스타는 KT롤스터와 T1, 결승전에 선착한 젠지까지 세 팀을 보기 위해 대전 컨벤션 센터를 찾은 팬들로 만석을 이뤘다. 티켓 없이 누구나 즐길 수 있는 팬 페스타는 지난해와 달리 사흘 동안 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;19일 오후 3시 대전 컨벤션 센터 제2전시장에서 KT와 T1의 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 서머 시즌 플레이오프 최종 결승진출전이 열린다. 승자는 다음 날인 20일 젠지와 우승 트로피를 놓고 맞붙는다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081816464237596_1692344802_0018579251.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;팬 페스타는 결승전 경기장 바로 옆에 있는 제1전시장에서 열렸다. 실내와 야외로 나뉜 부스는 팬의 열기로 뜨거웠다. 팬들은 나이와 성별을 불문하고 행사장을 찾았다. 앳된 얼굴을 한 10·20대는 물론, 아이와 손을 잡고 방문한 30·40대도 곳곳에서 보였다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;보안 검색이 예년보다 강도 높게 진행됐다. LCK 측은 최근 사회적으로 심각해지고 있는 흉기 난동에 대한 예방을 위해 보안 검색을 강화했다. 차례로 줄을 선 팬들은 가방과 소지품 내부를 확인받고서 행사장으로 입장할 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전시장 안에서 팬들은 유명 인플루언서 ‘안녕수야’ ‘김민교’ ‘이상호’ ‘김계란’과 메인 프로그램을 즐겼다. ‘찐팬찾기’ ‘이상형 월드컵’ ‘LCK 롤든벨’ 등은 뷰잉 파티처럼 앉아서 관람하고 참여할 수 있었다. 전 프로게이머 ‘미스틱’ 진성준, ‘나는상윤’ 권상윤도 스트리머로 만날 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081816470737597_1692344827_0018579251.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;팀별 부스에서는 굿즈 상품 판매와 응원 이벤트를 통한 선물 등을 제공했다. 선수를 응원할 수 있는 치어풀 존도 부스로 구성했다. 팬들은 이곳에 진심 어린 응원의 메시지를 남겼다. LCK 선수들을 테마로 한 즉석 사진 부스, 선수 입간판이 있는 포토 존에서 기념 촬영을 하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081816474137602_1692344862_0018579251.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;야외에는 지난해보다 더 다양해진 ‘PC 게임 체험 부스’가 눈길을 끌었다. 참가자들은 13.14 패치와 함께 출시된 ‘LoL 소울파이터 아레나 모드’와 ‘발로란트’ ‘전략적 팀 전투(TFT)’ ‘레전드 오브 룬테라(LoR)’ 등 게임을 통해 다른 팬들과 대결하고, 경품을 받을 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081816475637603_1692344876_0018579251.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대전에 거주 중인 조재희(23·남) 씨는 2시부터 팬 페스타 현장을 즐겼다. 그는 “소위 ‘노잼 도시’에서 즐거운 페스티벌을 하니까 재밌다. T1을 응원하는데, 두 경기 모두 3대 0으로 승리하길 응원 중이다”며 미소를 지었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;T1을 응원한다는 조현서(22·남) 씨는 “고향인 대전에 1시부터 친구들과 일찍 방문했다”며 “대전 사람으로서 살다 살다 이런 일이 있는구나 싶다. 너무 재밌다”며 만족해 했다. 그러면서 “카스가 얼마 전부터 스폰서로 합류해서 이번 팬 페스타에서도 즐기고 있다. 개인적으로 ‘케리아’ 류민석 선수의 팬이다. ‘항상 네가 최고라는 것만 알아줬으면 좋겠다’고 전하고 싶다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081816480737604_1692344887_0018579251.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;KT 치어풀 존에서 만난 안다영(20·여) 씨는 충청북도 제천 출신이었다. 그는 “KT 팬으로 KT 부스에서 굿즈랑 이벤트를 체험했다. KT가 3대 1로 T1을 잡을 것 같다”며 “선수들이 꼭 우승하고, 롤드컵에서 좋은 성적을 내길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지윤 기자 merry@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘남아공 유학파’박도영, 코치 바뀌고 생애 첫승 기회 잡아</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579253&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579253&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-18T09:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081818320537678_1692351127_0018579253.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘남아공 유학파’ 박도영(27·삼천리)이 KLPGA투어 데뷔 4년만에 생애 첫 승 기회를 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박도영은 18일 강원도 정선군 하이원CC(파72)에서 열린 KLPGA투어 하이원리조트 여자오픈(총상금 8억 원) 이튿날 2라운드에서 전날 1라운드와 마찬가지로 보기는 버디 4개를 잡아 3언더파 69타를 쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중간 합계 6언더파 138타를 기록한 박도영은 일몰에 걸려 1홀을 미처 마치지 못한 전예성(22·안강건설)과 공동으로 리더보드 맨 윗줄을 이름을 올렸다. 그가 KLPGA투어 대회에서 선두에 자리한 것은 이번이 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2019년부터 KLPGA투어서 활동하는 박도영은 드물게 남아프리카공화국에서 골프를 익혔다. 처음에는 호주로 유학을 갔으나 2011년에 남아공으로 건너가 그 곳에 중, 고등학교를 다녔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고등학교를 졸업한 뒤 남아공 선샤인 레이디스 투어에 데뷔한 박도영은 4승을 거둬 남아공 여자 프로 무대에서 두드러진 활약을 했다. 작년 8월 메이저대회 AIG 여자오픈에서 전인지를 연장전에서 꺾고 우승한 세계랭킹 18위 애슐리 부하이(남아공)가 박도영의 선샤인 레이디스 투어 동료다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박도영이 국내로 들어온 것은 2017년이다. 2년간 2부인 드림투어에서 활동하면서 1승을 거뒀다. 2019년 KLPGA투어에 데뷔했으나 상금랭킹 75위로 시즌을 마쳐 시드를 잃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2020년에 드림투어에서 1년을 보낸 박도영은 시드전을 거쳐 2021년 시즌에 KLPGA투어에 복귀했으나 이번에는 다리를 다쳐 병가를 내야 했다. 병가를 마치고 돌아온 작년에는 상금랭킹 91위에 그쳐 또 다시 시드를 잃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시즌 막판 위믹스 챔피언십에서 공동 2위에 올라 9500만원의 상금을 받았으나 추천선수 자격이었던 터라 상금랭킹에 반영이 되지 않는 불운이 겹쳐 또 다시 시드전에 가야 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;시드전을 거쳐 KLPGA투어에서 다시 뛰게 된 박도영은 상반기 내내 고전했다. &lt;/span&gt;16개 대회에서 7번 컷 통과에 실패했고 최고 순위는 공동 26위였다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081818340137679_1692351241_0018579253.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 하반기부터 달라지기 시작했다. 제주 삼다수 마스터스에서 공동 13위에 올라 개인 시즌 최고 성적을 경신한데 이어 두산건설 위브 챔피언십에서도 공동 36위로 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;박도영은 “새로 영입한 코치와 샷을 교정한 효과가 하반기부터 나타나고 있다. 하반기 첫 대회부터 샷이 좋아져서 좋은 플레이가 나올 것이라고 예상했다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이어 “최선을 다했는데 결과가 안 나오면 내 잘못이라는 생각이 들어서 자책했다”며 “골프가 안 될 때도 있다고 생각하고 좋지 않은 결과라도 받아들이는 마음으로 바뀌었다”고 그동안의 부진원인이 마음가짐에 있었음을 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;지난해 위믹스 챔피언십 최종 라운드에서 우승 경쟁을 벌인 끝에 1타차 준우승을 거뒀던 박도영은 “다시 그런 기회가 오면 압박감 이겨낼 자신이 있다”&quot;고 강한 자신감을 내보였다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;남아공에서도 우승 경쟁을 벌이면서 압박감과 부담감을 숱하게 경험했다는 박도영은 “만약 선두로 경기에 나선다면 캐디와 대화를 많이 나누면서 긴장감을 다스리겠다”고 각오를 다졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 또 “샷에 자신이 생겨 앞으로도 (우승) 기회는 많아질 것 같다”고 웃어 보이면서 “일단 기회를 잡은 이번 대회에 집중하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2021년 에버콜라겐 퀸즈크라운에서 투어 1승을 거두고 있는 전예성은 마지막 18번홀(파4)을 마치지 못한 가운데 4타를 줄여 공동 선두에 자리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이제영(22·온오프)은 1개홀을 남긴 상태에서 2타를 줄여 중간합계 5언더파로 3위에 자리했다. 박결(27·두산건설)과 지한솔(27·동부건설), LPGA투어서 활동중인 유소연(32·메디힐), 이소미(24·대방건설) 등이 공동 4위(중간합계 4언더파 140타)에 자리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 대회 이틀째도 18홀을 마치지 못한 선수들이 다수 있어 사흘째인 19일 오전 6시 50분에 2라운드 잔여홀 경기를 치른 뒤 컷을 결정한다. 이에 따라 3라운드 출발 시간은 오전 9시30분이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>펄어비스, 게임스컴서 ‘붉은사막’ 플레이 영상 공개</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579126&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579126&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-18T09:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081817444437652_1692348284_0018579126.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;펄어비스가 유럽 최대 게임쇼 ‘게임스컴’에서 신작 ‘붉은사막’ 플레이 영상을 공개한다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;18일 펄어비스에 따르면 오는 23일(한국시간)부터 독일 쾰른에서 진행하는 ‘2023 게임스컴’에 참가해 신작 소개 등 콘텐츠 홍보에 나선다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;펄어비스는 게임스컴의 쇼케이스 오프닝 나이트 라이브(ONL)에서 개발 중인 신작 ‘붉은사막(Crimson Desert)’의 신규 플레이 영상을 처음 상영한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;붉은사막은 ‘파이웰 대륙’에서 생존을 위해 싸우는 용병들의 이야기를 다룬 오픈월드 액션 어드벤처 게임이다. 펄어비스의 차세대 게임 엔진 ‘블랙 스페이스 엔진’으로 개발 중이다. 섬세한 그래픽과 속도감 있는 액션 등이 특징이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펄어비스는 기존작인 ‘검은사막’의 콘텐츠도 현지 게이머들에게 소개한다. 게임스컴 삼성전자 부스를 통해 ‘아침의 나라’ 콘텐츠 시연석과 함께 영상을 선보인다. 아침의 나라는 지난 6월 업데이트됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경찰, 신림 등산로 성폭행 피의자에 구속영장 신청</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579338&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579338&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-18T10:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081819322337727_1692354743_0018579338.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰이 서울 관악구 신림동의 한 공원 둘레길에서 여성을 성폭행한 혐의를 받는 30대 남성에 대해 구속영장을 신청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 관악경찰서는 강간상해 혐의를 받는 최모(30)씨에 대해 구속영장을 신청했다고 18일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최씨는 전날 오전 11시40분쯤 서울 관악구 신림동의 한 공원과 연결된 야산 내 등산로에서 일면식 없는 여성 A씨를 때리고 성폭행한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 병원으로 옮겨졌으나 의식이 없는 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최씨는 경찰 조사에서 성폭행과 상해 혐의를 모두 인정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 경찰에 “집과 가까워 운동하려고 공원에 자주 갔다. CCTV가 없다는 걸 알고 범행장소로 정했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 이 지역 지리에 익숙한 최씨가 금천구 독산동 집에서 야산까지 걸어서 이동하며 범행대상을 물색한 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;범행 당시 최씨는 양손에 금속 재질의 너클을 착용 후 A씨를 폭행한 것으로 조사됐다. 그는 “성폭행할 목적으로 지난 4월쯤 인터넷에서 너클을 구매했다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 A씨와는 모르는 사이이며 “강간하고 싶어서 범행을 했다”고 진술한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최씨는 직업이 없으며 현재 부모와 함께 사는 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 최씨의 진술과 범행 당시 행적 등을 바탕으로 최씨가 사전에 범행은 계획했지만, 범행 대상은 정하지 않은 ‘묻지마 범죄’를 한 것으로 보고 수사 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 또 최씨의 체모를 확보해 국립과학수사연구원(국과수)에 마약류 정밀검사를 의뢰한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김승연 기자  kite@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“마못 먹고”…몽골서 사라진 줄 알았던 ‘흑사병’ 발생</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579348&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579348&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-18T10:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081815401937542_1692340821_0018579348.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;14세기 유럽에서 최소 수천만명의 사람들을 사망에 이르게 한 흑사병이 최근 중국과 몽골에서 다시 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터통신, 신화통신 등에 따르면 흑사병 환자가 처음 발생한 것은 지난 7일(현지 시각) 중국 북부 네이멍구 지역이다. 이후 5일 뒤인 12일 동거인 2명이 추가로 확진 판정을 받은 것으로 전해졌다. 이들은 최초 확진자의 남편과 딸인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 보건당국은 밀접 접촉자들을 격리 및 통제했고, 추가 이상 상황은 발생하지 않았다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;몽골에서도 흑사병 의심 사례가 보고됐다. 몽골 보건당국은 지난 8일 마못 고기를 먹은 후 흑사병 확진자 1명이 발견됐다고 발표했다. 이어 몽골 전염병연구센터는 지난 14일 수도 울란바토르시에서 흑사병 의심환자 3명이 추가됐다고 발표했다. 이들 모두 최근 야생 설치류인 마못 고기를 먹은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;몽골은 마못 사냥을 엄격하게 금지하고 있지만 많은 몽골인이 마못을 불법 사냥해 섭취하고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;흑사병은 마못과 들쥐, 토끼 등 설치류의 체액이나 혈액, 설치류에 기생하는 벼룩 등에 의해 전파된다. 흑사병은 의학 발전과 개인위생에 대한 인식이 높아지며 전세계 대부분 지역에서 사라졌으나 아시아, 북미, 아프리카 등에서 산발적으로 발생하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;흑사병에 걸리면 혈관 내 응고증으로 괴사 등의 증상이 나타나며 피부가 검게 변하기 때문에 이 같은 명칭이 붙었다. 통상 2~6일의 잠복기 이후 오한, 발열, 근육통, 관절통, 두통 등이 나타난다. 호흡곤란, 기침, 가래, 저혈압, 신장 기능 저하 등의 증상도 보일 수 있다. 치료 시기를 놓치면 다발성 장기 부전 혹은 사망에까지 이를 수 있다. 치사율이 50~90%에 달하고 질환의 진행 속도가 빨라서 감염이 의심된다면 즉시 병원을 방문해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;흑사병 감염을 예방하기 위해서는 야생 설치류 고기를 피해야 한다. 외출 후 손 씻기 등 개인위생을 철저히 관리하고 야외 활동 시 긴 소매, 긴 바지를 착용하는 것도 도움이 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서혜원 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘양평 공흥지구 개발 특혜 의혹’ 尹대통령 처남 재판 넘겨져</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579409&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579409&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-18T11:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2020012915464298691_1580280402_0018579409.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘양평 공흥지구 개발 특혜 의혹’과 관련해 검찰이 윤석열 대통령 처남 김모(53)씨를 불구속 상태로 재판에 넘겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 법조계에 따르면 수원지검 여주지청 형사부(부장검사 이정화)는 지난달 28일 사문서위조 및 행사 등 혐의로 김씨 등 사업시행사 관계자 5명을 불구속 기소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 이들이 위조된 문서를 행사해 공무원의 직무 집행을 방해한 것으로 보고 위계에 의한 공무집행 방해 혐의도 추가로 적용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨는 양평 공흥지구 사업시행사인 ESI&amp;D의 실질적 소유자다. 그는 회사 관계자 등과 함께 2016년 양평군에서 부과하는 개발부담금을 감경받을 의도로 공사비 등이 담긴 증빙서류에 위조자료를 끼워 넣은 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양평군은 ESI&amp;D가 제출한 자료를 근거로 2016년 11월 17억4800여만원의 개발부담금을 부과했다가 ESI&amp;D 측의 두 차례 이의 신청을 받은 뒤 2017년 6월 개발부담금을 단 한 푼도 부과하지 않기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양평군은 제20대 대선을 앞둔 2021년 이런 사실이 알려져 논란이 일자 같은 해 11월 뒤늦게 개발부담금을 1억8700여만원으로 정정 부과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 지난 5월 김씨 등이 공사비를 많이 쓴 것으로 부풀려 개발 이익을 최소화한 것으로 보고 사문서 위조·행사 혐의를 적용해 검찰에 송치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;ESI&amp;D는 2011년부터 2016년까지 양평군 공흥리 일대 2만2411㎡에 도시개발사업을 벌여 350세대 규모의 아파트를 건설했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 사업 과정에서 개발부담금이 전혀 부과되지 않고, 사업 시한이 뒤늦게 소급·연장된 사실이 알려지면서 더불어민주당을 중심으로 특혜 의혹을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 양평군 공무원 A씨 등 3명은 공흥지구 도시개발사업 준공 기한(2014년 11월)이 지난 2016년 6월 ESI&amp;D로부터 사업 시한 연장 신청을 받은 뒤 시한을 ‘2014년 11월’에서 ‘2016년 7월’로 임의 변경한 혐의를 받아 지난 6월 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 등은 사업 시한 연장과 같은 도시개발사업 관련 ‘중대한’ 변경 사항을 마치 ‘경미한’ 사항인 것처럼 꾸며 보고서를 작성한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김승연 기자  kite@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다시 성사된 ‘통신사 대전’ KT 對 T1, 관전 포인트 ‘셋’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579440&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579440&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-18T11:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081820392437770_1692358765_0018579440.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;‘통신사 대전’으로 잘 알려진 전통의 e스포츠 명가 KT롤스터와 T1이 결승으로 가는 마지막 길목에서 다시 만났다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 팀은 19일 오후 3시 대전 컨벤션 센터 제2전시장에서 KT와 T1의 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 서머 시즌 플레이오프 최종 결승진출전을 치른다. 승자는 다음 날인 20일 결승전에서 젠지와 우승 트로피를 놓고 맞붙는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;또한 승리 팀은 결승만 가도 우승 여부와 상관없이 &lt;/span&gt;챔피언십 포인트 최다 획득 팀 자격으로 &lt;span&gt;‘LoL 월드 챔피언십(롤드컵)’ 직행을 확정한다. 물러설 수 없는 치열한 혈전이 예고된 상황이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 팀 중 상대 전적에서 우위에 선 건 T1이다. KT와 T1은 2021년 이후 LCK에서만 14번 맞대결을 펼쳤다. T1이 11대 3으로 KT를 앞서고 있다. 이들은 2021년 스프링 시즌 정규 리그 1라운드에서 패배한 이후 10연승을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 올해 서머 시즌은 KT가 웃었다. KT는 T1을 상대로 깔끔한 2대 0 완승을 했다. 다만 T1이 지난 10일 플레이오프 2라운드에서 다시 3대 2로 승리해 이번 경기의 결과를 쉽게 예측할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081820382037769_1692358700_0018579440.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;롤드컵 진출에 가장 많은 이목이 쏠린다. KT와 T1은 모두 한국에서 개최되는 롤드컵과는 좀처럼 연이 닿질 않았다. T1은 한국에서 롤드컵이 열렸을 때 한 번도 출전한 적이 없다. 2014년에는 2번 시드 결정전에서 삼성 갤럭시 화이트, 대표 선발전 최종전에서는 나진 화이트 실드에게 패배했다. 4년 뒤에도 LCK 대표 선발전에서 젠지에게 패하며 탈락했다. KT는 2018년에 서머 시즌을 우승하면서 1번 시드로 롤드컵에 진출했지만 8강에서 인빅터스 게이밍(IG)에 무릎 꿇었다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081820333237768_1692358413_0018579440.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;팀마다 걸린 대기록도 관심사다. T1이 승리할 경우 2021년부터 올해 서머 시즌까지 5번 연속 결승전에 진출하는 기록을 세운다. 게다가 결승에서 젠지와는 지난해 스프링·서머 시즌, 올해 스프링·서머 시즌까지 연속 총 네 번을 맞붙게 된다. 이와 함께 ‘페이커’ 이상혁은 통산 15회 LCK 결승 진출이라는 명예를 얻는다. 이상혁의 바로 뒤를 잇는 기록은 통산 9회 결승에 진출한 젠지 ‘피넛’ 한왕호가 갖고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KT 롤스터가 승리할 경우 2018년 이후 5년 만에 LCK 결승전에 진출한다. 이는 강동훈 감독이 지휘봉을 잡은 이후 첫 LCK 결승전 및 LoL 월드 챔피언십 진출이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대전=김지윤 기자 merry@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 “한미일, 北 도발 대응 공동훈련계획 발표”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579532&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579532&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-18T13:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081822200137771_1692364803_0018579532.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제이크 설리번 백악관 국가안보보좌관은 18일(현지시간) “한미일 정상이 북한의 도발에 대응하기 위해 다개년 공동 군사훈련 계획을 발표할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설리번 보좌관은 이날 캠프 데이비드에서 기자들과 만나 이같이 언급하고 “이 훈련은 육해공과 잠수함, 사이버 분야를 망라할 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “이번 한미일 정상회의로 (한미·미일의) 삼각 동맹은 새 장을 열게 될 것”이라며 “우리는 새로운 경제 및 에너지 안보 이니셔티브를 발표할 것이며, 여기에는 공급망 교란에 대한 조기 경보 체계가 포함된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러  “한미일은 또 인도태평양에서 공동 역량을 건설하는 역내 이니셔티브를 발표할 것”이라며 “이는 해상 안보를 포함한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 설리번 보좌관은 이같은 한미일 3국의 협력이 아시아·태평양지역에서의 ‘북대서양조약기구(나토·나토) 동맹’은 아니라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 또한 북한과 러시아의 군사 협력 움직임과 관련해 “북한과 러시아 간 새로운 미사일 기술 개발 협력 가능성에 대해 우려한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김승연 기자  kite@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디산협, 룩셈부르크와 K-디지털헬스 유럽진출 매칭</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579538&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579538&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-18T13:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0818/2023081822235237773_1692365032_0018579538.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국디지털헬스산업협회(이하 디산협)는 지난 11일 서울 중구 연세봉래빌딩에서 주한룩셈부르크대표부와 헬스테크 유럽진출 지원 설명회를 겸한 일대일 매칭데이를 열었다고 18일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 참석한 룩셈부르크 사절단은 프랑스와즈 리너스 경제부 보건기술국장, 그레고르 바에르츠 룩셈부르크 국립보건원 이사회 의장으로 구성됐다. 주최측에서는 디산협 배민철 사무국장, 주한룩셈부르크대표부 김윤희 대표 등이 자리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;룩셈부르크 경제부에 따르면 최근 5년간 헬스테크 등 기술분야 정책지원을 통해 자국 내 스타트업 생태계는 급성장세다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경제부 산하기관인 룩스이노베이션이 경제부, 교육부, 상공회의소 등의 자금지원을 받아 주도하는 핏포스타트(Fit4Start) 프로그램이 대표적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프랑스와즈 리너스 국장은 “세계 각국에서 핏포스타트 참가기업을 연간 30곳 선정한다”며, “6개월간 코칭, 업무공간, 국내외 투자, 홍보마케팅, 연구 협업 네트워크 등을 지원하고, 최대 15만 유로를 직접 투자하고 있다”고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 프랑스와즈 리너스 국장과 진행된 일대일 상담에는 디산협에 사전신청한 루닛, 아이센스, 포스처에이아이, 헤링스 등 디지털헬스케어 분야 12개 기업 관계자들이 참여했다.&lt;br&gt;(사진=한국디지털헬스산업협회)&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 dak@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[꼰차장] ‘아이고 세월아~’ 40대, 이제 작아질 나이</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018575540&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018575540&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-18T15:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081713334336306_1692246823_0018575540.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081713335536307_1692246835_0018575540.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081713340536308_1692246845_0018575540.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081713380736310_1692247087_0018575540.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081713382336312_1692247103_0018575540.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081713383336313_1692247113_0018575540.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081713384336315_1692247123_0018575540.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081713385236317_1692247132_0018575540.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081713390336318_1692247143_0018575540.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081713425236323_1692247372_0018575540.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;선배들에게선 여전히 욕을 먹고&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;후배들에게는 꼰대 소릴 듣는&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;20년 차 직장인.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;[꼰차장]은 이리 치이고 저리 밟히며 버티는 직장인의 넋두리이자 우리 모두의 일상 이야기를 전합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 dak@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“헤드록 당해 죽은 형, 노예처럼 시달려”…유족의 눈물</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579363&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579363&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-18T15:01:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081815222737522_1692339747_0018579363.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;함께 살던 일터 선배에게 이른바 ‘헤드록’에 걸려 숨진 20대 남성의 가족이 가해자들의 지속적 폭행과 갈취 행위가 있었다고 주장하며 엄벌을 촉구하고 나섰다. 유족 측은 피의자들이 살인할 의도가 있었다면서 ‘상해치사’ 혐의가 아닌 ‘살인’ 혐의를 적용해야 한다는 청원을 올리기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 16일 한 온라인 커뮤니티에 ‘일산 살인사건 피해자 동생입니다. 제발 도와주세요’라는 글이 올라왔다. 그는 사망사건이 알려진 지난 7월부터 수차례 글을 올리며 “억울하게 살해당한 저희 형을 도와달라”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유족이 올린 게시물에는 지난달 8일 경기 고양시 일산서구 탄현동의 한 주택에서 일용직 노동자 A씨가 함께 살던 후배 B씨에게 헤드록을 걸어 숨지게 했다는 내용을 담고 있다. 당시 A씨는 구급대원에게 “힘겨루기를 하다 헤드록을 걸었다”고 말했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 유족인 B씨의 동생은 해당 사건 피의자 A씨의 가스라이팅, 경제적 착취, 지속적인 폭행이 있었다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유족 측이 공개한 공소장에 따르면 B씨는 사망하는 순간까지 한 선배에게 전화 10여통을 건 것으로 확인됐다. 피의자 A씨는 자신과 갈등이 있는 선배를 괴롭히기 위해 B씨에게 전화 100통을 걸라고 지시했고, 100통을 걸지 못했다는 이유로 B씨를 마구 때렸다는 내용이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에 피의자 C씨와 D씨 또한 폭행에 가담했고, 이로 인해 B씨는 갈비뼈 17개 골절, 등·허벅지의 근육-피부층 분리라는 큰 외상을 당해 사망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 B씨를 지속적으로 폭행한 정황도 나왔다. B씨와 A씨는 과거 휴대전화 대리점에서 만났는데, 인근 상인들은 “(B씨가) 삐쩍 말라서 입도 부어있었다” “다리를 절고 다녔다” “다 아는 이야기다. 자기(A씨)가 때렸다고 했으니까”라고 당시를 회상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081815180037518_1692339604_0018579363.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유족 측은 또 “일을 해도 하루 5000원~1만원을 뺀 나머지는 A씨가 다 가져갔다”며 “현대판 염전노예가 아니면 무엇이냐”고 분통을 터뜨렸다. B씨와 C, D씨는 A씨의 주도 아래 건설 일용직에 종사했는데, 일이 끝나면 B씨의 일당은 A씨가 받아 가고 푼돈만 줬다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨 동생은 “몇 달 만에 형의 몸무게 20~30㎏이 빠졌는데 밥값도 숙소비도 안 주고 일을 시켰다”고 분개했다. 이어 B씨가 임원으로 올라간 정체불명의 법인 2건을 발견했다며 범행과 연관성이 있을 것이란 의혹을 제기하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨의 동생은 “저희 형은 사회복지사를 하고 싶어 하는 착한 사람이었다. 멍청하다 싶을 정도로 순수한 사람이었고 돈을 많이 벌어 부모님을 편하게 해주겠다고 다짐하던 사람이었는데 A씨를 만나면서 삶이 달라졌다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “형이 사망하기 전 (형에게) ‘이제 빠져나오고 싶다’, ‘도와달라’고 요청이 왔고 채무를 정리한 후 부모님 식당에서 만나기로 했었다”며 “그날 새벽 피의자 A, C, D가 형을 살인한 것”이라고 원통해했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081815173837515_1692339459_0018579363.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;마지막으로 그는 “피의자들이 그에 상응하는 처벌을 받고 두 번 다시 이런 일을 할 수 없게끔 도와달라”며 국회 국민동의청원 링크를 첨부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 청원은 피의자들이 왜 살인 혐의로 기소되지 않았는지를 묻는 내용 등을 포함하고 있다. 살인에 대한 고의성이 인정되지 않았다는 주장이다. 유족 측은 A씨가 범행 전 “오늘 너 죽는다”고 B씨에게 말한 점을 근거로 들고 있다. 현재 피의자들은 우발적으로 B씨를 때려 숨지게 했다는 ‘상해치사’ 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨의 청원은 100명의 사전 동의를 얻어 국회 국민동의청원 홈페이지에 공개될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“울 아들 고생할 때처럼 짠해”…‘육대전’ 만둣집 사연</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579296&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579296&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-18T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081816315237577_1692343913_0018579296.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“나라를 지켜주셔서 감사합니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;강원도 춘천에서 만둣집을 운영하는 사장 조혜연(70)씨가 군인 손님들에게 빼먹지 않고 전하는 단골 멘트다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조씨가 운영하는 만둣집은 맛도 훌륭하지만, 식당을 찾는 군인들에게 늘 감사인사를 하는 것으로 더 유명하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군인들이 식당에서 음식을 주문할 때마다 ‘나라를 지켜줘서 감사하다’는 인사를 빠뜨리지 않는다는 만둣집 사연은 지난 17일 ‘육군훈련소 대신 전해드립니다’에 제보글이 올라오며 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글쓴이는 자신을 춘천에서 군 복무 중인 병사라고 소개하면서 “사장님께서는 군인이라고 말하고 만두를 사면 ‘나라 지켜줘서 감사합니다’라고 인사해 주시고 항상 서비스를 챙겨주신다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081816320237578_1692343923_0018579296.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 “저는 외출, 외박, 휴가 때 명동에 갈 일이 있으면 거긴 꼭 들른다”며 “춘천에서 복무하는 장병들은 누구나 아는 진짜 만두 맛집”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “만두가 너무 맛있어서 돈이 안 아깝다. 군인들에게 따뜻한 말과 서비스를 해주시는 사장님께 너무 감사해 사연을 알리게 됐다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사연의 주인공인 만둣집 사장 조씨는 18일 국민일보와의 통화에서 “군인들만 보면 다 내 자식 같은 마음이 들어서”라며 쑥스러워했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조씨는 “제 아들도 강원도 최전방에서 군 복무를 했었는데, 그때 너무 마음이 아팠다”면서 “그래서인지 군인들만 보면 ‘우리 애들도 그랬는데’ ‘저 군인도 힘들겠지’ 하는 짠한 마음이 든다”고 했다. 그러면서 “자식 키우는 부모 입장에서 군인들 사정을 다 아니까 조금이라도 더 챙겨주고 싶은 마음”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조씨는 강원도 춘천시 중앙로 인근에서 10년째 만둣집을 운영해 왔다. 직원 여러 명을 고용했지만, 코로나19 영향으로 직원들이 일을 그만두면서 지금은 홀로 식당을 운영하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조씨는 “군인들이 휴가 나오거나 외출할 때 많이 들르는 것 같다”며 “(군인들이) 잠시 외출할 때는 돈도 없을 텐데, 제 손으로 만두를 빚으니까 그걸 조금이라도 줄 수 있으면 그걸로도 감사하다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;끝으로 조씨는 “젊은 사람들이 나라를 위해 일하는 모습이 대견하다”면서 “(군인들에게) 고맙다고 인사하는 거 정말 별거 아닌데 이렇게 다들 좋게 말씀해 주시니…제가 군인들에게 더 감사해야겠다”며 옅은 미소를 지어 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선예랑 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>예비소방관, 군인 사촌오빠와… 바다에 빠진 시민 구해</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579328&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579328&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-18T15:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081817031537612_1692345795_0018579328.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;예비 소방관과 현직 군인 가족이 동해에서 너울성 파도에 휩쓸린 여성을 시민들과 함께 구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 강원특별자치도소방본부에 따르면 지난 13일 강원소방학교 교육생 최소현(30)씨는 가족들과 함께 물놀이를 하기 위해 강릉시 주문진 소돌해변을 찾았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러던 중 최씨는 해변으로부터 약 200ｍ 떨어진 곳에서 A씨가 파도에 휩쓸려 바다로 떠밀려가는 모습을 발견했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨를 보자마자 바다로 먼저 몸을 던진 건, 옆에 있던 최씨의 사촌오빠 김남운(42)씨였다. 김씨는 특전사 출신으로 현재 국방부 유해발굴감식단에서 근무 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨는 헤엄을 쳐 A씨가 있는 곳까지 빠르게 접근한 뒤, 튜브가 더 떠내려가지 않도록 붙잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 사이 최씨는 주변에 있던 구명환을 찾았다. 그러나 구명환에 연결된 줄이 짧아 김씨가 있는 곳까지 닿기에는 역부족이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최씨는 다시 긴 줄을 구해 구명환 줄과 연결한 뒤, 사촌오빠가 있는 바다를 향해 구명환을 힘껏 던졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081817234337629_1692347024_0018579328.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;함께 있던 시민들도 힘을 모았다. 근처에서 물놀이하던 남성 중 한 명은 A씨의 튜브가 있는 곳으로 함께 뛰어들어 김씨를 도왔고, 나머지 시민들은 구명환을 해안가로 끌어올리기 위해 밧줄을 함께 잡아당겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 A씨는 안전하게 육지로 돌아올 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최씨는 “이 상황이었으면 누구나 도움의 손길을 내밀었을 것”이라며 “소방학교에서 배운 구조법이 생각나기도 했고, 주변 분들의 도움도 있었기에 구조가 어렵지 않았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081816595337610_1692345594_0018579328.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최씨와 김씨는 수상 인명구조의 공로를 인정받아 18일 오후 속초해양경찰서에서 서장 표창장을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;속초해경은 당시 바다에 뛰어든 또 다른 시민 1명에 대해서도 인적사항 등을 수소문하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;속초해경은 “소중한 생명을 구하기 위해 힘쓴 시민 영웅들에게 감사드린다”며 “아직 인적사항이 확인되지 않은 시민 영웅 또는 이분을 아시는 분들께서는 속초해경으로 연락 바란다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오기영 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이상일 용인특례시장, 강남대서 명예박사 학위 받아</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579674&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579674&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-18T15:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081900141537788_1692371655_0018579674.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도 용인특례시는 이상일 시장이 18일 강남대학교 대강당에서 열린 2022학년도 후기 학위 수여식에서 윤신일 총장으로부터 명예 사회복지학 박사학위를 받았다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강남대는 국내대학 최초로 1953년 사회사업학과를 개설하는 등 우리나라 사회복지학의 초석을 다졌다는 평가를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 총장은 “이 시장은 최근 잼버리 대회 운영이 어려운 상황에서 대원들을 대거 수용해 지혜롭게 지원하는 등 큰 역할을 했다”면서 “지역 발전을 위한 여러 가지 지대한 공헌을 해 사회복지학 명예박사학위를 수여하게 됐다”고 배경을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 이 시장은 “77년의 역사와 전통이 있고 사회복지 분야 등에서 여러 성취를 이룬 강남대에서 명예 박사학위를 받게 돼 큰 영광”이라며 “시의 발전과 시민 행복 증진을 위해 한층 더 분발하라는 뜻으로 새기고 앞으로도 최선을 다하겠다”고 화답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 이 시장이 3월 남사·이동읍에 반도체 국가산단을 유치하고, 7월엔 용인시를 반도체 특화단지로 지정토록 했다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 시장은 “앞으로 용인엔 좋은 기업들이 많이 입주해서 좋은 일자리를 많이 창출할 것”이라고 강조하며 &lt;span&gt;“강남대를 비롯한 용인의 대학생들이 좋은 일자리를 가질 수 있도록 노력하겠다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;강남대는 특수학교인 용인강남학교, 대학일자리플러스센터, 창업보육센터 등을 시와 함께 운영하며 긴밀한 협력 관계를 지속적으로 이어가고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;용인=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔씨소프트 AI, ‘인터스피치’ 4년 연속 논문 게재</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579611&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579611&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-18T15:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2020111612081430673_1605496094_0018579611.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;국내 게임사 중 가장 큰 인공지능(AI) 연구 조직을 운영 중인 엔씨소프트가 세계적인 권위를 가진 음성 AI 학회 ‘인터스피치(INTERSPEECH)’에 4년 연속으로 논문을 게재한다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 엔씨소프트에 따르면 인터스피치는 올해 3편의 엔씨소프트 논문을 채택했다. 4년 연속 논문 게재다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해로 24주년을 맞은 인터스피치는 음성 AI 분야 세계 최대 규모 학회 중 하나다. 전 세계 자연어(NLP) 처리, 음성인식 인공지능 전문가와 언어 및 음성학자들이 참여하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 인터스피치가 진행하는 ‘INTERSPEECH 2023’ 행사는 오는 20일부터 나흘간 아일랜드 더블린에서 열린다. 행사는 ‘전인류적 포용’을 주제로 성별, 언어, 억양에 관계없이 누구에게나 가치 있고 유용한 음성기술 연구 내용을 발표하는 자리가 될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엔씨소프트의 AI 센터 산하 ‘Speech AI Lab’ 조직은 그동안 세계적인 권위를 가진 AI 학회에 관련 연구 결과들을 공유해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 게재된 논문의 주제는 ▲사용자 정의 호출어 인식 기술 ▲기존 감정인식 기술을 대폭 개선한 새로운 멀티모달 감정인식 기술 개발 ▲서버 통신 없이 웹브라우저에서 구동 가능한 고속/경량의 호출어 인식 모델 제안 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 논문들은 사람과 AI 사이에서 자연스러운 상호작용을 이뤄내기 위한 기반 기술이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엔씨소프트 김희만 Speech AI Lab 실장은 “세계적인 권위를 갖는 AI 학회에 4년 연속으로 논문을 게재한 것은 엔씨소프트 음성 AI 기술이 이미 세계 정상급이라는 점을 보여주는 사례”라며 “앞으로 음성 기술뿐만 아니라 모든 소리를 아우를 수 있는 청각 지능 연구를 진행하고 이를 통해 진정한 디지털 휴먼 완성에 기여하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인터스피치 게재 논문에 대한 자세한 내용은 테크 블로그 ‘NC Research’ 웹페이지를 통해 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 이번엔 등산로 범죄, 무너지는 안전 대한민국</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316923&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316923&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-08-18T19:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081818421137681_1692351731_0924316923.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한낮 서울 시내 뒷산에서 흉악범죄가 발생했다. 17일 신림동 야산 등산로에서 산책을 즐기던 여성이 30대 남성으로부터 성폭행을 당했다. 피해 여성은 중태에 빠졌다. 범인은 손에 너클을 끼고 CCTV가 없는 장소를 골라 범행을 저질렀다고 한다. 이달 초에는 퇴근길 백화점에서 20대 남성이 무차별적으로 흉기를 휘둘렀고, 지난달에는 30대 남성이 ‘남들도 불행하게 만들고 싶다’는 이유로 전철역 부근을 지나던 행인들을 공격했다. 고등학교 내에서 40대 교사가 흉기에 찔렸고, 향정신성의약품에 취한 운전자가 모는 외제차가 인도를 덮쳐 20대 여성이 뇌사 상태에 빠졌다. 한가로운 동네 뒷산, 퇴근길 백화점, 전철역 출구, 인도 등 일상의 모든 곳이 위험지대가 될 수 있다는 공포가 확산되고 있다. 국민들이 “밖에 나가기 무섭다”고 하소연한다. 여성이 밤거리를 안심하고 걸을 수 있다는 ‘안전 대한민국’의 신화가 무너지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘묻지 마’ 흉악범죄가 잇따르자 정부는 많은 대책을 내놓고 있다. 한덕수 국무총리는 18일에도 경찰에 현장 치안 활동 강화를 주문했다. 흉악범죄자에 대한 처벌을 강화하기 위해 가석방을 허용하지 않는 무기형 신설을 추진하고, 흉기 난동 사건에 대응하는 경찰의 적극적인 물리력 사용 지침도 내렸다. 서울 시내에는 무장 특공대원과 장갑차도 등장했다. 그러나 처벌을 강화하고 순찰을 늘리는 일시적 대책만으로는 부족하다. 경찰이 지난 4일부터 대대적인 특별치안활동을 벌이고 있지만, 등산로 범죄를 막지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장기적인 종합 대책이 필요하다. 사생활 보호 논란이 있더라도 사각지대를 없애기 위한 CCTV를 충분히 설치해야 한다. 경찰의 면책규정 확대를 위한 법과 제도 개선도 서둘러야 한다. 흉악범죄가 개인의 문제가 아닌 사회적 환경의 문제라는 전문가들의 조언도 귀담아들어야 한다. 경제적 취약 계층에 대한 사회안전망을 점검하고, 청소년에 대한 가치·인성 교육도 필요하다. 경찰은 지난달 신림역 흉기 난동 이후 한 달 동안 살인예고 글 399건을 적발해 173명을 검거했는데, 10대 비율이 절반에 달했다. 10대들에 대한 처벌 강화만으로는 문제를 해결하기 어려울 것이다. 사회의 전체적인 안전 구조를 재점검하고, 흉악범죄를 심층적으로 분석해 근본적인 원인을 제거해가야 한다. 다른 나라들이 감탄했던 안전한 대한민국의 명성을 지키기 위해서는 비상한 국가적·사회적 노력이 필요하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[글쓰기로 먹고살기] 그때가 아니면 쓸 수 없는 글들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316478&amp;code=11171461&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316478&amp;code=11171461&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-18T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081818470337689_1692352023_0924316478.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대학교 다닐 때 ‘뚜라미’라는 교내 음악동아리 회원이었다. 귀뚜라미를 뜻하는 동아리 이름은 귀여웠으나 그 밑에 붙어 있는 ‘창작곡 연구회’라는 부제는 자못 진지했고, 실제로 많은 선후배가 보름에 한 곡씩 되든 안 되든 창작곡들을 만들어 발표하는 무서운 곳이었다. 그렇게 만들어진 노래들은 나중에 대학가요제에 입상해 음반에 실리기도 했고 몇몇은 전공과목과 상관없이 프로 뮤지션이 되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;입학할 때 기타는 기본 코드밖에 모르고 음악적 재능도 별로 없이 노래만 불렀던 나는 작곡은 엄두도 낼 수 없지만 가사는 좀 쓸 수 있을 것 같았다. 책을 좋아하고 글쓰기에도 관심이 많았기 때문이었다. 오디션 볼 때 내가 써냈던 신청서의 ‘심오한 글’을 읽고 ‘드디어 물건이 하나 들어 왔구나’ 생각했다는 선배도 있었다. 그런데 가사는 좀처럼 써지지 않았다. 왜 그랬을까. 자신감·자존감 부족 때문이었다. ‘나 같은 게 어떻게 가사를 써? 그런 건 예술적 재능을 타고나거나 배경지식이 많아야 할 수 있는 거야’라는 부정적인 마음이 번번이 창작 의욕을 꺾었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광고회사에 들어가 카피라이터로 일하면 카피는 물론 다른 글들도 저절로 잘 써질 것 같았다. 실제로 동료나 선배 카피라이터 중엔 카피도 잘 쓰고 다른 글도 잘 쓰는 괴물들이 많았다. 반면 나는 아이디어 내고 카피 쓰기에도 시간이 모자랐고 그렇게 하루종일 일에 시달리다 밤에 집으로 오면 힘이 쪽 빠져서 다른 글을 쓸 여력이 없었다. 이래저래 쓸 이유보다는 못 쓸 핑계가 더 많은 삶이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예전에 정치·사회 분야에서 아주 날카로운 글을 쓰는 논객이 하나 있었다. 그는 사회적 이슈뿐 아니라 SF에도 관심이 많았다고 하는데 결국 SF 소설가의 꿈은 이루지 못했다. 그렇게 똑똑하고 글도 잘 쓰는 사람이 왜 그랬을까. 그의 문제 역시 망설임이었다. 함께 SF를 공부하던 동료나 친구들이 하나둘 작가로 데뷔할 때도 ‘나는 아직 이 분야 지식이 모자라니까 공부를 좀 더 하고 써야지’라는 생각 때문에 단 한 편의 소설도 쓸 수가 없었다는 것이었다. 그렇게 십 년 세월을 보낸 그는 결국 SF를 포기하고 말았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반대의 예도 있다. ‘그래서 그들은 바다로 갔다’나 ‘펠리컨 브리프’처럼 쓰기만 하면 할리우드 영화 제작자들이 앞다퉈 판권을 샀던 존 그리샴은 어떻게 해서 그런 베스트셀러들을 쓸 수 있었을까. 법률회사에 다니던 그는 매일 새벽 5시에 일어나 출근 전까지 변호사들이 사용하는 리갈패드 위에 한쪽씩 소설을 쓰기 시작했다. 미루지 않고 의욕이 생길 때 바로 쓰기 시작한 게 작가로서의 성공 비결이었던 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;머릿속에만 있는 글은 글이 아니다. 언젠가는 써야지 하는 글은 ‘언젠가’까지 기다려 주지 않고 연기처럼 사라진다. 그래서 조금 부족하고 뒤죽박죽이라도 일단 글로 풀어놓는 게 중요하다. OTT 드라마 ‘인간수업’과 ‘글리치’ 등으로 유명한 진한새 작가 인터뷰를 읽어보니 그는 깊이 생각하지 않고 일단 쓰기 시작하는 데 의미를 둔다고 한다. ‘작가들의 뇌는 생각하는 시간과 쓰는 시간의 차이가 별로 없다’라고 심리학자들이 얘기했다는 것이다. 나는 여기에 한마디를 더 보태고 싶다. 작가들의 뇌만 그런 게 아니다. 누구나 생각하는 시간과 쓰는 시간의 차이는 별로 없다. 사람은 쓰면서 생각하고 다 쓴 뒤에도 자신이 쓴 걸 다시 읽어보면서 생각을 확장시키는 존재이기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 회사를 그만두고 제주도로 내려가 첫 책의 원고를 쓰면서 오랜 콤플렉스를 떨쳐버릴 수 있었다. 많이 알아서 쓰는 게 아니라 쓰기 시작하면 어떻게든 써진다는 사실을 알게 된 것이다. 자신감을 회복하고 나니 책을 쓸 수 있었고 글쓰기 강연도 할 수 있었다. 막상 해보니 나는 글쓰기에 대해 얘기하는 걸 좋아하고 강의를 듣는 사람들에게 글을 쓰게 하는 재주가 있었다. 그리고 언제든 쓰고 싶은 게 생기면 다른 할 게 있어도 글부터 쓰는 즐거움을 알게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장기하가 ‘싸구려 커피’라는 노래의 ‘랩 비슷한 부분’을 쓸 때는 주변에 아무런 전자기기가 없는 버스 안이었다고 한다. 멍하니 있을 수밖에 없는 상황이었고 그때 갑자기 그 가사 내용이 떠오른 것이었다. 만약 그때 그가 ‘어, 스마트폰도 없고 버스도 흔들리네. 나중에 써야지’라고 생각했다면 우리는 장기하라는 희대의 뮤지션을 만나지 못했을지도 모른다. 그때가 아니면 쓸 수 없는 글이 분명 있다. 때를 놓치지 않고 일단 조금이라도 써놓으면 그건 좋은 글로 변한다. 나를 믿으시라. 진짜다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023010617421161707_1672994532_0924316478.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;편성준 작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금빛 향해 뛰는 우상혁, 다가온 결전의 날</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018578305&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018578305&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-18T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081813212137435_1692332482_0018578305.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘스마일 점퍼’ 우상혁(27·용인시청)이 한국 육상 사상 최초의 세계선수권 금메달에 도전한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우상혁은 20일(한국시간) 헝가리 부다페스트 국립육상경기장에서 열리는 2023 세계육상선수권대회 남자 높이뛰기 예선에 출전한다. 지난해 유진 세계선수권대회에서 2m35를 넘어 은메달을 차지했던 그는 이번 대회 한 단계 더 높은 우승을 목표로 잡았다. 예선을 통과하면 23일 예정된 결선에서 우승을 노리게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우상혁은 정상에 오르겠다는 포부를 밝힌 상태다. 그간 여러 국제대회에 참여하면서 경험이 쌓이고 여유도 생겨 경기 운영하는 방법을 스스로 터득했다. 우상혁은 지난 2일 공개훈련에서 “지난해 대회 때는 부담이 있었지만 지금은 경험이 쌓여 경기 운영을 어떻게 해야 하는지 감을 잡았다”며 “지난해 맡겨두고 온 금메달을 찾아오겠다”며 자신감을 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081813215037437_1692332512_0018578305.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이번 대회 우승을 목표로 훈련량, 식단 조절 등도 진행했다. 우상혁은 “세계선수권에 대비해 훈련을 차분하게 진행해 왔다. 에너지를 적당히 비축하면서 훈련을 조절하니 효율성이 높았다”며 “먹는 것도 많이 참았다. 저보다 더 잘 참은 사람이 있으면 메달을 가져가도 될 것 같다”고 밝히기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우상혁의 우승 경쟁자로는 무타즈 에사 바르심(카타르), 주본 해리슨(미국) 등이 꼽힌다. 현역 최강자로 군림 중인 바르심은 대회 4연패에 도전하고 있다. 해리슨은 올해 5차례 대회에 나서 모두 정상에 오르며 상승세를 탔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 대회 남자 높이뛰기는 예선에서 2m30을 뛰어넘거나 상위 12위 안에 이름을 올리면 결선에 진출하게 된다. 예선에는 총 37명의 선수가 출전한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우상혁은 “세계선수권은 항상 재밌고 변수가 많은 대회라 더 많은 준비를 했다. 이어지는 항저우아시안게임까지 최선을 다하겠다”면서 “좋은 성적을 낼 수 있도록 응원과 격려를 부탁드린다. 재밌고 신나게 뛰는 모습을 보여드리겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[빛과 소금] 생명의 감수성을 잃어버린 사회</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316488&amp;code=11171419&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316488&amp;code=11171419&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-18T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023071420340692375_1689334446_0924316488.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 3일 1명이 숨지고 13명이 부상당한 ‘무차별 흉기난동’ 사건 현장인 경기 성남시 서현역은 내가 평소 출퇴근하는 곳이다. 사건 당일에도 지방 출장을 가지 않았더라면 퇴근길에 그곳을 지났을 것이다. 범인이 질주한 차에 치이고 그가 휘두른 칼에 찔린 피해자들은 바로 내 이웃이고, 내 가족이 그 피해자였을 수 있다고 생각하면 지금도 모골이 송연해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 서울 신림역 흉기난동 사건과 대전에서 제자가 학교를 찾아가 스승에게 칼을 휘두른 사건을 비롯해 살인예고 글이 잇따라 보도되면서 국민이 공포에 떨고 있다. 집 나서기가 무서울 지경이니 세계 최고 수준을 자랑해온 대한민국의 치안은 어디로 갔는가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신질환자 사법입원제 도입, 가석방 없는 무기징역형 도입, 공중협박죄 신설 등 강력범죄를 예방하기 위한 해법들이 거론되고 있다. 하지만 엄벌 정책만으로는 범죄를 근절할 수 없다. 강력범죄의 근저에는 사회적 고립, 좌절된 욕망, 경제적 불안정 등 다양한 동기가 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 20여년 전부터 무차별 살상범죄를 겪어온 일본 사례를 참고할 필요가 있다고 말한다. 일본 법무성은 2013년 일명 ‘도리마(길거리 악마)’ 무차별 살상범죄자 52명의 범행 동기 등을 기록한 ‘무차별 살상사범에 관한 연구’를 발표했다. 법무성은 “범인의 공통적 특징은 생활에 대한 희망이나 의욕을 잃고, 그로부터 생각이 극단적 방향으로 편중되면서 좁은 시야에 의한 생각에 사로잡혀버리는 것”이라고 밝혔다. 우리도 일본의 전철을 밟지 않으려면 사회안전망 확충과 고립된 시민들과 함께하는 자원봉사자 모임 지원 등을 통해 공동체성이 결여된 사회·문화·경제적 토양을 개선해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 생명을 존중하는 문화를 만들어가야 한다. 우리 사회는 언제부터인가 생명에 대한 감수성을 잃어버렸다. 대규모 인명 사고가 발생해도 안타깝다고 생각할 뿐 왜 그런 일이 벌어졌는지 근본적인 성찰이 없다. 159명의 소중한 생명을 앗아간 이태원 참사가 대표적이다. 올여름 14명이 사망한 청주 오송 궁평2지하차도 침수 사고도 마찬가지다. 수많은 생명이 숨진 사고에 대한 철저한 진상 규명과 책임자 처벌은 희생자와 그 가족들에 대한 최소한의 예의다. 국민의 생명과 재산 보호는 국가의 존재 이유다. 일반 국민들도 희생자들이 내 이웃이고, 나도 잠재적 피해자라는 생각으로 공감하고 민감하게 반응할 수 있어야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 사회의 낮은 생명 감수성은 최근 사라지는 영아 사건에서도 드러난다. 소중한 생명을 키우기 어렵다는 이유로 영아들을 버리고 죽이기까지 한다. 불가피한 이유로 부모가 아이를 키울 수 없다면 국가가 책임지고 양육해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예수님은 한 생명이 천하보다 귀하다고 말씀하셨다. 한 사람의 목숨도 소중하거늘 그 많은 희생자가 발생했는데 어쩔 수 없었다는 식으로 서로 책임을 회피하고 아픔에 공감하지 못한다면 과연 그 사회는 공동체성이 있는 것일까. 성경은 “우는 이들과 함께 울라”(롬 12:15)고 했다. ‘악의 평범성’을 주장한 철학자 한나 아렌트는 “다른 사람의 처지를 생각할 줄 모르는 생각의 무능은 말하기와 행동의 무능을 낳는다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 사회가 생명의 감수성을 회복해야 한다. 이는 공감과 사랑에서 비롯된다. 이상학 새문안교회 목사는 “당신 백성이 고통당하는 것을 보며 창자가 끊어짐을 느끼셨던 예수님의 마음으로 우리도 피조물이 당하는 고통에 민감하게 반응하고 함께 공감하는 감수성을 가져야 한다”고 강조했다. 베이비박스 홍보대사인 안창호 전 헌법재판관도 “인간의 생명은 존귀한 것이다. 특히 교회와 크리스천들이 생명운동에 관심을 기울여야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예수님께서 우리나라의 현실을 보신다면 무슨 말씀을 하실까. 먼저 너희 크리스천들이 분노하고 좌절한 이들을 작은 형제로 받아들여 사랑으로 보듬고 치유하고 있는지 물으실 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김재중 종교국 부국장 jjkim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 부동산 디폴트 위기, 금융권으로 번지나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316925&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316925&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-18T19:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081820230437762_1692357784_0924316925.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘중국 부동산 위기의 진원지’로 꼽히는 부동산 개발업체 헝다가 미국 법원에 파산보호 신청을 했다. 중국의 부동산 위기가 고조되는 가운데 중국 금융권으로까지 도미노 파산 우려가 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일(현지시간) 블룸버그통신에 따르면 헝다그룹은 이날 뉴욕 법원에 ‘챕터 15’ 파산 보호를 요청했다. 챕터 15는 외국계 기업이 회생에 나서는 동안 채권자들로부터 미국 내 자산을 보호하는 규정이다. 헝다는 채무변제 시간을 확보하려고 이런 결정을 내렸다. 헝다는 아직 중국 내에서는 파산보호 신청을 하지 않은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;헝다는 2021년 12월 227억 달러(30조4000억원) 규모의 역외채권을 지급하지 못해 공식 디폴트(채무불이행) 위기에 빠진 이후 경영난을 겪어 왔다. 당시 중국 당국의 부동산 대출 규제로 시장이 침체하면서 현금흐름에 차질이 생겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 확산되고 있는 중국의 부동산발 위기가 금융권으로 번지고 있다는 우려도 나온다. 중국 최대 부동산 개발업체 비구이위안은 지난 7일자 만기 달러채권 2종의 이자 2250만달러(300억원)를 지불하지 못해 디폴트 위기에 처했다. 중국 최대 자산운용업체 중 하나인 중즈그룹은 부동산 시장 침체 심화로 유동성 위기에 직면해 부채 구조조정을 앞둔 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 부동산 시장은 1998년 주택 분배를 중지하고 상품화 조치를 실시한 이후 가격이 상승하며 고성장을 누렸다. 빈부격차, 공급과잉 등 시장 급성장에 따른 후유증이 커지자 당국은 2020년대 들어 규제를 강화했고, 이 과정에서 헝다그룹 등이 위기에 빠졌다. 블룸버그는 “헝다의 운명은 중국 금융시스템에 광범위한 영향을 미치고 수백만 주택 소유자들을 위험에 빠뜨릴 수 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘정경유착 땐 즉시 탈퇴’ 조건… 삼성, 전경련 컴백 물꼬</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316921&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316921&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-18T19:03:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081819580937752_1692356289_0924316921.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;삼성 준법감시위원회(준감위)가 ‘정경유착 행위가 있는 경우 즉시 탈퇴’를 조건으로 삼성의 전국경제인연합회(전경련) 재가입 물꼬를 터줬다. 이로써 삼성을 비롯한 4대 그룹의 전경련 복귀가 가시권에 들었다. 다만 준감위는 전경련이 정경유착의 고리를 완전히 단절할지 확신할 수 없다는 입장을 명확히 해 ‘반쪽 복귀’에 그칠 수 있다는 지적도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이찬희 준감위원장은 18일 삼성생명 서초사옥에서 임시회의를 열고 이같이 결정했다고 밝혔다. 준감위는 “전경련 재가입 여부는 관계사의 이사회와 경영진이 최종결정할 문제이나 위원회는 그동안 노력해 온 삼성의 준법경영 의지가 훼손되는 걸 방지하기 위해 만일 관계사가 가입을 결정하더라도 정경유착 행위가 있는 경우 즉시 탈퇴할 것 등 필요한 권고를 했다”고 설명했다. 사실상 삼성의 전경련 재가입을 ‘조건부 승인’한 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성의 15개 계열사는 2017년 2월 일제히 전경련을 탈퇴했다. 삼성 뿐 아니라 SK 현대자동차 LG 등 4대 그룹은 2016년 국정농단 사태 당시 전경련이 미르·K스포츠재단 설립 자금을 기업들에 강요한 사실 등이 드러나자 전경련에서 잇따라 탈퇴했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전경련은 오는 22일 임시총회를 열어 전경련의 명칭을 한경협으로 바꾸고, 산하 연구기관인 한국경제연구원(한경연)을 한경협으로 흡수 통합하는 정관 변경안과 류진 풍산그룹 회장을 한경협 회장으로 추대하는 안건을 의결한다. 이때까지 한경연 회원사로 남아 있던 4대 그룹 주요 계열사가 거부 의사를 밝히지 않으면 회원 자격이 새로 출범하는 한경협으로 자동 승계된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 재계와 정치권 일각에서는 4대 그룹의 재가입 명분이 여전히 약하다는 시각도 있다. 이날 준감위도 전경련의 혁신 의지에 강한 우려를 나타냈다. 준감위는 “현 시점에서 전경련의 혁신안은 선언 단계에 있는 것이고 실제로 그게 실현될 가능성과 확고한 의지가 있는지는 확인된 바 없어 향후 한경협이 과연 정경유착의 고리를 완전히 단절하고 환골탈태할 수 있을지는 확신할 수 없다”는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혜원 기자 kime@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신림동 성폭행범 “CCTV 없는 것 노려… 범행 목적 너클 구입”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316926&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316926&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-18T19:03:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081819540737746_1692356047_0924316926.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 관악구 신림동의 한 공원과 연결된 야산에서 처음 보는 여성을 구타하고 성폭행한 30대 남성이 CCTV가 없다는 점을 노리고 범행에 나선 것으로 파악됐다. 범행 도구로 쓰인 너클 또한 강간을 목적으로 사전 구매한 것으로 드러났다. 한덕수 국무총리는 이번 사건과 관련해 경찰에 현장 치안 활동을 강화할 것을 긴급 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관악경찰서는 18일 신림동 성폭력 사건 피의자 최모(30)씨가 “사건 현장을 자주 다녀 CCTV가 없다는 걸 알고 범행 장소로 정했다”고 진술했다고 밝혔다. 최씨는 “범행 장소가 집과 가까워 운동을 위해 자주 찾았으며 피해자는 등산로를 걷다가 발견했다”고 진술한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최씨는 전날 신림동 내 공원과 연결된 야산 둘레길에서 처음 보는 여성을 마구 때리고 성폭행해 강간상해 혐의로 체포됐다. 피해자는 발견 직후 곧바로 병원으로 이송됐지만 의식불명 상태인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최씨는 경찰 조사에서 “강간하고 싶어서 범행했다”고 말한 것으로 확인됐다. 범행도구로 쓰인 너클에 대해서는 “강간을 목적으로 지난 4월 인터넷에서 구매했으며 너클을 양손에 착용한 후 피해자를 폭행했다”고 진술한 것으로 전해졌다. 너클은 손가락 마디에 반지처럼 끼워서 사용하는 금속 재질의 둔기다. 범행 현장에서는 최씨 휴대전화와 너클 2개가 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 최씨는 일정한 직업이 없으며 현재 부모와 함께 거주 중이다. 최씨 가족은 “(최씨가) 우울증으로 병원 진료를 받은 적은 있으나 치료를 받지는 않았다”고 진술한 것으로 알려졌다. 경찰은 의료기록 등을 통해 사실을 확인할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “구체적인 범행 경위와 이동 경로 등을 수사하고 있고 최씨의 휴대전화와 인터넷 검색기록 등도 확보해 최근 행적을 추적 중에 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 총리는 긴급 지시를 통해 “최근 ‘묻지마 범죄’가 연속으로 발생해 경찰청이 무기한 특별치안 활동을 전개하고 있는 가운데 일상생활이 이뤄지는 공간에서 강력범죄가 다시 발생해 국민들의 불안감이 지속되고 있다”고 지적했다. 그러면서 “경찰청장은 112 신고와 강력범죄가 자주 발생하는 지역, 공원과 둘레길 등 시민들이 자주 이용하는 장소에 순찰을 대폭 강화하는 등 범죄예방에 총력을 기울이라”고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오세훈 서울시장도 신림동 공원 일대를 방문해 “예상 밖 범죄가 자꾸 일어나 책임을 통감한다”며 “인공지능형 CCTV를 되도록 많이 설치해 감시 사각지대를 최대한 줄이겠다”고 말했다. 이어 “최근 일어난 일련의 사건이 최대한 줄어들 수 있도록 특별 태스크포스(TF)를 만들어 가동할 생각”이라며 “범죄 예방 디자인을 최대한 많이 도입해서 조금이라도 더 안심할 수 있도록 최선의 노력을 다하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신림동 성폭행범 “CCTV 없는 것 노려… 범행 목적 너클 구입”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316926&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316926&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-18T19:03:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081819540737746_1692356047_0924316926.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 관악구 신림동의 한 공원과 연결된 야산에서 처음 보는 여성을 구타하고 성폭행한 30대 남성이 CCTV가 없다는 점을 노리고 범행에 나선 것으로 파악됐다. 범행 도구로 쓰인 너클 또한 강간을 목적으로 사전 구매한 것으로 드러났다. 한덕수 국무총리는 이번 사건과 관련해 경찰에 현장 치안 활동을 강화할 것을 긴급 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관악경찰서는 18일 신림동 성폭력 사건 피의자 최모(30)씨가 “사건 현장을 자주 다녀 CCTV가 없다는 걸 알고 범행 장소로 정했다”고 진술했다고 밝혔다. 최씨는 “범행 장소가 집과 가까워 운동을 위해 자주 찾았으며 피해자는 등산로를 걷다가 발견했다”고 진술한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최씨는 전날 신림동 내 공원과 연결된 야산 둘레길에서 처음 보는 여성을 마구 때리고 성폭행해 강간상해 혐의로 체포됐다. 피해자는 발견 직후 곧바로 병원으로 이송됐지만 의식불명 상태인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최씨는 경찰 조사에서 “강간하고 싶어서 범행했다”고 말한 것으로 확인됐다. 범행도구로 쓰인 너클에 대해서는 “강간을 목적으로 지난 4월 인터넷에서 구매했으며 너클을 양손에 착용한 후 피해자를 폭행했다”고 진술한 것으로 전해졌다. 너클은 손가락 마디에 반지처럼 끼워서 사용하는 금속 재질의 둔기다. 범행 현장에서는 최씨 휴대전화와 너클 2개가 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 최씨는 일정한 직업이 없으며 현재 부모와 함께 거주 중이다. 최씨 가족은 “(최씨가) 우울증으로 병원 진료를 받은 적은 있으나 치료를 받지는 않았다”고 진술한 것으로 알려졌다. 경찰은 의료기록 등을 통해 사실을 확인할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “구체적인 범행 경위와 이동 경로 등을 수사하고 있고 최씨의 휴대전화와 인터넷 검색기록 등도 확보해 최근 행적을 추적 중에 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 총리는 긴급 지시를 통해 “최근 ‘묻지마 범죄’가 연속으로 발생해 경찰청이 무기한 특별치안 활동을 전개하고 있는 가운데 일상생활이 이뤄지는 공간에서 강력범죄가 다시 발생해 국민들의 불안감이 지속되고 있다”고 지적했다. 그러면서 “경찰청장은 112 신고와 강력범죄가 자주 발생하는 지역, 공원과 둘레길 등 시민들이 자주 이용하는 장소에 순찰을 대폭 강화하는 등 범죄예방에 총력을 기울이라”고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오세훈 서울시장도 신림동 공원 일대를 방문해 “예상 밖 범죄가 자꾸 일어나 책임을 통감한다”며 “인공지능형 CCTV를 되도록 많이 설치해 감시 사각지대를 최대한 줄이겠다”고 말했다. 이어 “최근 일어난 일련의 사건이 최대한 줄어들 수 있도록 특별 태스크포스(TF)를 만들어 가동할 생각”이라며 “범죄 예방 디자인을 최대한 많이 도입해서 조금이라도 더 안심할 수 있도록 최선의 노력을 다하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하늘까지 불태워…캐나다 옐로나이프 주민 2만명 대피</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579269&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579269&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-18T19:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081817434037651_1692348220_0018579269.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;캐나다 북서부 도시 옐로나이프 전 주민 2만여명에게 대피 명령이 내려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 월스트리트저널(WSJ)은 17일(현지시간) “캐나다 북서부 노스웨스트 준주(準州)에서 발생한 전례 없는 산불로 당국이 주도인 옐로나이프 전체 주민 2만여명에게 18일 정오까지 자동차를 타고 앨버타주 북부에 설치된 대피소로 가거나 항공편을 이용해 앨버타주 캘거리로 가라는 대피령을 내렸다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ에 따르면 올해 산불로 주의 주도나 중심 지역의 인구 전체를 대상으로 대피령이 내려진 것은 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081816500237606_1692345002_0018579269.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이번 산불은 옐로나이프에서 서쪽으로 16㎞쯤 떨어진 곳에서 시작됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ은 올해 산불 시즌 동안 캐나다 전역에서 발생한 산불로 주민 총 17만명이 대피하고 10년간 연간 산불 평균 피해 면적의 거의 7배인 1335만㏊ 이상의 산림이 불에 탔다고 보도했다. 통상적으로 캐나다의 산불 시즌은 4월부터 9월까지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081813564337468_1692334603_0018579269.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전문가들은 캐나다의 광활한 산림이 적당한 조건이 갖춰지면 언제든 폭발할 수 있는 불쏘시개로 변화하고 있다고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐나다 소방당국은 특히 올해 엘니뇨 기후 패턴이 발달함에 따라 번개와 뇌우가 더 많이 쳐서 산불이 자주 일어날 수 있다고 우려하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서지윤 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 “이동관, 언론 장악·자녀 학폭 외압” vs 與 “인격살인”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316934&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316934&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-18T19:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081819580637750_1692356287_0924316934.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여야는 18일 이동관 방송통신위원장 후보자 인사청문회에서 이 후보자를 둘러싼 ‘언론장악 시도’ 의혹과 ‘자녀 학교폭력’ 문제를 놓고 거센 공방을 주고받았다. 장시간 청문회가 열렸지만 기존에 나온 의혹들만 재차 제기됐을 뿐 ‘결정적인 한방’은 없었다는 평가가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회 과학기술정보방송통신위원회가 주관한 청문회에서 더불어민주당은 이 후보자가 이명박정부 청와대 재직 당시 언론장악을 시도했고, 자녀의 학교폭력 사건을 무마하려 외압을 행사했다고 주장했다. 반면 국민의힘은 야당이 이 후보자에 대한 ‘인격살인’을 하고 있다며 엄호에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 고민정 의원은 “이동관 당시 청와대 대변인이 보고받거나 요청했던 언론장악 의혹 관련 국가정보원 문건이 30여건 발견됐고 그 가운데 실행이 확인된 건 9건”이라고 주장했다. 이어 “‘MBC 조기 정상화를 위한 추진방안’에는 보수성향 이사 주도로 (MBC 경영진에 대한) 해임건의안을 전격 발의하고 공개적으로 자진사퇴를 압박하라는 내용이 있는데 실제로 3~4일 후 실행됐다”고 말했다. 같은 당 민형배 의원도 “이 후보자가 2008년 이병순 전 KBS 사장에게 전화해 아침방송 진행자 교체를 요청했다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 국민의힘은 야당 공세를 “도둑이 제 발 저린 격”이라고 받아쳤다. 국민의힘 소속 장제원 과방위원장은 “이 후보자가 정치권으로부터 ‘방송장악 기술자’ 등의 이루 말할 수 없는 모욕적인 발언을 듣고 있다”며 “도대체 왜 이렇게까지 인격살인을 해야 하는지, (야권이) 기득권을 놓지 않겠다는 마지막 발악이 아닌가”라고 비판했다. 이어 “과거 민주당 워크숍에서 방송장악을 하겠다는 문건이 있다. 당시 민주당 대표가 ‘보수 정권 10년 동안 공영방송이 처참하게 몰락했다’고 문건에 적혀 있는 그대로 발언했다”면서 “내로남불의 극치”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 후보자는 “언론 장악 관련 문서를 보고받거나 지시한 일이 없다. 만약 관여했다면 엄혹한 적폐청산에서 살아남을 수 있었겠는가”라고 반문했다. 그러면서 “왼쪽으로 기울어 있는 방송 지형을 오른쪽으로 기울게 하겠다는 게 아니라 똑바로 평평한 곳에서 공정하게 하는 것이 공영방송의 태도라는 것을 말씀드린다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 이 후보자 아들 학교폭력 문제에 대해서도 맹폭을 가했다. 장경태 의원은 “이 후보자 아들에 대한 학교폭력대책위원회는 왜 안 열렸나. 특혜를 줬다는 건 인정하나”라고 몰아세웠다. 같은 당 이정문 의원은 “통상 학생이 사고를 쳤을 때 보통의 학부모는 담임 또는 학생주임, 조금 더 높으면 교감·교장까지 전화를 하지 이사장한테 전화하는 사람은 거의 없을 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 홍석준 국민의힘 의원은 “당시 학생들이 화해를 했고 친구가 강제로 전학가는 것을 강력하게 반대한 것으로 안다”며 “(언론이) 계속해서 의혹만으로 보도하고 있다”고 항변했다. 이 후보자도 “야당에서 제기하는 학폭 압력 행사 의혹은 일방적인 주장일 뿐”이라고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 신용일 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하늘까지 불태워…캐나다 옐로나이프 주민 2만명 대피</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579269&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579269&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-18T19:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081817434037651_1692348220_0018579269.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;캐나다 북서부 도시 옐로나이프 전 주민 2만여명에게 대피 명령이 내려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 월스트리트저널(WSJ)은 17일(현지시간) “캐나다 북서부 노스웨스트 준주(準州)에서 발생한 전례 없는 산불로 당국이 주도인 옐로나이프 전체 주민 2만여명에게 18일 정오까지 자동차를 타고 앨버타주 북부에 설치된 대피소로 가거나 항공편을 이용해 앨버타주 캘거리로 가라는 대피령을 내렸다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ에 따르면 올해 산불로 주의 주도나 중심 지역의 인구 전체를 대상으로 대피령이 내려진 것은 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081816500237606_1692345002_0018579269.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이번 산불은 옐로나이프에서 서쪽으로 16㎞쯤 떨어진 곳에서 시작됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ은 올해 산불 시즌 동안 캐나다 전역에서 발생한 산불로 주민 총 17만명이 대피하고 10년간 연간 산불 평균 피해 면적의 거의 7배인 1335만㏊ 이상의 산림이 불에 탔다고 보도했다. 통상적으로 캐나다의 산불 시즌은 4월부터 9월까지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081813564337468_1692334603_0018579269.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전문가들은 캐나다의 광활한 산림이 적당한 조건이 갖춰지면 언제든 폭발할 수 있는 불쏘시개로 변화하고 있다고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐나다 소방당국은 특히 올해 엘니뇨 기후 패턴이 발달함에 따라 번개와 뇌우가 더 많이 쳐서 산불이 자주 일어날 수 있다고 우려하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서지윤 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오후 3시의 헌책방] 독서 붕당 논쟁</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316104&amp;code=11171456&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316104&amp;code=11171456&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-18T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023061601080561713_1686845285_0924316104.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘붕당정치(朋黨政治)’라 함은 조선 중기에 나타난 국가 운영의 한 형태로, 뜻이 다른 세력끼리 당을 나눠 서로 논쟁하며 정치하는 것을 말한다. 먼 과거의 일이지만 현재 대한민국의 사정도 이와 다르지 않으니 작심하고 정치적인 이야기를 한 번 해보고자 한다…는 건 내게 전혀 어울리지 않으니 오늘도 역시 책 얘기를 하겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모든 문화의 뿌리라고 할 수 있는 책이라는 물건을 다루는 가게야말로 사회의 축소판이라고 부를 만하다. 사람마다 책을 대하는 태도가 다르고 읽는 목적과 방법도 천차만별이라 독서 모임에 참여해본 경험이 있는 사람이라면 책 내용과는 별개로 읽기라는 근본적인 행위를 가지고도 충분히 논쟁이 일어날 수 있다는 걸 안다. 헌책방은 자주 그런 논쟁이 벌어지는 장소다. 딱히 독서 모임이 아닌데도 가끔은 서로 모르는 손님들끼리 ‘독서 붕당’으로 갈려 목소리가 높아지곤 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;얼마 전 있었던 일을 예로 들어보자. 처음에는 한 손님이 우리 가게에서 책을 둘러보다 고전 분야를 따로 모아 둔 책장이 있는지 내게 물어본 게 발단이었다. 그를 A라고 하자. A는 동서양의 숱한 고전이야말로 반드시 읽어야 할 책이라고 강조했다. 그 말을 듣고 있던 또 다른 손님 B가 끼어들었다. B는 고전이 좋긴 하지만 대부분 분량이 너무 길고 지루한 게 단점이라고 했다. 그는 200쪽 안팎의 자기개발서를 읽으면 금방 얻을 수 있는 지식을 왜 1000쪽이 넘는 ‘모비 딕’이나 ‘카라마조프 가의 형제들’ 따위의 책에서 찾으려고 하는지 알 수 없다고 비꼬았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 말은 당연히 A의 심기를 건드렸다. A는 고전을 읽어야 지혜로워지고 자기개발서는 가벼운 지식만 있을 뿐이라고 반론을 펼쳤다. 이에 B는 세상엔 책이 많으며 지식도 빠르게 변하기에 자기개발서처럼 잘 정리된 책으로 되도록 효율적인 독서를 해야 한다고 응수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일촉즉발의 위태로운 상황에서 중론을 펼친 손님이 한 명 더 등장한다. C는 고전으로 배울 수 있는 것과 자기개발서로 습득 가능한 부분이 각각 있기에 균형 있게 읽어야 한다고 말했다. 이 말에 A, B는 잠시 화해하는 분위기가 됐다. 그러나 이어서 C가 균형 있는 독서를 위해서는 무슨 책이든 많이 읽어야 한다며 전자책 옹호론을 내놓자 평화는 깨졌다. A, B는 전자책은 진정한 의미의 책이 아니라며 한마음으로 C를 공격했다. C는 두꺼운 고전을 맨날 가방에 넣고 다닐 수 있냐고 A에게 물었고 이때는 B와 동맹이 됐다. 이에 A가 책의 지혜를 가볍게 여기는 태도를 지적하자 C도 거들었고 이번엔 B가 수세에 몰렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조선시대 붕당정치에 버금가는 이런 독서 논쟁을 보고 있으려니 나는 중간에서 어쩌지도 못하고 난처할 뿐이었다. 결론은 허탈하게도 세 사람 모두 책을 한 권도 사지 않고 갔다는 거다. 붕당이고 정치고 다 좋다. 하지만 그걸로 끝나면 아무런 의미가 없다. 책방 주인장 처지에서라면 누가 됐든 일단은 책을 사 주는 사람 편에 서고 싶은 심정은 인지상정일 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤성근 이상한나라의헌책방 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오후 3시의 헌책방] 독서 붕당 논쟁</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316104&amp;code=11171456&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316104&amp;code=11171456&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-18T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023061601080561713_1686845285_0924316104.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘붕당정치(朋黨政治)’라 함은 조선 중기에 나타난 국가 운영의 한 형태로, 뜻이 다른 세력끼리 당을 나눠 서로 논쟁하며 정치하는 것을 말한다. 먼 과거의 일이지만 현재 대한민국의 사정도 이와 다르지 않으니 작심하고 정치적인 이야기를 한 번 해보고자 한다…는 건 내게 전혀 어울리지 않으니 오늘도 역시 책 얘기를 하겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모든 문화의 뿌리라고 할 수 있는 책이라는 물건을 다루는 가게야말로 사회의 축소판이라고 부를 만하다. 사람마다 책을 대하는 태도가 다르고 읽는 목적과 방법도 천차만별이라 독서 모임에 참여해본 경험이 있는 사람이라면 책 내용과는 별개로 읽기라는 근본적인 행위를 가지고도 충분히 논쟁이 일어날 수 있다는 걸 안다. 헌책방은 자주 그런 논쟁이 벌어지는 장소다. 딱히 독서 모임이 아닌데도 가끔은 서로 모르는 손님들끼리 ‘독서 붕당’으로 갈려 목소리가 높아지곤 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;얼마 전 있었던 일을 예로 들어보자. 처음에는 한 손님이 우리 가게에서 책을 둘러보다 고전 분야를 따로 모아 둔 책장이 있는지 내게 물어본 게 발단이었다. 그를 A라고 하자. A는 동서양의 숱한 고전이야말로 반드시 읽어야 할 책이라고 강조했다. 그 말을 듣고 있던 또 다른 손님 B가 끼어들었다. B는 고전이 좋긴 하지만 대부분 분량이 너무 길고 지루한 게 단점이라고 했다. 그는 200쪽 안팎의 자기개발서를 읽으면 금방 얻을 수 있는 지식을 왜 1000쪽이 넘는 ‘모비 딕’이나 ‘카라마조프 가의 형제들’ 따위의 책에서 찾으려고 하는지 알 수 없다고 비꼬았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 말은 당연히 A의 심기를 건드렸다. A는 고전을 읽어야 지혜로워지고 자기개발서는 가벼운 지식만 있을 뿐이라고 반론을 펼쳤다. 이에 B는 세상엔 책이 많으며 지식도 빠르게 변하기에 자기개발서처럼 잘 정리된 책으로 되도록 효율적인 독서를 해야 한다고 응수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일촉즉발의 위태로운 상황에서 중론을 펼친 손님이 한 명 더 등장한다. C는 고전으로 배울 수 있는 것과 자기개발서로 습득 가능한 부분이 각각 있기에 균형 있게 읽어야 한다고 말했다. 이 말에 A, B는 잠시 화해하는 분위기가 됐다. 그러나 이어서 C가 균형 있는 독서를 위해서는 무슨 책이든 많이 읽어야 한다며 전자책 옹호론을 내놓자 평화는 깨졌다. A, B는 전자책은 진정한 의미의 책이 아니라며 한마음으로 C를 공격했다. C는 두꺼운 고전을 맨날 가방에 넣고 다닐 수 있냐고 A에게 물었고 이때는 B와 동맹이 됐다. 이에 A가 책의 지혜를 가볍게 여기는 태도를 지적하자 C도 거들었고 이번엔 B가 수세에 몰렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조선시대 붕당정치에 버금가는 이런 독서 논쟁을 보고 있으려니 나는 중간에서 어쩌지도 못하고 난처할 뿐이었다. 결론은 허탈하게도 세 사람 모두 책을 한 권도 사지 않고 갔다는 거다. 붕당이고 정치고 다 좋다. 하지만 그걸로 끝나면 아무런 의미가 없다. 책방 주인장 처지에서라면 누가 됐든 일단은 책을 사 주는 사람 편에 서고 싶은 심정은 인지상정일 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤성근 이상한나라의헌책방 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 대금 울려 퍼지는 광화문</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316700&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316700&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-18T19:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081818430937685_1692351789_0924316700.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 광화문광장을 걷던 행인들이 발걸음을 멈춥니다. 대금 연주 소리를 차분히 감상하다 휴대폰을 켜서 동영상을 찍습니다. 바쁜 일상 속에서 대금 연주자가 직접 광장에 찾아와 연주를 들려주니 관객들도 호응이 좋습니다. 평소에 듣는 것조차 쉽지 않은 한국의 전통악기여서 더욱 그렇습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=최현규 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 대금 울려 퍼지는 광화문</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316700&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316700&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-18T19:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081818430937685_1692351789_0924316700.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 광화문광장을 걷던 행인들이 발걸음을 멈춥니다. 대금 연주 소리를 차분히 감상하다 휴대폰을 켜서 동영상을 찍습니다. 바쁜 일상 속에서 대금 연주자가 직접 광장에 찾아와 연주를 들려주니 관객들도 호응이 좋습니다. 평소에 듣는 것조차 쉽지 않은 한국의 전통악기여서 더욱 그렇습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=최현규 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>날아든 ‘식량 청구서’… 작년 7억명 굶었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316462&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316462&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-18T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081820160737759_1692357367_0924316462.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아시아 쌀 가격이 약 15년 만에 최고 수준으로 급등했다. 오렌지 가격도 사상 최고가를 기록했다. 식량 가격이 고공비행을 이어가고 있다. 이상기후, 전쟁, 식량안보 정책 등이 복합적으로 작용한 탓이다. 식량 위기가 일상적으로 나타나는 새로운 시대가 도래할 것이란 전망도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 9일(현지시간) 태국쌀수출협회(TREA) 자료에 따르면 아시아 지역 쌀 가격의 기준이 되는 태국산 백미 ‘5% 도정 쌀알’ 가격이 이날 t당 648달러(약 85만4000원)를 기록했다. 2008년 10월 이후 가장 높은 가격이다. 지난 1년 동안 가격이 거의 50% 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081820160837760_1692357368_0924316462.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;쌀 가격이 급등한 이유는 엘니뇨로 강수량이 급감하면서 산출량이 줄었기 때문이다. 태국 당국이 농부들에게 물이 덜 필요한 작물을 심도록 촉구하면서 공급이 줄어든 탓도 있다. 세계 최대 쌀 수출국이자 전 세계 쌀 수출의 약 40%를 차지하는 인도가 지난달 자국 쌀 가격 상승세를 진정시키고자 비(非)바스마티 백미 수출을 금지한 영향도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오렌지 선물 가격도 사상 최고치를 경신했다고 CNN이 이날 전했다. 미국 뉴욕에 있는 상품선물 거래소인 ICE(대륙간거래소)에서 오렌지주스 선물 가격은 지난해 8월 파운드당 1.81달러에서 9일 3달러까지 올랐다. 미국 플로리다주가 허리케인과 한파 피해를 보면서 오렌지 작황이 악화한 탓이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설탕 선물 가격도 지난 4월 파운드당 26.83센트까지 상승, 2011년 이후 11년 만에 최고치를 기록했다. 현재 설탕 선물 가격은 최고치를 기록한 지난 4월에 비해서는 다소 떨어졌지만 올해에만 약 20% 상승했다고 블룸버그는 전했다. 이는 사탕수수 주요 생산 지역인 인도에서 지난 6월 강수량이 적어 공급량이 줄어든 데다 인도가 바이오 연료를 생산하기 위해 사용하는 설탕의 양이 늘고 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쇠고기가 저렴한 국가인 아르헨티나에서도 가뭄으로 목초지가 황폐해진 탓에 쇠고기 가격이 급상승했다. 폭염과 가뭄이 겹친 남유럽에서는 올리브유 가격이 1년 전의 2배 이상으로 치솟고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상기후와 우크라이나 전쟁, 일부 국가의 식량안보 정책 탓에 전 세계적으로 식량 공급이 더욱 어려워지고 있다고 뉴욕타임스(NYT)가 최근 보도했다. 지난 7월은 세계에서 가장 더운 달을 기록했다. 중국 등에서는 폭염이 나타나 최고 기온 기록을 경신했으며, 남부 유럽과 북아프리카 전역에서 산불이 맹위를 떨쳤다. 기상예보관들은 지구가 온실가스 배출과 엘니뇨의 재발로 인해 향후 수년 동안 이례적으로 더워지는 기간에 접어들 것이라고 경고한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인도 등 최대 식량 수출국이 식량안보를 위해 수출을 규제하는 것도 위협 요인이다. 피에르-올리비에 구앙샤스 국제통화기금(IMF) 수석 경제학자는 “인도 정부의 쌀 수출 금지 조치로 인해 쌀 가격이 상승할 것이며, 올해 전 세계 곡물 가격이 전반적으로 약 15%까지 상승할 것”이라고 BBC에 말했다. 무역 연구기관인 세계무역경보(GTA)에 따르면 전반적으로 식품 수출에 대한 규제 또는 세금 인상 건수는 지난해보다 62% 증가했다. 전 세계적으로 176개의 수출규제가 식품, 사료 또는 비료에 적용된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 식량안보 정책은 단기적으로는 지역 소비자를 식품 인플레이션으로부터 보호할 수 있지만 궁극적으로 정부가 완화하려는 글로벌 식량 부족 유형을 악화시킬 수 있다. 응고지 오콘조이웨알라 세계무역기구(WTO) 사무총장은 지난달 이탈리아 로마에서 열린 유엔 식량 시스템 정상회담에서 각국에 보호주의를 거부하고 식량 부족을 해결하기 위해 더 개방적인 무역으로 전환할 것을 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아가 세계 곡창지대인 우크라이나를 침공한 후 식량 공급을 막은 것도 가격 폭등을 부채질하고 있다. 지난달 러시아는 우크라이나 농산물의 해상 수출을 허용한 흑해 곡물 거래를 철회했다. 이 탓에 식물성 기름 가격이 급등하면서 유엔 식량농업기구(FAO)가 발표한 지난달 세계식량가격지수는 123.9로 전월(122.4)보다 1.3% 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;운송, 공급 등 비농업 비용이 증가하는 것도 식량 가격 상승을 부추기고 있다. 지속적인 가뭄으로 파나마 운하, 라인강 등 주요 운송 경로의 수위가 낮아지면서 화주들은 운송량을 줄이거나 다른 운송로를 찾고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 세계 식량 가격이 급격하게 변화하는 현상이 일상적으로 나타나는 새로운 시대가 도래할 수 있다고 진단했다. 문제는 특히 이 같은 급격한 식량 가격 변동이 소농과 저소득 국가에 거주하는 사람들에게 더욱 큰 영향을 미칠 수 있다는 점이다. 유엔에 따르면 식량 공급 위기로 지난해 7억명이 넘는 사람들이 굶주림에 직면했다. 24억명은 일 년 내내 충분하고 영양가 있는 음식에 접근할 수 없는 처지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조지프 글라우버 국제식량정책연구소(IFPRI) 수석 연구원은 “높은 쌀 가격은 특히 아시아의 주요 쌀 소비국들의 가난한 가정들의 식량 인플레이션에 기여할 것”이라고 말했다. 쌀은 방글라데시 등 동남아시아와 아프리카 일부 국가 국민의 총 칼로리 섭취량의 60~70%를 차지한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마틴 그리피스 유엔 인도주의 사무차장은 지난달 러시아가 흑해 곡물 협정 종료를 선언한 직후 “곡물 가격의 급등은 잠재적으로 기아를 위협하고 수백만명에게 더 나쁘다”며 “일부는 굶주릴 것이며 많은 사람이 이러한 결정의 결과로 사망할 것”이라고 전망했다. 그는 69개국에서 약 3억6200만명이 인도주의적 지원이 필요한 상태라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유엔 산하 세계식량계획(WFP)의 아리프 후사인 수석 이코노미스트는 “특히 식량을 수입에 의존하고 부채가 큰 국가의 경우 화폐 가치가 떨어지고 금리도 상승하고 있어 곤경에 빠질 것”이라고 파이낸셜타임스(FT)에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>날아든 ‘식량 청구서’… 작년 7억명 굶었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316462&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316462&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-18T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081820160737759_1692357367_0924316462.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아시아 쌀 가격이 약 15년 만에 최고 수준으로 급등했다. 오렌지 가격도 사상 최고가를 기록했다. 식량 가격이 고공비행을 이어가고 있다. 이상기후, 전쟁, 식량안보 정책 등이 복합적으로 작용한 탓이다. 식량 위기가 일상적으로 나타나는 새로운 시대가 도래할 것이란 전망도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 9일(현지시간) 태국쌀수출협회(TREA) 자료에 따르면 아시아 지역 쌀 가격의 기준이 되는 태국산 백미 ‘5% 도정 쌀알’ 가격이 이날 t당 648달러(약 85만4000원)를 기록했다. 2008년 10월 이후 가장 높은 가격이다. 지난 1년 동안 가격이 거의 50% 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081820160837760_1692357368_0924316462.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;쌀 가격이 급등한 이유는 엘니뇨로 강수량이 급감하면서 산출량이 줄었기 때문이다. 태국 당국이 농부들에게 물이 덜 필요한 작물을 심도록 촉구하면서 공급이 줄어든 탓도 있다. 세계 최대 쌀 수출국이자 전 세계 쌀 수출의 약 40%를 차지하는 인도가 지난달 자국 쌀 가격 상승세를 진정시키고자 비(非)바스마티 백미 수출을 금지한 영향도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오렌지 선물 가격도 사상 최고치를 경신했다고 CNN이 이날 전했다. 미국 뉴욕에 있는 상품선물 거래소인 ICE(대륙간거래소)에서 오렌지주스 선물 가격은 지난해 8월 파운드당 1.81달러에서 9일 3달러까지 올랐다. 미국 플로리다주가 허리케인과 한파 피해를 보면서 오렌지 작황이 악화한 탓이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설탕 선물 가격도 지난 4월 파운드당 26.83센트까지 상승, 2011년 이후 11년 만에 최고치를 기록했다. 현재 설탕 선물 가격은 최고치를 기록한 지난 4월에 비해서는 다소 떨어졌지만 올해에만 약 20% 상승했다고 블룸버그는 전했다. 이는 사탕수수 주요 생산 지역인 인도에서 지난 6월 강수량이 적어 공급량이 줄어든 데다 인도가 바이오 연료를 생산하기 위해 사용하는 설탕의 양이 늘고 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쇠고기가 저렴한 국가인 아르헨티나에서도 가뭄으로 목초지가 황폐해진 탓에 쇠고기 가격이 급상승했다. 폭염과 가뭄이 겹친 남유럽에서는 올리브유 가격이 1년 전의 2배 이상으로 치솟고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상기후와 우크라이나 전쟁, 일부 국가의 식량안보 정책 탓에 전 세계적으로 식량 공급이 더욱 어려워지고 있다고 뉴욕타임스(NYT)가 최근 보도했다. 지난 7월은 세계에서 가장 더운 달을 기록했다. 중국 등에서는 폭염이 나타나 최고 기온 기록을 경신했으며, 남부 유럽과 북아프리카 전역에서 산불이 맹위를 떨쳤다. 기상예보관들은 지구가 온실가스 배출과 엘니뇨의 재발로 인해 향후 수년 동안 이례적으로 더워지는 기간에 접어들 것이라고 경고한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인도 등 최대 식량 수출국이 식량안보를 위해 수출을 규제하는 것도 위협 요인이다. 피에르-올리비에 구앙샤스 국제통화기금(IMF) 수석 경제학자는 “인도 정부의 쌀 수출 금지 조치로 인해 쌀 가격이 상승할 것이며, 올해 전 세계 곡물 가격이 전반적으로 약 15%까지 상승할 것”이라고 BBC에 말했다. 무역 연구기관인 세계무역경보(GTA)에 따르면 전반적으로 식품 수출에 대한 규제 또는 세금 인상 건수는 지난해보다 62% 증가했다. 전 세계적으로 176개의 수출규제가 식품, 사료 또는 비료에 적용된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 식량안보 정책은 단기적으로는 지역 소비자를 식품 인플레이션으로부터 보호할 수 있지만 궁극적으로 정부가 완화하려는 글로벌 식량 부족 유형을 악화시킬 수 있다. 응고지 오콘조이웨알라 세계무역기구(WTO) 사무총장은 지난달 이탈리아 로마에서 열린 유엔 식량 시스템 정상회담에서 각국에 보호주의를 거부하고 식량 부족을 해결하기 위해 더 개방적인 무역으로 전환할 것을 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아가 세계 곡창지대인 우크라이나를 침공한 후 식량 공급을 막은 것도 가격 폭등을 부채질하고 있다. 지난달 러시아는 우크라이나 농산물의 해상 수출을 허용한 흑해 곡물 거래를 철회했다. 이 탓에 식물성 기름 가격이 급등하면서 유엔 식량농업기구(FAO)가 발표한 지난달 세계식량가격지수는 123.9로 전월(122.4)보다 1.3% 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;운송, 공급 등 비농업 비용이 증가하는 것도 식량 가격 상승을 부추기고 있다. 지속적인 가뭄으로 파나마 운하, 라인강 등 주요 운송 경로의 수위가 낮아지면서 화주들은 운송량을 줄이거나 다른 운송로를 찾고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 세계 식량 가격이 급격하게 변화하는 현상이 일상적으로 나타나는 새로운 시대가 도래할 수 있다고 진단했다. 문제는 특히 이 같은 급격한 식량 가격 변동이 소농과 저소득 국가에 거주하는 사람들에게 더욱 큰 영향을 미칠 수 있다는 점이다. 유엔에 따르면 식량 공급 위기로 지난해 7억명이 넘는 사람들이 굶주림에 직면했다. 24억명은 일 년 내내 충분하고 영양가 있는 음식에 접근할 수 없는 처지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조지프 글라우버 국제식량정책연구소(IFPRI) 수석 연구원은 “높은 쌀 가격은 특히 아시아의 주요 쌀 소비국들의 가난한 가정들의 식량 인플레이션에 기여할 것”이라고 말했다. 쌀은 방글라데시 등 동남아시아와 아프리카 일부 국가 국민의 총 칼로리 섭취량의 60~70%를 차지한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마틴 그리피스 유엔 인도주의 사무차장은 지난달 러시아가 흑해 곡물 협정 종료를 선언한 직후 “곡물 가격의 급등은 잠재적으로 기아를 위협하고 수백만명에게 더 나쁘다”며 “일부는 굶주릴 것이며 많은 사람이 이러한 결정의 결과로 사망할 것”이라고 전망했다. 그는 69개국에서 약 3억6200만명이 인도주의적 지원이 필요한 상태라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유엔 산하 세계식량계획(WFP)의 아리프 후사인 수석 이코노미스트는 “특히 식량을 수입에 의존하고 부채가 큰 국가의 경우 화폐 가치가 떨어지고 금리도 상승하고 있어 곤경에 빠질 것”이라고 파이낸셜타임스(FT)에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김상연의 K컬처] “무결점이 완벽을 만든다는 환상”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316470&amp;code=13110000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316470&amp;code=13110000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-18T19:06:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;김치, 강남스타일, BTS, 영화 기생충 등 일과성 이벤트들에 머물렀던 세계의 관심이 이제 한국문화 전반으로 확대되고 있다. K컬처로 대변되는 국내외의 다양한 사회현상들, 그리고 그들의 명과 암을 사회과학적으로 관찰하고 반추해 봄으로써 한국문화의 본성을 재조명해본다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081818510337694_1692352263_0924316470.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;또 리젝티드(rejected)를 먹었다. 논문을 리뷰하는 인간들은 내 연구의 가치를 애써 평가절하한다. 글이 이상하다는 둥, 실험에 치명적 오류가 있다는 둥, 내가 통계를 잘 모른다는 둥, 그들이 열심히 써준 리뷰글에는 비난이 쏟아진다. ‘그래, 너 잘났다’, ‘이 인간, 제대로 읽어보지도 않았구먼’으로 시작해 곧 ‘아무래도 난 먹물 할 체질이 아닌 것 같다’, ‘처음부터 대학원을 가는 게 아니었는데…’ 등 원초적인 자기 비하로 이어진다. 벌써 십여 년 넘게 교수 생활을 하고 있건만, 특히 이른 오전에 받는 게재 불가 메일로 하루를 망치는 날이 종종 있다. 역설적이지만, 나도 다른 이들의 논문을 읽고 자주 그런 리뷰를 쓴다. ‘어디 하나 걸리기만 해라’하는 심정으로 글을 읽을 때도 있다. 실험 설계나 논리의 흐름에 명백한 오류를 찾아내는 경우, 게재 불가 판정을 내림에 있어 저자에게 덜 미안하기도 하고, 주로 내 결정에 대한 근거를 밝히면 되므로 리뷰를 쓰는 일도 수월해지기 때문이다. 이렇듯 학계에서는 과학적 엄밀성을 이유로 그 누구의 어떤 연구도 비판의 대상이 되며, 이를 통과해야만 학자들만 아는 좁은 지면을 통해 그나마 세상에 나오게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면 어떤 연구들이 출판될까. 물론 기존의 이론체계를 뒤엎는 획기적인 아이디어나 새로운 발견, 웬만한 사람은 구할 수 없는 데이터 등이 빛을 본다. 그러나 현실적으로 그 수는 많지 않다. 논문 대부분이 출판에 이르는 이유는 치명적 결함이 없거나, 비판할만한 요소가 적기 때문이다. 다시 말해, 잘나서가 아니라 못나지 않아서 통과표를 받는 구조다. (물론 학계의 논문출판 과정에 대한 이 같은 묘사는 아직 학자로서의 경험이 일천한 필자의 사적 견해를 포함하고 있으며, 따라서 학계의 지배적인 출판문화를 대표하지는 않는다.)&lt;br&gt;&lt;br&gt;요즘 한국문화가 이와 유사하다. ‘걸리면 죽는다’라는 생각으로 서로를 감시하고 있는 듯한 싸늘함, 어떨 때는 공포스럽기까지 하다. 시쳇말로 ‘틀면 나오는’ 유명 인사들은 특히 조심해야 한다. 털끝만한 흠결이라도 공개되는 날엔 수년간 힘겹게 쌓아온 커리어가 하루아침에 녹아내린다. 중학교 때 같은 반 학생을 때려서, 고등학교 때 학폭위에 이름을 올린 적이 있어서, 혹은 일진 행세를 하며 누군가를 왕따시켰다는 이유로 대중으로부터 버림받는 연예인들이 부지기수다. 잠시 활동을 중단하는 것으로 끝나는 경우도 있지만 남은 삶을 일반인으로 살아가야 하는 경우도 적지 않다. 물론 피해자의 입장에서 보면 가해자가 대중의 인기를 누리며 성공 가도를 달리는 꼴을 그저 앉아서 보고만 있기는 어려울 게다. 미디어에서 그들을 볼 때마다 잊고 싶던 그 기억이 머릿속에서 자동 재생될 테고, 또 그때마다 학교에서 배웠던 인과응보의 룰을 비웃는 듯한 현실에 분노할 것이다. 가해자들의 당시 비행에 대해 폭로하는 행위는 피해자 자신을 살리려는 방어기제이며 이는 매우 자연스럽고 당연한 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럼에도 이는 ‘지금’ 누군가에게 피해를 주거나 불법을 저지른 공인을 처벌하거나 낙인찍는 것과는 그 성격이 다르다. 그깟 시간이 무슨 대수냐고, 그것이 과거든 현재든 비행은 비행이니 응당 대가를 치러야 한다는 주장도 일리가 있다. 하지만 답해보라. 공인의 반사회적 행동에 대해 대중이 책임을 물을 수 있는 유효기간은 도대체 몇 년인가. 당신을 생각하며 매일 밤 이불킥을 해야 하는 이가 이 땅 위에 단 한 명도 없을까. 연예인에게 일반인보다 더 강도 높은 윤리의식을 강제하는 것은 타당한가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 신인 연예인이라면 하루하루가 긴장의 연속일 것 같다. 매일 밤잠을 청하기 전 어렸을 적 일들을 떠올리며 당장 찾아가 미리 사과해야 할 친구나 지인은 없는지 확인해야 한다. 내일 당장 누군가가 나조차 기억하지 못하는 과거의 일을 인터넷에 폭로할지 모른다. 폭로의 전조가 보인다면 이를 어떻게 막을지, 막지 못한다면 내 과거를 깔끔하게 인정할지, 잡아뗄지, 역공을 가할지 기획사 사장님과 깊게 상의해봐야 한다. 불안과 걱정에 사로잡힌 나는 연예인으로서의 본업에 몰입하기 힘들다. 푸념 섞인 의문은 계속된다. 대중은 나의 카리스마 있는 연기와 목소리를 좋아했던 것 아닌가. 나는 왜 과거의 일들로 스크린 뒤에 숨어 이기죽거리고 있을 낯모르는 이들에게 욕을 먹어야 하는가. 당신들은 그때 거기에 없지 않았나. 그대들은 진정 나에게 돌을 던질 자격이 있나.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 곁에는 착한 연예인들이 참 많다. 우리가 거르고 걸러 윤리성을 인정받은 인격의 끝판왕들만이 연예계에 남았기 때문이다. 아직 검증이 덜 된 신인들은 무죄 추정의 원칙(innocent until proven guilty)에 따라 약간의 긴장감을 안고 하루하루 착한 마음과 자세로 방송에 임한다. 마치 무대에서 의자가 하나씩 빠질 때마다 탈락자가 나오는 놀이에서처럼 우리가 미디어에서 만날 수 있는 연예인들의 수는 점점 작아진다. 빼어난 재주와 실력을 갖추었어도 과거의 비행 한 건이면 더 이상 그들의 춤과 노래, 연기를 보기 어려워진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 언제부터인가 대상과 분야에 관계없이 인간성을 최상위의 평가 기준으로 삼고 있다. 실력이 출중한데 인간성‘도’ 좋아서가 아니라 인격이 훌륭한데 실력‘도’ 좋아 그(녀)를 사랑하는 것이다. 노래는 기가 막히게 잘하는데 겸손하지 못한 가수, 배꼽 빠지게 웃기지만 막말 때문에 구설이 많은 희극인, 귀신같이 공을 잘 다루지만 고등학교 후배들을 때린 적이 있는 스포츠 선수는 대중매체에서 설 자리를 잃는다. 과거사가 새롭게 밝혀져 출연 중인 시리즈물에서 통편집 당하는 연예인들도 많다. 이미 촬영을 마친 프로그램이라 할지라도 당사자가 나오는 장면을 골라내거나 모자이크 처리하여 마치 없었던 사람처럼 만든다. 어찌할 수 없이 주어진 방송 규정을 따라야 했을 담당 피디와 편집자의 노고에 박수를 보낸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;범법자를 두둔하려거나 그들에게 가해지는 처벌이 부당하다고 얘기하려는 것이 아니다. 법적 처벌 여부와 관계없이 그들을 욕하고 미워하는 것은 오로지 미디어 소비자 개인의 자유이다. 필자가 안타깝게 느끼는 것은 부자연스러울 정도로 엄격한 윤리기준이 직무와 관계없이 사람을 평가하는 가장 중요한 잣대가 되고, 이것이 미디어를 통해 준(準)제도화되는 듯한 한국의 현실이다. 그래서 그런지 우리 주위에는 착한  아니, 착하기만 한- 정치인들도 많다. 지난 20대 대선에서도 유권자들은 공약이나 정책으로 후보자의 정치적 자질과 능력을 판단하지 않았다. 특히 투심을 잃은 중간자들은 그저 둘 중 누가 덜 더럽고, 덜 파렴치한지를 가려내는 데 전념해야 했다. 오십 평생 살아오며 신용카드를 한 번도 사용한 적이 없거나, 군 면제를 받은 아들의 엑스레이 사진을 품에 지니고 다니던 정치인도 기억난다. 이런 기이함을 단지 그들의 용의주도함만으로 설명할 수는 없다. 정치인들은 누구보다 한국인의 정서에 밝고 이를 셈하여 무대에 오르기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과거에 비행을 저질렀다는 이유로, 평판이 좋지 않다는 이유로, 인간이 덜되었다는 이유로 한국은 응당 그 자리에 있어야 할 재능들을 너무 쉽게 내치고 있지는 않은지 한번 돌아봤으면 한다. 너무 깨끗한 물에는 물고기가 살지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023042818290889472_1682674148_0924316470.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;김상연 광운대 미디어커뮤니케이션학부 교수 겸 한국문화데이터연구소 소장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘군 댓글 공작’ 지시 김관진, 파기환송심서 징역2년</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316922&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316922&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-18T19:06:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081819550737748_1692356107_0924316922.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이명박정부 시절 군 사이버사령부의 정치 관여 활동에 개입한 혐의로 기소된 김관진 전 국방부 장관이 파기환송심에서 실형을 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울고법 형사1-2부(재판장 김우진)는 18일 군형법상 정치관여 및 형법상 직권남용권리행사방해 혐의로 기소된 김 전 장관에게 징역 2년을 선고했다. 다만 도망 우려가 없다고 보고 법정구속은 하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 전 장관은 2012년 총선과 대선을 전후로 사이버사령부 부대원들이 정부와 여권을 지지하고 야권을 비난하는 내용의 정치 댓글 약 9000여건을 온라인상에 게시하도록 지시한 혐의로 재판에 넘겨졌다. 2013년 말 국방부 조사본부의 사이버사 정치관여 의혹 수사를 방해한 혐의도 적용됐다. 김 전 장관은 사건 핵심 관련자를 불구속 송치하도록 지시하고, 허위 내용의 참고인 진술조서를 작성하도록 한 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1심은 정치관여죄와 일부 직권남용죄를 유죄로 보고 징역 2년 6개월을 선고했다. 2심은 일부 유죄 혐의를 무죄로 판단해 징역 2년 4개월을 선고했다. 대법원은 사건 핵심 관련자를 불구속 송치하도록 지시한 것은 직권남용죄로 볼 수 없다고 판단해 사건을 서울고법으로 돌려보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파기환송심 재판부는 “부대원들로 하여금 인터넷 등에 정치적 의견을 올리도록 한 것은 자유로운 여론 형성에 개입해 불법성이 중하다”며 “관련한 수사가 공정하게 진행될 수 있도록 해야 했지만 실체가 드러나지 않게 직권을 남용한 것도 불법성이 가볍지 않다”고 판시했다. 또 “북한 사이버전에 대응한다는 명분과 무죄 부분이 전체에서 차지하는 비중을 감안해도 실형 선고가 불가피하다”고 양형 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임주언 기자 eon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>끊어질듯 이어지고 사라질듯 부활하는 ‘여성국극’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316703&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316703&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-18T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081818570437698_1692352624_0924316703.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“나에게는 영 놓지 못하는 예술세계가 있다. 여성국극, 이름만 들어도 가슴이 뛰고, 그의 몰락에 안타까운 마음은 꿈속에서도 못 잊는다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;여성국극 1세대 배우이자 국가무형문화재 제79호 ‘발탈’ 예능보유자인 조영숙(90) 선생이 지난해 말 펴낸 자신의 저서 ‘여성국극의 뒤안길’에 쓴 글이다. 여성국극은 1948년 박록주 등 여성 소리꾼 30여명이 남성 중심의 국악계에 반발해 ‘여성국악동호회’를 결성하면서 태동했다. 기존 혼성창극이 판소리 다섯 마당에 머물던 것과 달리 여성국극은 레퍼토리가 다양했다. 또한, 판소리를 토대로 하되 대중적인 음악과 함께 화려한 의상과 무대장치 그리고 무용 등으로 극적인 요소를 강화해 관객을 사로잡았다. 특히 남역(男役) 배우들은 요즘 아이돌처럼 ‘사생팬’을 달고 다닐 만큼 인기를 누렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 성공 이후 이어진 내부 분열이 여성국극을 잠식하기 시작했다. 단체들이 많아지며 경쟁이 심해진 데다 대중의 관심이 영화에 쏠리면서 빠르게 쇠퇴한 것이다. 배우들은 무대를 떠났고, 15개까지 늘어났던 단체들은 문을 닫았다. 1960년대 들어 전통예술에 대한 국가 지원에서 여성국극이 배제된 것은 몰락에 이르는 결정적 한 방이 됐다. 일본에서 미혼여성만으로 이뤄진 다카라즈카 가극단이 1913년 창단 이후 지금도 인기를 구가하며 학교까지 만들어 단원 양성을 해온 것과 대조된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇다고 해서 여성국극이 완전히 사라진 것은 아니다. 1960년대 이후에도 작은 무대일지언정 여성국극이 가끔 만들어졌다. 2000년대가 되면 젠더 관점에서 여성국극을 다룬 다큐멘터리, 퍼포먼스 등이 만들어져 주목받기 시작했다. 최근엔 여성국극을 다룬 웹툰 ‘정년이’(2019~2022년)가 큰 인기를 끌더니 올해 국립창극단에서 창극으로 만들어지기까지 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;여성국극제작소, 계보 잇되 현재와 소통&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;이런 흐름 속에서 조영숙 선생의 제자 박수빈(38·사단법인 한국판소리보존회 안산지부 지부장)과 황지영(31·사단법인 한국판소리보존회 평택지부 지부장)이 2020년 안산에 설립한 여성국극제작소는 여성국극의 계보를 잇되 현재와 소통하는 시도를 하고 있다. 실례로 대표작 ‘여성국극 삼질이의 히어로’는 70년 넘게 여성국극을 지켜온 조 선생의 삶을 소재로 한 2인극이다. 박수빈과 황지영이 재담꾼을 비롯해 다양한 배역을 넘나들며 소리와 대사를 나누어 공연한다. 과거 전성기의 화려한 여성국극은 아니지만, 여성국극이라는 장르를 스토리 안에 진정성 있게 풀어냈다는 호평을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081818570437699_1692352624_0924316703.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여성국극제작소가 올해 야심찬 도전에 나섰다. 현재 남아있는 여성국극인들을 모아 공연을 올리기로 한 것이다. 오는 31일 안산문화예술의전당 달맞이극장에서 선보이는 ‘여성국극 레전드 춘향전’에는 여성국극 전성기를 보낸 1세대 이소자(93)·조영숙, 1세대를 보고 60년대에 여성국극에 뛰어든 2세대 이미자(79)·이옥천(78)·김성예(70) 그리고 3세대인 박수빈·황지영이 참여한다. 3세대의 경우 1970년대 이후 여성국극에 뛰어든 배우들이 거의 중도에 그만둔 바람에 선배들과 나이 차가 많이 난다. 최근 방문한 ‘여성국극 레전드 춘향전’ 연습실은 나이와 상관없이 여성국극 부활을 위해 손잡은 선후배들의 열기로 뜨거웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8살 때부터 조영숙 선생에게 판소리를 배우며 여성국극 무대에 섰던 황지영 여성국극제작소 공동대표는 “예전부터 여성국극 선생님들을 모시고 공연하고 싶었지만, 예산 문제 등으로 섣불리 나서지 못했다. 그런데, 지난해 조 선생님이 크게 아프신 뒤 더 미뤄서는 안 되겠다는 생각에 이번 공연을 기획하게 됐다”면서 “이번 공연은 1세대 선생님들과 함께하는 마지막 공연일 수도 있다”고 말했다. 또 판소리를 배우다가 15살 때 조 선생의 여성국극 ‘춘향전’에 참여하면서 여성국극에 입문한 박수빈 공동대표는 “이번에 여성국극 원로 선생님들을 일일이 찾아다니며 출연을 부탁드렸는데, 적은 개런티에도 불구하고 다들 흔쾌히 허락하셨다”면서 “이번 공연을 통해 여성국극의 역사가 끊어지지 않았다는 걸 보여주고 싶다”고 피력했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;1세대 배우와 함께하는 마지막 무대&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081818570537700_1692352625_0924316703.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;두 사람의 스승인 조 선생은 명창 조몽실(1905~1954)의 외동딸로 1951년 여성국극 최고 스타였던 임춘앵의 ‘여성국극동지사’에 입단했다. 임춘앵의 대역을 할 만큼 실력을 인정받았던 그는 특히 말재주 좋은 재담꾼 역으로 유명해졌다. 이후 여성국극의 10년 남짓한 짧은 전성기가 끝난 뒤에도 그는 여성국극을 떠나지 않았다. 1980년대 중반 발에 가면을 씌우고 연희하는 발탈 인간문화재 이동안(1906~1995)이 그의 재담을 높이 평가해 발탈을 권유하면서 그는 2000년에 전수교육조교, 2012년에 예능보유자가 됐다. 발탈 인간문화재가 됐어도 그는 여성국극을 알리고 공연하는 것을 멈추지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 작품에서 월매 역으로 출연하는 조 선생은 “아직도 여성국극에 대한 오해와 왜곡이 너무 많다. 그래서 여성국극의 번성과 쇠퇴 등 지난 역사를 제대로 알리기 위해 이 나이에 책을 썼다”면서 “여성국극의 몰락에는 내부 분열도 있지만, 당시 혼성창극 쪽에서 여성국극을 비하하며 국가의 전통예술 지원에서 배제되도록 만든 것도 지적하지 않을 수 없다”고 토로했다. 이어 “국가에서 여성국극을 국가무형문화재로 지정하고 지원한다면 다시 발전할 수 있다고 생각한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 선생과 함께 현존하는 1세대 배우로 이번에 변사또 역을 맡은 이소자 선생은 1951년 연극배우로 데뷔했다. 얼마 안 돼 ‘햇님여성국극단’의 공연을 보고 매료돼 여성국극 배우가 됐는데, 악역으로 이름을 날렸다. 당시 연극배우 중에는 이 선생처럼 인기 있던 여성국극에 출연하는 경우가 적지 않았다. 하지만 1960년대 초반 여성국극단이 자취를 감추자 그는 개인적으로 공연 활동을 하다가 1974년 미국 이민을 떠났다. 2009년 여성국극 부활의 꿈을 가지고 한국에 돌아온 그는 2011년 사비로 ‘춘향전’을 제작했다. 2013년엔 남원국악예술고등학교에서 국악인재들을 여성국극 배우로 키워내도록 기부 약정을 했다가 무산되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 선생은 “여성국극 부활에는 인재 양성이 필수적이라고 생각했다. 그래서 인연이 닿았던 남원국악예술고등학교에 기금을 지원하기로 했는데, 혼성창극이 기본이라 여성국극을 할 수 없는 것으로 결론이 나서 안타까웠다”면서 “이번에 여성국극의 모든 세대가 참여해 공연을 올리는 것이 너무 뜻깊다. 생전에 좋은 여성국극이 만들어지는 것을 보고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“인재 육성 및 공연 활성화 기대”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;이번 공연은 여성국극에 새로운 전환점이 될지도 모르겠다. 안산문화예술의전당이 공연 소식을 접한 뒤 기획프로그램 ‘주목과 발견’을 신설하며 첫 프로젝트로 내세우는 등 여성국극제작소와의 협업에 적극적이기 때문이다. 최근 ‘정년이’로 여성국극에 대한 관심이 높아진 데다 마침 여성국극제작소가 안산에 자리잡고 있는 것이 크게 작용했다. 박수빈 대표는 “여성국극은 음악적으로도, 무대적으로도 얼마든지 변화할 수 있는 열린 구조인 만큼 앞으로 다양한 여성국극을 만들고 싶다”고 말했고, 황지영 대표는 “안산에서 교육 프로그램을 개발해 인재도 육성하면서 여성국극을 꾸준히 올리고 싶다”고 피력했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뉴노멀 접어든 한·미·일 연합… ‘新국제질서’ 구축</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316935&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316935&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-18T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081820240537764_1692357845_0924316935.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한·미·일 정상은 18일(현지시간) 미국 메릴랜드주 캠프데이비드에서 열린 정상회의에서 역내 공동 위협에 대한 3국의 즉각적인 협의와 공조 강화 내용을 담은 ‘3자 협의에 대한 공약’(Commitment to Consult) 문건을 채택했다. 또 3국 정상은 최소 연 1회 이상 정상회의를 정례화하기로 합의하면서 3국 간 공조가 새로운 차원으로 접어들었다는 평가가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령과 조 바이든 미국 대통령, 기시다 후미오 일본 총리는 이날 캠프데이비드에서 가진 공동기자회견에서 이런 내용을 담은 공동성명을 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘3자 협의에 대한 공약’ 문건은 3국 협력의 지속력 있는 지침을 담은 ‘캠프데이비드 원칙’과 한·미·일 협력비전 및 이행방안을 담은 공동성명 성격의 ‘캠프데이비드 정신’과는 별개로 채택된 결과문서다. 이 문건은 그간 소극적이었던 3국 간 공조 및 협력을 한층 강화하는 장치로 작동할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 고위 관계자는 브리핑에서 “역내 군사안보 위협이든 경제·통상 위협이든 사이버 위협이든 역내에 발생한 위협을 3국이 각국의 이익과 직결된다고 생각할 때 정보를 교환할 수 있고 메시지를 조율하고 공동대응 방안을 마련할 수 있도록 하는 문건”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김태효 국가안보실 1차장은 이 문건과 관련해 “역내외 공동 위협과 도전에 대해 각국이 긴밀히 소통하면서 적시에 효과적인 대응책을 마련할 수 있게 해줄 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 이 문건이 3국 간 협의를 의무화하는 것은 아니라는 게 대통령실의 설명이다. 예컨대 역내 위협이 발생한다 하더라도 특정국이 자국에 위협이 되지 않는다고 판단할 경우에는 정보 공유 등 협의에 나서지 않아도 된다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미·일 정상은 또 공동성명을 통해 3국 정상회의를 최소 연 1회 이상 개최하기로 했다. 국가안보보좌관과 외교·국방·산업 장관도 연 1회 정례적으로 회동을 갖는다. 재무장관은 우선 회동을 시작한 후 정례화 여부를 검토해 나가기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 합의는 3국이 정상을 포함한 각급, 각 분야에서 협력을 제도화하기로 한 것이다. 정상회의를 계기로 3국 공조가 강화되면서 인도·태평양 지역 내 세력 구도는 ‘한·미·일’과 ‘북·중·러’가 대립·견제하는 모양새로 급격하게 재편되고 있다는 평가가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 한·미·일은 북한의 핵·미사일 위협에 대한 공동대응 능력을 실질적으로 강화해 나가기로 했다. 북한 미사일 경보정보의 실시간 공유 체계를 연내 구축해 가동키로 했고, 한·미·일 방어훈련을 연례적으로 실시해 북한의 대량살상무기(WMD)를 차단하는 데 역량을 모으기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뿐만 아니라 이번 공동성명에는 북한 납치자와 억류자, 국군포로 문제 해결 추진 의지를 재확인하는 내용도 담겼다. 김 차장은 “한·미·일 정상이 한국의 국군포로 문제, 자유 통일 한반도 문제에 대해 공감하고 공식적으로 언급하는 것은 이번이 최초”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메릴랜드=정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘공급망 3각 연대’ 구축… 첨단기술 협력도 강화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316930&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316930&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-18T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023080222140322008_1690982043_0924316930.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 메릴랜드주 캠프데이비드에서 18일(현지시간) 열린 한·미·일 정상회의에서 안보 분야 이외에도 글로벌 공급망 연대, 미래 핵심신흥기술 선도, 금융안정 노력 등 3국 간 경제 분야 협력을 대폭 강화하기로 합의한 것도 큰 성과로 평가된다. 특히 이들 분야의 기존 양자 간 협력을 ‘한·미·일 3각 협력’ 체제로 격상시킨 점도 눈에 띈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령과 조 바이든 미국 대통령, 기시다 후미오 일본 총리는 3국이 반도체, 배터리, 바이오 등의 첨단산업에서 중추적인 역할을 담당하고 있다고 평가했다. 이어 제조(한국), 원천기술(미국), 소재(일본) 분야에서 세 나라가 시장을 주도하고 있는 만큼 이를 기반으로 ‘공급망 3각 연대’를 구축하기로 했다. 아울러 반도체 소재나 핵심광물 등 주요 품목에 대해 ‘공급망 조기경보체계’를 강화하고, 한·미·일 재외공관 간에도 공급망 안정을 위한 정보교환 등의 협력 관계를 유지하기로 했다. 최상목 대통령실 경제수석은 “3국 간 협력을 통해 외부의 시장 교란 요인에 대해 공동 대응이 가능해져 앞으로 공급망 안정성이 획기적으로 제고될 것으로 기대된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세 정상은 중요성이 점점 커지고 있는 인공지능(AI), 양자, 우주, 신소재, 첨단컴퓨팅 등의 핵심신흥기술 분야에서도 협력을 심화하기로 했다. 이를 위해 신흥기술의 ‘공동개발→국제표준화→기술보호→인력교류’에 이르기까지 전 주기에 걸친 협력 플랫폼을 구축할 계획이다. 또 핵심기술을 탈취하려는 외부 시도에 공동대응하기로 했으며, 암 퇴치 프로젝트 등에 대해선 3국 간 인력교류를 활성화하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3국 정상은 또 글로벌 금융시장의 불확실성에도 적극 대응해 나가기로 합의했다. 기존에도 한·미 간 외환·금융시장 안정을 위한 협력 체제가 구축돼 있고, 한·일도 지난 6월 8년 만에 통화스왑을 재개키로 했지만 이번 회의를 통해 이런 양자 차원의 금융안정 협력을 3국 차원으로 확대·발전시킨다는 방침이다. 금융협력 협의체로 ‘한·미·일 재무장관회의’도 신설하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메릴랜드=정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다나와 첫째 날 6위 출발… 소닉스 선두 질주</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579937&amp;code=61162013&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579937&amp;code=61162013&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-18T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081903525237801_1692384772_0018579937.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다나와가 그랜드 파이널 첫째 날 6위로 무난히 출발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다나와는 18일(현지시간) 사우디아라비아 리야드에서 열린 ‘펍지 글로벌 시리즈(PGS)2’ 그랜드 파이널 1일차 경기(매치1~6)에서 40점(킬 포인트 22점)을 누적하며 6위에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통상적으로 뒤로 갈수록 경기력이 좋았던 다나와의 스타일을 감안했을 때 나쁘지 않은 시작이다. 다나와는 매치1에서 17점을 얻으며 전체 1위에 오르며 산뜻하게 출발했다. 이후 8~9점대의 점수를 여러 차례 추가하며 페이스를 유지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 큰 임팩트를 보이지 못한 젠지는 29점(킬 포인트 20점)에 그치며 10위에 자리했다. 소위 ‘광탈’하는 상황이 잦게 나오며 진득하게 점수를 추가하지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;패자조에서 어렵게 올라온 또 다른 한국 팀인 게임 피티는 28점으로 12위에 이름을 올렸다. 이들 역시 생존에 어려움을 겪으며 이른 시간 연달아 탈락한 게 아쉬움을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫째 날은 전반적으로 서양권 팀이 강세를 보였다. 북미의 강호 소닉스는 이날 기복 없는 플레이로 2치킨을 비롯해 꾸준히 점수를 가져가는 데 성공하며 도합 52점(킬 포인트 25점)에 도달, 선두에 자리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 월드 챔피언 나투스 빈체레(유럽)는 패자조에서 어렵게 올라온 게 무색하게 전략과 영리함, 전투 모두에서 균형 잡힌 플레이를 하며 소닉스와 마찬가지로 52점을 쌓았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;티라톤 파이브(아시아 퍼시픽), 퀘스천 마크(EMEA), 타일루, 17 게이밍(이상 중국)이 8위 안에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;PGS2는 전 세계 24개 정상급 프로팀들이 모여 경쟁하는 국제대회다. 아시아, 유럽, 북미 등 지역 예선에서 우수한 성적을 거둔 16개 팀과 8개 글로벌 파트너 팀이 참가한다. 한국은 글로벌 파트너 팀이자 한국 예선 2위에 오른 젠지를 비롯해 각각 1위와 3위, 4위에 이름을 올린 다나와 e스포츠, 디플러스 기아, 이프유마인 게임피티가 이번 본선에 올랐다. 총 상금은 229만 달러(약 30억 1300만원)다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘공급망 3각 연대’ 구축… 첨단기술 협력도 강화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316930&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316930&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-18T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023080222140322008_1690982043_0924316930.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 메릴랜드주 캠프데이비드에서 18일(현지시간) 열린 한·미·일 정상회의에서 안보 분야 이외에도 글로벌 공급망 연대, 미래 핵심신흥기술 선도, 금융안정 노력 등 3국 간 경제 분야 협력을 대폭 강화하기로 합의한 것도 큰 성과로 평가된다. 특히 이들 분야의 기존 양자 간 협력을 ‘한·미·일 3각 협력’ 체제로 격상시킨 점도 눈에 띈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령과 조 바이든 미국 대통령, 기시다 후미오 일본 총리는 3국이 반도체, 배터리, 바이오 등의 첨단산업에서 중추적인 역할을 담당하고 있다고 평가했다. 이어 제조(한국), 원천기술(미국), 소재(일본) 분야에서 세 나라가 시장을 주도하고 있는 만큼 이를 기반으로 ‘공급망 3각 연대’를 구축하기로 했다. 아울러 반도체 소재나 핵심광물 등 주요 품목에 대해 ‘공급망 조기경보체계’를 강화하고, 한·미·일 재외공관 간에도 공급망 안정을 위한 정보교환 등의 협력 관계를 유지하기로 했다. 최상목 대통령실 경제수석은 “3국 간 협력을 통해 외부의 시장 교란 요인에 대해 공동 대응이 가능해져 앞으로 공급망 안정성이 획기적으로 제고될 것으로 기대된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세 정상은 중요성이 점점 커지고 있는 인공지능(AI), 양자, 우주, 신소재, 첨단컴퓨팅 등의 핵심신흥기술 분야에서도 협력을 심화하기로 했다. 이를 위해 신흥기술의 ‘공동개발→국제표준화→기술보호→인력교류’에 이르기까지 전 주기에 걸친 협력 플랫폼을 구축할 계획이다. 또 핵심기술을 탈취하려는 외부 시도에 공동대응하기로 했으며, 암 퇴치 프로젝트 등에 대해선 3국 간 인력교류를 활성화하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3국 정상은 또 글로벌 금융시장의 불확실성에도 적극 대응해 나가기로 합의했다. 기존에도 한·미 간 외환·금융시장 안정을 위한 협력 체제가 구축돼 있고, 한·일도 지난 6월 8년 만에 통화스왑을 재개키로 했지만 이번 회의를 통해 이런 양자 차원의 금융안정 협력을 3국 차원으로 확대·발전시킨다는 방침이다. 금융협력 협의체로 ‘한·미·일 재무장관회의’도 신설하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메릴랜드=정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다나와 첫째 날 6위 출발… 소닉스 선두 질주</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579937&amp;code=61162013&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579937&amp;code=61162013&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-18T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081903525237801_1692384772_0018579937.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다나와가 그랜드 파이널 첫째 날 6위로 무난히 출발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다나와는 18일(현지시간) 사우디아라비아 리야드에서 열린 ‘펍지 글로벌 시리즈(PGS)2’ 그랜드 파이널 1일차 경기(매치1~6)에서 40점(킬 포인트 22점)을 누적하며 6위에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통상적으로 뒤로 갈수록 경기력이 좋았던 다나와의 스타일을 감안했을 때 나쁘지 않은 시작이다. 다나와는 매치1에서 17점을 얻으며 전체 1위에 오르며 산뜻하게 출발했다. 이후 8~9점대의 점수를 여러 차례 추가하며 페이스를 유지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 큰 임팩트를 보이지 못한 젠지는 29점(킬 포인트 20점)에 그치며 10위에 자리했다. 소위 ‘광탈’하는 상황이 잦게 나오며 진득하게 점수를 추가하지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;패자조에서 어렵게 올라온 또 다른 한국 팀인 게임 피티는 28점으로 12위에 이름을 올렸다. 이들 역시 생존에 어려움을 겪으며 이른 시간 연달아 탈락한 게 아쉬움을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫째 날은 전반적으로 서양권 팀이 강세를 보였다. 북미의 강호 소닉스는 이날 기복 없는 플레이로 2치킨을 비롯해 꾸준히 점수를 가져가는 데 성공하며 도합 52점(킬 포인트 25점)에 도달, 선두에 자리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 월드 챔피언 나투스 빈체레(유럽)는 패자조에서 어렵게 올라온 게 무색하게 전략과 영리함, 전투 모두에서 균형 잡힌 플레이를 하며 소닉스와 마찬가지로 52점을 쌓았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;티라톤 파이브(아시아 퍼시픽), 퀘스천 마크(EMEA), 타일루, 17 게이밍(이상 중국)이 8위 안에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;PGS2는 전 세계 24개 정상급 프로팀들이 모여 경쟁하는 국제대회다. 아시아, 유럽, 북미 등 지역 예선에서 우수한 성적을 거둔 16개 팀과 8개 글로벌 파트너 팀이 참가한다. 한국은 글로벌 파트너 팀이자 한국 예선 2위에 오른 젠지를 비롯해 각각 1위와 3위, 4위에 이름을 올린 다나와 e스포츠, 디플러스 기아, 이프유마인 게임피티가 이번 본선에 올랐다. 총 상금은 229만 달러(약 30억 1300만원)다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 청탁금지법 선물 가액 상향</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316924&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924316924&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-18T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081818430737683_1692351787_0924316924.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부정청탁 및 금품 등 수수의 금지에 관한 법률(청탁금지법)은 공직사회의 청렴성을 높이기 위한 법이다. 공직자 등에 대한 부정 청탁과 이들의 부당한 금품 수수를 규제해 공정한 직무 수행을 보장하고 공공기관에 대한 국민의 신뢰를 확보하기 위한 취지로 제정해 2016년 9월부터 시행해 오고 있다. 김영란 전 국민권익위원장이 발의해 ‘김영란법’으로도 불리는 이 법은 처음에는 공직자만 적용 대상이었으나 입법 과정에서 언론인과 사립학교 교직원  등이 추가됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;청탁금지법은 한 번에 100만원(연간 300만원)을 초과하는 금품을 받으면 직무 관련성이나 대가성에 상관없이 형사처벌이나 과태료 처분을 받도록 규정하고 있다. 사교·의례 또는 부조 목적의 금품 수수도 제한하고 있는데 허용 가액은 시행령으로 정하고 있다. 식사·다과·주류·음료 등 음식물은 시행 초기부터 3만원이고 경조사비는 10만원에서 5만원(화환·조화로 대신할 경우 10만원)으로 줄었다. 선물은 5만원이나 농수산물이나 농수산가공품에 한해 상향 조정됐다. 2017년 12월 10만원으로 뛰었고 2022년 1월부터는 설·추석 명절에 한해 두 배(20만원)로 올렸다. 관련 업계의 어려움을 덜어주겠다는 명분을 내걸었으나 법의 취지에는 역행한다는 지적은 지금도 여전하다. 아무런 대가도 기대하지 않고 순수한 마음으로 10만원·20만원 상당의 선물을 하는 사람이 얼마나 있을까. 농수산물 선물이 청탁의 수단으로 악용될 소지가 다분하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데도 국민의힘과 정부는 18일 농·축·수산물 선물 가액을 15만원으로 더 높이는 내용의 시행령 개정에 합의했다. 명절에는 가액이 두배이니 이르면 올 추석부터는 30만원 상당의 선물도 가능해진다. 당정은 또 온라인·모바일 상품권과 문화관람권을 허용 선물 범위에 포함시키로 했다. 이번에도 관련 업계 지원 필요성을 내세웠지만 꺼림칙하다. 공직사회 등의 청렴성과 직무 공정성을 해칠 수도 있는 이런 수단말고는 마땅한 지원책이 없단 말인가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라동철 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경제·안보·외교 다층적 협의체 가동…한·미·일 공조 기반</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579964&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579964&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-18T19:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081904232737803_1692386607_0018579964.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘세 나라 파트너십의 새로운 시대의 출범’&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미·일 정상이 18일(현지시간) 미국 메릴랜드주 캠프데이비드에서 발표한 공동성명에 포함된 이 문구는 향후 가동될 3국 간 대화 협의체를 통해 현실화할 전망이다. 경제·안보·외교 등 분야를 가리지 않고 다층적으로 구성된 협의체들의 활동은 한·미·일이 향후 인도·태평양 지역 내 구심점 역할을 하는 데 기반이 될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령과 조 바이든 미국 대통령, 기시다 후미오 일본 총리는 18일(현지시간) 미국 메릴랜드주 캠프데이비드에서 합의한 공동성명에서 각급, 각 분야 대화 협의체를 명시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3국은 우선 ‘인도·태평양 대화’와 ‘개발정책 대화’를 각각 출범해 아세안과 태평양 도서국에 대한 개발협력 정책과 인도적 지원을 조율해 나가기로 했다. 개발정책 대화는 오는 10월 첫 회의가 열릴 예정이다. ‘한·미·일 사이버 협력 실무그룹’은 북한의 불법 사이버 활동에 대처하기 위한 3국 협의체로 기능할 전망이다. 3국은 또 지금까지 두 차례 회의가 열린 기존의 ‘한·미·일 경제안보대화’도 내실있게 운영해 나가기로 합의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김태효 국가안보실 1차장은 브리핑에서 “한·미·일 3자 협력은 역내 가장 포괄적이고 다층적인 협력체로 진화할 것으로 기대된다”며 “앞으로 ‘쿼드’(미국·일본·호주·인도) ‘오커스’(미국·영국·호주) 협의체 등과 함께 역내외 평화와 번영을 증진하기 위한 강력한 협의체로서 기능할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미·일 3국은 이번 정상회의에서 역내 경쟁축인 러시아, 중국과는 대립각을 세우며 압박했다. 3국은 우크라이나 전쟁과 관련해 대(對) 러시아 제재를 이행하고 러시아로부터 에너지 의존도를 낮추는 방안에 대해 협력해 나가기로 했다. 우크라이나 지원과 재건을 위한 협력은 지속해 나간다는 방침이다. 또 최근 남중국해에서의 영유권을 주장하는 중국의 행위를 거론하며 인도·태평양 수역에서의 ‘일방적 현상변경 시도’에 반대한다는 입장을 재확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 차장은 “3국의 인도·태평양 전략은 공히 주권 존중, 영토 보전, 분쟁의 평화적 해결과 같은 규범 기반 국제질서 수호를 목표로 하고 있다”며 “공유하는 핵심 가치와 원칙은 타협하지 않으면서도 동시에 포용적이고 열린 협력을 지향해 나갈 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 미국 대통령 별장인 캠프데이비드에서 6시간 가량을 머물며 빡빡한 외교일정을 소화했다. 오전 캠프데이비드에 도착해 바이든 대통령의 영접을 받은 윤 대통령은 한·미 정상회담을 가진 뒤 곧바로 한·미·일 정상회의에 참석했다. 윤 대통령은 이어 바이든 대통령과 기시다 총리와 오찬을 가지고 한·일 정상회담까지 소화한 후 3국 공동기자회견에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미·일 정상은 지난 15일 부친상을 당한 윤 대통령을 위로하기도 했다. 바이든 대통령은 17일(현지시간) 워싱턴에 도착한 윤 대통령 숙소에 조화와 애도를 표하는 메시지를 전달했다. 이어진 전화통화에서 바이든 대통령은 “부친의 별세에 마음이 아프다. 유가족께 깊은 위로를 드린다”고 말했다. 이에 윤 대통령은 “걱정해 주신 덕분에 아버지를 편안하게 잘 모셨다. 감사하다”고 화답했다. 윤 대통령은 최근 하와이 마우이섬 산불과 관련해 “서울에서부터 많이 걱정했다”며 지원 의사를 나타냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메릴랜드=정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경제·안보·외교 다층적 협의체 가동…한·미·일 공조 기반</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579964&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579964&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-18T19:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081904232737803_1692386607_0018579964.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘세 나라 파트너십의 새로운 시대의 출범’&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미·일 정상이 18일(현지시간) 미국 메릴랜드주 캠프데이비드에서 발표한 공동성명에 포함된 이 문구는 향후 가동될 3국 간 대화 협의체를 통해 현실화할 전망이다. 경제·안보·외교 등 분야를 가리지 않고 다층적으로 구성된 협의체들의 활동은 한·미·일이 향후 인도·태평양 지역 내 구심점 역할을 하는 데 기반이 될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령과 조 바이든 미국 대통령, 기시다 후미오 일본 총리는 18일(현지시간) 미국 메릴랜드주 캠프데이비드에서 합의한 공동성명에서 각급, 각 분야 대화 협의체를 명시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3국은 우선 ‘인도·태평양 대화’와 ‘개발정책 대화’를 각각 출범해 아세안과 태평양 도서국에 대한 개발협력 정책과 인도적 지원을 조율해 나가기로 했다. 개발정책 대화는 오는 10월 첫 회의가 열릴 예정이다. ‘한·미·일 사이버 협력 실무그룹’은 북한의 불법 사이버 활동에 대처하기 위한 3국 협의체로 기능할 전망이다. 3국은 또 지금까지 두 차례 회의가 열린 기존의 ‘한·미·일 경제안보대화’도 내실있게 운영해 나가기로 합의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김태효 국가안보실 1차장은 브리핑에서 “한·미·일 3자 협력은 역내 가장 포괄적이고 다층적인 협력체로 진화할 것으로 기대된다”며 “앞으로 ‘쿼드’(미국·일본·호주·인도) ‘오커스’(미국·영국·호주) 협의체 등과 함께 역내외 평화와 번영을 증진하기 위한 강력한 협의체로서 기능할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미·일 3국은 이번 정상회의에서 역내 경쟁축인 러시아, 중국과는 대립각을 세우며 압박했다. 3국은 우크라이나 전쟁과 관련해 대(對) 러시아 제재를 이행하고 러시아로부터 에너지 의존도를 낮추는 방안에 대해 협력해 나가기로 했다. 우크라이나 지원과 재건을 위한 협력은 지속해 나간다는 방침이다. 또 최근 남중국해에서의 영유권을 주장하는 중국의 행위를 거론하며 인도·태평양 수역에서의 ‘일방적 현상변경 시도’에 반대한다는 입장을 재확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 차장은 “3국의 인도·태평양 전략은 공히 주권 존중, 영토 보전, 분쟁의 평화적 해결과 같은 규범 기반 국제질서 수호를 목표로 하고 있다”며 “공유하는 핵심 가치와 원칙은 타협하지 않으면서도 동시에 포용적이고 열린 협력을 지향해 나갈 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 미국 대통령 별장인 캠프데이비드에서 6시간 가량을 머물며 빡빡한 외교일정을 소화했다. 오전 캠프데이비드에 도착해 바이든 대통령의 영접을 받은 윤 대통령은 한·미 정상회담을 가진 뒤 곧바로 한·미·일 정상회의에 참석했다. 윤 대통령은 이어 바이든 대통령과 기시다 총리와 오찬을 가지고 한·일 정상회담까지 소화한 후 3국 공동기자회견에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미·일 정상은 지난 15일 부친상을 당한 윤 대통령을 위로하기도 했다. 바이든 대통령은 17일(현지시간) 워싱턴에 도착한 윤 대통령 숙소에 조화와 애도를 표하는 메시지를 전달했다. 이어진 전화통화에서 바이든 대통령은 “부친의 별세에 마음이 아프다. 유가족께 깊은 위로를 드린다”고 말했다. 이에 윤 대통령은 “걱정해 주신 덕분에 아버지를 편안하게 잘 모셨다. 감사하다”고 화답했다. 윤 대통령은 최근 하와이 마우이섬 산불과 관련해 “서울에서부터 많이 걱정했다”며 지원 의사를 나타냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메릴랜드=정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“역내 공동위협 즉각 공조”…‘뉴노멀’ 접어든 한·미·일 협력</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579967&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579967&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-18T19:27:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081903162437795_1692382584_0018579967.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한·미·일 정상은 18일(현지시간) 미국 메릴랜드주 캠프데이비드에서 열린 정상회의에서 역내 공동 위협에 대한 3국의 즉각적인 협의와 공조 강화 내용을 담은 ‘3자 협의에 대한 공약’(Commitment to Consult) 문건을 채택했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 3국 정상은 최소 연 1회 이상 정상회의를 정례화하기로 합의하면서 3국 간 공조가 새로운 차원으로 접어들었다는 평가가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘3자 협의에 대한 공약 문건’은 3국 협력의 지속력 있는 지침을 담은 ‘캠프데이비드 원칙’과 한·미·일 협력비전 및 이행방안을 담은 공동성명 성격의 ‘캠프데이비드 정신’과는 별개로 채택된 결과문서다. 다섯 문장으로 이뤄진 이 문건은 그간 소극적이었던 3국 간 공조 및 협력을 한층 강화하는 장치로 작동할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김태효 국가안보실 1차장은 브리핑에서 “역내외 공동 위협과 도전에 대해 각국이 긴밀히 소통하면서 적시에 효과적인 대응책을 마련할 수 있게 해줄 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 고위 관계자는 “역내 군사안보 위협이든 경제·통상 위협이든 사이버 위협이든 역내에 발생한 위협을 3국이 각국의 이익과 직결된다고 생각할 때 정보를 교환할 수 있고 메시지를 조율하고 공동대응 방안을 마련할 수 있도록 하는 문건”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3국이 역내 공동위협에 대한 협력과 공조를 강화하면서 인도·태평양 내 세력구도가 ‘한·미·일’과 ‘북·중·러’가 대립·견제하는 구도로 급격하게 재편되는 모양새다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 이 문건이 3국 간 협의를 의무화하는 것은 아니라는 게 대통령실의 설명이다. 예컨대 역내 위협이 발생한다 하더라도 특정국이 자국에 위협이 되지 않는다고 판단할 경우에는 정보 공유 등 협의에 나서지 않아도 된다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미·일 정상은 또 공동성명을 통해 3국 정상회의를 최소 연 1회 이상 개최하기로 했다. 국가안보보좌관과 외교·국방·산업 장관도 연 1회 정례적으로 회동을 갖는다. 재무장관은 우선 회동을 시작한 후 정례화 여부를 검토해 나가기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 합의는 3국이 정상을 포함한 각급, 각 분야에서 협력을 제도화하기로 한 것이다. 정상회의를 계기로 3국 공조가 강화되면서 인도·태평양 지역 내 다른 협력체인 쿼드(QUAD, 미국·인도·일본·호주)나 오커스(AUKUS, 미국·영국·호주)를 뛰어넘는 영향력을 갖게 될 것이란 전망도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미·일은 북한의 핵·미사일 위협에 대한 공동대응 능력도 실질적으로 강화해 나가기로 했다. 북한 미사일 경보정보의 실시간 공유 체계를 연내 구축해 가동키로 했고, 한·미·일 방어훈련을 연례적으로 실시해 북한의 대량살상무기(WMD)를 차단하는 데 역량을 모으기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3국은 북한 정권의 ‘돈줄’로 활용되는 북한 사이버 범죄에 대응하기 위한 실무협의체도 신설키로 했다. 당장 다음달부터 한·미·일 사이버 실무그룹 회의를 개최해 협력의 추동력을 이어간다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뿐만 아니라 이번 공동성명에는 북한 납치자와 억류자, 국군포로 문제 해결 추진 의지를 재확인하는 내용도 담겼다. 김 차장은 “한·미·일 정상이 한국의 국군포로 문제, 자유 통일 한반도 문제에 대해 공감하고 공식적으로 언급하는 것은 이번이 최초”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메릴랜드=정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“역내 공동위협 즉각 공조”…‘뉴노멀’ 접어든 한·미·일 협력</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579967&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579967&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-18T19:27:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081903162437795_1692382584_0018579967.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한·미·일 정상은 18일(현지시간) 미국 메릴랜드주 캠프데이비드에서 열린 정상회의에서 역내 공동 위협에 대한 3국의 즉각적인 협의와 공조 강화 내용을 담은 ‘3자 협의에 대한 공약’(Commitment to Consult) 문건을 채택했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 3국 정상은 최소 연 1회 이상 정상회의를 정례화하기로 합의하면서 3국 간 공조가 새로운 차원으로 접어들었다는 평가가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘3자 협의에 대한 공약 문건’은 3국 협력의 지속력 있는 지침을 담은 ‘캠프데이비드 원칙’과 한·미·일 협력비전 및 이행방안을 담은 공동성명 성격의 ‘캠프데이비드 정신’과는 별개로 채택된 결과문서다. 다섯 문장으로 이뤄진 이 문건은 그간 소극적이었던 3국 간 공조 및 협력을 한층 강화하는 장치로 작동할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김태효 국가안보실 1차장은 브리핑에서 “역내외 공동 위협과 도전에 대해 각국이 긴밀히 소통하면서 적시에 효과적인 대응책을 마련할 수 있게 해줄 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 고위 관계자는 “역내 군사안보 위협이든 경제·통상 위협이든 사이버 위협이든 역내에 발생한 위협을 3국이 각국의 이익과 직결된다고 생각할 때 정보를 교환할 수 있고 메시지를 조율하고 공동대응 방안을 마련할 수 있도록 하는 문건”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3국이 역내 공동위협에 대한 협력과 공조를 강화하면서 인도·태평양 내 세력구도가 ‘한·미·일’과 ‘북·중·러’가 대립·견제하는 구도로 급격하게 재편되는 모양새다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 이 문건이 3국 간 협의를 의무화하는 것은 아니라는 게 대통령실의 설명이다. 예컨대 역내 위협이 발생한다 하더라도 특정국이 자국에 위협이 되지 않는다고 판단할 경우에는 정보 공유 등 협의에 나서지 않아도 된다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미·일 정상은 또 공동성명을 통해 3국 정상회의를 최소 연 1회 이상 개최하기로 했다. 국가안보보좌관과 외교·국방·산업 장관도 연 1회 정례적으로 회동을 갖는다. 재무장관은 우선 회동을 시작한 후 정례화 여부를 검토해 나가기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 합의는 3국이 정상을 포함한 각급, 각 분야에서 협력을 제도화하기로 한 것이다. 정상회의를 계기로 3국 공조가 강화되면서 인도·태평양 지역 내 다른 협력체인 쿼드(QUAD, 미국·인도·일본·호주)나 오커스(AUKUS, 미국·영국·호주)를 뛰어넘는 영향력을 갖게 될 것이란 전망도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미·일은 북한의 핵·미사일 위협에 대한 공동대응 능력도 실질적으로 강화해 나가기로 했다. 북한 미사일 경보정보의 실시간 공유 체계를 연내 구축해 가동키로 했고, 한·미·일 방어훈련을 연례적으로 실시해 북한의 대량살상무기(WMD)를 차단하는 데 역량을 모으기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3국은 북한 정권의 ‘돈줄’로 활용되는 북한 사이버 범죄에 대응하기 위한 실무협의체도 신설키로 했다. 당장 다음달부터 한·미·일 사이버 실무그룹 회의를 개최해 협력의 추동력을 이어간다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뿐만 아니라 이번 공동성명에는 북한 납치자와 억류자, 국군포로 문제 해결 추진 의지를 재확인하는 내용도 담겼다. 김 차장은 “한·미·일 정상이 한국의 국군포로 문제, 자유 통일 한반도 문제에 대해 공감하고 공식적으로 언급하는 것은 이번이 최초”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메릴랜드=정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한·미·일 ‘공급망 3각 연대’ 구축…첨단기술 협력도 강화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579992&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579992&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-18T19:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081904365237805_1692387412_0018579992.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 메릴랜드주 캠프데이비드에서 18일(현지시간) 열린 한·미·일 정상회의에서 안보 분야 이외에도 글로벌 공급망 연대, 미래 핵심신흥기술 선도, 금융안정 노력 등 3국 간 경제 분야 협력을 대폭 강화하기로 합의한 것도 큰 성과로 평가된다. 특히 이들 분야의 기존 양자 간 협력을 ‘한·미·일 3각 협력’ 체제로 격상시킨 점도 눈에 띈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령과 조 바이든 미국 대통령, 기시다 후미오 일본 총리는 3국이 반도체, 배터리, 바이오 등의 첨단산업에서 중추적인 역할을 담당하고 있다고 평가했다. 이어 제조(한국), 원천기술(미국), 소재(일본) 분야에서 세 나라가 시장을 주도하고 있는 만큼 이를 기반으로 ‘공급망 3각 연대’를 구축하기로 했다. 아울러 반도체 소재나 핵심광물 등 주요 품목에 대해 ‘공급망 조기경보체계’를 강화하고, 한·미·일 재외공관 간에도 공급망 안정을 위한 정보교환 등의 협력 관계를 유지하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최상목 대통령실 경제수석은 “3국 간 협력을 통해 외부의 시장 교란 요인에 대해 공동 대응이 가능해져 앞으로 공급망 안정성이 획기적으로 제고될 것으로 기대된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세 정상은 중요성이 점점 커지고 있는 인공지능(AI), 양자, 우주, 신소재, 첨단컴퓨팅 등의 핵심신흥기술 분야에서도 협력을 심화하기로 했다. 이를 위해 신흥기술의 ‘공동개발→국제표준화→기술보호→인력교류’에 이르기까지 전 주기에 걸친 협력 플랫폼을 구축할 계획이다. 또 핵심기술을 탈취하려는 외부 시도에 공동대응하기로 했으며, 암 퇴치 프로젝트 등에 대해선 3국 간 인력교류를 활성화하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3국 정상은 또 글로벌 금융시장의 불확실성에도 적극 대응해 나가기로 합의했다. 기존에도 한·미 간 외환·금융시장 안정을 위한 협력 체제가 구축돼 있고, 한·일도 지난 6월 8년 만에 통화스왑을 재개키로 했지만 이번 회의를 통해 이런 양자 차원의 금융안정 협력을 3국 차원으로 확대·발전시킨다는 방침이다. 금융협력 협의체로 ‘한·미·일 재무장관회의’도 신설하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메릴랜드=정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한·미·일 ‘공급망 3각 연대’ 구축…첨단기술 협력도 강화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579992&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579992&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-18T19:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081904365237805_1692387412_0018579992.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 메릴랜드주 캠프데이비드에서 18일(현지시간) 열린 한·미·일 정상회의에서 안보 분야 이외에도 글로벌 공급망 연대, 미래 핵심신흥기술 선도, 금융안정 노력 등 3국 간 경제 분야 협력을 대폭 강화하기로 합의한 것도 큰 성과로 평가된다. 특히 이들 분야의 기존 양자 간 협력을 ‘한·미·일 3각 협력’ 체제로 격상시킨 점도 눈에 띈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령과 조 바이든 미국 대통령, 기시다 후미오 일본 총리는 3국이 반도체, 배터리, 바이오 등의 첨단산업에서 중추적인 역할을 담당하고 있다고 평가했다. 이어 제조(한국), 원천기술(미국), 소재(일본) 분야에서 세 나라가 시장을 주도하고 있는 만큼 이를 기반으로 ‘공급망 3각 연대’를 구축하기로 했다. 아울러 반도체 소재나 핵심광물 등 주요 품목에 대해 ‘공급망 조기경보체계’를 강화하고, 한·미·일 재외공관 간에도 공급망 안정을 위한 정보교환 등의 협력 관계를 유지하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최상목 대통령실 경제수석은 “3국 간 협력을 통해 외부의 시장 교란 요인에 대해 공동 대응이 가능해져 앞으로 공급망 안정성이 획기적으로 제고될 것으로 기대된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세 정상은 중요성이 점점 커지고 있는 인공지능(AI), 양자, 우주, 신소재, 첨단컴퓨팅 등의 핵심신흥기술 분야에서도 협력을 심화하기로 했다. 이를 위해 신흥기술의 ‘공동개발→국제표준화→기술보호→인력교류’에 이르기까지 전 주기에 걸친 협력 플랫폼을 구축할 계획이다. 또 핵심기술을 탈취하려는 외부 시도에 공동대응하기로 했으며, 암 퇴치 프로젝트 등에 대해선 3국 간 인력교류를 활성화하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3국 정상은 또 글로벌 금융시장의 불확실성에도 적극 대응해 나가기로 합의했다. 기존에도 한·미 간 외환·금융시장 안정을 위한 협력 체제가 구축돼 있고, 한·일도 지난 6월 8년 만에 통화스왑을 재개키로 했지만 이번 회의를 통해 이런 양자 차원의 금융안정 협력을 3국 차원으로 확대·발전시킨다는 방침이다. 금융협력 협의체로 ‘한·미·일 재무장관회의’도 신설하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메릴랜드=정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문] 한·미·일 정상회의 ‘캠프데이비드 원칙’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580033&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580033&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-18T20:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령과 조 바이든 미국 대통령, 기시다 후미오 일본 총리는 18일(현지시간) 미국 메릴랜드주 캠프데이비드에서 한·미·일 협력의 지속적인 지침을 담은 ‘캠프데이비드 원칙’(Camp David Principles)을 채택했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; &lt;다음은 대통령실이 배포한 ‘캠프데이비드 원칙’ 번역문 전문&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대한민국 대통령, 조셉 R. 바이든 미합중국 대통령, 그리고 기시다 후미오 일본국 내각총리대신은 우리의 파트너십 및 인도-태평양 지역과 그 너머에 대한 공동의 비전을 확인한다. 우리의 파트너십은 공동의 가치, 상호 존중, 그리고 우리 3국과 지역, 세계의 번영을 증진하겠다는 단합된 약속의 토대에 기반해 있다. 앞으로 나아가는 과정에서 우리는 우리의 파트너십이 아래의 원칙에 따르게끔 하고자 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한미일은 인도-태평양 국가로서 국제법, 공동의 규범, 그리고 공동의 가치에 대한 존중을 바탕으로, 자유롭고 열린 인도-태평양을 계속해서 증진해 나갈 것이다. 우리는 힘에 의한 또는 강압에 의한 그 어떠한 일방적 현상 변경 시도에도 강력히 반대한다. 우리 3국 안보협력의 목적은 역내 평화와 안정을 촉진하고 증진하는 것이며, 앞으로도 그러할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리의 역내 공약에는 아세안 중심성과 결속, 그리고 아세안 주도 지역 구조에 대한 우리의 확고한 지지가 포함된다. 우리는 인도-태평양에 대한 아세안의 관점의 이행과 주류화를 촉진하기 위해 아세안 파트너들과 긴밀히 협력할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 태평양도서국 및 역내 주도적 협의체인 태평양도서국포럼과 태평양 방식에 따라 긴밀하게 협력해 나갈 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 관련 유엔 안보리 결의에 따른 북한의 완전한 비핵화 공약을 함께 견지한다. 우리는 북한과의 전제조건 없는 대화에 대한 입장을 지속 견지한다. 우리는 납북자, 억류자 및 미송환 국군포로 문제의 즉각적인 해결을 포함한 인권 및 인도적 사안 해결을 추진할 것이다. 우리는 자유롭고 평화로운 통일 한반도를 지지한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 국제 사회의 안보와 번영에 필수 요소로서 대만해협에서의 평화와 안정의 중요성을 재확인한다. 대만에 대한 우리의 기본 입장에 변화가 없음을 인식하며, 양안 문제의 평화적 해결을 촉구한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선도적인 글로벌 경제로서, 우리는 금융 안정뿐 아니라 질서 있고 잘 작동하는 금융시장을 촉진하는 개방적이고 공정한 경제 관행을 통해 우리의 국민들, 지역 및 전 세계를 위한 지속적인 기회와 번영을 추구한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상호 신뢰, 신임 및 관련 국제법과 표준에 대한 존중에 기반하여 우리가 개방적이고, 접근 가능하며, 안전한 기술 접근법을 위해 협력해 나감에 따라, 우리의 기술 협력은 인도-태평양의 활기와 역동성에 기여할 것이다. 우리는 우리 3국 간 및 국제기구 내에서 핵심·신흥기술의 개발, 이용 및 이전을 지도하기 위한 표준 관행과 규범의 발전을 모색할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 3국은 기후변화 대응을 위해 협력하기로 하고, 관련 국제기구·협의체를 통해 리더십을 발휘하고 해결책을 제시하기 위해 협력할 것이다. 우리는 전 지구적 이슈와 불안정의 근본 원인을 함께 해결하기 위해 개발과 인도적 대응 협력을 강화해 나갈 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 유엔 헌장의 원칙, 특히 주권, 영토보전, 분쟁의 평화적 해결과 무력 사용에 관한 원칙을 수호한다는 공약에 있어 흔들리지 않는다. 어느 한 곳에서든 이러한 원칙이 위협받을 경우 모든 곳에서 그 원칙에 대한 존중이 훼손된다. 책임감 있는 국가 행위자로서, 우리는 모두가 번영할 수 있도록 법치의 증진 및 역내 및 국제 안보 보장을 모색한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 3국은 핵비확산조약 당사국으로서 비확산에 대한 우리의 공약을 지킬 것을 서약한다. 우리는 핵무기 없는 세계 달성이 국제사회의 공통된 목표라는 점을 재확인하며, 핵무기가 다시는 사용되지 않도록 모든 노력을 기울여 나갈 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 3국은 우리의 사회가 강력한 만큼만 강하다. 우리는 여성의 완전하고 의미 있는 사회 참여 증진과 모두의 인권과 존엄에 대한 우리의 의지를 재확인한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이러한 공동의 원칙들이 향후 수년간 계속해서 우리의 3국 파트너십을 이끌어갈 것이라는 믿음으로, 우리가 함께할 새로운 장의 시작에 이를 발표한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무엇보다 우리는 대한민국, 미국, 일본이 하나가 될 때 더 강하며, 인도-태평양 지역이 더 강하다는 것을 인식한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메릴랜드=정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문] 한·미·일 정상회의 ‘캠프데이비드 원칙’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580033&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580033&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-18T20:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령과 조 바이든 미국 대통령, 기시다 후미오 일본 총리는 18일(현지시간) 미국 메릴랜드주 캠프데이비드에서 한·미·일 협력의 지속적인 지침을 담은 ‘캠프데이비드 원칙’(Camp David Principles)을 채택했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; &lt;다음은 대통령실이 배포한 ‘캠프데이비드 원칙’ 번역문 전문&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대한민국 대통령, 조셉 R. 바이든 미합중국 대통령, 그리고 기시다 후미오 일본국 내각총리대신은 우리의 파트너십 및 인도-태평양 지역과 그 너머에 대한 공동의 비전을 확인한다. 우리의 파트너십은 공동의 가치, 상호 존중, 그리고 우리 3국과 지역, 세계의 번영을 증진하겠다는 단합된 약속의 토대에 기반해 있다. 앞으로 나아가는 과정에서 우리는 우리의 파트너십이 아래의 원칙에 따르게끔 하고자 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한미일은 인도-태평양 국가로서 국제법, 공동의 규범, 그리고 공동의 가치에 대한 존중을 바탕으로, 자유롭고 열린 인도-태평양을 계속해서 증진해 나갈 것이다. 우리는 힘에 의한 또는 강압에 의한 그 어떠한 일방적 현상 변경 시도에도 강력히 반대한다. 우리 3국 안보협력의 목적은 역내 평화와 안정을 촉진하고 증진하는 것이며, 앞으로도 그러할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리의 역내 공약에는 아세안 중심성과 결속, 그리고 아세안 주도 지역 구조에 대한 우리의 확고한 지지가 포함된다. 우리는 인도-태평양에 대한 아세안의 관점의 이행과 주류화를 촉진하기 위해 아세안 파트너들과 긴밀히 협력할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 태평양도서국 및 역내 주도적 협의체인 태평양도서국포럼과 태평양 방식에 따라 긴밀하게 협력해 나갈 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 관련 유엔 안보리 결의에 따른 북한의 완전한 비핵화 공약을 함께 견지한다. 우리는 북한과의 전제조건 없는 대화에 대한 입장을 지속 견지한다. 우리는 납북자, 억류자 및 미송환 국군포로 문제의 즉각적인 해결을 포함한 인권 및 인도적 사안 해결을 추진할 것이다. 우리는 자유롭고 평화로운 통일 한반도를 지지한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 국제 사회의 안보와 번영에 필수 요소로서 대만해협에서의 평화와 안정의 중요성을 재확인한다. 대만에 대한 우리의 기본 입장에 변화가 없음을 인식하며, 양안 문제의 평화적 해결을 촉구한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선도적인 글로벌 경제로서, 우리는 금융 안정뿐 아니라 질서 있고 잘 작동하는 금융시장을 촉진하는 개방적이고 공정한 경제 관행을 통해 우리의 국민들, 지역 및 전 세계를 위한 지속적인 기회와 번영을 추구한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상호 신뢰, 신임 및 관련 국제법과 표준에 대한 존중에 기반하여 우리가 개방적이고, 접근 가능하며, 안전한 기술 접근법을 위해 협력해 나감에 따라, 우리의 기술 협력은 인도-태평양의 활기와 역동성에 기여할 것이다. 우리는 우리 3국 간 및 국제기구 내에서 핵심·신흥기술의 개발, 이용 및 이전을 지도하기 위한 표준 관행과 규범의 발전을 모색할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 3국은 기후변화 대응을 위해 협력하기로 하고, 관련 국제기구·협의체를 통해 리더십을 발휘하고 해결책을 제시하기 위해 협력할 것이다. 우리는 전 지구적 이슈와 불안정의 근본 원인을 함께 해결하기 위해 개발과 인도적 대응 협력을 강화해 나갈 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 유엔 헌장의 원칙, 특히 주권, 영토보전, 분쟁의 평화적 해결과 무력 사용에 관한 원칙을 수호한다는 공약에 있어 흔들리지 않는다. 어느 한 곳에서든 이러한 원칙이 위협받을 경우 모든 곳에서 그 원칙에 대한 존중이 훼손된다. 책임감 있는 국가 행위자로서, 우리는 모두가 번영할 수 있도록 법치의 증진 및 역내 및 국제 안보 보장을 모색한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 3국은 핵비확산조약 당사국으로서 비확산에 대한 우리의 공약을 지킬 것을 서약한다. 우리는 핵무기 없는 세계 달성이 국제사회의 공통된 목표라는 점을 재확인하며, 핵무기가 다시는 사용되지 않도록 모든 노력을 기울여 나갈 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 3국은 우리의 사회가 강력한 만큼만 강하다. 우리는 여성의 완전하고 의미 있는 사회 참여 증진과 모두의 인권과 존엄에 대한 우리의 의지를 재확인한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이러한 공동의 원칙들이 향후 수년간 계속해서 우리의 3국 파트너십을 이끌어갈 것이라는 믿음으로, 우리가 함께할 새로운 장의 시작에 이를 발표한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무엇보다 우리는 대한민국, 미국, 일본이 하나가 될 때 더 강하며, 인도-태평양 지역이 더 강하다는 것을 인식한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메릴랜드=정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문] ‘한·미·일 간 협의에 대한 공약’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580036&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580036&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-18T20:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;span&gt;윤석열 대통령과 조 바이든 미국 대통령, 기시다 후미오 일본 총리는 18일(현지시간) 미국 메릴랜드 캠프데이비드에서 열린 정상회의에서 3국의 공동 위협에 대한 공조 방안을 담은 ‘한·미·일 간 협의에 대한 공약’(Commitment to Consult Among Japan, the Republic of Korea, and the United States)을 채택했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;다음은 대통령실이 배포한 한·미·일 간 협의에 대한 공약 번역문 전문&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 대한민국, 미합중국, 일본국 정상은 우리 공동의 이익과 안보에 영향을 미치는 지역적 도전, 도발, 그리고 위협에 대한 우리 정부의 대응을 조율하기 위하여, 각국 정부가 3자 차원에서 서로 신속하게 협의하도록 할 것을 공약한다. 이러한 협의를 통해, 우리는 정보를 공유하고, 메시지를 동조화하며, 대응조치를 조율하고자 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 3국은 자국의 안보 이익 또는 주권을 수호하기 위한 모든 적절한 조치를 취할 자유를 보유한다. 이 공약은 한미 상호방위조약과 미일 상호협력 및 안전보장조약에서 비롯되는 공약들을 대체하거나 침해하지 않는다. 이 협의에 대한 공약은 국제법 또는 국내법 하에서 권리 또는 의무를 창설하는 것을 의도하지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메릴랜드=정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문] ‘한·미·일 간 협의에 대한 공약’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580036&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580036&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-18T20:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;span&gt;윤석열 대통령과 조 바이든 미국 대통령, 기시다 후미오 일본 총리는 18일(현지시간) 미국 메릴랜드 캠프데이비드에서 열린 정상회의에서 3국의 공동 위협에 대한 공조 방안을 담은 ‘한·미·일 간 협의에 대한 공약’(Commitment to Consult Among Japan, the Republic of Korea, and the United States)을 채택했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;다음은 대통령실이 배포한 한·미·일 간 협의에 대한 공약 번역문 전문&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 대한민국, 미합중국, 일본국 정상은 우리 공동의 이익과 안보에 영향을 미치는 지역적 도전, 도발, 그리고 위협에 대한 우리 정부의 대응을 조율하기 위하여, 각국 정부가 3자 차원에서 서로 신속하게 협의하도록 할 것을 공약한다. 이러한 협의를 통해, 우리는 정보를 공유하고, 메시지를 동조화하며, 대응조치를 조율하고자 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 3국은 자국의 안보 이익 또는 주권을 수호하기 위한 모든 적절한 조치를 취할 자유를 보유한다. 이 공약은 한미 상호방위조약과 미일 상호협력 및 안전보장조약에서 비롯되는 공약들을 대체하거나 침해하지 않는다. 이 협의에 대한 공약은 국제법 또는 국내법 하에서 권리 또는 의무를 창설하는 것을 의도하지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메릴랜드=정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문] 한·미·일 정상회의 공동성명 ‘캠프데이비드 정신’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580042&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580042&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-18T20:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령과 조 바이든 미국 대통령, 기시다 후미오 일본 총리는 18일(현지시간) 미국 메릴랜드주 캠프데이비드에서 열린 정상회의에서 3국 협력의 비전과 이행 방안을 담은 ‘캠프데이비드 정신:한미일 정상회의 공동성명’(The Spirit of Camp David:Joint Statement of Japan, the Republic of Korea, and the United States)을 채택했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; &lt;다음은 대통령실이 배포한 캠프데이비드 정신 번역문 전문&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 대한민국, 미합중국, 일본국 정상들은 3국 간 파트너십의 새로운 시대를 출범시키기 위해 캠프 데이비드에 모였다. 우리는 우리 3국과 우리 국민들을 위한 전례 없는 기회의 시기에, 그리고 지정학적 경쟁, 기후위기, 러시아의 우크라이나 침략 전쟁, 그리고 핵 도발이 우리를 시험하는 역사적 기로에서 만나게 되었다. 진정한 파트너들 간 연대와 조율된 행동을 요구하는 순간이자, 우리가 함께 만나고자 하는 순간이다. 한미일은 우리 공동의 노력을 조율해 나가고자 하며, 이는 우리 3국 간 파트너십이 모든 우리 국민들과 지역, 그리고 세계 안보와 번영을 증진시킨다고 믿기 때문이다. 이러한 정신 하에서 바이든 대통령은 한일 관계를 변화시킨 윤석열 대통령과 기시다 후미오 총리의 용기 있는 리더십을 평가하였다. 새롭게 다져진 우정의 연대와 함께, 철통같은 한미동맹과 미일동맹으로 이어진 우리 각각의 양자 관계는 지금 그 어느 때보다 강력하며, 우리의 3자 관계도 그 어느 때보다 강력하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 역사적 계기를 맞이하여, 우리는 모든 영역과 인도-태평양 지역과 그 너머에 걸쳐 3국 협력을 확대하고 공동의 목표를 새로운 지평으로 높이기로 약속한다. 우리는 경제를 강화하고, 회복력과 번영을 제공하며, 법치에 기초한 자유롭고 열린 국제질서를 지지하고, 특히 현재 그리고 차기 유엔 안전보장이사회 이사국으로서 지역 및 글로벌 평화와 안보를 강화할 것이다. 우리는 민주주의를 증진하고 인권을 보호하기 위한 공조를 강화할 것이다. 우리는 한미동맹과 미일동맹 간 전략적 공조를 강화하고, 3국 안보 협력을 새로운 수준으로 끌어올릴 것이다. 우리가 이 새로운 시대에 함께 접어듦에 따라, 우리가 공유하는 가치는 길잡이가 될 것이며, 한미일의 5억 명 국민들이 안전하고 번영하는 자유롭고 열린 인도-태평양이 우리의 공동의 목표가 될 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘, 우리는 우리가 함께 사는 지역을 강화하겠다는 공동의 목표에 있어 단합한다는 점을 공개 선언한다. 우리가 부여받은 책무는 인도-태평양이 번영하고, 연결되며, 회복력있고, 안정적이고, 안전해질 수 있도록 하기 위해 필요한 공동의 역량을 이끌어 내면서 한미일이 목표와 행동에 있어 공조하도록 하는 데 있다. 한미일 협력은 단지 우리 국민들만을 위해 구축된 파트너십이 아닌, 인도-태평양 전체를 위한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 우리 공동의 이익과 안보에 영향을 미치는 지역적 도전, 도발, 그리고 위협에 대한 우리의 대응을 조율하기 위해 서로 신속하게 협의한다는 3국 정부의 공약을 발표한다. 이러한 협의를 통해, 우리는 정보를 공유하고, 메시지를 동조화하며, 대응 조치를 조율하고자 한다. 이를 위해 우리는 정기적이고 시기적절한 3국 간 소통을 강화하기 위한 국가정상급을 포함한 소통 메커니즘을 개선할 것이다. 우리는 최소한 연례적으로 3국 정상, 외교장관, 국방장관 및 국가안보보좌관 간 협의를 가질 것이며, 이를 통해 기존의 외교 및 국방장관 간 각각 가져왔던 3국 협의를 보완할 것이다. 아울러 우리는 첫 3국 재무장관회의를 개최할 것이며, 상무?산업 장관 간 연례적으로 만나는 협의를 새롭게 출범시킬 것이다. 우리는 또한 3국의 인도-태평양에 대한 접근법의 이행을 조율하고 협력이 가능한 새로운 분야를 지속적으로 식별하기 위해 연례 3자 인도-태평양 대화를 발족할 것이다. 해외 정보 조작과 감시 기술의 오용이 제기하는 위협이 증가하고 있다고 인식하면서 우리는 허위정보 대응을 위한 노력을 조율하기 위한 방안에 대해서도 협의할 것이다. 우리는 개발 정책 공조를 심화하기 위한 구체 논의를 진전시키기 위해 10월로 예정된 3국간 개발정책대화를 환영한다. 우리는 지역 안보를 수호하고, 인도-태평양에 대한 관여를 강화하며, 공동의 번영을 증진하고자 하는 결연한 의지를 갖고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 아세안 중심성 및 결속과 함께, 아세안이 주도하는 지역 구조에 대한 지지를 전적으로 재확인한다. 우리는 ‘인도-태평양에 대한 아세안의 관점’의 탄탄한 이행과 주류화를 지원하기 위해 아세안 파트너들과 긴밀히 협력할 것을 약속한다. 우리는 메콩강 유역의 지속가능한 에너지를 지원하고 수자원 안보 및 기후 회복력을 증진하기 위해 공동으로 노력하고 있다. 우리는 또한 태평양도서국들에 대한 우리의 지지를 재확인하며, 개별 국가 및 태평양 지역을 강화하는 ‘태평양 방식’에 부합하고, 투명하고 효과적인 방식으로 태평양 지역과 진정한 파트너십 아래 협력해 나가고자 한다. 우리는 사이버안보 및 건전한 금융질서 분야에서 역량 구축 노력과 새로이 출범한 한미일 해양안보협력 프레임워크 등을 통해 아세안과 태평양도서국 대상 지역 역량 강화 노력들이 상호 보완적이며, 우리의 소중한 파트너 국가들에게 최대한 이로울 수 있도록 동 역량 강화 노력들을 조율해 나갈 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 역내 평화와 번영을 약화시키는 규칙 기반 국제질서에 부합하지 않는 행동에 대한 우려를 공유한다. 최근 우리가 목격한 남중국해에서의 중화인민공화국에 의한 불법적 해상 영유권 주장을 뒷받침하는 위험하고 공격적인 행동과 관련하여, 우리는 각국이 대외 발표한 입장을 상기하며 인도-태평양 수역에서의 어떤 일방적 현상변경 시도에도 강하게 반대한다. 특히, 우리는 매립지역의 군사화, 해안경비대 및 해상 민병대 선박의 위험한 활용, 강압적인 행동에 단호히 반대한다. 아울러, 우리는 불법?비신고?비규제 조업을 우려한다. 우리는 유엔해양법협약에 반영된 항행과 상공비행의 자유를 포함하여 국제법에 대한 우리의 확고한 의지를 재확인한다. 2016년 7월의 남중국해 중재재판소 판결은 절차 당사국 간 해양 분쟁의 평화적 해결을 위한 법적 토대를 제시한다. 우리는 국제 사회의 안보와 번영에 필수 요소로서 대만해협에서의 평화와 안정 유지의 중요성을 재확인한다. 우리의 대만에 대한 기본 입장은 변함이 없으며, 양안 문제의 평화적 해결을 촉구한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러, 우리는 관련 유엔 안보리 결의에 따른 북한의 완전한 비핵화를 위한 공약을 재확인하며, 북한이 핵ㆍ미사일 프로그램을 포기할 것을 촉구한다. 우리는 모든 유엔 회원국이 모든 관련 유엔 안보리 결의를 완전히 이행할 것을 촉구한다. 우리는 한반도 그리고 그 너머의 평화와 안보에 중대한 위협을 야기하는 다수의 대륙간탄도미사일(ICBM) 발사를 포함한 북한의 전례 없는 횟수의 탄도미사일 발사와 재래식 군사 행동을 강력히 규탄한다. 우리는 불법적인 대량살상무기 및 탄도미사일 프로그램의 자금원으로 사용되는 북한의 불법 사이버 활동에 대해 우려를 표명한다. 우리는 북한의 사이버 위협에 대응하고 사이버 활동을 통한 제재 회피를 차단하기 위해 국제 사회와의 공조를 포함, 3국간 협력을 추진해 나가고자 3자 실무그룹 신설을 발표한다. 한미일은 북한과의 전제조건 없는 대화를 재개한다는 입장을 지속 견지한다. 우리는 북한내 인권 증진을 위해 협력을 강화할 것이며, 납북자, 억류자 및 미송환 국군포로 문제의 즉각적 해결을 위한 공동의 의지를 재확인한다. 우리는 대한민국의 담대한 구상의 목표에 대한 지지를 표명하며, 자유롭고 평화로운 통일 한반도를 지지한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 대한민국과 일본에 대한 미국의 확장억제 공약이 철통같으며, 모든 범주의 미국의 역량으로 뒷받침되고 있음을 분명히 재확인한다. 오늘 우리 3국은 우리의 조율된 역량과 협력을 증진하기 위하여 3자 훈련을 연 단위로, 훈련 명칭을 부여하여, 다영역에서 정례 실시하고자 함을 발표한다. 우리 3국은 고도화되는 북한의 핵?미사일 위협을 더욱 효과적으로 억제하고 대응하는 우리의 역량을 보여주기 위해 8월 중순 미사일 경보정보 실시간 공유를 위한 해상 탄도미사일방어 경보 점검을 실시하였다. 우리는 2022년 11월 프놈펜 성명상 공약을 이행하기 위해 2023년 말까지 북한 미사일 경보정보가 실시간으로 공유되도록 하고자 하며, 미사일 경보정보 실시간 공유에 필요한 우리의 기술적 역량을 시험하기 위해 초기 조치들을 시행하여 왔다. 우리는 북핵?미사일 위협에 대응하기 위해 증강된 탄도미사일 방어 협력을 추진할 것이다. 우리는 핵무기 없는 세계 달성이 국제 사회의 공통의 목표라는 점을 재확인하며, 우리는 핵무기가 다시는 사용되지 않도록 계속해서 모든 노력을 기울여 나갈 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 안보 파트너십을 심화하는 동시에 각 국가가 가진 고유한 역량을 활용하여 경제 안보와 기술 분야에서 굳건한 협력을 구축하는 데에도 계속 초점을 둘 것이다. 프놈펜 성명 상 우리의 약속을 이행하는 차원에서 우리의 국가안보팀들은 공동의 목표를 진전시키기 위해 한미일 경제안보대화로 두 차례 만났다. 우리는 현재 특히 반도체와 배터리를 포함한 공급망 회복력, 기술 안보 및 표준, 청정에너지 및 에너지 안보, 바이오기술, 핵심광물, 제약, 인공지능(AI), 양자컴퓨팅, 과학 연구에 있어 3국간 협력하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞으로 우리 국가들은 정보공유를 확대하고 잠재적인 국제 공급망 교란에 대한 정책 공조를 제고하며 경제적 강압에 맞서고 이를 극복하는 데 더 잘 대비해나가기 위해 공급망 조기경보시스템 시범사업을 출범코자 긴밀히 협력해 나갈 것이다. 우리는 개발도상국들이 청정에너지 제품의 공급망 내에서 보다 큰 역할을 수행할 수 있도록 회복력 있고 포용적인 공급망 강화 파트너십(RISE)을 계속해서 발전시켜 나갈 것이다. 또한 우리는 우리가 개발한 첨단 기술이 해외로 불법 유출되거나 탈취되지 않도록 기술 보호 조치에 대한 협력을 강화할 것이다. 이를 위해, 미국 혁신기술타격대 그리고 일본 및 대한민국의 상응 기관 간 첫 교류를 실시하여 집행기관 간 정보 공유와 공조를 강화할 것이다. 우리는 또한 국제 평화와 안보를 잠재적으로 위협할 수 있는 군사 또는 이중용도 역량에 우리 기술이 전용되는 것을 방지하기 위해 수출통제에 대한 3국 협력을 지속 강화할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기술 보호 조치에 대한 협력과 동시에, 우리는 3국 국립연구소 간 새로운 협력을 추진하고 특히 과학, 기술, 공학 및 수학(STEM) 분야에서 3국 간 공동 연구·개발 및 인력 교류 확대하는 등을 통해 연합되고 공동의 과학·기술 혁신을 강화할 것이다. 이에 더해 우리는 개방형 무선접속망(RAN)과 관련된 3국 간 협력을 확대하고, 특히 우주 영역에서의 위협, 국가 우주 전략, 우주의 책임 있는 이용 등을 포함한 우주 안보 협력에 관한 3국 간 대화를 한층 더 증진하고자 노력할 것이다. 우리는 전환적 기술로서 AI의 중대한 역할을 인정한다. 우리가 공유하는 민주주의 가치에 합치하며, 프론티어 AI 시스템에 대한 국제적 논의의 기초로서 AI 국제 거버넌스 형성 및 안전성, 보안성, 신뢰성을 갖춘 AI 보장을 지원하기 위한 우리 각자의 노력을 확인한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 경제적 참여를 막는 장벽을 제거하고, 여성과 소외계층을 포함하여 우리의 모든 국민들이 성공할 수 있는 다양하고, 접근 가능하며, 포용적인 경제를 구축해 나가기 위해 계속해서 매진하고 있다. 우리는 청년과 학생들을 포함한 3국 간 인적 유대를 더욱 강화하기 위해 노력해 나갈 것이다. 우리는 인도-태평양 경제 프레임워크(IPEF) 협상의 성공적인 타결을 향한 협력을 지속해 나갈 것이며, 윤석열 대통령과 기시다 총리는 올해 미국의 아시아태평양경제협력체(APEC) 의장국 수임을 환영한다. 윤석열 대통령과 바이든 대통령은 국제 사회가 직면한 도전에 대응하기 위해 히로시마 G7 정상회의에서 일본이 보여준 강력하고 원칙 있는 리더십을 평가한다. 우리는 함께 청정에너지 전환을 가속화하고, 개발금융기관 간 3자 협력과 글로벌 인프라·투자 파트너십(PGII) 등을 통해 양질의 인프라와 회복력 있는 공급망을 위한 자금을 조달하며, 지속가능한 경제 성장과 금융 안정, 그리고 질서 있고 잘 작동하는 금융시장을 촉진해 나가기로 약속한다. 우리는 다자개발은행들이 공동의 지구적 도전 과제에 보다 기민하게 대응할 수 있도록 진화시키기 위한 야심찬 의제를 지속해 나갈 것이다. 정상들은 다가오는 양허성 프레임워크에 맞추어 글로벌 도전 과제들에 대응함으로써 세계은행그룹의 새로운 양허성 재원과 빈곤퇴치 여력을 마련하고, 위기 대응을 포함하여 최빈국들을 위한 재원 확대를 모색하기로 약속한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 우크라이나에 대한 지원에 있어 단합한다. 우리는 국제질서의 근간을 뒤흔든 러시아의 우크라이나에 대한 정당화될 수 없고 잔혹한 침략 전쟁에 대항하여 우크라이나와 함께 한다는 우리의 의지를 재확인한다. 우리는 계속해서 우크라이나를 지원하고 러시아에 대해 조율된 강력한 제재를 부과할 것이다. 우리는 러시아 에너지에 대한 의존도 경감을 가속화해 나갈 것이다. 우리가 이 재앙과도 같은 침략전쟁으로부터 얻을 오랫동안 지속될 교훈은 영토보전, 주권, 분쟁의 평화적 해결 원칙을 수호하고자 하는 국제 사회의 변함없는 의지여야 한다고 믿는다. 우리는 어디에서든 이러한 기본적인 원칙들이 거부된다면 우리 지역에 대해서도 위협을 의미한다는 견해를 재확인한다. 우리는 이러한 언어도단의 행위가 다시는 자행되지 않도록 해야 한다는 우리의 의지에 있어 단결한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 미래를 위한 공동의 의지와 낙관을 갖고 캠프 데이비드를 떠난다. 우리 앞에 놓여진 기회는 주어진 것이 아니라, 우리가 그 기회를 붙잡은 것이다. 한미일 국민과 인도-태평양 지역 국민들에게 평화롭고 번영하는 미래를 가져다주기 위해서는 우리가 보다 자주 연대해야 한다는 것은 우리 각자가 치열하게 지켜온 의지의 산물이다. 오늘, 우리는 한미일 관계의 새로운 장이 시작되었음을 선언한다. 우리는 비전을 공유하고, 우리 시대의 가장 어려운 도전 앞에 흔들림 없으며, 무엇보다도 한미일이 지금 그리고 앞으로 그러한 도전들에 함께 대처해 나갈 수 있다는 믿음을 함께 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메릴랜드=정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문] 한·미·일 정상회의 공동성명 ‘캠프데이비드 정신’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580042&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580042&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-18T20:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령과 조 바이든 미국 대통령, 기시다 후미오 일본 총리는 18일(현지시간) 미국 메릴랜드주 캠프데이비드에서 열린 정상회의에서 3국 협력의 비전과 이행 방안을 담은 ‘캠프데이비드 정신:한미일 정상회의 공동성명’(The Spirit of Camp David:Joint Statement of Japan, the Republic of Korea, and the United States)을 채택했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; &lt;다음은 대통령실이 배포한 캠프데이비드 정신 번역문 전문&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 대한민국, 미합중국, 일본국 정상들은 3국 간 파트너십의 새로운 시대를 출범시키기 위해 캠프 데이비드에 모였다. 우리는 우리 3국과 우리 국민들을 위한 전례 없는 기회의 시기에, 그리고 지정학적 경쟁, 기후위기, 러시아의 우크라이나 침략 전쟁, 그리고 핵 도발이 우리를 시험하는 역사적 기로에서 만나게 되었다. 진정한 파트너들 간 연대와 조율된 행동을 요구하는 순간이자, 우리가 함께 만나고자 하는 순간이다. 한미일은 우리 공동의 노력을 조율해 나가고자 하며, 이는 우리 3국 간 파트너십이 모든 우리 국민들과 지역, 그리고 세계 안보와 번영을 증진시킨다고 믿기 때문이다. 이러한 정신 하에서 바이든 대통령은 한일 관계를 변화시킨 윤석열 대통령과 기시다 후미오 총리의 용기 있는 리더십을 평가하였다. 새롭게 다져진 우정의 연대와 함께, 철통같은 한미동맹과 미일동맹으로 이어진 우리 각각의 양자 관계는 지금 그 어느 때보다 강력하며, 우리의 3자 관계도 그 어느 때보다 강력하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 역사적 계기를 맞이하여, 우리는 모든 영역과 인도-태평양 지역과 그 너머에 걸쳐 3국 협력을 확대하고 공동의 목표를 새로운 지평으로 높이기로 약속한다. 우리는 경제를 강화하고, 회복력과 번영을 제공하며, 법치에 기초한 자유롭고 열린 국제질서를 지지하고, 특히 현재 그리고 차기 유엔 안전보장이사회 이사국으로서 지역 및 글로벌 평화와 안보를 강화할 것이다. 우리는 민주주의를 증진하고 인권을 보호하기 위한 공조를 강화할 것이다. 우리는 한미동맹과 미일동맹 간 전략적 공조를 강화하고, 3국 안보 협력을 새로운 수준으로 끌어올릴 것이다. 우리가 이 새로운 시대에 함께 접어듦에 따라, 우리가 공유하는 가치는 길잡이가 될 것이며, 한미일의 5억 명 국민들이 안전하고 번영하는 자유롭고 열린 인도-태평양이 우리의 공동의 목표가 될 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘, 우리는 우리가 함께 사는 지역을 강화하겠다는 공동의 목표에 있어 단합한다는 점을 공개 선언한다. 우리가 부여받은 책무는 인도-태평양이 번영하고, 연결되며, 회복력있고, 안정적이고, 안전해질 수 있도록 하기 위해 필요한 공동의 역량을 이끌어 내면서 한미일이 목표와 행동에 있어 공조하도록 하는 데 있다. 한미일 협력은 단지 우리 국민들만을 위해 구축된 파트너십이 아닌, 인도-태평양 전체를 위한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 우리 공동의 이익과 안보에 영향을 미치는 지역적 도전, 도발, 그리고 위협에 대한 우리의 대응을 조율하기 위해 서로 신속하게 협의한다는 3국 정부의 공약을 발표한다. 이러한 협의를 통해, 우리는 정보를 공유하고, 메시지를 동조화하며, 대응 조치를 조율하고자 한다. 이를 위해 우리는 정기적이고 시기적절한 3국 간 소통을 강화하기 위한 국가정상급을 포함한 소통 메커니즘을 개선할 것이다. 우리는 최소한 연례적으로 3국 정상, 외교장관, 국방장관 및 국가안보보좌관 간 협의를 가질 것이며, 이를 통해 기존의 외교 및 국방장관 간 각각 가져왔던 3국 협의를 보완할 것이다. 아울러 우리는 첫 3국 재무장관회의를 개최할 것이며, 상무?산업 장관 간 연례적으로 만나는 협의를 새롭게 출범시킬 것이다. 우리는 또한 3국의 인도-태평양에 대한 접근법의 이행을 조율하고 협력이 가능한 새로운 분야를 지속적으로 식별하기 위해 연례 3자 인도-태평양 대화를 발족할 것이다. 해외 정보 조작과 감시 기술의 오용이 제기하는 위협이 증가하고 있다고 인식하면서 우리는 허위정보 대응을 위한 노력을 조율하기 위한 방안에 대해서도 협의할 것이다. 우리는 개발 정책 공조를 심화하기 위한 구체 논의를 진전시키기 위해 10월로 예정된 3국간 개발정책대화를 환영한다. 우리는 지역 안보를 수호하고, 인도-태평양에 대한 관여를 강화하며, 공동의 번영을 증진하고자 하는 결연한 의지를 갖고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 아세안 중심성 및 결속과 함께, 아세안이 주도하는 지역 구조에 대한 지지를 전적으로 재확인한다. 우리는 ‘인도-태평양에 대한 아세안의 관점’의 탄탄한 이행과 주류화를 지원하기 위해 아세안 파트너들과 긴밀히 협력할 것을 약속한다. 우리는 메콩강 유역의 지속가능한 에너지를 지원하고 수자원 안보 및 기후 회복력을 증진하기 위해 공동으로 노력하고 있다. 우리는 또한 태평양도서국들에 대한 우리의 지지를 재확인하며, 개별 국가 및 태평양 지역을 강화하는 ‘태평양 방식’에 부합하고, 투명하고 효과적인 방식으로 태평양 지역과 진정한 파트너십 아래 협력해 나가고자 한다. 우리는 사이버안보 및 건전한 금융질서 분야에서 역량 구축 노력과 새로이 출범한 한미일 해양안보협력 프레임워크 등을 통해 아세안과 태평양도서국 대상 지역 역량 강화 노력들이 상호 보완적이며, 우리의 소중한 파트너 국가들에게 최대한 이로울 수 있도록 동 역량 강화 노력들을 조율해 나갈 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 역내 평화와 번영을 약화시키는 규칙 기반 국제질서에 부합하지 않는 행동에 대한 우려를 공유한다. 최근 우리가 목격한 남중국해에서의 중화인민공화국에 의한 불법적 해상 영유권 주장을 뒷받침하는 위험하고 공격적인 행동과 관련하여, 우리는 각국이 대외 발표한 입장을 상기하며 인도-태평양 수역에서의 어떤 일방적 현상변경 시도에도 강하게 반대한다. 특히, 우리는 매립지역의 군사화, 해안경비대 및 해상 민병대 선박의 위험한 활용, 강압적인 행동에 단호히 반대한다. 아울러, 우리는 불법?비신고?비규제 조업을 우려한다. 우리는 유엔해양법협약에 반영된 항행과 상공비행의 자유를 포함하여 국제법에 대한 우리의 확고한 의지를 재확인한다. 2016년 7월의 남중국해 중재재판소 판결은 절차 당사국 간 해양 분쟁의 평화적 해결을 위한 법적 토대를 제시한다. 우리는 국제 사회의 안보와 번영에 필수 요소로서 대만해협에서의 평화와 안정 유지의 중요성을 재확인한다. 우리의 대만에 대한 기본 입장은 변함이 없으며, 양안 문제의 평화적 해결을 촉구한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러, 우리는 관련 유엔 안보리 결의에 따른 북한의 완전한 비핵화를 위한 공약을 재확인하며, 북한이 핵ㆍ미사일 프로그램을 포기할 것을 촉구한다. 우리는 모든 유엔 회원국이 모든 관련 유엔 안보리 결의를 완전히 이행할 것을 촉구한다. 우리는 한반도 그리고 그 너머의 평화와 안보에 중대한 위협을 야기하는 다수의 대륙간탄도미사일(ICBM) 발사를 포함한 북한의 전례 없는 횟수의 탄도미사일 발사와 재래식 군사 행동을 강력히 규탄한다. 우리는 불법적인 대량살상무기 및 탄도미사일 프로그램의 자금원으로 사용되는 북한의 불법 사이버 활동에 대해 우려를 표명한다. 우리는 북한의 사이버 위협에 대응하고 사이버 활동을 통한 제재 회피를 차단하기 위해 국제 사회와의 공조를 포함, 3국간 협력을 추진해 나가고자 3자 실무그룹 신설을 발표한다. 한미일은 북한과의 전제조건 없는 대화를 재개한다는 입장을 지속 견지한다. 우리는 북한내 인권 증진을 위해 협력을 강화할 것이며, 납북자, 억류자 및 미송환 국군포로 문제의 즉각적 해결을 위한 공동의 의지를 재확인한다. 우리는 대한민국의 담대한 구상의 목표에 대한 지지를 표명하며, 자유롭고 평화로운 통일 한반도를 지지한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 대한민국과 일본에 대한 미국의 확장억제 공약이 철통같으며, 모든 범주의 미국의 역량으로 뒷받침되고 있음을 분명히 재확인한다. 오늘 우리 3국은 우리의 조율된 역량과 협력을 증진하기 위하여 3자 훈련을 연 단위로, 훈련 명칭을 부여하여, 다영역에서 정례 실시하고자 함을 발표한다. 우리 3국은 고도화되는 북한의 핵?미사일 위협을 더욱 효과적으로 억제하고 대응하는 우리의 역량을 보여주기 위해 8월 중순 미사일 경보정보 실시간 공유를 위한 해상 탄도미사일방어 경보 점검을 실시하였다. 우리는 2022년 11월 프놈펜 성명상 공약을 이행하기 위해 2023년 말까지 북한 미사일 경보정보가 실시간으로 공유되도록 하고자 하며, 미사일 경보정보 실시간 공유에 필요한 우리의 기술적 역량을 시험하기 위해 초기 조치들을 시행하여 왔다. 우리는 북핵?미사일 위협에 대응하기 위해 증강된 탄도미사일 방어 협력을 추진할 것이다. 우리는 핵무기 없는 세계 달성이 국제 사회의 공통의 목표라는 점을 재확인하며, 우리는 핵무기가 다시는 사용되지 않도록 계속해서 모든 노력을 기울여 나갈 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 안보 파트너십을 심화하는 동시에 각 국가가 가진 고유한 역량을 활용하여 경제 안보와 기술 분야에서 굳건한 협력을 구축하는 데에도 계속 초점을 둘 것이다. 프놈펜 성명 상 우리의 약속을 이행하는 차원에서 우리의 국가안보팀들은 공동의 목표를 진전시키기 위해 한미일 경제안보대화로 두 차례 만났다. 우리는 현재 특히 반도체와 배터리를 포함한 공급망 회복력, 기술 안보 및 표준, 청정에너지 및 에너지 안보, 바이오기술, 핵심광물, 제약, 인공지능(AI), 양자컴퓨팅, 과학 연구에 있어 3국간 협력하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞으로 우리 국가들은 정보공유를 확대하고 잠재적인 국제 공급망 교란에 대한 정책 공조를 제고하며 경제적 강압에 맞서고 이를 극복하는 데 더 잘 대비해나가기 위해 공급망 조기경보시스템 시범사업을 출범코자 긴밀히 협력해 나갈 것이다. 우리는 개발도상국들이 청정에너지 제품의 공급망 내에서 보다 큰 역할을 수행할 수 있도록 회복력 있고 포용적인 공급망 강화 파트너십(RISE)을 계속해서 발전시켜 나갈 것이다. 또한 우리는 우리가 개발한 첨단 기술이 해외로 불법 유출되거나 탈취되지 않도록 기술 보호 조치에 대한 협력을 강화할 것이다. 이를 위해, 미국 혁신기술타격대 그리고 일본 및 대한민국의 상응 기관 간 첫 교류를 실시하여 집행기관 간 정보 공유와 공조를 강화할 것이다. 우리는 또한 국제 평화와 안보를 잠재적으로 위협할 수 있는 군사 또는 이중용도 역량에 우리 기술이 전용되는 것을 방지하기 위해 수출통제에 대한 3국 협력을 지속 강화할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기술 보호 조치에 대한 협력과 동시에, 우리는 3국 국립연구소 간 새로운 협력을 추진하고 특히 과학, 기술, 공학 및 수학(STEM) 분야에서 3국 간 공동 연구·개발 및 인력 교류 확대하는 등을 통해 연합되고 공동의 과학·기술 혁신을 강화할 것이다. 이에 더해 우리는 개방형 무선접속망(RAN)과 관련된 3국 간 협력을 확대하고, 특히 우주 영역에서의 위협, 국가 우주 전략, 우주의 책임 있는 이용 등을 포함한 우주 안보 협력에 관한 3국 간 대화를 한층 더 증진하고자 노력할 것이다. 우리는 전환적 기술로서 AI의 중대한 역할을 인정한다. 우리가 공유하는 민주주의 가치에 합치하며, 프론티어 AI 시스템에 대한 국제적 논의의 기초로서 AI 국제 거버넌스 형성 및 안전성, 보안성, 신뢰성을 갖춘 AI 보장을 지원하기 위한 우리 각자의 노력을 확인한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 경제적 참여를 막는 장벽을 제거하고, 여성과 소외계층을 포함하여 우리의 모든 국민들이 성공할 수 있는 다양하고, 접근 가능하며, 포용적인 경제를 구축해 나가기 위해 계속해서 매진하고 있다. 우리는 청년과 학생들을 포함한 3국 간 인적 유대를 더욱 강화하기 위해 노력해 나갈 것이다. 우리는 인도-태평양 경제 프레임워크(IPEF) 협상의 성공적인 타결을 향한 협력을 지속해 나갈 것이며, 윤석열 대통령과 기시다 총리는 올해 미국의 아시아태평양경제협력체(APEC) 의장국 수임을 환영한다. 윤석열 대통령과 바이든 대통령은 국제 사회가 직면한 도전에 대응하기 위해 히로시마 G7 정상회의에서 일본이 보여준 강력하고 원칙 있는 리더십을 평가한다. 우리는 함께 청정에너지 전환을 가속화하고, 개발금융기관 간 3자 협력과 글로벌 인프라·투자 파트너십(PGII) 등을 통해 양질의 인프라와 회복력 있는 공급망을 위한 자금을 조달하며, 지속가능한 경제 성장과 금융 안정, 그리고 질서 있고 잘 작동하는 금융시장을 촉진해 나가기로 약속한다. 우리는 다자개발은행들이 공동의 지구적 도전 과제에 보다 기민하게 대응할 수 있도록 진화시키기 위한 야심찬 의제를 지속해 나갈 것이다. 정상들은 다가오는 양허성 프레임워크에 맞추어 글로벌 도전 과제들에 대응함으로써 세계은행그룹의 새로운 양허성 재원과 빈곤퇴치 여력을 마련하고, 위기 대응을 포함하여 최빈국들을 위한 재원 확대를 모색하기로 약속한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 우크라이나에 대한 지원에 있어 단합한다. 우리는 국제질서의 근간을 뒤흔든 러시아의 우크라이나에 대한 정당화될 수 없고 잔혹한 침략 전쟁에 대항하여 우크라이나와 함께 한다는 우리의 의지를 재확인한다. 우리는 계속해서 우크라이나를 지원하고 러시아에 대해 조율된 강력한 제재를 부과할 것이다. 우리는 러시아 에너지에 대한 의존도 경감을 가속화해 나갈 것이다. 우리가 이 재앙과도 같은 침략전쟁으로부터 얻을 오랫동안 지속될 교훈은 영토보전, 주권, 분쟁의 평화적 해결 원칙을 수호하고자 하는 국제 사회의 변함없는 의지여야 한다고 믿는다. 우리는 어디에서든 이러한 기본적인 원칙들이 거부된다면 우리 지역에 대해서도 위협을 의미한다는 견해를 재확인한다. 우리는 이러한 언어도단의 행위가 다시는 자행되지 않도록 해야 한다는 우리의 의지에 있어 단결한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 미래를 위한 공동의 의지와 낙관을 갖고 캠프 데이비드를 떠난다. 우리 앞에 놓여진 기회는 주어진 것이 아니라, 우리가 그 기회를 붙잡은 것이다. 한미일 국민과 인도-태평양 지역 국민들에게 평화롭고 번영하는 미래를 가져다주기 위해서는 우리가 보다 자주 연대해야 한다는 것은 우리 각자가 치열하게 지켜온 의지의 산물이다. 오늘, 우리는 한미일 관계의 새로운 장이 시작되었음을 선언한다. 우리는 비전을 공유하고, 우리 시대의 가장 어려운 도전 앞에 흔들림 없으며, 무엇보다도 한미일이 지금 그리고 앞으로 그러한 도전들에 함께 대처해 나갈 수 있다는 믿음을 함께 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메릴랜드=정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 08월 19일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580077&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580077&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-18T20:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081905310837812_1692390668_0018580077.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;8월 19일 토요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 25.0도, 인천 24.0도, 수원 24.0도, 춘천 24.0도, 강릉 23.0도, 청주 24.0도, 대전 24.0도, 전주 24.0도, 광주 24.0도, 대구 24.0도, 부산 25.0도, 제주 25.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 32.0도, 인천 31.0도, 수원 32.0도, 춘천 33.0도, 강릉 30.0도, 청주 32.0도, 대전 33.0도, 전주 32.0도, 광주 33.0도, 대구 31.0도, 부산 31.0도, 제주 31.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 서울·경기·충남·전남 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 호우특보가 발효중입니다. 출근길 빗길 운전에 유의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 08월 19일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580077&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580077&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-18T20:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081905310837812_1692390668_0018580077.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;8월 19일 토요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 25.0도, 인천 24.0도, 수원 24.0도, 춘천 24.0도, 강릉 23.0도, 청주 24.0도, 대전 24.0도, 전주 24.0도, 광주 24.0도, 대구 24.0도, 부산 25.0도, 제주 25.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 32.0도, 인천 31.0도, 수원 32.0도, 춘천 33.0도, 강릉 30.0도, 청주 32.0도, 대전 33.0도, 전주 32.0도, 광주 33.0도, 대구 31.0도, 부산 31.0도, 제주 31.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 서울·경기·충남·전남 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 호우특보가 발효중입니다. 출근길 빗길 운전에 유의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “미증유 복합위기 대응 한·미·일 협력 새로운 장 열어”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580093&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580093&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-18T20:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081905393737815_1692391177_0018580093.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 18일(현지시간) “오늘 우리 세 정상은 처음으로 한·미·일 단독 정상회의를 갖고 한·미·일 협력의 새로운 장을 열었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 미국 메릴랜드주 캠프데이비드에서 한·미·일 정상회의 직후 열린 공동기자회견에서 “오늘날 미증유의 복합위기에 대응하기 위해서는 한·미·일 3국의 강력한 연대가 어느 때보다 중요하다”며 이같이 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 그러면서 “이제 캠프데이비드는 한·미·일 3국이 자유, 인권, 법치의 공동가치를 바탕으로 규범 기반의 국제질서를 증진하고, 역내 안보와 번영을 위해 중심적 역할을 수행할 것을 천명한 역사적 장소로 기억될 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 3국 정상이 채택한 세 건의 문건, ‘캠프데이비드 원칙’과 ‘캠프데이비드 정신’, ‘한·미·일 협의에 대한 공약’을 언급하며 그 의미를 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “우선 우리는 한·미·일 협력의 안정적인 발전을 위해 다양한 수준과 분야에서 3국 협력의 제도적 기반을 구축했다”며 “한·미·일 정상회의 정례화와 함께, 3국의 외교장관, 국방장관, 국가안보보좌관을 포함한 각 급의 인사들이 각 분야에서 만나 3국 협력 방안을 긴밀하게 조율해 나가기로 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “특히 우리 세 정상은 3국 공동의 이해를 위협하는 역내 긴급한 현안이 발생할 경우, 신속하게 협의하고 대응하지 위한 소통 채널을 수립하기로 했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 3국의 대북 공조와 관련해 “북한의 핵, 미사일 위협에 대응하기 위한 3국간 방어훈련의 중요성에 공감하고, 연간 계획에 따라 한·미·일 훈련을 실시하기로 합의했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 또 “3국은 인태전략 추진 과정에서 일방적인 힘에 의한 현상 변경에 반대하고, 주권존중, 영토보전, 분쟁의 평화적 해결과 같은 규범에 기반한 국제질서를 수호하기 위한 협력을 한층 더 강화해 나가기로 했다”고 강조했다. 이는 캠프데이비드 원칙 문건에 담긴 내용으로, 중국을 겨냥한 발언으로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 일본의 후쿠시마 원전 오염수 방류 문제와 관련한 질문에 “3국 국민과 모든 인류의 건강과 안전이 최우선적으로 고려돼야 한다”며 “과학에 기반한 투명한 과정을 통해서 처리돼야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이어 “국제적으로 공신력 있는 국제원자력기구(IAEA)의 점검 결과를 신뢰하고 있다”며 “다만 IAEA의 점검과 계획대로 처리되는지는 일본과 한국을 포함해 국제사회에서 책임있는, 투명한 점검이 필요하다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 이날 한·미·일 정상회의와 한·일 양자 회담에서는 후쿠시마 오염수와 관련한 문제는 의제로 논의되지 않은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메릴랜드=정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “미증유 복합위기 대응 한·미·일 협력 새로운 장 열어”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580093&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580093&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-18T20:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081905393737815_1692391177_0018580093.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 18일(현지시간) “오늘 우리 세 정상은 처음으로 한·미·일 단독 정상회의를 갖고 한·미·일 협력의 새로운 장을 열었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 미국 메릴랜드주 캠프데이비드에서 한·미·일 정상회의 직후 열린 공동기자회견에서 “오늘날 미증유의 복합위기에 대응하기 위해서는 한·미·일 3국의 강력한 연대가 어느 때보다 중요하다”며 이같이 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 그러면서 “이제 캠프데이비드는 한·미·일 3국이 자유, 인권, 법치의 공동가치를 바탕으로 규범 기반의 국제질서를 증진하고, 역내 안보와 번영을 위해 중심적 역할을 수행할 것을 천명한 역사적 장소로 기억될 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 3국 정상이 채택한 세 건의 문건, ‘캠프데이비드 원칙’과 ‘캠프데이비드 정신’, ‘한·미·일 협의에 대한 공약’을 언급하며 그 의미를 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “우선 우리는 한·미·일 협력의 안정적인 발전을 위해 다양한 수준과 분야에서 3국 협력의 제도적 기반을 구축했다”며 “한·미·일 정상회의 정례화와 함께, 3국의 외교장관, 국방장관, 국가안보보좌관을 포함한 각 급의 인사들이 각 분야에서 만나 3국 협력 방안을 긴밀하게 조율해 나가기로 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “특히 우리 세 정상은 3국 공동의 이해를 위협하는 역내 긴급한 현안이 발생할 경우, 신속하게 협의하고 대응하지 위한 소통 채널을 수립하기로 했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 3국의 대북 공조와 관련해 “북한의 핵, 미사일 위협에 대응하기 위한 3국간 방어훈련의 중요성에 공감하고, 연간 계획에 따라 한·미·일 훈련을 실시하기로 합의했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 또 “3국은 인태전략 추진 과정에서 일방적인 힘에 의한 현상 변경에 반대하고, 주권존중, 영토보전, 분쟁의 평화적 해결과 같은 규범에 기반한 국제질서를 수호하기 위한 협력을 한층 더 강화해 나가기로 했다”고 강조했다. 이는 캠프데이비드 원칙 문건에 담긴 내용으로, 중국을 겨냥한 발언으로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 일본의 후쿠시마 원전 오염수 방류 문제와 관련한 질문에 “3국 국민과 모든 인류의 건강과 안전이 최우선적으로 고려돼야 한다”며 “과학에 기반한 투명한 과정을 통해서 처리돼야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이어 “국제적으로 공신력 있는 국제원자력기구(IAEA)의 점검 결과를 신뢰하고 있다”며 “다만 IAEA의 점검과 계획대로 처리되는지는 일본과 한국을 포함해 국제사회에서 책임있는, 투명한 점검이 필요하다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 이날 한·미·일 정상회의와 한·일 양자 회담에서는 후쿠시마 오염수와 관련한 문제는 의제로 논의되지 않은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메릴랜드=정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최소 5000억원 보조금 삭감…복지·국토·고용 등 부정수급 많은 부처 칼바람</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018575921&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018575921&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-18T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023060415364648007_1685860606_0018575921.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 내년 민간단체 보조금 예산을 최소 5000억원 감축할 예정이다. 보건복지부, 국토교통부, 고용노동부 등 부정수급이 다수 적발된 부처의 보조금 예산이 구조조정 될 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국고보조금은 국가가 지방자치단체와 민간이 수행하는 사업을 지원하기 위해 경비 일부를 지원하는 제도다. 기초연금, 아동수당, 의료급여, 에너지 바우처 등이 대표적인 국고보조금이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기획재정부는 3년의 존속기간이 만료되는 보조사업을 사업의 타당성(80점)과 관리의 적정성(20점)으로 평가한다. 정량 점수가 85점에 미치지 못하면 지출 구조조정 대상으로 분류한다. 구조조정 대상으로 분류되지 않아도 사업방식 변경 등을 통한 효율화가 이뤄진다. 보조금 지급 사업에서 직접 지원 사업으로 전환하거나 보조금 지급 비율을 조정하는 식이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;19일 기재부에 따르면 올해는 278개 보조금 사업이 평가대상에 올랐다. 이 중 176개 사업을 구조조정을 할 예정이다. 11개 보조금 사업은 즉시 폐지된다. 단계적으로 폐지되는 사업도 22개다. 42개 사업은 10% 이상의 예산 감축이 이뤄진다. 102개 보조금은 사업방식 변경이 예정돼있다. 기획재정부는 이같은 내용을 ‘2023년 보조사업 연장평가안’에 담았다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2022082907172118866_1661725041_0018575921.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국고보조금 예산은 2018년 66조9000억원에서 지난해 102조3000억원으로 급증했다. 정부는 이같은 증가분 중 일부는 부정수급에서 비롯됐다고 보고 민간단체 보조금 사업 예산 삭감을 최우선 순위에 뒀다. &lt;span&gt;윤석열 대통령은 지난 6월 국가재정전략회의에서 “국고보조금은 예산 낭비가 없도록 관리를 강화하라”고 지시하기도 했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;보건복지부 국토교통부 고용노동부 여성가족부 산업통상자원부 등 보조금 부정수급의 대부분을 차지한 부처의 보조금 삭감이 유력하다. 5개 부처의 부정수급은 전체의 97.8%를 차지했다. 대표적으로 요양병원 운영자가 허위 진료 기록을 작성해 요양급여를 수급하거나 이혼한 배우자에게 양육비를 받았으나 이를 숨기고 한부모 가족 지원금을 수급한 사례 등이 적발됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 5개 부처의 민간단체 보조금 삭감이 전망된다. 대통령실은 지난 6월 민간단체 보조금 규모의 30%인 5000억원을 감축 목표로 제시했다. 최근 3년간 국고보조금 6조8000억원 중 1조1000억원 규모 사업에서 부정·비리가 적발된 만큼 과감한 칼질이 필요하다는 것이다. 기재부 고위 관계자는 “관성적으로 주어지던 수천만 원, 수억 단위의 보조금 사업을 면밀히 들여다보고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=권민지 기자 10000g@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최소 5000억원 보조금 삭감…복지·국토·고용 등 부정수급 많은 부처 칼바람</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018575921&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018575921&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-18T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023060415364648007_1685860606_0018575921.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 내년 민간단체 보조금 예산을 최소 5000억원 감축할 예정이다. 보건복지부, 국토교통부, 고용노동부 등 부정수급이 다수 적발된 부처의 보조금 예산이 구조조정 될 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국고보조금은 국가가 지방자치단체와 민간이 수행하는 사업을 지원하기 위해 경비 일부를 지원하는 제도다. 기초연금, 아동수당, 의료급여, 에너지 바우처 등이 대표적인 국고보조금이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기획재정부는 3년의 존속기간이 만료되는 보조사업을 사업의 타당성(80점)과 관리의 적정성(20점)으로 평가한다. 정량 점수가 85점에 미치지 못하면 지출 구조조정 대상으로 분류한다. 구조조정 대상으로 분류되지 않아도 사업방식 변경 등을 통한 효율화가 이뤄진다. 보조금 지급 사업에서 직접 지원 사업으로 전환하거나 보조금 지급 비율을 조정하는 식이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;19일 기재부에 따르면 올해는 278개 보조금 사업이 평가대상에 올랐다. 이 중 176개 사업을 구조조정을 할 예정이다. 11개 보조금 사업은 즉시 폐지된다. 단계적으로 폐지되는 사업도 22개다. 42개 사업은 10% 이상의 예산 감축이 이뤄진다. 102개 보조금은 사업방식 변경이 예정돼있다. 기획재정부는 이같은 내용을 ‘2023년 보조사업 연장평가안’에 담았다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2022082907172118866_1661725041_0018575921.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국고보조금 예산은 2018년 66조9000억원에서 지난해 102조3000억원으로 급증했다. 정부는 이같은 증가분 중 일부는 부정수급에서 비롯됐다고 보고 민간단체 보조금 사업 예산 삭감을 최우선 순위에 뒀다. &lt;span&gt;윤석열 대통령은 지난 6월 국가재정전략회의에서 “국고보조금은 예산 낭비가 없도록 관리를 강화하라”고 지시하기도 했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;보건복지부 국토교통부 고용노동부 여성가족부 산업통상자원부 등 보조금 부정수급의 대부분을 차지한 부처의 보조금 삭감이 유력하다. 5개 부처의 부정수급은 전체의 97.8%를 차지했다. 대표적으로 요양병원 운영자가 허위 진료 기록을 작성해 요양급여를 수급하거나 이혼한 배우자에게 양육비를 받았으나 이를 숨기고 한부모 가족 지원금을 수급한 사례 등이 적발됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 5개 부처의 민간단체 보조금 삭감이 전망된다. 대통령실은 지난 6월 민간단체 보조금 규모의 30%인 5000억원을 감축 목표로 제시했다. 최근 3년간 국고보조금 6조8000억원 중 1조1000억원 규모 사업에서 부정·비리가 적발된 만큼 과감한 칼질이 필요하다는 것이다. 기재부 고위 관계자는 “관성적으로 주어지던 수천만 원, 수억 단위의 보조금 사업을 면밀히 들여다보고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=권민지 기자 10000g@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>골프는 복음전도의 황금어장…창세기부터 요한계시록까지 ‘바이블 골프코스’ 구상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580157&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580157&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2023-08-18T21:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081118194631200_1691745586_0018580157.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;골프 싱글은 아마추어 골퍼들의 로망이다. 이를 위해 돈과 시간 투자를 마다하지 않는다. 하지만 싱글에 이르는 길은 멀고 험난하다. 드라이버 샷이 안정적인가 싶으면 아이언샷이 흔들리고, 아이언과 드라이버가 잘 맞나 싶으면 어프로치와 퍼팅이 난조를 보인다. 그래서 골프는 영원한 인생의 숙제가 된다. 많은 이들의 망가진 골프 인생을 부활시키고 나아가 골프 영성으로 예수님의 부활 복음까지 전하는 이가 있다. 주인공은 이종화 삼손골프사관학교 원장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081118214831201_1691745709_0018580157.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 3일 충남 태안군 남면 삼손골프사관학교에서 만난 이종화 원장은 “골프가 잘 안 되는 이유는 골퍼들이 볼을 안 보고 치기 때문”이라고 단언했다. 그래서 이 원장이 개발한 것이 ‘보고 치는 골프’ 메커니즘이다.&lt;br&gt;“어느날 거울을 보며 골프 연습을 하는데 하나님이 제게 ‘볼을 보고 치라’고 하셨어요. 그러면서 ‘하나님이 손수 만드신 모든 것을 보시니, 보시기에 참 좋았다’(창 1:31)는 성경 말씀이 떠올랐죠.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081118222831202_1691745748_0018580157.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘보고 치는 골프’의 원리는 간단하다. 어드레스부터 피니시까지 타격하려는 볼에 항상 시선이 머물러야 한다는 것이다. 로리 매킬로이 등 유명한 프로골프 선수들의 샷 사진을 보면 스윙이 끝나는 순간까지 시선은 항상 공이 놓였던 자리를 응시하고 있다고 이 원장은 설명했다. 흔히 골퍼들은 자신이 친 공이 어디로 날아가는지 보려는 조바심 때문에 보고 치는 골프가 되지 않는다는 것이다. 그래서 골프의 본질은 보고 치는 것이고, 이 기술 하나만 터득하면 골프가 살아난다는 게 이 원장의 지론이다. 이 원장은 “예수님이 구원의 보증으로 우리를 위해 십자가에서 죽으시고 부활하셨듯이 골프가 부활하려면 자신이 먼저 죽어야 한다”며 “기존의 사적인 견해를 내려놔야 부활할 수 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081118230231204_1691745783_0018580157.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 원장이 골프사관학교를 만든 이유는 세상의 온갖 스트레스에 찌든 이들이 골프를 통해 스트레스를 날려보내고자 하지만 마음먹은 대로 골프가 잘 안 되면 오히려 극심한 스트레스와 압박감에 시달리고, 인간관계에서도 자신감을 잃는 경우를 자주 목격했기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“요한복음 11장에 나사로가 죽어 무덤에 장사된 지 나흘만에 예수님께서 그를 살리시는 장면이 나옵니다. 수족을 베로 동인 채 무덤에서 걸어나오는 나사로를 향해 예수님은 ‘풀어 놓아 다니게 하라’고 말씀하셨습니다. 즉 나사로를 얽어맨 ‘베’는 성경적으로 율법을 뜻하지만 이를 골프에 적용해 보면 우리가 잘못 배워, 잘못 알고 있는 골프에 관한 온갖 고정 관념과 잘못된 습관이라고 해석할 수 있습니다. 골프에 관해 잘못 주입된 지식, 스윙 습관들이 골퍼들의 자유를 얽어매는 ‘나사로의 베’가 되어 골프가 어려운 운동인 것처럼 잘못 인식되어 왔습니다.&lt;span&gt; 이들을 골프에서 자유롭게 하고 싶었고, 골프를 통해 행복을 얻게 하고 싶었습니다.”&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081118240331205_1691745843_0018580157.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼손골프사관학교는 골프로 좌절한 이들에게 올바른 눈을 뜨게 하고, 쉽고 편하고 즐겁게 골프를 잘 치는 기술을 습득하게 해 영육간의 치유와 힐링을 경험하게 하자는 취지에서 탄생했다. 그런데 왜 ‘삼손’일까 궁금했다.&lt;br&gt;“삼손은 초자연적 능력을 가진 이스라엘 마지막 판관이자 전설적인 영웅이었는데 들릴라의 유혹에 빠져 힘을 잃게 되죠. 삼손은 하나님께 한번만 기회를 달라고 간절히 기도합니다. 그래서 하나님의 자비로 힘을 되찾은 삼손처럼 골프 인생도 부활하리라는 기대감을 담아 명명했습니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼손골프사관학교는 모든 참여자를 ‘생도’로 호칭하며 골프를 대하는 바른 마음가짐 예절 상대방에 대한 배려 등 심성교육과 보고 치는 기술, 힘빼는 기술 등 실기 교육을 함께 가르친다. 이 원장은 한국 골퍼들이 필드에서 고전하는 이유 중 하나가 잔디가 아닌 골프연습장과 스크린골프장에서 주로 골프를 치기 때문이라고 지적했다. 그래서 삼손골프사관학교는 수 만평의 천연 잔디 구장에서 이 원장의 직접 지도를 받아가며 하루 1000개 이상의 공을 치며 훈련한다.&lt;br&gt;“어드레스(address)는 준비자세를 말하는 골프 용어인데 ‘주소’를 의미하기도 하죠. 영혼의 주소는 하늘나라이고, 육체의 주소는 잔디 밭이라고 생각합니다. 잔디 밭에서 골프를 쳐야 자연스러운 플레이를 할 수 있습니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081818102437667_1692349824_0018580157.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지역 교회를 섬기고 있는 이 원장은 독실한 기독교 신앙을 바탕으로 훈련과정마다 생도들에게 다양한 성경적 비유와 가르침을 통해 영성을 주입하는데 주력한다. 다양한 종교적 배경을 지닌 생도들이 처음에는 어색해 하다가도 훈련 과정을 거치면서 ‘아멘!’하며 호응하는 영적 교감을 이끌어 내는 이 원장의 탁월한 리더십이 돋보인다. 골프사관학교는 입문 과정인 ‘오픈반’, 성숙 과정인 ‘업반’ ‘싱글반’ ‘프로반’ 등 다양한 수준의 커리큘럼을 운영하고 있으며 지금까지 사회 각계 각층에서 약 2만명의 생도들을 배출했다. 과정을 이수한 생도들에게는 ‘수료증’이 수여된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 원장이 구상하는 골프 사역 비전은 크게 두가지다. 하나는 골프가 더 이상 사치스런 운동이 아닌 누구든지 평생 즐길 수 있는 국민생활체육이 되게 함으로써 많은 이들이 건강하고 행복하게 살아가도록 하는 것이다.&lt;br&gt;“한 번 라운딩에 6~7시간을 긴밀하게 함께하는 스포츠는 골프가 유일합니다. 남녀노소가 한데 어울릴 수 있는 유일한 스포츠도 골프밖에 없죠. 복음으로 무장한 크리스천들이 눈 앞에 펼쳐지고 있는 전도의 황금어장을 놓치지 말아야 합니다. 그러기 위해서는 골프를 제대로 배워서 잘 쳐야 하고, 골프를 금기시 하거나 숨어서 하는 운동이라는 고정관념을 허물어야 합니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 원장은 골프가 남녀노소 누구나 행복을 누리면서 건강을 지킬 수 있는, ‘신이 주신 최고의 스포츠’라고 골프예찬론을 폈다. 미국프로골프 투어인 PGA 창설자 존 워너 메이커(John Warner Maker)도 독실한 하나님의 사람이었고 평생을 주일학교 교사로 봉사한 헌신적이고 역동적인 사역자였다. 그의 건강 관리 비결은 골프였다고 이 원장은 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;골프는 심판이 따로 없고 자기 양심이 심판자이며 날씨 등 하나님의 섭리가 작용하는 영역이라고 이 원장은 강조했다. 아울러 골프에 대한 죄책감 같은 인식으로 인해 음성적으로 라운딩 하고 있는 교계 지도자들을 대상으로 ‘크리스천 반’을 따로 운영해볼 계획이다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081118290831207_1691746148_0018580157.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 다른 비전은 골프를 기독교 최고의 문화콘텐츠로 자리잡게 해 부활 전도의 수단으로 활용하는 것이다. 이 원장은 골프가 젊은 세대들을 교회로 인도하는데도 유용한 수단이 될 수 있다고 봤다.&lt;br&gt;“과거 테니스가 귀족 스포츠였지만 이제는 대중 스포츠가 된 것처럼 향후 골프도 대중 스포츠가 될 것입니다. 스크린 골프의 활성화로 2~3만원 대에 골프를 즐길 수 있는 시대가 열렸듯이 향후 필드에서도 비용이 외국 수준으로 낮아질 것입니다. 1천만 노령인구, 시니어들이 골프를 통해 건강과 체력을 관리하고 교류의 폭을 넓힐 수 있다고 믿습니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 원장은 700만 골퍼시대에 크리스천 리더들이 골프를 통한 복음화 역군들이 되도록 기도하며 준비하고 있다. 이를 위해 ‘목회자 반’ ‘장로반’ ‘권사반’ ‘일반 신도반’ 등 다양한 과정을 개설하고자 한다. 이 원장은 “교회안에서만 예배를 할게 아니라 불신자들도 찾는 골프장에서 구역예배를 할 수 있기를 소망한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해외에서도 태국 북부 후아인 지역의 골프코스에서 해외전지 훈련을 진행하고 있다. 이 지역은 1년 내내 기온이 17~28도를 유지하고 있어 예로부터 태국 왕실의 별장지로 유명하다. 특히 유럽과 소아시아의 많은 관광객들이 휴가차 이 곳을 즐겨 찾고 있어 관광객들에게 골프와 영성을 가르치는 복음의 전진기지로 삼고자 기도하고 있다. 사도바울이 마게도냐의 환상을 따라 유럽복음의 시대를 열었다면, 우리 시대의 크리스천들은 사도바울이 남겨둔 소아시아 지역에 복음의 새 역사를 일구어낼 사명을 부여 받았다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“골프는 최고의 기독교 문화 콘텐츠가 될 수 있습니다. 지위고하를 막론하고 소통이 가능한 스포츠이기 때문에 복음으로 무장한 크리스천 골퍼들이 소아시아 각 나라에 비즈니스 선교사로 진입해 지도자, 고위층, 위정자들을 골프의 검으로 중앙 돌파해 우상으로 가득찬 그들의 영혼을 하나님의 영성으로 변화시켜야 합니다. 고위층 중앙돌파만이 소아시아, 유럽 복음화의 핵심입니다.”&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081118293531208_1691746176_0018580157.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 원장은 지난 20년간 수만평에 달하는 임야를 손수 일구어 골프사관학교를 열었다. 많은 이들이 골프연습장이나 스크린골프장이 아닌 잔디밭에서 골프를 즐길 수 있도록 하기 위해서다. 이 원장은 골프타운을 짓는게 꿈이다. 요양병원에 가지 않고 골프타운에서 건강하게 여생을 보내도록 하자는 취지다. 그는 “앞으로 고령인구가 많아질텐데 이들이 건강한 노년을 보낼 수 있다면 국민건강보험 재정을 아낄 수 있고 미래세대의 부담을 줄일 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081118314431209_1691746304_0018580157.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;크리스천들이 골프를 잘 치게 되면 세상 사람들과 교제할 때 영적으로 주도할 수 있고 신뢰감을 높일 수 있다는 게 이 원장의 판단이다. 그는 창세기부터 요한계시록까지 성경 66권의 이름을 본 딴 66개 홀을 갖춘 ‘바이블 골프 코스’를 구상하고 있다. 성경 각 권의 메시지를 축약해 코스설계에 반영함으로써 골퍼들이 라운딩을 하면서 저절로 성경속으로 걸어 들어가는 영성 체험을 할 수 있게 하려는 것이다. 이와 함께 각종 기독교 세미나, 강연, 영성훈련, 셀 모임, 힐링 공간, 리조트, 숙박시설, 골프 교육 및 꿈나무 육성 시설을 갖춘 ‘복합 크리스천 골프타운’ 조성을 위해 간절히 기도하고 있다. 또 PGA, LPGA 등 국제적 대회를 유치해 전 세계에 바이블 코스가 생중계되고 코스에 얽힌 성경적 배경이 소개되는 장면을 상상해 보면 가슴이 뛴다고 이 원장은 매일 이렇게 기도한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; “크리스천들이 교회 울타리 신앙에만 안주하지 말고 일상 삶의 현장에서, 취미의 현장에서 수 많은 영혼들에게 그리스도의 향기를 전하고 복음을 전할 수 있는 역군이 되게 하시고, 특히 골프 실력을 겸비한 많은 크리스천들이 골프를 통해서 복음의 역군이 되게 하소서.”&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;태안=김재중 기자 jjkim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “日 후쿠시마 오염수, 투명하게 처리돼야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580239&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580239&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-18T21:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081906510137818_1692395461_0018580239.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 18일(현지시간) 일본 후쿠시마 원전 오염수 문제와 관련해 “과학에 기반한 투명한 과정을 통해서 처리돼야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 미국 워싱턴DC 인근 캠프 데이비드에서 열린 조 바이든 대통령, 기시다 후미오 일본 총리와 한미일 정상회의 후 공동기자회견에서 일본 정부의 처리 방침을 이해하느냐는 질문에 “3국 국민과 모든 인류의 건강과 안전이 최우선 고려돼야 한다”면서 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 ‘후쿠시마 오염수 문제는 오늘 회의에서 의제로 되지는 않았다”면서도 “후쿠시마 오염수가 어떤 영향을 미친다고 하면 태평양을 돌아 3국 국민뿐만 아니라 많은 국민에게 영향을 줄 수 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “국제적으로 공신력 있는 국제원자력기구(IAEA)의 점검 결과를 신뢰하고 있다”며 “다만 IAEA의 점검과 계획대로 처리되는지는 일본과 한국을 포함해 국제사회에서 책임 있는, 투명한 점검이 필요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 윤 대통령은 일본의 강제징용 문제에 대한 질문에는 “국민은 미래지향적 관점에서 한일관계 개선, 한미일 협력이 안보와 경제 발전에 중요하다는 데 대한 인식의 공감대가 있다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “(정부는) 1965년 한일협정 그 후 정부의 조치와 2012년 대법원에서 내려진 판결과의 간극을 조정할 수 있는 공탁방안을 시행했지만 반대 여론도 있다”며 “앞으로 저희가 더욱 노력해야 할 문제라고 생각한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 한미일 정상회의의 성과에 대해 “과거에는 개별 현안에 대해서 협력을 모색했다”며 “이번 3국 협력의 새로운 장은 안보, 경제, 과학기술, 그리고 글로벌사우스에 대한 개발 협력, 보건, 여성 이런 모든 문제에 대해서 3국이 긴밀하게 공조하는 포괄적인 협력의 장이라는 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “이러한 포괄적인 협력의 시대를 연 것은 지금의 복합위기와 도전의 시대가 3국의 역할과 기여에 의해서 모든 인류의 자유, 평화, 번영에 크게 기여할 수 있다는 자신감과 역량이 있다는 인식에 기초하고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한의 도발에 대해서는 “우리 3국의 협력 체계 중 가장 핵심적이고, 상징적인 분야가 바로 안보협력 분야”라며 “우리 3국에 대한 어떠한 도발과 공격도 3각 안보 체계라고 하는 결정체의 구조를 더욱 단단하게, 더욱 견고하게 만들 것”이라고 강조했다. 또 “정찰 자산을 통한 미사일 정보의 실시간 공유, 그리고 그에 대응하기 위한 체계적 훈련, 일시적 훈련이 아니라 계획에 의한 연례 정기적인 훈련 등이 북한의 미사일 도발에 대한 우리의 대응 방안”이라고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “日 후쿠시마 오염수, 투명하게 처리돼야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580239&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580239&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-18T21:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081906510137818_1692395461_0018580239.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 18일(현지시간) 일본 후쿠시마 원전 오염수 문제와 관련해 “과학에 기반한 투명한 과정을 통해서 처리돼야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 미국 워싱턴DC 인근 캠프 데이비드에서 열린 조 바이든 대통령, 기시다 후미오 일본 총리와 한미일 정상회의 후 공동기자회견에서 일본 정부의 처리 방침을 이해하느냐는 질문에 “3국 국민과 모든 인류의 건강과 안전이 최우선 고려돼야 한다”면서 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 ‘후쿠시마 오염수 문제는 오늘 회의에서 의제로 되지는 않았다”면서도 “후쿠시마 오염수가 어떤 영향을 미친다고 하면 태평양을 돌아 3국 국민뿐만 아니라 많은 국민에게 영향을 줄 수 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “국제적으로 공신력 있는 국제원자력기구(IAEA)의 점검 결과를 신뢰하고 있다”며 “다만 IAEA의 점검과 계획대로 처리되는지는 일본과 한국을 포함해 국제사회에서 책임 있는, 투명한 점검이 필요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 윤 대통령은 일본의 강제징용 문제에 대한 질문에는 “국민은 미래지향적 관점에서 한일관계 개선, 한미일 협력이 안보와 경제 발전에 중요하다는 데 대한 인식의 공감대가 있다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “(정부는) 1965년 한일협정 그 후 정부의 조치와 2012년 대법원에서 내려진 판결과의 간극을 조정할 수 있는 공탁방안을 시행했지만 반대 여론도 있다”며 “앞으로 저희가 더욱 노력해야 할 문제라고 생각한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 한미일 정상회의의 성과에 대해 “과거에는 개별 현안에 대해서 협력을 모색했다”며 “이번 3국 협력의 새로운 장은 안보, 경제, 과학기술, 그리고 글로벌사우스에 대한 개발 협력, 보건, 여성 이런 모든 문제에 대해서 3국이 긴밀하게 공조하는 포괄적인 협력의 장이라는 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “이러한 포괄적인 협력의 시대를 연 것은 지금의 복합위기와 도전의 시대가 3국의 역할과 기여에 의해서 모든 인류의 자유, 평화, 번영에 크게 기여할 수 있다는 자신감과 역량이 있다는 인식에 기초하고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한의 도발에 대해서는 “우리 3국의 협력 체계 중 가장 핵심적이고, 상징적인 분야가 바로 안보협력 분야”라며 “우리 3국에 대한 어떠한 도발과 공격도 3각 안보 체계라고 하는 결정체의 구조를 더욱 단단하게, 더욱 견고하게 만들 것”이라고 강조했다. 또 “정찰 자산을 통한 미사일 정보의 실시간 공유, 그리고 그에 대응하기 위한 체계적 훈련, 일시적 훈련이 아니라 계획에 의한 연례 정기적인 훈련 등이 북한의 미사일 도발에 대한 우리의 대응 방안”이라고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>버스에서 7년간 교복·치마 몰카 찍은 50대 징역형</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580251&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580251&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-18T21:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2021110114320986343_1635744729_0018580251.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;시내버스에서 교복 입은 학생과 치마 입은 여성의 신체를 7년간 162차례나 몰래 촬영한 50대 남성이 징역형을 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;19일 법조계에 따르면 춘천지법 원주지원 형사3단독 정지원 판사는 성폭력범죄의 처벌 등에 관한 특례법 위반(카메라 등 이용 촬영·반포) 혐의로 기소된 A씨(54)에게 징역 6개월에 집행유예 2년을 선고했다. 40시간의 성폭력 치료 강의 수강도 명령하고 압수된 휴대전화를 몰수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 2016년 10월부터 지난해 1월까지 무려 7년 동안 모두 162차례에 걸쳐 불법 촬영한 혐의로 기소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 주로 등굣길이나 출근길에 시내버스를 이용하는 학생과 여성 등을 상대로 범행을 저지른 것으로 조사됐다. 하루에 많을 때는 10여명 이상의 다리 등 신체를 몰래 촬영한 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 판사는 “불특정 다수의 피해자를 상대로 한 범행으로 죄질이 나쁘고 범행 횟수 및 피해자 수가 많아 죄책이 무겁다”며 “범행을 인정하고 반성하는 점 등을 고려해 형을 정했다”고 판시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1심 판결에 불복해 검찰이 양형 부당 등을 이유로 항소한 이 사건은 춘천지법에서 항소심이 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>버스에서 7년간 교복·치마 몰카 찍은 50대 징역형</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580251&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580251&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-18T21:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2021110114320986343_1635744729_0018580251.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;시내버스에서 교복 입은 학생과 치마 입은 여성의 신체를 7년간 162차례나 몰래 촬영한 50대 남성이 징역형을 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;19일 법조계에 따르면 춘천지법 원주지원 형사3단독 정지원 판사는 성폭력범죄의 처벌 등에 관한 특례법 위반(카메라 등 이용 촬영·반포) 혐의로 기소된 A씨(54)에게 징역 6개월에 집행유예 2년을 선고했다. 40시간의 성폭력 치료 강의 수강도 명령하고 압수된 휴대전화를 몰수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 2016년 10월부터 지난해 1월까지 무려 7년 동안 모두 162차례에 걸쳐 불법 촬영한 혐의로 기소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 주로 등굣길이나 출근길에 시내버스를 이용하는 학생과 여성 등을 상대로 범행을 저지른 것으로 조사됐다. 하루에 많을 때는 10여명 이상의 다리 등 신체를 몰래 촬영한 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 판사는 “불특정 다수의 피해자를 상대로 한 범행으로 죄질이 나쁘고 범행 횟수 및 피해자 수가 많아 죄책이 무겁다”며 “범행을 인정하고 반성하는 점 등을 고려해 형을 정했다”고 판시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1심 판결에 불복해 검찰이 양형 부당 등을 이유로 항소한 이 사건은 춘천지법에서 항소심이 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘노타이’ 차림으로 친근감 과시한 한·미·일 정상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580330&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580330&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-18T22:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081907292637820_1692397766_0018580330.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;18일(현지시간) 미국 메릴랜드주 캠프데이비드에 정상회의를 위해 모인 한·미·일 정상들의 드레스코드는 ‘노타이’였다. 3국 정상이 서로 격식을 차리지 않아도 될 만큼 친근하다는 점이 넥타이를 생략한 옷차림에서 확연히 부각됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 정상회의 호스트격인 조 바이든 미국 대통령은 캠프데이비드 내 롯지 로렐(Lodge laurel) 앞에서 윤석열 대통령과 기시다 후미오 일본 총리를 직접 맞이했다. 롯지 로렐은 캠프데이비드 내 공식 회의와 오·만찬이 열리는 곳으로 3개의 회의실과 부엌, 넓은 만찬 공간이 마련돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3국 정상은 모두 넥타이를 매지 않은 정장 차림이었다. 윤 대통령은 푸른색 정장에 하늘색 셔츠를 입었고, 바이든 대통령은 상·하의 색깔이 다른 캐주얼 정장에 스트라이프 셔츠를 착용했다. 기시다 총리는 검은 정장에 흰색 셔츠를 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 “웰컴”이라고 인사를 건네며 윤 대통령과 기시다 총리와 차례로 악수했고, 윤 대통령과 기시다 총리도 서로 악수했다. 바이든 대통령은 인사를 나누면서 윤 대통령과 기시다 총리 어깨에 손을 올리는 등 친근감을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3국 정상은 취재진 앞에서 ‘캠프데이비드’가 적힌 팻말을 배경으로 기념사진을 찍은 뒤 정상회의를 위해 롯지 로렐로 걸어 들어갔다. 외국 정상이 캠프데이비드를 방문한 것은 2015년 이후 8년 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 정상회의 모두발언에서 “3국 협력의 새 장을 기념하는 데 캠프데이비드에서의 만남보다 더 좋은 방법은 없다”고 말했다. 윤 대통령은 “지난 7월 (히로시마) 나토 정상회의 이후 한달여 만에 두 분을 뵙게 돼 아주 기쁘다”고 인사했다. 기시다 총리도 “3국 정상이 한번에 만나는 것이 새로운 역사를 만드는 것이라고 생각한다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오전 11시30분쯤부터 시작된 정상회의는 약 65분 뒤인 12시35분까지 이어졌다. 3국 정상은 정상회의 직후 공동기자회견을 통해 정상회의 결과를 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메릴랜드=정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘노타이’ 차림으로 친근감 과시한 한·미·일 정상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580330&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580330&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-18T22:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081907292637820_1692397766_0018580330.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;18일(현지시간) 미국 메릴랜드주 캠프데이비드에 정상회의를 위해 모인 한·미·일 정상들의 드레스코드는 ‘노타이’였다. 3국 정상이 서로 격식을 차리지 않아도 될 만큼 친근하다는 점이 넥타이를 생략한 옷차림에서 확연히 부각됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 정상회의 호스트격인 조 바이든 미국 대통령은 캠프데이비드 내 롯지 로렐(Lodge laurel) 앞에서 윤석열 대통령과 기시다 후미오 일본 총리를 직접 맞이했다. 롯지 로렐은 캠프데이비드 내 공식 회의와 오·만찬이 열리는 곳으로 3개의 회의실과 부엌, 넓은 만찬 공간이 마련돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3국 정상은 모두 넥타이를 매지 않은 정장 차림이었다. 윤 대통령은 푸른색 정장에 하늘색 셔츠를 입었고, 바이든 대통령은 상·하의 색깔이 다른 캐주얼 정장에 스트라이프 셔츠를 착용했다. 기시다 총리는 검은 정장에 흰색 셔츠를 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 “웰컴”이라고 인사를 건네며 윤 대통령과 기시다 총리와 차례로 악수했고, 윤 대통령과 기시다 총리도 서로 악수했다. 바이든 대통령은 인사를 나누면서 윤 대통령과 기시다 총리 어깨에 손을 올리는 등 친근감을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3국 정상은 취재진 앞에서 ‘캠프데이비드’가 적힌 팻말을 배경으로 기념사진을 찍은 뒤 정상회의를 위해 롯지 로렐로 걸어 들어갔다. 외국 정상이 캠프데이비드를 방문한 것은 2015년 이후 8년 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 정상회의 모두발언에서 “3국 협력의 새 장을 기념하는 데 캠프데이비드에서의 만남보다 더 좋은 방법은 없다”고 말했다. 윤 대통령은 “지난 7월 (히로시마) 나토 정상회의 이후 한달여 만에 두 분을 뵙게 돼 아주 기쁘다”고 인사했다. 기시다 총리도 “3국 정상이 한번에 만나는 것이 새로운 역사를 만드는 것이라고 생각한다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오전 11시30분쯤부터 시작된 정상회의는 약 65분 뒤인 12시35분까지 이어졌다. 3국 정상은 정상회의 직후 공동기자회견을 통해 정상회의 결과를 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메릴랜드=정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이다영이 폭로한 김연경 카톡 “나도 너 싫어도 참고 있다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580331&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580331&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-18T22:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081907390437822_1692398344_0018580331.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;학교폭력 의혹으로 사실상 국내 여자배구리그에서 쫓겨난 이재영·다영 쌍둥이 자매가 김연경(흥국생명)과 팀 내 불화를 겪었다고 주장하고 나섰다. 이다영은 과거 김연경과 나눈 카카오톡 대화 내용을 공개하며 추가 폭로도 예고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다영은 18일 인스타그램에 삭제된 이재영의 인터뷰 기사 캡처본을 공유하며 “오늘 모 매체에 게시되었던 ‘이재영 선수의 인터뷰 기사 2탄’이 15분여 만에 알 수 없는 이유로 삭제됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “하지만 진실을 알리고자 기사 내용을 올린다”며 “마지막에 기사 내용 중 언급된 내용의 증거 사진도 첨부했다. 앞으로 증거를 더 풀겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다영이 첨부한 증거 사진은 과거 자신이 김연경과 주고받은 카카오톡 대화 내용이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081907425637824_1692398576_0018580331.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;공개된 대화 내용을 보면 이다영은 김연경에게 “연경 언니 늦은 시간에 이런 연락 보내 정말 죄송하다. 제가 이렇게 연락 보내는 것도 싫겠지만 저 진짜 너무 힘들다. 하루하루 연습할 때마다 무서웠고 겁났다. 언니가 무시하고 싫어하는 거. 시합할 때나 연습할 때나 다들 다 아는데 너무 힘들었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “저한테는 언니가 너무 멋진 선배고, 언니랑 멋진 시즌하고 싶다”며 “제가 언니 불편하지 않게 거슬리지 않게 하려고 한다. 더 조심하겠다. 그러니까 언니도 조금이라도 싫어하는 마음 푸셨으면 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 김연경은 “그냥 내가 그렇게 해서 힘들고 무섭고 해도 참아. 나도 너 싫고 불편해도 참고 있으니까”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 이 대화가 오간 정확한 시점이 언제인지는 밝혀지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023080314260922537_1691040369_0018580331.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이에 앞서 이날 오전 ‘더 스파이크’에 공개된 인터뷰에서 이재영은 과거 김연경과 이다영 사이에 있었던 불화를 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재영은 “김연경이 (팀에) 오고부터 팀워크에 문제가 생겼다. 김연경은 이다영이 말 걸면 무시하고 나쁜 표정으로 째려보는데 이다영은 눈치만 봤다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “견디다 못한 이다영이 ‘내게 문제가 있으면 말해달라. 내가 잘하겠다’고 사정을 했는데 전혀 고쳐지지 않았다”며 “특별한 이유도 없이 이다영만 혼자 지옥 같은 상황을 견뎌야 했다”고 폭로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “이다영은 (김연경이 보낸) 문자를 보고 펑펑 울었다”며 “김연경은 끝내 ‘문제가 있다’면서도 이유는 말하지 않았다. 그러다가 이다영이 극단적인 행동을 했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재영은 지난 2021년 2월 5일 GS칼텍스와의 경기 후 이다영이 극단적인 행동을 시도해 일산화탄소 중독으로 이틀 만에 간신히 깨어났다며 &lt;span&gt;“그 사건 이후 며칠도 되지 않아 학교폭력 폭로가 갑자기 등장했다. 공교롭다는 말밖에 나오지 않는 타이밍”이라고도 주장했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 김연경 측은 지난 16일 “김연경 선수에 대해 악의적으로 작성돼 배포된 보도자료 및 유튜버에 대해 강경 대응할 예정”이라고 경고한 바 있다. 또 “관련 기사의 후속 조치가 이루어지지 않는 한 해당 매체가 포함된 어떠한 인터뷰도 진행하지 않을 것이며, 어떤 경우에도 선처 및 합의는 없을 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이다영이 폭로한 김연경 카톡 “나도 너 싫어도 참고 있다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580331&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580331&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-18T22:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081907390437822_1692398344_0018580331.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;학교폭력 의혹으로 사실상 국내 여자배구리그에서 쫓겨난 이재영·다영 쌍둥이 자매가 김연경(흥국생명)과 팀 내 불화를 겪었다고 주장하고 나섰다. 이다영은 과거 김연경과 나눈 카카오톡 대화 내용을 공개하며 추가 폭로도 예고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다영은 18일 인스타그램에 삭제된 이재영의 인터뷰 기사 캡처본을 공유하며 “오늘 모 매체에 게시되었던 ‘이재영 선수의 인터뷰 기사 2탄’이 15분여 만에 알 수 없는 이유로 삭제됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “하지만 진실을 알리고자 기사 내용을 올린다”며 “마지막에 기사 내용 중 언급된 내용의 증거 사진도 첨부했다. 앞으로 증거를 더 풀겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다영이 첨부한 증거 사진은 과거 자신이 김연경과 주고받은 카카오톡 대화 내용이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081907425637824_1692398576_0018580331.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;공개된 대화 내용을 보면 이다영은 김연경에게 “연경 언니 늦은 시간에 이런 연락 보내 정말 죄송하다. 제가 이렇게 연락 보내는 것도 싫겠지만 저 진짜 너무 힘들다. 하루하루 연습할 때마다 무서웠고 겁났다. 언니가 무시하고 싫어하는 거. 시합할 때나 연습할 때나 다들 다 아는데 너무 힘들었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “저한테는 언니가 너무 멋진 선배고, 언니랑 멋진 시즌하고 싶다”며 “제가 언니 불편하지 않게 거슬리지 않게 하려고 한다. 더 조심하겠다. 그러니까 언니도 조금이라도 싫어하는 마음 푸셨으면 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 김연경은 “그냥 내가 그렇게 해서 힘들고 무섭고 해도 참아. 나도 너 싫고 불편해도 참고 있으니까”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 이 대화가 오간 정확한 시점이 언제인지는 밝혀지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023080314260922537_1691040369_0018580331.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이에 앞서 이날 오전 ‘더 스파이크’에 공개된 인터뷰에서 이재영은 과거 김연경과 이다영 사이에 있었던 불화를 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재영은 “김연경이 (팀에) 오고부터 팀워크에 문제가 생겼다. 김연경은 이다영이 말 걸면 무시하고 나쁜 표정으로 째려보는데 이다영은 눈치만 봤다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “견디다 못한 이다영이 ‘내게 문제가 있으면 말해달라. 내가 잘하겠다’고 사정을 했는데 전혀 고쳐지지 않았다”며 “특별한 이유도 없이 이다영만 혼자 지옥 같은 상황을 견뎌야 했다”고 폭로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “이다영은 (김연경이 보낸) 문자를 보고 펑펑 울었다”며 “김연경은 끝내 ‘문제가 있다’면서도 이유는 말하지 않았다. 그러다가 이다영이 극단적인 행동을 했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재영은 지난 2021년 2월 5일 GS칼텍스와의 경기 후 이다영이 극단적인 행동을 시도해 일산화탄소 중독으로 이틀 만에 간신히 깨어났다며 &lt;span&gt;“그 사건 이후 며칠도 되지 않아 학교폭력 폭로가 갑자기 등장했다. 공교롭다는 말밖에 나오지 않는 타이밍”이라고도 주장했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 김연경 측은 지난 16일 “김연경 선수에 대해 악의적으로 작성돼 배포된 보도자료 및 유튜버에 대해 강경 대응할 예정”이라고 경고한 바 있다. 또 “관련 기사의 후속 조치가 이루어지지 않는 한 해당 매체가 포함된 어떠한 인터뷰도 진행하지 않을 것이며, 어떤 경우에도 선처 및 합의는 없을 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신생아 7명 살해 유죄, ‘연쇄 살인마’가 된 영국 간호사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580392&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580392&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-18T23:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081908002037826_1692399620_0018580392.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;병원에 입원한 영아들을 살해한 혐의로 기소된 간호사가 법원에서 아기 7명을 살해한 혐의가 인정됐다. 또 다른 아기 6명에 대해서도 살해를 시도한 혐의가 인정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터통신과 BBC 등 영국 현지 언론에 따르면 간호사 루시 렛비(33)는 2015년 6월부터 2016년 6월 사이에 잉글랜드 체스터 백작 부인 병원 신생아실에서 일하면서 남아 5명, 여아 2명 등 모두 7명을 살해했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 주로 야간 근무 중에 아기들에게 일부러 공기를 주입하거나 우유를 강제로 먹였고 두 명은 인슐린에 중독시킨 것으로 드러났다. 피해자 중엔 미숙아나 쌍둥이들이 있었고, 한 아기는 태어난 지 하루 만에 살해되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 살인 미수 두 건은 무죄 판결을 받았다. 또 아기 4명과 관련한 살인 미수 혐의 6건에 관해선 배심원단이 합의에 이르지 못했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081908010237827_1692399662_0018580392.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해당 사건은 2015~2016년 급속도로 많은 신생아가 사망하는 일이 발생하면서 수면 위로 드러났다. 병원 자체 조사에서 불구하고 원인을 밝혀내지 못하자 경찰에 수사 의뢰를 요청했고, 결국 렛비가 범인으로 지목됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;렛비가 2018년 체포된 후 집에서는 범행을 인정하는 내용을 손으로 쓴 메모가 나왔다. 그는 메모에서 “아기들을 일부러 죽였다. 내가 그 아기들을 돌볼 만큼 좋지 않기 때문”이라며 “나는 끔찍하고 악한 사람이다. 이 일을 하다니 나는 악하다”고 말했다. 집에서는 범행 대상 아기들에 관한 서류와 의학 정보도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검사는 “렛비는 가장 약한 아기들을 돌볼 정도로 신뢰받았고 함께 일한 동료들은 살인자가 있다는 것을 몰랐다”며 “그는 최선을 다해서 범행을 숨겼다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 경찰은 렛비의 범행 동기를 밝혀내지는 못했다. 렛비는 평범한 유년 시절을 보냈고, 이웃들과도 잘 지냈던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 조사 중에 울면서 범행을 부인했고, 병원의 위생 수준이 열악하고 직원들의 능력에 문제가 있었다고 주장했다. 하지만 검찰은 그가 냉혈하고, 잔인하고, 계속해서 말을 바꾸며 계산된 거짓말을 하는 사람이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 추가 범행을 확인하기 위해 렛비가 간호사로 일한 기간을 모두 들여다보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신생아 7명 살해 유죄, ‘연쇄 살인마’가 된 영국 간호사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580392&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580392&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-18T23:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081908002037826_1692399620_0018580392.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;병원에 입원한 영아들을 살해한 혐의로 기소된 간호사가 법원에서 아기 7명을 살해한 혐의가 인정됐다. 또 다른 아기 6명에 대해서도 살해를 시도한 혐의가 인정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터통신과 BBC 등 영국 현지 언론에 따르면 간호사 루시 렛비(33)는 2015년 6월부터 2016년 6월 사이에 잉글랜드 체스터 백작 부인 병원 신생아실에서 일하면서 남아 5명, 여아 2명 등 모두 7명을 살해했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 주로 야간 근무 중에 아기들에게 일부러 공기를 주입하거나 우유를 강제로 먹였고 두 명은 인슐린에 중독시킨 것으로 드러났다. 피해자 중엔 미숙아나 쌍둥이들이 있었고, 한 아기는 태어난 지 하루 만에 살해되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 살인 미수 두 건은 무죄 판결을 받았다. 또 아기 4명과 관련한 살인 미수 혐의 6건에 관해선 배심원단이 합의에 이르지 못했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081908010237827_1692399662_0018580392.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해당 사건은 2015~2016년 급속도로 많은 신생아가 사망하는 일이 발생하면서 수면 위로 드러났다. 병원 자체 조사에서 불구하고 원인을 밝혀내지 못하자 경찰에 수사 의뢰를 요청했고, 결국 렛비가 범인으로 지목됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;렛비가 2018년 체포된 후 집에서는 범행을 인정하는 내용을 손으로 쓴 메모가 나왔다. 그는 메모에서 “아기들을 일부러 죽였다. 내가 그 아기들을 돌볼 만큼 좋지 않기 때문”이라며 “나는 끔찍하고 악한 사람이다. 이 일을 하다니 나는 악하다”고 말했다. 집에서는 범행 대상 아기들에 관한 서류와 의학 정보도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검사는 “렛비는 가장 약한 아기들을 돌볼 정도로 신뢰받았고 함께 일한 동료들은 살인자가 있다는 것을 몰랐다”며 “그는 최선을 다해서 범행을 숨겼다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 경찰은 렛비의 범행 동기를 밝혀내지는 못했다. 렛비는 평범한 유년 시절을 보냈고, 이웃들과도 잘 지냈던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 조사 중에 울면서 범행을 부인했고, 병원의 위생 수준이 열악하고 직원들의 능력에 문제가 있었다고 주장했다. 하지만 검찰은 그가 냉혈하고, 잔인하고, 계속해서 말을 바꾸며 계산된 거짓말을 하는 사람이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 추가 범행을 확인하기 위해 렛비가 간호사로 일한 기간을 모두 들여다보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>법원, 웹젠 저작권 침해 인정… “엔씨에 10억 지급·서비스 중지하라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579425&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579425&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-18T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2020100414150765040_1601788507_0018579425.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;엔씨소프트가 웹젠에 제기한 ‘리니지M’ 저작권 침해 소송에서 법원이 원고 측 손을 들어줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 서울중앙지법 민사합의61부는 엔씨소프트가 웹젠을 상대로 제기한 저작권 침해 중지 등 청구 소송에 대해 “피고(웹젠)가 원고(엔씨소프트)에 10억원의 피해보상금을 지급하라”는 내용의 원고 승소 판결을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엔씨소프트는 지난해 6월 “웹젠이 서비스 중인 ‘R2M’에서 당사의 대표작인 ‘리니지M’을 모방한 듯한 콘텐츠와 시스템을 확인했다”면서 웹젠을 상대로 저작권 소송을 제기했다. 2017년 6월 출시한 다중접속역할수행게임(MMORPG) 리니지M은 PC 온라인게임 ‘리니지’의 지식재산권(IP)을 모바일로 재구성한 게임이다. 약 3년여 뒤 웹젠은 같은 장르의 모바일 게임 R2M을 출시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 소송의 쟁점은 게임 내 시스템을 저작권의 대상으로 삼을 수 있는지 여부다. 재판부는 판결문에서 이를 상당부분 인정하며 “&lt;span&gt;R2M 이름으로 제공되는 게임을 일반 사용자들에게 사용하게 하거나 이를 선전·광고·복제·배포·전송·번안해서는 안 된다”고 적었다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 판결은 지난 4월 엔씨소프트가 비슷한 취지로 카카오게임즈 자회사 엑스엘게임즈에 제기한 저작권 소송에도 적잖은 영향을 미칠 것으로 보인다. 엑스엘게임즈는 지난 3월 모바일 MMORPG ‘아키에이지 워’를 출시해 구글 플레이 게임 매출 순위 2위에 오르는 등 큰돈을 벌었다. 과거 엔씨소프트에서 리니지 개발에 참여한 송재경 대표가 이 게임의 제작을 총괄했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 판결에 대해 엔씨소프트 측은 “앞으로도 지식재산권 보호를 위해 필요한 조치와 노력을 지속해 나가겠다”면서 “1심의 청구 금액은 일부 청구 상태로, 항소심(2심)을 통해 청구 범위를 확장할 계획”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웹젠 측은 곧장 항소장을 제출하며 “판결문을 해석한 결과 2건의 청구 중 ’부정경쟁방지법 위반’에 대한 청구만을 인용한 것”이라면서 “주된 쟁점인 저작권 침해 주장은 기각됐다. 그럼에도 부정경쟁행위로 인정한다는 판결을 하였는데, 즉각 항소하여 다툴 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>법원, 웹젠 저작권 침해 인정… “엔씨에 10억 지급·서비스 중지하라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579425&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018579425&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-18T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2020100414150765040_1601788507_0018579425.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;엔씨소프트가 웹젠에 제기한 ‘리니지M’ 저작권 침해 소송에서 법원이 원고 측 손을 들어줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 서울중앙지법 민사합의61부는 엔씨소프트가 웹젠을 상대로 제기한 저작권 침해 중지 등 청구 소송에 대해 “피고(웹젠)가 원고(엔씨소프트)에 10억원의 피해보상금을 지급하라”는 내용의 원고 승소 판결을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엔씨소프트는 지난해 6월 “웹젠이 서비스 중인 ‘R2M’에서 당사의 대표작인 ‘리니지M’을 모방한 듯한 콘텐츠와 시스템을 확인했다”면서 웹젠을 상대로 저작권 소송을 제기했다. 2017년 6월 출시한 다중접속역할수행게임(MMORPG) 리니지M은 PC 온라인게임 ‘리니지’의 지식재산권(IP)을 모바일로 재구성한 게임이다. 약 3년여 뒤 웹젠은 같은 장르의 모바일 게임 R2M을 출시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 소송의 쟁점은 게임 내 시스템을 저작권의 대상으로 삼을 수 있는지 여부다. 재판부는 판결문에서 이를 상당부분 인정하며 “&lt;span&gt;R2M 이름으로 제공되는 게임을 일반 사용자들에게 사용하게 하거나 이를 선전·광고·복제·배포·전송·번안해서는 안 된다”고 적었다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 판결은 지난 4월 엔씨소프트가 비슷한 취지로 카카오게임즈 자회사 엑스엘게임즈에 제기한 저작권 소송에도 적잖은 영향을 미칠 것으로 보인다. 엑스엘게임즈는 지난 3월 모바일 MMORPG ‘아키에이지 워’를 출시해 구글 플레이 게임 매출 순위 2위에 오르는 등 큰돈을 벌었다. 과거 엔씨소프트에서 리니지 개발에 참여한 송재경 대표가 이 게임의 제작을 총괄했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 판결에 대해 엔씨소프트 측은 “앞으로도 지식재산권 보호를 위해 필요한 조치와 노력을 지속해 나가겠다”면서 “1심의 청구 금액은 일부 청구 상태로, 항소심(2심)을 통해 청구 범위를 확장할 계획”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웹젠 측은 곧장 항소장을 제출하며 “판결문을 해석한 결과 2건의 청구 중 ’부정경쟁방지법 위반’에 대한 청구만을 인용한 것”이라면서 “주된 쟁점인 저작권 침해 주장은 기각됐다. 그럼에도 부정경쟁행위로 인정한다는 판결을 하였는데, 즉각 항소하여 다툴 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유독물질이 왜 종이컵에…30대 근로자 52일째 의식불명</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580433&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580433&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-18T23:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081908310337829_1692401463_0018580433.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 중견기업에서 종이컵에 담긴 불산을 물인 줄 알고 마신 근로자가 52일째 의식을 되찾지 못하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;19일 경찰과 피해자 가족 등에 따르면 사고는 지난 6월 28일 오후 4시쯤 경기 동두천시에 있는 한 중견기업에서 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30대 여성 근로자 A씨가 책상 위에 올려진 종이컵을 보고 물인 줄 알고 마셨는데, 이 용액은 유독물질인 불산이 포함된 용액이었다. 주로 세척제로 사용되는 용액이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 이 회사의 검사실에서 광학렌즈 관련 물질을 검사하는 업무를 맡은 근로자였다. A씨는 이날도 현미경 검사를 마친 뒤 자연스럽게 종이컵에 담긴 액체를 마신 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조사 결과 해당 용액은 직장 동료 B씨가 검사를 위해 종이컵에 따라 놓은 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;용액을 마신 A씨는 심정지 상태로 병원으로 옮겨져 몸 안에 있는 유독성 용액을 빼내기 위해 인공심폐장치(에크모·ECMO)를 달고 투석 치료를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 A씨의 맥박과 호흡은 정상으로 돌아왔다. 하지만 사건 발생 52일이 지난 현재까지도 의식을 되찾지 못하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 남편은 연합뉴스에 “아내가 아직 의식이 없고 식물인간 판정을 받았지만 지금 기적을 기다리고 있다”며 “7살 딸 때문에 정신과 우울증약과 신경안정제, 수면제를 먹으면서 간신히 버티고 있는데 하루하루가 지옥”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 이 사건과 관련된 고의성과 과실 여부 등을 수사했지만, 현재까지 A씨를 해치려는 고의성은 발견되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;다만 회사 차원에서 유독성 물질 관리가 소홀했던 것은 아닌지 관련 법규를 확인하고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “회사 측을 상대로 업무상과실치상, 화학물질관리법 위반 등 혐의로 수사를 진행하고 있다”며 “유독 물질 관리에 소홀한 부분을 발견하고 처벌 범위 등을 따지고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유독물질이 왜 종이컵에…30대 근로자 52일째 의식불명</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580433&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018580433&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-18T23:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0819/2023081908310337829_1692401463_0018580433.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 중견기업에서 종이컵에 담긴 불산을 물인 줄 알고 마신 근로자가 52일째 의식을 되찾지 못하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;19일 경찰과 피해자 가족 등에 따르면 사고는 지난 6월 28일 오후 4시쯤 경기 동두천시에 있는 한 중견기업에서 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30대 여성 근로자 A씨가 책상 위에 올려진 종이컵을 보고 물인 줄 알고 마셨는데, 이 용액은 유독물질인 불산이 포함된 용액이었다. 주로 세척제로 사용되는 용액이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 이 회사의 검사실에서 광학렌즈 관련 물질을 검사하는 업무를 맡은 근로자였다. A씨는 이날도 현미경 검사를 마친 뒤 자연스럽게 종이컵에 담긴 액체를 마신 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조사 결과 해당 용액은 직장 동료 B씨가 검사를 위해 종이컵에 따라 놓은 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;용액을 마신 A씨는 심정지 상태로 병원으로 옮겨져 몸 안에 있는 유독성 용액을 빼내기 위해 인공심폐장치(에크모·ECMO)를 달고 투석 치료를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 A씨의 맥박과 호흡은 정상으로 돌아왔다. 하지만 사건 발생 52일이 지난 현재까지도 의식을 되찾지 못하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 남편은 연합뉴스에 “아내가 아직 의식이 없고 식물인간 판정을 받았지만 지금 기적을 기다리고 있다”며 “7살 딸 때문에 정신과 우울증약과 신경안정제, 수면제를 먹으면서 간신히 버티고 있는데 하루하루가 지옥”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 이 사건과 관련된 고의성과 과실 여부 등을 수사했지만, 현재까지 A씨를 해치려는 고의성은 발견되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;다만 회사 차원에서 유독성 물질 관리가 소홀했던 것은 아닌지 관련 법규를 확인하고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “회사 측을 상대로 업무상과실치상, 화학물질관리법 위반 등 혐의로 수사를 진행하고 있다”며 “유독 물질 관리에 소홀한 부분을 발견하고 처벌 범위 등을 따지고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>