<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 경제</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibEcoRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 경제</description>
    <lastBuildDate>2023-09-23T00:07:47.441Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[사설] 결국 가결된 이재명 체포동의안, 정치 복원의 계기 돼야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322421&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322421&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-09-21T19:02:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092121380573995_1695299885_0924322421.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표 체포동의안이 21일 국회에서 가결됐다. 1년 넘게 계속돼온 방탄 정치에 마침표를 찍을 수 있게 됐다. 이 대표는 선거법 위반, 대장동·위례·백현동 개발 비리, 성남FC 후원금, 쌍방울 대북송금, 위증 교사 등 일곱 사건에서 배임(총 5035억원)과 제3자 뇌물(239억원)을 비롯해 모두 열 가지 혐의를 받고 있다. 민주당이 지난 2월 첫 체포동의안을 부결시키면서 정치적 생명을 연장했던 그는 이제 법원의 영장심사장에 서게 된다. 유무죄를 결정하는 자리는 아니지만, 정치판을 극단적 갈등과 대결로 내몰아온 핵심 요인에 대해 사법부의 일차적 판단이 나올 것이다. 그것이 무엇이든 여야 모두 존중하며 정치를 복원하는 계기로 삼아야 한다. 국가의 기본 시스템을 훼손하는 사법의 정치화, 이제는 근절해야 할 때다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피의자 정치인 한 사람의 정치 생명을 억지로 연장해온 지난 1년여 동안 한국에서 정치는 실종되고 말았다. 국회는 사법절차를 무력화하는 수단으로 전락했다. 거의 하루도 빠짐없이 방탄 국회가 열렸고, 뇌물 의원 체포까지 막는 방탄 표결이 수차례 이뤄졌으며, 급기야 방탄 단식의 천막이 설치됐다. 안 그래도 허약한 정치의 신뢰는 방탄용 말 바꾸기에 더욱 추락했다. 불체포특권 폐기 공약에 이어 특권 포기 대국민 약속까지 대놓고 뒤집혔다. 민주당은 대표의 사법리스크 방어에 올인하느라 이날 가결된 총리 해임건의안처럼 압도적 의석을 고작 방탄용 맞불 정쟁에 활용해왔고, 강성 팬덤에 휘둘려 수많은 의원이 방탄 표결을 공개 서약하는 신세가 됐다. 무엇보다 민생을 위해 작동해야 할 정치 본연의 기능이 사라졌다. 입법 폭주와 거부권이 충돌하는 극한 대결 속에서 우주항공청이나 재정준칙처럼 정쟁거리일 수 없는 입법마저 줄줄이 표류했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 대결 정치가 얼마나 극단적이었는지 보여주듯 이 대표 체포동의안은 가결 정족수를 가까스로 넘겼는데, 그렇게라도 통과됐다는 사실은 정치의 복원을 바라는 이들이 국회에 그만큼 존재함을 말해준다. 노골적인 방탄 단식과 병상 호소도 왜곡된 정치판을 바꿔보려는 이들을 막지 못했다. 민주당은 이런 현실을 직시해야 한다. 방탄 정당의 극단적인 길에서 이제 국회 제1당 본연의 역할로 돌아와야 하며, 그래야 국민의 선택을 받을 수 있을 것이다. 대화와 타협을 복원하는 더 큰 책임은 당연히 여당에 있다. 지금까지 보였던 대결 정당의 모습에서 벗어나 정치를 본래의 궤도에 올려놔야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 美 연준이 쏘아 올린 고금리 장기화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322353&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322353&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-09-21T19:03:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092121421173999_1695300131_0924322353.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 연방준비제도(Fed·연준)가 20일(현지시간) 기준금리(5.25∼5.50%)를 동결했다. 예상대로다. 하지만 제롬 파월 연준 의장이 기자회견에서 “최종금리에 도달한 것은 아니다”라며 연내 추가 금리 인상 가능성을 강하게 시사하자 금융시장이 요동을 쳤다. 올해 안에 금리 인상 추세가 꺾일 것이라는 시장의 기대와 어긋났기 때문이다. 미국 나스닥 지수가 1.53% 급락했고 미 국채금리(2년물)는 17년 만에 최고(가격 하락)를 찍었다. 21일 코스피(-1.75%) 등 아시아 주가지수가 대부분 1% 안팎 추락했고 원·달러 환율(1339.7원)도 10원 가까이 급등했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게다가 연준은 내년 말 금리도 5.1%(중간값)로 전망했다. 이는 당초 내놓은 4.6%를 크게 웃돈 것으로 5%대 고금리 장기화를 기정사실화했다. 연준의 금리 방향은 우리에게 가시밭길을 예고한 셈이다. 파월 의장은 전망치를 높인 이유를 “미국 경제활동이 예상보다 더 강해졌기 때문”이라고 했는데 우리는 사정이 정반대여서다. 내수와 수출 모두 부진한 데다 물가는 다시 오르는 추세이고 부채 상황도 심각하다. 이런 환경 속에서 고금리 고환율(원화가치 하락) 추세가 계속된다면 기업 및 가계의 채산성 악화와 경제 성장 둔화는 불가피하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 큰 문제는 가계부채다. 지난달 은행 가계대출 잔액은 전월 대비 약 7조원 늘어난 1075조원으로 사상 최대다. 2년 전 국내 기준금리 연 0.5% 때와 현재 3.5%가 주는 이자 부담 차이는 엄청나다. 더욱이 다른 나라들과 달리 한국은 고금리 시대에 부채 조정 과정이 미흡해 올 2분기 명목 국내총생산(GDP) 대비 가계부채 비율이 101.7%로 세계 4위(국제금융협회 기준)에 달한다. 이제는 고금리가 이른바 뉴노멀로 자리 잡은 점을 인정할 수밖에 없다. 경제 주체들이 경각심을 갖고 대처해야 하는 이유다. 정부는 가계부채 연착륙을 정책 최우선 순위로 잡아야 하며 개인들도 섣부른 ‘영끌’은 삼가야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 서로에게 물든다는 것</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322286&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322286&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-09-21T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092120530573913_1695297185_0924322286.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;작년 여름 한 시인에게 모임 제안을 받았다. 이름하여 ‘복숭아 먹고, 봉숭아 물들이기’. 말 그대로 복숭아도 먹고, 그가 요리한 음식도 즐기면서 봉숭아 물을 들이자는 취지였다. 소설 ‘잃어버린 시간을 찾아서’를 쓴 마르셀 프루스트는 홍차에 적신 마들렌을 먹다가 문득 어린 시절 추억을 떠올린다. 사람의 후각은 한 번 맡은 냄새를 평생 기억한다는 의미로 이를 프루스트 효과라 한다. 모임에 초대받은 날, 나도 프루스트 효과를 느꼈다. 그가 손톱 위에 봉숭아를 얹고 종이테이프로 감아 주는 순간 시큼하고도 짙은 풀 내를 맡자마자 옛 생각이 났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고향 집 장독대 옆에 봉선화가 여럿 피어 있었다. 언니는 꽃보다 잎사귀가 진하게 물든다고, 나더러 잎사귀를 더 따오라고 시켰다. 언니가 백반을 넣고 빻은 봉숭아를 동그랗게 뭉쳐 손톱 위에 올려주었다. 비닐로 감싼 손가락을 실로 묶을 때 오르내리던 언니의 숨소리. 그 조용한 시간의 흐름이 편안하게 느껴졌다. 여름밤 언니들은 저마다 비닐로 손가락을 감싸고, 매듭이 쉽게 풀어지도록 실 리본을 묶었다. 손가락이 아플까 봐 헐렁하게 묶고 자는 바람에 아침이 되면 어느 결에 두세 개 빠져 있었다. 그때는 물이 연하게 들면 김칫국물이 물든 것 같아서 촌스럽게 여겼는데, 지금은 인위적으로 선명한 색이 아니라 자연스러운 감빛이 도는 색이 곱게 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;봉숭아 물이 초승달처럼 남았을 때 자르기 아까워했던 이유가 따로 있었다. ‘첫눈이 올 때까지 봉숭아 물이 남아 있으면 첫사랑이 이뤄진다’는 말 때문이다. 누군가는 오글거린다며 핀잔줄지 몰라도 호기심 많던 시절, 순수한 이야기 하나쯤 믿어도 좋으리라.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모임을 제안한 시인의 다정함을 떠올린다. 그로 인해 추억을 소환했던 것처럼 누군가가 나를 떠올릴 때도 정다운 이야기 하나쯤 불러일으킨다면 좋겠다. 더 늦기 전에 그에게 연락해야겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신미나 시인 겸 웹툰작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>틱톡 대주주 로비에 잠식되는 美공화당… 전면 금지 놓고 내분</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322386&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322386&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-09-21T19:06:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092121190773971_1695298747_0924322386.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조 바이든 행정부는 물론 여야가 모두 중국 SNS 틱톡 제재에 의견일치를 보이는 가운데 틱톡 대주주의 후원을 받는 일부 공화당 의원이 제재 반대를 공개 표명하고 나섰다고 월스트리트저널(WSJ)이 20일 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신문은 “틱톡은 서비스를 통해 중국 정부의 불법 도청, 비밀 정보 수집이 이뤄진 사실이 드러난 뒤 대부분의 미국 공공기관에서 사용이 금지됐다”며 “그동안 우군을 구하지 못하던 틱톡이 제프 야스(65)라는 카지노계 거물을 통해 하원 다수당인 공화당 내에 내분을 일으키는 데 성공했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕 퀸스 출신인 야스는 포커 배당률 조작을 통해 막대한 부를 축적한 인물로, 틱톡 규제 반대여론을 주도하는 로비단체 ‘성장을 위한 클럽’의 최고액 기부자다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그가 이 단체를 후원하는 것은 자신과 자신이 공동창립한 사모투자회사 SIG를 통해 틱톡 모회사인 중국 바이트댄스의 주식을 대거 매입했기 때문이다. 신문에 따르면 야스가 2012년부터 모은 바이트댄스 지분은 무려 7%나 되며 SIG 지분까지 합치면 15%에 이른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경제전문 매체인 블룸버그의 추산에 따르면 야스의 순자산은 280억 달러에 이르는 것으로 전해진다. 결국 재산의 상당 부분이 바이트댄스 주식 지분인 만큼 틱톡 사용이 전면금지될 경우 그는 엄청난 경제적 타격을 입는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ는 “아직은 소수지만 틱톡 전면금지 반대 의견을 표명한 공화당 인사들은 야스로부터 후원을 받고 있다는 공통점이 있다”며 공화당 내 대표적인 극우 보수인사인 랜드 폴 상원의원(켄터키주)과 토머스 매시 하원의원(켄터키주) 등을 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폴 의원은 얼마 전부터 “공무원이 아닌 미국인은 어떤 SNS를 쓸지 스스로 결정할 수 있어야 한다”며 “틱톡 전면금지는 미국인의 이 같은 자유를 원천적으로 없애버리는 개악”이라고 주장하기 시작했다. 그는 2015년부터 야스와 그의 부인에게서 무려 2400만 달러에 이르는 정치자금을 후원받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;거액을 후원받은 매시 의원 역시 공개적으로 전면금지 반대 입장을 표명하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이밖에도 애나 폴리나 루나 하원의원(플로리다주)과 해리엇 헤이그먼 하원의원(와이오밍), 배리 무어 하원의원(앨라배마) 등도 성장을 위한 클럽에서 후원금을 받았으며, 이들은 모두 틱톡 규제에 반대 의견을 드러낸다고 신문은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하원 다수당인 공화당 내에서 이 같은 불협화음이 나오면서 얼마 전까지 틱톡 경영진까지 의회로 불러 청문회를 진행할 정도로 단결됐던 의회의 틱톡 전면금지 추진은 점점 동력을 잃어가고 있다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ는 “바이든 행정부가 틱톡 규제 강도를 강화하고 있지만 명확히 법으로 제정되지 않는다면 정부의 행정명령은 법정에서 언제든 뒤집힐 수 있다”며 “초당적 움직임을 보이던 민주당과 공화당의 관련법 제정 움직임에 균열이 생기기 시작했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의춘추] 메시지가 보이지 않는 대통령의 인사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322324&amp;code=11171212&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322324&amp;code=11171212&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-09-21T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023050422170316738_1683206223_0924322324.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;인사는 정책 방향과 국정운영&lt;br&gt;기조를 가늠할 대통령 메시지&lt;br&gt;&lt;br&gt;북핵 대신 좌파와 싸우는&lt;br&gt;국방장관 지명은 메시지 실패&lt;br&gt;&lt;br&gt;적재적소 전문성은 사라지고&lt;br&gt;민주당과의 투쟁만 보여서야&lt;br&gt;&lt;br&gt;인사 추천 검증 시스템 제대로&lt;br&gt;가동되고 있는지 점검할 때&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;인사는 대통령의 가장 강력한 메시지다. 대통령은 인사를 통해 하고 싶은 말을 국민에게 전달한다. 국민은 인사를 통해 대통령의 국정 운영 기조를 예상할 수도 있고, 향후 정부 정책의 방향을 가늠할 수도 있다. 이명박 전 대통령은 2009년 친박계인 최경환 의원을 지식경제부 장관에 기용했다. 대립하던 친박계를 끌어안고 당·청 간 교류를 넓히겠다는 의미로 받아들여졌다. 문재인 전 대통령은 2020년 김현미 국토교통부 장관을 변창흠 한국토지주택공사 사장으로 교체했다. 부동산시장 실패를 인정하고 공급을 늘리겠다는 메시지였다. 인사가 만사까지는 아니더라도 인사는 많은 메시지를 전달할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 최근 국방부·문화체육관광부·여성가족부 장관 인사를 단행했다. 대통령실은 신원식 국방부 장관 후보자를 ‘문무를 겸비한 군사전략가’, 유인촌 문체부 장관 후보자를 ‘K컬처 도약을 이끌 적임자’, 김행 여가부 장관 후보자를 ‘탁월한 정무 판단력의 소유자’로 설명했다. 장관 인사를 통해 전달하려는 공식적인 메시지다. 지금 그런 메시지를 기억하는 사람은 별로 없다. 국방부 장관은 북한의 핵·미사일 도발에 대응하고 신냉전 체제가 가속화되는 동북아 지역에서 국민과 영토를 지키는 게 핵심 임무다. 신 후보자는 과거 12·12 쿠데타를 옹호했고, 5·16 쿠데타를 혁명이라고 했고, 홍범도 장군을 소련 군인이라고 표현했고, 극우 집회에 참석하며 이완용을 두둔하는 발언까지 한 것으로 나타났다. 북핵에 맞설 국방부 장관이 필요한 시점에 좌파 척결 선봉에 선 후보자가 등장했다. 난감한 일이다. 문화예술계에 기여한 공로나 업무 능력은 별개로 하더라도 유 후보자를 K컬처와 연관짓기는 쉽지 않다. 오히려 올드보이의 귀환이라는 평가가 더 정확할 듯하다. 윤석열정부에서 여가부는 폐지가 예고된 부처다. 김 후보자 지명이 어떤 메시지를 전달하는 것인지 여러모로 궁리해도 답이 나오지 않는다. 여론의 관심은 김 후보자가 어떻게 장관으로 발탁될 수 있었을까에 모아졌고, 김 후보자의 공직자 백지신탁 제도 무력화 의혹이 논란거리로 등장한 상태다. 메시지 전달이라는 측면에서 보면 이번 장관 교체는 사실상 실패했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열정부의 ‘대표 장관’은 한동훈 법무부 장관이다. 한 장관이 지명됐을 때 장제원 당시 대통령 당선인 비서실장은 “칼을 거두고 펜을 쥐여 준 것”이라고 설명했다. 검사의 길 대신 행정의 길을 걸으라는 의미로 해석됐다. ‘법무행정의 현대화, 글로벌 기준에 부합하는 사법 시스템 정립의 적임자’라던 한 장관은 칼보다 무서운 말과 펜으로 야당과 전투를 벌이고 있다. 윤 대통령은 지난 19일 한국전력공사 사장에 4선 의원 출신 김동철 전 의원을 임명했다. 한전 역사상 첫 정치인 출신 사장이다. 200조원의 부채가 쌓인 한전의 과제는 경영 정상화와 전기요금 인상이다. 정치인 출신 사장의 역량이 발휘될 수도 있겠지만, 김 사장 임명을 보면 논공행상이라는 단어가 떠오를 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 지난해 6월 “우리 인사 원칙은 적재적소에 유능한 인물”이라고 말했다. 한 달 뒤에는 “임명직 공무원은 자기가 맡은 업무에 대한 전문성과 역량이 가장 중요하다”고 말했다. 윤석열정부의 인사 원칙은 적재적소, 전문성, 유능함이라는 의미다. 그런데 요즘 대통령 인사 메시지에는 ‘좌파 혹은 더불어민주당과의 투쟁’이라는 문장만 읽힌다. 통일부 장관도 좌파와 싸우는 사람, 국가보훈부 장관도 좌파와 싸우는 사람이 임명됐다. 심지어 국가공무원인재개발원장에도 보수 유튜버가 임명됐다. 반드시 국민통합용 인사나 쇄신 인사일 필요는 없다. 거대 야당과 맞서는 인사도 필요하고, 대한민국 정체성을 부정하는 세력들을 가려낼 필요도 있다. 그렇더라도 모든 자리를 ‘이념 전사’들로 채울 필요는 없다. 윤석열정부의 국정 운영 목표가 좌파 척결은 아니지 않나.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령이 인사권을 가진 자리가 대략 1000개라는 사람도 있고, 8000개라는 사람도 있고, 1만8000개에 달한다는 사람도 있다. 대통령은 인사를 통해 다양한 메시지를 국민에게 전할 수 있다. 대통령의 인사 메시지가 보이지 않는다는 것은 인사 시스템에 문제가 생겼다는 의미다. 추천 시스템은 잘 돌아가는지, 적재적소에 대한 판단은 제대로 이뤄지는지, 검증 시스템은 잘 돌아가는지 점검할 때다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남도영 논설위원 dynam@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상만사] 나잇값</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322346&amp;code=11171399&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322346&amp;code=11171399&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-09-21T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023040218510391637_1680429064_0924322346.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한심한 행동을 하는 어른에게 “나잇값을 하라”고들 하던데 나이를 가격으로 환산하면 얼마쯤 할까. 나이가 들수록 값어치가 높아지는 게 맞긴 한 걸까. 건강, 체력, 순발력 등 육체적인 면에서 청년보다 우위에 있다고 보긴 힘드니 그들의 가치는 아무래도 경험에서 찾을 수 있겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인생은 수많은 ‘A·B 테스트’의 연속이다. 고교 졸업 후 대학에 갈 것인가, 바로 돈을 벌 것인가. 취업할 것인가, 장사할 것인가. 이 부장에게 줄을 설 것인가, 박 부장 라인에 설 것인가. 때려치우고 이직할 것인가, 꾹 참고 다닐 것인가. A·B 테스트의 결과 데이터를 많이 확보할수록 또 다른 선택의 순간에서 더 나은 결정을 내릴 확률은 높아진다. 굳이 나잇값이란 걸 매긴다면 수많은 A·B 테스트의 결과값을 갖고 있다는 사실이 적잖은 비중을 차지할 거다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성원(가명)씨는 국내 한 완성차 회사에서 25년을 근무한 뒤 상무로 은퇴했다. 자동차 관련 협회 관계자의 부탁으로 2019년부터 협회 일을 도왔다. 협회 관계자는 “그가 합류한 뒤 조직이 탄탄해지기 시작했다”고 말했다. 지난 19일 협회 회원 명단을 최신화할 필요가 있겠다는 얘기가 나오자 그는 그날 바로 전체 55개 회원사에 직접 연락을 돌리기 시작했다. 지난 6월 광주 출장 때는 참여자 45명의 KTX 좌석번호, 출발시간, 탑승 위치 등을 전부 엑셀 파일로 정리한 뒤 출력해 참가자 전원에게 일일이 나눠줬다. 이런 모습을 보며 2015년 개봉한 영화 ‘인턴’에 나온 일흔 살 벤(로버트 드니로)이 떠올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벤은 40년 동안 일한 회사를 은퇴한 뒤 한 스타트업에 인턴사원으로 입사한다. 며칠째 일거리가 없던 그는 사무실 책상에 쌓여 있는 택배 물품을 치우는 등 잡일부터 시작한다. 여태까지 축적한 수많은 A·B 테스트 결과값을 바탕으로 연애 상담, 월셋집 구하기, 가정불화 등 젊은 사원들의 고민을 해결해준다. 젊은 여성 최고경영자(CEO) 줄스가 고비를 겪을 때마다 지혜를 보태 실패를 막았다. 벤은 영화에서 이런 말을 한다. “경험은 나이 들지 않아요. 경험은 결코 시대에 뒤떨어지지 않죠.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;김봉식씨는 ‘킹호텔’에서 가장 오래 일한 직원이다. 제약회사에서 영업사원으로 일할 때 술에 취해 킹호텔 로비에서 잠들었는데 새벽에 깨보니 직원들이 다들 웃고 있었다. ‘여긴 뭔데 다들 행복한 얼굴을 하고 있지? 여기서 일하면 나도 행복할 수 있지 않을까.’ 이런 꿈이 생겨 킹호텔에 취직했다. 30년 동안 도어맨으로 일하며 호텔 입구에서 가장 먼저 손님을 맞이했다. 봉식씨는 그동안 겪은 수많은 에피소드와 꿈 얘기를 많은 후배들 앞에서 밝혔다. 최근 종영한 JTBC 드라마 ‘킹더랜드’에서 이 장면을 보며 나는 봉식씨가 꽤 멋진 어른이라고 생각했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들의 나잇값은 결코 싸지 않다. 나는 이들에게서 두 가지 공통점을 발견했다. 첫 번째는 하는 것 없이 대접받기만을 바라지 않는다는 거다. 아주 사소한 일에도 주저함이 없다. ‘이 나이 먹고 이런 일을?’이라는 태도를 보이지 않는다. 세상엔 말만 하는 어른들도 참 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 번째는 대체로 흥분하지 않는다는 거다. 태어날 때부터 지닌 천성일지도 모르지만 수많은 A·B 테스트 데이터를 바탕으로 한층 커진 예측 가능성이 이런 차분함을 만들었을 거다. 나잇값의 미덕은 평정심이다. 자신과 다른 생각이나 태도를 보인다고 화내지 않는다. 자기 확신에 빠지지 않는 법을 알고 있다는 얘기다. 수많은 A·B 테스트를 통해 자신의 결정이 항상 정답일 리 없다는 겸손함을 갖추게 된 걸지도 모르겠다. 최근에 몇몇 멋진 어른을 마주한 뒤 느낀 단상이다. 나도 이렇게 나이 먹고 싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 산업2부 차장 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가난한 中산골처녀, 농산물 사줬는데…알고보니 ‘가짜’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018696523&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018696523&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-09-21T22:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092207405474214_1695336054_0018696523.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국에서 가짜 ‘빈곤 산골처녀’로 감성팔이를 해 저질 농산물 등을 판매해 큰돈을 번 왕훙(중국의 온라인 인플루언서) 등 일당 54명이 공안에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;봉면신문 등 현지 매체에 따르면 쓰촨성 량산자치주 공안국은 200만∼300만명의 팔로워를 보유한 왕훙인 ‘량산멍양’ ‘자오링얼’ ‘량산취부’ 등 11명과 이들이 소속된 1인 미디어 업체 관계자 등 모두 54명을 사기 혐의로 체포했다고 21일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 가짜 영상을 제작해 SNS에 올린 뒤 어려운 농촌을 돕자고 감성에 호소하며 농산물을 비싸게 판매해 1000만위안(약 18억원)의 부당 이득을 챙긴 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;량산멍양(21)은 빈곤 지역인 량산의 산골 마을에서 힘겹게 농사일하면서도 밝고 낙천적으로 생활하는 영상을 SNS에 잇따라 올려 인기몰이를 한 왕훙이다. 예쁘장한 외모를 갖춘 량산멍양은 온라인 생방송을 통해 직접 농사지은 것이라며 농산물을 판매해 수익을 챙겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 자오링얼은 량산을 여행하다 우연히 착하고 순박한 농촌 청년 량산취부를 만났다며 둘이 함께 농사 일을 하는 영상 등을 올려 주목받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 팔로워 200만명을 넘어서자 온라인 매장을 열고, 온라인 방송까지 진행하며 농산물을 판매해 7개월 만에 70만 위안(약 1억3000만원)의 매출을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092207413974215_1695336099_0018696523.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그러나 량산멍양이 고급스러운 옷차림을 하고 다니는 모습이 잇따라 포착되면서 의혹이 제기되기 시작했다. 수사에 나선 공안 당국은 이들이 1인 미디어 업체에 소속된 연예인들로, 잘 짜인 각본에 따라 연출한 영상을 촬영했다는 사실을 밝혀냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 소속사는 각지에서 저렴하게 구입한 농산물을 현지 특산물로 속여 비싸게 판매해온 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공안 당국은 이들이 운영하던 회사 14곳을 폐쇄하고 팔다 남은 20t의 가짜 꿀 등을 압수했으며, 500만 위안(약 9억원)의 자금을 동결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 왕훙을 후원하기 위해 회삿돈 1억2000만위안(약 225억원)을 횡령한 혐의로 기소된 회사원 류모씨가 징역 14년 형을 선고받은 사실이 뒤늦게 인터넷에서 회자되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 류씨는 장쑤성의 한 기업 회계사로, 한 달 급여가 6000위안(약 110만원)에 불과했는데 2019년 인터넷 생방송 플랫폼의 여성 진행자들에게 매료돼 후원금을 보내느라 회삿돈에 손을 댔다. 평범한 가장이었던 그는 지난해 1월 공금 횡령이 발각되기 전까지 3년간 K바오라는 여성에게 무려 9000만 위안(약 165억원)을 후원금으로 주고, 부적절한 관계를 유지한 것으로 드러났다. 또 다른 2명의 여성에게도 400만 위안(약 7억원)∼600만 위안(약 11억원)을 건넨 것으로 밝혀졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>법무법인YK, 신 사옥 이전으로 강남 시대 활짝 열다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018694630&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018694630&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-09-22T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092116325973501_1695281579_0018694630.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;법무법인YK는 기존 교대역에 있었던 서울 주사무소를 최근 조직규모와 사업의 성장에 따라 강남역 인근에 위치한 강남구 테헤란로 인춘재단빌딩으로 확장 이전하고 오는 11일부터 업무를 개시했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 강남역 본사 이전은 보다 접근성을 높여 고객의 편의성을 증대하고 기존 송무 분야 역량 강화 및 기업 법무 부문 확대를 위한 결정이다. 또한 법무법인YK는 서울 강남 주사무소의 개설과 동시에 기존 사용하던 서초구 서초중앙로138 우림빌딩 사무실을 서초 분사무소(서초 지사)로 변경 후 부장검사 출신의 이진호 대표변호사, 홍성준 파트너 변호사와 형사·의료전문 신은규 파트너 변호사 등이 담당하며 앞으로도 형사 및 민사, 가사 분야에서 전문적인 고품격 송무 법률 서비스를 지속적으로 제공할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 2012년 ‘YK법률사무소’로 설립된 이래 법무법인YK는 매년 업무 영역을 확장하며 양적, 질적인 성장을 거듭해왔다. 수년간의 코로나19 팬데믹 기간에도 비대면 온라인 상담 등 고품질의 법률 서비스를 제공해 온 법무법인YK는 현재 약 200여명의 변호사와 각 분야 전문위원, 직원 등 500여명의 임직원을 보유한 대형 로펌으로 성장했다. 이는 2022년도 변호사 수 기준, 업계 11위 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강경훈 법무법인YK 대표변호사는 사옥 이전에 대한 소감을 묻는 자리에서 “법무법인YK가 회사 설립 초부터 지켜온 ‘고객중심주의’의 정신을 바탕으로 사회의 다양한 목소리를 적극 대변하는 ‘따뜻한 경청’을 실현하겠다”며 “지난 10년의 땀과 노력은 널리 인정받는 대형 로펌이 되기 위한 초석이었다면 앞으로의 10년은 아시아 대표 로펌이 되는데 전념을 다하겠다.” 라며 포부를 밝혔다. 서울 강남 주사무소는 고객 접근성이 매우 우수하고 주변에 많은 기업들이 자리잡고 있어서 앞으로 기업 법무 부문 강화에 더욱 박차를 가할 수 있을 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편, 법무법인YK는 전국 26개 지역 사무소들을 통해 각 지역에 특화된 맞춤 서비스를 제공하고 있으며, 사건 분야별 18개의 전담센터를 운영하고 분야별 사건관리부를 세분화하여 상담부터 수임, 소송에 이르기까지 모든 과정을 유기적으로 진행하고 있다. 또한 사건을 총괄하는 12인의 대표 변호사를 필두로 다수의 파트너 변호사와 각 분야의 전문 변호사들이 긴밀히 협력하여 법무법인YK의 대표 경영방침인 ‘고객 중심주의’ 가치를 꾸준히 실천하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디지털뉴스센터 이지현 elin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘오염수 방류’ 두고 날 세우는 中, 이번엔 IAEA 겨냥</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018697038&amp;code=61131811&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018697038&amp;code=61131811&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-09-22T01:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092210135074250_1695345230_0018697038.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 정부가 후쿠시마 제1원자력발전소 오염수(일본은 ‘처리수’로 표기) 방류를 강행한 일본 측에 계속 날을 세우고 있다. 이번엔 국제원자력기구(IAEA)의 중립성·객관성에 문제를 제기하며 책임있는 처리를 주문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 외교부는 지난 21일 홈페이지를 통해 마자오쉬 외교부 부부장이 20일(현지시간) 뉴욕에서 라파엘 그로시 IAEA 사무총장과 회담했다고 밝혔다. 마 부부장은 그로시 사무총장에게 오염수 방류에 반대한다는 중국의 입장을 분명히 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “IAEA는 객관적이고 공정하며 과학적인 태도로 후쿠시마 핵 오염수 문제를 책임 있게 처리해야 한다”며 “중국을 포함한 국제사회의 정당하고 합리적인 우려에 실질적인 행동으로 대응하라”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 일본 정부를 겨냥해 “중국을 포함한 이웃 국가들과 일본 국민의 반대 목소리를 무시하고 기어코 후쿠시마 원자력 발전소 오염수 해양 배출 계획을 추진했다”고 질타했다. 이어 “중국은 단호히 반대한다”고 다시금 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 그로시 사무총장은 “중국의 입장과 우려를 잘 인지하고 있다”고 답변했다. 그러면서 “IAEA는 오염수 처리에 중립적·객관적 입장을 유지할 것”이라며 “중국과 밀접한 소통과 협력을 유지하기를 원한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IAEA는 방류 첫날부터 후쿠시마 원전 현장에서 배출되는 오염수가 안전기준에 부합하는지 감시·평가하고 감시 자료를 실시간 공개하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국은 일본 오염수를 ‘핵 오염수’라 규정하며 과학적 근거에 기초하지 않은 배출이라고 주장하고 있다. 앞서 마오닝 중국 외교부 대변인은 전날 정례브리핑에서 오염수 방류 이후 주중 일본대사관에 40만통이 넘는 항의 전화가 걸려 왔다는 일본 기자의 지적에 “논점을 흐리지 말라”고 받아쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마오 대변인은 “일본 주재 중국대사관과 영사관에 일본의 항의 전화가 쇄도해 정상적인 업무 진행을 심각하게 방해하고 있다”며 “사안의 초점을 돌리려고 하지 말고 자신의 잘못된 행위를 감추려고 하지 말라”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美해군, 무인 군함 요코스카 배치… 中견제 강도 높여</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018697104&amp;code=61131811&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018697104&amp;code=61131811&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-09-22T01:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023073017235017812_1690705430_0018697104.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 해군의 무인 군함이 서태평양 해역을 관할하는 일본 요코스카(橫須賀)에 전진 배치됐다고 월스트리트저널(WSJ)이 21일(현지시간) 보도했다. 남중국해에서 광범위한 영유권을 주장하는 중국을 인공지능(AI) 전력으로 본격적으로 견제하하겠다는 의도로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 미 해군의 무인수상정(USV) ‘레인저’와 ‘마리너’는 이날 일본 요코스카 해군기지에 도착해 배치됐다. 요코스카 해군기지는 미 핵추진 항모 로널드 레이건호를 필두로 한 미 제7함대 본부가 있는 곳이다. 동중국해와 남주국해가 소속된 서태평양을 관할하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 USV는 약 58m 길이로 현재는 미사일을 탑재하지 않았지만 미사일 모듈을 탑재하면 미사일 공격도 가능하다. 레인저는 2021년 상대방의 미사일 등을 요격하거나 상대 군함을 타격할 수 있는 SM-6 미사일을 시험 발사한 USV다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제러마이어 데일리 미 해군 중령은 이날 레인저에 탑승해 “자율적으로 작전을 수행하는 USV가 이보다 덩치가 큰 구축함 여러 대를 대체할 수 있다”고 설명했다. 그러면서 “예를 들어서 구축함 1척과 USV 2척이 구축함 3척을 대체할 수 있는데 이는 전력 승수 효과가 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국을 견제하는 핵심 역할을 하는 미 해군의 레인저·마리너를 제7함대에 배치는 중국의 해군력 확장을 의식한 조치로 보인다. 남중국해에서 영토 야욕을 노골화하는 최근 중국 해군은 전력 증강에 박차를 가하고 있다. 그 결과 서태평양 일대에 배치된 군함 숫자에서 미 해군을 앞선 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해군의 최정점인 대형 항공모함의 경우 미 제7함대는 1척뿐이다. 하지만 중국 해군은 첫 항모 랴오닝함과 2번 항모 산둥함에 이어 작년 3번 항모 푸젠함 진수식을 갖는 등 발빠르게 전력을 강화하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 4월에는 산둥함과 20여 척의 군함으로 이뤄진 항모전단이 대만과 괌 사이에서 해상훈련을 실시했다. 중국 해군이 전방위적으로 대만을 겨냥한 압박 수위를 높이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 국방부는 중국 등 적대국의 위협에 대응하기 위해 AI를 활용한 자율 무기체계 시스템을 향후 2년 이내에 완성하는 방안을 검토 중인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐슬린 힉스 미 국방부 부장관은 워싱턴DC에서 열린 국방산업협회 콘퍼러스에 참석해 ‘레플리케이터(Replicator)’라는 이름의 새로운 무기체계 구상안을 공개하기도 했다. 레플리케이터는 AI 기술로 제작된 드론과 무인함정, 로봇 등 인간이 탑승하지 않고도 스스로 전투를 수행할 수 있는 자율무기를 총칭한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “향후 24개월 안에 지상·해상·공중 모든 영역에서 활용할 수 있도록 수천개 규모의 자율무기 체계를 배치할 계획”이라고 예교했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 해군은 이전부터 USV를 실험해왔다. ‘태스크포스 59’ 프로젝트로 사우디아라비아, 이스라엘 등과 연대를 구축해 이란 해군 감시를 명분으로 감시용 소형 USV를 중동 해역에 배치했다. WSJ은 “이들 USV는 중동에 배치된 상대적으로 단순한 소형 USV들보다 큰 규모에 정교한 센서를 더 많이 갖추고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;레인저 등 USV 6척은 2018년 시작된 자율 작전 시스템을 해군에 통합하는 ‘유령함대 지배자’(Ghost Fleet Overlord) 계획의 일환이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日공정위 “뉴스포털, 기사이용료 너무 적게 주면 독점 위반”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018697274&amp;code=61131211&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018697274&amp;code=61131211&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-09-22T02:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092210561474273_1695347774_0018697274.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;주요 뉴스 포털사이트 운영 업체가 언론사로부터 제공받는 기사에 대한 이용료를 너무 낮게 지불할 경우 독점금지법 위반 우려가 있다는 일본 공정거래원회 지적이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 일본 요미우리 신문, 아사히 신문 등에 따르면 일본 공정위는 지난 21일 공개한 뉴스 플랫폼 사업자와 미디어 대상 실태조사 보고서에서 일본 내 최대 뉴스 포털 운영사인 야후재팬을 향해 “우월적 지위에 있을 가능성이 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보고서는 지난해 11월부터 신문사와 출판사 등 미디어 업체 220곳과 소비자 2000명을 대상으로 진행한 설문조사와 뉴스·검색 포털을 운영하는 회사 7곳으로부터 의견을 청취한 결과를 바탕으로 작성됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이번 조사 결과 ‘야후뉴스’와 ‘라인뉴스’ 등 뉴스 포털 6곳이 지불하는 기사 사용료는 조회수 1000회당 평균 124엔(약 1126원)으로 산출됐다. 그런데 업체별로 지급된 사용료는 최저&lt;/span&gt;&lt;span&gt; 49엔(약 445원)에서 최고 251엔(약 2280원)으로 5배 넘는 차이가 나는 것으로 확인됐다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 언론사의 약 60%가 야후재팬으로부터 가장 많은 기사 사용료를 받고 있는 것으로 나타났다. 야후재팬에 대한 의존도가 높다는 의미다. 공정위는 이를 근거로 야후재팬이 언론사와 관계에서 ‘우월적 지위’를 누릴 수 있다고 짚었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황에서 뉴스 포털이 우월적 지위를 이용해 언론사와 맺는 계약을 일방적으로 변경하거나 기사 사용료를 낮게 설정하는 식으로 언론사에 불이익을 주면 독점금지법 위반이 될 수 있다는 게 일본 공정위의 판단이다. 이에 따라 뉴스 포털에 기사 사용료의 근거가 되는 데이터와 금액 산정 방법 등 관련 정보를 공개하도록 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;아사히는 “뉴스 포털이 미디어 회사와 개별 계약을 해서 기사 사용료를 지급하고 있지만, 미디어 업체 사이에는 기사의 적정한 가격 수준과 계약 근거를 알 수 없어 공정한 교섭이 불가능하다는 불만이 있었다”고 전했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 이번 공정위 조사에서도 언론사의63%가 뉴스 포털에 제공하는 기사 대가에 “불만이 있다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 소비자 조사 결과 일본 소비자의 54.4%는 구글과 같은 검색 사이트를 통해 뉴스를 접하는 것으로 나타났다. 뉴스 포털로 뉴스를 본다는 응답자는 34.8%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 공정위는 언론사들이 검색 사이트에도 뉴스 이용료를 요구하는 것과 관련해 “검색 사이트 사업자는 언론사와 충분히 협의해 기사 사용 대가 등에 대해 공통된 인식을 갖는 것이 바람직하다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 기자 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든, 우크라 4350억원 규모 추가 지원책 발표</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018697536&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018697536&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-09-22T02:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092211541974299_1695351260_0018697536.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령이 21일(현지시간) 미국을 찾은 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령에게 3억2500만 달러(약 4350억원) 규모의 추가 무기 지원 패키지를 발표했다고 블롬버그통신이 보도했다. 다만 우크라이나 측에서 기대했던 에이태킴스(ATACMS) 미사일은 포함되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 유엔 총회 참석차 미국을 방문한 젤렌스키 대통령과 회담을 마친 뒤 이같은 내용의 무기 지원 패키지를 공개했다. 상당수의 방공 미사일과 포탄, 대전차 무기, 집속탄 등이 무기 목록이 포함됐다. 바이든 대통령은 또 조만간 미 육군 주력 전차인 에이브럼스 M1도 우크라이나에 도착할 예정이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젤렌스키 대통령은 “아주 강력한 패키지”라고 화답하며 “우리의 전사들이 정확하게 지금 필요로 하는 것”이라고 만족한다는 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 젤렌스키 대통령으로선 쓴웃음을 지을 수밖에 없다는 분석이 나온다. 그는 줄곧 장거리 미사일을 요구해왔지만 이번 지원 목록에는 포함되지 않았다. 최대 사거리 165~300㎞인 에이태킴스 미사일이 대표적이다. 에이태킴스는 1발로 축구장 3~4개 면적을 파괴할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젤렌스키 대통령은 지난 6월부터 전개된 우크라이나군의 대규모 반격 작전이 뚜렷한 성과를 거두지 못하자 전선 너머 적 후방부를 타격하기 위해 F-16 전투기와 에이태큼스 미사일 등이 필요하다고 주장해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우크라이나의 반격은 이른바 ‘용의 이빨’이라고 불리는 러시아군의 촘촘한 방어구조물에 막혀 이렇다 할 진전을 이뤄내지 못하고 있다. 러시아군의 공병 기술은 세계 최고 수준으로 평가된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 F-16 전투기의 지원을 약속했지만 조종사 교육 등 준비기간이 걸릴 수밖에 없어 즉시 전력으로 활용되긴 어렵다. 이에 젤렌스키 대통령은 최근엔 에이태큼스를 받아내는데 공을 들였으나 이번 패키지에 포함되지 않은 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정상회담에 앞서 젤렌스키 대통령을 만난 마이클 맥콜 미 하원 외교위원장은 “젤렌스키가 F-16과 에이태큼스를 요청하더라”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 젤렌스키 대통령에게 굳건한 지원 의사를 전달했지만 상당한 부담을 안게 됐다는 진단이 나온다. 인플레이션이 장기화하는 상황에서 전쟁이 교착 국면에 접어들며 막대한 지원금이 투입되고 있다. 특히 공화당을 중심으로 우크라이나 지원 규모를 축소하거나 중단할 것을 요구하는 목소리가 커지는 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우크라이나를 지원해야 한다는 미국 내 지지 여론도 시간이 갈수록 식어가는 분위기다. 케빈 매카시 하원의장은 작년과 달리 올해에는 젤렌스키 대통령의 의회 연설 요청을 거부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>더 현대 서울에 프랑스 럭셔리 브랜드 퓨잡(Fusalp) 매장 열어</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018697578&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018697578&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-09-22T03:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092211474074297_1695350860_0018697578.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;프랑스 럭셔리 라이프 스타일 브랜드 퓨잡(fusalp)은 국내에서 가장 주목받고 있는 핵심 상권인 더 현대 서울 2층에 퓨잡 매장을 오픈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;퓨잡만의 우아한 실루엣과 힙함을 동시에 느낄 수 있는 더 현대 서울 매장은 브랜드의 DNA인 하얀 설원의 알프스에서 영감을 받은 크랙 모양의 반짝이고 빛나는 아이스 조각의 모습을 포인트 컬러로 매장 곳곳에 담았다. 시크한 실버 컬러와의 조화로운 매장 컨셉으로 절제된 심플함이 돋보이는 공간을 연출했다&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092211483374298_1695350914_0018697578.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;트렌드를 이끄는 소비층인 MZ세대의 편리한 쇼핑 공간에 자리 잡은 만큼 고객 접점을 확대시키고 인지도를 더 높이는 효과를 기대하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더 현대 서울 퓨잡 매장에서는 최고의 기술력과 테일러링 헤리티지를 담고 있는 남성 및 여성, 키즈 컬렉션까지 다양한 라인의 23FW 신상품을 만나 볼 수 있다. 우아한 실루엣과, 하이테크 소재를 활용한 럭셔리텍(Luxury Tech) 스타일을 의류뿐 아니라 다양한 액세서리 라인을 통해서도 보여 주고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디지털뉴스센터 이지현 elin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 국경절 연휴 관광객 하루 1억명 전망… ‘역대 최대’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018697624&amp;code=61131811&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018697624&amp;code=61131811&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-09-22T03:28:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092212272174313_1695353241_0018697624.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;8일을 쉬는 올해 중국의 국경절 연휴(9월 29일∼10월 6일) 기간 하루 여행객이 1억명에 달해 역대 최대 규모가 될 것이라는 전망이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국의 국경절 연휴(9월 29일∼10월 6일) 기간 하루 여행객이 역대 최대 rbadls 1억명에 달할 것이라는 전망이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 광명망 등 현지 언론들은 중국 여행연구원 다이빈 원장의 발언을 인용해 “올해 국경절 연휴는 여행 열기가 역대 가장 뜨거울 것”이라며 “하루 평균 1억명이 넘는 사람들이 여행에 나설 것”이라고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나 팬데믹 뒤 방역 완화 기조에서 해외여행 수요 증가로 여행객이 역대 최대 수준으로 몰릴 것이라는 전망이다. 다이빈 원장은 “코로나19 확산과 엄격한 방역 통제로 여행이 부진했던 지난해는 물론 코로나19 발생 이전인 2019년 국경절 연휴보다 더 많은 사람이 여행에 나설 것으로 보인다”고 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국경절 연휴는 최대 명절인 춘제(중국의 설)와 함께 7일을 쉬는 중국 최대의 황금 연휴다. 올해는 중추절(9월 29일)이 겹쳐 휴일이 예년보다 하루 더 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항공 정보 제공 애플리케이션인 항반관자(航班管家) 자료를 보면 국경절 연휴 기간 국내선 운항 항공기가 15천500편으로 2019년보다 5.2% 증가했다. 승객은 1536만2천명에 달해 2019년보다 20% 급증할 것으로 추산됐다. 지난 13일 시작된 국경절 연휴 특별수송 기간 열차표 예매는 지난 20일까지 1억5만장을 돌파했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;침체된 중국 소비 심리가 되살아날지도 주목된다. 중국 당국이 경기 둔화에 올해 하반기 들어 다양한 내수 진작과 소비 촉진책을 내놓으면서 소비심리가 되살아나고 있다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 정부는 경제 전반에 미치는 영향이 큰 관광·문화 산업 활성화에 공을 들여왔다. 공산당 중앙정치국은 지난 7월 자동차·전자제품·가구 등 제품과 체육·레저·문화·여행 분야의 소비 확대 등 내수 부진 타개책을 마련하도록 지시한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>라포엠 11월 콘서트 티켓 예매 22일 오픈</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018697732&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018697732&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-09-22T04:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092213195774328_1695356397_0018697732.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;크로스오버 그룹 라포엠(LA POEM)의 11월 콘서트 티켓 예매가 22일 오후 8시부터 시작된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라포엠은 오는 11월 11일, 12일 이틀간 서울 송파구 올림픽공원 올림픽홀에서 단독 콘서트 ’라포엠 심포니’를 연다. 이번 공연은 지난해 11월 개최된 동명의 단독 콘서트의 연장선이다. 이전 공연은 예매 오픈 직후 전석 매진을 기록한 만큼 이번 티켓팅 역시 치열한 예매 전쟁이 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라포엠은 이번 콘서트를 통해 60인조 오케스트라와 함께 한 편의 교향곡 같은 웅장하고 아름다운 라이브 공연을 선보인다. 미발매된 창작 가곡 무대를 비롯해 아름다운 세계 가곡으로 구성된 새로운 레퍼토리를 예고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라포엠은 멤버 개개인의 탁월한 음악성과 과감한 장르적 결합으로 큰 사랑을 받고 있다. 지난 7월 6회차 OST 콘서트 ‘여름밤의 라라랜드’를 성료한 데 이어 최근 KBS 2TV ‘불후의 명곡’에서 통산 세 번째 우승을 기록했다. 티켓은 인터파크에서 구매할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘아시아의 축제’ 항저우 아시아게임 D-1</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018697780&amp;code=61161811&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018697780&amp;code=61161811&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-09-22T04:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092213252774334_1695356727_0018697780.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘2022 항저우 아시안게임’ 개막을 하루 앞둔 22일 중국 항저우 시민들이 주경기장인 항저우 스포츠파크 스타디움을 배경으로 기념 촬영을 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092213273574335_1695356857_0018697780.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092213275974336_1695356881_0018697780.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092213283774337_1695356918_0018697780.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092213293774338_1695356978_0018697780.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;항저우 아시아게임 개회식에는 시진핑 중국 국가주석 한덕수 한국 총리 등이 참석할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항저우=이한형 기자 goodlh2@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“전통시장 차례상 비용 26만6천원…마트보다 22% 저렴”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018697952&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018697952&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-09-22T05:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023091815373568989_1695019055_0018697952.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전통시장에서 장을 봐 추석 차례상을 차리면 26만6652원, 대형유통업체에서 같은 품목을 구입해 차례상을 차리면 34만2215원의 비용이 드는 것으로 22일 나타났다. 전통시장에서 차례상을 준비하는 비용이 대형유통업체 대비 22.1% 저렴하다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 한국농수산식품유통공사(aT)가 지난 20일 전국 16개 전통시장과 34개 대형유통업체를 대상으로 추석 성수품 28개 품목의 가격을 조사한 결과다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 추석 차례상 준비 비용은 평균 30만4434원으로 조사됐으며 이는 지난해 추석 상차림 비용보다 4.0% 적은 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;품목별로는 작황 부진으로 공급량이 감소한 사과, 배 등 과일 가격이 지난해보다 높았다. 어획량 감소에 따라 참조기 가격도 평년 대비 오른 것으로 나타났다. 소고기의 경우 공급량 증가로 가격이 지난해보다 낮은 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;품목 수를 18개로 줄인 간소화 차례상을 차리는 데 필요한 비용은 평균 12만2476원이었다. 간소화 차례상을 전통시장에서 준비할 때 드는 비용은 10만9811원이며 대형유통업체(13만5141원)보다 3만원 가량 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지난밤 반등한 엔화 다시 약세… 日銀 금융완화 유지</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018697978&amp;code=61141311&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018697978&amp;code=61141311&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-09-22T05:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092214372374365_1695361043_0018697978.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 중앙은행인 일본은행이 대규모 금융완화 정책을 유지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 일본 공영방송 NHK에 따르면 일본은행은 이날까지 이틀간 진행한 금융정책결정회의에서 단기금리를 마이너스(-) 0.1%로 동결하고, 장기금리 지표인 10년물 국채 금리를 0% 수준으로 유도하는 통화정책을 지속하는 방향으로 결정했다. 대규모 금융완화 정책을 이어간 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본은행은 직전인 지난 7월 금융정책결정회의에서 10년물 국채 금리의 상한선 목표를 0.5%에서 1%로 올려 금융완화 정책을 일부 수정했지만 이번에는 기조를 바꾸지 않았다. 일본 교도통신은 “우에노 가즈오 일본은행 총재를 포함한 위원 9명의 의견이 일치했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우에다 총재의 통화정책은 전임자인 구로다 하루히코 전 총재에게서 계승된 것이다. 일본은행은 구로다 전 총재 체제였던 지난해 12월 금융정책결정회의에서 10년물 국채 금리를 0% 수준으로 유도하고 금리 변동 폭을 ‘±0.25%가량’에서 ‘±0.5%가량’으로 확대해 상한 없이 장기 국채를 매입하는 정책을 시행했다. 이는 사실상 장기금리 인상 효과를 낸다는 평가를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국·미국·유럽 같은 주요 경제권 중앙은행이 고강도 긴축을 시행하는 동안에도 일본은행은 초저금리를 유지하고 있다. 이로 인해 일본 재무성과 일본은행은 오랜 저물가와 국채이자 부담으로 엔저를 사실상 용인한다는 지적을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092214375674366_1695361076_0018697978.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본의 소비자물가는 12개월 연속 3% 이상 상승했지만, 일본은행은 안정적인 물가 상승이라는 목표를 달성하지 못한 것으로 판단하고 있다. 이에 따라 10년물 국채를 금리의 상한선을 정하고 초과할 때마다 적극적으로 매입해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본은행의 대규모 금융완화 정책 유지는 엔화를 다시 약세로 돌려세웠다. 지난 21일 자정 직전 100엔당 910원 선까지 올랐던 원&amp;#8231;엔 환율은 이날 오후 2시30분 현재 903원 선 안팎에서 거래되고 있다. 같은 시간 엔&amp;#8231;달러 환율은 1달러당 148.01엔으로 치솟았다. 직전까지 147엔대에 거래됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 정부는 엔저에 대한 구두 개입을 계속하고 있다. 스즈키 &amp;#49804;이치 일본 재무상은 이날 기자회견에서 엔화 약세에 대해 “높은 긴장감을 가지고 주시하고 있다. 과도한 변동에 모든 선택지를 배제하지 않고 적절히 대응하려 한다”며 시장 개입 가능성을 시사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北 밀착 강도 높이는 러 “협력 강화할 예정”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698070&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698070&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-09-22T06:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092215041174380_1695362651_0018698070.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 북한과의 밀착을 강화하고 있는 러시아가 앞으로 외교적 협력을 강화하는 뜻을 밝혔다고 러시아 관영 스푸니크통신이 22일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아 외무부는 “러시아는 고위급 대표단 교류를 비롯한 북한과의 협력을 강화할 예정”이라고 밝혔다. 블라디미르 푸틴 러시아 대통령과 김정은 북한 국무위원장은 지난 13일 러시아 극동 아무르주 보스토치니 우주기지에서 북·러 정상회담을 진행했다. 크렘린궁은 당시 양국이 인적 교류와 협력 논의를 이어가기로 했다고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예고됐던 오는 10월 러시아와 북한의 외무장관 회동도 진행될 전망이다. 러시아는 북한과의 무기거래 가능성을 부인하고 있지만 미국 등 서방에서는 이번 정상회담을 계기로 양국이 모종의 무기 거래를 추진할 가능성을 우려하고 있다. 김 위원장은 북·러 정상회담 후속 일정으로 16일 극초음속미사일 ‘Kh-47 킨잘’을 포함한 러시아 전략무기를 시찰했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아는 안보리 결의를 준수하면서 북한과의 협력 관계를 키워갈 것이라고 주장한다. 러시아 외무부의 이번 발표 역시 이 같은 맥락으로 풀이된다. 북한 관영매체 조선중앙통신은 김 위원장과 푸틴 대통령의 회담이 종료된 뒤 “푸틴 대통령이 편리한 시기에 조선민주주의인민공화국(북한)을 방문할 것을 정중히 초청했다”고 보도하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성장 기대되는 아파트 브랜드 1위 래미안, 2위 포레나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698121&amp;code=61141511&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698121&amp;code=61141511&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-09-22T06:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092215215574394_1695363716_0018698121.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성물산의 ‘래미안’이 향후 성장이 기대되는 아파트 브랜드 설문조사에서 1위를 한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부동산R114는 메트릭스리서치와 지난 1∼14일 전국 소비자 3690명을 대상으로 아파트 브랜드 이미지 설문조사를 한 결과 16.8%를 득표한 래미안이 1위를 차지했다고 22일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화 건설부문 ‘포레나’는 11.2%로 2위를 한 것으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 GS건설 ‘자이’가 8.5%, 포스코이앤씨 ‘더샵’이 8.4%, 롯데건설 ‘롯데캐슬’이 7.7%를 각각 득표한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;래미안은 지난해 조사에서도 1위를 차지했다. 자이는 지난해 2위에서 올해 3위로 순위가 한 단계 하락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포레나는 3위에서 2위로 약진했으며 더샵은 그대로 4위에 머물렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;톱5 상위 브랜드들은 공통적으로 ‘고급스러운’ 이미지 선택 비중이 높게 나타난 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 ‘안전한’이라는 이미지를 선택한 비중이 높은 브랜드는 없었다. 부동산R114는 “브랜드 홍보 전략에 있어서 안전에 대한 이미지 선점이 중요한 시점으로 보인다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내주부터 ‘수술실 CCTV’ 의무화…영상 최소 30일 보관해야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698179&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698179&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-09-22T06:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092215384274402_1695364722_0018698179.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;내주부터 마취 등으로 의식이 없는 환자를 수술하는 의료기관에서는 수술실 내부에 CCTV를 의무적으로 설치해야 한다. 수술받는 환자나 보호자가 요청하면 수술 장면을 촬영하고, 촬영한 영상은 최소 30일간 보관해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보건복지부는 수술실 CCTV 설치와 운영을 의무화한 개정 의료법이 25일부터 시행된다고 22일 밝혔다. 개정 의료법에 따르면 전신마취나 수면마취 등으로 상황을 인지하지 못하거나 의사 표현을 할 수 없는 환자를 수술하는 의료기관의 개설자는 수술실에 CCTV를 의무적으로 설치해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의료기관은 고화질(HD) 이상의 성능을 보유한 CCTV를 환자와 수술에 참여한 사람 모두가 화면에 나오도록 설치해야 한다. 수술 장면 촬영이 가능하다는 것을 환자에게 미리 알려야 하며, 환자나 보호자가 촬영을 요청할 수 있도록 요청서를 제공해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CCTV 설치 및 촬영 의무를 위반하면 500만원 이하 벌금에 처한다. 위반 의료기관은 복지부 장관 또는 시장·군수·구청장이 시정명령을 내릴 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 ▲ 응급 수술 ▲ 환자의 생명을 구하기 위해 적극적 조치가 필요한 위험도 큰 수술 ▲ 전공의 수련 목적 저해 우려 ▲ 수술 직전에 촬영을 요구한 경우 등의 사유가 있으면 촬영을 거부할 수 있다. CCTV 설치 및 촬영 거부 사유에 해당할 땐 미리 환자나 보호자에게 사유를 설명하고, 거부 사유를 기록해 3년간 보관해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상 열람과 제공은 수사나 재판 업무를 위해 관계기관이 요청하는 경우나 의료분쟁조정중재원이 업무를 위해 요청할 때, 환자와 수술에 참여한 의료인 전원이 동의하는 경우에만 가능하다. 영상을 열람하고자 할 때는 의료기관에 요청서를 제출해야 하며, 의료기관은 10일 이내에 열람 방법을 통지·실시해야 한다. 열람 비용은 요청한 쪽에 청구할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의료기관은 촬영한 영상을 30일 이상 보관해야 한다. 열람·제공 요청을 받은 경우엔 30일이 지나더라도 결정이 이뤄질 때까지 보관해야 한다. 당장 영상 열람이나 제공을 요청하지 않더라도, 요청 예정을 목적으로 30일 이내로 보관 기간 연장을 요청할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의료기관은 영상 안전성 확보를 위한 의무를 다해야 한다. 영상을 임의로 제공하거나 누출·변조·훼손하면 5년 이하의 징역, 5000만원 이하의 벌금에 처할 수 있다. 임의로 촬영하다 적발된 경우엔 3년 이하 징역, 3000만원 이하 벌금에 처한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나경연 기자 contest@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>탁신 전 태국 총리, 정계 복귀해 ‘상왕’ 군림할 듯</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698191&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698191&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-09-22T06:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092215434174408_1695365021_0018698191.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;15년간 망명 생활을 끝내고 지난달 귀국한 탁신 친나왓 전 태국 총리가 다시금 권력의 핵으로 부상할 가능성이 커지고 있다. 탁신 전 총리는 정부에 자문하는 역할을 하며 사실상 상왕 노릇을 할 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유엔총회 참석차 미국을 방문 중인 세타 타위신 태국 총리는 21일(현지시간) 블룸버그TV와의 인터뷰에서 “탁신 전 총리가 석방되면 정부에서 역할을 할 것으로 본다”고 말했다. 그러면서 “그가 태국 정부와 국민들에게 기여할 수 있다고 믿는다”며 “탁신은 태국 정치 역사상 가장 인기 있는 총리였으며 지금도 그럴 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탁신 전 총리는 2011년 총리에 당선되며 정권을 쥐었으나 2006년 군부 쿠데타로 축출됐다. 이후 2008년 부패혐의로 기소되자 유죄 판결을 받기 전 해외로 도주했다. 그는 탁신계 정당인 프아타이당이 집권에 성공한 지난달 22일 곧바로 귀국했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대법원은 15년 만에 귀국한 탁신 전 총리에게 8년간 수감 생활을 하라고 명령했지만 수감 첫날 밤 고혈압 증세를 이유로 병원에 입원했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태국 왕실은 지난 1일 탁신 전 총리의 형량을 8년에서 1년으로 감형했다. 마하 와치랄롱꼰(라마 10세) 국왕은 왕실 관보에 실은 성명에서 “그가 국가와 국민에게 다시금 기여할 수 있도록 1년으로 감형하는 왕실 사면을 기꺼이 허락했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에 태국 ‘아버지의 날’인 오는 12월 5일에 이뤄질 특별 사면에 탁신 전 총리가 포함될 수 있다는 관측이 나온다. 1년으로 감형된 데 이어 완전히 사면될 가능성이 있다는 얘기다. 탁신 전 총리가 귀국을 결정할 때부터 정치권 안팎에서는 그와 군부 진영 간에 사면 등을 둘러싼 합의가 있다는 분석이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탁신 전 총리는 해외에 머물면서도 강력한 정치적 영향력을 행사해왔다. 탁신 지지 세력의 정당은 지난 총선을 제외하고 2000년대 모든 선거에서 승리했다. 탁신 계열의 프아타이당은 지난 총선에서 전진당(MFP)에 밀려 제2당이 됐지만 탁신 전 총리를 몰아냈던 군부 진영과 손잡고 정권을 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세타 총리는 “자유의 몸이 된 그에게 내가 의견을 구하지 않으면 현명하지 못한 일”이라며 탁신 전 총리와 협력하겠다는 뜻을 분명히 했다. 다만 탁신 전 총리가 언제 어떻게 복귀할지, 어떤 역할을 맡게 될지 등 자세한 언급은 하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부동산개발업체 회장 출신인 세타는 지난 총선을 앞두고 프아타이당에 영입돼 총리가 된 인물이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정의선 “목표는 소아암 종식”… 현대차가 25년째 하는 ‘이것’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698206&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698206&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-09-22T06:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092215431474407_1695364994_0018698206.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정의선 현대자동차그룹 회장은 22일 “소아암으로부터 자유로운 세상을 만드는 것을 돕고 투병 중인 어린이들에게 희망을 주고 싶다”고 밝혔다. 이날 미국 워싱턴 D.C. 로널드 레이건 빌딩에서 열린 현대자동차의 소아암 퇴치 캠페인 ‘현대 호프 온 휠스’(Hyundai Hope On Wheels) 25주년 행사에서다. 정 회장은 “현대차는 인류를 위한 진보라는 비전을 통해 제품을 혁신하고 기업의 사회적 책임을 다하는 등 전 세계를 위해 할 수 있는 올바른 일에 전념하고 있다”며 “그런 의미에서 현대차가 소중히 여기는 활동 중 하나가 호프 온 휠스”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;호프 온 휠스는 현대차가 미국에서 펼치고 있는 사회공헌 활동이다. 1998년 미국 딜러들과 함께 호프 온 휠스 재단을 설립했다. 현대차 딜러가 자동차 1대 판매 당 일정 금액을 적립한다. 여기에 현대차가 기부금을 더하는 공동 기금 형태로 운영된다. 현재 미국 전역에서 830여 현대차 딜러가 참여하고 있다. 이렇게 모인 돈은 소아암 관련 병원과 연구기관을 지원하는데 쓰인다. 호프 온 휠스는 기금 규모 기준으로 미국 내 3대 소아암 관련 재단으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 행사에는 정 회장, 장재훈 현대차 사장 등 현대차 고위 경영진과 톰 코튼 상원의원, 마이크 켈리 하원의원, 조현동 한국 대사, 호프 온 휠스 홍보대사 어린이, 병원 관계자 등 총 250여명이 참석했다. 현대차는 호프 온 휠스 25주년을 기념해 올해 2500만 달러를 기부했다. 누적 기부금 규모는 2억2500만 달러(3340억원)에 달한다. 미국에서 소아암을 치료하거나 치료제를 연구하는 175개 병원과 연구기관이 호프 온 휠스의 지원을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행사 전날에는 홍보대사 어린이들이 메이저리그 야구팀 워싱턴 내셔널스 홈구장에서 시구를 하기도 했다. 이날 시구한 11세 어린이 올리버 포스터와 레이니 클락은 각각 5, 6세 때 백혈병 진단을 받은 뒤 수년간 치료 과정을 견뎠다. 현재는 미국 전역을 돌며 현대 호프 온 휠스 홍보대사로 활동 중이다. 현대차 관계자는 “호프 온 휠스의 궁극적인 목표는 소아암 종식”이라며 “현대차는 아이들의 암 치료뿐 아니라 치료 이후 삶의 여정까지 지원할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“세금 포인트로 국립생태원·해양생물자원관 입장료 1000원 할인 받으세요”&quot;</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018696873&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018696873&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-09-22T07:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092209351274238_1695342913_0018696873.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;충남 서천군 국립생태원과 해양생물자원관에서도 ‘세금 포인트’를 사용할 수 있게 된다. 관람료 1000원을 할인 받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국세청은 오는 26일부터 모바일 손택스를 활용해 국립생태원·해양생물자원관에서 세금 포인트를 사용할 수 있게 된다고 22일 밝혔다. 1포인트를 차감하는 대신 인 당 관람료 1000원을 할인해주는 식이다. 인 당 5포인트를 차감해 최대 5장까지 할인을 받을 수 있다. 세금 포인트는 신고·자진납부 세액 10만원 당 1포인트씩 쌓이며, 본인이 보유한 포인트는 모바일 손택스에서 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중소기업 제품 구매 시 지급하는 혜택도 늘어날 전망이다. 서울 양천구 소재 행복한 백화점과 인천국제공항 내 판판면세점 매장에서도 세금 포인트 할인 혜택을 받을 수 있게 된다. 중소기업 제품 구매금액 10만원 당 5000원을 할인 받을 수 있다. 국세청은 오는 12월 이후 이 2곳에서 사용할 수 있는 모바일 할인 쿠폰을 발행할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 조치로 세금 포인트를 활용할 수 있는 사용처가 대폭 늘었다. 이미 국립중앙박물관과 국립세종수목원, 국립백두대간수목원 등에서는 세금 포인트를 활용해 입장료 할인을 받을 수 있다. 국세청 관계자는 “앞으로도 성실 납세자를 위해 혜택을 확대해 나갈 계획”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신준섭 기자 sman321@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AG 개막 하루 앞둔 항저우, 모여드는 인파에 ‘활기’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698355&amp;code=61161811&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698355&amp;code=61161811&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-09-22T07:30:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092216162474427_1695366984_0018698355.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;항저우아시안게임 개막을 하루 앞두고 중국 항저우 시내가 대회 분위기로 물들고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092216165974429_1695367019_0018698355.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;22일 항저우 스포츠파크 스타디움 인근에는 아시안게임 개막을 앞두고 찾은 시민들로 붐볐다. 오는 23일 대회 개막식이 열리는 장소다. 시민들은 항저우의 상징인 연꽃을 테마로 삼아 지어진 이 경기장을 배경으로 기념촬영을 하고 주변을 둘러봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092216165174428_1695367011_0018698355.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대회 공식 마스코트인 세 쌍둥이 로봇 천천, 충충, 롄롄도 인기만점이다. 시민들은 시내 곳곳에 새워진 마스코트 조형물이나 실제 움직이는 마스코트 로봇을 친구삼아 사진을 찍거나 인사를 나누고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092216173574431_1695367055_0018698355.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;항저우 길거리에선 대회를 알리는 홍보물을 어렵지 않게 찾아볼 수 있다. 항저우에서 가장 유명한 명소인 서호(西湖) 주변의 대형 건물들은 외벽에 설치된 전광판을 통해 아시안게임 관련 영상을 지속적으로 송출되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092216171274430_1695367032_0018698355.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;항저우에 거주 중인 한 택시기사는 “대회가 1년 연기됐다가 열리게 돼 기분이 좋다”며 “평소보다 더 사람들이 많아서 도시에 활기가 넘치는 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대회 현장 취재에 나선 아시아 각국 취재진을 지원하는 메인미디어센터(MMC)도 인산인해를 이루고 있다. 취재진은 이곳에서 기사 전송 및 방송 송출 등 업무를 할 수 있고, 자원봉사자들이 취재진을 지원하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092216180974432_1695367089_0018698355.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 오전 항저우아시안게임 선수촌에서는 5년 만에 국제종합스포츠대회에 복귀한 북한 선수단의 입촌식도 열렸다. 입촌식에는 20여 명의 북한 선수들이 참가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 항저우아시안게임은 다음 달 8일 폐막식까지 16일간 진행된다. 40개 종목, 61개 세부 종목에 총 481개의 금메달을 놓고 아시아 각국의 메달 경쟁이 펼쳐진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항저우=박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외국인 또 던지고, 개미는 ‘줍줍’… 코스피 약보합 마감</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698384&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698384&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-09-22T07:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023070516073682290_1688540856_0018698384.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 증시가 닷새 연속 이어진 외인 매도세에 또 다시 하락세를 기록했다. 다만 코스피 하락폭이 0.3% 이하에 그치며 전날 보였던 급락세가 진정되는 모습이다. 제롬 파월 미국 연방준비제도(Fed·연준) 의장의 금리 인상 시사 발언 영향 속 개인 매수세가 이어진 점이 영향을 미쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 한국거래소에 따르면 코스피는 전장보다 0.27% 하락한 2508.13에 장을 마감했다. 장 초반만 해도 2500선이 무너지며 추가 하락 우려가 컸지만 오후 들어 낙폭이 줄어들었다. 코스닥은 전장보다 0.39% 하락한 857.35로 거래를 마쳤다. 코스피와 코스닥은 전날만 해도 전장 대비 각각 1.75%, 2.50%나 폭락했었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코스피의 경우 외국인과 기관이 투매하는 가운데 개인이 순매수하면서 낙폭을 줄였다. 이날 외국인과 기관은 각각 1269억원, 976억원을 순매도한 반면 개인은 2065억원을 순매수했다. 코스닥은 개인이 장 막판에 매도세로 전환하며 300억원을 던지고 외국인도 100억원을 팔아치우며 낙폭이 커졌다. 다만 장 중반까지만 해도 매수세였던 기관이 579억원을 순매수하면서 하락폭을 일정 부분 낮췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 금리 인상 가능성이 이틀 연속 시장에 반영됐다는 분석이다. 파월 의장은 지난 20일(현지시간) 연방공개시장위원회(FOMC) 정례회의를 마친 뒤 “인플레이션을 낮추기까지 갈 길이 멀다”는 발언으로 오는 11월 금리 추가 인상 가능성을 시사했다. 이 발언 이후 당초 추가 금리 인상은 없다는 데 무게를 뒀던 해외 주요 투자은행(IB)들도 인상 가능성이 있다는 측과 그렇지 않은 측으로 갈렸다. 미국 나스닥은 20~21일 이틀 연속 1% 이상의 하락폭을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 국내의 경우 금리 인상 시사 발언 영향이 과도했다는 평가에 투자자들이 저가 매수에 나서며 낙폭을 진정시켰다는 평가다. 중국 상하이종합지수와 홍콩 항셍지수가 장중 1.5%가량 강세를 보인 점 역시 투자 심리 회복에 영향을 미친 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신준섭 기자 sman321@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이낙연, 이재명 체포안 가결에 “착잡하고 안타깝다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698383&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698383&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-22T07:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092216345174443_1695368091_0018698383.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이낙연 전 더불어민주당 대표가 이재명 대표에 대한 체포동의안 가결에 대해 “착잡하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표는 22일 제주대 사회과학대학 중강당에서 ‘청년과 대한민국 생존전략’을 주제로 열린 초청특강을 마친 뒤 이 대표와 관련한 기자들의 질문에 “특별히 드릴 말씀이 없다. 착잡하고 안타깝다”고 말했다. 심화하는 당내 갈등에 대해서는 “지혜를 서로 발휘해 최적의 결론을 내길 바란다”며 즉답을 피했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표 체포동의안은 지난 21일 국회 본회의에서 찬성 149표, 반대 136표, 기권 6표, 무효 4표로 가결됐다. 국회 재적의원 298명 가운데 출석한 295명에서 과반에 해당하는 148표보다 1표 많은 찬성표가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가결을 위해서는 국민의힘(110명), 정의당(6명), 시대전환(1명), 한국의희망(1명), 여권 성향 무소속 의원 2명인 점을 고려해도 민주당에서 최소 28명의 찬성표가 필요했다. 가결 요건보다 1표 많은 찬성표가 나오면서 민주당의 이른바 ‘이탈표’는 최소 29표로 추산된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092216383574448_1695368315_0018698383.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092216400974451_1695368546_0018698383.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;박광온 원내대표를 비롯한 민주당 원내지도부는 본회의 직후 의원총회에서 이 대표의 체포동의안 가결을 막지 못한 책임을 이유로 총사퇴했다. 친명(친이재명)계와 비명(비이재명)계 사이에서 갈등의 골은 더 깊어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표는 이날 강연에서 ‘여당의 견제자로서 여당의 역할이 미흡하다’고 지적하는 청중의 질문을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표는 “국민의 신뢰를 어떻게 회복할 것인지가 중요하다. 모든 것이 그것에 귀착된다. 그 방법을 놓고 내부적으로 격렬한 토론과 공방이 이어질 것이고 상당 기간 그런 시간이 계속될 것 같다. 지혜를 모아야 한다”면서도 “구체적인 말씀을 드리지 않는 점을 이해해 달라”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“염전 노예 구출” 외친 유튜버…주민에게 고소당했다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698484&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698484&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-09-22T08:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2022050216034984398_1694508554_0018698484.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;염전 노예의 진실을 밝히겠다면서 전남 신안을 찾아가 의혹을 제기하는 영상을 찍어 올린 유튜버가 지역 주민에게 피소돼 경찰 수사를 받게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전남 신안경찰서는 유튜버 A씨를 명예훼손 혐의로 입건해 조사하고 있다고 22일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신안군 주민 다수가 “허위 사실이 담긴 유튜브 동영상으로 지역민 명예가 훼손됐다”며 A씨를 경찰에 고소한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 형사입건된 A씨가 출석에 응하지 않자 법원에서 체포영장을 발부받은 뒤 A씨의 신병을 확보해 조사에 착수했다. 법원은 경찰이 신청한 구속영장에 대해선 도망 우려 등이 없다는 이유로 기각했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 7월 13일부터 전남 신안을 배경으로 염전 노예 관련 영상 6편을 제작해 유튜브에 올렸다. 영상에는 신의도 주민들이 자신을 경계한다거나, 염전 이야기를 꺼내면 대화를 피했다는 등의 내용이 담겨있다. 영상에 첨부된 썸네일도 ▲염전 노예 구출해라 ▲신안 카르텔 실체?! ▲신안 카르텔의 증거 ▲신안 비밀의 마을 ▲신안 다가오는 최종장 ▲신안 신의도 최종장 등으로 구성됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 피소된 이후 유튜브 채널을 통해 수사 진행 상황을 알리면서 구독자들을 상대로 탄원서 서명에 참여해줄 것을 요청하기도 했다. 그는 경찰 조사에 응하지 않았던 것에 대해서는 대구 사무실에 머물던 탓에 부산 주거지로 발송된 출석 요구서를 확인하지 못했다고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정헌 기자 hlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손가락 회복 이의리 ‘류중일호’ 하차… 윤동희 합류</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698563&amp;code=61161811&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698563&amp;code=61161811&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-09-22T08:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092217410574488_1695372065_0018698563.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;아시안게임 4회 연속 금메달에 도전하는 한국 야구대표팀에서 좌완 투수 이의리(KIA 타이거즈)가 손가락 부상 회복에 따른 경기력 저하를 우려해 낙마했다. 이에 따라 외야수 윤동희(롯데 자이언츠)가 대표팀에 합류했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한야구소프트볼협회 경기력향상위원회와 한국야구위원회(KBO) 전력강화위원회는 22일 “대표팀에서 빠진 이의리를 대신해 윤동희를 차출했다”고 밝혔다. 모두 24명으로 구성된 대표팀에서 투수는 11명, 포수는 2명, 내야수는 7명, 외야수는 4명으로 구성됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 위원회는 이의리의 몸 상태에 대해 “손가락 부상에서 회복 중으로, 아시안게임에서 최상의 경기력을 보이기는 어렵다고 판단했다”고 밝혔다. 이에 따라 대표팀을 이끄는 류중일 감독과 코칭스태프는 논의를 거쳐 선수 교체를 확정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이의리는 지난달 말 왼쪽 어깨 염증으로 소속팀 1군 엔트리에서 빠졌다. 지난 9일 LG 트윈스와 광주 홈경기에서 왼손 중지 물집 증세로 조기 강판한 뒤 다시 1군에서 말소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이의리는 하루 전인 지난 21일 한화 이글스와 대전 원정에서 1군 복귀전을 치렀지만 1⅓이닝 동안 2피안타 2볼넷 1사구 3탈삼진 5실점(4자책점)하고 무너졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 6월 구성된 대표팀에서 발목 부상으로 수술을 받은 외야수 이정후(키움 히어로즈), 전완근 부상을 입은 투수 구창모(NC 다이노스)에 이어 이의리가 빠졌다. 이들을 대신해 김성윤(삼성 라이온즈), 김영규(NC 다이노스)와 윤동희가 중국 항저우로 향한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤동희는 올 시즌 프로야구 KBO리그에서 롯데의 주전 외야수로 활약하고 있다. 2홈런 38타점 타율 0.299를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대표팀은 오는 23일부터 서울 고척스카이돔에서 닷새간 합동 훈련를 실시한 뒤 28일 항저우로 출국할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘슈퍼스타’ 페이커 왔다… 항저우 공항 인산인해</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698601&amp;code=61161811&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698601&amp;code=61161811&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-09-22T08:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092217360174481_1695371761_0018698601.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 아시안게임 e스포츠 국가대표인 ‘페이커’ 이상혁(27·T1)이 개최지인 중국 항저우 샤오산공항에서 수많은 인파에 둘러싸여 입국했다. 유력한 금메달 후보인 이상혁은 중국의 입장에선 메달 경쟁자지만, 그를 향한 환호성은 잦아들지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상혁은 아시안게임 개막을 하루 앞둔 22일 샤오산공항에 도착했다. 그는 항저우 아시안게임에서 e스포츠 세부종목인 리그오브레전드(LoL)에서 한국 대표팀을 이끄는 주장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상혁의 도착 소식을 미리 알고 있던 중국 팬들은 플래카드와 선물을 들고 공항을 가득 채웠다. 이상혁이 입국장에서 경호원의 보호를 받으며 등장하자 환호성이 터졌다. 100여명의 중국 팬들 사이에서 몸싸움이 벌어졌다. 넘어진 사람까지 목격됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상혁은 입국장에서 “중국에 무척 오랜만에 왔다. 예전처럼 많이 나와주시고 반겨주셔서 정말 감사하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092217361074482_1695371770_0018698601.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상혁은 e스포츠계에서 빼놓을 수 없는 ‘슈퍼스타’다. 로이터통신은 지난 21일 이상혁을 ‘항저우 아시안게임에서 주목할 선수’로 지목했다. 로이터통신은 “페이커라는 프로게이머 활동명으로 더 잘 알려진 이상혁은 ‘e스포츠의 마이클 조던’이라고 불린다. 최근 10년 동안 페이커는 ‘리그 오브 레전드’를 지배했다”고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;e스포츠는 2018년 자카르타·팔렘방 아시안게임에서 시범 종목이 됐고, 이번 항저우 대회에서 정식 종목으로 채택됐다. 자카르타·팔렘방 아시안게임 당시 이상혁을 주축으로 한 한국은 은메달을 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상혁은 “5년 전과 다른 팀원들과 이번 대회에 나선다. 이번에는 꼭 결승에서 이길 수 있게 잘 준비하겠다”며 금메달을 기대했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임소윤 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北축구 아시안게임 2연승… 비결은 평양국제학교?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698625&amp;code=61161811&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698625&amp;code=61161811&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-09-22T09:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023091918052770858_1695114327_0018698625.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;항저우 아시안게임에서 5년 만에 국제대회에 출전한 북한 남자 축구대표팀에서 평양국제축구학교 출신 선수들이 두각을 드러내고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 지난 21일 중국 진화에서 열린 항저우 아시안게임 남자축구 조별리그 F조 2차전에서 키르기스스탄에 1대 0 승리를 거뒀다. 대만과 1차전을 2대 0으로 승리한 데 이어 2연승(승점 6점)을 질주하며 F조 1위에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신용남 북한 대표팀 감독은 키르기스스탄을 이긴 뒤 기자회견에서 “1차전에 골을 넣은 선수 둘 다 평양국제학교 출신”이라며 “좋은 조건 속에서 선수들이 많이 자라나고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조별리그 2경기에서 득점한 리조국과 김국진은 모두 평양국제축구학교 출신이다. 북한의 3득점에서 김국진은 2경기 연속으로 득점했다. 여기에 리조국이 대만과 2골차 승리에 힘을 보탠 골을 넣었다. 북한은 현재 16강 진출이 유력하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평양국제축구학교는 올해로 설립 10주년을 맞이했다. 2013년 6월 김정은 국무위원장의 ‘체육강국’ 구상에 따라 평양 능라도에 설립됐다. 1만여㎡의 부지에 교사와 운동장, 기숙사, 문화시설 등을 갖췄다. 개교 당시 정원은 80명으로 알려졌지만 2015년 무렵 두배 수준으로 늘어난 것으로 관측된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 내 각지에서 선발한 7~17세 남·여 학생들은 축구만이 아닌 외국어와 일반 교육도 받게 된다. 해외 진출을 염두에 두고 영어 교육이 이뤄지는 것으로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 평양국제축구학교를 선전해왔다. 북한의 대외용 라디오 평양방송은 지난 6월 이 학교에 대해 “훈련의 과학화, 정보화 수준을 높이는 데 주된 힘을 넣고 있다”면서 각종 기계 장비와 연구 성과들이 도입되고 있다고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한의 다른 선전매체 ‘내나라’도 지난 6월 “학생들을 지능형, 창조형의 선수들로 키우는 데 훈련의 중점을 두고 있다”며 “수시로 변하는 경기 정황에 대처하기 위한 능력, 전술 의식 능력을 제고하는데 모를 박고(힘을 기울이고) 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해는 평양국제축구학교 개교 당시 입학했던 10대 초반 학생들이 성인 대표팀에서 활약하게 된 시점이다. 항저우 아시안게임은 평양국제축구학교의 교육 성과를 확인하는 국제무대가 될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 오는 24일 인도네시아와 조별리그 최종 3차전을 치른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이서현 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“신작 출시·긍정적 평가에도”… 네오위즈, 주가 하락 이유는</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698639&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698639&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-09-22T09:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023091917545370828_1695113693_0018698639.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;게임사 네오위즈가 기대작을 연달아 출시하고도 주가에서 고전을 면치 못하고 있다. &lt;span&gt;국내외에서 기대를 한몸에 받은 ‘브라운더스트2’ ‘P의 거짓’이 정식으로 세상에 얼굴을 드러냈지만 예상보다 수익성이 높지 않다는 사실이 알려진 탓이다. 증권가에서는 지나친 기대감이 되려 큰 반작용으로 돌아왔다고 분석했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 코스닥에 상장된 네오위즈는 전일 대비 4.02%(1150원) 하락한 2만 7450원에 장을 마쳤다. ‘피의 거짓’에 대한 기대감이 절정에 달했던 지난 6월 장중 5만 3000원까지 치솟았던 것 대비 반 토막에 가까운 추락이다. 출시 당일인 지난 19일 5.99% 상승 마감했으나, 다음 날부터 5.51%, 12.27%, 4.02%가 빠지며 3거래일 연속 크게 부진했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;네오위즈 산하 라운드8스튜디오에서 개발한 P의 거짓은 지난해 유럽 게임쇼 ‘게임스컴’에서 주요 부문 3관왕에 오르는 등 큰 기대를 받은 소울라이크 싱글 플레이 액션 RPG다. 19세기 말 벨에포크 시대를 배경으로 한 사실적인 그래픽과 고전 명작 ‘피노키오’를 잔혹 동화로 각색한 독특한 세계관, 뛰어난 액션성 등이 특징으로 꼽힌다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;증권가에선 신작에 대한 지나친 기대감이 도리어 큰 반작용을 일으켰다고 보고 있다. 신작 출시가 단기 투자 심리를 개선했지만 기대에 못 미치는 성과, 공매도 증가, 테마주로의 유동성 쏠림 현상 등이 겹치며 상승세를 견실하게 이어갈 재료를 상실했다는 분석이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가 평가가 기대에 미치지 못한 것도 한몫했다. 해외 평론 사이트인 메타크리틱에 따르면 P의 거짓은 82점에 그쳤다. 증권가에선 80점 후반대를 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서는 판매량 등이 명확하게 나오지 않은 상태에서 매출을 단정 지을 수 없다고 평가한다. 평점의 경우, 평론가들의 평가와 다르게 게이머들은 대부분 호평을 내놓고 있기도 하다. ‘스팀’에서 이 게임을 결제한 이용자 중 90% 이상이 긍정적 평가를 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 2분기 영업손실 49억원을 기록하며 적자 전환한 네오위즈는 P의 거짓과 브라운더스트2를 통해 하반기 반등을 노렸다. 모바일 게임인 브라운더스트는 출시 초반 매출 19위에 그쳤고, 이후 100위권 밖으로 밀려났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네오위즈는 하반기 내세울 만한 신작이 없기 때문에 두 게임의 성패가 하반기 실적에 직접적인 영향을 미칠 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업계 관계자는 “대부분 게임사 주가는 신작 출시 후 하락하는 편”이라면서 “출시 직전까지 게임쇼 등에서 정보들이 대부분 공개되기 때문”이라고 말했다. 그러면서 “네오위즈는 기대감으로 선반영 됐던 주가가 차익 실현을 위한 매도세로 돌아온, 당연한 절차를 밟고 있는 것으로 보인다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지윤 기자 merry@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>로스트아크, 신규·복귀 모험가 수 546% 상승</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698646&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698646&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-09-22T09:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092217381074483_1695371890_0018698646.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;스마일게이트의 대표 다중접속역할수행게임(MMORPG)인 로스트아크가 신규 군단장 레이드 업데이트 이후 신규 및 복귀 모험가 수가 총 546%가 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 스마일게이트는 로스트아크가 신규 군단장 레이드 ‘어둠군단장 카멘’을 포함한 ‘이클립스’ 대규모 업데이트를 시작한 이후 이용자 숫자, PC방 인기 순위와 방송 스트리밍 플랫폼 시청자 수 등 지표 대부분이 크게 상승했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 13일에 업데이트된 어둠군단장 카멘은 로스트아크의 대표 종료 콘텐츠인 ‘군단장 레이드’의 대미를 장식하는 최강의 군단장이다. 명성에 걸맞게 로스트아크는 업데이트 일주일 만에 신규 모험가 수 225%, 복귀 모험가 수 321% 상승이라는 성과를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;일주일이 지난 현재까지 카멘 레이드의 ‘퍼스트 클리어(최초 공략 성공)’은 아직 나오지 않고 있다. 시점을 두고 스마일게이트와 모험가들 사이에서 대결을 펼쳐지기도 했다. 카멘 업데이트 이후 일주일 이내에 하드 난이도의 최초 클리어에 성공하면 모험가들의 승리, 실패하면 스마일게이트 RPG의 승리를 조건으로 진행됐다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;카멘 레이드 퍼스트 클리어에 대한 모험가와 인플루언서의 관심이 커지면서 주요 스트리밍 플랫폼에서는 지난 20일 관련 영상의 동시 시청자 수 26만 명을 넘어섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로스트아크의 개발을 총괄하고 있는 금강선 디렉터는 20일 공식 홈페이지를 통해 “모험가분들의 퍼스트 클리어 도전을 지켜보며 개발자로서 최고의 경험을 선물 받았다. 이를 선물해 주신 여러분께 진심으로 감사하다”며 “퍼스트 클리어를 위해 도전하고 있는 모든 모험가분의 노력과 열정에 경의를 표한다. 이런 것들이 진정한 MMORPG의 낭만이 아닌가 싶다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더불어, 금강선 디렉터는 모험가와의 퍼스트 클리어 대결을 오는 27일까지 일주일 연장한다고 발표했다. 기간 내에 클리어를 성공한 모험가들은 특별한 선물을 받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지윤 기자 merry@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우편 배달하다 본 연기…창고 화재에 달려간 집배원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698650&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698650&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-09-22T09:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092218065974495_1695373619_0018698650.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주 지역에서 우편물을 배달하던 우체국 집배원이 화재를 발견하고 달려가 직접 물을 날라 진화에 나서 피해를 줄였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주 서귀포우체국은 모슬포우체국에 근무하는 김유환 집배원이 지난 21일 오전 11시20분쯤 우편물을 배달하던 중 안덕면 상창리 한 물품 보관창고에서 연기를 목격하고 진화에 나섰다고 22일 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 김 집배원은 화재 현장을 발견한 직후 창고로 달려가 사람이 있는지 확인했다고 한다. 사람이 없음을 확인한 그는 “불이야”를 크게 외치며 주변에 도움을 청하고 119에 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 짐배원은 이어 직접 팔을 걷어붙이고 물을 날라 창고에 뿌리며 진화에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 신고를 받고 출동한 소방 당국이 화재 진압을 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 집배원은 “작지만, 이웃의 재산 피해를 막는 데 도움이 돼 보람을 느낀다”고 소감을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이서현 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남북 유도, 항저우AG 1회전부터 맞대결 펼친다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698680&amp;code=61161811&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698680&amp;code=61161811&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-09-22T09:36:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092218280774507_1695374889_0018698680.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;남북 유도가 항저우아시안게임에서 1라운드부터 맞대결을 펼치게 됐다. 1라운드 경기 결과에 따라 2라운드부터 남북 선수가 맞붙는 모습을 볼 가능성도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 항저우아시안게임 유도 대진 추첨 결과에 따르면 한국 유도 대표팀의 한희주(KH필룩스)는 여자 70㎏급 1라운드에서 북한의 문성희와 맞붙을 예정이다. 이들의 경기는 25일 중국 항저우 샤오샨 린푸 체육관에서 진행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한희주는 2018 자카르타·팔렘방 대회 여자 63㎏급에서 동메달을 따낸 바 있다. 이번 대회에는 체급을 올려 메달을 노리고 있다. 다만 대한유도회에 따르면 북한은 문성희가 출전하는 여자 70㎏급에서 메달을 기대하고 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 체급에서도 남북 유도가 맞붙는 한 판 대결이 성사될 수 있다. 1라운드 부전승을 챙긴 안바울(남양주시청)은 남자 66㎏급 2라운드(16강)에서 북한의 리금성을 만날 가능성이 있다. 리금성은 1라운드에서 이란의 아볼파즐 마흐무디와 격돌한다. 리금성이 승리하면 ‘디펜딩 챔피언’ 안바울과의 남북 매치가 펼쳐진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남자 73㎏급에 출전하는 강헌철(용인시청) 역시 1라운드를 부전승으로 통과했다. 대진표상 북한의 김철광이 1라운드에서 카림 압둘라에브(아랍에미리트)에게 승리를 거두고 16강에 오르면 강헌철과 맞붙게 된다. 김철광은 2018 세계선수권대회 당시 남북 단일팀을 이뤄 출전하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항저우=박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘으아! 으아!’ 외치며 5년 만에 국제무대 돌아온 북한 선수단</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698683&amp;code=61161811&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698683&amp;code=61161811&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-09-22T09:37:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092218244474502_1695374684_0018698683.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2022 항저우 아시안게임(AG) 개막을 하루 앞둔 22일 북한 선수단이 중국 항저우시 아시안게임 선수촌 국기 광장에서 열린 공식 입촌식에 기념촬영을 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092218271674505_1695374836_0018698683.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 항저우 아시안게임을 통해 5년 만에 국제 대회에 복귀한 북한 선수단들은 기념촬영을 하면서 구호로 &apos;파이팅&apos; 대신 남성들만 &apos;으아!&apos;라고 크게 소리치는 모습이 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항저우=이한형 기자 goodlh2@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국 축구팬, 일장기 불태웠다…일본 오염수 항의성</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698748&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698748&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-09-22T10:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092219131474513_1695377594_0018698748.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국 축구팬들이 중국과 일본 프로축구팀 간 경기에서 일본 후쿠시마 원전 오염수 해양 방류에 항의하는 시위를 벌였다고 대만 중앙통신사 등 중화권 매체가 22일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 지난 20일 중국 우한에서 중국 프로축구팀 우한 썬전(쓰리타운스)과 일본 프로축구팀 우라와 레즈의 아시아축구연맹(AFC) 챔피언스리그(ACL) 본선 조별 리그 경기가 열렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 팬들은 이날 관중석에서 중국어와 일본어로 ‘바다가 운다’라고 적힌 대형 현수막을 들고, 일본 선수들을 향해 욕설을 퍼부었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더우인(&amp;#25238;音·중국판 틱톡)에는 경기장 밖에서 한 중국인이 왼손에 일장기를 들고 오른손으로 라이터를 켜 불붙인 뒤 던지고, 주위에 있던 중국인들이 이를 응원하는 영상도 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중앙통신사는 중국인들의 이런 행동이 일본의 후쿠시마 제1원자력발전소 오염수 해양 방류에 대한 항의의 표시인 것으로 보인다고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092219132774514_1695377607_0018698748.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이런 행위는 경기장 안팎에서 정치적 발언이나 행위를 금지한 국제축구연맹(FIFA)의 규정을 어긴 것일 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 일본 축구협회와 우라와 레즈는 별다른 반응을 보이지 않고 있다고 매체는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 중국 정부는 일본의 오염수 방류에 맞서 ‘일본 수산물 수입 전면 금지’ 등 강경 조치를 내린 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오주환 기자 johnny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>검찰총장, 이재명 영장심사에 “할 일만 담담히 하겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698775&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698775&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-22T10:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023083114354650942_1693460146_0018698775.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이원석 검찰총장은 이재명 더불어민주당 대표의 영장심사와 관련해 “검찰에서 할 일만 담담하게 하겠다”고 22일 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이 총장은 이날 퇴근길에 ‘이재명 대표의 체포동의안이 가결됐는데 검찰에서 어떻게 준비할 것인지’를 묻는 취재진에 “오늘은 제가 덧붙일 말씀이 따로 없다”며 이같이 답했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표에 대한 영장심사는 오는 26일 오전 10시쯤 서울중앙지법에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 이 대표 영장심사에 ‘백현동 개발 특혜 사건’과 ‘쌍방울그룹 대북송금 사건’ 수사 검사들을 대거 투입할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오주환 기자 johnny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조민 유튜브 홍삼 광고는 소비자 기만…공식 판명</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698790&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698790&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-09-22T11:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092219570174518_1695380221_0018698790.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조국 전 법무부 장관의 딸 조민씨가 최근 유튜브에 올린 ‘홍삼 체험기’ 영상이 관련 법상 ‘소비자 기만 광고’에 해당하는 것으로 22일 공식 판명됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식품의약품안전처에 따르면 지난 12일 조씨의 유튜브 채널 ‘쪼민’에 올라온 홍삼 광고 영상에 대해 ‘온라인 허위·과대 광고’라는 민원이 국민신문고에 접수됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;식약처는 “해당 영상을 분석한 결과 조씨가 건강기능식품인 홍삼 제품에 대해 ‘약 1개월간 꾸준히 먹어봤는데요. 확실히 면역력이 좋아지는 것 같고’ 등으로 표현해 식품 등의 표시·광고에 관한 법률 8조 1항 5호를 위반한 점이 명백하다는 것을 확인했다”고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 법률조항은 ‘식품의 명칭·제조방법·성분 등에 관해 소비자를 기만하는 표시나 광고를 해서는 안 된다’고 규정하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이에 따라 식약처는 21일 해당 영상 플랫폼 회사인 유튜브에 조치를 요청했다고 밝혔다. 현재 문제의 영상은 차단된 상태다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;한편 식약처는 이번 조치는 부당광고로부터 소비자 피해를 예방하기 위한 것일 뿐 특정인을 겨냥한 것은 아니라고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;법률 위반 사항에 대해 정부가 취하는 일반적 행정조치라는 것이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092221225074520_1695385370_0018698790.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;식약처 발표에 앞서 이날 다수 온라인 커뮤니티에는 ‘윤석열정부, 조민 유튜브 채널 법적 제재’ 등의 주장을 담은 게시물이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조씨가 기존에 올린 ‘3개월 만에 공개하는 실버버튼’ 영상이 정부의 제재로 돌연 차단됐다는 내용이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상은 홍삼 건강기능식품 광고가 포함된 것이었는데, 당시에는 차단 원인이 광고인지 여부가 불분명한 때였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 때문에 일부 네티즌은 ‘정부가 부당하게 조씨 유튜브를 탄압한다’는 취지의 주장을 펴기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092221262374521_1695385583_0018698790.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;차단된 영상에는 “정부의 법적 신고로 인해 해당 국가 도메인에서 사용할 수 없는 콘텐츠입니다”라는 메시지가 송출됐다. 현재 이 영상은 아예 비공개로 전환된 상태다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;기존 영상에는 조씨가 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;구독자 10만명을 달성한 유튜버에게 주어지는 실버버튼을 받았다고 밝힌 뒤 “좋은 광고가 들어와서 소개해 드리게 됐다”며 홍삼 &lt;/span&gt;건강기능식품을 소개하는 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;조씨는 영상에서 “제가 분석해 봤을 때 (제품) 성분이 좋고, 할머니에게 추석선물로 드리려고 광고를 수락하게 됐다”며 “(약 한 달간) 꾸준히 먹어봤는데 확실히 면역력이 좋아지는 것 같다. 드셔보시면 차이를 크게 느끼실 수 있을 것”이라고 했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이어 제품 성분 분석 등을 구체적으로 설명하고, 자신이 직접 먹는 모습까지 선보인다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;오주환 기자 johnny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 남녀 탁구 나란히 조 1위…항저우 단체전 8강행</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698904&amp;code=61161811&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698904&amp;code=61161811&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-09-22T12:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092221371774524_1695386238_0018698904.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 남녀 탁구 대표팀이 항저우아시안게임 단체전에서 나란히 2연승을 거두고 8강에 안착했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남녀 대표팀은 22일 중국 항저우 궁수 캐널 스포츠파크 체육관에서 열린 대회 단체전 그룹 예선 1·2라운드에서 전승을 거두며 조 1위를 확정했다. 이로써 대표팀은 16강전을 치르지 않고 24일부터 열리는 본선 8강에 직행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전지희(미래에셋증권)와 신유빈(대한항공), 서효원(한국마사회)이 나선 여자 대표팀은 두 경기 동안 한 게임도 내주지 않고 연승을 달리며 8강행을 확정했다. 1라운드에서 파키스탄을 3대 0으로 제압한 여자 대표팀은 2라운드에서 난적으로 꼽히던 태국을 같은 점수로 완파하며 승리를 달성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남자 대표팀은 1라운드에서 임종훈(한국거래소), 장우진, 박강현(한국수자원공사)이 나서 마카오를 3대 0으로 꺾었다. 태국과의 2라운드에서는 임종훈과 안재현(한국거래소), 오준성(미래에셋증권)이 출전해 3대 0 승리를 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092221373974525_1695386260_0018698904.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;남녀 대표팀은 조 1위로 8강에 올라 메달 경쟁국인 중국과 일본을 4강전 이전에 만나지 않게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 남자 대표팀의 오준성은 한국 탁구 사상 최연소 아시안게임 출전 기록을 세웠다. 오준성은 이날 태국과의 2라운드 3매치에 출전했다. 만 17세인 오준성은 1986 서울 대회에 출전했던 유남규(현 한국거래소 감독)의 대회 한국 최연소 출전 기록을 갈아치웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항저우=박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 퇴임하는 김명수… 대법원장 공백 불가피</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322563&amp;code=11131000&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322563&amp;code=11131000&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-22T12:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023092221580574540_1695387485_0924322563.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김명수 대법원장이 22일 서울 서초구 대법원에서 퇴임식을 마친 뒤 직원들에게 인사하고 있다. 더불어민주당 원내지도부 총사퇴로 오는 25일 국회 본회의 개최가 불투명해짐에 따라 이날로 예상됐던 이균용 대법원장 후보자 임명동의안 투표도 미뤄질 가능성이 높아졌다. 오는 24일까지인 김 대법원장 임기를 고려할 때 당분간 대법원장 공백 상태가 이어질 전망이다. 
        
        연합뉴스
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성남시, 대부료 체납 행정심판 청구 기각 이끌어 내</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018699058&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018699058&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-22T14:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0922/2023051811573530691_1684378655_0018699058.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도 성남시는 정자동 호텔 개발사업 시행사가 시를 상대로 제기한 ‘대부료 체납처분에 따른 압류처분 취소 행정심판’이 기각되었다고 22일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시에 따르면 시행사는 대부료 전액 감면이나 압류처분 취소 청구 사유에 해당하는 객관적 증빙자료를 제출하지 못해 ‘효력 정지 가처분 소송’이 5월 10일 기각된 데 이어 압류처분 취소의 경기도 행정심판 청구에서도 9월 18일 기각됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성남시는 2015년 11월 시행사와 시유지 대부계약을 체결하고 지난해 10월 호텔 사용승인에 이어 올해 5월부터 영업 활동을 영위토록 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 시행사에 적용하는 공유재산법 시행령 제32조 제3항을 근거로 최초 건물 준공일부터 60일 이내에 대부료를 납부해야 하므로 2015년 11월 13일부터 2022년 10월 27일까지의 시유지 대부료 100억여 원을 지난해에 납부하도록 시행사에 고지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 시행사는 성남시의 폐기물 적치 등 때문에 해당 부지를 사용해 수익 활동을 하지 못한 점과 외국인 투자기업으로 1일 평균 고용인원 300명 이상인 사업의 경우 대부료 전액 감면 등의 사유를 들어 대부료를 납부하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대신에 수원지방법원에 1월 ‘대부료 고지 등 효력정지 가처분신청’을 청구한 데 이어 3월에는 ‘채무부존재확인 소송’ 6월에는 대부료 체납처분에 따른 압류처분 취소 행정심판을 잇달아 청구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아직 시행사가 제기한 본안소송인 채무부존재 확인 소송은 아직 첫 변론기일조차 열리지 않아 양측의 법적 다툼은 이어질 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 2018년 4월부터 2018년 12월까지 252일 동안 시행사의 건축행위에 제한받은 사실을 인정해 올해 3월 대부료를 9억여 원 감액 결정한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 관계자는 “앞으로도 법과 규정에 맞지 않는 위법 사항에 대해서는 철저한 지도 감독으로 세수 누수 및 공유재산의 효율적 관리에 최선을 다할 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성남=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[꼰차장] 이상하네, 왜 제자리지?… 우선순위의 미스터리</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018697987&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018697987&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-09-22T15:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092109462272854_1695257182_0018697987.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092111434873057_1695264228_0018697987.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092109464572856_1695257205_0018697987.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092111440373058_1695264243_0018697987.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092111442073059_1695264260_0018697987.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092109471272861_1695257232_0018697987.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092109472172862_1695257241_0018697987.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092109473172864_1695257251_0018697987.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092109474272865_1695257262_0018697987.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092109511472876_1695257475_0018697987.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092109512572877_1695257485_0018697987.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092122212174050_1695302481_0018697987.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;선배들에게선 여전히 욕을 먹고&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;후배들에게는 꼰대 소릴 듣는&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;20년 차 직장인.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;[꼰차장]은 이리 치이고 저리 밟히며 버티는 직장인의 넋두리이자 우리 모두의 일상 이야기를 전합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 dak@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오프라 윈프리 “한때 최고 몸무게 107㎏… 수치심 느껴”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698757&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698757&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-09-22T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092213195274327_1695356392_0018698757.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 유명 방송인 오프라 윈프리(69)가 과거 오랫동안 비만으로 싸우며 체중 감량에 의지력이 없는 자신에게 수치심을 느꼈다고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윈프리는 자신이 운영하는 웹사이트 ‘오프라 데일리’에 공개한 ‘당신이 원하는 삶의 수업: 체중의 상태(The Life You Want Class: The State of Weight)’라는 영상을 통해 전문가들과 ‘비만과 체중 감량’을 논의하며 자신의 과거를 고백했다고 미국 CNN 등이 21일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윈프리는 “내 최고 몸무게는 237파운드(107.5㎏)였다”며 “나만큼 오랫동안 체중 감량에 어려움을 겪은 유명인이 있는지 모르겠다”고 말했다. 그는 “약 25년 동안 매주 타블로이드 신문에 실리며 수치심을 느꼈던 것 중 하나는 체중 감량을 실행할 의지력이 없다는 것이었다”고 고백했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “세상은 과체중인 사람과 체중 감량 약을 먹고 있는 사람들에게 수치심을 안겨준다”며 “나 역시 200파운드(90.7㎏) 이상일 때와 그 미만일 때 다르게 대우받았다”고 말했다. 이어 그는 체중 감량에 어려움을 겪는 것을 부끄러워할 필요가 없다는 점을 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비만 의학 전문가인 파티마 코디 스탠포드 박사도 “비만은 의지력의 문제가 아니다”며 “우리 몸은 체중을 조절하는 방식이 다르고, 비만을 만성 질환으로 부르고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 방청객 중 한 명이 비만치료제 오젬픽을 언급하자 윈프리는 본인 역시 약물 사용에 대해 생각해본 적이 있다고 털어놓았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 체중감량 당시 무릎 수술을 받고 있었다는 사실을 전하며 “나는 이것(체중 감량)을 내 힘으로 해야겠다고 느꼈다”고 했다. 이어 그는 무릎 수술 후 재활을 위해 하이킹을 시작했고 활동량을 늘려 건강을 유지했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임소윤 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“술 먹어 기억 안나”…지인 살해한 50대, 무기징역</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698674&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698674&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-22T15:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023080716560626192_1691394967_0018698674.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;함께 술을 먹던 지인을 흉기로 찔러 살해한 혐의를 받는 50대가 무기징역을 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;춘천지법 형사2부(부장판사 이영진)는 살인 혐의로 기소된 50대 A씨에게 22일 무기징역을 선고했다. 위치추적 전자장치 부착 10년도 함께 명령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 5월 11일 오전 2시쯤 강원 홍천군 자택에서 함께 술을 마시던 60대 B씨와 말다툼 끝에 흉기를 수십차례 휘둘러 살해한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 이날 재판 내내 “술 먹고 깨어보니 그렇게 돼 있었다”면서 “당시 술을 너무 많이 마셔 제대로 기억이 안 난다”고 무죄를 주장했다. A씨는 선고 공판 중 “죽이지 않았다”고 외쳐 재판부의 경고를 받기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 “피고인 진술과 피고인이 수사·재판에 임하는 태도 등을 종합해보면 자기 잘못을 전혀 반성하고 있지 않다”며 “피해자나 그 유족에 대해 일말의 미안함, 죄책감도 느끼지 않는 반사회적 성향을 강하게 드러내고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “피고인은 과거 여러 차례 형사처벌을 받았음에도 불구하고 개선의 의지, 노력을 보이기는커녕 또다시 극악무도한 살인 범행으로 나아갔다는 점에서 개전의 정이 없다”며 “피고인이 우리 사회에 자유롭게 어울리게 할 수 있는 기회를 조금이라도 부여할 수 없다는 결론에 도달했다”고 판시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 앞서 경찰 조사 당시 술에 취해 기억나지 않는다고 했다가 이후 범행을 인정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 다음 재판에서부터 “당시 술을 너무 많이 마셨다”며 범행 사실을 부인하고 무죄 주장을 위해 국민참여재판을 신청했다가 철회하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임소윤 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충격의 항저우 참사…男배구, 61년 만에 AG 노메달</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698951&amp;code=61161811&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698951&amp;code=61161811&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-09-22T15:03:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092222065074548_1695388010_0018698951.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;불안한 출발을 보였던 한국 남자배구가 결국 ‘항저우 참사’를 일으켰다. 항저우아시안게임 12강전에서 탈락하면서 대회 개막식이 열리기도 전에 ‘노메달’이 확정됐다. 한국 남자배구가 아시안게임에서 입상하지 못하게 된 건 1962년 자카르타 대회 이후 무려 61년 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임도헌 감독이 이끄는 한국은 22일 중국 저장성 사오싱시 경방성 스포츠센터 체육관에서 열린 대회 12강 토너먼트에서 파키스탄에 0대 3(19-25 22-25 21-25)으로 셧아웃 패배를 당했다. 이로써 한국 남자배구의 메달 도전도 단 3경기 만에 허무하게 끝이 났다. 세계랭킹 27위인 한국은 당초 금메달을 목표로 대회에 나섰지만 파키스탄(51위)을 상대로 졸전을 펼쳐 결승 근처에도 가보지 못한 채 순위 결정전(7~12위)에 나서는 처지가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 1966년 방콕 대회에서 은메달을 시작으로 2018 자카르타·팔렘방 대회(은메달)까지 14회 연속 메달을 얻었다. 1962년 대회 이후로는 계속 메달을 땄다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1978년 방콕, 2002년 부산, 2006년 도하 대회에서는 세 차례 우승도 거뒀다. 2010년 광저우, 2014년 인천 대회에서도 동메달을 걸었다. 아시안게임에선 늘 메달권으로 여겨졌던 한국 남자배구가 단기간에 추락한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 남자배구는 이번 대회 출발부터 삐걱댔다. C조 조별리그 1차전에서 약체로 꼽았던 인도(73위)와 풀세트 접전을 펼치다가 충격적인 패배를 당했다. 조별리그 2차전에서 캄보디아를 상대로 승리해 조 2위로 간신히 12강에 올랐다. 12강에는 올랐지만 웃을 일은 아니었다. 조별리그 2차전 상대였던 캄보디아는 세계랭킹 순위조차 집계되지 않은 약팀이었다. 승리에 큰 의미 부여를 하긴 어려웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 한국 남자배구의 메달 도전은 12강에서 멈췄다. 한국은 껄끄러운 상대로 평가되는 파키스탄을 만나 제대로 힘을 써보지 못하고 완패했다. 한국은 파키스탄을 상대로 높이나 공격에서 위력적인 모습을 보여주지 못했다. 중요한 승부처 때마다 서브 범실이 나오는 등 집중력을 완전히 잃은 모습도 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파키스탄 역시 매 세트마다 적잖은 범실을 저질렀지만 주도권을 빼앗긴 한국이 벌어진 점수를 만회하기는 어려웠다. 파키스탄은 경기 내내 안정적인 리시브와 꾸준한 공격 득점으로 비교적 쉽게 점수를 쌓아 승리를 가져갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항저우=박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>韓펜싱 간판스타 구본길…항저우도 “가장 주목할 선수”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698630&amp;code=61161811&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698630&amp;code=61161811&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-09-22T15:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023090315245252928_1693722292_0018698630.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 하계 아시안게임 역대 최다 금메달 기록을 노리는 펜싱 대표팀의 구본길이 2022 항저우 아시안게임에서 ‘가장 주목해야 할 선수’로 조명됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항저우 아시안게임 조직위원회는 22일 취재 정보 사이트 마이인포를 통해 오는 24일부터 진행되는 펜싱 종목 프리뷰를 전하면서 ‘한국 펜서 구본길이 역사를 쓸 수 있다’는 제목을 달았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구본길은 그동안 아시안게임 기준 2010 광저우 아시안게임부터 출전해 현재까지 금메달 5개와 은메달 1개를 목에 걸었다. 아시안게임 펜싱에서 가장 많은 메달을 보유한 남자 선수다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023082215520340954_1692687123_0018698630.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;또한 구본길은 2010 광저우 아시안게임부터 2018 자카르타·팔렘방 아시안게임까지 아시안게임 3회 연속 개인전 우승이라는 기록도 갖고 있다. 단체전에서도 2014년 인천과 2018 자카르타·팔렘방에서 한국이 2연패를 이루는데 결정적인 역할을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 항저우 아시안게임에서 구본길은 펜싱 남자 사브르 종목에서 개인전과 단체전 우승을 모두 노리고 있다. 모두 우승한다면 개인 통산 금메달 7개를 달성해 전 종목을 통틀어 한국 선수 하계 아시안게임 역대 최다 신기록을 세우게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 한국 하계 아시안게임 최다 금메달 기록은 수영의 박태환, 펜싱의 남현희, 이번 아시안게임에서 제외된 종목인 볼링의 류서연이 보유한 6개다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구본길은 오는 23일에 열리는 개회식에서 여자 수영의 김서영과 함께 한국 선수단 기수로도 나설 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2021073013430089473_1627620180_0018698630.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 지난 18일 올림픽조직위원회도 아시안게임 펜싱 경기 전망에서 구본길과 한국의 남자 사브르 대표팀을 주목하면서 대표팀을 ‘어펜저스’로 표현하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대표팀은 2023 세계선수권대회 단체전에서는 &lt;span&gt;맏형 김정환&lt;/span&gt;&lt;span&gt;이&lt;/span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;부상으로 출전이 불발돼 아쉽게 5연패를 놓쳤다. 그러나 &lt;/span&gt;이번 대회에선 김정환이 복귀하며 아시안게임 단체전 3연패 도전에 나설 수 있게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구본길은 지난 4월 올림픽 조직위와의 인터뷰에서 “단체전에서 무조건 금메달을 따야 한다는 책임감을 느끼고 있다”면서 “단체전에 포커스를 조금 더 맞추고 있다”라고 말한 바 있다. 그는 “2관왕을 해서 우리나라 최다 금메달리스트로 등극한다는 사실에 대해 많이 의식하고 있진 않지만, 기회가 주어진다면 한국 스포츠계에서 역사를 세우고 싶다”는 포부도 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구본길은 오는 25일 항저우 뎬지대학체육관에서 남자 사브르 개인전을 통해 금빛 사냥에 나선다. 27일에는 남자 사브르 단체전이 예정돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펜싱 경기는 24일부터 29일까지 모든 경기가 순차적으로 열릴 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최승훈 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성·SK, 美반도체 보조금 받으면 中증산 5% 제한</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018699097&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018699097&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-09-22T15:17:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2022052019550813633_1653044108_0018699097.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 정부가 미국에서 반도체 생산 보조금을 받는 기업에 대해 향후 중국에서 확대할 수 있는 반도체 생산능력을 5% 미만으로 묶어두기로 확정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이에 따라 중국에 생산시설을 갖춘 삼성전자와 SK하이닉스가 미국의 반도체법에서 규정한 보조금을 받게 되면 중국 내 생산시설을 5% 이상 늘릴 수 없게 된다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;미국 상무부는 22일(현지시간) 이 같은 내용으로 확정된 반도체법(CHIPS Act) ‘가드레일’ 규정을 공개했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;미국 반도체법은 미국 투자를 장려하기 위해 반도체 생산 보조금 총 390억달러를 지급하는데, 가드레일(안전장치) 규정은 보조금 혜택이 중국으로 흘러가는 것을 막을 목적으로 마련됐다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;구체적으로는 미국 보조금을 받은 기업이 10년간 중국에서 반도체 생산능력을 실질적으로 확장하는 중대한 거래를 하면 보조금 전액을 반환하도록 했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;‘실질적 확장’의 기준은 첨단 반도체의 경우 5% 이상, 이전 세대의 범용 반도체는 10% 이상으로 규정했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;애초 국내 업계에서는 이 조건이 경쟁력 유지에 필요한 시설 업그레이드까지 막는다고 여겨 상무부에 기준 완화를 요청했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;한국 정부 또한 ‘첨단 반도체의 실질적인 확장의 기준을 두 배로 늘려달라’고 했지만 반영되지 않았다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;‘범용 반도체의 기준을 완화해달라’는 의견 역시 반영되지 않았다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;상무부는 “기존의 5% 예외는 반도체 시설과 생산라인의 일상적인 업그레이드를 가능하게 하는 데 충분하다”고 밝혔다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2020010911135677960_1578536036_0018699097.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;반도체 업계가 요청한 사항 중 일부는 반영됐다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;상무부는 지난 3월 공개한 잠정안에서 반도체 생산능력을 ‘월별 웨이퍼 수’로 정의했는데, 생산량이 업황에 따라 유동적인 점을 고려해 ‘연간 웨이퍼 수’로 변경했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;또 기존에는 실질적 확장의 정의를 ‘물리적 공간’이나 ‘장비’를 추가해 생산능력을 5% 이상 확대하는 것으로 규정했으나 최종 규정에서는 ‘장비’를 삭제하고 ‘클린룸, 생산라인이나 기타 물리적 공간’으로 대체했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 반도체 기업이 생산성 향상을 위해 정기적으로 하는 장비 교체 등은 허용한다는 점을 명확히 한 것으로 상무부는 기술 업그레이드를 통한 생산량 확대는 규제하지 않겠다는 입장을 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;기존 상무부가 ‘중대한 거래’를 10만 달러 이내로 규정한 것도 최종 규정에서 빠졌다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;블룸버그통신은 인텔과, TSMC, 삼성전자 등을 회원사로 둔 정보기술산업위원회(ITIC)가 반대 의견을 제시한 뒤 상무부가 이 기준을 없앴다고 설명했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;가드레일은 미국 정부의 보조금을 받는 기업이 상무부와 재무부의 블랙리스트에 있는 화웨이, YMTC 등 중국 우려 기업과 공동 연구나 기술 라이선싱을 하는 것도 금지하고 있다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;다만 최종 규정에서는 미국 안보를 위협하지 않는 선에서 국제 표준이나 특허 라이선싱 등 일상적인 기업 운영에 필요한 활동은 허용했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;중국 기업에 파운드리나 패키징을 아웃소싱하는 과정에서 이뤄지는 기술 교류 등은 가능하며, 보조금 지급 전에 이미 진행 중인 연구도 막지 않기로 했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;상무부는 반도체법 이행 과정에서 한국, 일본, 인도, 영국 등과 긴밀히 협의했으며 앞으로도 동맹 및 파트너와 공조해 집단 경제안보와 국가안보를 보호할 조율된 전략을 마련하겠다고 밝혔다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지나 러몬도 상무부 장관은 성명에서 “반도체법은 근본적으로 국가 안보를 위한 구상이며 가드레일은 우리가 글로벌 공급망과 집단 안보를 강화하기 위해 동맹 및 파트너와 공조를 계속하는 가운데 미국 정부의 자금을 받는 기업들이 우리의 국가안보를 훼손하지 않도록 하는 데 도움 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오주환 기자 johnny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[목양실에서] 입증하며 인정을 구하는 삶이 아닙니다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321873&amp;code=23111413&amp;sid1=mco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321873&amp;code=23111413&amp;sid1=mco</guid>
      <pubDate>2023-09-22T18:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092201250974130_1695389277_0924321873.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;바울 사도는 다메섹 도상에서 부활하신 예수님을 만나기 전까지는 하나님을 자신의 노력과 열심으로 만족시켜드려야 하는 대상으로 생각했습니다. 그래서 그는 율법에 흠이 없는 삶을 통해 하나님을 만족시키는 삶을 살고자 노력했습니다. 그러한 바울의 삶은 자신을 입증하는 삶이었고, 인정을 구하는 삶이었습니다. 바울은 끝없이 노력함으로 자신이 어떠한 믿음을 갖고 있는지를 하나님과 사람들 앞에서 입증하려고 했습니다. 그리고 그러한 삶을 통해 인정받기를 원했습니다. 그리고 혹시 자신이 인정받지 못할 수 있다는 생각에 늘 불안한 삶을 살았습니다. 그러면서도 다른 사람들에게 입증하라고 압박하며 자신처럼 인정을 구하는 삶을 살도록 이끌었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러던 바울은 다메섹 도상에서 예수님을 만남으로 하나님께서 원하시는 삶이 결코 행위와 노력으로 신앙을 입증하는 삶이 아니라는 것을 깨달았습니다. 그리고 하나님과 사람들에게 인정을 구하며 살지 않아도 된다는 것을 깨달았습니다. 또한 다른 사람들에게 그들의 믿음을 입증하라고 압박하거나 인정을 구하는 삶을 살도록 이끌어서는 안 된다는 것을 알게 됐습니다. 바울은 부활하신 예수님을 만나고 나서 아무런 자격이나 조건도 없는 대상을 사랑과 긍휼로 대하시며 그의 필요를 채우기 위해 자신을 희생하신 하나님의 은혜와 사랑을 깨닫게 됐습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바울은 자신이 무엇을 입증하기 전에 하나님께서 자신을 사랑하시고 자신이 무언가 인정받을 만한 것을 이루기 전에 하나님께서 자신을 위해 구원에 필요한 모든 조치를 취하셨음을 깨닫게 됐습니다. 그리하여 바울은 예수 그리스도를 통한 하나님의 사랑을 깨닫고 그 안에서 자유와 평안을 누리게 됐습니다. 바울은 하나님의 선제적인 사랑과 무조건적인 은혜를 깨닫고 나서 더이상 자신을 입증하려고 노력하거나 인정에 목말라하며 살지 않게 됐습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;은혜는 아무런 조건도 자격도 되지 않는 대상에게 베푸는 일방적인 호의입니다. 하나님께서는 아무런 조건도 자격도 없는 자에게 일방적으로 호의를 베풀어주셨습니다. 바울은 예수님을 만나고 자신이 아무런 조건도 자격도 없음을 깨달았습니다. 자신이 아무리 입증하고 인정받으려고 노력한다 하더라도 하나님의 기준에 다다를 수 없음을 깨달았습니다. 그리고 그러한 자신을 하나님께서 긍휼히 여기셔서 일방적으로 호의를 베풀어주셨음을 깨달았습니다. 바울은 자신이 스스로 부패할 수밖에 없는 존재이며 스스로 노력으로는 나아질 수 없는 존재임을 알게 됐습니다. 바울은 은혜를 경험하고 더 이상 입증과 인정을 위해 살지 않고 갚을 수 없는 하나님의 사랑과 은혜에 빚진 자로 살았습니다. 그리고 더 이상을 자신을 드러내지 않고 오직 예수 그리스도만 자랑하며 살았습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세상은 사람들에게 자신의 가치를 입증하라고 말합니다. 인정을 구하며 더 노력하라고 말합니다. 그리고 만일 어떤 결과로 입증하지 못하면 가치 없는 존재처럼 취급하기도 합니다. 하지만 예수님께서는 결코 사람을 결과로 가치 평가하지 않으십니다. 예수님께서는 이미 사람의 가치를 아시고 그를 위해 자신을 내어주셨습니다. 십자가는 사람이 얼마나 가치 있는 존재인지를 보여주는 증거입니다. 우리 한 사람 한 사람은 예수님께서 자신을 내어주실 정도로 귀한 가치를 가진 존재입니다. 우리는 무엇을 하여 자신을 입증할 필요가 없고 인정받기 위해 무엇을 더 할 필요가 없습니다. 우리가 무언가를 열심히 하는 것은 하나님의 은혜와 사랑에 감사하고 그것이 생명이요 힘이 되기 때문입니다. 우리는 가치 있는 존재로 그 가치를 따라 삽니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092201250974131_1695313509_0924321873.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;김요한 목사&lt;br&gt;광주 월광교회&lt;br&gt;국민일보 자문위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[교단 뉴스 브리핑] 기성, 우간다 목회자 배출 外</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322155&amp;code=23111113&amp;sid1=chr</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322155&amp;code=23111113&amp;sid1=chr</guid>
      <pubDate>2023-09-22T18:05:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;span&gt;&lt;b&gt;기성, 우간다 목회자 배출&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;우간다성결교회(총회장 이헌도 선교사)가 최근 제1회 목사안수식을 거행했다. 목사안수식은 기독교대한성결교회(총회장 임석웅 목사)가 2007년 교단 최초로 우간다 선교사를 파송한 후 맺은 첫 열매다. 임석웅 총회장을 비롯한 한국방문단이 현지 행사에 참석해 목회자와 신학생들을 격려했다. &lt;한국성결신문&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;재미고신총회 美 에반겔리아대, 가을학기 개강&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;재미고신총회 직영신학교인 미국 에반겔리아대(EU·총장 김성수 박사)는 최근 올해 가을학기 신입생 입학식과 개강 예배를 줌(Zoom)으로 진행했다. 한국을 비롯해 미국, 브라질 등에서 지원한 신입생 40명과 재학생 250여명이 온라인 및 현장 교육을 받으며 성경적 세계관과 개혁신학을 갖춘 사역자로 훈련받을 예정이다. &lt;고신뉴스 KNC&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;예장 백석, 설립 45주년 ‘한국교회사’ 발간&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한예수교장로회(예장) 백석총회(총회장 김진범 목사)는 최근 개혁주의생명신학사관으로 교회 분열의 역사를 조명한 책 ‘한국교회사’를 발간했다. 백석 교단 설립 이전의 한국교회 138년 역사와 1978년 설립 이후 총회의 역사를 기술하며 분열과 연합의 한국교회사를 정리했다. 편찬위원장인 임원택 백석대 교수는 “‘한국교회사’는 한국에서 그리스도인들이 무엇을 믿어왔고 결국 하나님의 말씀에 대해 어떻게 반응하고 응답해왔는지에 대한 역사적 기록”이라고 소개했다. &lt;기독교연합신문&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;기침 대전연합회, 연합 체육대회 개최&lt;br&gt;&lt;br&gt;기독교한국침례회 대전연합회(회장 구재석 목사)는 최근 대전 유성구 상옥체육공원에서 대전 15개 지방회 소속 500여명의 목회자 부부가 참여한 연합 체육대회를 진행했다. 참석자들은 조별로 나눠 족구, 배구, 윷놀이 경기에 참여하면서 친목을 도모했다. &lt;침례신문&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 설교] 우리가 갈망해야 할 것</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322271&amp;code=23111515&amp;sid1=fai</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322271&amp;code=23111515&amp;sid1=fai</guid>
      <pubDate>2023-09-22T18:06:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092201271074135_1695313630_0924322271.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지금 우리의 모습은 지금까지 우리가 어떤 선택을 했는가에 따른 그 선택의 결과라고 할 수 있겠습니다. 갈라디아서 6장 7절의 말씀에 “사람이 무엇으로 심든지 그대로 거두리라”라고 말씀하고 있듯이 지금 우리 앞에 놓여 있는 것은 지금까지 우리가 어떤 선택을 해 왔는가에 관한 결과입니다. 물론 모든 것이 하나님의 은혜이며 인도하심을 부인할 수 없지만 말입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이제 우리의 앞에 펼쳐질 날들도 역시 우리가 어떤 선택을 하느냐에 달려 있습니다. 그렇다고 한다면 지금 우리는 어떤 선택을 해야 할까요. 그래서 우리의 미래의 모습을 어떻게 만들어 나가야 하겠습니까. 요한복음 13장 34절과 35절의 말씀에서 예수님이 우리를 향해서 말씀하시기를 “서로 사랑하라. 내가 너희를 사랑한 것 같이 너희도 서로 사랑하라”라고 말씀해 주셨습니다. 오늘 우리가 가야 할 방향의 설정이 바로 이 구절의 말씀 가운데 있습니다. 우리가 우리 교회의 교회다움을 어디에서 찾을 수 있을까요. 그것은 바로 우리가 서로 사랑하는 데서 찾을 수 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;왜 우리는 사랑이 넘치는 교회를 갈망해야 할까요. 그것은 고린도전서 13장 1절에서부터 3절 말씀에 기록하고 있는 것처럼, 우리가 그 무슨 장점이 있다고 할지라도, 우리가 그 어떤 것을 다 가지고 있다고 할지라도, 사랑이 없으면 우리가 아무것도 아니기 때문입니다. 이 세상의 온갖 화려한 모든 것들을 다 가지고 있어도, 사랑이 없으면, 아무런 소용이 없는 것이기 때문입니다. 우리가 갈망해야 할 방향은 이 세상에서 가장 멋지고, 가장 웅대하고 가장 큰 교회당을 만드는 것일 필요는 없습니다. 우리가 얼마나 오랜 역사를 가지고 있느냐가 우리의 자랑거리일 필요가 없습니다. 정말 멋진 주차장과 교회 묘지와 그리고 수양관과 카페를 가지고 있으며 정말 많은 시설을 가지고 있다고 하는 것이 우리들의 갈망일 이유가 없습니다. 왜냐하면 그 모든 것들이 사실은 하나님 앞에서는 아무것도 아니기 때문입니다. 마가복음 13장 1절에서 2절 말씀에 제자들은 예루살렘 성전의 그 화려한 것들을 보여주면서, 이 예루살렘 성전은 어디에다 내놓아도 전혀 부끄럽지 않은 멋있는 건물이라고 자랑했을 때, 예수님께서는 말씀하셨습니다. “네가 이 큰 건물들을 보느냐? 돌 하나도 돌 위에 남지 않고 다 무너뜨려 지리라”라고 말씀하셨습니다. 우리가 정말 갈망해야 할 것이 있다고 한다면 다른 어떤 것이 아니라 사랑이 넘쳐나는, 즉 서로가 서로를 사랑하는 교회가 되는 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어떻게 하면 우리 교회가 사랑이 많은 교회가 될 수 있겠습니까. 가만히 있으면 될까요. 누가 나에게 손 내밀어주기를 기다리고 있으면 될까요. 누가 나에게 따뜻한 말 한마디 해줄 것을 기다리고 있으면 되는 것일까요. 그게 아니라 우리는 지금 당장 우리 주변의 성도들에게 사랑의 손길을 내밀어야 합니다. 우리가 손길을 내밀어 사랑하면 그 사랑이 우리에게 돌아오는 것입니다. 우리가 사랑하면 그 사랑이 배가 됩니다. 그래서 우리가 서로 사랑하고 아끼고, 그래서 우리 교회를 아름답고 사랑이 넘치는 교회로 만들어 가야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사랑의 손길을 내미는 것은 가장 어려운 일 가운데 하나입니다. 나는 사랑한다고 했는데 그 사랑을 알아주지 않고, 때로는 외면당하고 무시당하는 일들을 경험하기 때문입니다. 그런데도 우리가 사랑해야 하는 이유가 무엇일까요. 그것은 바로 예수님께서 우리를 위해 먼저 사랑의 손길을 내밀어 주셨기 때문입니다. “내가 너희를 사랑한 것 같이, 너희도 서로 사랑하라.” 사실 우리 주님께서 우리를 사랑하셨습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이국진 목사(전주 예수비전교회)&lt;br&gt;&lt;br&gt;◇이국진 목사는 아가페 성경 편찬책임자를 역임하고 있으며 전주 예수비전교회 담임목사로 사역하고 있습니다. 저서로는 ‘예수는 있다’ ‘아 그런가?!’ 등이 있습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 팬덤정치 민낯 보여준 민주당의 내분</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322549&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322549&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-09-22T19:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092222090374549_1695388143_0924322549.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 대표에 대한 체포동의안이 가결된 이후 더불어민주당 내부에서 ‘마녀사냥’이 벌어지고 있다. ‘피의 복수’ ‘배신’과 같은 섬뜩한 비난을 넘어 “민주당을 불지르자”는 선동과 살인암시 글까지 등장했다. 체포동의안 가결 이후 당내 혼란이 예상됐지만, 일부 강경파의 행태는 정도를 넘어섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표 지지자 수천 명은 21일 체포동의안이 가결되자 국회 진입을 시도했다. 2021년 미국 대선 부정선거 음모론을 주장하는 도널드 트럼프 전 대통령 지지자들이 미 국회의사당을 무력 점거했던 사건을 떠올리게 하는 행태다. 정청래 최고위원은 22일 “국회의원이 당 대표를 팔아먹었다”며 “상응하는 조치를 취하겠다”고 보복을 공식화했다. 온라인에는 비명계 의원 이름을 거론하며 “라이플(소총)을 준비해야겠다”는 살인암시 글까지 올라와 경찰이 수사에 나섰다. 강경파의 등쌀에 부결 고백과 인증샷도 등장했다. 표결 당일 국회에서 웃는 모습이 사진에 찍혀 강경파의 표적이 됐던 고민정 최고위원은 “표결 전의 모습”이라고 해명한 뒤 “부결표를 던졌다”고 고백해야 했다. 한 민주당 의원은 부결을 찍은 자신의 투표용지 사진을 공개하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;체포동의안이 가결된 것은 민주당 의원들의 배신 때문이 아니다. 이 대표는 스스로 불체포특권 포기를 선언했고, “영장을 청구하면 제 발로 나가 심사받겠다”고 공언한 바 있다. 정정당당하게 법원의 판단을 받아야 한다는 의견이 왜 배신이고 해당 행위인가. 거대 야당의 힘을 자신의 사법리스크를 회피하기 위한 방탄용으로 사용한 것이 해당 행위다. 체포동의안이 통과된 것은 방탄정당의 오명을 벗고 당을 정상화하려는 국회의원들의 선택이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;병원에 입원 중인 이 대표는 이날 “검사 독재정권의 폭주와 퇴행을 막겠다. 국민을 믿고 굽힘 없이 정진하겠다”는 입장문을 냈다. 불체포특권 포기 입장 번복에 대한 사과도, 체포동의안 가결에 대한 인정도, 강경파에 대한 자제 요청도 없었다. 이 대표가 구속되더라도 옥중 공천을 해야 한다거나 석방요구안을 추진할 수 있다는 얘기가 흘러나온다. 이 대표의 ‘투쟁’이 계속될수록 민주당은 방탄의 늪에서 빠져나오기 힘들어질 것이다. 민주당은 지금 국민의 신뢰를 받는 정당으로 거듭날지, 아니면 팬덤들의 정당으로 전락할지 갈림길에 서 있다. 어떤 길이 민주당의 미래를 위한 길인지 이 대표가 다시 한번 깊이 생각하길 바란다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 팬덤정치 민낯 보여준 민주당의 내분</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322549&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322549&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-09-22T19:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092222090374549_1695388143_0924322549.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 대표에 대한 체포동의안이 가결된 이후 더불어민주당 내부에서 ‘마녀사냥’이 벌어지고 있다. ‘피의 복수’ ‘배신’과 같은 섬뜩한 비난을 넘어 “민주당을 불지르자”는 선동과 살인암시 글까지 등장했다. 체포동의안 가결 이후 당내 혼란이 예상됐지만, 일부 강경파의 행태는 정도를 넘어섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표 지지자 수천 명은 21일 체포동의안이 가결되자 국회 진입을 시도했다. 2021년 미국 대선 부정선거 음모론을 주장하는 도널드 트럼프 전 대통령 지지자들이 미 국회의사당을 무력 점거했던 사건을 떠올리게 하는 행태다. 정청래 최고위원은 22일 “국회의원이 당 대표를 팔아먹었다”며 “상응하는 조치를 취하겠다”고 보복을 공식화했다. 온라인에는 비명계 의원 이름을 거론하며 “라이플(소총)을 준비해야겠다”는 살인암시 글까지 올라와 경찰이 수사에 나섰다. 강경파의 등쌀에 부결 고백과 인증샷도 등장했다. 표결 당일 국회에서 웃는 모습이 사진에 찍혀 강경파의 표적이 됐던 고민정 최고위원은 “표결 전의 모습”이라고 해명한 뒤 “부결표를 던졌다”고 고백해야 했다. 한 민주당 의원은 부결을 찍은 자신의 투표용지 사진을 공개하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;체포동의안이 가결된 것은 민주당 의원들의 배신 때문이 아니다. 이 대표는 스스로 불체포특권 포기를 선언했고, “영장을 청구하면 제 발로 나가 심사받겠다”고 공언한 바 있다. 정정당당하게 법원의 판단을 받아야 한다는 의견이 왜 배신이고 해당 행위인가. 거대 야당의 힘을 자신의 사법리스크를 회피하기 위한 방탄용으로 사용한 것이 해당 행위다. 체포동의안이 통과된 것은 방탄정당의 오명을 벗고 당을 정상화하려는 국회의원들의 선택이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;병원에 입원 중인 이 대표는 이날 “검사 독재정권의 폭주와 퇴행을 막겠다. 국민을 믿고 굽힘 없이 정진하겠다”는 입장문을 냈다. 불체포특권 포기 입장 번복에 대한 사과도, 체포동의안 가결에 대한 인정도, 강경파에 대한 자제 요청도 없었다. 이 대표가 구속되더라도 옥중 공천을 해야 한다거나 석방요구안을 추진할 수 있다는 얘기가 흘러나온다. 이 대표의 ‘투쟁’이 계속될수록 민주당은 방탄의 늪에서 빠져나오기 힘들어질 것이다. 민주당은 지금 국민의 신뢰를 받는 정당으로 거듭날지, 아니면 팬덤들의 정당으로 전락할지 갈림길에 서 있다. 어떤 길이 민주당의 미래를 위한 길인지 이 대표가 다시 한번 깊이 생각하길 바란다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘같이 죽자’ 목 조르던 그 놈… 법원은 풀어줬다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322562&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322562&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-22T19:01:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092221450474529_1695386704_0924322562.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 교제하던 연인 B씨로부터 이별을 통보받은 뒤 2개월간 B씨를 끈질기게 스토킹했다. B씨 집 주변에서 기다리거나 오가는 그를 지켜보고, 카카오톡 메시지도 반복해서 보냈다. 계속해서 접촉을 피하자 A씨는 B씨의 출근시간을 노리고 집 앞에서 기다렸다. 도어록을 부술 계획으로 망치도 구입했다. B씨가 문을 열고 나오는 순간 A씨가 급습했다. 도움을 요청하며 소리를 지르는 B씨의 목을 조르고, 입을 틀어막던 A씨는 미리 준비해온 청테이프를 꺼내 들고 “조용히 해라. 같이 죽자” “너 아무데도 못 간다” 등으로 협박했다. 지난해 2월 스토킹처벌법 위반 혐의 등으로 재판에 넘겨진 A씨에게는 징역 1년6개월에 집행유예 2년이 선고됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2021년 10월 21일 스토킹처벌법이 시행되고 2년 가까이 지났지만, 스토킹 범죄에 대한 처벌은 여전히 국민의 법 감정과 괴리가 있는 상황이다. 스토킹은 그 자체로 심각한 범죄고, 살인 등 강력범죄로 이어질 위험성이 높기 때문에 엄중히 처벌할 필요가 있다. 이런 사회적 합의에 따라 스토킹처벌법이 만들어졌다. 하지만 실형 선고는 10%대에 머무르고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정현미 이화여대 법학전문대학원 교수가 스토킹처벌법이 시행된 2021년 10월 21일부터 올해 2월 28일까지 선고된 스토킹처벌법 위반 사건 1심 판결문 636건을 분석한 결과 실형이 선고된 사건은 71건(11.2%)에 그친 것으로 나타났다. 벌금형이 가장 많은 207건(32.5%)이었고, 그다음이 집행유예로 204건(32.5%)이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092221450474531_1695386704_0924322562.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정 교수는 A씨 판결에 대해 “사안을 보면 출입문을 손괴하고 침입할 의도로 망치를 휴대하고, 입을 막을 수 있는 청테이프까지 준비해 가서 목을 조르고 입을 틀어막는 폭행을 하면서 ‘같이 죽자’고 협박한 것은 극도로 공포를 조성하는 위험한 행위를 한 것”이라며 “피해자의 처벌 불원 의사에 비중을 둬 너무 가벼운 형을 선고했다. 피해자 의사보다는 가해자의 위험성을 객관적으로 정확히 진단해 양형을 정해야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;잠정조치를 위반했는데도 집행유예가 선고된 경우도 있다. 잠정조치는 피해자 보호를 목적으로 법원이 내리는 조치들을 말한다. 서면경고(1호), 100m 이내 접근금지(2호), 전기통신을 이용한 접근금지(3호), 유치장 또는 구치소 유치(4호)가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;C씨는 전 연인 D씨에게 자신의 자살 시도를 암시하는 문자메시지를 보내거나 직장으로 찾아가 손목을 끌고 강제로 주차장으로 데려가는 등 스토킹했다. 또 D씨가 평소 집 열쇠를 두는 곳을 알고는 현관문을 열고 들어가 사람이 없을 때 쌀이나 라면, 과자를 놓고 가는 행위를 10차례 걸쳐서 했다. 그는 100m 이내 접근금지 조치를 받고 나서도 멈추지 않았다. D씨 집에 꽃다발을 두고 가거나, 직장에 다시 찾아가기까지 했다. 재판부는 “피해자와 피해자 부모가 상당한 고통을 받았다”는 점을 인정하면서도 “직접적인 유형력을 행사한 것은 손목을 잡아끈 것 1회뿐이며 다시는 연락하거나 찾아가지 않겠다고 다짐하고 있다”며 징역 10개월에 집행유예 2년을 선고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 교수는 해당 판결에 대해 “잠정조치 위반은 가해자가 ‘공적 개입’에 정면으로 불복해 범죄성을 드러낸 것으로, 단호하게 대처할 필요가 있는데 집행유예를 선고한 것은 우려스럽다. 재범 위험성을 신중히 판단해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실형이 선고된 경우에도 선고된 형량은 높지 않았다. 스토킹처벌법 위반 혐의의 법정형은 3년 이하의 징역인데, 실형이 선고된 71건 중 65건(91.5%)이 1년 이하의 징역이었다. 연구에서 예로 든 판결 중 징역 1년6개월이 선고된 한 사건의 경우, 연락이 잘되지 않는다는 이유로 반려견을 잔혹하게 훼손하고 그 사체를 들고는 영상통화와 사진 등을 통해 “다음은 네 차례”라며 피해자를 협박하며 스토킹한 사례였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;입법 취지를 무색하게 하는 ‘솜방망이’ 처벌이 이어진다는 지적에 대법원 양형위원회는 지난 19일 스토킹 범죄에 대한 양형기준을 마련하겠다고 밝혔다. 스토킹·흉기 휴대 스토킹·잠정조치 불이행·긴급응급조치 불이행 4개 위반 행위에 대한 양형기준을 설정하겠다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092221450474530_1695386704_0924322562.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;판결 결과뿐 아니라 법원과 수사기관 모두 가해자에게 미온적으로 대처한다는 지적도 계속되고 있다. 경찰청에 따르면 스토킹 관련 112신고건수는 2021년 1만4509건에서 지난해 2만9565건으로 폭증했다. 올해 1~7월도 1만8973건을 기록했다. 검거된 피의자들은 2021년 880명, 지난해 9895명, 올 1~7월은 6309명으로 집계됐다. 이 중 구속된 피의자는 2021년 7.0%였다가 지난해 3.3%로 급감했다. 올 1~7월도 3.2%에 그치고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2022년 9월 발생한 ‘신당역 살인사건’의 피고인 전주환은 스토킹 행위에도 불구하고 불구속 상태에서 재판을 받다가 피해자를 살해했다. 법원에서 ‘증거 인멸 및 도주 우려가 없다’며 구속영장을 기각했기 때문이었다. 경찰 역시 다시 영장을 신청하지 않았다. 2021년 11월 ‘중구 오피스텔 살인사건’ 피고인 김병찬 역시 접근금지 명령만 내려졌을 뿐 자유롭게 활보했다. 당시 피해자는 11개월 동안 6차례, 특히 살해당한 11월에는 4차례 경찰에 신고했다. 그런데도 경찰이 김병찬에 대해 잠정조치 4호(구치소 또는 유치장 유치)를 신청하지 않았다는 사실이 알려지면서 대처가 부실했다는 비판을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;용혜인 기본소득당 의원이 최근 경찰청으로부터 제출받은 자료를 보면 신당역 살인 사건 이후인 지난해 10월부터 올해 7월까지 경찰이 신청한 잠정조치 4호 건수는 총 980건이었다. 이 중 법원이 인용한 것은 530건으로 절반(54.1%)가량에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;용 의원은 “수사·재판 기관은 안전조치를 적극적으로 활용해야 하지만 여전히 잠정조치 4호 기각률이 높은 상태”라며 “피해자의 안전을 최우선으로 고려해야 한다”고 강조했다. 정 교수 역시 “유치 조치의 경우 신청하더라도 법원에 의한 기각률이 50%를 넘어설 정도로 높아 활용 의지를 꺾고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이가현 기자 hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘같이 죽자’ 목 조르던 그 놈… 법원은 풀어줬다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322562&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322562&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-22T19:01:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092221450474529_1695386704_0924322562.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 교제하던 연인 B씨로부터 이별을 통보받은 뒤 2개월간 B씨를 끈질기게 스토킹했다. B씨 집 주변에서 기다리거나 오가는 그를 지켜보고, 카카오톡 메시지도 반복해서 보냈다. 계속해서 접촉을 피하자 A씨는 B씨의 출근시간을 노리고 집 앞에서 기다렸다. 도어록을 부술 계획으로 망치도 구입했다. B씨가 문을 열고 나오는 순간 A씨가 급습했다. 도움을 요청하며 소리를 지르는 B씨의 목을 조르고, 입을 틀어막던 A씨는 미리 준비해온 청테이프를 꺼내 들고 “조용히 해라. 같이 죽자” “너 아무데도 못 간다” 등으로 협박했다. 지난해 2월 스토킹처벌법 위반 혐의 등으로 재판에 넘겨진 A씨에게는 징역 1년6개월에 집행유예 2년이 선고됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2021년 10월 21일 스토킹처벌법이 시행되고 2년 가까이 지났지만, 스토킹 범죄에 대한 처벌은 여전히 국민의 법 감정과 괴리가 있는 상황이다. 스토킹은 그 자체로 심각한 범죄고, 살인 등 강력범죄로 이어질 위험성이 높기 때문에 엄중히 처벌할 필요가 있다. 이런 사회적 합의에 따라 스토킹처벌법이 만들어졌다. 하지만 실형 선고는 10%대에 머무르고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정현미 이화여대 법학전문대학원 교수가 스토킹처벌법이 시행된 2021년 10월 21일부터 올해 2월 28일까지 선고된 스토킹처벌법 위반 사건 1심 판결문 636건을 분석한 결과 실형이 선고된 사건은 71건(11.2%)에 그친 것으로 나타났다. 벌금형이 가장 많은 207건(32.5%)이었고, 그다음이 집행유예로 204건(32.5%)이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092221450474531_1695386704_0924322562.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정 교수는 A씨 판결에 대해 “사안을 보면 출입문을 손괴하고 침입할 의도로 망치를 휴대하고, 입을 막을 수 있는 청테이프까지 준비해 가서 목을 조르고 입을 틀어막는 폭행을 하면서 ‘같이 죽자’고 협박한 것은 극도로 공포를 조성하는 위험한 행위를 한 것”이라며 “피해자의 처벌 불원 의사에 비중을 둬 너무 가벼운 형을 선고했다. 피해자 의사보다는 가해자의 위험성을 객관적으로 정확히 진단해 양형을 정해야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;잠정조치를 위반했는데도 집행유예가 선고된 경우도 있다. 잠정조치는 피해자 보호를 목적으로 법원이 내리는 조치들을 말한다. 서면경고(1호), 100m 이내 접근금지(2호), 전기통신을 이용한 접근금지(3호), 유치장 또는 구치소 유치(4호)가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;C씨는 전 연인 D씨에게 자신의 자살 시도를 암시하는 문자메시지를 보내거나 직장으로 찾아가 손목을 끌고 강제로 주차장으로 데려가는 등 스토킹했다. 또 D씨가 평소 집 열쇠를 두는 곳을 알고는 현관문을 열고 들어가 사람이 없을 때 쌀이나 라면, 과자를 놓고 가는 행위를 10차례 걸쳐서 했다. 그는 100m 이내 접근금지 조치를 받고 나서도 멈추지 않았다. D씨 집에 꽃다발을 두고 가거나, 직장에 다시 찾아가기까지 했다. 재판부는 “피해자와 피해자 부모가 상당한 고통을 받았다”는 점을 인정하면서도 “직접적인 유형력을 행사한 것은 손목을 잡아끈 것 1회뿐이며 다시는 연락하거나 찾아가지 않겠다고 다짐하고 있다”며 징역 10개월에 집행유예 2년을 선고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 교수는 해당 판결에 대해 “잠정조치 위반은 가해자가 ‘공적 개입’에 정면으로 불복해 범죄성을 드러낸 것으로, 단호하게 대처할 필요가 있는데 집행유예를 선고한 것은 우려스럽다. 재범 위험성을 신중히 판단해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실형이 선고된 경우에도 선고된 형량은 높지 않았다. 스토킹처벌법 위반 혐의의 법정형은 3년 이하의 징역인데, 실형이 선고된 71건 중 65건(91.5%)이 1년 이하의 징역이었다. 연구에서 예로 든 판결 중 징역 1년6개월이 선고된 한 사건의 경우, 연락이 잘되지 않는다는 이유로 반려견을 잔혹하게 훼손하고 그 사체를 들고는 영상통화와 사진 등을 통해 “다음은 네 차례”라며 피해자를 협박하며 스토킹한 사례였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;입법 취지를 무색하게 하는 ‘솜방망이’ 처벌이 이어진다는 지적에 대법원 양형위원회는 지난 19일 스토킹 범죄에 대한 양형기준을 마련하겠다고 밝혔다. 스토킹·흉기 휴대 스토킹·잠정조치 불이행·긴급응급조치 불이행 4개 위반 행위에 대한 양형기준을 설정하겠다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092221450474530_1695386704_0924322562.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;판결 결과뿐 아니라 법원과 수사기관 모두 가해자에게 미온적으로 대처한다는 지적도 계속되고 있다. 경찰청에 따르면 스토킹 관련 112신고건수는 2021년 1만4509건에서 지난해 2만9565건으로 폭증했다. 올해 1~7월도 1만8973건을 기록했다. 검거된 피의자들은 2021년 880명, 지난해 9895명, 올 1~7월은 6309명으로 집계됐다. 이 중 구속된 피의자는 2021년 7.0%였다가 지난해 3.3%로 급감했다. 올 1~7월도 3.2%에 그치고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2022년 9월 발생한 ‘신당역 살인사건’의 피고인 전주환은 스토킹 행위에도 불구하고 불구속 상태에서 재판을 받다가 피해자를 살해했다. 법원에서 ‘증거 인멸 및 도주 우려가 없다’며 구속영장을 기각했기 때문이었다. 경찰 역시 다시 영장을 신청하지 않았다. 2021년 11월 ‘중구 오피스텔 살인사건’ 피고인 김병찬 역시 접근금지 명령만 내려졌을 뿐 자유롭게 활보했다. 당시 피해자는 11개월 동안 6차례, 특히 살해당한 11월에는 4차례 경찰에 신고했다. 그런데도 경찰이 김병찬에 대해 잠정조치 4호(구치소 또는 유치장 유치)를 신청하지 않았다는 사실이 알려지면서 대처가 부실했다는 비판을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;용혜인 기본소득당 의원이 최근 경찰청으로부터 제출받은 자료를 보면 신당역 살인 사건 이후인 지난해 10월부터 올해 7월까지 경찰이 신청한 잠정조치 4호 건수는 총 980건이었다. 이 중 법원이 인용한 것은 530건으로 절반(54.1%)가량에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;용 의원은 “수사·재판 기관은 안전조치를 적극적으로 활용해야 하지만 여전히 잠정조치 4호 기각률이 높은 상태”라며 “피해자의 안전을 최우선으로 고려해야 한다”고 강조했다. 정 교수 역시 “유치 조치의 경우 신청하더라도 법원에 의한 기각률이 50%를 넘어설 정도로 높아 활용 의지를 꺾고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이가현 기자 hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[로컬의 발견] 말은 제주로, 사람은 로컬로</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321993&amp;code=11171467&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321993&amp;code=11171467&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-09-22T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092201490774157_1695314947_0924321993.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제주 사계리에서 작은 콘텐츠 회사를 운영하는 나에게 로컬 기업의 운영에 가장 어려운 점이 무엇인가요, 하고 물으면 대답을 어떻게 해야 할지 머뭇거리게 된다. 사실 어려운 점을 대자면 한 삼십 가지 정도는 숨도 안 쉬고 읊을 순 있겠다. 미주알고주알 늘어놓고 싶지만 마음을 가다듬게 되는 건 그 질문자의 의도와 기대하는 바를 잘 알기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서귀포에서도 고작 인구 2200여명의 작은 어촌마을에 들어앉아 10년째 거르지 않고 각 계절의 문턱에서 꾸준히 종이잡지를 발행하는 우리에게 사람들은 참 궁금한 게 많다. 가장 궁금한 점은 어떻게 망하지 않았는가에 관한 것일 테다. 사실 창업 때부터 종이 매거진을, 게다가 지역 매거진의 지속가능성을 대단히 부정적으로 봤던 건 사실이다. 그러다 보니 어떻게 성공했는가보다는 어떻게 망하지 않았는지가 더 궁금하겠지. 작은 성공과 거의 성공에 가까운 실패를 번갈아가며 성실하게 도전하다 보니 우리는 차근차근 성장했고 벌써 시간이 이렇게 흘렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내게 지역에서의 창업을 묻는 사람들은 대부분 낯선 지역에서 새로운 창업을 준비하는 청년들이거나 로컬 비즈니스에 대해 연구하는 사람이거나 투자사들이다. 그들에게 소소하고 구차한 어려움을 늘어놓기보다는 이러저러한 난관을 헤치고 우뚝 섰다고 하는 게 훨씬 서로 마음 뿌듯하다는 걸 알고 있다. 과장이나 거짓을 말하는 게 아니다. 창업하고 성장하는 데 쉽기만 한 기업이 세상 어디 있겠는가. 돈 걱정, 사람 걱정 없이 성장하는 기업이 어디 있겠는가. 꾸준함의 힘으로 작은 성공이 쌓여 큰 성공을 만든다는 것을 말하고 싶고, 더불어 아직 로컬은 더 많은 기회와 가능성으로 가득하다는 사실도 많은 청년들에게 알리고 싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게다가 최근 몇 년 사이에는 로컬 창업이 붐을 이루고 다양한 행정 부처와 기관에서 다양한 방식으로 지역 기업을 지원하고 있다. 제주에서 비롯된 대중의 로컬에 대한 관심 역시 줄지 않는다. 그에 따라 의미 있는 성공과 결과를 보여주는 로컬 사례도 나오고 있다. 물론 로컬 기업의 성장에 따라 단계별 공통의 어려움이 있는 것도 사실이다. 크게 돈과 사람의 문제가 크다. 특히 기술 기반의 기업들과 고도화된 인력이 필요한 성숙기의 기업들엔 더 그렇다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난봄 SNS에 회사의 채용 소식을 알리며 덧붙인 말이 생각난다. “회사에서 아름다운 사계해변까지 5분 거리이지만 매일 바다에 놀러 나갈 수 없음 주의!” 서울에서 빡세게 일만 하다 제주살이의 낭만과 로망을 좇아 손에 이력서 움켜 들고 찾아오는 친구들에게 전하는 농담 섞인 경고였다. 서핑 마니아라 파도 따라 서귀포에 정착한 J, 프리다이빙에 쏙 빠져 대기업 퇴사 후 제주로 내려온 K, 두 아이들에게 제주의 숲과 바다를 안기고 싶어 네 가족 이주를 결정한 B까지. 공고문의 경고에도 아랑곳없이 신나게 입사해 룰루랄라 출근하는 나의 새로운 동료들에게 일단 감사의 인사를. 열다섯 명, 같은 방향을 바라보고 복작복작 애쓰는 친애하는 동료들이 있어 이 섬이, 우리 로컬이 더 재미있어질 것이다. 그러고 보면 로컬에서도 역시 결론은 ‘사람’인가 보다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고선영(콘텐츠그룹 재주상회 대표)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[로컬의 발견] 말은 제주로, 사람은 로컬로</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321993&amp;code=11171467&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321993&amp;code=11171467&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-09-22T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092201490774157_1695314947_0924321993.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제주 사계리에서 작은 콘텐츠 회사를 운영하는 나에게 로컬 기업의 운영에 가장 어려운 점이 무엇인가요, 하고 물으면 대답을 어떻게 해야 할지 머뭇거리게 된다. 사실 어려운 점을 대자면 한 삼십 가지 정도는 숨도 안 쉬고 읊을 순 있겠다. 미주알고주알 늘어놓고 싶지만 마음을 가다듬게 되는 건 그 질문자의 의도와 기대하는 바를 잘 알기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서귀포에서도 고작 인구 2200여명의 작은 어촌마을에 들어앉아 10년째 거르지 않고 각 계절의 문턱에서 꾸준히 종이잡지를 발행하는 우리에게 사람들은 참 궁금한 게 많다. 가장 궁금한 점은 어떻게 망하지 않았는가에 관한 것일 테다. 사실 창업 때부터 종이 매거진을, 게다가 지역 매거진의 지속가능성을 대단히 부정적으로 봤던 건 사실이다. 그러다 보니 어떻게 성공했는가보다는 어떻게 망하지 않았는지가 더 궁금하겠지. 작은 성공과 거의 성공에 가까운 실패를 번갈아가며 성실하게 도전하다 보니 우리는 차근차근 성장했고 벌써 시간이 이렇게 흘렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내게 지역에서의 창업을 묻는 사람들은 대부분 낯선 지역에서 새로운 창업을 준비하는 청년들이거나 로컬 비즈니스에 대해 연구하는 사람이거나 투자사들이다. 그들에게 소소하고 구차한 어려움을 늘어놓기보다는 이러저러한 난관을 헤치고 우뚝 섰다고 하는 게 훨씬 서로 마음 뿌듯하다는 걸 알고 있다. 과장이나 거짓을 말하는 게 아니다. 창업하고 성장하는 데 쉽기만 한 기업이 세상 어디 있겠는가. 돈 걱정, 사람 걱정 없이 성장하는 기업이 어디 있겠는가. 꾸준함의 힘으로 작은 성공이 쌓여 큰 성공을 만든다는 것을 말하고 싶고, 더불어 아직 로컬은 더 많은 기회와 가능성으로 가득하다는 사실도 많은 청년들에게 알리고 싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게다가 최근 몇 년 사이에는 로컬 창업이 붐을 이루고 다양한 행정 부처와 기관에서 다양한 방식으로 지역 기업을 지원하고 있다. 제주에서 비롯된 대중의 로컬에 대한 관심 역시 줄지 않는다. 그에 따라 의미 있는 성공과 결과를 보여주는 로컬 사례도 나오고 있다. 물론 로컬 기업의 성장에 따라 단계별 공통의 어려움이 있는 것도 사실이다. 크게 돈과 사람의 문제가 크다. 특히 기술 기반의 기업들과 고도화된 인력이 필요한 성숙기의 기업들엔 더 그렇다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난봄 SNS에 회사의 채용 소식을 알리며 덧붙인 말이 생각난다. “회사에서 아름다운 사계해변까지 5분 거리이지만 매일 바다에 놀러 나갈 수 없음 주의!” 서울에서 빡세게 일만 하다 제주살이의 낭만과 로망을 좇아 손에 이력서 움켜 들고 찾아오는 친구들에게 전하는 농담 섞인 경고였다. 서핑 마니아라 파도 따라 서귀포에 정착한 J, 프리다이빙에 쏙 빠져 대기업 퇴사 후 제주로 내려온 K, 두 아이들에게 제주의 숲과 바다를 안기고 싶어 네 가족 이주를 결정한 B까지. 공고문의 경고에도 아랑곳없이 신나게 입사해 룰루랄라 출근하는 나의 새로운 동료들에게 일단 감사의 인사를. 열다섯 명, 같은 방향을 바라보고 복작복작 애쓰는 친애하는 동료들이 있어 이 섬이, 우리 로컬이 더 재미있어질 것이다. 그러고 보면 로컬에서도 역시 결론은 ‘사람’인가 보다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고선영(콘텐츠그룹 재주상회 대표)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 자신과의 싸움</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322295&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322295&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-09-22T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092222100874553_1695388208_0924322295.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사마귀 한 마리가 거울에 비친 자신의 모습을 적으로 생각해 공격하고 있습니다. ‘당랑거철’(사마귀가 수레를 막는다)이라는 사자성어에서 알 수 있듯이 사마귀는 호승심이 강한 곤충입니다. 이번에는 수레보다 더 이기기 힘든 상대를 골랐네요. 치열한 자신과의 싸움, 어찌 보면 그게 우리의 인생일지도 모르겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=김지훈 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 자신과의 싸움</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322295&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322295&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-09-22T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092222100874553_1695388208_0924322295.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사마귀 한 마리가 거울에 비친 자신의 모습을 적으로 생각해 공격하고 있습니다. ‘당랑거철’(사마귀가 수레를 막는다)이라는 사자성어에서 알 수 있듯이 사마귀는 호승심이 강한 곤충입니다. 이번에는 수레보다 더 이기기 힘든 상대를 골랐네요. 치열한 자신과의 싸움, 어찌 보면 그게 우리의 인생일지도 모르겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=김지훈 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 구속 여부 이르면 26일 결정… 건강 상태 변수</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322553&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322553&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-22T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092221510474534_1695387064_0924322553.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표의 구속 여부가 이르면 추석 연휴 전 결정될 전망이다. 서울중앙지법은 오는 26일 오전 10시 특정범죄 가중처벌 등에 관한 법률 위반(뇌물) 등 혐의를 받는 이 대표의 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)을 진행한다고 22일 밝혔다. 심리는 유창훈(50·사법연수원 29기) 영장전담 부장판사가 진행하며 구속여부는 26일 밤 또는 다음 날 새벽 결정될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 심사 기일이 연기될 가능성을 배제할 수 없다. 만약 이 대표가 건강 상태를 이유로 연기를 요청하면 법원이 기일을 미룰 수도 있다. 이 대표가 20여일 넘게 단식을 이어오며 건강이 악화돼 심사에 출석할 수 있을지도 장담할 수 없다. 원칙적으로 심사엔 피의자 본인이 출석해야 하지만 포기 의사를 밝히면 서면으로 심리가 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 부장판사는 법원이 구속영장 청구서를 접수한 날의 담당 법관이 심리한다는 원칙에 따라 이 대표 사건을 맡게 됐다. 검찰은 지난 18일 이 대표 구속영장을 청구했는데 그날 담당이 유 부장판사였다. 유 부장판사는 더불어민주당 전당대회 돈봉투 살포 의혹에 연루된 주요 인사들의 구속 여부를 결정했다. 강래구 전 한국수자원공사 상임감사위원과 송영길 전 대표의 전직 보좌관 박용수씨에 대한 구속영장은 발부했지만 이성만 의원에 대한 영장은 기각했다. ‘증거인멸 우려’가 구속 여부를 갈랐다. 대장동 ‘50억 클럽’ 의혹을 받는 박영수 전 특별검사에 대한 첫번째 구속영장은  ‘혐의 간 다툼의 여지가 있다’며 기각했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 심사에서 범죄의 중대성, 증거인멸 우려 등을 강조할 것으로 보인다. 앞서 검찰은 142쪽 분량의 이 대표 영장 청구서에서 51쪽 분량을 구속 필요성을 설명하는 데 할애했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신지호 기자 pss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반란표 색출부터 살해 협박까지… 점입가경 ‘개딸’들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322560&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322560&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-22T19:03:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092221521374536_1695387133_0924322560.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이른바 ‘개딸’(개혁의딸)로 불리는 이재명 더불어민주당 대표 강성 지지층이 체포동의안 가결표 색출 작업을 벌이는가 하면 비명(비이재명)계 의원의 지역구 사무실을 항의방문하는 등 도를 넘는 압박을 가하고 있다. 온라인 상에는 비명계 의원에 대한 살해 협박글까지 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 이 대표의 대표적 팬 커뮤니티인 ‘재명이네 마을’에는 ‘수박’(겉과 속이 다르다는 뜻으로 비명계를 지칭하는 말)을 찾아내자는 내용의 게시글이 쏟아졌다.  ‘수박들 다 박살내자’ ‘수박들은 인간이기를 포기했다’ 는 내용이 다수였다. 체포동의안 가결 이후 재명이네 마을에 올라온 게시물만 3000여개에 달한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 명단에 이름을 올린 의원들의 휴대폰 번호를 공유해 가결표를 던졌는지 색출 작업을 벌이고 있다. 민주당 국민응답센터에는 ‘박광온 원내지도부의 총선 불출마를 요구합니다’는 제목의 청원 글이 올라오기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비명계 의원 지역구 사무실에는 항의방문하는 이 대표 지지자들의 발길이 이어졌다. 한 비명계 의원실 관계자는 “오전에 이 대표 지지자로 추정되는 사람들이 지역구 사무실 앞에 삼삼오오 모여있다가 사무실이 비어있자 돌아갔다는 말을 들었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인 상에는 비명계 의원들을 대상으로 한 살인 예고글까지 올라왔다. 이날 경기남부경찰청에 따르면 전날 오후 8시쯤 한 인터넷 커뮤니티에 비명계 의원 14명의 실명을 거론하며 “라이플(소총)을 준비해야겠다”며 테러를 암시하는 글이 게시됐다. 경찰은 이 대표 지지자로 추정되는 이 글 작성자가 체포동의안 표결에 가결표를 던진 것으로 보이는 의원들을 대상으로 협박 행위를 한 것으로 추정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당내에서는 비명계를 중심으로 비판의 목소리가 제기되고 있다. 이상민 민주당 의원은 CBS 라디오에서 “(개딸들의) 그런 모습이 국민들이 볼 때는 얼마나 섬&amp;#52255;하고 ‘민주당이 진짜 민주당 맞나’ 이런 생각이 들지 않겠나”라며 “그것이야말로 해당 행위”라고 지적했다. 이어 “(개딸들의) 전화가 지금도 막 빗발친다. 문자도 엄청나게 오고 있다”며 “적개심을 가한다고 해결될 일이 아니다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 당 이원욱 의원도 YTN 라디오에서 “중국 문화혁명 때 홍위병들이 영원히 갈 것 같았지만 결국 10년 만에 끝나고 지금은 홍위병이 중국의 현대사를 망친 주역들이었다는 평가를 받고 있다”며 개딸을 겨냥했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 와중에 민주당은 이 대표 구속영장 기각 탄원서를 받으라는 내용의 공문을 17개 시·도당에 보냈다. 당내에서는 강성 지지층을 이 대표 ‘방탄’에 활용하려는 것 아니냐는 비판이 벌써부터 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 민주당을 향해 ‘민생 정당’으로 거듭나라고 촉구했다. 윤재옥 원내대표는 원내대책회의에서 “체포동의안 가결은 국회가 사법처리를 법원에 맡기고 무너진 정치를 복원해서 민생을 챙기라는 국민의 준엄한 명령이 반영된 결과”라며 “민주당이 방탄이라는 족쇄를 벗어버리고 당 대표 개인을 위한 사당에서 국민을 위한 공당으로 돌아올 기회”라고 주문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성영 기자 psy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반란표 색출부터 살해 협박까지… 점입가경 ‘개딸’들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322560&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322560&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-22T19:03:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092221521374536_1695387133_0924322560.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이른바 ‘개딸’(개혁의딸)로 불리는 이재명 더불어민주당 대표 강성 지지층이 체포동의안 가결표 색출 작업을 벌이는가 하면 비명(비이재명)계 의원의 지역구 사무실을 항의방문하는 등 도를 넘는 압박을 가하고 있다. 온라인 상에는 비명계 의원에 대한 살해 협박글까지 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 이 대표의 대표적 팬 커뮤니티인 ‘재명이네 마을’에는 ‘수박’(겉과 속이 다르다는 뜻으로 비명계를 지칭하는 말)을 찾아내자는 내용의 게시글이 쏟아졌다.  ‘수박들 다 박살내자’ ‘수박들은 인간이기를 포기했다’ 는 내용이 다수였다. 체포동의안 가결 이후 재명이네 마을에 올라온 게시물만 3000여개에 달한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 명단에 이름을 올린 의원들의 휴대폰 번호를 공유해 가결표를 던졌는지 색출 작업을 벌이고 있다. 민주당 국민응답센터에는 ‘박광온 원내지도부의 총선 불출마를 요구합니다’는 제목의 청원 글이 올라오기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비명계 의원 지역구 사무실에는 항의방문하는 이 대표 지지자들의 발길이 이어졌다. 한 비명계 의원실 관계자는 “오전에 이 대표 지지자로 추정되는 사람들이 지역구 사무실 앞에 삼삼오오 모여있다가 사무실이 비어있자 돌아갔다는 말을 들었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인 상에는 비명계 의원들을 대상으로 한 살인 예고글까지 올라왔다. 이날 경기남부경찰청에 따르면 전날 오후 8시쯤 한 인터넷 커뮤니티에 비명계 의원 14명의 실명을 거론하며 “라이플(소총)을 준비해야겠다”며 테러를 암시하는 글이 게시됐다. 경찰은 이 대표 지지자로 추정되는 이 글 작성자가 체포동의안 표결에 가결표를 던진 것으로 보이는 의원들을 대상으로 협박 행위를 한 것으로 추정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당내에서는 비명계를 중심으로 비판의 목소리가 제기되고 있다. 이상민 민주당 의원은 CBS 라디오에서 “(개딸들의) 그런 모습이 국민들이 볼 때는 얼마나 섬&amp;#52255;하고 ‘민주당이 진짜 민주당 맞나’ 이런 생각이 들지 않겠나”라며 “그것이야말로 해당 행위”라고 지적했다. 이어 “(개딸들의) 전화가 지금도 막 빗발친다. 문자도 엄청나게 오고 있다”며 “적개심을 가한다고 해결될 일이 아니다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 당 이원욱 의원도 YTN 라디오에서 “중국 문화혁명 때 홍위병들이 영원히 갈 것 같았지만 결국 10년 만에 끝나고 지금은 홍위병이 중국의 현대사를 망친 주역들이었다는 평가를 받고 있다”며 개딸을 겨냥했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 와중에 민주당은 이 대표 구속영장 기각 탄원서를 받으라는 내용의 공문을 17개 시·도당에 보냈다. 당내에서는 강성 지지층을 이 대표 ‘방탄’에 활용하려는 것 아니냐는 비판이 벌써부터 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 민주당을 향해 ‘민생 정당’으로 거듭나라고 촉구했다. 윤재옥 원내대표는 원내대책회의에서 “체포동의안 가결은 국회가 사법처리를 법원에 맡기고 무너진 정치를 복원해서 민생을 챙기라는 국민의 준엄한 명령이 반영된 결과”라며 “민주당이 방탄이라는 족쇄를 벗어버리고 당 대표 개인을 위한 사당에서 국민을 위한 공당으로 돌아올 기회”라고 주문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성영 기자 psy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>학생 책임 강화… 서울교육청 학생인권조례 개정안 입법예고</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322554&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322554&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-22T19:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092221580774542_1695387487_0924322554.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울학생인권조례가 학생의 책임과 의무를 강화하고, 교원의 정당한 훈육을 보장하는 방향으로 개정된다. 최근 교권 침해에 대한 비판 여론이 거세진 데 따른 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시교육청은 학생인권조례 개정안을 입법예고했다고 22일 밝혔다. 개정안에는 타인의 인권과 교원의 교육 활동을 존중하고 안전을 해치는 소지품을 금지하는 등의 조항이 새로 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개정안에 따르면 조례 제1조(목적)에는 학생의 인권 보장과 함께 ‘책임’에 관한 규정이 명시됐다. 학생의 책임과 의무를 담은 조항도 새로 생겼다. 4조 2항에 ‘교직원 및 다른 학생 등 타인 인권 침해 금지’, ‘학생의 권리는 타인의 자유와 권리를 침해하지 않는 범위로 제한’, ‘다른 학생 및 교직원에 대한 신체·언어적 폭력 금지’, ‘흉기 마약 음란물 등 다른 학생 및 교직원의 안전을 해하거나 학습권을 침해하는 소지품의 소지 금지’ 등이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교원의 정당한 교육 활동을 보장하고 교권 침해를 방지하기 위한 조항도 신설됐다. 제25조(징계 등 절차에서의 권리) 5항에 ‘학교의 장과 교원이 필요한 경우 법령과 학칙이 정하는 바에 따라 조언, 상담, 주의, 훈육, 훈계 등의 방법으로 학생을 교육할 수 있다’고 규정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조희연 서울시교육감은 “조례 개정을 통해 교권과 학생 인권이 대립구조가 아닌 상호보완적인 관계로 발전하기를 기대한다”며 “학교 구성원 모두 서로를 존중하고 배려할 수 있도록 관련 연수를 강화하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시교육청은 다음 달 11일까지 입법안에 대한 의견을 수렴한 뒤 법제 심의를 거쳐 서울시의회에 제출할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>학생 책임 강화… 서울교육청 학생인권조례 개정안 입법예고</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322554&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322554&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-22T19:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092221580774542_1695387487_0924322554.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울학생인권조례가 학생의 책임과 의무를 강화하고, 교원의 정당한 훈육을 보장하는 방향으로 개정된다. 최근 교권 침해에 대한 비판 여론이 거세진 데 따른 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시교육청은 학생인권조례 개정안을 입법예고했다고 22일 밝혔다. 개정안에는 타인의 인권과 교원의 교육 활동을 존중하고 안전을 해치는 소지품을 금지하는 등의 조항이 새로 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개정안에 따르면 조례 제1조(목적)에는 학생의 인권 보장과 함께 ‘책임’에 관한 규정이 명시됐다. 학생의 책임과 의무를 담은 조항도 새로 생겼다. 4조 2항에 ‘교직원 및 다른 학생 등 타인 인권 침해 금지’, ‘학생의 권리는 타인의 자유와 권리를 침해하지 않는 범위로 제한’, ‘다른 학생 및 교직원에 대한 신체·언어적 폭력 금지’, ‘흉기 마약 음란물 등 다른 학생 및 교직원의 안전을 해하거나 학습권을 침해하는 소지품의 소지 금지’ 등이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교원의 정당한 교육 활동을 보장하고 교권 침해를 방지하기 위한 조항도 신설됐다. 제25조(징계 등 절차에서의 권리) 5항에 ‘학교의 장과 교원이 필요한 경우 법령과 학칙이 정하는 바에 따라 조언, 상담, 주의, 훈육, 훈계 등의 방법으로 학생을 교육할 수 있다’고 규정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조희연 서울시교육감은 “조례 개정을 통해 교권과 학생 인권이 대립구조가 아닌 상호보완적인 관계로 발전하기를 기대한다”며 “학교 구성원 모두 서로를 존중하고 배려할 수 있도록 관련 연수를 강화하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시교육청은 다음 달 11일까지 입법안에 대한 의견을 수렴한 뒤 법제 심의를 거쳐 서울시의회에 제출할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최대 이슈는 ‘이재명 운명’… 중도층 기류 변화도 관심사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322546&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322546&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-22T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092222010474544_1695387664_0924322546.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;추석 연휴가 일주일 앞으로 다가오면서 여야 모두 이른바 ‘추석 밥상 민심’을 잡기 위해 열을 올리고 있다. 코로나19 사태 이후 가족끼리 모이는 문화가 약해지기는 했지만, 그럼에도 정치인들에게 명절 연휴는 여전히 민심을 잡을 수 있는 ‘대목’으로 여겨진다. 특히 총선을 6개월가량 앞둔 여야로서는 이 대목을 결코 놓칠 수 없다. 전문가들은 이재명 더불어민주당 대표의 구속 여부에 따른 파장, 윤석열 정권의 국정 운영 평가 등이 이번 추석 민심을 형성하는 주요 소재가 될 것으로 전망했다. 예년보다 연휴 기간이 긴 만큼 사람들의 이동이 증가하고 대화의 기회도 늘어나면서 이를 기반으로 지지층이 결집하고 중도층도 상당한 영향을 받을 것으로 관측된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;이재명 관련 이슈가 제일 핫할 듯&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;다수의 전문가는 추석 밥상에 오를 소재로 ‘이재명’을 첫손에 꼽았다. 최진 대통령리더십연구원장은 22일 국민일보와의 통화에서 “누가 뭐래도 이 대표의 단식과 체포 영장 관련 이슈가 제일 ‘핫’하지 않겠냐”며 “이런 일련의 상황들로 인해 이 대표의 정치생명이 끝날지, 아니면 회생할지 등 이 대표의 미래를 두고 설왕설래할 것이기 때문”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이종훈 시사평론가도 “이 대표 단식과 구속 여부 등은 지금 정치권의 가장 뜨거운 이슈”라며 “여야 간 쟁점이기도 하지만 민주당 내부에서도 논란이 될 수밖에 없다”고 설명했다. 그러면서 “이 대표의 ‘10월 사퇴설’ 등과도 맞물려서 여러 전망을 낳을 것”이라며 “이 대표가 구속까지 된다면 이슈가 더욱 커질 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표를 둘러싼 문제가 정치권의 모든 이슈를 빨아들이는 블랙홀이 되면서 여야 모두 추석 민심에 어떤 영향을 줄지 촉각을 곤두세우고 있다. 국민의힘은 이 대표의 사법 리스크가 크게 부각돼 부정적인 여론이 증폭될 것으로 보고 있다. 반면 민주당은 부당한 수사와 탄압에 저항하는 이 대표 모습을 통해 정권의 ‘독주’를 제어해야 한다는 민심이 모일 것으로 기대하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령의 정책과 이를 추진하는 방식도 추석 밥상에서 거론될 것으로 예상된다. 이현우 서강대 정치외교학과 교수는 “후쿠시마 원전 오염수 얘기는 이제 한창때가 지나서 크게 이슈가 될 것 같지는 않다”며 “다만 정책을 추진하는 데 있어서 대통령의 경직성, 대야 강경 대응에 대한 우려 등이 얘기될 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이밖에 경기 악화에 따른 먹고사는 문제, 육군사관학교 내 홍범도 장군 흉상 철거가 촉발한 역사 논쟁, 윤 대통령이 최근 지명한 장관 후보자들의 적절성 문제, 한동훈 법무부 장관과 조국 전 법무부 장관 등 주요 뉴스메이커들의 내년 총선 출마 여부, 최근 감사원이 발표한 문재인정부 시절 통계 조작 문제 등도 추석 민심을 결정하는 요인이 될 것으로 전문가들은 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;중도층 기류 변화 주시해야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;추석 연휴 때 형성되는 민심은 지지층이 결집하는 데 영향을 준다고 전문가들은 말한다. 조진만 덕성여대 정치외교학과 교수는 “가족 친지는 가까운 사람들이니 훨씬 더 솔직하고 직설적으로 얘기하게 된다”면서 “이번에는 연휴도 길어서 서로 팽팽하게 심도 있는 얘기를 나누다 보면 각 지지층이 규합하는 계기가 될 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황을 예의주시하는 중도층의 기류를 더욱 눈여겨봐야 한다는 목소리도 나온다. 최진 원장은 “보수와 진보가 싸우는 게 겉으로 보이는 민심이긴 하지만 실제로는 이 싸움을 지켜보는 다수의 중도가 중요하다. 내년 총선은 중도층이 결정한다”면서 “진보와 보수가 싸워서 그중 승자가 민심을 형성하는 게 아니라 중도층이 쏠리는 쪽으로 추석 민심이 만들어질 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조진만 교수는 “중도에 있거나 정치에 무관심한 사람도 긴 연휴 기간 접촉면이 넓어지면서 다양한 얘기를 듣고 이를 판단의 근거로 삼을 것이기 때문에 총선을 앞둔 여야 모두 이번 추석 민심이 중요한 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;네거티브 총선, 정치 혐오 우려&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;현안들에 대한 양 진영의 싸움이 격렬해지는 것이 총선에 부정적인 결과를 가져올 수 있다는 우려도 있다. 채진원 경희대 공공거버넌스연구소 교수는 “지금 거론되는 이슈들이 모두 네거티브적인 것들이어서 지지층 결집에는 좋겠지만 일반 국민에게는 ‘강대강’ 대결 자체가 좋게 보이지는 않을 것”이라고 진단했다. 그러면서 “정치라는 게 민생을 위하는 방향으로 가야 하는데 상대를 파괴하는 식으로 가다 보니 ‘누가 더 잘하냐’가 아닌 ‘누가 더 못하냐’ 쪽으로 추석 민심이 갈 수 있다”며 “이럴 경우 소위 ‘덜 나쁜 놈을 찍자’가 돼버려 총선의 의미가 평가 절하될 가능성이 크다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조진만 교수도 “예전에는 대통령이든 야당이든 한쪽에 힘이 실려 연휴 민심이 어느 정도 정리가 됐었는데, 지금은 양 정당이 확장성보다는 집토끼를 결집하는 것만 생각하고 있다”며 “중간지대에 있는 사람들로선 이런 상황에 오히려 염증을 느낄 수 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이현우 교수도 “극단으로 치닫는 여야가 과거를 회개한다거나 타협의 정치를 한다거나 하는 것들이 전혀 보이지 않는 데 대한 아쉬움이 중도층을 중심으로 얘기되지 않을까 싶다”며 “이런 의견에 정치권이 귀를 기울일 필요가 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동환 박장군 기자 huan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최대 이슈는 ‘이재명 운명’… 중도층 기류 변화도 관심사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322546&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322546&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-22T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092222010474544_1695387664_0924322546.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;추석 연휴가 일주일 앞으로 다가오면서 여야 모두 이른바 ‘추석 밥상 민심’을 잡기 위해 열을 올리고 있다. 코로나19 사태 이후 가족끼리 모이는 문화가 약해지기는 했지만, 그럼에도 정치인들에게 명절 연휴는 여전히 민심을 잡을 수 있는 ‘대목’으로 여겨진다. 특히 총선을 6개월가량 앞둔 여야로서는 이 대목을 결코 놓칠 수 없다. 전문가들은 이재명 더불어민주당 대표의 구속 여부에 따른 파장, 윤석열 정권의 국정 운영 평가 등이 이번 추석 민심을 형성하는 주요 소재가 될 것으로 전망했다. 예년보다 연휴 기간이 긴 만큼 사람들의 이동이 증가하고 대화의 기회도 늘어나면서 이를 기반으로 지지층이 결집하고 중도층도 상당한 영향을 받을 것으로 관측된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;이재명 관련 이슈가 제일 핫할 듯&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;다수의 전문가는 추석 밥상에 오를 소재로 ‘이재명’을 첫손에 꼽았다. 최진 대통령리더십연구원장은 22일 국민일보와의 통화에서 “누가 뭐래도 이 대표의 단식과 체포 영장 관련 이슈가 제일 ‘핫’하지 않겠냐”며 “이런 일련의 상황들로 인해 이 대표의 정치생명이 끝날지, 아니면 회생할지 등 이 대표의 미래를 두고 설왕설래할 것이기 때문”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이종훈 시사평론가도 “이 대표 단식과 구속 여부 등은 지금 정치권의 가장 뜨거운 이슈”라며 “여야 간 쟁점이기도 하지만 민주당 내부에서도 논란이 될 수밖에 없다”고 설명했다. 그러면서 “이 대표의 ‘10월 사퇴설’ 등과도 맞물려서 여러 전망을 낳을 것”이라며 “이 대표가 구속까지 된다면 이슈가 더욱 커질 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표를 둘러싼 문제가 정치권의 모든 이슈를 빨아들이는 블랙홀이 되면서 여야 모두 추석 민심에 어떤 영향을 줄지 촉각을 곤두세우고 있다. 국민의힘은 이 대표의 사법 리스크가 크게 부각돼 부정적인 여론이 증폭될 것으로 보고 있다. 반면 민주당은 부당한 수사와 탄압에 저항하는 이 대표 모습을 통해 정권의 ‘독주’를 제어해야 한다는 민심이 모일 것으로 기대하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령의 정책과 이를 추진하는 방식도 추석 밥상에서 거론될 것으로 예상된다. 이현우 서강대 정치외교학과 교수는 “후쿠시마 원전 오염수 얘기는 이제 한창때가 지나서 크게 이슈가 될 것 같지는 않다”며 “다만 정책을 추진하는 데 있어서 대통령의 경직성, 대야 강경 대응에 대한 우려 등이 얘기될 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이밖에 경기 악화에 따른 먹고사는 문제, 육군사관학교 내 홍범도 장군 흉상 철거가 촉발한 역사 논쟁, 윤 대통령이 최근 지명한 장관 후보자들의 적절성 문제, 한동훈 법무부 장관과 조국 전 법무부 장관 등 주요 뉴스메이커들의 내년 총선 출마 여부, 최근 감사원이 발표한 문재인정부 시절 통계 조작 문제 등도 추석 민심을 결정하는 요인이 될 것으로 전문가들은 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;중도층 기류 변화 주시해야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;추석 연휴 때 형성되는 민심은 지지층이 결집하는 데 영향을 준다고 전문가들은 말한다. 조진만 덕성여대 정치외교학과 교수는 “가족 친지는 가까운 사람들이니 훨씬 더 솔직하고 직설적으로 얘기하게 된다”면서 “이번에는 연휴도 길어서 서로 팽팽하게 심도 있는 얘기를 나누다 보면 각 지지층이 규합하는 계기가 될 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황을 예의주시하는 중도층의 기류를 더욱 눈여겨봐야 한다는 목소리도 나온다. 최진 원장은 “보수와 진보가 싸우는 게 겉으로 보이는 민심이긴 하지만 실제로는 이 싸움을 지켜보는 다수의 중도가 중요하다. 내년 총선은 중도층이 결정한다”면서 “진보와 보수가 싸워서 그중 승자가 민심을 형성하는 게 아니라 중도층이 쏠리는 쪽으로 추석 민심이 만들어질 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조진만 교수는 “중도에 있거나 정치에 무관심한 사람도 긴 연휴 기간 접촉면이 넓어지면서 다양한 얘기를 듣고 이를 판단의 근거로 삼을 것이기 때문에 총선을 앞둔 여야 모두 이번 추석 민심이 중요한 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;네거티브 총선, 정치 혐오 우려&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;현안들에 대한 양 진영의 싸움이 격렬해지는 것이 총선에 부정적인 결과를 가져올 수 있다는 우려도 있다. 채진원 경희대 공공거버넌스연구소 교수는 “지금 거론되는 이슈들이 모두 네거티브적인 것들이어서 지지층 결집에는 좋겠지만 일반 국민에게는 ‘강대강’ 대결 자체가 좋게 보이지는 않을 것”이라고 진단했다. 그러면서 “정치라는 게 민생을 위하는 방향으로 가야 하는데 상대를 파괴하는 식으로 가다 보니 ‘누가 더 잘하냐’가 아닌 ‘누가 더 못하냐’ 쪽으로 추석 민심이 갈 수 있다”며 “이럴 경우 소위 ‘덜 나쁜 놈을 찍자’가 돼버려 총선의 의미가 평가 절하될 가능성이 크다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조진만 교수도 “예전에는 대통령이든 야당이든 한쪽에 힘이 실려 연휴 민심이 어느 정도 정리가 됐었는데, 지금은 양 정당이 확장성보다는 집토끼를 결집하는 것만 생각하고 있다”며 “중간지대에 있는 사람들로선 이런 상황에 오히려 염증을 느낄 수 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이현우 교수도 “극단으로 치닫는 여야가 과거를 회개한다거나 타협의 정치를 한다거나 하는 것들이 전혀 보이지 않는 데 대한 아쉬움이 중도층을 중심으로 얘기되지 않을까 싶다”며 “이런 의견에 정치권이 귀를 기울일 필요가 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동환 박장군 기자 huan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[쉬운 우리말 쓰기] 오너 리스크, ‘경영주발 악재’로 다듬으면 이해 쉬워</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321785&amp;code=13110000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321785&amp;code=13110000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-09-22T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092222130674555_1695388386_0924321785.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기업이 단순히 이윤만을 추구하는 시대는 지났다. 기업이 사회적 책무를 다했는지, 또 경영 과정에서 윤리 경영의 가치를 저버리지 않았는지 등은 소비자의 주요 관심사가 됐다. 윤리 경영을 저버린 기업에 대해서는 불매운동 등의 방식으로 단체 행동을 하는 일도 빈번하게 일어난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무엇보다 기업이 자발적으로 법규를 준수하고 윤리 경영의 가치를 지켜내는지 내부 기구를 만들어 끊임없이 감시하는 일이 중요해졌다. 바로 ‘컴플라이언스’다. 전담 기구를 둬 기업이 사업을 추진해나가는 과정에서 법규 위반 사항이 없는지 내부에서 평가하는 것이다. 이는 ‘준법 감사’ ‘법규 준수’ 등의 단어로 바꿔서 사용하면 의미를 쉽게 이해할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이러한 기업의 내부 감시 시스템의 성패는 결국 회사 대주주의 독단적인 경영을 얼마나 견제할 수 있느냐에 달려있다. 특히 대주주의 결정이나 실수가 회사의 큰 손실로 이어지는 경우가 있다. 이를 두고 ‘오너 리스크’라고 부르는데, 이는 ‘경영주발 악재’ ‘독단 경영 위험’ 등의 표현으로 다듬어 사용하는 것이 좋다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사회적 영향력을 만들어내면서도 경제적 부가 가치를 창출해내는 사업을 두고는 ‘임팩트 비즈니스’라는 표현을 쓴다. 이는 ‘사회 가치 병행 사업’이라는 말로 바꿔서 쓰면 단어가 갖는 의미를 잘 전달할 수 있다. 이제는 흔하게 등장하는 ‘CSR’은 기업의 사회 공헌 활동을 뜻한다. 기업의 사회적 책임을 극대화하는 방식이기도 하다. 소외계층을 위한 기부나 나눔 등의 활동을 뜻한다. 이는 ‘기업의 사회적 책임’으로 바꿔서 쓰면 단어 자체로 의미가 갖는 뜻을 쉽게 이해할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김유나 기자 spring@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[빛과 소금] 한국교회에 다음세대 희망이 있는가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321994&amp;code=11171419&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321994&amp;code=11171419&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-09-22T19:06:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092222090574551_1695388145_0924321994.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 젊은 세대의 신앙과 관련한 흥미로운 데이터를 접했다. 종교를 가진 20·30대 젊은이 10명 가운데 6명이 개신교를 믿고 있다는 조사 결과다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;목회데이터연구소가 지난 5일 발표한 ‘2023 한국인의 종교생활과 신앙의식 조사’ 보고서에 따르면 20대와 30대 개신교인 비율은 각각 11.0%, 14.6%로 집계됐다. 지난 1월에 만 19세 이상의 개신교인(2000명)과 비개신교인(1000명) 등 3000명을 대상으로 온라인 패널 방식으로 조사한 결과다. 이 조사에서 불교도는 20대와 30대가 각각 3.5%, 4.7%였고 가톨릭은 4.5%, 4.9%에 그쳤다. 종교인을 기준으로 20·30대 개신교인 점유율이 약 60%(20대 57.9%, 30대 60.3%)를 차지한 셈이다. 이는 2022년 기준 무종교인 비율(63%)이 종교인 비율(37%)보다 훨씬 높은 데다 개신교인 비율도 2017년 20.3%에서 2022년 15.0%로 급감한 상황을 감안하면 의외의 결과로 받아들여진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인 조사이고 개신교인이 표본에 많이 잡혔다는 점이 한계로 지적되지만 청년들이 사라지고 있는 한국교회 현실에 비춰보면 고무적인 결과임에는 틀림없다. 이 같은 추세가 이어진다면 향후 개신교가 한국의 지배적인 종교로 자리매김할 수 있다는 전망도 나온다. 목회데이터연구소는 “앞으로 종교 인구가 줄고 개신교 인구 또한 감소할 것으로 예상되지만 미래사회의 부패를 막고 건강한 사회를 유지하기 위해서라도 현재의 교회학교 학생 한 사람, 청년 한 사람을 기독교 사상과 가치관으로 무장된 사람으로 키우는 것이 매우 중요한 과제임을 알 수 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 다음세대에 올바른 기독교 신앙이 이어지려면 교회가 젊은 층의 문화를 수용해야 하고 그들의 영성을 키워야 한다고 조언한다. 김선일 웨스트민스터신학대학원대 교수는 “기독교인이 한국교회를 떠나고 있다는 비관적인 결과에만 매몰되지 말고 다음세대가 교회에 바라는 점을 분석한다면 그들이 교회로 돌아오는 기회를 만들 수 있을 것”이라고 강조했다. 임성빈 문화선교연구원 대표는 “한국교회가 문화선교적으로 소통하려고 노력했던 것들이 최소한의 방어는 하고 있다고 평가할 수 있다”며 “20·30대를 교회 안의 의사결정이나 결정구조에 적극 참여시키는 등의 구체적인 배려가 필요하다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세대 간 의사소통 문제도 풀어야 할 과제다. 목회데이터연구소가 지난 7월 17일부터 20일까지 개신교 교회 출석자 19~69세 600명을 대상으로 온라인 패널 조사를 한 결과 ‘교회에서 세대 차이를 느끼는 상황’에 대해 ‘의사소통 방식’(66.7%)을 가장 많이 꼽았다. 윗세대는 아랫세대가 ‘예의가 부족하다’ ‘예배를 소중히 여기지 않는다’고 지적한 반면 아랫세대는 윗세대에 대해 ‘말과 행동이 일치하지 않는다’ ‘자신의 경험만으로 판단한다’고 답변했다. 세대 간 의사소통 문제를 풀어나가려면 교회는 구성원들이 다른 세대를 이해하고 수용하는 공간을 만들고, 서로가 불편하거나 무례하다고 느끼지 않도록 존중하면서 소통하는 방법을 익히도록 해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 챗GPT 등 인공지능(AI) 기술이 빠르게 발전하는 상황에서 교회가 젊은 세대와 소통하려면 예배와 말씀 등의 본질은 유지하되 젊은 층에 수용성이 높은 방식으로 유연하게 접근할 필요가 있다. 사귐과섬김 교수들이 2040세대 신앙인을 심층 인터뷰한 결과 이들은 불안과 외로움, 공허함을 호소하고 있으며 교회가 영·혼·육의 안전한 공동체가 되길 바라고 있었다. 교회가 사회의 다른 공동체에서 느낄 수 없는 ‘환대’를 경험할 수 있는 곳이라는 고백도 나왔다고 한다. 다음세대에 필요한 건 공허함을 해소하고 평안을 느낄 수 있는 영적 터치가 아닐까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민일보는 다음 달 5일 ‘희망터치: 챗GPT와 다음세대’라는 주제로 국민미션포럼을 개최한다. 많은 목회자가 지혜를 모아 다음세대에 대한 희망의 불씨를 살려 나가길 바란다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김재중 종교국 부국장 jjkim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[빛과 소금] 한국교회에 다음세대 희망이 있는가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321994&amp;code=11171419&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321994&amp;code=11171419&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-09-22T19:06:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092222090574551_1695388145_0924321994.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 젊은 세대의 신앙과 관련한 흥미로운 데이터를 접했다. 종교를 가진 20·30대 젊은이 10명 가운데 6명이 개신교를 믿고 있다는 조사 결과다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;목회데이터연구소가 지난 5일 발표한 ‘2023 한국인의 종교생활과 신앙의식 조사’ 보고서에 따르면 20대와 30대 개신교인 비율은 각각 11.0%, 14.6%로 집계됐다. 지난 1월에 만 19세 이상의 개신교인(2000명)과 비개신교인(1000명) 등 3000명을 대상으로 온라인 패널 방식으로 조사한 결과다. 이 조사에서 불교도는 20대와 30대가 각각 3.5%, 4.7%였고 가톨릭은 4.5%, 4.9%에 그쳤다. 종교인을 기준으로 20·30대 개신교인 점유율이 약 60%(20대 57.9%, 30대 60.3%)를 차지한 셈이다. 이는 2022년 기준 무종교인 비율(63%)이 종교인 비율(37%)보다 훨씬 높은 데다 개신교인 비율도 2017년 20.3%에서 2022년 15.0%로 급감한 상황을 감안하면 의외의 결과로 받아들여진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인 조사이고 개신교인이 표본에 많이 잡혔다는 점이 한계로 지적되지만 청년들이 사라지고 있는 한국교회 현실에 비춰보면 고무적인 결과임에는 틀림없다. 이 같은 추세가 이어진다면 향후 개신교가 한국의 지배적인 종교로 자리매김할 수 있다는 전망도 나온다. 목회데이터연구소는 “앞으로 종교 인구가 줄고 개신교 인구 또한 감소할 것으로 예상되지만 미래사회의 부패를 막고 건강한 사회를 유지하기 위해서라도 현재의 교회학교 학생 한 사람, 청년 한 사람을 기독교 사상과 가치관으로 무장된 사람으로 키우는 것이 매우 중요한 과제임을 알 수 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 다음세대에 올바른 기독교 신앙이 이어지려면 교회가 젊은 층의 문화를 수용해야 하고 그들의 영성을 키워야 한다고 조언한다. 김선일 웨스트민스터신학대학원대 교수는 “기독교인이 한국교회를 떠나고 있다는 비관적인 결과에만 매몰되지 말고 다음세대가 교회에 바라는 점을 분석한다면 그들이 교회로 돌아오는 기회를 만들 수 있을 것”이라고 강조했다. 임성빈 문화선교연구원 대표는 “한국교회가 문화선교적으로 소통하려고 노력했던 것들이 최소한의 방어는 하고 있다고 평가할 수 있다”며 “20·30대를 교회 안의 의사결정이나 결정구조에 적극 참여시키는 등의 구체적인 배려가 필요하다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세대 간 의사소통 문제도 풀어야 할 과제다. 목회데이터연구소가 지난 7월 17일부터 20일까지 개신교 교회 출석자 19~69세 600명을 대상으로 온라인 패널 조사를 한 결과 ‘교회에서 세대 차이를 느끼는 상황’에 대해 ‘의사소통 방식’(66.7%)을 가장 많이 꼽았다. 윗세대는 아랫세대가 ‘예의가 부족하다’ ‘예배를 소중히 여기지 않는다’고 지적한 반면 아랫세대는 윗세대에 대해 ‘말과 행동이 일치하지 않는다’ ‘자신의 경험만으로 판단한다’고 답변했다. 세대 간 의사소통 문제를 풀어나가려면 교회는 구성원들이 다른 세대를 이해하고 수용하는 공간을 만들고, 서로가 불편하거나 무례하다고 느끼지 않도록 존중하면서 소통하는 방법을 익히도록 해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 챗GPT 등 인공지능(AI) 기술이 빠르게 발전하는 상황에서 교회가 젊은 세대와 소통하려면 예배와 말씀 등의 본질은 유지하되 젊은 층에 수용성이 높은 방식으로 유연하게 접근할 필요가 있다. 사귐과섬김 교수들이 2040세대 신앙인을 심층 인터뷰한 결과 이들은 불안과 외로움, 공허함을 호소하고 있으며 교회가 영·혼·육의 안전한 공동체가 되길 바라고 있었다. 교회가 사회의 다른 공동체에서 느낄 수 없는 ‘환대’를 경험할 수 있는 곳이라는 고백도 나왔다고 한다. 다음세대에 필요한 건 공허함을 해소하고 평안을 느낄 수 있는 영적 터치가 아닐까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민일보는 다음 달 5일 ‘희망터치: 챗GPT와 다음세대’라는 주제로 국민미션포럼을 개최한다. 많은 목회자가 지혜를 모아 다음세대에 대한 희망의 불씨를 살려 나가길 바란다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김재중 종교국 부국장 jjkim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“블랙핑크 이전에   ‘저고리시스터’가 있었다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322115&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322115&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-09-22T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092201360774144_1695314167_0924322115.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;블랙핑크, 트와이스, 아이브, 뉴진스 등 K팝 걸그룹들이 근래 전 세계에서 큰 인기를 얻고 있다. 그리고 스타를 꿈꾸는 신인 걸그룹들이 매년 등장하고 있다. 그런데, 한국에서 걸그룹은 언제 등장했을까. 최규성 한국대중가요연구소 대표가 지난 2018년 펴낸 책 ‘걸그룹의 조상들’에 따르면 1935년 ‘목포의 눈물’로 유명한 이난영을 비롯해 장세정, 박향림, 김능자 등 조선악극단 소속 여가수들로 이뤄진 저고리시스터가 원조다. 앞서 여성들로만 이뤄진 악극단 등이 있었지만 공식 팀명을 가진 것은 저고리시스터가 처음이다. 이들은 이난영과 장세정만 고정 멤버였고 여러 멤버들이 번갈아가며 5~6명 출연하는 프로젝트성 그룹이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092201360874145_1695314168_0924322115.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;또 1953년 등장한 김시스터즈는 한국의 공식적인 첫 걸그룹으로 평가받는다. 이난영과 김해송 부부의 딸인 김숙자·김애자 그리고 이난영의 조카 김민자로 구성됐던 김시스터즈는 미8군 무대를 시작으로 일반 대중에게도 큰 인기를 끌며 음반까지 발매했다. 1959년엔 아시아 걸그룹 최초로 미국에 진출, 라스베이거스에서도 손꼽히는 고액 납세자가 될 정도로 성공을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092201360874146_1695314168_0924322115.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 3일 서울 홍익대대학로아트센터 대극장에서 개막한 쇼뮤지컬 ‘시스터즈(SheStars!)’는 바로 걸그룹 선조들에 대한 작품이다. 음악감독으로 잘 알려진 박칼린이 공동대본 겸 연출을 맡은 ‘시스터즈’는 1930년대부터 1970년대까지 한국 가요사에 족적을 남긴 6팀에 주목했다. 바로 1930~40년대 저고리시스터와 1950~60년대 김시스터즈를 비롯해 1960년대 울릉도 트위스트 등 수많은 히트곡과 CM송을 부른 이시스터즈 그리고 대중음악의 전설 윤복희가 이끌던 코리안키튼즈, 1970년대 한국 대중음악계를 휩쓴 바니걸스와 가요계의 디바 인순이를 배출한 희자매다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092201360974147_1695314169_0924322115.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;시스터즈들은 일제 강점기, 전쟁, 가난, 연예인에 대한 폄하, 여성 가수에 대한 멸시 등 척박한 환경 속에서도 살아남아 이름을 떨쳤다. 이들은 영어로 재즈와 팝송까지 소화하는가 하면 클라리넷과 마림바 등 다양한 악기를 연주하고, 과감한 미니스커트를 택하는 등의 생존전략을 구사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 작품은 시스터즈들의 전성기 전설적 무대를 재현하는 쇼가 중심이다. 10인조 밴드의 연주와 함께 ‘유 아 마이 선샤인(You’re My Sunshine)’ ‘울릉도 트위스트’ ‘커피 한잔’ ‘거위의 꿈’ 등 시스터즈들과 관련된 수많은 히트곡이 잇따라 등장한다. 여기에 쇼 사이사이에 시스터즈들의 결성 배경과 사연 등이 엮여 생생함을 더한다. 무대 배경에 옛날 신문, 사진, 영상 등 팩트가 가미돼 다큐멘터리를 보는 느낌을 준다는 점에서 모큐멘터리(허구적 상황이 실제처럼 보이도록 만든 다큐멘터리 형식) 공연이라고 할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무대에서 다양한 배역을 소화하는 배우들은 이번 작품이 거둔 또 다른 성과다. 이번에 캐스팅된 여배우 10명과 남배우 1명은 7명이 등장하는 공연에 매일 역할을 바꿔가며 나온다. 한 명의 배우가 주, 조, 단역을 모두 소화하는 한편 악기까지 연주하는 모습에 박수를 보내지 않을 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092201360774143_1695315736_0924322115.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;연출가 박칼린은 “오늘날 전 세계를 휩쓰는 한국 아이돌 그룹들을 보며 그 선배들을 잊어선 안 된다고 생각했다. 우리 대중음악 역사에서 운명을 개척했던 걸그룹들은 지금도 감탄을 자아낼 정도로 대단하다”면서 “무대를 채우는 우리 배우들은 예전 선배들을 표현하기 위해 정말 노력했다. 그리고 이번에 부족함이 없는 모습을 보여주고 있다고 생각한다”고 자부심을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국악관현악 60년… “이제는 도약의 시간”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322239&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322239&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-09-22T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092201360574141_1695314165_0924322239.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국악관현악의 역사는 1965년 서울시국악관현악단 창단과 함께 시작됐다. 국악관현악은 문자 그대로 국악기를 서구 오케스트라처럼 배치해 관현악곡을 연주하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국악의 현대화 담론이 거셌던 1960년대는 국악기를 서양음악 어법을 활용해 창작하고 연주하는 ‘신국악’이 거셌다. 1964년 7월 국악예술학교(현 국립전통예술학교) 부설 국악관현악단 창단도 그 흐름 속에 있다. 하지만 9월 창단공연은 전체 레퍼토리 12곡 가운데 관현악곡은 2곡에 불과해 좋은 평가를 받지는 못했다. 당시만 해도 국악관현악을 위해 작곡된 곡이 많지 않았다. 게다가 국악예술학교 부설 관현악단은 오래지 않아 재정 등 운영의 어려움을 겪게 됐다. 다행히 서울시 교육위원회의 재정적 후원을 받은 것이 1965년 3월 서울시립국악관현악단(현 서울시국악관현악단)으로 전환되는 계기가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관립 국악관현악단의 탄생 배경으로는 5·16 군사정변으로 등장한 박정희 정권의 조국 근대화 이데올로기에 신국악이 들어맞았기 때문이라는 분석이 많다. 어쨌든 국악계로서는 서구 오케스트라의 모방이라는 비판에도 불구하고 현대적 양식의 탄생을 공식화했다는 점에서 의미가 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 전두환 신군부 정권도 민족주의 문화정책 차원에서 신국악을 적극적으로 지원했다. 덕분에 1980~1990년대 KBS국악관현악단(1985년)과 국립국악관현악단(1995년)을 포함해 전국 지방자치단체의 국악관현악단 설립이 이어졌다. 현재 전국 국공립 국악관현악단은 30여개에 이른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 중국, 일본, 북한 등 아시아의 여타 국가들이 서구 양식인 관현악단에 전통음악을 담기 위해 전통악기 개량에 적극 나선 것과 달리 한국 국악계는 보수적인 태도를 취했다. 이 때문에 현대 국악계를 떠받치는 기둥이 됐으면서도 국악의 동시대성을 보여주지 못하는 국악관현악은 국악계의 계륵이 됐다. 또한, 오랫동안 대중의 관심을 받지도 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럼에도 불구하고 국악관현악은 60년 가까이 시행착오를 겪으면서도 스펙트럼을 확장했으며 레퍼토리를 축적했다. 국악 작곡가뿐만 아니라 양악 작곡가, 외국인 작곡가도 국악관현악 작곡에 적극 나서게 됐다. 여기에 국악계의 젊고 패기만만한 연주자들과 함께 전문 지휘자들이 나오면서 새로운 전환점을 맞이하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시와 세종문화회관이 10월 전국 8개 국악관현악단과 함께 여는 ‘대한민국 국악관현악축제’는 국악관현악의 도약에 불쏘시개가 될 전망이다. 국악관현악이 시작된 지 60년이 되는 2024년을 앞두고 시작하는 축제다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종문화회관 M씨어터에서 열리는 이번 축제는 오는 10월 10일 전야제를 시작으로 11일 KBS국악관현악단, 12일 경기시나위오케스트라, 14일 부산시립국악관현악단, 17일 대전시립연정국악단, 18일 전주시립국악단, 19일 대구시립국악단, 20일 강원특별자치도립국악관현악단, 21일 서울시국악관현악단으로 이어진다. 박다울(거문고), 이아람(대금), 민은경(판소리), 장명서(정가), 김일구(아쟁), 김준수(판소리) 등 국악 연주자들뿐만 아니라 대니구(바이올린), 김성현(일렉트릭 기타) 등 대중적으로 알려진 협연자들이 대거 출연한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안호상 세종문화회관 사장은 “국악관현악을 만들고 지켜온 1세대가 (살아) 계실 때 승부를 봐야 한다”며 “대중의 수요를 찾는다면 기회가 올 거로 생각한다. 잘 나가는 K콘텐츠 중 마지막 남은 건 국악관현악”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“처참함 그 자체”… ‘킬링필드’가 된 최악의 개 번식장 [개st하우스]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321577&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321577&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2023-09-22T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;개st하우스는 위기의 동물이 가족을 찾을 때까지 함께하는 유기동물 기획 취재입니다. 사연 속 동물에게 도움을 주고 싶다면 유튜브 ‘개st하우스’를 구독해주세요.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092201410474150_1695314464_0924321577.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;“수상한 반려동물 경매장이 있다는 제보가 들어왔습니다. 불법 번식장에서 출하된 동물들을 인가된 번식장 출신으로 서류를 작성하는데, 그 경매장 대표가 대학에서 반려동물 관련 내용을 가르치는 교수라는 겁니다. 두 달 넘게 역추적해서 연계된 번식장 한 곳을 골라 경찰과 함께 급습했습니다. 그런데 한발 늦었어요. 전날 업자들이 번식견 수백 마리를 어디론가 빼돌린 겁니다. 결정적 증거인 번식견이 없으면 경찰 수사가 어려운데…. 급히 주변 땅을 팠더니, 죽은 번식견 두개골이 수십개 쏟아져 나왔습니다.”&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;-동물권행동 카라, 김현지 정책팀장&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 5월, 불법 번식장에서 생산된 품종견들이 대전과 천안의 경매장을 통해 몰래 유통된다는 제보가 동물권행동 카라에 들어왔습니다. 두 경매장은 번식장 50여곳에서 매년 수만 마리의 품종견을 납품받는 업계 큰손인데, 불법 번식장 개들이 펫숍에 흘러가도록 서류를 만들어준다는 내용이었습니다. 카라는 2개월의 조사를 거쳐 경매장에 연계된 번식장 명단을 확보했고, 가장 규모가 큰 충남 보령에 위치한 번식장을 경찰과 함께 방문했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 7월 26일 동료단체들과 함께 문제의 번식장에 도착한 카라. 번식장 업자가 증거를 없애지 못하도록 이른 새벽 현장을 급습했지만 300마리나 되는 번식견들은 이미 감쪽같이 사라진 뒤였습니다. 낌새를 눈치챈 번식장 업자가 개들을 미리 이곳저곳에 몰래 빼돌린 겁니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092201410574151_1695314465_0924321577.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;업자는 번식견을 기른 적 없다고 발뺌했습니다. 결정적 증거인 번식견도 현장에서 찾지 못했죠. 번식장을 폐쇄하고 개들을 구조하려던 계획이 실패로 마무리되나 싶었던 그때 인근 지역에서 결정적인 단서가 발견됐습니다. 주변 땅을 파보니까 소형견 유골 수십구가 발견된 겁니다. 유골 수십구는 죽기 전까지 번식에 동원된 뒤 불법 유기된 모견들의 사체였고, 이는 대규모 번식업이 이뤄진다는 명백한 증거였죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;사라진 번식견 300마리 빼돌린 위치는&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092201410574152_1695314465_0924321577.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;업자는 유골이 발견된 그 순간에도 여전히 번식업을 한 적이 없다고 되레 큰소리를 쳤습니다. 하지만 그의 거짓말은 오래가지 못했습니다. 불과 수㎞ 떨어진 곳에서 번식견을 빼돌린 제2 번식장이 발견됐기 때문이죠. 이 곳엔 약 300마리의 번식견이 있었습니다. 그는 그제서야 “새벽에 이곳으로 개들을 빼돌렸다”고 실토했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;번식장 환경은 열악하다 못해 처참할 지경이었습니다. 견사 바닥에 배설물이 쌓여 갯벌처럼 발이 푹푹 빠졌고 심한 악취를 풍겼습니다. 구조작업에 참여한 한 활동가는 “그간 20곳 넘는 번식장을 구조했지만, 이렇게 처참한 현장은 처음”이라며 혀를 내둘렀습니다. 구조팀은 번식장 내부를 샅샅이 수색해 모견과 젖먹이들을 모두 구조했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 여전히 찾지 못한 번식견들은 더 있었습니다. 동물단체들의 끈질긴 설득 끝에 번식장 업자는 다른 개들을 보여주겠다며 한 창고로 이끌었습니다. 창고 안에는 초소형 이동장 약 40개가 놓여 있었고, 이동장마다 4~5마리씩 200마리가 넘는 모견들이 말그대로 ‘구겨져’ 있었습니다. 이렇게 찾은 번식견은 총 550마리. 워낙 숫자가 많아 동물단체들의 보호소로 옮기는 데 3일이나 걸렸습니다. 구조 당시에도 질식이나 탈진으로 6마리는 숨을 거두고 말았습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092201410574153_1695314465_0924321577.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이대로 개들만 데려가면 업자는 번식업을 또 시도할 가능성이 크다고 판단한 동물단체 측은 업자에게 농산물 판매 등의 생계지원을 약속하고 농부로 전업을 권유했습니다. 업자도 이를 받아들여 번식장 시설은 철거됐습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;수수료 챙기기바쁜 경매장&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;지옥같은 번식장의 뒤에는 펫숍 등에 번식견들을 넘기는 경매장이 있습니다. 경매장 대표 A씨는 놀랍게도 대전 모 대학의 반려동물학과 교수였습니다. 생산자 정보 등을 검수해 불량 업체를 걸러내야 할 경매장이 어째서 불법 판매를 돕는 걸까요? 답은 경매장의 수익구조에 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카라 측에서는 두 경매장에서 진행된 12회의 경매 전표를 분석해봤더니 지난 3년간 경매장이 챙긴 수수료는 100억원에 이를 것이라고 주장했습니다. 두 경매장에서 거래된 품종견은 연간 3만6000마리에 이릅니다. 경매장에서는 거래액의 11%를 수수료로 챙기는데, 거래량이 많을수록 경매장의 수수료 수익도 늘어나기 때문에 불법 번식견의 판매도 용인한 것이라고 동물단체들은 주장하고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카라는 경매장 대표 A씨와 경매장에 연계된 불법 번식업자들 모두 동물보호법 위반 혐의로 고발했습니다. A씨는 경매장 운영 사실이 알려지면서 최근 소속 대학에서 파면됐습니다. 하지만 카라는 A씨와 연루된 다른 경매장들 또한 동물 불법거래를 지속하고 있어 조사가 필요하다는 입장입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카라는 “A씨는 사단법인 이사로 활동하고 있는데 이곳은 전국 18개 경매장 가운데 7곳을 독점하고 있다”면서 “정부는 동물 불법판매, 탈세 등을 일삼는 해당 협회를 전수 조사하고 인가를 취소해야 한다”고 강조했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 15일 국민일보와의 통화에서 카라가 제기한 의혹들을 전면 부인했습니다. A씨는 “카라의 주장과 달리 운영하는 경매장에서는 법을 철저히 준수하고 있다”면서 “동물복지 담당 공무원들이 2개월간 경매 시작부터 마무리까지 전부 확인했다”고 해명했습니다. 또 소속 대학에서 파면 결정한 것에 대해서도 “사실관계를 따지는 과정에서 학생과 대학 측에 피해를 끼치기 싫어 자진 사직한 것”이라고 덧붙였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;550마리에게 이어지는 도움의 손길&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;구조된 번식견 550마리는 현재 카라를 비롯한 동물단체의 보호소에 입소한 상태입니다. 동물단체 코리안독스의 경우 번식견 250마리를 경기도 용인에 있는 레인보우 쉼터에 받아들이기도 했습니다. 최종 목표는 모든 개가 좋은 가족에게 입양되는 것이지만, 구조된 숫자가 많아 아픈 곳을 치료하는 것도 아직은 벅찬 상황입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 희망적인 소식도 있습니다. 구조 사실이 알려지자 각계에서 도움의 손길이 이어졌습니다. 지난달에는 경기도수의사회에서 수의사 30여명이 방문해 번식견들의 중성화수술 및 예방접종을 무상 지원했습니다. 얼마 전엔 애견미용사 20여명이 피부병 예방 차원에서 개들을 씻기고 위생 미용도 진행했습니다. 코리안독스 김복희 대표는 “구조된 개들이 모두 치료를 마치고 가족을 기다리고 있다”며 “다행히 모두 사람을 좋아하니 많은 임시보호, 입양신청을 바란다”고 전했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092201410674154_1695314466_0924321577.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;개st하우스 취재팀 한 명도 모견 한 마리를 임시보호하고 있는데, 5살 암컷 포메라니안 옥순이입니다. 옥순이는 구조 당시 영양부족으로 3㎏에 불과했지만, 먹성이 좋아 1개월 만에 표준체중 4㎏을 회복했습니다. 옥순이는 지난 5일 운명처럼 현장을 촬영하던 취재팀의 품을 파고들었고, 그 인연으로 심사를 거쳐 현재 임시보호중인 취재진의 집에서 지내고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이제 임시보호 2주차에 접어들었는데 실내 생활에 금세 적응했다고 합니다. 잔 짖음이 거의 없고, 배변 패드도 곧잘 사용하고 있습니다. 다만 운동 부족으로 인한 슬개골 탈구 초기 증상을 보입니다. 꾸준한 운동과 식이요법을 병행해 체중을 10%가량 감량하는 것이 좋다는 수의사 소견을 받았습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;번식견에서 반려견으로 거듭나는 포메라니안 옥순이의 가족을 모집합니다. 관심있는 분은 기사 하단의 입양신청서를 작성해주시기 바랍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;■개st하우스 품에서 임시보호받는 포메라니안, 옥순이의 가족을 모집합니다&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-5살 암컷, 4kg, 중성화 완료&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-사람을 좋아하고 순함. 다른 동물과 사회성이 훌륭함&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-잔짖음이 적고, 배변패드를 잘 사용함&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;■입양을 희망하는 분은 아래 코리안독스의 입양신청서를 작성해주세요&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-https://linktr.ee/kdsrescue&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;■구조된 동물들이 입양과 임보, 후원을 기다리고 있습니다. 관심있는 분들은 구조에 참여한 아래 동물단체를 검색하시길 바랍니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-카라, KDS, KK9R, 유엄빠, 유행사, 애니밴드, 도로시 지켜줄개, CRK, 안젤라&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;■옥순이는 개st하우스에 출연한 119번째 견공입니다(97마리 입양 완료)&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-입양자에게는 반려동물 사료 브랜드 로얄캐닌이 동물의 나이, 크기, 생활습관에 맞는 ‘영양 맞춤사료’ 1년치(12포)를 후원합니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이성훈 최민석 최수진 기자 tellme@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“처참함 그 자체”… ‘킬링필드’가 된 최악의 개 번식장 [개st하우스]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321577&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321577&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2023-09-22T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;개st하우스는 위기의 동물이 가족을 찾을 때까지 함께하는 유기동물 기획 취재입니다. 사연 속 동물에게 도움을 주고 싶다면 유튜브 ‘개st하우스’를 구독해주세요.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092201410474150_1695314464_0924321577.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;“수상한 반려동물 경매장이 있다는 제보가 들어왔습니다. 불법 번식장에서 출하된 동물들을 인가된 번식장 출신으로 서류를 작성하는데, 그 경매장 대표가 대학에서 반려동물 관련 내용을 가르치는 교수라는 겁니다. 두 달 넘게 역추적해서 연계된 번식장 한 곳을 골라 경찰과 함께 급습했습니다. 그런데 한발 늦었어요. 전날 업자들이 번식견 수백 마리를 어디론가 빼돌린 겁니다. 결정적 증거인 번식견이 없으면 경찰 수사가 어려운데…. 급히 주변 땅을 팠더니, 죽은 번식견 두개골이 수십개 쏟아져 나왔습니다.”&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;-동물권행동 카라, 김현지 정책팀장&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 5월, 불법 번식장에서 생산된 품종견들이 대전과 천안의 경매장을 통해 몰래 유통된다는 제보가 동물권행동 카라에 들어왔습니다. 두 경매장은 번식장 50여곳에서 매년 수만 마리의 품종견을 납품받는 업계 큰손인데, 불법 번식장 개들이 펫숍에 흘러가도록 서류를 만들어준다는 내용이었습니다. 카라는 2개월의 조사를 거쳐 경매장에 연계된 번식장 명단을 확보했고, 가장 규모가 큰 충남 보령에 위치한 번식장을 경찰과 함께 방문했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 7월 26일 동료단체들과 함께 문제의 번식장에 도착한 카라. 번식장 업자가 증거를 없애지 못하도록 이른 새벽 현장을 급습했지만 300마리나 되는 번식견들은 이미 감쪽같이 사라진 뒤였습니다. 낌새를 눈치챈 번식장 업자가 개들을 미리 이곳저곳에 몰래 빼돌린 겁니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092201410574151_1695314465_0924321577.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;업자는 번식견을 기른 적 없다고 발뺌했습니다. 결정적 증거인 번식견도 현장에서 찾지 못했죠. 번식장을 폐쇄하고 개들을 구조하려던 계획이 실패로 마무리되나 싶었던 그때 인근 지역에서 결정적인 단서가 발견됐습니다. 주변 땅을 파보니까 소형견 유골 수십구가 발견된 겁니다. 유골 수십구는 죽기 전까지 번식에 동원된 뒤 불법 유기된 모견들의 사체였고, 이는 대규모 번식업이 이뤄진다는 명백한 증거였죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;사라진 번식견 300마리 빼돌린 위치는&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092201410574152_1695314465_0924321577.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;업자는 유골이 발견된 그 순간에도 여전히 번식업을 한 적이 없다고 되레 큰소리를 쳤습니다. 하지만 그의 거짓말은 오래가지 못했습니다. 불과 수㎞ 떨어진 곳에서 번식견을 빼돌린 제2 번식장이 발견됐기 때문이죠. 이 곳엔 약 300마리의 번식견이 있었습니다. 그는 그제서야 “새벽에 이곳으로 개들을 빼돌렸다”고 실토했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;번식장 환경은 열악하다 못해 처참할 지경이었습니다. 견사 바닥에 배설물이 쌓여 갯벌처럼 발이 푹푹 빠졌고 심한 악취를 풍겼습니다. 구조작업에 참여한 한 활동가는 “그간 20곳 넘는 번식장을 구조했지만, 이렇게 처참한 현장은 처음”이라며 혀를 내둘렀습니다. 구조팀은 번식장 내부를 샅샅이 수색해 모견과 젖먹이들을 모두 구조했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 여전히 찾지 못한 번식견들은 더 있었습니다. 동물단체들의 끈질긴 설득 끝에 번식장 업자는 다른 개들을 보여주겠다며 한 창고로 이끌었습니다. 창고 안에는 초소형 이동장 약 40개가 놓여 있었고, 이동장마다 4~5마리씩 200마리가 넘는 모견들이 말그대로 ‘구겨져’ 있었습니다. 이렇게 찾은 번식견은 총 550마리. 워낙 숫자가 많아 동물단체들의 보호소로 옮기는 데 3일이나 걸렸습니다. 구조 당시에도 질식이나 탈진으로 6마리는 숨을 거두고 말았습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092201410574153_1695314465_0924321577.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이대로 개들만 데려가면 업자는 번식업을 또 시도할 가능성이 크다고 판단한 동물단체 측은 업자에게 농산물 판매 등의 생계지원을 약속하고 농부로 전업을 권유했습니다. 업자도 이를 받아들여 번식장 시설은 철거됐습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;수수료 챙기기바쁜 경매장&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;지옥같은 번식장의 뒤에는 펫숍 등에 번식견들을 넘기는 경매장이 있습니다. 경매장 대표 A씨는 놀랍게도 대전 모 대학의 반려동물학과 교수였습니다. 생산자 정보 등을 검수해 불량 업체를 걸러내야 할 경매장이 어째서 불법 판매를 돕는 걸까요? 답은 경매장의 수익구조에 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카라 측에서는 두 경매장에서 진행된 12회의 경매 전표를 분석해봤더니 지난 3년간 경매장이 챙긴 수수료는 100억원에 이를 것이라고 주장했습니다. 두 경매장에서 거래된 품종견은 연간 3만6000마리에 이릅니다. 경매장에서는 거래액의 11%를 수수료로 챙기는데, 거래량이 많을수록 경매장의 수수료 수익도 늘어나기 때문에 불법 번식견의 판매도 용인한 것이라고 동물단체들은 주장하고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카라는 경매장 대표 A씨와 경매장에 연계된 불법 번식업자들 모두 동물보호법 위반 혐의로 고발했습니다. A씨는 경매장 운영 사실이 알려지면서 최근 소속 대학에서 파면됐습니다. 하지만 카라는 A씨와 연루된 다른 경매장들 또한 동물 불법거래를 지속하고 있어 조사가 필요하다는 입장입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카라는 “A씨는 사단법인 이사로 활동하고 있는데 이곳은 전국 18개 경매장 가운데 7곳을 독점하고 있다”면서 “정부는 동물 불법판매, 탈세 등을 일삼는 해당 협회를 전수 조사하고 인가를 취소해야 한다”고 강조했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 15일 국민일보와의 통화에서 카라가 제기한 의혹들을 전면 부인했습니다. A씨는 “카라의 주장과 달리 운영하는 경매장에서는 법을 철저히 준수하고 있다”면서 “동물복지 담당 공무원들이 2개월간 경매 시작부터 마무리까지 전부 확인했다”고 해명했습니다. 또 소속 대학에서 파면 결정한 것에 대해서도 “사실관계를 따지는 과정에서 학생과 대학 측에 피해를 끼치기 싫어 자진 사직한 것”이라고 덧붙였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;550마리에게 이어지는 도움의 손길&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;구조된 번식견 550마리는 현재 카라를 비롯한 동물단체의 보호소에 입소한 상태입니다. 동물단체 코리안독스의 경우 번식견 250마리를 경기도 용인에 있는 레인보우 쉼터에 받아들이기도 했습니다. 최종 목표는 모든 개가 좋은 가족에게 입양되는 것이지만, 구조된 숫자가 많아 아픈 곳을 치료하는 것도 아직은 벅찬 상황입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 희망적인 소식도 있습니다. 구조 사실이 알려지자 각계에서 도움의 손길이 이어졌습니다. 지난달에는 경기도수의사회에서 수의사 30여명이 방문해 번식견들의 중성화수술 및 예방접종을 무상 지원했습니다. 얼마 전엔 애견미용사 20여명이 피부병 예방 차원에서 개들을 씻기고 위생 미용도 진행했습니다. 코리안독스 김복희 대표는 “구조된 개들이 모두 치료를 마치고 가족을 기다리고 있다”며 “다행히 모두 사람을 좋아하니 많은 임시보호, 입양신청을 바란다”고 전했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092201410674154_1695314466_0924321577.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;개st하우스 취재팀 한 명도 모견 한 마리를 임시보호하고 있는데, 5살 암컷 포메라니안 옥순이입니다. 옥순이는 구조 당시 영양부족으로 3㎏에 불과했지만, 먹성이 좋아 1개월 만에 표준체중 4㎏을 회복했습니다. 옥순이는 지난 5일 운명처럼 현장을 촬영하던 취재팀의 품을 파고들었고, 그 인연으로 심사를 거쳐 현재 임시보호중인 취재진의 집에서 지내고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이제 임시보호 2주차에 접어들었는데 실내 생활에 금세 적응했다고 합니다. 잔 짖음이 거의 없고, 배변 패드도 곧잘 사용하고 있습니다. 다만 운동 부족으로 인한 슬개골 탈구 초기 증상을 보입니다. 꾸준한 운동과 식이요법을 병행해 체중을 10%가량 감량하는 것이 좋다는 수의사 소견을 받았습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;번식견에서 반려견으로 거듭나는 포메라니안 옥순이의 가족을 모집합니다. 관심있는 분은 기사 하단의 입양신청서를 작성해주시기 바랍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;■개st하우스 품에서 임시보호받는 포메라니안, 옥순이의 가족을 모집합니다&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-5살 암컷, 4kg, 중성화 완료&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-사람을 좋아하고 순함. 다른 동물과 사회성이 훌륭함&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-잔짖음이 적고, 배변패드를 잘 사용함&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;■입양을 희망하는 분은 아래 코리안독스의 입양신청서를 작성해주세요&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-https://linktr.ee/kdsrescue&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;■구조된 동물들이 입양과 임보, 후원을 기다리고 있습니다. 관심있는 분들은 구조에 참여한 아래 동물단체를 검색하시길 바랍니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-카라, KDS, KK9R, 유엄빠, 유행사, 애니밴드, 도로시 지켜줄개, CRK, 안젤라&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;■옥순이는 개st하우스에 출연한 119번째 견공입니다(97마리 입양 완료)&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-입양자에게는 반려동물 사료 브랜드 로얄캐닌이 동물의 나이, 크기, 생활습관에 맞는 ‘영양 맞춤사료’ 1년치(12포)를 후원합니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이성훈 최민석 최수진 기자 tellme@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[창] 팔각모 사나이</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322031&amp;code=11171382&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322031&amp;code=11171382&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-09-22T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092201500574159_1695315005_0924322031.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“먹고살기 힘들어서 갔지. 집에서 학교 갈 돈 주는 것도 아니고.” A씨는 해병대 병 326기다. 그는 채 열여덟이 되기도 전의 나이에 군에 들어가 경북 포항에서 자대 생활을 했다. 그 시절 많은 이들이 그랬듯, 딱히 거창한 포부가 있다기보단 가난에서 잠시 달아나기 위한 입대였다. 그의 사진첩에는 해병대의 빨간 계급장을 달고 팔각모를 쓴 모습이 빛바랜 사진으로 남아 있다. 군인이라기엔 앳된 얼굴이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군에서 A씨는 닥치는 대로 온갖 훈련에 자원했다. 수송기에서 낙하산을 메고 한 번 뛰어내리면 생명수당으로 6000원을 벌었다. 그때 군인 월급은 1900원이었다. 일 년 만에 얻은 첫 휴가에선 신이 났는지 그렇게 고생해 모은 돈을 나오자마자 다 써버린 통에 이틀 동안 남의 차를 얻어타고 갈아타며 집에 갔다. 그때만 해도 해병대 군복 차림이면 사람들이 고생한다며 차에 흔쾌히 태워줬다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수년 전부터 A씨는 해병대 동기 모임에 나가기 시작했다. 동기가 모인 단톡방에도 들어갔다. 군 시절 얘기는 잘 하지 않고 해병대 출신 티도 내지 않던, ‘포항 쪽은 쳐다보지도 않는다’던 그를 기억하는 내겐 의아한 일이었다. “전에는 떠올리기도 싫었지, 너무 힘들었으니까. 그런데 나이 먹으니까 같이 고생한 사람들 보고 싶고 그렇더라.” 전화기 너머에서 A씨는 쑥스러운 듯 웃으며 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고(故) 채수근 상병은 해병대 병 1292기다. 열 번의 시험관 시술 끝에 얻은 장손이자 귀한 늦둥이 외아들이었다. 대학에 다니면서도 틈틈이 아르바이트를 해 돈을 모으던 성실한 청년이었다고 주변인들은 그를 기억했다. 막 스무 살이 되고서 입대한 그는 군대에서도 어머니 생신을 챙긴다며 소고기를 사서 보냈다. 사고 당시는 겨우 자대 배치 두 달째였다. 사진 속 그의 얼굴 역시 꽤나 앳돼 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;40년도 넘게 까마득한 해병대 후배의 사고 소식을 처음 접했을 때 A씨는 자연스레 당신의 군 시절을 떠올렸다고 했다. 해병대 중에서도 물에서 살아남도록 훈련받는 수색대가 들어갔다면 모르겠지만, 그런 훈련과는 무관한 포병대원이 급류가 심한 현장에 투입된 게 이해가 가지 않는다고 했다. 군에서조차 상식적이지 않은 일이 벌어진 걸 보니 아무래도 윗사람이 상부에 잘 보이려고 무리하다 탈이 나지 않았겠냐는 짐작이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실 이번 일에 별문제가 없었을 거라 여기는 이를 주변에서 찾기란 쉽지 않다. 굳이 해병대 출신인지를 따질 것도 없다. 한국은 현역으로 입대하는 남성이 열 중 여덟아홉을 넘는 곳이다. 군 생활을 경험했다면 윗사람의 지시가 절차나 규정보다 먼저일 때가 부지기수인 이 조직에서 부조리가 어떤 식으로 벌어졌을지 생각해보기란 그리 어렵지 않다. 적어도 이번 문제에서만큼은 진영이나 정파 논리조차 여론에 영향을 미치기 어려운 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군에서 의문투성이인 사건이 이번이 처음은 아니다. 다만 전과 다른 게 있다면 사고 자체는 물론 조사 과정에서 더욱 이해 못할 일이 연달아, 그리고 큰 규모로 벌어진 점이다. 가장 폭발력이 큰 대통령실 외압 의혹을 차치해도 그렇다. 수사 결과를 결재해놓고 이튿날 돌연 경찰 이첩을 보류시킨 장관, 결과 발표 기자회견을 2시간 전 취소한 해병대, 관련 지시 여부를 두고도 말이 어긋나는 장관과 군 검찰에 이르기까지 최소한의 사실만 열거해도 숨이 차다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고인이 목숨을 잃은 지 벌써 두 달이 더 지났다. 그사이 경찰이 사건을 재이첩받아 조사를 개시했다지만 외압 의혹이 여전한 와중에 여기에 기대하는 시선은 많지 않다. 국회에 야당이 발의해놓은 특검법도 여야 대치 탓에 통과가 난망하다. 남은 국회 임기상 여야 합의 없이는 패스트트랙을 거쳐도 무용지물이기에 법안이 방치되다 사라질 가능성도 높다. 정권 차원의 결단이 없다면 상황이 반전되긴 어렵다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨와 해병대 동기들은 이번 일을 굳이 입에 자주 올리진 않고 있다. 속 시끄러울 일을 재차 떠올리고 싶지도 않고, 혹시나 어떤 경로로든 불이익이 있을까 조심스러운 것도 이유다. 하지만 “말하지 않아도 마음속으로는 다 통한다”고, “90%는 단결이 됐다”고 A씨는 말했다. 각자가 출신 지역도, 지지하는 진영도 다를지언정 고인을 애도하는 마음만큼은 다들 같다는 얘기였다. 그 마음이 울분으로 바뀌는 데 많은 시간이 걸릴 것 같진 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092201500574160_1695315005_0924322031.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조효석 영상센터 뉴미디어팀 기자 promene@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한 총리 오늘 시진핑과 회동… 방한 논의할 듯</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322552&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322552&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-22T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092221430574527_1695386585_0924322552.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한덕수(사진 왼쪽) 국무총리가 23일 중국 항저우에서 개막하는 아세안게임 참석을 계기로 시진핑(오른쪽) 중국 국가주석과 양자 회담을 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부 관계자는 22일 국민일보와 통화에서 “한 총리와 시 주석 간 양자 회담을 추진해 왔고 중국 측과 시간과 장소를 조율 중에 있다”고 말했다. 회담은 23일 밤에 열리는 개막식 전에 할 가능성이 높은 것으로 알려졌다. 1박2일 일정으로 항저우를 방문하는 한 총리는 23일 오전에 출국해 24일 돌아온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국의 고위급 인사가 시 주석을 만나는 것은 지난해 11월 인도네시아 발리 주요 20개국(G20) 정상회의 때 이뤄진 한·중 정상회담 이후 10개월 만이다. 지난 7일 인도네시아 자카르타 아세안 정상회의 때 윤석열 대통령과 리창 중국 총리의 회담 이후 16일 만에 양국 고위급이 다시 만나는 것이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 총리는 시 주석과의 만남에서 정부가 연내 한국에서 열려고 하는 한·중·일 정상회의에 중국 측(리창 총리) 참석을 적극 검토해 달라고 요청할 것으로 보인다. 또 윤 대통령이 지난해 한·중 정상회담에서 언급한 시 주석의 방한 문제도 다시 거론할 것으로 예상된다. 시 주석 방한과 관련해선 조태용 국가안보실장이 지난 11일 채널A에 출연해 “올해가 될지는 모르겠지만 시 주석 방한을 기대해도 괜찮을 것 같다. 성사시켜 보겠다”고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통상 문화체육관광부 장관이 참석하는 아시안게임에 한 총리가 참석하는 것은 정부가 소원해진 한·중 관계를 개선하겠다는 의지를 나타낸 것으로 볼 수 있다. 중국도 최근 북·러 정상회담을 계기로 동북아에서 커지고 있는 러시아의 영향력을 견제하는 차원에서 한국과 관계 개선에 적극 나설 것이란 관측이 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동환 박준상 기자 huan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한 총리 오늘 시진핑과 회동… 방한 논의할 듯</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322552&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322552&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-22T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092221430574527_1695386585_0924322552.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한덕수(사진 왼쪽) 국무총리가 23일 중국 항저우에서 개막하는 아세안게임 참석을 계기로 시진핑(오른쪽) 중국 국가주석과 양자 회담을 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부 관계자는 22일 국민일보와 통화에서 “한 총리와 시 주석 간 양자 회담을 추진해 왔고 중국 측과 시간과 장소를 조율 중에 있다”고 말했다. 회담은 23일 밤에 열리는 개막식 전에 할 가능성이 높은 것으로 알려졌다. 1박2일 일정으로 항저우를 방문하는 한 총리는 23일 오전에 출국해 24일 돌아온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국의 고위급 인사가 시 주석을 만나는 것은 지난해 11월 인도네시아 발리 주요 20개국(G20) 정상회의 때 이뤄진 한·중 정상회담 이후 10개월 만이다. 지난 7일 인도네시아 자카르타 아세안 정상회의 때 윤석열 대통령과 리창 중국 총리의 회담 이후 16일 만에 양국 고위급이 다시 만나는 것이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 총리는 시 주석과의 만남에서 정부가 연내 한국에서 열려고 하는 한·중·일 정상회의에 중국 측(리창 총리) 참석을 적극 검토해 달라고 요청할 것으로 보인다. 또 윤 대통령이 지난해 한·중 정상회담에서 언급한 시 주석의 방한 문제도 다시 거론할 것으로 예상된다. 시 주석 방한과 관련해선 조태용 국가안보실장이 지난 11일 채널A에 출연해 “올해가 될지는 모르겠지만 시 주석 방한을 기대해도 괜찮을 것 같다. 성사시켜 보겠다”고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통상 문화체육관광부 장관이 참석하는 아시안게임에 한 총리가 참석하는 것은 정부가 소원해진 한·중 관계를 개선하겠다는 의지를 나타낸 것으로 볼 수 있다. 중국도 최근 북·러 정상회담을 계기로 동북아에서 커지고 있는 러시아의 영향력을 견제하는 차원에서 한국과 관계 개선에 적극 나설 것이란 관측이 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동환 박준상 기자 huan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[창] 팔각모 사나이</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322031&amp;code=11171382&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322031&amp;code=11171382&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-09-22T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092201500574159_1695315005_0924322031.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“먹고살기 힘들어서 갔지. 집에서 학교 갈 돈 주는 것도 아니고.” A씨는 해병대 병 326기다. 그는 채 열여덟이 되기도 전의 나이에 군에 들어가 경북 포항에서 자대 생활을 했다. 그 시절 많은 이들이 그랬듯, 딱히 거창한 포부가 있다기보단 가난에서 잠시 달아나기 위한 입대였다. 그의 사진첩에는 해병대의 빨간 계급장을 달고 팔각모를 쓴 모습이 빛바랜 사진으로 남아 있다. 군인이라기엔 앳된 얼굴이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군에서 A씨는 닥치는 대로 온갖 훈련에 자원했다. 수송기에서 낙하산을 메고 한 번 뛰어내리면 생명수당으로 6000원을 벌었다. 그때 군인 월급은 1900원이었다. 일 년 만에 얻은 첫 휴가에선 신이 났는지 그렇게 고생해 모은 돈을 나오자마자 다 써버린 통에 이틀 동안 남의 차를 얻어타고 갈아타며 집에 갔다. 그때만 해도 해병대 군복 차림이면 사람들이 고생한다며 차에 흔쾌히 태워줬다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수년 전부터 A씨는 해병대 동기 모임에 나가기 시작했다. 동기가 모인 단톡방에도 들어갔다. 군 시절 얘기는 잘 하지 않고 해병대 출신 티도 내지 않던, ‘포항 쪽은 쳐다보지도 않는다’던 그를 기억하는 내겐 의아한 일이었다. “전에는 떠올리기도 싫었지, 너무 힘들었으니까. 그런데 나이 먹으니까 같이 고생한 사람들 보고 싶고 그렇더라.” 전화기 너머에서 A씨는 쑥스러운 듯 웃으며 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고(故) 채수근 상병은 해병대 병 1292기다. 열 번의 시험관 시술 끝에 얻은 장손이자 귀한 늦둥이 외아들이었다. 대학에 다니면서도 틈틈이 아르바이트를 해 돈을 모으던 성실한 청년이었다고 주변인들은 그를 기억했다. 막 스무 살이 되고서 입대한 그는 군대에서도 어머니 생신을 챙긴다며 소고기를 사서 보냈다. 사고 당시는 겨우 자대 배치 두 달째였다. 사진 속 그의 얼굴 역시 꽤나 앳돼 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;40년도 넘게 까마득한 해병대 후배의 사고 소식을 처음 접했을 때 A씨는 자연스레 당신의 군 시절을 떠올렸다고 했다. 해병대 중에서도 물에서 살아남도록 훈련받는 수색대가 들어갔다면 모르겠지만, 그런 훈련과는 무관한 포병대원이 급류가 심한 현장에 투입된 게 이해가 가지 않는다고 했다. 군에서조차 상식적이지 않은 일이 벌어진 걸 보니 아무래도 윗사람이 상부에 잘 보이려고 무리하다 탈이 나지 않았겠냐는 짐작이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실 이번 일에 별문제가 없었을 거라 여기는 이를 주변에서 찾기란 쉽지 않다. 굳이 해병대 출신인지를 따질 것도 없다. 한국은 현역으로 입대하는 남성이 열 중 여덟아홉을 넘는 곳이다. 군 생활을 경험했다면 윗사람의 지시가 절차나 규정보다 먼저일 때가 부지기수인 이 조직에서 부조리가 어떤 식으로 벌어졌을지 생각해보기란 그리 어렵지 않다. 적어도 이번 문제에서만큼은 진영이나 정파 논리조차 여론에 영향을 미치기 어려운 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군에서 의문투성이인 사건이 이번이 처음은 아니다. 다만 전과 다른 게 있다면 사고 자체는 물론 조사 과정에서 더욱 이해 못할 일이 연달아, 그리고 큰 규모로 벌어진 점이다. 가장 폭발력이 큰 대통령실 외압 의혹을 차치해도 그렇다. 수사 결과를 결재해놓고 이튿날 돌연 경찰 이첩을 보류시킨 장관, 결과 발표 기자회견을 2시간 전 취소한 해병대, 관련 지시 여부를 두고도 말이 어긋나는 장관과 군 검찰에 이르기까지 최소한의 사실만 열거해도 숨이 차다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고인이 목숨을 잃은 지 벌써 두 달이 더 지났다. 그사이 경찰이 사건을 재이첩받아 조사를 개시했다지만 외압 의혹이 여전한 와중에 여기에 기대하는 시선은 많지 않다. 국회에 야당이 발의해놓은 특검법도 여야 대치 탓에 통과가 난망하다. 남은 국회 임기상 여야 합의 없이는 패스트트랙을 거쳐도 무용지물이기에 법안이 방치되다 사라질 가능성도 높다. 정권 차원의 결단이 없다면 상황이 반전되긴 어렵다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨와 해병대 동기들은 이번 일을 굳이 입에 자주 올리진 않고 있다. 속 시끄러울 일을 재차 떠올리고 싶지도 않고, 혹시나 어떤 경로로든 불이익이 있을까 조심스러운 것도 이유다. 하지만 “말하지 않아도 마음속으로는 다 통한다”고, “90%는 단결이 됐다”고 A씨는 말했다. 각자가 출신 지역도, 지지하는 진영도 다를지언정 고인을 애도하는 마음만큼은 다들 같다는 얘기였다. 그 마음이 울분으로 바뀌는 데 많은 시간이 걸릴 것 같진 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092201500574160_1695315005_0924322031.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조효석 영상센터 뉴미디어팀 기자 promene@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 40여개국과 양자회담… 부산엑스포 유치 강행군</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322558&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322558&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-22T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092221540574538_1695387245_0924322558.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유엔총회 참석차 미국 뉴욕을 방문 중인 윤석열 대통령은 21일(현지시간) 11개국 정상들과 릴레이 회담을 갖고 2030 부산엑스포 유치를 위한 총력전을 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 세인트키츠네비스와 에콰도르, 시에라리온, 몽골, 북마케도니아, 네팔, 기니비사우, 슬로베니아, 아이티 등 총 9개국 정상과 양자회담을 가졌다. 또 파라과이 대통령 내외와 오찬을 겸한 정상회담을 가졌고, 오후에는 카리브공동체회원국(카리콤) 정상들과 만찬을 함께했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 나흘 동안 양자회담을 가진 나라는 39개국으로 하루 평균 10개국 정상과 대좌한 셈이다. 윤 대통령은 귀국길에 오르는 22일 오전에도 양자회담을 가질 예정이라 방미 기간 동안 총 40개국 이상의 정상을 만나게 될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빡빡하게 진행된 회담은 11월 28일 열릴 2030년 엑스포 개최지 투표에서 부산을 지지해줄 것을 호소하기 위해 마련된 것이다. 회담장 안팎은 부산을 홍보하기 위한 포스터와 책자로 꾸며졌고, 윤 대통령은 각 정상을 만날 때마다 부산에 한 표를 던져줄 것을 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 정상들에게 “엑스포는 경쟁하는 장소가 아니라 연대의 장”이라며 “메달을 놓고 경쟁하는 것이 아니라 과학기술과 산업발전을 전 세계 시민들에게 공유하고 그 혜택을 나눔으로써 국가 간 격차를 줄이고 인류의 평화와 지속가능한 번영의 토대를 만들어내는 것이 부산엑스포의 목적”이라고 설명했다고 김은혜 홍보수석이 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 부산엑스포 유치를 위한 강행군과 관련해 김기현 국민의힘 대표가 건강을 염려하자 “그래도 해야죠”라며 강한 의지를 드러낸 것으로 22일 알려졌다. 김 대표는 대구상공회의소에서 열린 경제인 간담회 모두발언에서 “(윤 대통령에게 전화로) 건강 괜찮으시냐, 어떻게 감당하냐 그랬더니 ‘그래도 해야죠’ 이렇게 말씀하셨다”고 말했다. 윤 대통령은 이어 “제가 하는 게 바로 우리 경제 문제 아니겠나”라며 “결국 엑스포 유치라는 건 단순 행사가 아니라 외국의 많은 정상과 만나며 우리나라를 홍보하고, 그 시장을 개방하고 진출하는 데 호의적인 분위기를 만들어 나가는 것”이라고 설명했다고 김 대표는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕=정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 40여개국과 양자회담… 부산엑스포 유치 강행군</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322558&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322558&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-22T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092221540574538_1695387245_0924322558.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유엔총회 참석차 미국 뉴욕을 방문 중인 윤석열 대통령은 21일(현지시간) 11개국 정상들과 릴레이 회담을 갖고 2030 부산엑스포 유치를 위한 총력전을 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 세인트키츠네비스와 에콰도르, 시에라리온, 몽골, 북마케도니아, 네팔, 기니비사우, 슬로베니아, 아이티 등 총 9개국 정상과 양자회담을 가졌다. 또 파라과이 대통령 내외와 오찬을 겸한 정상회담을 가졌고, 오후에는 카리브공동체회원국(카리콤) 정상들과 만찬을 함께했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 나흘 동안 양자회담을 가진 나라는 39개국으로 하루 평균 10개국 정상과 대좌한 셈이다. 윤 대통령은 귀국길에 오르는 22일 오전에도 양자회담을 가질 예정이라 방미 기간 동안 총 40개국 이상의 정상을 만나게 될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빡빡하게 진행된 회담은 11월 28일 열릴 2030년 엑스포 개최지 투표에서 부산을 지지해줄 것을 호소하기 위해 마련된 것이다. 회담장 안팎은 부산을 홍보하기 위한 포스터와 책자로 꾸며졌고, 윤 대통령은 각 정상을 만날 때마다 부산에 한 표를 던져줄 것을 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 정상들에게 “엑스포는 경쟁하는 장소가 아니라 연대의 장”이라며 “메달을 놓고 경쟁하는 것이 아니라 과학기술과 산업발전을 전 세계 시민들에게 공유하고 그 혜택을 나눔으로써 국가 간 격차를 줄이고 인류의 평화와 지속가능한 번영의 토대를 만들어내는 것이 부산엑스포의 목적”이라고 설명했다고 김은혜 홍보수석이 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 부산엑스포 유치를 위한 강행군과 관련해 김기현 국민의힘 대표가 건강을 염려하자 “그래도 해야죠”라며 강한 의지를 드러낸 것으로 22일 알려졌다. 김 대표는 대구상공회의소에서 열린 경제인 간담회 모두발언에서 “(윤 대통령에게 전화로) 건강 괜찮으시냐, 어떻게 감당하냐 그랬더니 ‘그래도 해야죠’ 이렇게 말씀하셨다”고 말했다. 윤 대통령은 이어 “제가 하는 게 바로 우리 경제 문제 아니겠나”라며 “결국 엑스포 유치라는 건 단순 행사가 아니라 외국의 많은 정상과 만나며 우리나라를 홍보하고, 그 시장을 개방하고 진출하는 데 호의적인 분위기를 만들어 나가는 것”이라고 설명했다고 김 대표는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕=정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“당대표 팔아먹었다”  “이재명은 사퇴하라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322557&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322557&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-22T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092221330474522_1695385984_0924322557.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당이 이재명 대표 체포동의안 국회 본회의 통과 이후 극심한 내홍에 휩싸였다. 친명(친이재명)계는 ‘해당 행위’를 했다며 ‘부결 대오’에서 이탈한 비명(비이재명)계 의원들을 맹비난했다. 반면 비명계는 이 대표와 지도부 책임론을 주장하며 맞섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정청래 최고위원은 최고위원회의에서 “같은 당 의원들이 자기 당 대표를 팔아먹었다. 적과의 동침”이라며 “윤석열 검찰 독재정권의 정적 제거·야당 탄압 공작에 놀아난 건 용납할 수 없는 해당 행위로 상응하는 조치를 취하겠다”고 비판했다. 그러면서 “누구 좋으라고, 이 대표의 사퇴는 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 친명계 최고위원들도 격앙된 감정을 숨기지 않았다. 의원총회·중앙위원회 의결·규탄대회 등에서 체포동의안 부결에 뜻을 모았는데 비명계가 정치적 이해관계에 따라 ‘기획투표’를 했다고 지적했다. 박찬대 최고위원은 “배신과 협잡의 구태 정치에 당원과 국민이 분노한다”며 “익명의 그늘에 숨는다고 책임이 사라지지 않는다”고 날을 세웠다. 서은숙 최고위원도 “배신자, 독재 부역자들은 암적 존재”라고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘규탄대회’가 된 이날 회의에서 비명계는 몸을 사리는 모습이었다. 고민정 최고위원은 본인의 사퇴 가능성을 언급했고, 송갑석 최고위원은 아예 불참했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 비명계 일각에선 전날 원내지도부만 사퇴한 것을 비판하며 이 대표와 지도부 전체의 책임론을 제기하는 움직임도 나왔다. 이원욱 의원은 YTN 라디오에서 “책임질 사람은 가만히 있고 책임 적은 사람한테 모든 것을 떠넘기고 있다”며 “이 대표 뿐 아니라 최고위원들에게 직접적 책임이 있는데 박광온 원내대표를 사퇴시켰으면 (그들도) 총사퇴하는 게 맞다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 비명계 의원도 국민일보와 통화에서 “이 대표가 후안무치하게 아무 반성도 없이 말을 바꿔 우리라도 대국민 약속을 지키려 가결표를 던진 것”이라며 “징계는 약속 지킨 놈이 아니라 어긴 놈이 받아야 한다”고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;갈등이 격화되자 이 대표는 입장문을 내고 “검사 독재정권의 폭주를 막고 민생과 민주주의를 지켜야 한다”고 강조했다. 그러면서 “이재명을 넘어 민주당과 민주주의를, 국민과 나라를 지켜 달라”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양측 갈등은 이르면 오는 26일 결정될 이 대표 구속 여부에 따라 더 첨예해질 전망이다. 구속영장이 기각될 경우 친명계가 이 대표를 중심으로 뭉쳐 비명계를 징계하고 향후 공천 불이익을 주는 등 현 지도체제를 더욱 강화할 가능성이 있다. 반면 인용되면 비명계의 이 대표 지도체제에 대한 공세가 격화될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 박 전 원내대표 후임을 오는 26일 선출하기로 해 누가 당선될지도 관심이다. 지난 4월 선거에 출마했던 홍익표·박범계·김두관 의원의 재출격이 거론되는 가운데, 친명계를 중심으로 특정 후보를 추대할 가능성도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동환 박장군 기자 huan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“당대표 팔아먹었다”  “이재명은 사퇴하라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322557&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322557&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-22T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092221330474522_1695385984_0924322557.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당이 이재명 대표 체포동의안 국회 본회의 통과 이후 극심한 내홍에 휩싸였다. 친명(친이재명)계는 ‘해당 행위’를 했다며 ‘부결 대오’에서 이탈한 비명(비이재명)계 의원들을 맹비난했다. 반면 비명계는 이 대표와 지도부 책임론을 주장하며 맞섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정청래 최고위원은 최고위원회의에서 “같은 당 의원들이 자기 당 대표를 팔아먹었다. 적과의 동침”이라며 “윤석열 검찰 독재정권의 정적 제거·야당 탄압 공작에 놀아난 건 용납할 수 없는 해당 행위로 상응하는 조치를 취하겠다”고 비판했다. 그러면서 “누구 좋으라고, 이 대표의 사퇴는 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 친명계 최고위원들도 격앙된 감정을 숨기지 않았다. 의원총회·중앙위원회 의결·규탄대회 등에서 체포동의안 부결에 뜻을 모았는데 비명계가 정치적 이해관계에 따라 ‘기획투표’를 했다고 지적했다. 박찬대 최고위원은 “배신과 협잡의 구태 정치에 당원과 국민이 분노한다”며 “익명의 그늘에 숨는다고 책임이 사라지지 않는다”고 날을 세웠다. 서은숙 최고위원도 “배신자, 독재 부역자들은 암적 존재”라고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘규탄대회’가 된 이날 회의에서 비명계는 몸을 사리는 모습이었다. 고민정 최고위원은 본인의 사퇴 가능성을 언급했고, 송갑석 최고위원은 아예 불참했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 비명계 일각에선 전날 원내지도부만 사퇴한 것을 비판하며 이 대표와 지도부 전체의 책임론을 제기하는 움직임도 나왔다. 이원욱 의원은 YTN 라디오에서 “책임질 사람은 가만히 있고 책임 적은 사람한테 모든 것을 떠넘기고 있다”며 “이 대표 뿐 아니라 최고위원들에게 직접적 책임이 있는데 박광온 원내대표를 사퇴시켰으면 (그들도) 총사퇴하는 게 맞다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 비명계 의원도 국민일보와 통화에서 “이 대표가 후안무치하게 아무 반성도 없이 말을 바꿔 우리라도 대국민 약속을 지키려 가결표를 던진 것”이라며 “징계는 약속 지킨 놈이 아니라 어긴 놈이 받아야 한다”고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;갈등이 격화되자 이 대표는 입장문을 내고 “검사 독재정권의 폭주를 막고 민생과 민주주의를 지켜야 한다”고 강조했다. 그러면서 “이재명을 넘어 민주당과 민주주의를, 국민과 나라를 지켜 달라”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양측 갈등은 이르면 오는 26일 결정될 이 대표 구속 여부에 따라 더 첨예해질 전망이다. 구속영장이 기각될 경우 친명계가 이 대표를 중심으로 뭉쳐 비명계를 징계하고 향후 공천 불이익을 주는 등 현 지도체제를 더욱 강화할 가능성이 있다. 반면 인용되면 비명계의 이 대표 지도체제에 대한 공세가 격화될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 박 전 원내대표 후임을 오는 26일 선출하기로 해 누가 당선될지도 관심이다. 지난 4월 선거에 출마했던 홍익표·박범계·김두관 의원의 재출격이 거론되는 가운데, 친명계를 중심으로 특정 후보를 추대할 가능성도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동환 박장군 기자 huan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 무효표</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322545&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924322545&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-09-22T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092222030474546_1695387784_0924322545.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;무효표는 각종 투표에서 무효로 처리되는 표를 말한다. 득표로 인정되지 않지만 투표율에는 반영된다. 투표권이 있는 120명 중 100명이 참여해 찬성 50표, 반대 30표, 무효 20표가 나왔다면 투표율은 66.6%가 아니라 83.3%다. 찬반을 표현하지 않았거나, 기표 방법이 틀려 의사를 인정받지 못해도 투표에는 참석한 것이기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공직선거법 179조는 어떤 투표가  무효인지 규정하고 있다. 정규 용지를 사용하지 않았거나, 어느 칸에도 표시하지 않은 경우, 2칸에 걸쳤거나 어디에 표시했는지 식별할 수 없는 경우 등 가능한 거의 모든 경우의 수를 상세히 적시했다. 심지어 179조④에는 투표지를 접어 반대쪽에 잉크가 묻었을 때처럼 무효표처럼 보이는데 무효표가 아닌 것까지 적혀있다. 그만큼 무효표 판정에 많은 다툼이 있었다는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 이 무효표는 단순히 무효만 의미하지 않는다. 의도했든, 의도하지 않았든 묘한 뉘앙스를 풍기고 온갖 정치적 해석과 파장을 부른다. 1954년 국회에서 있었던  2차 개헌안 투표가 그랬다. 재적의원 203명 중 찬성 135표, 반대 60표, 기권 7표, 무효 1표가 나왔는데 가결 규정은 재적의원의 3분의 2인 136표였다. 무효표가 찬성과 반대 어느쪽이든 갔다면 ‘135.3333를 사사오입해 135’라는 역사적 코미디는 없었을 것이다. 1956년 대선에서 야당 단일후보였던 해공 신익희 선생은 유세 중 뇌일혈로 숨졌지만 10일 후 치러진 선거에서 전체 투표자의 20.5%인 185만6000여명으로부터 추모표를 받았다. 물론 이 표는 무효로 처리됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표의 체포동의안이 21일 가결될 때 무효표가 4표나 나왔다. 지난 2월 이 대표의 첫 체포동의안 표결 당시 휘갈겨 쓴 ‘부’자 때문에 벌어진 무효표 논란을 생각하면 단순한 기표 실수는 아닌 게 분명하다. 게다가 이번에는 무효·기권표가 지난번보다 10표 적게 나오면서 민주당 의원들의 심경 변화를 적나라하게 보여줬다. 찬반표보다 더 확실하게 속내를 비친 무효표라고 할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고승욱 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“살려면 이 정도는 해야지” 민주당 ‘부결 인증’ 릴레이</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018699432&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018699432&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-22T20:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092305213574575_1695414095_0018699432.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표 체포동의안이 국회에서 가결된 뒤 강성 지지자들이 ‘반란표 색출’에 나서자 일부 의원들이 ‘부결 인증’ 릴레이에 나서고 있다. 가결표를 던진 것으로 오해를 받고 있는 상황을 피하고자 무기명 투표임에도 불구하고 자신의 투표지를 공개한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 21일 이 대표 지지자 커뮤니티인 ‘재명이네 마을’에는 어기구 민주당 의원의 명패와 함께 ‘부결’이라고 적은 ‘국회의원(이재명) 체포동의안’ 표결 투표용지 사진이 올라왔다. 글 작성자는  “살려면 이 정도는 해야지, 어기구 인정”이라고 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092305245974576_1695414299_0018699432.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 인증샷은 실제로 어 의원이 직접 촬영해 공개한 내용이 맞다. &lt;span&gt;어 의원은 “해당 사진은 제가 당원과 지역위원장 등 100여 명이 있는 단체대화방에 올린 것”이라며 “처음부터 공개할 생각으로 찍은 것은 아니었지만 논란이 커지다 보니 당원분들을 안심시키기 위해 공개했다”고 설명했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표 강성 지지자들은 이른바 ‘수박(겉과 속이 다르다는 뜻으로 비명계를 부르는 멸칭) 리스트’를 작성해 공유하면서 가결표를 던진 의원들을 색출하는 작업을 진행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 부담을 느낀 민주당 의원들은 직접 부결 투표를 했다는 것을 적극적으로 설명하는 경우가 이어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민홍철 의원은 21일 표결 직후 자신의 페이스북에 “방금 비상의총을 마쳤습니다. 저도 검찰 독재에 맞서기 위해 부결표를 던졌습니다. 그러나 당대표를 지키지 못해 참담한 심정입니다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김경만 의원도 자신의 페이스북에 “저는 당대표 체포동의안 부결에 표를 던졌다. 앞으로 더욱 가열차게 싸우겠다”고 밝혔다. 이병훈 의원도 페이스북을 통해 “이 대표가 목숨을 건 단식을 하고 있는 상황에서 어떤 이유든 이 대표를 광야로 내몰 수 없다고 판단했다”며 “저는 체포동의안 부결에 표를 던졌다”고 적었다. 조오섭 의원도 “부결에 투표했다”고 공개하면서 “무기명 투표라는 국회법 취지보다 당원들의 의문에 답하는 것이 도리라 여겨 말씀드린다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 민주당 의원들은 이러한 ‘색출 작업’에 대해 큰 압박을 받고 있는 것으로 전해졌다. 대표적인 비명계인 이상민 의원은 CBS라디오 ‘김현정의 뉴스쇼’에 출연해 “밤새도록 저한테 전화가 왔으니까, 아마 상당수의 의원들한테 전화나 항의, 이런 것들이 있을 거라고 생각된다”며 “방송에 인용할 수 없는 심한 욕설도 쏟아지고 있다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심지어 한 온라인 커뮤니티에는 비명계 의원 14명에 대한 살인 예고 글까지 올라와 경찰이 수사에 착수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이같은 부결 인증은 무기명 투표의 취지를 훼손한다는 지적이 나온다. 국회 사무처는 관계자는 “무기명 투표이기 때문에 원칙상 투표용지를 외부에 공개하면 안 된다”고 설명했다. 다만 이를 어길 경우 처벌 규정은 따로 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 당이 강성 지지층에게 휘둘릴 것이라는 우려도 제기된다. 앞서 민주당 원로인 유인태 전 국회 사무총장은 라디오 인터뷰에서 “황교안 전 미래통합당 대표가 태극기에 끌려다니다가 망한 전례도 있지 않나, 이 대표가 강성 지지층에 끌려다니면 본인도 망하고 당도 망하고 이 세력 전체가 진영 전체가 망하게 돼 있다”고 공개적으로 비판한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“살려면 이 정도는 해야지” 민주당 ‘부결 인증’ 릴레이</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018699432&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018699432&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-22T20:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092305213574575_1695414095_0018699432.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표 체포동의안이 국회에서 가결된 뒤 강성 지지자들이 ‘반란표 색출’에 나서자 일부 의원들이 ‘부결 인증’ 릴레이에 나서고 있다. 가결표를 던진 것으로 오해를 받고 있는 상황을 피하고자 무기명 투표임에도 불구하고 자신의 투표지를 공개한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 21일 이 대표 지지자 커뮤니티인 ‘재명이네 마을’에는 어기구 민주당 의원의 명패와 함께 ‘부결’이라고 적은 ‘국회의원(이재명) 체포동의안’ 표결 투표용지 사진이 올라왔다. 글 작성자는  “살려면 이 정도는 해야지, 어기구 인정”이라고 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092305245974576_1695414299_0018699432.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 인증샷은 실제로 어 의원이 직접 촬영해 공개한 내용이 맞다. &lt;span&gt;어 의원은 “해당 사진은 제가 당원과 지역위원장 등 100여 명이 있는 단체대화방에 올린 것”이라며 “처음부터 공개할 생각으로 찍은 것은 아니었지만 논란이 커지다 보니 당원분들을 안심시키기 위해 공개했다”고 설명했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표 강성 지지자들은 이른바 ‘수박(겉과 속이 다르다는 뜻으로 비명계를 부르는 멸칭) 리스트’를 작성해 공유하면서 가결표를 던진 의원들을 색출하는 작업을 진행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 부담을 느낀 민주당 의원들은 직접 부결 투표를 했다는 것을 적극적으로 설명하는 경우가 이어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민홍철 의원은 21일 표결 직후 자신의 페이스북에 “방금 비상의총을 마쳤습니다. 저도 검찰 독재에 맞서기 위해 부결표를 던졌습니다. 그러나 당대표를 지키지 못해 참담한 심정입니다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김경만 의원도 자신의 페이스북에 “저는 당대표 체포동의안 부결에 표를 던졌다. 앞으로 더욱 가열차게 싸우겠다”고 밝혔다. 이병훈 의원도 페이스북을 통해 “이 대표가 목숨을 건 단식을 하고 있는 상황에서 어떤 이유든 이 대표를 광야로 내몰 수 없다고 판단했다”며 “저는 체포동의안 부결에 표를 던졌다”고 적었다. 조오섭 의원도 “부결에 투표했다”고 공개하면서 “무기명 투표라는 국회법 취지보다 당원들의 의문에 답하는 것이 도리라 여겨 말씀드린다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 민주당 의원들은 이러한 ‘색출 작업’에 대해 큰 압박을 받고 있는 것으로 전해졌다. 대표적인 비명계인 이상민 의원은 CBS라디오 ‘김현정의 뉴스쇼’에 출연해 “밤새도록 저한테 전화가 왔으니까, 아마 상당수의 의원들한테 전화나 항의, 이런 것들이 있을 거라고 생각된다”며 “방송에 인용할 수 없는 심한 욕설도 쏟아지고 있다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심지어 한 온라인 커뮤니티에는 비명계 의원 14명에 대한 살인 예고 글까지 올라와 경찰이 수사에 착수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이같은 부결 인증은 무기명 투표의 취지를 훼손한다는 지적이 나온다. 국회 사무처는 관계자는 “무기명 투표이기 때문에 원칙상 투표용지를 외부에 공개하면 안 된다”고 설명했다. 다만 이를 어길 경우 처벌 규정은 따로 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 당이 강성 지지층에게 휘둘릴 것이라는 우려도 제기된다. 앞서 민주당 원로인 유인태 전 국회 사무총장은 라디오 인터뷰에서 “황교안 전 미래통합당 대표가 태극기에 끌려다니다가 망한 전례도 있지 않나, 이 대표가 강성 지지층에 끌려다니면 본인도 망하고 당도 망하고 이 세력 전체가 진영 전체가 망하게 돼 있다”고 공개적으로 비판한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 09월 23일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018699438&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018699438&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-22T20:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092305310274577_1695414662_0018699438.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;9월 23일 토요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 17.0도, 인천 17.0도, 수원 16.0도, 춘천 14.0도, 강릉 16.0도, 청주 15.0도, 대전 15.0도, 전주 16.0도, 광주 16.0도, 대구 16.0도, 부산 17.0도, 제주 22.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 27.0도, 인천 27.0도, 수원 27.0도, 춘천 26.0도, 강릉 24.0도, 청주 27.0도, 대전 26.0도, 전주 27.0도, 광주 27.0도, 대구 26.0도, 부산 26.0도, 제주 26.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 경기남부·충남 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 09월 23일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018699438&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018699438&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-22T20:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092305310274577_1695414662_0018699438.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;9월 23일 토요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 17.0도, 인천 17.0도, 수원 16.0도, 춘천 14.0도, 강릉 16.0도, 청주 15.0도, 대전 15.0도, 전주 16.0도, 광주 16.0도, 대구 16.0도, 부산 17.0도, 제주 22.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 27.0도, 인천 27.0도, 수원 27.0도, 춘천 26.0도, 강릉 24.0도, 청주 27.0도, 대전 26.0도, 전주 27.0도, 광주 27.0도, 대구 26.0도, 부산 26.0도, 제주 26.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 경기남부·충남 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“보유 목적 변경”…경영권 분쟁 시달리는 금융투자업계</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698367&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698367&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-09-22T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092216101874425_1695366618_0018698367.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;금융투자업계가 경영권 분쟁에 시달리고 있다. 경영권 분쟁에 휘말린 곳들은 최대주주 지분이 절대적이지 않은 데다, 본업과 관련한 리스크도 부각되면서 2대 주주로부터 경영권을 위협받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 금융투자업계에 따르면 다올투자증권 2대 주주인 김기수 포레스토투자자문 대표는 주식 보유 목적을 ‘일반 투자’에서 ‘경영권 영향’으로 변경했다. 다올투자증권은 라덕연 일당이 차액결제거래(CFD)를 이용해 시세를 끌어 올릴 종목 중 하나다. 김 대표는 다올투자증권이 4월 24일 하한가를 기록하는 등 주가가 폭락하면서 저가에 매수해 단숨에 2대 주주로 올라섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 기준 김 대표의 다올투자증권 보유 지분은 14.34%다. 최대주주인 이병철 회장 및 특수관계인(25.26%)의 지분 격차는 10.92% 포인트다. 다만 추가 지분 인수 가능성도 열어둔 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 공시에서 “좀 더 적극적인 주주 활동을 수행할 계획이 있어 보유 목적을 변경한다”고 밝혔다. 그러면서 “자본시장과 금융투자업에 관한 법률 시행령 제154조 제1항의 각호에 언급된 행동을 고려할 예정”이라고 덧붙였다. 이는 이사와 감사의 선임과 해임, 직무 정지, 정관 변경 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상장 벤처캐피탈(VC) 엠벤처투자도 마찬가지다. 기관투자자 수앤파트너스가 지난달 23일 공시를 통해서 지분 보유목적을 ‘단순 투자’에서 ‘경영권 영향’으로 바꾸면서 공격적인 행보를 보이고 있다. 2대 주주인 수앤파트너스의 보유 지분은 9.42%로 최대주주인 홍성혁 엠벤처투자 대표와 특수관계인 지분(11.65%)과 큰 차이가 없다. 이미 이사회를 통해서 홍 대표의 대표이사직은 해임된 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 기업은 유동성의 위기를 겪었다는 공통점이 있다. 다올투자증권은 지난해 레고랜드발(發) 채권시장 위기와 부동산 경기 침체 등으로 부동산 프로젝트파이낸싱(PF) 부실 우려로 유동성에 위기를 겪었다. 1세대 VC인 핵심 계열사 다올인베스트먼트를 우리금융지주에 매각하며 급한 불은 껐지만, 올해 1분기 115억 영업적자를 기록한 데 이어 2분기에도 228억 적자를 기록하는 등 실적 흐름이 좋지 않다. 향후 표 대결 등에서 불리하게 작용할 수 있는 요소다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엠벤처투자는 집중적으로 투자한 포트폴리오의 상장(IPO)이 어려워지면서 유동성에 위기가 발생한 사례다. 엠벤처투자는 반도체 설계 전문기업 GCT세미컨덕터에 15년 이상 투자해온 2대 주주다. 다만 미국과 국내에서 여러 차례 상장을 시도했지만 번번이 좌절되며 경영상 어려움을 겪어왔다. 엠벤처투자는 유동성이 부족하다는 외부 감사인의 지적에 수앤파트너스 상대로 3자 배정 유상증자를 진행했는데, 결과적으로 경영권 분쟁의 불씨가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상상인저축은행과 상상인증권을 보유한 지주회사 상상인도 오랜 기간 경영권 분쟁 가능성이 큰 곳으로 꼽힌다. 2대 주주인 시너지파트너스 및 특별관계자의 지분율은 총 21.75%다. 최대주주인 유준원 대표와 특별관계자 지분(32.05%)과는 격차가 있다. 다만 유 대표가 불법 대출 혐의 등으로 대주주 적격성에 결격 사유가 발생한 만큼 언제든 경영권 분쟁이 발생 할 수 있다는 게 시장의 전망이다. 시너지파트너스 관계자는 “특별한 계획은 없다. 관망하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이광수 기자 gs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“보유 목적 변경”…경영권 분쟁 시달리는 금융투자업계</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698367&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018698367&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-09-22T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092216101874425_1695366618_0018698367.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;금융투자업계가 경영권 분쟁에 시달리고 있다. 경영권 분쟁에 휘말린 곳들은 최대주주 지분이 절대적이지 않은 데다, 본업과 관련한 리스크도 부각되면서 2대 주주로부터 경영권을 위협받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 금융투자업계에 따르면 다올투자증권 2대 주주인 김기수 포레스토투자자문 대표는 주식 보유 목적을 ‘일반 투자’에서 ‘경영권 영향’으로 변경했다. 다올투자증권은 라덕연 일당이 차액결제거래(CFD)를 이용해 시세를 끌어 올릴 종목 중 하나다. 김 대표는 다올투자증권이 4월 24일 하한가를 기록하는 등 주가가 폭락하면서 저가에 매수해 단숨에 2대 주주로 올라섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 기준 김 대표의 다올투자증권 보유 지분은 14.34%다. 최대주주인 이병철 회장 및 특수관계인(25.26%)의 지분 격차는 10.92% 포인트다. 다만 추가 지분 인수 가능성도 열어둔 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 공시에서 “좀 더 적극적인 주주 활동을 수행할 계획이 있어 보유 목적을 변경한다”고 밝혔다. 그러면서 “자본시장과 금융투자업에 관한 법률 시행령 제154조 제1항의 각호에 언급된 행동을 고려할 예정”이라고 덧붙였다. 이는 이사와 감사의 선임과 해임, 직무 정지, 정관 변경 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상장 벤처캐피탈(VC) 엠벤처투자도 마찬가지다. 기관투자자 수앤파트너스가 지난달 23일 공시를 통해서 지분 보유목적을 ‘단순 투자’에서 ‘경영권 영향’으로 바꾸면서 공격적인 행보를 보이고 있다. 2대 주주인 수앤파트너스의 보유 지분은 9.42%로 최대주주인 홍성혁 엠벤처투자 대표와 특수관계인 지분(11.65%)과 큰 차이가 없다. 이미 이사회를 통해서 홍 대표의 대표이사직은 해임된 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 기업은 유동성의 위기를 겪었다는 공통점이 있다. 다올투자증권은 지난해 레고랜드발(發) 채권시장 위기와 부동산 경기 침체 등으로 부동산 프로젝트파이낸싱(PF) 부실 우려로 유동성에 위기를 겪었다. 1세대 VC인 핵심 계열사 다올인베스트먼트를 우리금융지주에 매각하며 급한 불은 껐지만, 올해 1분기 115억 영업적자를 기록한 데 이어 2분기에도 228억 적자를 기록하는 등 실적 흐름이 좋지 않다. 향후 표 대결 등에서 불리하게 작용할 수 있는 요소다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엠벤처투자는 집중적으로 투자한 포트폴리오의 상장(IPO)이 어려워지면서 유동성에 위기가 발생한 사례다. 엠벤처투자는 반도체 설계 전문기업 GCT세미컨덕터에 15년 이상 투자해온 2대 주주다. 다만 미국과 국내에서 여러 차례 상장을 시도했지만 번번이 좌절되며 경영상 어려움을 겪어왔다. 엠벤처투자는 유동성이 부족하다는 외부 감사인의 지적에 수앤파트너스 상대로 3자 배정 유상증자를 진행했는데, 결과적으로 경영권 분쟁의 불씨가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상상인저축은행과 상상인증권을 보유한 지주회사 상상인도 오랜 기간 경영권 분쟁 가능성이 큰 곳으로 꼽힌다. 2대 주주인 시너지파트너스 및 특별관계자의 지분율은 총 21.75%다. 최대주주인 유준원 대표와 특별관계자 지분(32.05%)과는 격차가 있다. 다만 유 대표가 불법 대출 혐의 등으로 대주주 적격성에 결격 사유가 발생한 만큼 언제든 경영권 분쟁이 발생 할 수 있다는 게 시장의 전망이다. 시너지파트너스 관계자는 “특별한 계획은 없다. 관망하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이광수 기자 gs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“尹대통령 감사합니다”…‘가세연’ 김세의, 추석 선물 인증</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018699504&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018699504&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-22T21:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092306044374579_1695416683_0018699504.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;극우 유튜버로 꼽히는 ‘가로세로연구소’(가세연) 김세의 대표가 윤석열 대통령 부부로부터 추석 선물을 받았다고 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092306045974580_1695416699_0018699504.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 지난 21일 페이스북을 통해 윤 대통령 부부로부터 받은 추석 선물 사진을 올리면서 “윤석열 대통령님, 김건희 여사님. 감사합니다”라고 적었다. 그러면서 “저희 가로세로연구소가 이런 추석 선물을 받을 수 있었던 것은 모두 다 가세연을 끝까지 응원해주신 구독자 여러분들 덕분”이라고 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092306054374581_1695416743_0018699504.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령 부부의 이름이 적힌 추석 인사 카드에는 “더위와 비바람을 이겨낸 가을 들판에 환한 보름달이 떠오릅니다. 우리 경제가 다시 일어서고, 사회 곳곳에 온기가 스며들도록 정부가 세심하게 챙기겠습니다. 오직 국민만 바라보고 가겠습니다. 행복하고 가득한 추석 보내시길 바랍니다”라고 적혀 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표가 공개한 사진 속 선물 세트에는 전북 순창 고추장, 제주 서귀포 감귤 소금, 경기 양평 된장, 경북 예천 참기름, 충남 태안 들기름이 들어 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092306060074582_1695416760_0018699504.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;선물 포장 겉면과 카드 하단에는 ‘대한민국 대통령 윤석열, 김건희’라고 쓰여 있고, 수신자에는 김 대표의 이름과 연락처·주소 등이 적혀 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령 부부는 지난해 추석에도 극우 성향 유튜버 김상진 신자유연대 대표에게 추석 선물을 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“尹대통령 감사합니다”…‘가세연’ 김세의, 추석 선물 인증</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018699504&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018699504&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-22T21:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092306044374579_1695416683_0018699504.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;극우 유튜버로 꼽히는 ‘가로세로연구소’(가세연) 김세의 대표가 윤석열 대통령 부부로부터 추석 선물을 받았다고 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092306045974580_1695416699_0018699504.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 지난 21일 페이스북을 통해 윤 대통령 부부로부터 받은 추석 선물 사진을 올리면서 “윤석열 대통령님, 김건희 여사님. 감사합니다”라고 적었다. 그러면서 “저희 가로세로연구소가 이런 추석 선물을 받을 수 있었던 것은 모두 다 가세연을 끝까지 응원해주신 구독자 여러분들 덕분”이라고 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092306054374581_1695416743_0018699504.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령 부부의 이름이 적힌 추석 인사 카드에는 “더위와 비바람을 이겨낸 가을 들판에 환한 보름달이 떠오릅니다. 우리 경제가 다시 일어서고, 사회 곳곳에 온기가 스며들도록 정부가 세심하게 챙기겠습니다. 오직 국민만 바라보고 가겠습니다. 행복하고 가득한 추석 보내시길 바랍니다”라고 적혀 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표가 공개한 사진 속 선물 세트에는 전북 순창 고추장, 제주 서귀포 감귤 소금, 경기 양평 된장, 경북 예천 참기름, 충남 태안 들기름이 들어 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092306060074582_1695416760_0018699504.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;선물 포장 겉면과 카드 하단에는 ‘대한민국 대통령 윤석열, 김건희’라고 쓰여 있고, 수신자에는 김 대표의 이름과 연락처·주소 등이 적혀 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령 부부는 지난해 추석에도 극우 성향 유튜버 김상진 신자유연대 대표에게 추석 선물을 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘의정부 교사 사건’ 학부모 회사에 근조화환…농협 “사과”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018699644&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018699644&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-22T22:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092307130174583_1695420781_0018699644.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2년 전 극단적 선택으로 숨진 의정부 호원초등학교 교사 사건과 관련해 악성 민원을 제기한 학부모가 근무 중인 지역 농협에 항의 민원이 쏟아지고 근조화환까지 놓였다. 지역 농협은 결국 홈페이지에 사과문까지 게시했다,&lt;br&gt;&lt;br&gt;민원을 제기한 학부모가 근무 중인 지역 농협은 22일 홈페이지에 사과문을 게시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092307140374584_1695420843_0018699644.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이 농협은 사과문을 통해 “돌아가신 선생님의 명복을 빌며 유가족분들에게 깊은 애도의 말씀을 드린다”며 “당사에 대한 실망과 분노를 겸허히 받아들이고, 본 사항에 대해 절차에 의거 엄중하게 처리하겠다”고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “임직원들이 윤리적으로 행동하도록 직원 교육에 최선을 다하겠다”며 “다시 한번 고인의 가족, 동료 선생님들께 깊은 사과의 말씀을 드린다”라고도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092307143174585_1695420872_0018699644.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 이 학부모가 서울의 한 지역 농협에서 부지점장으로 근무하는 것이 알려지면서 해당 농협의 홈페이지에는 직원의 해고를 요구하는 등 항의하는 게시글이 수백건 올라왔다. &lt;span&gt;또 일부 시민들은 이 농협 사무실 앞에 항의 차원으로 근조화환을 보내기도 했다. 홈페이지 게시판은 현재 폐쇄된 상태다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 학부모는 현재 대기발령 및 직권 정지 조치된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 경기도교육청은 호원초 이영승 교사가 숨진 사건을 수사해 달라고 경찰에 의뢰했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 교사는 부임 첫해인 2016년 담임을 맡은 6학년의 한 학생이 수업 시간 도중 페트병을 자르다가 손등을 다친 일로 이 학생의 학부모로부터 반복적인 연락을 받았다. 이 학부모는 학교안전공제회로부터 두 차례 치료비를 보상받았음에도 휴직하고 입대한 이 교사에게 지속해서 연락한 것으로 밝혀졌다. 결국 이 교사는 사비를 들여 8개월 동안 50만원씩 400만원을 학부모에게 치료비를 준 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이문수 경기북부지방경찰청장은 전날 기자간담회에서 “학부모가 교사에게 통화한 횟수와 치료비를 50만원씩 8회에 걸쳐 400만원을 받았다는지 등 교권 침해 정황을 확인했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘의정부 교사 사건’ 학부모 회사에 근조화환…농협 “사과”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018699644&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018699644&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-22T22:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092307130174583_1695420781_0018699644.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2년 전 극단적 선택으로 숨진 의정부 호원초등학교 교사 사건과 관련해 악성 민원을 제기한 학부모가 근무 중인 지역 농협에 항의 민원이 쏟아지고 근조화환까지 놓였다. 지역 농협은 결국 홈페이지에 사과문까지 게시했다,&lt;br&gt;&lt;br&gt;민원을 제기한 학부모가 근무 중인 지역 농협은 22일 홈페이지에 사과문을 게시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092307140374584_1695420843_0018699644.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이 농협은 사과문을 통해 “돌아가신 선생님의 명복을 빌며 유가족분들에게 깊은 애도의 말씀을 드린다”며 “당사에 대한 실망과 분노를 겸허히 받아들이고, 본 사항에 대해 절차에 의거 엄중하게 처리하겠다”고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “임직원들이 윤리적으로 행동하도록 직원 교육에 최선을 다하겠다”며 “다시 한번 고인의 가족, 동료 선생님들께 깊은 사과의 말씀을 드린다”라고도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092307143174585_1695420872_0018699644.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 이 학부모가 서울의 한 지역 농협에서 부지점장으로 근무하는 것이 알려지면서 해당 농협의 홈페이지에는 직원의 해고를 요구하는 등 항의하는 게시글이 수백건 올라왔다. &lt;span&gt;또 일부 시민들은 이 농협 사무실 앞에 항의 차원으로 근조화환을 보내기도 했다. 홈페이지 게시판은 현재 폐쇄된 상태다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 학부모는 현재 대기발령 및 직권 정지 조치된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 경기도교육청은 호원초 이영승 교사가 숨진 사건을 수사해 달라고 경찰에 의뢰했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 교사는 부임 첫해인 2016년 담임을 맡은 6학년의 한 학생이 수업 시간 도중 페트병을 자르다가 손등을 다친 일로 이 학생의 학부모로부터 반복적인 연락을 받았다. 이 학부모는 학교안전공제회로부터 두 차례 치료비를 보상받았음에도 휴직하고 입대한 이 교사에게 지속해서 연락한 것으로 밝혀졌다. 결국 이 교사는 사비를 들여 8개월 동안 50만원씩 400만원을 학부모에게 치료비를 준 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이문수 경기북부지방경찰청장은 전날 기자간담회에서 “학부모가 교사에게 통화한 횟수와 치료비를 50만원씩 8회에 걸쳐 400만원을 받았다는지 등 교권 침해 정황을 확인했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유승민 “李 체포동의안 가결, 윤 대통령과 국힘 위기”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018699655&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018699655&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-22T22:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023060316430047486_1685778181_0018699655.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유승민 전 국민의힘 의원이 이재명 더불어민주당 대표의 체포동의안 가결과 관련해 “이제 윤석열 대통령이 민주당을 적으로 규정할 명분이 사라져 버렸다”며 “윤석열 대통령의 위기이자 국민의힘의 위기”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 전 의원은 22일 YTN라디오 ‘뉴스킹 박지훈입니다’에 출연해 “그동안 (민주당이) 법안을 내놓으면 대통령이 거부권을 행사해 버리고, 해임 건의안 무시해 버리고, 장관 탄핵도 헌법재판소에서 뒤집어지고 해서 민주당이 ‘이재명의 늪’에서 허우적거리면서 꼼짝을 못 했다”면서 “가결을 계기로 이 적대적 공생관계가 깨졌다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 전 의원은 “윤 대통령은 그동안 이 대표를 만나주지도 않고 아주 형편없는 사람으로, 대화 상대도 안 되는 것같이 치부하면서 거부권도 행사하면서 끌고 온 것”이라며 “적이 사라진 공간에서 더이상 윤 대통령은 민주당을 적으로 규정할 명분이 사라져 버렸다”고 평가했다. 그러면서 “이제는 민주당을 뭐로 때릴 건가”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 전 의원은 대통령실 참모진의 총선 차출에 대해 “국민의힘 의석수를 상당히 줄이고 총선에 패배하는 데에 오히려 기여할지 모른다”고 전망했다. 그는 “용산(대통령실)이 공천받는 데에는 도움이 될지 몰라도 본선(총선)에서는 도움이 안 될 것”이라며 “용산 사람들이 공천을 받아 나와서 마지막 총선에서는 용산 이력을 지우고 싶어할지도 모른다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2021년 대통령 선거를 준비하던 당시 자신의 캠프에 있었던 신원식 국방부 장관 후보자에 대해서도 비판했다. 유 전 의원은 “그분의 역사 인식을 보면서 이렇게 정치적으로 역사 이념이 편향된 분이 윤 대통령이 지금 주도하고 있는 이념 전쟁에는 맞을지 몰라도 국방부 장관으로서 어울리겠나”라고 말했다. 그러면서 “그분이 최근 수년간 했던 부적절한 발언들에 저는 하나도 동의하는 게 없는데 그런 부분이 청문 과정에서 국민들 입장에선 눈살을 찌푸릴 일이 많을 것”이라며 “이런 인사가 총선에 굉장히 안 좋게 작용할 것이라고 생각한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김행 여성가족부 장관 후보자에 대해서는 “최근에 언론 보도를 보니까 제가 입에 담기도 민망한 그런 과거의 발언들 있더라”라며 “이분이 가짜뉴스라고 하는데 본인이 과거에 했던 말을 가짜뉴스라고 할 수는 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 전 의원은 내년 총선에 신당이나 무소속 출마 가능성을 열어뒀다. 유 전 의원은 “연말까지는 고민을 끝낼 것”이라며 “우리 정치를 바꾸고 혁신하는 데 제가 조금이라도 도움 되는 길이 있다면 아무리 어렵더라도 갈 거라고 확신한다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유승민 “李 체포동의안 가결, 윤 대통령과 국힘 위기”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018699655&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018699655&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-22T22:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023060316430047486_1685778181_0018699655.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유승민 전 국민의힘 의원이 이재명 더불어민주당 대표의 체포동의안 가결과 관련해 “이제 윤석열 대통령이 민주당을 적으로 규정할 명분이 사라져 버렸다”며 “윤석열 대통령의 위기이자 국민의힘의 위기”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 전 의원은 22일 YTN라디오 ‘뉴스킹 박지훈입니다’에 출연해 “그동안 (민주당이) 법안을 내놓으면 대통령이 거부권을 행사해 버리고, 해임 건의안 무시해 버리고, 장관 탄핵도 헌법재판소에서 뒤집어지고 해서 민주당이 ‘이재명의 늪’에서 허우적거리면서 꼼짝을 못 했다”면서 “가결을 계기로 이 적대적 공생관계가 깨졌다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 전 의원은 “윤 대통령은 그동안 이 대표를 만나주지도 않고 아주 형편없는 사람으로, 대화 상대도 안 되는 것같이 치부하면서 거부권도 행사하면서 끌고 온 것”이라며 “적이 사라진 공간에서 더이상 윤 대통령은 민주당을 적으로 규정할 명분이 사라져 버렸다”고 평가했다. 그러면서 “이제는 민주당을 뭐로 때릴 건가”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 전 의원은 대통령실 참모진의 총선 차출에 대해 “국민의힘 의석수를 상당히 줄이고 총선에 패배하는 데에 오히려 기여할지 모른다”고 전망했다. 그는 “용산(대통령실)이 공천받는 데에는 도움이 될지 몰라도 본선(총선)에서는 도움이 안 될 것”이라며 “용산 사람들이 공천을 받아 나와서 마지막 총선에서는 용산 이력을 지우고 싶어할지도 모른다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2021년 대통령 선거를 준비하던 당시 자신의 캠프에 있었던 신원식 국방부 장관 후보자에 대해서도 비판했다. 유 전 의원은 “그분의 역사 인식을 보면서 이렇게 정치적으로 역사 이념이 편향된 분이 윤 대통령이 지금 주도하고 있는 이념 전쟁에는 맞을지 몰라도 국방부 장관으로서 어울리겠나”라고 말했다. 그러면서 “그분이 최근 수년간 했던 부적절한 발언들에 저는 하나도 동의하는 게 없는데 그런 부분이 청문 과정에서 국민들 입장에선 눈살을 찌푸릴 일이 많을 것”이라며 “이런 인사가 총선에 굉장히 안 좋게 작용할 것이라고 생각한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김행 여성가족부 장관 후보자에 대해서는 “최근에 언론 보도를 보니까 제가 입에 담기도 민망한 그런 과거의 발언들 있더라”라며 “이분이 가짜뉴스라고 하는데 본인이 과거에 했던 말을 가짜뉴스라고 할 수는 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 전 의원은 내년 총선에 신당이나 무소속 출마 가능성을 열어뒀다. 유 전 의원은 “연말까지는 고민을 끝낼 것”이라며 “우리 정치를 바꾸고 혁신하는 데 제가 조금이라도 도움 되는 길이 있다면 아무리 어렵더라도 갈 거라고 확신한다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한밤 중 ‘사다리’타고 침입해 20대女 성폭행한 50대男</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018699671&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018699671&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-22T22:35:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2021121409553239083_1639443333_0018699671.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;평소 눈여겨보던 옆 건물 20대 여성의 집에 사다리를 놓고 올라가 침입한 뒤 성폭행한 50대 남성이 중형을 선고받았다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 법조계에 따르면 춘천지법 원주지원 형사1부(이수웅 부장판사)는 성폭력범죄의 처벌 등에 관한 특례법 위반(주거 침입 강간) 등 혐의로 기소된 A씨(52)에게 징역 8년을 선고했다. 또 신상정보를 7년간 공개하고 아동·청소년·장애인 관련 기관에 각 10년간 취업제한, 40시간의 성폭력 치료프로그램 이수도 각각 명령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 4월 28일 오전 5시쯤 원주의 한 건물에 사는 여성 B씨(23)의 집 벽면에 사다리를 놓고 올라가 창문을 통해 침입한 뒤 잠을 자던 B씨를 성폭행한 혐의로 기소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰 공소장에 따르면 A씨는 자기 집 맞은편 건물에 거주하는 B씨를 평소 눈여겨보던 중 술을 마신 상태에서 범행을 저지른 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판 과정에서 A씨는 제대로 발기가 되지 않아 성폭행은 미수라고 주장했다. 하지만 재판부는 A씨의 주장을 받아들이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 사건으로 유전자(DNA) 채취 대상자가 된 A씨는 2019년 8월 8일 오후 3시부터 오후 11시 5분 사이 자기 집 앞 도로에 주차된 차량의 운전석 창문을 깨 파손 후 블랙박스를 훔친 절도 혐의도 DNA 대조 끝에 덜미가 잡혀 공소 사실에 추가됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 “한밤중 사다리를 이용한 주거 침입 강간으로 범행 수법이나 위험성 등에 비춰 범행이 중대하고 죄질이 매우 불량하다”며 “무거운 죄책에 상응하는 엄중한 처벌이 불가피하다”고 판시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “피해자는 피고인이 자신을 살해할 수 있다는 극심한 공포심을 느꼈고 검거 후에도 누군가 집에 침입했을 수 있다는 불안감 등 정신적 충격을 받았는데도 피고인은 피해 보상 노력을 기울이지 않은 점도 양형에 고려했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1심 판결에 불복해 A씨와 검찰 모두 항소한 이 사건은 서울고법 춘천재판부에서 2심이 진행될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한밤 중 ‘사다리’타고 침입해 20대女 성폭행한 50대男</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018699671&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018699671&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-22T22:35:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2021121409553239083_1639443333_0018699671.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;평소 눈여겨보던 옆 건물 20대 여성의 집에 사다리를 놓고 올라가 침입한 뒤 성폭행한 50대 남성이 중형을 선고받았다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 법조계에 따르면 춘천지법 원주지원 형사1부(이수웅 부장판사)는 성폭력범죄의 처벌 등에 관한 특례법 위반(주거 침입 강간) 등 혐의로 기소된 A씨(52)에게 징역 8년을 선고했다. 또 신상정보를 7년간 공개하고 아동·청소년·장애인 관련 기관에 각 10년간 취업제한, 40시간의 성폭력 치료프로그램 이수도 각각 명령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 4월 28일 오전 5시쯤 원주의 한 건물에 사는 여성 B씨(23)의 집 벽면에 사다리를 놓고 올라가 창문을 통해 침입한 뒤 잠을 자던 B씨를 성폭행한 혐의로 기소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰 공소장에 따르면 A씨는 자기 집 맞은편 건물에 거주하는 B씨를 평소 눈여겨보던 중 술을 마신 상태에서 범행을 저지른 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판 과정에서 A씨는 제대로 발기가 되지 않아 성폭행은 미수라고 주장했다. 하지만 재판부는 A씨의 주장을 받아들이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 사건으로 유전자(DNA) 채취 대상자가 된 A씨는 2019년 8월 8일 오후 3시부터 오후 11시 5분 사이 자기 집 앞 도로에 주차된 차량의 운전석 창문을 깨 파손 후 블랙박스를 훔친 절도 혐의도 DNA 대조 끝에 덜미가 잡혀 공소 사실에 추가됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 “한밤중 사다리를 이용한 주거 침입 강간으로 범행 수법이나 위험성 등에 비춰 범행이 중대하고 죄질이 매우 불량하다”며 “무거운 죄책에 상응하는 엄중한 처벌이 불가피하다”고 판시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “피해자는 피고인이 자신을 살해할 수 있다는 극심한 공포심을 느꼈고 검거 후에도 누군가 집에 침입했을 수 있다는 불안감 등 정신적 충격을 받았는데도 피고인은 피해 보상 노력을 기울이지 않은 점도 양형에 고려했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1심 판결에 불복해 A씨와 검찰 모두 항소한 이 사건은 서울고법 춘천재판부에서 2심이 진행될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기도일자리재단, ‘기업지원위원회’ 발족</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018699750&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018699750&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-22T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092308133674588_1695424416_0018699750.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도일자리재단은 기업 대상 고용서비스 사업의 효과적인 추진을 위해 ‘기업지원위원회’를 발족했다고 22일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위원회는 재단이 추진하는 기업 고용서비스 사업 계획의 타당성, 효과성을 비롯해 지원 대상 선정 등에 대해 투명성과 합리성 등을 검토·자문할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위원회 구성은 재단 대표이사를 위원장으로, 일자리 사업 주요 기관, 단체, 기업, 학계 관계자가 당연직, 위촉직 위원으로 참여한다. 위원회 1기의 경우, 경기도(일자리경제정책과), 중부지방고용노동청, 한국고용정보원, IBK기업은행, 중소기업중앙회, 도프, 한국폴리텍대학 등 관계자가 위원으로 활동한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 재단은 근로자 채용지원을 비롯해 시설개선, 기업 채용, 마케팅·홍보, 임금 보전, 근로자 장기 재직 등 5개 분야, 17개 기업 지원사업에 총 1060억원의 사업을 추진 중에 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기업지원위원회는 정기적인 회의 개최를 통해 기업 지원사업의 효율적 예산 사용과 사업 효과성 증진을 도모할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재단은 전날 코트야드 메리어트 수원에서 기업지원위원회 발족식을 가진 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍춘희 재단 대표 직무대행은 “외부 환경 변화에 따른 기업 지원사업의 내용 구성과 취지 조정 등 효과적 사업 운영을 위해 각계 전문가 의견수렴의 필요성이 확대되고 있다”며 “위원회를 통해 기업 지원사업의 내실화를 다지고 더 많은 도민이 만족할만한 기업과의 일자리 창출을 위해 노력하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부천=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기도일자리재단, ‘기업지원위원회’ 발족</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018699750&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018699750&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-22T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092308133674588_1695424416_0018699750.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도일자리재단은 기업 대상 고용서비스 사업의 효과적인 추진을 위해 ‘기업지원위원회’를 발족했다고 22일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위원회는 재단이 추진하는 기업 고용서비스 사업 계획의 타당성, 효과성을 비롯해 지원 대상 선정 등에 대해 투명성과 합리성 등을 검토·자문할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위원회 구성은 재단 대표이사를 위원장으로, 일자리 사업 주요 기관, 단체, 기업, 학계 관계자가 당연직, 위촉직 위원으로 참여한다. 위원회 1기의 경우, 경기도(일자리경제정책과), 중부지방고용노동청, 한국고용정보원, IBK기업은행, 중소기업중앙회, 도프, 한국폴리텍대학 등 관계자가 위원으로 활동한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 재단은 근로자 채용지원을 비롯해 시설개선, 기업 채용, 마케팅·홍보, 임금 보전, 근로자 장기 재직 등 5개 분야, 17개 기업 지원사업에 총 1060억원의 사업을 추진 중에 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기업지원위원회는 정기적인 회의 개최를 통해 기업 지원사업의 효율적 예산 사용과 사업 효과성 증진을 도모할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재단은 전날 코트야드 메리어트 수원에서 기업지원위원회 발족식을 가진 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍춘희 재단 대표 직무대행은 “외부 환경 변화에 따른 기업 지원사업의 내용 구성과 취지 조정 등 효과적 사업 운영을 위해 각계 전문가 의견수렴의 필요성이 확대되고 있다”며 “위원회를 통해 기업 지원사업의 내실화를 다지고 더 많은 도민이 만족할만한 기업과의 일자리 창출을 위해 노력하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부천=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당, 의원 전원에 “이재명 탄원서 내라”…‘가결 색출’ 논란도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018699783&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018699783&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-22T23:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092214084874358_1695359328_0018699783.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 지도부는 22일 당 소속 의원 전원에게 ‘이재명 대표 구속영장 기각 탄원서’ 제출을 요구했다. 오는 26일로 예정된 영장실질심사를 앞두고 법원에 당 차원의 결의를 보이겠다는 취지다. 하지만 결국 ‘가결파 색출’을 위한 조치가 아니냐는 지적도 당 일각에서 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 지도부는 이날 의원 전원에게 이 대표 구속영장 기각을 요구하는 탄원서를 오는 25일까지 사무총장실로 제출해달라고 공지했다. 함께 첨부된 탄원서에는 “탄원인들은 더불어민주당 소속 국회의원들입니다. 우리 민주당의 정상적이고 원활한 정당 활동을 위해서는 대표의 업무지휘가 반드시 필요한 상황”이라며 “제1야당 대표가 불구속 상태로 재판을 받을 수 있도록 현명한 결정을 내려주시길 간절히 호소드린다”는 내용이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “더욱이 제1야당의 대표로서 이재명 대표가 구속될 경우 국정 운영과 전반적인 국가시스템에 중대한 문제가 생길 것”이라며 “이재명 대표가 구속된다면 민주당이 제1야당으로서 지금까지 처리해왔던 중요 안건들의 연속적 업무처리가 어려워질 것이고, 당장 상임위 등 입법 활동 마비가 우려되는 상황”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이같은 조치를 두고 비명계에서는 ‘가결표 색출’이라는 비판이 나왔다. 탄원서를 제출하지 않은 의원들을 사실상 찬성표를 던진 것으로 간주해 색출하려는 의도라는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 당 지도부는 최고위원회 등을 통해 당내 가결표가 나온 것에 대해 “용납할 수 없는 해당행위”라고 공개적으로 비판한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표의 구속을 대비한 ‘선제 조치’라는 관측도 나온다. 헌법 44조 2항 등에는 ‘국회의원은 비회기 중 국회의 요구가 있으면 석방될 수 있다’는 내용이 있다. 국회법상 국회의원에 대한 석방요구결의안은 재적의원 4분의 1 이상 연서를 통해 발의할 수 있고, 본회의에서 재적의원 과반 출석·출석의원 과반 찬성으로 처리할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당, 의원 전원에 “이재명 탄원서 내라”…‘가결 색출’ 논란도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018699783&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018699783&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-22T23:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0923/2023092214084874358_1695359328_0018699783.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 지도부는 22일 당 소속 의원 전원에게 ‘이재명 대표 구속영장 기각 탄원서’ 제출을 요구했다. 오는 26일로 예정된 영장실질심사를 앞두고 법원에 당 차원의 결의를 보이겠다는 취지다. 하지만 결국 ‘가결파 색출’을 위한 조치가 아니냐는 지적도 당 일각에서 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 지도부는 이날 의원 전원에게 이 대표 구속영장 기각을 요구하는 탄원서를 오는 25일까지 사무총장실로 제출해달라고 공지했다. 함께 첨부된 탄원서에는 “탄원인들은 더불어민주당 소속 국회의원들입니다. 우리 민주당의 정상적이고 원활한 정당 활동을 위해서는 대표의 업무지휘가 반드시 필요한 상황”이라며 “제1야당 대표가 불구속 상태로 재판을 받을 수 있도록 현명한 결정을 내려주시길 간절히 호소드린다”는 내용이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “더욱이 제1야당의 대표로서 이재명 대표가 구속될 경우 국정 운영과 전반적인 국가시스템에 중대한 문제가 생길 것”이라며 “이재명 대표가 구속된다면 민주당이 제1야당으로서 지금까지 처리해왔던 중요 안건들의 연속적 업무처리가 어려워질 것이고, 당장 상임위 등 입법 활동 마비가 우려되는 상황”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이같은 조치를 두고 비명계에서는 ‘가결표 색출’이라는 비판이 나왔다. 탄원서를 제출하지 않은 의원들을 사실상 찬성표를 던진 것으로 간주해 색출하려는 의도라는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 당 지도부는 최고위원회 등을 통해 당내 가결표가 나온 것에 대해 “용납할 수 없는 해당행위”라고 공개적으로 비판한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표의 구속을 대비한 ‘선제 조치’라는 관측도 나온다. 헌법 44조 2항 등에는 ‘국회의원은 비회기 중 국회의 요구가 있으면 석방될 수 있다’는 내용이 있다. 국회법상 국회의원에 대한 석방요구결의안은 재적의원 4분의 1 이상 연서를 통해 발의할 수 있고, 본회의에서 재적의원 과반 출석·출석의원 과반 찬성으로 처리할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>