<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 사설/칼럼</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibColRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 사설/칼럼</description>
    <lastBuildDate>2023-04-17T00:07:57.860Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[오후 3시의 헌책방] 헌책방 데이트 대작전(후편)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296230&amp;code=11171456&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296230&amp;code=11171456&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-14T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023032401580368680_1679590683_0924296230.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;헌책방에서 데이트 약속이라니! 근처 학원에 다니는 남자 고등학생은 책을 좋아하는 여학생에게 잘 보이고 싶어서 자신이 이 헌책방 단골처럼 보이도록 연기해 달라고 내게 부탁했다. 너무도 애절한 표정이라 거절하기 힘들어서 그러겠다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 일은 처음부터 꼬였다. 작전 개시일인 토요일 오후, 여학생은 15분 정도 일찍 왔다. 나는 깜짝 놀랐다. 그 여학생은 실제로 우리 헌책방에 자주 오는 단골이었던 거다! 여학생은 환하게 웃으며 인사하고는 오늘 여기서 남학생을 만난다고 말했다. “재미있겠다 싶어서 저도 여기 안다는 말은 안 했어요. 의외로 헌책방 단골이라니 너무 귀엽지 않아요?”&lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 처음엔 모르는 척했지만 하는 수 없이 여학생에게 이번 데이트 작전 이야기를 털어놓을 수밖에 없었다. 그랬더니 여학생은 내 예상과는 달리 흥미롭다는 반응을 보였다. 결국 우리 둘은 남학생이 왔을 때 시치미를 떼기로 합의했다. 나는 이제 두 배로 난처한 심정이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;곧이어 남학생이 나타났다. “삼촌, 안녕하세요!” 뭐라고? 삼촌이라니. 아무리 단골손님 연기라고는 하지만 지나치다 싶었다. 나는 여학생을 슬쩍 곁눈질로 보고는 억지웃음을 지었다. 녀석은 한술 더 떠서 여학생에게 자기가 중학생 때부터 이 헌책방의 단골이라며 으스댔다. 실제로 중학생 때부터 왔던 사람은 네가 아니라 이 여학생이란다. 제발 허세는 그만 부리렴.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기서 진짜 사건이 터졌다. 여학생이 남학생에게 한 가지 제안을 한 것이다. 이건 미리 얘기가 안 된 부분이라 나는 당황했다. 그 제안이란 이렇게 정식으로 만난 게 처음이니까 헌책방에서 서로에게 선물해주고 싶은 책 한 권씩을 골라서 즉석에서 교환식을 하자는 거였다. 순간 남학생의 동공이 흔들리고 있다는 걸 감지했다. 여학생은 남학생 몰래 내 얼굴을 쳐다보며 눈웃음을 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여학생은 나쓰메 소세키의 소설 ‘도련님’을 골랐다. 괜찮은 선택이다. 그리고 남학생은 ‘모피를 입은 비너스’다. 이 친구 진심인가? 아님 바보인가? 상대에게 고통을 받는 것으로 성적인 만족을 느끼는 ‘마조히즘’이라는 용어가 바로 이 소설을 쓴 자허마조흐의 이름에서 비롯됐다. 그러니 책 내용은 굳이 설명하지 않겠다. 남학생은 분명 멋진 클림트의 작품이 그려진 표지만 보고 이 책을 선택했으리라. 두 사람은 웃으며 책을 교환했다. 오오, 신이시여!&lt;br&gt;&lt;br&gt;예상할 수 있다시피 두 사람의 만남은 그 한 번으로 끝이었다. 작든 크든 역시 거짓말은 좋지 않다. 더구나 좋아하는 사람에게라면 조금은 부끄럽더라도 자신의 본모습을 꾸밈없이 보여주는 게 옳다는 교훈만을 남긴 작전이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이 작전의 결과가 전부 나쁜 쪽으로 끝난 것만은 아니다. 두 사람 연애는 실패했지만, 이후로 남학생도 여학생만큼이나 자주 우리 헌책방에 들르는 진짜 단골손님이 됐기 때문이다. 언제가 될지 모르지만, 그가 또 누군가를 여기로 데려오면 이젠 나도 거짓말할 필요 없이 단골이라 당당히 말할 수 있어 마음이 가볍다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤성근 이상한나라의헌책방 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 추억의 군것질</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296727&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296727&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-14T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041418140834064_1681463648_0924296727.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 종로구 인사동에 추억의 간식을 파는 슈퍼마켓이 있습니다. 초등학교 시절 용돈 500원을 받으면 하굣길에 친구들과 나눠 먹은 추억의 간식이 얼마나 맛있었던지…. 달콤한 맛, 짭조름한 맛이 공존하는 추억의 군것질. 오늘 알록달록하고 새콤달콤한 유년 시절의 기억이 그리워집니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=이한형 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>침대에 벌레 ‘득실’ 온몸 발진… 논란의 모텔 후기, 그후</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162669&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018162669&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-14T23:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0416/2023041508354535917_1681515345_0018162669.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울의 한 모텔에서 잠을 잤다가 온몸에 두드러기가 생겨 침대 매트리스를 들춰보니 벌레와 유충이 득실득실했다는 투숙객의 후기가 전해진 이후 지자체가 조사에 나섰다. 투숙객은 법적 대응을 할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구청 관계자는 “A씨의 민원을 접수해 현장 조사 예정이다. 절차에 따라 행정처분을 내리게 될 것 같다”며 “관내 숙박업소들에 대해서는 1년에 한 번 서울시와 합동 점검을 하고 불시 점검도 진행하고 있다”고 15일 연합뉴스에 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건이 공론화된 건 투숙객 A씨(30대)가 지난 10일 온라인 커뮤니티에 해당 모텔 이용 후기를 올리면서다. A씨는 지난 1일 서울 한 건설 공사 현장의 업무를 담당하기 위해 동료들과 출장을 와서 해당 모텔에 투숙했는데, 3일째부터 두드러기가 올라와 점점 상태가 심해지더니 9일째는 일을 할 수 없을 정도로 심각해져 근처 대형 병원의 응급실을 찾아 치료받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두드러기가 생긴 부위는 옷을 걸치지 않아 침대 시트와 맞닿은 엉덩이, 목, 팔, 다리, 얼굴 등이었다. 의사는 진드기 등을 원인으로 지목했다고 한다. 이에 A씨는 모텔로 돌아와 침대 시트를 들춰봤는데, 매트리스 모서리에 많은 벌레가 버글거리며 기어 다니고 침대 시트는 시커멓게 오염돼 있었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0416/2023041508393735928_1681515577_0018162669.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 당시 촬영한 3개의 영상을 온라인 커뮤니티에 올렸고, 충격적이라는 반응이 쏟아졌다. 그의 사연이 언론에도 보도되면서 파장은 더 커졌다. 당시 모텔 측이 ‘병원비는 대주겠지만 환불은 해줄 수 없다’는 입장을 밝혔다는 내용까지 전해지며 비판 여론이 일었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연합뉴스에 따르면 A씨는 두드러기 때문에 간지럽고 따끔거려 이틀 동안 아예 일을 못 했고 병원에서 약과 주사를 처방받아 계속 치료를 했지만, 현재까지도 두드러기 증세가 다 가라앉지 않고 있다. 그는 모텔 측에 이틀간 일을 하지 못한 데 대한 임금 손실과 두드러기 피해에 대한 위로금을 요구했으나 모텔은 여전히 병원비만 물어주겠다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 문제의 모텔을 관할 구청 공중위생 담당과에 신고했으며 과실치상 등으로 형사 고소도 진행할 예정이다. 그는 “처음엔 두드러기가 환절기 면역력 저하 때문일 거라 생각했지만, 시간이 지날수록 상태가 너무 심해졌다. 모텔 사장은 벌레가 나온 시트를 보여줬지만 문제의 심각성을 모르는 것 같다”면서 “비슷한 피해를 보는 사람이 없도록 끝까지 책임을 묻겠다”고 매체에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0416/2023041508373235922_1681515452_0018162669.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0416/2023041508380435923_1681515484_0018162669.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;모텔 측은 정기적으로 청소와 소독을 하고 손님이 바뀔 때마다 침대 시트를 갈아주지만, 장기 투숙객이 묵는 방의 경우 청소와 소독 등이 제때 이뤄지지 않을 수도 있다고 설명했다. 벌레는 A씨 방에서만 나왔고, 그의 동료 등 다른 고객이 묵은 방에는 이상이 없었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모텔 사장은 “두 달에 한 번씩 객실 소독을 하지만 장기 투숙객이 많아 제때 청소를 못 하는 경우도 있다. (청소를) 더 열심히 안 한 점이 있다”면서 “A씨가 묵은 방의 침구류는 모두 버리고 벌레 청소와 정밀 소독을 진행했다. 벌레는 집먼지진드기라고 들었다”고 매체에 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “A씨에게 병원비를 물어주고 모텔에 계속 더 묵도록 해주겠다고 말했는데 일당 손실과 위로금을 요구한다. 20년 이상 영업을 했지만 이런 일은 처음”이라면서 “공사 현장에서 일하는 A씨가 세균을 옮겨왔을 가능성도 있다고 본다. 이번 일을 계기로 소독을 더 강력하게 하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>팔굽혀펴기 1시간에 3206회… 33세 회계사 세계신기록</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018163417&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018163417&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-15T08:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2023041517432637089_1681548207_0018163417.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;호주의 33세 회계사가 팔굽혀펴기 세계 신기록을 경신했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 뉴스채널 CNN은 14일(현지시간) “호주 회계사 루카스 헴크가 자국 퀸즐랜드 브리즈번체육관에서 1시간 동안 팔굽혀펴기 3206회에 성공했다”며 “헴크의 최다 기록은 기네스 월드레코드로 인정됐다”고 보도했다. 헴크의 1분당 평균 기록은 53회에 해당한다. 갈수록 횟수가 줄어드는 팔굽혀펴기의 특성상 헴크는 초당 1회의 속도로 움직인 것으로 볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;60세 미국인 롭 스털링이 지난달 플로리다주에서 1시간 만에 3264회의 팔굽혀펴기를 기록했다고 주장했지만, 기네스의 인정을 받지 못했다. 기네스에 등재된 1시간당 팔굽혀펴기 최다 기록은 3182회다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;팔굽혀펴기 기네스 기록을 인정받기 위해서는 무릎과 허리를 꼿꼿하게 펴고, 팔을 90도 수준으로 굽혀야 한다. 헴크는 도전 과정에서 이 조건을 충족하지 못한 34회의 동작을 최종 기록에 반영하지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;헴크는 “팔굽혀펴기 세계기록에 도전하기 위해 2~3년간 훈련했다”며 “1세 아들에게 ‘불가능은 없다’는 것을 보여줘 영감을 주고 싶었다”고 도전 배경을 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘22, 23, 24…’ 연속 번호 나온 로또 1등 7명 37억씩</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018163586&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018163586&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-15T12:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0415/2022122506005545689_1671915655_0018163586.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;제1063회 로또 1등 당첨자 7명이 37억원 넘는 당첨금을 획득하는 행운을 거머쥐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로또 1등 당첨번호는 15일 ‘3, 6, 22, 23, 24, 38’번으로 뽑혔다. 번호 6개 중 3개가 22~24번의 연속 번호로 나왔다. 로또 운영사인 동행복권 홈페이지를 보면 당첨번호 6개를 모두 적중시킨 1등 당첨자는 전국 복권판매소 7곳에서 파악됐다. 1등 당첨자는 37억7031만1875원씩을 나눠 갖는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1등 당첨지역은 서울 성북구 종암로와 양천구 목동중앙본로, 인천 계양구 계산로, 충북 증평 중앙로, 전남 목포 영산로, 부산 기장군 일광로와 동구 중앙대로다. 당첨자를 중복으로 배출한 복권판매소는 없는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2등 보너스 번호는 ‘30’번이다. 당첨번호 5개와 보너스 번호를 일치시킨 2등 당첨자 55명은 7997만6313원씩, 당첨번호 5개를 맞힌 3등 당첨자 2706명은 162만5535원씩을 지급받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당첨번호 4개를 일치시켜 고정 당첨금 5만원을 받는 4등 당첨자는 13만9518명, 당첨번호 3개를 맞혀 고정 당첨금 5000원을 수령할 5등 당첨자는 240만1618명으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>알고리즘씨, 저희도 좀 태워주시죠 [별별인턴]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018155399&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018155399&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-15T15:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“깁미 깁미 나우 깁미 깁미 나우 쯧쯧쯧쯧&lt;br&gt;너의 말이 보여 네 약점 Algorithm”&lt;br&gt;&lt;br&gt;걸그룹 에스파의 곡 ‘Savage’를 흥얼거리며 업무를 보는 인턴기자 정모씨. 최근 정씨의 최대 관심사이자 주요 관찰 대상인 이것은 이제 인기 아이돌의 노래 가사 속에서도 심심찮게 등장한다. 틱톡과 유튜브의 폭발적인 성장과 함께 IT 분야 핵심 키워드로 자리 잡은, 바로 알고리즘이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;가질 수 없는 너&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0416/2023041109445823292_1681173898_0018155399.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;알고리즘이란 ‘어떤 문제를 해결하기 위한 절차, 방법, 명령어들의 집합’으로 정의된다. 원래는 컴퓨터 프로그래밍 분야에서 쓰이는 전문 용어에 가까웠지만, SNS의 발달로 사용자가 알고리즘의 작동을 직접 경험할 기회가 많아지면서 널리 쓰이게 됐다. 특히 유튜브나 인스타그램에서 특정 부류의 영상이나 게시물이 자주 보이면 ‘신기한 알고리즘의 세계’가 언급되곤 한다.&lt;br&gt;&amp;#8203;&lt;br&gt;알고리즘은 누적된 콘텐츠 이용 데이터를 기반으로 사용자가 관심 있을 만한 콘텐츠를 자동으로 추천해주는 역할을 한다. 바꿔 말하면 내 콘텐츠가 대량의 익명 계정에 노출되기 때문에 알고리즘의 선택을 받아 추천 게시물에 올라가기만 하면 그야말로 ‘떡상’의 기회가 온 것이나 다름없다. 그러나 수많은 콘텐츠를 제치고 추천 게시물에 오르는 영광을 차지하는 것은 하늘의 별 따기. 워낙 경쟁이 치열한 탓에 알고리즘을 타는 비법을 알려주는 전문 컨설턴트까지 등장하는 판국이다. 철저하게 사용자의 관심사를 반영하기에 알고리즘이 콘텐츠의 다양성을 제한하고 사용자의 확증편향을 심화시킨다는 비판도 있지만, 단기간에 채널을 성장시키기 위해서 알고리즘 공략은 선택이 아닌 필수다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;이 집 알고리즘 잘하네&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0416/2023041116013624254_1681196496_0018155399.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;SNS 플랫폼에서 알고리즘이 작동하는 방식은 대게 유사하지만, 유령 계정과 상업적 목적의 활동을 가려내기 위해 플랫폼마다 조금씩 다른 알고리즘 정책을 따른다. 정씨는 인스타그램이 공식적으로 발표한 알고리즘 정책을 자세히 살펴봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0416/2023041116084824295_1681196928_0018155399.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;인스타그램은 정해진 하나의 알고리즘을 사용하기보다 각 영역의 특성에 맞는 자체 알고리즘을 사용한다. 사용자들은 스토리나 피드 영역에서는 자신과 친한 친구를 찾는 경향이 있지만, 탐색과 릴스 영역에서는 완전히 새로운 콘텐츠를 찾고 싶어 한다. 인스타그램은 사용자들이 영역을 사용하는 방식에 따라 각기 다른 기준을 적용해 알고리즘을 운영하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;알고리즘에 반영되는 가장 중요한 요소는 콘텐츠와 콘텐츠 게시자에 대한 선호도다. 이것을 인스타그램에서는 ‘signal’이라 칭한다. 여기에는 게시물이 얼마나 인기 있고 흥미로운지, 얼마나 많은 사람과 상호작용 했는지와 같은 통계가 포함된다. 운영자의 피드에서 signal의 지표가 되는 주요 상호 작용은 게시물 체류 시간, 댓글, 좋아요, 공유, 저장, 프로필 클릭 수 등이다. 인스타그램은 이같은 상호작용이 활발히 이루어지고 있는 게시물에 순위를 매겨 알고리즘에 반영한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정씨가 가장 주목한 부분은 탐색 탭 순위 지정 방법이다. 탐색 탭에서는 주로 사용자와 팔로우하고 있지 않은 새로운 계정의 게시물을 보여준다. 또 검색한 단어와 동일한 해시태그의 게시물을 추천해주기 때문에 신규 유입 상승에 가장 효과적이다. 탐색 탭 알고리즘에 영향을 주는 signal은 역시 게시물 인기도다. 특히 공유와 저장 횟수가 중요하게 판단된다. 공유는 게시물의 유용성을, 저장은 높은 퀄리티를 증명하기 때문이다. 또 과거 사용자와 상호작용이 있었던 계정이나 최근 다른 사람과 상호작용이 활발했던 계정의 콘텐츠에 높은 순위를 부여한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정씨는 인스타그램이 생각보다도 훨씬 정교한 시스템을 기반으로 운영되고 있음에 놀랐다. 인스타그램은 사용자가 다른 사용자에게 받은 좋아요와 눌러준 좋아요 수를 비교해 수가 같다면 인기도 측정에서 제외하는 방식을 사용한다. 게시물을 제대로 보지도 않고 서로 좋아요를 눌러주는 ‘좋아요 품앗이’를 가려내기 위함이다. 팔로워를 돈으로 구매하거나 매크로를 이용해 무작위로 좋아요와 댓글을 뿌리는 얄팍한 수 역시 인스타그램에서는 통하지 않는다는 것도 알 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;중요한 건 꺾이지 않..ㄴ...&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0416/2023041109311523256_1681173075_0018155399.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정씨는 파악한 내용을 토대로 현재 국민일보 인스타그램 운영 방식에서 보완해야 할 부분을 고심했다. 우선 사용자가 우리 콘텐츠에 체류하는 시간을 늘리기 위해 카드 이미지를 최소 3개로 고정하고, 기사 주요 내용을 발췌하는 것에 공을 들여 보다 흥미로운 읽을거리를 제공하기로 했다. 우리 콘텐츠를 업로드하는 것에만 집중하는 것이 아니라 다른 계정과 활발히 상호작용하는 것이 중요하다는 사실도 깨달았다. 공유 수를 늘리기 위해 팔로워가 어느 정도 늘어난다면 팔로우 이벤트를 여는 방법도 생각해 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;갈수록 체계화되고 꼼꼼해지는 인스타그램에서 알고리즘의 선택을 받기에는 아직 부족한 점이 많다는 사실을 알아 버린 정씨지만 실망하기엔 이르다. 양질의 콘텐츠를 업로드하고 사용자들과 꾸준히 소통한다면 언젠가는 인기 게시물 탭에 당당히 자리 잡은 국민일보를 발견할 수 있을 것이라는 믿음과 함께 정씨는 다시 핸드폰을 집어 든다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정고운 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홈쇼핑업계, ‘딴짓’으로 매출·고객 늘린다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018158143&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018158143&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-15T21:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0416/2023041316472730193_1681372047_0018158143.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;홈쇼핑 송출수수료는 오르고 소비자들은 TV 앞에서 멀어지고 있다. 홈쇼핑 업계의 고민이 깊어지는 이유다. 하지만 새로운 돌파구도 있다. 동종업계에 투자하고 합작법인을 만들면서 신사업을 추진하고 있다. 신규 고객이 유입되고 추가 매출이 일어나면서 당분간 의미 있는 ‘협업’은 계속될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 홈쇼핑 업계에 따르면 수익성 개선을 위한 기업 간 교류가 활발하다. 홈쇼핑 업체의 판매 노하우와 이커머스 업체의 주력 상품을 결합하는 것이다. TV홈쇼핑은 물론 모바일 앱을 통한 라이브커머스(온라인 생방송), 가상현실 기술을 활용한 체험형 서비스로 소비자들의 접근성도 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CJ온스타일은 명품 플랫폼 ‘머스트잇’과 손 잡고 명품 판매를 진행한다. 이를 위해 지난해 6월 전략적 투자를 단행했고 같은 해 12월 처음 실시한 TV홈쇼핑 테스트 방송에서 2시간 동안 명품 40억원을 팔아치웠다. 소비자들은 평소 홈쇼핑에서 못 봤던 ‘몽클레르’와 같은 명품이 등장하자 반응했다. 이 같은 인기에 CJ온스타일은 오는 19일 MZ세대에게 인기 있는 디자이너 브랜드 등을 선보인다. 자사 스튜디오와 머스트잇 매장 이원 방송으로 생동감을 더한다. 또 4월부터는 머스트잇 상품을 CJ온스타일 앱과 실시간 연동한다. CJ온스타일 관계자는 “온라인 명품 플랫폼을 이용하는 2030 소비자가 급증하면서 젊은 소비자들을 신규 고객으로 유입할 수 있어 고무적이다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KT그룹 커머스 기업 KT알파도 신선식품 이커머스 기업 ‘오아시스’와 시너지를 낸다. 공동합작법인 ‘오아시스알파’를 설립하고 신사업 ‘온에어 딜리버리(On-Air Delivery)’를 추진 중이다. 이 사업은 라이브 커머스 방송 중 상품을 바로 배송해주는 서비스다. KT알파의 콘텐츠 제작 역량에 오아시스 스마트 물류 시스템이 이를 뒷받침할 것으로 보인다. KT알파 관계자는 “양사의 전문 인력들이 투입돼 특화 서비스를 선보이기 위해 노력 중”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롯데홈쇼핑은 오프라인에서 인기 있는 ‘핫플레이스’를 체험형 콘텐츠 가상 팝업스토어 ‘핫바(vr)’로 재현했다. 지난 2월 부산에서 화제가 됐던 ‘가나 초콜릿 하우스’를 가상현실에 옮겼다. 매장에서 판매했던 가나 생쇼콜라 등의 상품도 구매 가능하다. 롯데홈쇼핑 모바일앱 상단 배너 ‘VR 핫플레이스’를 통해 이용할 수 있다. 롯데홈쇼핑 관계자는 “오프라인에서 이색 팝업스토어가 큰 인기를 끌고 있어 핫플레이스를 그대로 재현한 핫바 서비스를 론칭하게 됐다. 전국의 핫플레이스를 체험형 콘텐츠로 확대해 나갈 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조정한 기자 jh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디저트 ‘크림 듬뿍’, 음료 ‘제로슈거’… 서로 다른 흥행 공식</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018164393&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018164393&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-16T00:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0416/2023040215254091049_1680416740_0018164393.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;평소 체중 관리에 신경을 쓰는 직장인 이모(30)씨. 음료를 마실 땐 제로칼로리 제품만을 고수하지만, 디저트류를 살 땐 초콜릿이 가장 많이 뿌려진 제품을 고른다. 초콜릿 함유량이 많을수록 열량도 따라 높아지지만 디저트에 있어서만큼은 이씨에게 칼로리는 중요하지 않다고 한다. 이씨는 “맛있는 디저트를 먹는 대신 제로칼로리 음료를 마시면서 ‘마지막 양심’을 지키고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;음료 시장에서는 ‘0칼로리’ ‘무(無)설탕’ 열풍이 일고 있는 반면, 디저트 시장에서는 크림을 잔뜩 넣은 ‘고(高) 칼로리’ 제품이 인기를 얻고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롯데칠성음료는 커피 신제품 ‘칸타타 콘트라베이스 스위트아몬드’를 출시했다고 16일 밝혔다. 달콤한 맛의 커피에 천연 아몬드 향을 더한 스위트 블랙커피로, 설탕이 첨가되지 않은 제로칼로리 제품이다. 최근 음료 시장의 저당·저칼로리 트렌드를 반영해 기획했다. 이외에도 롯데칠성음료는 최근 ‘이프로 아쿠아’ ‘밀키스’ 등 기존의 음료를 제로칼로리로 재개발해 새롭게 선보이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웅진식품 역시 이번 달 ‘이온더핏 제로 밸런스’를 출시하며 제로칼로리 음료를 연이어 내놓는 중이다. 이온더핏 제로 밸런스는 무설탕의 제로칼로리 이온음료로, ‘이온더핏 로우칼로리’를 리뉴얼한 제품이다. 기존 음료는 500㎖에 40㎉의 저칼로리였는데 이번에 출시한 제품은 0㎉로 열량을 한층 더 낮췄다. 지난달엔 제로칼로리 과일·허브 블렌딩티인 ‘티즐 제로 피치얼그레이’와 ‘티즐 제로 라임민트티’를 출시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0416/2023041600554137992_1681574142_0018164393.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;반면 디저트 시장에선 맛에 집중한 고열량 제품이 트렌드다. 롯데웰푸드는 이번달 기존 초코파이보다 크기와 마시멜로 함량을 늘린 ‘빅사이즈 초코파이’를 선보였다. 중량은 35g에서 40g으로 늘리고, 마시멜로 함량은 12% 높였다. 리뉴얼에서 가장 중점을 둔 부분은 맛이다. 제품을 베어 물었을 때 초콜릿의 단맛과 마시멜로우의 쫄깃함을 충분하게 느낄 수 있도록 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;편의점에선 크림을 많이 넣은 디저트가 대세다. GS25는 지난달 휘낭시에에 크림을 더한 ‘크낭시에’를 출시했다. 앞서 지난 2월엔 까눌레에 크림을 넣은 ‘크림 까눌레’를 선보였었다. 지난달 CU에서 디저트 품목 매출 1위를 차지한 ‘연세우유 생크림빵’은 생크림을 꽉 채운 단면을 찍은 ‘반갈샷’으로 마케팅했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 이같은 차이의 원인을 음료와 디저트 품목의 특성에서 찾는다. 한 편의점업계 관계자는 “디저트는 꼭 먹어야 하는 것이 아니라 찾아서 먹는 고관여 상품”이라며 “건강보다는 맛의 고급화에 집중할 때 소비자 반응이 좋게 나타난다”고 설명했다. 아직 음료에 비해 디저트류의 저칼로리 제조 기술이 발달하지 않은 점도 한 요인으로 꼽힌다. 수년 전만해도 제로칼로리 음료는 부족한 맛 때문에 외면받았지만, 대체감미료 등 제조기술이 발달하면서 시장이 급성장 중이다. 이씨는 “음료와 달리 디저트는 저칼로리 제품의 맛이 크게 떨어져 저칼로리를 포기할 수밖에 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“송민호도 반했다” 고프코어룩 뭐길래</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018165333&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018165333&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-16T07:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0416/2023041616502940447_1681631429_0018165333.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;가수 송민호, 모델 주우재, 배우 류준열. 이 세 사람의 공통점 가운데 하나로 “고프코어룩을 즐겨 입는다”를 꼽을 수 있다. 최근 1~2년 사이 세기말(Y2K) 패션 트렌드가 이어지면서 아웃도어 복장을 일상에서도 입는 ‘고프코어룩’이 인기다. 엔데믹으로 야외활동이 활발해지면서 패셔니스타라 불리는 이들뿐 아니라 10~20대를 중심으로 고프코어룩에 열광하는 분위기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 패션·유통업계에 따르면 고프코어룩을 선보이는 브랜드들의 1분기 매출이 크게 늘고 중고거래 또한 급증했다. 고프코어룩은 야외활동을 할 때 가볍게 먹는 견과류를 뜻하는 ‘고프’(Gorp)와 자연스러운 멋을 추구하는 ‘놈코어’(Normcore)를 합친 신조어다. 아웃도어를 일상복으로 활용하는 패션 스타일을 뜻한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;패션 중고거래 앱 번개장터에서는 지난 1~3월 ‘고프코어’ 중고거래액이 전년 동기 대비 3배 이상 증가했다. 번개장터에 따르면 고프코어룩을 가장 선호하는 연령대는 1020세대다. 최근 3개월간 ‘고프코어’ 검색량 비중은 10~20대가 71%로 가장 높았다. 반면 실용성에 방점을 찍은 ‘등산복’ 검색량은 40~50대가 63%로 가장 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;번개장터 관계자는 “아웃도어 패션에서도 10~20대는 ‘스타일’을, 40~50대는 기능을 중시하는 것으로 보인다”며 “아들 세대와 아빠 세대의 차이가 검색어로도 확연히 드러난다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;번개장터에서는 캐나다 고프코어 브랜드 아크테릭스, 프랑스 아웃도어 브랜드 살로몬, 국내 신진 디자이너 브랜드 산산기어, 미스치프 등이 인기다. 이재용 삼성전자 회장이 입으며 화제가 됐던 아크테릭스의 1분기 중고 거래량은 전년 동기 대비 69% 늘었다. 산산기어(146%), 살로몬(141%), 미스치프(103%) 등의 거래량은 배 이상 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LF도 고프코어 브랜드를 수입·판매하면서 눈에 띄는 성과를 내고 있다. LF에 따르면 미국 아웃도어 슈즈 브랜드 ‘킨’은 고프코어룩 열풍에 힘입어 1분기 매출이 전년 동기 대비 190% 증가했다. 1년 만에 3배 가까이 성장한 셈이다. 2021년 2월 처음 국내에 들여온 이후 분기 최대매출이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;품절 대란을 빚고 있는 상품도 있다. 앞코가 둥근 디자인에 과감하고 다채로운 컬러감을 선보이는 하이브리드 등산화 ‘킨 재스퍼’의 매출은 지난해 1분기 대비 9배 이상 뛰었다. LF몰에서 지난 3개월간 ‘킨 재스퍼’ 키워드 검색량은 지난해 1분기보다 37배 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유통업계도 고프코어룩 큐레이션을 강화하고 있다. 롯데백화점과 CJ온스타일 등은 최근 고프코어룩 관련 대규모 행사를 열거나 관련 방송 편성을 확대하면서 트렌드에 대응하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LF 관계자는 “기능성과 디자인을 모두 겸비한 고프코어 브랜드가 무서운 기세로 상승하고 있다”며 “아웃도어 패션과 일상 패션의 경계가 허물어지는 게 확인되면서 고프코어 트렌드가 단단하게 자리 잡는 모양새”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[Car스텔라] 벤츠 제네시스 전기차 ‘네이밍’ 공통점은</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018165341&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018165341&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-16T07:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0416/2023041616424240412_1681630963_0018165341.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;*‘Car스텔라’는 모빌리티 업계에서 벌어지는 사소한 일이나 궁금증을 카스텔라처럼 보들보들하게 전해드립니다. 기사 아래 쪽에 있는 ‘구독’ 버튼을 눌러주세요.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대자동차의 프리미엄 브랜드 제네시스는 전기차에 별도의 이름을 붙이지 않습니다. 기존 내연기관차 모델명 뒤에 ‘전동화 모델’을 덧붙여 부릅니다. ‘G80 전동화모델’ ‘GV70 전동화모델’ 이런 식으로 말이죠. 현대차 내부에서도 다양한 논의가 있었다고 합니다. 자동차 업계 관계자는 “가솔린차와 디젤차에 별도의 이름을 붙이지 않는 것과 같은 맥락”이라고 설명했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자동차 산업의 패러다임이 전기차로 전환하면서 완성차 업체의 ‘네이밍(이름 짓기)’ 고민도 깊어졌습니다. BMW는 최근에 독일 특허청에 자동차 모델명 48개를 등록했습니다. 기존엔 모델 시리즈, 엔진 배기량, 동력원을 조합한 이름을 사용했습니다. 예를 들어 320d는 ‘3시리즈+2000㏄ 엔진+디젤 연료’ 차량을 의미하죠. 그러나 BMW가 새로 등록한 이름 체계의 특징은 모델명 맨 앞에 전기차 여부와 스포츠유틸리티차량(SUV)인지를 표시한다는 겁니다. 전기차는 ‘i’를 붙이고 SUV는 ‘X’를 붙입니다. 예를 들어 i750은 ‘전기차+7시리즈+5000㏄ 엔진’을 의미합니다. X750은 SUV이고, iX750은 전기 SUV입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 완성차 업체들이 전기차에 이름을 붙이는 방식엔 한 가지 공통점이 있습니다. 제네시스나 BMW처럼 프리미엄 브랜드는 기존 내연기관차 이름을 그대로 쓰면서 ‘전기차’라는 걸 알 수 있도록 합니다. 메르세데스 벤츠의 전기차 이름도 기존 ‘S’ ‘E’ 모델에 ‘EQ’를 더한 ‘EQS’ ‘EQE’입니다. 자동차 업계 관계자는 “고급 브랜드는 기존에 쌓아 올린 이름의 가치를 전기차에도 가져가는 게 유리하기 때문”이라고 설명했습니다. 반면 대중 브랜드는 전기차 라인업을 구성해 아예 새로운 이름을 적용하는 경우가 많습니다. 현대차 ‘아이오닉’, 기아 ‘EV’, 폭스바겐 ‘ID’ 등 새로운 이름을 만든 뒤 뒤에 숫자로 차급에 따른 차이를 두는 식이죠. 자동차 업계 관계자는 “대중 브랜드의 전기차는 디자인에서부터 미래지향적 이미지를 담아야 한다. 기존 차량과 완전히 다른 디자인을 적용하면서 같은 이름을 적용하긴 어려웠을 것”이라고 설명했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘무서운 승격팀’ 대전… 울산에 2-1 勝, 개막 7연승 저지</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018165629&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018165629&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-16T11:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0416/2023041619154440993_1681640144_0018165629.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘무서운 승격팀’이 디펜딩챔피언에 시즌 첫 패배를 안기며 대기록을 저지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로축구 대전하나시티즌이 16일 대전월드컵경기장에서 열린 하나원큐 K리그1 2023 7라운드 홈 경기에서 1위 울산 현대를 2대 1로 꺾었다. 이번 시즌 K리그1로 승격한 대전은 2011년 8월 20일(1대0 승) 이후 햇수로는 12년 만에 울산에 승리를 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대전은 이날 울산에 시즌 첫 패배를 안긴 것은 물론, 개막 7연승도 저지했다. 개막 6연승으로 단독 1위를 질주 중이던 울산은 수원 삼성(1998년)과 성남FC(2003년)가 보유한 K리그 개막 최다 7연승을 눈앞에 둔 상태였다. 하지만 울산의 기록을 저지하겠다던 이민성 감독의 다짐대로 ‘축구특별시’ 대전은 안방에서 울산에 고춧가루를 뿌렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올 시즌 최다 득점(16골)을 달리며 막강 화력을 자랑하는 대전은 전반 9분 만에 울산의 골망을 흔들었다. 대전 이현식이 상대진영에서 울산의 왼쪽 풀백 설영우를 강하게 전방압박하면서 몰아붙였고, 티아고의 협력 수비에 힘입어 볼을 탈취했다. 이현식은 페널티박스 오른쪽에 있던 이진현에게 패스를 줬고, 이진현이 그대로 왼발로 감아 차 울산 골대 왼쪽 아래 모서리에 꽂아넣었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 1위팀 울산은 9분 만에 경기의 균형을 맞췄다. 전반 17분 교체 투입된 김민혁이 대전 골키퍼 이창근이 걷어낸 볼을 오재석과의 경합으로 따낸 뒤 페널티박스 앞에 홀로 있던 루빅손에게 절묘한 크로스 패스를 했다. 루빅손은 트래핑 후 왼발슛으로 1-1 동점골을 성공시켰다. 루빅손은 시즌 5호골로 득점 선두에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대전은 전반 종료 직전 이현식의 골로 다시 앞서갔다. 전반 추가시간 1분 울산 진영 혼전 상황에서 대전 이진현의 슈팅이 같은 팀 티아고의 가슴을 맞고 흘러나왔고, 이현식이 오른발로 낮게 깔아 차면서 다시 앞서가기 시작했다. 울산은 후반 공세를 퍼부으며 역전을 노렸지만 이창근 골키퍼의 선방에 수차례 막히면서 결국 대전의 승리로 경기는 끝났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대전은 지난 경기 수원FC에 시즌 첫 패배를 당했지만 한 경기 만에 승리를 거두며 다시 분위기를 끌어올렸다. 대어를 낚은 대전은 4승 2무 1패로 리그 3위로 올라섰다. 울산은 시즌 첫 패배를 당했지만 6승 1패(승점 18)로 1위 자리를 지켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이민성 감독은 경기 후 “악으로 뛰어서 이겼다”며 “어려운 상황 속에서도 해보겠다는 의지가 매우 강했다. 온전히 선수들이 다했다. 선수들에게 감사하다고 말하고 싶다”고 선수들에게 공을 돌렸다. 대전의 시즌 초반 돌풍에 대해서는 “이 정도의 잠재력을 가진 팀이라는 것은 알고 있었다”면서도 “우리에게 (중요한 건) 생존이다. 한 경기, 한 경기가 힘들다. 파이널A에 올라간다면 모를까 (다른 생각은) 꿈도 꾸지 못하고 있다”며 경계를 늦추지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>FA 김연경 잡은 건 아본단자… “감독님 시즌 구상이 결정적”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018165217&amp;code=61161911&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018165217&amp;code=61161911&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-16T15:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041615562240205_1681628183_0018165217.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 배구 슈퍼스타 김연경이 원소속팀 흥국생명에서 통합우승에 재도전한다. 자유계약선수(FA) 시장 최대어인 김연경의 행선지가 결정되면서 남은 여자부 FA 계약도 속도를 낼 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;흥국생명은 16일 김연경과 FA 계약을 맺었다고 공식 발표했다. 계약 기간은 1년, 총 보수액은 여자부 최고액인 7억7500만원(연봉 4억7500만원, 옵션 3억원)이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주로 해외에서 활약한 김연경은 2022-2023시즌 마침내 V리그 6시즌을 채우며 생애 첫 FA 자격을 획득해 행보가 주목됐다. 김연경은 이번 시즌을 마무리한 뒤 은퇴와 선수생활 연장의 갈림길에서 고민했는데, 지난 10일 정규리그 시상식에서 선수생활 연장 의사를 확실히 하며 “통합우승을 할 수 있는 팀”을 고려한다고 밝혔고 최종선택은 잔류였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통상 FA계약은 3년 단위로 이뤄지는데, 1년 계약은 은퇴 계획을 염두에 둔 것으로 보인다. 김연경은 2023-2024시즌 이후 재계약 여부를 결정할 가능성이 크다. 이 경우도 연맹 규정에 따라 원칙적으로 흥국생명의 권리보유선수다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김연경의 잔류에는 마르첼로 아본단자 감독의 설득이 큰 영향을 미쳤다. 김연경은 튀르키예 페네르바체 시절 아본단자 감독과 함께 두 차례 리그우승 등 수많은 트로피를 합작한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김연경은 FA 체결 후 구단을 통해 “생애 처음 맞이하는 FA여서 생각이 많았다”며 “감독님의 시즌 구상 계획이 내 마음을 결정하게 만든 큰 이유였다”고 이유를 설명했다. 구단 관계자는 “김연경 선수가 직접 ‘감독님의 설득이 주된 이유였다’고 말했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김연경은 또 “지난 시즌 6000석을 가득 채워준 팬들의 함성이 아직도 생생하다”며 “아쉽게 놓친 우승컵을 다음 시즌에는 꼭 들어 올리고 싶다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아본단자 감독은 “김연경은 배구 선수로서 기술뿐만 아니라 정신적인 부분 등 많은 부분에 있어서 팀에 좋은 영향을 주는 선수”라며 “앞으로도 함께할 수 있어서 행복하다”고 소감을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;FA 최대어 김연경의 행선지가 확정된 만큼 다른 선수들의 FA도 속속 진행될 것으로 보인다. 특히 김연경이 통합우승을 요구한 만큼, 흥국생명의 추가 영입에 이목이 쏠린다. 우선은 김연경의 절친인 IBK기업은행의 미들블로커(MB) 김수지가 강하게 연결되고 있고, 새로운 세터 영입이 있을지도 관심이 쏠린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우승 경쟁팀들은 집토끼 단속에 열을 올리고 있다. 현대건설은 김연견 황민경 황연주 정시영과 계약 중이다. 현대건설 관계자는 “최대한 모든 선수와 재계약을 노력하고 있다”고 말했다. 우승팀 한국도로공사는 MB 배유나와 사실상 재계약에 도달한 가운데 박정아 정대영 문정원 전새얀 등 팀 주역들과의 계약 여부가 남아있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[국민논단] 미국은 600년, 우리는 50년?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296999&amp;code=11171320&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296999&amp;code=11171320&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041618220340813_1681636923_0924296999.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;평소 텔레비전 드라마를 즐겨 보는 편은 아니지만 가족들에 편승해 ‘더 글로리’라는 드라마를 주말 이틀 만에 정주행했다. 치밀한 극본과 배우들의 훌륭한 연기, 중첩된 복선과 마침내 이뤄지는 완성된 복수에 이르기까지 시간 가는 줄 모르고 빠져들었다. 언론을 통해서도 뛰어난 작품에 대한 찬사가 줄을 이었다. 그러나 어디에도 잔혹한 응보 방식의 복수에 대한 문제 제기는 없었다. 정상적인 사법 절차에 의한 처벌만으로는 시청자들을 만족시켜주지 못한다고 생각한 까닭일까. 그렇다고 이런 극단적인 응보가 우리 대중이 원하는 처벌 방식은 아니리라.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국 법원에서 이뤄지는 많은 재판이 기사화돼 대중에게 알려진다. 가십거리에 불과한 사건도 있지만 사회적 논쟁의 중심에 있는 중요 사건도 존재한다. 국민의 공분을 사는 주요 범죄 사건에 관한 언론 기사에는 거의 예외 없이 해당 범죄자들에 대한 양형이 너무 낮다는 시민 여론이 소개된다. 음주운전에 대한 강력한 처벌 요구도, 촉법소년 제도에 대한 폐지 주장도 모두 같은 맥락에 있다. 과연 우리 법원의 양형은 외국에 비해 너무 낮은 수준에 있는 것일까. 형량을 올리면 그런 범죄는 자취를 감추게 할 수 있을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 법원이 어느 중범죄자에게 징역 600년을 선고했다는 판결 소식을 담은 기사에 폭발적인 댓글이 달린다. 수백년에 이르는 징역형을 선고하는 것은 해당 국가가 개별 범죄의 법정형을 합산해 형을 선고할 수 있도록 하기 때문일 뿐(우리나라는 가장 무거운 형에 2분의 1을 가중하도록 한다), 100년을 채 살지 못하는 인간에게 어떤 의미가 있을까. 인터넷 댓글에서 강력한 처벌로 자주 언급되는 미국의 주요 사건 범죄율은 우리나라에 비해 더 높은 것으로 알려져 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민 여론은 실제로 입법을 통해 재판에 영향을 미치기도 한다. 2008년 일어난 참혹한 어린이 대상 성폭력 사건의 수사 및 재판 결과가 대중에게 알려지면서 기대에 비해 낮은 양형, 불명확한 적용 법조, 음주를 이유로 한 심신미약 감경 등의 문제가 제기됐다. 대중은 분노했다. 국회는 유기징역형 상한을 15년에서 30년으로 늘렸고, 최대한 50년까지 선고할 수 있도록 했다. 해당 유형의 범죄에 대해서는 공소시효도 적용되지 않게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;음주를 이유로 한 심신미약 주장도 더 이상 유효하지 않게 됐다. 몇몇 특별법은 음주나 약물을 이유로 한 심신미약 주장은 받아들이지 않을 수 있도록 명시적으로 규정했고, 재판 실무에서도 음주 습관이 있는 사람이 자제하지 못하고 음주를 한 것도 모자라 범죄에까지 이르렀다면 더 엄한 처벌을 해야 한다는 논리가 받아들여지고 있다(작량감경은 구체적으로 타당한 양형을 위해 꼭 필요한 제도이니 문제 삼지 말자. 반성문은 해당 피고인을 전인격적으로 판단하는데 참고하는 자료일 뿐 그것으로 감형되는 것은 아니다).&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇다면 일반 국민은, 대중은 언제나 엄벌만을 요구하고 있을까? 반드시 그렇지만은 않은 것 같다. 양형위원회 조사에 따르면 일반 국민은 실제 재판의 내용을 이해하게 되면 처음 사건 개요만 접했을 때보다 훨씬 적은 형량을 선택하고, 대부분은 실제 법원이 선고한 형보다 더 관대한 형을 선택했다고 한다. 국민참여재판이 도입된 이래 국민은 대체로 직업 법관들보다 증명의 정도를 더 엄격하게 평가하고 있다(10년간 국민참여재판 무죄율은 10%를 웃돌았다). 법관들이라면 채택하기 어려울 관대한 양형을 선택함에 주저함이 없다. 항소심에 이르러 국민참여재판의 무죄가 유죄로 바뀌고, 양형도 상향되는 사례들이 발생하기는 했지만 이런 운영 양상은 도입 초기 국민참여재판을 둘러싼 우려를 불식시키기에 충분했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법관의 재판과 양형은 기사에 언급된 단편적인 사항들로 이뤄진 것이 아니다. 법관은 적게도 수천 쪽, 많게는 수십만 쪽에 이르는 기록을 검토하고 다양한 선례와 법리를 참고해 오랜 시간 고민한 다음 결론을 내린다. 덴마크의 토어번 멜치어 대법원장은 필자에게 재판에 대한 오해는 불충분한 정보 제공으로 말미암은 것으로, 사법부 재판에 대한 대중의 이해를 위해서는 재판에 대한 정보를 대중과 폭넓게 공유해 오해의 소지를 없앨 필요가 있다고 강조했다. 시민들과 소통하고 공감하며 이해시키려는 노력이 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최창영 법무법인 해광 대표변호사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 20%대 하락한 국정 지지율, 시행착오 되풀이말라는 경고</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297034&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297034&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:02:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041620290341189_1681644543_0924297034.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령의 국정 지지율이 5개월 만에 20%대로 떨어졌다는 여론조사 결과가 나왔다. 지난 14일 발표된 한국갤럽 조사 결과 윤 대통령의 직무 수행 긍정 평가는 전주보다 4% 포인트 하락한 27%였다. 윤 대통령 지지율이 20%대로 하락한 것은 지난해 11월 이후 5개월 만이다. 국민의힘 지지율도 전주보다 1% 포인트 하락한 31%였다. 더불어민주당은 전주보다 3% 포인트 상승한 36%다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령과 여당 지지율이 동반 하락했다는 것은 그동안의 국정 운영이 신뢰를 주지 못했다는 의미다. 윤 대통령은 지난 1일 대구 서문시장을 찾았다. 당선인 시절까지 포함하면 세 번째 방문이었다. 그럼에도 이번 조사에서 대구·경북 지역은 긍정 평가(44%)보다 부정 평가(53%)가 많았다. 국민의힘은 2030세대 지지율을 올리겠다며 대학생 1000원 아침밥 지원 확대 정책을 발표했고 교통비 통신비 학비 대책을 추진하고 있다. 그런데 2030세대의 긍정 평가는 13~14%로 최저 수치를 기록했다. 일회성 행사나 선심성 대책은 지지율 높이기에 별 효과가 없다. 국민은 정치권이 생각하는 것보다 훨씬 똑똑하고 냉정하다. 지난 1년간 윤 대통령 지지율이 하락한 원인을 보면 공통점이 있다. 여권 내부 갈등이 극심하거나 5세 취학 추진 등 치밀한 준비없는 무리한 정책이 추진되거나 비속어 논란 등 아마추어적 실수들이 계속될 때다. 정부의 국정 관리 능력에 의문이 생기면 지지율이 하락하게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음 달이면 윤석열정부가 출범한 지 1년이 된다. 지난 정부와 거대 야당을 탓하는 것도 효과가 떨어지기 시작했다. 국정 성과와 경제·안보 위기의 안정적인 관리 능력을 보여줘야 한다. 활력을 잃은 경제를 되살리기 위해 노동개혁을 비롯한 3대 개혁을 추진하고, 규제 혁신과 신성장 산업 지원 대책을 마련해야 한다. 이를 위해서는 민주당과의 타협이 필수적이다. 민주당의 입법 독주도 문제지만, 이런 민주당을 설득하는 것도 여권의 책임이다. 총선만 바라보며 야당 비판에 골몰해서는 성과를 내기 어렵다. 외교안보 정책의 조급함도 경계해야 한다. 한·일 관계 정상화와 미국 정보기관의 도·감청 의혹에 대한 대응이 그랬다. 두 사안 모두 정부가 서두른다는 인상을 주는 바람에 실익도 챙기지 못하고 오히려 여론의 역풍을 맞았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새로운 정부가 출범하면 늘 시행착오가 있었다. 관건은 실수에서 배우는 것이다. 지난 1년 동안 소통 없는 일방적 국정 운영, 자중지란과 실수를 계속하는 여당, 정책 추진을 둘러싼 혼선, 특정 집단에 편중된 인사 등이 문제로 지적됐다. 지지율 하락은 그런 시행착오들을 고쳐야 한다는 민심의 경고다. 국정 운영 방식을 점검하고 내각과 대통령실 재정비에 나설 때다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘차세대 MVP감’ 이정현, 뜨거운 4월</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297086&amp;code=12130000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297086&amp;code=12130000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:02:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041621450441499_1681649104_0924297086.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;플레이오프(PO) 7경기 평균 34분 출장·22.3득점.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로농구 고양 캐롯 이정현(24)이 ‘괴물’급 PO 활약을 이어가고 있다. 프로 2년차답지 않은 기술적 완성도와 농구 지능에 더해 체력·투지까지 장착하며 명장 김승기 감독의 지도 아래 완성형으로 거듭나는 중이다. 차세대 최우수선수(MVP)감이란 기대도 확신으로 바뀌어 간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정현은 이달 들어 캐롯이 치른 플레이오프 7경기에 모두 나서 평균 22.3점을 올렸다. 16일 기준으로 올 시즌 6강을 통틀어 그보다 많은 플레이오프 평균 득점을 기록하고 있는 건 서울 SK 자밀 워니(26점)와 팀 동료 디드릭 로슨(22.9점)뿐이다. 안양 KGC인삼공사 오마리 스펠맨(20.5점)이나 울산 현대모비스 게이지 프림(20.2점)도 한 수 접고 들어간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐롯은 이 기간 평균 74.6점을 냈다. 팀 득점의 3할이 그의 손끝에서 탄생했다. 웬만한 외국인 1옵션에게나 기대할 법한 공격력을 프로 2년차 가드가 보여주고 있는 셈이다. 2021-2022시즌 평균 9.7득점, 이번 정규시즌 평균 15득점을 기록했으니 플레이오프의 단기전 성격을 고려해도 괄목할 성장세다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제반 여건을 따져 보면 이정현의 활약은 더 놀랍다. 가장 먼저 눈에 띄는 건 체력이다. 1~2일 간격으로 7경기 강행군을 소화하면서도 평균 34분을 뛰었다. 주포 전성현의 컨디션이 좋지 않은 상황에서 체력 안배를 기대하기 어려웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;슛감이 특별히 올라온 상태도 아니었다. 플레이오프 7경기 중 5경기에서 3점슛 성공률은 30%를 밑돌았다. 정규시즌 성공률 34.2%에 크게 못 미쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데도 매 경기 만만찮은 상대 팀을 맞아 득점쇼를 펼쳤다. 때론 속공과 드리블로, 때론 상대 수비와의 매치를 이용한 포스트업으로, 때론 파울을 유도하는 영리한 플레이로 돌파구를 찾았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전날 열린 KGC와의 4강 2차전이 백미였다. 직전 경기 대패를 설욕하듯 32득점으로 폭발했다. 3점슛 4개를 터뜨렸고, 자유투는 10개 시도해 모두 성공하는 기염을 토했다. 수비에서도 결정적인 스틸 5개를 기록하며 승리를 견인했다. 또 다른 ‘김승기표 괴물’ KGC 변준형 앞에서 펄펄 날아다니며 차세대 최고 가드 자리를 둘러싼 전쟁을 예고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1승 1패로 균형을 맞췄지만 캐롯은 여전히 언더독이다. 객관적 전력과 체력 모두 열세다. 챔피언결정전까지 진출하려면 2승이 더 필요하다. 그러나 하나로 똘똘 뭉쳐 보인 투혼과 이정현의 폭발적 성장세는 분명 시리즈 승리만큼이나 값진 수확이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고군택 KPGA·이주미 KLPGA 생애 첫 우승 감격</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297099&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297099&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:02:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041621090341367_1681646943_0924297099.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘투어 4년차’ 고군택(24·대보건설)이 49개 대회 출전만에 감격의 생애 첫 우승을 거뒀다. 고군택은 16일 강원도 춘천시 라비에벨CC 올드 코스(파72)에서 열린 한국프로골프(KPGA) 코리안투어 2023시즌 개막전 DB손해보험 프로미 오픈(총상금 7억원) 마지막날 4라운드에서 보기는 1개로 틀어 막고 버디 8개를 잡아 7언더파 65를 쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최종합계 20언더파 268타를 기록한 고군택은 ‘디펜딩 챔피언’ 박상현(40·동아제약)의 추격을 2타차로 따돌리고 정상 등극에 성공했다. 이날 고군택이 기록한 우승 스코어는 2017년 대회서 맹동섭(36·BRIC)이 기록한 대회 최저타수 및 최다 언더파를 1타 경신한 신기록이다. 우승 상금은 1억4000만원. 제주도 서귀포시 출신으로 2016년에 아마추어 국가대표로 활동한 고군택은 2019년에 QT 공동 9위로 그 이듬해인 2020년에 KPGA코리안투어에 데뷔했다. 작년 제네시스 포인트 29위, 제네시스 상금 순위 35위였다. 종전 투어 최고 성적은 작년 KB금융 리브챔피언십 공동 4위였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1타차 단독 2위로 최종 라운드에 들어간 고군택은 13번홀(파4)부터 15번홀(파5)까지 3개홀에서 연속 버디를 잡아 1타차 단독 선두로 올라섰다. 하지만 박상현이 16번홀(파4)에서 3m 가량의 버디 퍼트를 성공시켜 공동 선두를 허용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 고군택이 17번홀(파3)에서 티샷을 2m 지점에 떨궈 버디를 잡아 2타 차이로 앞서 나가면서 사실상 승부에 쐐기를 박았다. 대회 최초이자 개인 통산 최초로 2연패에 도전했던 박상현은 17번홀 보기에 발목이 잡히면서 KPGA 코리안투어 최초로 통산 상금 45억원 돌파를 다음 기회로 미뤘다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사흘 내내 선두를 달리며 와이어투와이어로 통산 6승을 예약했던 서요섭은 14번홀(파4)까지 단독 선두에 자리했지만 16번홀(파4)에서 티샷이 OB구역으로 날아 가면서 단독 3위(최종합계 16언더파)로 대회를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국여자프로골프(KLPGA) 투어 메디힐·한국일보 챔피언십에선 이주미(28·골든블루)가 148경기 출전 만에 감격의 생애 첫 우승을 차지했다. 이주미는 이날 경기도 여주시 페럼클럽에서 열린 대회 최종라운드에서 4언더파 68타를 쳤다. 최종합계 12언더파를 기록한 이주미는 박현경(23·한국토지신탁)의 추격을 2타차 2위로 따돌리고 정상을 차지했다. 우승 상금은 1억8000만원.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2015년 KLPGA 정규 투어에 데뷔한 이주미는 이 대회 전까지 정규 투어 147개 대회에 출전했지만 2021년 7월 대보 하우스디오픈 5위가 최고 성적이었을 정도로 무명이었다. 지난 시즌 상금 순위 58위(1억4546만원)에 올라 60위까지인 올해 정규 투어 출전권을 간신히 지켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이주미는 “아직 실감이 나지 않는다. 우승하면 많이 울 줄 알았는데 아무 생각이 나지 않는다”며 “개인 최고 성적이었던 5위 안에만 들자는 생각으로 경기했는데 이렇게 우승을 하게 돼 좋다. 올해 1승을 더 하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>두산, 시즌 첫 ‘잠실 더비’ LG에 자존심 지킨 역전승</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297115&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297115&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:02:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041621440341495_1681649043_0924297115.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;프로야구 시즌 첫 잠실 라이벌 3연전 마지막 경기에서 두산 베어스가 1승을 챙기며 자존심을 지켰다. LG 트윈스 출신 양석환은 동점 3점포 포함 멀티히트로 친정에 비수를 꽂았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두산은 16일 서울 잠실구장에서 열린 LG와의 경기에서 10대 5로 대승을 거뒀다. 앞서 2연패를 당해 주말 3연전을 모두 내줄 뻔했으나 이날 승리로 체면을 차렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 초반 양상은 직전 두 경기처럼 투수전으로 흘렀다. LG가 1회 선취점을 냈지만 2회 두산이 곧바로 동점을 만들었고, 5회까진 1대 1 균형이 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서나간 건 LG였다. 박동원이 5회 솔로포를 터뜨렸고, 6회엔 문보경의 2점 홈런으로 리드를 벌렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 두산의 뒷심은 매서웠다. 7회초 바뀐 투수 김진성을 상대로 테이블세터 정수빈과 조수행이 2사 후 연속 출루에 성공했다. 이어 타석에 들어선 양석환은 풀 카운트에서 높은 쪽 스트라이크존에 몰린 시속 145㎞ 패스트볼을 잡아당겨 좌측 담장을 넘기는 동점 3점 홈런을 때려냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 흐름은 두산 쪽으로 완전히 넘어갔다. 실책과 볼넷, 안타를 묶어 8회 6득점 빅이닝을 만들며 승기를 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1위 SSG 랜더스는 NC 다이노스에 루징 시리즈로 발목을 잡혔다. ‘포스트 김광현’ 오원석이 2회부터 6실점하며 일찌감치 무너진 게 뼈아팠다. NC에선 혼자 4타점을 쓸어담은 박건우를 비롯해 한석현 김주원 천재환까지 멀티히트를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고척에선 연장 10회말 터진 이정후의 극적 투런포에 힘입어 키움 히어로즈가 KIA 타이거즈에 2대 0 승리를 거두고 4연승을 질주했다. 반면 주말 3연전을 모조리 내준 KIA는 4연패 늪에 빠지며 ‘꼴찌’에 머물렀다. 선발투수 양현종은 7이닝 9탈삼진 무실점 철벽투를 폈으나 타선이 5안타에 그치면서 승패 없이 마운드를 내려갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7·8위간 맞대결에선 삼성 라이온즈가 롯데 자이언츠를 9대 1로 대파했다. 토종 에이스 원태인이 6⅔이닝 동안 안타 7개를 맞고도 위기 관리 능력을 선보이며 1실점으로 틀어막았고, 타선에선 호세 피렐라가 선제 2점 홈런 포함 3안타를 때려내며 롯데 선발 찰리 반즈를 끌어내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KT 위즈는 15안타를 몰아치며 한화 이글스에 14대 2 압승을 거뒀다. 보 슐서는 6이닝 무실점으로 한국 무대 첫 승을 거뒀다. 직전 등판이었던 KIA전에서 호투했던 한화 선발 남지민은 KT 타자들을 맞아 아웃카운트 1개를 잡는 동안 7실점하며 마운드를 내려갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전승민의 사이언스&amp;테크놀로지] 온실가스 배출 막을 수 없다면 ‘회수’에 눈 돌려야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296992&amp;code=11171452&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296992&amp;code=11171452&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:03:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041618210440807_1681636864_0924296992.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지구온난화를 일으키는 온실가스 종류는 모두 7종류다. 메탄(CH4), 아산화질소(N2O), 수소불화탄소(HFCs), 과불화탄소(PFCs), 육불화황(SF6), 삼불화질소(NF3)까지 하면 6개. 이것들은 이름조차 생소한 게 적지 않다. 마지막 한 가지, 이산화탄소(CO2)는 누구나 잘 알고 있다. 온실가스라고 하면 우선 이산화탄소부터 떠올리는 경우가 많은데 실제로도 지구 온실효과 중 이산화탄소가 미치는 비율이 90%를 넘어선다. 즉 이산화탄소 한 가지만 통제할 수 있으면 우리는 지구온난화 문제에서 어느 정도 자유롭다고 해도 과언이 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;아끼고 절약하는 것만 해결책?&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;문제를 해결하기 위해선 원인을 확인해야 한다. 도대체 이산화탄소는 어디서 생겨나는 걸까. 사람들이 에너지를 얻기 위해 ‘탄소’를 끊임없이 사용하기 때문이다. 우리는 석탄, 석유, 가스, 목재 등의 연료를 끊임없이 사용하는데 이런 연료의 성분은 주로 탄소(C)로 돼 있다. 이것이 불이 붙으면 공기 중 산소와 결합되면서 빛과 열을 내지만 탄소는 이산화탄소가 돼 대기 중에 흩어진다. 국제에너지기구(IEA)에 따르면 2022년 전 세계 에너지 관련 이산화탄소 배출량만 368억t에 달한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지구온난화를 막는 가장 좋은 방법은 당연히 더는 온실가스를 배출하지 않는 것이다. 그러니 최소한 배출량이라도 줄여보기 위해 각고의 노력을 기울이고 있다. 그러나 문명 생활을 포기할 수는 없는 일이기에 결국 제대로 된 해결 방법은 에너지 공급 시스템을 획기적으로 바꾸는 것뿐이다. 다만 현 과학기술 수준에서 이 문제를 일소할 만한 뾰족한 해결책을 찾기는 그리 쉽지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상황이 이렇게 되자 사람들은 전혀 다른 발상을 하기에 이른다. 이산화탄소가 생겨나는 것을 막을 수 없다면 차라리 이산화탄소를 인위적으로 다시 회수해 오면 어떻겠냐고 생각하기 시작한 것이다. 이 같은 기술을 CCUS(Carbon Capture, Utilization and Storage)라고 부른다. 탄소를 포집해 재활용하거나 혹은 저장하는 기술을 총칭하는데 주로 산업 현장에서 이산화탄소 발생 즉시 포집하는 경우를 이야기할 때가 많다. 다시 세분해 살펴보면 탄소를 포집해 환경에 영향을 미치지 않도록 땅속 깊은 곳 등에 저장해 버리는 경우는 CCS, 탄소를 포집해 다양한 산업에 활용하는 것을 CCU라고 부른다. ‘CC’만 쓰는 때도 있는데 이산화탄소를 포집하는 단계까지만을 의미한다. 이 밖에 DAC(Direct Air Capture)라는 용어도 쓰이는데 이미 공기 중에 퍼져 있는 이산화탄소를 대형 기계장치로 포집해 지구 전체의 이산화탄소 농도를 낮추는 경우를 의미한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041618210440808_1681636864_0924296992.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기체인 이산화탄소를 도대체 어떤 방법을 써서 회수한다는 것일까. 사람들이 가장 먼저 고려하는 곳은 발전소, 시멘트, 철강, 정유 산업 등 이산화탄소가 대량 발생하는 산업 현장이다. 이런 곳에서 나오는 이산화탄소의 양이 전 세계 배출량의 50~60%에 달해 가장 먼저 손을 써야 하기 때문이다. 산업 현장의 배기가스 통로에 별도로 만든 포집 장치를 설치해 이산화탄소를 수집하는 경우가 많다. 이산화탄소를 장치로 흡수·흡착해 내는 방법, 이산화탄소만 통과할 수 있는 필터를 만들어 포집하는 분리막 방법도 있다. CCUS 기술에 사람들이 거는 기대는 의의로 크다. 2020년 IEA는 ‘CCUS 기술 없이는 온실가스 배출 제로에 도달하는 것이 불가능할 것’이라고 전망했을 정도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;포집한 이산화탄소 어떻게 활용할까&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;그렇다면 이렇게 모아온 이산화탄소는 어떻게 처리될까. 우선 CCS, 즉 저장(Storage) 사례부터 살펴보자. 가장 많이 쓰이는 곳은 해외 유전이나 가스전이다. 땅속 깊숙한 곳에 이산화탄소를 넣어 석유나 가스를 밀어 올린 다음 자원만 갈무리하고 이산화탄소는 땅속에 남겨둔 채 가스전 입구를 막아버리는 방식 등이 자주 쓰인다. 스위스나 캐나다 미국 등에서는 DAC와 연계한 CCS도 시도되고 있다. 지구 대기의 이산화탄소 농도를 낮춘 다음 이 이산화탄소를 땅속에 묻어버리려는 노력이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CCU, 즉 재활용(Utilization) 사례도 적지 않다. 우선 포집한 이산화탄소는 다양한 산업 현장에 공급되기도 한다. 우리 주위에 이산화탄소가 쓰이는 곳은 의외로 많다. 탄산음료, 맥주 등을 생산할 때 자주 사용하고, 반도체 생산 공정에서 고순도 이산화탄소는 필수 원료 중 하나다. 냉동식품 배송 등에 사용하는 드라이아이스 역시 이산화탄소로 만든다. 용접 등을 할 때도 공기 차단 등을 위해 이용하는 등 이산화탄소는 이미 우리 생활 및 산업 곳곳에서 쓰이고 있다. 물론 이렇게 사용되는 이산화탄소는 다시 대기 중에 흩어지므로 바람직한 의미의 재활용이라고 보기는 어렵다. 그러나 어차피 어딘가에서 생산돼 사용돼야 할 이산화탄소라면 가능한 회수 과정을 거친 이산화탄소를 사용하는 편이 환경적으로도 유리할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이산화탄소 재활용이 환경에 직접적 도움이 되는 대표적 사례는 건축자재를 만드는 경우다. 이산화탄소를 칼슘과 마그네슘을 포함한 물질과 반응시키면 ‘탄산염광물’이 형성돼 단단히 굳어지는데 이 성질을 이용해 건축자재를 만드는 경우가 많다. 건축용 골재로도 활용할 수 있고 시멘트를 만들 때도 이용할 수 있다. 이렇게 하면 대기 중으로 흩어졌어야 할 이산화탄소를 건물의 벽체 속에 고정하는 셈이 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화학제품 원료로 이산화탄소를 사용하려는 움직임도 있다. 이산화탄소 속 탄소 성분을 분리해 내면 이를 재료로 ‘탄소화합물’을 만들 수 있는데 다양한 화학제품을 만드는 것이 가능하다. 강화플라스틱의 일종인 폴리카보네이트의 원료로 사용하는 경우가 많으며 코팅제, 비닐 등 다양한 물건을 제조할 수 있다. 조금 더 복잡한 공정을 거치면 도료나 접착제 등의 원료인 폴리우레탄, 배터리 전해액 제조 등에 쓰이는 에틸렌 카보네이트 등도 만들 수 있다. 이런 기술 자체는 대부분 상용화 단계에 올라 있다. 이산화탄소를 포집만 한다면 다양한 산업 분야의 원료로 활용할 수 있는 기반은 이미 마련돼 있다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온실가스 배출권 거래제 확대, 탄소세 부과, 탄소국경세 도입 등 탄소중립을 위한 전 세계적 움직임이 가속화되고 있다. CCUS 기술은 기존 산업 기반을 크게 훼손하지 않으면서도 이런 흐름에 빠르게 대응할 수 있는 몇 안 되는 매력적인 대안이다. 우리가 산업국가로서 경쟁력을 유지하기 위해서라도 CCUS는 적극 검토하고 도입할 가치가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과학저술가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 수출 위기 타개 못하면 국가 미래 장담 어렵다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297061&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297061&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:03:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041620300341193_1681644603_0924297061.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우리나라 국내총생산(GDP)에서 수출이 차지하는 비중은 40% 안팎이다. 저출산 고령화로 쪼그라드는 내수시장을 고려하면 수출이 한국 경제의 핵심이나 다름없다. 수출에 문제가 생기면 한국 경제에 비상등이 켜진다고 봐야 한다. 그런 점에서 작금의 수출 상황은 위기로 부르기에 충분하며 전기를 마련하지 못하면 한국 경제가 기나긴 침체에서 벗어나지 못할 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 한국무역협회에 따르면 지난해 전 세계 수출액 대비 한국 수출액이 차지하는 비중은 2.74%였다. 글로벌 금융위기가 닥친 2008년(2.61%) 이후 최저치다. 수출 상황은 올해 더욱 악화일로다. 수출 비중이 20%인 주력 품목 반도체의 극심한 부진으로 올 들어 이달 10일까지 무역적자는 약 260억 달러를 기록해 지난해 같은 기간보다 4배 이상 뛰었다. 무역적자 행진이 13개월째 이어졌고 서비스수지를 포함한 경상수지도 1~2월 연속 적자였다. 우리 경제에 있어 수출 부진은 단순한 무역 부문의 침체에 그치지 않는다는 점이 가장 큰 문제다. 무역협회 조사 결과 세계시장에서의 수출 점유율이 0.1% 포인트 하락하면 약 14만개의 일자리가 감소하는 것으로 나타났다. 또 수출이 감소하면 세수가 줄어들고 이는 국채 발행 등으로 빚을 늘리게 만들어 재정을 통한 경기 부양을 어렵게 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 국제통화기금(IMF)이 최근 공개한 ‘재정점검보고서’를 보면 지난해 말 한국의 GDP 대비 일반정부 채무 비율은 54.3%였고 올해는 55.3%로 1% 포인트나 더 오를 전망이다. 지난해 기준만으로도 비기축통화 10개국의 평균치(52.0%)를 사상 처음 넘어선 것인데 다른 나라보다 채무 증가 속도가 빠르다는 의미다. 채무 비중 상승은 수출 악화로 인해 모수인 GDP 전망치가 하향 조정된 데 기인한다. 따라서 성장뿐 아니라 경제의 지속가능성 차원에서라도 수출에 대한 총력 대응이 절실하다. 반도체에 치우친 수출 구조를 다변화하고 공급망 재편 등 급변하는 세계 수요 변동에 기민하게 대응하는 민관 협력 체제를 갖춰야 한다. 무엇보다 정부의 위기의식이 중요하다. 반도체와 대중국 수출 위기에 어떻게 대처할지, 수출 규제 완화를 어떤 식으로 추진할지를 간혹 내비치긴 했지만 실제 효과를 국민은 체감하지 못하고 있다. 국가의 미래가 달린 일이다. 정부가 심기일전해야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘무서운 승격팀’ 대전, 울산 연승행진 막았다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297149&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297149&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:03:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041621100341371_1681647003_0924297149.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘무서운 승격팀’이 디펜딩챔피언에 시즌 첫 패배를 안기며 대기록을 저지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로축구 대전하나시티즌은 16일 대전월드컵경기장에서 열린 하나원큐 K리그1 2023 7라운드 홈 경기에서 1위 울산 현대를 2대 1로 꺾었다. 이번 시즌 K리그1로 승격한 대전은 2011년 8월 20일 이후 햇수로는 12년 만에 울산에 승리를 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대전은 이날 울산에 시즌 첫 패배를 안긴 것은 물론, 개막 7연승도 저지했다. 개막 6연승으로 단독 1위를 질주 중이던 울산은 수원 삼성(1998년)과 성남FC(2003년)가 보유한 K리그 개막 최다 7연승을 눈앞에 둔 상태였다. 하지만 울산의 기록을 저지하겠다던 이민성 감독의 다짐대로 ‘축구특별시’ 대전은 안방에서 울산에 고춧가루를 뿌렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올 시즌 최다 득점(16골)을 달리며 막강 화력을 자랑하는 대전은 전반 9분 이현식이 페널티박스 오른쪽에 있던 이진현에게 패스를 줬고, 이진현이 그대로 왼발로 감아 차 울산 골대 왼쪽 아래 모서리에 꽂아넣었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 1위팀 울산은 9분 만에 루빅손의 왼발슛으로 1-1 동점골을 성공시켰다. 루빅손은 시즌 5호골로 득점 선두에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대전은 전반 추가시간 울산 진영 혼전 상황에서 이진현의 슈팅이 같은 팀 티아고의 가슴을 맞고 흘러나왔고, 이현식이 오른발로 낮게 깔아 차면서 다시 앞서가기 시작했다. 울산은 후반 공세를 퍼부으며 역전을 노렸지만 골키퍼 선방에 수차례 막히면서 결국 패배했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대전은 지난 경기 수원FC에 시즌 첫 패배를 당했지만 한 경기 만에 승리를 거두며 다시 분위기를 끌어올렸다. 대어를 낚은 대전은 4승 2무 1패로 리그 3위로 올라섰다. 울산은 시즌 첫 패배를 당했지만 6승 1패(승점 18)로 1위 자리를 지켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이민성 감독은 경기 후 “악으로 뛰어서 이겼다”며 “어려운 상황 속에서도 해보겠다는 의지가 매우 강했다. 온전히 선수들이 다했다. 선수들에게 감사하다고 말하고 싶다”고 말했다. 대전의 시즌 초반 돌풍에 대해서는 “이 정도의 잠재력을 가진 팀이라는 것은 알고 있었다”면서도 “우리에게 (중요한 건) 생존이다. 한 경기, 한 경기가 힘들다. 파이널A에 올라간다면 모를까 (다른 생각은) 꿈도 꾸지 못하고 있다”며 경계를 늦추지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단비 천하… “MVP는 끝이 아닌 시작”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296898&amp;code=12130000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296898&amp;code=12130000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041618010340726_1681635664_0924296898.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;프로 16년 차 농구선수 김단비(33·우리은행). 올 시즌 공수 가리지 않고 전방위로 활약한 끝에 이적 첫 해 만에 우리은행을 통합우승 왕좌에 올려놨다. 정규리그와 챔피언결정전 최우수선수(MVP) 석권도 모자라 블록상, 우수수비선수상, 윤덕주상(최고 공헌도), BEST5까지 6관왕에 올랐다. 데뷔 초부터 ‘에이스’ 수식어를 달고 살며 상이란 상은 다 받아본 김단비지만 MVP 수상은 이번이 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서른을 넘은 고참급 나이에도 기량은 여전하다. 올 시즌 17.17점(2위) 8.77리바운드(5위), 6.1어시스트(2위), 1.53스틸(3위), 1.3블록슛(1위) 전 스탯 고른 성적을 거뒀다. 체력도 전성기 못지않다. 팀 내 유일하게 전 경기 출전해 경기당 평균 31분55초를 뛰었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 5일 서울 강서구 한국여자농구연맹(WKBL)에서 만난 김단비에게 정상에 선 소감을 물었다. 질문이 끝나자마자 손사래부터 친 그는 “MVP를 받았다고 끝난 게 아니다”라고 입을 뗐다. ‘전성기’라는 말도 “이 나이에 듣기엔 낯간지럽다”고 했다. 선수라면 모두 바랄 만한 대기록을 세워놓고도 띄우는 말엔 좀처럼 긍정을 않는다. 아직 이룰 목표도, 해내고 싶은 욕심도 많아서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김단비의 농구 철학은 ‘일희일비’와 거리가 멀다. 그토록 바랐던 MVP를 손에 넣었지만 “이 순간도 결국 한때”라고 단호히 말한다. 그는 “MVP도, ‘연봉퀸’이라는 타이틀도 언제든 바뀔 수 있다”고 했다. MVP에 대한 욕심이 크지 않았던 게 아니다. 한때는 ‘받고 싶다’는 생각 자체가 괴로웠을 정도로 오랜 기간 기다려왔던 상이다. 김단비는 “아직 스스로 엄청 뛰어나다는 생각은 안 든다”며 “MVP 다음이 더 중요하다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매사에 ‘다음’을 고려하는 습관은 오르막과 내리막을 모두 겪어본 경험에서 나왔다. 내내 탄탄대로였을 것만 같은 김단비의 선수생활에도 나름대로 굴곡이 있었다. 그는 그간의 농구 인생을 돌아보며 ‘터닝포인트’로 두 번의 순간을 꼽았다. 프로 데뷔 3년 차에 퓨처스리그(2군) 5관왕에 올랐을 때, 그리고 2018-2019시즌 당시 소속팀 신한은행이 정규리그 꼴찌로 추락했을 때다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2009년 김단비의 친정팀 신한은행은 그야말로 무서울 게 없었다. 전주원, 정선민, 최윤아 등 ‘레전드’ 선수들을 앞세워 통합우승에 퓨처스리그 우승까지 차지했다. 잔뼈 굵은 선배들 틈에서 두각을 나타낸 김단비는 퓨처스리그 5개 부문을 석권한 뒤 다음 시즌부터 식스맨으로 발돋움했다. 김단비는 14년 전 옛 기억을 떠올리곤 “그때가 저한테는 제일 큰 성장의 순간”이라고 웃어보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성장의 순간 만큼이나 좌절의 순간도 흔적을 크게 남겼다. 김단비는 곧바로 2018-2019시즌을 떠올렸다. 상위권을 놓치지 않던 신한은행이 정규리그 꼴찌로 주저앉았을 때다. “우승도 해보고 항상 상위권에 있다가 성적이 뚝 떨어지자 충격이 컸어요. 머리를 한 대 맞은 듯한 느낌이랄까. 뭔가 번쩍하면서 다시 정신 차리는 계기가 됐어요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;팀의 부진은 선수를 위축시켰다. “지는 것도 습관이 되더라고요. 자신감도 떨어지고 이기는 법을 잊게 됐어요. 다음 시즌도 영향이 없지는 않았고요. 게임에 나가서도 ‘지면 어떡하지’라는 걱정을 먼저 하게 됐어요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;승리가 당연했던 김단비에게 이 시기는 담금질의 시간이 됐다. 그는 꼴찌를 경험한 후 게임에 나갈 때면 ‘한 경기도 이기는 건 참 힘든 것’이라고 되뇌곤 했다. 하지만 ‘지더라도 다음 게임에서 이기면 된다’고 생각을 바꿔보려고 조금씩 노력했다고 한다. “지나간 일에 연연하기보다 다음 일을 준비하게 됐죠. 실수하면 다시 도전하고, 또 실수하면 또 도전하면 된다는 걸 배웠어요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041618010440727_1681635664_0924296898.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“데뷔 후 초반에는 1승에 대한 행복감을 온전히 느끼지도 못했던 것 같아요. 경기만 나가면 이기니까. 그런데 꼴찌를 하고 나서는 한 게임 한 게임의 소중함을 알게 됐어요. 이번 시즌에서도 비슷한 마음가짐이었어요. 힘이 들다가도 ‘최하위권에 있을 때에 비하면 아무것도 아니다’ 스스로를 달래며 임해왔어요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 순간을 느낄 새 없이 경기에 온전히 몰입하는 김단비도 경기 중 힘에 부칠 때가 있다. 그는 “힘들 때마다 ‘기본기’로 돌아간다”고 했다. 기본기는 한마디로 ‘궂은 일’이다. 김단비가 위성우 우리은행 감독에게 배운 가장 큰 가르침이다. “어렸을 때부터 감독님께선 다른 궂은 일부터 먼저 하라고 하셨어요. 감독님이랑 같은 팀에 있지 않을 때도 농구가 안 될 때면 감독님 말씀대로 기본으로 돌아갔어요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;골을 잘 넣는 선수가 스포트라이트를 받기 마련이지만 농구는 어디까지나 팀 스포츠다. 김단비는 “혼자 잘한다고 이길 수 있다면 좋겠지만 그렇지 않다”며 “코트 위에선 할 수 있는 일을 찾아해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“공격은 기복이 있어요. 컨디션에 따라 슛이 잘 들어가는 날이 있고 안 들어가는 날이 있거든요. 그러면 다른 부분을 채우면 돼요. 공격이 안 되더라도 수비를 할 수 있고 리바운드도 할 수 있고 어시스트도 할 수 있는 거죠. 그건 제 의지에 달렸어요. 하기 싫어 대충 하지 않는 이상 그동안 연습만 한 만큼 제 역할을 해낼 수 있어요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서인지 궂은 일을 잘 해내는 동료들의 노고를 누구보다 잘 아는 김단비다. 그는 지난달 6일 열린 정규리그 시상식에서 마이크 앞에 설 때마다 “동료들에게 스포트라이트가 갔으면 좋겠다”고 말했다. 올 시즌 코트 위에서 합을 맞췄던 박혜진, 김정은, 박지현 외에도 식스맨으로 잠재력을 터뜨렸던 후배 선수들을 언급에서 빼놓지 않는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;후배들의 성장세에 자극을 받을 때도 있다. 한 팀의 에이스로 오래 뛰다 보니 이름에 걸맞는 플레이를 보여야 한다는 부담감이 알게 모르게 자신을 짓눌렀다. 김단비는 선수생활에 가장 큰 장애물로 ‘안일함과 자만심’을 꼽았다. “‘적은 내 자신’이라는 말 있잖아요. 닭살 돋는 말이지만 저는 맞는 말이라고 생각하거든요. 이적을 결심하게 된 계기이기도 해요. 한 자리에 오래 있다 보니까 그 편안함을 너무 익숙하게 여겼고 ‘이 정도만 해도 되지’라는 생각에 더 나아가지 못했던 순간이 너무 많았어요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;담담히 말했지만 데뷔 때부터 15년을 함께한 친정팀을 떠난다는 건 쉽지 않은 결정이었다. 김단비는 “‘프랜차이즈로 남을 수 있는데 왜 고생을 하러 가냐’는 말이 유독 마음에 와 박혔다”고 했다. “신한에서 옮길 때 반신반의 했어요. 팀을 응원하는 팬도 있었으니 욕 먹을지도 모른다고 생각했어요. 걱정과 달리 응원을 보내준 분들이 훨씬 많았어요. 너무 든든했죠. 잘한 선택이라고 믿어주셔서 너무 감사하다고 팬들에게 꼭 말씀드리고 싶어요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;김단비의 다음 목표는 뭘까. 그는 “부상 없이 마지막 순간까지 최고의 플레이를 보여드리며 은퇴하는 게 현재로선 가장 큰 목표”라고 말했다. “내려가는 속도를 최대한 늦춰보겠다”는 거다. 그러기 위해선 조건이 하나 있다. 단순하지만 김단비에겐 큰 원칙이다. 그는 “행복한 농구를 하고 싶다”고 말했다. “인생 모토로도 삼고 있는 건데, 그냥 농구를 즐기고 싶어요. 나중에 은퇴했을 때 이 순간이 행복했다고 말하고 싶거든요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘행복한 농구’를 향한 김단비의 여정은 다음 시즌에도 계속된다. 다가올 시즌을 어떤 마음가짐으로 임할지 물었더니 “올 시즌과 그리 다르지 않을 것 같다”고 말한다. MVP까지 받았는데 다른 점이 없겠느냐고 되물어도 “이제는 지난 시즌”이라며 선을 긋는다. 말을 맺으며 김단비는 다시 한번 눈을 반짝였다. “똑같은 마음으로 다시 처음부터 준비를 해야겠죠.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘배구 여제’ 김연경, 1년 더 ‘핑크빛’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297038&amp;code=12140000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297038&amp;code=12140000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:04:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041621430341491_1681648983_0924297038.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 배구 슈퍼스타 김연경이 원소속팀 흥국생명에서 통합우승에 재도전한다. 자유계약선수(FA) 시장 최대어인 김연경의 행선지가 결정되면서 남은 여자부 FA 계약도 속도를 낼 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;흥국생명은 16일 김연경과 FA 계약을 맺었다고 공식 발표했다. 계약 기간은 1년, 총 보수액은 여자부 최고액인 7억7500만원(연봉 4억7500만원, 옵션 3억원)이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주로 해외에서 활약한 김연경은 2022-2023시즌 마침내 V리그 6시즌을 채우며 생애 첫 FA 자격을 획득해 행보가 주목됐다. 김연경은 이번 시즌을 마무리한 뒤 은퇴와 선수생활 연장의 갈림길에서 고민했는데, 지난 10일 정규리그 시상식에서 선수생활 연장 의사를 확실히 하며 “통합우승을 할 수 있는 팀”을 고려한다고 밝혔고 최종선택은 잔류였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통상 FA 계약은 3년 단위로 이뤄지는데, 1년 계약은 은퇴 계획을 염두에 둔 것으로 보인다. 김연경은 2023-2024시즌 이후 재계약 여부를 결정할 가능성이 크다. 이 경우도 연맹 규정에 따라 원칙적으로 흥국생명의 권리보유선수다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김연경의 잔류에는 마르첼로 아본단자 감독의 설득이 큰 영향을 미쳤다. 김연경은 튀르키예 페네르바체 시절 아본단자 감독과 함께 두 차례 리그 우승 등 수많은 트로피를 합작한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김연경은 FA 체결 후 구단을 통해 “생애 처음 맞이하는 FA여서 생각이 많았다”며 “감독님의 시즌 구상 계획이 내 마음을 결정하게 만든 큰 이유였다”고 설명했다. 구단 관계자는 “김연경 선수가 직접 ‘감독님의 설득이 주된 이유였다’고 말했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김연경은 또 “지난 시즌 6000석을 가득 채워준 팬들의 함성이 아직도 생생하다”며 “아쉽게 놓친 우승컵을 다음 시즌에는 꼭 들어 올리고 싶다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아본단자 감독은 “김연경은 배구 선수로서 기술뿐만 아니라 정신적인 부분 등 많은 부분에 있어서 팀에 좋은 영향을 주는 선수”라며 “앞으로도 함께할 수 있어서 행복하다”고 소감을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;FA 최대어 김연경의 행선지가 확정된 만큼 다른 선수들의 FA도 속속 진행될 것으로 보인다. 특히 김연경이 통합우승을 목표로 한 만큼, 흥국생명의 추가 영입에 이목이 쏠린다. 우선은 김연경의 절친인 IBK기업은행의 미들블로커 김수지가 거론되고 있고, 새로운 세터 영입 가능성도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우승 경쟁팀들은 집토끼 단속에 열을 올리고 있다. 현대건설은 김연견 황민경 황연주 정시영과 계약을 논의 중이다. 현대건설 관계자는 “최대한 모든 선수와 재계약을 노력하고 있다”고 말했다. 우승팀 한국도로공사는 배유나 박정아 정대영 문정원 전새얀 등 팀 주역들이 대거 FA로 나와 출혈을 막아야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>리튬값 떨어져도 못 웃는 배터리 업계… 손익 ‘고차방정식’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297065&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297065&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:04:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041620540641296_1681646046_0924297065.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;리튬 가격을 둘러싸고 ‘고차방정식’이 펼쳐지고 있다. 전기차용 배터리의 핵심 원료인 리튬의 가격은 지난해 11월 최고치를 찍고 하락세로 돌아섰다. 현재는 고점 대비 3분의 1 토막 수준으로 추락했다. 한때 치솟는 리튬값은 글로벌 전기차 시장의 최대 위험요인으로 지목됐었다. 그런데 불과 6개월 만에 정반대 상황이 벌어졌다. 리튬 가격이 롤러코스터처럼 출렁이면서 배터리 업체들의 혼란도 덩달아 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 한국자원정보서비스(KOMIS)에 따르면 리튬인산철(LFP) 배터리에 주로 쓰이는 탄산리튬 가격은 지난 13일 기준 ㎏당 179.5위안(약 3만4000원)으로 내려앉았다. 지난해 11월 11일 581.5위안(약 11만원)까지 뛰었던 것과 비교하면 급락세다. 한국 배터리 업체의 주력 제품인 하이니켈 삼원계 배터리에 쓰이는 수산화리튬 가격도 고점 대비 50%가량 내려왔다. 업계 관계자는 “하늘 높은 줄 모르고 치솟던 리튬 가격이 이제는 2021년 수준까지 떨어진 상황”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041620540641297_1681646046_0924297065.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;리튬 가격 급락세에는 수요와 공급이 동시에 영향을 미쳤다는 분석이 나온다. 단기 급등에 따른 가격 조정과 글로벌 전기차 시장의 수요 감소는 ‘수요 측면’ 원인으로 꼽힌다. 한수진 하나증권 연구원은 “글로벌 전기차 수요 회복이 예상보다 더딘 데다, 리튬 가격의 하락세가 이어지면서 양극재·배터리셀 제조업체들이 리튬 구매를 관망하고 있다”고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에다 해외 각지에서 리튬 매장량 확인 소식이 들려오며 ‘공급 확대’ 기대감이 커진 점도 리튬 가격을 끌어내렸다. 주요 리튬 생산국인 호주(세계 공급량의 48%), 칠레(26%), 중국(15%) 등을 비롯해 연초 이후 인도(매장량 약 590만t)와 이란(약 850만t) 등에서 대규모 리튬 광산이 발견됐다는 소식이 잇따랐다. 리튬 공급망의 다변화 움직임은 리튬 가격을 하향세로 이끌고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리튬을 무기로 글로벌 배터리 시장 진출을 노리던 중국 기업들은 계획에 차질이 불가피해졌다는 분석도 나온다. 중국 CATL은 지난 2월 ‘리튬 광산 이윤 반환계획’을 발표하고 자사 배터리를 구매하는 완성차 업체를 대상으로 리튬값을 50%까지 낮춘 가격을 기준으로 제품을 제공하겠다는 방침을 내놨었다. 하지만 현재 리튬값은 발표 당시 제시한 가격(㎏당 약 200위안)보다 더 낮아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최대 경쟁국 중국의 곤경을 한국 배터리 업체들이 웃으면서 바라볼 수 만도 없다. 리튬 가격이 급등락을 반복하면, 제품 가격과 원자재 가격의 차이인 ‘스프레드’가 실적에 부정적 요인으로 작용할 가능성을 배제할 수 없다. 한국의 주요 배터리 제조사는 원자재 가격의 충격을 줄이기 위해 판매가격 연동 계약을 체결한 상태다. 이에 따라 원재료 가격 하락이 배터리 할인 경쟁만 촉발해 매출 규모를 줄이는 결과로 이어진다는 우려가 크다. 배터리 업체 관계자는 “리튬 가격 하락세가 언제까지 갈지 모르는 상황에서 수급 관리 어려움도 커진 상황”이라며 “결국은 리튬 광산 확보 등을 통해 핵심 원자재를 내재화하는 것이 근본적 해법”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양민철 기자 listen@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘공공기관장 임기’ 주무부처 따라 희비 엇갈려</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297079&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297079&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:04:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2022121821230440038_1671366184_0924297079.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열정부 출범 이후 국토교통부 산하 공공기관장 5명이 떠났다. 반면 산업통상자원부 산하 공공기관장 중 임기를 채우지 못하고 떠난 기관장은 1명뿐이다. 국토부는 원희룡 장관이 전 정부에서 임명된 기관장들에게 “나가야 한다”고 공개적으로 압박하는 반면 산업부는 과거 ‘블랙리스트’ 사건 여파로 최대한 잡음이 나오지 않도록 하고 있기 때문이라는 해석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 공공기관 경영정보 공개시스템 알리오에 따르면 국토부 산하 공공기관 28곳 중 현재 공석인 공공기관은 인천국제공항공사, 주택도시보증공사(HUG), 한국철도공사 등 3곳이다. 김경욱 인천국제공항공사 사장은 임기가 내년 2월까지였지만 사퇴했고, 권형택 HUG 사장도 내년 4월까지인 임기를 채우지 못했다. 나희승 코레일 사장은 최근 잇따른 열차 사망 사고 등을 이유로 해임됐다. 국토부가 한국공항공사 감사에 나선 것이 전 정부에서 국가정보원 1차장을 지낸 윤형중 사장 퇴진을 압박하는 것이라는 뒷말도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열정부 들어 새로 선임된 국토부 산하 공공기관장은 6명이다. 이한준 한국토지주택공사(LH) 사장과 함진규 한국도로공사 사장, 권신일 코레일관광개발 대표, 김영태 코레일유통 대표 등이 ‘정부 인사’로 분류된다. 이 사장과 권 대표는 윤석열정부 인수위에서 일했고, 김 대표는 대통령실 대외협력비서관을 지냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 산업부는 41개 공공기관 중 7명의 기관장이 이번 정부 들어 새로 임명됐지만 전 기관장 임기 만료로 인한 선임이 대부분이다. 기관장 임기를 남겨두고 공석이 된 곳은 전략물자관리원 1곳뿐인데, 이은호 전 원장이 주타이베이 한국 대표로 부임하면서 공석이 됐다. 한국원자력환경공단은 차성수 이사장의 임기가 지난 1월 종료되면서 새 이사장 선임 절차를 진행 중이다. 한국산업단지공단과 한국무역보험공사도 기관장이 임기를 모두 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주무 부처에 따라 공공기관장 임기가 들쭉날쭉한 것은 정치인 장관과 교수 출신 장관의 차이라는 시각도 있지만, 블랙리스트 수사가 영향을 미쳤다는 분석이 많다. 백운규 전 산업부 장관 등은 문재인정부 출범 이후 전 정부에서 임명된 산하 공공기관장 등을 상대로 사표를 강요한 혐의로 재판을 앞두고 있다. 정부 관계자는 “블랙리스트 사건 이후 인사 관련해서는 누구도 직접적으로 ‘나가라’고 하기 어려운 분위기인데, 전 장관이 재판에 넘겨진 산업부는 더욱 조심스러운 상황”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘하위권 혈투’ 인천의 간절함이 더 강했다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297106&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297106&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:04:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041617312040619_1681633882_0924297106.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;프로축구 K리그1 인천 유나이티드가 시즌 첫 멀티골 승리로 3경기 연속 무득점에서 탈출했다. 강원FC는 하위권 맞대결에서도 패하며 개막 7경기 무승의 늪에 빠졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천은 16일 강원도 춘천송암스포츠타운에서 열린 하나원큐 K리그1 2023 7라운드 원정경기에서 강원에 2대 0으로 승리했다. 인천은 최근 3경기 무승(1무 2패) 부진을 씻고 약 한 달 만에 2승(2무 3패·승점 8)째를 거두며 중위권 반등의 발판을 마련했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 팀은 ‘하위권 탈출’ 미션을 품고 경기에 나섰다. 이날 경기 전까지 인천과 강원은 각각 리그 10위, 11위에 머물렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천은 전반 21분 제르소가 상대 왼쪽 측면 뒷공간으로 침투에 성공한 뒤 크로스를 올렸고, 쇄도하던 김준엽이 마무리하면서 상대 골망을 흔들었다. 인천이 지난달 12일 제주전 이후 한 달여 만에 기록한 골이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전반을 1-0 리드로 마친 인천은 후반에도 공세를 늦추지 않았다. 결국 인천은 후반 39분 추가골을 만들었다. 제르소가 전진 패스를 찔러 역습에 나섰다. 하프라인에서 침투를 시작한 에르난데스가 이를 받아 상대 페널티박스 앞쪽까지 드리블한 뒤 슈팅으로 쐐기골을 박으며 강원의 추격 의지를 끊었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천의 멀티골 승리는 이번 시즌 처음이다. 대전과의 경기에서 3골을 넣었지만 결과는 3대 3 무승부였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조성환 인천 감독은 경기 후 인터뷰에서 “원정경기에 많이 찾아준 팬들께 감사의 말씀을 드린다”며 “선수들과 코치진, 팬분들 모두가 다 함께 결과를 만들어냈다. 자신감, 할 수 있다는 믿음, 서로 간의 신뢰 등 큰 소득을 얻고 간다”고 소감을 말했다. 이어 “출전 시간이 적었던 선수들이 출전해 어려운 상황에서 잘해줬다”며 “이런 부분은 앞으로 일정을 치르는 데 있어서 긍정적일 것 같다. 다음 경기도 잘 준비해서 팬들의 기대에 부응하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 강원은 개막 7연속 무승 늪에 빠졌다. 이날까지 아직 승리가 없는 팀은 강원과 최하위 수원 삼성(2무 5패)뿐이다. 최용수 강원 감독은 “홈팬들 앞에서 좋은 결과를 보여드리고자 준비했지만 아쉽게 또 패해 죄송한 마음뿐”이라며 “힘든 시기를 보내고 있지만 빨리 극복해서 좋은 분위기를 되찾아 오도록 최선을 다할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[Car스텔라] 제네시스·벤츠 전기차 ‘네이밍’ 공통점은?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297081&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297081&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:05:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041616424240412_1681630963_0924297081.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현대자동차의 프리미엄 브랜드 제네시스는 전기차에 별도의 이름을 붙이지 않습니다. 기존 내연기관차 모델명 뒤에 ‘전동화 모델’을 덧붙여 부릅니다. ‘G80 전동화모델’ ‘GV70 전동화모델’ 이런 식으로 말이죠. 현대차 내부에서도 다양한 논의가 있었다고 합니다. 자동차 업계 관계자는 “가솔린차와 디젤차에 별도의 이름을 붙이지 않는 것과 같은 맥락”이라고 설명했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자동차 산업의 패러다임이 전기차로 전환하면서 완성차 업체의 ‘네이밍(이름 짓기)’ 고민도 깊어졌습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BMW는 최근에 독일 특허청에 자동차 모델명 48개를 등록했습니다. 기존엔 모델 시리즈, 엔진 배기량, 동력원을 조합한 이름을 사용했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예를 들어 320d는 ‘3시리즈+2000㏄ 엔진+디젤 연료’ 차량을 의미하죠. 그러나 BMW가 새로 등록한 이름 체계의 특징은 모델명 맨 앞에 전기차 여부와 스포츠유틸리티차량(SUV)인지를 표시한다는 겁니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전기차는 ‘i’를 붙이고 SUV는 ‘X’를 붙입니다. 예를 들어 i750은 ‘전기차+7시리즈+5000㏄ 엔진’을 의미합니다. X750은 SUV이고, iX750은 전기 SUV입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 완성차 업체들이 전기차에 이름을 붙이는 방식엔 한 가지 공통점이 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제네시스나 BMW처럼 프리미엄 브랜드는 기존 내연기관차 이름을 그대로 쓰면서 ‘전기차’라는 걸 알 수 있도록 합니다. 메르세데스 벤츠의 전기차 이름도 기존 ‘S’ ‘E’ 모델에 ‘EQ’를 더한 ‘EQS’ ‘EQE’입니다. 자동차 업계 관계자는 “고급 브랜드는 기존에 쌓아 올린 이름의 가치를 전기차에도 가져가는 게 유리하기 때문”이라고 설명했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 대중 브랜드는 전기차 라인업을 구성해 아예 새로운 이름을 적용하는 경우가 많습니다. 현대차 ‘아이오닉’, 기아 ‘EV’, 폭스바겐 ‘ID’ 등 새로운 이름을 만든 뒤 뒤에 숫자로 차급에 따른 차이를 두는 식이죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자동차 업계 관계자는 “대중 브랜드의 전기차는 디자인에서부터 미래지향적 이미지를 담아야 한다. 기존 차량과 완전히 다른 디자인을 적용하면서 같은 이름을 적용하긴 어려웠을 것”이라고 설명했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한반도포커스] 대북 무력감을 경계해야 할 때</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296996&amp;code=11171395&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296996&amp;code=11171395&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:06:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2022102322180572248_1666531085_0924296996.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한의 핵무력 시위가 기승을 부리고 있다. 3월 잠수함발사 장거리순항미사일(SLBM)과 신형 핵탄두 ‘화산-31’을 선보인 데 이어 지난 13일에는 고체연료 대륙간탄도미사일(ICBM) ‘화성-18형’을 발사하는 등 새로운 무기체계 역시 속속 등장하고 있다. 북한이 주장하는 무기체계 성능을 액면 그대로 받아들이기에는 한계가 있지만, 2021년 8차 노동당대회에서 그들이 제시한 무기체계 개발 5개년 계획에 따른 수순을 착착 밟아나가고 있다는 인상을 심어주고자 하는 것은 분명하다. 김정은의 핵무기 집착과 수령의 명령에 대해 결사옹위를 다짐하는 북한의 군사력은 우리에게 비상한 경각심을 요구한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 북한 핵위협에 대해 경계하는 것과 그들의 거침없는 핵무기 개발을 보며 무력감에 빠지는 것은 별개 문제다. 수년 전부터 한국 사회와 미국 내에서는 북한 비핵화는 사실상 물 건너간 목표이고 북한은 어떤 대가를 치르더라도 핵무기를 포기하지 않을 것이므로, 대북 제재와 압력으로 위기를 조장하기보다는 북한의 요구를 들어줌으로써 핵무기 위협을 차단하는 데 주력해야 한다는 주장들이 고개를 들고 있다. 이런 논리는 특히 워싱턴의 정책서클 내에서 비확산 및 군축론자들에 의해 제기되고 있는데, 그들은 북한의 ‘체제 안전 보장’ 요구를 충족시켜 주면 북한 역시 핵을 실제 사용하려 하지는 않을 것이라는 점을 내세운다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이들의 주장은 중요한 논리적 한계를 노출하고 있다. 첫째, 제재나 압력이 통하지 않으므로 북한 핵능력을 기정사실로 인정해야 한다면 규칙을 어기는 쪽이 언제나 유리하다는 나쁜 교훈을 남기게 되고, 국제비확산체제나 ‘규칙 기반 세계질서’는 무망한 것이 된다. 둘째, 북한의 체제 안전 보장 요구가 겨냥하는 것은 결국 한국의 안전과 정체성 해체라는 점을 간과하고 있다. 그들은 한·미 연합훈련 등에 대해 북한도 안보 불안을 느낄 수 있다고 평가하지만, 그렇다면 주한미군 주둔과 한·미동맹, 더 나아가 한국의 자유민주주의 체제와 융성한 경제 자체도 북한엔 불안 요인이 될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;셋째, 체제 안전을 보장하면 북한이 그에 만족하리라는 전망 역시 지나치게 안이한 것이다. 체제 안전 보장은 북한 입장에선 자신들의 전술이 먹혀들었다는 것을 의미한다. 협상 국면의 우위에 선 평양이 그 단계에서 멈춰야 할 이유가 없으며, 오히려 한반도판 ‘뮌헨 신드롬(Munich Syndrome)’이 생겨날 수 있다. 이런 논리적 함정에 빠지면 북한 역시 혼신의 힘을 쥐어짜 버티고 있을 가능성이 있다는 점도, 김정은이 딸 김주애를 동반하는 등 내부 동요를 막기 위해 새로운 상징조작에 매달리는 징후가 있는 것도 눈에 들어오지 않는다. 물론 협상도 상대방이 있기에 우리 주장만을 고집할 순 없지만, 우선은 북한의 의식과 행태가 먼저 바뀌어야 하며, 그래야 반복되는 약속 위반과 기만 행위를 막을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이달 하순 예정된 한·미 정상회담은 자칫 흔들릴 수도 있는 동맹국 미국을 설득하고 자신감을 공유하는 기회가 돼야 한다. 북한이 짐짓 건재한 모습을 보이지만 한국은 제재 효과를 믿고 있고, 제재와 압력이 촘촘하고 효율적으로 이뤄진다면 북한 역시 변화의 길을 걷지 않을 수 없을 것이라는 점을 강조해야 한다. 북한이 핵개발을 통해 얻을 수 있는 이익보다는 손해가 훨씬 크다는 점을 절감할 수 있게 하려면 북한 핵위협에 대한 억제태세 강화와 미국의 확장억제 공약 구체화가 필수적이라는 점도 부각해야 한다. 북한 핵위협을 가상한 한·미 간 실제 기동훈련, 한·미 간 고위급 협의기구 설립, 전술핵의 비상 및 상시 재배치 등 다양한 대안에 대해 열린 접근을 취해야 한다는 입장도 개진할 필요가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차두현 아산정책연구원 외교안보센터장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>머스크 무슨 꿍꿍이일까… 인류 위협이라더니 AI회사 만들어</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297017&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297017&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:06:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041620540841299_1681646048_0924297017.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일론 머스크(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 테슬라 최고경영자(CEO)가 모든 서비스를 하나로 통합하는 ‘X 프로젝트’에 속도를 내고 있다. X를 위해 트위터를 없애버리는가 하면, 인류 최대 위협이라고 했던 인공지능(AI) 사업을 벌이려고 이름에 X를 넣은 새로운 회사를 세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파이낸셜타임스(FT)는 머스크가 지난달 9일 ‘X.AI’라는 AI 회사를 설립했다고 15일(현지시간) 보도했다. 미국 네바다주에 제출한 기록에 따르면 머스크는 이 회사의 유일한 이사다. X.AI는 엔비디아로부터 수천개의 고성능 그래픽처리장치(GPU)를 구매했고, 딥마인드를 포함한 최고의 AI 연구소에서 엔지니어 6명가량을 영입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;머스크가 X.AI를 설립한 이유는 최근 열풍이 불고 있는 생성형 AI 경쟁에서 챗GPT를 만든 오픈AI와 경쟁하기 위해서라고 FT는 전했다. 머스크는 오픈AI 창립 멤버 중 한 명이었다. 하지만 머스크는 “AI가 인류에 가장 큰 위협이 될 수 있다”면서 부정적 입장을 취해왔고, 오픈AI와 결별하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;머스크가 다시 AI 사업에 뛰어드려는 건 오래전부터 계획하고 있는 ‘X’를 구체화하는 데 필요하기 때문으로 풀이된다. 트위터는 최근 특수목적회사(SPC)인 X에 흡수합병됐다. X는 머스크가 지난달에 자본금 200만 달러로 세운 페이퍼컴퍼니로 알려졌다. 이 사실은 트위터 창업차인 잭 도시를 둘러싼 소송 과정에서 공개됐다. 트위터 서비스는 그대로 유지하지만, 회사로서 트위터는 사라지게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;머스크가 AI 사업에 뛰어들면서 생성형 AI 시장을 둘러싼 빅테크의 경쟁은 한층 거세질 전망이다. 그동안 잠잠하던 아마존도 지난 13일 새로운 기업용 클라우드 서비스 ‘베드록’을 선보였다. 베드록은 챗GPT와 같이 텍스트 생성 AI 시스템을 이용해 기업들이 자체 AI를 개발·향상할 수 있는 플랫폼 서비스다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;머스크는 지난해 자신의 트위터 계정에 “X는 모든 것의 애플리케이션(앱)이 될 것이다”는 글을 남겼었다. 이어 트위터를 인수하면서 “트위터는 X를 만드는 촉진제”라고 의미를 부여하기도 했다. 머스크가 계획하는 X는 위챗과 같은 형태로 추측된다. 위챗은 결제, 신분확인, 모바일 메신저 기능 등을 모두 품고 있는 ‘슈퍼 앱’으로 꼽힌다. 머스크는 트위터와 자신이 보유한 여러 회사의 서비스를 결합해 새로운 형태의 SNS를 만들려는 것으로 보인다. 머스크는 트위터와 테슬라 외에 로켓 제조업체 스페이스X, 생명공학 스타트업 뉴럴링크, 터널건설 업체 보링컴퍼니 등을 운영하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>독일 외무, 마크롱과 다른 행보  “대만 현상 폭력적 변경 안된다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297071&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297071&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:06:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041621230341427_1681647783_0924297071.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국을 방문한 아날레나 베어보크 독일 외무장관이 중국의 대만 압박과 인권 탄압을 공개 비판했다. ‘대만 관련 중립’ 발언으로 미국 등 서방 국가들의 대중 견제에 균열을 냈던 에마뉘엘 마크롱 프랑스 대통령과 상반된 행보다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 블룸버그통신에 따르면 베어보크 장관은 지난 14일 베이징에서 열린 제6차 중독 외교안보 전략대화 후 기자회견에서 대만 문제와 관련해 “일방적이고 폭력적인 현상 변경은 유럽인들에게 용납될 수 없다”고 말했다. 또 중국이 우크라이나 전쟁의 정치적 해결을 촉구한 것을 높이 평가하면서도 “중국은 왜 침략자 러시아에 전쟁을 중단하라고 요구하지 않는지 궁금하다”고 직격탄을 날렸다. 시진핑 중국 국가주석이 지난달 러시아에서 블라디미르 푸틴 대통령을 만나 “평화와 대화를 지지한다”고만 했을 뿐 전쟁 중단을 촉구하지 않은 일을 겨냥한 것으로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;독일 연립정부에서 녹색당을 대표하는 베어보크 장관은 사회민주당(사민당) 소속인 올라프 숄츠 총리에 비해 중국에 강경한 태도를 보여왔다. 그는 중국에서 시민사회 참여가 위축되고 인권이 제약받고 있는 데 대해 우려한다는 입장을 친강 중국 외교부장 겸 국무위원에게 전달했다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 전랑(늑대전사) 외교의 상징인 친 부장은 “대만해협 긴장 고조의 근본 원인은 대만 독립 분자가 외부 세력의 지지와 용인하에 분열 활동을 벌이고 있는 것”이라고 반박했다. 또 베어보크 장관이 “2049년까지 세계 강국이 되겠다는 중국이 어떤 길을 택할지 주시하고 있다”고 한 데 대해 “중국은 서구 식민주의의 낡은 경로를 이용하지 않을 것이며 서방의 큰 스승을 필요로 하지 않는다”고 받아쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 친 부장은 베어보크 장관과 톈진의 독일 기업을 함께 시찰하고 베이징행 고속철에 동승하는 등 정성껏 대접했다. 베어보크 장관도 중국과의 디커플링을 원하지 않는다고 강조했다. 반도체 등 첨단기술 공급망에서 중국을 배제하려는 미국과 같은 길을 가지 않겠다는 뜻을 분명히 한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베어보크 장관은 카운터파트인 친 부장보다 고위급인 한정 국가부주석, 왕이 공산당 중앙정치국 위원 겸 중앙외사공작위원회 판공실 주임과도 따로 만났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 독일은 자국의 5세대(G) 이동통신 네트워크에 장착된 중국산 부품을 전면 조사하고 있다고 로이터통신이 보도했다. 독일은 중국산 통신 부품 사용을 명시적으로 금지하지 않았지만 이들 부품이 정찰 활동 등에 악용될 수 있다는 우려를 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] ‘이자 장사 논란’ 은행권, 서민금융 지원 1000억 가까이 줄여</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297087&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297087&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:06:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041619070440967_1681639624_0924297087.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;5대 시중은행 서민 금융 지원액이 최근 2년 만에 1000억원 가까이 급감한 것으로 나타났다. 이 기간 서민 금융 지원액이 5대 시중은행 당기순이익에서 차지하는 비중은 5%대에서 2%대로 반토막 났다. ‘이자 장사’로 막대한 수익을 올린 은행권이 사회공헌을 확대하도록 공시 체계를 하루빨리 개선해야 한다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 국민일보가 황운하 더불어민주당 의원실과 함께 금융감독원 자료 등을 분석한 결과 지난해 KB국민·신한·하나·우리·NH농협 5대 시중은행 서민 금융 지원액은 3380억원으로 집계됐다. 같은 해 5대 시중은행 순익 합계치(13조590억원)의 2.6%에 그쳤다. 2020년까지만 해도 5대 시중은행은 8조3750억원을 벌어 5.2%에 해당하는 4360억원을 서민 금융 지원에 썼다. 5대 시중은행 순익 대비 서민 금융 지원액 비중이 2년 만에 절반 수준으로 쪼그라든 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;은행별로 보면 지난해 순익 대비 서민 금융 지원액 비중은 우리은행(3.4%)이 가장 컸다. 2조6950억원을 벌어 930억원을 썼다. KB국민·NH농협은행이 각각 3%, 신한은행이 2.3%로 그 뒤를 이었다. 하나은행(1.5%)은 3조100억원을 벌어 5대 시중은행 중 순익 규모가 가장 컸지만 서민 금융 지원액은 440억원에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041619070440968_1681639624_0924297087.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;5대 시중은행을 제외한 은행은 이보다도 소극적이다. SC제일은행(107억원), 한국씨티은행(75억원), KDB산업은행(59억원), 수출입은행(57억원), 카카오뱅크(26억원), 제주은행(23억원) 등 지난해 서민 금융 지원액을 포함한 전체 사회공헌 실적이 100억원 안팎에 그친 곳이 많았다. 케이뱅크 사회공헌 실적은 3억원, 토스뱅크는 1억원이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현행 은행권 사회공헌 공시 체계에는 문제가 적지 않다. 은행권은 은행연합회를 통해 전체 은행의 사회공헌 실적을 모아 공개하는데 서민 금융과 지역 사회·공익, 학술·교육, 문화·예술·체육, 환경, 글로벌 6대 분야별 지출 총액만 적을 뿐 세부 사항은 밝히지 않고 있다. 또 마케팅이나 홍보 등 영리 목적으로 문화·예술 행사 후원금을 내거나 체육 구단을 운영하는 데 드는 비용이 사회공헌 실적에 포함된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외국 은행권 대비 사회공헌 활동의 적정성이 떨어진다는 비판이다. 미국 씨티·웰스파고은행은 지역 사회 저소득층이나 흑인 등 유색 인종을 대상으로 주거 지원 사업을 펼치거나 고령자 임차인을 보호하는 데 적극적이다. 일본 미쓰비시UFJ은행은 고령화와 저출산 등 국가가 당면한 문제를 해소하는 데 집중하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황 의원은 “최근 가파른 기준금리 인상으로 호황을 누린 은행권이 사회공헌, 특히 서민 금융 지원에 미온적인 것은 사회적 책임을 저버리는 것”이라고 말했다. 또 “한국도 사회공헌 공시 체계를 손봐 은행권이 더 실질적인 활동에 나서도록 유도해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진욱 신재희 임송수 기자 reality@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>독일, 마지막 원전 3곳 가동 중단… ‘탈원전’ 시대 진입</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297105&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297105&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:06:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041621010441329_1681646464_0924297105.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;독일이 15일(현지시간) 마지막 남은 원자력발전소 3곳의 가동을 중단하며 탈(脫)원전을 이뤄냈다. 안전을 최우선적으로 고려한 조치이지만 독일에선 탄소중립과 에너지 위기 대응을 위해 원전이 필요하다는 목소리도 여전히 높다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP·로이터통신에 따르면 독일은 원자력법에 따라 이날 0시를 기해 엠스란트·네카베스트하임2·이자르2 원전 3곳의 가동을 중단했다. 1961년 첫 원전 가동을 시작한 지 62년 만이다. 이들 원전 3곳은 지난해 12월 31일 폐쇄될 예정이었으나 우크라이나 전쟁으로 에너지 가격이 급등하자 올라프 숄츠 독일 정부는 4월 15일까지 수명을 연장했다. 이들 원전은 가동 중단 이후 해체 작업에 돌입한다. 독일에서는 이미 27개 원전이 수년째 해체 중이며 작업은 2040년대까지 계속된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;독일은 1961년부터 최대 37개 원전을 가동해 전력의 최대 3분의 1가량을 이에 의존해 왔다. 그러나 1986년 체르노빌 원전 사고로 안전성 우려가 대두되면서 2000년 사회민주당(SPD)과 녹색당 연립정부는 원전을 폐쇄하기로 에너지 회사들과 합의했다. 이후 앙겔라 메르켈 총리의 우파 정부는 탈원전 정책을 철회했지만 2011년 후쿠시마 원전 사고가 발생하자 입장을 바꿔 2022년 말까지 탈원전을 결의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탈원전에 대한 독일 사회 의견은 엇갈린다. 경제성과 탄소중립을 위해 원전을 유지해야 한다는 주장이 적지 않다. 최대 일간지 빌트가 의뢰한 설문조사에서 응답자 52%는 원전 중단에 반대했다. 피터 아드리안 독일 상공회의소(DIHK) 소장은 성명을 내고 “에너지 공급 확대를 위해 가능한 모든 일을 계속해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 독일 정부는 원전 없이 신재생에너지로도 탄소중립을 달성할 수 있다고 자신한다. 슈테피 렘케 독일 환경장관은 언론 기고 글에서 “탈원전은 독일을 더욱 안전하게 할 것”이라며 “이 세상 어떤 원전에서도 1986년 체르노빌이나 2011년 후쿠시마와 같은 재앙적인 사고가 날 가능성을 배제할 수 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 유럽 국가들은 우크라이나 전쟁으로 인한 에너지 위기 속에 원전을 늘리는 추세다. 2010년 탈원전을 계획했던 스웨덴은 신규 원전 건설을 검토 중이고, 벨기에는 최신 원전의 가동기한을 2035년까지 연장했다. 프랑스 영국 네덜란드 폴란드 체코도 신규 원전 건설을 계획하고 있다. 다만 오스트리아, 이탈리아 등은 이미 탈원전을 했고, 원전을 아예 가동하지 않는 국가도 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빚 늘고 수출은 줄고… 비틀대는 한국경제</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297114&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297114&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:06:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023040422280397706_1680614883_0924297114.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난해 한국의 국가채무 비율이 사상 처음으로 비기축통화 10개국의 평균을 넘어섰다. 한국의 세계 수출시장 점유율도 2008년 글로벌 금융위기 이래 가장 낮은 수준으로 떨어졌다. 반도체 업황이 개선되지 않으면 국가채무와 수출 여건이 당분간 악화 기조를 이어갈 것이라는 우려가 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 기획재정부에 따르면 국제통화기금(IMF)은 최근 공개한 재정점검보고서에서 지난해 말 기준 한국의 국내총생산(GDP) 대비 일반정부 채무(D2) 비율을 54.3%로 집계했다. 지난해 10월 추산치(54.1%)보다 0.2% 포인트 상향 조정한 것이다. 한국 경제의 성장 규모와 비교해 채무 증가 속도가 더 빠르다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 한국의 국가채무 비율은 비기축통화국에 비해 높아지는 추세다. 비기축통화국이란 기축통화인 달러·유로·엔·파운드·위안화를 법정 통화로 사용하지 않는 국가를 가리킨다. 노르웨이와 뉴질랜드, 덴마크 등이 여기에 해당된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041621160441395_1681647364_0924297114.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;IMF가 선진국으로 분류하는 세계 35개국 가운데 한국을 제외한 비기축통화 10개국의 지난해 연말 기준 GDP 대비 국가채무 비율 평균은 52.0%였다. 한국(54.3%)에 비해 2.3% 포인트 낮은 수치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IMF는 앞으로 한국의 부채비율은 높아지지만, 10개 비기축통화국의 부채비율은 40%대를 유지할 것으로 전망했다. 국제 금융시장에서 기축통화를 사용하는 나라는 정부 채권에 대한 수요가 많지만, 비기축통화국은 수요가 상대적으로 적다. 이에 따라 비기축통화국은 GDP 대비 부채비율을 기축통화국보다 낮게 관리해야 국가 부도를 비롯한 위험 상황을 피할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가채무뿐 아니라 수출 분야도 적신호가 켜졌다. 세계무역기구(WTO)와 한국무역협회에 따르면 지난해 전 세계 수출액은 24조944억8900만 달러로 집계됐다. 이 가운데 한국의 수출액(6835억8500만 달러)이 차지하는 비중은 2.74%에 그쳤다. 한국의 세계 수출시장 점유율은 2020년 2.90%에서 2021년 2.88%로 떨어졌다. 2년 연속 하락이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 반도체 업황이 나아지지 않으면 국가채무와 수출 여건이 개선되지 않을 것으로 예상된다. 반도체 수출 비중은 2018년 20.9%에서 지난해 18.9%까지 떨어졌다. 지난 1~3월엔 수출 비중이 13.6%까지 하락했다. 다만 정부는 올 하반기 반도체 수요가 늘고 가격이 상승하면서 한국 경제가 경기 회복 국면에 들어설 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박세환 기자 foryou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국, 막대한 아프간 리튬 선점 욕심 “13조원 투자”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297117&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297117&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:06:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041621260341435_1681647963_0924297117.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국이 막대한 규모가 매장된 것으로 추정된 아프가니스탄의 리튬을 선점하기 위해 탈레반 정권에 대규모 투자를 추진하기로 했다. 탈레반 정부가 미국 등 서방으로부터 외면당하는 가운데 중국이 자원·인프라 개발을 통해 아프간에서 영향력을 키우는 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하아마통신 등 아프간 언론에 따르면 지난 13일(현지시간) 중국 기업인 고친은 아프간 광물·석유부에 아프간 리튬 개발 명목으로 100억 달러(약 13조원)를 투자하겠다는 의사를 밝혔다. 아프간 광물·석유부에 따르면 샤하부딘 델라와르 광물·석유부 장관대행은 카불에서 고친의 대표들을 만나 이와 관련한 논의를 했다. 광물·석유부는 “이번 투자가 12만개의 직·간접 일자리를 창출할 것”이라고 말했다. 또 고친이 수력 발전 댐을 건설하고, 도로를 건설할 것이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국은 2021년 8월 탈레반이 아프간을 장악한 이후 원조를 보내는 등 탈레반 정권과의 경제적 유대를 통해 영향력을 키워 왔다. 특히 전기차 배터리 및 스마트폰 등에 사용되는 핵심 광물인 리튬과 구리를 확보하기 위해 서두르고 있다. 아프간에는 1조 달러(약 1300조원) 이상 규모의 리튬이 매장된 것으로 추산된다. 노무라증권에 따르면 아프간의 리튬 매장량은 볼리비아의 세계 최대 매장량과 유사한 수준일 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 3월에는 왕이 당시 외교 담당 국무위원 겸 외교부장이 아프간을 전격 방문했고, 중국 일부 업체는 이미 구리 광산 개발에 나섰다. 아프간 광물·석유부는 지난 1월에는 중국 기업인 중국석유경제정보연구센터(CPEIC)와 북부 아무다리야 분지 유전의 채굴 관련 계약을 체결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘중국발 황사’ 표현이 불쾌하다는 중국</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297125&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297125&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:06:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041621270341439_1681648023_0924297125.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국 관영 매체가 최근 한국과 일본에 불어닥친 황사를 ‘중국발’이라고 표현한 데 대해 불쾌감을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 글로벌타임스에 따르면 중국 중앙기상대는 올해 발생한 두 번의 강력한 황사가 수도 베이징에서 600㎞ 이상 떨어진 몽골에서 발생했다고 밝혔다. 황사 발원지는 중국이 아니라 몽골로 중국도 피해를 입었다는 점을 강조한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “한국의 일부 언론이 몽골에서 시작된 황사를 중국발 황사라고 보도하고 심지어 재난, 지옥 같은 선동적인 용어를 사용했다”고 비판했다. 이 매체는 “한국이 기상 문제의 책임을 중국에 전가한 게 처음이 아니다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청은 중국 내몽골 고원과 고비 사막에서 발원해 북서풍을 타고 15일 오후 백령도에 도달한 황사가 이날 오전 서울과 강원도 춘천에서 관측됐다고 밝혔다. 한국 다수 언론은 이를 중국발 황사라고 표현했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국에선 올해 들어 아홉 번의 황사가 발생했다. 지난 11일엔 강풍과 함께 황사가 덮쳐 눈을 뜨기 힘들 정도로 모래바람이 불었다. 중국 기상대는 이 중 일부는 중국 서북부 사막 지역에서 발원했다고 발표했지만 중국 매체들은 이러한 사실은 언급하지 않고 몽골발 황사만 부각했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[가리사니] 검찰 수사의 ‘협조자’들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297027&amp;code=11171425&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297027&amp;code=11171425&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023030518200320823_1678008003_0924297027.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“아이를 데리러 가야 하는데, 검찰에 협조한 걸 감안해 구속만은….” 최서원(개명 전 최순실)씨 조카 장시호씨는 ‘국정농단’ 사건 특검팀의 ‘복덩이’로 불렸다. 2017년 12월 1심 법원이 장씨에게 검찰 구형보다 1년 많은 징역 2년6개월을 선고하고 법정 구속하자 재판정은 술렁였다. 장씨 호소에도 재판부는 “진실 규명에 협조했지만 죄가 무겁다”고 했다. 법원이 검찰의 ‘플리바게닝 관행’에 제동을 걸었다는 평가도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;플리바게닝은 유죄를 인정하거나 수사에 협조한 인물의 형벌을 낮춰주는 제도를 뜻한다. 미국에서는 형사 사건 95%가 플리바게닝으로 재판 없이 종결된다. 한국에선 현행법상 허용되지 않지만 검찰이 암묵적으로 플리바게닝을 활용한다는 평가가 있다. 상대적으로 가벼운 죄를 기소하거나, 추가 기소를 하지 않거나, 구형을 적게 하는 식의 재량이 있어서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 ‘대장동 재판’에서는 유동규 전 성남도시개발공사 본부장의 변심 경위가 주목받는다. 유씨는 이재명 더불어민주당 대표와 측근들에 대해 불리한 진술을 쏟아낸다. 민주당은 검찰 회유를 의심한다. 유씨는 배신감과 양심의 가책 때문이라고 반박한다. 김용 전 민주연구원 부원장 재판에서 재판장은 유씨에게 “사실대로 말하면 구속 연장이 안 될 것이라는 얘기를 한 번이라도 들었느냐”고 물었다. 그는 “제가 바보도 아니고 한국에 플리바게닝은 없지 않으냐”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 최근 ‘민주당 전당대회 돈봉투’ 의혹 수사에 착수했는데, 돈봉투 전달에 관여한 이정근 전 민주당 사무부총장 1심 선고에서도 눈길을 끄는 일이 있었다. 검찰은 정치자금 등 10억여원 수수 혐의를 받는 이씨에게 징역 3년을 구형했는데 법원은 지난 12일 징역 4년6개월을 선고했다. 일각에선 이씨가 돈봉투 수사에 협조해 검찰이 구형을 낮춘 것 아니냐는 해석도 나온다. 검찰은 “기준에 맞춰 구형했다”는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘플리바게닝은 없다’는 게 검찰 공식 입장이지만 검찰은 여러 차례 제도 도입을 시도해 왔다. 부패 강력 범죄 수사의 현실적 어려움 때문이다. 플리바게닝이 있었다면 대장동 사건 수사가 더 신속히 진행됐을 것이란 시각도 있다. 아무리 과학 수사가 발전해도 증거물의 전후 맥락을 꿰맞추는 건 핵심 내부자의 ‘입’이다. 인간은 결국 자신의 이득에 따라 행동하는데 입을 열든 말든 처벌 수위에 별 차이가 없다면 진실 고백의 동기가 떨어질 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;플리바게닝은 미국 프랑스 일본 등에 도입돼 있지만 한국에선 번번이 입법에 실패했다. 이원석 검찰총장은 지난해 12월 도입 필요성을 재차 언급했고 대검찰청은 지난달 ‘형사법 아카데미’를 열고 공론화에 나섰다. 하지만 법안이 제출돼도 민주당이 합의할 가능성은 극히 낮아 보인다. 검찰이 범죄자와 협상하는 게 정당한지에 대한 의문, 허위 진술 유도 우려 등도 일리가 있다. 검찰은 지난 30년 동안 수사권이 약화되기만 했다고 강조하지만 ‘절제되고 공정한 수사’를 요구하는 국민 목소리가 계속되는 현실도 무겁게 받아들일 필요가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 검찰 수사 권한의 강화를 무조건 금기시하는 것도 합리적 시각은 아닌 것 같다. 과거 한 민주당 의원은 장시호씨의 법정구속에 “검찰에 협조하면 오히려 피해가 크다는 시그널”이라며 법원을 비판했었다. 검찰 수사에 협조했으니 감형해줘야 한다는 논리인데 이 대표 사건에서도 같은 입장일지 궁금하다. 플리바게닝과 같은 형사 절차 논의는 정치적 유불리나 ‘내 편, 네 편’을 떠나 어떤 방식이 국민에게 도움 되는지가 최우선 고려 대상이어야 한다. 플리바게닝에 법원 공개심리 등을 거치게 하면 ‘암시장의 거래’를 ‘규제받는 공개시장’으로 끌어올릴 수 있다는 순기능도 있다. 정치 편향 문제가 걱정이라면 적어도 국민 일상을 위협하는 마약 조폭 범죄만이라도 제도를 제한적으로 도입하는 방안을 논의해보면 어떨까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나성원 사회부 기자 naa@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[뉴스룸에서] 음주운전, 그 ‘근자감’을 깨라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297029&amp;code=11171222&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297029&amp;code=11171222&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041618230340817_1681636983_0924297029.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 10일 부산에서 경찰의 협조 요청에 시내버스와 시민들이 차를 세워 음주운전 단속을 피해 도망가는 차량을 막아 세웠다. 경찰에 붙잡힌 운전자의 혈중알코올농도는 면허 취소 수치에 가까웠다. 그러나 취소할 면허조차 없는 무면허 운전자였다. 지난 12일 광주에선 만취 상태로 경찰 단속을 피해 10㎞가량 도주한 20대 운전자가 붙잡혔다. 신호 무시에 과속까지 하며 도망가던 그도 지난해 5월 음주운전으로 면허가 취소된 상태였다. 같은 날 대전에서도 만취 운전자가 중앙선을 넘어 역주행해 다른 차와 충돌, 상대 운전자를 다치게 했다. 그 역시 무면허 운전자였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지역명을 빼면 붙여넣기 한 것 같이 비슷한 사건들을 다룬 기사엔 “무면허 운전 전성시대냐”는 댓글이 달렸다. 많은 공감이 표시됐다. 숱한 음주 무면허 뒤엔 필연적으로 상습적 음주운전이 있다. 경찰청에 따르면 2021년 기준 음주운전 재범률은 44.8%에 달한다. 2번 이상 음주운전으로 적발된 사람은 5만명을 넘기고, 7번 이상 음주운전 단속에 걸린 사람도 977명이나 된다. 더구나 이 숫자는 ‘음주운전을 한’ 사람이 아니라 ‘음주운전으로 걸린’ 사람이다. ‘음주운전을 한 번만 한 사람은 거의 없다’는 속설을 부인하기 어려운 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;술 마신 채 운전대를 잡는 그 순간의 심리에 대해 전문가들은 ‘나는 안 취했다’ ‘나는 운전을 잘한다’ 등의 자신감이 작용한다고 말한다. 이런 자신감은 음주운전에 한 번 성공하면 증폭된다. 음주운전을 했어도 단속되지 않거나 사고가 나지 않은 것을 “내가 괜찮았다”고 믿는 근거 없는 자신감이다. 이런 무모한 ‘근자감’은 술에 많이 취할수록 더 높아진다는 연구 결과도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하이네켄은 지난해 음주운전 예방 공익광고에 세계적인 F1 레이싱 선수, 명실상부 최고의 운전자인 다니엘 리카르도를 등장시켰다. 영상을 보면 술을 마시고 취한 듯한 리카르도가 클럽에서 자리를 뜨면서 자신의 차 키를 챙겨 손가락으로 돌리며 호기롭게 나간다. 그런데 뒤이은 장면에서 그는 차량 뒷자리에 앉고 운전석에 택시 기사가 있다. 그러고는 “It’s when you feel like a great driver, that you shouldn’t drive(당신이 훌륭한 운전자라고 느낄 때가 운전하면 안 되는 때다).”라는 문구가 뜬다. 술을 마시고 세계 최고의 운전자가 된 것 같이 느껴진 그때야말로 절대 운전하면 안 된다는 경고다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이런 경고들로 상습 음주 운전자들의 비논리적 ‘근자감’이 꺾일 리 만무하다. 때문에 음주운전 시동 잠금장치 같은 강제 수단은 이미 수년 전부터 제시됐다. 대중교통, 택시, 대리운전까지 직접 운전 외에 선택할 대안이 어느 나라보다도 많은 한국에서 강제 금지는 상대적으로 더 쉬운 환경 아닌가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;없애야 할 기대감도 있다. 음주운전이라는 범법행위를 하고도 처벌을 최대한 피할 길이 있을 것이라는 기대감이다. 네이버 카페 행사모(음주운전으로 형사처벌·행정처분 받은 사람들의 모임)에 사연을 올린 이들은 어떻게든 행정처분 받아내고자, 구공판을 피하고자, 벌금형으로 마무리하고자 온 힘을 기울이는 모습으로 구설에 올랐다. 실제 5번을 음주운전에 걸리고도 매번 벌금형을 받다가 6번째 음주운전으로 걸렸다는 사연을 보면, 그들의 기대감엔 근거가 있어 보일 정도다. 한 번, 두 번 단속을 피하고, 걸려도 풀려나는 경험이 반복되고 공유되니, 그것이 길이 되는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상태에선 음주운전 사고로 가족을 잃은 이가 국민 여론이라도 타야 가해자에 대한 처벌이 잘 될 것 같다며 “음주 사고 기사가 반갑다”고 토로하는 슬픈 일은 반복될 수밖에 없다. 단 한 번의 음주운전으로도 ‘여지없이’ 처벌받는 길이 분명히 나길 바란다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 온라인뉴스부 차장 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음료는 ‘低’ 디저트는 ‘高’… 칼로리 흥행공식 물음표</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297051&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297051&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041621170441401_1681647424_0924297051.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;평소 체중 관리에 신경을 쓰는 직장인 이모(30)씨. 음료를 마실 땐 제로칼로리 제품만을 고수하지만, 디저트류를 살 땐 초콜릿이 가장 많이 뿌려진 제품을 고른다. 디저트에 있어서만큼은 이씨에게 칼로리는 중요하지 않다고 한다. 이씨는 “맛있는 디저트를 먹는 대신 제로칼로리 음료를 마시면서 ‘마지막 양심’을 지키고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;음료 시장에서는 ‘0칼로리’ ‘무(無)설탕’ 열풍이 일고 있는 반면 디저트 시장에서는 크림을 잔뜩 넣은 ‘고(高) 칼로리’ 제품이 인기를 얻고 있다. 롯데칠성음료는 커피 신제품 ‘칸타타 콘트라베이스 스위트아몬드’를 출시했다고 16일 밝혔다. 달콤한 맛의 커피에 천연 아몬드 향을 더한 스위트 블랙커피로, 설탕이 첨가되지 않은 제로칼로리 제품이다. 최근 음료 시장의 저당·저칼로리 트렌드 반영이다. 이외에도 롯데칠성음료는 최근 ‘이프로 아쿠아’ ‘밀키스’ 등 기존의 음료를 제로칼로리로 재개발해 새롭게 선보이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웅진식품 역시 이번 달 ‘이온더핏 제로 밸런스’를 출시하며 제로칼로리 음료를 연이어 내놓고 있다. 이온더핏 제로 밸런스는 무설탕의 제로칼로리 이온음료로, ‘이온더핏 로우칼로리’를 리뉴얼한 제품이다. 기존 음료는 500㎖에 40㎉의 저칼로리였는데 이번에 출시한 제품은 0㎉로 열량을 한층 더 낮췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 디저트 시장에선 맛에 집중한 고열량 제품이 트렌드다. 롯데웰푸드는 이번달 기존 초코파이보다 크기와 마시멜로 함량을 늘린 ‘빅사이즈 초코파이’를 선보였다. 중량은 35g에서 40g으로 늘리고, 마시멜로 함량은 12% 높였다. 리뉴얼에서 가장 중점을 둔 부분은 맛이다. 제품을 베어 물었을 때 초콜릿의 단맛과 마시멜로우의 쫄깃함을 충분하게 느낄 수 있도록 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;편의점에선 크림을 많이 넣은 디저트가 대세다. GS25는 지난달 휘낭시에에 크림을 더한 ‘크낭시에’를 출시했다. 지난달 CU에서 디저트 품목 매출 1위를 차지한 ‘연세우유 생크림빵’은 생크림을 꽉 채운 단면을 찍은 ‘반갈샷’으로 마케팅했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 이같은 차이의 원인을 음료와 디저트 품목의 특성에서 찾는다. 편의점업계 관계자는 “디저트는 꼭 먹어야 하는 것이 아니라 찾아서 먹는 고관여 상품”이라며 “건강보다는 맛의 고급화에 집중할 때 소비자 반응이 좋게 나타난다”고 설명했다. 아직 음료에 비해 디저트류의 저칼로리 제조 기술이 발달하지 않은 점도 한 요인으로 꼽힌다. 수년 전만해도 제로칼로리 음료는 부족한 맛 때문에 외면받았지만, 대체감미료 등 제조기술이 발달하면서 급성장하고 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 문건 유출자는 ‘외톨이 밀덕’… ‘새로운 내부자 위협’ 경고</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297058&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297058&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041607563538847_1681599395_0924297058.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국이 전 세계에서 수집한 350여건의 기밀을 유출한 잭 테세이라(21) 일병은 학창시절 총기와 전쟁에 심취한 아웃사이더였던 것으로 나타났다. 특별한 이념적 동기 없이 자기 과시욕으로 기밀을 유출한 것이어서 ‘새로운 유형의 내부자 위협’에 대한 경고등이 켜졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴포스트(WP)는 “테세이라는 이념이나 정치적 행동주의가 아니라 온라인상의 지인들에게 자신을 증명하고 싶은 욕망에 움직인 것으로 보인다”고 15일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에드워드 스노든이나 첼시 매닝처럼 미국의 정책이나 관행을 바꾸려는 이념적 동기를 지닌 기존 유출자와 다르다는 것이다. 스노든은 미국 정부가 ‘프리즘’ 프로그램을 운용하며 최소 35개국 정상의 전화를 도청했다고 폭로했다. 통화를 무차별 수집하는 방식의 정보기관 활동을 비판하기 위한 목적이었다. 매닝도 미국이 전쟁을 자국 이익에 활용한다고 여겨 이라크·아프가니스탄 전쟁 관련 문서 25만건을 유출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 테세이라는 채팅방 회원들에게 기밀문서를 공유하는 것이 반항적인 모습이라고 생각했고, 자신의 능력을 과시하려고 행동했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WP는 “규칙을 구시대적인 것으로 간주하고 가능한 한 투명하게 온라인 삶을 사려는 유출자 계층의 출현”이라며 “전문가들이 ‘디지털 세대의 내부자 위협’이라고 부르는 현상의 사례”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;알렉시스 위초프스키 컬럼비아대 교수는 이들에 대해 “‘비밀은 루저를 위한 것’이라는 게 그들의 철학”이라며 “무언가를 폭로하려는 의도가 아니다”고 말했다. 존 밀스 플로리다대 교수는 “이런 종류의 유출은 더 널리 퍼지고 무작위로 이뤄질 수 있어서 명백한 정치적 동기의 유출보다 더 위험하다”며 “경각심을 가져야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테세이라는 학창시절 군을 선망한 외톨이였던 것으로 알려졌다. 고교 동창 존 파월은 테세이라가 화기나 전차, 전투기 등 군사 장비를 다룬 책을 들고 다녔다고 말했다. ‘총을 좋아하는 이상한 아이’ ‘군사 장비 마니아(밀덕)’ 등으로 기억하는 동창도 있었다고 AP통신은 전했다. 고교 동창 카일라니 레이스는 “매우 조용했고, 외톨이 분위기를 풍겼다”고 회상했다. 일부 동창은 그가 학창 시절 인종차별로 비칠 수 있는 발언으로 사람들을 불편하게 했다고 증언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테세이라는 2019년 군에 입대했고, 게임 채팅 플랫폼 ‘디스코드’에서 마음에 맞는 동료들을 찾았다. 그가 기밀을 올린 디스코드의 대화방에는 총기와 전쟁 관련 대화 외에 인종차별, 반유대주의 발언이 오갔다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 토니 블링컨 미 국무장관은 이날 베트남에서 기자회견을 하고 “유출 발생 이후 동맹 및 파트너들과 고위급에서 접촉하고 있다”며 “지금까지 나눈 대화에서 동맹 및 파트너와의 협력에 영향을 미칠 수 있는 어떤 것도 듣지 못했다”고 말했다. 이번 사건이 동맹 및 파트너 국가들과의 협력에 영향을 주진 않는다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘기숙사 학폭’ 5년간 1100건… 꾸준히 늘어</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297063&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297063&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2020070315243441505_1593757474_0924297063.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정순신 변호사 아들 사건처럼 기숙사 생활을 하는 학교에서 발생한 학교폭력(학폭) 심의 건수가 최근 5년간 1110건에 이르는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 더불어민주당 양경숙 의원이 교육부로부터 받은 ‘기숙사 학교(중·고교) 내 학교폭력대책위원회 심의건수’ 자료를 보면 2017학년도 188건, 2018학년도 246건, 2019학년도 258건으로 매년 꾸준히 증가했다. 코로나19로 2020학년도에는 107건으로 줄었으나, 대면 수업이 재개된 2021학년도에 311건으로 다시 뛰었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가해학생이 받은 징계 조치로는 서면사과(754건)와 접촉·협박·보복행위 금지(642건)가 가장 많았다. 출석정지와 전학은 각각 298건과 157건이었다. 학급교체 37건 및 퇴학 25건이었다. 전학 조치 비율은 5.41%, 퇴학은 0.83%였다. 같은 기간 전국 학교 평균인 2.91%(전학)와 0.21%(퇴학)보다 월등히 높다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 기숙사 학교의 특성을 반영한 학폭 대책이 필요하다는 지적이 나온다. 가해·피해학생이 방과 후에도 같은 공간에서 생활해야 하는 데다 피해학생이 보호자와 떨어져 지내고 있어 심리적 안정을 찾기가 상대적으로 어렵기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도경 교육전문기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘김포 골병라인’ 5개월 전 교통 대책엔 언급 없었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297088&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297088&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041323450531474_1681397105_0924297088.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 경기도 하남 감일·미사, 위례, 수원 광교 등 7개 지역에 광역버스와 시내버스를 확충하는 내용의 광역교통 대책을 추진키로 했다. 하지만 압사 우려까지 불거진 ‘김포 골드라인’에 대한 정부 대응에 허점이 있다는 비판이 뒤따른다. 김포 골드라인은 정부가 5개월 전 발표한 광역교통 보완 대책에서도 빠져 있는 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토교통부 대도시권광역교통위원회(대광위)는 하남권 2곳, 양주권 2곳과 위례, 과천 지식정보타운, 수원 광교 등 7곳에 대한 광역교통 단기 보완대책을 16일 발표했다. 지난해 10월 발표한 ‘신도시 등 광역교통 개선 추진 방안’의 후속 대책이다. 국토부 대광위는 당시 대책을 발표하며 37곳을 집중관리지구로 지정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 단기적으로 시내버스와 마을버스를 증차 또는 신설해서 대응하겠다는 방침이다. 또 수요응답형 교통수단(DRT)을 도입해 수요 분산을 유도하기로 했다. 이번 대책 발표로 앞서 대책을 발표한 16곳을 포함해 모두 23곳에 대한 보완책이 마련됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당장 급한 불은 껐다고 하지만 논란이 큰 곳은 정부조차 손을 못 대고 있는 실정이다. 국토부 대광위가 지정한 37곳 중 김포 골드라인과 인접한 지역은 전무하다. 국토부가 대체 노선 등을 동원하기는 했지만 당장 문제가 해결될지는 미지수다. 출퇴근 시간에 대한 고려가 없기 때문이다. 국토부는 김포 골드라인 문제가 불거지자 대체 노선버스인 3000번과 M6117을 각각 7회, 2회 증차했다. 하지만 버스전용차로 설치가 돼 있지 않다 보니 대체재 역할을 하기는 어렵다. 국토부가 서울시에 ‘개화역-김포공항 구간’ 버스전용차로 설치를 건의했지만 이 건의가 언제 받아들여질지도 불투명하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서는 국토부 대광위가 김포 골드라인 문제를 심각하게 인식하지 못한 것 자체가 문제라고 지적한다. 국토부 대광위가 지난해 관리키로 지정한 곳 가운데 김포 지역은 빠져 있다. 국토부 한 관계자는 “당시 지정 지역의 기준과는 부합하지 않은 문제가 있었던 것으로 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이의재 기자 sentinel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김정은 금수산궁전 참배 안 한듯… 北 경비정, NLL 침범했다 퇴각</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297091&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297091&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041622523741682_1681653157_0924297091.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김정은 북한 국무위원장이 할아버지 김일성 주석의 생일(태양절) 111주년인 15일 김일성·김정일 시신이 안치돼 있는 금수산태양궁전을 참배하지 않은 것으로 보인다. 지난 2월 16일 김정일 국방위원장 생일(광명성절) 81주년에도 김 위원장이 금수산태양궁전을 참배했다는 관영 매체 보도가 나오지 않았었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장이 올 들어 참배에 나서지 않은 이유를 놓고 우상화의 초점을 선대에서 ‘김정은 개인’으로 옮겨가는 데 따른 것이라는 해석과 군사정찰위성 등 다른 도발 준비에 몰두하고 있을 가능성 등이 거론된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 노동신문과 조선중앙통신 등 관영 매체에선 김 위원장이 전날 금수산태양궁전을 찾았다는 보도를 찾아볼 수 없었다. 김 위원장이 집권 이후 태양절 참배 현장에 모습을 드러내지 않은 것은 2020년 이후 두 번째다. 2020년에는 코로나19 대유행이 불참 이유로 꼽혔고, 집권 후 첫 불참이어서 건강이상설까지 제기됐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번에는 김정일 생일에 이은 불참이어서 선대 우상화 대신 김정은 개인 우상화로 선전·선동을 강화하는 차원 아니냐는 해석이 나온다. 이달만 해도 김정은의 노동당 제1비서 추대 기념일(11일)과 국방위원회 제1위원장 추대 기념일(13일)을 태양절 못지않게 성대하게 치르는 분위기였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군사력 강화에 집중하느라 김 위원장이 모습을 드러내지 않은 것이라는 분석도 나온다. 지난 13일 고체연료 추진 대륙간탄도미사일(ICBM) ‘화성-18형’을 처음 발사한 북한은 이달 중 군사정찰위성 1호기 발사도 예고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미 연합 군사훈련의 강도가 높아지면서 김 위원장이 신변에 위협을 느끼고 스스로 공개 행보를 자제했을 가능성도 거론된다. 홍민 통일연구원 연구실장은 “전략무기에 집중한다는 메시지는 물론 공개 행사에 대한 부담감도 있었을 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 15일 중국 어선을 쫓던 북한 경비정 1척이 서해 북방한계선(NLL)을 침범했다가 우리 해군의 경고사격을 받고 북한으로 돌아갔다. 합동참모본부에 따르면 중국 어선에 뒤이어 NLL을 넘어온 북한 경비정을 향해 해군 참수리급 고속정이 접근해 경고통신을 시도한 뒤 40㎜ 기관포로 경고사격 10발을 가했다. 북한 경비정은 돌아갔으나, 해군 고속정이 중국 어선과 충돌하면서 해군 승조원 3명이 부상을 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 NLL 침범이 우발적이었을 가능성도 있지만, 북한이 추가 도발을 앞두고 남측의 경계태세를 떠본 것 아니냐는 관측도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박준상 기자 junwith@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 “이심송심이라 이재명 침묵하나… 野 뒷북 자체조사는 셀프 면책” 비판</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297152&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297152&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041621350441465_1681648504_0924297152.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 16일 송영길 전 더불어민주당 대표가 당대표로 선출됐던 2021년 민주당 전당대회에서 ‘돈 봉투’가 살포됐다는 의혹과 관련해 송 전 대표가 하루빨리 귀국해 검찰 수사를 받을 것을 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 민주당이 당내 기구를 통해 자체 진상조사를 실시하겠다는 방침을 세운 것에 대해서는 ‘셀프 면책’이라고 비판했다. 국민의힘은 또 이재명 대표와 송 전 대표와의 사이에 대해 ‘밀월 관계’, ‘이심송심(李心宋心)’이라고 지칭하면서 이 대표로 공격을 확대했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 민주당 전당대회를 ‘쩐당대회’, 민주당 당대표를 ‘돈 대표’라고 각각 비꼬면서 공세를 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장동혁(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 원내대변인은 논평을 내고 “민주당 ‘쩐당대회’에서 송 전 대표가 어떻게 &apos;돈 대표&apos;로 우뚝 설 수 있었는지 전모가 드러나고 있다”면서 “하지만 정작 당사자인 송 전 대표는 이정근 전 사무부총장의 ‘개인적 일탈’로 치부하며 자신은 ‘도의적 책임은 느끼지만 모르는 일’이라고 일축했다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장 원내대변인은 이어 “일만 터지면 ‘꼬리 자르기’부터 하는 것이 민주당의 ‘관습 헌법’이 됐다”면서 “이재명 대표도 대장동 게이트가 터지자마자 ‘유동규 개인 일탈’이라고 했다”고 꼬집었다. 그러면서 “민주당이 이제야 ‘적당한 기구’를 통해 자체 조사를 하겠다고 뒷북을 치고 있는데, 결국 적당히 조사해서 적당히 묻고 가겠다는 검은 속내를 드러낸 것”이라며 “결말이 뻔히 보이는 ‘셀프 면책’”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장 원내대변인은 특히 “송 전 대표는 프랑스 도피를 즉각 중단하고 속히 귀국해 검찰 수사에 응해야 한다”면서 “민주당도 어쭙잖은 자체 조사는 접어두고 돈 봉투 받은 의원들이 수사에 협조하도록 해야 할 것”이라고 압박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강민국 수석대변인도 논평에서 “2021년 5월 민주당 ‘쩐당대회’ 결과는 의외라는 평가가 많았다”라며 “민주당 비주류였던 송영길 후보가 주류 친문(문재인)계 홍영표 의원을 0.59% 포인트 차로 신승했기 때문”이라고 말문을 열었다. 이어 “송영길 후보 캠프에서 ‘더불어 함께한’ 돈 봉투가 없었다면 과연 이 신승이 만들어졌을지 의문”이라고 공격했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 수석대변인은 “‘이심송심’은 대선 패배 이후 (국회의원) 지역구 (인천 계양을)까지 주고받았다”면서 “2021년 5월의 송영길이 없었다면 지금의 이재명도 없었기에, 이 대표는 ‘쩐당대회’에 그토록 침묵하는가”라고 이 대표를 겨냥했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北 보란듯… 한·미, 역대 최대 공중훈련에 ‘미니트맨3’ 쏜다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297112&amp;code=11122100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297112&amp;code=11122100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041621290341447_1681648144_0924297112.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한·미가 17일부터 12일간 양국 항공전력 110여대가 참가하는 대규모 연합공중훈련을 실시한다. 미 공군은 이번 주 대륙간탄도미사일(ICBM) ‘미니트맨3’도 쏘아 올린다. 북한이 지난 13일 고체연료 추진 ICBM ‘화성-18형’을 시험발사하며 위협 수위를 끌어올리자 한·미도 연합훈련과 ICBM 발사로 맞불을 놓는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 공군에 따르면 한·미 공군은 17일부터 28일까지 광주기지에서 연합작전 및 전시임무 수행능력 향상을 위한 2023년 연합편대군종합훈련을 실시한다. 한·미 연합 항공전력 110여대와 장병 1400여명이 참가하는 대규모 훈련이다. 한국 공군에선 F-35A, F-15K, KF-16 전투기와 FA-50 경공격기, KC-330 다목적공중급유수송기 등 60여대가 투입된다. 미국에선 공군 F-16 전투기, A-10 공격기, KC-135 공중급유기와 해병대 F-35B 전투기, FA-18 전투공격기 등 40여대가 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양국 공군 전력은 지난 14일 광주기지로 이동해 훈련 준비를 마친 상태다. 공군은 이번 훈련에 대해 “연합전력 간 상호 운용성과 통합임무 운용능력을 향상하는 데 중점을 두고 진행할 계획”이라며 “양국 공군은 공격편대군 비행, 방어제공, 긴급항공차단, 근접항공지원 등 다양한 연합공중훈련을 실시할 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 훈련은 북한이 2018년 ‘북침 폭격 훈련’이라고 격렬하게 반발했던 한·미 연합공중훈련 ‘맥스선더’와 유사하다. 맥스선더는 2009년부터 매년 전반기에 시행되다가 2019년 남북대화 분위기에 맞춰 규모가 축소된 ‘연합편대군종합훈련’으로 대체됐다. 군 관계자는 “훈련 명칭은 지난해와 같지만 참가 전력 규모는 2009년 맥스선더 시작 이후로 역대 최대 규모”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 공군 지구권타격사령부는 19~20일(현지시간) 캘리포니아주 반덴버그 우주군기지에서 미니트맨3 시험발사에 나선다. 미국이 보유한 고체연료 ICBM인 미니트맨3는 핵탑재 전략폭격기, 전략핵잠수함과 함께 미국의 3대 핵축을 구성한다. 사거리는 1만3000㎞에 달하고, 미 본토에서 발사하면 30분 내 평양에 도달한다. 미 공군은 이번 발사에 대해 “미국 핵전력의 준비태세를 입증하고 핵억지력에 대한 신뢰를 보여주기 위한 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미·일의 북핵 대응 공조도 본격화되고 있다. 3국은 지난 14일 미 워싱턴에서 한·미·일 안보회의(DTT)를 개최하고 미사일방어 훈련과 대잠수함전 훈련 정례화에 합의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 한·미·일 정상이 지난해 11월 합의한 ‘북한 미사일 경보 정보의 실시간 공유’ 준비 상황도 점검했다. 3국은 한·미·일 정보공유약정(TISA) 등 기존의 정보체계를 최대한 활용키로 했다. 한·미·일 국방 차관보급을 수석대표로 하는 DTT는 2020년 회의 후 중단됐다가 이번에 3년 만에 재개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우진 기자 uzi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 “이심송심이라 이재명 침묵하나… 野 뒷북 자체조사는 셀프 면책” 비판</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297152&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297152&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041621350441465_1681648504_0924297152.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 16일 송영길 전 더불어민주당 대표가 당대표로 선출됐던 2021년 민주당 전당대회에서 ‘돈 봉투’가 살포됐다는 의혹과 관련해 송 전 대표가 하루빨리 귀국해 검찰 수사를 받을 것을 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 민주당이 당내 기구를 통해 자체 진상조사를 실시하겠다는 방침을 세운 것에 대해서는 ‘셀프 면책’이라고 비판했다. 국민의힘은 또 이재명 대표와 송 전 대표와의 사이에 대해 ‘밀월 관계’, ‘이심송심(李心宋心)’이라고 지칭하면서 이 대표로 공격을 확대했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 민주당 전당대회를 ‘쩐당대회’, 민주당 당대표를 ‘돈 대표’라고 각각 비꼬면서 공세를 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장동혁(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 원내대변인은 논평을 내고 “민주당 ‘쩐당대회’에서 송 전 대표가 어떻게 &apos;돈 대표&apos;로 우뚝 설 수 있었는지 전모가 드러나고 있다”면서 “하지만 정작 당사자인 송 전 대표는 이정근 전 사무부총장의 ‘개인적 일탈’로 치부하며 자신은 ‘도의적 책임은 느끼지만 모르는 일’이라고 일축했다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장 원내대변인은 이어 “일만 터지면 ‘꼬리 자르기’부터 하는 것이 민주당의 ‘관습 헌법’이 됐다”면서 “이재명 대표도 대장동 게이트가 터지자마자 ‘유동규 개인 일탈’이라고 했다”고 꼬집었다. 그러면서 “민주당이 이제야 ‘적당한 기구’를 통해 자체 조사를 하겠다고 뒷북을 치고 있는데, 결국 적당히 조사해서 적당히 묻고 가겠다는 검은 속내를 드러낸 것”이라며 “결말이 뻔히 보이는 ‘셀프 면책’”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장 원내대변인은 특히 “송 전 대표는 프랑스 도피를 즉각 중단하고 속히 귀국해 검찰 수사에 응해야 한다”면서 “민주당도 어쭙잖은 자체 조사는 접어두고 돈 봉투 받은 의원들이 수사에 협조하도록 해야 할 것”이라고 압박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강민국 수석대변인도 논평에서 “2021년 5월 민주당 ‘쩐당대회’ 결과는 의외라는 평가가 많았다”라며 “민주당 비주류였던 송영길 후보가 주류 친문(문재인)계 홍영표 의원을 0.59% 포인트 차로 신승했기 때문”이라고 말문을 열었다. 이어 “송영길 후보 캠프에서 ‘더불어 함께한’ 돈 봉투가 없었다면 과연 이 신승이 만들어졌을지 의문”이라고 공격했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 수석대변인은 “‘이심송심’은 대선 패배 이후 (국회의원) 지역구 (인천 계양을)까지 주고받았다”면서 “2021년 5월의 송영길이 없었다면 지금의 이재명도 없었기에, 이 대표는 ‘쩐당대회’에 그토록 침묵하는가”라고 이 대표를 겨냥했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北 보란듯… 한·미, 역대 최대 공중훈련에 ‘미니트맨3’ 쏜다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297112&amp;code=11122100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297112&amp;code=11122100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041621290341447_1681648144_0924297112.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한·미가 17일부터 12일간 양국 항공전력 110여대가 참가하는 대규모 연합공중훈련을 실시한다. 미 공군은 이번 주 대륙간탄도미사일(ICBM) ‘미니트맨3’도 쏘아 올린다. 북한이 지난 13일 고체연료 추진 ICBM ‘화성-18형’을 시험발사하며 위협 수위를 끌어올리자 한·미도 연합훈련과 ICBM 발사로 맞불을 놓는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 공군에 따르면 한·미 공군은 17일부터 28일까지 광주기지에서 연합작전 및 전시임무 수행능력 향상을 위한 2023년 연합편대군종합훈련을 실시한다. 한·미 연합 항공전력 110여대와 장병 1400여명이 참가하는 대규모 훈련이다. 한국 공군에선 F-35A, F-15K, KF-16 전투기와 FA-50 경공격기, KC-330 다목적공중급유수송기 등 60여대가 투입된다. 미국에선 공군 F-16 전투기, A-10 공격기, KC-135 공중급유기와 해병대 F-35B 전투기, FA-18 전투공격기 등 40여대가 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양국 공군 전력은 지난 14일 광주기지로 이동해 훈련 준비를 마친 상태다. 공군은 이번 훈련에 대해 “연합전력 간 상호 운용성과 통합임무 운용능력을 향상하는 데 중점을 두고 진행할 계획”이라며 “양국 공군은 공격편대군 비행, 방어제공, 긴급항공차단, 근접항공지원 등 다양한 연합공중훈련을 실시할 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 훈련은 북한이 2018년 ‘북침 폭격 훈련’이라고 격렬하게 반발했던 한·미 연합공중훈련 ‘맥스선더’와 유사하다. 맥스선더는 2009년부터 매년 전반기에 시행되다가 2019년 남북대화 분위기에 맞춰 규모가 축소된 ‘연합편대군종합훈련’으로 대체됐다. 군 관계자는 “훈련 명칭은 지난해와 같지만 참가 전력 규모는 2009년 맥스선더 시작 이후로 역대 최대 규모”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 공군 지구권타격사령부는 19~20일(현지시간) 캘리포니아주 반덴버그 우주군기지에서 미니트맨3 시험발사에 나선다. 미국이 보유한 고체연료 ICBM인 미니트맨3는 핵탑재 전략폭격기, 전략핵잠수함과 함께 미국의 3대 핵축을 구성한다. 사거리는 1만3000㎞에 달하고, 미 본토에서 발사하면 30분 내 평양에 도달한다. 미 공군은 이번 발사에 대해 “미국 핵전력의 준비태세를 입증하고 핵억지력에 대한 신뢰를 보여주기 위한 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미·일의 북핵 대응 공조도 본격화되고 있다. 3국은 지난 14일 미 워싱턴에서 한·미·일 안보회의(DTT)를 개최하고 미사일방어 훈련과 대잠수함전 훈련 정례화에 합의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 한·미·일 정상이 지난해 11월 합의한 ‘북한 미사일 경보 정보의 실시간 공유’ 준비 상황도 점검했다. 3국은 한·미·일 정보공유약정(TISA) 등 기존의 정보체계를 최대한 활용키로 했다. 한·미·일 국방 차관보급을 수석대표로 하는 DTT는 2020년 회의 후 중단됐다가 이번에 3년 만에 재개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우진 기자 uzi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘돈봉투 폭탄’ 당 쑥대밭 될라…“송영길 돌아와 진상 밝혀야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297155&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297155&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2022052723095121273_1653660591_0924297155.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 내에서 ‘2021년 전당대회 돈 봉투 의혹’ 사건이 당을 쑥대밭으로 만들 수도 있다는 공포감이 커지고 있다. 특히 내년 총선이 1년 앞으로 다가온 상황에서 ‘돈 봉투’ 의혹이 ‘물귀신 악재’가 돼 당의 발목을 잡고 늘어질 것이라는 우려도 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 일단 자체적으로 진상규명에 나서기로 했다. 당 지도부는 16일 긴급 최고위원회의를 열고 진상규명의 주체와 범위를 논의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 지도부 의원은 “이번 주 돈 봉투 의혹에 대한 자체 진상조사를 시작할 것”이라며 “다만 윤리감찰단 등 기존 당내 기구를 활용할지, 별도 기구를 구성할지는 아직 미정”이라고 말했다. 강선우 대변인도 “(진상규명 방식의) 디테일을 논의 중”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 자체 진상조사에 회의적인 시각도 많다. 조사기구에 수사권이 있는 것도 아니기 때문에 진상규명에 한계가 있을 것이라는 전망이 우세하다. 또 의혹에 연루된 의원들이 당내 조사기구에 은밀한 비밀을 털어놓을 가능성이 낮은 것도 사실이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘셀프 조사’로 면죄부를 남발했다는 비판이 나올 가능성도 배제할 수 없다. 이와 반대로 자체 조사 결과에 따라 징계 등 회초리를 빨리 드는 것도 부담이다. 검찰 수사와 법원의 판결에서 다른 결정이 나올 수도 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 한계에도 불구하고 당이 자체 진상조사를 택한 것은 상황이 엄중하다는 위기감이 작용한 결과다. 수도권 재선의원은 “너무 많은 사람이 연루돼 오래갈 이슈이기 때문에 내년 총선이 걱정된다”고 말했다. 한 비명(비이재명)계 의원은 “이번 의혹을 뭉개거나 덮고 갈 경우 치명상을 입고 내년 총선에서 참패할 가능성이 있다”면서 “철저한 조사를 통해 자를 사람은 자르고 가야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내부 기류에도 변화가 감지된다. 이번 의혹이 처음 터졌을 당시 민주당은 미국의 도·감청 논란을 덮기 위한 ‘국면전환용’ 수사로 규정하고 반발했다. 그러나 의혹에 연루된 의원들의 목소리가 담긴 녹취 파일이 연일 보도되자 ‘돈 봉투 게이트’로 번질 수 있다는 두려움이 높아지고 있는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의혹의 당사자인 송영길 전 대표가 프랑스에서 귀국해 ‘결자해지’할 것을 촉구하는 목소리도 거세지고 있다. 다른 재선의원은 “송 전 대표가 당대표가 되는 선거 때 일어난 일이니 송 전 대표가 ‘나는 모른다’고만 할 상황은 아니다”며 “‘송 전 대표도 알고 있지 않았겠느냐’는 합리적인 의심이 있기 때문에 직접 해명해야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당내에서는 친명(친이재명)계와 비명계 간 갈등이 재점화될 수 있다는 우려도 나온다. 수도권 비명계 의원은 “이재명 대표와 송 전 대표가 가깝다는 것은 다 아는 사실 아니냐”면서 “이 대표가 송 전 대표의 지역구였던 인천 계양을을 넘겨받기도 했고, 지난 민주당 대선 후보 경선 때는 당시 당대표였던 송 전 대표가 이 대표에게 유리한 상황을 만들었다는 의심이 끊이지 않았다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동환 박장군 신용일 기자 huan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘돈봉투 폭탄’ 당 쑥대밭 될라…“송영길 돌아와 진상 밝혀야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297155&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297155&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2022052723095121273_1653660591_0924297155.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 내에서 ‘2021년 전당대회 돈 봉투 의혹’ 사건이 당을 쑥대밭으로 만들 수도 있다는 공포감이 커지고 있다. 특히 내년 총선이 1년 앞으로 다가온 상황에서 ‘돈 봉투’ 의혹이 ‘물귀신 악재’가 돼 당의 발목을 잡고 늘어질 것이라는 우려도 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 일단 자체적으로 진상규명에 나서기로 했다. 당 지도부는 16일 긴급 최고위원회의를 열고 진상규명의 주체와 범위를 논의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 지도부 의원은 “이번 주 돈 봉투 의혹에 대한 자체 진상조사를 시작할 것”이라며 “다만 윤리감찰단 등 기존 당내 기구를 활용할지, 별도 기구를 구성할지는 아직 미정”이라고 말했다. 강선우 대변인도 “(진상규명 방식의) 디테일을 논의 중”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 자체 진상조사에 회의적인 시각도 많다. 조사기구에 수사권이 있는 것도 아니기 때문에 진상규명에 한계가 있을 것이라는 전망이 우세하다. 또 의혹에 연루된 의원들이 당내 조사기구에 은밀한 비밀을 털어놓을 가능성이 낮은 것도 사실이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘셀프 조사’로 면죄부를 남발했다는 비판이 나올 가능성도 배제할 수 없다. 이와 반대로 자체 조사 결과에 따라 징계 등 회초리를 빨리 드는 것도 부담이다. 검찰 수사와 법원의 판결에서 다른 결정이 나올 수도 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 한계에도 불구하고 당이 자체 진상조사를 택한 것은 상황이 엄중하다는 위기감이 작용한 결과다. 수도권 재선의원은 “너무 많은 사람이 연루돼 오래갈 이슈이기 때문에 내년 총선이 걱정된다”고 말했다. 한 비명(비이재명)계 의원은 “이번 의혹을 뭉개거나 덮고 갈 경우 치명상을 입고 내년 총선에서 참패할 가능성이 있다”면서 “철저한 조사를 통해 자를 사람은 자르고 가야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내부 기류에도 변화가 감지된다. 이번 의혹이 처음 터졌을 당시 민주당은 미국의 도·감청 논란을 덮기 위한 ‘국면전환용’ 수사로 규정하고 반발했다. 그러나 의혹에 연루된 의원들의 목소리가 담긴 녹취 파일이 연일 보도되자 ‘돈 봉투 게이트’로 번질 수 있다는 두려움이 높아지고 있는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의혹의 당사자인 송영길 전 대표가 프랑스에서 귀국해 ‘결자해지’할 것을 촉구하는 목소리도 거세지고 있다. 다른 재선의원은 “송 전 대표가 당대표가 되는 선거 때 일어난 일이니 송 전 대표가 ‘나는 모른다’고만 할 상황은 아니다”며 “‘송 전 대표도 알고 있지 않았겠느냐’는 합리적인 의심이 있기 때문에 직접 해명해야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당내에서는 친명(친이재명)계와 비명계 간 갈등이 재점화될 수 있다는 우려도 나온다. 수도권 비명계 의원은 “이재명 대표와 송 전 대표가 가깝다는 것은 다 아는 사실 아니냐”면서 “이 대표가 송 전 대표의 지역구였던 인천 계양을을 넘겨받기도 했고, 지난 민주당 대선 후보 경선 때는 당시 당대표였던 송 전 대표가 이 대표에게 유리한 상황을 만들었다는 의심이 끊이지 않았다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동환 박장군 신용일 기자 huan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 인간과 말</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296991&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296991&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041620280641185_1681644486_0924296991.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우리는 언어를 통해 세계를 인식하고 습득한다. 언어라는 것이 우리 내면을 구성하기 이전, 유아기의 정신을 기억하는 어른은 아무도 없다. 막스 피카르트는 “인간은 자신이 언어를 지탱하는 것보다 훨씬 더 많이 언어에 의해서 지탱되고 있다”고 썼다. 언어를 작업의 주된 재료로 삼는 작가로서 ‘언어 없음’에 대해 자주 생각하지만 그 역시 언어로 사유할 수밖에 없기에 잘 되지는 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;언어가 없는 동물에게는 과거와 미래 역시 희미한 것이고, 그렇기에 그들은 인간에 비해 훨씬 더 현재를 사는 것처럼 보인다. 인간은 언어를 통해 과거를 회상하고 미래를 예감하기 때문에 자신의 기억과 예측에 따라 후회하고 걱정할 수밖에 없다. 그러므로 타 생물종에 비해 높은 지능은 인간에게 내려진 축복이자 저주다. 우리는 언어를 통해 단순함을 복잡함과 교환함으로써 더 많은 것을 느끼고 괴로워하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세대 간 언어 사용 차이가 미디어에서 화제가 될 만큼 현대의 한국어는 빠르게 변화한다. 한국어가 그만큼 살아 있는 언어라는 뜻일 것이다. 새로운 말들이 끊임없이 생겨나고, 사람들은 언어를 발명하며 그것으로 유희한다. 신조어가 한국어를 파괴한다고 생각하는 것은 큰 오산이다. 인류 역사를 통틀어 언어는 시대에 따라 새롭게 생성되고 사라지며 변화해 왔다. 우리가 언어로 사유하며 존재를 지탱하는 만큼 새로운 한국어가 많이 생성된다는 것은 그만큼 한국 사회가 역동적인 장소임을 의미한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유튜브에 검색하면 백 년 전의 한국어를 들어볼 수 있다. 일제 강점기 시절 한국어가 사라질 것을 염려한 사람들이 목숨 걸고 남겨둔 육성 녹음본이라고 한다. 듣다 보면 지금과 비슷한 발음과 억양, 단어들에 놀라게 된다. 백 년 전은 까마득한 옛날 같지만 언어의 수명에 비하면 짧은 시간이기도 하다. 백 년 전의 사람들과 우리가 여전히 비슷하지만 다른 언어로 생각하며 살아간다는 사실은, 그들에 의해 보존된 한국어를 사용하며 살아가는 우리에게 감동을 준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김선오 시인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>27%로 떨어진 윤 대통령 지지율… ‘美 국빈방문’ 성과로 반전 기대감</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297140&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297140&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041621200441411_1681647604_0924297140.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령의 지지율이 5개월 만에 다시 30% 아래로 떨어졌다. 미국 정보기관이 한국 국가안보실을 도·감청했다는 의혹이 악재로 작용한 것으로 분석된다. 대통령실은 “미 언론을 통해 공개된 정보의 상당수가 위조됐다”며 진화에 부심했지만, 국민의 의구심을 해소하기에는 충분치 않았던 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국갤럽은 지난 11~13일 전국 만 18세 이상 남녀 1002명을 상대로 조사한 결과 27%가 윤 대통령의 직무 수행을 긍정적으로 평가했고, 65%가 부정적으로 평가했다고 밝혔다. 직전 조사(4~6일)와 비교해 긍정 평가는 4% 포인트 떨어졌고, 부정 평가는 4% 포인트 올랐다(자세한 사항은 중앙선거여론조사심의위원회 홈페이지 참조).&lt;br&gt;&lt;br&gt;지지율을 반전시킬 계기로 꼽히는 것은 이달 말 윤 대통령의 미국 국빈방문이다. 대통령실에서는 12년 만에 이뤄지는 미국 국빈방문에서 큰 성과가 나온다면 도·감청 의혹 등 악재들을 지워버릴 수 있을 것이라는 기대감이 감지된다. 국빈방문 최종 조율을 위해 미국 워싱턴을 다녀온 김태효(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 국가안보실 1차장도 15일 인천공항에서 기자들과 만나 상당한 기대감을 나타냈다. 그는 오는 26일 한·미 정상회담에 대해 “지난 70년 동맹의 성과를 바탕으로 동맹의 미래에 새로운 획을 긋는 중대한 역사적 전환점이 되는 정상회담이 되지 않을까 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041621200441412_1681647604_0924297140.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 차장은 도·감청 논란에 대해선 “(미국 측이) 추가적인 상황이 나올 때마다 긴밀하게 소통을 하기로 확답을 줬다”고 밝혔다. 또 “(미국 측이) 저를 만날 때마다 유감 표명을 했다”면서 “앞으로 어떤 경우에도 양국의 신뢰와 믿음이 흔들리지 말고 더 굳건히 하는 계기로 삼자는 인식이 확고하게 있었다”고 강조했다. 다만 도·감청 논란이 정상회담 의제에 포함될지에 대해선 “아직 그럴 계획은 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 차장은 ‘한·미 정보동맹에 일본도 포함될 가능성이 있느냐’는 질문에는 “가능성도 큰데, 그것은 단계적으로 사안에 따라 검토될 수 있다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 일각에선 국빈방문에 대한 기대감을 과도하게 드러내는 것이 부담으로 작용할 수 있다는 우려도 나온다. 도·감청 논란으로 대미 여론이 좋지 않은 상황인데다, 방미에서 경제 분야 성과가 나오더라도 일반 국민이 즉각 체감하기는 어려울 것이라는 이유에서다. 대통령실 관계자는 “과한 기대감을 심어주는 것은 오히려 부담이 될 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 인간과 말</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296991&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296991&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041620280641185_1681644486_0924296991.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우리는 언어를 통해 세계를 인식하고 습득한다. 언어라는 것이 우리 내면을 구성하기 이전, 유아기의 정신을 기억하는 어른은 아무도 없다. 막스 피카르트는 “인간은 자신이 언어를 지탱하는 것보다 훨씬 더 많이 언어에 의해서 지탱되고 있다”고 썼다. 언어를 작업의 주된 재료로 삼는 작가로서 ‘언어 없음’에 대해 자주 생각하지만 그 역시 언어로 사유할 수밖에 없기에 잘 되지는 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;언어가 없는 동물에게는 과거와 미래 역시 희미한 것이고, 그렇기에 그들은 인간에 비해 훨씬 더 현재를 사는 것처럼 보인다. 인간은 언어를 통해 과거를 회상하고 미래를 예감하기 때문에 자신의 기억과 예측에 따라 후회하고 걱정할 수밖에 없다. 그러므로 타 생물종에 비해 높은 지능은 인간에게 내려진 축복이자 저주다. 우리는 언어를 통해 단순함을 복잡함과 교환함으로써 더 많은 것을 느끼고 괴로워하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세대 간 언어 사용 차이가 미디어에서 화제가 될 만큼 현대의 한국어는 빠르게 변화한다. 한국어가 그만큼 살아 있는 언어라는 뜻일 것이다. 새로운 말들이 끊임없이 생겨나고, 사람들은 언어를 발명하며 그것으로 유희한다. 신조어가 한국어를 파괴한다고 생각하는 것은 큰 오산이다. 인류 역사를 통틀어 언어는 시대에 따라 새롭게 생성되고 사라지며 변화해 왔다. 우리가 언어로 사유하며 존재를 지탱하는 만큼 새로운 한국어가 많이 생성된다는 것은 그만큼 한국 사회가 역동적인 장소임을 의미한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유튜브에 검색하면 백 년 전의 한국어를 들어볼 수 있다. 일제 강점기 시절 한국어가 사라질 것을 염려한 사람들이 목숨 걸고 남겨둔 육성 녹음본이라고 한다. 듣다 보면 지금과 비슷한 발음과 억양, 단어들에 놀라게 된다. 백 년 전은 까마득한 옛날 같지만 언어의 수명에 비하면 짧은 시간이기도 하다. 백 년 전의 사람들과 우리가 여전히 비슷하지만 다른 언어로 생각하며 살아간다는 사실은, 그들에 의해 보존된 한국어를 사용하며 살아가는 우리에게 감동을 준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김선오 시인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>27%로 떨어진 윤 대통령 지지율… ‘美 국빈방문’ 성과로 반전 기대감</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297140&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297140&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041621200441411_1681647604_0924297140.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령의 지지율이 5개월 만에 다시 30% 아래로 떨어졌다. 미국 정보기관이 한국 국가안보실을 도·감청했다는 의혹이 악재로 작용한 것으로 분석된다. 대통령실은 “미 언론을 통해 공개된 정보의 상당수가 위조됐다”며 진화에 부심했지만, 국민의 의구심을 해소하기에는 충분치 않았던 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국갤럽은 지난 11~13일 전국 만 18세 이상 남녀 1002명을 상대로 조사한 결과 27%가 윤 대통령의 직무 수행을 긍정적으로 평가했고, 65%가 부정적으로 평가했다고 밝혔다. 직전 조사(4~6일)와 비교해 긍정 평가는 4% 포인트 떨어졌고, 부정 평가는 4% 포인트 올랐다(자세한 사항은 중앙선거여론조사심의위원회 홈페이지 참조).&lt;br&gt;&lt;br&gt;지지율을 반전시킬 계기로 꼽히는 것은 이달 말 윤 대통령의 미국 국빈방문이다. 대통령실에서는 12년 만에 이뤄지는 미국 국빈방문에서 큰 성과가 나온다면 도·감청 의혹 등 악재들을 지워버릴 수 있을 것이라는 기대감이 감지된다. 국빈방문 최종 조율을 위해 미국 워싱턴을 다녀온 김태효(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 국가안보실 1차장도 15일 인천공항에서 기자들과 만나 상당한 기대감을 나타냈다. 그는 오는 26일 한·미 정상회담에 대해 “지난 70년 동맹의 성과를 바탕으로 동맹의 미래에 새로운 획을 긋는 중대한 역사적 전환점이 되는 정상회담이 되지 않을까 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041621200441412_1681647604_0924297140.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 차장은 도·감청 논란에 대해선 “(미국 측이) 추가적인 상황이 나올 때마다 긴밀하게 소통을 하기로 확답을 줬다”고 밝혔다. 또 “(미국 측이) 저를 만날 때마다 유감 표명을 했다”면서 “앞으로 어떤 경우에도 양국의 신뢰와 믿음이 흔들리지 말고 더 굳건히 하는 계기로 삼자는 인식이 확고하게 있었다”고 강조했다. 다만 도·감청 논란이 정상회담 의제에 포함될지에 대해선 “아직 그럴 계획은 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 차장은 ‘한·미 정보동맹에 일본도 포함될 가능성이 있느냐’는 질문에는 “가능성도 큰데, 그것은 단계적으로 사안에 따라 검토될 수 있다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 일각에선 국빈방문에 대한 기대감을 과도하게 드러내는 것이 부담으로 작용할 수 있다는 우려도 나온다. 도·감청 논란으로 대미 여론이 좋지 않은 상황인데다, 방미에서 경제 분야 성과가 나오더라도 일반 국민이 즉각 체감하기는 어려울 것이라는 이유에서다. 대통령실 관계자는 “과한 기대감을 심어주는 것은 오히려 부담이 될 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경호 구멍뚫린 日… G7 정상회의 우려 고조</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297151&amp;code=11141700&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297151&amp;code=11141700&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041621370341473_1681648623_0924297151.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본 전·현직 총리를 겨냥한 테러가 9개월 만에 또 발생하면서 다음 달에 열릴 주요 7개국(G7) 정상회의의 안전에 대한 우려가 커지고 있다. 테러를 피한 기시다 후미오 총리는 “안전 보장을 위해 만반의 준비를 하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 15일 일본 와카야마현 사이카자키 항구에서 오는 23일 실시되는 중의원(하원) 보궐선거의 지원 연설을 준비 중이던 기시다 총리를 향해 은색통 형태의 폭발물이 던져졌다. 기시다 총리는 경호원들에게 둘러싸여 즉각 대피해 무사했다. 폭발물은 약 50초 뒤 폭발했고 2명이 파편에 맞아 가벼운 부상을 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 테러 시도는 아베 신조 전 총리가 지난해 7월 선거 유세 중 41세 남성의 총격으로 피살된 지 9개월 만에 발생한 것이다. 일본 사회는 큰 충격을 받았다. 일본은 다음 달 19~21일 히로시마 G7 정상회의를 앞두고 있다. 요인 경호능력에 대한 의문도 커지고 있다. 중국 관영 글로벌타임스는 16일 자국 전문가들을 인용해 일본이 회의를 안전하게 개최할 수 있을지 의구심이 든다고 보도했다. 일본 내에서도 경호 시스템을 대대적으로 검증해야 한다는 지적이 나온다. 기시다 총리는 기자들에게 메시지를 보내 “다음 달 방문하는 G7 지도자들의 안전을 보장하기 위해 모든 만반의 준비를 하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폭발물을 던진 24세 남성 기무라 류지는 ‘위력업무방해’ 혐의로 체포됐으나 묵비권을 행사하고 있어 범행 동기는 오리무중이다. 니혼게이자이신문은 범행에 사용된 폭발물이 전문 지식이 없어도 만들 수 있는 ‘쇠파이프형 폭탄’이라고 전했다. 기무라는 범행 당시 칼과 라이터도 소지하고 있었고 자택에서 화약으로 추정되는 분말을 비롯해 공구류, 금속제 파이프 등이 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기시다 총리는 이날 오이타현 벳푸시에서 예정된 보궐선거 지원 연설을 강행했다. 아베 전 총리 피살 사건 때와 마찬가지로 이번 사건을 계기로 자민당 지지층인 보수 표심이 집결할 수 있다는 분석이 나온다. 시라토리 히로시 일본 호세이대 교수는 페이스북에서 “야당이 비판할 수 없는 분위기가 됐다”고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경호 구멍뚫린 日… G7 정상회의 우려 고조</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297151&amp;code=11141700&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297151&amp;code=11141700&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041621370341473_1681648623_0924297151.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본 전·현직 총리를 겨냥한 테러가 9개월 만에 또 발생하면서 다음 달에 열릴 주요 7개국(G7) 정상회의의 안전에 대한 우려가 커지고 있다. 테러를 피한 기시다 후미오 총리는 “안전 보장을 위해 만반의 준비를 하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 15일 일본 와카야마현 사이카자키 항구에서 오는 23일 실시되는 중의원(하원) 보궐선거의 지원 연설을 준비 중이던 기시다 총리를 향해 은색통 형태의 폭발물이 던져졌다. 기시다 총리는 경호원들에게 둘러싸여 즉각 대피해 무사했다. 폭발물은 약 50초 뒤 폭발했고 2명이 파편에 맞아 가벼운 부상을 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 테러 시도는 아베 신조 전 총리가 지난해 7월 선거 유세 중 41세 남성의 총격으로 피살된 지 9개월 만에 발생한 것이다. 일본 사회는 큰 충격을 받았다. 일본은 다음 달 19~21일 히로시마 G7 정상회의를 앞두고 있다. 요인 경호능력에 대한 의문도 커지고 있다. 중국 관영 글로벌타임스는 16일 자국 전문가들을 인용해 일본이 회의를 안전하게 개최할 수 있을지 의구심이 든다고 보도했다. 일본 내에서도 경호 시스템을 대대적으로 검증해야 한다는 지적이 나온다. 기시다 총리는 기자들에게 메시지를 보내 “다음 달 방문하는 G7 지도자들의 안전을 보장하기 위해 모든 만반의 준비를 하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폭발물을 던진 24세 남성 기무라 류지는 ‘위력업무방해’ 혐의로 체포됐으나 묵비권을 행사하고 있어 범행 동기는 오리무중이다. 니혼게이자이신문은 범행에 사용된 폭발물이 전문 지식이 없어도 만들 수 있는 ‘쇠파이프형 폭탄’이라고 전했다. 기무라는 범행 당시 칼과 라이터도 소지하고 있었고 자택에서 화약으로 추정되는 분말을 비롯해 공구류, 금속제 파이프 등이 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기시다 총리는 이날 오이타현 벳푸시에서 예정된 보궐선거 지원 연설을 강행했다. 아베 전 총리 피살 사건 때와 마찬가지로 이번 사건을 계기로 자민당 지지층인 보수 표심이 집결할 수 있다는 분석이 나온다. 시라토리 히로시 일본 호세이대 교수는 페이스북에서 “야당이 비판할 수 없는 분위기가 됐다”고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 세월호 피해자 의료지원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297043&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924297043&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041620310441199_1681644664_0924297043.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2014년 4월 16일 전남 진도 팽목항 인근 바다에서 세월호가 침몰한 지 9년이 지났다. 304명의 생명을 앗아간 그날 참사 이후 살아남은 이들의 고통은 계속되고 있다. 초기 극심한 정신적 고통을 겪었던 생존자와 희생자 유가족들은 9년이 흐른 지금도 외상후스트레스장애(PTSD)에 시달리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세월호피해자지원법에 따라 설립된 안산온마음센터에 따르면 이들은 대체로 수면장애, 공황장애, 우울증을 겪고 있다. 특히 성인이 된 생존 학생들은 관절이 좋지 않고, 희생자의 형제자매들은 전반적으로 위염을 앓고 있다. 2021년 말 발간된 ‘대한민국 재난 충격 회복을 위한 연구’ 보고서를 보면 병·의원을 이용 중인 세월호 유가족 비율은 64.3%, 우울증 위험군 비율도 55%에 이른다. 아직도 남겨진 이들의 절반 이상이 아픔에서 헤어나지 못하고 있다. 전문가들은 “트라우마 반응은 만성이라 좋아졌다 나빠졌다를 반복한다. 참사 초기보다 오히려 5년 이후에 더 문제가 발생한다”고 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세월호 피해자 의료지원이 내년 4월 15일 끊긴다. 이것도 2017년 정부가 시행령을 개정해 시한을 한 차례 연장한 거다. 미국은 2001년 발생한 9·11테러 피해자들의 의료지원 기한을 2090년까지로 정했다. 테러 20여년이 지났지만 피해자가 살아있을 때까지는 평생 지원하겠다는 의지다. 우리도 이런 목소리가 나오고 있다. 세월호 참사가 개인의 잘못이 아닌 ‘사회적’ 참사인 만큼 치료 기한을 연장하자는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 더불어민주당 고영인 의원이 의료비 지원에 기한을 두지 않는 내용의 세월호피해자지원법 개정안을 대표 발의했다. 공감하는 이가 많지만 세금 낭비·중복 지원 아니냐는 부정적인 시각도 있다. 하지만 의료비 지원 대상은 사고와 연관 있는 질병과 후유증 치료로 엄격히 제한돼 있다. 또 배상금이나 보상금을 받은 생존자는 지원 대상에서 제외된다. 법안은 상임위원회에 회부됐고 정부도 법률 개정을 검토 중이다. 피해자의 고통을 덜어줄 방향으로 결론나길 기대한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한승주 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김건희 여사 ‘발버둥 사진’에…아기 엄마가 밝힌 진실</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166011&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166011&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041704171942359_1681672639_0018166011.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;윤석열 대통령 부인 김건희 여사가 2020년 한강 투신 실종자를 찾기 위해 잠수 수색을 하던 중 순직한 고(故) 유재국 경위의 유가족을 만나 위로하는 자리에서 어린 아들을 안아준 사진을 두고 일각에서 가짜뉴스가 돌자 유 경위의 아내가 직접 해명을 나섰다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 경위의 아내이자 아들 이현(3)군의 어머니인 이꽃님씨는 “아이가 장애를 갖고 있기 때문에 손발을 제대로 가누지 못한 것인데, 사람들이 너무 정치적으로만 생각하는 것 같아 안타깝다”고 16일 뉴스1에 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 이군은 강직성 뇌성마비로 재활치료를 받고 있다. 뇌성마비는 출생 전후로 뇌가 미성숙한 시기에 뇌병변으로 발생하는 운동 기능 장애다. 이군은 평소에도 몸과 손발을 제대로 가누기 어려워하는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사는 엄마 품에 안긴 이군을 바라보다가 “제가 한번 안아봐도 되겠냐”고 물었고, 이씨가 “아이가 (뇌성마비 증상으로) 힘을 주면 매우 무거운데 괜찮겠느냐”고 묻자 김 여사는 “괜찮다”고 답하며 아이를 조심스럽게 안아들었다고 이씨는 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이군도 이내 김 여사의 눈을 마주치며 밝게 웃었다는 게 이씨의 전언이다. 이씨는 “아이가 낯을 가려서 울면 어쩌나 걱정했는데, 여사님에게 안기니까 씨익 웃더라”고 당시 상황을 돌이켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041704173242360_1681672653_0018166011.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 김 여사는 지난 13일 국가보훈처가 전몰·순직 군경 자녀를 지원하는 ‘히어로즈 패밀리 프로그램’ 참여 대상자인 유 경위의 가정을 방문했다. 현장 사진 중 김 여사가 이군을 안은 사진을 놓고 일부 친야 선향 네티즌 사이에서는 발버둥 치며 우는 아이를 억지로 안아 ‘인증샷’을 찍었다는 식의 비판이 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 논란에 대해 박민식 국가보훈처장이 직접 입장을 밝히기도 했다. 박 처장은 16일 페이스북에 글을 올려 “우리를 위해 희생한 분들에게 위로와 감사는 못 할지언정 그 가족들에게 지우지 못할 상처를 남기지 말아달라”며 “보훈은 진영싸움과 정쟁의 도구가 되어선 절대 안 된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 처장은 “유 경위 아들의 장애는 남편의 갑작스러운 순직이라는 충격 속에 발생한 것이므로 뭐라도 더 챙겨주고 싶은 생각이 드는 게 인지상정”이라며 “천 번이고 안아주고 만 번이고 눈을 맞춰줘야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 베트남전쟁에서 전사한 자신의 부친을 언급하며 “어린시절 누군가가 제 등을 두드려주고 위로의 말을 해주셨다면 저는 더 큰 자긍심을 가졌을 것”이라며 “히어로즈 패밀리 프로그램은 보훈 가족으로 제가 느낀 아픔을 우리 아이들은 절대 겪지 않게 하겠다는 다짐에서 출발했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “국가유공자의 아들로서 간곡히 부탁드린다. 순직 유공자의 가족에게 상처를 주는 이야기는 삼가주시기를 바란다”며 “보상과 예우는 보훈처의 일이지만, 그분들을 지키는 일은 국민 전체에게 주어진 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김건희 여사 ‘발버둥 사진’에…아기 엄마가 밝힌 진실</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166011&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166011&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041704171942359_1681672639_0018166011.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;윤석열 대통령 부인 김건희 여사가 2020년 한강 투신 실종자를 찾기 위해 잠수 수색을 하던 중 순직한 고(故) 유재국 경위의 유가족을 만나 위로하는 자리에서 어린 아들을 안아준 사진을 두고 일각에서 가짜뉴스가 돌자 유 경위의 아내가 직접 해명을 나섰다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 경위의 아내이자 아들 이현(3)군의 어머니인 이꽃님씨는 “아이가 장애를 갖고 있기 때문에 손발을 제대로 가누지 못한 것인데, 사람들이 너무 정치적으로만 생각하는 것 같아 안타깝다”고 16일 뉴스1에 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 이군은 강직성 뇌성마비로 재활치료를 받고 있다. 뇌성마비는 출생 전후로 뇌가 미성숙한 시기에 뇌병변으로 발생하는 운동 기능 장애다. 이군은 평소에도 몸과 손발을 제대로 가누기 어려워하는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사는 엄마 품에 안긴 이군을 바라보다가 “제가 한번 안아봐도 되겠냐”고 물었고, 이씨가 “아이가 (뇌성마비 증상으로) 힘을 주면 매우 무거운데 괜찮겠느냐”고 묻자 김 여사는 “괜찮다”고 답하며 아이를 조심스럽게 안아들었다고 이씨는 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이군도 이내 김 여사의 눈을 마주치며 밝게 웃었다는 게 이씨의 전언이다. 이씨는 “아이가 낯을 가려서 울면 어쩌나 걱정했는데, 여사님에게 안기니까 씨익 웃더라”고 당시 상황을 돌이켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041704173242360_1681672653_0018166011.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 김 여사는 지난 13일 국가보훈처가 전몰·순직 군경 자녀를 지원하는 ‘히어로즈 패밀리 프로그램’ 참여 대상자인 유 경위의 가정을 방문했다. 현장 사진 중 김 여사가 이군을 안은 사진을 놓고 일부 친야 선향 네티즌 사이에서는 발버둥 치며 우는 아이를 억지로 안아 ‘인증샷’을 찍었다는 식의 비판이 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 논란에 대해 박민식 국가보훈처장이 직접 입장을 밝히기도 했다. 박 처장은 16일 페이스북에 글을 올려 “우리를 위해 희생한 분들에게 위로와 감사는 못 할지언정 그 가족들에게 지우지 못할 상처를 남기지 말아달라”며 “보훈은 진영싸움과 정쟁의 도구가 되어선 절대 안 된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 처장은 “유 경위 아들의 장애는 남편의 갑작스러운 순직이라는 충격 속에 발생한 것이므로 뭐라도 더 챙겨주고 싶은 생각이 드는 게 인지상정”이라며 “천 번이고 안아주고 만 번이고 눈을 맞춰줘야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 베트남전쟁에서 전사한 자신의 부친을 언급하며 “어린시절 누군가가 제 등을 두드려주고 위로의 말을 해주셨다면 저는 더 큰 자긍심을 가졌을 것”이라며 “히어로즈 패밀리 프로그램은 보훈 가족으로 제가 느낀 아픔을 우리 아이들은 절대 겪지 않게 하겠다는 다짐에서 출발했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “국가유공자의 아들로서 간곡히 부탁드린다. 순직 유공자의 가족에게 상처를 주는 이야기는 삼가주시기를 바란다”며 “보상과 예우는 보훈처의 일이지만, 그분들을 지키는 일은 국민 전체에게 주어진 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일본, ‘피 섞은 칵테일’ 팔다 적발…“혈액 테러”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166013&amp;code=61131211&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166013&amp;code=61131211&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041704261842379_1681673178_0018166013.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 일본의 한 카페에서 종업원이 자신의 혈액을 섞은 칵테일을 판매해 논란이 되고 있다. 침을 묻혀 판매한 ‘스시 테러’에 이어 ‘혈액 테러’라는 용어까지 등장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 13일(현지시간) 미국 뉴욕포스트는 최근 일본 삿포로에 위치한 ‘몬다이지 콘 카페’(문제아 컨셉 카페)에서 한 종업원이 자신의 혈액을 넣은 칵테일을 판매하다가 적발됐다고 보도했다. 이 종업원은 고객의 요청을 받아 칵테일에 자신의 혈액을 주입한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이같은 사실이 알려지면서 카페 경영진은 트위터를 통해 공식 사과했다. 카페 주인은 지난 2일 트위터에 “물리적 테러와 다를 바 없다. 심려를 끼쳐 죄송하다”는 내용의 사과문을 올렸다. 해당 종업원은 즉시 해고했고, 카페 내 모든 컵과 술병을 교체하기 위해 영업도 하루 중단했다. 동시에 해당 칵테일을 마신 사람들에게 병원을 방문해 검사를 받아볼 것도 권고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일본, ‘피 섞은 칵테일’ 팔다 적발…“혈액 테러”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166013&amp;code=61131211&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166013&amp;code=61131211&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041704261842379_1681673178_0018166013.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 일본의 한 카페에서 종업원이 자신의 혈액을 섞은 칵테일을 판매해 논란이 되고 있다. 침을 묻혀 판매한 ‘스시 테러’에 이어 ‘혈액 테러’라는 용어까지 등장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 13일(현지시간) 미국 뉴욕포스트는 최근 일본 삿포로에 위치한 ‘몬다이지 콘 카페’(문제아 컨셉 카페)에서 한 종업원이 자신의 혈액을 넣은 칵테일을 판매하다가 적발됐다고 보도했다. 이 종업원은 고객의 요청을 받아 칵테일에 자신의 혈액을 주입한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이같은 사실이 알려지면서 카페 경영진은 트위터를 통해 공식 사과했다. 카페 주인은 지난 2일 트위터에 “물리적 테러와 다를 바 없다. 심려를 끼쳐 죄송하다”는 내용의 사과문을 올렸다. 해당 종업원은 즉시 해고했고, 카페 내 모든 컵과 술병을 교체하기 위해 영업도 하루 중단했다. 동시에 해당 칵테일을 마신 사람들에게 병원을 방문해 검사를 받아볼 것도 권고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“엄마 2만원만”…전세사기 피해 20대, 생활고 끝 숨져</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166028&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166028&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041704430642414_1681674187_0018166028.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;120억원대 전세 사기 혐의로 구속 기소된 이른바 ‘건축왕’으로부터 보증금을 돌려받지 못해 경제적 어려움에 시달리던 20대 남성 피해자가 세상을 떠났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 인천 미추홀구 전세사기 피해대책위원회 등에 따르면 지난 14일 숨진 채 발견된 A씨(26)의 발인식이 전날 인천시 미추홀구 한 장례식장에서 엄수됐다. 장례는 유가족의 뜻에 따라 조용히 치러졌다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 14일 &lt;span&gt;오후 8시쯤 인천시 미추홀구 한 연립주택에서 숨진 채 발견됐다. A씨와 해당 연립주택에서 함께 사는 친구가 외출 뒤 돌아왔다가 방 안에서 숨진 A씨를 발견하고 경찰에 신고했다. &lt;/span&gt;A씨 방 안에서는 극단적 선택에 사용한 것으로 추정되는 물품이 나왔으나 유서는 발견되지 않은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 건축왕으로 불리는 건축업자 B씨(61)로부터 전세 보증금을 받지 못한 피해자였다. 대책위에서도 활동했다. 그는 사망하기 며칠 전 어머니에게 전화를 걸어 “2만원만 보내 달라”고 하는 등 극심한 생활고에 시달린 것으로 전해졌다. 최근에는 수도 요금 6만원도 제때 내지 못해 단수 예고장을 받았다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대책위에 따르면 A씨는 고등학교 졸업 후 인천 남동공단 등지에서 일하며 모은 돈으로 2019년 6800만원짜리 오피스텔을 마련했다가 2021년 8월 재계약 때는 임대인의 요구로 전세금을 9000만원으로 올려줬다. 그러나 이 오피스텔에는 2019년 당시 1억8000만원이 넘는 근저당권이 설정된 상태였고, 지난해 임의 경매(담보권 실행 경매)에 넘어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 주택 낙찰자가 나오더라도 주택임대차보호법에 따라 A씨가 돌려받는 최우선변제금은 3400만원뿐이었고, 나머지 5600만원은 고스란히 날릴 상황이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대책위 관계자는 “A씨는 재계약 때 전세금을 대폭 올려줬으나 돌려받지 못해 많이 힘들어했다”며 “2021년에 해당 전세금으로는 갈 곳이 마땅치 않아 재계약은 어쩔 수 없는 선택이었다. 회원들에 따르면 A씨는 전세 사기 피해 이후 최근까지 너무나 괴로워했다고 한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041704434942415_1681674230_0018166028.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;B씨로부터 보증금을 돌려받지 못한 피해자가 숨진 사례는 앞서 또 있었다. 지난 2월 28일 미추홀구 한 빌라에서 보증금 7000만원을 받지 못한 30대 피해자가 숨진 채 발견됐다. 그는 휴대전화에 메모 형태로 남긴 유서에서 ‘(전세 사기 관련) 정부 대책이 굉장히 실망스럽고 더는 버티기 힘들다. 저의 이런 결정으로 이 문제를 꼭 해결했으면 좋겠다’고 적은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대책위는 “전세 사기 피해자들의 잇따른 죽음을 막아줄 것을 정부에 다시 한번 강력히 요구한다”며 “국토부를 넘어 기재부와 법무부 등 관련 정부 부처가 모두 참여하는 범정부 태스크포스(TF)를 구성해 피해자들에게 실질적으로 도움이 되는 대책을 마련해 달라”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건축업자 B씨와 공인중개사·중개보조원 등 공범은 지난해 1∼7월 미추홀구 일대 아파트와 빌라 등 공동주택 161채의 전세 보증금 125억원을 세입자들로부터 받아 가로챈 혐의 등으로 기소돼 재판받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;※ 우울감 등 말하기 어려운 고민이 있거나 주변에 이런 어려움을 겪는 가족·지인이 있을 경우 자살예방 상담전화 ☎1393, 정신건강 상담전화 ☎1577-0199, 희망의 전화 ☎129, 생명의 전화 ☎1588-9191, 청소년 전화 ☎1388, 청소년 모바일 상담 ‘다 들어줄 개’ 앱, 카카오톡 등에서 24시간 전문가의 상담을 받을 수 있습니다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“엄마 2만원만”…전세사기 피해 20대, 생활고 끝 숨져</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166028&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166028&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-16T19:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041704430642414_1681674187_0018166028.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;120억원대 전세 사기 혐의로 구속 기소된 이른바 ‘건축왕’으로부터 보증금을 돌려받지 못해 경제적 어려움에 시달리던 20대 남성 피해자가 세상을 떠났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 인천 미추홀구 전세사기 피해대책위원회 등에 따르면 지난 14일 숨진 채 발견된 A씨(26)의 발인식이 전날 인천시 미추홀구 한 장례식장에서 엄수됐다. 장례는 유가족의 뜻에 따라 조용히 치러졌다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 14일 &lt;span&gt;오후 8시쯤 인천시 미추홀구 한 연립주택에서 숨진 채 발견됐다. A씨와 해당 연립주택에서 함께 사는 친구가 외출 뒤 돌아왔다가 방 안에서 숨진 A씨를 발견하고 경찰에 신고했다. &lt;/span&gt;A씨 방 안에서는 극단적 선택에 사용한 것으로 추정되는 물품이 나왔으나 유서는 발견되지 않은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 건축왕으로 불리는 건축업자 B씨(61)로부터 전세 보증금을 받지 못한 피해자였다. 대책위에서도 활동했다. 그는 사망하기 며칠 전 어머니에게 전화를 걸어 “2만원만 보내 달라”고 하는 등 극심한 생활고에 시달린 것으로 전해졌다. 최근에는 수도 요금 6만원도 제때 내지 못해 단수 예고장을 받았다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대책위에 따르면 A씨는 고등학교 졸업 후 인천 남동공단 등지에서 일하며 모은 돈으로 2019년 6800만원짜리 오피스텔을 마련했다가 2021년 8월 재계약 때는 임대인의 요구로 전세금을 9000만원으로 올려줬다. 그러나 이 오피스텔에는 2019년 당시 1억8000만원이 넘는 근저당권이 설정된 상태였고, 지난해 임의 경매(담보권 실행 경매)에 넘어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 주택 낙찰자가 나오더라도 주택임대차보호법에 따라 A씨가 돌려받는 최우선변제금은 3400만원뿐이었고, 나머지 5600만원은 고스란히 날릴 상황이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대책위 관계자는 “A씨는 재계약 때 전세금을 대폭 올려줬으나 돌려받지 못해 많이 힘들어했다”며 “2021년에 해당 전세금으로는 갈 곳이 마땅치 않아 재계약은 어쩔 수 없는 선택이었다. 회원들에 따르면 A씨는 전세 사기 피해 이후 최근까지 너무나 괴로워했다고 한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041704434942415_1681674230_0018166028.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;B씨로부터 보증금을 돌려받지 못한 피해자가 숨진 사례는 앞서 또 있었다. 지난 2월 28일 미추홀구 한 빌라에서 보증금 7000만원을 받지 못한 30대 피해자가 숨진 채 발견됐다. 그는 휴대전화에 메모 형태로 남긴 유서에서 ‘(전세 사기 관련) 정부 대책이 굉장히 실망스럽고 더는 버티기 힘들다. 저의 이런 결정으로 이 문제를 꼭 해결했으면 좋겠다’고 적은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대책위는 “전세 사기 피해자들의 잇따른 죽음을 막아줄 것을 정부에 다시 한번 강력히 요구한다”며 “국토부를 넘어 기재부와 법무부 등 관련 정부 부처가 모두 참여하는 범정부 태스크포스(TF)를 구성해 피해자들에게 실질적으로 도움이 되는 대책을 마련해 달라”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건축업자 B씨와 공인중개사·중개보조원 등 공범은 지난해 1∼7월 미추홀구 일대 아파트와 빌라 등 공동주택 161채의 전세 보증금 125억원을 세입자들로부터 받아 가로챈 혐의 등으로 기소돼 재판받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;※ 우울감 등 말하기 어려운 고민이 있거나 주변에 이런 어려움을 겪는 가족·지인이 있을 경우 자살예방 상담전화 ☎1393, 정신건강 상담전화 ☎1577-0199, 희망의 전화 ☎129, 생명의 전화 ☎1588-9191, 청소년 전화 ☎1388, 청소년 모바일 상담 ‘다 들어줄 개’ 앱, 카카오톡 등에서 24시간 전문가의 상담을 받을 수 있습니다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>벤츠 엄마 목 옆으로 ‘쿵’…방충망, 칼처럼 꽂혔다 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166073&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166073&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-16T20:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041705163842490_1681676198_0018166073.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;건물 11층에서 떨어진 방충망이 정차해 있던 차량의 유리 지붕을 뚫고 조수석 내부에 꽂히는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 MBC에 따르면 전날 오후 울산 남구 신정동에서 학원을 마친 자녀를 태우기 위해 잠시 정차 중이던 여성 A씨의 벤츠 차량으로 가로 35㎝, 세로 130㎝ 크기의 방충망이 떨어져 수직으로 내리꽂혔다. ‘쿵’ 하는 소리와 함께 차는 크게 진동했고 사방으로 유리 파편이 튀었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041705115542476_1681675915_0018166073.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;당시 상황이 담긴 인근 CCTV 영상을 보면 차 앞을 지나쳐갔던 행인은 큰소리에 놀라 다시 돌아와 한참을 지켜봤다. 천만다행으로 큰 사고를 피한 운전자 A씨는 문을 열고 나와 놀란 표정으로 차를 살펴봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “쿵 소리가 나면서 뭔가가 내 목 옆으로 휙 지나가는 느낌이었다”며 “쳐다보니까 쇠꼬챙이 같은 게 바로 옆에 지나가고 있었다”고 놀란 가슴을 쓸어내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041705123942479_1681675959_0018166073.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다행히 조수석 탑승자가 없었던 상황이라 인명피해는 발생하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 조사 결과 A씨의 차에 꽂힌 방충망은 바로 옆 아파트 11층, 약 30m 높이에서 떨어진 것으로 확인됐다. 경찰은 이번 주 초 울산지역에 태풍급 강풍이 불면서 헐거워졌던 방충망이 떨어져 사고가 난 것으로 보고 정확한 사고 원인을 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041705125442480_1681675974_0018166073.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>벤츠 엄마 목 옆으로 ‘쿵’…방충망, 칼처럼 꽂혔다 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166073&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166073&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-16T20:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041705163842490_1681676198_0018166073.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;건물 11층에서 떨어진 방충망이 정차해 있던 차량의 유리 지붕을 뚫고 조수석 내부에 꽂히는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 MBC에 따르면 전날 오후 울산 남구 신정동에서 학원을 마친 자녀를 태우기 위해 잠시 정차 중이던 여성 A씨의 벤츠 차량으로 가로 35㎝, 세로 130㎝ 크기의 방충망이 떨어져 수직으로 내리꽂혔다. ‘쿵’ 하는 소리와 함께 차는 크게 진동했고 사방으로 유리 파편이 튀었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041705115542476_1681675915_0018166073.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;당시 상황이 담긴 인근 CCTV 영상을 보면 차 앞을 지나쳐갔던 행인은 큰소리에 놀라 다시 돌아와 한참을 지켜봤다. 천만다행으로 큰 사고를 피한 운전자 A씨는 문을 열고 나와 놀란 표정으로 차를 살펴봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “쿵 소리가 나면서 뭔가가 내 목 옆으로 휙 지나가는 느낌이었다”며 “쳐다보니까 쇠꼬챙이 같은 게 바로 옆에 지나가고 있었다”고 놀란 가슴을 쓸어내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041705123942479_1681675959_0018166073.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다행히 조수석 탑승자가 없었던 상황이라 인명피해는 발생하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 조사 결과 A씨의 차에 꽂힌 방충망은 바로 옆 아파트 11층, 약 30m 높이에서 떨어진 것으로 확인됐다. 경찰은 이번 주 초 울산지역에 태풍급 강풍이 불면서 헐거워졌던 방충망이 떨어져 사고가 난 것으로 보고 정확한 사고 원인을 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041705125442480_1681675974_0018166073.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 04월 17일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166087&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166087&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-16T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041705300642519_1681677006_0018166087.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4월 17일 월요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 7.0도, 인천 6.0도, 수원 5.0도, 춘천 3.0도, 강릉 7.0도, 청주 5.0도, 대전 5.0도, 전주 6.0도, 광주 5.0도, 대구 6.0도, 부산 8.0도, 제주 8.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 18.0도, 인천 16.0도, 수원 18.0도, 춘천 17.0도, 강릉 19.0도, 청주 20.0도, 대전 21.0도, 전주 22.0도, 광주 22.0도, 대구 21.0도, 부산 20.0도, 제주 20.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 전남·경북·제주 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 04월 17일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166087&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166087&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-16T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041705300642519_1681677006_0018166087.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4월 17일 월요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 7.0도, 인천 6.0도, 수원 5.0도, 춘천 3.0도, 강릉 7.0도, 청주 5.0도, 대전 5.0도, 전주 6.0도, 광주 5.0도, 대구 6.0도, 부산 8.0도, 제주 8.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 18.0도, 인천 16.0도, 수원 18.0도, 춘천 17.0도, 강릉 19.0도, 청주 20.0도, 대전 21.0도, 전주 22.0도, 광주 22.0도, 대구 21.0도, 부산 20.0도, 제주 20.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 전남·경북·제주 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘항암 치료 전 어머니 사진’ 담긴 가방을 분실했습니다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166089&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166089&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-16T20:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041705140942485_1681676050_0018166089.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;항암 치료 중인 어머니의 10년 전 건강한 사진이 담긴 가방을 잃어버린 40대 직장인의 사연이 인터넷 커뮤니티에 올라왔다. 작성자는 “제일 건강하고 밝을 때의 어머니 사진이다. 다시 찍을 수 없는 정말 소중한 사진”이라며 사진을 애타게 찾고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글 작성자인 A씨에 따르면 그는 지난 10일 저녁 서울 마포구 용강동의 한 상가 화장실에서 가방을 분실했다. 회사 인근 건물의 상가였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그가 애타게 가방을 찾는 이유는 바로 부모님의 사진 때문이었다. 그가 잃어버린 가방에는 현재 항암 치료를 받고 있어서 머리를 밀고 있는 어머니가 10년 전 아버지와 함께 행복하게 웃고 있는 사진이 있었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041705302542521_1681677025_0018166089.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 “언제든 바로 볼 수 있게 사진을 코팅해서 투명 파일 앞에 넣어서 다녔다”며 “다시 찍을 수 없는 정말 소중한 사진”이라고 강조했다. 이어 “다른 것은 전부 다시 사면 되는데, 사진은 이제 더 이상 구할 수 없다는 생각에 괴롭다”면서 사진 속 어머니가 아버지 손을 잡고 건강하게 웃는 사진이 아른거린다. 부모님 사진 밖에 안 보인다”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 지방에서 상경해 서울살이하면서 느껴온 고충과 다짐이 기록된 다이어리도 들어있었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이외에도 10년 된 지갑과 5만원 정도의 현금, 20만원 상당의 무선 이어폰 등이 들어있었지만 A씨는 “집키나 차키 등 다른 건 수십만원 들여 전부 변경했다. 지갑이나 현금, 이어폰은 필요 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 서울 마포경찰서 용강지구대에 분실신고를 한 뒤 사진이 되돌아오길 기다렸지만 별다른 소식이 없었다. 결국 A씨는 17일 서울 마포경찰서에 정식으로 사건을 접수할 방침이다. A씨는 “부주의했던 자신을 반성한다”며 “혹여라도 목격자를 찾고자 글을 올렸다”고 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘항암 치료 전 어머니 사진’ 담긴 가방을 분실했습니다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166089&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166089&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-16T20:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041705140942485_1681676050_0018166089.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;항암 치료 중인 어머니의 10년 전 건강한 사진이 담긴 가방을 잃어버린 40대 직장인의 사연이 인터넷 커뮤니티에 올라왔다. 작성자는 “제일 건강하고 밝을 때의 어머니 사진이다. 다시 찍을 수 없는 정말 소중한 사진”이라며 사진을 애타게 찾고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글 작성자인 A씨에 따르면 그는 지난 10일 저녁 서울 마포구 용강동의 한 상가 화장실에서 가방을 분실했다. 회사 인근 건물의 상가였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그가 애타게 가방을 찾는 이유는 바로 부모님의 사진 때문이었다. 그가 잃어버린 가방에는 현재 항암 치료를 받고 있어서 머리를 밀고 있는 어머니가 10년 전 아버지와 함께 행복하게 웃고 있는 사진이 있었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041705302542521_1681677025_0018166089.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 “언제든 바로 볼 수 있게 사진을 코팅해서 투명 파일 앞에 넣어서 다녔다”며 “다시 찍을 수 없는 정말 소중한 사진”이라고 강조했다. 이어 “다른 것은 전부 다시 사면 되는데, 사진은 이제 더 이상 구할 수 없다는 생각에 괴롭다”면서 사진 속 어머니가 아버지 손을 잡고 건강하게 웃는 사진이 아른거린다. 부모님 사진 밖에 안 보인다”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 지방에서 상경해 서울살이하면서 느껴온 고충과 다짐이 기록된 다이어리도 들어있었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이외에도 10년 된 지갑과 5만원 정도의 현금, 20만원 상당의 무선 이어폰 등이 들어있었지만 A씨는 “집키나 차키 등 다른 건 수십만원 들여 전부 변경했다. 지갑이나 현금, 이어폰은 필요 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 서울 마포경찰서 용강지구대에 분실신고를 한 뒤 사진이 되돌아오길 기다렸지만 별다른 소식이 없었다. 결국 A씨는 17일 서울 마포경찰서에 정식으로 사건을 접수할 방침이다. A씨는 “부주의했던 자신을 반성한다”며 “혹여라도 목격자를 찾고자 글을 올렸다”고 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디샌티스 측, 트럼프 비판 첫 TV 광고…“민주당과 싸워라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166121&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166121&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-16T20:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041705534542569_1681678425_0018166121.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 공화당 유력 대선 잠룡으로 꼽히는 론 디샌티스 플로리다 주지사 측이 도널드 트럼프 전 대통령을 공격하는 TV 광고를 내보냈다. 성추문 입막음 의혹으로 기소된 트럼프 전 대통령이 엉뚱하게 디샌티스 주지사를 공격하고 있다는 주장 등을 담고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디샌티스 주지사를 후원하는 슈퍼팩(특별정치활동위원회) ‘네버 백 다운’(Never Back Down)은 16일(현지시간) ‘공화당이 아니라 민주당과 싸우라’는 제목의 첫 TV 광고를 내보냈다. 보수 매체 폭스뉴스 채널에 방영된 30초 분량의 광고는 “트럼프는 뉴욕에서 민주당 검사의 공격을 받고 있다. 그런데 왜 그는 공화당의 플로리자 주지사를 공격하는 데 수백만 달러를 쓰고 있는가”라는 내레이션으로 시작된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광고는 또 “트럼프는 바이든-펠로시 플레이북의 페이지를 훔치고, 사회 보장에 대한 거짓말을 반복한다”고 비판했다. 트럼프 전 대통령을 후원하는 극우 성향 슈퍼팩 ‘마가’(MAGA·Make American Great Again)가 지난 14일 “디샌티스는 의료보험과 사회보장을 삭감하고 심지어 은퇴연령을 높이며 노후보장에 손을 대고 있다. 우리의 돈에서 더러운 손가락을 떼라”고 규탄한 광고를 내보낸 것을 반박한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디샌티스 주지사는 2013년 연방 하원의원 재직 당시 사회보장 수급 나이를 70세로 상향 조정하는 결의안에 찬성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광고는 그러나 디샌티스 주지사가 지난 3월 “우리는 사회보장을 건드리지 않을 것”이라고 말하는 장면과 트럼프 전 대통령이 2020년 세계 경제 포럼 때 “언젠가는 이 문제에 대해 논의할 수 있다”고 언급한 영상을 교차 편집했다. 그러면서 “트럼프는 디샌티스에 대해 거짓말을 할 게 아니라 민주당과 싸워야 한다”며 “트럼프에게 무슨 일이 일어난 것인가”라고 끝을 맺었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041705553842574_1681678538_0018166121.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴포스트(WP)는 “디샌티스 주지사는 트럼프를 법적 위험에 직면한 거짓말쟁이로 공격하는 텔레비전 광고를 발표했다”며 “그가 트럼프에 도전할 계획임을 가장 분명하게 보여주는 신호”라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디샌티스 주지사는 다음 달 주의회 회기가 끝나면 경선 도전을 공식화할 것으로 알려졌다. 이에 따라 그를 후원하는 슈퍼팩도 본격 활동에 나선 것으로 풀이된다. 네버 백 다운은 지난주 트럼프 전 대통령이 민주당의 총기 규제에 찬성하는 취지의 발언을 한 것을 편집하고 “트럼프는 우리를 버렸다”고 말하는 내용의 영상을 공개하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난주 로이터통신과 입소스 공동 여론조사에서 공화당 지지자 48%는 트럼프 전 대통령이 대선 후보가 되기를 원한다고 답했다. 드샌티스 주지사 지지율은 19%였다. 트럼프 전 대통령은 성추문 입막음 의혹으로 기소된 이후 공화당 내 동정표가 모이면서 지지율 1위를 확고히 한 것이다. 트럼프 측 캠프는 1분기 1800만 달러(약 235억 원)를 모금했으며, 현재까지 총액은 3400만 달러에 달한다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공화당 내부에서는 그러나 트럼프 전 대통령의 사법 리스크에 대한 우려의 목소리도 제기된다. 더힐은 “트럼프는 주요 설문조사에서 선두를 달리고 있지만, 디샌티스 주지사도 대선 경선 선거운동을 시작한 다른 공화당 후보보다 우세한 지지를 얻고 있다”며 “트럼프의 주요 경쟁자임을 보여 준다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디샌티스 측, 트럼프 비판 첫 TV 광고…“민주당과 싸워라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166121&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166121&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-16T20:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041705534542569_1681678425_0018166121.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 공화당 유력 대선 잠룡으로 꼽히는 론 디샌티스 플로리다 주지사 측이 도널드 트럼프 전 대통령을 공격하는 TV 광고를 내보냈다. 성추문 입막음 의혹으로 기소된 트럼프 전 대통령이 엉뚱하게 디샌티스 주지사를 공격하고 있다는 주장 등을 담고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디샌티스 주지사를 후원하는 슈퍼팩(특별정치활동위원회) ‘네버 백 다운’(Never Back Down)은 16일(현지시간) ‘공화당이 아니라 민주당과 싸우라’는 제목의 첫 TV 광고를 내보냈다. 보수 매체 폭스뉴스 채널에 방영된 30초 분량의 광고는 “트럼프는 뉴욕에서 민주당 검사의 공격을 받고 있다. 그런데 왜 그는 공화당의 플로리자 주지사를 공격하는 데 수백만 달러를 쓰고 있는가”라는 내레이션으로 시작된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광고는 또 “트럼프는 바이든-펠로시 플레이북의 페이지를 훔치고, 사회 보장에 대한 거짓말을 반복한다”고 비판했다. 트럼프 전 대통령을 후원하는 극우 성향 슈퍼팩 ‘마가’(MAGA·Make American Great Again)가 지난 14일 “디샌티스는 의료보험과 사회보장을 삭감하고 심지어 은퇴연령을 높이며 노후보장에 손을 대고 있다. 우리의 돈에서 더러운 손가락을 떼라”고 규탄한 광고를 내보낸 것을 반박한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디샌티스 주지사는 2013년 연방 하원의원 재직 당시 사회보장 수급 나이를 70세로 상향 조정하는 결의안에 찬성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광고는 그러나 디샌티스 주지사가 지난 3월 “우리는 사회보장을 건드리지 않을 것”이라고 말하는 장면과 트럼프 전 대통령이 2020년 세계 경제 포럼 때 “언젠가는 이 문제에 대해 논의할 수 있다”고 언급한 영상을 교차 편집했다. 그러면서 “트럼프는 디샌티스에 대해 거짓말을 할 게 아니라 민주당과 싸워야 한다”며 “트럼프에게 무슨 일이 일어난 것인가”라고 끝을 맺었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041705553842574_1681678538_0018166121.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴포스트(WP)는 “디샌티스 주지사는 트럼프를 법적 위험에 직면한 거짓말쟁이로 공격하는 텔레비전 광고를 발표했다”며 “그가 트럼프에 도전할 계획임을 가장 분명하게 보여주는 신호”라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디샌티스 주지사는 다음 달 주의회 회기가 끝나면 경선 도전을 공식화할 것으로 알려졌다. 이에 따라 그를 후원하는 슈퍼팩도 본격 활동에 나선 것으로 풀이된다. 네버 백 다운은 지난주 트럼프 전 대통령이 민주당의 총기 규제에 찬성하는 취지의 발언을 한 것을 편집하고 “트럼프는 우리를 버렸다”고 말하는 내용의 영상을 공개하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난주 로이터통신과 입소스 공동 여론조사에서 공화당 지지자 48%는 트럼프 전 대통령이 대선 후보가 되기를 원한다고 답했다. 드샌티스 주지사 지지율은 19%였다. 트럼프 전 대통령은 성추문 입막음 의혹으로 기소된 이후 공화당 내 동정표가 모이면서 지지율 1위를 확고히 한 것이다. 트럼프 측 캠프는 1분기 1800만 달러(약 235억 원)를 모금했으며, 현재까지 총액은 3400만 달러에 달한다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공화당 내부에서는 그러나 트럼프 전 대통령의 사법 리스크에 대한 우려의 목소리도 제기된다. 더힐은 “트럼프는 주요 설문조사에서 선두를 달리고 있지만, 디샌티스 주지사도 대선 경선 선거운동을 시작한 다른 공화당 후보보다 우세한 지지를 얻고 있다”며 “트럼프의 주요 경쟁자임을 보여 준다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>집으로 봄 배달…이커머스업계 ‘꽃 배송’ 서비스 활발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018165505&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018165505&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-16T21:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041617400340655_1681634403_0018165505.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;직장인 정모(41) 씨는 최근 이커머스 플랫폼에서 꽃을 주문하는 재미에 푹 빠졌다. 정 씨는 “미세먼지로 나들이도 못 가는 게 속상해 노란 튤립을 주문했다. 매일 피어나는 꽃을 보는 즐거움이 있다”고 말했다. 그는 집도 화사해져 온라인으로 장을 보면서 다른 꽃도 주문할 계획이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소비자들이 온라인 꽃 쇼핑으로 봄을 누리고 있다. 봄꽃도 유난히 빨리 떨어지고 미세먼지 농도가 연일 높자 집으로 꽃을 들여오는 것이다. 업계는 식물로 집을 꾸미는 ‘플랜테리어(Planterior)’에 대한 관심이 지속될 것으로 보고 계절에 어울리는 다양한 꽃을 선보일 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 업계에 따르면 컬리, 쿠팡, 오아시스 등이 각각 꽃 배달 서비스를 진행하고 있다. 이들 업체 모두 화훼 농가에서 직매입한 신선한 생화를 판매하고 있다. 배송 기간과 오랜 관상 기간을 고려해 농장에서 갓 수확한 덜 핀 꽃을 배송하기도 한다. 덕분에 꽃이 만개하는 과정도 즐길 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;컬리는 샛별배송 ‘농부의 꽃’을 통해 제철 꽃을 소비자가 주문한 다음 날 새벽에 배송해 준다. 2020년 론칭할 당시만 해도 판매 종류가 튤립, 프리지아 등 20여가지에 그쳤지만 현재는 90여가지로 3년 새 약 4배 가까이 늘었다. 화훼 판매량도 15배 증가한 것으로 나타났다. 컬리 관계자는 “최근 인기 있는 꽃은 튤립이고 프리지아, 라넌큘러스, 장미도 사랑받는 꽃 중 하나다. 싱그러운 느낌을 함께 연출할 수 있는 루스커스 주문도 늘어나는 추세”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쿠팡은 꽃을 로켓프레시로 새벽에 배송한다. 소비자들은 쿠팡이 직매입 방식으로 확보한 생화를 간편하게 주문할 수 있다. 안개꽃, 장미 등 종류도 다양하다. 쿠팡 관계자는 “2020년에 ‘쿠팡 로켓 선물하기’ 서비스를 통해 꽃을 처음 선보였다. 테이블 생화 장식부터 꽃다발 선물까지 주문할 수 있다”고 말했다. 오아시스에서도 새벽배송으로 유칼립투스 블랙잭, 레드 튤립을 구매할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가격대는 1만원 초반에서 2만원 수준이다. 일부 소비자들은 두부, 양파와 같은 식재료와 꽃을 함께 주문하기도 한다. 박모(38)씨는 “무료 배송 기준을 맞추기 힘들 때 꽃을 함께 주문하기도 한다. 일주일 내내 기분 좋은 나만의 ‘소확행(소소하지만 확실한 행복)’”이라고 말했다. 농림축산식품부에 따르면 국민 1인당 연간 화훼 소비액(2021년)은 전년 대비 6.1%(710원) 증가한 1만2386원을 기록한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;꽃 배송은 화훼농가에도 큰 도움이 된다. 꽃 가격 변동과 판매 물량에 안정적으로 대응할 수 있어서다. 컬리·쿠팡에 생화를 납품하는 임동진 농업회사법인 화림 대표는 “플랫폼 업체들은 양재동 꽃 시장의 평균 경매 가격보다 10%를 더 얹어 구매한다. 꽃 가격 편차가 심한데 안정적인 물량과 가격을 확보할 수 있어 농가에 많은 도움이 된다. 매출의 30%가 여기서 발생하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조정한 기자 jh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>집으로 봄 배달…이커머스업계 ‘꽃 배송’ 서비스 활발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018165505&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018165505&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-16T21:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041617400340655_1681634403_0018165505.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;직장인 정모(41) 씨는 최근 이커머스 플랫폼에서 꽃을 주문하는 재미에 푹 빠졌다. 정 씨는 “미세먼지로 나들이도 못 가는 게 속상해 노란 튤립을 주문했다. 매일 피어나는 꽃을 보는 즐거움이 있다”고 말했다. 그는 집도 화사해져 온라인으로 장을 보면서 다른 꽃도 주문할 계획이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소비자들이 온라인 꽃 쇼핑으로 봄을 누리고 있다. 봄꽃도 유난히 빨리 떨어지고 미세먼지 농도가 연일 높자 집으로 꽃을 들여오는 것이다. 업계는 식물로 집을 꾸미는 ‘플랜테리어(Planterior)’에 대한 관심이 지속될 것으로 보고 계절에 어울리는 다양한 꽃을 선보일 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 업계에 따르면 컬리, 쿠팡, 오아시스 등이 각각 꽃 배달 서비스를 진행하고 있다. 이들 업체 모두 화훼 농가에서 직매입한 신선한 생화를 판매하고 있다. 배송 기간과 오랜 관상 기간을 고려해 농장에서 갓 수확한 덜 핀 꽃을 배송하기도 한다. 덕분에 꽃이 만개하는 과정도 즐길 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;컬리는 샛별배송 ‘농부의 꽃’을 통해 제철 꽃을 소비자가 주문한 다음 날 새벽에 배송해 준다. 2020년 론칭할 당시만 해도 판매 종류가 튤립, 프리지아 등 20여가지에 그쳤지만 현재는 90여가지로 3년 새 약 4배 가까이 늘었다. 화훼 판매량도 15배 증가한 것으로 나타났다. 컬리 관계자는 “최근 인기 있는 꽃은 튤립이고 프리지아, 라넌큘러스, 장미도 사랑받는 꽃 중 하나다. 싱그러운 느낌을 함께 연출할 수 있는 루스커스 주문도 늘어나는 추세”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쿠팡은 꽃을 로켓프레시로 새벽에 배송한다. 소비자들은 쿠팡이 직매입 방식으로 확보한 생화를 간편하게 주문할 수 있다. 안개꽃, 장미 등 종류도 다양하다. 쿠팡 관계자는 “2020년에 ‘쿠팡 로켓 선물하기’ 서비스를 통해 꽃을 처음 선보였다. 테이블 생화 장식부터 꽃다발 선물까지 주문할 수 있다”고 말했다. 오아시스에서도 새벽배송으로 유칼립투스 블랙잭, 레드 튤립을 구매할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가격대는 1만원 초반에서 2만원 수준이다. 일부 소비자들은 두부, 양파와 같은 식재료와 꽃을 함께 주문하기도 한다. 박모(38)씨는 “무료 배송 기준을 맞추기 힘들 때 꽃을 함께 주문하기도 한다. 일주일 내내 기분 좋은 나만의 ‘소확행(소소하지만 확실한 행복)’”이라고 말했다. 농림축산식품부에 따르면 국민 1인당 연간 화훼 소비액(2021년)은 전년 대비 6.1%(710원) 증가한 1만2386원을 기록한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;꽃 배송은 화훼농가에도 큰 도움이 된다. 꽃 가격 변동과 판매 물량에 안정적으로 대응할 수 있어서다. 컬리·쿠팡에 생화를 납품하는 임동진 농업회사법인 화림 대표는 “플랫폼 업체들은 양재동 꽃 시장의 평균 경매 가격보다 10%를 더 얹어 구매한다. 꽃 가격 편차가 심한데 안정적인 물량과 가격을 확보할 수 있어 농가에 많은 도움이 된다. 매출의 30%가 여기서 발생하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조정한 기자 jh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유커, 해외로 떠나자… 中 3대 항공사, 이용객 급증</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018165361&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018165361&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-16T21:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041707591242848_1681685953_0018165361.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 3월 에어차이나, 남방항공, 동방항공 등 중국 3대 항공사의 국제노선 이용객이 급증한 것으로 나타났다. 특히 에어차이나는 10배 가까이 늘었다. 중국이 코로나 방역 정책을 전환하면서 해외여행 수요가 폭발하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 남방항공은 16일 운영현황 보고서에서 지난달 국제선 여객이 36만9290명으로 집계됐다고 밝혔다. 지난해 같은 기간보다 660% 증가한 수치다. 올해 1월부터 3월까지 누적 이용객은 78만7300으로 전년보다 5배 가까이 늘어났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에어차이나와 중국 동방항공의 국제선 이용객도 마찬가지로 폭증했다. 에어차이나는 지난 3월 국제선 여객이 19만6100명으로 전년 같은 기간보다 1079%나 늘어났다고 전했다. 1월부터 3월까지 누적 이용객은 38만6100명으로 약 7배(693%)의 증가했다. 중국 동방항공은 지난해 같은 기간보다 9배 늘어난 17만9780명이 국제선을 이용했다고 밝혔다. 누적 합계는 37만3070명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해외로 발길을 돌리는 여행객의 수는 더욱 증가할 것으로 전망된다. 중국항공운수협회(CATA)는 “중국의 항공 여객 수송량이 코로나19 대유행 이전인 2019년의 80% 수준까지 회복했다”며 “중국 정부가 해외 단체 관광을 독려하고 있는 만큼 여름과 가을의 국제선 항공 수요가 커질 것으로 보인다”고 밝혔다. 협회에 따르면 지난 1분기 중국 민간 항공의 국내·국제선 운행 편수는 106만2000편으로 2019년 여객 수송량의 82.5% 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 일각에선 중국 정부가 미국, 유럽 등 인기 관광지에 대한 단체 관광을 허용하지 않고 있는 것이 회복 흐름을 제약할 가능성이 있다는 전망도 나온다. 중국 정부는 일부 국가에 대한 단체 해외여행을 허용했는데, 일본·미국·한국 등은 빠져있다. 단체 여행 불허에도 한국을 찾는 유커(중국인 관광객)는 늘고 있다. 기획재정부에 따르면 지난달 한국을 찾은 중국인 관광객 수는 1년 전보다 5배 이상 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유커, 해외로 떠나자… 中 3대 항공사, 이용객 급증</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018165361&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018165361&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-16T21:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041707591242848_1681685953_0018165361.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 3월 에어차이나, 남방항공, 동방항공 등 중국 3대 항공사의 국제노선 이용객이 급증한 것으로 나타났다. 특히 에어차이나는 10배 가까이 늘었다. 중국이 코로나 방역 정책을 전환하면서 해외여행 수요가 폭발하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 남방항공은 16일 운영현황 보고서에서 지난달 국제선 여객이 36만9290명으로 집계됐다고 밝혔다. 지난해 같은 기간보다 660% 증가한 수치다. 올해 1월부터 3월까지 누적 이용객은 78만7300으로 전년보다 5배 가까이 늘어났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에어차이나와 중국 동방항공의 국제선 이용객도 마찬가지로 폭증했다. 에어차이나는 지난 3월 국제선 여객이 19만6100명으로 전년 같은 기간보다 1079%나 늘어났다고 전했다. 1월부터 3월까지 누적 이용객은 38만6100명으로 약 7배(693%)의 증가했다. 중국 동방항공은 지난해 같은 기간보다 9배 늘어난 17만9780명이 국제선을 이용했다고 밝혔다. 누적 합계는 37만3070명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해외로 발길을 돌리는 여행객의 수는 더욱 증가할 것으로 전망된다. 중국항공운수협회(CATA)는 “중국의 항공 여객 수송량이 코로나19 대유행 이전인 2019년의 80% 수준까지 회복했다”며 “중국 정부가 해외 단체 관광을 독려하고 있는 만큼 여름과 가을의 국제선 항공 수요가 커질 것으로 보인다”고 밝혔다. 협회에 따르면 지난 1분기 중국 민간 항공의 국내·국제선 운행 편수는 106만2000편으로 2019년 여객 수송량의 82.5% 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 일각에선 중국 정부가 미국, 유럽 등 인기 관광지에 대한 단체 관광을 허용하지 않고 있는 것이 회복 흐름을 제약할 가능성이 있다는 전망도 나온다. 중국 정부는 일부 국가에 대한 단체 해외여행을 허용했는데, 일본·미국·한국 등은 빠져있다. 단체 여행 불허에도 한국을 찾는 유커(중국인 관광객)는 늘고 있다. 기획재정부에 따르면 지난달 한국을 찾은 중국인 관광객 수는 1년 전보다 5배 이상 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강남 투신 생중계… 함께 있던 男 “계속 보채서 도망”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166241&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166241&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-16T21:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041706332842653_1681680808_0018166241.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 강남 테헤란로의 한 고층 건물에서 10대 여학생이 추락해 숨진 사건과 관련해 당시 온라인에서 만난 이와 함께 계획을 모의하고 사망 직전까지 함께 있었던 것으로 알려져 파장이 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 서울 강남경찰서에 따르면 이날 오후 2시30분쯤 강남 테헤란로의 한 건물 옥상에서 10대 여학생 A씨가 떨어져 숨졌다. A씨는 SNS 라이브 방송을 통해 사전에 계획을 공개하고 전 과정을 생중계했다. 수십명의 시청자들이 접속해 이를 지켜보고 있었던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방송을 본 이들이 신고해 소방과 경찰 등이 오후 2시10분쯤 현장에 도착했으나 옥상 진입 과정에서 A씨가 먼저 투신한 것으로 파악됐다. 사고 당시 모습이 담긴 사진이나 영상 일부가 온라인에 남아 있는 상태인 것으로 파악돼 관계 당국의 신속한 조치가 요망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041706342042656_1681680929_0018166241.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사전에 온라인을 통해 모의가 이뤄졌던 것으로 알려져 충격을 주고 있다. A씨 사망 당일 남성으로 추정되는 네티즌 B씨가 함께 있었는데, 이들은 디시인사이드 우울증 갤러리에서 서로 연락처를 주고받은 뒤 실제로 만나 동반 극단적 선택을 하기로 모의했던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 사건 이후 해당 커뮤니티에 당시 상황을 정리한 글을 직접 올리기도 했다. 그는 A씨와 먼저 식사를 하며 대화를 나누고자 했는데 A씨가 계획 실행을 재촉해 막상 무서운 마음이 들어 자신은 도망쳤다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041707263942778_1681684018_0018166241.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;B씨가 자살 방조죄로 처벌받을 가능성도 배제하기 어렵다. 형법 제252조 제2항에 의하면 사람(타인)을 교사 또는 방조하여 자살하게 한 자는 1년 이상 10년 이하의 징역에 처해진다. 실제로 한 네티즌은 사이버범죄 신고시스템(ECRM)을 통해 B씨에 대한 신고 접수를 한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만약 동반자살을 시도했다 하더라도 혼자 살았을 경우 자살 방조죄가 성립된다는 판례도 있다. 2016년 5월 광주지법 형사 12부는 인터넷으로 만난 남성 2명과 동반자살을 모의했다가 생명을 건진 C씨(당시 31세)에게 징역 8개월에 집행유예 2년을 선고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨가 극단적 선택을 한 것으로 보고 정확한 사고 경위를 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;※ 우울감 등 말하기 어려운 고민이 있거나 주변에 이런 어려움을 겪는 가족ㆍ지인이 있을 경우 자살예방 상담전화 ☎1393, 정신건강 상담전화 ☎1577-0199, 희망의 전화 ☎129, 생명의 전화 ☎1588-9191, 청소년 전화 ☎1388, 청소년 모바일 상담 ‘다 들어줄 개’ 어플, 카카오톡 등에서 24시간 전문가의 상담을 받을 수 있습니다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강남 투신 생중계… 함께 있던 男 “계속 보채서 도망”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166241&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166241&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-16T21:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041706332842653_1681680808_0018166241.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 강남 테헤란로의 한 고층 건물에서 10대 여학생이 추락해 숨진 사건과 관련해 당시 온라인에서 만난 이와 함께 계획을 모의하고 사망 직전까지 함께 있었던 것으로 알려져 파장이 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 서울 강남경찰서에 따르면 이날 오후 2시30분쯤 강남 테헤란로의 한 건물 옥상에서 10대 여학생 A씨가 떨어져 숨졌다. A씨는 SNS 라이브 방송을 통해 사전에 계획을 공개하고 전 과정을 생중계했다. 수십명의 시청자들이 접속해 이를 지켜보고 있었던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방송을 본 이들이 신고해 소방과 경찰 등이 오후 2시10분쯤 현장에 도착했으나 옥상 진입 과정에서 A씨가 먼저 투신한 것으로 파악됐다. 사고 당시 모습이 담긴 사진이나 영상 일부가 온라인에 남아 있는 상태인 것으로 파악돼 관계 당국의 신속한 조치가 요망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041706342042656_1681680929_0018166241.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사전에 온라인을 통해 모의가 이뤄졌던 것으로 알려져 충격을 주고 있다. A씨 사망 당일 남성으로 추정되는 네티즌 B씨가 함께 있었는데, 이들은 디시인사이드 우울증 갤러리에서 서로 연락처를 주고받은 뒤 실제로 만나 동반 극단적 선택을 하기로 모의했던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 사건 이후 해당 커뮤니티에 당시 상황을 정리한 글을 직접 올리기도 했다. 그는 A씨와 먼저 식사를 하며 대화를 나누고자 했는데 A씨가 계획 실행을 재촉해 막상 무서운 마음이 들어 자신은 도망쳤다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041707263942778_1681684018_0018166241.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;B씨가 자살 방조죄로 처벌받을 가능성도 배제하기 어렵다. 형법 제252조 제2항에 의하면 사람(타인)을 교사 또는 방조하여 자살하게 한 자는 1년 이상 10년 이하의 징역에 처해진다. 실제로 한 네티즌은 사이버범죄 신고시스템(ECRM)을 통해 B씨에 대한 신고 접수를 한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만약 동반자살을 시도했다 하더라도 혼자 살았을 경우 자살 방조죄가 성립된다는 판례도 있다. 2016년 5월 광주지법 형사 12부는 인터넷으로 만난 남성 2명과 동반자살을 모의했다가 생명을 건진 C씨(당시 31세)에게 징역 8개월에 집행유예 2년을 선고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨가 극단적 선택을 한 것으로 보고 정확한 사고 경위를 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;※ 우울감 등 말하기 어려운 고민이 있거나 주변에 이런 어려움을 겪는 가족ㆍ지인이 있을 경우 자살예방 상담전화 ☎1393, 정신건강 상담전화 ☎1577-0199, 희망의 전화 ☎129, 생명의 전화 ☎1588-9191, 청소년 전화 ☎1388, 청소년 모바일 상담 ‘다 들어줄 개’ 어플, 카카오톡 등에서 24시간 전문가의 상담을 받을 수 있습니다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美앨라배마 생일파티서 총격…10대 4명 사망, 28명 부상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166270&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166270&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-16T21:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041706493342693_1681681773_0018166270.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 남부 앨라배마주의 작은 마을에서 열린 생일파티에서 총격이 일어나 10대 4명이 숨지고 28명이 다치는 참사가 벌어졌다. 미국에서는 올해에만 161건의 총기난사 사건이 발생하며 관련 범죄가 급증하는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일(현지시간) 앨라배마 데이드빌 경찰에 따르면 총격은 전날 오후 10시 34분쯤 마호가니 마스터피스 댄스 스튜디오에서 발생했다. 데드빌 경찰은 브리핑에서 “치명적인 난동이 발생해 4명이 사망하고, 28명이 다쳤다”며 “이 중 일부는 위독한 상황”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사망자는 잭슨빌 주립대에 진학한 유망 풋볼 선수 필스타비우스 도우델이 포함됐다. 도우델은 여동생의 16번째 생일 파티에 참석했다가 총격을 당한 것으로 알려졌다. 그의 어머니도 총격으로 다쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지역 고등학교 미식축구팀 사제로 활동하는 벤 헤이스 목사는 파티에 50명 이상이 참석했고, 피해자가 대부분 10대라고 전했다. 부상자 중 5명은 상태가 심각한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백악관은 “조 바이든 대통령이 이번 총격 사건에 대해 브리핑을 받았다”며 “상황을 자세히 모니터링하고 있으며 지원을 제공하기 위해 현지 관리 및 법 집행 기관과 연락을 취하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 성명에서 “아이들이 두려움 없이 생일 파티에 참석할 수 없을 때 우리나라는 어떻게 되느냐”며 “총기는 미국에서 아이들을 가장 많이 죽이는 살인 도구이며 그 숫자는 늘고 있다. 용납할 수 없는 일”이라고 밝혔다. 그러면서 “지난주 공화당 선출 지도자들이 총기 안전을 잠식하는 위험한 법을 위한 ‘바닥을 향한 경쟁’을 위해 전미총기협회(NRA)와 나란히 선 것을 봤다”며 “우리 사회는 더 나은 것이 필요하다”고 비판했다. 도널드 트럼프 전 대통령, 마이크 펜스 전 부통령 등 공화당 주요 인사들이 지난주 NRA 연례 총회에 참석해 총기 소지 자유를 옹호한 것을 비난한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;총기폭력아카이브에 따르면 4명 이상의 사상자를 낸 총기난사 사건은 올해에만 161건 발생했다. 하루 평균 1.5건 이상의 총기난사 사건이 발생한 셈이다. 로이터통신은 2016년 이후 같은 기간 발생한 가장 많은 총기난사라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 27일 테네시주의 한 초등학교에서 어린이 3명 등 6명의 사망자를 낸 참사 이후 20일 동안에만 총기난사 사건 31건이 발생해 32명이 숨지고 135명이 다쳤다. 전날 켄터키주 루이빌에서도 누군가가 군중 수백 명을 향해 무차별 총을 발사해 2명이 숨지고 4명이 다쳤다. 미국에서는 전날 하루에만 7건의 총기난사로 53명의 사상자가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美앨라배마 생일파티서 총격…10대 4명 사망, 28명 부상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166270&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166270&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-16T21:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041706493342693_1681681773_0018166270.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 남부 앨라배마주의 작은 마을에서 열린 생일파티에서 총격이 일어나 10대 4명이 숨지고 28명이 다치는 참사가 벌어졌다. 미국에서는 올해에만 161건의 총기난사 사건이 발생하며 관련 범죄가 급증하는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일(현지시간) 앨라배마 데이드빌 경찰에 따르면 총격은 전날 오후 10시 34분쯤 마호가니 마스터피스 댄스 스튜디오에서 발생했다. 데드빌 경찰은 브리핑에서 “치명적인 난동이 발생해 4명이 사망하고, 28명이 다쳤다”며 “이 중 일부는 위독한 상황”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사망자는 잭슨빌 주립대에 진학한 유망 풋볼 선수 필스타비우스 도우델이 포함됐다. 도우델은 여동생의 16번째 생일 파티에 참석했다가 총격을 당한 것으로 알려졌다. 그의 어머니도 총격으로 다쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지역 고등학교 미식축구팀 사제로 활동하는 벤 헤이스 목사는 파티에 50명 이상이 참석했고, 피해자가 대부분 10대라고 전했다. 부상자 중 5명은 상태가 심각한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백악관은 “조 바이든 대통령이 이번 총격 사건에 대해 브리핑을 받았다”며 “상황을 자세히 모니터링하고 있으며 지원을 제공하기 위해 현지 관리 및 법 집행 기관과 연락을 취하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 성명에서 “아이들이 두려움 없이 생일 파티에 참석할 수 없을 때 우리나라는 어떻게 되느냐”며 “총기는 미국에서 아이들을 가장 많이 죽이는 살인 도구이며 그 숫자는 늘고 있다. 용납할 수 없는 일”이라고 밝혔다. 그러면서 “지난주 공화당 선출 지도자들이 총기 안전을 잠식하는 위험한 법을 위한 ‘바닥을 향한 경쟁’을 위해 전미총기협회(NRA)와 나란히 선 것을 봤다”며 “우리 사회는 더 나은 것이 필요하다”고 비판했다. 도널드 트럼프 전 대통령, 마이크 펜스 전 부통령 등 공화당 주요 인사들이 지난주 NRA 연례 총회에 참석해 총기 소지 자유를 옹호한 것을 비난한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;총기폭력아카이브에 따르면 4명 이상의 사상자를 낸 총기난사 사건은 올해에만 161건 발생했다. 하루 평균 1.5건 이상의 총기난사 사건이 발생한 셈이다. 로이터통신은 2016년 이후 같은 기간 발생한 가장 많은 총기난사라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 27일 테네시주의 한 초등학교에서 어린이 3명 등 6명의 사망자를 낸 참사 이후 20일 동안에만 총기난사 사건 31건이 발생해 32명이 숨지고 135명이 다쳤다. 전날 켄터키주 루이빌에서도 누군가가 군중 수백 명을 향해 무차별 총을 발사해 2명이 숨지고 4명이 다쳤다. 미국에서는 전날 하루에만 7건의 총기난사로 53명의 사상자가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전광훈 후폭풍…‘해촉’ 홍준표 “총선, 지도부 리스크” 경고</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166279&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166279&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-16T21:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041706453642681_1681681536_0018166279.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;극우 성향의 전광훈 사랑제일교회 목사를 비판하던 홍준표 대구시장이 국민의힘 상임고문에서 해촉된 뒤 지도부를 향해 연일 비판을 쏟아내고 있다. 홍 시장은 김기현 대표와 당 지도부를 향해 “이젠 총선의 가장 큰 위험요소는 지도부 리스크가 되어 버렸다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍 시장은 16일 저녁 페이스북을 통해 “지금 전광훈 상태를 내가 침묵하고 그냥 지나간다면 김기현 대표는 모든 책임을 나에게 뒤집어씌우고 해촉을 정당화하는데 주력할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “벌써 검사장 출신 수석대변인을 시켜 그렇게 하고 있다. 소위 검사장 출신이란 사람이 언론에 나와 ‘가만히 있으면 가마니로 알 것 같아 해촉했다’는 저급한 상식 이하의 말을 하고 다니는 것만 보아도 앞으로 어떻게 할지 알 수 있지 않겠냐”면서 “마치 분란의 원인이 나에게 있는 것으로 마무리되면 나는 앞으로 아무런 말도 아무런 메시지도 낼 수가 없을 것이다. 그런 잘못된 사태는 막아야 한다”고 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 유상범 국민의힘 수석대변인은 지난 14일 라디오 인터뷰에서 “상처를 준 사람은 상처받은 사람이 가만히 있으면 계속 반복적으로 공격한다. 가만히 있으면 가마니로 아는 것”이라며 홍 시장을 겨냥하는 듯한 발언을 했다. 유 수석대변인은 창원지검장 출신이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍 시장은 그러면서 “전당대회 이후 우리당의 가장 시급했던 일은 극우와의 단절이었는데 극우세력과 연결고리 역할 하는 사람들을 쳐내지 못하고 황교안 전 대표처럼 똑같은 길을 가고 있다”고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “내밀한 이야기는 물 밑으로 하라고 하는 사람도 있었는데 당 대표가 된 이후에는 단 한 번 통화한 일도 없고 소통한 일도 없는데 어떻게 내밀하게 소통합니까”라고 반문하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍 시장은 이날 오전에도 페이스북을 통해 “귀에 거슬리는 바른말은 손절, 면직하고 당을 욕설 목사에게 바친 사람 처리는 어떻게 하는지 지켜보겠다”며 김재원 최고위원에 대한 징계를 촉구했다. 또 김 대표를 향해서는 “손잡고 가야 할 사람은 손절하고 손절해야 할 사람에게는 손절당하는 치욕스러운 일이 생기게 됐다”며 “선후도 모르고 앞뒤도 모르는 그런 식견으로 거대 여당을 끌고 갈 수 있겠나”라고 강도 높게 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자신을 둘러싼 여권 내 논란이 계속되자 전 목사는 국민의힘과의 결별을 선언한 상태다. 전 목사는 17일 긴급 기자회견을 열고 신당 창당 등을 거론하며 국민의힘과의 결별을 공식화할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전광훈 후폭풍…‘해촉’ 홍준표 “총선, 지도부 리스크” 경고</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166279&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166279&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-16T21:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041706453642681_1681681536_0018166279.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;극우 성향의 전광훈 사랑제일교회 목사를 비판하던 홍준표 대구시장이 국민의힘 상임고문에서 해촉된 뒤 지도부를 향해 연일 비판을 쏟아내고 있다. 홍 시장은 김기현 대표와 당 지도부를 향해 “이젠 총선의 가장 큰 위험요소는 지도부 리스크가 되어 버렸다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍 시장은 16일 저녁 페이스북을 통해 “지금 전광훈 상태를 내가 침묵하고 그냥 지나간다면 김기현 대표는 모든 책임을 나에게 뒤집어씌우고 해촉을 정당화하는데 주력할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “벌써 검사장 출신 수석대변인을 시켜 그렇게 하고 있다. 소위 검사장 출신이란 사람이 언론에 나와 ‘가만히 있으면 가마니로 알 것 같아 해촉했다’는 저급한 상식 이하의 말을 하고 다니는 것만 보아도 앞으로 어떻게 할지 알 수 있지 않겠냐”면서 “마치 분란의 원인이 나에게 있는 것으로 마무리되면 나는 앞으로 아무런 말도 아무런 메시지도 낼 수가 없을 것이다. 그런 잘못된 사태는 막아야 한다”고 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 유상범 국민의힘 수석대변인은 지난 14일 라디오 인터뷰에서 “상처를 준 사람은 상처받은 사람이 가만히 있으면 계속 반복적으로 공격한다. 가만히 있으면 가마니로 아는 것”이라며 홍 시장을 겨냥하는 듯한 발언을 했다. 유 수석대변인은 창원지검장 출신이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍 시장은 그러면서 “전당대회 이후 우리당의 가장 시급했던 일은 극우와의 단절이었는데 극우세력과 연결고리 역할 하는 사람들을 쳐내지 못하고 황교안 전 대표처럼 똑같은 길을 가고 있다”고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “내밀한 이야기는 물 밑으로 하라고 하는 사람도 있었는데 당 대표가 된 이후에는 단 한 번 통화한 일도 없고 소통한 일도 없는데 어떻게 내밀하게 소통합니까”라고 반문하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍 시장은 이날 오전에도 페이스북을 통해 “귀에 거슬리는 바른말은 손절, 면직하고 당을 욕설 목사에게 바친 사람 처리는 어떻게 하는지 지켜보겠다”며 김재원 최고위원에 대한 징계를 촉구했다. 또 김 대표를 향해서는 “손잡고 가야 할 사람은 손절하고 손절해야 할 사람에게는 손절당하는 치욕스러운 일이 생기게 됐다”며 “선후도 모르고 앞뒤도 모르는 그런 식견으로 거대 여당을 끌고 갈 수 있겠나”라고 강도 높게 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자신을 둘러싼 여권 내 논란이 계속되자 전 목사는 국민의힘과의 결별을 선언한 상태다. 전 목사는 17일 긴급 기자회견을 열고 신당 창당 등을 거론하며 국민의힘과의 결별을 공식화할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 “김건희 화보 놀이 못봐줄 지경…윤·김 공동정부냐”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166317&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166317&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-16T22:20:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041707141942746_1681683260_0018166317.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령 부인 김건희 여사가 연일 대외 일정을 소화하는 ‘광폭 행보’를 두고 더불어민주당은 “공동정부 아니냐”며 공세를 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이수진 원내대변인은 16일 국회 브리핑에서 “대통령실의 김 여사 화보 촬영 놀이가 더는 눈 뜨고 보지 못할 지경”이라며 “대통령실은 김 여사 화보 전시회라도 준비하고 있는 것이냐”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “김건희 여사의 ‘조용한 내조’는 없고, 공적 권력을 동원한 사적 욕심 채우기만 보인다”고 꼬집었다. 앞서 김 여사는 대선 당시 기자회견에서 ‘남편이 대통령이 되는 경우라도 아내의 역할에만 충실하겠다’고 공언한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041707155542751_1681683357_0018166317.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041707143142747_1681683271_0018166317.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 원내대변인은 “대통령실 공무원들이 김건희 여사 개인 사진 촬영에 열을 올리고 있고, 공적 자원인 대통령실 홈페이지가 김건희 여사 개인 사진 게시용으로 활용되고 있다”며 “대통령실은 최소한의 공사 구분도 하지 못하냐”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “누가 대한민국의 대통령인지 헷갈릴 정도”라며 “(대한민국 정부가) 윤석열·김건희 공동정부인가”라고 쏘아붙였다. 그러면서 “외교 참사에 경제는 위기이고, 민생 경제는 파탄 상황”이라며 “대통령실은 김 여사의 ‘사진 놀이’가 아닌 대한민국 위기 극복에 진력하기 바란다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사는 지난 12일 납북자·억류자 가족 면담, 13일 전몰·순직 군경 유족 면담, 14일 새마을 이동 빨래방 봉사와 대전 태평전통시장 방문 등 연일 공개 일정을 소화했다. 전날에는 방한 중인 카트린 콜로나 프랑스 외교장관과 환담하고 리모델링을 마친 주한프랑스대사관 개관식에도 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041707164942754_1681683411_0018166317.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아울러 민주당은 윤 대통령을 향해 ‘불통 대통령 신기록을 쌓았다’고 비판하기도 했다. 취임 이후 가장 오랫동안 야당 대표를 만나지 않은 대통령이라는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강선우 대변인은 이날 국회 브리핑에서 “윤 대통령은 취임 후 첫 국회 시정연설에서 진영과 정파를 초월한 초당적 협력을 강조했지만 현실은 정반대였다”며 “윤 대통령은 여당 연찬회와 전당대회에 참석하고 여당 지도부를 뻔질나게 집무실과 관저로 불러 식사 정치를 했지만, 야당과는 한 차례도 소통하지 않았다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “협치 약속은 어디로 간 것인가”면서 “윤 대통령의 ‘야당 무시, 협치 파괴’가 끝을 모르고 계속돼 민생·외교·경제 위기를 가중하고 있다. 국정 운영은 대통령 한 사람의 독단으로 이뤄질 수도 없고, 그래서도 안 된다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041707172642757_1681683446_0018166317.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 민주당은 김태효 국가안보실 1차장이 전날 기자들과 만나 ‘이달 말 한미 정상회담에서 미국 정보기관의 대통령실 도청 논란이 정상회담 의제에 포함될 계획이 없다’고 밝힌 것에 대해서도 문제를 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 대변인은 브리핑에서 “(도청 의혹이) 정상회담 의제로 들어가지 않는다면, 우리의 주권이 침해된 중대한 사건에 윤 대통령이 한마디 항의도 못 하고 넘어가는 것인가”라며 “한미동맹 70주년을 맞아 국빈 방문하는 대통령의 마음이 설레는지는 모르겠지만, 한미 정상외교의 핵심은 대한민국의 주권과 국익을 지켜내는 일일 것”이라고 일갈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 “김건희 화보 놀이 못봐줄 지경…윤·김 공동정부냐”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166317&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166317&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-16T22:20:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041707141942746_1681683260_0018166317.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령 부인 김건희 여사가 연일 대외 일정을 소화하는 ‘광폭 행보’를 두고 더불어민주당은 “공동정부 아니냐”며 공세를 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이수진 원내대변인은 16일 국회 브리핑에서 “대통령실의 김 여사 화보 촬영 놀이가 더는 눈 뜨고 보지 못할 지경”이라며 “대통령실은 김 여사 화보 전시회라도 준비하고 있는 것이냐”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “김건희 여사의 ‘조용한 내조’는 없고, 공적 권력을 동원한 사적 욕심 채우기만 보인다”고 꼬집었다. 앞서 김 여사는 대선 당시 기자회견에서 ‘남편이 대통령이 되는 경우라도 아내의 역할에만 충실하겠다’고 공언한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041707155542751_1681683357_0018166317.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041707143142747_1681683271_0018166317.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 원내대변인은 “대통령실 공무원들이 김건희 여사 개인 사진 촬영에 열을 올리고 있고, 공적 자원인 대통령실 홈페이지가 김건희 여사 개인 사진 게시용으로 활용되고 있다”며 “대통령실은 최소한의 공사 구분도 하지 못하냐”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “누가 대한민국의 대통령인지 헷갈릴 정도”라며 “(대한민국 정부가) 윤석열·김건희 공동정부인가”라고 쏘아붙였다. 그러면서 “외교 참사에 경제는 위기이고, 민생 경제는 파탄 상황”이라며 “대통령실은 김 여사의 ‘사진 놀이’가 아닌 대한민국 위기 극복에 진력하기 바란다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사는 지난 12일 납북자·억류자 가족 면담, 13일 전몰·순직 군경 유족 면담, 14일 새마을 이동 빨래방 봉사와 대전 태평전통시장 방문 등 연일 공개 일정을 소화했다. 전날에는 방한 중인 카트린 콜로나 프랑스 외교장관과 환담하고 리모델링을 마친 주한프랑스대사관 개관식에도 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041707164942754_1681683411_0018166317.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아울러 민주당은 윤 대통령을 향해 ‘불통 대통령 신기록을 쌓았다’고 비판하기도 했다. 취임 이후 가장 오랫동안 야당 대표를 만나지 않은 대통령이라는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강선우 대변인은 이날 국회 브리핑에서 “윤 대통령은 취임 후 첫 국회 시정연설에서 진영과 정파를 초월한 초당적 협력을 강조했지만 현실은 정반대였다”며 “윤 대통령은 여당 연찬회와 전당대회에 참석하고 여당 지도부를 뻔질나게 집무실과 관저로 불러 식사 정치를 했지만, 야당과는 한 차례도 소통하지 않았다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “협치 약속은 어디로 간 것인가”면서 “윤 대통령의 ‘야당 무시, 협치 파괴’가 끝을 모르고 계속돼 민생·외교·경제 위기를 가중하고 있다. 국정 운영은 대통령 한 사람의 독단으로 이뤄질 수도 없고, 그래서도 안 된다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041707172642757_1681683446_0018166317.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 민주당은 김태효 국가안보실 1차장이 전날 기자들과 만나 ‘이달 말 한미 정상회담에서 미국 정보기관의 대통령실 도청 논란이 정상회담 의제에 포함될 계획이 없다’고 밝힌 것에 대해서도 문제를 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 대변인은 브리핑에서 “(도청 의혹이) 정상회담 의제로 들어가지 않는다면, 우리의 주권이 침해된 중대한 사건에 윤 대통령이 한마디 항의도 못 하고 넘어가는 것인가”라며 “한미동맹 70주년을 맞아 국빈 방문하는 대통령의 마음이 설레는지는 모르겠지만, 한미 정상외교의 핵심은 대한민국의 주권과 국익을 지켜내는 일일 것”이라고 일갈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>테슬라·찰스슈왑·넷플릭스 실적 나온다 [3분 미국주식]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166322&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166322&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-16T22:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041707155442750_1681683355_0018166322.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 뉴욕증시 상장사의 1분기 실적을 확인하는 ‘어닝시즌’의 본막이 열린다. 전기차 기업 테슬라, OTT 플랫폼 넷플릭스, 대형은행 뱅크오브아메리카, 의약·생활용품 생산 기업 존슨앤드존슨, 항공사 아메리칸항공 같은 미국 대기업들의 실적이 이번 주에 공개된다. 지난달 은행권 위기에서 파산설에 휩싸였던 미국 증권중개사 찰스슈왑은 이번 주 첫 거래일인 17일(한국시간) 뉴욕증시 개장 직전에 분기 실적을 발표한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;1. 테슬라 [TSLA]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;테슬라는 오는 20일 오전 5시5분 1분기 실적을 발표한다. 한국예탁결제원 증권정보 포털 ‘세이브로’의 해외 주식 거래액에서 부동의 1위를 차지할 만큼 ‘서학 개미’의 총애를 받는 기업이다. 월스트리트 애널리스트들은 테슬라의 1분기 주당순이익(EPS)을 0.85~0.91달러 사이로 제시하고 있다. 직전인 지난해 4분기 EPS는 1.19달러였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테슬라는 전기차 시장 ‘1등 기업’답게 경기 침체 우려에도 1분기 내내 주가를 높였다. 미국 나스닥거래소의 올해 첫 거래일인 지난 1월 3일 118.47달러에서 출발한 주가를 지난주 마지막 거래일인 지난 15일 185달러까지 끌어올렸다. 지난 2월 한 대 210달러 선을 뚫고 올라가기도 했다. 테슬라의 올해 주가 상승률은 현재가를 기준으로 56%를 넘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테슬라의 1분기 차량 인도 대수는 지난 3일 공개됐다. 지난해 1분기(31만48대)보다 36%, 직전인 지난해 4분기(40만5278대) 대비 4%씩 늘어난 42만2875대로 집계됐다. 사상 최다 인도량을 기록했다. 인도량은 늘었지만, 수익성은 줄었을 가능성이 제기되고 있다. 올해 차량 가격을 내리면서 인도량을 늘렸다는 분석이 나오면서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 테슬라의 가격 인하와 인도량 증가로 압박을 받는 쪽은 다른 자동차 기업들이다. 미국 경제지 블룸버그는 지난 15일 “테슬라 모델Y 가격은 출고가(4만9990달러)에 세금 공제(7500달러)를 적용하면 4만2490달러로, 지난달 미국 신차 평균가보다 5300달러 적다”며 “테슬라가 경쟁사와 가격 전쟁을 시작했다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;2. 찰스슈왑 [SCHW]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;지난달 실리콘밸리은행(SVB), 시그니처은행, 실버게이트은행의 연이은 파산·폐업은 미국의 다른 중소형 은행의 줄도산을 일으켜 자산 규모 상위권 은행에까지 악영향을 미칠 것이라는 우려를 키웠다. 찰스슈왑은 다음 순서로 파산할 은행으로 지목을 당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찰스슈왑은 미국 안에서도 대형 금융기관에 속한다. 미국 연방금융기관검사위원회(FFIEC)는 지난해 9월 말까지 찰스슈왑의 자산 규모를 5770억 달러로 집계했다. 찰스슈왑의 피터 크로포드 최고경영자(CEO)는 지난달 13일 “회사가 이례적으로 좋은 성과를 내고 있다. 1분기 영업수익이 전년 동기 대비 10%가량 증가할 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 월스트리트의 판단은 달랐다. 미국 투자은행 모건스탠리는 지난달 31일 찰스슈왑에 대해 “위험과 수익의 균형이 덜 매력적”이라며 투자의견을 ‘비중 확대’에서 ‘동일비중’으로, 목표 주가를 99달러에서 68달러로 각각 하향했다. 미국 시중은행 씨티그룹은 고객 계좌 예치금 감소와 단기 자금 조달 비용 증가를 우려하며 찰스슈왑의 EPS 전망치를 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장은 찰스슈왑의 1분기 실적과 예치금 규모를 통해 미국 중소형 은행의 금융 안정 상황을 가늠할 것으로 보인다. 찰스슈왑은 당장 17일 밤 9시45분에 1분기 실적을 공개한다. 뉴욕증시 개장을 45분 앞둔 시점이다. 찰스슈왑의 1분기 EPS에 대한 월스트리트 전망치는 0.9달러다. 지난해 4분기 EPS는 1.09달러였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;3. 넷플릭스 [NFLX]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;넷플릭스는 창업자인 리드 헤이스팅스의 CEO 사퇴 이후 첫 분기 실적을 확인하게 된다. 오는 19일 오전 5시 나스닥거래소 폐장과 동시에 1분기 실적을 발표한다. 헤이스팅스는 직전 분기 실적을 발표한 지난 1월 20일 성명을 내고 “CEO에서 물러나고 의장직을 맡는다”고 밝혔다. 그때부터 넷플릭스 경영에 관여하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넷플릭스는 헤이스팅스의 재임 시절부터 공동 CEO 체제로 운영됐다. 기존 공동 CEO인 테드 서랜도스는 현직을 유지하고 있다. 최고운영책임자(COO)였던 그레그 피터스가 CEO로 승진해 헤이스팅스의 공백을 채웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트에서 넷플릭스의 EPS 전망치는 2.81~2.87달러 사이로 제시돼 있다. 지난해 4분기 EPS는 0.12달러로 월스트리트 전망치인 0.45달러를 밑돌았다. 실적은 미흡했지만, 당시 세계 유료 신규 가입자 수가 766만명 증가해 ‘어닝 서프라이즈’로 평가됐다. 넷플릭스의 지난해 말 기준 세계 회원 수는 2억3100만명으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;하루 3분이면 충분한 월스트리트 산책. [3분 미국주식]은 서학 개미의 시선으로 뉴욕증시를 관찰합니다. 차트와 캔들이 알려주지 않는 상승과 하락의 원인을 추적하고, 하룻밤 사이에 주목을 받은 종목과 이슈를 소개합니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>테슬라·찰스슈왑·넷플릭스 실적 나온다 [3분 미국주식]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166322&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166322&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-16T22:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041707155442750_1681683355_0018166322.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 뉴욕증시 상장사의 1분기 실적을 확인하는 ‘어닝시즌’의 본막이 열린다. 전기차 기업 테슬라, OTT 플랫폼 넷플릭스, 대형은행 뱅크오브아메리카, 의약·생활용품 생산 기업 존슨앤드존슨, 항공사 아메리칸항공 같은 미국 대기업들의 실적이 이번 주에 공개된다. 지난달 은행권 위기에서 파산설에 휩싸였던 미국 증권중개사 찰스슈왑은 이번 주 첫 거래일인 17일(한국시간) 뉴욕증시 개장 직전에 분기 실적을 발표한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;1. 테슬라 [TSLA]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;테슬라는 오는 20일 오전 5시5분 1분기 실적을 발표한다. 한국예탁결제원 증권정보 포털 ‘세이브로’의 해외 주식 거래액에서 부동의 1위를 차지할 만큼 ‘서학 개미’의 총애를 받는 기업이다. 월스트리트 애널리스트들은 테슬라의 1분기 주당순이익(EPS)을 0.85~0.91달러 사이로 제시하고 있다. 직전인 지난해 4분기 EPS는 1.19달러였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테슬라는 전기차 시장 ‘1등 기업’답게 경기 침체 우려에도 1분기 내내 주가를 높였다. 미국 나스닥거래소의 올해 첫 거래일인 지난 1월 3일 118.47달러에서 출발한 주가를 지난주 마지막 거래일인 지난 15일 185달러까지 끌어올렸다. 지난 2월 한 대 210달러 선을 뚫고 올라가기도 했다. 테슬라의 올해 주가 상승률은 현재가를 기준으로 56%를 넘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테슬라의 1분기 차량 인도 대수는 지난 3일 공개됐다. 지난해 1분기(31만48대)보다 36%, 직전인 지난해 4분기(40만5278대) 대비 4%씩 늘어난 42만2875대로 집계됐다. 사상 최다 인도량을 기록했다. 인도량은 늘었지만, 수익성은 줄었을 가능성이 제기되고 있다. 올해 차량 가격을 내리면서 인도량을 늘렸다는 분석이 나오면서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 테슬라의 가격 인하와 인도량 증가로 압박을 받는 쪽은 다른 자동차 기업들이다. 미국 경제지 블룸버그는 지난 15일 “테슬라 모델Y 가격은 출고가(4만9990달러)에 세금 공제(7500달러)를 적용하면 4만2490달러로, 지난달 미국 신차 평균가보다 5300달러 적다”며 “테슬라가 경쟁사와 가격 전쟁을 시작했다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;2. 찰스슈왑 [SCHW]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;지난달 실리콘밸리은행(SVB), 시그니처은행, 실버게이트은행의 연이은 파산·폐업은 미국의 다른 중소형 은행의 줄도산을 일으켜 자산 규모 상위권 은행에까지 악영향을 미칠 것이라는 우려를 키웠다. 찰스슈왑은 다음 순서로 파산할 은행으로 지목을 당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찰스슈왑은 미국 안에서도 대형 금융기관에 속한다. 미국 연방금융기관검사위원회(FFIEC)는 지난해 9월 말까지 찰스슈왑의 자산 규모를 5770억 달러로 집계했다. 찰스슈왑의 피터 크로포드 최고경영자(CEO)는 지난달 13일 “회사가 이례적으로 좋은 성과를 내고 있다. 1분기 영업수익이 전년 동기 대비 10%가량 증가할 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 월스트리트의 판단은 달랐다. 미국 투자은행 모건스탠리는 지난달 31일 찰스슈왑에 대해 “위험과 수익의 균형이 덜 매력적”이라며 투자의견을 ‘비중 확대’에서 ‘동일비중’으로, 목표 주가를 99달러에서 68달러로 각각 하향했다. 미국 시중은행 씨티그룹은 고객 계좌 예치금 감소와 단기 자금 조달 비용 증가를 우려하며 찰스슈왑의 EPS 전망치를 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장은 찰스슈왑의 1분기 실적과 예치금 규모를 통해 미국 중소형 은행의 금융 안정 상황을 가늠할 것으로 보인다. 찰스슈왑은 당장 17일 밤 9시45분에 1분기 실적을 공개한다. 뉴욕증시 개장을 45분 앞둔 시점이다. 찰스슈왑의 1분기 EPS에 대한 월스트리트 전망치는 0.9달러다. 지난해 4분기 EPS는 1.09달러였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;3. 넷플릭스 [NFLX]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;넷플릭스는 창업자인 리드 헤이스팅스의 CEO 사퇴 이후 첫 분기 실적을 확인하게 된다. 오는 19일 오전 5시 나스닥거래소 폐장과 동시에 1분기 실적을 발표한다. 헤이스팅스는 직전 분기 실적을 발표한 지난 1월 20일 성명을 내고 “CEO에서 물러나고 의장직을 맡는다”고 밝혔다. 그때부터 넷플릭스 경영에 관여하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넷플릭스는 헤이스팅스의 재임 시절부터 공동 CEO 체제로 운영됐다. 기존 공동 CEO인 테드 서랜도스는 현직을 유지하고 있다. 최고운영책임자(COO)였던 그레그 피터스가 CEO로 승진해 헤이스팅스의 공백을 채웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트에서 넷플릭스의 EPS 전망치는 2.81~2.87달러 사이로 제시돼 있다. 지난해 4분기 EPS는 0.12달러로 월스트리트 전망치인 0.45달러를 밑돌았다. 실적은 미흡했지만, 당시 세계 유료 신규 가입자 수가 766만명 증가해 ‘어닝 서프라이즈’로 평가됐다. 넷플릭스의 지난해 말 기준 세계 회원 수는 2억3100만명으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;하루 3분이면 충분한 월스트리트 산책. [3분 미국주식]은 서학 개미의 시선으로 뉴욕증시를 관찰합니다. 차트와 캔들이 알려주지 않는 상승과 하락의 원인을 추적하고, 하룻밤 사이에 주목을 받은 종목과 이슈를 소개합니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘JMS 2인자’ 정조은 구속심사…정명석 범행 도운 혐의</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166345&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166345&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-16T22:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023031505100945045_1678824609_0018166345.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기독교복음선교회(통칭 JMS) 교주 정명석 총재의 여신도 성폭행 사건과 관련해 정씨의 범행 과정을 도운 혐의를 받는 ‘JMS 2인자’ 정조은(본명 김지선)씨의 구속 여부가 17일 결정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대전지법은 이날 오후 2시30분 준강간 방조 등 혐의를 받는 정조은에 대해 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)을 연다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정조은은 여성들을 유인하는 역할을 해 정 총재의 성폭행 범행에 적극 가담했거나 알고도 방조한 혐의를 받는다. 그는 정 총재의 ‘후계자’ 또는 ‘실세’로 알려진 인물로, JMS의 주요 지교회에서 활동 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정조은은 사이비 종교 교주의 범행을 다룬 넷플릭스 다큐멘터리 ‘나는 신이다’를 통해 정 총재의 성폭행 범죄가 폭로되자 자신이 담당하는 경기도 성남시 분당구 주님의흰돌교회에서 예배를 통해 자신은 “여자들이 선생님 옆 반경 3ｍ 안에 못 오도록 막았다” “별의별 말을 다 하며 막을 수 있는 데까지 막아봤다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 피해자들은 MBC 등 언론 인터뷰에서 자신을 정 총재 방으로 데려간 장본인이 정조은의 최측근이었다면서 정조은 역시 성폭행 사실을 알고 있었을 것이라고 반박했다. 한 피해자는 성폭행 피해로 괴로워하다 2019년 10월 정조은을 직접 만났는데 ‘정명석 옆에 있으면서 더 잘하라’는 취지의 조언을 들었면서 당시 녹취파일을 공개하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023031505111645047_1678824676_0018166345.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세계선교본부 부목회자 등 조력자 5명도 강제추행 방조 혐의로 이날 함께 구속 전 피의자 심문을 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정명석은 2018년 2월부터 2021년 9월까지 17차례에 걸쳐 충남 금산군 진산면 월명동 수련원 등에서 홍콩 국적 여신도 A씨(29)를 추행하거나 성폭행하고, 2018년 7월부터 그해 말까지 5차례에 걸쳐 호주 국적 B씨(31)를 성추행한 혐의(준강간 등)로 구속기소 됐다. 그는 자신을 ‘메시아’로 칭하며 신도들을 세뇌한 뒤, 이 같은 범행을 저지른 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정명석 측은 고소인들이 성적으로 세뇌되거나 항거할 수 없는 상태가 아니었으며, 자신은 ‘신이 아니고 사람’임을 분명히 했다며 혐의를 부인하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대전지검은 2018년 8월쯤 금산 월명동 수련원에서 한국인 여신도의 특정 신체 부위를 만진 혐의로 정씨를 추가 기소했으며, 충남경찰청도 한국인 여성 신도 3명으로부터 정씨에게 성추행·성폭행을 당했다는 내용의 고소장을 접수해 수사 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정씨는 앞서 2001년 8월부터 2006년 4월까지 말레이시아 리조트와 홍콩 아파트, 경기 안산 숙소 등에서 20대 여신도 4명을 추행하거나 성폭행한 죄로 징역 10년을 선고받고 복역한 뒤 2018년 2월 출소한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘JMS 2인자’ 정조은 구속심사…정명석 범행 도운 혐의</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166345&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166345&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-16T22:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023031505100945045_1678824609_0018166345.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기독교복음선교회(통칭 JMS) 교주 정명석 총재의 여신도 성폭행 사건과 관련해 정씨의 범행 과정을 도운 혐의를 받는 ‘JMS 2인자’ 정조은(본명 김지선)씨의 구속 여부가 17일 결정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대전지법은 이날 오후 2시30분 준강간 방조 등 혐의를 받는 정조은에 대해 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)을 연다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정조은은 여성들을 유인하는 역할을 해 정 총재의 성폭행 범행에 적극 가담했거나 알고도 방조한 혐의를 받는다. 그는 정 총재의 ‘후계자’ 또는 ‘실세’로 알려진 인물로, JMS의 주요 지교회에서 활동 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정조은은 사이비 종교 교주의 범행을 다룬 넷플릭스 다큐멘터리 ‘나는 신이다’를 통해 정 총재의 성폭행 범죄가 폭로되자 자신이 담당하는 경기도 성남시 분당구 주님의흰돌교회에서 예배를 통해 자신은 “여자들이 선생님 옆 반경 3ｍ 안에 못 오도록 막았다” “별의별 말을 다 하며 막을 수 있는 데까지 막아봤다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 피해자들은 MBC 등 언론 인터뷰에서 자신을 정 총재 방으로 데려간 장본인이 정조은의 최측근이었다면서 정조은 역시 성폭행 사실을 알고 있었을 것이라고 반박했다. 한 피해자는 성폭행 피해로 괴로워하다 2019년 10월 정조은을 직접 만났는데 ‘정명석 옆에 있으면서 더 잘하라’는 취지의 조언을 들었면서 당시 녹취파일을 공개하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023031505111645047_1678824676_0018166345.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세계선교본부 부목회자 등 조력자 5명도 강제추행 방조 혐의로 이날 함께 구속 전 피의자 심문을 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정명석은 2018년 2월부터 2021년 9월까지 17차례에 걸쳐 충남 금산군 진산면 월명동 수련원 등에서 홍콩 국적 여신도 A씨(29)를 추행하거나 성폭행하고, 2018년 7월부터 그해 말까지 5차례에 걸쳐 호주 국적 B씨(31)를 성추행한 혐의(준강간 등)로 구속기소 됐다. 그는 자신을 ‘메시아’로 칭하며 신도들을 세뇌한 뒤, 이 같은 범행을 저지른 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정명석 측은 고소인들이 성적으로 세뇌되거나 항거할 수 없는 상태가 아니었으며, 자신은 ‘신이 아니고 사람’임을 분명히 했다며 혐의를 부인하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대전지검은 2018년 8월쯤 금산 월명동 수련원에서 한국인 여신도의 특정 신체 부위를 만진 혐의로 정씨를 추가 기소했으며, 충남경찰청도 한국인 여성 신도 3명으로부터 정씨에게 성추행·성폭행을 당했다는 내용의 고소장을 접수해 수사 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정씨는 앞서 2001년 8월부터 2006년 4월까지 말레이시아 리조트와 홍콩 아파트, 경기 안산 숙소 등에서 20대 여신도 4명을 추행하거나 성폭행한 죄로 징역 10년을 선고받고 복역한 뒤 2018년 2월 출소한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치과의사 유튜버에게…스토커 “다 죽인다” 감옥서 편지</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166403&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166403&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-16T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041708043642860_1681686276_0018166403.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;치과의사 겸 유튜버 이수진씨가 스토킹 혐의로 교도소에 수감 중인 남성에게 살해 협박 편지를 받았다며 두려움을 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 온라인에 따르며 이씨는 지난 14일 인스타그램에 “작년 감옥에 간 스토커가 감옥에서 제게 살해 협박 편지를 보냈다”면서 해당 편지를 공개했다. 그는 “임산부, 심장 약한 분은 게시물 넘겨보지 마시라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;편지는 서울구치소에 수감 중인 스토커 남성 A씨가 이씨가 운영하는 치과로 보냈다고 한다. 편지에서 A씨는 “초중고, 의대, 공부 잘하는 좋은 학교 모두 나오고 외국에서도 공부했다는 사람이 아이디와 명의를 도용당한다는 것이 말이 된다고 생각하냐. 어디 명의 도용이 그리 쉬운 줄 아냐”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “경찰, 검사, 판사는 잘 속여도 나는 아니다. 사람 잘못 봤다”면서 “나한테 로맨스 스캠(연애 사기)한 사람 너 맞잖아. 너도 사실대로 말하고 처벌받아야지”라고 주장했다. 이어 이수진의 가족, 친척들을 언급하며 해를 끼치겠다고 협박하면서 “내년 5월이면 나간다. 막아봐라. 어차피 다 죽일 것”이라고 했다. 입에 담기 힘든 욕설도 다수 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041708051042863_1681686310_0018166403.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이씨는 “(이런데도 A씨에게는) 10개월 추가형이 선고됐다. 내년엔 저와 제 가족, 직원들은 또 공포에 휩싸이겠다”고 토로했다. 이어 “제 사진 도용한 가짜 페이스북 계정에서 로맨스 스캠을 당할 뻔하다 시작된 일인데 이렇게 전 억울하게 정진지체 장애자로부터 위협 속에 살고 있다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 또 다른 게시물에서 “여러분 걱정 많이 해주시고 응원 주셔서 감사하다”며 “한 아이의 엄마, 가장으로서 또 치과와 회사를 이끌어가는 대표로서 제자리에서 제 할 일을 하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 서울중앙지방법원 형사26단독(판사 민수연)은 지난해 10월 19일 스토킹범죄의 처벌에 관한 법률 위반 등의 혐의로 기소된 A씨에 대해 징역 1년을 선고하고 스토킹 치료프로그램 40시간 이수를 명령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 2021년 11월 이씨에게 ‘당신 없이는 못 살아요’ ‘나를 떠나지 말아요’ 등의 내용을 담은 인스타그램 메시지를 보내는 등 이씨와 가족에게 6개월간 총 995회 글·사진을 전송한 것으로 파악됐다. 이후에도 이씨가 운영하는 치과를 찾아가 이씨가 나오기를 기다리거나 병원 입구를 촬영해 이씨에게 보내기도 했다. 또 조직을 동원해 이씨와 가족을 위협하겠다고 협박하고 허위 사실을 유포해 이씨의 명예를 훼손한 혐의도 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치과의사 유튜버에게…스토커 “다 죽인다” 감옥서 편지</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166403&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166403&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-16T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041708043642860_1681686276_0018166403.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;치과의사 겸 유튜버 이수진씨가 스토킹 혐의로 교도소에 수감 중인 남성에게 살해 협박 편지를 받았다며 두려움을 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 온라인에 따르며 이씨는 지난 14일 인스타그램에 “작년 감옥에 간 스토커가 감옥에서 제게 살해 협박 편지를 보냈다”면서 해당 편지를 공개했다. 그는 “임산부, 심장 약한 분은 게시물 넘겨보지 마시라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;편지는 서울구치소에 수감 중인 스토커 남성 A씨가 이씨가 운영하는 치과로 보냈다고 한다. 편지에서 A씨는 “초중고, 의대, 공부 잘하는 좋은 학교 모두 나오고 외국에서도 공부했다는 사람이 아이디와 명의를 도용당한다는 것이 말이 된다고 생각하냐. 어디 명의 도용이 그리 쉬운 줄 아냐”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “경찰, 검사, 판사는 잘 속여도 나는 아니다. 사람 잘못 봤다”면서 “나한테 로맨스 스캠(연애 사기)한 사람 너 맞잖아. 너도 사실대로 말하고 처벌받아야지”라고 주장했다. 이어 이수진의 가족, 친척들을 언급하며 해를 끼치겠다고 협박하면서 “내년 5월이면 나간다. 막아봐라. 어차피 다 죽일 것”이라고 했다. 입에 담기 힘든 욕설도 다수 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041708051042863_1681686310_0018166403.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이씨는 “(이런데도 A씨에게는) 10개월 추가형이 선고됐다. 내년엔 저와 제 가족, 직원들은 또 공포에 휩싸이겠다”고 토로했다. 이어 “제 사진 도용한 가짜 페이스북 계정에서 로맨스 스캠을 당할 뻔하다 시작된 일인데 이렇게 전 억울하게 정진지체 장애자로부터 위협 속에 살고 있다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 또 다른 게시물에서 “여러분 걱정 많이 해주시고 응원 주셔서 감사하다”며 “한 아이의 엄마, 가장으로서 또 치과와 회사를 이끌어가는 대표로서 제자리에서 제 할 일을 하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 서울중앙지방법원 형사26단독(판사 민수연)은 지난해 10월 19일 스토킹범죄의 처벌에 관한 법률 위반 등의 혐의로 기소된 A씨에 대해 징역 1년을 선고하고 스토킹 치료프로그램 40시간 이수를 명령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 2021년 11월 이씨에게 ‘당신 없이는 못 살아요’ ‘나를 떠나지 말아요’ 등의 내용을 담은 인스타그램 메시지를 보내는 등 이씨와 가족에게 6개월간 총 995회 글·사진을 전송한 것으로 파악됐다. 이후에도 이씨가 운영하는 치과를 찾아가 이씨가 나오기를 기다리거나 병원 입구를 촬영해 이씨에게 보내기도 했다. 또 조직을 동원해 이씨와 가족을 위협하겠다고 협박하고 허위 사실을 유포해 이씨의 명예를 훼손한 혐의도 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 대통령, 목함지뢰·천안함 장병과 함께 미국 간다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166413&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166413&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-16T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041417060933850_1681459569_0018166413.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 이달 말 미국 국빈 방문할 때 군 복무 중 부상당한 장병들이 동행할 방침인 것으로 전해졌다. 한미동맹 70주년을 맞아 나라를 위해 헌신한 군인들의 희생을 기억한다는 의미를 두면서 한미동맹을 강조할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 한미동맹재단 등에 따르면 북한 목함지뢰에 중상을 입은 김정원 육군 중사와 하재헌 예비역 육군 중사, 천안함 함장 최원일 예비역 대령과 전준영 예비역 병장 등 8명이 윤 대통령 방미 기간 워싱턴DC에서 열리는 재단 주최 만찬에 참석한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2002년 제2연평해전 승전의 주역인 이희완 대령과 2010년 연평도 포격현장 지휘관이던 김정수 중령, 2017년 K9 자주포 폭발로 전신화상을 입은 이찬호 예비역 병장, 2019년 지뢰 폭발로 왼발을 잃은 이주은 해병대 예비역 대위 등도 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재단 관계자는 ”올해 한미동맹 70주년을 계기로 대한민국을 지켰고 지켜갈 세대들이 한미동맹의 현장에서 만나 동맹을 공고히 다지자는 취지에서 부상 장병들을 초청했다”면서 “만찬 행사에는 마크 밀리 미 합참의장 등 주한미군 복무경험이 있는 전·현직 미군 수뇌부와 장군, 영관급 장교들도 초청했다”고 전했다. 찰스 브라운 미 공군 참모총장과 폴 러캐머라 주한미군사령관 등이 참석할 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한미동맹을 기념하는 만찬 사회는 과거 아프가니스탄 전쟁에 미군 소대장으로 참전했다가 폭발물로 두 다리를 잃었던 한인 2세 제이슨 박 씨(한국이름 박재선)가 맡는 방안이 논의되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 대통령, 목함지뢰·천안함 장병과 함께 미국 간다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166413&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166413&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-16T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041417060933850_1681459569_0018166413.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 이달 말 미국 국빈 방문할 때 군 복무 중 부상당한 장병들이 동행할 방침인 것으로 전해졌다. 한미동맹 70주년을 맞아 나라를 위해 헌신한 군인들의 희생을 기억한다는 의미를 두면서 한미동맹을 강조할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 한미동맹재단 등에 따르면 북한 목함지뢰에 중상을 입은 김정원 육군 중사와 하재헌 예비역 육군 중사, 천안함 함장 최원일 예비역 대령과 전준영 예비역 병장 등 8명이 윤 대통령 방미 기간 워싱턴DC에서 열리는 재단 주최 만찬에 참석한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2002년 제2연평해전 승전의 주역인 이희완 대령과 2010년 연평도 포격현장 지휘관이던 김정수 중령, 2017년 K9 자주포 폭발로 전신화상을 입은 이찬호 예비역 병장, 2019년 지뢰 폭발로 왼발을 잃은 이주은 해병대 예비역 대위 등도 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재단 관계자는 ”올해 한미동맹 70주년을 계기로 대한민국을 지켰고 지켜갈 세대들이 한미동맹의 현장에서 만나 동맹을 공고히 다지자는 취지에서 부상 장병들을 초청했다”면서 “만찬 행사에는 마크 밀리 미 합참의장 등 주한미군 복무경험이 있는 전·현직 미군 수뇌부와 장군, 영관급 장교들도 초청했다”고 전했다. 찰스 브라운 미 공군 참모총장과 폴 러캐머라 주한미군사령관 등이 참석할 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한미동맹을 기념하는 만찬 사회는 과거 아프가니스탄 전쟁에 미군 소대장으로 참전했다가 폭발물로 두 다리를 잃었던 한인 2세 제이슨 박 씨(한국이름 박재선)가 맡는 방안이 논의되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아픈 부모님 모시고 간다” 20대 딸, 경찰에 예약문자</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166435&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166435&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-16T23:23:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2021112215313517212_1637562695_0018166435.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기 광주시의 한 빌라에서 60대 부모와 20대 딸이 숨진 채 발견됐다. 딸은 ‘아프신 부모님을 모시고 간다’는 내용의 유서를 남겼고, 경찰에 집 주소와 비밀번호가 적힌 예약문자까지 보낸 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 경찰에 따르면 전날 오후 10시11분쯤 경기 광주시 고산동의 한 빌라에서 부부 사이인 남성 A씨(67)와 여성 B씨(69), 그리고 딸 C씨(29)가 흉기에 찔려 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;딸 C씨는 경찰에 자택 주소와 현관 비밀번호가 담긴 문자를 예약 전송한 것으로 전해졌다. 문자를 받고 현장에 도착한 경찰은 이들이 모두 흉기에 찔려 숨져있는 것을 확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자택에서는 C씨가 작성된 것으로 추정되는 유서가 발견됐는데 ‘아프신 부모님을 모시고 간다’는 내용이 적힌 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 유서 등을 토대로 딸 C씨가 흉기로 부모를 먼저 숨지게 한 뒤 본인도 극단적 선택을 한 것으로 추정하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “해당 빌라에는 평소 A씨 부부와 C씨 셋이 살고 있었으며 현장에서 외부 침입 흔적 등은 발견되지 않았다”며 “자세한 경위를 조사하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;※ 우울감 등 말하기 어려운 고민이 있거나 주변에 이런 어려움을 겪는 가족·지인이 있을 경우 자살 예방 핫라인 ☎1577-0199, 희망의 전화 ☎129, 생명의 전화 ☎1588-9191, 청소년 전화 ☎1388 등에서 24시간 전문가의 상담을 받을 수 있습니다.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아픈 부모님 모시고 간다” 20대 딸, 경찰에 예약문자</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166435&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166435&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-16T23:23:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2021112215313517212_1637562695_0018166435.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기 광주시의 한 빌라에서 60대 부모와 20대 딸이 숨진 채 발견됐다. 딸은 ‘아프신 부모님을 모시고 간다’는 내용의 유서를 남겼고, 경찰에 집 주소와 비밀번호가 적힌 예약문자까지 보낸 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 경찰에 따르면 전날 오후 10시11분쯤 경기 광주시 고산동의 한 빌라에서 부부 사이인 남성 A씨(67)와 여성 B씨(69), 그리고 딸 C씨(29)가 흉기에 찔려 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;딸 C씨는 경찰에 자택 주소와 현관 비밀번호가 담긴 문자를 예약 전송한 것으로 전해졌다. 문자를 받고 현장에 도착한 경찰은 이들이 모두 흉기에 찔려 숨져있는 것을 확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자택에서는 C씨가 작성된 것으로 추정되는 유서가 발견됐는데 ‘아프신 부모님을 모시고 간다’는 내용이 적힌 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 유서 등을 토대로 딸 C씨가 흉기로 부모를 먼저 숨지게 한 뒤 본인도 극단적 선택을 한 것으로 추정하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “해당 빌라에는 평소 A씨 부부와 C씨 셋이 살고 있었으며 현장에서 외부 침입 흔적 등은 발견되지 않았다”며 “자세한 경위를 조사하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;※ 우울감 등 말하기 어려운 고민이 있거나 주변에 이런 어려움을 겪는 가족·지인이 있을 경우 자살 예방 핫라인 ☎1577-0199, 희망의 전화 ☎129, 생명의 전화 ☎1588-9191, 청소년 전화 ☎1388 등에서 24시간 전문가의 상담을 받을 수 있습니다.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹지지율 또 떨어져 반년만 ‘최저’…60대↑·보수 외면</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166475&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166475&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-16T23:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041708321542929_1681687936_0018166475.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령의 국정 수행 지지도가 2주 연속 하락세를 보이며 30% 초반대로 떨어져 6개월 만에 최저치를 기록했다는 여론조사 결과가 17일 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리얼미터가 미디어트리뷴 의뢰로 이달 10일부터 14일까지 닷새간 전국 18세 이상 유권자 2506명을 대상으로 조사한 결과, 윤 대통령의 국정 수행에 대한 긍정 평가는 전주보다 2.8%포인트(p) 하락한 33.6%로 집계됐다. 이는 지난해 10월 3주 32.9% 이후 최저 기록이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 초 40%대였던 긍정 평가는 3월 5주째에 한 차례 소폭 반등을 제외하곤 줄곧 하락세를 보였다. 부정 평가는 지난 조사보다 2.4%p 오른 63.4%를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;긍정 평가는 70대 이상(2.1%p↑) 가정주부(4.2%p↑) 학생(4.4%p↑) 등에서 주로 올랐다. 부정 평가는 서울(6.5%p↑) 광주·전라(5.4%p↑) 대구·경북(3.1%p↑) 60대(7.9%p↑) 30대(7.2%p↑) 50대(3.1%p↑) 등에서 주로 올랐다. 정치 성향별로는 보수층(4.2%p↑) 진보층(2.6%p↑) 중도층(2.2%p↑) 모두에서 부정 평가가 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배철호 리얼미터 수석전문위원은 “‘대일 이슈’는 수면 아래로 가라앉았지만, 미국 도·감청 의혹이 배턴을 이어받아 외교·안보 분야 이슈가 또 정국을 강타한 것으로 보인다”고 분석했다. 이어 “이슈를 처리하는 과정에서도 김태효 국가안보실 1차장의 ‘악의적 도청 없었다’ 발언 등, 한미 간 발표 혼선이 국민 자존심과 우려를 증폭해 (지지율에) 직격탄을 맞았다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041708310942926_1681687870_0018166475.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정당 지지도는 국민의힘이 전주보다 3.1%p 내린 33.9%, 더불어민주당은 같은 기간 2.9%p 오른 48.8%로 나타났다. 국민의힘과 민주당 간 격차는 지난주 8.9%p에서 14.9%p로 크게 벌어지며, 5주 째 오차범위 밖 격차 보였다. 정의당 지지도는 3.4%, 기타 정당과 무당층은 1.8%와 12.2%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배 수석전문위원은 “국민의힘은 최고위원들의 연이은 설화에 전광훈 목사와 홍준표 대구시장의 설전까지 가세했고, 홍 시장에 대한 ‘당 상임고문 해촉’ 논란까지 일어나 내부 갈등이 정점으로 치닫는 양상”이라고 풀이했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당에 지지율에 대해선 “도·감청 이슈와 국민의힘 내홍에 실망한 지지자들이 민주당에 모인 것으로 보인다”면서도 “전당대회 돈 봉투 의혹 관련 증거·정황들이 속속 보도를 타 이번 주부터 ‘이재명 리스크’가 이정근에게로 옮아 붙을 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 조사 표본오차는 95% 신뢰수준에서 ±2.0%p다. 조사는 무선 97%·유선 3% 방식으로 진행됐으며 응답률은 3.0%였다. 자세한 사항은 중앙선거여론조사심의위원회 홈페이지를 참조하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹지지율 또 떨어져 반년만 ‘최저’…60대↑·보수 외면</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166475&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166475&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-16T23:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041708321542929_1681687936_0018166475.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령의 국정 수행 지지도가 2주 연속 하락세를 보이며 30% 초반대로 떨어져 6개월 만에 최저치를 기록했다는 여론조사 결과가 17일 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리얼미터가 미디어트리뷴 의뢰로 이달 10일부터 14일까지 닷새간 전국 18세 이상 유권자 2506명을 대상으로 조사한 결과, 윤 대통령의 국정 수행에 대한 긍정 평가는 전주보다 2.8%포인트(p) 하락한 33.6%로 집계됐다. 이는 지난해 10월 3주 32.9% 이후 최저 기록이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 초 40%대였던 긍정 평가는 3월 5주째에 한 차례 소폭 반등을 제외하곤 줄곧 하락세를 보였다. 부정 평가는 지난 조사보다 2.4%p 오른 63.4%를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;긍정 평가는 70대 이상(2.1%p↑) 가정주부(4.2%p↑) 학생(4.4%p↑) 등에서 주로 올랐다. 부정 평가는 서울(6.5%p↑) 광주·전라(5.4%p↑) 대구·경북(3.1%p↑) 60대(7.9%p↑) 30대(7.2%p↑) 50대(3.1%p↑) 등에서 주로 올랐다. 정치 성향별로는 보수층(4.2%p↑) 진보층(2.6%p↑) 중도층(2.2%p↑) 모두에서 부정 평가가 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배철호 리얼미터 수석전문위원은 “‘대일 이슈’는 수면 아래로 가라앉았지만, 미국 도·감청 의혹이 배턴을 이어받아 외교·안보 분야 이슈가 또 정국을 강타한 것으로 보인다”고 분석했다. 이어 “이슈를 처리하는 과정에서도 김태효 국가안보실 1차장의 ‘악의적 도청 없었다’ 발언 등, 한미 간 발표 혼선이 국민 자존심과 우려를 증폭해 (지지율에) 직격탄을 맞았다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041708310942926_1681687870_0018166475.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정당 지지도는 국민의힘이 전주보다 3.1%p 내린 33.9%, 더불어민주당은 같은 기간 2.9%p 오른 48.8%로 나타났다. 국민의힘과 민주당 간 격차는 지난주 8.9%p에서 14.9%p로 크게 벌어지며, 5주 째 오차범위 밖 격차 보였다. 정의당 지지도는 3.4%, 기타 정당과 무당층은 1.8%와 12.2%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배 수석전문위원은 “국민의힘은 최고위원들의 연이은 설화에 전광훈 목사와 홍준표 대구시장의 설전까지 가세했고, 홍 시장에 대한 ‘당 상임고문 해촉’ 논란까지 일어나 내부 갈등이 정점으로 치닫는 양상”이라고 풀이했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당에 지지율에 대해선 “도·감청 이슈와 국민의힘 내홍에 실망한 지지자들이 민주당에 모인 것으로 보인다”면서도 “전당대회 돈 봉투 의혹 관련 증거·정황들이 속속 보도를 타 이번 주부터 ‘이재명 리스크’가 이정근에게로 옮아 붙을 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 조사 표본오차는 95% 신뢰수준에서 ±2.0%p다. 조사는 무선 97%·유선 3% 방식으로 진행됐으며 응답률은 3.0%였다. 자세한 사항은 중앙선거여론조사심의위원회 홈페이지를 참조하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임성재, RBC헤리티지 공동 7위…시즌 5번째 톱10</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166491&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166491&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-16T23:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041708361742940_1681688177_0018166491.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성재(25·CJ대한통운)가 미국프로골프(PGA)투어 시즌 5번째 ‘톱10’에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성재는 1&lt;span&gt;7일(한국시간) 미국 사우스캐롤라이나주 힐턴 헤드의 하버타운 골프링크스(파71)에서 열린 PGA투어 특급대회 &lt;/span&gt;RBC 헤리티지(총상금 2000만 달러) 마지막날 보기는 1개로 줄이고 버디 5개를 골라 잡아 4언더파 67타를 쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최종합계 13언더파 271타를 기록한 임성재는 브라이언 하먼(미국), 에밀리아노 그리요(아르헨티나), 캠 데이비스(호주)와 함께 공동 7위로 대회를 마쳤다. 지난해 10월 슈라이너스 칠드런스에서 단독 7위에 입상한 이후 시즌 다섯 번째 톱10이다. 특급 대회로는 지난 2월 피닉스오픈 공동 6위 이후 두 번째다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대회 우승은 연장 3차전까지 가는 접전 끝에 조던 스피스(미국)를 누른 매슈 피츠패트릭(영국)이 차지했다. 작년 US오픈에 이어 2승째이지만 PGA투어 주관 대회로는 생애 첫 우승이다. US오픈은 미국골프협회(USGA) 주관으로 열린다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041708370442942_1681688224_0018166491.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;피츠패트릭과 스피스는 나란히 최종합계 17언더파 267타로 정규 라운드를 마쳤다. 스피스는 18번홀(파4)과 17번홀(파3)에서 치러진 연장 1, 2차전에서 버디 퍼트가 홀을 살짝 벗어난 것이 아쉬웠다. 기사회생에 성공한 피츠패트릭은 18번홀에서 치러진 연장 3차전에서 두 번째샷을 이글성으로 홀에 가깝게 붙여 우승 트로피를 들어 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성재는 이번 대회 3, 4라운드에서 보여준 뒷심이 돋보였다. 전날 무빙데이에서 5타를 줄여 전날보다 18계단 상승한 공동 16위로 올라선 임성재는 이날 4타를 줄여 반등에 성공했다. 17번홀까지 ‘톱5’에 들었으나 마지막 18번홀서 3m 가량의 파퍼트를 놓친 것이 아쉬웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이번 대회는 4명의 한국 선수가 출전, 임성재와 이경훈(32·CJ대한통운)이 컷을 통과했다. 이경훈은 마지막날 보기 2개에 버디 4개를 묶어 2언더파 69타를 쳤다. 최종합계 6언더파 278타를 기록한 임성재는 공동 41위로 대회를 마쳤다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계 랭킹 1위를 두고 치열한 경쟁을 펼치고 있는 세계 1위 욘 람(스페인)은 공동 15위(최종합계 11언더파 273타), 세계 2위 스코티 셰플러(미국)는 공동 12위(최종합계 12언더파 272타)로 대회를 마쳐 순위 변동은 없었다. 세계 3위 로리 매킬로이(북아일랜드)는 이번 대회에 불참했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임성재, RBC헤리티지 공동 7위…시즌 5번째 톱10</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166491&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166491&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-16T23:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041708361742940_1681688177_0018166491.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성재(25·CJ대한통운)가 미국프로골프(PGA)투어 시즌 5번째 ‘톱10’에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성재는 1&lt;span&gt;7일(한국시간) 미국 사우스캐롤라이나주 힐턴 헤드의 하버타운 골프링크스(파71)에서 열린 PGA투어 특급대회 &lt;/span&gt;RBC 헤리티지(총상금 2000만 달러) 마지막날 보기는 1개로 줄이고 버디 5개를 골라 잡아 4언더파 67타를 쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최종합계 13언더파 271타를 기록한 임성재는 브라이언 하먼(미국), 에밀리아노 그리요(아르헨티나), 캠 데이비스(호주)와 함께 공동 7위로 대회를 마쳤다. 지난해 10월 슈라이너스 칠드런스에서 단독 7위에 입상한 이후 시즌 다섯 번째 톱10이다. 특급 대회로는 지난 2월 피닉스오픈 공동 6위 이후 두 번째다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대회 우승은 연장 3차전까지 가는 접전 끝에 조던 스피스(미국)를 누른 매슈 피츠패트릭(영국)이 차지했다. 작년 US오픈에 이어 2승째이지만 PGA투어 주관 대회로는 생애 첫 우승이다. US오픈은 미국골프협회(USGA) 주관으로 열린다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041708370442942_1681688224_0018166491.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;피츠패트릭과 스피스는 나란히 최종합계 17언더파 267타로 정규 라운드를 마쳤다. 스피스는 18번홀(파4)과 17번홀(파3)에서 치러진 연장 1, 2차전에서 버디 퍼트가 홀을 살짝 벗어난 것이 아쉬웠다. 기사회생에 성공한 피츠패트릭은 18번홀에서 치러진 연장 3차전에서 두 번째샷을 이글성으로 홀에 가깝게 붙여 우승 트로피를 들어 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성재는 이번 대회 3, 4라운드에서 보여준 뒷심이 돋보였다. 전날 무빙데이에서 5타를 줄여 전날보다 18계단 상승한 공동 16위로 올라선 임성재는 이날 4타를 줄여 반등에 성공했다. 17번홀까지 ‘톱5’에 들었으나 마지막 18번홀서 3m 가량의 파퍼트를 놓친 것이 아쉬웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이번 대회는 4명의 한국 선수가 출전, 임성재와 이경훈(32·CJ대한통운)이 컷을 통과했다. 이경훈은 마지막날 보기 2개에 버디 4개를 묶어 2언더파 69타를 쳤다. 최종합계 6언더파 278타를 기록한 임성재는 공동 41위로 대회를 마쳤다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계 랭킹 1위를 두고 치열한 경쟁을 펼치고 있는 세계 1위 욘 람(스페인)은 공동 15위(최종합계 11언더파 273타), 세계 2위 스코티 셰플러(미국)는 공동 12위(최종합계 12언더파 272타)로 대회를 마쳐 순위 변동은 없었다. 세계 3위 로리 매킬로이(북아일랜드)는 이번 대회에 불참했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기 광주서 20대 딸과 60대 부모 등 3명 숨진채 발견</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166522&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166522&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-16T23:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2022042421522276609_1650804742_0018166522.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 광주의 한 다가구주택에서 60대 부모와 20대 딸 등 3명이 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 경찰 등에 따르면 전날 오후 10시11분쯤 광주시 고산동 한 다가구주택에서 A씨(29·여)와 A씨의 아버지 B씨(67), 그리고 어머니 C씨(69)가 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 경찰은 A씨로부터 자택 주소와 현관 비밀번호가 담긴 예약문자를 받고 현장에 출동해 A씨 등 3명이 모두 흉기에 찔려 숨져있는 것을 발견했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자택에서는 A씨가 쓴 것으로 추정되는 “아프신 부모님을 모시고 간다”는 내용의 유서가 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨가 B씨와 C씨를 숨지게 한 뒤 본인도 자해해 사망한 것으로 추정하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “현장에서 외부 침입 흔적 등은 발견되지 않았다. 자세한 경위를 조사하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 우울감 등 말하기 어려운 고민이 있거나 주변에 이런 어려움을 겪는 가족·지인이 있을 경우 자살 예방 핫라인 ☎1577-0199, 희망의 전화 ☎129, 생명의 전화 ☎1588-9191, 청소년 전화 ☎1388 등에서 24시간 전문가의 상담을 받을 수 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 광주=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기 광주서 20대 딸과 60대 부모 등 3명 숨진채 발견</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166522&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166522&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-16T23:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2022042421522276609_1650804742_0018166522.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 광주의 한 다가구주택에서 60대 부모와 20대 딸 등 3명이 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 경찰 등에 따르면 전날 오후 10시11분쯤 광주시 고산동 한 다가구주택에서 A씨(29·여)와 A씨의 아버지 B씨(67), 그리고 어머니 C씨(69)가 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 경찰은 A씨로부터 자택 주소와 현관 비밀번호가 담긴 예약문자를 받고 현장에 출동해 A씨 등 3명이 모두 흉기에 찔려 숨져있는 것을 발견했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자택에서는 A씨가 쓴 것으로 추정되는 “아프신 부모님을 모시고 간다”는 내용의 유서가 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨가 B씨와 C씨를 숨지게 한 뒤 본인도 자해해 사망한 것으로 추정하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “현장에서 외부 침입 흔적 등은 발견되지 않았다. 자세한 경위를 조사하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 우울감 등 말하기 어려운 고민이 있거나 주변에 이런 어려움을 겪는 가족·지인이 있을 경우 자살 예방 핫라인 ☎1577-0199, 희망의 전화 ☎129, 생명의 전화 ☎1588-9191, 청소년 전화 ☎1388 등에서 24시간 전문가의 상담을 받을 수 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 광주=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘삼성, 검색엔진 MS로 교체 검토’…구글 패닉</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166534&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166534&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-16T23:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041708510942974_1681689069_0018166534.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자가 스마트폰 등 자사 기기에 기본 탑재하는 검색엔진을 ‘구글’에서 마이크로소프트(MS) ‘빙’으로 교체하는 방안을 검토 중인 것으로 전해졌다. 구글은 이를 심각한 위협으로 판단하고, 인공지능(AI) 기반 검색 엔진 전면 구축에 사활을 걸고 있는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 16일(현지시간) “구글은 지난달 삼성전자의 검색엔진 교체 검토 사실을 알고 충격을 받았다”며 “내부 메시지에서 삼성 위협에 대한 구글의 반응은 패닉이었다”고 보도했다. 삼성전자는 구글 안드로이드 운영체제(OS) 기반의 스마트폰을 만들고 있다. NYT는 “삼성과의 계약에 따른 연간 30억 달러 규모 매출이 위태로워졌다”며 “200억 달러에 달하는 애플과의 계약도 올해 갱신될 예정”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 “삼성이 변화를 고려하게 된 주된 이유가 MS와의 AI 협력 때문인지는 분명하지 않지만, 구글은 그렇게 추측하고 있다”며 “구글 직원들은 충격을 받았다”고 설명했다. MS는 챗GPT 개발사인 오픈AI에 130억 달러가량을 투자했고, 빙에 이를 결합하며 검색엔진 시장에서 점유율을 빠르게 높이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 다만 “삼성전자와 구글 간 협상은 아직 진행 중이며, 삼성전자가 계속 구글을 탑재하는 쪽으로 결론 낼 가능성이 있다”고 전했다. 구글 대변인은 “(삼성 등) 안드로이드 폰 제조업체는 사용자 경험을 향상하기 위해 다른 회사의 기술을 자유롭게 수용할 수 있다”며 “사용자와 파트너가 구글을 선택할 수 있도록 검색 엔진을 지속해서 개선하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이는 난공불락으로 여겨지던 구글의 검색 사업에 처음으로 잠재적인 균열이 생긴 것이라는 게 NYT의 평가다. 구글은 이에 따라 AI 기반 검색엔진 구축을 서두르고 있으며, 기존 검색엔진을 업그레이드하는 것도 추진 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 구글이 새로운 검색 엔진을 개발하는 프로젝트 ‘메자이(Magi)’도 진행 중이라고 설명했다. 메자이는 아직 초기 단계로 출시 일정은 정해지지 않았지만, 이르면 다음 달 대중에 공개할 예정으로 알려졌다. 초기 목표는 100만 명이고, 연말까지 3000만 명으로 늘리는 목표도 세웠다. 현재 메자이 프로젝트 참여 인원만 160명이 넘는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새 검색엔진은 사용자 검색 내용을 기반으로 알고 싶어하는 내용을 학습한 뒤 구매할 물건이나 조사할 정보 등을 맞춤형으로 제공하는 방식이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘삼성, 검색엔진 MS로 교체 검토’…구글 패닉</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166534&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166534&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-16T23:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041708510942974_1681689069_0018166534.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자가 스마트폰 등 자사 기기에 기본 탑재하는 검색엔진을 ‘구글’에서 마이크로소프트(MS) ‘빙’으로 교체하는 방안을 검토 중인 것으로 전해졌다. 구글은 이를 심각한 위협으로 판단하고, 인공지능(AI) 기반 검색 엔진 전면 구축에 사활을 걸고 있는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 16일(현지시간) “구글은 지난달 삼성전자의 검색엔진 교체 검토 사실을 알고 충격을 받았다”며 “내부 메시지에서 삼성 위협에 대한 구글의 반응은 패닉이었다”고 보도했다. 삼성전자는 구글 안드로이드 운영체제(OS) 기반의 스마트폰을 만들고 있다. NYT는 “삼성과의 계약에 따른 연간 30억 달러 규모 매출이 위태로워졌다”며 “200억 달러에 달하는 애플과의 계약도 올해 갱신될 예정”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 “삼성이 변화를 고려하게 된 주된 이유가 MS와의 AI 협력 때문인지는 분명하지 않지만, 구글은 그렇게 추측하고 있다”며 “구글 직원들은 충격을 받았다”고 설명했다. MS는 챗GPT 개발사인 오픈AI에 130억 달러가량을 투자했고, 빙에 이를 결합하며 검색엔진 시장에서 점유율을 빠르게 높이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 다만 “삼성전자와 구글 간 협상은 아직 진행 중이며, 삼성전자가 계속 구글을 탑재하는 쪽으로 결론 낼 가능성이 있다”고 전했다. 구글 대변인은 “(삼성 등) 안드로이드 폰 제조업체는 사용자 경험을 향상하기 위해 다른 회사의 기술을 자유롭게 수용할 수 있다”며 “사용자와 파트너가 구글을 선택할 수 있도록 검색 엔진을 지속해서 개선하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이는 난공불락으로 여겨지던 구글의 검색 사업에 처음으로 잠재적인 균열이 생긴 것이라는 게 NYT의 평가다. 구글은 이에 따라 AI 기반 검색엔진 구축을 서두르고 있으며, 기존 검색엔진을 업그레이드하는 것도 추진 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 구글이 새로운 검색 엔진을 개발하는 프로젝트 ‘메자이(Magi)’도 진행 중이라고 설명했다. 메자이는 아직 초기 단계로 출시 일정은 정해지지 않았지만, 이르면 다음 달 대중에 공개할 예정으로 알려졌다. 초기 목표는 100만 명이고, 연말까지 3000만 명으로 늘리는 목표도 세웠다. 현재 메자이 프로젝트 참여 인원만 160명이 넘는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새 검색엔진은 사용자 검색 내용을 기반으로 알고 싶어하는 내용을 학습한 뒤 구매할 물건이나 조사할 정보 등을 맞춤형으로 제공하는 방식이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전남 수출 현장 애로사항, ‘통상닥터’가 해결한다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166556&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166556&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-16T23:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041708552142987_1681689321_0018166556.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전남도는 중소기업의 국제무역 강화 및 수출 촉진을 위해 무역 실무 능력이 부족한 기업을 수시로 방문해 수출 현장 애로사항 해결을 지원하는 통상닥터를 운영한다고 17일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통상닥터는 무역 경험이 풍부한 무역 현장 자문위원이다. 전남도는 동부권과 중부권, 서부권, 3개 권역으로 나눠 권역별 통상닥터 1명을 배치해 근거리에서 기업을 직접 방문하도록 운영하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기초 수출 상담, 통번역, 구매자 서신 검토 및 작성, 수출계약서 검토 및 작성 등 무역 실무와 마케팅 전략 수립 등 무역 관련 종합 상담, 시장 개척 및 수출 증대를 위한 신규 구매자 발굴도 지원하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 1분기 통상닥터 상담을 받은 기업은 총 65곳이다. 첫 상담 기업은 16곳, 2년 이상 상담 기업은 49곳이다. 그중 27곳이 미국, 캐나다 등으로 1408만 달러 수출 성과를 달성했으며 385만 달러 추가 수출계약을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통상닥터는 전남에 자리잡은 중소기업이면 누구나 신청할 수 있다. 온라인으로 연중 접수한다. 신규 수출 상담을 바라는 중소기업은 전남도수출정보망의 통상닥터 신청란을 통해 신청하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신현곤 전남도 국제협력관은 “각 기업의 수출 애로사항과 역량은 다를 수 있다”며 “통상닥터가 수출 현장을 직접 방문해 기업 상황을 파악하고 빠르게 대응하게끔 맞춤형 무료 상담을 제공토록 함으로써 기업의 수출 역량을 높이겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 전남 소재 95개 기업이 732회 통상닥터 상담을 이용했다. 그중 44개 기업은 2152만 달러 수출과 2068만 달러 수출계약을 이뤘다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무안=김영균 기자  ykk222@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전남 수출 현장 애로사항, ‘통상닥터’가 해결한다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166556&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018166556&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-16T23:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0417/2023041708552142987_1681689321_0018166556.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전남도는 중소기업의 국제무역 강화 및 수출 촉진을 위해 무역 실무 능력이 부족한 기업을 수시로 방문해 수출 현장 애로사항 해결을 지원하는 통상닥터를 운영한다고 17일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통상닥터는 무역 경험이 풍부한 무역 현장 자문위원이다. 전남도는 동부권과 중부권, 서부권, 3개 권역으로 나눠 권역별 통상닥터 1명을 배치해 근거리에서 기업을 직접 방문하도록 운영하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기초 수출 상담, 통번역, 구매자 서신 검토 및 작성, 수출계약서 검토 및 작성 등 무역 실무와 마케팅 전략 수립 등 무역 관련 종합 상담, 시장 개척 및 수출 증대를 위한 신규 구매자 발굴도 지원하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 1분기 통상닥터 상담을 받은 기업은 총 65곳이다. 첫 상담 기업은 16곳, 2년 이상 상담 기업은 49곳이다. 그중 27곳이 미국, 캐나다 등으로 1408만 달러 수출 성과를 달성했으며 385만 달러 추가 수출계약을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통상닥터는 전남에 자리잡은 중소기업이면 누구나 신청할 수 있다. 온라인으로 연중 접수한다. 신규 수출 상담을 바라는 중소기업은 전남도수출정보망의 통상닥터 신청란을 통해 신청하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신현곤 전남도 국제협력관은 “각 기업의 수출 애로사항과 역량은 다를 수 있다”며 “통상닥터가 수출 현장을 직접 방문해 기업 상황을 파악하고 빠르게 대응하게끔 맞춤형 무료 상담을 제공토록 함으로써 기업의 수출 역량을 높이겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 전남 소재 95개 기업이 732회 통상닥터 상담을 이용했다. 그중 44개 기업은 2152만 달러 수출과 2068만 달러 수출계약을 이뤘다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무안=김영균 기자  ykk222@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>