<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 사설/칼럼</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibColRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 사설/칼럼</description>
    <lastBuildDate>2023-04-11T00:08:13.333Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‘부산 돌려차기男’ 성폭행 정황…“나가면 죽인다” 협박도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018141965&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018141965&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-09T11:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0409/2023040921165319339_1681042663_0018141965.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부산 서면에서 지나가던 여성을 쫓아가 발로 수차례 가격한 이른바 ‘돌려차기 사건’의 가해 남성이 성범죄를 저지를 목적으로 폭행했다는 증언이 공개됐다. 1심에서 징역 12년형을 선고받아 복역 중인 그는 심지어 형을 마치면 피해 여성에게 보복하겠다는 발언도 내뱉은 것으로 전해져 공분을 사고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 8일 방송된 SBS ‘그것이 알고싶다’에서는 ‘사라진 7분 - 부산 돌려차기 사건의 진실’이라는 제목으로 당시 사건 정황과 피해자의 근황 등을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 지난해 5월 피해자 박모씨는 모임을 마친 뒤 거주지인 오피스텔 1층 현관에 들어서 엘리베이터를 기다리던 순간 머리를 가격당했다. 가해자 이모씨가 뒤에서 몰래 접근한 뒤 돌려차기로 박씨의 머리를 강하게 가격했고, 박씨가 바닥에 쓰러진 뒤에도 수차례 머리를 발로 찼다. 머리를 크게 다친 박씨는 뇌신경까지 손상돼 오른쪽 다리가 마비될 수도 있다는 진단을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건 발생 사흘 뒤 부산의 한 모텔에서 30대 남성 이씨가 검거됐다. 그는 길거리에서 우연히 마주친 박씨가 시비를 거는 것 같아 화가 나서 우발적으로 폭행을 했다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건 당시 기억을 잃은 박씨는 오피스텔 CCTV를 통해 남성이 쓰러진 자신을 어깨에 메고 CCTV 사각지대인 엘리베이터 옆 통로로 사라진 뒤 7분이 지난 후 오피스텔을 빠져나갔다는 사실을 알게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0409/2023040920001419196_1681038015_0018141965.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이씨는 7분 동안의 행적에 대해 “뺨을 치는 등 나름의 구호 활동을 했다”며 휴대전화 전원이 꺼져 119에 신고 못 했고, 주민들의 소리가 들려 현장을 벗어났다고 주장했다. 피해자에 대해선 “남자인 줄 알았으며 발로 찰 때 여자라는 것을 알았다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 박씨 측은 성폭행 정황을 강하게 의심하고 있다. 박씨가 쓰러졌을 당시 병원에 찾아온 그의 언니는 병원에서 동생의 바지를 벗겼을 때 속옷이 없었다며 오른쪽 종아리 한쪽에만 걸쳐져 있었다고 떠올렸다. 박씨를 살핀 의료진은 그의 항문 상태 등을 고려할 때 성폭행이나 외력에 의한 부상일 가능성이 있다는 소견을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 이씨는 경찰 조사에서 성폭행 의혹에 대해 “절대 아니다. 여자친구도 있는데 그 상태에서 성행위가 일어나는 게 말이 안 되지 않느냐”며 부인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이씨의 지인들은 그가 “피해자를 봤는데 꽂힌 것 같다”는 말을 했다고 증언했다. 사건 당일 성적인 목적으로 거리를 배회하다가 박씨를 만나고는 “사고 한 번 쳐야겠다”며 쫓아갔다는 것이다. 또 “그걸 했다. 그거 하고 그냥 사고 쳐버렸다” 등의 말도 했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0409/2023040920003619197_1681038036_0018141965.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사건 당시 이씨와 함께 있던 그의 전 여자친구는 이씨가 ‘서면 오피스텔 사건’ ‘서면 강간’ ‘서면 강간 살인’ 등을 검색했다고 증언하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데도 이씨의 자백, 피해자의 진술, DNA 증거 등 성범죄를 입증할 증거가 부족한 상황이다. 사건이 벌어진 지 약 한 달이 지나서야 성범죄 가능성을 인지했고, 이에 대한 조사가 이뤄지면서 증거를 확보할 ‘골든 타임’을 놓쳤기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 성매매, 협박, 상해, 폭행 등으로 무려 전과 18범의 범죄자였다. 이번 사건도 출소 후 불과 3개월 만에 저지른 일이었다. 검찰은 그에게 징역 20년을 구형했으나, 1심 법원은 징역 12년을 선고했다. 이씨는 항소이유서에 “살인미수 형량 12년은 과도하다”고 주장하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 현재 전혀 반성의 기미를 보이지 않고 있으며 피해자뿐만 아니라 조사에 도움을 준 전 여자친구에게도 살해 협박을 하는 것으로 알려졌다. 이씨의 구치소 수감 동기는 “입만 열면 (이씨가) 피해자를 죽여버린다고 했다. 피해자의 주민등록번호와 집 주소도 알고 있다”고 고발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0409/2023040920005319198_1681038075_0018141965.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박씨는 “(이씨가 풀려나는) 12년 뒤에는 제가 아무 데도 못 갈 것 같다. 그 사람이 살아있는데 자유롭게 돌아다닐 수 있을까”라며 “이럴 바에야 내가 그냥 죽었으면 더 파장이 컸을까라는 생각이 든다”고 고통을 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 현재 진행 중인 2심에서 ‘사라진 7분’에 대한 진실 규명이 이뤄져야 한다고 지적했다. 성범죄 혐의가 인정돼 강간 및 살인미수가 성립되면 형량은 최소 20년에서 무기징역까지 가능할 것으로 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;표창원 범죄심리전문가는 “이 사건은 명백한 목적과 이유를 가진 사건이다. 특정한 목적을 가지고 누군가를 쫓아가서 가혹한 폭력을 저질렀다”며 “성폭행 목적의 ‘스토킹 살인 미수 사건’”이라고 규정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“1층 산다고 막 뛰나” 사연에…“복수해라” vs “유난 그만”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018142015&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018142015&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-09T13:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0409/2023040921561419459_1681045013_0018142015.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘층간소음 갈등’, 온라인 공간에서 가장 쉽게 접할 수 있는 사연일 텐데요, 이번엔 아래층에 사는 이웃의 소음 때문에 스트레스를 호소하는 글이 등장해 화제가 됐습니다. 다수의 네티즌들은 “위층에 사는데 무엇이 문제냐, 똑같이 갚아주면 된다”고 조언하고 있지만 일각에선 “아이들이 있어 1층으로 이사했을 텐데 너무 예민한 것 아니냐”는 목소리도 나옵니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 8일 한 온라인 커뮤니티에는 ‘빌라 1층에 살면 맘껏 뛰어도 되나요?’라는 글이 올라왔습니다. 건물 2층에 살고 있다고 소개한 작성자 A씨는 “3개월 전쯤 1층에 어떤 가족이 이사온 뒤 새벽까지 ‘우다다다’하면서 뛰는 소리가 들린다. 집에서 농구 하는 줄 알았다”며&lt;span&gt; “&lt;/span&gt;&lt;span&gt;마음 같아서는 당장 내려가서 뭐라고 하고 싶었지만 새벽에 찾아가는 건 실례라 하루 참았다”고 전했습니다. A씨가 거주하는 곳은 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;4층짜리 빌라 건물이라 이를 중재할 관리소가 없다고 합니다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “1층에서 뛰면 2층에도 소리가 울리는지 잘 모르는가 보다 하고, 다음 날 어머니가 찾아가 ‘시끄러웠다’고 말했고, 1층에서도 ‘조심하겠다’고 하고 끝났다”고 전했습니다. 아래층 이웃집엔&lt;span&gt; 미취학 아동으로 보이는 남자아이와 초등학교 6학년 정도로 보이는 남자아이가 있었다고 합니다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;하지만 그 이후로도 늦은 시간까지 뛰는 소리가 이어졌다고 A씨는 토로했습니다. 그는 “&lt;/span&gt;&lt;span&gt;밤 9~10시까지 뛰는 소리가 많이 났다. &lt;/span&gt;두세 시간 계속 뛰었다&lt;span&gt;”며 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;“아랫집은 부모가 통제할 마음이 없는 것 같아 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;더는 못 참아서 내려가 얘기했다. 내려가 보니 애들 둘이 같이 뛰고 있더라”고 전했습니다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음은 A씨가 이웃 부부와 마주해 나눈 대화 내용입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;A씨&lt;/b&gt;  “애도 어려보이고 통제가 안 되는 나이인거 알아요. 잠깐씩 뛰는거면 참아보려고 했는데 너무 계속 뛰고, 집에 매트도 안 깔린 맨바닥이라서 소리가 다 울려요”&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;이웃 남편&lt;/b&gt;  “지금 겨우 밤 9신데 왜 시끄럽다고 뭐라고 하세요? 일부러 애들 뛰게하려고 1층으로 이사왔는데, 이 정도 소음도 못 참겠으면 단독주택 가서 사셔야죠”&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;A씨&lt;/b&gt;  “집에서 안 뛰는 게 당연하지 않나요?&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;이웃 남편&lt;/b&gt;  “그건 그쪽 생각이죠”   &lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;아내&lt;/b&gt;  “죄송해요. 이제 애들 재울게요”&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;대화를 마친 A씨는 “이게 진짜 제 생각일 뿐인가. 1층에 살면 매트도 안 깔고 밤 10시까지 마음껏 뛰어놀아도 되는 건가”라고 분통을 터트렸습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;사연을 접한 네티즌들은 아래층 이웃의 적반하장 태도에 함께 분노했습니다. 이들은 “애들 맘껏 뛰놀게 하려면 1층 사람이 단독주택에 갔어야 한다”며 “위층이면 댁이 할 수 있는 게 아주 무궁무진하다. 당장 발망치부터 실행에 옮기시라” “아랫집 시끄러울 때마다 더 시끄럽게 쿵쿵거리면 조용해진다”고 조언했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨와 유사한 경험을 한 이들은 “많은 사람들이 윗집만 소음을 낸다고 생각하는데 소리는 위로도 올라가서 아랫집 소음이 많이 들린다” “1층에서 (소음이) 타고 울리는 건 사방에서 진동이 온다. 사람 미친다”고 설명했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0409/2023040921500019438_1681044618_0018142015.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편으론 “마음껏 뛰어놀아도 되는 건 아니지만 보통 마음 놓고 뛰려고 1층에 사는 경우가 많다” “2층 사는 사람이 왜 내려와서 뭐라 하느냐. 유난도 참” “이웃을 잘 만나는 수밖에 없다”는 의견도 나왔습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 네티즌은 “어떤 자재로 집을 지었길래 아랫집 소음이 위까지 올라가느냐. 돈은 건설사가 벌고 싸움은 이웃끼리 한다”고 지적했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;늦은 오후까지 소음을 내는 아래층 이웃, 여러분은 어떻게 하시겠습니까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;◆사연뉴스&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;[사연뉴스]는 국민일보 기자들이 온·오프라인에서 접하는 다양한 사람들의 이야기를 독자 여러분과 공유하는 코너입니다. 살아 있는 이야기는 한 자리에 머물지 않습니다. 더 풍성하게 살이 붙고 전혀 다른 이야기로 반전하기도 합니다. 그런 사연의 흐름도 추적해 [사연뉴스 그후]에서 알려드리겠습니다. [사연뉴스]는 여러분의 사연을 기다립니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크시각] LG그룹과 자본주의 5.0시대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296010&amp;code=11171213&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296010&amp;code=11171213&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-09T19:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0410/2023012922101725303_1674997817_0924296010.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;LG그룹은 올해 1분기 호실적을 냈지만 맘 놓고 웃긴 힘들 것 같다. 1947년 창립 이래 초유의 상속 다툼이 벌어지고 있기 때문이다. 구광모 LG그룹 회장의 어머니 김영식 여사와 두 여동생은 지난 2월 말 법원에 구 회장을 상대로 ‘상속회복청구’ 소송을 제기했다. 구 회장은 고 구본무 전 회장의 동생인 구본능 희성그룹 회장의 큰아들이다. 구 회장은 장자(長子) 승계를 위해 2004년 구 전 회장의 양자로 입적됐다. 구 회장은 2018년 구 전 회장 별세 이후 지주회사인 ㈜LG 주식 8.76%를 상속받아 대표이사 회장에 올랐다. 두 동생은 각각 2.01%, 0.51%를 분할 상속받았다. 김 여사는 1주의 주식도 받지 않았다. 법정 유류분 기준에 따르면 상속 비율은 ‘1.5(배우자) 대 1(자녀 1인당)’이다. 다만 구 전 회장의 5000억원 규모 개인 재산을 세 모녀가 물려받은 것으로 전해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대부분 재벌가에서 경영권을 둘러싼 가족 분쟁이 있었지만 인화(人和)를 강조하는 LG그룹에서는 없었다. 언쟁하다가도 누군가 “‘인화의 LG’에서 왜 이래”라고 하면 웃어넘긴다는 일화에는 그런 기업 문화에 대한 자부심이 배어 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;GS그룹 LS그룹 LIG그룹 LF그룹 등이 LG에서 분리될 때도 잡음이 없었는데, 취임한 지 5년이 다 된 시점에 현 회장을 피고로 한 상속 관련 소송이 제기됐으니 아연할 것이다. 이번 소송은 경영권 분쟁이 아니라 상속 절차에 대한 문제 제기로 알려졌지만, 장자 승계라는 LG그룹의 경영권 승계 원칙이 다시 주목받고 있다. 사람들 사이에는 ‘왜 이제 와서 소송이냐’라는 의문과 함께 ‘아직도 장자 승계냐’라는 반문이 뒤섞여 나온다. 장자 승계는 가부장제 전통이다. 아들을 우선하는 호주제가 폐지된 지도 20년이 다 돼 간다. 장자 승계는 경영권 분쟁을 막는 가장 효율적인 승계 원칙으로 선택됐겠으나 변화된 시대에 맞는지 검토할 때다. 장자 승계는 앞으로 LG가 딸들의 반발에 부딪힐 수 있고 양성평등에 어긋난다는 외부의 비판이 뒤따를 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CSV(공유가치창출·Creating Shared Value)가 중요한 ‘자본주의 5.0시대’에도 부합하지 않는다. 미국 하버드대 경영학과 마이클 유진 포터 교수는 2011년 ‘하버드 비즈니스 리뷰’에서 CSV 개념을 공식 발표했다. 기업 활동 초점을 사회적 가치와 연동된 경제적 가치 창출에 둬야 한다는 것이다. ESG(환경·사회·지배구조) 경영도 그 연장선이다. 요즘 사랑받는 기업은 CSV를 잘하는 곳이다. 등산용품 제조업체 ‘파타고니아’는 고엽제를 사용하지 않기 위해 100% 유기 재배된 재료로 옷을 만든다. 생산 단가가 높아지므로 매출이 줄어야 정상이지만 이 회사를 지지하는 열성적인 소비자들이 늘면서 전 세계에서 가장 힙한 브랜드 중 하나가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파타고니아가 환경 보호로 CSV를 한다면 LG그룹은 인화로 CSV를 할 수 있다. 예를 들어 LG복지재단은 2015년부터 선행을 한 시민에게 수시로 LG의인상을 주고 있다. 이 상은 우리 사회에 다른 사람을 돕는 문화가 확산하는 데 보탬이 된다. 양성을 차별하지 않는 것 역시 기업의 사회적 책임이자 평등의 가치를 생산하는 일이다. LG그룹이 창업 초기부터 줄곧 강조한 인화는 이 평등의 가치까지 포괄할 수 있다. 2대 구자경 회장은 1986년 “‘인화’는 인간 중시의 경영, 소비자를 존중하는 경영, 국민을 위하는 경영, 인류의 장래에 이바지하는 정신을 포용한다”고 했다. 모든 사람을 소중하게 여기고 소비자, 국민, 인류의 장래에 기여하는 것은 어떤 것일까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다행히 소송은 아직 진행 중이다. LG그룹이 인화의 정신으로 이번 소송을 슬기롭게 풀어가길 기대한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강주화 산업2부장 rula@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[가리사니] 중대재해의 나라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295855&amp;code=11171425&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295855&amp;code=11171425&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-09T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0410/2023040921190319344_1681042743_0924295855.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;산업 현장의 사망 사고를 강하게 처벌하는 중대재해처벌법 ‘1호 판결’이 지난 6일 나왔다. 지난해 경기도 한 요양병원 공사장에서 발생한 하청업체 근로자 A씨 추락 사고에 대한 형량은 징역 1년6개월에 집행유예 3년이었다. 법원은 A씨가 숨진 책임이 원청업체 대표인 B씨에게 있다고 판결했다. 중대재해법은 하청 안전사고 책임을 원청 사업주·경영책임자까지 묻도록 한다. B씨가 사고 방지 의무를 다하지 않았다는 취지였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중대재해 1호 처벌은 과도한가, 부족한가. 판결이 확정되면 B씨는 감옥에 가진 않는다. 대신 징역형 전과 기록은 남게 된다. 이를 두고 노동계에선 ‘솜방망이’라고 비판했고 경영계에선 ‘너무 무겁다’고 하소연했다. B씨는 책임을 대부분 인정했고 치열한 법리 다툼은 없었다. B씨가 유족에게 위로금을 지급한 사실은 유리한 양형 사유로 참작됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중대재해법 사건 1심은 판사 1명이 선고하는 단독 재판으로 진행된다. 2심에 가야 비로소 지방법원 항소부 판사 3명이 함께 심리하게 된다. 이런 구조는 심지어 법원마저 착각할 정도다. 당초 ‘중대재해 1호’ 선고는 창원지법 마산지원에서 나올 예정이었다. 그런데 선고 이틀 전 돌연 연기됐다. 합의부에 잘못 배당해 재판한 걸 뒤늦게 깨달아서다. 한겨레신문에 따르면 지난해 기소된 중대재해 사건 11건 중 이렇게 잘못 배당된 사건이 7건이었다. 검사와 변호사도 배당이 잘못됐다는 걸 몰랐던 경우가 태반이었다. 한 법조인은 “법정에 있던 모두가 ‘설마 중대재해 사건이 단독 재판부 소관이겠나’ 싶었을 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 배당 기준을 세운 건 국회다. 중대재해법을 둘러싼 사회의 소란함과는 별개로, 국회는 법을 제정하며 이미 중대재해 사건을 과실치사 사건 수준으로 정의했다. 여기에 산업 현장의 다양한 참극을 검찰과 법원이 알아서 판단해 처벌하라고 요구하고 있다. 갖가지 안전사고에 대한 책임을 어디까지 얼마나 물을지 법 조항으로 명확히 정해 놓지 않아서 개별 검사와 판사의 판단에 사실상 모든 것이 달려 있다. 이들이 실질적인 입법 역할까지 맡고 있는 셈이다. 자꾸 ‘판례’가 중요하다는 말이 반복되는 것도 이 때문이다. 판사 1명의 선고에서 대법원 판례로 확정될 때까지 수많은 사망 사고가 ‘사례’로 뒤따라야 한다. 기업들의 불안감을 파고든 변호사 업계만 중대재해라는 새로운 시장을 누리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중대재해법은 입법 취지와 상관없이 형량을 놓고 벌이는 일종의 사법 게임이 돼 버렸다. 안전사고 발생 확률을 ‘0%’로 만드는 것엔 현실적 한계가 존재한다. 이에 기업들은 우리 대표님, 우리 회장님이 처벌받지 않을 방법을 찾는 데 혈안이 되고 있다. 처벌 수위를 높일수록 이런 경향은 더욱 심해질 것이다. 중대재해법 시행 이후인 지난해 50인 이상 사업장의 사망자 수는 256명이었다. 전년보다 오히려 8명 늘었다. 지난해 기소된 중대재해법 사건 11건 중 대기업은 없었다. 열악한 근로자가 계속 숨지고 영세한 사업자부터 잡혀가고 있다. B씨 회사도 설립 7년 차 중소기업이었다. 중대재해 ‘1호 판결’ 재판부는 선고 말미에 “피고인에게만 책임을 묻는 건 가혹하다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이대로면 중대재해법은 산업 현장의 사망 사고를 줄이기보다 풀기 어려운 사회적 문제를 사법에 떠넘긴 대표적 사례로 남을지 모른다. 안전사고를 예방하기 위해 관리·감독 인력을 충원하고 제도를 세심하게 다듬는 것은 품이 들고 어려운 길이다. 반면 사고가 벌어진 뒤 왜 강하게 처벌하지 않느냐고 목소리를 높이는 것은 쉽고 편한 길이다. 우리는 나날이 복잡해지는 사회 문제를 ‘처벌이 능사’로 치부하는 데 점점 더 익숙해지고 있다. 이런 시대에 검사 출신 대통령이 나오는 것은 우연이 아닐지 모른다. 이제 법대로 하자는 말은 ‘더 이상 생각하기 싫다’는 말과 동의어로 들릴 지경이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양민철 산업1부 기자 listen@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>라면 수출액 또 사상 최대…더글로리, 오겜 효과도!</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018141790&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018141790&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-09T21:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0410/2023040917570518903_1681030625_0018141790.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 상반기 라면 수출액이 역대 1분기 기준 사상 최대치를 기록했다. K콘텐츠 확산으로 한국에 대한 관심이 전세계에서 커지고 있는 데다 업체들의 현지 시장 개척 노력과 현지 맞춤형 상품 출시가 맞물리면서 수출액도 덩달아 치솟고 있다. 당분간 글로벌 시장에서 라면의 인기는 계속될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9일 한국농수산식품유통공사(aT)와 관세청 등에 따르면 올해 3월까지 라면 수출액은 2억800만달러(한화 약 2744억원)로 잠정 집계됐다. 이는 기존 최대치였던 지난해 1분기 수출액(1억8193만달러)보다 14.3% 증가한 수치다. 1분기 라면 수출액은 2015년 이후 증가세다. 2015년 1분기 5077만달러, 2018년 1분기 1억7만달러를 기록했고 올해 1분기는 2억 달러를 처음으로 돌파했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전 세계적인 K콘텐츠 열풍 속에 한국 라면의 인기는 고공행진 중이다. 유튜브는 물론 넷플릭스 등 온라인동영상서비스(OTT)에서 우리나라 영화와 드라마가 주목받으면서 라면도 인기몰이하고 있다. 넷플릭스에서 ‘길복순’이 전 세계 영화 순위 4위에 올랐고 ‘더 글로리’는 TV쇼 부문 6위를 기록했다. 2021년에는 ‘오징어 게임’에서 라면을 스낵처럼 먹는 장면이 나왔다. 더 글로리에서는 문동은의 복수를 도와주는 주여정을 “라면 좋아하는 원장님 아들”이라고 언급하며 또 한 번 존재감을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0410/2023040917130618775_1681027986_0018141790.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;식품 기업들의 적극적인 해외 공략도 한몫했다. 매운맛만 강조하기보다 현지 입맛에 맞는 맞춤형 상품을 선보이고 해외 공장을 증설하고 있다. 대표적으로 삼양식품은 ‘불닭볶음면’으로 전 세계인의 입맛을 사로잡았지만 최근 국가별 맞춤형 제품을 내놓으며 입지를 넓히고 있다. 미주지역에서는 인기 핫소스인 ‘하바네로’를 접목한 ‘하바네로라임불닭볶음면’을, 올해 1월에는 일본 대표 음식인 야키소바에 불닭의 매운맛을 적용한 ‘야키소바불닭볶음면’을 출시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;농심은 미국 서부에 있는 공장 2곳 외 동부 지역에 제3 공장 건설을 검토할 예정이다. 삼양식품도 중국, 미국, 일본 3개국에 있는 해외법인을 올해 인도네시아까지 확장한다는 계획이다. 업계 관계자는 “K콘텐츠가 인기를 끌면서 K푸드의 한 축인 라면의 인기도 동반 상승하고 있다. 라면은 간편하게 조리할 수 있으면서도 맛있는데 다른 문화권의 새로운 맛을 즐기고자 하는 세계 젊은 소비자들이 늘어나고 있다”면서 “각 나라 입맛을 재해석한 상품이 등장하면서 해외 시장에서의 라면 소비는 더욱 늘어날 것”이라고 예측했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조정한 기자 jh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>직장인 2명 중 1명 “난 워커홀릭”…78% “번아웃 경험”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018143659&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018143659&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-10T02:30:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0410/2023041010431320564_1681090993_0018143659.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;직장인 2명 중 1명은 스스로를 ‘워커홀릭(일 중독)’이라고 평가하는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일 취업 플랫폼 잡코리아가 발표한 일중독 실태 설문조사에 따르면 올해 3월 14일~4월 5일 직장인 855명을 대상으로 조사한 결과, 응답자의 48.5%가 스스로를 ‘워커홀릭’이라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자신을 워커홀릭이라고 응답한 이들 가운데 52.5%는 ‘일이 많아 워커홀릭일 수밖에 없다’고 응답했다. ‘일하는 것이 쉬는 것보다 편하고 좋다’고 답한 자발적 워커홀릭은 47.5%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워커홀릭들의 평균 야근 일수는 ‘일주일에 3일 야근’ 응답이 33.3%로 가장 많았다. 2일(20.5%), 4일과 5일이 각각 10.4%였다. 야근을 할 때는 2시간 정도 추가 근무한다는 응답자가 36.6%로 가장 많았고, 3시간 정도는 27.0%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 번아웃(burn-out)을 경험한 이들도 많았다. 번아웃은 정식적·육체적으로 기력이 소진돼 무기력증이나 우울증을 겪는 현상을 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워커홀릭 직장인 77.8%는 번아웃을 경험한 적이 있으며 이 중 57.6%는 그런 경험이 ‘자주 있다’고 답했다. &lt;span&gt;‘매우 많다’는 응답은 20.2%였다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;노혜진 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘교생 김건희’ 모습 공개…자필편지엔 “선생님 잊지마”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018144475&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018144475&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-10T06:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0410/2023041014582621103_1681106307_0018144475.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;윤석열 대통령의 부인 김건희 여사의 교생 시절 모습이 공개됐다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 김 여사의 교생 시절 제자 A씨가 대통령실로 보낸 사진을 10일 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실에 따르면 A씨는 1998년 서울 광남중학교를 다니던 학생이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 김 여사는 경기대 회화과를 졸업한 후 숙명여대 미술교육 석사과정 중에 이 학교에서 교생 실습을 하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 보낸 사진은 김 여사가 1998년 4월 어린이대공원에서 열린 사생대회에 동행해 학생들과 찍은 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0410/2023041014592021106_1681106360_0018144475.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사진 뒷면에는 김 여사가 직접 쓴 편지글도 남아 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사는 편지글에서 “헤어지는 순간이 다가와 선생님도 너무 아쉽다. 이제야 서로를 알 수 있는 시간이 온 것 같은데…”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “선생님에게 친절하게 대해줘서 고맙다. 나중에 멋지게 성장한 모습을 기대하며… 선생님을 잊지마…”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;편지 마지막에는 ‘교생 김명신(김 여사 개명 전 이름)’이라고 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0410/2023041015045221123_1681106692_0018144475.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령실은 A씨가 사진과 함께 보낸 편지 내용도 함께 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 편지에서 “마지막 작별인사를 하며 눈물을 펑펑 흘리시던 교생 선생님을 같은 반 친구들 상당수가 현재까지 기억한다”고 했다고 대통령실은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 이어 “지난 대선과정 중 교생 선생님이 각종 음해에 시달리는 모습을 보면서 마음 아파하는 친구들이 많았다”고 적었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오주환 기자 johnny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“하다하다 포기” 캠핑장 예약…대행업체가 쓸어간다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018144860&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018144860&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-10T07:29:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0410/2023041016244921412_1681111490_0018144860.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;캠핑 시즌이 다가오면서 유명 캠핑장 예약 경쟁이 치열해지는 가운데 불법 프로그램을 이용해 예약을 대신해주겠다는 업체가 버젓이 홍보성 글을 올려 공분을 사고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 8일 한 온라인 커뮤니티에 ‘캠핑장 예약하기가 더 힘들어지겠네요’라는 제목의 글이 게재됐다. 작성자는 “광고 메일이 왔는데 대놓고 캠핑장 대리 예약을 해준다고 홍보한다”며 메일로 받은 홍보성 이미지 사진을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공개된 사진에는 “인기 캠핑장 예약 대행” “선입금 없는 후불제 서비스”라며 “예약 성공 시 수고비 3만원”이라고 적혀 있다. 또 “오픈 행사 기간 무료”라는 홍보 문구가 적혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이 업체는 “숙련된 인력이 초고성능 컴퓨터로 예약을 시도한다”며 특정 캠핑 예약 사이트에 특화돼있다고 소개하기도 했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0410/2023041016260421418_1681111564_0018144860.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해당 게시글을 본 네티즌들은 사실상 암표나 다를 게 없다고 분노하고 있다. 네티즌들은 “인증된 개인폰에서만 예약이 가능하고 양도도 불가능하게 해야 한다” “이런 거 이용하는 사람들 기회를 박탈해서 정상적으로 예약하는 사람들이 기회를 더 많이 가져갔으면 좋겠다”며 시스템의 개선을 요구하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예약 대행업체가 대행에 특화돼 있다고 밝힌 A캠핑 예약 사이트 서비스 이용약관에 따르면 “다른 사람의 플랫폼 이용을 방해하거나 그 정보를 도용하는 등 전자상거래 질서를 위협하는 경우 회원자격을 제한 및 정지시킬 수 있다”고 고지하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매크로를 이용한 예약은 명백한 불법이다. 공연업계도 매크로 프로그램으로 인해 골머리를 앓고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;형법 제314조 업무방해죄에 따르면 “컴퓨터 등 정보처리장치 또는 전자기록 등 특수매체기록을 손괴하거나 정보처리장치에 허위의 정보 또는 부정한 명령을 입력하거나 기타 방법으로 정보처리에 장애를 발생하게 하여 사람의 업무를 방해한 자는 5년 이하의 징역 또는 1500만원 이하의 벌금에 처한다”고 규정돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘태풍급 강풍’에 출근길 비상…요란한 황사비도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018145117&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018145117&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-10T08:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0410/2023041017152021597_1681114521_0018145117.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;11일 전국에 요란한 비와 함께 강한 바람이 예고됐다. 대형 크레인이나 간판, 현수막이 흔들릴 수 있어 안전 사고에 각별히 유의해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청은 “11일 새벽부터 오전 사이에 수도권과 충청·전북·경상 동해안에, 오후부터 전남 서해안에 바람이 순간풍속 초속 20m 이상으로 매우 강하게 불겠고, 그 밖의 지역에서도 바람이 순간풍속 15m/s 이상으로 강하게 부는 곳이 많겠다”고 10일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강원 영동에는 지형적 효과까지 더해지면서 순간풍속 초속 25m 이상, 산지는 30m 이상의 더 센 바람이 불 것으로 보인다. 서울을 포함한 수도권 등 전국 곳곳에는 강풍 예비특보가 발표됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 함께 전국에 짧고 요란한 비도 내린다. 서울 등 수도권과 강원, 충청은 5~20㎜, 강원 동해안과 남부 지방, 제주도는 5㎜의 강수량을 기록할 전망이다. 비가 내리는 곳에서는 돌풍과 함께 천둥·번개가 칠 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 비에는 황사가 섞일 가능성도 있다. 기상청은 현재 중국 북동부와 몽골에서 발원한 황사가 고기압 영향으로 한반도 인근까지 내려오면 영향을 줄 수 있다고 내다봤다. 다만 현재 황사 발원량보단 추가 발원량이 중요한 만큼 기상정보를 확인할 필요가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0410/2023041017173621606_1681114656_0018145117.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;초속 20m(시속 70㎞)의 바람은 태풍에 비교될 정도로 강력한 위력을 지닌다. 기상청은 열대저기압 중에서 중심 부근의 최대풍속이 17m/s 이상이면 태풍으로 분류한다. 태풍의 바람 세기가 17m/s~25m/s이면 간판이 날아갈 정도의 영향력을 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청은 수도권 등 중부 지방에 이날 밤부터 강풍 특보가 발효돼 11일 새벽까지 확대될 것으로 내다봤다. 전국의 강풍 특보는 수요일인 12일 오전 모두 해제될 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바다에도 바람이 강하게 불 것으로 보인다. 동해 앞바다에는 시속 35~65㎞의 바람이 불며, 물결은 2.0~4.0m로 예상된다. 먼바다에선 최대 5m의 물결이 일면서 풍랑특보가 발효될 가능성이 있다. 서해안에도 바람이 세게 불어 파도가 높게 치겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박중환 기상청 예보분석관은 “항공기 운항이 차질을 빚거나 산간도로와 터널 출·입구에 돌풍이 불 수 있다”며 안전사고에 각별히 유의해달라고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국미즈노, 올 신제품 무료 렌탈 서비스 실시</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018145507&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018145507&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-10T09:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0410/2023041018550021939_1681120500_0018145507.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국미즈노는 2023년 미즈노 신제품 클럽의 퍼포먼스를 무료로 체험할 수 있는 ‘미즈노 클럽 무료 렌탈 서비스’를 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘클럽 무료 렌탈 서비스’는 365일 연중무휴로 실시한다. 미즈노 공식 홈페이지에서 원하는 클럽만 선택하면 집 앞으로 배송해주는 간편한 렌탈 서비스다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무료 렌탈로 만나볼 수 있는 클럽은 아이언과 우드류 품목을 포함한 총 4개 라인업에 다양한 스펙의 샤프트까지 총 30가지 종류로 폭넓게 구성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2023년형 신제품 ‘JPX923 시리즈 아이언 4종’과 미국프로골프(PGA)투어 ‘토탈 드라이빙(TOTAL DRIVING)’ 1위(2023년 4월 10일 기준)를 기록한 키스 미첼(미국)이 선택한 ‘ST230 시리즈’의 드라이버를 비롯 우드, 유틸리티가 준비돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;JPX923시리즈 아이언과 ST230 드라이버와 페어웨이 우드는 미국 골프다이제스트 핫리스트에서 골드 메달을 받기도 했다. 또한 골프에 진심인 여성 골퍼를 위해 다양한 체험의 폭을 제공하고자, ‘JPX Q 드라이버와 우드, 유틸리티, 아이언’ 풀라인을 모두 체험해볼 수 있도록 구성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘2023신제품 클럽 무료 렌탈 서비스’는 미즈노 공식 홈페이지에 가입한 회원이라면 누구나 신청과 이용이 가능하다. 고객이 원하는 모델과 스펙을 선택하면 원하는 일정과 장소에 맞춰 택배 배송으로 전달한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;렌탈 기간은 배송기간을 포함한 일주일이다. 왕복 택배비만 부담하면 1회 1품목에 한해 무료로 이용할 수 있다. 자세한 내용은 한국미즈노 공식 홈페이지를 통해 확인 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>젠지 무패행진… DRX와 나란히 3승 질주</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018145623&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018145623&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-10T11:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0410/2023041020192422102_1681125564_0018145623.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;젠지가 3연승을 달렸다. DRX와 ‘2강’ 체제를 굳히는 모양새다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젠지는 10일 서울 마포구 아프리카 콜로세움에서 열린 ‘발로란트 챔피언스 투어(VCT) 퍼시픽’ 정규 리그 경기에서 팀 시크릿(필리핀)을 상대로 세트스코어 2대 0 완승을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;VCT 퍼시픽은 한국, 일본, 동남아 등의 10개 팀이 참가하는 발로란트 권역 대회다. 퍼시픽 외에 EMEA, 아메리카스 대회도 비슷한 시기 진행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;VCT 퍼시픽에서 상위권에 오른 팀은 마스터스, 챔피언스 등 상위 레벨의 국제 대회 출전 자격을 얻는다. 정규 리그 8주, 플레이오프 2주 등 총 10주 동안 총상금 25만 달러(약 3억 2500만원)을 놓고 경쟁한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날은 2승 팀간 대결로 접전이 예상됐으나 막상 뚜껑을 열자 젠지가 한 수 위 기량을 갖고 있었다. 젠지는 첫 세트 ‘헤이븐’에서 일방적으로 포인트를 따며 13대 8로 가볍게 이겼다. 다음 세트 ‘프랙처’에선 처음 2점을 내주고 시작했지만 이내 동점으로 따라잡더니, 11대 11 동점 상황에서 내리 2점을 따며 13대 11 승리를 거머쥐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전날 DRX는 탈론 e스포츠를 2대 0으로 가볍게 제압하고 3승을 신고했다. 나란히 3승을 쌓은 DRX와 젠지가 순위표상 1, 2위에 이름을 올렸다. DRX가 득실에서 1점 앞섰다. T1은 페이퍼 렉스(싱가포르)에 불의의 일격을 맞고 2승 1패, 4위를 달리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0410/2023041020315122120_1681126311_0018145623.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>끝나지 않은 캐롯의 봄…‘5꽉’ 업셋으로 4강행</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018145683&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018145683&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-10T12:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0410/2023041021114822301_1681128709_0018145683.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로농구 고양 캐롯이 플레이오프 6강 문턱을 극적으로 넘어서 4강으로 향했다. 자금난과 임금 체불 등 숱한 난관을 거쳤지만 오히려 개개인의 기량과 팀워크 모두 한층 단단해진 모습이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐롯은 10일 울산동천체육관에서 열린 울산 현대모비스와의 2022~2023시즌 6강 플레이오프 5번째 맞대결에서 77대 71로 승리했다. 디드릭 로슨과 이정현이 팀 득점의 70%인 54점을 합작했다. 이로써 시리즈 전적 3승 2패를 기록한 캐롯은 현대모비스를 제치고 오는 13일 정규시즌 1위 안양 KGC와 4강 1차전을 치르게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정규시즌 상대전적에선 캐롯이 5승 1패로 압도적 우위였지만 시즌 막판만 놓고 보면 현대모비스 쪽의 기세가 더 무서웠다. 서명진과 론제이 아바리엔토스가 만개한 기량을 뽐내며 6라운드 7연승을 달렸다. 캐롯은 임금 체불과 가입금 미납 등 돈 문제에 내내 시달리더니 시즌 막판 주포 전성현의 부상이 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서로 다른 분위기 속에 플레이오프를 맞은 양 팀은 팽팽한 승부를 펼쳤다. 1차전을 현대모비스가 15점 차 완승으로 잡아낼 때만 해도 캐롯의 진출은 쉽지 않아 보였다. 그러나 캐롯은 오뚜기처럼 거듭 일어났다. 2차전에선 이정현이 34득점을 폭발시키며 시리즈 균형을 맞췄고, 현대모비스에 3차전을 내준 직후엔 로슨이 17리바운드 투혼으로 승부를 끝까지 끌고 갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;운명의 5차전 역시 이 둘이 ‘하드 캐리’했다. 로슨은 두 경기 연속으로 30개 넘는 득점과 10개 넘는 리바운드를 기록했다. 이정현·전성현과의 유기적인 플레이를 통해 상대 수비에 균열을 냈고 안정적으로 마무리했다. 돌파면 돌파, 외곽이면 외곽 가리지 않고 24득점을 올린 이정현의 폭발력도 돋보였다. 수비에서도 넓은 시야와 빠른 움직임을 바탕으로 현대모비스의 공격을 수차례 차단하며 기대 이상으로 활약했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2쿼터 들어 승기를 내줬던 현대모비스는 막판 추격의 고삐를 좼다. 서명진이 연거푸 3점을 터뜨렸고 기어이 4쿼터 한때 승부를 뒤집었다. 양 팀 모두 체력적으로 코너에 몰린 상황에서 캐롯의 집중력이 현대모비스보다 한 수 위였다. 1점 차 불안한 리드 상황에서 경기 내내 림을 외면하던 전성현의 3점슛이 그물을 갈랐고, 이는 이날 경기의 결승점이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;승장 인터뷰에 나선 김승기 감독의 목은 메어 왔다. “정말 너무 어려웠는데 선수들이 해냈다”고 말한 그는 “제가 어떤 칭찬을 해도 충분치 않을 것”이라고 공을 돌렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘갓데드’ 김성신 “발로란트, 이젠 ‘인싸겜’이에요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018145700&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018145700&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-10T12:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0410/2023041021173122327_1681129051_0018145700.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;젠지 발로란트 팀의 ‘갓데드’ 김성신이 “발로란트는 이제 ‘인싸(인사이더)’ 게임”이라면서 최근 급격히 변한 게임의 위상을 체감한다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;김성신이 활약한 젠지는 10일 서울 마포구 아프리카 콜로세움에서 열린 ‘발로란트 챔피언스 투어(VCT) 퍼시픽’ 정규 리그 경기에서 팀 시크릿(필리핀)을 상대로 세트스코어 2대 0 완승을 따냈다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 승리로 개막 후 3연승을 달린 젠지는 DRX에 세트득실에서 1점 뒤진 2위에 자리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 후 취재진과 만난 김성신은 “저는 방송을 하다가 프로로 도전한 케이스”라면서 “게임이 처음 나왔을 땐 하는 사람만 하고 그랬는데 지금은 발로란트를 안 하면 같이 방송인들과 못 노는 정도의 게임이 되었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게임트릭스에 따르면 발로란트는 이용시간 점유율 2~3위를 오가고 있다. 1인칭 슈팅 게임(FPS) 기준으론 1위다. 김성신은 “한국에선 PC방이 흥해야 어린 친구들도 많아지고 하는데 근래 상위권까지 올라갔다. 이제는 ‘인싸 게임’이 아닌가 생각한다”면서 “최근 안 친했던 친구들도 연락이 와서 같이 게임 해달라고 한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성신은 프로 대회에서 공부의 중요성을 새삼 느낀다고 했다. 그는 “공부하는 걸 싫어해서 프로게이머를 안 하려고 했는데, 코치진이 상대팀이 어떤 걸 할지 알려준 걸 토대로 하니 게임이 정말 쉬웠다”고 말했다. 또한 “특히 2세트 맵 ‘프렉쳐’는 경우의 수가 많아서 어려운 부분이 있는데 코치진이 새벽까지 공부하고 알려준 게 큰 도움이 됐다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음 상대 T1에 대해선 “전날 연습 끝나고 LoL팀 결승전을 봤는데 젠지가 티원을 이기고 2연속 우승을 했더라. 그걸 보고 더 부담이 생겼다”면서 “자신감은 100%인데 부담도 100%다. T1과 젠지의 라이벌 구도가 있기 때문에 더 이기고 싶다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이제 팀원과 합을 맞춘 지 한달여가 된 김성신은 “팀원과 연습을 많이 못한 게 가장 어려운 점”이라면서 “제 개인적으로는 프로의식을 가지고 병행하는 걸 다 관두고 지금 눈앞의 대회에만 신경써야 할 것 같다”고 돌아봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든 미 대통령 “2024년 대선 재출마 계획 중”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018145833&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018145833&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-10T14:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0410/2023041023143422524_1681136074_0018145833.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;조 바이든 미국 대통령은 오는 2024년 대통령 선거 출마 문제와 관련해 “출마를 계획하고 있다”고 10일(현지시간) 밝혔다. &lt;/span&gt;다만 아직 발표할 준비는 되지 않았다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 이날 백악관에서 열린 부활절 행사에서 진행한 NBC 방송 ‘투데이’ 쇼와의 인터뷰에서 이같이 언급한 뒤 “나는 출마할 계획이다. 그러나 아직 그것을 발표할 준비는 되지 않았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 바이든 대통령은 2024년 지난해 10월 자신의 재선 도전 문제에 대해 “공식 결정을 내리지는 않았지만 2024년에 재선에 도전하려는 의사를 갖고 있다”고 말해 2024년 대선 출마 방침을 사실상 기정사실로 했다. 영부인인 질 바이든 여사도 지난 2월 아프리카 순방 중 진행한 언론 인터뷰에서 “도대체 몇 번이나 더 말해야 (재선 의사를) 믿겠느냐”고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아리아 살려줘” 한마디에…뇌경색 환자 구한 AI스피커</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018144892&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018144892&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-10T15:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041016002521315_1681110025_0018144892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경북 구미시에서 홀로 사는 이모씨(78)가 위급한 순간 시에서 제공한 &lt;span&gt;인공지능(AI) 스피커의 도움으로 119구급대원의 구조를 받은 사연이 공개됐다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 지난 6일 오전 5시 18분쯤 잠에서 깬 뒤 갑자기 마비 증상을 느꼈다고 한다. 그는 즉시 집안에 설치되어 있던 AI 스피커를 향해 “아리아, 살려줘”라고 외쳤다. AI 스피커는 곧장 119에 SOS 신호를 보냈고 구급대원들이 신속하게 출동해 응급 이송을 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 이후 뇌경색 진단을 받고 병원 중환자실에 입원했다. 구미시는 입원과 치료에 드는 비용을 긴급복지지원으로 충당할 수 있도록 검토 중이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구미시는 지난해 12월부터 고독사 예방을 위해 관내 취약계층 1인 가구 300명에게 AI스피커(IoT감지센서) ‘누구’(NUGU, 호출명 ‘아리아’)를 제공해 인공지능 통합돌봄 서비스를 시작했다. 이는 ‘독거노인의 삶의 질 개선’을 목표로 SK텔레콤과 정부와 지자체, 사회적 기업이 협력하는 사업이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안진희 복지정책과장은 “이번 일을 계기로 AI 기술이 생명을 구하는 데 큰 역할을 할 수 있다는 것을 확인했다”면서 “돌봄이 필요한 1인 가구 대상자들에게 인공지능 기술을 활용한 AI 스피커 지원을 확대해 나가겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘인공지능 스피커 통합돌봄사업’은 1인 가구 중 경제적으로 어렵고 건강이 좋지 않은 사람들에게 인공지능 스피커를 보급해 보살피도록 하는 서비스다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;핵심은 위급한 상황에서 돌봄 대상자를 구조하는 기능이다. 집 안에서 다쳤거나 아플 때 “아리아 살려줘”라고 외치면, 인공지능 스피커가 관제센터를 긴급 호출한다. 관제센터는 대상자의 상태를 확인하고 119구조대를 보내는 등 응급조치를 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;24시간 동안 인공지능 스피커를 전혀 이용하지 않으면 전화를 걸어 상태를 확인하고, 미사용 시간이 48시간으로 늘어나면 읍면동 행정복지센터 담당자가 직접 방문해 상태를 확인한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평소엔 말벗도 돼준다. 지역소식과 날씨 안내, 노래 들려주기, 약 복용시간 알려주기 등 16가지 다양한 기능을 통해 외로움을 달래준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구미시는 잠자거나 의식을 잃은 상황에 대해서도 대처하기 위해 호흡량과 심장박동수를 파악하는 IoT감지센서도 함께 운영하면서 촘촘한 안전망을 구축하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영은 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>총선 1년 남았는데… 국힘, 벌써 ‘검사 무더기’ 공천 시끌</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296199&amp;code=11121900&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296199&amp;code=11121900&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-10T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041021170622324_1681129026_0924296199.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김기현 국민의힘 대표는 10일 “내년 총선 공천과 관련해 ‘검사 공천’ 등 시중에 떠도는 괴담은 근거 없는 것”이라고 밝혔다. 김 대표는 최고위원회의에서 “특정 직업 출신이 수십 명 대거 공천을 받는다는 것은 있을 수 없는 일”이라며 “그런 일은 일어나지 않을 것이고 당대표인 제가 용인하지도 않겠다”고 강조했다. 내년 4·10 총선을 정확히 1년 앞둔 이날 김 대표는 ‘검사 무더기 공천설’을 일축하는 데 주력했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 당 안팎에서는 대통령실의 검사 출신들이 대거 공천을 받을 것이라는 내용이 지라시(정보지) 형태로 돌고 있다. 특히 이들이 부산·경남·울산(PK)과 대구·경북(TK) 등 국민의힘 노른자위 지역구를 독차지할 것이라는 주장도 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표가 ‘검사 대거 차출설’을 진화하기 위해 애쓰는 건 영남권 현역 의원들의 동요를 막기 위한 조치로 풀이된다. 또 해당 소문이 당 지지율에 악영향을 줄 것이라는 우려도 깔린 것으로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 “상향식 공천 원칙을 엄격히 지키면서 공정하고 투명한 시스템 공천이 진행되도록 철저히 감독할 것”이라고 약속했다. 또 “공천 과정에서 계파에 따른 차별도 없을 것이며 정당하지 않은 인위적 인물 교체도, 억울한 낙천자가 생기는 일도 없을 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 이어 “공천 후보자의 자격 심사도 강화해 평소 언행은 물론 강력 범죄, 성범죄나 마약, 아동·청소년 범죄, 음주운전 및 스토킹 범죄도 공천 심사 기준으로 삼을 것”이라며 “학교폭력 등 자녀 문제까지 꼼꼼히 살피도록 조치하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이진복 대통령실 정무수석도 이날 국회에서 기자들과 만나 ‘검사 무더기 공천설’ 관련 질문에 “대통령비서실에선 단 한 번도 그런 논의를 한 적이 없다”며 “총선까지 1년 남았는데 어떻게 벌써 그런 이야기가 나오나”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 비윤(비윤석열)계는 의심의 시선을 거두지 못하고 있다. 당대표 선거에 출마했던 천하람 순천갑 당협위원장은 KBS라디오 인터뷰에서 “제가 듣고 있는 얘기로도, 검사 출신인데 총선에 나가고 싶어 하는 분들이 적지 않다”며 “총선이 임박하면 더 많이 뛰어들 것이고 최소한 수명보다는 십수명에 훨씬 가까울 것”이라고 주장했다. 하태경 의원도 BBS라디오에서 “새 인물을 많이 영입해야 하지만, 당론으로라도 새로운 검사 출신은 엄격하게 숫자로 제한해야 한다”면서 “민주당이 ‘검찰 공화국’ ‘검사정권’이라고 프레임을 열었는데 당까지 ‘검사당’이면 총선은 참패”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 박성영 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘돌체라떼보다 더해’…찐 화장실 직행 스벅 음료 논란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018145678&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018145678&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-10T15:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041018233221844_1681118612_0018145678.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 스타벅스가 출시한 올리브오일이 들어간 신제품을 마신 일부 고객이 복통을 호소해 논란이 되고 있다. 스타벅스는 소비자의 건강을 생각한 혁신 음료라고 설명했지만, 위장이 약한 고객들에게는 과도하다는 의견이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 8일(현지 시간) 미국 CNN은 스타벅스가 최근 출시한 신메뉴 올리브오일 커피 ‘올레아토(Oleato)’를 마신 고객들이 복통을 호소하며 화장실로 달려가는 사례가 늘고 있다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타벅스는 지난 2월 올레아토를 이탈리아에서 처음 출시했다. 귀리우유 라떼, 귀리우유를 넣은 아이스 쉐이크 에스프레소, 그리고 황금 거품 콜드 브루가 있으며 한 잔에 한 스푼의 올리브오일이 들어간다. 현재는 미국 시애틀, 로스앤젤레스, 뉴욕 등 일부 매장에서도 해당 음료가 제공되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브래디 브루어 스타벅스 최고 마케팅 책임자는 올레아토를 “수십 년 만에 내놓은 가장 큰 프로젝트”라고 소개했다. 하워드 슐츠 전 스타벅스 CEO도 “커피 산업에 혁신을 일으키고 매우 수익성 있는 메뉴가 될 것”이라고 기대감을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 스타벅스의 기대와 달리 일부 고객이 올레아토 음료를 마신 뒤 불편함을 호소하는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 온라인 커뮤니티 레딧에 자신을 스타벅스 바리스타라고 밝힌 한 이용자는 “팀원 중 절반이 (올레아토를) 시음했는데 몇 명은 결국 화장실을 다녀와야 했다”고 적었다. 게시물에는 동의하는 댓글이 다수 달렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 다른 이용자는 “염증성 장질환(IBD) 환자로서 이 음료에는 손도 대지 않을 것”이라고 말했다. 트위터에서는 “스타벅스의 올레아토 음료 때문에 속이 쓰리다”는 반응이 나오기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지중해 문화의 상징인 올리브오일은 심혈관 질환의 위험을 낮추고 혈압을 낮추는 효능이 있다. 슐츠 CEO는 지난해 이탈리아 시칠리아로 여행을 갔다 올레아토에 대한 아이디어를 얻기도 했다. 문제는 스타벅스 음료는 각성제인 카페인과 이완제인 올리브유가 섞이는데, 이 둘의 궁합이 잘 맞지 않는다는 점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 영양학자는 “16온스의 올리브오일 커피에는 34g의 지방이 함유되어 있으며, 이는 사람들이 한 끼 식사에서 섭취하는 것보다 더 많다”며 “이미 장을 자극하는 커피와 함께 고지방을 섭취하면 대장 경련을 일으킬 수도 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전문가는 또 “이 음료가 건강에 부정적인 영향을 미치거나 신체에 해롭지는 않겠지만 급하게 화장실에 가야 하거나 잠재적으로 경련이 일어날 수 있는 불편한 느낌을 가질 수는 있다”고 말했다고 CNN은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 국가전략기술로 과학기술 G5 실현</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296028&amp;code=11171314&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296028&amp;code=11171314&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041018400321891_1681119603_0924296028.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;110년 전 경제학자 슘페터가 밝힌 기술혁신이 이끄는 시장경제 원리는 현재 신냉전 체제 아래 기술패권 경쟁을 가속화하고 있다. 선진국은 국가 생존과 직결되는 기술우위를 위한 강력한 기제로 관련법을 잇따라 제정하고 있다. 미국의 ‘반도체와 과학법’, 일본의 ‘경제안전보장추진법’ 등이 그 일례다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 지난해 10월 대통령 주재 국가과학기술자문회의에서 전략적 가치가 높은 12대 국가전략기술을 선정하고, 범부처 역량의 총결집을 위한 ‘국가전략기술 육성 방안’을 발표했다. 그리고 올해 2월 그 전략을 안정적으로 뒷받침할 ‘국가전략기술 육성에 관한 특별법’이 국회 본회의를 통과해 9월 22일 시행을 앞두고 있다. 이 특별법은 전략기술 육성을 통한 기술주권 확립을 목표로 범부처 컨트롤타워 구축과 전방위적 지원에 중점을 뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우선 대통령 직속 기구인 국가과학기술자문회의를 통해 국가전략기술을 선정하고 대내외 환경 변화에 맞춰 지속 관리해 나간다. 또한 5개년 기본계획과 기술별 임무중심형 로드맵 수립을 통해 부처별로 산재돼 있는 전략기술 육성 체계를 통합한다. 이와 함께 연구개발사업 예산도 전략기술별로 종합적으로 분석·조정함으로써 부처 간 중복투자를 방지하고 예산이 집중·효율적으로 투입될 수 있도록 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 구체적 임무와 시한을 부여해 목표 달성을 추진하는 ‘임무중심형 연구개발 혁신체계’를 본격 가동해 예산을 우선 반영하고 각종 특례도 부여한다. 아울러 민간 참여 촉진과 산·학·연·관의 적극적 협력을 토대로 성과 확산, 표준화, 특허권 확보 등 전 주기적 관리를 통해 미래 먹거리를 책임지는 신산업 창출로 연계한다. 핵심 인재 확보 전략을 수립하고, 기술 및 경제·안보 관점의 국익 실현에 초점을 둔 국제협력 체계도 강화한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;끝으로 가시적 성과 창출을 목표로 민관이 함께 집중 투자하는 ‘국가전략기술 프로젝트’를 추진한다. 지난 4일 개최한 ‘제1차 국가전략기술 특별위원회’는 차세대 이차전지 통신기술(6G), 한국형 도심항공교통, 달탐사 2단계 사업을 첫 번째 후보 사업으로 선정했으며, 하반기까지 총 10개 내외의 범부처 사업을 발굴·지원할 계획이다. 30년 전 ‘G7 프로젝트’가 반도체·TV 기술 개발로 주력산업의 기틀을 만들었던 것처럼 국가전략기술 프로젝트로 대한민국 국가대표급 전략기술을 키워낼 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특별법 제정으로 국가 명운을 좌우하는 전략기술 확보를 위한 대한민국의 총력전이 시작됐다. 대전환 위기를 기회로 삼아 국가전략기술 육성에서 인재 양성까지 지속가능한 생태계 조성을 위한 골든타임을 놓치지 말아야 한다. 특별법이 든든한 발판 역할을 할 수 있도록 과학기술정보통신부는 중심축 역할을 충실히 수행할 것이다. 과거 기술입국으로 경제주권을 일궈낸 저력을 바탕으로 우리나라는 12대 국가전략기술로 다시 한번 전 세계가 주목하는 과학기술 G5, 초일류 국가의 미래를 열어갈 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이종호  과학기술정보통신부  장관</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] 전기요금 현실화 더 이상 늦출 수 없다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296029&amp;code=11171314&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296029&amp;code=11171314&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041018390421885_1681119544_0924296029.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2020년부터 유행한 대규모 감염병과 뒤이어 발생한 러시아·우크라이나 전쟁은 전 세계를 위기로 몰아넣었다. 특히 에너지부문에서는 공급망 경색으로 에너지 수급이 원활하지 않게 되면서 급격하게 가격이 오르는 모습을 보였다. 세계적으로 천연가스 가격이 급등했으며 이에 따라 2차 에너지인 전력가격도 가파르게 올랐다. 각 국가의 에너지소비 주체들은 에너지가격 급등의 고통을 감내할 수밖에 없었다. 모두가 고통을 겪고 있던 지난 2~3년간 국내 에너지가격은 상대적으로 안정적이었다. 사실 국내 전기요금은 과거부터 국제 에너지시장의 가격 변동과는 무관하게 매우 안정적으로 유지되도록 규제돼 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;생산원가를 적기에 반영하지 않는 현행 전기요금체계의 문제점은 지속적으로 지적돼 왔다. 가장 먼저 언급할 수 있는 것은 비효율적으로 전력을 소비하는 것이다. 이는 전력소비자의 문제는 아니다. 왜냐하면 전력소비자는 자신에게 적용되는 요금체계에 대응해 적절하게 소비를 조절하고 있을 것이기 때문이다. 그러나 규제요금으로 왜곡돼 전달된 가격정보는 국가적 측면으로 보면 비효율적 소비를 유도하게 된다. 전력소비를 줄여야 하는 시기에 전력소비를 그대로 유지하기도 하며, 전력보다 타에너지 가격이 저렴한 시기에는 대체가능한 타에너지를 사용하는 것이 합리적 소비임에도 불구하고 왜곡된 가격정보로 인해 지속적으로 전력을 소비하게도 한다. 결국 개인은 비용과 자신의 수입을 고려해 극대치의 편익을 발생시키는 합리적·효율적 소비를 하지만 그것은 국가적인 비효율적 에너지소비로 귀결되며 판매(공급)사업자인 공기업의 적자로 나타나게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 현행 규제요금의 보다 큰 문제점은 국내 전력소비자에게 에너지가격의 변동성에 상대적으로 노출되는 빈도를 매우 낮게 만들고 결국에는 요금 변동에 대해 경직적 수용성을 가지도록 유도한다는 것이다. 지난 2~3년간의 에너지 위기 속에서 국내 에너지 요금의 인상폭은 해외 주요국과는 달리 상대적으로 매우 낮은 수준이었으며 이마저도 그 수용성은 높지 않았다. 국내 공기업이 감당하던 비효율의 수준은 역대 최고 수준으로, 결국 해당 공기업에 대한 법안을 수정하면서까지 부채를 증가시켰다. 엄청난 양의 회사채가 발행됐으며 이로 인해 발생하는 이자비용은 결국 미래의 전기요금으로 청구될 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에너지시장에서 발생된 비효율은 에너지부문을 넘어 채권시장에까지 영향을 미쳤다. 최고 신용등급 수준의 공기업 회사채가 채권시장 자금을 빨아들이면서 중견기업들의 자금 조달에도 악영향을 미치고 있다. 연일 에너지공기업의 재무 상황 악화에 대한 보도가 넘쳐나고 있지만 국내 소비자의 요금 인상에 대한 수용성은 여전히 낮다. 그러나 누가 국내 소비자를 탓할 수 있을까. 이는 장기간 지속돼 온 규제정책이 빗어낸 결과일 뿐이다. 혹독했던 에너지 위기의 고통을 감내하면서 다소 안정을 찾은 해외 주요국과 달리 우리는 지금 요금 인상 문제로 사회적 진통을 겪고 있다. 고통을 잠시 미룰 수는 있지만 영원히 외면할 순 없는 노릇이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더 이상 전기요금 현실화를 뒤로 미룰 수는 없다. 단기적으론 요금 현실화를 통해 현재 발생한 에너지공기업의 엄청난 적자를 해결해야 하지만 보다 중요한 건 이제 전력소비자를 요금 변동성에 노출시켜 효율적 전력소비를 유도해야 한다. 에너지는 상품이기도 하지만 이제는 안보적 측면이 더욱 강조되고 있다. 또한 가까운 미래에 더 큰 위기가 발생하지 않는다는 보장도 없다. 국내에서 소비되는 에너지 대부분을 수입에 의존하는 국내 현실을 고려해보면 요금 변동성에 대한 적응력은 사실상 위기대응 능력이기도 할 것이다. 전기요금 현실화를 통해 요금 변동에 대한 소비자 수용성을 높이고 합리적 소비를 유도하는 정책이 절실하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박명덕 에너지경제연구원 전력정책연구팀장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[경제시평] 사람을 살리는 방화벽들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296030&amp;code=11171313&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296030&amp;code=11171313&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023021321580762762_1676293087_0924296030.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;261, 278, 296. 튀르키예 지진에서 기적 생환을 만든 구조 시간대들이다. 쩍 갈라진 470㎞ 단층 파열 띠 옆 에르진시의 지진방어책은 사상자·붕괴 0의 기적도 만들었다. 피해는 사람 노력에 달렸음을 증명했다. 아파트 붕괴, 침수에 더해 이태원 참사까지 내내 위험했던 작년. 마지막 한 주도 끔찍했다. 북한 무인기는 서울을 농락했고, 과천 아크릴 방음터널이 녹아내렸다. 흰 백조(알려진 위험)들마저 방치했던 결과다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외부와 내부 네트워크 간 벽인 ‘방화벽’은 악성 트래킹에 맞서 유출이나 파괴를 억제한다. 더 넓게는 실현된 위험의 피해를 막는 장치다. 근래 우리는 과신과 게으름으로 주요 방화벽을 대놓고 약화시켰다. 추돌 사고율이 설혹 줄더라도 에어백의 성능을 마구 낮출 수는 없잖는가. 방화벽이 위태하면 국민은 불안해진다. 삶의 만족도가 경제협력개발기구(OECD) 꼴찌권이라는 최근 발표와도 무관치 않으리라.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위험의 ‘피해’에 그 ‘확률’을 곱한 기댓값이 당국의 정책 타깃이다. 확률은 예방 조치로 낮춘다. 피해는 방화벽 강도로 낮추는데 그 관계가 특이하다. 유의미한 억제 기능을 가지려면 특정 수준의 강도는 필수다. 대충 쌓은 제방들은 파도에 무너진다. 그래서 가령 방화문의 최소 성능은 아예 건축법령에 정해놨다. 반면 최고 강도가 능사는 아니다. 천장 하강식 방화 셔터도 너무 빽빽이 설치하지 않고 연기만 감지되면 바닥 닿기 전 멈춘다. 다 인명 비상 대피를 돕기 위해서다. 유구했던 한양도성이지만 용도와 입지상 철옹성처럼 쌓지는 않았다. 기회비용이 중요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;치닫는 핵 위협의 방화벽이 절실하다. 죄다 뚫린 후 우리 드론도 북한 침투에 성공했다던 발표나 흔들리는 안보라인 관련 보도들이 참 당혹스럽다. 재난, 역병, 사이버전, 기후위기도 급하다. 수사 부실과 재판 지체가 부추기는 숱한 강력범죄들의 피해 구제망을 강화하자. 경제도 물론이다. 기존의 물가, 환율, 경상수지, 금융안정 외에 경제안보가 강조된다. 드세진 제로섬(각국도생) 주의로 공급·제조·수출망의 다각화가 급선무다. 일테면 대만 TSMC사의 지정학적 방화벽 쌓기가 주는 영감이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경제 방화벽의 척결 영순위는 ‘지대추구’다. 관치로 생긴 이익을 놓고 벌이는 이전투구! 속칭 삥뜯기들에 골몰하다 공멸한다. 문화와 백성은 훌륭했으나 궁핍 속에 몰락한 중국과 한국의 근대사도 이 이론으로 설명됐었다. 한데 지대추구 카르텔의 주범은 공복들이기에 규제 및 공직사회 개혁이 시급하다. 얼마 전 은행 옥죄기가 조악한 관치의 전형이다. 심지어 당국 회의에서 벤치마킹한다던 미국 실리콘밸리은행은 그 후 일주일 만에 폐쇄됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다들 육로 차단만 주장할 때 충무공은 파격의 명량에서 불을 껐다. 그런 혁신적 방화벽들을 구축하자. 그러곤 닦고 조이고 모의주행이다. 방화 셔터가 위험 감지를 못하거나, 하강 모터가 죽거나, 레일이 비틀리면 그걸로 끝이다. 방화벽들의 조정 시스템도 중요하다. 조정 부재는 요새 참사들의 공통점으로, 거꾸로 불통과 발뺌이 넘쳤다. 현 국가위기관리센터보다 더 광범위한 컨트롤타워에서 중대 위기들을 총괄하자.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방탄. ‘특권적 실드치기’를 뜻하는 K은어라는 걸 BTS 팬들이 알까 씁쓸하다. 국민에게 진짜 방탄복을 입히자. 봉화 갱도의 기적에 이어 연일 산불과 대치해온 대원들에게 깊이 감사한다. 고국 방문길의 친구 부부와 봄의 싱그러움을 좇아 다시 찾은 한산도. 왕은 백성을 버렸고 나라는 풍전등화다. 견내량까지 침범한 73척의 일본군을 맞아 충무공이 펼쳤던 학익진(鶴翼陣). 저 창해 위 난공불락의 방화벽이었을 위용, 상상만으로도 마음을 달군다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김일중 성균관대 경제학과 교수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 미 정보기관 도청 폭로됐는데 지나치게 신중한 정부</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296074&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296074&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:02:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2022111514501196552_1668491412_0924296074.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 정보기관이 우리 대통령실을 도·감청했다는 의혹이 불거졌다. 미국 언론을 통해 공개된 기밀문건에는 지난달 말 사임한 김성한 국가안보실장과 이문희 외교비서관이 나눈 대화가 그대로 담겨 있다. 미국의 한국 포탄 수출 요청에 대한 우리 정부의 대책 논의가 주요 내용이다. 의혹이 사실이라면 명백한 주권 침해 행위다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실과 정부 대응은 지나치게 신중하다. 대통령실은 10일 “상황 파악이 끝나면, 필요할 경우 미국에 합당한 조치를 요청할 계획”이라고 밝혔다. 전날에는 “미국 측과 필요한 협의를 할 예정” “과거의 전례, 다른 나라의 사례를 검토해 보겠다”고 말했다. 사실 관계를 먼저 확인하겠다는 신중한 자세지만 소극적이라는 지적을 피하기 어렵다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 과거에도 도청 의혹을 명확하게 인정하거나 사과한 적이 없다. 2013년 미 국가안보국(NSA) 요원이던 에드워드 스노든의 폭로로 주미 한국대사관 도청 의혹이 불거졌다. 당시 정부는 외교 채널을 통해 미국에 우려를 표명한 뒤 설명 및 조치를 요청했다. 그러나 미국 정부는 원론적인 입장만 전해왔고, 도청 논란은 흐지부지됐다. 전례에 따른다면 이번 사건도 흐지부지될 가능성이 큰 셈이다. 당시 독일 정부는 앙겔라 메르켈 총리 휴대전화 도청 의혹이 불거지자 독일 주재 미국 대사를 불러 항의했다. 메르켈 총리도 버락 오바마 미 대통령과의 전화통화에서 분명한 항의 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 정보기관의 불법 정보 수집 행위는 공공연한 비밀이다. 그러나 이런 사실이 외부로 드러난 것은 차원이 다른 문제다. 정부는 엄중하게 항의하고 재발 방지를 요구해야 한다. 주권국가의 당연한 권리다. 도·감청이 통상적인 관행이라고 유야무야 넘길 일이 아니다. 미국이 그런 입장을 보이더라도 피해자인 우리 정부가 보조를 맞출 필요는 없다. 이달 말 윤석열 대통령의 미국 국빈방문을 고려해 소극적으로 대응한다는 인상을 줘서도 안 된다. 굳건한 한·미 동맹과 불법적인 도·감청은 별개의 사안이다. 오히려 엄중하게 대응하는 게 정부의 협상력을 높이는 길이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민은 대통령실 보안이 얼마나 허술하기에 국가안보실장과 외교비서관의 대화 내용이 다른 나라 정보기관의 손에 넘어가는지 의아해하고 있다. 용산 대통령실 보안 시설이 부실하다는 지적도 나온다. 이번 기회에 꼼꼼하게 재점검할 필요가 있다. 국가정보원과 대통령 경호처가 이미 해야 했을 일이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“컬링 인기 다시 살리겠다”  신임 회장단 새 출발 다짐</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296103&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296103&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:02:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041018450421906_1681119904_0924296103.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;연일 경기 외적으로 구설에 오르며 국민의 신뢰를 잃은 한국 컬링이 신임 회장단 체제에서 새 출발을 다짐했다. 오는 22일 강릉에서 열릴 세계선수권대회가 첫걸음이다. 중단됐던 국내 리그도 이르면 올 연말 재개한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한상호 대한컬링연맹 회장은 10일 서울 송파구 올림픽파크텔에서 열린 기자간담회에서 “최근 내홍을 겪으며 방향성을 잃은 면이 있었다”며 “선수들의 땀이 헛되지 않도록 열심히 하겠다”고 밝혔다. 한 회장 외에 부회장들과 시·도지부 회장단, ‘팀 킴’ 강릉시청을 비롯한 국내 실업팀 및 고교팀 선수들도 자리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;근래 들어 컬링연맹은 거듭 악재에 시달렸다. 2018년 평창 동계올림픽 여자부 은메달을 계기로 국민적 성원이 잇따랐지만 얼마 지나지 않아 김경두 전 컬링연맹 회장 직무대행 일가의 갑질·횡령 파문이 불거졌다. 2020년엔 부정 채용·회계 결산 문제 등으로 김재홍 당시 회장이 감사 도중 물러났다. 이듬해 회장에 당선된 김용빈 대우조선해양건설 회장 역시 불과 1년 만에 회사 경영에 집중하겠다며 사임했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 회장도 이를 의식한 듯 간담회에서 장기적 발전에 방점을 찍었다. 미래정책위원회를 신설해 10년 단위 계획을 수립, 협회 내 정치적 변수가 종목 전체의 미래를 뒤흔드는 상황을 방지하겠다는 취지다. 인재 육성과 인프라 확충에도 힘쓰기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19를 계기로 3년 넘게 중단된 채였던 코리아 컬링 리그(KCL) 또한 이르면 연내 재개하기로 했다. 새로 창단한 의성군청을 포함해 남녀부 도합 10개 팀이 참가한다. 리그 부활에 앞서선 대한체육회장배(8월)와 의성군수배(10월) 두 신설 대회가 진행될 전망이다. 강릉시청의 주장을 맡은 ‘안경 선배’ 김은정은 “컬링 발전을 위해 늘 최선을 다하겠다”는 각오를 내놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14년 만에 국내에서 열리는 컬링 국제대회는 열흘 남짓 앞으로 다가왔다. 강릉에서 진행될 2023 믹스더블·시니어 세계선수권대회가 그것이다. 믹스더블 국가대표 김지윤(서울시청)은 “우리나라에서 열리는 대회인 만큼 훈련에 매진해 좋은 성적을 내겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 간호법·면허취소법 반대 총파업 예고한 의협, 명분 없다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296087&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296087&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:03:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041020370422129_1681126624_0924296087.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대한의사협회(의협) 등 13개 단체로 구성된 보건복지의료연대가 간호사법 제정안과 의료법 개정안(일명 의사면허취소법)이 국회를 통과하면 총파업을 벌이겠다고 예고했다. 오는 13일 국회 본회의 표결을 앞두고 두 법안 의결을 막겠다고 집단행동을 선언한 것이다. 간호법은 국회 보건복지위원회가 지난해 5월 여야 합의로 통과시켰지만 법사위가 장기간 묶어두는 바람에 지난 2월 더불어민주당 주도로 본회의에 직회부됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의협 등은 간호법은 우리나라 의료체계를 무너뜨려 국민의 건강과 생명에 악영향을 끼치는 심각한 악법이라고 주장하지만 공감하기 어렵다. 간호법은 간호사의 업무 범위를 넓히고 처우를 개선하는 내용을 담고 있다. 급속한 고령화, 만성질환 증가 등 보건의료 환경의 변화로 병원 밖 간호·돌봄 서비스 수요가 늘고 있어 간호사의 업무 공간을 노인요양원, 복지시설, 학교 등으로 넓히는 게 법안의 골간이다. 의협은 간호사 독자 진료의 길을 열어준다고 주장하지만 법안은 간호사의 업무를 ‘의료법에 따른 의사·치과의사·한의사의 지도하에 시행하는 진료의 보조’로 적시했다. 간호조무사, 방사선사, 응급구조사 등 다른 직역 단체들이 반발하고 있는 것은 이해관계 조정이 미진했음을 시사하지만 그렇다고 입법 필요성까지 전면 부정하는 것은 지나치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의협의 의사면허취소법 반대 논리는 더더욱 납득할 수 없다. 정신질환, 마약 중독, 면허 대여, 허위진단서 작성, 진료비 부당 청구 등으로 한정된 면허 취소 사유를 강력범죄나 성범죄 등으로 금고 이상 형을 선고받은 경우로까지 확대하는 게 의협 주장처럼 ‘과잉 처벌’이란 말인가. 의료 현장을 위축시킬 것이라지만 의료 행위 중 일어난 과실(업무상 과실치사상)은 면허 취소 대상이 아니기 때문에 궤변일 뿐이다. 변호사, 공인회계사 등 다른 전문직들에게 두루 적용되는 면허 취소 사유를 의사만은 예외로 둬야 한다는 것은 특권 의식이 아닐 수 없다. 국민 건강권을 위해 시급한 의대 정원 증원에 반대해 파업해 놓고 기득권을 지키겠다고 또 총파업을 들먹거리는 의사들의 행태를 국민들이 어찌 곱게 볼 수 있겠나.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“해냈어”… 욘 람, 생애 첫 그린재킷</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296114&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296114&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:03:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041018460321910_1681119963_0924296114.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘람보’ 욘 람(스페인)이 생애 처음으로 그린 재킷을 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;람은 10일(한국시간) 미국 조지아주 오거스타의 오거스타 내셔널GC(파72)에서 열린 제87회 마스터스 토너먼트(총상금 1800만 달러) 마지막날 4라운드에서 보기는 1개로 줄이고 버디 4개를 잡아 3언더파 69타를 쳤다. 최종합계 12언더파 276타를 기록한 람은 LIV 골프로 이적한 옛 동료 브룩스 켑카와 필 미켈슨(이상 미국)의 추격을 4타 차로 따돌리고 대역전 드라마를 완성했다. 우승상금은 324만 달러(약 42억7000만원). 이에 따라 PGA 투어가 LIV 골프에 판정승을 거둔 셈이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국프로골프(PGA) 투어 통산 11승째이자 2021년 US오픈 이후 2년 만에 맛보는 메이저대회 2승째다. 람은 이번 우승으로 페덱스컵 랭킹 1위를 질주함과 동시에 세계랭킹 3위에서 1위로 올라섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;람이 마스터스에서 우승한 것은 이번이 처음이다. 이번 시즌 PGA 투어 우승은 벌써 네 번째다. 1월 ‘왕중왕전’ 성격인 센트리 토너먼트 오브 챔피언스를 시작으로 아메리칸 익스프레스와 특급대회 제네시스 인비테이셔널, 그리고 이번 마스터스에서 우승 트로피를 들어 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하루 30홀을 도는 강행군 속에 거둔 역전 드라마였다. 악천후로 중단된 3라운드 잔여 12개홀 경기에서 람은 이븐파를 쳐 2타를 잃은 켑카에 2타 차이로 따라 붙었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최종 라운드에서 3번홀(파4) 버디로 1타 차로 간격을 좁힌 람은 켑카가 4번, 6번홀(이상 파3)에서 보기를 범하면서 1타차 선두로 올라섰다. 람은 8번홀(파5)에서 버디를 추가하며 2타차 선두로 후반을 맞았고 13번(파5), 14번홀(파4)에서 연속 버디를 성공시켜 승부에 쐐기를 박았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스페인 출신이 마스터스에서 우승한 것은 세베 바예스테로스(1980·1983), 호세 마리아 올라사발(1994·1999), 세르히오 가르시아(2017)에 이어 통산 4번째다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;람은 “세베가 처음 우승한지 43년만의 우승이고, 오늘이 그의 생일이라 더 역사적”이라며 “터닝 포인트를 하나 꼽기 어렵지만 13번홀 티샷이 시작이 아니었는가 생각한다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마스터스에서 3차례 우승이 있는 올해 52세의 미켈슨은 공동 2위로 대회를 마쳐 대회 역사상 최고령 ‘톱10’에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4명이 출전한 한국 선수들은 모두 컷을 통과한 가운데 임성재(25)와 김주형(21)이 공동 16위로 가장 좋은 성적을 냈다. 이경훈(32)은 공동 23위, 김시우(28)는 공동 29위로 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모의고사 잘 본 한화·삼성… 본고사서 나란히 최하위</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296119&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296119&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:03:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041018440321903_1681119843_0924296119.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;시범경기 1위 한화 이글스와 2위 삼성 라이온즈가 정규시즌 개막 후 맥을 추지 못하고 있다. 두 팀은 최근 주말 3연전에서 각각 SSG 랜더스와 LG 트윈스에 싹쓸이 스윕패를 당하며 나란히 10위, 9위로 주저앉았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시범경기 성적이 정규리그 성적과 무관하다지만 두 팀이 시범경기 기간 보여준 경기력에 비하면 아쉬운 결과다. 특히 한화는 시범경기 내내 예상 밖의 활약으로 1위까지 차지했던 터라 10위라는 성적표가 더욱 뼈아프다. 문동주와 김서현 등 신인들의 선전이 이어지며 ‘만년 꼴찌’ 탈출을 꿈꾸는 팬들도 적지 않은 터라 실망감은 더욱 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성도 시범경기 막바지에 무려 8연승을 내달리며 선전했다. 역대 훈련량의 2배가량이었다는 박진만 감독의 동계 해외 전지훈련이 빛을 발한듯 선수들이 펄펄 날았다. 에이스 데이비드 뷰캐넌은 기복 없이 잘 던졌고 백업 외야수 김태훈이 맹활약을 펼치며 눈도장을 찍었다. ‘시범경기 홈런 1위’ 이성규의 존재감도 만만찮았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 기대감이 실망감으로 바뀌는 데는 그리 많은 시간이 걸리지 않았다. 한화는 6일 치른 삼성전에서의 첫 승 이후 모든 경기에서 졌고, 삼성은 주말 3연전에 앞선 한화와의 맞대결에서도 1대 8로 대패하며 4연패를 기록하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화가 고전하는 주된 원인으로는 카를로스 수베로 감독의 전략 미스가 꼽힌다. 특히 8일 SSG전 8회에서 나온 무모한 선수 기용은 패배를 자초해 팬들의 아쉬움을 샀다. 수베로 감독은 5-4 리드 상황에서 전날 SSG의 전의산에게 볼넷을 내줬던 윤산흠을 투입했다. 동점을 허용하고 역전주자까지 나왔지만 윤산흠을 밀어붙인 수베로 감독은 결국 만루 위기를 맞고서야 강재민으로 투수를 교체했다. 당시 해설위원으로 중계석에 있던 김태형 전 두산 베어스 감독은 “(투수교체가) 한 템포 느렸다. 개인적으로 이해가 안 된다”며 의문부호를 던졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성은 선수들의 부상과 부진에 발목이 잡혔다. 시범경기 중 복사근 파열로 주전 중견수 김현준을 잃은 데 이어 시즌 개막 직전에는 1위 백업 외야수 김태훈까지 발목 부상으로 엔트리에서 제외됐다. 중심타자 호세 피렐라 역시 펜스 충돌 후유증을 딛고 복귀했지만 정상 컨디션은 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시즌 초반 드러난 약점을 다잡지 않으면 반등의 계기를 찾기는 더욱 어려워질 전망이다. 삼성은 지난 시즌 디펜딩챔피언 이자 4연승으로 기세가 좋은 SSG와 주중 3연전까지 앞두고 있어 부담이 크다. 한화 역시 주중 KIA 타이거즈를 만난 후 주말부터는 우승 유력 후보로 꼽히는 KT 위즈를 상대해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화는 이미 2021년 시범경기에서 1위를 차지하고도 정규시즌을 10위로 마감했던 전적이 있다. 고질적인 타격 부진 문제를 개선하고 선발 투수의 투구수를 끌어올리는 등 재정비에 나서야 2년 전 악몽을 되풀이하지 않을 것이란 분석이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 달걀값 폭등하자… ‘부활절 감자’ 등장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296159&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296159&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:03:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041023571022574_1681138630_0924296159.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국에서 조류인플루엔자(AI) 사태 등으로 달걀 가격이 폭등하자 부활절 행사에 감자가 등장했다고 온라인 매체 액시오스가 9일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 부활절을 맞아 달걀 대신 감자를 장식하는 가정이 늘고 있다. 기독교에서는 부활절 축하를 위해 예쁘게 색칠하거나 포장한 달걀을 나눠준다. 그러나 최근 감자를 장식한 사진이 ‘부활절 감자(easterpotato)’ 등 해시태그를 달아 SNS에 게시되고 있다. 요리 관련 블로그 등에는 식용색소로 감자를 색칠하는 방법이 소개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해부터 이어지는 조류인플루엔자 등으로 달걀 공급이 줄면서 가격이 최근 2배 넘게 상승한 탓이다. 미 질병통제예방센터(CDC)는 지난해 초 시작된 조류인플루엔자로 지금까지 조류 5860만 마리가 폐사한 것으로 집계했다. 지난 2월 달걀 12개의 평균가격은 4.2달러(약 5400원)로 지난해 2월 2달러(약 2600원)보다 55.4% 상승했다. 저가 할인점 ‘달러 트리’는 지난달 달걀 판매를 중단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 미 농무부는 지난 7일 발표한 보고서에서 부활절이 끝나면 “(달걀 가격이) 보다 소비자 친화적 수준으로 하락할 수 있다”고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 산둥함 투입하자 美 이지스함으로 맞불 훈련</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296161&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296161&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:03:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041022130322428_1681132383_0924296161.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국이 대만 포위 무력시위 사흘째인 10일 실탄을 탑재한 폭격기와 항공모함을 투입해 대만의 군사시설을 겨냥한 타격 훈련을 했다. 같은 날 미국은 남중국해에 중국이 설치한 인공섬 주변으로 이지스 구축함을 보내 항행의 자유 훈련을 펼치며 맞불을 놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 인민해방군 동부전구는 이날 훈련에 중국의 독자 기술로 건조한 첫 항공모함인 산둥함이 참가했다며 산둥함에서 전투기가 이륙하는 15초 분량의 영상을 공개했다. 산둥함은 차이잉원 대만 총통이 지난 5일(현지시간) 미 캘리포니아주에서 케빈 매카시 하원의장과 회동하기 전 대만과 필리핀 사이 바시해협을 거쳐 대만 동부 해역에 자리를 잡았다가 이번 훈련에 투입된 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 관영 환구시보는 “산둥함은 대만 동쪽의 요충에 위치해 있다”며 “이 지점을 선점하는 건 외부 간섭 세력과 대만 분열 세력을 봉쇄하는 데 중요하다”고 분석했다. 전략적 요충지에서 미국의 지원을 저지해 대만을 고립시키는 항모의 역할을 시험했다는 의미다. 일본 방위성은 지난 7일부터 사흘 동안 대만 동쪽 해상에 머문 산둥함에서 전투기 약 80회, 헬리콥터 약 40회의 이착륙이 확인됐다고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국군은 또 실탄을 탑재한 H-6K 폭격기가 중요 목표에 대해 여러 차례 모의 타격을 했다고 강조했다. 대만 국방부는 대만 주변에서 중국군 군용기 59대와 군함 11척을 탐지했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 미군 7함대는 알레이버크급 유도 미사일 이지스 구축함인 ‘USS 밀리우스’(DDG 69)가 스프래틀리(중국명 난사) 군도에 있는 미스치프 암초 12해리(22㎞) 안에서 항행의 자유 훈련을 했다고 밝혔다. 중국은 영유권 분쟁 지역인 스프래틀리 군도의 7개 암초를 인공섬으로 만들어 군사기지화하고 있다. 미 해군은 “남중국해에서의 불법적인 해상 영유권 주장이 연안 국가의 경제적 기회를 위협하고 있다”고 지적했다. 중국 인민해방군 남부전구는 “중국은 남중국해 여러 섬과 인근 해역에 대한 주권을 갖고 있다”며 불법 침입이라고 강하게 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 중국과 일본은 이날 국장급 협의를 하고 동중국해의 영유권 분쟁 문제를 논의했다고 로이터통신이 보도했다. 양국은 일본이 실효 지배 중인 센카쿠 열도(중국명 댜오위다오)를 놓고 대치하고 있다. 지난 2일 열린 중·일 외교장관 회담에서도 일본은 대만해협의 평화와 안정을 강조하며 중국의 센카쿠 열도 영해 침입에 심각한 우려를 표했고 중국은 일본이 대만 문제에 간섭해서는 안 된다고 맞섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 범정부 마약 특수본, 골든타임 놓치지 말아야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296092&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296092&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:04:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041020380322132_1681126683_0924296092.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 검경을 비롯한 범정부 차원의 마약범죄특별수사본부를 구성키로 했다. 이런 조직이 등장했다는 것 자체가 우리 사회에 침투한 마약의 심각성을 말해주고 있다. 올해 1∼2월 마약 사범은 역대 최다였던 지난해 같은 기간보다 32%나 늘어난 2600명이었다. 압수한 마약류도 작년보다 57% 증가했다. 이런 추세가 지속되면 올해 연간 마약사범은 사상 처음 2만명대가 될 전망이다. 특히 10~20대 마약사범은 5년 만에 2.4배로 늘었고, 연령이 낮을수록 증가세가 가파르다. 최근 보이스피싱 조직이 청소년을 타깃으로 마약음료를 유통하는 지경에까지 이르렀다. 지금 막지 못한다면, 마약의 폐해를 뻔히 보면서 근절할 엄두조차 내지 못하는 미국처럼 돼버린다. 마약 퇴치 골든타임의 막바지에 구성된 이번 특수본은 반드시 성과를 내야 할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황에서 국내 마약 유통 루트 중 하나인 밀수 관문에 경고음이 울렸다. 미국에서 활동하던 한인 마약상이 귀국하며 무려 10만명 동시 투약분의 필로폰을 반입하다 적발됐다. 그는 권총과 실탄 50발도 들여온 혐의를 받고 있다. 마약과 총기를 함께 밀수하다 적발된 첫 사례였다. 마약의 국내 대량 유통에 덧붙여 총기 참사를 낳을 수 있는 위험 상황이 코앞에서 벌어진 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국의 치안은 매우 선진적이었다. 심야에도 자유롭게 활보할 수 있었고, 다툼과 갈등이 벌어져도 생명이 걸린 문제로 비화하는 일은 적었다. 자부심을 가질 만했던 치안 상태에 마약과 총기의 유입이 요란한 경고음을 발신하고 있다. 기성세대가 지금껏 누렸던 ‘안전’이 미래세대에겐 흘러간 노래처럼 공허한 것이 될지 모른다. 많은 선진국이 골머리를 앓고 있는 ‘위험 사회’ 문제가 우리 문턱에 찾아왔고, 자라나는 아이들까지 그 위험에 노출되고 있다. 결코 방치해선 안 될 일이다. 더 확산하기 전에 어떻게든 차단해야 한다. 골든타임이 얼마 남지 않았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>테슬라, 상하이에 배터리 ‘메가팩’ 공장 신설</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296148&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296148&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:04:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041022130522430_1681132385_0924296148.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 전기차 업체 테슬라가 중국 상하이에 기존 전기차 생산 공장에 이어 대용량 전기에너지 저장 장치인 ‘메가팩’ 생산 공장을 짓는다. 미 정부의 의도와 달리 전 세계 배터리 공급망에서 중국의 입지가 더욱 강화될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 관영 신화통신 등에 따르면 테슬라는 9일 상하이에서 우칭 상하이 부시장 등 현지 관리와 타오린 테슬라 부사장 등이 참석한 가운데 메가팩 생산 공장인 ‘메가팩토리’ 건설 계약식을 체결했다. 테슬라는 자사의 전기차 생산 공장인 ‘기가팩토리’가 위치한 상하이 린강 자유무역구 내에 올 3분기 착공해 내년 2분기 공장을 가동할 계획이다. 이곳에서 연간 1만개의 메가팩을 생산할 계획이며, 총 저장용량은 약 40GWh(기가와트시)다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테슬라는 상하이 메가팩토리가 회사의 에너지 통합 솔루션 구축과 글로벌 보급에 도움이 될 것으로 보고 있다. 일론 머스크 CEO는 개인 트위터 계정에서 “상하이 메가팩 건설은 미국 캘리포니아의 메가팩 공장 생산량을 보충하기 위한 것”이라고 밝혔다. 테슬라는 현재 캘리포니아 라스롭 지역에 연간 1만개의 메가팩을 생산하는 공장을 두고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테슬라의 대중 투자 확대는 미·중 간 긴장이 고조되는 시기에 이뤄진 것이어서 미 정부의 반응이 주목된다. 블룸버그는 “최근 미국과 중국의 갈등이 고조되면서 애플 등 기업들이 중국 내 생산을 축소하는 반면 테슬라는 중국 투자를 강화하고 있다”고 진단했다. 다만 테슬라의 중국 활동이 순조롭지는 않다고 블룸버그는 전했다. 테슬라 상하이 공장 확장은 머스크의 스페이스X가 추진하는 위성 인터넷 서비스인 ‘스타링크’가 중국의 정보 보안을 위협할 수 있다는 우려로 올 초 지연됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 로이터통신 등에 따르면 테슬라 차량을 1년 넘게 소유해 온 헨리 예는 지난 7일(현지시간) 미 북부 캘리포니아 지방법원에 테슬라를 상대로 ‘사생활 침해’ 관련 손해배상을 청구하는 소송을 제기했다. 이는 2019~2022년 테슬라 직원들이 내부 메신저로 고객들의 사생활을 침해할 수 있는 차량 영상을 돌려봤다는 의혹이 언론 보도로 알려진 데 따른 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여야, 비례대표제·의원 수 감축 ‘이견’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296196&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296196&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:04:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041022160422435_1681132564_0924296196.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국회가 10일 전원위원회를 열고 내년 4·10 총선에 적용할 선거제도 개편안 논의에 본격 돌입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 여야 정당별로, 또 도시와 농어촌 등 지역별로 의원들의 이해관계가 갈려 선거제 개편이 이뤄질 수 있을지에 대해서는 전망이 엇갈린다. 헌정사상 세 번째이자 20년 만에 열린 이날 전원위에서도 여야는 준연동형 비례대표제와 국회의원 정수 감축 등을 놓고 다른 주장을 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전원위 토론 첫날 국민의힘 11명, 더불어민주당 15명, 비교섭단체 2명 등 28명의 의원이 발언대에 섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 지난 21대 총선에서 위성정당이라는 부작용을 초래한 준연동형 비례대표제의 폐지를 주장했다. 전주혜 국민의힘 의원은 “지난 총선 때 자행된 꼼수 위성정당 논란은 변명의 여지가 없는 우리 모두가 부끄러워해야 할 과오”라며 “위성정당 문제 해결을 위해서는 준연동형 비례대표제 문제를 바로잡아야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 민주당은 현행 전국형 준연동형 비례대표제를 권역별로 바꾸는 선에서 제도를 유지하자는 주장을 폈다. 김영배 민주당 의원은 “비례대표 의석수를 최소 60석 이상 확보해야 한다”며 “비례대표 확대를 전제로 권역별로 비례대표제를 전환할 것을 제안한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회의원 정수 감축 문제를 놓고도 엇갈린 주장이 나왔다. 이태규 국민의힘 의원은 “의원 정수 축소를 통해 정치에 대한 국민 불신을 다소라도 완화시킬 수 있다면 결단을 고민해야 한다”고 밝혔다. 이헌승 국민의힘 의원도 “의원 정수는 현행 300명 동결 내지 축소돼야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 홍영표 민주당 의원은 “의원 정수를 국민들의 동의와 함께 늘려야 한다”면서 “국회의 특권, 밥그릇을 늘리자는 게 아니다. 대표성과 비례성, 다양성을 늘리기 위해 제안하는 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 의원들은 ‘승자 독식’ 비판을 받는 소선거구제 폐지에 힘을 실었다. 중대선거구제를 도입해 사표(死標)를 막자는 주장이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 전원위는 시간이 지날수록 의원들이 자리를 떠나며 썰렁한 분위기를 연출했다. 전원위 토론은 오는 13일까지 이어진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박장군 박성영 기자 general@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>로슨·이정현 54점 ‘합작’… 프로농구 캐롯 4강 PO행</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296208&amp;code=12130000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296208&amp;code=12130000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:04:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041023540322568_1681138443_0924296208.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;프로농구 고양 캐롯이 플레이오프 6강 문턱을 극적으로 넘어서 4강으로 향했다. 자금난과 임금 체불 등 숱한 난관을 거쳤지만 오히려 개개인의 기량과 팀워크 모두 한층 단단해진 모습이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정규리그 5위 캐롯은 10일 울산동천체육관에서 열린 4위 울산 현대모비스와의 2022~2023시즌 6강 플레이오프 5번째 맞대결에서 77대 71로 승리했다. 디드릭 로슨과 이정현이 팀 득점의 70%인 54점을 합작했다. 이로써 시리즈 전적 3승 2패를 기록한 캐롯은 현대모비스를 제치고 오는 13일 정규시즌 1위 안양 KGC인삼공사와 4강 1차전을 치르게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;플레이오프를 맞은 양 팀은 팽팽한 승부를 펼쳤다. 1차전을 현대모비스가 15점 차 완승으로 잡아낼 때만 해도 캐롯의 진출은 쉽지 않아 보였다. 그러나 캐롯은 오뚜기처럼 거듭 일어났다. 2차전에선 이정현이 34득점을 폭발시키며 시리즈 균형을 맞췄고, 현대모비스에 3차전을 내준 후 4차전에선 로슨이 17리바운드 투혼으로 승부를 끝까지 끌고 갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;운명의 5차전 역시 이 둘이 ‘하드 캐리’했다. 로슨은 두 경기 연속으로 30개 넘는 득점과 10개 넘는 리바운드를 기록했다. 이정현·전성현과의 유기적인 플레이를 통해 상대 수비에 균열을 냈고 안정적으로 마무리했다. 돌파면 돌파, 외곽이면 외곽 가리지 않고 24득점을 올린 이정현의 폭발력도 돋보였다. 수비에서도 넓은 시야와 빠른 움직임을 바탕으로 현대모비스의 공격을 수차례 차단하며 기대 이상으로 활약했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2쿼터 들어 승기를 내줬던 현대모비스는 막판 추격의 고삐를 좼다. 서명진이 연거푸 3점을 터뜨렸고 기어이 4쿼터 한때 승부를 뒤집었다. 양 팀 모두 체력적으로 코너에 몰린 상황에서 캐롯의 집중력이 현대모비스보다 한 수 위였다. 1점 차 불안한 리드 상황에서 경기 내내 림을 외면하던 전성현의 3점슛이 그물을 갈랐고, 이는 이날 경기의 결승점이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;승장 인터뷰에 나선 김승기 감독의 목은 메어 왔다. “정말 너무 어려웠는데 선수들이 해냈다”고 말한 그는 “제가 어떤 칭찬을 해도 충분치 않을 것”이라고 공을 돌렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>HD현대重 ‘충남함’ 진수식… 3600t급 신형 호위함 1번함</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296108&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296108&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:06:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041020540622224_1681127646_0924296108.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;HD현대중공업은 10일 울산 동구 본사에서 3600t급 신형 호위함 1번함인 ‘충남함’(사진) 진수식을 열었다. 충남함은 총 6척의 3600t급 신형 호위함을 건조하는 울산급 ‘Batch-III’의 첫 번째 함정이다. 지난 2017년 전역한 1500t급 호위함인 충남함의 함명을 이어받았다. 충남함은 길이 129m, 너비 15m, 무게 3600t으로 시속 55㎞로 운항할 수 있다. 360도 전방위 탐지·추적·대응이 가능한 4면 고정형 다기능 위상배열레이더를 탑재해 기존 울산급 호위함 대비 대공방어 능력을 크게 강화했다. 하이브리드 추진체계 방식도 적용했다. 소음이 적게 발생하는 전기 추진 방식으로 잠수함 탐지 위협에서 벗어날 수 있다. 유사시에 가스터빈 추진을 이용한 고속 운항이 가능해 작전 수행 능력이 향상됐다. 충남함은 시험평가와 전력화 등을 거쳐 내년 말 해군에 인도될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민영 기자 mykim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2년간 자문료만 1000억… 대한항공, 아시아나 인수 힘드네</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296139&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296139&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:06:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2020111610470930559_1605491229_0924296139.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아시아나항공 합병을 추진 중인 대한항공이 해외 당국의 승인을 얻기 위해 총력전을 벌이고 있다. 지난 2년여 동안 국내·외 로펌 등에 쓴 자문료만 1000억원을 넘겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한항공은 10일 보도자료를 통해 “아시아나항공과의 기업결합심사 완료를 위해 미국 EU(유럽연합) 일본 3개국 경쟁 당국과 긴밀한 협의를 이어 나가고 있다”며 “다른 해외 항공사 관계자들과 직접 만나 설득하고 지원 조건을 확인하는 등 총력전을 펼쳐오고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한항공은 지난해 2월 국내 경쟁 당국인 공정거래위원회로부터 아시아나항공 합병을 승인받았지만 국제선을 운영하려면 해외 상대국 각각의 승인도 필요하다. 대한항공은 “각국 경쟁 당국은 대한항공과 아시아나항공 결합 시 발생할 경쟁 제한 우려 때문에 다양한 요구를 하고 있다”며 “현지 로펌 및 자문사와 함께 시정 조치 협의, 경쟁 당국 설득 노력 등을 지속 중”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한항공은 개별 국가 심사에 긴밀히 대응하기 위한 현지 로펌 8곳 외에도 해외 경쟁 당국의 심사 진행 현황을 총괄할 글로벌 로펌 3곳을 영입했다. 객관성·전문성 확보를 위한 경제분석업체 3곳, 협상 전략 수립과 정무적 접근을 위한 국가별 전문 자문사 2곳과도 계약을 맺었다. 아시아나항공 인수가 확정된 2020년 12월부터 올해 2월까지 2년 2개월 동안 국내·외에서 자문사 비용으로 지출한 금액은 1051억원이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한항공은 “일부 경쟁당국의 과도한 시정 조치 요구에 합리적 대안과 의견을 적극 제시해 장기적으로 대한민국 항공산업 경쟁력이 훼손되지 않도록 최선의 노력을 다하고 있다”며 “적극적 협의를 통해 미국 EU 일본 노선에 대한 신규 진입 항공사 확보 및 설득 작업도 상당 수준 진척됐다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강창욱 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배달치킨 3만원 시대… 틈새 노리는 가정간편식</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296131&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296131&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:06:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041021440322376_1681130643_0924296131.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;직장인 김모(30)씨는 한 달 전 마트에서 냉동 가라아게 500g을 구매했다. 집에서 혼자 술을 마실 때 안주로 먹기 위해서다. 김씨는 10일 “배달 음식은 가격 부담 때문에 선뜻 주문하기가 어려워서 맥주만 마시는 경우가 많았다. 냉동 제품을 사둔 뒤로는 먹고 싶을 때마다 조금씩 에어프라이에 데워 먹고 있는데, ‘현명한 소비’처럼 느껴져 만족스럽다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외식 물가가 급등하는 가운데 식품업계가 가성비를 내세운 냉동제품으로 틈새를 공략하고 있다. 9일 업계에 따르면 CJ제일제당은 ‘고메 소바바치킨(소스 바른 바삭한 치킨)’을 출시했다. 300g에 1만원 초반이다. 두 번 튀긴 치킨에 소스를 얇고 균일하게 코팅하듯 입혀 갓 튀긴 것 같은 바삭한 식감을 구현했다. 소스는 꿀과 간장으로 만들었다. CJ제일제당은 집에서도 전문점 치킨에 버금가는 맛을 느낄 수 있게 하는 것을 목표로 제품을 개발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동원F&amp;B는 이달 치킨과 인기 사이드 메뉴를 한 번에 즐길 수 있는 ‘퀴진 인싸이드 치킨’을 출시했다. 닭봉 튀김과 웨지감자로 구성한 냉동 가정간편식(HMR) 제품으로, 가격은 510g에 1만원 정도다. 이 제품 역시 고메 소바바치킨과 마찬가지로 튀김옷의 바삭함을 살리는 데 중점을 뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19 팬데믹 동안 급성장했던 배달음식 주문은 감소하고 있다. 통계청이 발표한 ‘온라인 쇼핑 동향’에 따르면 지난 2월 온라인 음식 서비스 거래액은 2조186억원으로 1년 전 같은 기간보다 11.5% 줄었다. 지난해 12월은 전년 동기 대비 7.9%, 지난 1월은 8.3% 떨어진 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배달 음식과 외식 가격은 무섭게 오르는 추세다. 교촌치킨은 이달 주요 메뉴의 가격을 최대 3000원 인상했다. 맥도날드, 롯데리아, 버거킹 등 햄버거 프랜차이즈 업체들도 올해 일제히 가격을 올렸다. 지난달 피자 가격 상승률은 12%였다. 배달비가 높다는 불만도 지속적으로 제기되고 있다. 식품업계 관계자는 “물가가 계속해서 오르는 상황 속에서 냉동 제품이 소비자들에게 인기를 얻을 것으로 예상된다”며 “앞으로도 다양한 냉동 제품을 개발할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초선 오영환 “소방관으로 돌아간다”… 민주당 불출마 이어지나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296140&amp;code=11121900&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296140&amp;code=11121900&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:06:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041021150622314_1681128906_0924296140.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오영환 더불어민주당 의원이 제22대 총선을 정확히 1년 앞둔 10일 불출마를 전격 선언했다. 올해 들어 민주당 현역 의원이 내년 총선 불출마 의사를 밝힌 것은 오 의원이 처음이다. 오 의원의 결단이 민주당 내 ‘불출마 러시’의 신호탄이 될지 주목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방관 출신 35세 초선 의원(경기 의정부갑)으로 민주당 원내대변인을 맡고 있는 오 의원은 이날 기자회견에서 “내년 총선에 출마하지 않기로 결심했다”고 밝혔다. 화재 현장에서 계속된 소방관들의 희생을 언급한 오 의원은 “저는 소방 동료들의 희생과 그들이 지켜내기 위해 노력해온 수많은 재난사고 인명피해에 대한 책임에서 자유로울 수 없는 자리에 있다”면서 “이제 저의 부족함을 인정하고 내려놓을 용기를 낸다”고 불출마 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양극단으로 갈라진 한국 정치에 대한 비판과 자성도 내놨다. 오 의원은 “오늘날 우리 정치는 상대 진영을 누가 더 효과적으로 오염시키는지를 승패의 잣대로 삼으려 하고 있다”면서 “오로지 진영 논리에 기대 상대를 악마화하기 바쁜, 국민께서 외면하는 정치 현실에 대해 책임 있는 한 명의 정치인으로서 결국 아무것도 바꾸지 못했다”고 털어놨다. 그러면서 “국민께서 새 정치, 변화에 대한 기대를 걸어준 정치 신인이기에 더 큰 책임감을 느낀다”며 “국민 여러분께 죄송하다는 말씀을 드린다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령을 향해선 “진정으로 국민의 삶과 국가의 미래를 조금이라도 생각한다면 이제 그만 손에 든 칼을 내려놓으실 것을 요청한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회의원 임기가 끝나면 소방공무원으로 복귀하겠다는 뜻을 밝혔다. 오 의원은 “정치 입문을 제의받던 자리에서 저는 ‘4년 뒤에는 무조건 다시 소방 현장으로 돌아간다’고 말했다”면서 “이제 저는 국민을 위해 헌신하던 사명, 제가 있던 곳이자 있어야 할 곳, 국민의 곁을 지키는 소방관으로 돌아가고자 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당에서 현역 의원의 내년 총선 불출마 선언은 오 의원이 세 번째다. 4선 중진으로 비상대책위원장을 지낸 우상호 의원이 2021년 2월 서울시장 후보 경선에 출마하면서 총선 불출마 뜻을 밝혔고, 5선 의원 출신 송영길 전 대표도 지난해 대선을 앞두고 불출마를 선언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;총선 국면 초입에 터져 나온 초선 의원의 불출마 선언이 민주당 내 인적 쇄신으로 이어질지 여부에 관심이 쏠린다. 수도권의 한 재선 의원은 “오 의원이 불출마를 선언하면서 운동권 출신 다선 의원들부터 압박을 받지 않겠냐”면서 “만약 여당인 국민의힘에서 인적 쇄신 움직임이 먼저 시작된다면 민주당도 버티기 힘들 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 관계자는 “오 의원의 불출마로 인해 민주당 강성 지지층으로부터 ‘물갈이 여론’이 강하게 형성될 수 있다”며 “물갈이 여론과 비명(비이재명)계의 ‘공천 학살’ 우려가 맞물리면서 당이 또다시 출렁일까 걱정된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최승욱 박장군 기자 applesu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어느새 1600원 넘어선 휘발유값… 겹악재에 오를 일만 남아</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296141&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296141&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:06:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041018580421946_1681120684_0924296141.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;휘발유 평균 판매 가격이 ℓ 당 1600원을 넘어서면서 심상찮은 조짐을 보이고 있다. 주요 산유국들이 추가 감산에 돌입하는 다음 달이면 가격 오름폭이 더 커질 가능성이 높다. 여기에 정부는 세수 감소 우려가 커지자 1년 6개월 넘게 시행 중인 유류세  인하 조치를 끝내는 방안을 검토 중이다. 유류세 인하 조치가 종료되면 휘발유 판매 가격은 단번에 ℓ 당 200원가량 뛰어오른다. 자칫 ℓ 당 2000원 시대가 오면서 겨우 안정을 찾은 물가상승률을 다시 자극할 수 있다는 우려가 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일 한국석유공사가 운영하는 유가정보서비스 ‘오피넷’에 따르면 전날 기준 휘발유 평균 판매 가격은 ℓ 당 1620.69원을 기록했다. 지난 5일 ℓ 당 1604.38원을 기록하며 1600원을 넘어선 뒤 5일째 오름세를 이어가고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041018580421947_1681120684_0924296141.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유가는 산유국 모임인 오펙 플러스(OPEC+)가 지난 2일 추가 감산 조치를 시행한 사실이 알려지면서 들썩이고 있다. OPEC+는 지난해 10월 일일 생산량 200만 배럴 감산을 발표하며 올해도 이 규모를 유지하기로 했다가 갑작스레 추가 감산을 선언했다. 이 여파로 국제 유가가 상승하면서 한국에 수입되는 두바이유 가격은 지난 3일 기준 배럴 당 84.10달러를 기록하며 전날(78.08달러/배럴)보다 6.02달러 급등했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 앞으로 가격이 더 오를 수 있다는 점이다. OPEC+는 당장 다음 달 1일부터 일일 생산량을 50만 배럴 추가 감산할 계획이다. 직접적으로 공급 물량이 줄어들게 되면 국제유가는 심리적 우려가 반영된 현재보다 더 뛰어오를 수밖에 없다. 국내 휘발유 판매 가격 상승 요인이 커지는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 이달 말 종료 예정인 유류세 탄력세율 한시적 인하 조치를 어떻게 손 볼 지도 변수다. 정부는 2021년 11월 유류세 탄력세율을 한시적으로 20% 인하한 뒤 지난해 하반기에는 인하폭을 37%까지 끌어올렸다. 덕분에 지난해 하반기의 경우 ℓ 당 304원에 달하는 가격 인하 효과가 나타났다. 이후 시행 시기를 이달까지 4개월 연장하면서 휘발유 유류세율 인하폭을 25%로 낮추기는 했지만, 여전히 ℓ 당 205원 가격 인하 효과가 유지되고 있다. 이 조치가 종료되면 휘발유 판매 가격은 단번에 뛰어오를 수밖에 없다. 이는 지난달 4.2%를 기록하며 2개월 연속 상승폭이 둔화한 물가상승률을 다시 높이는 요소가 될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부 입장에서는 국제유가 인상 요인이 있다고 해도 유류세 인하 조치를 더 유지하기가 쉽지 않은 상황이다. 유류세 인하 조치 시행으로 감소한 교통·에너지·환경세수는 지난해 기준 5조5000억원에 달한다. 경기 침체로 세수 여건이 좋지 않은 올해 상황을 고려하면 적지 않은 액수다. 하지만 이제 겨우 4%대에 진입한 물가상승률이 유가 상승 여파로 다시 들썩일 수 있다는 점이 부담이다. 기획재정부 관계자는 “한시적 인하 조치 종료 이후 운용 방향은 아직 결정된 바 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신준섭 기자 sman321@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자사주 사들이는 사장님들… 삼전 사장 8.24% 평가수익</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296152&amp;code=11151200&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296152&amp;code=11151200&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:06:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041021340422356_1681130044_0924296152.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;코스피 지수가 약 8개월 만에 2500선을 돌파했다. 코스피 시가총액 1위 기업인 삼성전자를 포함한 대형주들의 주가가 연일 상승한 영향이다. 삼성전자 상승은 반도체 감산 영향도 있지만, 주요 경영진이 자사주를 매수하면서 주가 부양에 나선 것도 한몫 한 것으로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일 금융감독원 전자공시에 따르면 경계현 삼성전자 사장(DS 부문장)은 지난달 22일 장내에서 자사주 3000주를 매수했다. 주당 6만700원에 1억8210만원 규모를 사들였다. 이날 삼성전자 종가는 6만5700원이다. 경 사장은 13거래일 만에 무려 8.24%의 평가수익을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상장사 임원은 단 1주라도 자사주를 매매하면 공시하게 돼 있다. 자본시장법에 따르면 6개월 안에 매매를 하면 차익을 반환하게 돼 있다. 따라서 단기 주가 상승을 기대하고 매매를 할 수는 없는 구조다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자의 1분기 실적은 최악이었다. 이달 7일 발표된 삼성전자 1분기 잠정 영업이익은 6000억원으로 지난해 같은 기간보다 95.75%나 감소했다. 시장 전문가는 “경 사장이 현재 주가가 싸다고 생각돼 장내 매수한 것으로 볼 수 있다”며 “개인 투자자도 이를 투자에 참고해볼 만하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;증권가에서도 삼성전자 목표가를 상향한 보고서가 발간되고 있다. 시장에서 가장 높은 목표가인 9만원을 제시한 김운호 IBK투자증권 연구원은 “지지부진했던 감산에 관한 결정이 났고 이에 따른 투자 심리가 크게 개선될 것으로 기대하기 때문”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041021340422357_1681130044_0924296152.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;비슷한 시기 조주완 LG전자 사장도 장내매수에 나섰다. 조 사장은 3월 30일 LG전자 주식 2000주를 장내에서 사들였다. 취득 단가는 주당 11만3600원이다. 이날 종가가 11만3000원으로 평가손실을 보고 있지만, 올해 사상 최대 영업이익이 전망되고 있어 시장에서는 좋은 투자 시점으로 평가받는다. 증권가에서는 LG전자 1분기 실적 발표 이후 목표가를 상향한 보고서를 잇달아 내놓고 있다. 최대 17만원까지 높여 잡은 증권사도 등장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성하 SK스퀘어 대표 역시 지난 5일 자사주 5000주를 주당 3만8675원에 사들였다. SK텔레콤에서 인적분할돼 재상장된 SK스퀘어는 이날 종가는 3만8900원으로 박 대표는 0.58%의 평가이익을 내고 있다. 이날 종가 역시 2021년 12월 3일 시초가(8만2000원)와 비교해서는 52.5%나 하락, 상장 직후 시장에서 인정해줬던 SK스퀘어의 기업가치에 비해 많이 내려온 상황이다. 이규복 현대글로비스 대표도 3월 6일 주당 15만9700원에 자사주 1000주를 매입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;염승환 이베스트투자증권 이사는 “상장사 임원의 주식매수는 약세장에서 자주 관찰되는 현상인데 강세장에서 보이는 것은 이례적인 일”이라며 “최근 코스피 대형주들이 투자자의 선택을 받지 못하고 있는데, 임원들의 매수 시점을 참고해볼 만하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이광수 김준희 기자 gs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北, 나흘째 통신선 ‘무응답’… 불길한 신호?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296179&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296179&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:06:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041022160622437_1681132566_0924296179.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 남북 공동연락사무소와 군 통신선(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 연락에 나흘째 응답하지 않았다. 정부는 북한의 일방적 차단에 무게를 두고 대응책을 모색하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 북한의 불통은 불길한 시그널이라는 관측도 있다. 북한은 남북 연락을 차단한 뒤 무력도발을 감행한 적이 있어 이번에도 이 같은 패턴이 반복되는 것 아닌가 하는 우려가 높아지고 있다. 북한이 무응답 이후 고강도 도발에 나설 수 있다는 위기감이 고조되는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일 통일부와 국방부에 따르면 북한은 남북 공동연락사무소와 군 통신선 정기 통화에 오전과 오후 모두 응답하지 않았다. 북한은 지난 7일 이후 무응답으로 일관하고 있다. 북한과 이틀 넘게 통신이 되지 않은 것은 2021년 10월 4일 이후 약 1년6개월 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당초 기술적 문제로 인한 일시적 불통일 것이라는 추정도 나왔다. 그러나 구병삼 통일부 대변인은 이날 정례브리핑에서 “북측의 일방적 차단 가능성에 무게를 두고 있다”고 밝혔다. 북한의 불통과 관련해 북한이 최근 진행된 한·미 연합연습과 북한 인권보고서 발간 등에 반발한 결과라는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한이 2017년 8월 우리 측의 군사회담 요청에 응답하지 않는 등 의도적으로 연락을 차단한 후 탄도미사일을 발사하며 도발 수위를 높였던 전례가 있다. 최근 북한 동향이 심상치 않은 점도 우려스러운 대목이다. 북한은 800m 상공에서 미사일을 폭발시키는 ‘핵타격 모의 발사훈련’을 실시한 데 이어 전술핵탄두 실물을 공개하기도 했다. 또 수중핵어뢰 실험을 세 번이나 감행했다. 이에 따라 북한이 김일성 생일인 이른바 태양절(15일)을 전후로 추가 도발을 감행할 가능성도 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박준상 기자 junwith@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>분만취약지 출생아 2만5811명… 1년 새 11.3% 급감</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296176&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296176&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:06:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2021051809153294346_1621296932_0924296176.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 제대로 된 분만 환경을 갖추지 못한 농어촌 지역의 출생아 수 감소세가 두드러지고 있다. 전국적인 합계출산율 감소 추세에 가임기 여성의 이탈이 더해진 여파로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일 통계청 국가통계포털에 따르면 전국 105개 분만취약지의 연간 출생아 수는 2020년 2만9085명에서 2021년 2만5811명으로 1년 새 11.3% 줄어들었다. 같은 기간 전국 출생아 수가 27만2337명에서 26만562명으로 4.3% 감소한 데 비해서도 배 이상 큰 감소 폭이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;분만취약지란 1시간 내에 방문할 수 있는 분만 시설이 부족한 지역을 뜻한다. 그중에서도 특히 시설 접근성이 떨어지는 A등급 분만취약지 30곳은 해당 기간 출생아 수가 4000명에서 3460명으로 13.5%나 줄어 한층 가파른 감소세를 보였다. 전남 함평군과 충북 보은군에서는 각각 37.1%, 36.6% 출생아 수가 줄기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041021100422296_1681128604_0924296176.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;산부인과나 분만실이 없는 지역의 출산율은 급락했다. 2021년 12월 기준 영업 중인 산부인과나 분만실이 없던 63개 시·군·구의 출생아 수는 2020년 1만6151명에서 이듬해 1만3133명으로 18.7% 줄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젊은 여성이 떠나자 산부인과가 사라지고, 산부인과가 사라지자 다시 젊은 여성이 지역을 떠나는 악순환도 나타났다. 105개 분만취약지의 가임기 여성(15~49세) 수는 2020년 109만716명에서 이듬해 104만4445명으로 4.2% 감소했다. 특히 30대 여성은 28만3539.5명에서 26만8130명으로 1년 새 5.4%나 줄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 대부분이 수도권 바깥의 농어촌 지역인 분만취약지의 합계출산율은 여전히 전국 평균보다 높다. 2021년 105개 분만취약지 가운데 90개 지역이 전국 평균(0.81명)보다 높은 합계출산율을 기록했다. 비수도권의 합계출산율이 수도권보다 높고, 농어촌 지역은 다자녀 출생 비율이 높은 다문화가정 비중이 비교적 크기 때문이다. 실제로 2021년 일부 분만취약지에선 다문화가정 출생아 수가 전체 출생아 수의 5분의 1에 육박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이의재 기자 sentinel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>옥수수 추출물·산업폐기물로 만든 스판덱스</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296066&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296066&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041020540922228_1681127649_0924296066.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;효성티앤씨는 바이오 스판덱스와 리사이클 스판덱스를 검은색으로 생산한 ‘크레오라 바이오베이스드 블랙(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)’ ‘크레오라 리젠 블랙’을 출시했다고 10일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;크레오라 바이오베이스드 블랙은 세계 최초 옥수수 추출물로 만든 바이오 스판덱스다. 크레오라 리젠 블랙은 100% 산업폐기물로 만든 리사이클 스판덱스이다. 이 제품들은 원사 상태에서 착색돼 별도 염색 공정을 필요로 하지 않는다. 절수 효과가 있고 친환경적이다. 효성티앤씨는 지난 4∼5일(현지시간) 미국 오리건주 포틀랜드에서 열린 기능성 섬유 전시회인 ‘FFF’에서 두 제품을 처음 공개했다. 김치형 효성티앤씨 대표이사는 “앞으로도 고객의 친환경 수요에 맞는 다양하고 혁신적인 제품을 만들어 글로벌 친환경 섬유 메이커로서 위상을 강화해 나갈 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양민철 기자 listen@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[돋을새김] 성공하면 교재비는 내야지</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296080&amp;code=11171358&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296080&amp;code=11171358&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2022041821250570880_1650284705_0924296080.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;챗GPT로 대표되는 소위 ‘생성형 인공지능(AI)’이 만들어낼 산업적 가치는 얼마나 될까. 업계 일각에선 챗GPT 개발사에 거액을 투자한 마이크로소프트가 챗GPT를 기반으로 구글의 검색시장 점유율을 1% 빼앗아올 때마다 수조원대의 수익 창출 효과를 거둘 수 있을 것으로 본다. 글로벌 컨설팅 기업 프라이스워터하우스쿠퍼스(PWC)는 전체 AI 시장이 2030년까지 15조 달러(원화 약 2경원) 규모로 성장할 것이라는 전망을 내놓기도 했다. 숫자에 대해서는 의견이 갈릴 수 있지만 생성형 AI가 엄청난 부가가치를 낳을 것이라는 점에는 이견이 없다. 향후 관심은 생성형 AI가 창출할 가치의 배분에 쏠릴 것이고, 이미 다툼은 시작됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 초 몇몇 작가들은 이미지 생성 AI인 ‘스테이블 디퓨전’과 ‘미드저니’의 제작사들을 상대로 소송을 제기했다. 이들 업체가 원작자 동의 없이 온라인에서 수십억개의 이미지를 스크랩해 AI에 학습시킴으로써 예술가들의 권리가 침해당했다는 게 소송의 요지다. 세계적 이미지 판매 사이트인 게티이미지도 지난 2월 스테이블 디퓨전 제작사인 스테빌리티 AI를 상대로 손해배상 청구소송을 냈다. 게티이미지가 축적해온 이미지들을 무단으로 사용했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 11월에는 AI 프로그래밍 도구인 ‘코파일럿’의 제작과 운영에 참여한 회사들이 대거 피소됐다. 코파일럿은 프로그램 코드의 일부를 작성하면, AI가 다음에 어떤 내용이 들어갈지 판단해 자동완성된 코드를 띄워주는 방식으로 코드 작성자를 도와준다. 소송을 낸 이들은 다른 프로그래머들이 코딩 무상공개 플랫폼 ‘깃허브’에 올린 코드를 이들 업체가 가져가 AI를 학습시키는 데 썼다고 주장하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널 등 미국 언론들도 챗GPT가 학습한 데이터 가운데 자사 뉴스가 포함된 정황이 있어 법적 대응을 시사하고 있다. 블룸버그의 예상대로 어쩌면 2023년은 AI 도구의 소유권, 저작권 및 진정성에 대한 법적 갈등이 본격적으로 시작되는 한 해가 될지도 모른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 소송에 대해 AI 기업들은 저작권의 예외인 ‘공정 이용(fair use)’ 규정을 들어 반박하고 있다. 2019년 챗GPT 개발사인 오픈AI는 법률상 AI 시스템 학습은 공정 이용에 해당한다고 주장한 바 있다. 미국은 이 규정에 따라 저작권이 있는 자료라도 비교적 폭넓게 활용할 수 있도록 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 법률 해석에 따른 다툼의 여지는 적지 않다. 저작권 자료의 입수 경로, 결과물에 담긴 저작권 자료의 비중 등에 따라 판단이 달라질 가능성은 충분하다. 저작권 논란이 불거진 후 오픈AI 측이 “특정 분야의 품질이 높은 데이터에는 비용을 지불할 의향이 있다”는 입장을 밝힌 것도 이 같은 점을 고려한 것으로 보인다. 국내에서도 해외 소송 결과에 따라 비슷한 상황이 벌어질 가능성이 있다. 우리나라도 저작권법 제35조의 5에 저작물의 공정한 이용에 관한 사항을 규정하고 있지만 공정 이용이 모든 저작물 활용에 면책 조건이 될 수는 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소송전이 현실화하기 전에 정부와 국회가 선제적으로 관련 논의에 나설 필요가 있다. 저작권은 국제적 문제가 될 가능성이 큰 이슈로 정부가 자칫 특정 산업에 힘을 실어주는 모양새가 되면 역풍이 불 수 있다. 수익 창출에 성공한 AI 기업에는 적당한 수준의 저작권 비용을 부담토록 하는 합의를 도출하는 게 바람직하다. 스스로의 의지(AI 기업의 투자)로 공공 도서관(인터넷)에서 열심히 공부해 성공했다 해도 최소한 교재(저작권 자료) 비용은 내는 게 합리적이다. 그 교재들 상당수 역시 개인과 기업의 비용과 노동으로 만들어진 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정승훈 디지털뉴스센터장 shjung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안전지대 없는 도·감청… 음파·진동·통신케이블로 엿듣는다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296157&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296157&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041021160322317_1681128963_0924296157.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국의 도·감청 논란은 어제오늘의 얘기가 아니다. 도·감청 대상도 미국과 패권 경쟁을 벌이는 중국 같은 나라에 한정되지 않는다. 특히 안보와 직결된 부분에 있어서는 동맹국에 대한 도·감청도 불사한다는 게 전문가들의 진단이다. 한국을 대상으로 한 도·감청도 이번 국가안보실 도·감청 의혹 외에 2013년 폭로된 주미 한국대사관 도청, 1976년 미 중앙정보국(CIA)의 청와대 도청 등 지금까지 알려진 것만 수차례다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군사전문가인 김종대 전 정의당 의원은 10일 국민일보와의 통화에서 “미국의 도·감청 노하우는 냉전 시대부터 엄청나게 쌓였다”며 “미 정보기관 예산의 절반은 도·감청에 쓴다고 해도 과언이 아니다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 도·감청은 주로 국가안보국(NSA)에 의해 이뤄지는 것으로 알려졌다. 그 방법도 다양한데, 이번 안보실 도·감청 의혹과 관련해선 안보실 인사들의 전화 통화를 도·감청한 것이 아니라 한자리에 모여 회의한 내용이 새나갔을 가능성이 거론된다. 예컨대 회의실 유리창을 통해 도·감청하는 방법이 있다. 회의 참석자들의 목소리 음파가 유리창에 반사될 때 유리창이 미세하게 떨리는데, 유리창 밖에 보안 장비가 설치돼 있지 않으면 ‘고성능 지향성 전파 탐지’를 통해 이 미세한 떨림을 식별할 수 있다. 이 방식은 근거리에서 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원거리 도·감청도 불가능하지 않다. 한 전직 외교부 관료는 “도·감청될까 봐 밖에서 산책하면서 얘기하는 경우도 있는데, 이제는 이것도 마이크로웨이브(극초단파)를 통해 도·감청이 가능하다”고 설명했다. 야외에서 대화할 때도 특정인을 향해 마이크로웨이브를 쏘면 멀리서도 도·감청할 수 있다는 얘기다. 이 전직 관료는 “안보상 중요한 얘기를 할 때는 도청당한다 생각하고 상황을 봐 가면서 얘기를 해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 일반적인 방식은 통신 케이블을 활용하는 것이다. 2021년 미국이 유럽 정관계 고위 인사들을 도·감청한 사실이 드러났을 때도 덴마크를 지나가는 해저 통신 케이블이 도·감청 수단으로 지목됐다. 당시 미국은 덴마크와 정보 협력 관계를 맺고 이 케이블에 접근했었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IT 업체의 협조를 받아 인터넷 검색 기록이나 메신저 대화 내용 등을 받는 방식도 있다. 2017년 CIA가 삼성전자·애플·구글·마이크로소프트(MS) 등의 제품과 플랫폼을 도·감청 도구로 활용했다는 사실이 폭로되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민감한 외교안보 현안을 다루는 고위 관료들은 도·감청을 막기 위해 보안 장비가 장착된 별도의 전화기를 사용한다. 또 대사관 등 주요 시설에는 외부와 연결이 불가능한 ‘시큐리티 룸’(보안실)이 마련돼 있어 중요한 얘기는 이곳에서 한다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도·감청 방지와 관련해 김 전 의원은 “방화벽을 쌓거나 방어센서를 설치하는 등 여러 방법을 고려할 필요가 있다”고 말했다. 천영우 전 청와대 외교안보수석은 “보안 시스템의 허점을 보완해야 한다”면서 “회의실을 설계할 때 보안 장치가 돼 있는 별도의 장소를 마련하는 것도 생각해볼 수 있다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영선 박준상 기자 ys8584@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“또 외교문제” 곤혹스러운 국민의힘…  김기현 “사실 확인이 먼저” 말 아껴</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296158&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296158&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041021180322329_1681129083_0924296158.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 정부의 한국 정부 도·감청 의혹이 터져 나오자 국민의힘 내부는 한숨 소리로 가득 찼다. 국민의힘에서는 외교 문제에서 악재가 잇따르자 ‘외교 포비아’(공포증)에 걸리겠다는 한탄마저 흘러나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 지도부는 “사실관계 확인이 먼저”라며 원칙론적인 입장을 취했다. 10일 국회에서 열린 최고위원회의에서 공개발언을 한 지도부 8명 중 아무도 도·감청 의혹을 공식적으로 제기하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김기현 대표는 최고위원회의 직후 기자들을 만난 자리에서 미국의 도·감청 의혹에 대해 “우선 사실 확인이 필요하다”면서 “어디까지가 사실인지, 도·감청이 있었는지 자체에 대한 조사가 선행돼야 한다”고 말했다. 김 대표는 이어 “이 사안이 불거지게 되면 누구에게 이익이 되는지를 살펴볼 필요가 있다”며 “제3국이 개입했을 가능성도 배제할 수 없어서 내용을 잘 살펴본 다음에 대응하는 것이 국익에 도움이 될 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태영호 최고위원도 “우크라이나와 전쟁 중인 러시아가 가짜뉴스를 퍼트릴 가능성은 없는지도 고려해야 한다”면서 ‘제3국 개입설’을 들고 나왔다. 태 최고위원은 페이스북 글에서 “한·미 양국 사이가 벌어지면 가장 득 보는 나라는 다름 아닌 북한·중국·러시아 등 국가들”이라며 “진상이 규명되기 전에, 기정사실화해 정쟁화하는 것은 국익을 자해하는 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 국민의힘 내부에서는 윤석열 대통령의 4월 말 미국 국빈방문을 보름가량 남겨둔 시점에서 터진 돌발 악재에 당혹스러워하는 기류가 역력하다. 한 재선의원은 “윤 대통령이 이번 방미에서 큰 성과를 거둘 경우 대일 외교에서 까먹은 점수들을 대미 외교에서 만회하고, 지지율 반등의 계기가 될 것이라는 기대가 있었다”면서 “그러나 이번 도·감청 의혹으로 인해 그런 구상들이 물거품되지 않을까 걱정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 7일 국민의힘 원내사령탑에 오른 윤재옥 원내대표는 시작부터 시험대에 올랐다. 윤 원내대표는 “진상 확인을 빨리해서 사실관계를 국민께 알리는 것이 먼저”라며 “상황을 보고 국회 차원에서 논의해야 할 사안인지 종합적으로 보겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비윤(비윤석열)계는 강하게 비판하고 나섰다. 유승민 전 의원은 페이스북 글을 통해 “윤 대통령과 우리 정부는 당장 미국 정부에 강력히 항의하고, 사과와 재발방지 약속을 받아내야 한다”며 “이런 엄중한 상황임에도 대통령실이 ‘다른 나라의 사례를 검토하면서 대응책을 보겠다’고 반응했다니, 한심하고 비굴하기 짝이 없다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정현수 박성영 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국산 포탄 33만발 72일간 해상·항공 운송 계획도 담겨</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296122&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296122&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023040923380319613_1681051083_0924296122.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 소셜미디어에 유출된 미국 정부의 기밀 문건에 한국에서 생산한 155㎜ 포탄 등을 옮기기 위한 일정표로 추정되는 문서가 포함돼 있었던 것으로 10일 드러났다. 현재 공유되고 있는 유출 문건 중 ‘대한민국 155 운송 일정표(33만)’ 제하의 문건에는 포탄의 운송 계획이 구체적으로 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 정부의 2급 비밀인 ‘비밀(secret)’로 표기된 문서는 올해 2월 27일 작성된 것으로 기재돼있다. 여기에는 한국산 155㎜ 포탄 33만발을 유럽 등지로 옮길 경우 사용될 동선과 소요 시간 등이 빼곡이 적혔다. 문서에는 시행명령(EXORD·execute order) 발령 후 10일째 항공편으로 첫 이송을 개시하며 45일째까지 하루 4천700여발씩을 옮기게 된다고 적혀있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시행명령후 27일과 37일째에는 한국 경남 진해항에서 독일 노르덴함항으로 수송선 한 척씩이 출항해 72일차 전후까지는 해상운송도 마무리짓는다는 일정을 제시했다. 해당 문건은 포탄 운송의 최종 목적지가 어디인지는 구체적으로 적시하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 앞서 유출돼 미국 언론들에 소개된 기밀의 맥락을 따져볼 때 이들 포탄은 우크라이나 지원을 위한 것일 가능성이 큰 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 뉴욕타임스(NYT)는 우크라이나 방공망이 미사일 부족으로 다음 달 23일이면 완전히 해체될 위기에 처했다고 9일(현지시간) 보도했다. 미 정부는 문건 유출 경위와 배후를 조사 중인데, 외부 세력이 아닌 정보기관 내부 소행에 무게가 실리는 분위기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT에 따르면 우크라이나 방공망은 대공 미사일이 동나면서 러시아의 드론 및 미사일 공격을 막기에 역부족인 상태로 내몰리고 있다. 우크라이나가 주력으로 삼고 있는 러시아제 방공 무기의 대공용 미사일 공급이 제대로 이뤄지지 않고 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 전쟁 초기 러시아 전투기들이 우크라이나 군사기지와 대도시에 맹공을 퍼부었지만 우크라이나 방공시스템은 건재했다. 러시아군이 잘못된 정보로 오인 폭격을 한 덕분이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 최근 러시아군이 우크라이나군 미사일 창고에 전폭기 공격을 퍼부으면서 방공 미사일 재고가 급격히 줄었다. 유출된 기밀 문건에 따르면 우크라이나 방공시스템의 주축인 러시아제 S-300 미사일은 지난달 3일 소진됐으며, 또 다른 러시아제 Buk 지대공 미사일은 이달 중순 동날 것으로 전망된다. 두 시스템은 우크라이나 방공시스템의 89%를 차지한다. 미국이 제공한 패트리어트 미사일 시스템은 이달 들어서야 장병에 대한 훈련이 마무리돼 최전선에 배치될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수사 당국은 미 정부에서 작성된 문서인데다 미 중앙정보국(CIA)의 ‘세계 정보 리뷰’ 보고서와 형식이 유사한 점 등으로 볼 때 유출이 내부 소행일 가능성에 무게를 둔 것으로 알려졌다. 로이터통신은 백악관 관계자를 인용해 현재 불만을 품은 내부 직원부터 미국 국가 안보를 훼손하려는 세력의 소행까지 4~5가지의 가설이 거론된다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유출의 배후로 러시아도 여전히 ‘용의 선상’에 올라있다. NYT는 친러시아 성향의 채널에서 문건이 유포된 점을 근거로 “러시아가 문서를 위조해 허위 정보를 흘렸을 수 있다”고 보도했다. 반면 월스트리트저널(WSJ)은 전문가를 인용해 러시아가 이번 사건을 기획했을 가능성은 작다고 분석했다. 조작이 사실이더라도 위조는 이미 문서가 유출된 뒤 이뤄지는 것이라는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자, 송태화 기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>양육비 안 주는 부모, 형사처벌 가능해진다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296167&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296167&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041021510422390_1681131064_0924296167.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 저소득 한부모 가족 자녀에게 지원하던 아동양육비를 ‘18세 미만’에서 ‘고등학교 졸업’까지로 확대한다. 또 비양육 부모의 소득과 재산을 동의 없이도 조회하고, 고의로 양육비를 주지 않으면 형사처벌할 수 있도록 법 개정을 추진키로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여성가족부는 한부모 가족에 대한 경제적 지원을 확대하고, 비양육 부모(아이를 키우지 않는 배우자)의 양육비 이행 책무성을 강화하는 내용의 ‘제1차 한부모 가족 정책 기본계획’을 심의·의결했다고 10일 밝혔다. 이번 종합계획은 2021년 ‘한부모가족지원법’ 시행 후 처음 나온 대책이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 경제적 어려움을 겪는 한부모 가족이 많은 상황을 반영해 양육비 지원을 늘리기로 했다. 저소득 한부모 가족에게 지급되는 자녀 1인당 월 20만원의 아동양육비는 현재는 18세 미만 자녀까지만 지원하지만 향후 고교 졸업 시까지 확대한다는 방침이다. 2만명가량이 추가로 혜택을 볼 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041021510422391_1681131064_0924296167.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여가부에 따르면 한부모 가구는 2021년 기준 37만 가구에 이른다. 18세 이하 자녀를 양육하는 전체 483만 가구의 7.7%가 한부모 가구인 셈이다. 이 중에서 소득이 낮은 한부모 가구(한부모 가족 아동양육비 지원 가구)는 18만5000가구로 18세 이하 자녀를 양육하는 한부모 가구의 절반에 이른다. 미성년 자녀를 둔 한부모 가구 절반이 경제적 어려움을 겪는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김현숙 여가부 장관은 “한부모는 자녀 돌봄 문제로 취업에 어려움을 겪고 있고, 특히 청소년 한부모의 경우 임신과 출산으로 학업을 중단하는 경우도 많다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한부모 가족의 주거안정 지원 차원에서 영구임대주택 우선공급 대상에도 추가하기로 했다. 김 장관은 “공공주택특별법 시행규칙을 오는 6월까지 완료하면 하반기 이후에 입주자를 모집하는 영구임대주택부터는 (한부모 가족의) 입주가 가능할 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이를 함께 키우지 않으면서 양육비도 부담하지 않는 부나 모의 책임도 강화하기로 했다. 당장 정부는 ‘양육비이행법’ 개정을 추진 중이다. 개정안이 통과되면 채무자의 동의 없이도 소득과 재산 조회를 추진할 수 있게 되기 때문에 돈이 있는데도 고의적으로 양육비를 주지 않는 경우 법적 제재를 할 수 있게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 양육비 이행 명령 결정에도 양육비를 주지 않는 경우 법원의 감치 명령 없이도 형사처벌을 할 수 있는 근거가 마련된다. 현재는 법원의 감치 명령이 있어야만 처벌할 수 있기 때문에 절차가 복잡하다는 지적이 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김유나 기자 spring@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>투자 끊긴 스타트업… MZ 구직자도 발길 끊었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296128&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296128&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041021130422304_1681128784_0924296128.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;MZ세대가 가장 선호하는 직장이었던 스타트업 인기가 수그러들고 있다. 스타트업계 투자 유치가 줄어들면서 취업을 기피하는 것이다. 스타트업 민관협력 네트워크인 스타트업얼라이언스는 올해 1분기 스타트업 투자유치금액이 8958억원을 기록했다고 10일 밝혔다. 지난해 1분기인 3조9038억원과 비교하면 77% 감소한 수치다. 투자건수도 지난해 477건에서 올해 271건으로 43%가량 줄어들었다. 투자가 줄면서 스타트업계가 취업시장에서도 밀려나는 분위기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공대 출신 김모(29)씨는 지난해 늦깎이로 스타트업 취업을 준비하다 최근 방향을 바꿨다. 김씨는 “‘워라밸(일과 삶의 균형)’도 중요하지만 스타트업에서 스톡옵션과 같은 보상을 받길 원했다”면서 “올해는 스타트업계 채용 규모도 줄고 들어간 회사가 아예 없어질 수도 있다는 불안감 때문에 안정적인 대기업을 지원하기로 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타트업은 지난해만 하더라도 구직시장에서 큰 인기였다. 취업 플랫폼 잡플래닛의 지난해 기준 재직자 근무만족도 상위 100개 기업 가운데 벤처와 스타트업 19곳이 이름을 올렸다. 또 연간 3건 이상의 채용공고를 올린 기업 154곳을 대상으로 실시한 조사에서 직원 평점 1위는 스타트업이었다. 잡코리아가 지난해 5월 1063명을 대상으로 설문한 결과 스타트업에 취업하고 싶은 이유로 ‘높은 성장 가능성’이 43.7%로 가장 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인재가 가장 중요한 스타트업계는 침울한 분위기다. 업계 관계자는 “큰 스타트업부터 작은 스타트업까지 인력을 많이 줄이고 임금도 낮추고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한명오 기자 myungou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>투자 끊긴 스타트업… MZ 구직자도 발길 끊었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296128&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296128&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041021130422304_1681128784_0924296128.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;MZ세대가 가장 선호하는 직장이었던 스타트업 인기가 수그러들고 있다. 스타트업계 투자 유치가 줄어들면서 취업을 기피하는 것이다. 스타트업 민관협력 네트워크인 스타트업얼라이언스는 올해 1분기 스타트업 투자유치금액이 8958억원을 기록했다고 10일 밝혔다. 지난해 1분기인 3조9038억원과 비교하면 77% 감소한 수치다. 투자건수도 지난해 477건에서 올해 271건으로 43%가량 줄어들었다. 투자가 줄면서 스타트업계가 취업시장에서도 밀려나는 분위기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공대 출신 김모(29)씨는 지난해 늦깎이로 스타트업 취업을 준비하다 최근 방향을 바꿨다. 김씨는 “‘워라밸(일과 삶의 균형)’도 중요하지만 스타트업에서 스톡옵션과 같은 보상을 받길 원했다”면서 “올해는 스타트업계 채용 규모도 줄고 들어간 회사가 아예 없어질 수도 있다는 불안감 때문에 안정적인 대기업을 지원하기로 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타트업은 지난해만 하더라도 구직시장에서 큰 인기였다. 취업 플랫폼 잡플래닛의 지난해 기준 재직자 근무만족도 상위 100개 기업 가운데 벤처와 스타트업 19곳이 이름을 올렸다. 또 연간 3건 이상의 채용공고를 올린 기업 154곳을 대상으로 실시한 조사에서 직원 평점 1위는 스타트업이었다. 잡코리아가 지난해 5월 1063명을 대상으로 설문한 결과 스타트업에 취업하고 싶은 이유로 ‘높은 성장 가능성’이 43.7%로 가장 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인재가 가장 중요한 스타트업계는 침울한 분위기다. 업계 관계자는 “큰 스타트업부터 작은 스타트업까지 인력을 많이 줄이고 임금도 낮추고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한명오 기자 myungou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시진핑 만난 마크롱 “美 추종 말아야” 대만 문제 선 그었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296172&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296172&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041022010322409_1681131664_0924296172.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 시진핑 중국 국가주석을 만난 에마뉘엘 마크롱 프랑스 대통령이 대만 문제와 관련해 “유럽은 미국이나 중국의 정책을 따르지 않아야 한다”고 주장했다. 유럽의 ‘전략적 자율성’을 강조한 발언이지만 경제적 이익을 위해 다른 서방 국가와 결이 다른 독자 행보에 나선 것 아니냐는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마크롱 대통령은 프랑스 경제지 레제코와 미국 정치전문매체 폴리티코와의 인터뷰에서 “유럽이 대만 문제에서 미국의 리듬이나 중국의 과잉반응에 적응해야 한다고 생각하며 추종자가 되는 것이 최악”이라고 말했다고 해당 매체들이 9일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마크롱 대통령은 “우리의 견해가 미국과 겹치는 부분을 분명히 해야 하지만 그것이 우크라이나 전쟁에 관한 것이든, 중국과의 관계에 관한 것이든, 제재에 관한 것이든 우리는 유럽의 전략을 갖고 있다”고 덧붙였다. 그러면서 “유럽이 우리의 것이 아닌 위기에 휘말려서는 안 된다”고 강조했다. 인터뷰는 시 주석과의 정상회담 다음 날인 지난 7일 베이징에서 광저우로 향하는 전용기에서 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마크롱 대통령은 인터뷰에서 최소 9차례 ‘자율성’을 언급했다. 미·중 갈등 상황에서 ‘제3축’을 자처하며 대만 문제에 선을 긋고 실익을 취하겠다는 의지를 드러낸 것으로 보인다. 그는 또 “달러에 대한 유럽의 의존도를 줄여야 한다”고 말했다. 달러 패권에 대한 저항은 중국과 러시아의 핵심 정책이다. 폴리티코는 이와 관련, “중국 러시아 이란 등이 최근 달러 위주의 국제 금융망 접근 차단을 기반으로 하는 제재로 타격을 입었다”며 “일부 유럽 국가도 달러를 무기화하는 미국에 불만을 드러내 왔다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무기와 에너지 산업에 있어서도 마크롱 대통령은 “독자적인 유럽 방위산업 발전에 집중해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폴리티코는 마크롱 대통령과 시 주석이 통역만 대동한 채 4시간 이상 대화했다는 점에 주목하며 “시 주석이 전략적 자율성 개념을 지지했고, 중국 관리들은 유럽 국가와의 거래에서 이를 지속해서 언급하고 있다”고 짚었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마크롱 대통령은 이번 방중으로 4조원대의 컨테이너선 16척을 중국 선박그룹에 판매하는 등 큰 이익을 챙겼다. 우크라이나 전쟁 중재를 명분으로 중국을 찾았지만 프랑스 기업인 50여명을 대동해 굵직한 계약을 성사시켰다. 중국은 프랑스에 본사를 둔 에어버스가 톈진의 조립공장 생산능력을 배로 늘리는 투자에 나서기로 하자 에어버스 항공기 160대와 헬리콥터 50대를 구매하는 수십조원 규모의 계약에 서명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시진핑 만난 마크롱 “美 추종 말아야” 대만 문제 선 그었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296172&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296172&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041022010322409_1681131664_0924296172.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 시진핑 중국 국가주석을 만난 에마뉘엘 마크롱 프랑스 대통령이 대만 문제와 관련해 “유럽은 미국이나 중국의 정책을 따르지 않아야 한다”고 주장했다. 유럽의 ‘전략적 자율성’을 강조한 발언이지만 경제적 이익을 위해 다른 서방 국가와 결이 다른 독자 행보에 나선 것 아니냐는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마크롱 대통령은 프랑스 경제지 레제코와 미국 정치전문매체 폴리티코와의 인터뷰에서 “유럽이 대만 문제에서 미국의 리듬이나 중국의 과잉반응에 적응해야 한다고 생각하며 추종자가 되는 것이 최악”이라고 말했다고 해당 매체들이 9일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마크롱 대통령은 “우리의 견해가 미국과 겹치는 부분을 분명히 해야 하지만 그것이 우크라이나 전쟁에 관한 것이든, 중국과의 관계에 관한 것이든, 제재에 관한 것이든 우리는 유럽의 전략을 갖고 있다”고 덧붙였다. 그러면서 “유럽이 우리의 것이 아닌 위기에 휘말려서는 안 된다”고 강조했다. 인터뷰는 시 주석과의 정상회담 다음 날인 지난 7일 베이징에서 광저우로 향하는 전용기에서 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마크롱 대통령은 인터뷰에서 최소 9차례 ‘자율성’을 언급했다. 미·중 갈등 상황에서 ‘제3축’을 자처하며 대만 문제에 선을 긋고 실익을 취하겠다는 의지를 드러낸 것으로 보인다. 그는 또 “달러에 대한 유럽의 의존도를 줄여야 한다”고 말했다. 달러 패권에 대한 저항은 중국과 러시아의 핵심 정책이다. 폴리티코는 이와 관련, “중국 러시아 이란 등이 최근 달러 위주의 국제 금융망 접근 차단을 기반으로 하는 제재로 타격을 입었다”며 “일부 유럽 국가도 달러를 무기화하는 미국에 불만을 드러내 왔다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무기와 에너지 산업에 있어서도 마크롱 대통령은 “독자적인 유럽 방위산업 발전에 집중해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폴리티코는 마크롱 대통령과 시 주석이 통역만 대동한 채 4시간 이상 대화했다는 점에 주목하며 “시 주석이 전략적 자율성 개념을 지지했고, 중국 관리들은 유럽 국가와의 거래에서 이를 지속해서 언급하고 있다”고 짚었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마크롱 대통령은 이번 방중으로 4조원대의 컨테이너선 16척을 중국 선박그룹에 판매하는 등 큰 이익을 챙겼다. 우크라이나 전쟁 중재를 명분으로 중국을 찾았지만 프랑스 기업인 50여명을 대동해 굵직한 계약을 성사시켰다. 중국은 프랑스에 본사를 둔 에어버스가 톈진의 조립공장 생산능력을 배로 늘리는 투자에 나서기로 하자 에어버스 항공기 160대와 헬리콥터 50대를 구매하는 수십조원 규모의 계약에 서명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정규리그 5회 MVP 기록 세운 김연경 “더 뛰겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296197&amp;code=12140000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296197&amp;code=12140000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041020520322205_1681127524_0924296197.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘배구여제’ 김연경(흥국생명)이 만장일치로 올시즌 정규리그 여자부 최우수선수(MVP)를 수상하며, 역대 최다 기록을 5회로 늘렸다. 또 현역 연장 의사를 전격 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김연경은 10일 서울 용산구 그랜드하얏트 호텔에서 열린 도드람 2022-2023 V리그 시상식에서 정규리그 여자부 MVP를 수상했다. 김연경은 기자단 투표에서 31표 만장일치로 뽑혔다. 이는 2018-2019시즌 이재영(당시 흥국생명) 이후 역대 두 번째다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김연경의 정규리그 MVP 수상은 5번째다. 해외가 주무대였던 김연경은 V리그에서 단 6시즌 뛰었는데 이중 5번 정규리그 MVP에 올랐다. 남녀 통틀어 역대 최다 기록이다. 2008-2009시즌 흥국생명이 정규리그 3위에 머무르며 MVP를 놓쳤을 때도, 포스트시즌에서 팀을 우승으로 이끌며 챔프전 MVP를 수상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올시즌 V리그로 복귀한 김연경은 지난 시즌 6위 흥국생명을 정규리그 1위로 올려놨다. 공격종합 1위, 득점 5위, 수비 10위 등 공수 양면에서 맹활약했고, 팀이 감독 경질 등으로 내홍에 휩싸였을 때도 팀의 정신적 지주 역할을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김연경은 “힘든 일도 많이 있었는데 같이 고생해준 동료, 코칭스태프, 구단의 모든 분들에게 진심으로 감사하다”고 소감을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김연경은 특히 이날 은퇴 의사를 사실상 철회했다. 김연경은 기자회견에서 현역 연장과 관련한 질문에 “지금은 조금 더 하려고 생각하고 있다. 긍정적으로 생각한다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 시즌 종료 뒤 자유계약선수(FA) 자격을 얻은 김연경은 새로운 팀을 찾는 기준도 밝혔다. 그는 “통합우승이 가능한 팀에 입단하고 싶다”고 말했다. 해외 재진출 여부에 관해선 “국내에서 은퇴할 것”이라고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;FA 협상 기간은 지난 9일 시작했으며 향후 2주 동안 계속된다. 김연경의 행선지는 비시즌 프로배구의 최대 이슈가 될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한선수는 남자부 역대 최초로 세터 포지션 정규리그 MVP에 올랐다. 챔프전 MVP까지 더해 역대 남자부 9번째 MVP 동시 수상자가 됐다. 한선수는 팀의 4번째 우승이자 통합 3연패(정규리그 1위·챔프전 우승), 첫 트레블(정규리그 1위·챔프전·KOVO컵)을 이끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한선수는 “3연속 통합우승을 할 수 있어 뜻깊은 시즌이었는데 정규리그 MVP까지 받아 감사드린다”고 말했다. 남녀부 신인상은 삼성화재 김준우와 KGC인삼공사 최효서가 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사실관계 파악한 후 美에 합당조치 요청”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296189&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296189&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023040621030413272_1680782584_0924296189.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 정보기관이 한국 국가안보실 등을 도·감청했다는 의혹이 미 언론 보도를 통해 불거지자 대통령실은 파장을 최소화하기 위해 주력하고 있다. 윤석열 대통령의 미국 국빈방문이 불과 보름밖에 남지 않았기 때문에 논란 확산을 더욱 좌시할 수 없는 상황이다. 더불어민주당은 “보도가 사실이라면 주권 침해”라며 미국에 단호하게 대응하지 않는 정부를 향해 “주권도 못 지키는 비굴한 정부”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 관계자는 10일 기자들과 만나 “미국 언론에서 보도된 내용은 확정된 사실이 아니다”며 “미 국방부도 법무부에 조사를 요청한 상황이고, 사실관계 파악이 가장 우선”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 관계자는 “이번 보도가 나온 상황도 주목할 필요가 있다”며 “(미 언론이) 유출됐다고 주장하는 자료 대부분이 우크라이나 전쟁과 관련된 내용”이라고 말했다. 이어 “미국에서는 유출된 자료 일부가 수정되거나 조작됐을 가능성도 제기되고 있다”며 “특정 세력의 의도가 개입됐을 가능성을 배제할 수 없는 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 대통령실은 미 언론 보도에 인용된 문건을 일차적으로 검증한 결과 사실과 다른 내용들이 포함됐다고 판단한 것으로 알려졌다. 문건에 등장한 김성한 전 국가안보실장과 이문희 전 대통령실 외교비서관의 우크라이나 포탄 지원 관련 논의가 실제 있었던 내부 논의와 정확하게 맞아떨어지지 않는다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 관계자는 “양국의 상황 파악이 끝나면 우리는 필요할 경우 미국 측에 합당한 조치를 요청할 계획”이라며 “이런 과정은 한·미동맹 간 형성된 신뢰 관계를 바탕으로 이뤄질 것”이라고 강조했다. 이어 “한·미 정상회담을 앞둔 시점에서 이번 사건을 과장하거나 왜곡해서 동맹 관계를 흔들려는 세력이 있다면 많은 국민으로부터 저항을 받게 될 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김태효 국가안보실 1차장은 윤 대통령의 방미 일정을 최종 조율하기 위해 11일 미국 워싱턴으로 출국할 예정이다. 3박5일간 미국을 방문하는 김 차장은 도·감청 의혹에 관해서도 미국 측과 논의할 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 도·감청 의혹을 두고 윤석열정부의 안보 참사라고 비난했다. 이재명 대표는 최고위원회의에서 “일국의 대통령실이 도청에 뚫린다고 하는 것도 황당무계한 일이지만 (미국이) 동맹국가의 대통령 집무실을 도청한다는 것도 상식적으로 납득하기 어려운 일”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 대통령실을 향해선 미 정부에 강력히 항의할 것을 촉구하는 한편 국회에선 관련 상임위를 즉각 소집해 진상을 따져 묻겠다고 압박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 이전 때문에 도·감청 사태가 벌어졌다는 일각의 주장에 대해 대통령실 관계자는 “대통령실 청사 보안 문제는 이전할 때부터 완벽하게 준비했고 정기적으로 점검이 이뤄지고 있다. 그동안 아무 문제가 없었던 것으로 파악하고 있다”고 반박했다. 전하규 국방부 대변인도 “국방부·합동참모본부 건물에 대한 도·감청 방지를 위해 필요한 조치는 충분히 이뤄져 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 이동환 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사실관계 파악한 후 美에 합당조치 요청”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296189&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296189&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023040621030413272_1680782584_0924296189.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 정보기관이 한국 국가안보실 등을 도·감청했다는 의혹이 미 언론 보도를 통해 불거지자 대통령실은 파장을 최소화하기 위해 주력하고 있다. 윤석열 대통령의 미국 국빈방문이 불과 보름밖에 남지 않았기 때문에 논란 확산을 더욱 좌시할 수 없는 상황이다. 더불어민주당은 “보도가 사실이라면 주권 침해”라며 미국에 단호하게 대응하지 않는 정부를 향해 “주권도 못 지키는 비굴한 정부”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 관계자는 10일 기자들과 만나 “미국 언론에서 보도된 내용은 확정된 사실이 아니다”며 “미 국방부도 법무부에 조사를 요청한 상황이고, 사실관계 파악이 가장 우선”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 관계자는 “이번 보도가 나온 상황도 주목할 필요가 있다”며 “(미 언론이) 유출됐다고 주장하는 자료 대부분이 우크라이나 전쟁과 관련된 내용”이라고 말했다. 이어 “미국에서는 유출된 자료 일부가 수정되거나 조작됐을 가능성도 제기되고 있다”며 “특정 세력의 의도가 개입됐을 가능성을 배제할 수 없는 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 대통령실은 미 언론 보도에 인용된 문건을 일차적으로 검증한 결과 사실과 다른 내용들이 포함됐다고 판단한 것으로 알려졌다. 문건에 등장한 김성한 전 국가안보실장과 이문희 전 대통령실 외교비서관의 우크라이나 포탄 지원 관련 논의가 실제 있었던 내부 논의와 정확하게 맞아떨어지지 않는다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 관계자는 “양국의 상황 파악이 끝나면 우리는 필요할 경우 미국 측에 합당한 조치를 요청할 계획”이라며 “이런 과정은 한·미동맹 간 형성된 신뢰 관계를 바탕으로 이뤄질 것”이라고 강조했다. 이어 “한·미 정상회담을 앞둔 시점에서 이번 사건을 과장하거나 왜곡해서 동맹 관계를 흔들려는 세력이 있다면 많은 국민으로부터 저항을 받게 될 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김태효 국가안보실 1차장은 윤 대통령의 방미 일정을 최종 조율하기 위해 11일 미국 워싱턴으로 출국할 예정이다. 3박5일간 미국을 방문하는 김 차장은 도·감청 의혹에 관해서도 미국 측과 논의할 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 도·감청 의혹을 두고 윤석열정부의 안보 참사라고 비난했다. 이재명 대표는 최고위원회의에서 “일국의 대통령실이 도청에 뚫린다고 하는 것도 황당무계한 일이지만 (미국이) 동맹국가의 대통령 집무실을 도청한다는 것도 상식적으로 납득하기 어려운 일”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 대통령실을 향해선 미 정부에 강력히 항의할 것을 촉구하는 한편 국회에선 관련 상임위를 즉각 소집해 진상을 따져 묻겠다고 압박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 이전 때문에 도·감청 사태가 벌어졌다는 일각의 주장에 대해 대통령실 관계자는 “대통령실 청사 보안 문제는 이전할 때부터 완벽하게 준비했고 정기적으로 점검이 이뤄지고 있다. 그동안 아무 문제가 없었던 것으로 파악하고 있다”고 반박했다. 전하규 국방부 대변인도 “국방부·합동참모본부 건물에 대한 도·감청 방지를 위해 필요한 조치는 충분히 이뤄져 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 이동환 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정규리그 5회 MVP 기록 세운 김연경 “더 뛰겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296197&amp;code=12140000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296197&amp;code=12140000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041020520322205_1681127524_0924296197.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘배구여제’ 김연경(흥국생명)이 만장일치로 올시즌 정규리그 여자부 최우수선수(MVP)를 수상하며, 역대 최다 기록을 5회로 늘렸다. 또 현역 연장 의사를 전격 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김연경은 10일 서울 용산구 그랜드하얏트 호텔에서 열린 도드람 2022-2023 V리그 시상식에서 정규리그 여자부 MVP를 수상했다. 김연경은 기자단 투표에서 31표 만장일치로 뽑혔다. 이는 2018-2019시즌 이재영(당시 흥국생명) 이후 역대 두 번째다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김연경의 정규리그 MVP 수상은 5번째다. 해외가 주무대였던 김연경은 V리그에서 단 6시즌 뛰었는데 이중 5번 정규리그 MVP에 올랐다. 남녀 통틀어 역대 최다 기록이다. 2008-2009시즌 흥국생명이 정규리그 3위에 머무르며 MVP를 놓쳤을 때도, 포스트시즌에서 팀을 우승으로 이끌며 챔프전 MVP를 수상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올시즌 V리그로 복귀한 김연경은 지난 시즌 6위 흥국생명을 정규리그 1위로 올려놨다. 공격종합 1위, 득점 5위, 수비 10위 등 공수 양면에서 맹활약했고, 팀이 감독 경질 등으로 내홍에 휩싸였을 때도 팀의 정신적 지주 역할을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김연경은 “힘든 일도 많이 있었는데 같이 고생해준 동료, 코칭스태프, 구단의 모든 분들에게 진심으로 감사하다”고 소감을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김연경은 특히 이날 은퇴 의사를 사실상 철회했다. 김연경은 기자회견에서 현역 연장과 관련한 질문에 “지금은 조금 더 하려고 생각하고 있다. 긍정적으로 생각한다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 시즌 종료 뒤 자유계약선수(FA) 자격을 얻은 김연경은 새로운 팀을 찾는 기준도 밝혔다. 그는 “통합우승이 가능한 팀에 입단하고 싶다”고 말했다. 해외 재진출 여부에 관해선 “국내에서 은퇴할 것”이라고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;FA 협상 기간은 지난 9일 시작했으며 향후 2주 동안 계속된다. 김연경의 행선지는 비시즌 프로배구의 최대 이슈가 될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한선수는 남자부 역대 최초로 세터 포지션 정규리그 MVP에 올랐다. 챔프전 MVP까지 더해 역대 남자부 9번째 MVP 동시 수상자가 됐다. 한선수는 팀의 4번째 우승이자 통합 3연패(정규리그 1위·챔프전 우승), 첫 트레블(정규리그 1위·챔프전·KOVO컵)을 이끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한선수는 “3연속 통합우승을 할 수 있어 뜻깊은 시즌이었는데 정규리그 MVP까지 받아 감사드린다”고 말했다. 남녀부 신인상은 삼성화재 김준우와 KGC인삼공사 최효서가 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[And 건강] 등 아파서 왔는데, 내과 가보라고요?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295895&amp;code=14130000&amp;sid1=hea</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924295895&amp;code=14130000&amp;sid1=hea</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;한해 546만명 ‘등 통증’ 병원 찾아&lt;br&gt;대개 유연성·근력 저하 등 노화 탓&lt;br&gt;등쪽에 가까운 콩팥·췌장처럼&lt;br&gt;내장 문제로 인한 ‘연관통’일 수도&lt;br&gt;협심증·기흉도 등 통증 일으켜&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041021310322348_1681129863_0924295895.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;등 통증에 시달리는 사람들이 상당히 많다. 국민건강보험공단의 최근 자료에 따르면 2021년 등 통증으로 병원을 찾은 이는 546만여명에 달했다. 국민 10명 중 1명꼴이다. 60대가 20.4%로 가장 많았고 50대(19.1%) 40대(15.4%) 70대(13.5%) 30대(12.3%) 순이었다. 등 통증은 목뼈와 허리뼈 사이의 12개 등뼈 부위에 생기는 통증이 해당한다. 통상 허리 통증을 포함하기도 한다. 척추뼈와 관절 인대 근육 근막 신경 등 여러 근골격계 구조물의 문제로 생긴다. 대표적으로 ‘디스크’로 불리는 추간판탈출증, 위아래 척추뼈 사이 관절·근육에 통증이 야기되는 압박골절이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;국민 10%가 ‘등 통증’ 경험&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;국민건강보험 일산병원 재활의학과 이장우 교수는 10일 “근골격계 원인이 다수이지만 내장기관의 문제로 인한 ‘연관통’일 가능성도 간과해선 안 된다”면서 “실제 소화기내과 등 다른 진료과에 가야 할 환자들이 재활의학과로 온다든지, 이곳으로 와야 할 환자들이 내과로 가서 재차 의뢰받는 경우도 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;등 통증의 양상도 다른 근골격계와 마찬가지로 찌르는 듯함, 저림, 쑤심, 뻐근함 등으로 다양하다. 단, 목이나 허리에 비해 등에 통증이 발생하면 혼란스러워하거나 여러 진료과를 돌아다니거나 적절한 진단과 치료가 늦어지는 사례가 더 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대부분 등 통증은 몸의 퇴행성 변화와 밀접한 연관이 있다. 외상을 비롯해 유연성 부족, 근력 저하, 잘못된 자세, 반복적인 부하 등이 원인이 되는 경우가 많기 때문에 40대 이상에서 등 통증이 발생할 확률도 높아진다. 이 교수는 “척추뼈는 적절한 배열과 커브를 이루는 것이 중요하다”면서 “정면에서는 좌우 치우침 없이 똑바로 서 있어야 한다. 옆에서 보았을 때 목뼈에서 전만(앞으로 휨), 등뼈에서 후만(뒤로 휨), 허리뼈에서 전만이 적절하게 유지돼야 한다”고 설명했다. 척추뼈의 배열이 적절해야 기립 자세에서 받는 중력에 의한 부하가 특정 구조물에 과도하게 집중되지 않고 고루 분배된다. 이런 배열이 흐트러지고 특정 부위에 반복적으로 스트레스가 가해지면 손상이 발생할 수 있는 것. 따라서 과도하게 뒤로 젖히거나 앞으로 숙이는 동작, 한 자세로 너무 오래 유지하는 것은 피하는 것이 좋다. 적절한 근력 운동, 특히 코어근육의 유지가 중요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;각별히 신경써야 할 것은 근골격계가 아닌 내장기관의 문제가 등 통증으로 발현되는 경우다. 실제로는 내장기관의 질환이지만 특정 피부 부위에 통증을 일으키는 이른바 ‘연관통’의 신호를 의사나 환자 모두 놓칠 수 있어서다. 이는 내장기관에 분포한 신경과 피부 분절의 신경이 서로 연결돼 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 교수는 “보통 근골격계에 의한 통증은 동작이나 자세에 따라 심해지거나 호전되기도 하고 문제 있는 부위를 누르면 아픈 ‘압통’의 양상을 보이는 경우가 많아 내장기관의 연관통과 구분된다. 통증 양상도 조금 다른 만큼 감별에 이용할 수 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;콩팥·췌장질환도 등 통증 불러&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041021310322349_1681129863_0924295895.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;협심증이나 심근경색에 의해서도 등 통증이 아주 드물게 나타난다. 보통은 가슴에 쥐어짜는 듯한 통증이 특징이지만 심장이 있는 왼쪽 등에도 통증을 일으킬 수 있다. 운동이나 활동을 할 때 통증이 더 심해지고 쉬면 나아지는 특성이 있으며 고혈압이 있는 중년 남성에게 주로 발생한다. 20·30대가 등의 통증을 호소할 경우엔 기흉 같은 폐 질환을 의심해 봐야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울아산병원 심장내과 강도윤 교수는 “특히 등 위쪽이 찢어지는 듯한 극심한 통증이 갑자기 느껴진다면 ‘대동맥박리증’일 수 있다”면서 “대동맥이 파열되는 응급상황으로 생명이 위태로울 수 있는 만큼, 즉시 응급조치가 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;콩팥결석이나 신우신염(콩팥의 염증)도 등 통증을 초래한다. 콩팥이 등 쪽에 붙어있기 때문. 서울아산병원 신장내과 김순배 교수는 “신우신염의 경우 통증이 지속적이고 12번째 등뼈에서 갈비뼈가 갈라지는 ‘늑골 척추각’ 부위가 특히 아프다. 반면 콩팥결석은 아팠다 안 아팠다 간헐적 통증이 특징”이라고 했다. 방광암이나 요관암으로 요로가 막힐 때도 등에 통증이 나타날 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일선 의료계에 따르면 등이 아플 경우 췌장암이 아닌지 심각하게 걱정하며 병원을 찾는 이들이 적지 않다고 한다. 췌장 역시 복강 안 뒤쪽, 즉 척추에 근접한 위치에 있어 이곳에 종양이나 염증이 생기면 등에 영향을 준다. 하지만 췌장암에 의한 등 통증은 드물고 급성 혹은 만성 췌장염에 의한 경우가 더 많다. 서울아산병원 소화기내과 서동완 교수는 “췌장암이 가장 잘 전이되는 곳은 간이다. 물론 뼈로도 전이되지만, 췌장암 때문에 등에 통증을 느끼는 것은 암이 점점 커져서 척추 신경총을 자극하기 때문”이라고 했다. 이어 “췌장암에 의한 것은 등에 욱신욱신한 통증이 계속되며 급·만성췌장염의 경우는 찌르듯이 아프다가 은근해지다 다시 심해지는 양상을 보인다”고 부연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;암으로 인한 뼈 전이가 가장 흔한 부위가 척추다. 유방암 폐암 전립선암 콩팥암 등이 특히 뼈로 잘 퍼진다. 암으로 인해 등뼈가 약해지면 압박골절이 발생할 가능성이 커진다. 50세 이상에서 원인을 알 수 없는 체중감소가 있으면서 휴식을 충분히 취해도 호전이 없는 1개월 이상 지속하는 등 통증이 있다면 암 검진을 해 볼 필요가 있다. 내부장기로 인한 통증의 경우 병력 청취나 신체검사만으로 질환을 감별하기는 어려워 CT나 초음파검사를 통한 정밀진단, 해당 전문의 진료 의뢰가 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 밖에 대상포진으로 인한 통증은 전형적으로 등에서부터 앞가슴까지 띠 모양을 따라 뻗친다. 특히 수포성(물집)피부발진은 먼저 통증이 있고 나중에 나타나는 경우가 있어 진단이 늦어지기도 한다. 또 면역체계 문제로 외부 물질이 아닌 자신의 신체 구성 요소에 염증 반응을 일으키는 자가면역질환의 경우, 주요 공격 대상이 관절 인대 뼈 같은 근골격계이기 때문에 통증을 일으킨다. 대표적인 것이 류머티즘성관절염, 루프스, 강직성척추염 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이장우 교수는 “이들 질환에서 등 통증은 3개월 이상 만성적으로 발생하며 밤이나 아침에 심하다가 낮에 활동할 때는 잦아드는 경향을 보이는 경우가 많다”면서 “척추 부위 외에 다른 말초 관절에도 통증이 있거나 피부발진이 동반된다면 자가면역질환을 의심해 볼 수 있다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글·사진=민태원 의학전문기자 twmin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 도청기술</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296100&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296100&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041020400322139_1681126803_0924296100.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스가 1977년 미국 정부의 청와대 도청 기법을 폭로한 이후 정부 기관은 물론 대기업 중에도 유리창에 도청 방지 특수필름을 바르는 곳이 많아졌다. 유리창에 부딪치는 진동과 파장을 분석해서 멀리서도 실내 대화를 엿듣는 기법이 사용됐기 때문이다. 박원순 시장 시절 서울시도 시장 집무실 창문에 도청 방지 필름을 입혔다. 유리창의 떨림 분석에 이어 전구의 진동 분석을 통한 도청 기술도 나왔다. 2020년 이스라엘 벤구리온 대학 연구진은 천장에 매달린 전구 표면의 미세한 진동과 기압차를 분석해 방안에서 나오는 음성과 음악을 창 밖 25m 정도 거리에서 분리, 재생하는 데 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스마트폰 도청 기술 중에서는 이스라엘 기업 NSO그룹이 2010년 개발한 페가수스 프로그램이 유명하다. 2021년 에마뉘엘 마크롱 프랑스 대통령의 아이폰과 페드로 산체스 스페인 총리의 스마트폰을 각각 해킹한 프로그램이 페가수스였다. 멕시코 정부가 마약범죄단 두목을 체포할 때도 이 프로그램을 활용했다고 한다. 미 연방수사국(FBI)도 2019년 비밀리에 구입할 만큼 강력한 도청 프로그램으로 평가받고 있다. 페가수스는 아이폰과 안드로이드폰의 암호화된 통신을 완벽하게 풀어내는 것으로 알려져 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일반인들도 마음만 먹으면 도청 장비 혹은 도청 방지 장비를 쉽게 구입할 수 있다. 아마존이나 쿠팡 같은 인터넷 쇼핑몰에는 동전 크기만한 초소형 녹음기부터 만년필, 손목시계, 안경 타입의 스파이카메라 등 도청 장비가 넘쳐난다. 몰래카메라와 도청 장비를 색출하는 장비들도 흔하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스마트폰에는 도청에 악용될 수 있는 애플리케이션들도 많다. 어린 자녀가 무사히 귀가하고 있는지 궁금한 부모들이 주로 설치하는 ‘내 자녀 찾기(Find my kids)’류의 앱들이 대표적이다. 위치 추적은 물론 실시간 통화 내용 듣기가 가능한 이런 앱은 상대에 따라서는 얼마든지 불법 도청에 악용될 수 있다. 도청이 일상이 된 세상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전석운 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박정태 칼럼] 선거제 개편, 국민이 주시하고 있다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296091&amp;code=11171436&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296091&amp;code=11171436&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2022050222190684997_1651497546_0924296091.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;국회의원 숫자 줄인 건 딱 한번 2000년 16대 총선 26석 감축&lt;br&gt;외환위기 고통 분담 여론 때문&lt;br&gt;여당 대표 30명 감축론 뭉갤 일 아냐…&lt;br&gt;정치 불신과 경기 침체 등에 특권 포기 필요해&lt;br&gt;전원위에서는 비례성 강화 및 지역구도 완화 대안 도출해야&lt;br&gt;기득권 내려놓아야 가능한 일… 개혁 좌초나 꼼수 개편은 안돼&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;대표적 기득권 집단인 국회가 국회의원 정수를 줄인 적이 딱 한 번 있다. 2000년 4월 제16대 총선을 앞두고 299석이던 의석수를 273석으로 26석 감축했다. 우리나라가 1997년 외환위기를 맞아 4년간 국제통화기금(IMF) 관리체제로 들어가 있을 때였다. 정치권도 외환위기의 책임을 지고 국민적 고통을 분담해야 한다는 목소리가 분출됐기 때문이다. 98년 3월 야당인 한나라당이 205석으로, 여당인 새정치국민회의가 250석으로 줄이겠다고 공언까지 했다가 총선을 코앞에 둔 2000년 1월 여야 모두 이를 백지화하는 우여곡절이 있었으나 여론이 악화되면서 26석 감축으로 결론이 났다. 물론 4년 뒤 국회의원 정수가 299석으로 원위치됐지만 말이다. 그러다 세종시가 생기면서 2012년 19대 총선을 앞두고 1석 늘어나 지금의 300석(지역구 253석, 비례 47석)이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김기현 국민의힘 대표가 지난주 불쑥 의원수 최소 30명 감축론을 들고 나와 정치적 의도를 의심받고 있으나 그렇다 해도 그냥 깔아뭉갤 일은 아니다. 사실 당 지도부의 잇단 설화 등 위기 상황을 돌파하기 위해 국면 전환을 노린 측면이 없지는 않다. 하지만 의원수 축소의 필요성이 없는 건 아니다. 민생은 내팽개치고 싸움만 벌이는 정치권에 대한 국민적 불신이 워낙 크다. 미증유의 코로나19 팬데믹과 러시아·우크라이나 전쟁 파고 등으로 경기 침체도 길어지고 있다. 인구 절벽으로 유권자도 가파르게 감소할 게 뻔하다. 국민의 절반 이상(57%)이 의원수를 줄여야 하다는 여론조사 결과(한국갤럽)는 민심을 함축한다. 더불어민주당이 감축론에 대해 전략적 꼼수라며 강하게 반발하고 나섰는데 이게 이렇게 반대할 사안인지 의문이다. 민주당이야말로 반대 이유가 뭔지 국민 앞에 명쾌하게 제시해보라. 오히려 기득권에 집착한 건 아닌지 돌아볼 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가적 어려움을 나누는 데 정치권도 동참해야 한다. 대한민국 국회의원이 누리는 과도한 특권을 포기하지 않겠다면 아예 의원수를 줄여라. 최근 독일 연방의회가 현재 736석인 의석수를 630석으로 줄인 것을 보고도 느끼는 바가 없는가. 그럼에도 우리 국회의 정치개혁특별위원회는 자기 밥그릇 키우기에 능해 당초 의석수를 300석에서 350석으로 50석 늘리는 내용의 선거제 개편안을 마련했다가 거센 역풍을 맞고 물러섰는데 그 발상이 놀라울 따름이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어제부터 국회 전원위원회에서 내년 총선에 적용할 선거제 개편안을 놓고 난상토론에 들어갔다. 13일까지 나흘간 열리는 전원위에서 정치개혁특위가 마련한 3가지 안을 중심으로 여야 의원 100명이 토론에 참여한다. ①대도시 지역구에서 3∼5명, 농어촌에선 1명을 선출하는 도농복합형 중대선거구제+권역별·병립형 비례대표제(여당 제안) ②지역구에서 1명을 뽑는 현행 유지의 소선구제+권역별·준연동형 비례대표제 ③정당과 후보자에게 모두 투표해 지역구에서 4∼7명을 선출하는 개방명부식 대선거구제+전국·병립형 비례대표제(이상 야당 제안)가 그것이다. 각각의 안마다 장단점이 있는데다 정당별 입장이 다르고 국회의원 개개인의 이해관계도 엇갈려 합의점을 찾기가 좀처럼 쉽지 않겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;딱 떨어지는 정답은 없다. 최적의 대안을 도출해야 한다. 현행 소선구제는 승자독식으로 과도한 사표를 양산해 정당 득표율과 실제 의석수 간 괴리를 초래해 문제가 많았다. 사생결단의 대결 정치와 거대 양당의 지역 독점 구조라는 폐단을 낳고, 소수 정당엔 진입 장벽이 너무 높았다. 비례성과 대표성을 강화하고 지역주의 구도를 완화하는 방향으로 모범 답안을 구해나가야 한다. 21대 총선 때 꼼수로 등장한 위성정당 방지 장치를 제도화해야 함은 물론이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;각론으로 들어가면 복잡하다. 그렇기에 주요 원칙부터 정하라. 핵심은 중대선거구제 도입과 비례대표제 확대 여부다. 비례대표를 늘리려면 지역구는 그에 상응해 축소해야 한다. 지역주의를 완화하는 중대선거구제로 변경하려면 거대 양당의 나눠먹기 복수 공천을 막는 장치가 필요하다. 여기에 의원수 감축까지도 진지하게 검토해야 할 것이다. 이 모든 게 국회의원 스스로 기득권을 내려놓아야 가능한 일이다. 혹여 거대 양당이 당리당략을 앞세워 개혁을 좌초시키거나 야합을 통해 꼼수 개편안을 내놓는 일은 절대 있어선 안 되겠다. 이번 전원위에서 고차방정식을 풀 수 있는 실마리를 반드시 찾아내기 바란다. 국민이 의원들의 발언 하나하나를 주시하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박정태 수석논설위원 jtpark@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박정태 칼럼] 선거제 개편, 국민이 주시하고 있다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296091&amp;code=11171436&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924296091&amp;code=11171436&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2022050222190684997_1651497546_0924296091.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;국회의원 숫자 줄인 건 딱 한번 2000년 16대 총선 26석 감축&lt;br&gt;외환위기 고통 분담 여론 때문&lt;br&gt;여당 대표 30명 감축론 뭉갤 일 아냐…&lt;br&gt;정치 불신과 경기 침체 등에 특권 포기 필요해&lt;br&gt;전원위에서는 비례성 강화 및 지역구도 완화 대안 도출해야&lt;br&gt;기득권 내려놓아야 가능한 일… 개혁 좌초나 꼼수 개편은 안돼&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;대표적 기득권 집단인 국회가 국회의원 정수를 줄인 적이 딱 한 번 있다. 2000년 4월 제16대 총선을 앞두고 299석이던 의석수를 273석으로 26석 감축했다. 우리나라가 1997년 외환위기를 맞아 4년간 국제통화기금(IMF) 관리체제로 들어가 있을 때였다. 정치권도 외환위기의 책임을 지고 국민적 고통을 분담해야 한다는 목소리가 분출됐기 때문이다. 98년 3월 야당인 한나라당이 205석으로, 여당인 새정치국민회의가 250석으로 줄이겠다고 공언까지 했다가 총선을 코앞에 둔 2000년 1월 여야 모두 이를 백지화하는 우여곡절이 있었으나 여론이 악화되면서 26석 감축으로 결론이 났다. 물론 4년 뒤 국회의원 정수가 299석으로 원위치됐지만 말이다. 그러다 세종시가 생기면서 2012년 19대 총선을 앞두고 1석 늘어나 지금의 300석(지역구 253석, 비례 47석)이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김기현 국민의힘 대표가 지난주 불쑥 의원수 최소 30명 감축론을 들고 나와 정치적 의도를 의심받고 있으나 그렇다 해도 그냥 깔아뭉갤 일은 아니다. 사실 당 지도부의 잇단 설화 등 위기 상황을 돌파하기 위해 국면 전환을 노린 측면이 없지는 않다. 하지만 의원수 축소의 필요성이 없는 건 아니다. 민생은 내팽개치고 싸움만 벌이는 정치권에 대한 국민적 불신이 워낙 크다. 미증유의 코로나19 팬데믹과 러시아·우크라이나 전쟁 파고 등으로 경기 침체도 길어지고 있다. 인구 절벽으로 유권자도 가파르게 감소할 게 뻔하다. 국민의 절반 이상(57%)이 의원수를 줄여야 하다는 여론조사 결과(한국갤럽)는 민심을 함축한다. 더불어민주당이 감축론에 대해 전략적 꼼수라며 강하게 반발하고 나섰는데 이게 이렇게 반대할 사안인지 의문이다. 민주당이야말로 반대 이유가 뭔지 국민 앞에 명쾌하게 제시해보라. 오히려 기득권에 집착한 건 아닌지 돌아볼 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가적 어려움을 나누는 데 정치권도 동참해야 한다. 대한민국 국회의원이 누리는 과도한 특권을 포기하지 않겠다면 아예 의원수를 줄여라. 최근 독일 연방의회가 현재 736석인 의석수를 630석으로 줄인 것을 보고도 느끼는 바가 없는가. 그럼에도 우리 국회의 정치개혁특별위원회는 자기 밥그릇 키우기에 능해 당초 의석수를 300석에서 350석으로 50석 늘리는 내용의 선거제 개편안을 마련했다가 거센 역풍을 맞고 물러섰는데 그 발상이 놀라울 따름이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어제부터 국회 전원위원회에서 내년 총선에 적용할 선거제 개편안을 놓고 난상토론에 들어갔다. 13일까지 나흘간 열리는 전원위에서 정치개혁특위가 마련한 3가지 안을 중심으로 여야 의원 100명이 토론에 참여한다. ①대도시 지역구에서 3∼5명, 농어촌에선 1명을 선출하는 도농복합형 중대선거구제+권역별·병립형 비례대표제(여당 제안) ②지역구에서 1명을 뽑는 현행 유지의 소선구제+권역별·준연동형 비례대표제 ③정당과 후보자에게 모두 투표해 지역구에서 4∼7명을 선출하는 개방명부식 대선거구제+전국·병립형 비례대표제(이상 야당 제안)가 그것이다. 각각의 안마다 장단점이 있는데다 정당별 입장이 다르고 국회의원 개개인의 이해관계도 엇갈려 합의점을 찾기가 좀처럼 쉽지 않겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;딱 떨어지는 정답은 없다. 최적의 대안을 도출해야 한다. 현행 소선구제는 승자독식으로 과도한 사표를 양산해 정당 득표율과 실제 의석수 간 괴리를 초래해 문제가 많았다. 사생결단의 대결 정치와 거대 양당의 지역 독점 구조라는 폐단을 낳고, 소수 정당엔 진입 장벽이 너무 높았다. 비례성과 대표성을 강화하고 지역주의 구도를 완화하는 방향으로 모범 답안을 구해나가야 한다. 21대 총선 때 꼼수로 등장한 위성정당 방지 장치를 제도화해야 함은 물론이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;각론으로 들어가면 복잡하다. 그렇기에 주요 원칙부터 정하라. 핵심은 중대선거구제 도입과 비례대표제 확대 여부다. 비례대표를 늘리려면 지역구는 그에 상응해 축소해야 한다. 지역주의를 완화하는 중대선거구제로 변경하려면 거대 양당의 나눠먹기 복수 공천을 막는 장치가 필요하다. 여기에 의원수 감축까지도 진지하게 검토해야 할 것이다. 이 모든 게 국회의원 스스로 기득권을 내려놓아야 가능한 일이다. 혹여 거대 양당이 당리당략을 앞세워 개혁을 좌초시키거나 야합을 통해 꼼수 개편안을 내놓는 일은 절대 있어선 안 되겠다. 이번 전원위에서 고차방정식을 풀 수 있는 실마리를 반드시 찾아내기 바란다. 국민이 의원들의 발언 하나하나를 주시하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박정태 수석논설위원 jtpark@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘문재인 다큐’ 나온다…상영관 확보 모금에 후원 쇄도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146089&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146089&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041104151322839_1681154113_0018146089.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문재인 전 대통령을 주인공으로 내세운 다큐멘터리 영화가 다음 달 관객을 만난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배급사 엠프로젝트는 다큐멘터리 영화 ‘문재인입니다’가 다음 달 개봉을 확정지었으며, 제24회 전주국제영화제에서 다음 달 29일과 30일 특별 상영된다고 10일 밝혔다. ‘문재인입니다’는 대통령 퇴임 이후 자연인으로 살아가는 사람 문재인의 이야기를 그린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041104153622840_1681154136_0018146089.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘문재인입니다’의 연출은 이창재 감독이 맡았다. 영화는 2년여의 제작 과정을 거쳐 완성됐다. 이 감독은 “정치가 싫었던 인권변호사 문재인이 왜 대통령이 되는 길을 택했을까, 권력을 내려놓은 이후 그의 삶은 어떻게 전개되었을까, 라는 질문에 답하기 위한 작업이었다”고 기획 의도를 설명했다. 앞서 이 감독은 2017년 노무현 전 대통령 다큐멘터리 ‘노무현입니다’를 만들기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배급사 측은 영화에 대해 “편안한 복장으로 반려견 ‘토리’의 밥을 챙겨주며 다정한 미소를 짓는 모습처럼 퇴임 후 최초로 공개되는 평산마을의 자연스러운 일상을 만나볼 수 있다”며 “변호사 시절부터 청와대 민정수석, 대통령 비서실장, 당 대표를 거쳐 대통령에 이르기까지 수많은 평가와 호명 속에서 살아온 그의 인생을 곁에서 함께한 이들의 인터뷰를 통해 ‘문재인’이라는 인물을 좀 더 깊이 조명한다. 여기에 10시간이 넘는 문 전 대통령 본인의 인터뷰도 더해졌다”고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041104191722847_1681154357_0018146089.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 공개된 예고편에는 문 전 대통령이 “나는 원래 일하는 것보다는 노는 걸 좋아합니다”라고 말하는 장면이 담겼다. 문 전 대통령에 대해 “선택하고 나면 최선을 다하는 분” “빈틈이 없고, 갈린 칼 같다” “국민 만날 때 눈빛은 왜 이렇게 따뜻한지 모르겠다” “굉장히 잘 들으신다”라고 평가하는 측근들의 인터뷰도 이어진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;상영관 확보 위해 크라우드 펀딩 진행…달력 모금 때와 같은 방식&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041104161422842_1681154174_0018146089.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 배급사 측은 크라우드 펀딩 플랫폼 텀블벅을 통해 이날부터 오는 19일까지 열흘간 후원금 모금을 진행한다. 펀딩 목적에 대해서는 “관객들의 지지와 기대를 증명하여 대형 멀티플렉스를 비롯한 전국 극장에 상영관을 확보하고, 더 많은 관객이 극장에서 영화 ‘문재인입니다’를 만날 기회를 만들고 싶다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;목표액은 3000만원인데, 펀딩이 시작된 지 하루도 지나지 않아 이를 훌쩍 뛰어넘는 금액이 모였다. 11일 오전 4시 기준 후원자 1111명이 5700만원에 육박하는 금액을 후원했다. 후원자에게는 금액별로 시사회 참석(3만원), 엔딩 크레디트에 이름 올리기(3만원), 한정판 DVD와 포토북 등 특별 소장품(4만원) 등의 리워드가 주어진다. 10만원을 후원하면 시사회 참석과 엔딩 크레디트 이름 기재, 특별 소장품 등 혜택을 모두 받게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041104162822843_1681154188_0018146089.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 문 전 대통령 측은 반려동물 달력을 제작하기 위한 모금도 텀블벅에서 진행한 바 있다. 지난해 12월 8~18일 진행된 펀딩에는 총 5994명이 참여해 1억6000만원에 달하는 금액이 모였다. 목표액(200만원)의 78배를 웃도는 액수였다. 해당 달력 제작은 문 전 대통령의 딸 다혜씨가 기획한 것으로, 펀딩 모금액은 유기견 돕기를 위해 쓰일 것이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘문재인 다큐’ 나온다…상영관 확보 모금에 후원 쇄도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146089&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146089&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041104151322839_1681154113_0018146089.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문재인 전 대통령을 주인공으로 내세운 다큐멘터리 영화가 다음 달 관객을 만난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배급사 엠프로젝트는 다큐멘터리 영화 ‘문재인입니다’가 다음 달 개봉을 확정지었으며, 제24회 전주국제영화제에서 다음 달 29일과 30일 특별 상영된다고 10일 밝혔다. ‘문재인입니다’는 대통령 퇴임 이후 자연인으로 살아가는 사람 문재인의 이야기를 그린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041104153622840_1681154136_0018146089.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘문재인입니다’의 연출은 이창재 감독이 맡았다. 영화는 2년여의 제작 과정을 거쳐 완성됐다. 이 감독은 “정치가 싫었던 인권변호사 문재인이 왜 대통령이 되는 길을 택했을까, 권력을 내려놓은 이후 그의 삶은 어떻게 전개되었을까, 라는 질문에 답하기 위한 작업이었다”고 기획 의도를 설명했다. 앞서 이 감독은 2017년 노무현 전 대통령 다큐멘터리 ‘노무현입니다’를 만들기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배급사 측은 영화에 대해 “편안한 복장으로 반려견 ‘토리’의 밥을 챙겨주며 다정한 미소를 짓는 모습처럼 퇴임 후 최초로 공개되는 평산마을의 자연스러운 일상을 만나볼 수 있다”며 “변호사 시절부터 청와대 민정수석, 대통령 비서실장, 당 대표를 거쳐 대통령에 이르기까지 수많은 평가와 호명 속에서 살아온 그의 인생을 곁에서 함께한 이들의 인터뷰를 통해 ‘문재인’이라는 인물을 좀 더 깊이 조명한다. 여기에 10시간이 넘는 문 전 대통령 본인의 인터뷰도 더해졌다”고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041104191722847_1681154357_0018146089.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 공개된 예고편에는 문 전 대통령이 “나는 원래 일하는 것보다는 노는 걸 좋아합니다”라고 말하는 장면이 담겼다. 문 전 대통령에 대해 “선택하고 나면 최선을 다하는 분” “빈틈이 없고, 갈린 칼 같다” “국민 만날 때 눈빛은 왜 이렇게 따뜻한지 모르겠다” “굉장히 잘 들으신다”라고 평가하는 측근들의 인터뷰도 이어진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;상영관 확보 위해 크라우드 펀딩 진행…달력 모금 때와 같은 방식&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041104161422842_1681154174_0018146089.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 배급사 측은 크라우드 펀딩 플랫폼 텀블벅을 통해 이날부터 오는 19일까지 열흘간 후원금 모금을 진행한다. 펀딩 목적에 대해서는 “관객들의 지지와 기대를 증명하여 대형 멀티플렉스를 비롯한 전국 극장에 상영관을 확보하고, 더 많은 관객이 극장에서 영화 ‘문재인입니다’를 만날 기회를 만들고 싶다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;목표액은 3000만원인데, 펀딩이 시작된 지 하루도 지나지 않아 이를 훌쩍 뛰어넘는 금액이 모였다. 11일 오전 4시 기준 후원자 1111명이 5700만원에 육박하는 금액을 후원했다. 후원자에게는 금액별로 시사회 참석(3만원), 엔딩 크레디트에 이름 올리기(3만원), 한정판 DVD와 포토북 등 특별 소장품(4만원) 등의 리워드가 주어진다. 10만원을 후원하면 시사회 참석과 엔딩 크레디트 이름 기재, 특별 소장품 등 혜택을 모두 받게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041104162822843_1681154188_0018146089.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 문 전 대통령 측은 반려동물 달력을 제작하기 위한 모금도 텀블벅에서 진행한 바 있다. 지난해 12월 8~18일 진행된 펀딩에는 총 5994명이 참여해 1억6000만원에 달하는 금액이 모였다. 목표액(200만원)의 78배를 웃도는 액수였다. 해당 달력 제작은 문 전 대통령의 딸 다혜씨가 기획한 것으로, 펀딩 모금액은 유기견 돕기를 위해 쓰일 것이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전두환 손자 “내 외증조부는 자랑스런 독립유공자”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146100&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146100&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023040416220296754_1680592922_0018146100.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전직 대통령 고(故) 전두환 씨의 손자 전우원(27)씨가 자신의 외증조부가 독립유공자라는 사실을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 지난 7일 자신의 인스타그램 계정에 외증조부의 사진을 올리며 “제 친어머니의 친할아버지 최창용님은 대한민국의 자랑스러운 독립유공자(애국지사)이십니다”라고 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 국립대전현충원 홈페이지에서 외증조부인 최창용 선생의 공훈록도 함께 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공훈록에 따르면 최창용 선생은 1919년 부산 동래군 기장면 독립만세시위에 적극적으로 참여해 활동하다 체포돼 징역 1년 6월형을 선고받고 옥고를 치렀다. 지난 1980년 작고했다. 1990년 건국훈장 애족장(1982년 대통령표창)이 추서됐고, 1994년 국립대전현충원 독립유공자 묘역에 안장됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨의 친모 또한 전두환 일가와 관련한 폭로에 동참하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023040807170015956_1680905820_0018146100.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전씨는 지난 7일 방송된 SBS ‘궁금한 이야기 Y’를 통해 친모 최모씨와의 통화 내용을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨가 전두환씨의 금고와 관련해 묻자 최씨는 “복도처럼 쭉 이렇게 할머니 옷장이 양쪽에 있었다. 그런 옷장 문인지 뭔가 있는데 그거를 쭉 밀면 벽이 회전했다. 은행 대형 금고같이 쇠로 된 핸들이 있었다. 안방 크기 정도 됐었고 거기 벽에 다 현금만 가득했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;최씨는 또 비서가 다섯 명 이상 있었는데 그들이 모두 전두환씨에게 목동 아파트를 한 채씩 받아갔다고 했다. &lt;/span&gt;그러면서 최씨는 “근데 모든 사람을 적으로 만들면 그들의 주변 사람들, 지인, 친척들까지 너무 많은 사람들이 너의 적이 되니 비서 얘기까지는 최대한 안 하는 게 좋을 수 있겠다”며 걱정했다. 하지만 전씨는 어머니의 문자메시지까지 공개하며 폭로를 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전두환 손자 “내 외증조부는 자랑스런 독립유공자”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146100&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146100&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-10T19:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023040416220296754_1680592922_0018146100.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전직 대통령 고(故) 전두환 씨의 손자 전우원(27)씨가 자신의 외증조부가 독립유공자라는 사실을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 지난 7일 자신의 인스타그램 계정에 외증조부의 사진을 올리며 “제 친어머니의 친할아버지 최창용님은 대한민국의 자랑스러운 독립유공자(애국지사)이십니다”라고 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 국립대전현충원 홈페이지에서 외증조부인 최창용 선생의 공훈록도 함께 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공훈록에 따르면 최창용 선생은 1919년 부산 동래군 기장면 독립만세시위에 적극적으로 참여해 활동하다 체포돼 징역 1년 6월형을 선고받고 옥고를 치렀다. 지난 1980년 작고했다. 1990년 건국훈장 애족장(1982년 대통령표창)이 추서됐고, 1994년 국립대전현충원 독립유공자 묘역에 안장됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨의 친모 또한 전두환 일가와 관련한 폭로에 동참하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023040807170015956_1680905820_0018146100.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전씨는 지난 7일 방송된 SBS ‘궁금한 이야기 Y’를 통해 친모 최모씨와의 통화 내용을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨가 전두환씨의 금고와 관련해 묻자 최씨는 “복도처럼 쭉 이렇게 할머니 옷장이 양쪽에 있었다. 그런 옷장 문인지 뭔가 있는데 그거를 쭉 밀면 벽이 회전했다. 은행 대형 금고같이 쇠로 된 핸들이 있었다. 안방 크기 정도 됐었고 거기 벽에 다 현금만 가득했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;최씨는 또 비서가 다섯 명 이상 있었는데 그들이 모두 전두환씨에게 목동 아파트를 한 채씩 받아갔다고 했다. &lt;/span&gt;그러면서 최씨는 “근데 모든 사람을 적으로 만들면 그들의 주변 사람들, 지인, 친척들까지 너무 많은 사람들이 너의 적이 되니 비서 얘기까지는 최대한 안 하는 게 좋을 수 있겠다”며 걱정했다. 하지만 전씨는 어머니의 문자메시지까지 공개하며 폭로를 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조문객이 된 관객, 노래하고 춤추며 극의 일부가 된다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018144533&amp;code=61171211&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018144533&amp;code=61171211&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-04-10T20:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041015224121182_1681107761_0018144533.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“여기 이승과 저승 사이, 1000년에 한 번 열리는 ‘차차차원의 틈’으로 소환된 4명의 영혼이 있다. 영혼들은 이승의 마지막 기억이 본인들이 원하지 않았던 장례식이었다는 사실에 절망한다. 까마귀들은 4명의 영혼에게 각자 지나온 삶을 추억하고, 떠나는 이와 남는 이들이 행복하게 이별할 수 있는 새로운 장례식을 치러주려 한다. 까마귀의 호명을 받은 80명의 관객은 조문객이 되어, 차원의 틈에 마련된 빈소로 초대된다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG아트센터 서울(이하 LG아트센터)의 가변형 공연장인 U+ 스테이지에서 15일 개막하는 ‘차차차원이 다다른 차원’(~23일까지)은 관객 참여형 뮤지컬이다. 공연 전 로비에 모인 관객들은 4개 조로 나뉘어 공연장 안으로 입장한다. 죽은 네 영혼을 위한 장례식의 조문객이 된 관객들은 배우들을 따라 노래 부르거나 춤추면서 극에 참여한다. 대사 없이 노래로만 진행되는 성쓰루(sung-through) 방식으로 현대음악과 힙합이 섞인 10곡의 넘버가 펼쳐진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041015232421184_1681107805_0018144533.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;극단 ‘코끼리들이 웃는다’와 LG아트센터, 금천문화재단이 공동 제작한 이 작품은 이진엽 연출가, 배해률 작가, 지미 세르 음악감독, 권령은 안무가, 신동선 조명 디자이너와 함께 창작했다. 극단 코끼리들이 웃는다를 이끄는 이진엽 연출가는 커뮤니티와 장소가 가진 이야기를 접목한 일련의 장소 특정형 작품들을 통해 공연계의 주목을 받아왔다. 지난 1월에는 제59회 동아연극상 새개념연극상을 수상한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘차차차원이 다다른 차원’은 LG아트센터의 새 기획공연 브랜드 ‘크리에이터스 박스’(CREATOR&apos;S BOX)의 첫 번째 프로그램이다. 크리에이터스 박스는 LG아트센터가 흥미로운 시각과 접근법을 가진 다양한 분야의 창작자와 함께 만드는 경계 없는 협업 프로그램으로, U+ 스테이지를 중심으로 펼쳐진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이건 살인행위” 오토바이 6대 브레이크 자른 남성</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146143&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146143&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-10T20:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041104591722890_1681156757_0018146143.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;충북 청주에서 오토바이 6대의 브레이크 호스를 훼손한 사건이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일 경찰에 따르면 지난 5일 오전 2시12분쯤 청주시 서원구 수곡동에서 오토바이 브레이크 호스가 고의로 절단된 것 같다는 내용의 신고가 접수됐다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041105000222891_1681156802_0018146143.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;공개된 CCTV 영상에 따르면 복면을 쓴 한 남성은 검은색 우산까지 들고 오토바이 근처에 다가왔다. 오토바이 주변을 잠깐 살펴보더니 주머니에서 가위로 추정되는 물건을 꺼내 앞바퀴와 뒷바퀴에 차례대로 손을 댔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 이날 한 동네에서만 모두 오토바이 6대가 같은 피해를 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041104575622887_1681156676_0018146143.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오토바이 브레이크가 훼손된지 모르고 운행을 하다가 부상을 신고자는 언론 인터뷰에서 “내리막길에서 브레이크를 잡았는데 제동이 안 됐다”며 “브레이크를 자른다는 것은 살인이나 다름없다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 오토바이 브레이크를 훼손한 남성을 계속 추적하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이건 살인행위” 오토바이 6대 브레이크 자른 남성</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146143&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146143&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-10T20:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041104591722890_1681156757_0018146143.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;충북 청주에서 오토바이 6대의 브레이크 호스를 훼손한 사건이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일 경찰에 따르면 지난 5일 오전 2시12분쯤 청주시 서원구 수곡동에서 오토바이 브레이크 호스가 고의로 절단된 것 같다는 내용의 신고가 접수됐다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041105000222891_1681156802_0018146143.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;공개된 CCTV 영상에 따르면 복면을 쓴 한 남성은 검은색 우산까지 들고 오토바이 근처에 다가왔다. 오토바이 주변을 잠깐 살펴보더니 주머니에서 가위로 추정되는 물건을 꺼내 앞바퀴와 뒷바퀴에 차례대로 손을 댔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 이날 한 동네에서만 모두 오토바이 6대가 같은 피해를 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041104575622887_1681156676_0018146143.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오토바이 브레이크가 훼손된지 모르고 운행을 하다가 부상을 신고자는 언론 인터뷰에서 “내리막길에서 브레이크를 잡았는데 제동이 안 됐다”며 “브레이크를 자른다는 것은 살인이나 다름없다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 오토바이 브레이크를 훼손한 남성을 계속 추적하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>선수연장 굳힌 김연경, 행선지는… “통합우승 가능한 팀”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018145516&amp;code=61161911&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018145516&amp;code=61161911&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-10T20:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041018590721951_1681120747_0018145516.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘월드클래스’ 김연경이 선수생활 연장으로 사실상 뜻을 굳혔다. 생애 첫 자유계약선수(FA)가 된 김연경이 차기 행선지를 선택할 때 가장 고려하는 점은 ‘통합우승 가능성’이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김연경은 10일 서울 용산구 그랜드하얏트 호텔에서 열린 도드람 2022-2023 V리그 시상식에서 여자부 정규리그 MVP를 수상했다. 기자단 투표 만장일치(31표)다. 역대 5번째 MVP로 V리그 최다 정규리그 MVP 수상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시즌 중 은퇴 가능성도 열어뒀던 김연경은 이날 사실상 선수생활 연장 뜻을 밝혔다. 그는 시상식 후 기자회견에서 “지금 현재로선 선수생활을 조금 더 하려고 생각하고 있다”며 “흥국생명과도 협상 중이고, 다른 구단들과도 얘기를 나누는 상태”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “올 시즌 은퇴에 관한 얘기가 나왔을 때 가족을 포함해 많은 분이 ‘아직은 아니라’는 말을 해주셨고, 저도 큰 부상을 입은 것도 아니어서 아직은 컨디션이나 퍼포먼스가 괜찮다고 느꼈다”며 “여러 생각을 하다가 현역 연장을 더 하는 걸로 된 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2005-2006시즌 신인 드래프트 1라운드 1순위로 흥국생명의 선택을 받은 김연경은 생애 첫 FA 자격을 취득했다. 그는 주로 해외에서 활약하면서 올 시즌을 끝으로 마침내 V리그에서 6시즌을 채웠다. 이 때문에 김연경의 차기 행선지에 배구계의 관심이 초집중된 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김연경은 차기 행선지 고려사항으로 ‘통합우승’을 언급했다. 그는 “올 시즌 통합우승을 놓쳤기 때문에 우승에 대한 갈망이 더 커졌다”며 “시즌 전 우승했으면 좋겠다는 말을 한 적은 없는데, 이제는 통합우승을 이루고 싶다는 생각이 들어서 그럴 수 있는 팀으로 선택하려고 노력하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “팀이 원하는 비전, 어떤 배구를 원하는지도 제겐 중요하다”며 “(그 팀의) 영입도 중요하고, 샐러리캡이 있어서 제약이 많지만 그런 것들도 당연히 생각하고 있다”고 말했다. 그러면서 “덜 생각하는 팀들에는 미리 ‘쉽지 않을 거 같다’ 얘기를 해놓은 상태”라며 “그쪽도 1~2옵션이 있을 테니 매너 있게 하고 있다”고 웃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여전히 최고 퍼포먼스를 보이는 김연경은 어느 팀을 가든 리그 최고 대우를 받을 가능성이 크다. 샐러리캡 제약과 관련해 ‘우승을 위해 대우를 포기하는 것도 가능하냐’는 질문에 “개인적으로는 가능하다. 우승을 위해서 낮추는 것은 감내할 수 있다”면서도 “하지만 (페이컷을) 안 좋게 보는 시선들이 있어서 아직은 잘 모르겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선수생활 연장을 하지만 3년 계약에는 선을 그었다. 그는 “3년 규정이 있단 건 알지만 제 현역생활이 3년은 아니다”라며 “1년, 1년 조금씩 생각해봐야 할 거 같다”고 말했다. 그러면서 “협상 중인 구단과도 그런 얘기하고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 김연경의 정규리그 MVP 수상에 대해서도 감사의 뜻을 밝혔다. 그는 “5번째 수상인데 기분이 정말 좋고 만장일치여서 영광스럽다”며 “올 시즌을 돌이켜보면 힘든 순간이 많았는데 팀 선수들과 스태프들이 많이 도와줘서 좋은 상을 받을 수 있었다. 동료들에게도 너무 감사하다”고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “이번 시즌 저희 팀이 정규리그 1위일 거라 생각한 팀도 별로 없을 거로 생각하고, 저 역시 생각 못 했는데 정규리그 1위까지 하면서 받아낸 MVP라서 더 뜻깊은 MVP가 된 거 같다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해외가 주무대였던 김연경은 V리그에서 단 6시즌만 뛰었는데 이중 5번 정규리그 MVP에 올랐다. 남녀 통틀어 역대 최다 기록이다. 2008-2009시즌 흥국생명이 정규리그 3위에 머무르며 MVP를 놓쳤을 때도, 포스트시즌에서 팀을 우승으로 이끌어 챔프전 MVP를 수상한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김연경은 이번 시즌 V리그로 복귀해 지난 시즌 6위였던 흥국생명을 정규리그 1위로 올려놨다. 공격종합 1위, 득점 5위, 수비 10위 등 공수 양면에서 맹활약했고, 흥국생명이 감독 경질 등으로 내홍에 휩싸였을 때도 정신적 지주로서 팀을 이끌었다. 아쉬운 준우승으로 챔프전 MVP는 놓쳤지만, 올스타전 MVP와 함께 2개의 MVP를 획득했다. 김연경은 베스트7 아웃사이드히터(OH) 부문에도 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041019004121958_1681120842_0018145516.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;남자부 MVP는 대한항공의 한선수가 수상했다. 한선수는 주장으로서 팀의 4번째 우승이자 통합 3연패(정규리그 1위·챔프전 우승), 첫 트레블(정규리그 1위·챔프전·KOVO컵)을 이끌었다. 한선수는 남자부 역대 최초로 세터 포지션 정규리그 MVP에 올랐다. 올시즌 32경기에 출전해 경기당 9.857개의 세트 성공을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한선수는 “3연속 통합우승을 할 수 있어 뜻깊은 시즌이었는데 정규리그 MVP까지 받아 감사드린다”며 “구단, 코칭스태프, 선수들이 믿음으로 우승 만들어서 제가 대표로 상을 받았다고 생각한다. 4연속 통합우승에 닿을 수 있도록 최선을 다하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남녀부 신인상은 삼성화재의 미들블로커(MB) 김준우와 KGC인삼공사의 리베로 최효서다. 김준우는 31표 중 18표를 받아 현대캐피탈의 세터 이현승(13표)을, 최효서는 17표로 같은 팀 세터 박은지(8표)를 제쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>승아양 친 음주男, 전직 공무원… “다른 1명도 위중”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146146&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146146&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-10T20:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041105004822893_1681156848_0018146146.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대낮에 만취해 운전하다 대전 서구 둔산동 어린이보호구역(스쿨존)에서 고(故) 배승아(9)양 등 초등생 4명을 친 60대 운전자가 전직 충남도청 공무원인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대전지법 윤지숙 영장 전담 부장판사는 10일 특정범죄가중처벌법상 어린이보호구역 치사 혐의를 받는 전직 공무원 A씨(66)에 대해 구속 전 피의자심문(영장실질심사)을 한 뒤 “도망할 염려가 있다”며 영장을 발부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 8일 오후 2시21분쯤 만취 상태로 승용차를 몰다 대전 서구 둔산동 탄방중 인근 교차로 스쿨존 내에서 도로 경계석을 넘어 인도로 돌진해 길을 걷던 배승아양을 치어 숨지게 한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041105023422897_1681156954_0018146146.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 2017년까지 충남도청에서 근무했던 공직자 출신인 것으로 알려졌다. 현재 대전의 한 지역 주민자치위원장으로 활동 중이었다고 한다. 음주 전과는 없는 것으로 확인됐다. 그는 구속 전 대전둔산경찰서 앞에서 “유가족들께 죄송하다는 말씀을 거듭 드린다”면서도 “사고를 막기 위해 감속하는 등 노력했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 구속된 A씨는 지난 8일 지인들과 점심식사를 하면서 술을 마신 뒤 운전대를 잡았다가 사고를 냈다. A씨는 경찰 조사에서 “소주 반 병가량을 마셨다”고 진술했으나 사고 당시 그의 혈중 알코올농도는 면허 취소 기준(0.08%)을 넘는 0.108%로 조사됐다. 경찰은 A씨와 함께 술을 마신 지인들을 음주운전 방조 혐의로 입건하는 방안을 검토하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041105035722899_1681157038_0018146146.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 승아양과 함께 차에 치인 초등학생 3명도 부상을 입었는데, 그 중 1명의 상태가 위중한 것으로 알려졌다. 이 학생은 뇌수술을 받고 현재 중환자실에 입원해 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련해 승아양의 외삼촌이라고 밝힌 A씨가 10일 한 온라인 커뮤니티에 글을 올리기도 했다. A씨는 “승아랑 같이 사고를 당한 아이들 중 한 명의 오빠가 빈소를 다녀갔는데 (그 아이가) 중환자실에 있다고 한다”면서 “심지어 그 친구가 우리 승아의 가장 친한 ‘절친’이었다고 한다. 먼저 떠난 우리 승아는 어쩔 수 없지만 그 친구가 빨리 나아서 건강을 되찾길 다 같이 기원했으면 하는 마음에 글을 적는다. 다 같이 응원을 부탁드린다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>승아양 친 음주男, 전직 공무원… “다른 1명도 위중”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146146&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146146&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-10T20:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041105004822893_1681156848_0018146146.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대낮에 만취해 운전하다 대전 서구 둔산동 어린이보호구역(스쿨존)에서 고(故) 배승아(9)양 등 초등생 4명을 친 60대 운전자가 전직 충남도청 공무원인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대전지법 윤지숙 영장 전담 부장판사는 10일 특정범죄가중처벌법상 어린이보호구역 치사 혐의를 받는 전직 공무원 A씨(66)에 대해 구속 전 피의자심문(영장실질심사)을 한 뒤 “도망할 염려가 있다”며 영장을 발부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 8일 오후 2시21분쯤 만취 상태로 승용차를 몰다 대전 서구 둔산동 탄방중 인근 교차로 스쿨존 내에서 도로 경계석을 넘어 인도로 돌진해 길을 걷던 배승아양을 치어 숨지게 한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041105023422897_1681156954_0018146146.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 2017년까지 충남도청에서 근무했던 공직자 출신인 것으로 알려졌다. 현재 대전의 한 지역 주민자치위원장으로 활동 중이었다고 한다. 음주 전과는 없는 것으로 확인됐다. 그는 구속 전 대전둔산경찰서 앞에서 “유가족들께 죄송하다는 말씀을 거듭 드린다”면서도 “사고를 막기 위해 감속하는 등 노력했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 구속된 A씨는 지난 8일 지인들과 점심식사를 하면서 술을 마신 뒤 운전대를 잡았다가 사고를 냈다. A씨는 경찰 조사에서 “소주 반 병가량을 마셨다”고 진술했으나 사고 당시 그의 혈중 알코올농도는 면허 취소 기준(0.08%)을 넘는 0.108%로 조사됐다. 경찰은 A씨와 함께 술을 마신 지인들을 음주운전 방조 혐의로 입건하는 방안을 검토하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041105035722899_1681157038_0018146146.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 승아양과 함께 차에 치인 초등학생 3명도 부상을 입었는데, 그 중 1명의 상태가 위중한 것으로 알려졌다. 이 학생은 뇌수술을 받고 현재 중환자실에 입원해 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련해 승아양의 외삼촌이라고 밝힌 A씨가 10일 한 온라인 커뮤니티에 글을 올리기도 했다. A씨는 “승아랑 같이 사고를 당한 아이들 중 한 명의 오빠가 빈소를 다녀갔는데 (그 아이가) 중환자실에 있다고 한다”면서 “심지어 그 친구가 우리 승아의 가장 친한 ‘절친’이었다고 한다. 먼저 떠난 우리 승아는 어쩔 수 없지만 그 친구가 빨리 나아서 건강을 되찾길 다 같이 기원했으면 하는 마음에 글을 적는다. 다 같이 응원을 부탁드린다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>선수연장 굳힌 김연경, 행선지는… “통합우승 가능한 팀”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018145516&amp;code=61161911&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018145516&amp;code=61161911&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-04-10T20:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041018590721951_1681120747_0018145516.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘월드클래스’ 김연경이 선수생활 연장으로 사실상 뜻을 굳혔다. 생애 첫 자유계약선수(FA)가 된 김연경이 차기 행선지를 선택할 때 가장 고려하는 점은 ‘통합우승 가능성’이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김연경은 10일 서울 용산구 그랜드하얏트 호텔에서 열린 도드람 2022-2023 V리그 시상식에서 여자부 정규리그 MVP를 수상했다. 기자단 투표 만장일치(31표)다. 역대 5번째 MVP로 V리그 최다 정규리그 MVP 수상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시즌 중 은퇴 가능성도 열어뒀던 김연경은 이날 사실상 선수생활 연장 뜻을 밝혔다. 그는 시상식 후 기자회견에서 “지금 현재로선 선수생활을 조금 더 하려고 생각하고 있다”며 “흥국생명과도 협상 중이고, 다른 구단들과도 얘기를 나누는 상태”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “올 시즌 은퇴에 관한 얘기가 나왔을 때 가족을 포함해 많은 분이 ‘아직은 아니라’는 말을 해주셨고, 저도 큰 부상을 입은 것도 아니어서 아직은 컨디션이나 퍼포먼스가 괜찮다고 느꼈다”며 “여러 생각을 하다가 현역 연장을 더 하는 걸로 된 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2005-2006시즌 신인 드래프트 1라운드 1순위로 흥국생명의 선택을 받은 김연경은 생애 첫 FA 자격을 취득했다. 그는 주로 해외에서 활약하면서 올 시즌을 끝으로 마침내 V리그에서 6시즌을 채웠다. 이 때문에 김연경의 차기 행선지에 배구계의 관심이 초집중된 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김연경은 차기 행선지 고려사항으로 ‘통합우승’을 언급했다. 그는 “올 시즌 통합우승을 놓쳤기 때문에 우승에 대한 갈망이 더 커졌다”며 “시즌 전 우승했으면 좋겠다는 말을 한 적은 없는데, 이제는 통합우승을 이루고 싶다는 생각이 들어서 그럴 수 있는 팀으로 선택하려고 노력하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “팀이 원하는 비전, 어떤 배구를 원하는지도 제겐 중요하다”며 “(그 팀의) 영입도 중요하고, 샐러리캡이 있어서 제약이 많지만 그런 것들도 당연히 생각하고 있다”고 말했다. 그러면서 “덜 생각하는 팀들에는 미리 ‘쉽지 않을 거 같다’ 얘기를 해놓은 상태”라며 “그쪽도 1~2옵션이 있을 테니 매너 있게 하고 있다”고 웃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여전히 최고 퍼포먼스를 보이는 김연경은 어느 팀을 가든 리그 최고 대우를 받을 가능성이 크다. 샐러리캡 제약과 관련해 ‘우승을 위해 대우를 포기하는 것도 가능하냐’는 질문에 “개인적으로는 가능하다. 우승을 위해서 낮추는 것은 감내할 수 있다”면서도 “하지만 (페이컷을) 안 좋게 보는 시선들이 있어서 아직은 잘 모르겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선수생활 연장을 하지만 3년 계약에는 선을 그었다. 그는 “3년 규정이 있단 건 알지만 제 현역생활이 3년은 아니다”라며 “1년, 1년 조금씩 생각해봐야 할 거 같다”고 말했다. 그러면서 “협상 중인 구단과도 그런 얘기하고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 김연경의 정규리그 MVP 수상에 대해서도 감사의 뜻을 밝혔다. 그는 “5번째 수상인데 기분이 정말 좋고 만장일치여서 영광스럽다”며 “올 시즌을 돌이켜보면 힘든 순간이 많았는데 팀 선수들과 스태프들이 많이 도와줘서 좋은 상을 받을 수 있었다. 동료들에게도 너무 감사하다”고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “이번 시즌 저희 팀이 정규리그 1위일 거라 생각한 팀도 별로 없을 거로 생각하고, 저 역시 생각 못 했는데 정규리그 1위까지 하면서 받아낸 MVP라서 더 뜻깊은 MVP가 된 거 같다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해외가 주무대였던 김연경은 V리그에서 단 6시즌만 뛰었는데 이중 5번 정규리그 MVP에 올랐다. 남녀 통틀어 역대 최다 기록이다. 2008-2009시즌 흥국생명이 정규리그 3위에 머무르며 MVP를 놓쳤을 때도, 포스트시즌에서 팀을 우승으로 이끌어 챔프전 MVP를 수상한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김연경은 이번 시즌 V리그로 복귀해 지난 시즌 6위였던 흥국생명을 정규리그 1위로 올려놨다. 공격종합 1위, 득점 5위, 수비 10위 등 공수 양면에서 맹활약했고, 흥국생명이 감독 경질 등으로 내홍에 휩싸였을 때도 정신적 지주로서 팀을 이끌었다. 아쉬운 준우승으로 챔프전 MVP는 놓쳤지만, 올스타전 MVP와 함께 2개의 MVP를 획득했다. 김연경은 베스트7 아웃사이드히터(OH) 부문에도 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041019004121958_1681120842_0018145516.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;남자부 MVP는 대한항공의 한선수가 수상했다. 한선수는 주장으로서 팀의 4번째 우승이자 통합 3연패(정규리그 1위·챔프전 우승), 첫 트레블(정규리그 1위·챔프전·KOVO컵)을 이끌었다. 한선수는 남자부 역대 최초로 세터 포지션 정규리그 MVP에 올랐다. 올시즌 32경기에 출전해 경기당 9.857개의 세트 성공을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한선수는 “3연속 통합우승을 할 수 있어 뜻깊은 시즌이었는데 정규리그 MVP까지 받아 감사드린다”며 “구단, 코칭스태프, 선수들이 믿음으로 우승 만들어서 제가 대표로 상을 받았다고 생각한다. 4연속 통합우승에 닿을 수 있도록 최선을 다하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남녀부 신인상은 삼성화재의 미들블로커(MB) 김준우와 KGC인삼공사의 리베로 최효서다. 김준우는 31표 중 18표를 받아 현대캐피탈의 세터 이현승(13표)을, 최효서는 17표로 같은 팀 세터 박은지(8표)를 제쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스쿨존 중앙선 넘어 ‘비틀’…만취차량 추적한 택시기사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146172&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146172&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-10T20:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041105284322926_1681158524_0018146172.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;새벽 시간대 도로에서 중앙선을 넘어 역주행하거나 차선을 넘나들며 위험천만하게 주행하는 차량을 발견한 택시 기사가 음주운전을 직감하고 계속 추적하며 경찰에 신고해 큰 사고를 막았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;충주 경찰서는 도로교통법상 음주운전 혐의로 A씨(20대)를 불구속 입건해 조사하고 있다고 10일 밝혔다. A씨는 전날 오전 2시30분쯤 충주시 용산동의 한 도로에서 술에 취한 상태로 3㎞가량을 운전한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041105285822927_1681158538_0018146172.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;당시 A씨 차량 뒤에 있던 택시 기사가 A씨의 위험한 질주를 목격한 뒤 차량을 쫓으며 경찰에 신고했다. 택시 기사 B씨는 “자극하면 (A씨가) 도망가다가 더 큰 사고가 날까 우려돼서 조용히 뒤따라가며 경찰에 신고했다”고 SBS에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SBS가 입수해 이날 공개한 택시 내부 블랙박스 영상에 따르면 A씨의 차량은 차선을 넘나들며 주행하는 것도 모자라 중앙선까지 넘어 역주행했다. 중앙선 분리봉을 들이받기 직전 급하게 방향을 틀기도 했다. 이렇게 위험천만하게 주행하는 동안 어린이 보호구역(스쿨존)을 두 차례나 지났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041105291222929_1681158552_0018146172.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;신고를 받고 출동한 경찰은 10여분만에 근처 주택가에서 A씨 차량을 붙잡았다. 검거 당시 A씨의 혈중알코올농도는 운전면허 취소(0.08% 이상) 수준이었던 것으로 알려졌다. 다행히 차와 사람이 드문 새벽 시간이어서 인명 피해는 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨 등을 상대로 정확한 사건 경위를 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스쿨존 중앙선 넘어 ‘비틀’…만취차량 추적한 택시기사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146172&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146172&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-10T20:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041105284322926_1681158524_0018146172.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;새벽 시간대 도로에서 중앙선을 넘어 역주행하거나 차선을 넘나들며 위험천만하게 주행하는 차량을 발견한 택시 기사가 음주운전을 직감하고 계속 추적하며 경찰에 신고해 큰 사고를 막았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;충주 경찰서는 도로교통법상 음주운전 혐의로 A씨(20대)를 불구속 입건해 조사하고 있다고 10일 밝혔다. A씨는 전날 오전 2시30분쯤 충주시 용산동의 한 도로에서 술에 취한 상태로 3㎞가량을 운전한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041105285822927_1681158538_0018146172.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;당시 A씨 차량 뒤에 있던 택시 기사가 A씨의 위험한 질주를 목격한 뒤 차량을 쫓으며 경찰에 신고했다. 택시 기사 B씨는 “자극하면 (A씨가) 도망가다가 더 큰 사고가 날까 우려돼서 조용히 뒤따라가며 경찰에 신고했다”고 SBS에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SBS가 입수해 이날 공개한 택시 내부 블랙박스 영상에 따르면 A씨의 차량은 차선을 넘나들며 주행하는 것도 모자라 중앙선까지 넘어 역주행했다. 중앙선 분리봉을 들이받기 직전 급하게 방향을 틀기도 했다. 이렇게 위험천만하게 주행하는 동안 어린이 보호구역(스쿨존)을 두 차례나 지났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041105291222929_1681158552_0018146172.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;신고를 받고 출동한 경찰은 10여분만에 근처 주택가에서 A씨 차량을 붙잡았다. 검거 당시 A씨의 혈중알코올농도는 운전면허 취소(0.08% 이상) 수준이었던 것으로 알려졌다. 다행히 차와 사람이 드문 새벽 시간이어서 인명 피해는 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨 등을 상대로 정확한 사건 경위를 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 04월 11일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146173&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146173&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-10T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041105300522932_1681158605_0018146173.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4월 11일 화요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 시각 현재 강한 바람이 부는 곳이 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 12.0도, 인천 11.0도, 수원 11.0도, 춘천 8.0도, 강릉 16.0도, 청주 11.0도, 대전 11.0도, 전주 12.0도, 광주 11.0도, 대구 11.0도, 부산 14.0도, 제주 14.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 17.0도, 인천 15.0도, 수원 17.0도, 춘천 15.0도, 강릉 22.0도, 청주 19.0도, 대전 19.0도, 전주 20.0도, 광주 20.0도, 대구 22.0도, 부산 21.0도, 제주 23.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 강풍특보가 발효중입니다. 시설물 관리에 주의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 04월 11일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146173&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146173&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-10T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041105300522932_1681158605_0018146173.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4월 11일 화요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 시각 현재 강한 바람이 부는 곳이 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 12.0도, 인천 11.0도, 수원 11.0도, 춘천 8.0도, 강릉 16.0도, 청주 11.0도, 대전 11.0도, 전주 12.0도, 광주 11.0도, 대구 11.0도, 부산 14.0도, 제주 14.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 17.0도, 인천 15.0도, 수원 17.0도, 춘천 15.0도, 강릉 22.0도, 청주 19.0도, 대전 19.0도, 전주 20.0도, 광주 20.0도, 대구 22.0도, 부산 21.0도, 제주 23.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 강풍특보가 발효중입니다. 시설물 관리에 주의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘오로지 실적’ 파격 성과급 메리츠화재… 실적 상승 원동력</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018145309&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018145309&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-10T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041017461521726_1681116375_0018145309.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고액 성과급으로 유명한 보험업계에서 단연 눈에 띄는 곳은 메리츠화재다. 지난해 보험사 임원 연봉 TOP5 중 3명이 메리츠화재 소속이었다. 메리츠화재는 실적 중심의 ‘성과주의’ 경영을 내세우며 매년 역대급 실적 상승을 이뤄내는 등 성공을 거두고 있다는 평가를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 금융감독원 전자공시에 따르면, 보험사 임원의 연봉은 정몽윤 현대해상 회장이 29억4000만원으로 가장 많았다. 이어 김용범 메리츠화재 부회장이 24억원, 김종민 메리츠화재 부사장이 23억3000만원, 이범진 메리츠 화재 부사장이 22억5000만원, 원종규 코리안리 사장이 20억3000만원 등으로 뒤를 이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 5년 동안 김 부회장·김 부사장·이 부사장 등 메리츠화재 임원 3명이 받은 연봉은 220억원이 넘는다. 김 부회장이 92억6000만원으로 가장 많았고, 김 부사장과 이 부사장은 각각 66억2000만원, 62억2000만원을 받아갔다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2021020416233646856_1612423416_0018145309.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;메리츠화재의 파격적인 성과급 지급이 가능한 배경에는 다름 아닌 김 부회장이 있다는 평가다. 그는 2015년 메리츠화재 수장으로 나섰을 때부터 ‘성과주의’를 강조하고 있다. 말 그대로 학벌·직급에 관계없이 철저하게 성과로만 평가해 성과급과 승진, 권한을 주겠다는 것이다. 메리츠화재는 지난 2월 표준연봉의 평균 60%를 성과급으로 지급했는데, 이는 삼성화재(47%), DB손해보험(41%), 삼성생명(23%) 등과 비교했을 때 훨씬 높은 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메리츠화재는 업계 내 직원 평균 연봉 1위기도 하다. 지난해 6월 말 기준 메리츠화재 직원의 평균연봉은 7829만원으로 삼성화재(4504만원), KB손해보험(5400만원), 한화손해보험(4400만원), DB손해보험(5245만원), 현대해상(4300만원)에 앞섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;철저한 ‘성과주의’ 기조는 메리츠화재의 눈에 띄는 실적 상승을 견인하는 원동력이다. 실제 2015년 1713억원 수준이었던 연간 순이익은 지난해 8683억원을 기록했다. 메리츠화재는 손해보험업계에서 2위인 DB손해보험 뒤를 바짝 쫓고 있다. 김 부회장은 이같은 공로를 인정받아 2018년과 2021년 대표이사 3연임에 성공했으며 오는 2024년 3월까지 메리츠화재를 이끌 예정이다. 김 회장은 2025년까지 ‘장기인보험 매출 1등, 당기순이익 1등, 시가총액 1등’을 달성하겠다는 포부를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 메리츠화재 내에서는 ‘업계 최고 연봉’ 등 외부 평가를 부담스러워하는 눈치다. 기본급이 타사 대비 낮다보니 성과급 지급율이 높다고 해도 절대적인 연봉에서는 업계 내에서 비슷한 수준이라는 것이다. 메리츠화재 관계자는 “기본 직원 연봉이 1000만원~1500만원 정도 낮다”며 “기본급이 낮은 대신 성과를 많이 내면 성과급으로 어느 정도 보완이 되는 구조”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘오로지 실적’ 파격 성과급 메리츠화재… 실적 상승 원동력</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018145309&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018145309&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-10T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041017461521726_1681116375_0018145309.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고액 성과급으로 유명한 보험업계에서 단연 눈에 띄는 곳은 메리츠화재다. 지난해 보험사 임원 연봉 TOP5 중 3명이 메리츠화재 소속이었다. 메리츠화재는 실적 중심의 ‘성과주의’ 경영을 내세우며 매년 역대급 실적 상승을 이뤄내는 등 성공을 거두고 있다는 평가를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 금융감독원 전자공시에 따르면, 보험사 임원의 연봉은 정몽윤 현대해상 회장이 29억4000만원으로 가장 많았다. 이어 김용범 메리츠화재 부회장이 24억원, 김종민 메리츠화재 부사장이 23억3000만원, 이범진 메리츠 화재 부사장이 22억5000만원, 원종규 코리안리 사장이 20억3000만원 등으로 뒤를 이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 5년 동안 김 부회장·김 부사장·이 부사장 등 메리츠화재 임원 3명이 받은 연봉은 220억원이 넘는다. 김 부회장이 92억6000만원으로 가장 많았고, 김 부사장과 이 부사장은 각각 66억2000만원, 62억2000만원을 받아갔다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2021020416233646856_1612423416_0018145309.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;메리츠화재의 파격적인 성과급 지급이 가능한 배경에는 다름 아닌 김 부회장이 있다는 평가다. 그는 2015년 메리츠화재 수장으로 나섰을 때부터 ‘성과주의’를 강조하고 있다. 말 그대로 학벌·직급에 관계없이 철저하게 성과로만 평가해 성과급과 승진, 권한을 주겠다는 것이다. 메리츠화재는 지난 2월 표준연봉의 평균 60%를 성과급으로 지급했는데, 이는 삼성화재(47%), DB손해보험(41%), 삼성생명(23%) 등과 비교했을 때 훨씬 높은 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메리츠화재는 업계 내 직원 평균 연봉 1위기도 하다. 지난해 6월 말 기준 메리츠화재 직원의 평균연봉은 7829만원으로 삼성화재(4504만원), KB손해보험(5400만원), 한화손해보험(4400만원), DB손해보험(5245만원), 현대해상(4300만원)에 앞섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;철저한 ‘성과주의’ 기조는 메리츠화재의 눈에 띄는 실적 상승을 견인하는 원동력이다. 실제 2015년 1713억원 수준이었던 연간 순이익은 지난해 8683억원을 기록했다. 메리츠화재는 손해보험업계에서 2위인 DB손해보험 뒤를 바짝 쫓고 있다. 김 부회장은 이같은 공로를 인정받아 2018년과 2021년 대표이사 3연임에 성공했으며 오는 2024년 3월까지 메리츠화재를 이끌 예정이다. 김 회장은 2025년까지 ‘장기인보험 매출 1등, 당기순이익 1등, 시가총액 1등’을 달성하겠다는 포부를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 메리츠화재 내에서는 ‘업계 최고 연봉’ 등 외부 평가를 부담스러워하는 눈치다. 기본급이 타사 대비 낮다보니 성과급 지급율이 높다고 해도 절대적인 연봉에서는 업계 내에서 비슷한 수준이라는 것이다. 메리츠화재 관계자는 “기본 직원 연봉이 1000만원~1500만원 정도 낮다”며 “기본급이 낮은 대신 성과를 많이 내면 성과급으로 어느 정도 보완이 되는 구조”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“‘필로폰+우유’ 마약음료 제조범, 성인PC방 불법영업도”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146271&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146271&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-10T21:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041106002722964_1681160427_0018146271.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;강남 학원가에 뿌려진 ‘마약 음료’를 직접 제조한 혐의를 받는 길모(25)씨가 10일 구속된 가운데 그가 성인 PC방 무허가 영업도 해온 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;길씨는 강원도 원주의 한 주택가에 성인 PC방을 차려놓고 그곳에서 3㎞ 정도 떨어진 거주지를 오가며 마약 음료를 만들어왔다고 10일 MBN이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 길씨는 이 PC방을 신고 없이 무허가로 한 달간 영업해온 것으로 파악됐다. 인근 CCTV에 길씨의 모습이 포착되기도 했다. 이곳은 초등학교가 100m 거리에 있는 평범한 주택가였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041106012422966_1681160484_0018146271.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 서울중앙지법 이민수 영장전담 부장판사는 이날 오후 마약류관리법 위반 혐의로 영장이 청구된 길씨의 구속 전 피의자 심문(영장심사)을 하고 증거인멸 우려를 이유로 구속영장을 발부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;길씨는 원주시 자신의 집에서 제조한 마약음료를 고속버스와 퀵서비스를 이용해 서울의 아르바이트생 4명에게 보낸 혐의로 지난 7일 체포됐다. 그는 지정된 장소에 마약을 가져다 두는 이른바 ‘던지기 수법’으로 필로폰을 구매한 뒤 우유를 섞어 마약음료를 만든 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041106014522967_1681160506_0018146271.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;학부모 협박전화 번호 조작에 가담한 혐의를 받는 김모(39)씨도 이날 구속됐다. 김씨는 일당이 피해 학부모에게 협박전화를 거는 과정에서 중계기를 이용해 중국 인터넷전화 번호를 국내 휴대전화 번호로 변작해준 혐의(전기통신사업법 위반)를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 이번 사건을 중국 거점의 보이스피싱 조직이 마약을 동원해 벌인 신종 피싱 범죄로 보고 길씨와 김씨 등 국내에서 검거한 피의자 주변을 수사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 길씨에게 마약음료 제조를 지시한 한국 국적의 이모(25)씨와 현지에서 범행에 가담한 중국 국적 박모(39)씨가 이번 범행을 꾸민 것으로 보고 이들의 소재를 추적하는 한편 범행에 가담한 인물이 더 있는지 파악 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“‘필로폰+우유’ 마약음료 제조범, 성인PC방 불법영업도”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146271&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146271&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-10T21:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041106002722964_1681160427_0018146271.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;강남 학원가에 뿌려진 ‘마약 음료’를 직접 제조한 혐의를 받는 길모(25)씨가 10일 구속된 가운데 그가 성인 PC방 무허가 영업도 해온 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;길씨는 강원도 원주의 한 주택가에 성인 PC방을 차려놓고 그곳에서 3㎞ 정도 떨어진 거주지를 오가며 마약 음료를 만들어왔다고 10일 MBN이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 길씨는 이 PC방을 신고 없이 무허가로 한 달간 영업해온 것으로 파악됐다. 인근 CCTV에 길씨의 모습이 포착되기도 했다. 이곳은 초등학교가 100m 거리에 있는 평범한 주택가였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041106012422966_1681160484_0018146271.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 서울중앙지법 이민수 영장전담 부장판사는 이날 오후 마약류관리법 위반 혐의로 영장이 청구된 길씨의 구속 전 피의자 심문(영장심사)을 하고 증거인멸 우려를 이유로 구속영장을 발부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;길씨는 원주시 자신의 집에서 제조한 마약음료를 고속버스와 퀵서비스를 이용해 서울의 아르바이트생 4명에게 보낸 혐의로 지난 7일 체포됐다. 그는 지정된 장소에 마약을 가져다 두는 이른바 ‘던지기 수법’으로 필로폰을 구매한 뒤 우유를 섞어 마약음료를 만든 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041106014522967_1681160506_0018146271.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;학부모 협박전화 번호 조작에 가담한 혐의를 받는 김모(39)씨도 이날 구속됐다. 김씨는 일당이 피해 학부모에게 협박전화를 거는 과정에서 중계기를 이용해 중국 인터넷전화 번호를 국내 휴대전화 번호로 변작해준 혐의(전기통신사업법 위반)를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 이번 사건을 중국 거점의 보이스피싱 조직이 마약을 동원해 벌인 신종 피싱 범죄로 보고 길씨와 김씨 등 국내에서 검거한 피의자 주변을 수사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 길씨에게 마약음료 제조를 지시한 한국 국적의 이모(25)씨와 현지에서 범행에 가담한 중국 국적 박모(39)씨가 이번 범행을 꾸민 것으로 보고 이들의 소재를 추적하는 한편 범행에 가담한 인물이 더 있는지 파악 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한국에 대한 미국의 헌신은 철통같다” 수습 나선 美</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146302&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146302&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-10T21:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041106183822986_1681161518_0018146302.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국이 온라인에 유출된 기밀문서 형식이 정부 고위급에 제공되는 문서와 유사하다고 확인했다. 미국은 백악관 국가안전보장회의(NCS)와 국무부, 국방부 등 외교·안보라인 고위급을 동원한 외교 대응에 나서며 동맹·파트너 이해를 구하는 작업도 벌이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;존 커비 NSC 전략소통조정관은 10일(현지시간) 백악관 브리핑에서 “(유출된) 문건들은 공공 영역에 있어서는 안 되는 것”이라며 “변명의 여지가 없다”고 말했다. 이어 “우리는 이 사안을 매우 심각하게 받아들이고 있다”며 “끝까지 조사해 필요한 조치가 있으면 취할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;커비 조정관은 “(문건 중) 일부가 조작됐다는 것을 안다. 일부 사례의 경우 온라인상에 올라온 정보는 우리가 생각하는 원래 소스에서 변경됐다”고 말했다. 또 “조작되지 않은 것으로 보이는 문건을 비롯해 모든 문건이 유효한 것인지는 말하지 않겠다”며 “국방부는 국가 안보에 대한 함의를 살펴보기 위해 범부처 차원에서 노력하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;커비 조정관은 한국·이스라엘을 접촉했느냐는 질문에 “미국 당국자들은 지난 며칠 동안 관련 동맹 및 파트너와 상당한 고위급에서 소통해왔다”며 “가능한 한 관련 동맹 및 파트너에 계속 알려줄 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베단트 파텔 미국 국무부 수석부대변인도 이날 브리핑에서 “미 당국자들은 미국이 민감한 정보를 담은 문건을 보호하고, 동맹 및 파트너 국가들과의 관계에서 보안을 유지하는 데 전념하고 있다는 점을 안심시키기 위해 동맹 및 파트너들과 고위급에서 접촉하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “국무부가 우리 동맹 및 파트너와 소통하는 데 역할을 할 것”이라며 “대화는 범정부적으로 이뤄지고 있으며, 미국 당국자들은 동맹 및 파트너와 가장 높은 급에서 접촉하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN은 이와 관련해 웬디 셔먼 미 국무부 차관이 기밀문서 유출에 대한 외교적 대응을 이끌도록 지명됐다고 소식통을 인용해 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파텔 수석부대변인은 한국 외교·안보 담당자 감청 의혹에 따른 한·미 관계 영향에 대해 “한국은 역내 가장 중요한 파트너 중 하나이며 우리는 한국과 여러 가치를 공유하고 있다”며 “한국에 대한 미국의 헌신은 철통같다”고 말했다. 문건 유출이 윤석열 대통령의 국빈 방문에 영향을 미칠 것으로 생각하느냐는 질문에는 “조 바이든 대통령과 토니 블링컨 국무부 장관, 퍼스트 레이디는 국빈 방문 기간 한국의 카운트 파트와 파트너를 맞이하기를 기대하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;크리스 미거 미 국방장관 보좌관도 “주말 동안 미국 관리들은 동맹국 및 파트너들과 접촉했으며, 그들 중 일부는 유출된 문서와 관련돼 있다”고 말했다. 로이드 오스틴 장관은 지난 6일 기밀문서 유출에 대해 처음 브리핑을 받았고, 이후 매일 고위급 회의를 소집하고 있다고 미거 보좌관은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미거 보조관은 또 “이번에 유출 문건들이 우크라이나나 러시아 작전 등 정보 사항을 고위 관리들에게 업데이트할 때 제공되는 포맷과 유사하다”고 말했다. 이어 “이런 유형의 정보가 누구에게, 어떻게 배포됐는지 파악하고 평가하는 단계에 있다”고 설명했다. 유출된 기밀문서 보고 계통을 특정해 관련 인물에 대한 조사를 진행 중이라는 의미로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미거 보좌관은  “온라인에서 유포된 기밀 문건들은 국가 안보에 매우 심각한 위험을 가하고, 허위 정보를 퍼뜨릴 가능성이 있다”며 “국방부는 유포의 범위와 규모, 영향 평가, 완화 조치를 살펴보기 위해 24시간 일하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한국에 대한 미국의 헌신은 철통같다” 수습 나선 美</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146302&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146302&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-10T21:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041106183822986_1681161518_0018146302.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국이 온라인에 유출된 기밀문서 형식이 정부 고위급에 제공되는 문서와 유사하다고 확인했다. 미국은 백악관 국가안전보장회의(NCS)와 국무부, 국방부 등 외교·안보라인 고위급을 동원한 외교 대응에 나서며 동맹·파트너 이해를 구하는 작업도 벌이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;존 커비 NSC 전략소통조정관은 10일(현지시간) 백악관 브리핑에서 “(유출된) 문건들은 공공 영역에 있어서는 안 되는 것”이라며 “변명의 여지가 없다”고 말했다. 이어 “우리는 이 사안을 매우 심각하게 받아들이고 있다”며 “끝까지 조사해 필요한 조치가 있으면 취할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;커비 조정관은 “(문건 중) 일부가 조작됐다는 것을 안다. 일부 사례의 경우 온라인상에 올라온 정보는 우리가 생각하는 원래 소스에서 변경됐다”고 말했다. 또 “조작되지 않은 것으로 보이는 문건을 비롯해 모든 문건이 유효한 것인지는 말하지 않겠다”며 “국방부는 국가 안보에 대한 함의를 살펴보기 위해 범부처 차원에서 노력하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;커비 조정관은 한국·이스라엘을 접촉했느냐는 질문에 “미국 당국자들은 지난 며칠 동안 관련 동맹 및 파트너와 상당한 고위급에서 소통해왔다”며 “가능한 한 관련 동맹 및 파트너에 계속 알려줄 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베단트 파텔 미국 국무부 수석부대변인도 이날 브리핑에서 “미 당국자들은 미국이 민감한 정보를 담은 문건을 보호하고, 동맹 및 파트너 국가들과의 관계에서 보안을 유지하는 데 전념하고 있다는 점을 안심시키기 위해 동맹 및 파트너들과 고위급에서 접촉하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “국무부가 우리 동맹 및 파트너와 소통하는 데 역할을 할 것”이라며 “대화는 범정부적으로 이뤄지고 있으며, 미국 당국자들은 동맹 및 파트너와 가장 높은 급에서 접촉하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN은 이와 관련해 웬디 셔먼 미 국무부 차관이 기밀문서 유출에 대한 외교적 대응을 이끌도록 지명됐다고 소식통을 인용해 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파텔 수석부대변인은 한국 외교·안보 담당자 감청 의혹에 따른 한·미 관계 영향에 대해 “한국은 역내 가장 중요한 파트너 중 하나이며 우리는 한국과 여러 가치를 공유하고 있다”며 “한국에 대한 미국의 헌신은 철통같다”고 말했다. 문건 유출이 윤석열 대통령의 국빈 방문에 영향을 미칠 것으로 생각하느냐는 질문에는 “조 바이든 대통령과 토니 블링컨 국무부 장관, 퍼스트 레이디는 국빈 방문 기간 한국의 카운트 파트와 파트너를 맞이하기를 기대하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;크리스 미거 미 국방장관 보좌관도 “주말 동안 미국 관리들은 동맹국 및 파트너들과 접촉했으며, 그들 중 일부는 유출된 문서와 관련돼 있다”고 말했다. 로이드 오스틴 장관은 지난 6일 기밀문서 유출에 대해 처음 브리핑을 받았고, 이후 매일 고위급 회의를 소집하고 있다고 미거 보좌관은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미거 보조관은 또 “이번에 유출 문건들이 우크라이나나 러시아 작전 등 정보 사항을 고위 관리들에게 업데이트할 때 제공되는 포맷과 유사하다”고 말했다. 이어 “이런 유형의 정보가 누구에게, 어떻게 배포됐는지 파악하고 평가하는 단계에 있다”고 설명했다. 유출된 기밀문서 보고 계통을 특정해 관련 인물에 대한 조사를 진행 중이라는 의미로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미거 보좌관은  “온라인에서 유포된 기밀 문건들은 국가 안보에 매우 심각한 위험을 가하고, 허위 정보를 퍼뜨릴 가능성이 있다”며 “국방부는 유포의 범위와 규모, 영향 평가, 완화 조치를 살펴보기 위해 24시간 일하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령실 “美서 용산청사 도·감청 가능성 거의 없다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146326&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146326&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-10T21:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041106365723006_1681162617_0018146326.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령실은 미국 중앙정보국(CIA) 등 정보기관의 도·감청 의혹과 관련해 용산 청사 내부 회의나 통화가 도·감청됐을 가능성은 거의 없다고 자체 파악한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 관계자는 “대통령실은 도청 방지 시스템을 갖추고 있다”며 “보안 사안이라 대외적으로 공개를 못 할 뿐이지 대통령 집무실과 각 사무실에 대비가 돼 있다”고 11일 연합뉴스에 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 관계자도 “용산 이전 당시 국가안보실과 대통령 경호처가 대단히 까다로운 기준의 보안 체계를 적용했다”며 “청사 내부 대화의 도·감청은 불가능하다”고 매체에 말했다. 그는 “만일 보도 내용대로 이스라엘 모사드가 뚫렸다면, 청와대에 있었다고 해서 막을 수 있었겠나”라고 되물었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2022111514501196552_1668491412_0018146326.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령실은 지하 3층 벙커에서 진행되는 국가안전보장회의(NSC) 회의 내용이 도·감청으로 유출됐을 가능성에 대해 일축했다. 또 유출 문건상 지난달 초로 언급된 김성한 당시 국가안보실장과 이문희 외교비서관 간의 논의가 용산 청사 내부에서 이뤄졌을 가능성에도 선을 그었다. 당사자들에 대한 진상 확인 절차도 이미 이뤄졌으며, 이 과정에서 김 전 실장은 “일부 보도 내용이 사실과 다르다”는 입장을 밝힌 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 이번 사태와 관련해 변조 여부를 포함한 해당 문건의 진위, 유출 맥락 등을 규명하는 것이 우선이라는 입장이다. 한편 프랑스, 이스라엘 등 문건에 함께 거론된 국가들이 일제히 ‘교란 정보’ 내지 ‘역(逆)정보’라고 일축한 데 주목하는 분위기다. 휴민트(사람에 의한 첩보 활동)로 획득한 정보를 도·감청으로 얻은 것으로 둔갑시켰을 수 있다는 가능성이 언급되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 별도로 대통령실은 자체 진상 파악 결과, 국가안보국(NSA) 등 미 정보기관이 운용하는 정찰위성이 ‘정보 전쟁’에 다수 활용됐을 가능성을 염두에 두는 것으로 전해졌다. 한 관계자는 “일종의 그물망을 치는 식으로, 위성들을 통해 인근 기지국으로 날아가는 주파수를 가로챘을 가능성이 크다”고 연합뉴스에 말했다. 도청 방지 장치가 달린 ‘비화폰’도 무력화하는 수준일 것이란 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041106390923012_1681162750_0018146326.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령실은 미국 정부가 조만간 진상 조사 결과를 한국 정부와 내밀하게 공유하며, 적절한 조치에 나설 것으로 기대하고 있다. 고위 관계자는 “한미 신뢰를 재확인하는 미국 측의 합당한 조치가 있을 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 야당 일각에서 이번 사태와 관련해 “윤석열 대통령의 대통령 집무실 이전이 졸속이고, 이러다 보니 보안이 뚫렸다”고 주장하는 데 대해서도 거듭 반박했다. 여권 관계자는 “용산이 뚫렸다면 그 자리에 있던 문재인정부 국방부와 합동참모본부가 다 뚫린 것”이라며 “야당이 12년 만의 국빈 방미를 폄훼하고 반미 선동을 위해 자해 공갈 수준의 공세를 펴고 있다”고 매체에 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 뉴욕타임스(NYT) 등 미 주요 언론은 우크라이나 전황 등을 분석한 미국 정부의 기밀 문건이 SNS에서 유출됐다고 지난 6일부터 일제히 보도했다. 이 문건에는 한국의 외교·안보 컨트롤타워인 김 전 실장과 이 전 비서관 등이 미국의 압박을 받는 상황에서 우크라이나에 포탄을 지원하는 방안을 고심한 대화로 추정되는 내용이 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령실 “美서 용산청사 도·감청 가능성 거의 없다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146326&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146326&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-10T21:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041106365723006_1681162617_0018146326.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령실은 미국 중앙정보국(CIA) 등 정보기관의 도·감청 의혹과 관련해 용산 청사 내부 회의나 통화가 도·감청됐을 가능성은 거의 없다고 자체 파악한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 관계자는 “대통령실은 도청 방지 시스템을 갖추고 있다”며 “보안 사안이라 대외적으로 공개를 못 할 뿐이지 대통령 집무실과 각 사무실에 대비가 돼 있다”고 11일 연합뉴스에 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 관계자도 “용산 이전 당시 국가안보실과 대통령 경호처가 대단히 까다로운 기준의 보안 체계를 적용했다”며 “청사 내부 대화의 도·감청은 불가능하다”고 매체에 말했다. 그는 “만일 보도 내용대로 이스라엘 모사드가 뚫렸다면, 청와대에 있었다고 해서 막을 수 있었겠나”라고 되물었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2022111514501196552_1668491412_0018146326.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령실은 지하 3층 벙커에서 진행되는 국가안전보장회의(NSC) 회의 내용이 도·감청으로 유출됐을 가능성에 대해 일축했다. 또 유출 문건상 지난달 초로 언급된 김성한 당시 국가안보실장과 이문희 외교비서관 간의 논의가 용산 청사 내부에서 이뤄졌을 가능성에도 선을 그었다. 당사자들에 대한 진상 확인 절차도 이미 이뤄졌으며, 이 과정에서 김 전 실장은 “일부 보도 내용이 사실과 다르다”는 입장을 밝힌 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 이번 사태와 관련해 변조 여부를 포함한 해당 문건의 진위, 유출 맥락 등을 규명하는 것이 우선이라는 입장이다. 한편 프랑스, 이스라엘 등 문건에 함께 거론된 국가들이 일제히 ‘교란 정보’ 내지 ‘역(逆)정보’라고 일축한 데 주목하는 분위기다. 휴민트(사람에 의한 첩보 활동)로 획득한 정보를 도·감청으로 얻은 것으로 둔갑시켰을 수 있다는 가능성이 언급되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 별도로 대통령실은 자체 진상 파악 결과, 국가안보국(NSA) 등 미 정보기관이 운용하는 정찰위성이 ‘정보 전쟁’에 다수 활용됐을 가능성을 염두에 두는 것으로 전해졌다. 한 관계자는 “일종의 그물망을 치는 식으로, 위성들을 통해 인근 기지국으로 날아가는 주파수를 가로챘을 가능성이 크다”고 연합뉴스에 말했다. 도청 방지 장치가 달린 ‘비화폰’도 무력화하는 수준일 것이란 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041106390923012_1681162750_0018146326.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령실은 미국 정부가 조만간 진상 조사 결과를 한국 정부와 내밀하게 공유하며, 적절한 조치에 나설 것으로 기대하고 있다. 고위 관계자는 “한미 신뢰를 재확인하는 미국 측의 합당한 조치가 있을 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 야당 일각에서 이번 사태와 관련해 “윤석열 대통령의 대통령 집무실 이전이 졸속이고, 이러다 보니 보안이 뚫렸다”고 주장하는 데 대해서도 거듭 반박했다. 여권 관계자는 “용산이 뚫렸다면 그 자리에 있던 문재인정부 국방부와 합동참모본부가 다 뚫린 것”이라며 “야당이 12년 만의 국빈 방미를 폄훼하고 반미 선동을 위해 자해 공갈 수준의 공세를 펴고 있다”고 매체에 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 뉴욕타임스(NYT) 등 미 주요 언론은 우크라이나 전황 등을 분석한 미국 정부의 기밀 문건이 SNS에서 유출됐다고 지난 6일부터 일제히 보도했다. 이 문건에는 한국의 외교·안보 컨트롤타워인 김 전 실장과 이 전 비서관 등이 미국의 압박을 받는 상황에서 우크라이나에 포탄을 지원하는 방안을 고심한 대화로 추정되는 내용이 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김정은, 남한 지도 짚으며 “전쟁억제력 더 확대” [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146332&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146332&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-10T21:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041107490223099_1681166943_0018146332.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한 김정은 국무위원장이 노동당 중앙군사위원회 확대회의에서 ‘전쟁억제력’의 공세적 확대를 강조했다. 그가 언급한 전쟁억제력은 ‘핵 무력’을 의미하는 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 조선중앙통신은 “중대한 군사적 의의를 가지는 조선로동당 중앙군사위원회 제8기 제6차확대회의가 김 위원장 주재로 10일 당중앙위원회 본부청사에서 진행되었다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041107491923101_1681166960_0018146332.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 회의에서 “날로 엄중해지고 있는 조선반도안전상황을 더욱 엄격히 통제관리하기 위한 대책으로서 가속적으로 강화되고있는 우리의 전쟁억제력을 더욱 실용적으로, 공세적으로 확대하고 효과적으로 운용해야 할 필요성에 대하여 강조했다”고 통신은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 김 위원장이 “전선공격작전계획과 여러 전투문건들을 료해(파악)하시면서 군대의 전쟁수행능력을 부단히 갱신하고 완비하기 위한 군사적대책들을 끊임없이 연구하고 실천해나가는데서 나서는 원칙적인 문제들을 밝히시였다”고 통신은 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041107493223102_1681166972_0018146332.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중앙통신이 배포한 회의 사진에는 김 위원장이 대한민국 지도를 걸어놓고 서쪽과 남쪽 지역 일부를 손가락으로 가리키는 모습과 탁자 위의 서류를 바라보는 모습, 참석자들에게 지시하는 모습 등이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 김 위원장이 가리키는 위치가 주한미군 기지인 평택 캠프 험프리스 주변인 것으로 추정됐다. 다른 간부는 지휘봉으로 계룡대 인근을 가리키는 것으로 보였다. 다만 지도 부분이 뿌옇게 처리돼 구체적인 사항은 확인되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041107494723103_1681166987_0018146332.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;통신은 이번 회의에서 “미제와 남조선괴뢰역도들의 침략적인 군사정책과 행위들이 위협적인 실체로 부상하고 있는 현 조선반도 안전상황의 엄중함을 명백히 인식하고 그에 대처하여 나라의 방위력과 전쟁준비를 더욱 완비하는데서 나서는 중요한 군사적 문제들을 토의하였다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “우리의 군사적선택을 더욱 명백히 하고 강력한 실천행동으로 이행할수 있는 철저한 준비를 엄격히 갖추는 것을 필수적인 요구로 제기했다”며 “적들이 그 어떤 수단과 방식으로도 대응이 불가능한 다양한 군사적행동 방안들을 마련하기 위한 실무적문제와 기구편제적인 대책들을 토의하고 해당 결정들을 전원일치로 가결하였다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 언급은 북한이 최근 순항미사일 ‘화살’과 수중핵어뢰 ‘해일’ 등 새로운 무기를 연달아 공개하는 흐름의 연장선상에 있는 것으로 풀이된다. 이날 회의에는 당 중앙군사위원회 주요 성원들과 조선인민군 전선대연합부대의 지휘관들이 참가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041107513223107_1681167092_0018146332.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김정은, 남한 지도 짚으며 “전쟁억제력 더 확대” [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146332&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146332&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-04-10T21:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041107490223099_1681166943_0018146332.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한 김정은 국무위원장이 노동당 중앙군사위원회 확대회의에서 ‘전쟁억제력’의 공세적 확대를 강조했다. 그가 언급한 전쟁억제력은 ‘핵 무력’을 의미하는 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 조선중앙통신은 “중대한 군사적 의의를 가지는 조선로동당 중앙군사위원회 제8기 제6차확대회의가 김 위원장 주재로 10일 당중앙위원회 본부청사에서 진행되었다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041107491923101_1681166960_0018146332.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 회의에서 “날로 엄중해지고 있는 조선반도안전상황을 더욱 엄격히 통제관리하기 위한 대책으로서 가속적으로 강화되고있는 우리의 전쟁억제력을 더욱 실용적으로, 공세적으로 확대하고 효과적으로 운용해야 할 필요성에 대하여 강조했다”고 통신은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 김 위원장이 “전선공격작전계획과 여러 전투문건들을 료해(파악)하시면서 군대의 전쟁수행능력을 부단히 갱신하고 완비하기 위한 군사적대책들을 끊임없이 연구하고 실천해나가는데서 나서는 원칙적인 문제들을 밝히시였다”고 통신은 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041107493223102_1681166972_0018146332.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중앙통신이 배포한 회의 사진에는 김 위원장이 대한민국 지도를 걸어놓고 서쪽과 남쪽 지역 일부를 손가락으로 가리키는 모습과 탁자 위의 서류를 바라보는 모습, 참석자들에게 지시하는 모습 등이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 김 위원장이 가리키는 위치가 주한미군 기지인 평택 캠프 험프리스 주변인 것으로 추정됐다. 다른 간부는 지휘봉으로 계룡대 인근을 가리키는 것으로 보였다. 다만 지도 부분이 뿌옇게 처리돼 구체적인 사항은 확인되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041107494723103_1681166987_0018146332.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;통신은 이번 회의에서 “미제와 남조선괴뢰역도들의 침략적인 군사정책과 행위들이 위협적인 실체로 부상하고 있는 현 조선반도 안전상황의 엄중함을 명백히 인식하고 그에 대처하여 나라의 방위력과 전쟁준비를 더욱 완비하는데서 나서는 중요한 군사적 문제들을 토의하였다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “우리의 군사적선택을 더욱 명백히 하고 강력한 실천행동으로 이행할수 있는 철저한 준비를 엄격히 갖추는 것을 필수적인 요구로 제기했다”며 “적들이 그 어떤 수단과 방식으로도 대응이 불가능한 다양한 군사적행동 방안들을 마련하기 위한 실무적문제와 기구편제적인 대책들을 토의하고 해당 결정들을 전원일치로 가결하였다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 언급은 북한이 최근 순항미사일 ‘화살’과 수중핵어뢰 ‘해일’ 등 새로운 무기를 연달아 공개하는 흐름의 연장선상에 있는 것으로 풀이된다. 이날 회의에는 당 중앙군사위원회 주요 성원들과 조선인민군 전선대연합부대의 지휘관들이 참가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041107513223107_1681167092_0018146332.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] “유아인, 모델·방송인과 매주 이태원 클럽…마약 의심”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146387&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146387&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-10T22:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023032804225477730_1679944974_0018146387.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰이 배우 유아인(37·본명 엄홍식)씨와 함께 마약을 투약한 공범들에 대한 수사에 착수한 가운데, 유씨가 지인들과 함께 이태원 클럽에서 마약을 투약한 것으로 의심된다는 목격담이 나왔다. 제보자는 “마약 투약 여부를 단정할 수는 없지만, 충분히 의심되는 상황”이라며 당시 정황을 구체적으로 전해왔다. 유씨와 함께 이태원의 클럽에서 목격된 지인들 중에는 모델과 방송인도 포함돼있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 제보자에 따르면 유씨 일행은 지난해 10월 무렵 이태원의 A라운지와 B클럽, C클럽 일대에서 자주 목격되기 시작했다. 이들은 매주 토요일 저녁 A라운지에서 술자리를 가진 뒤 B클럽과 C클럽으로 자리를 옮겼다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 유씨 일행은 B클럽 가장 안쪽 자리를 지정석처럼 이용한 것으로 전해졌다. B클럽은 다른 클럽에 비해서도 내부 조명이 어두운 편인 데다가 유씨 일행이 지정석처럼 활용하던 자리는 가장 안쪽에 위치해 있어 클럽 내에서도 잘 보이지 않는 곳이라고 한다. 일행 중 한 명의 이름으로 거의 매주 토요일에는 예약이 돼 있던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 자리에서 이들은 계속 담배 형태의 무언가를 태웠는데, 클럽 내에서는 “일반적인 담배 향과는 냄새가 다르다”며 수상하다는 반응이 적지 않았다고 한다. 또 “유아인 일행이 술은 별로 주문하지 않았는데 과도하게 취해서 나가서 이상하다”는 반응도 많았다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 때문에 일부 클럽 관계자들은 유씨 일행의 마약 투약 정황을 유씨가 경찰 조사를 받기 전부터 의심하고 있었던 것으로 전해졌다. 이 클럽은 평소에도 대마 향이 자주 나는 곳으로 알려져 있다. 일행은 B클럽 외에도 인근 C클럽도 자주 찾은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제보자는 “이번 일을 계기로 이태원 일대 클럽 내에서 만연하게 이뤄지는 마약 투약 행위들에 대해 경각심을 가졌으면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 10월 본격적으로 모습을 보였던 유씨는 이태원 참사 직후에는 모습을 보이지 않다가 연말쯤 다시 등장했다고 한다. 올해 초부터는 더 이상 목격되지 않았는데, 유씨의 지인들은 이후에도 이태원 일대에서 자주 목격됐다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유씨가 이태원 일대에서 다시 자취를 감춘 시기는 경찰 수사가 본격화된 시기와 일치한다. 유씨가 마약 투약 혐의로 경찰 수사를 받고 있다는 사실은 지난 2월 초 경찰 소환 조사를 받으면서 알려졌다. 식품의약품안전처는 마약류 통합관리시스템을 활용해 프로포폴을 상습적으로 처방받은 51명을 경찰에 수사 의뢰했는데, 여기에 유씨도 포함돼있었다. 경찰은 유씨가 여러 병원에서 의료 이외의 목적으로 프로포폴을 처방받아 상습적으로 투약한 정황을 파악해 경위를 추궁했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 프로포폴 만이 문제가 아니었다. 국립과학수사연구원이 유씨의 모발과 소변 등을 감정한 결과 프로포폴과 대마 양성 반응에 이어 코카인과 케타민 등 총 4종류의 마약에 대한 양성 반응이 나오면서 논란은 계속됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 27일 경찰 소환 조사를 받은 유씨는 “불미스러운 일로 이런 자리에 서서 그동안 저를 사랑해주신 많은 분들께 큰 실망을 드리게 된 점 깊이 반성한다”며 고개를 숙였다. 이어 “조사에서 제가 밝힐 수 있는 사실을 그대로 말씀드렸다. 개인적으로 저의 일탈 행위들이 누구에게도 피해를 끼치지 않았다는 식의 합리화의 늪에 빠져있던 것 같다”고 언급하면서 사실상 혐의를 인정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 경찰은 유씨의 서울 용산구 한남동 자택과 등을 압수수색해 관련 증거물을 확보했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울경찰청 관계자는 지난 10일 기자간담회에서 “유씨 2차 소환 조사를 앞두고 함께 투약한 공범을 추가 수사하고 있다”고 밝혔다. 공범에 대한 수사를 마무리하는 대로 유씨를 추가 소환할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;국민일보는 우리 주변에서 벌어지는 각종 사건·사고를 추적합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;쉽고, 편하게 &apos;카카오톡&apos;(ID : pandan22)으로 제보 내용을 보내주세요.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;기자의 제보 전용 계정입니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;제보자의 신원은 안전하게 보장됩니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;사건 당사자로 지목된 경우의 반론도 듣습니다.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] “유아인, 모델·방송인과 매주 이태원 클럽…마약 의심”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146387&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146387&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-10T22:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023032804225477730_1679944974_0018146387.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰이 배우 유아인(37·본명 엄홍식)씨와 함께 마약을 투약한 공범들에 대한 수사에 착수한 가운데, 유씨가 지인들과 함께 이태원 클럽에서 마약을 투약한 것으로 의심된다는 목격담이 나왔다. 제보자는 “마약 투약 여부를 단정할 수는 없지만, 충분히 의심되는 상황”이라며 당시 정황을 구체적으로 전해왔다. 유씨와 함께 이태원의 클럽에서 목격된 지인들 중에는 모델과 방송인도 포함돼있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 제보자에 따르면 유씨 일행은 지난해 10월 무렵 이태원의 A라운지와 B클럽, C클럽 일대에서 자주 목격되기 시작했다. 이들은 매주 토요일 저녁 A라운지에서 술자리를 가진 뒤 B클럽과 C클럽으로 자리를 옮겼다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 유씨 일행은 B클럽 가장 안쪽 자리를 지정석처럼 이용한 것으로 전해졌다. B클럽은 다른 클럽에 비해서도 내부 조명이 어두운 편인 데다가 유씨 일행이 지정석처럼 활용하던 자리는 가장 안쪽에 위치해 있어 클럽 내에서도 잘 보이지 않는 곳이라고 한다. 일행 중 한 명의 이름으로 거의 매주 토요일에는 예약이 돼 있던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 자리에서 이들은 계속 담배 형태의 무언가를 태웠는데, 클럽 내에서는 “일반적인 담배 향과는 냄새가 다르다”며 수상하다는 반응이 적지 않았다고 한다. 또 “유아인 일행이 술은 별로 주문하지 않았는데 과도하게 취해서 나가서 이상하다”는 반응도 많았다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 때문에 일부 클럽 관계자들은 유씨 일행의 마약 투약 정황을 유씨가 경찰 조사를 받기 전부터 의심하고 있었던 것으로 전해졌다. 이 클럽은 평소에도 대마 향이 자주 나는 곳으로 알려져 있다. 일행은 B클럽 외에도 인근 C클럽도 자주 찾은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제보자는 “이번 일을 계기로 이태원 일대 클럽 내에서 만연하게 이뤄지는 마약 투약 행위들에 대해 경각심을 가졌으면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 10월 본격적으로 모습을 보였던 유씨는 이태원 참사 직후에는 모습을 보이지 않다가 연말쯤 다시 등장했다고 한다. 올해 초부터는 더 이상 목격되지 않았는데, 유씨의 지인들은 이후에도 이태원 일대에서 자주 목격됐다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유씨가 이태원 일대에서 다시 자취를 감춘 시기는 경찰 수사가 본격화된 시기와 일치한다. 유씨가 마약 투약 혐의로 경찰 수사를 받고 있다는 사실은 지난 2월 초 경찰 소환 조사를 받으면서 알려졌다. 식품의약품안전처는 마약류 통합관리시스템을 활용해 프로포폴을 상습적으로 처방받은 51명을 경찰에 수사 의뢰했는데, 여기에 유씨도 포함돼있었다. 경찰은 유씨가 여러 병원에서 의료 이외의 목적으로 프로포폴을 처방받아 상습적으로 투약한 정황을 파악해 경위를 추궁했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 프로포폴 만이 문제가 아니었다. 국립과학수사연구원이 유씨의 모발과 소변 등을 감정한 결과 프로포폴과 대마 양성 반응에 이어 코카인과 케타민 등 총 4종류의 마약에 대한 양성 반응이 나오면서 논란은 계속됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 27일 경찰 소환 조사를 받은 유씨는 “불미스러운 일로 이런 자리에 서서 그동안 저를 사랑해주신 많은 분들께 큰 실망을 드리게 된 점 깊이 반성한다”며 고개를 숙였다. 이어 “조사에서 제가 밝힐 수 있는 사실을 그대로 말씀드렸다. 개인적으로 저의 일탈 행위들이 누구에게도 피해를 끼치지 않았다는 식의 합리화의 늪에 빠져있던 것 같다”고 언급하면서 사실상 혐의를 인정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 경찰은 유씨의 서울 용산구 한남동 자택과 등을 압수수색해 관련 증거물을 확보했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울경찰청 관계자는 지난 10일 기자간담회에서 “유씨 2차 소환 조사를 앞두고 함께 투약한 공범을 추가 수사하고 있다”고 밝혔다. 공범에 대한 수사를 마무리하는 대로 유씨를 추가 소환할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;국민일보는 우리 주변에서 벌어지는 각종 사건·사고를 추적합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;쉽고, 편하게 &apos;카카오톡&apos;(ID : pandan22)으로 제보 내용을 보내주세요.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;기자의 제보 전용 계정입니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;제보자의 신원은 안전하게 보장됩니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;사건 당사자로 지목된 경우의 반론도 듣습니다.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해고되자 범행 예고… 미 은행 총기 난사로 14명 사상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146414&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146414&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-10T22:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041107262323067_1681165583_0018146414.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 켄터키주 최대도시 루이빌의 한 은행에서 총격 사건이 발생해 5명이 숨지고 9명이 다쳤다. 7명의 사망자를 낸 내슈빌 초등학교 총격사건 2주 만에 또 다수 사상자를 낸 총기난사 사건이 발생한 것이다. 범인은 금융학 석사 학위를 이수한 해당 은행 직원으로 최근 해고통보를 받은 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 10일(현지시간) 오전 8시 35분쯤 루이빌 시내 메인 스트리트의 올드 내셔널 은행 건물에서 총격 사건이 발생, 4명이 숨지고 경찰관 2명 등 최소 9명이 다쳤다고 밝혔다. 범인은 경찰과 교전을 벌이다 현장에서 사망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다친 경찰 중 1명은 지난달 경찰학교를 졸업한 신참으로, 범인이 쏜 총에 머리를 맞고 수술을 받았다. 희생자 중에는 앤디 베시어 켄터키주지사의 친구 2명도 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 범인을 23세 남성 코너 스터전으로 확인하며 구체적인 동기를 조사 중이라고 설명했다. 스터전은 앨라배마대에서 금융학 학사와 석사 학위를 모두 이수했다. 이후 해당 은행에서 인턴십을 거쳐 최근 2년간 풀타임으로 일했던 것으로 나타났다. CNN은 범인이 최근 해고 통보를 받았고, 이후 부모와 한 친구에게 그가 은행에서 총격을 가할 것을 암시하는 메모를 남겼다고 소식통을 인용해 보도했다. 스터전은 자신의 총격 장면을 인스타그램에 생중계하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스터전의 부친은 인디애나폴리스대 농구 코치를 지냈고, 이후 고등학교에서 역사 교사를 가르쳤다고 CNN은 설명했다. 스터전의 고교 동창은 “정말 좋은 가정에서 태어난 좋은 아이였다. 이런 일이 일어날 수 있다는 신호는 본 적이 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;총기폭력아카이브에 따르면 올해 들어 미국에서 발생한 총기 사망자는 1만1536명이다. 4명 이상의 사상자를 낸 총기난사 사건도 146건으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 대통령은 성명을 내고 “공화당이 우리 지역사회를 보호하기 위해 행동하기 전까지 얼마나 더 많은 미국인이 죽어야 하느냐”며 “모든 총기 판매에 대한 신원조회가 필요하고, 총기 제조업체의 의무 면제를 제거해야 한다”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해고되자 범행 예고… 미 은행 총기 난사로 14명 사상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146414&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146414&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-10T22:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041107262323067_1681165583_0018146414.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 켄터키주 최대도시 루이빌의 한 은행에서 총격 사건이 발생해 5명이 숨지고 9명이 다쳤다. 7명의 사망자를 낸 내슈빌 초등학교 총격사건 2주 만에 또 다수 사상자를 낸 총기난사 사건이 발생한 것이다. 범인은 금융학 석사 학위를 이수한 해당 은행 직원으로 최근 해고통보를 받은 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 10일(현지시간) 오전 8시 35분쯤 루이빌 시내 메인 스트리트의 올드 내셔널 은행 건물에서 총격 사건이 발생, 4명이 숨지고 경찰관 2명 등 최소 9명이 다쳤다고 밝혔다. 범인은 경찰과 교전을 벌이다 현장에서 사망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다친 경찰 중 1명은 지난달 경찰학교를 졸업한 신참으로, 범인이 쏜 총에 머리를 맞고 수술을 받았다. 희생자 중에는 앤디 베시어 켄터키주지사의 친구 2명도 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 범인을 23세 남성 코너 스터전으로 확인하며 구체적인 동기를 조사 중이라고 설명했다. 스터전은 앨라배마대에서 금융학 학사와 석사 학위를 모두 이수했다. 이후 해당 은행에서 인턴십을 거쳐 최근 2년간 풀타임으로 일했던 것으로 나타났다. CNN은 범인이 최근 해고 통보를 받았고, 이후 부모와 한 친구에게 그가 은행에서 총격을 가할 것을 암시하는 메모를 남겼다고 소식통을 인용해 보도했다. 스터전은 자신의 총격 장면을 인스타그램에 생중계하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스터전의 부친은 인디애나폴리스대 농구 코치를 지냈고, 이후 고등학교에서 역사 교사를 가르쳤다고 CNN은 설명했다. 스터전의 고교 동창은 “정말 좋은 가정에서 태어난 좋은 아이였다. 이런 일이 일어날 수 있다는 신호는 본 적이 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;총기폭력아카이브에 따르면 올해 들어 미국에서 발생한 총기 사망자는 1만1536명이다. 4명 이상의 사상자를 낸 총기난사 사건도 146건으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 대통령은 성명을 내고 “공화당이 우리 지역사회를 보호하기 위해 행동하기 전까지 얼마나 더 많은 미국인이 죽어야 하느냐”며 “모든 총기 판매에 대한 신원조회가 필요하고, 총기 제조업체의 의무 면제를 제거해야 한다”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“엑슨모빌과 인수 논의” 시추기업 5.8%↑ [3분 미국주식]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146419&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146419&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-10T22:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041107314923076_1681165910_0018146419.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 석유·천연가스 시추기업 파이어니어 내추럴 리소시스가 자국 최대 에너지 기업 엑슨모빌과의 ‘인수 논의’ 소식으로 주가를 5% 넘게 끌어올렸다. 미국 뉴욕증시에서 지난주 성금요일(7일) 휴장으로 반영되지 않은 기업별 재료는 이번 주 첫 거래일로 이월됐다. 전기차 기업 테슬라는 ‘차량 가격 인하’에 대한 시장의 반응을, 반도체 기업 마이크론 테크놀로지는 ‘삼성전자 감산’의 영향을 11일(한국시간) 마감된 뉴욕증시에서 주가로 나타냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;1. 파이어니어 내추럴 리소시스 [PXD]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;파이어니어 내추럴 리소시스는 이날 뉴욕증권거래소에서 5.79%(12.06달러) 상승한 220.22달러에 거래를 마쳤다. 미국 경제지 월스트리트저널은 지난 7일 “엑슨모빌이 파이어니어 내추럴 리소시스를 인수하기 위해 비공식 논의를 진행했다”며 “다만 인수 협상의 성사 여부는 아직 불확실하다”고 보도했다,&lt;br&gt;&lt;br&gt;엑슨모빌은 지난해 유가 상승에 따라 사상 최대 규모의 이익을 내고 많은 현금을 확보했다. 월스트리트저널은 “엑슨모빌이 파이어니어 내추럴 리소시스를 인수하면서 현금을 사용할 조건을 찾고 있다”고 전했다. 엑슨모빌은 사우디아라비아 국영석유기업 아람코에 이어 세계 에너지 기업 시가총액 2위, 미국 내에서 1위 기업이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;석유·천연가스를 시추하는 파이어니어 내추럴 리소시스도 우량기업으로 평가된다. 미국 텍사스주 어빙에 본사를 둔 이 기업은 지난해 일간 65만 배럴의 원유를 생산했다. 미국 금융정보업체 팩트셋은 이 기업의 지난해 부채가 전년 대비 26%나 줄어든 것으로 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 증권시장 정보 사이트 컴퍼니스마켓캡닷컴을 보면 파이어니어 내추럴 리소시스의 시총은 517억5000만 달러로, 세계 에너지 기업 순위에서 옥시덴털 페트롤리엄(575억6000만 달러) 다음 순위에 있다. 이 기업은 미국 경제지 포춘 선정 500대 기업에서 248번째로 소개돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널의 보도 당시 뉴욕증시는 부활절(9일)을 이틀 앞둔 성금요일을 맞이해 휴장했다. 성금요일은 예수 그리스도가 십자가 처형을 당한 수난일이다. 파이어니어 내추럴 리소시스의 주가는 보도 시점에서 사흘을 넘겨 이번 주 첫 거래일을 마친 이날에야 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;2. 테슬라 [TSLA]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;테슬라는 이날 나스닥거래소에서 0.3%(0.55달러) 하락한 184.51달러에 장을 닫았다. 프리마켓에서 3%를 넘겼던 낙폭을 본장에서 대부분 만회했다. 지난 7일 미국 언론들을 통해 전해진 올해 세 번째 차량 가격 인하 소식이 주가를 하방 압박한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테슬라는 미국에서 모델 S 및 모델 X 가격을 각각 5000달러, 모델 Y 가격을 2000달러, 모델 3 가격을 1000달러씩 인하했다. 이에 따라 모델 S 판매가는 8만4990달러, 모델 X의 경우 9만4990달러로 조정됐다. 여전히 1억원을 넘는 고가지만 조금이나마 가격 부담을 덜어냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계 전기차 시장은 물론, 내연기관차 시장을 통틀어서도 자동차 업계 ‘1등 기업’인 테슬라의 가격 인하는 수익을 줄일 수 있는 악재로 꼽힌다. 이런 우려에도 올해에만 세 차례 가격을 인하한 조치는 시장 지배력을 확대하기 위한 포석으로 해석되고 있다. 테슬라는 지난 1월에도 미국 내 차량 가격을 최대 20%나 인하했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테슬라는 “1분기 차량 인도 대수가 42만2875대로 집계됐다”고 지난 3일 발표했다. 인도량은 전년 동기의 31만48대와 비교하면 1년 만에 36%나 늘었다. 최근 4분기 연속으로 증가세를 이어가며 사상 최대 인도량을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 월스트리트 일각에서는 지속적인 가격 인하 압박에 따라 테슬라의 수익성 악화를 우려하는 분석이 나온다. 미국 투자은행 골드만삭스는 테슬라의 지난 7일 차량 가격 인하에 앞서 “테슬라가 도전적인 거시경제 환경에서 판매량을 늘리기 위해서는 가격을 내릴 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;3. 마이크론 테크놀로지 [MU]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;미국 반도체 기업 마이크론 테크놀로지는 이날 나스닥거래소에서 8.04%(4.71달러) 급등한 63.27달러에 마감됐다. 삼성전자의 1분기 ‘어닝쇼크’와 반도체 감산 계획을 확인한 지난 7일 오전 8시40분부터 애프터마켓 마감까지 20분간 나타났던 주가 상승세를 사흘 만인 이날 나스닥거래소 본장에서 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 그동안 ‘인위적 감산’ 없이 시장 지배력을 강화하는 전략을 택했다. 하지만 1분기 잠정 실적에서 6000억원으로 집계돼 전년 동기(14조1214억원) 대비 95.75%나 급감한 영업이익을 확인하자 결국 ‘감산 카드’를 꺼냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이로 인해 마이크론 같은 경쟁사의 주가가 상승했다. 업계 1위 기업의 감산은 곧 제품 가격을 올리는 재료로 인식되는 탓이다. D램 메모리 반도체 시장 점유율에서 삼성전자는 1위, SK하이닉스는 2위, 마이크론은 3위다. 이들 3개사가 세계 점유율을 대부분 차지하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 경제지 블룸버그는 이날 “삼성전자의 감산이 반도체 공급 과잉을 잠재적으로 완화할 것”이라며 마이크론의 주가 상승 배경을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;하루 3분이면 충분한 월스트리트 산책. [3분 미국주식]은 서학 개미의 시선으로 뉴욕증시를 관찰합니다. 차트와 캔들이 알려주지 않는 상승과 하락의 원인을 추적하고, 하룻밤 사이에 주목을 받은 종목과 이슈를 소개합니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“엑슨모빌과 인수 논의” 시추기업 5.8%↑ [3분 미국주식]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146419&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146419&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-04-10T22:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041107314923076_1681165910_0018146419.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 석유·천연가스 시추기업 파이어니어 내추럴 리소시스가 자국 최대 에너지 기업 엑슨모빌과의 ‘인수 논의’ 소식으로 주가를 5% 넘게 끌어올렸다. 미국 뉴욕증시에서 지난주 성금요일(7일) 휴장으로 반영되지 않은 기업별 재료는 이번 주 첫 거래일로 이월됐다. 전기차 기업 테슬라는 ‘차량 가격 인하’에 대한 시장의 반응을, 반도체 기업 마이크론 테크놀로지는 ‘삼성전자 감산’의 영향을 11일(한국시간) 마감된 뉴욕증시에서 주가로 나타냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;1. 파이어니어 내추럴 리소시스 [PXD]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;파이어니어 내추럴 리소시스는 이날 뉴욕증권거래소에서 5.79%(12.06달러) 상승한 220.22달러에 거래를 마쳤다. 미국 경제지 월스트리트저널은 지난 7일 “엑슨모빌이 파이어니어 내추럴 리소시스를 인수하기 위해 비공식 논의를 진행했다”며 “다만 인수 협상의 성사 여부는 아직 불확실하다”고 보도했다,&lt;br&gt;&lt;br&gt;엑슨모빌은 지난해 유가 상승에 따라 사상 최대 규모의 이익을 내고 많은 현금을 확보했다. 월스트리트저널은 “엑슨모빌이 파이어니어 내추럴 리소시스를 인수하면서 현금을 사용할 조건을 찾고 있다”고 전했다. 엑슨모빌은 사우디아라비아 국영석유기업 아람코에 이어 세계 에너지 기업 시가총액 2위, 미국 내에서 1위 기업이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;석유·천연가스를 시추하는 파이어니어 내추럴 리소시스도 우량기업으로 평가된다. 미국 텍사스주 어빙에 본사를 둔 이 기업은 지난해 일간 65만 배럴의 원유를 생산했다. 미국 금융정보업체 팩트셋은 이 기업의 지난해 부채가 전년 대비 26%나 줄어든 것으로 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 증권시장 정보 사이트 컴퍼니스마켓캡닷컴을 보면 파이어니어 내추럴 리소시스의 시총은 517억5000만 달러로, 세계 에너지 기업 순위에서 옥시덴털 페트롤리엄(575억6000만 달러) 다음 순위에 있다. 이 기업은 미국 경제지 포춘 선정 500대 기업에서 248번째로 소개돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널의 보도 당시 뉴욕증시는 부활절(9일)을 이틀 앞둔 성금요일을 맞이해 휴장했다. 성금요일은 예수 그리스도가 십자가 처형을 당한 수난일이다. 파이어니어 내추럴 리소시스의 주가는 보도 시점에서 사흘을 넘겨 이번 주 첫 거래일을 마친 이날에야 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;2. 테슬라 [TSLA]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;테슬라는 이날 나스닥거래소에서 0.3%(0.55달러) 하락한 184.51달러에 장을 닫았다. 프리마켓에서 3%를 넘겼던 낙폭을 본장에서 대부분 만회했다. 지난 7일 미국 언론들을 통해 전해진 올해 세 번째 차량 가격 인하 소식이 주가를 하방 압박한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테슬라는 미국에서 모델 S 및 모델 X 가격을 각각 5000달러, 모델 Y 가격을 2000달러, 모델 3 가격을 1000달러씩 인하했다. 이에 따라 모델 S 판매가는 8만4990달러, 모델 X의 경우 9만4990달러로 조정됐다. 여전히 1억원을 넘는 고가지만 조금이나마 가격 부담을 덜어냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계 전기차 시장은 물론, 내연기관차 시장을 통틀어서도 자동차 업계 ‘1등 기업’인 테슬라의 가격 인하는 수익을 줄일 수 있는 악재로 꼽힌다. 이런 우려에도 올해에만 세 차례 가격을 인하한 조치는 시장 지배력을 확대하기 위한 포석으로 해석되고 있다. 테슬라는 지난 1월에도 미국 내 차량 가격을 최대 20%나 인하했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테슬라는 “1분기 차량 인도 대수가 42만2875대로 집계됐다”고 지난 3일 발표했다. 인도량은 전년 동기의 31만48대와 비교하면 1년 만에 36%나 늘었다. 최근 4분기 연속으로 증가세를 이어가며 사상 최대 인도량을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 월스트리트 일각에서는 지속적인 가격 인하 압박에 따라 테슬라의 수익성 악화를 우려하는 분석이 나온다. 미국 투자은행 골드만삭스는 테슬라의 지난 7일 차량 가격 인하에 앞서 “테슬라가 도전적인 거시경제 환경에서 판매량을 늘리기 위해서는 가격을 내릴 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;3. 마이크론 테크놀로지 [MU]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;미국 반도체 기업 마이크론 테크놀로지는 이날 나스닥거래소에서 8.04%(4.71달러) 급등한 63.27달러에 마감됐다. 삼성전자의 1분기 ‘어닝쇼크’와 반도체 감산 계획을 확인한 지난 7일 오전 8시40분부터 애프터마켓 마감까지 20분간 나타났던 주가 상승세를 사흘 만인 이날 나스닥거래소 본장에서 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 그동안 ‘인위적 감산’ 없이 시장 지배력을 강화하는 전략을 택했다. 하지만 1분기 잠정 실적에서 6000억원으로 집계돼 전년 동기(14조1214억원) 대비 95.75%나 급감한 영업이익을 확인하자 결국 ‘감산 카드’를 꺼냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이로 인해 마이크론 같은 경쟁사의 주가가 상승했다. 업계 1위 기업의 감산은 곧 제품 가격을 올리는 재료로 인식되는 탓이다. D램 메모리 반도체 시장 점유율에서 삼성전자는 1위, SK하이닉스는 2위, 마이크론은 3위다. 이들 3개사가 세계 점유율을 대부분 차지하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 경제지 블룸버그는 이날 “삼성전자의 감산이 반도체 공급 과잉을 잠재적으로 완화할 것”이라며 마이크론의 주가 상승 배경을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;하루 3분이면 충분한 월스트리트 산책. [3분 미국주식]은 서학 개미의 시선으로 뉴욕증시를 관찰합니다. 차트와 캔들이 알려주지 않는 상승과 하락의 원인을 추적하고, 하룻밤 사이에 주목을 받은 종목과 이슈를 소개합니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>예비검사가 여경 머리채 잡고 “내가 누군지 알아?”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146423&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146423&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-10T22:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2020083015103223577_1598767832_0018146423.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검사 임용 예정인 ‘예비 검사’가 술에 취해 경찰을 폭행한 사실이 뒤늦게 알려졌다. 법무부는 심각한 문제가 있다고 판단해 해당 예비검사의 임용을 취소하겠다는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 경찰 등에 따르면 서울 강남경찰서는 지난 1월 30일 경찰관을 폭행한 혐의로 예비 검사 신분인 30대 초반 황모씨를 입건했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황씨는 서울의 한 법학전문대학원에 다니고 있고, 지난해 11월 발표한 신규 검사 임용자 명단에도 이름을 올린 상태였다. 이달 말 발표되는 변호사 시험에 합격하면 검사로 임용될 예정이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황씨는 이날 새벽 강남의 한 식당가에서 술에 취해 행인과 시비가 붙었는데, 신고를 받고 출동한 경찰이 양측을 분리해 진술을 받는 과정에서 여경의 머리카락을 움켜쥐고 손바닥으로 한차례 폭행한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 황씨를 즉각 현행범으로 체포했다. 황씨는 경찰서 형사 당직실에서 술이 깰 때까지 머무르다가 뒤늦게 조사를 받고 귀가했다. 황씨는 이 과정에서 경찰관에게 “내가 누군지 아느냐” “너는 누구 라인이냐” 등의 폭언도 한 것으로 전해졌다. 검찰은 황씨를 지난달 공무집행방해 혐의로 기소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 법무부 관계자는 “검찰 공무원이 되지 못할 심각한 문제 사유”라면서 “검사로 임명되지 않을 것”이라고 밝혔다. 이어 “사건 발생 이후 교육 절차에서 배제했고 인사위원회를 소집하는 등 필요한 절차를 진행하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>예비검사가 여경 머리채 잡고 “내가 누군지 알아?”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146423&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146423&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-10T22:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2020083015103223577_1598767832_0018146423.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검사 임용 예정인 ‘예비 검사’가 술에 취해 경찰을 폭행한 사실이 뒤늦게 알려졌다. 법무부는 심각한 문제가 있다고 판단해 해당 예비검사의 임용을 취소하겠다는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 경찰 등에 따르면 서울 강남경찰서는 지난 1월 30일 경찰관을 폭행한 혐의로 예비 검사 신분인 30대 초반 황모씨를 입건했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황씨는 서울의 한 법학전문대학원에 다니고 있고, 지난해 11월 발표한 신규 검사 임용자 명단에도 이름을 올린 상태였다. 이달 말 발표되는 변호사 시험에 합격하면 검사로 임용될 예정이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황씨는 이날 새벽 강남의 한 식당가에서 술에 취해 행인과 시비가 붙었는데, 신고를 받고 출동한 경찰이 양측을 분리해 진술을 받는 과정에서 여경의 머리카락을 움켜쥐고 손바닥으로 한차례 폭행한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 황씨를 즉각 현행범으로 체포했다. 황씨는 경찰서 형사 당직실에서 술이 깰 때까지 머무르다가 뒤늦게 조사를 받고 귀가했다. 황씨는 이 과정에서 경찰관에게 “내가 누군지 아느냐” “너는 누구 라인이냐” 등의 폭언도 한 것으로 전해졌다. 검찰은 황씨를 지난달 공무집행방해 혐의로 기소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 법무부 관계자는 “검찰 공무원이 되지 못할 심각한 문제 사유”라면서 “검사로 임명되지 않을 것”이라고 밝혔다. 이어 “사건 발생 이후 교육 절차에서 배제했고 인사위원회를 소집하는 등 필요한 절차를 진행하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소년에 입 맞춘뒤 “내 혀를”…달라이 라마, 결국 사과</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146427&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146427&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-10T22:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041107355623081_1681166156_0018146427.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;티베트의 정신적 지도자 달라이 라마(87)가 공식 석상에서 한 소년에게 자신의 혀를 빨아달라고 말했다가 성추행 논란이 일자 공식 사과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일(현지시간) AFP통신 등 외신에 따르면 달라이 라마는 이날 사과 성명을 내고 자신의 말이 야기했을 수 있는 상처와 관련해 소년과 그의 가족 그리고 세계의 모든 친구에게 사과하고 싶다는 뜻을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성명은 “달라이 라마는 공공장소이자 카메라가 있는 곳에서도 천진하고 장난스럽게 사람들을 종종 놀린다”며 “하지만 그는 이번 일에 대해 후회하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 SNS에 퍼진 문제의 영상에서 달라이 라마는 한 소년의 입술에 키스한 뒤 혀를 내밀며 “내 혀를 빨 수 있느냐”고 말했다. 이 영상은 지난 2월 28일 인도 북부 다람살라 교외의 한 행사장에서 촬영된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041107370223083_1681166222_0018146427.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;당시 달라이 라마는 관계자와 신도 등이 참석한 가운데 연단에 앉아 있었고 그 앞에 있던 한 소년이 달라이 라마에게 안아도 되냐고 청했다. 이에 달라이 라마는 “좋다”고 답했고, 소년은 연단으로 올라가 달라이 라마를 안고 뺨에 입을 맞췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러자 달라이 라마도 소년을 향해 이마를 맞대며 화답했다. 이어 입술에 가볍게 키스하더니 혀를 빨아달라고 내밀었다가 거둬들였다. 이를 지켜보던 주변 사람들 사이에서는 박수와 웃음소리가 터져 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 영상이 온라인에 퍼지자 달라이 라마의 행동이 부적절했다는 비난 여론이 거세게 일었다. 네티즌들은 “내가 무엇을 본 것이냐. 역겹다”며 비판했다. 한편 영국 BBC는 달라이 라마의 행동과 관련해 “혀를 내미는 것은 티베트의 인사 방법 가운데 하나”라고 전하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;달라이 라마는 중국의 압박을 피해 1959년 티베트 수도 라싸를 탈출, 인도 다람살라에 망명정부를 세우고 비폭력 독립운동을 이어왔다. 1989년에는 이런 공로를 인정받아 노벨평화상을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소년에 입 맞춘뒤 “내 혀를”…달라이 라마, 결국 사과</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146427&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146427&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-10T22:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041107355623081_1681166156_0018146427.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;티베트의 정신적 지도자 달라이 라마(87)가 공식 석상에서 한 소년에게 자신의 혀를 빨아달라고 말했다가 성추행 논란이 일자 공식 사과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일(현지시간) AFP통신 등 외신에 따르면 달라이 라마는 이날 사과 성명을 내고 자신의 말이 야기했을 수 있는 상처와 관련해 소년과 그의 가족 그리고 세계의 모든 친구에게 사과하고 싶다는 뜻을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성명은 “달라이 라마는 공공장소이자 카메라가 있는 곳에서도 천진하고 장난스럽게 사람들을 종종 놀린다”며 “하지만 그는 이번 일에 대해 후회하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 SNS에 퍼진 문제의 영상에서 달라이 라마는 한 소년의 입술에 키스한 뒤 혀를 내밀며 “내 혀를 빨 수 있느냐”고 말했다. 이 영상은 지난 2월 28일 인도 북부 다람살라 교외의 한 행사장에서 촬영된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041107370223083_1681166222_0018146427.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;당시 달라이 라마는 관계자와 신도 등이 참석한 가운데 연단에 앉아 있었고 그 앞에 있던 한 소년이 달라이 라마에게 안아도 되냐고 청했다. 이에 달라이 라마는 “좋다”고 답했고, 소년은 연단으로 올라가 달라이 라마를 안고 뺨에 입을 맞췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러자 달라이 라마도 소년을 향해 이마를 맞대며 화답했다. 이어 입술에 가볍게 키스하더니 혀를 빨아달라고 내밀었다가 거둬들였다. 이를 지켜보던 주변 사람들 사이에서는 박수와 웃음소리가 터져 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 영상이 온라인에 퍼지자 달라이 라마의 행동이 부적절했다는 비난 여론이 거세게 일었다. 네티즌들은 “내가 무엇을 본 것이냐. 역겹다”며 비판했다. 한편 영국 BBC는 달라이 라마의 행동과 관련해 “혀를 내미는 것은 티베트의 인사 방법 가운데 하나”라고 전하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;달라이 라마는 중국의 압박을 피해 1959년 티베트 수도 라싸를 탈출, 인도 다람살라에 망명정부를 세우고 비폭력 독립운동을 이어왔다. 1989년에는 이런 공로를 인정받아 노벨평화상을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경남 사천 주택서 화재…60대 1명 숨진 채 발견</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146458&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146458&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-10T22:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023030704465824480_1678132018_0018146458.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경남 사천의 한 주택에서 화재가 발생해 이 집에 살던 60대 1명이 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일 오후 8시31분쯤 경남 사천시 용현면 1층 주택에서 원인을 알 수 없는 불이 나 안방에 있던 60대 A씨가 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화재 당시 집에 함께 있던 A씨의 모친은 다행히 대피해 다치지 않은 것으로 소방 당국은 확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불은 집 내부 등을 태우고 출동한 119 소방대원에 의해 발생 1시간 만인 오후 9시31분쯤 완전히 진화됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰과 소방 당국은 정확한 화재 원인과 재산피해를 조사하는 한편 숨진 60대의 사망원인 등을 조사 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;창원=강민한 기자 kmh0105@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경남 사천 주택서 화재…60대 1명 숨진 채 발견</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146458&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146458&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-10T22:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023030704465824480_1678132018_0018146458.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경남 사천의 한 주택에서 화재가 발생해 이 집에 살던 60대 1명이 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일 오후 8시31분쯤 경남 사천시 용현면 1층 주택에서 원인을 알 수 없는 불이 나 안방에 있던 60대 A씨가 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화재 당시 집에 함께 있던 A씨의 모친은 다행히 대피해 다치지 않은 것으로 소방 당국은 확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불은 집 내부 등을 태우고 출동한 119 소방대원에 의해 발생 1시간 만인 오후 9시31분쯤 완전히 진화됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰과 소방 당국은 정확한 화재 원인과 재산피해를 조사하는 한편 숨진 60대의 사망원인 등을 조사 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;창원=강민한 기자 kmh0105@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백악관 “中, 美재무·상무장관 초대…방중 논의”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146482&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146482&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-10T23:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041107594423117_1681167584_0018146482.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국이 재닛 옐런 미 재무장관과 지나 러몬도 상무장관을 초청했다고 미국이 밝혔다. 대만을 둘러싼 군사 훈련으로 양국 긴장이 고조된 상황에서 국면전환을 모색하려는 것 아니냐는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;존 커비 백악관 국가안보회의(NSC) 전략소통조정관은 10일(현지시간) 브리핑에서 “우리는 경제 현안을 논의하기 위해 옐런 장관과 러몬도 장관이 중국을 방문하는 방안에 대해 중국과 논의하고 있다”며 “중국이 두 장관을 초청했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련 차이나데일리는 러몬도 장관의 연내 방문을 추진하기 위해 미 상무부 실무자들이 조만간 중국을 방문할 것이라고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;커비 조정관은 또 “바이든 대통령은 시진핑 중국 국가주석과 다시 대화하기를 기대하고 있다”며 “우리는 적절한 때에 그렇게 할 것”이라고 말했다. 또 중국의 정찰풍선 문제로 취소한 토니 블링컨 국무부 장관의 방중을 성사하기 위해 아직 노력하고 있다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 차이잉원 대만 총통의 미국 방문 이후 미·중 간 군사적 긴장은 고조되고 있다. 중국은 대만 포위 무력시위를 벌이며 실탄을 탑재한 폭격기와 항공모함을 투입했고, 미국은 남중국해에 이지스 구축함을 보내 맞불 훈련을 펼쳤다. 미국은 11일부터 필리핀과 역대 최대 규모인 연례 군사훈련 발리카탄을 벌인다. 올해 훈련 참가 병력은 1만7600명으로 이는 지난해의 2배 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;커비 조정관은 이에 대해 “대만해협의 긴장이 어떤 종류의 분쟁으로 번질 이유는 없다. ‘하나의 중국’ 정책은 변하지 않았다”며 “우리가 대만의 독립을 지지하지 않는다는 사실에 변한 것이 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련 미 행정부 고위당국자는 “중국의 군사훈련이 대만 해협의 평화와 안정을 저해하고 있으며, 미국 정부가 중국에 자제를 촉구했다고 밝혔다”고 로이터통신이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 제이 샴보 재무부 국제 담당 차관은 이날 브루킹스연구소 행사에서 미국이 중국과 디커플링하거나 중국의 성장을 제한하려는 게 아니라는 입장을 밝혔다. 샴보 차관은 미국 정부가 국가안보 차원에서 중국을 상대로 행동해야 하고 불공정한 경제 관행에 늘 맞서겠지만, 양국 모두에 이익이 되는 경제 관계를 구축할 여지가 충분하다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백악관 “中, 美재무·상무장관 초대…방중 논의”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146482&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146482&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-04-10T23:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041107594423117_1681167584_0018146482.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국이 재닛 옐런 미 재무장관과 지나 러몬도 상무장관을 초청했다고 미국이 밝혔다. 대만을 둘러싼 군사 훈련으로 양국 긴장이 고조된 상황에서 국면전환을 모색하려는 것 아니냐는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;존 커비 백악관 국가안보회의(NSC) 전략소통조정관은 10일(현지시간) 브리핑에서 “우리는 경제 현안을 논의하기 위해 옐런 장관과 러몬도 장관이 중국을 방문하는 방안에 대해 중국과 논의하고 있다”며 “중국이 두 장관을 초청했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련 차이나데일리는 러몬도 장관의 연내 방문을 추진하기 위해 미 상무부 실무자들이 조만간 중국을 방문할 것이라고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;커비 조정관은 또 “바이든 대통령은 시진핑 중국 국가주석과 다시 대화하기를 기대하고 있다”며 “우리는 적절한 때에 그렇게 할 것”이라고 말했다. 또 중국의 정찰풍선 문제로 취소한 토니 블링컨 국무부 장관의 방중을 성사하기 위해 아직 노력하고 있다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 차이잉원 대만 총통의 미국 방문 이후 미·중 간 군사적 긴장은 고조되고 있다. 중국은 대만 포위 무력시위를 벌이며 실탄을 탑재한 폭격기와 항공모함을 투입했고, 미국은 남중국해에 이지스 구축함을 보내 맞불 훈련을 펼쳤다. 미국은 11일부터 필리핀과 역대 최대 규모인 연례 군사훈련 발리카탄을 벌인다. 올해 훈련 참가 병력은 1만7600명으로 이는 지난해의 2배 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;커비 조정관은 이에 대해 “대만해협의 긴장이 어떤 종류의 분쟁으로 번질 이유는 없다. ‘하나의 중국’ 정책은 변하지 않았다”며 “우리가 대만의 독립을 지지하지 않는다는 사실에 변한 것이 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련 미 행정부 고위당국자는 “중국의 군사훈련이 대만 해협의 평화와 안정을 저해하고 있으며, 미국 정부가 중국에 자제를 촉구했다고 밝혔다”고 로이터통신이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 제이 샴보 재무부 국제 담당 차관은 이날 브루킹스연구소 행사에서 미국이 중국과 디커플링하거나 중국의 성장을 제한하려는 게 아니라는 입장을 밝혔다. 샴보 차관은 미국 정부가 국가안보 차원에서 중국을 상대로 행동해야 하고 불공정한 경제 관행에 늘 맞서겠지만, 양국 모두에 이익이 되는 경제 관계를 구축할 여지가 충분하다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한 학기를 통째로 대리 출석” 中 유학생 결국 걸렸다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146524&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146524&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-10T23:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2021052115574598600_1621580265_0018146524.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울의 한 사립대에서 중국인 유학생이 한 학기를 통째로 대리 출석했다는 의혹이 제기돼 대학이 징계를 검토하고 있다. 무분별한 유학생 유치 경쟁에 매몰된 나머지 제대로 된 학사관리가 이뤄지지 않고 있다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 대학가에 따르면 중앙대 사회과학대학과 경영경제대학은 17학번 중국인 유학생 A씨와 관련해 최근 대학본부에 징계를 발의했다. A씨는 지난해 2학기 강의 출석은 물론이고 시험까지 학사일정 전체를 다른 학생에게 맡겼다는 의혹이 제기됐기 때문이다. 대학이 A씨의 출입국 기록을 살펴본 결과, 지난해 2학기 동안 A씨는 국내에 체류하지 않은 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국인 유학생의 대범한 대리 출석 의혹은 지난해 대학에 제보가 접수되면서 밝혀지기 시작했다. ‘A씨가 아닌 다른 학생이 수업을 듣고 시험을 본다’는 내용의 제보였다. 한 교수가 A씨에게 연락해 ‘얼굴을 보고 얘기하자’고 설득했지만, A씨는 결국 학교에 나타나지 않았다. 교수들은 A씨의 출석부 사진을 보고도 대리 출석을 의심하지 못했던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중앙대 ‘학생 상벌에 관한 시행세칙’은 학사 업무를 방해하거나 지장을 초래한 학생을 대상으로 해당 단과대학이 본부 징계위원회에 징계를 발의하게 돼 있다. 위원회는 7일 이상 1개월 미만 근신, 정학, 재입학이 불가한 퇴학 등의 징계를 내릴 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 두 단과대에서 징계가 발의돼있지만, 대학 본부 차원에서 징계위원회가 열렸는지 여부는 확인되지 않았다. 중앙대는 “징계위원회 개최 여부는 비공개가 원칙”이라는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한 학기를 통째로 대리 출석” 中 유학생 결국 걸렸다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146524&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146524&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-10T23:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2021052115574598600_1621580265_0018146524.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울의 한 사립대에서 중국인 유학생이 한 학기를 통째로 대리 출석했다는 의혹이 제기돼 대학이 징계를 검토하고 있다. 무분별한 유학생 유치 경쟁에 매몰된 나머지 제대로 된 학사관리가 이뤄지지 않고 있다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 대학가에 따르면 중앙대 사회과학대학과 경영경제대학은 17학번 중국인 유학생 A씨와 관련해 최근 대학본부에 징계를 발의했다. A씨는 지난해 2학기 강의 출석은 물론이고 시험까지 학사일정 전체를 다른 학생에게 맡겼다는 의혹이 제기됐기 때문이다. 대학이 A씨의 출입국 기록을 살펴본 결과, 지난해 2학기 동안 A씨는 국내에 체류하지 않은 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국인 유학생의 대범한 대리 출석 의혹은 지난해 대학에 제보가 접수되면서 밝혀지기 시작했다. ‘A씨가 아닌 다른 학생이 수업을 듣고 시험을 본다’는 내용의 제보였다. 한 교수가 A씨에게 연락해 ‘얼굴을 보고 얘기하자’고 설득했지만, A씨는 결국 학교에 나타나지 않았다. 교수들은 A씨의 출석부 사진을 보고도 대리 출석을 의심하지 못했던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중앙대 ‘학생 상벌에 관한 시행세칙’은 학사 업무를 방해하거나 지장을 초래한 학생을 대상으로 해당 단과대학이 본부 징계위원회에 징계를 발의하게 돼 있다. 위원회는 7일 이상 1개월 미만 근신, 정학, 재입학이 불가한 퇴학 등의 징계를 내릴 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 두 단과대에서 징계가 발의돼있지만, 대학 본부 차원에서 징계위원회가 열렸는지 여부는 확인되지 않았다. 중앙대는 “징계위원회 개최 여부는 비공개가 원칙”이라는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>길거리 싸움 났는데…“오~파이터” 박수치며 웃는 시민들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146531&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146531&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-10T23:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041108251823149_1681169139_0018146531.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부산의 한 거리에서 두 남성의 몸싸움이 벌어진 상황에 주변 시민들이 이를 말리지 않고 마치 격투 경기를 보듯 호응하며 구경하는 모습이 공개돼 논란이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 온라인에 따르면 최근 한 온라인 커뮤니티에 ‘실제상황, 부산 길거리 싸움’이라는 제목으로 올라온 45초 분량의 영상이 일파만파 확산하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상에는 술에 취한 것으로 보이는 두 중년 남성이 싸움을 벌이는 모습이 담겼다. 서로 주먹을 쥔 채 대치하다가 한 남성이 다른 남성의 얼굴을 가격해 쓰러뜨리고, 이어 바닥에 쓰러진 남성의 얼굴에 수차례 발길질과 주먹질을 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041108255023150_1681169150_0018146531.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;맞은편에서 싸움을 지켜보던 구경꾼들의 반응이 다소 놀랍다. 이들은 “어이구야~ 파이터!” “와~ GG(게임이 끝날 때 쓰는 표현)” “오~ 번개 펀치” 등의 추임새를 넣으며 손뼉을 치고 환호한다. 쓰러진 남성에 대한 무차별 가격이 계속되자 그제야 몇몇이 나서서 싸움을 제지한다. 해당 영상을 촬영하는 이도 싸움을 구경하며 “오”라는 감탄사를 내뱉기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상을 본 대다수의 네티즌들은 싸움을 말리기는커녕 구경거리로 삼은 이들의 행동에 공분했다. “싸우는 거 보고 호응하는 애들 수준이 왜 이러나” “손뼉 치는 애들은 뭐냐” “시민의식이 바닥이다” “미개해 보인다” 등 질타와 비판이 이어졌다. 다만 온라인에서조차 해당 영상을 웃음거리로 삼는 몇몇 반응도 보여 탄식을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>길거리 싸움 났는데…“오~파이터” 박수치며 웃는 시민들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146531&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018146531&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-04-10T23:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041108251823149_1681169139_0018146531.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부산의 한 거리에서 두 남성의 몸싸움이 벌어진 상황에 주변 시민들이 이를 말리지 않고 마치 격투 경기를 보듯 호응하며 구경하는 모습이 공개돼 논란이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 온라인에 따르면 최근 한 온라인 커뮤니티에 ‘실제상황, 부산 길거리 싸움’이라는 제목으로 올라온 45초 분량의 영상이 일파만파 확산하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상에는 술에 취한 것으로 보이는 두 중년 남성이 싸움을 벌이는 모습이 담겼다. 서로 주먹을 쥔 채 대치하다가 한 남성이 다른 남성의 얼굴을 가격해 쓰러뜨리고, 이어 바닥에 쓰러진 남성의 얼굴에 수차례 발길질과 주먹질을 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0411/2023041108255023150_1681169150_0018146531.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;맞은편에서 싸움을 지켜보던 구경꾼들의 반응이 다소 놀랍다. 이들은 “어이구야~ 파이터!” “와~ GG(게임이 끝날 때 쓰는 표현)” “오~ 번개 펀치” 등의 추임새를 넣으며 손뼉을 치고 환호한다. 쓰러진 남성에 대한 무차별 가격이 계속되자 그제야 몇몇이 나서서 싸움을 제지한다. 해당 영상을 촬영하는 이도 싸움을 구경하며 “오”라는 감탄사를 내뱉기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상을 본 대다수의 네티즌들은 싸움을 말리기는커녕 구경거리로 삼은 이들의 행동에 공분했다. “싸우는 거 보고 호응하는 애들 수준이 왜 이러나” “손뼉 치는 애들은 뭐냐” “시민의식이 바닥이다” “미개해 보인다” 등 질타와 비판이 이어졌다. 다만 온라인에서조차 해당 영상을 웃음거리로 삼는 몇몇 반응도 보여 탄식을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>