<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 국제</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibIntRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 국제</description>
    <lastBuildDate>2023-03-08T00:08:06.234Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[기고] 반도체 특화단지 지정의 우선순위</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290305&amp;code=11171314&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290305&amp;code=11171314&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-03-06T19:06:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0307/2023030620280823769_1678102088_0924290305.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;반도체 특화단지 유치 전쟁이 뜨겁다. 현재 수요 접수 중인 반도체 특화단지는 세제 혜택 및 예산 등의 부문에서 정부 지원이 예정돼 있기 때문에 유치에 성공할 경우 조 단위의 경제 효과 및 고용 유발 효과를 기대할 수 있다는 점에서 다수의 지방자치단체가 특화단지 지정에 사활을 걸고 있다. 지자체마다 자원 이용의 유리함, 유기적인 산학연의 시너지 효과, 반도체 기업 밀집성 등의 강점을 집중적으로 드러내고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;추진 초기에는 ‘수도권 외 지역을 우선적으로 고려한다’는 국가첨단전략산업법에 따라 반도체 특화단지의 지방행이 유력하게 점쳐졌다. 그러나 지난해 12월 ‘국가첨단전략산업 및 기술을 영위하는 사업자와 그 지원시설이 집단적으로 입주해 있거나 입주하려는 지역’을 특화단지 우선순위로 고려하자는 반도체특별법 개정안(K칩스법)이 국회 본회의를 통과하며 수도권에도 특화단지가 조성될 수 있는 여지가 생겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방 지자체는 이 같은 결정에 크게 반발했다. 사실상 삼성전자, SK하이닉스를 기반으로 이미 반도체 클러스터가 형성돼 있는 수도권 한 곳에 특화단지를 건설하겠다는 것이나 다름없으며, 장기적으로 봤을 때는 지역균형발전을 저해한다는 논리다. K칩스법에도 불구하고 2023년 상반기로 예정된 특화단지 타당성 평가 진행 시 지방 지자체에서 지역균형발전을 무기로 삼을 것이라는 의견이 조용히 대두되고 있는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이런 이유는 완벽하게 배제하고 K칩스법에 기반해 오롯이 반도체 초격차기술을 만들어낼 수 있는 역량만을 평가해야 한다. 반도체 특화단지의 유기적 운영을 위해서는 현재까지 형성된 산학연과 기업 인프라 및 인력이 가장 중요한데, 지역균형발전이란 명분으로 지방에 특화단지가 조성될 경우 이미 대규모 반도체 클러스터가 형성돼 있는 수도권에 위치한 반도체 기업의 이주가 물리적으로 쉽지 않다. 또한 이주로 인한 직원들의 퇴사 가능성 역시 큰 리스크다. 역발상을 통해 기존에 반도체 클러스터에서 소외됐던 신규 기업 참여를 유도할 수는 있지만, 기존 기업이 가진 노하우를 따라가기에는 시간적으로 여유롭지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계 주요 경제 강대국은 기술패권 경쟁에서 기술 주권을 확보하기 위해 연구개발 및 첨단기술에 큰 투자를 하고 있다. 특히 반도체는 인공지능, 빅데이터로 대표되는 4차 산업혁명 시대에서 기술패권을 확보할 수 있는 키를 쥐고 있기에 국가 차원에서 장기적 발전을 장려해야 하는 고부가가치 산업이다. 이것이 바로 그 어떤 산업보다도 반도체 부문에서의 초격차기술 확보가 중요한 이유다. 하지만 지역균형발전이라는 명분을 기반으로 반도체 특화단지가 결정된다면 현실적으로 기술패권 경쟁에서는 살아남기 어려울 것이다. 정부는 반도체 특화단지 설립의 목적과 목표에 대해 상기하고, 반도체 특화단지 지정에 더욱 신중을 기할 필요가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금연욱 카이스트 석사과정기술경영전문대학원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의춘추] 범죄집단 JMS, 언제까지 방치할 건가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290392&amp;code=11171212&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290392&amp;code=11171212&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-03-06T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0307/2023030619160423670_1678097764_0924290392.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사이비종교집단의 실체를 고발하는 넷플릭스의 K다큐멘터리 ‘나는 신이다: 신이 배신한 사람들’이 지난 3일 공개됐다. 1~3화에서 다룬 것은 JMS(기독교복음선교회) 교주 정명석의 범죄 행각이었다. JMS는 한국교회 주요 교단이 이단으로 규정한 반사회적 사이비종교집단이다. 다수의 여신도 성폭행과 해외 도주, 10년 징역 후 전자발찌 차고 복귀, 재구속 등으로 사회적 물의를 빚어 널리 알려졌다고 생각했지만, 영상으로 접한 내용은 충격적이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정명석의 성범죄를 고발한 피해자들의 증언, 국경을 넘나들며 자행한 성범죄를 뒷받침하는 사진과 영상, 대법원에서 징역 10년이 확정된 범행 내용 등이 생생하게 담겼기 때문이다. 각각 홍콩과 호주에서 온 여성 메이플과 에이미는 실명과 얼굴을 모두 공개하고 가슴 아픈 성폭행 피해 경험을 증언했다. 자신과 같은 피해자가 더 이상 나오지 않도록 하고 싶다는 바람에서 내린 결단이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 내용이 지나치게 선정적이고 자극적이라는 비판도 있지만, 상식을 초월한 정명석의 변태적 성범죄를 고발하기 위해선 불가피했다고 본다. 글로벌 OTT인 넷플릭스를 통해 우리의 치부를 드러내는 것이 불편한 이도 있겠지만, K콘텐츠 붐에 편승해 해외에서도 피해자를 양산하고 있는 K사이비의 실체를 알리는 것은 한국인으로서 선택이 아닌 의무다. 나아가 사이비종교집단에 의한 피해를 원천 차단하도록 범죄자들을 엄정하게 처벌하고 재발 방지 조치를 하는 것도 우리가 해야 할 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이원석 검찰총장도 6일 대검찰청에서 이진동 대전지검장에게 정명석의 공판 진행 상황을 보고받고 “범행에 상응하는 엄정한 형벌이 선고돼 집행될 수 있도록 공소 유지에 최선을 다하라”고 지시했다. 정명석은 메이플 등의 고발로 지난해 10월 재구속돼 재판을 받고 있다. 성폭행 추가 고소 건에 대한 수사도 진행 중이다. 검찰총장이 의지를 밝힌 만큼 적어도 이들 사건에선 엄정한 수사와 공소 유지가 있을 것으로 기대한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 정명석은 10년 징역형을 복역하고 나와 전자발찌를 찬 채로 똑같은 성범죄를 저질렀다. 심지어 대전교도소 수감 중에 20대 초반 여신도를 면회하면서 향후 성범죄의 씨앗까지 뿌려놨다. JMS 간부들은 성범죄로 교도소에서 복역 중인 교주의 변태성욕을 충족시킬 먹잇감을 국내외에서 유인해 세뇌한 뒤 이들의 노출 사진과 편지 등을 교주에게 보냈다. 수형자들을 교정·교화하는 교도소가 새로운 범죄의 공모 공간이 된 셈이다. 정명석과 JMS에 의해 유린당하고 조롱당한 대한민국 형사사법시스템에 대한 철저한 반성이 선행돼야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 사건의 본질은 정명석 개인의 일탈이 아니다. 공모와 실행, 사후 은폐와 협박 등의 과정에서 조직적 범행 정황이 넘친다. JMS 구성원은 피해 여성들을 정명석에게 알선했고 성폭행을 당한 후 충격과 고통을 호소하면 무마하거나 협박했다. 피해자들이 고발에 나서면 사탄으로 지칭하고 음해하는 2차 가해까지 했다. 조직폭력배나 보이스피싱 조직과 다를 바 없는 행태다. JMS도 이들처럼 범죄단체로 규정하는 방안을 적극 검토해야 한다. n번방 주모자 조주빈도 형법 114조 범죄단체조직죄가 적용돼 징역 42년의 철퇴가 내려질 수 있었다. 조직범죄의 특성상 피해자들은 보복이 두려워 고발을 주저한다. 특별수사본부를 만들어 국내외 범죄의 전모를 파헤치고 피해자를 전수조사하는 것도 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 사건의 성격은 종교와 관련이 없다. JMS는 사이비종교집단이고 정명석은 그 교주다. 사이비종교집단을 놓고 종교의 자유나 자율성 침해를 운운하는 것은 사이비의사에게 진료권을 주겠다는 것과 같다. 사이비종교와 정상 종교를 구분하기 어렵다는 항변도 있다. 하지만 사이비종교의 기준은 애매하지도 복잡하지도 않다. 교리와 활동이 반사회적이면 사이비다. 살아있는 교주를 영생불사의 신으로 숭배하거나 시한부 종말론을 내세워 신도를 착취하는 게 반사회적인 교리의 대표적 사례다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사이비든 아니든 표가 될 것 같으면 꼼짝 못 하는 정치권도 각성해야 한다. 사회에 끼치는 해악이 학교폭력이나 조직폭력에 못지않은데도 정치인들은 사이비종교집단 앞에서 국민의 대변자라는 본분을 망각하곤 한다. 여야는 지금이라도 사이비종교집단의 해악을 없앨 방안을 찾기 위해 머리를 맞대야 한다. 사이비종교처벌특별법 제정을 촉구하는 피해자들의 목소리에도 귀를 기울이기 바란다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송세영 편집국 부국장 sysohng@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“직장 점심시간, 집 다녀왔다고 상사 구박…잘못인가요?”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018025343&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018025343&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-03-06T23:20:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0307/2023030708155424738_1678144556_0018025343.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;회사 점심시간에 5분 거리인 집에 가서 휴식을 취했다는 이유로 상사에게 구박받은 30대 직장인의 사연을 두고 갑론을박이 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7일 온라인에 따르면 온라인 커뮤니티 네이트판에 지난 3일 올라온 ‘직장 점심시간 때 집 가는 게 잘못된 건가요?’라는 제목의 글이 화제를 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자신을 4개월차 30대 직장인이라고 밝힌 작성자 A씨는 “직장 점심시간은 총 1시간30분”이라며 “직원들은 사내 식당에서 밥을 먹거나 각자 자유롭게 카페에 가고 휴식을 취한다”고 말문을 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;집이 회사에서 5분 거리에 있다는 A씨는 “저는 같은 팀 동료와 밥을 먹고 집에 간다. 집에서 휴식을 취하는 게 더 편하기 때문”이라며 “그런데 엊그제부터 상사가 저를 부르더니 감히 직장에서 주는 점심시간에 어떻게 집에 가냐며 구박을 하시더라”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “(상사의 꾸짖음에) 황당해서 ‘점심시간은 법적으로 주어진 제 자유시간이 아니냐’고 물으니 (상사는) ‘너는 개념이 없다. 자유시간은 맞지만 그래도 사내 분위기에 맞춰 살아야지 왜 집에 가냐. 직장생활 20년 동안 점심시간에 집에 가는 애는 처음 본다’고 혼을 냈다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “정말 점심시간에는 집에 가면 안 되는 건가”라며 “나도 나이가 어느 정도 있고 기본적인 사회생활은 안다고 자부하는데, 상사의 말을 들으니 많이 당황스럽다”고 조언을 구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0307/2023030708173124742_1678144651_0018025343.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;네티즌 반응은 대체로 ‘점심시간은 법정 휴게시간인데 뭘 하든 왜 참견을 하느냐’고 입을 모았다. 어떤 이는 “점심시간에 낮잠을 자든 친구를 만나든 은행 업무를 보든 집에 가서 쉬든 (무슨 상관인가). 별 간섭을 다 한다”고 말했고, 다른 이는 “나도 집이 5분 거리여서 점심시간에 집 가서 밥 먹고 쉬다 오는데 한번도 지적받은 적 없다. 점심시간에 뭘 하든 무슨 상관인가”라고 공감을 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 회사 출근을 했으면 ‘외출 시 보고는 필수’라는 의견도 제기됐다. 한 네티즌은 “굳이 집에 간다고 이야기하지 않더라도 ‘개인용무’ 정도로 외출 보고를 하는 건 필수”라며 “(보고하지 않으면) 갑자기 돌발사태나 사고가 발생했을 때 회사가 외출에 대해 알 길이 없기 때문”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;근로기준법 제54조에 따르면 근로 시간이 4시간인 경우에는 30분 이상, 8시간인 경우에는 1시간 이상의 휴게시간이 주어져야 한다. 또 동일 법령에 휴게시간은 근로자가 자유롭게 이용할 수 있다고 고지돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 2016년 법제처 법령해석에는 휴게시간일 시에도 업무의 연속성을 유지하고 긴급 상황에 효율적으로 대응하는 등 최소한의 질서유지를 위하여 휴게시간 이용에 관한 제한은 이루어질 수도 있다고 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>결혼식 축의금 얼마 내야할까…“지인 5만, 친하면 10만”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018025463&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018025463&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-03-07T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0307/2023030708593224798_1678147172_0018025463.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;결혼식 축의금은 얼마를 내는 것이 적당할까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인크루트는 최근 대학생·구직자·직장인 등 1177명을 대상으로 ‘결혼식 축의금 적정 액수’를 설문조사한 결과를 7일 발표했다. 결과를 요약하면 직장 동료나 지인 등에게는 5만원, 친한 사이에는 10만원 이상이 적당하다는 답변이 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 팀이지만 덜 친하고 협업할 때만 보는 직장 동료, 가끔 연락하는 친구나 동호회 일원 등 그냥 알고 지내는 사이는 5만원이 적당하다는 의견이 65.1%와 63.8%로 가장 많았다. 사적으로도 자주 소통하는 직장 동료에게는 10만원이 적당하다는 응답이 63.6%에 달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0307/2023030708544524791_1678146885_0018025463.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;거의 매일 연락하고 만남이 잦은 친구 또는 지인의 경우 적정 축의금 수준으로 10만원이 36.1%, 20만원이 30.2%로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;종이와 모바일 청첩장 중에는 10명 중 3명(29.2%)이 종이 청첩장 받기를 선호했다. 그 이유는 결혼식에 정식으로 초대받았다는 느낌(38.7%)이 들기 때문이라는 답변이 가장 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친하지 않거나 평소 연락이 뜸했던 지인이 모바일 청첩장만 보낸다면 74.3%가 결혼식에 참석하지 않겠다고 답했다. 46.6%는 축의도 하지 않겠다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>심장혈관 스텐트 시술 때 “혈관내 영상장비 쓰면 환자 예후 좋아”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018027251&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018027251&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-03-07T06:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0307/2023030715101625640_1678169416_0018027251.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;좁아지거나 막힌 심장혈관을 뚫는 스텐트(금속망) 시술을 할 때 혈관 안을 확인할 수 있는 영상장비를 활용하면 환자의 치료 경과가 훨씬 더 좋다는 연구결과가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성서울병원 순환기내과 중재시술팀(권현철·최승혁·한주용·송영빈·양정훈·이주명·박택규·최기홍 교수)은 지난 5일 미국심장학회 연례학술회의(ACC23/WCC)에서 혈관 영상기법을 통한 스텐트 시술(경피적 관상동맥중재술)이 관상동맥 병변이 생긴 환자에게 효과적이라는 임상결과를 발표했다고 7일 밝혔다.&lt;br&gt;해당 연구논문은 저명한 미국 뉴잉글랜드의학저널(NEJM)에도 발표됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 연구는 국내 20개기관이 참여한 무작위 배정 임상시험이다. 2018년 5월부터 2021년 5월 사이 복합적인 관상동맥 병변에 대한 스텐트 시술을 위해 내원한 환자 1639명을 대상으로 혈관 내 영상장비를 사용한 스텐트 시술과 사용하지 않은 스텐트 시술의 예후를 비교했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;환자에게 사용된 영상 장비는 혈관 내 병변을 확인하고 스텐트 시술 후의 완결성을 확인할 수 있는 혈관 내 초음파(IVUS)와 광간섭단층영상(OCT) 장치였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의료진은 연구대상 환자를 혈관 내 영상 장비를 사용한 그룹(1092명)과 조영술만으로 시술한 그룹(547명)으로 나눠 2년이 지난 후 사망 위험과 재발률 등을 비교했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 결과 전체 시술 환자의 9.2%에서 심장사, 심근경색, 반복적인 스텐트 시술 등의 문제가 발생했다. 그룹별로는 혈관 내 영상 장비를 사용한 시술 그룹의 문제 발생률이 7.7%로, 조영술만으로 시술을 시행한 그룹(12.3%)보다 낮았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구팀은 스텐트 시술 때 이들 영상 장비를 활용하면 실패 위험도가 평균 36% 줄어들고, 특히 심장사 위험도는 53%까지 낮출 수 있는 것으로 추산했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0307/2023030715104825641_1678169449_0018027251.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;의료진은 “혈관 내 영상 장비를 사용한 스텐트 시술이 관상동맥질환 환자의 예후를 개선한다는 사실을 처음 증명한 연구”라며 “치료가 어렵고 복잡한 심장질환을 앓는 환자들이 희망을 잃지 않도록 지속해서 연구를 이어 나가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민태원 의학전문기자 twmin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“쌍수 왜 안하니”…女 직장인 36% ‘외모지적’ 경험해</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018027545&amp;code=61172811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018027545&amp;code=61172811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-03-07T07:01:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0307/2023030714071125463_1678165631_0018027545.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“자연미인인데 앞트임 할 생각 없냐.” “몸매도 좋고 얼굴도 예쁜데 왜 남자친구가 없느냐.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;진가영(가명)씨가 직장을 다니면서 수시로 들었던 말들이다. 직장에서 외모를 놓고 품평하듯 벌어진 이른바 ‘직장 내 외모 갑질’은 진씨를 계속해서 괴롭혔다. 반복된 말들에 자존감까지 떨어진 진씨는 약물치료까지 받았다. 진씨는 결국 가해 발언을 한 당사자들을 성희롱으로 신고했고, 시민단체 직장갑질119에도 도움을 청한 끝에 가해자들은 퇴사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;직장갑질119는 세계 여성의 날(3월 8일)을 하루 앞둔 7일 서울 중구 서울파이낸스센터 앞에서 기자회견을 갖고 직장 내에서 여성들이 경험하는 ‘외모 갑질’ 피해 실태 조사 결과를 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여론조사전문기관 ‘엠브레인퍼블릭’에 의뢰해 지난해 10월 14일부터 21일까지 직장인 1000명을 대상으로 진행한 설문조사 결과다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따르면 여성 응답자 세 명 중 한 명 이상(36.3%)은 직장에서 외모 지적을 받은 경험이 있다고 답했다. 남성 응답자 중에서는 13.2%만 외모 지적을 당한 적이 있다고 답한 것과 큰 차이가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0307/2023030714122125474_1678165941_0018027545.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘외모 비하’ 발언을 경험한 여성은 22.8%로 이 역시 남성 17.0%에 비해 많은 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘외모 간섭’ 발언을 들어본 비율도 남성(11.4%)보다 여성(24.4%)이 두 배 이상 많은 것으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노동인권실현을위한노무사모임 소속 김한울 노무사는 이와 관련해 “외모평가나 지적, 통제는 직장 내 괴롭힘이자 성희롱이고 명백한 차별”이라면서 “직장 내 괴롭힘 관련 메뉴얼에 성차별적 괴롭힘 또한 문제라고 담아 규제해야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외모 평가 발언 피해로 문제 해결에 나서 본 경험이 있는 피해자 진씨는 이날 기자회견에 참석해 “세계 여성의 날을 맞이해 더 많은 여성분이 조금이나마 용기를 내고 목소리를 내는 계기가 됐으면 좋겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오기영 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“절대 속지마세요” JMS 이름 지운 JMS교회 100곳 명단</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018027912&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018027912&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-03-07T07:58:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0307/2023030716535126044_1678175631_0018027912.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;교주 정명석의 신도 성폭행 등이 알려져 공분을 일으킨 이단 단체 기독교복음선교회(JMS)가 전국 100여곳의 JMS교회를 운영하는 것으로 전해져 충격을 주고 있다. JMS라는 명칭도 없이 일반 교회와 비슷한 이름이 많아 각별한 &lt;span&gt;주의가 필요하다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;JMS교회 전국 명단은 7일 JMS 피해자 모임 카페인 ‘가나안(JMS를 떠나 예수님의 품으로)’와 SNS에 퍼지고 있다. 가나안에서 활동하는 한 누리꾼은 100여개의 JMS 교회 이름과 주소가 담긴 게시물을 올리며 “여기저기 마구 뿌려주시고 ‘여기가 1만 명 성폭행을 목표한 교주 믿는 교회’라고 홍보해달라”고 부탁했다. 100여개 가까운 JMS교회가 버젓이 운영된다는 설명에 충격을 받은 다른 누리꾼들은 “전국에 이렇게 많을 줄 몰랐다”며 이를 퍼 나르고 있다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0307/2023030716411525993_1678174876_0018027912.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;공유된 자료에 따르면 JMS 교회가 가장 많이 분포한 지역은 수도권이다. 경기도가 18곳으로 가장 많은데, 서울 4곳·인천 3곳을 포함하면 전체 25% 이상이다. 경남에 10곳, 전북·전남·충남에 8곳의 JMS 교회가 있다. 이외 지역에도 많게는 6곳, 적게는 1곳 등 JMS 교회가 없는 지역이 없을 지경이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0307/2023030716414225994_1678174902_0018027912.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;교회 이름에는 몇 가지 특징이 엿보였다. 기독교복음선교회(JMS)란 공식 명칭을 직접 사용하지 않는다. ‘주사랑’ ‘주소망’ 과 같이 ‘주OO’의 형태를 띤 곳이 70% 이상이다. 기독교인조차 정상적인 교회와 구분하기 어려워 보인다. 반 JMS ‘엑소더스’ 대표인 김도형 단국대 수학과 교수는 이날 CBS 라디오 ‘김현정의 뉴스’에서 “JMS 교회는 전국에 있는 모든 교회가 이름이 다 다르다”며 “겉으로 보기에는 일반 교회하고 똑같다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;JMS 교회는 간판 글씨체를 정명석 친필에서 본 뜬 필기체를 사용하는 것으로 알려졌다. 피해자들도 간판에 흘림체로 쓴 글씨를 보고  JMS 교회라는 것을 파악하는 것으로 전해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누리꾼들은 추가 피해자를 막고자 JMS 교회의 다른 특징을 가나안 카페에 적극적으로 공유했다. ▲기독교 행세를 하지만 섭리사, 섭리 역사로 자신들(JMS)을 칭하거나 ▲교주를 ‘R’ ‘선생님’ 등으로 호칭 ▲중·고등부 예배를 콘서트처럼 진행하는 등의 내용들이 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정작 JMS 공식 홈페이지에는 JMS교회 명단은 없다. 이들은 ‘교회 가고 싶은 분은 정성껏 작성해주세요’라며 이름과 전화번호 등 개인신상 정보를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0307/2023030717051926081_1678176319_0018027912.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편, 국내 사이비·이단 단체를 다룬 넷플릭스 다큐멘터리 ‘나는 신이다:신이 배신한 사람들’이 방영된 뒤 JMS 등 이단에 대한 공분이 날로 커지고 있다. 신도 성폭행 등으로 징역 10년을 선고받고 2018년 출소한 정명석은 다른 신도 성폭행 혐의로 현재 구속 기소돼&lt;span&gt; 재판받고 있다. 방송 후 여론이 들끓자 &lt;/span&gt;이원석 검찰총장은 “엄정한 형벌이 선고되도록 최선을 다하라”고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 JMS측은 MBC와 넷플릭스를 상대로 방송을 막아달라며 방송금지 가처분 신청을 냈다가 기각된 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동규 인턴기자 jonggyo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마스크 벗고 되찾은 향기…향수 매출 급등</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018028054&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018028054&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-03-07T08:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0307/2023030717202226132_1678177222_0018028054.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;실내마스크 의무 착용이 해제되고 봄이 가까워지면서 향수 시장에 활기가 돌고 있다. 특히 가격이 비싸고 개성을 강조한 니치 향수의 성장이 눈에 띈다. 당분간 향수 매출은 꾸준히 성장할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;컬리는 지난 2월 한달간 뷰티컬리의 향수 판매량이 지난해 11월과 비교해 약 39% 증가했다고 7일 밝혔다. 특히 발렌타인데이를&lt;span&gt; 앞둔 지난 2월 1~14일의 향수 매출은 직전 주간(1월 18~31일) 대비 47% 증가했다.&lt;/span&gt;&lt;span&gt; 그중 프리미엄 향수인 니치향수 판매량이 높았다&lt;/span&gt;. ‘&lt;span&gt;산타마리아노벨라’의 ‘프리지아와 엔젤 디 피렌체 오드코롱’, ‘아틀리에 코롱’의 베스트 향수 세트 등이 판매 순위 상위에 올랐다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;오프라인과 온라인 모두에서 향수 매출은 성장세다. 현대백화점의 향수 매출은 지난달 10~28일 전년 동기 대비 약 25% 늘었고, 같은 기간 니치향수 매출은 39% 가까이 뛰었다. 롯데백화점 역시 지난 2월 한달간 전체 향수 매출이 30% 상승했다. 롯데온은 2월 향수 매출이 전년 대비 35% 올랐고, G마켓의 경우 지난 2월 한달간 향수 판매량이 10% 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홈쇼핑에서도 향수는 ‘매진 행렬’이다. GS샵은 지난 2월부터 향수 방송을 다시 시작했다. 지난달 7일 방송에서는 샤넬의 ‘코코마드모아젤’ ‘샹스’ 등이 매진됐고, 같은 달 15일 방송한 ‘딥디크’의 향수는 전체 매진됐다. 두 방송 모두 1000만원 이상의 매출을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 수요에 발맞춰 유통업계는 향수 프로모션을 펼치고 있다. 쿠팡은 ‘메종마르지엘라’ ‘조말론’ 등의 니치향수부터 샤넬, 입생로랑의 명품 향수까지 폭넓은 상품을 할인 판매한다. 고객의 선택을 돕기 위해 ‘시트러스 후르츠’ ‘코튼’ ‘스위트 플로럴’ 등으로 카테고리를 분류했다. 롯데온 역시 이달 26일까지 향수 품목에 대한 할인 행사를 진행한다. 향수 상품에 적용할 수 있는 쿠폰과 함께 향수 구매 고객에겐 포인트를 제공한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신세계백화점은 다양한 향수 팝업스토어를 연다. 신세계백화점 본점에선 오는 19일까지 ‘프라다 패러독스’를 선보인다. 센텀시티점과 대전신세계에서는 미스 디올 ‘블루밍 부케 오 드 뚜왈렛’의 팝업스토어를 진행한다. 유해은 롯데온 뷰티팀장은 “실내 마스크 착용 의무 해제에 따라 가려졌던 코와 입이 드러나면서 향에 대한 관심이 늘고 나만의 개성을 표현하는 수단으로 향수를 선택하는 고객들이 늘고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>JMS 피해자 전 연인 “피해자, 신앙적으로 혼란스러워 했다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018028279&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018028279&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-03-07T09:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0307/2023030217143814570_1677744878_0018028279.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기독교복음선교회(JMS) 교주 정명석(77)씨의 성범죄 관련 재판에서 피해자 중 한사람의 전 남자친구가 법정에서 “피해자가 당시 ‘이게 하나님의 사랑인지 사기인지 잘 모르겠다’며 혼란스러워했다”고 진술했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대전지법 12형사부(재판장 나상훈)는 7일 준강간·준유사강간 등의 혐의로 기소된 정 씨의 4차 공판을 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 공판에는 넷플릭스 다큐멘터리 ‘나는신이다’에 출연해 정 씨에게 성폭력을 당했다며 피해 사실을 밝힌 A씨의 전 남자친구 B씨(27)가 증인으로 출석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰과 변호인측은 과거 B씨가 수사기관에서 진술한 내용, 수사기관에 제출한 피해자와의 대화내역 및 음성녹음 등을 두고 질의를 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;먼저 검찰은 B씨가 피해자에게 성폭행을 당할 때 녹음을 권했는지 여부와 그 이유에 대해 질문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 “증인은 피해자로부터 ‘피고인과 단둘이 남아있게 됐다’는 소식을 들은 뒤 2~3시간 동안 연락되지 않았다고 진술했다”며 “&lt;span&gt;다시 피해자와 연락이 됐을 때 피해자가 혼란스러워했고 음성파일 1개를 보내준 사실이 있냐”고 물었다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “앞서 피고인으로부터 성폭행 피해를 당할 경우 녹음을 해두라고 한 것으로 보이는데 &lt;span&gt;그렇게 한 특별한 이유가 있나”라고 질문했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이에 대해 B씨는 맞다고 답한 뒤 “무슨 일을 당할지 모르기에, 그 순간을 증거로 남겨두지 않으면 나중에 자신이 피해를 당했다는 사실을 증명할 수 없어서 남겨두라고 했다”고 설명했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정씨의 변호인측은 피해자가 억압된 환경에 있었다면 대체 어떻게 B씨와 피해자가 계속해서 장시간동안 통화를 할 수 있었느냐며 의문을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 변호인은 “증인은 &lt;span&gt;수사기관에서 &lt;/span&gt;‘피해자가 남성과 &lt;span&gt;통화하는 것을 들키면 안되기에 영어로 통화하거나 산책로를 걸으면서 통화했다’고 진술했다”며 “당시 주변에 &lt;/span&gt;‘&lt;span&gt;언니’들이 있었는데도 매일 5시간 정도 통화하는 게 가능하냐”고 질의했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;B씨는 “언니들이 계속해서 같이 있는 것이 아니었고, 피해자도 자신의 방이 있어서 거기서 통화했다”며 “산책로에서도 통화를 했다”고 설명했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;변호인측은 또 성폭행의 결정적인 단서를 제공할 수 있는 DNA 검사를 수사기관에 요청하지 않은 이유에 대해서도 물었다. 특히 알게 된지 얼마 되지 않은 두 사람이 어떻게 피해사실을 공유할 수 있었는지에 대해서도 의문을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이를 두고 B씨는 “당시 피해자가 혼란스러워 해서 신고할 여유가 없었고 신앙적으로도 매우 혼란스러워하는 상태였다”며 “‘어차피 소용없다’며 신고를 못할 것 같다고 했지만 주변분들의 도움으로 (신고를) 했다”고 설명했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;B씨는 이어 “당시 피해자는 매우 답답해하며 자신의 신앙이 옳은지 의문을 갖고 있었다. 나는 교회를 다녔기 때문에 관련해서 상담도 해주고 힘든 일이 있으면 들어주면서 가까워졌다”며 “&lt;/span&gt;&lt;span&gt;피해를 당했고 감정적으로 힘들고 혼란스러우면 누군가에게 말할수 있지 않나”고 반문했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정씨는 지난 2018년 2월부터 2021년 9월까지 충남 금산군에 위치한 수련원 등에서 A씨를 17차례에 걸쳐 추행하거나 준강간한 혐의로 구속기소됐다. 또 호주 국적의 30대 여신도를 강제 추행한 혐의도 함께 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대전=전희진 기자 heejin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“벚꽃 핀 줄”…달려간 그곳 ‘태극기 꽃’ 반겼다 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018028323&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018028323&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-03-07T09:22:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0307/2023030717465726244_1678178820_0018028323.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 용산구가 3·1절을 기념해 효창공원역 인근에 조성한 ‘태극기 거리’에 벚꽃이 만개한 것 같은 풍경이 연출돼 온라인상에서 많은 이들의 이목을 끌고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7일 각종 온라인 커뮤니티와 SNS에는 지난 5일까지 용산구 효창공원 인근에 조성된 ‘태극기 거리’ 목격담이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0307/2023030718022226308_1678179744_0018028323.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 트위터 이용자는 지난 3일 “벚꽃이 핀 줄 알고 기뻐서 달려갔는데 태극기였다”며 현장 사진 두 장을 공유했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0307/2023030718010726304_1678179667_0018028323.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올려진 사진을 보면, 아직 새순도 돋지 않아 앙상한 가로수에 작은 태극기가 가득 매달려 있다. 태극기의 흰색 바탕과 태극 무늬의 색상이 어우러져 언뜻 보면 꽃이 만개한 것 같이 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 사진을 본 누리꾼들은 “벚꽃이 일본의 대표 꽃인 게 화가 난 어떤 사람이 태극기 꽃을 만들고 갔나 보다” “애국화다” “멀리서 보면 희극, 가까이서 보면 태극” “벚꽃보다 예쁘다” 등의 반응을 보이며 반가워 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0307/2023030718032226310_1678179804_0018028323.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;온라인을 달군 ‘태극기 꽃’ 나무 사진은 실제 용산구가 제104주년 3·1절을 기념해 조성한 태극기 거리에서 포착된 것이었다. 용산구는 일상 속에서 독립운동의 역사적 가치와 의미를 되새기고자 지난달 25일부터 지난 5일까지 지하철 6호선 효창공원앞역~효창공원 구간에 태극기 거리를 조성했다. 현재는 철거된 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0307/2023030718035926311_1678179841_0018028323.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 기간 태극기 거리 외에도 태극기 에코백, 거울 만들기 등 체험 부스가 운영됐으며 독립운동·태극기 변천사·무궁화 개화 장면 등 사진 전시도 함께 열렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 효창공원 산책로 곳곳에는 독립운동가들의 묘가 세워져 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백범 김구 선생과 삼의사(이봉창·윤봉길·백정기), 임정 요인(이동녕·조성환·차리석) 등 7위 선열과 안중근 의사의 가묘가 있는 독립운동의 성지로 의미가 깊은 장소다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김승연 기자  kite@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넥센, 세인트나인 주니어 선수단 창단</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018028827&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018028827&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-03-07T16:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030801453527138_1678207536_0018028827.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;(주)넥센이 ‘세인트나인 주니어 선수단’ 창단식을 가졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넥센은 지난 6일 서울 강서구에 위치한 더넥센유니버시티에서 철저한 심사를 거쳐 선발된 9명의 유망주들과 ‘세인트나인 주니어 선수단’을 창단식을 가졌다. 이번 창단은 대한민국 여자 골프의 미래를 책임질 유망주 육성 프로젝트 일환이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 선발에는 약 150여 명의 유망주들이 신청서를 제출했을 정도로 관심이 뜨거웠다. 넥센 관계자는 “내부적으로 엄격한 심사 기준에 따라 총 9명의 선수단을 선발했다”면서 “선수들에게 실질적인 도움이 될 수 있는 운영 시스템을 구축할 것이다. 그리고 이를 계기로 향후에는 남자 유망주와 프로 선수까지 후원할 계획이다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넥센은 이번에 선발된 주니어 선수들에게 세인트나인 골프볼 및 용품 지원은 물론, 대회 성적에 따라 연간 최대 1000만원의 장학금도 수여한다. 꿈나무들의 실력 향상을 위해 국내 유명 프로에게 원포인트 레슨을 받을 수 있는 기회도 제공한다. 여기에 이동시 안전을 위해 최고급 넥센타이어도 지원한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넥센은 KLPGA투어 넥센·세인트나인 마스터즈 2023 대회를 내달 21일부터 사흘간 경남 김해시에 위치한 가야CC에서 개최한다. 10회째를 맞는 올해 대회에는 갤러리를 위한 푸짐한 이벤트가 마련된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KPGA, 유소년 골프 저변 확대 위해 적극 나선다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018028844&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018028844&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-03-07T17:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030802071527162_1678208836_0018028844.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;KPGA코리안투어 프로 1명과 한국초등학교골프연맹(이하 초등연맹) 남자 선수 1명이 한 조가 돼 열리는 매치플레이가 있다. ‘타임폴리오 위너스 매치플레이’다. 이는 유소년 골프 저변 확대를 목표로 2022년에 처음 개최됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;역대 최대 규모 시즌, 신규 방송 중계권 사업자 선정을 앞두고 있는(사)한국프로골프협회(회장 구자철·이하 KPGA)가 유소년 골프 저변 확대를 위해 보다 적극적으로 나선다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘타임폴리오 위너스 매치플레이’는 큰 호응을 이끌어낸 프로그램이다. 유소년 선수들이 아낌없이 실력을 발휘할 수 있는 기회를 제공함과 동시에 투어 선수들과 골프 꿈나무 간 최고의 멘토-멘티 프로그램이라는 평을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해는 오는 28일부터 29일까지 이틀간 블랙스톤 제주에서 열린다. 대회 방식은 지난해와 마찬가지로 KPGA 코리안투어 선수 1인과 초등연맹 선수 1인이 2인 1조로 편성돼 스크램블 방식(각자 티샷을 한 뒤 더 좋은 지점에서 다음 샷을 이어가는 방식)으로 치러진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16개조, 총 32명의 선수가 출전하며 18홀 팀 매치플레이 토너먼트(16강~결승전)를 펼쳐 우승팀을 가린다. 총상금은 1억5000만원 규모다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로는 2022년 대회 우승자인 ‘디펜딩 챔피언’ 허인회(36·금강주택)를 비롯해 서요섭(27·DB손해보험), 함정우(29·하나금융그룹), 이준석(35·우리금융그룹), 이형준(31·웰컴저축은행), 이태희(39·OK저축은행), 문경준(41·NH농협은행), 강경남(40·대선주조) 등 정상의 선수들이 총출동한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카운슬러형 그룹 THE CLUB HONORS K가 주최하는 ‘HONORS K 채리티 매치’도 올해도 계속된다. THE CLUB HONORS K는 2021년 창립 이후 대한민국을 대표할 차세대 골프 선수 육성에 힘써왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최경주 재단 내 소속된 골프 꿈나무와 KPGA 코리안투어 선수들이 동반 라운드를 하는 ‘HONORS K 채리티 매치’를 신설해 주니어 선수들의 경기 운영 능력 향상을 꾀했다. 출전 유소년들에게는 장학금도 수여한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KPGA는 스포츠 클럽(골프)을 통한 주니어 저변 확대 사업도 본격적으로 펼쳐 나갈 계획이다. 단계별 성장에 맞는 주니어 골프 장비를 활용해 유소년 스포츠 클럽을 조직한 뒤 전국 단위의 주니어 대회를 열고 더 나아가서는 정기적인 클럽 간 리그전도 개최할 예정이다. 이를 위해 KPGA 회원 대상으로 유소년 지도 능력 개발을 위한 지도자 연수 과정도 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 외에도 골프 꿈나무들이 재능을 더 크게 키울 수 있도록 훈련비를 지원하는 프로그램을 마련하는 등 KPGA는 올해도 유소년 골프 저변 확대와 유망주 육성을 목적으로 하는 대회 창설 및 각종 사업 실행에 온 힘을 쏟을 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>골프존문화재단, 문화예술인 후원하는 ‘문화라운드’ 진행</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018028852&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018028852&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-03-07T17:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030802141027171_1678209250_0018028852.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;골프존문화재단(이사장 김영찬)이 3월부터 10월까지 약 8개월간 대전 골프존 조이마루에서 문화예술인의 공연 및 전시를 후원하는 ‘골프존문화재단과 함께하는 문화라운드’를 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;(재)골프존문화재단 주최 및 주관으로 마련된 ‘골프존문화재단과 함께하는 문화라운드’는 장소 대관 및 후원금 전달 등을 통해 문화예술인들의 공연 및 전시를 지원하고 이를 통해 지역민들에게 문화나눔을 실천하는 선순환 구조의 사회공헌활동이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 행사는 코로나19로 무대에 설 기회가 줄어든 지역사회 문화예술인들의 안정적인 예술활동을 돕고 국내 문화예술 발전에 기여하기 위해 올해로 2년 연속 실시되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;골프존문화재단은 지난해 12월 한 달간 개최한 ‘공연·전시 후원예술인 공모전’을 통해 공연·전시 분야에 지원한 일반 예술인 16개 팀, 전문 기관으로부터 추천을 받은 공연 분야 전문 예술인 8개 팀을 후원예술인으로 선정한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행사는 오는 18일 첫 공연을 시작으로 개최 기간 내 매월 2회 토요일, 각각 일반 예술인(공연 및 전시)·전문 예술인(공연) 무대로 나눠 진행될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 함께 관람객들을 위한 다양한 이벤트도 함께 진행될 예정이다.  공연·전시 및 이벤트에 대한 자세한 내용은 골프존문화재단 인스타그램을 통해 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;골프존문화재단 김영찬 이사장은 “코로나19로 지쳐있는 문화예술인, 지역민들께 위로와 응원의 마음을 전하고자 지난해에 이어 올해도 어김없이 마련하게 됐다”라며 “앞으로도 지역사회문화나눔, 사회소외계층후원 사업 등 다양한 사회공헌활동을 통해 어려운 이웃들을 위한 지원을 아끼지 않겠다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;골프존문화재단은 2010년 설립 이후 ‘골프존문화재단과 함께하는 문화라운드’ 사업을 비롯해 지역사회 소외계층 이웃들에게 매달 생필품 키트를 전달하는 ‘골프존 이웃사랑 행복나눔’, 다문화가정·한부모가정 아동 등을 위한 문화행사 ‘희망행복나눔페스티벌’, 장애인 골퍼들의 골프 체험 기회 확대를 위한 ‘전국장애인골프대축제’ 등의 다양한 활동을 펼치고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임희정, 건강기능식품 프롬바이오와 서브 후원 계약</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018028861&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018028861&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-03-07T17:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030802243927183_1678209880_0018028861.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;임희정(23·두산건설)이 건강기능식품 전문 기업 프롬바이오(대표이사 심태진)와 서브 후원을 체결했다. 계약 기간은 11개월이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임희정은 2018년 KLPGA에 입회한 이후 통산 5승을 거두고 있다. 특히 2022년 한국여자오픈 골프선수권대회에서는 역대 최소타 신기록으로 우승하기도 했다. KLPGA투어 대상 시상식에서 2년 연속 인기상을 수상했을 정도로 팬들로부터 사랑을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프롬바이오는 임희정 외에 KPGA코리안투어에서 활동중인 염서현을  후원하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프롬바이오 심태진 대표이사는 “KLPGA를 대표하는 임희정과 후원 협약을 진행하게 돼 매우 기쁘다”라며 “앞으로도 임희정 프로의 경기력 향상은 물론 골프 산업 발전에 이바지할 수 있도록 아낌없는 지원을 이어가겠다”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>로얄콜렉션, 긴비거리+안정된 방향성의 우드 시리즈 출시</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018028869&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018028869&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-03-07T17:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030802343827195_1678210478_0018028869.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;로얄콜렉션이 우리나라 시장에 진출한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 1992년 일본 고베에 설립된 브랜드로 페어웨이 우드와 유틸리티로 호평을 받아왔다. 특히 2002년 일본 3대 메이저 대회 페어웨이 우드 사용률 1위를 기록하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번에 국내에 출시되는 2개의 우드 시리즈(AM-X, TM-X)로 각각 드라이버, 페어웨이 우드, 유틸리티로 구성됐다. 2개의 시리즈는 공통 기술을 통해 최적의 비행 탄도, 긴 비거리, 안정된 방향성이 특징이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;헤드는 말굽 모양 솔(horse-shoe)을 장착해서 어드레스가 쉽다. 임팩트 구간에서 지면과 마찰을 최소화해서 헤드 스피드 감소를 줄였다. 특히 임팩트 때 에너지를 헤드 후방의 추진력으로 바꿔주고, 러프에서 헤드가 잘 빠져나가는 것도 장점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무게 중심을 바꿔서 샷을 제어하는 가변식 슬리브, 무게추 시스템도 특징이다. 슬리브로 로프트와 라이를 조절해서 슬라이스와 훅을 제어할 수 있다. 그리고 4개의 무게추를 이용해서 클럽의 밸런스를 조정할 수 있다. 단 TM-X 유틸리티는 고정식 슬리브이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;컴포지트테크사와 공동 개발한 샤프트를 장착한 것도 주목할 부분이다. 헤드 스피드를 높여서 비거리를 늘리는 이중 킥 포인트 샤프트다. 6축 구조로 임팩트 때 뒤틀림을 최소화해서 방향성도 우수하다. 고강도 압축으로 오랜 시간 사용해도 탄성을 유지한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AM-X 드라이버는 다이아몬드 구조의 크라운이 특징이다. 크라운 안쪽에 다이아몬드형 노브를 배치해서 임팩트 때 굴곡량을 일정하게 유지한다. 이를 통해 볼 비행 탄도와 방향성을 일정하게 만든다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;페어웨이 우드는 솔의 강성을 높여 볼 탄도를 높이고, 강하게 뻗어가는 서라운드 파워 립 구조가 특징이다. 유틸리티는 페이스 중심부터 가장자리까지 두께를 다르게 제작, 미스 샷 때 볼 스피드 감소로 비거리가 줄어드는 것을 방지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;TM-X 드라이버는 카본 크라운으로 무게 중심을 낮췄다. 크라운에서 줄인 무게를 솔에 재배치해서 최적의 무게 중심을 찾았다. 페어웨이 우드는 임팩트 때 충격을 흡수해서 부드러운 타격감을 선사하는 아스너 시트를 장착했다. 유틸리티는 상급 골퍼가 선호하는 헤드 모양이다. 샷을 자유롭게 휘어칠 수 있도록 디자인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 사상 최대 사교육비 쇼크, 정책 부재가 초래한 것 아닌가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290554&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290554&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030721230326758_1678191783_0924290554.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난해 사교육비 총액이 사상 최대인 26조원을 기록했다. 전년도 기록(23조4000억원)을 한 해 만에 갈아치운 것으로, 2년 연속 사상 최대치다. 교육부와 통계청이 7일 발표한 ‘2022년 초중고 사교육비 조사’를 보면 총액뿐 아니라 세부 지표 대부분이 새 기록을 썼다. 사교육 참여율(78.3%), 1인당 월평균 사교육비(52만4000원) 모두 2007년 조사 이래 가장 높다. 당국이 수수방관한 사이에 공교육이 제자리를 찾지 못한 채 속절없이 추락한 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;표면적으로는 코로나19 장기화에 따른 학력격차 우려가 사교육 수요를 부른 것으로 보인다. 코로나로 학력 향상 및 돌봄 여건에서 가장 타격을 입은 초등학생의 사교육비 증가폭(13.4%)이 가장 커진 것에서 이를 알 수 있다. 그렇다고 코로나가 당국의 면죄부가 될 순 없다. 똑같이 방역 기준을 지키고 학생을 가르치는 현장인데 공교육과 사교육의 간극이 벌어졌다는 것은 공교육 부실을 빼고는 설명할 길이 없다. 1년 사이 학생 수는 0.9% 줄었다. 저출산 여파로 문 닫는 학교가 늘어나고 각 분야에서 부작용이 커져가고 있는데 사교육 현장만 활황인 것은 정상이 아니다. 당국의 늑장 대처 또한 실망스럽다. 교육부는 이번 조사를 바탕으로 올 상반기 중 사교육비 경감 방안을 발표하기로 했는데 이게 9년 만의 대책이라고 한다. 사교육비는 2015년 17조8000억원에서 2019년 21조원까지 매년 늘어났다가 코로나가 닥친 2020년 한 해만 강력한 방역 대책으로 감소한 뒤 기록 갱신을 계속했다. 사교육 심각성에 대한 경고음이 커졌음에도 박근혜정부 시절인 2014년 이후 어떤 대책도 세우지 않았다는 게 놀랍다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공교육을 정상화하려면 일관된 입시대책 등이 중요하지만 초중고 현장에서 교육 여건을 개선하려는 의지와 실천도 반드시 따라야 한다. 그런 면에서 막대한 지방교육재정교부금을 받고 있는 시·도 교육청의 책임도 크다. 학생은 줄어드는 반면 해마다 내국세의 20.79%가 교부금으로 들어온다. 2021년에 교부금이 60조원을 넘었고 지난해엔 80조원에 다다를 것으로 예상된다. 책걸상 교체 같은 전시행정 말고 사교육 시장에서 소외된 저소득층 혹은 지방 학생들을 위한 학습 환경 개선에 쓰는 게 교부금 목적에 더 부합하는 것 아니겠나. 사교육비는 부동산값과 더불어 저출산, 비혼 현상의 주요 요인이다. 사교육 현실을 방치하면 국가 미래가 암담해질 수도 있다. 사교육 대책이 일회성이나 단편적인 개선안 마련에 그쳐서는 안되는 이유다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[청사초롱] 스마트폰아 나 살려라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290474&amp;code=11171362&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290474&amp;code=11171362&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030721240426763_1678191844_0924290474.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고혈압 등 심뇌혈관 질환은 우리나라에서 사회적 부담이 매우 큰 주요 사망 원인으로 꼽힌다. 질병관리청에 따르면 2021년 암을 제외한 주요 만성질환 중 사망률이 가장 높은 질환은 심장 질환으로, 인구 10만명당 61.5명이다. 뇌혈관 질환의 사망률 역시 높아 10만명당 44명에 이른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심뇌혈관 질환을 대표하는 뇌졸중, 심근경색 등은 우리 몸의 혈관에서 생긴 문제가 누적돼 일어난 결과물로, 단시간의 치료로는 결코 완쾌를 기대할 수 없다. 이렇듯 심뇌혈관 질환은 위험한 질환이다. 반면 혈관이 건강할 때 이를 꾸준히 관리한다면 10년, 20년 후 혈관에 의해 생길 수 있는 뇌졸중이나 심장 질환 혹은 만성 신장병 등으로 인한 재앙을 예방할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;50대 중반에 접어든 고향 친구들이 가끔 안부 연락을 하면서 본인 혹은 가족들이 앓고 있는 질환에 대해 필자에게 물어보곤 한다. 그중에서도 고혈압이나 당뇨 등 만성 질환에서 비롯된 신장(콩팥) 문제를 물어보는 경우가 많다. 24시간 노폐물을 걸러내는 신장도 혈압과 아주 밀접한 관계가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;혈관 건강을 지키기 위해 가장 먼저 관리해야 할 것은 혈압이다. 높은 혈압은 혈관벽을 손상시켜 각종 심뇌혈관 질환을 유발할 뿐만 아니라 망막, 신장에도 치명적인 악영향을 줄 수 있다. 혈압 관리를 위해서는 체중 관리를 병행해야 한다. 체중이 적절하게 유지돼야만 혈압도 잘 관리될 수 있기 때문이다. 고혈압 직전이라면 약보다는 체중 관리를 먼저 하는 것이 중요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계적으로 유명한 경영사상가 피터 드러커는 “측정할 수 없다면 관리할 수 없고, 관리할 수 없으면 개선할 수 없다”며 계량화의 중요성을 이야기한 바 있다. 그가 말한 계량화의 중요성은 건강 관리에도 적용할 수 있다. 특히 혈관을 건강하고 깨끗하게 지키는 데 있어 ‘측정’과 ‘관리’ 그리고 ‘개선’은 아주 중요한 키워드다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 스마트폰 기술이 발전하고 관련 앱들이 개발되면서 자신의 몸 상태를 주기적으로 측정하고 관리하며 개선할 수 있는 여러 방법이 등장하고 있다. 사회 패러다임을 바꾸고 있는 사물인터넷(IoT)이나 빅데이터 그리고 인공지능 기술들이 가져온 혁신이, 우리 몸에도 피터 드러커가 이야기한 경영을 적용할 수 있게 한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그중에도 만성 질환의 관리와 스마트폰에 담긴 혁신적인 기술의 만남은 과거 의학에서는 경험하지도, 상상하지도 못했던 엄청난 시너지를 낼 것이다. 이런 혁신적인 기술을 활용해 만성 질환의 주요 합병증을 예방하고 관리할 수 있다면 개인의 건강 관리뿐만 아니라 국가적으로도 막대한 사회경제적 비용을 줄일 수 있을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;혈압 관리는 어렵지 않다. 체중계와 자동 혈압계만 있으면 된다. 혈압은 아침에 잠자리에서 일어난 후 1시간 이내, 약물 복용 전에, 화장실을 다녀오고 5분간 휴식을 취한 후 측정하는 것이 가장 정확하다. 저녁에는 잠자리에 들기 전 화장실에 다녀온 후 측정하는 것이 가장 좋다. 중요한 것은 혈압 측정을 습관화하는 것이다. 스마트폰 앱을 활용하면 매일 혈압 수치를 기록하고 관리하는 데 편리하다. 고혈압의 위험이 있거나 대사증후군 등의 위험인자를 가진 분들은 매일 혈압을 체크하길 권한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 대부분의 스마트폰에는 만보계 기능이 있으니 매일 목표 걸음 수를 정하고 그 목표치를 달성하면 혈압 관리와 개선에 상당한 효과가 있다. 스마트폰의 다양한 앱들을 이용해 나의 건강 상태를 꾸준히 측정·관리하고 개선해 나가면 혈관 질환을 예방하는 데에 큰 도움이 될 것이다. 스마트폰을 나의 건강 관리 매니저로 만들어 보자.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이학종 분당서울대병원 영상의학과 교수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 한·일관계, 공은 이제 일본에… 이 기회를 놓치지 말라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290497&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290497&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030721221226755_1678191732_0924290497.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 정부의 강제동원 해법이 발표되자 일본 언론이 일본 정부를 향해 적극적인 호응을 주문하고 나섰다. 한국이 선제적 조치로 최대한 성의를 보였으니 이제 일본이 미래지향적 양국 관계를 위한 책임을 다해야 한다고 봤다. 도쿄신문은 사설에서 “한국 여론의 반발이 강해 일본 측 기여가 없으면 (해법은) 실현되기 어렵다. 일본 정부와 피고 기업의 적극적인 협력이 필수적”이라며 “일본 정부는 과거와 마주하는 겸허한 자세를 잊지 말고 반성과 사죄의 마음을 더욱 분명히 표현해야 한다”고 강조했다. 한국 정부의 해법을 “무거운 결정”이라 표현한 아사히신문은 “기시다 후미오 총리가 (역대 정부의 반성과 사과) 담화의 취지를 진정으로 지키는지 향후 언동을 주시하겠다”면서 “보복 조치에 불과한 수출 규제를 신속히 해제해야 한다”고 했다. 니혼게이자이신문도 “한국의 해결책을 뒷받침해 이웃 관계를 신속히 정상 궤도로 되돌리라”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 언론의 이런 관점이 말해주듯 이제 공은 일본에 넘어갔다. 어느 신문이 사설에 담은 “정치가 (양국 관계에) 물을 뿌려선 안 된다”는 구절은 기시다 총리가 곱씹어야 할 대목이다. 강제동원 해법을 둘러싼 양국 협상이 난항을 거듭했던 이유 중 하나는 기시다 총리의 자민당 보수파 눈치 보기였다. 당내 기반이 탄탄하지 않은 탓에 정치적 비판을 감수해야 하는 결정을 꺼렸다고 한다. 윤석열정부는 그것을 했다. 국내 정치에서 겪게 될 커다란 부담을 무릅쓰고 한·일관계 정상화의 물꼬를 텄다. 급변하는 세계 질서의 소용돌이에 나란히 휘말려 있는 한국과 일본은 경제와 안보 측면에서 긴밀한 협력이 절실했다. 이를 가로막고 있던 난제를 풀어갈 길이 한국 정부의 결단을 통해 열렸고, 그것을 완성해갈 책임이 일본 정부에 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양국 모두에 득이 될 미래지향적 관계가 국내 정치의 이해관계에 따라 흔들리는 상황은 이제 없어야 한다. 기시다 총리와 일본 정부는 자국 언론의 지적과 주문을 귀담아들어야 할 것이다. 한국 정부의 해법이 양국 관계의 확고한 전환점이 되도록 진정성을 담아 호응하기 바란다. 이 기회를 놓치지 말라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“튀르키예 지진 현장서  양국의 우정 일깨웠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290567&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290567&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:03:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030718401226408_1678182012_0924290567.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 7일 튀르키예 지진 피해 현장에서 긴급 구호 임무를 마치고 돌아온 대한민국 해외긴급구호대(KDRT) 대원 140여명을 청와대 영빈관으로 초청해 오찬을 함께하며 격려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “구호 현장에서 보여준 여러분의 연대 정신은 한국과 튀르키예가 어려울 때 서로 돕는 진정한 친구라는 점을 다시금 일깨웠다”면서 “어려운 현장 상황과 부상자 발생 보고를 받고 걱정이 많이 됐는데 이렇게 밝은 모습으로 건강하게 뵙게 돼 매우 다행스럽고 정말 고맙게 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “튀르키예 복구와 재건을 위한 지원을 계속해 나갈 것”이라며 “정부와 민간이 함께 1000만 달러 이상의 재원을 마련해 튀르키예 정부가 추진하는 이재민 임시 거주처 사업에 참여하고 그 조성부터 운영까지 적극 지원할 생각”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양영안 중앙119 구조본부 소방경은 “신속한 파견 결정으로 골든타임 내에 현장에 도착해 소중한 8명의 생명을 구조할 수 있었다”고 소감을 밝혔다. 국군의무사령부 간호장교 이인우 대위는 “구멍을 파서 기어 들어가 하반신이 깔려 있고 의식 없는 생존자에 응급 처치를 한 뒤 구조할 수 있었다”면서 “기쁨도 잠시, 주위에 구하지 못한 여러 생명이 있다는 것에 숙연해졌다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오찬에 앞서 윤 대통령과 김건희 여사는 튀르키예 지진 현장에 파견됐던 119구조견들을 격려하는 행사도 가졌다. 윤 대통령 부부는 지진 현장에서 생존자 3명을 발견한 것으로 알려진 구조견 티나·해태·토백·토리의 머리를 쓰다듬으며 “정말 수고했다”고 말했고, 구조견들의 건강을 잘 관리해 달라고 대원들에게 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쇼트트랙 ‘안방’서 세계선수권… ‘치킨연금’ 2탄 기대감</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290586&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290586&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:03:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030720430626625_1678189386_0924290586.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세계 최강 한국 쇼트트랙 국가대표팀이 7년 만에 안방에서 열리는 세계선수권에서 금빛 질주를 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 대표팀은 7일 서울 양천구 목동아이스링크에서 열린 2023 KB금융 국제빙상경기연맹(ISU) 세계 쇼트트랙 선수권대회 미디어데이에 참석해 각오를 밝혔다. 이 자리에는 한국 쇼트트랙 간판 최민정(성남시청)과 올 시즌 남자부 에이스로 거듭난 박지원(서울시청)을 비롯해 이준서(한국체대), 김길리(서현고) 등이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에이스 최민정은 “컨디션이나 몸 상태는 준비됐다”며 “올 시즌 중 제일 괜찮다”고 자신감을 내비쳤다. 홈에서 열리는 대회에 각별한 마음도 드러냈다. 최민정은 “사실 2022 베이징올림픽이 끝나고 쉴 시간이 필요하다 생각했는데 이번 대회는 한국에서 열리기 때문에 출전하기로 했다”며 “7년 만에 한국에서 열리는데 기대에 부응할 수 있도록 모든 선수가 책임감을 갖고 준비하고 있다”고 말했다. 세계선수권은 동계올림픽을 제외하면 최고 권위의 대회로 한국은 2001·2008·2016년에 이어 4번째로 대회를 개최한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2022-2023시즌 쇼트트랙 월드컵 종합랭킹 1위에 오른 박지원은 첫 개인전 출전을 기대했다. 그는 2016년 대회 당시 계주만 나섰다. 박지원은 “세계선수권 개인전이 이번이 처음”이라며 “월드컵 때 마음가짐처럼 매 경기 매 순간 모든 힘을 다 쓰겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국으로 귀화한 린샤오쥔(한국명 임효준)과의 맞대결에 대해서는 “특별한 감정은 없다”면서도 “한국이 금메달을 갖고 오게 하는 게 제 최선의 선택”이라고 밝혔다. 이어 “세계선수권에 출전하는 선수들은 모두 엄청난 실력을 갖춘 선수”라며 “그 선수(린샤오쥔)도 남다른 실력을 갖추고 있기 때문에 나도 100%로 해야 할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 쇼트트랙의 미래인 김길리는 “첫 세계선수권대회인 만큼 최선을 다해 후회없이 멋진 모습을 보여드리겠다”며 “몸상태는 (여태까지) 제일 좋은 것 같다”고 당찬 포부를 밝혔다. 베이징올림픽 국가대표 예비명단에 들었던 김길리는 지난 1년간 장족의 발전을 하며 이번 시즌 월드컵에서도 여자부 전체 4위에 오르며 한국 선수로는 가장 높은 순위를 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 대회 조직위원장인 윤홍근 대한빙상경기연맹 회장은 베이징올림픽 당시 이슈가 된 ‘치킨연금’ 같은 포상이 있냐는 질문에 “치킨연금으로 5000만 국민이 즐거웠다”며 “모든 국민이 즐거워하는 좋은 성적을 내주신다면 저도 거기에 알맞게 포상 체계를 고민하고 있다”고 예고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 대회는 10일부터 12일까지 서울 양천구 목동아이스링크에서 열린다. 대한빙상경기연맹에 따르면 온라인 티켓 판매 개시 1분 만에 약 2500장이 매진됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘봄배구’ 막차 타기 치열… 준PO 성사될까?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290517&amp;code=12140000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290517&amp;code=12140000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:04:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030714455325561_1678167954_0924290517.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;프로배구 정규리그가 오는 19일 대장정을 마무리하는 가운데 포스트시즌인 ‘봄배구’ 마지노선인 준플레이오프(준PO) 성사 여부에도 눈길이 쏠린다. 지난 두 시즌 준PO가 성사된 남자부는 물론, 시즌 내내 중위권 싸움이 치열했던 여자부에서도 첫 준PO가 치러질지 주목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;준PO는 정규리그 3·4위 간 승점 차가 3점 이내일 경우 3위팀 홈구장에서 단판 승부로 치러진다. 7일 현재 남자부는 우리카드가 17승 16패(승점 50)으로 3위, 한국전력이 15승 18패(승점 47)로 4위다. 1경기 덜 치른 OK금융그룹도 14승 18패(승점 42)로 희망의 끈을 놓지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;준PO는 단판으로 치러지기 때문에 4위도 PO 진출 가능성이 높다. 최근 두 시즌 남자부 준PO는 모두 정규리그 4위팀이 승리했다. 2020-2021시즌에는 OK금융그룹이 KB손해보험을 3대 1로 꺾었고, 2021-2022시즌은 한국전력이 우리카드를 3대 1로 물리쳤다. 특히 우리카드는 지난 시즌 한국전력에 승점 1점도 빼앗기지 않고 6전 전승을 거뒀음에도 정작 준PO에서 패했다. 공교롭게도 두 팀은 이번 시즌 6라운드 중반까지 3·4위에 올라있다. 우리카드는 악몽을 반복하지 않으려 하고, 한국전력엔 또 한 번 통쾌한 역전을 노린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리카드로선 최대한 한국전력과의 격차를 벌려 준PO를 무산시켜야 한다. 일정은 나쁘지 않다. 우리카드는 8일 OK금융그룹, 11일 삼성화재, 16일 대한항공과의 일전이 남았다. 현재로선 모두 상대전적이 좋다. OK금융그룹엔 4승 1패, 삼성화재와 대한항공에는 3승 2패로 앞선다. 다만 OK금융그룹과 대한항공이 각각 봄배구와 1위 싸움을 이어가고 있는 점이 위험요소다. 2연패 중인 한국전력은 2위 현대캐피탈과 난적 OK금융그룹을 넘어서야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여자부는 2021-2022시즌 페퍼저축은행 합류로 7팀 체제가 되면서 준PO가 도입됐지만 아직 열린 적은 없다. 전 시즌 여자부가 코로나19 집단감염 영향으로 조기 중단되기도 했지만, 3·4위 격차 역시 10점 이상이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 시즌은 다르다. 3위 한국도로공사(승점 52)와 4위 KGC인삼공사의 승점 차는 단 1점이다. 도로공사는 7일 경북 김천실내체육관에서 열린 흥국생명과의 경기에서 3대 1(21-25 25-21 25-12 25-21)로 승리하며 3위 자리를 탈환했다. 6위 IBK기업은행도 한 경기 덜 치른 채 승점 44점을 기록하고 있어 봄배구 가능성이 제로는 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이란 “국내에서 850만t 리튬 매장지 발견”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290604&amp;code=11141300&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290604&amp;code=11141300&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:04:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030721470426827_1678193224_0924290604.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이란이 대규모 리튬 매장지를 발견했다고 밝혔다. ‘백금’으로 불리는 리튬은 배터리의 핵심 소재다. 이란 정부 발표가 사실이면 이란은 세계 5위 리튬 보유국이 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;6일(현지시간) 미국 CNBC방송 등에 따르면 모하마드 하디 아흐마디 이란 산업광물통상부 장관은 4일 국영 TV에서 “서부 산악지역 하메단에서 850만t으로 추정되는 리튬 매장지를 발견했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 수치가 맞는다면 이란은 볼리비아(2100만t) 아르헨티나(2000만t) 미국(1200만t) 칠레(1100만t)에 이어 세계에서 다섯 번째로 큰 리튬 매장지 보유국이 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 지질조사국(USGS)이 지난 1월 발표한 보고서에 따르면 전 세계적으로 9800만t의 리튬이 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리튬은 전기차와 전자기기 배터리의 핵심 소재다. 리튬 매장지 발견이 이란 경제에 활력이 될 것이라고 외신들은 전망하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 이란은 서방국의 오랜 제재와 국제 금융 시스템 배제로 경제 상황이 좋지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우크라이나 전쟁 국면에서 러시아에 무기를 공급한 의혹이 불거져 추가 제재를 받고 있다. 국내에서는 지난해 9월부터 여성 인권 등을 구호로 하는 반정부 시위가 계속되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 이란이 아직 탐사 단계나 채굴 등 기술적 정보를 자세히 밝히지 않아 이러한 정보가 공개돼야 이번 리튬 매장지 발견의 의미를 정확히 평가할 수 있다고 인도 일간 더인디안익스프레스는 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리튬 가격은 최근 전기차 판매 감소, 중국의 전기차 사업 활동 둔화로 주춤하는 모습이다. 미 투자은행 골드만삭스는 향후 2년 동안 리튬 가격이 더 하락할 것으로 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최현주의 촌철生인] 당신의 무기는 무엇입니까?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290472&amp;code=11171463&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290472&amp;code=11171463&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023020718250347799_1675761903_0924290472.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2006년 말 독특한 제품명과 광고기법을 앞세운 브랜드가 등장했다. 바나나과즙이 함유된 저지방 가공유 ‘바나나는 원래 하얗다’라는 이름부터 놀라웠다. 원숭이 엉덩이는 빨개. 빨간 건 사과. 사과는 맛있어. 맛있는 건 바나나. 그다음은 물론 ‘바나나는 길어’로 이어지지만, 처음 세상의 온갖 색을 익히기 시작한 유년부터 사과는 빨갛고 바나나는 노랬다. 그런데 이제 와서 바나나가 하얗다니! 그런데 생각해보면, 진짜 그렇잖아!&lt;br&gt;&lt;br&gt;주어와 부사, 서술어로 이뤄진 이 짧은 문장의 핵심어는 ‘바나나’도 ‘하얗다’도 아니다. 제품의 정체성을 단숨에 직관적으로 드러내는 이 문장의 핵심어는 ‘원래’라는 부사다. 도대체 누가 좋은 글을 쓰려면 부사와 형용사 사용을 줄이고 가능하면 주어와 서술어로만 된 문장을 쓰라고 가르치는가? 이 네이밍의 신통방통한 절묘함은 ‘원래’라는 부사에서 나온다. ‘바나나는 하얗다’가 아니라 ‘바나나는 원래 하얗다’이기에 사람들은 원래의 바나나에 대해 생각하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1974년 출시된 장수 브랜드가 여전히 ‘넘사벽’으로 군림하는 시장에서 후발주자의 도전은 담대했다. 획기적인 네이밍으로 출시와 동시에 1등 브랜드를 걸고넘어지면서도 UCC(사용자 제작 콘텐츠) 몰래카메라 방식의 유머광고로 진지한 대결을 비껴나 살짝 눙치는 기법을 택했다. 한마디로 치고 빠지기를 했다. 소비자들은 그 한 방을 신선하고 유쾌하게 받아들였다. 바나나가 원래 하얗다는 게 말이 되느냐며 제품이 팔리지 않는다고 호통치는 마케팅 본부장, 원래 먹는 속 부분은 하얗지 않으냐며 자신이 한 일에 대해서는 지금도 후회 안한다고 쩔쩔매며 대답하는 제품 개발자 백부장, 이 둘의 대화로 이뤄진 광고는 보는 이들의 웃음을 자아냈다. 광고는 폭발적인 인기를 끌었고, 제품은 날개 돋친 듯 팔렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새로 나온 바나나우유는 이전 제품과 달리 바나나과즙을 넣을 수 있었다(기존 바나나맛 우유도 지금은 소량의 바나나과즙이 들어 있다). 70년대와 달리 바나나가 저렴한 과일로 신분 하강을 한 덕분이다. 마침 웰빙 시대를 맞아 무색소 식품을 원하는 사회 분위기에도 딱 맞아떨어졌다. 무엇보다도 정색을 하고 달려드는 진지한 도전자보다는 자기비하의 농담까지 할 줄 아는 능청스러운 신제품이 매력적으로 느껴지는 시대가 된 거였다. 기존 바나나맛 우유의 충실한 소비자였던 나는 이 시장에 역전패가 기록될 것인지 호기심을 갖고 지켜보았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장에는 정답이 있는 것이 아니고, 소비자들이 늘 이성적인 것은 아니다. 덕분에 광고인들은 매번 새로운 고민에 부딪히곤 한다. ‘원래’라는 말은 사람들의 주의를 환기하고 새로운 질문을 던지는 데 매우 요긴한 단어다. 하지만 일단 한 번 머리에 새겨진 인식은 ‘원래’보다 강하다. 광고는 사실이 아니라 인식의 싸움이니까. advertising의 라틴어 어원은 ‘주의를 돌리다, 마음을 무언가에 향하게 하다’라는 의미다. 일본에서 온 한자어이긴 해도 광고나 홍보라는 말은 ‘널리 알리다’라는 뜻이다. 즉 사람들의 주의를 돌리고 마음을 향하도록 널리 알리는 것이 있다면 그것은 넓은 의미의 광고라고 볼 수 있을 것이다. 광고와 홍보, 마케팅의 경계가 사라지고, 프레임이라는 말이 일반화된 요즘 시대에는 더욱 그렇다. 프레임도 결국은 의도한 방향으로 사람들의 생각과 인식을 바꾸려는 노력 아닌가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 치 쇠붙이로 사람을 죽인다는 ‘촌철살인’은 광고카피를 표현하는 말로 흔히 쓰인다. 단 한 줄의 카피가 브랜드를 살리기도 하고, 오히려 브랜드를 위협하는 독이 되기도 한다. 브랜드만의 일이 아니다. 정치인의 말 한마디가 국가와 국민을 살릴 수도 있고 위태롭게 할 수도 있다. 정책 패러다임이나 구호 역시 사람을 살릴 수도 있고 죽일 수도 있다. 잡념을 떨치고 깨달음을 얻게 한다는 뜻의 활인검(活人劍)이 있듯이, 이왕이면 촌철살인에 앞서 촌철생인을 말하고 싶은 이유다. ‘원래’ 카피라이터는 그런 직업이어야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최현주(카피라이터·사진작가)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사우디가 여자월드컵을 후원한다고?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290526&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290526&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:05:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030721200826749_1678191608_0924290526.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여성인권 탄압으로 악명 높은 사우디아라비아의 2023 여자월드컵 후원 가능성이 제기되자 개최국 호주·뉴질랜드가 반발하고 나섰다. 8일 ‘세계 여성의 날’을 앞두고 국제축구연맹(FIFA)이 여자월드컵 포스터를 공개한 가운데, 후원설에 관해서는 침묵하고 있어 비판 여론이 잦아들지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제임스 존슨 호주축구협회 최고경영자(CEO)는 6일(한국시간) 성명을 통해 “사우디 측과 (FIFA의) 파트너십은 우리 모두의 비전과 어울리지 않는다”며 “마음 편하게 이 협력 관계를 받아들일 수는 없을 것 같다”고 밝혔다. 공동 주최국인 뉴질랜드축구협회도 “수십 년간 양성평등을 가장 중요시했고 이러한 이상을 전 세계에 알리기 위해 노력했다”며 호주축구협회와 함께 FIFA에 우려를 표하는 서한을 보낸 바 있다. 7일 가디언의 보도에 따르면 호주축구협회는 다음주 르완다에서 열리는 FIFA 총회에서도 이 문제를 다시 제기할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 논란은 지난 1월 말 사우디 관광청의 브랜드인 ‘비지트 사우디(Visit Saudi)’가 호주·뉴질랜드 여자월드컵에서 아디다스, 코카콜라, 비자 등 브랜드와 함께 가장 높은 등급인 파트너십 스폰서 계약을 체결했다는 소식이 알려지며 불거졌다. 곧바로 선수들의 비판이 뒤따랐다. 아스널 WFC에서 뛰고 있는 네덜란드의 비비아너 미데마는 “FIFA가 이런 식의 파트너십을 고려하는 것조차 부끄러워해야 한다”고 강하게 비판했다. 미국 대표팀의 상징인 알렉스 모건도 “도덕적으로 말이 되지 않는다”며 FIFA에 “올바른 일을 하라”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파트너십이 공식화되기 전부터 반대가 거센 데는 이유가 있다. 사우디가 대표적인 여성인권 탄압 국가로 꼽히기 때문이다. 국제앰네스티 호주지부는 “사우디 여성들이 남성 보호자의 허락 없이는 직업조차 가질 수 없다”면서 “여성 인권 탄압에 앞장서고 있는 사우디가 여자월드컵을 후원하는 것은 ‘아이러니’하다”고 말했다. 지난해 사우디는 여성의 권리를 주장하는 내용을 리트윗했다는 이유로 사우디 여성에게 34년형을 선고한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;32개국이 출전한 이번 여자월드컵 본선은 7월 20일부터 한 달간 열린다. 존슨 CEO는 이번 성명에서 “FIFA로부터 파트너십의 세부 정보를 받을 때까지 호주, 뉴질랜드축구협회와 지역사회를 대표해 반대 의사를 계속 전달할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사도광산은 징용 문제와 별개”… 日, 강제동원 이중적 태도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290532&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290532&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:05:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2022012016151277451_1642662912_0924290532.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우리 정부의 일제 강제동원(징용) 배상 문제 해법 발표를 놓고 일본 정부가 이중적 태도를 보이고 있다. 역사 인식 문제에 대한 직접적 언급은 극도로 제한하면서 경제와 국방 등 한·일 간 실질 관심사를 부각하며 “협력의 물꼬가 터졌다”는 반응을 내놓고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나가오카 게이코 일본 문부과학상은 조선인 강제노역 현장이었던 니가타현 사도광산의 유네스코 세계유산 등재를 계속 추진하겠다고 밝혔다고 일본 교도통신이 7일 보도했다. 나가오카 문부상은 “사도광산의 등재 노력과 (징용 배상 문제는) 별개의 사안”이라고 말했다. 그는 “사도광산이 문화유산으로서 지닌 훌륭한 가치를 국제사회에서 평가받을 수 있도록 니가타현, 사도시와 협력해 유산 등재에 전력으로 임하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 일본 정부는 사도광산의 세계유산 등재 신청서를 제출했다가 유네스코로부터 미비점이 있다는 지적을 받자 지난 1월 내용을 보완해 정식 신청서를 냈다. 일본 정부는 신청서에서 사도광산의 세계유산 대상 기간을 16~19세기 중반까지로 한정해 조선인 강제노동을 교묘하게 배제, 역사를 의도적으로 왜곡했다는 비판을 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유네스코 자문기구인 이코모스(ICOMOS·국제기념물유적협의회)는 최근 사도광산에 대한 심사 절차를 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 니시무라 야스토시 경제산업상은 한국에 대한 수출규제 해제 문제와 관련해 “한국이 세계무역기구(WTO) 분쟁 해결 절차를 중단한다는 의사를 보여 (양국 간) 정책 대화를 재개할 환경이 조성됐다”고 발언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 NHK방송은 니시무라 경산상이 각의 후 기자회견에서 이같이 밝히고 “정책 대화를 통해 한국 측의 심사 체제와 수출관리 실효성을 확실하게 확인하고 싶다”고 말했다고 전했다. 니시무라 경산상은 한국과 정책 대화 재개가 징용 배상 해법 발표와 관련성이 있느냐는 질문에는 “전혀 차원이 다른 문제”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본은 2019년 7월 4일 한국의 무역관리 심사 체제 불충분을 빌미 삼아 반도체 필수소재 3개 품목에 대한 수출규제를 시작했지만 국내에선 2018년 대법원의 징용 배상 판결에 대한 보복으로 받아들였다. 이에 우리 정부는 일본을 WTO에 제소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 산업통상자원부와 일본 경산성은 박진 외교부 장관이 강제징용 해법을 발표한 지난 6일 수출관리 정책 대화를 재개한다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하마다 야스키즈 방위상은 각의 후 기자회견에서 “북한의 핵·미사일 관련 상황을 포함해 양국 안보 환경의 엄중함과 복잡함이 커지고 있어 한·일, 한·미·일 협력이 점점 더 중요해지고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하마다 방위상은 한국 정부의 징용 해법 발표에 대해 “한·일 관계를 건전하게 되돌리기 위한 것”이라 평가한 뒤 “양국 방위 당국 간에는 다양한 과제가 있지만, 북한 대응을 비롯해 인도·태평양 지역의 평화와 안정을 위해 한국 측과 긴밀히 소통해 나갈 생각”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 제주 제2공항 추진, 객관성·투명성 높여야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290543&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290543&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:05:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030721221026753_1678191730_0924290543.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;환경부가 제주 제2공항 개발기본계획 수립을 위한 전략환경영향평가서에 ‘조건부 동의’하는 과정에서 전문기관들의 ‘부적정’ 의견을 묵살한 듯한 정황이 드러났다. 사업 추진의 정당성, 타당성 시비를 자초한 행태가 아닐 수 없다. 환경 보호 정책의 주무 부처로서 본연의 역할을 포기한 것 아니냐는 지적도 피하기 어렵게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;환경부는 지난 6일 “반려 사유에 대한 보완이 평가서에 적정하게 반영되는 등 입지 타당성이 인정된다”고 했지만 야당 의원을 통해 뒤늦게 알려진 전문기관의 검토 결과는 이와 다르다. 국립생태원은 환경부에 제출한 의견서에서 맹꽁이와 멸종위기 조류 서식지 보호 방안이 미흡하고 항공기 이착륙 방향에 따라 조류와 충돌할 가능성이 높아질 수 있을 것으로 분석했다. 제주의 독특한 지형인 숨골에 대해서도 훼손을 최소화할 수 있는 대안을 선정하고 적정한 사업 규모를 검토할 것을 주문했다. 국립환경과학원도 검토보고서에서 맹꽁이를 비롯한 멸종위기생물과 숨골, 상수원 등에 미칠 부정적인 영향과 추가 대책의 필요성을 지적했다. 2021년 7월 반려된 후 국토교통부가 평가서를 다시 보완해 제출했지만 사업 대상지의 환경에 미칠 부정적인 영향이 불가피해 보완이 필요하다는 게 두 기관의 공통된 결론이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데도 환경부는 조건부 동의 사실을 언론에 공개하는 자리에서 국립생태원 등이 구체적으로 어떤 의견을 제출했는지를 밝히지 않았다. 윤석열 대통령 공약인 제주 제2공항 건설의 길을 터주기 위해 부정적인 의견을 일부러 감춘 것 아니냐는 의혹이 제기될 수밖에 없다. 제주 제2공항 건설 여부는 제주도민들 사이에도 의견이 팽팽히 맞서 있다. 앞으로  거쳐야 할 절차도 많이 남아 있다. 정책의 투명성과 객관성이 의심받게 되면 사업 추진이 어려울 뿐더러 극심한 사회적 갈등을 부를 게 뻔하다. 환경부가 그 단초를 제공한 것은 아닌지, 우려스럽다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>끝끝내 사죄 표명 안한 일본… 기시다 총리 강한 지시 때문</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290564&amp;code=11141700&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290564&amp;code=11141700&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:05:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030722030626867_1678194186_0924290564.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본 정부가 강제동원(징용) 배상 문제에서 직접적인 사죄를 표명하지 않은 배경에 기시다 후미오 총리의 강한 지시가 있었다고 아사히신문이 7일 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 기시다 총리는 한국과의 배상 문제 협의를 보고받을 때마다 ‘다시 돌아갈 수 없도록 애매한 요소를 남기지 말라. 끈질기게 협상하라’는 지시를 반복했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘애매한 요소를 남기지 말라’는 발언은 협상 과정에서 타협 불가능한 조건을 명확히 했다는 의미로 해석된다. 일본이 정부 차원의 사과와 피고 기업의 배상 참여는 전제하지 않는다고 일찌감치 못 박았다는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기시다 총리는 지난 6일 한국 정부의 징용 배상 해법 발표에 역대 내각의 입장을 전체적으로 계승한다고 밝혔을 뿐 직접 ‘사죄와 반성’을 언급하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아사히신문은 집권 자민당의 소수 파벌로 분류되는 기시다 총리가 당내 다수인 보수 강경파를 의식해 이런 태도를 보였다고 분석했다. 당내 보수파로부터 ‘한국과 타협했다’는 비판이 강해지면 정권 운영에 영향을 받게 된다는 것이다. 자민당 강경파는 역사 수정주의를 내세우며 한국에 강경한 태도를 취하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본에선 배상을 둘러싼 분쟁에서 사실상 승리했다는 반응이 우세하다. 자민당 참의원(상원)의 한 중진 의원은 “일본의 완승이다. 어떤 것도 양보하지 않았다”고 말했다고 산케이신문이 전했다. 지지통신은 “한국이 잘도 굽혔다. 일본의 요구는 거의 통했다”는 보수파 의원의 발언을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 정부가 미래지향적인 한·일 관계를 위해 대승적 자세를 표명한 것을 높게 평가하며 호응을 주문하는 목소리도 나왔다. 도쿄신문은 이날 사설에서 “한국 여론의 반발이 만만치 않아 일본 측 호응이 없으면 관계 개선이 실현되기 어렵다”며 “일본 정부와 피고 기업의 적극적인 협력이 필수적”이라고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1만여명 자른 메타, 이르면 주중 수천명 추가 해고</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290630&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290630&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:05:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030721530426843_1678193584_0924290630.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;페이스북과 인스타그램의 모회사 메타가 지난해 1만1000명 규모 감원에 이어 4개월 만에 수천명 감원을 추진 중인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그통신은 6일(현지시간) 메타 내부 소식통을 인용해 이 회사가 이르면 이번 주 수천명의 감원을 발표할 것이라고 보도했다. 이번 감원은 재무 개선을 위해 추진되고 있으며, 앞서 메타의 이사와 부사장들은 해고할 수 있는 직원 목록을 작성하라는 요청을 받은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메타는 지난해 11월 전체 인력의 13%에 해당하는 1만1000명을 해고했다. 이는 메타 사상 최대 규모 해고였다. 메타는 조직 감축 등에 힘입어 올해 들어 지난달 초까지 주가가 56% 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대규모 감원 이후에도 메타의 추가 해고는 예상됐던 것으로 알려졌다. 앞서 마크 저커버그 메타 최고경영자(CEO)는 2023년을 ‘효율성의 해’로 명명하고, 중간 관리자와 실적이 저조한 프로젝트를 줄이겠다고 언급한 바 있다. 최근 메타 직원 사이에서는 불안이 고조되고 사기가 저하되고 있으며, 일부 직원은 실직할 경우 이달 말 지급 예정인 상여금을 받을 수 있을지 걱정하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 정리해고는 늦어도 다음 주 중 마무리될 것으로 보인다. 저커버그가 출산이 임박한 세 번째 자녀를 위해 육아휴직을 가기 전 정리해고를 마무리하려 한다고 블룸버그는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 숙박 공유업체 에어비앤비도 지난주 채용 담당 직원 28명을 해고했다. 이는 전체 직원 6800명 가운데 0.4% 규모다. 에어비앤비 대변인은 “올해 직원 수를 늘릴 것으로 예상하지만 채용 계획을 반영하기 위해 채용 팀을 재구성하고 규모를 줄이는 어려운 결정을 내렸다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 강을 기억하는 것</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290470&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290470&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030720320426590_1678188724_0924290470.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대부분 네모난 집에 산다. 집은 네모난 건물 속에 있고 건물은 네모난 블록 속에 있다. 길은 이 네모난 필지와 블록을 직각으로 가로지른다. 그래서 도시에선 직각으로 걷는 것에 익숙하다. 서울 양천구도 그러한데 목동 아파트 단지나 1960년대 이후 주거환경 정비사업으로 형성된 지역이 대표적이다. 간혹 부정형의 길도 있다. 주로 언덕배기 지형을 따라 오래전부터 형성된 동네다. 구불구불 좁은 길은 주행과 주차는 힘겹지만 구석구석 걷다 보면 생생한 역사를 마주한다. 가끔 평탄한 지역에서 완만하게 휘어지는 너른 길을 만나는데 이건 필경 강줄기가 있는 곳이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허리가다천. 서울답사가 김시덕 박사가 찾아낸, 양천구를 한때 주름잡던 강 이름이다. 독특한 이름의 이 강은 장수공원을 분수령으로 서쪽으로 흘러내려 신월4동을 가로지르는데, 신월5동 수명산에서 발원해 신월1동을 가로지르는 물줄기와 국회대로에서 만난다. 장수공원에서 남동쪽으로 내려선 물줄기는 신정네거리역을 휘돌고 목동 10, 11단지를 가로질러 신정차량기지와 갈산공원 사이를 S자로 틀며 안양천에 안긴다. 양천구의 서북쪽 끝에서 동남쪽 끝까지 이어지는 주름진 물줄기는 전 구간이 도로로 덮인 복개천(覆蓋川)이라 상상 속에서만 탐사 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양천구는 이름 자체로 볕 양(陽), 내 천(川)이니 양지바른 수변도시다. 서고동저 지형이라 물은 동으로 흘러 안양천과 만나고 북으로 흘러 한강에 이르는데, 옛 지도엔 허리가다천을 비롯한 수많은 내와 수로가 그물망처럼 새겨 있다. 20년 전 청계천 복개도로를 걷어내 녹지와 물길을 복원하니 기온이 낮아지고 산책을 하는 지역으로 바뀌었다. 이후 한강르네상스를 지나 최근 서울시가 절찬 추진 중인 ‘수변감성도시 프로젝트’도 마찬가지다. 물길을 복원하고 친수공간을 확대함으로써 도시가 공존하게, 또 지속 가능하게 만든다. 강을 기억하는 것 그리고 콘크리트에 덮인 강줄기를 여는 노력이 결국 도시를 살릴 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온수진 양천구 공원녹지과장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘튀르키예 간디’ 5월 대선 야권 단일 후보로</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290583&amp;code=11141300&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290583&amp;code=11141300&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:06:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030721510526836_1678193465_0924290583.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘튀르키예의 간디’로 불리는 케말 클르츠다로울루(74)가 튀르키예 대선 새 야권 단일후보로 추대됐다. 지난달 튀르키예 남동부에서 발생한 강진 이후 레제프 타이이프 에르도안 현 대통령의 입지가 흔들리는 가운데 오는 5월 대선에서 양측의 경쟁이 치열해질 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;6일(현지시간) BBC, 월스트리트저널(WSJ) 등에 따르면 튀르키예 야권 6개당은 이날 제1야당인 공화인민당(CHP)의 클르츠다로울루 대표를 단일 대선 후보로 내세웠다. 그는 추대 이후 지지자들에게 “우리의 테이블은 평화와 형제애의 테이블”면서 “우리 국민연합(야권)은 협의와 합의를 통해 튀르키예를 다스릴 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;클르츠다로울루 대표는 공무원이자 경제학자 출신이며, 인도의 정치 지도자 마하트마 간디와 닮았다는 이유로 ‘간디 케말’ ‘튀르키예의 간디’로 알려져 있다. 조용한 말씨로 말하며 합의를 중시하는 인물로 평가된다. ‘21세기 술탄’으로 불릴 정도로 권위주의적인 에르도안 대통령과는 정반대 성향이다. 다만 일각에선 카리스마가 부족하다는 지적이 있다고 BBC가 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;클르츠다로울루 대표가 집권하면 지난 20년간 에르도안 대통령의 권위주의적 통치하에 있었던 튀르키예에서 민주주의를 쇄신할 기회가 열릴 것이라고 WSJ은 전했다. 최근 여론조사에서는 수년째 지속하는 경제 위기와 지난달 발생한 강진으로 집권당인 정의개발당(AKP)의 지지율이 하락한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;야권은 오는 5월 대선을 계기로 튀르키예를 의원내각제로 되돌리겠다는 계획이다. 클르츠다로울루는 정치범을 석방하고 중앙은행 등 기관의 독립성을 회복하겠다고 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에르도안 대통령은 2017년 개헌을 통해 도입된 대통령제에서 2018년 당선돼 총리 시절 포함 20년간 집권하고 있다. 그는 2016년 쿠데타 시도 이후 국가안보를 이유로 야당 의원과 언론인, 공무원, 학자, 군인, 경찰 등을 무차별적으로 숙청했다. 미국 국제인권단체 프리덤하우스는 2016년 이후 반대론자를 용납하지 않는 권위주의 통치가 한층 강화됐다고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>도로 박스권 갇힌 코스피… 반도체에 ‘삼천피’ 달렸다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290585&amp;code=11151200&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290585&amp;code=11151200&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:06:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030721111126711_1678191071_0924290585.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;도로 ‘박스피(박스권+코스피)’다. 코스피는 2021년 사상 처음으로 3000선을 돌파했지만 같은 해 하반기부터 하락세다. 최근 1년간 코스피 지수는 2200~2700포인트를 오가는 박스권에 갇힌 답답한 형국이다. 지난 5일 기준 코스피 기준 주가순자산비율(PBR)은 0.91배다. PBR이 1배에 미치지 못한다는 것은 코스피 상장사가 보유한 사옥 등 자산을 모두 판 가치에도 미치지 못한다는 뜻이다. PBR 1배 미만을 일반적으로 저평가 상황이라고 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 코스피가 저평가 구간을 벗어나 3000포인트를 재탈환할 것으로 보는 전문가를 찾기는 어렵다. 신광선 베어링자산운용 선임가치본부장은 7일 “올해는 반도체 기업의 이익 추정치가 작년보다 내려갈 것으로 보여 코스피 3000포인트 재탈환은 현재로선 어려워 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;2800포인트는 가능할까&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;그나마 다행인 건 시간이 약이라는 분석이 나오고 있기 때문이다. 전문가들은 올 하반기부터 미국 연방준비제도(Fed·연준)의 금리 인상 강도가 약해질 것이라고 보고 있다. 금리 상승 기조가 꺾이면 증시는 다시 활기를 띨 수 있다. 염승환 이베스트투자증권 이사는 “미국은 올해 하반기 들어 금리를 인상하지 않는 동결 기조로 돌아설 것으로 보인다”며 “코스피는 2800포인트 후반까지 무난하게 회복 할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030721111226712_1678191072_0924290585.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 외환시장 개장시간을 런던 금융시장 마감에 맞춰 새벽 2시까지 연장하는 것도 호재로 작용할 것으로 예상된다. 염 이사는 “외환시장 개장시간 연장은 모건스탠리캐피털인터내셔널(MSCI) 선진지수 편입을 위한 것”이라며 “외환시장 연장으로 외국인들이 국내 증시에 들어올 여지가 커질 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국의 리오프닝(경제활동 재개) 효과로 국내 무역수지가 개선될 수 있다는 점도 증시에는 긍정적이다. 지난달 미국 증시 하락에도 코스피가 예상 밖의 방어력을 보였던 것도 중국의 경기 부양 기대감 덕분으로 풀이된다. 이상민 플루토리서치 대표는 “중국은 지난해 제로 코로나 정책으로 1994년 이후 세 번째로 목표 성장률을 달성하지 못했다”며 “이를 만회하기 위해서라도 강한 부양책이 나올 것으로 판단된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;관건은 반도체 업종&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;물론 3000포인트까지 오르려면 근본적으로 기업의 이익이 커져야 한다. 과거 사례가 이를 증명한다. 양기정 밸류시스템자산운용 대표는 “지난해 3분기부터 우리나라 상장기업 영업이익은 감소하는 추세”라며 “과거 주가가 급격하게 상승했던 구간에서는 상장기업의 영업이익이 적어도 50% 이상씩 상승했던 경험이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 유례없는 지수 상승을 보였던 2020~2021년을 보면 이익이 급등했음이 확인된다. 2020년 국내 전체 상장기업의 영업이익은 164조원이었으나 2021년에는 281조원으로 급상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원자재 가격이 낮아진 것은 내년 기업이익을 높여줄 긍정적인 요소다. 신 본부장은 “우크라이나 사태로 인한 원자재와 에너지 가격 급등은 기업 이익을 깎는 주요 원인이었다”며 “현재는 원자재와 에너지값이 고점 대비 하락한 수준이다. 내년에는 기업이익이 회복되는 잠재 요건은 마련된 상황”이라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업종별로 보면 반도체 기업의 실적 회복이 필요하다는 의견이 많았다. 코스피 전체 시가총액에서 삼성전자와 SK하이닉스 2곳이 차지하는 비중은 20%가 넘기 때문에 코스피는 반도체 업황 변수에 크게 영향을 받는다. 이 대표는 “인공지능(AI)과 챗GPT 열풍으로 반도체가 장기적인 수혜를 볼 것”이라며 “현재 반도체 업종은 역사적 밸류에이션 저점에 가깝다. 디램(DRAM) 가격이 언제 올라올지가 포인트”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;소액주주 위한 제도 개선도&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;코스피 3000포인트 탈환을 위해서는 소액주주를 위한 제도적인 개선이 필요하다는 것은 시장 전문가의 공통된 의견이다. 김민국 VIP자산운용 대표는 “우리나라 이사회는 소액주주에 대한 배임죄가 적용되지 않는다. 이는 미국 시장과 큰 차이점”이라며 “전체 주주에 대한 책임을 지도록 법제화시켜야 한다”고 강조했다. 회사의 이익만 추구하다가 소액주주의 이해관계에는 반하는 의사결정을 내리는 것을 막아야 한다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배당성향 예측성을 높여야 한다는 지적도 있다. 허남권 신영자산운용 대표는 “(국내 증시는) 배당수익률이 낮고, 배당성향에 대한 예측 가능성이 떨어지는 측면이 있다”며 “장기적으로는 한국의 미래 성장성에 확신을 갖지 못해 장기투자문화가 조성되지 못한 이유도 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중복 상장 문제도 풀어야 할 과제다. 대표적으로 카카오와 LG화학 사례가 꼽힌다. 양 대표는 “자회사를 상장시키면서 모회사 주가가 하락하는 경우가 문제”라고 지적했다. 자회사가 상장되면 먼저 증시에 상장돼 있었던 모회사 주가에 할인 요소로 작용해 투자자에게 불이익을 줄 수 있다는 설명이다. 그는 “물적 분할 후 자회사를 상장하는 것에 대한 강력한 제재 장치가 필요하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김기태 엑스포넨셜자산운용 대표는 “현재 코스피 주가수익비율(PER)은 11~13배 수준으로 역사적 상단 수준이지만, 선진국 증시와 비교해선 20% 이상 저평가돼 있다”며 “국내 증시 저평가 요인이 해소돼 PER이 20% 상승하면 3000포인트 재탈환이 가능하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이광수 김지훈 기자 gs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘남촌동 택시강도 살인범’ 16년 만에 잡았다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290588&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290588&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:06:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030710221124974_1678152131_0924290588.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;16년 전 인천에서 발생한 택시기사 강도살인 사건의 유력 용의자들이 경찰에 붙잡혔다. 택시 방화에 사용된 차량 매뉴얼에서 나온 지문 일부(쪽지문)가 단초를 마련했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천경찰청은 강도살인 혐의로 40대 A씨와 B씨를 구속했다고 7일 밝혔다. 두 사람은 2007년 7월 1일 새벽 3시쯤 인천 남동구 남촌동 제2경인고속도로 남동고가 밑에서 개인택시기사 C씨(당시 43세)를 흉기로 위협해 택시와 현금 6만원을 빼앗은 뒤 살해한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구치소에서 만난 두 사람은 이들은 범행 도구를 소지한 채 승객을 가장해 택시를 타고 남동세무서까지 이동한 뒤 택시를 빼앗아 남동고가로 장소를 옮겨 C씨를 살해했다. 직후 인천시 남구(현 미추홀구) 관교동 주택가로 이동한 뒤 택시에 불을 지른 것으로 조사됐다. 숨진 C씨 주머니에서는 신분증과 현금이 든 지갑이 없어졌다. 당시 경찰은 수도권 등록차량 5968대, 기지국 통신 2만6300건 등을 수사했으나 뚜렷한 단서를 찾지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2016년 이 사건을 인수한 인천경찰청 중요미제사건 전담수사팀은 당시 수사기록과 현장자료를 재분석하고 통신 수사, 지문 감정, 관련자 조사, 프로파일링 등 광범위한 수사를 다시 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 과정에서 택시 방화현장 인근 CCTV를 통해 범행에 이용된 것으로 추정되는 차량을 확인하고 동종 차량 9만2000대를 조사 대상에 올렸다. 이 중 990대를 추려 해당 차량을 소유했거나 소유 중인 2400명을 직접 찾아 면담 수사를 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 불쏘시개로 이용된 차량 매뉴얼에서 나온 쪽지문이 결정적이었다. 경찰은 지난 1월 A씨를 체포하고 지난달엔 B씨를 긴급체포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 경찰에서 혐의를 부인했다. 하지만 B씨는 금품을 빼앗을 목적으로 A씨와 공모해 범행했다고 시인했다. 택시기사 살해 이유에 대해서는 “신고를 할 게 두려워서”라고 진술했다. 경찰 관계자는 “살인죄의 공소시효 폐지, DNA·지문 등 과학수사 기법의 발전과 함께 미제사건 수사팀의 끈질긴 집념이 어우러져 이룬 성과”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천=김민 기자 ki84@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>HSBC 우승 고진영, 세계랭킹 3위</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290529&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290529&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030721200626747_1678191606_0924290529.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고진영(28·솔레어)이 세계랭킹 ‘톱3’에 진입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고진영은 7일(한국시간) 발표한 여자 골프 주간 세계랭킹에서 종전 5위에서 2계단 상승한 3위에 올랐다. 지난 5일 막을 내린 HSBC 위민스 월드챔피언십에서 1년여만에 우승한 것이 상승 원동력이다. 1, 2위는 뉴질랜드 동포 리디아 고(26·하나금융그룹)와 넬리 코다(미국)가 그대로 유지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고진영은 지난해 여름부터 손목 부상 여파로 기나긴 슬럼프에 빠졌다. 지난해 1월 세계랭킹 1위에 오른 뒤 승승장구했지만 지난 8월 손목 부상과 함께 부진의 늪에 빠져 지난해 10월 9개월 만에 세계 1위에서 내려왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 부상에서 회복한 뒤 올 겨울 명상을 겸한 혹독한 훈련으로 대회 2연패이자 미국여자프로골프(LPGA) 투어 개인 통산 14승째를 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아타야 티띠꾼(태국), 호주동포 이민지(27·하나금융그룹), 렉시 톰슨(미국), 브룩 헨더슨(캐나다), 전인지(29·KB금융그룹), 김효주(28·롯데), 하타오카 나사(일본)가 4∼10위에 포진했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5일 끝난 일본여자프로골프(JLPGA)투어 시즌 개막전 다이킨 오키드 레이디스 토너먼트에서 우승한 신지애(35)는 12계단 상승한 54위에 자리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] ‘해킹 피해 통제 미흡’… 금감원, 케이뱅크 점검 착수</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290530&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290530&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030700130924181_1678115589_0924290530.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;금융당국이 케이뱅크의 스마트폰 해킹 피해 대응 내부 통제 체계가 미흡하다고 판단하고 점검에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7일 금융권에 따르면 금융감독원은 이날 케이뱅크의 내부 통제 체계에 문제가 있다는 사실을 피해 고객 신고로 인지한 뒤 ‘금융 사기 예방을 위한 범금융권 태스크포스(TF)’에서 들여다볼 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;TF는 지난해 9월 윤석열 대통령이 스미싱으로 인한 스마트폰 해킹이나 보이스피싱 등 금융 사기와 전쟁을 선포한 뒤 전문적으로 대응하기 위해 지난달 금감원이 꾸린 조직이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;TF는 금융권이 고객 금융 사기 피해 예방을 위해 내부 통제를 강화하도록 하는 데 초점을 맞춰 평가를 실시한다. 이 과정에서 케이뱅크의 현행 체계를 점검한 뒤 페널티를 부여하는 방안을 검토할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금감원 관계자는 “케이뱅크 내부 통제 체계에 허점이 있어 보인다”면서 “점검 결과 실제로 미흡하다고 판단되면 케이뱅크 최고경영자(CEO)에게 경고를 하는 등 경각심을 주는 방안을 고려하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;케이뱅크 내부 통제 체계가 심각히 미비하다고 판단되는 경우 TF가 점검 결과를 금감원 검사 부서에 전달할 가능성도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 케이뱅크에서는 스미싱 피해를 본 고객 계좌에서 550만원가량이 국외로 인출되는 사고가 최근 발생했다. 피해 고객은 스마트폰 해킹 사실을 인지한 즉시 케이뱅크 대표 번호로 전화, 대출 상담원에게 연결해 계좌 정지를 요청했다. 그러나 케이뱅크 대출 상담원은 권한이 없다며 계좌 정지를 미뤘다. 피해 고객이 전화를 끊고 케이뱅크 스미싱 피해 전담 상담원 연락을 기다리던 중 계좌에서 돈이 빠져나갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진욱 기자 reality@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[Car스텔라] 車 판매 온라인 시대… 홈피 만족도 높으면 잘 팔릴까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290535&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290535&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030720550826665_1678190108_0924290535.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;테슬라가 자동차를 100% 온라인으로만 판매하겠다고 했을 때 여론은 차가웠습니다. 대표적인 ‘고관여 제품(구입할 때 시간·노력·돈을 많이 들이는 제품)’인 자동차를 누가 실물도 보지 않고 사겠느냐는 반응이었죠. 그러나 지금은 대부분 완성차 업체가 온라인 판매에 주력합니다. 판매 인력을 따로 두지 않아 비용을 아낄 수 있기 때문입니다. 완성차 업체들은 당연히 홈페이지 개선에 힘을 쏟고 있습니다. 최근 미국 시장조사업체 JD파워가 흥미로운 설문 결과를 발표했습니다. 2년 내 신차 구매 계획이 있는 소비자 1만487명을 대상으로 ‘홈페이지 만족도’를 조사한 것이죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프리미엄 브랜드 가운데 1위를 차지한 곳은 랜드로버(749점)입니다. 제네시스(703점)는 15개 브랜드 중 13위를 차지했습니다. 대중 브랜드에서는 지프(727점)가 1위에 올랐습니다. 현대자동차(694점)와 기아(718점)는 19개 브랜드 중 각각 17위와 7위에 이름을 올렸습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;JD파워는 홈페이지 만족도가 판매량에 영향을 미친다고 분석했습니다. 차량의 옵션 구성, 비교 기능, 360도 뷰어, 결제 시스템 등을 편리하게 이용할 수 있으면 구매 가능성이 11% 올라간다는 것이었죠. 그러나 홈페이지 만족도 순위와 실제 판매량 순위에 이름을 올린 브랜드는 완전히 딴판입니다. 프리미엄과 대중 브랜드에서 1~5위에 오른 곳 중 지난해 판매량에서 좋은 성적을 거둔 브랜드는 BMW 정도입니다. 지난해 전 세계 판매량 1위를 기록한 도요타그룹의 도요타와 렉서스는 모두 평균 이하의 점수를 기록했습니다. 2위인 폭스바겐그룹의 폭스바겐은 대중 브랜드 순위에서 뒤에서 두 번째에 위치합니다. 자동차 업계 관계자는 6일 “결국 중요한 건 상품”이라면서 “더 많이 팔기 위해 완성차 업체가 주력할 건 더 좋은 차를 만들어서 합리적인 가격에 파는 것”이라고 말했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빚내서라도 보낸다… 사교육비 역대 최대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290606&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290606&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2021030916483288424_1615276112_0924290606.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;초·중·고교 사교육비가 또다시 역대 최대치를 경신했다. 사교육비 총액 등 주요 지표들이 관련 통계 작성 이래 최고점을 찍었다. ‘사교육 쇼크’란 지적이 나오자 정부는 9년 만에 종합대책을 내놓기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육부는 7일 ‘2022년 초·중·고 사교육비 조사’ 결과를 발표했다. 전국 초·중·고교 약 3000곳의 재학생 7만4000명을 대상으로 지난해 3~5월, 7~9월 사교육 지출액을 집계한 내용이다. 지난해 사교육비 총액은 26조원, 학생 1인당 월평균 사교육비는 41만원으로 나타났다. 사교육 참여율은 78.3%였다. 세 지표 모두 사교육 관련 통계가 작성되기 시작한 2007년 이래 최고치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030721120826716_1678191128_0924290606.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;초등 사교육비가 가장 가파르게 뛰었다. 초등학생 1인당 사교육비는 37만2000원으로 전년 대비 13.4% 늘었다. 중학생 11.8%, 고교생 9.7%보다 증가 폭이 컸다. 코로나19 여파에 따른 비대면 수업, 이로 인한 학습 결손과 문해력 저하 등을 우려한 학부모들이 사교육 시장에 지갑을 연 결과로 풀이된다. 초등 사교육 수요를 일부 흡수해온 방과후학교 참여율은 36.2%였다. 코로나 유행 전인 2019년 48.4%를 훨씬 밑돈다. 교육부는 돌봄교실과 방과후학교를 결합한 ‘늘봄학교’를 통해 사교육을 어느 정도 억제한다는 계획이지만 늘봄학교가 전면 시행되는 2025년까지 학부모들이 정책 효과를 체감하기는 어려울 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중·고교 사교육비 증가는 입시 정책의 난맥상 때문이란 지적이 많다. 특히 문·이과 통합수능의 영향을 받은 것으로 분석된다. 문·이과 통합수능으로 대입에서 수학의 영향력이 비정상적으로 커지면서 사교육 수요를 크게 자극했다는 것이다. 실제 고교 사교육비에서 수학 비중이 가장 크다. 성적 상위 10% 이내 학생은 지난해 수학 사교육으로 23만3000원을 지출했다. 영어 16만4000원, 국어 9만6000원보다 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030721120826717_1678191128_0924290606.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사교육을 전혀 하지 않는 학생까지 포함해 평균을 내기 때문에 절대적인 금액보다는 흐름이 더 중요하다. 상위 10% 학생의 수학 사교육비는 2020년 20만3000원에서 이듬해 21만3000원, 지난해 23만3000원으로 계속 뛰고 있다. 참여율은 2020년 61.4%, 2021년 62.6%에 이어 지난해 65.7%로 올라갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학부모들이 고1 때 가장 많은 사교육비를 지출하는 점도 대입 정책 영향이 크다. 고1 사교육비는 초·중·고 전체 학년 중 가장 많은 49만1000원이다. 고1은 내신 경쟁이 치열하고 ‘대입 레이스’가 본격화되는 시기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구본창 사교육걱정없는세상 정책대안연구소장은 “계속되는 불수능과 문·이과 통합수능 부작용, 주요 대학의 정시 40% 정책 등이 복합적으로 작용했다”며 “문과생의 경우 미적분·기하 학습 부담까지 가중되는 등 대입이 혼란스러운데 그동안 정부 대책은 없었다”고 지적했다. 교육부는 “이번 사교육비 조사 결과를 면밀히 분석해 상반기 중 사교육비 경감 방안을 발표하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도경 교육전문기자 yido@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국정원 “北 김정은 첫째, 아들이란 첩보 입수해 확인 중”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290616&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290616&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023022814445398804_1677563093_0924290616.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국가정보원은 김정은 북한 국무위원장의 첫째가 아들이라는 첩보를 입수해 확인하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이미 공개된 딸 김주애 외에 성별이 아직 확인되지 않은 셋째 자녀가 있다는 사실도 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국정원은 7일 국회 정보위원회 업무보고에서 “구체적인 물증은 없지만 김 위원장의 첫째가 아들이라는 첩보를 입수해 외부 정보기관과 정보 공유 등을 통해 확인하고 있다”고 밝혔다고 정보위 여당 간사인 유상범 의원이 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국정원은 “다만 김 위원장의 아들은 노출된 적이 없고, 일각에서 정신적·신체적 문제가 있다고 제기한 의혹은 별도의 첩보로 확인된 바 없다”고 보고했다. 김 위원장의 셋째에 관해서는 “출산 사실은 확인됐는데 성별은 현재까지 확인되지 않고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국정원은 북한의 ‘김주애 띄우기’에 대해서는 ‘4대 혈통 세습’을 고착화하기 위한 것으로 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 의원은 “김정은이 아직 젊고 건강해 후계를 조기 부상할 필요가 없다. 후계 지침이나 선전 동향도 없다”며 “이 때문에 김주애 띄우기의 유력한 동기는 4대 혈통 세습의 당위성을 각인하려는 목적”이라고 국정원 보고 내용을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국정원은 또 김주애가 정규 교육기관에 다니지 않고 평양에서 홈스쿨링을 하고 있고, 승마·수영·스키 등의 취미를 갖고 있는 것으로 보인다고 보고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정보위 야당 간사인 윤건영 더불어민주당 의원은 북한의 아사자 발생 소식과 관련해 “북한 체제를 위협할 정도는 아니다. 다만 아사자 발생 규모를 정확하게 산정하기는 어렵다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 의원은 이어 “국정원은 이번 아사자 발생은 북한의 양곡 정책, 유통 문제, 코로나19 상황 등으로 발생한 것으로 분석했고 연간 약 80만t의 쌀이 부족한 상황이라고 보고했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 의원은 또 “국정원은 북한이 3~4월에 핵과 재래식 무기를 결합한 대규모 훈련을 전개하고, 신형 고체연료 ICBM(대륙간탄도미사일)을 발사할 소지가 있다고 했고, 김정은의 지시에 따라 4월 중 정찰위성을 발사할 가능성도 있다고 보고했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이란 여학생 겨냥 ‘독극물 테러’ 용의자 다수 체포</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290641&amp;code=11141300&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290641&amp;code=11141300&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030800290327055_1678202943_0924290641.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 몇 달간 이란 여학생을 대상으로 벌어진 독극물 공격 사건 관련 용의자들이 체포됐다고 이란 국영 IRIB 방송이 7일 보도했다. 지금까지 독극물 피해를 본 여학생은 1000명이 넘는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마지드 미르 아흐마디 내무부 차관은 이날 IRIB 방송에 “정보기관의 정보와 연구를 바탕으로 5개 주에서 다수의 용의자를 확인해 체포했다”고 밝혔다. ‘독극물 사건’ 관련 용의자들이 체포된 것은 처음이다. 미르 아흐마디 차관은 명확한 결과를 얻는 대로 조사 결과를 국민에게 알릴 것이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여학교를 상대로 한 독가스 공격은 지난해 11월 말부터 이슬람 시아파 성지 쿰에서 시작된 뒤 25개 주로 확산했다. 피해 학생들은 학교에서 불쾌한 냄새를 맡은 뒤 두통, 호흡 곤란, 메스꺼움 등을 호소했고 일부는 병원에서 치료를 받았다. 지금까지 학교 수십 곳에서 1000명 이상이 피해를 봤다고 BBC는 보도했다. 이란 당국은 정확한 수치를 제시하지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 일부 학부모는 자녀를 등교시키지 않는 등 시위를 벌이고 있다. 일부 교사들도 독극물 테러에 항의하며 여러 도시에서 동시에 시위를 벌였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아야톨라 세예드 알리 하메네이 이란 최고지도자는 전날 IRIB 방송에 출연해 이 사건과 관련해 “용서할 수 없는 범죄”라고 첫 공개 발언을 했다. 하메네이 최고지도자는 “이 문제를 심각하게 봐야 한다”면서 “독성 공격이 입증되면 가해자들을 사형에 처하고 사면하지 말아야 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카린 장-피에르 미 백악관 대변인도 전날 “독극물 공격이 반정부 시위와 관련이 있다면 국제 진상조사단의 조사대상에 포함될 수 있다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크시각] 비콥, 그리고 착한 회사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290496&amp;code=11171213&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290496&amp;code=11171213&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030718310526374_1678181465_0924290496.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전 재산을 쾌척한 기업인이 있다. 더 정확히 말하면 아내와 두 자녀 등 가족이 소유한 회사 지분 모두를 기후변화 대처를 위한 비영리재단에 넘겼다. 그 규모가 30억 달러(4조원)에 달한다. 아웃도어 브랜드 ‘파타고니아’ 창업자 이본 취나드의 이야기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산을 사랑한 그는 한국과도 인연이 있다. 1963년부터 2년간 주한미군으로 복무하면서 북한산 인수봉을 등반해 ‘취나드 A·B길’을 개척했다. 또 서울 중구 쌍림동 대장간에서 자신이 쓸 등산 장비를 직접 제작했는데, 그 장비들이 날개 돋친 듯 팔려 나갔다. 그래서 파타고니아라는 회사를 세웠고 그게 세계적인 업체가 됐다. 취나드는 지구를 살리기 위해 사업을 한다. 그의 회사 앞에는 ‘죽어버린 지구에서 할 수 있는 비즈니스란 없다’라는 문구가 적혀 있다. 최고의 제품을 만들되 환경 피해를 최소화하겠다는 게 사명이다. 페트병을 재활용한 제품을 개발하고 수선을 권장하는 식이다. 급기야 ‘이 재킷을 사지 마시오’라는 도발적인 광고를 내고 MZ세대의 지지를 얻었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실리콘밸리의 신발 업체인 ‘올버즈’도 기특한 기업이다. 창립자 팀 브라운은 프로축구 선수였던 경험을 살려 신발 제작을 꿈꿨다. 고국 뉴질랜드의 메리노 양털로 신발을 만들면 가볍고 따뜻하고 편할 것이라 여겼는데 시작은 쉽지 않았다. 2015년 회사를 세우고 18개월 동안 이탈리아에서 신발 개발에 몰두했지만 실패했다. 양털로 섬유는 만들었지만, 그 섬유로 신발을 만드는 것은 다른 문제였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올버즈를 구한 건 ‘제조업 짱’의 나라 한국의 신발 기업이었다. 부산에 있는 노바인터내쇼널이 올버즈의 의뢰를 받고 4개월 만에 양털 신발을 만들어냈다. 올버즈는 나아가 나무 펄프를 이용한 여름용 러닝화를 내놓고 사탕수수 찌꺼기로 바닥 고무를 개발했다. 또 동물 복지를 중시하고 제작 과정에서 에너지 소비를 극단적으로 낮췄다. 친환경 기업으로 유명해지자 버락 오바마, 래리 페이지, 오프라 윈프리 같은 잘 나가는 사람들이 올버즈 신발을 신고 자랑했다. 그렇게 돈도 잘 벌고 존경도 받는 회사가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파타고니아와 올버즈는 글로벌 기업평가의 표준으로 뜬 비콥(B-corp) 인증을 받은 기업들이다. 비콥이란 주주뿐만 아니라 환경과 직원, 고객, 지역사회에 좋은 영향을 미치는 기업(Benefit Corporations)의 줄임말이다. 2006년 미국에서 설립된 비영리단체인 비랩(B-Lab)이 주관한다. 현재 89개국 6400여개 기업이 인증을 받았다. 한국은 이제 겨우 20여곳이라고 하니 아직 걸음마 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;얼마 전 시작된 현대자동차의 생산직 채용 소식에 온 나라가 들썩였다. 채용 홈페이지는 첫날부터 밀려드는 지원자로 마비됐다. 10년 만의 채용이었다고는 하지만 400명 뽑는데 10만명이나 몰릴 것으로 예상된다고 한다. ‘국민 오디션’이라 불릴 만하다. 인터넷에선 연봉 1억원에 정년 보장, 현대차 30% 할인이 회자됐고 공무원의 처우와 비교하는 글이 이어졌다. ‘꿈의 직장’이니 ‘로또 직장’ ‘킹산직(킹+생산직)’ 등의 신조어가 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 이는 월급과 평생직장보다는 워라밸과 자기계발을 꿈꾸는 미국의 세태와는 조금 다른 모습이어서 의아할 정도다. 딜로이트의 2019년 MZ세대 보고서를 보면 미국 청년들은 ‘어떻게 하면 많이 벌까’가 아닌 ‘어떻게 하면 최소 비용으로 살 수 있을까’를 고민한다. 대신 기업은 더 나은 세상을 만드는 목표를 가져야 한다고 생각한다. 한국에서도 ‘돈 많이 주고 편한 회사’처럼 비콥 인증을 받은 ‘착한 회사’에 취업자들이 열광하는 날이 어서 오면 좋겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김상기 콘텐츠퍼블리싱부장 kitting@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“대만 총통 다음 달 4년 만에 방미, 서열 3위 하원의장 만난다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290516&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290516&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030721500726832_1678193407_0924290516.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;차이잉원 대만 총통이 다음 달 미국을 방문해 케빈 매카시 하원의장과 면담하는 방안을 추진하고 있다고 영국 일간 파이낸셜타임스(FT)가 6일(현지시간) 보도했다. 면담이 성사되면 매카시 의장은 중국 반발을 부를 수 있는 대만 방문 계획을 접을 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;FT에 따르면 차이 총통은 다음 달 초 중미 순방 일정 중 캘리포니아에서 매카시 의장과 만날 예정이다. 로이터통신도 “차이 총통이 캘리포니아 남부 로널드 레이건 도서관에서 연설할 예정이며 회동도 여기서 이뤄질 가능성이 있다”고 보도했다. 레이건 대통령재단도 차이 총통의 연설 초청을 확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차이 총통의 미국 방문은 2019년 7월이 마지막이었다. 그는 당시 카리브해 4국 순방 중 뉴욕과 덴버 등을 거쳤지만 정계 고위 인사와 면담은 하지 않은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매카시 의장은 올해 하반기나 내년 대만 방문을 추진하고 있었다. 차이 총통은 중국의 반발을 의식해 매카시 의장에게 대만 방문을 취소하고 대신 미국에서 만나자고 설득한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대만의 한 고위 관리는 FT에 “(매카시 의장이 대만을 방문하면) 과거보다 훨씬 더 비이성적인 정책이 중국에서 나올 수 있다”며 “우리가 함께 이를 통제할 수 있다면 위험을 더 잘 억제할 수 있다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국은 지난해 8월 낸시 펠로시 전 하원의장이 대만을 방문하자 대만 봉쇄 군사 훈련을 진행하며 강하게 반발했다. 미국과의 대화 채널도 중단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백악관은 차이 총통의 방미 추진 보도에 대해 조심스러운 태도를 보였다. 카린 장-피에르 백악관 대변인은 이날 브리핑에서 “현재로선 방문 계획이 없고, 계획되지도 확정되지도 않은 방문에 대해 언급하지 않겠다”고 말을 아꼈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 미 하원에선 중국이 러시아에 무기를 지원하면 사실상 미국 금융시스템에서 배제하는 등의 내용을 담은 제재 법안이 발의됐다. 미 의회에 따르면 하원 정보위원회 소속 민주당 애덤 쉬프 의원은 지난 3일 ‘중국의 러시아 전쟁 지원 저지 법안’을 대표 발의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법안은 미 금융기관이 제재 대상 기업과 개인에 대한 수출 보증과 대출을 금지하도록 지시할 수 있는 권한을 대통령에게 부여하는 내용을 담고 있다. 또 대통령이 제재 대상자의 미국 내 자산을 동결하고 외환거래나 금융거래도 전면 봉쇄할 수 있도록 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법안은 특히 “대통령은 유럽 및 기타 주요 파트너들과 단결을 계속 추구하고, 이 법의 조항과 유사한 법안을 제정하도록 독려해야 한다”고 강조했다. 동맹도 같은 내용의 대중 제재 법안을 마련해 압박에 동참하도록 전략을 짜야 한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 로이터통신은 조 바이든 행정부가 대러 무기 지원 때 중국 제재 방침을 세우고 동맹국에 지지를 요청하기 시작했다고 복수의 미 당국자를 인용해 보도했다. 로이터는 미국이 특히 주요 7개국(G7) 회원국에 지지를 촉구하고 있다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>安·黃, ‘대통령실 단톡방 논란’ 합동공세… 김기현 “내 영역 밖에서 일어난 일” 진화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290544&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290544&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030721270426768_1678192024_0924290544.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘 3·8 전당대회 마지막 ARS 당원투표가 진행된 7일 당권 주자들은 한 표라도 더 모으기 위한 마지막 총력전을 펼쳤다. 특히 안철수 의원과 황교안 후보는 전당대회 막판에 터진 ‘대통령실 단톡방 논란’과 관련해 김기현 의원에 대한 합동 공격에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안 의원은 황 후보와 함께 국회에서 기자회견을 열고 “김 의원의 울산 땅 투기 의혹과 대통령실 행정관 선거개입 의혹은 전당대회가 끝난 다음에라도 반드시 진실이 규명돼야 한다”고 주장했다. 황 후보는 “이미 김 의원은 국민의힘을 대표할 자격을 상실했다”며 “즉각 사퇴해서 대통령의 정치적 부담을 덜어드려야 한다”고 압박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황 후보는 회견 후 페이스북에서 “만약 사퇴하지 않는다면 우리 두 사람은 함께 강력한 대여 투쟁을 진행할 것”이라고 밝혔다. 김 의원이 당대표로 당선되더라도 투쟁을 지속하겠다는 뜻으로 해석됐다. 안 의원은 김 의원 당선 시 ‘경선 불복’ 가능성에 관한 질문에 “수사 결과가 나오는 것을 보고, 선거 결과를 보고 판단하겠다”며 즉답을 피했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 공동 기자회견은 안 의원 측의 제안을 황 후보가 받아들이면서 성사됐다. 다만 투표 마지막 날에 이뤄진 두 후보의 공동 대응이 표심에 얼마나 영향을 미쳤을지는 알 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안 의원 측은 강승규 대통령실 시민사회수석을 직권남용 혐의로 고위공직자범죄수사처에 고발했다. 단톡방에서 김 의원을 지지했다고 지목된 행정관이 시민사회수석실 소속이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천하람 후보는 안·황 후보와는 거리를 뒀다. 천 후보는 페이스북에서 “두 후보의 취지에는 공감하지만 차분해야 한다. 전당대회 불복이나 과격한 투쟁으로 가서는 안 된다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원 측은 안·황 후보의 공세에 “막장 내부 총질”이라고 반발하며 의혹 진화에 주력했다. 김 의원은 YTN라디오에서 “(대통령실 단톡방 논란은) 내가 관여한 것도 아니고 내 영역 밖에서 일어난 일”이라고 강조했다. 의혹이 사실이라 하더라도 해당 행정관의 일탈로 봐야 한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 “공무원이라고 해서 정치적 의견이 없어야 한다는 것은 아니다. 친목방에 정치적 의견을 올린다고 거기 가입한 공무원이 책임지라고 하니 좀 황당하다”고 말했다. 경쟁 후보들의 사퇴 요구에 대해서도 “황당하다”고 했다. 울산 땅 투기 의혹에 관해선 “1800배 이익을 봤다거나 내 땅 밑으로 터널을 뚫으려고 압력을 넣었다는 것은 터무니없는 가짜뉴스로 드러났다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정현수 박성영 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>웃으며 돌아오라… ‘야구의 봄’과 함께</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290552&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290552&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:08:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030721190526743_1678191545_0924290552.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 야구대표팀이 결전의 땅인 일본 도쿄로 향한다. 2023 월드베이스볼클래식(WBC) 4강 진출을 노리는 이강철호는 성적은 물론 한국 야구의 명예회복·흥행·세대교체까지 막중한 과제를 안고 출격한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2023 WBC는 8일 대만 타이중에서 A조 쿠바와 네덜란드의 경기를 시작으로 막이 오른다. 코로나19로 연기되면서 6년 만에 돌아온 전 세계 야구 축제다. B조에 속한 한국은 9일 도쿄에서 호주와의 첫 경기 후 일본(10일), 체코(12일), 중국(13일)을 차례로 상대한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 7일 일본 오사카 교세라돔에서 치른 WBC 대회 전 마지막 연습경기에서 일본프로야구 한신 타이거스를 7대 4로 꺾으며 만반의 준비를 마쳤다. 전날 2대 4로 패했던 오릭스 버펄로스전에서 드러난 수비실책과 부진했던 득점력을 보완한 모습이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;0-2로 끌려가던 한국은 4회초 1사 1·3루에서 박병호의 땅볼로 1점을 따라붙었고, 5회 최정, 양의지, 강백호의 연속 안타로 동점을 만들었다. 토미 에드먼의 볼넷으로 무사만루 상황에서 김하성이 병살타를 쳤지만 3-2로 역전했고, 상대 폭투로 4-2까지 벌렸다. 8회초 교체투입된 김혜성이 솔로포를 터뜨렸고, 박건우의 2루타와 박해민의 기습 번트안타까지 총 7점을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전날 실책 3개로 허점을 보인 수비진도 짜임새 있는 모습을 되찾았다. 2루 에드먼, 유격수 김하성은 물 샐 틈 없는 수비를 선보였고 3루수 최정도 안정감이 있었다. 이 감독은 “준비는 다 된 것 같다”며 “좋은 분위기로 도쿄로 가게 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 감독은 출국 전인 지난 3일 “모든 걸 쏟아붓는 전사가 되겠다”고 각오를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030721190626744_1678191546_0924290552.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최우선 목표는 국제무대 명예 회복이다. 한국은 1, 2회 대회에서 각각 4강(2006년), 결승(2009년)에 올랐다. 하지만 2013년 대만·네덜란드, 2017년 이스라엘·네덜란드에 밀리면서 본선 1라운드 탈락의 치욕을 맛봤다. 2020 도쿄올림픽에서도 6개국 중 4위라는 최악의 성적을 냈다. 세계야구·소프트볼총연맹(WBSC) 주최로 열리는 국가대항전 프리미어 12에선 좋은 성적을 냈지만 대회 자체의 수준에 의문부호가 따라붙으며 온전한 명예 회복에까진 이르지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주춤한 국내 야구 인기를 되살리는 것도 과제다. 한국야구위원회(KBO)에 따르면 1996년 450만명 가까이 입장한 이후 11년간 200만~300만명대를 오갔던 프로야구 정규시즌 관중 수는 초대 WBC 4강 진출 이듬해인 2007년 다시 400만명대로 올라섰다. 베이징올림픽 전승 우승 신화를 쓴 2008년엔 526만명, 2회 WBC에서 준우승을 거둔 2009년엔 593만명으로 늘어났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2016~2018년 3년 연속으로 800만 관중을 넘어 뜨겁게 타오르던 야구 열기는 이후 정체됐다. 코로나19가 결정타였지만 팬데믹 전인 2019년에도 이미 2018시즌 대비 80만명 가까이 야구장을 덜 찾았다. 세계대회 부진과 무관하지 않다는 게 야구계 시각이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재와 미래를 잇는 가교 구실도 기대한다. 이대호, 오승환을 비롯해 2000년대 후반부터 굵직한 국제대회에 나섰던 선배들의 빈 자리를 강백호나 고우석 등 후배들이 메워야 한다. 젊은 선수들이 국제 대회 활약을 바탕으로 해외 상위 리그에 진출한다면 더 장기적인 선순환도 가능하다. 2009년 WBC 직후 미국 매체 베이스볼아메리카(BA)가 선정한 상위 유망주 20명에 든 한국 선수 4명 모두 메이저리그 진출을 이뤄냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관건은 결국 성적이다. 잘 풀리면 한국 야구를 위기에서 건져낸 철벽 구원투수가 되지만, 그렇지 못하면 더욱 나락으로 떨어질 수 있다. 여러 해외 전문가와 매체들은 한국이 이번 대회에 참가하는 20개국 중 7~8위를 기록할 것으로 보고 있다. 대표팀의 목표는 4강전이 열리는 미국 마이애미행 티켓이다. 성배와 독배 사이에서 주사위는 던져졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이오 투심 ‘꽁꽁’… 투자규모 작년비 87%나 줄었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290571&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290571&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:08:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030721400926809_1678192809_0924290571.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;바이오 투자가 급감하고 있다. 고금리와 긴축 기조에 바이오 투자 심리가 얼어붙었다. 파산 문턱까지 간 상장사도 등장했다. 전문 기관투자가들도 바이오 투자에 ‘물린’ 사례가 이어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7일 한국벤처캐피탈협회에 따르면 지난해 벤처캐피털사(VC)가 바이오와 의료 분야에 새롭게 투자한 규모는 1조1058억원으로 2021년(1조6770억원)보다 34%나 줄어들었다. 인구 구조 변화와 코로나19 팬데믹 등으로 바이오 투자는 2017년부터 꾸준히 늘어왔다. 2019년에는 처음으로 1조원을 돌파하는 등 증가세가 유지됐지만, 지난해 5년 만에 성장세가 꺾인 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 추세는 올해도 이어지고 있다. 올들어 3월2일까지 벤처캐피털 및 스타트업 정보 서비스인 더 브이씨(THE VC)에 따르면 총 245억원의 자금이 바이오 분야에 투자됐는데, 이는 지난해 같은 기간(1841억원)에 비해 86.6% 줄어든 수치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;투자가 얼어붙으면서 이미 상장된 바이오업체도 어려움을 겪고 있다. 이런 업체에 투자한 기관투자자도 큰 손실을 입고 있다. 항암 신약을 개발중인 코스닥 상장사 뉴지랩파마에 꾸준히 투자해온 자산운용사 토러스자산운용은 큰 손실을 본 것으로 나타났다. 지난달 채권자의 파산신청이 이어지며 주권매매거래가 정지된 뉴지랩파마는 6일 거래 재개후 이날까지 연속 2거래일 하한가를 맞으며 주가가 급락했다. 뉴지랩파마 주가는 올해 들어서만 70% 넘게 급락했다. 뉴지랩파마 지분 12.77%을 보유한 토러스자산운용은 최소 수백억원대 평가손실을 본 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴지랩파마의 고전은 바이오 투자 심리가 위축된 영향으로 분석된다. 채권자가 파산신청을 하면서 밝힌 채권 규모는 30억~45억원 수준이었다. 예전처럼 외부 자금을 유치할 수 있었다면 해결할 수 있는 규모다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융투자업계의 바이오 투자 손실은 이번이 처음이 아니다. 지난해 KB증권도 바이오테크 엔지켐생명과학의 주식을 장내에서 420만주 매도하며 약 200억원의 손실을 냈다. KB증권은 유상증자 대표 주관사로 참여했다가 대규모 실권주가 발생하면서 엔지켐생명과학의 주식을 떠안으며 의도치 않게 최대주주로 올라섰다. 마찬가지로 바이오 투심이 악화한 영향이다. KB증권은 금산분리 원칙을 지키기 위해 손실을 머금고 매도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업계에서는 정부의 바이오산업 육성 정책에 기대를 거는 분위기다. 윤석열 대통령은 지난달 28일 오전 청와대 영빈관에서 주재한 ‘바이오헬스 신시장 창출전략 회의’에서 “바이오헬스를 제2의 반도체 산업으로 키워야 한다”며 “벤처 기업과 청년들이 바이오헬스 분야를 주도할 수 있도록 한국판 ‘보스턴 클러스터(산업직접단지)’ 조성을 검토하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벤처투자 업계 관계자는 “증시 상장을 통한 투자금 회수가 여의치 않으면서 신규 투자를 줄이는 추세”라며 “먼저 투자한 회사에 대한 제한적인 후속투자만 진행하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이광수 기자 gs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배상 절차 밀어붙이는 정부… 시국선언 불지피는 시민단체</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290592&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290592&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:08:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030722040626871_1678194246_0924290592.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;강제징용 피해배상 해법에 대한 거센 비판 여론 속에서도 정부는 국내 재단을 통한 배상 절차에 본격 착수할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임수석 외교부 대변인은 7일 브리핑에서 “외교부와 유관 재단(일제강제동원피해자지원재단)은 피해자들을 접촉해 정부의 입장과 (대일 협상) 결과를 소상하게 설명하고 이분들의 동의를 구하는 노력을 해나갈 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외교부는 이번 주부터 2018년 대법원 확정판결을 받은 피해자 및 유족을 개별적으로 만날 것으로 알려졌다. 확정판결을 받은 피해자는 총 15명이며 일본제철에서 일한 피해자, 히로시마 미쓰비시중공업에서 일한 피해자, 나고야 미쓰비시 근로정신대 피해자 등 3개 그룹으로 나뉜다. 피해자 15명이 받아야 할 판결금은 지연이자까지 합쳐 약 40억원 규모다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재단은 판결금 지급 재원을 마련하기 위해 국내 기업과 접촉할 예정이다. 1965년 한일 청구권협정 수혜 기업인 포스코, 한국도로공사, KT&amp;G 등이 주된 접촉 대상으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·일 관계 개선을 위한 정부 차원의 각종 협의 채널도 본격 재개될 전망이다. 한·일 외교차관급 전략대화, 외교·국방 국장급 인사가 참여하는 안보정책협의회 등의 재가동이 거론된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양국의 안보협력도 본격화된다. 전하규 국방부 대변인은 브리핑에서 “국방부도 한·일 및 한·미 안보협력 강화를 위한 제반 사항을 검토해 나갈 것”이라고 밝혔다. 한·일 군사정보보호협정(지소미아)의 정상화도 조만간 추진될 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 한·일 관계 정상화에 속도를 내고 있지만, 일부 피해자 측이 판결금 수령을 거부하는 등 강하게 반발하고 있어 난항이 예상된다. 정의기억연대와 민족문제연구소, 민주노총 등으로 구성된 한일역사정의평화행동은 이날 국회 앞에서 긴급시국 선언문을 발표하고 정부를 규탄했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행사에 참석한 피해자 양금덕 할머니는 “아흔다섯 먹고 (이렇게) 억울한 적은 처음”이라며 “윤석열은 어느 나라 사람인지 모르겠다. 하루속히 물러가라”고 외쳤다. 이 단체는 ‘강제동원 해법 무효 범국민 서명’도 시작할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;야당은 정부안에 대한 비난 수위를 더욱 높였다. 이재명 더불어민주당 대표는 이날 당 평화·안보대책위원회 회의에서 “정부 해법은 일본의 전쟁범죄에 면죄부를 주는 최악의 외교 패착이자 국치”라고 지적했다. 이어 “국가 자존심을 짓밟고 피해자의 상처를 두 번 헤집는 계묘늑약과 진배없다”면서 “정부는 굴욕적 강제동원 해법을 즉각 철회하고 피해자에 사죄해야 마땅하다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정미 정의당 대표는 국회에서 열린 시민단체 시국선언에 동참하며 “윤 대통령이 대한민국 대통령인지 일본 대통령인지 국민이 묻고 있다. 피해자들의 수십년 싸움을 묻으려는 움직임과 싸워나가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법조계의 비판도 이어졌다. 전날 민주사회를 위한 변호사모임(민변)이 정부안을 비판한 데 이어 대한변호사협회(변협)도 이날 성명을 내고 “(배상안에) 우리 정부의 우선 변제조치 외에 강제징용 책임 기업을 포함한 일본 측의 상응한 조치가 아직 포함되지 않아 심히 우려된다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;판결금 수령을 거부하는 피해자 측은 일본 피고 기업의 국내 자산을 매각(현금화)하기 위한 법원 압박에도 나설 전망이다. 미쓰비시 국내 자산 매각 건은 현재 대법원의 최종 판결을 기다리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영선 정우진 이동환 기자 ys8584@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고심하는 하이브, 가격 높여 재참전?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290595&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290595&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:08:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030721330426788_1678192384_0924290595.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;카카오의 공개매수에 대응해 하이브가 내세울 만한 전략으로 크게 2가지가 거론된다. SM엔터테인먼트 지분을 이미 15.78% 확보한 만큼 중도 포기보다는 지분 확보를 위한 ‘쩐의 전쟁’에 가세할 가능성이 높다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융투자업계에서는 하이브가 카카오의 ‘15만원’에 맞서 대항 공개매수에 나설 것으로 보고 있다. SM 사정에 정통한 업계 관계자는 7일 “하이브가 카카오보다 가격을 높여 공개매수에 나서는 시나리오가 가장 가능성이 있다”고 말했다. 이 관계자는 다만 “이렇게 되면 SM의 기업 가치가 하이브보다 높아진 상황인데 하이브 주주들을 설득할 수 있을지가 관건”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030721330426789_1678192384_0924290595.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;카카오가 제시한 공개매수가 15만원은 SM의 주가수익비율(PER)을 40배로 본 것으로, 현재 주요 엔터사 가운데 가장 높다. 이런 상황에서 하이브가 카카오보다 높은 비용을 지불해야 한다는 점도 부담이다. 김현용 현대차증권 연구원은 “하이브가 대항 공개매수에 나선다면 16만원은 의미 없고, 18만원 정도는 제시해야 할 것”이라며 “16만원이 넘어가는 구간부터는 하이브도 외부 자금 조달이 필요한 상황이라 재무적인 부담이 가중될 수밖에 없다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하이브가 공개매수 대신 장내 매수로 지분 확보에 나설 가능성도 있다. 다만 하이브는 지난달 SM 공개매수 기간에 진행된 대규모 매집에 대해 ‘방해 목적의 시세조작’이라고 주장해 왔다. 카카오의 공개매수 기간에 장내 지분 확보에 나선다면 자가당착에 빠질 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하이브의 고심이 깊어질 것으로 예상되지만 이사회 장악을 위한 SM 주주총회가 오는 31일 열리는 만큼 조만간 공식적인 입장을 내놓을 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준희 기자 zunii@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “피해자 입장 존중”… 들끓는 여론 달래기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290613&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290613&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:08:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030721130626720_1678191186_0924290613.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 7일 정부의 강제징용 피해배상 해법에 대해 “정부가 피해자의 입장을 존중하면서 한·일 양국의 공동 이익과 미래 발전에 부합하는 방안을 모색해온 결과”라고 밝혔다. 그러면서 “한·일 간의 미래지향적 협력은 한·일 양국은 물론이거니와 세계 전체의 자유, 평화, 번영을 지켜줄 것이 분명하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 용산 대통령실에서 열린 국무회의에서 “일본은 과거 군국주의 침략자에서 지금은 우리와 보편적 가치를 공유하고 안보·경제·과학기술·글로벌 어젠다에서 협력하는 파트너가 됐다”며 이같이 말했다. 이어 국무위원들에게 “미래지향적 협력을 위해 양국 정부의 부처 간 협력체계 구축과 아울러 경제계와 미래 세대의 내실 있는 교류협력 방안을 세심하게 준비하고 지원해 달라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부 해법을 두고 일본 측의 호응이 부족하다는 비판 여론이 일고 일부 피해자가 반발하는 가운데 윤 대통령이 직접 결단의 배경을 설명하며 대국민 여론전에 나선 것이다. 대통령실 관계자는 “이제 과거 문제는 일부 매듭을 짓고, 미래로 나아가야 한다는 게 윤 대통령의 생각”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 윤 대통령은 참모들에게 “대통령으로서 수행해야 할 외교·안보·국방 정책의 책임은 내게 있다”며 지지율 하락 우려에도 한·일 관계를 빨리 회복시켜야 한다는 의지를 피력했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여당도 지원 사격에 나섰다. 주호영 국민의힘 원내대표는 원내대책회의에서 “대다수 국민은 더 이상 더불어민주당의 ‘죽창가 타령’을 찬성하지 않는다”고 말했다. 정진석 비상대책위원장도 KBS라디오에서 “윤 대통령이 폭발물처리반 슈트를 입고 폭탄 처리에 나선 것”이라고 옹호했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 한·일 정상의 ‘셔틀외교’ 복원을 추진 중이다. 이르면 이달 중순 윤 대통령의 방일이 성사될 수 있다는 관측이 나온다. 다음 달 26일에는 조 바이든 대통령의 초청으로 미국을 국빈 방문해 한·미 정상회담을 갖는다. 5월 일본 히로시마에서 열리는 주요 7개국(G7) 정상회의에선 한·미·일 정상회담이 이뤄질 전망이다. 한·일 관계 회복이 한·미·일 협력 강화로 이어지는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 백악관은 이날(현지시간) 대변인 명의 성명에서 윤 대통령 부부의 국빈 초청 사실을 공개했다. 윤 대통령의 미국 국빈 방문은 올해 한미동맹 70주년을 맞아 이뤄지는 것으로 한국 정상으로는 2011년 이후 12년 만이다. 바이든 행정부에선 지난해 11월 에마뉘엘 마크롱 프랑스 대통령 이후 두 번째 국빈 방문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 구자창 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카카오 1.2조 베팅 대반격… K팝 타고 글로벌 ‘빅점프’ 승부수</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290580&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290580&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:09:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030721350326797_1678192503_0924290580.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;카카오가 SM엔터테인먼트 지분 공개매수에 돌입하면서 ‘하이브와의 전면전’을 선택했다. ‘원조 K팝 기획사’인 SM에서 보유하고 있는 지식재산권(IP)을 확보하지 못하면 글로벌 시장으로 저변을 넓히려는 카카오의 전략은 위기에 빠질 수밖에 없다. 이런 판단이 초강수를 불렀다. 카카오에서 하이브의 K팝 산업 독점을 비롯해 네이버·하이브·YG엔터테인먼트의 ‘3각 동맹’을 견제하려 한다는 관측도 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오와 카카오엔터테인먼트는 오는 26일까지 SM 주식 35%(833만3641주)를 주당 15만원에 공개매수한다고 7일 밝혔다. 총 인수금액은 1조2500억원에 이른다. 카카오와 카카오엔터테인먼트에서 절반씩 부담한다. 공개매수에 성공하면 카카오는 SM 지분 39.9%를 확보해 최대 주주에 오른다. 지난 3일 법원 결정으로 SM 지분 인수가 무산된 뒤 하이브를 겨냥해 ‘반격’에 나선 것이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;막대한 자금력을 투입하며 공개매수에 나선 이면에는 여러 목적과 이유가 자리한다. 우선 K팝 콘텐츠의 IP를 확보하는 건 카카오의 경영비전 ‘비욘드 코리아(Beyond Korea)’를 실현하는 열쇠가 될 수 있다. 카카오엔터테인먼트는 국내 최대 음원사이트 멜론을 보유하고 있고 웹툰·웹소설, 드라마·영화 제작에 이르기까지 사업 영역을 확장하며 ‘종합 콘텐츠기업’으로 발돋움했다. 업계에서는 엔터테인먼트 사업이 세계시장에 성공적으로 진출하려면 K팝 콘텐츠 확보가 필수적이라고 분석한다. 카카오에서 SM 경영권을 확보하면 카카오의 웹툰에 SM 소속 아티스트를 본뜬 캐릭터를 등장시키는 식의 다양한 콘텐츠 융합도 가능하다. 카카오는 플랫폼 유통 경쟁력, 인공지능(AI)·메타버스 등 기술 역량, SM 콘텐츠 간 결합의 ‘시너지’를 강조한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 카카오가 총력전을 벌이는 배경에는 ‘네이버·하이브·YG 동맹’ 견제라는 목적이 깔려 있다는 분석이 제기된다. 네이버는 2021년 하이브 자회사인 ‘위버스컴퍼니’ 지분을 49% 사들이고, 자사의 팬덤 플랫폼 ‘브이라이브’와 위버스를 통합했다. 네이버는 2017년 YG엔터테인먼트 등에 1000억원을 투자해 8%대 지분을 보유 중이다. 네이버 역시 국내 엔터테인먼트사와의 협력을 기반으로 세계시장을 공략하려는 것으로 보인다. 이에 따라 SM 인수전이 네이버와 카카오라는 빅테크 간 대결로 비화될 가능성도 있다. 업계에선 카카오엔터테인먼트 기업공개(IPO)에 앞서 SM 경영권을 가져와 기업 가치를 끌어올리려는 포석으로도 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민아 기자 minajo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카카오 1.2조 베팅 대반격… K팝 타고 글로벌 ‘빅점프’ 승부수</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290580&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290580&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:09:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030721350326797_1678192503_0924290580.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;카카오가 SM엔터테인먼트 지분 공개매수에 돌입하면서 ‘하이브와의 전면전’을 선택했다. ‘원조 K팝 기획사’인 SM에서 보유하고 있는 지식재산권(IP)을 확보하지 못하면 글로벌 시장으로 저변을 넓히려는 카카오의 전략은 위기에 빠질 수밖에 없다. 이런 판단이 초강수를 불렀다. 카카오에서 하이브의 K팝 산업 독점을 비롯해 네이버·하이브·YG엔터테인먼트의 ‘3각 동맹’을 견제하려 한다는 관측도 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오와 카카오엔터테인먼트는 오는 26일까지 SM 주식 35%(833만3641주)를 주당 15만원에 공개매수한다고 7일 밝혔다. 총 인수금액은 1조2500억원에 이른다. 카카오와 카카오엔터테인먼트에서 절반씩 부담한다. 공개매수에 성공하면 카카오는 SM 지분 39.9%를 확보해 최대 주주에 오른다. 지난 3일 법원 결정으로 SM 지분 인수가 무산된 뒤 하이브를 겨냥해 ‘반격’에 나선 것이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;막대한 자금력을 투입하며 공개매수에 나선 이면에는 여러 목적과 이유가 자리한다. 우선 K팝 콘텐츠의 IP를 확보하는 건 카카오의 경영비전 ‘비욘드 코리아(Beyond Korea)’를 실현하는 열쇠가 될 수 있다. 카카오엔터테인먼트는 국내 최대 음원사이트 멜론을 보유하고 있고 웹툰·웹소설, 드라마·영화 제작에 이르기까지 사업 영역을 확장하며 ‘종합 콘텐츠기업’으로 발돋움했다. 업계에서는 엔터테인먼트 사업이 세계시장에 성공적으로 진출하려면 K팝 콘텐츠 확보가 필수적이라고 분석한다. 카카오에서 SM 경영권을 확보하면 카카오의 웹툰에 SM 소속 아티스트를 본뜬 캐릭터를 등장시키는 식의 다양한 콘텐츠 융합도 가능하다. 카카오는 플랫폼 유통 경쟁력, 인공지능(AI)·메타버스 등 기술 역량, SM 콘텐츠 간 결합의 ‘시너지’를 강조한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 카카오가 총력전을 벌이는 배경에는 ‘네이버·하이브·YG 동맹’ 견제라는 목적이 깔려 있다는 분석이 제기된다. 네이버는 2021년 하이브 자회사인 ‘위버스컴퍼니’ 지분을 49% 사들이고, 자사의 팬덤 플랫폼 ‘브이라이브’와 위버스를 통합했다. 네이버는 2017년 YG엔터테인먼트 등에 1000억원을 투자해 8%대 지분을 보유 중이다. 네이버 역시 국내 엔터테인먼트사와의 협력을 기반으로 세계시장을 공략하려는 것으로 보인다. 이에 따라 SM 인수전이 네이버와 카카오라는 빅테크 간 대결로 비화될 가능성도 있다. 업계에선 카카오엔터테인먼트 기업공개(IPO)에 앞서 SM 경영권을 가져와 기업 가치를 끌어올리려는 포석으로도 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민아 기자 minajo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시진핑, 美 콕집어 “中 봉쇄·억제·탄압” 맹비난</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290584&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290584&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:09:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030721140526727_1678191245_0924290584.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;시진핑 중국 국가주석이 최대 정치 행사인 양회(兩會)에서 “미국을 선두로 한 서방 국가들이 중국을 전방위적으로 봉쇄, 억제, 탄압해 국가 발전에 전례 없는 도전을 불러왔다”고 말했다. 시 주석이 공개석상에서 미국을 직접 비난한 건 이례적인 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7일 신화통신에 따르면 시 주석은 전날 베이징에서 열린 전국인민정치협상회의(정협) 제14기 1차 회의에 참석한 공상업연합회 회원 등을 만나 “(2017년) 19차 당 대회 이후 5년은 평범하지 않은 5년이었다”며 “외부 환경이 급격히 변화하고 예측 불가능한 요인이 증가했다”고 말했다. 이어 미국의 봉쇄 때문에 중국이 가혹한 도전에 직면했다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 주석은 그간 공개 연설에서 ‘특정 국가’ ‘외부 세력’ 등 표현을 쓰며 미국에 대한 직접 비판을 자제했다. 시 주석이 올해 양회 무대에서 미국을 콕 집어 비난하자 월스트리트저널(WSJ)은 ‘이례적인 일탈’이라고 평가했다. 중국 경기침체의 원인을 미국의 압박 등 외부 요인으로 돌리려는 시도로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친강 외교부장도 미국에 강도 높은 경고 발언을 했다. 그는 전국인민대표대회(전인대) 1차 회의를 계기로 진행된 내외신 기자회견에서 “미국이 브레이크를 밟지 않고 잘못된 길을 따라 폭주하면 아무리 많은 가드레일(안전장치)이 있어도 충돌할 수밖에 없다”며 “재앙적인 결과를 누가 책임질 것인가”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친 부장은 또 미국을 올림픽에서 반칙을 일삼는 육상 선수에 비유하고 “상대 발을 걸어 넘어뜨리고 심지어 상대 선수를 패럴림픽에 출전하게 만든다면 이는 공평한 경쟁이 아닌 악의적 대항”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 대만 관련 질문에는 중국 헌법을 손에 들고 “누구도 국가 주권과 영토 완전성을 수호하려는 중국 정부와 인민의 결연한 결심, 굳건한 의지, 강대한 능력을 과소평가해서는 안 된다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 전인대에서 국무위원으로 초고속 승진할 가능성이 제기되는 친 부장은 약 2시간 동안 14개 질문에 답했다. 한·중 관계와 북핵 문제에 대해선 언급하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시진핑, 美 콕집어 “中 봉쇄·억제·탄압” 맹비난</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290584&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290584&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:09:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030721140526727_1678191245_0924290584.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;시진핑 중국 국가주석이 최대 정치 행사인 양회(兩會)에서 “미국을 선두로 한 서방 국가들이 중국을 전방위적으로 봉쇄, 억제, 탄압해 국가 발전에 전례 없는 도전을 불러왔다”고 말했다. 시 주석이 공개석상에서 미국을 직접 비난한 건 이례적인 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7일 신화통신에 따르면 시 주석은 전날 베이징에서 열린 전국인민정치협상회의(정협) 제14기 1차 회의에 참석한 공상업연합회 회원 등을 만나 “(2017년) 19차 당 대회 이후 5년은 평범하지 않은 5년이었다”며 “외부 환경이 급격히 변화하고 예측 불가능한 요인이 증가했다”고 말했다. 이어 미국의 봉쇄 때문에 중국이 가혹한 도전에 직면했다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 주석은 그간 공개 연설에서 ‘특정 국가’ ‘외부 세력’ 등 표현을 쓰며 미국에 대한 직접 비판을 자제했다. 시 주석이 올해 양회 무대에서 미국을 콕 집어 비난하자 월스트리트저널(WSJ)은 ‘이례적인 일탈’이라고 평가했다. 중국 경기침체의 원인을 미국의 압박 등 외부 요인으로 돌리려는 시도로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친강 외교부장도 미국에 강도 높은 경고 발언을 했다. 그는 전국인민대표대회(전인대) 1차 회의를 계기로 진행된 내외신 기자회견에서 “미국이 브레이크를 밟지 않고 잘못된 길을 따라 폭주하면 아무리 많은 가드레일(안전장치)이 있어도 충돌할 수밖에 없다”며 “재앙적인 결과를 누가 책임질 것인가”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친 부장은 또 미국을 올림픽에서 반칙을 일삼는 육상 선수에 비유하고 “상대 발을 걸어 넘어뜨리고 심지어 상대 선수를 패럴림픽에 출전하게 만든다면 이는 공평한 경쟁이 아닌 악의적 대항”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 대만 관련 질문에는 중국 헌법을 손에 들고 “누구도 국가 주권과 영토 완전성을 수호하려는 중국 정부와 인민의 결연한 결심, 굳건한 의지, 강대한 능력을 과소평가해서는 안 된다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 전인대에서 국무위원으로 초고속 승진할 가능성이 제기되는 친 부장은 약 2시간 동안 14개 질문에 답했다. 한·중 관계와 북핵 문제에 대해선 언급하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 소방관</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290471&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290471&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030721230526760_1678191785_0924290471.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;소방관은 전 세계에서 가장 존경받는 직업이다. 독일 시장조사분석 기업인 GfK가 2018년 주요 20개국의 소비자들을 상대로 조사한 결과 소방관을 ‘가장 존경하는 직업’ 1위로 꼽은 나라가 11개국이었다. 한국과 미국, 프랑스, 독일, 이탈리아, 스페인, 러시아, 스웨덴, 폴란드, 이란, 브라질이었다. 응급구조사가 각각 1위에 오른 영국과 네덜란드, 일본까지 포함하면 생명을 구하는 직업에 대한 존경심은 전 세계인의 보편적 정서와 지지로 보인다. 국내 포털사이트 알바몬의 설문조사(2016년)에서도 소방관은 구급대원과 함께 대학생이 꼽은 ‘존경하는 직업’ 1위에 오른 적이 있다. 하지만 같은 조사에서 소방관은 ‘한국에서 가장 저평가된 직업’ 1위에 지목되기도 했다. 고귀한 소명의식에 비해 순직과 부상 위험에 끊임없이 노출돼 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방청이 지난해 국회에 제출한 자료에 따르면 최근 10년간 순직한 소방관은 55명이었다. 화재 진압 중 숨진 소방관이 20명으로 가장 많았다. 업무 수행 중 부상당한 소방관은 10년간 4219명에 달했다. 이태원 참사처럼 현장에서 ‘더 많은 인명을 구하지 못했다’는 자책감에 시달리며 ‘소방관 트라우마’를 겪는 이들도 적지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 6일 또 한 명의 젊은 소방관이 화재 현장에서 순직했다. 대통령실이 공개한 순직자의 이름은 전북 김제소방서 소속 성공일(30) 소방사다. 임용된 지 10개월밖에 되지 않은 새내기 소방관인 그는 김제시 금산면의 한 단독주택에서 발생한 화재 현장에서 70대 할머니를 구조했다. 이후 “집안에 할아버지가 있다”는 할머니의 외침에 조금의 망설임도 없이 불길 속으로 뛰어들었다. 그러나 집 전체를 빠르게 휘감은 불길이 1시간20여분 만에 진화될 때까지 그는 화재 현장을 빠져나오지 못했다. 성 소방사는 거실에서, 70대 노인은 방 안에서 각각 발견됐다. 성 소방사의 유해는 오는 9일 전북도청장으로 치러지는 영결식을 거쳐 대전 국립현충원에 안장된다. 고인의 영면을 빈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전석운 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“강제노역 중 잘린 손가락, 日감독관 ‘웃기다’며 던져”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018028981&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018028981&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030804165027300_1678216610_0018028981.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“강제 노역하다 왼손 검지가 잘렸는데 일본인 감독관이 ‘웃기다’며 손가락을 공중으로 연신 던졌습니다. 그것에 대한 울분이 남아있습니다.”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;일제 강제징용 피해자 김성주 할머니는 7일 국회 의원회관에서 열린 간담회에서 아픈 과거를 돌이키며 울분을 토해냈다. 이날 간담회는 전날 정부가 발표한 강제징용 해법의 부당함을 알리고자 시민사회 단체들이 구성한 한일역사정의평화행동(이하 평화행동)이 급히 마련했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 할머니는 “일을 하면 돈도 준다고 그렇게 꼬셔서 데리고 가서 평생 골병들게 이렇게 만들어놓았다”면서 “일본에 사죄를 받으려 하는데 (지금은) 애먼 소리만 나오고 있다. 지금도 일본은 잘못했다고 말 안 하는 심보”라고 분노했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;함께 자리한 강제징용 피해자 양금덕 할머니는 “(소학교) 교장선생이 일본에 가면 공부를 시켜준다고 했지만 미쓰비시에 가서 고생만 했다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “배가 고픈 게 힘들었다”며 “일본 여성들이 먹다 남긴 밥이라도 먹고 싶은데 굳이 그것을 짓이겨 밟고 갈 때가 제일 서러웠다”고 회상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030804171227302_1678216633_0018028981.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;두 할머니는 일본 미쓰비시중공업을 상대로 한 손해배상 소송에서 최종 승소했다. 정부의 해법대로라면 한국 기업이 출연한 기금으로 손해배상을 받게 되는 대상에 해당한다. 그러나 이런 방식의 손해배상을 거부한다는 뜻을 이날 재차 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양 할머니는 “오늘 죽을지 내일 죽을지 아흔다섯이나 먹어서 지금까지 억울한 건 이번이 처음”이라며 “그런 돈은 곧 굶어 죽어도 안 받는다. 더러운 돈은 안 받는다”고 잘라 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;간담회에 참석한 이국언 일제강제동원시민모임 이사장은 “(강제징용 해법의) 절차적 정당성을 갖추기 위해서인지 외교부에서 (피해자들에게) 집요하게 만남을 요청해왔다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 대법원에서 확정판결을 받은 강제징용 소송 3건의 피해자 15명 중 13명의 피해 당사자, 유족, 가족을 접촉해 해법에 대한 의견을 들었다고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영환 민족문제연구소 대외협력실장은 “외교부가 이들에게 ‘빠른 해결을 바란다’는 말을 들었다는데 빠른 해결을 바라는 것은 맞지만 이런 식으로 해결하면 안 된다”며 정부가 졸속으로 의견을 청취했다고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030804173827303_1678216659_0018028981.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정의기억연대, 민족문제연구소, 민주노총 등 611개 단체로 구성된 평화행동은 간담회에 앞서 이날 오후 국회 앞에서 낸 긴급시국 선언문을 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 시국선언문에서 “2023년 3월 6일은 대한민국 헌정사상 최악의 날, 제2의 국치일로 기록될 것”이라며 “정부가 ‘식민지배는 불법’이라는 우리 헌법의 근본 질서를 스스로 훼손했다. 일본이 진정으로 통절하게 반성한다면 지금이라도 사죄하고 한국 대법원의 판결을 따르면 될 일”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평화행동에 따르면 1464개 단체를 비롯해 이만열 전 국사편찬위원장, 신경림 작가 등 9020명이 시국선언에 연명했다. 평화행동은 ‘강제동원 해법 무효 범국민 서명’을 시작하기로 했다. 오는 11일 서울광장에서는 강제징용 해법의 무효를 촉구하는 범국민대회를 연다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 행사엔 야당 의원들도 참여했다. 이재명 더불어민주당 대표는 이 자리에서 “과거 잘못된 위안부 합의로 박근혜정부가 어떤 심판을 받았는지 윤석열정부는 똑똑히 기억해야 한다”며 “국민이 분노하고 피해자가 분노하는 새로운 문제 야기를 철회해야 한다”고 목소리를 높였다. 이정미 정의당 대표도 “대한민국 대통령이냐, 일본 대통령이냐를 국민이 (윤 대통령에게) 묻는다”며 “강제동원 피해자 문제를 치적 쌓기로 묻으려는 결정에 싸워나갈 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“강제노역 중 잘린 손가락, 日감독관 ‘웃기다’며 던져”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018028981&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018028981&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030804165027300_1678216610_0018028981.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“강제 노역하다 왼손 검지가 잘렸는데 일본인 감독관이 ‘웃기다’며 손가락을 공중으로 연신 던졌습니다. 그것에 대한 울분이 남아있습니다.”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;일제 강제징용 피해자 김성주 할머니는 7일 국회 의원회관에서 열린 간담회에서 아픈 과거를 돌이키며 울분을 토해냈다. 이날 간담회는 전날 정부가 발표한 강제징용 해법의 부당함을 알리고자 시민사회 단체들이 구성한 한일역사정의평화행동(이하 평화행동)이 급히 마련했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 할머니는 “일을 하면 돈도 준다고 그렇게 꼬셔서 데리고 가서 평생 골병들게 이렇게 만들어놓았다”면서 “일본에 사죄를 받으려 하는데 (지금은) 애먼 소리만 나오고 있다. 지금도 일본은 잘못했다고 말 안 하는 심보”라고 분노했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;함께 자리한 강제징용 피해자 양금덕 할머니는 “(소학교) 교장선생이 일본에 가면 공부를 시켜준다고 했지만 미쓰비시에 가서 고생만 했다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “배가 고픈 게 힘들었다”며 “일본 여성들이 먹다 남긴 밥이라도 먹고 싶은데 굳이 그것을 짓이겨 밟고 갈 때가 제일 서러웠다”고 회상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030804171227302_1678216633_0018028981.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;두 할머니는 일본 미쓰비시중공업을 상대로 한 손해배상 소송에서 최종 승소했다. 정부의 해법대로라면 한국 기업이 출연한 기금으로 손해배상을 받게 되는 대상에 해당한다. 그러나 이런 방식의 손해배상을 거부한다는 뜻을 이날 재차 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양 할머니는 “오늘 죽을지 내일 죽을지 아흔다섯이나 먹어서 지금까지 억울한 건 이번이 처음”이라며 “그런 돈은 곧 굶어 죽어도 안 받는다. 더러운 돈은 안 받는다”고 잘라 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;간담회에 참석한 이국언 일제강제동원시민모임 이사장은 “(강제징용 해법의) 절차적 정당성을 갖추기 위해서인지 외교부에서 (피해자들에게) 집요하게 만남을 요청해왔다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 대법원에서 확정판결을 받은 강제징용 소송 3건의 피해자 15명 중 13명의 피해 당사자, 유족, 가족을 접촉해 해법에 대한 의견을 들었다고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영환 민족문제연구소 대외협력실장은 “외교부가 이들에게 ‘빠른 해결을 바란다’는 말을 들었다는데 빠른 해결을 바라는 것은 맞지만 이런 식으로 해결하면 안 된다”며 정부가 졸속으로 의견을 청취했다고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030804173827303_1678216659_0018028981.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정의기억연대, 민족문제연구소, 민주노총 등 611개 단체로 구성된 평화행동은 간담회에 앞서 이날 오후 국회 앞에서 낸 긴급시국 선언문을 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 시국선언문에서 “2023년 3월 6일은 대한민국 헌정사상 최악의 날, 제2의 국치일로 기록될 것”이라며 “정부가 ‘식민지배는 불법’이라는 우리 헌법의 근본 질서를 스스로 훼손했다. 일본이 진정으로 통절하게 반성한다면 지금이라도 사죄하고 한국 대법원의 판결을 따르면 될 일”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평화행동에 따르면 1464개 단체를 비롯해 이만열 전 국사편찬위원장, 신경림 작가 등 9020명이 시국선언에 연명했다. 평화행동은 ‘강제동원 해법 무효 범국민 서명’을 시작하기로 했다. 오는 11일 서울광장에서는 강제징용 해법의 무효를 촉구하는 범국민대회를 연다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 행사엔 야당 의원들도 참여했다. 이재명 더불어민주당 대표는 이 자리에서 “과거 잘못된 위안부 합의로 박근혜정부가 어떤 심판을 받았는지 윤석열정부는 똑똑히 기억해야 한다”며 “국민이 분노하고 피해자가 분노하는 새로운 문제 야기를 철회해야 한다”고 목소리를 높였다. 이정미 정의당 대표도 “대한민국 대통령이냐, 일본 대통령이냐를 국민이 (윤 대통령에게) 묻는다”며 “강제동원 피해자 문제를 치적 쌓기로 묻으려는 결정에 싸워나갈 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고승욱 칼럼] 발상의 전환 필요한 설악산 케이블카</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290483&amp;code=11171454&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290483&amp;code=11171454&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030718321026381_1678181531_0924290483.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;상부정류장 끝청은 백두대간&lt;br&gt;지나가는 설악산 서북능선길&lt;br&gt;&lt;br&gt;1986년 발견된 산경표 따라&lt;br&gt;우리 땅의 소중함 확인하는 곳&lt;br&gt;&lt;br&gt;틀어막는 국립공원 한계 넘어&lt;br&gt;대간길 지키는 거점 삼아야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;산경표(山經表)는 한반도의 산을 정리한 책이다. 굳이 따지면 지리책인데 지도가 한 장도 없다. 산, 봉우리, 고개가 족보에 이름 올리듯 빽빽히 적혀 있다. 첫 구절은 ‘백두산, 무산 서북 300리 갑산 북 330리’다. 함북 무산과 함남 갑산은 성을 쌓고 관리가 상주한 고을이었다. 감동을 전하는 형용사? 그런 건 없다. ‘백두산-연지봉-허항령-보다회산…’으로 시작해 123번째 지리산에 이르면 백두대간이 끝난다. 다음 장은 40번째 두류산에서 갈라진 장백정간이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 1대간 1정간 13정맥으로 분류된 1139개의 산과 411개의 고개가 102쪽에 걸쳐 무미건조하게 이어진다. 야구 마니아들은 선수 이름, 숫자와 알파벳, 주자 위치가 적힌 기록지만 보고 긴장감 넘치는 경기를 실감한다. 산을 좋아하는 사람들이 산경표를 볼 때도 그렇다. 백두대간 66번째는 미시파이고 설악산, 오색령으로 이어진다. 이곳  마장터의 호젓한 숲길과 신선봉의 냉장고만한 너덜바위를 떠올리는데는 ‘미시파, 인제 북 50리 간성 남 80리’라는 구절로 충분하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조선 영조 때 실학자 여암 신경준이 쓴 산경표는 1986년 아마추어 산악인 이우형씨의 노력으로 널리 알려졌다. 사실 그가 평생 찾아다닌 건 산경표가 아니라 백두대간이었다. 교과서에서 배운 마천령·태백 산맥으로는 설명할 수 없는 옛 사람의 삶이 지도에 담겼다고 생각했다. 조선시대에는 신생대 백악기에 융기한 화강암을 알지 못했다. 산에 기대 강 옆에 사는 사람들에게 그건 중요하지 않았다. 대동여지도로 집대성된 조선의 지도들에는 등짐을 지고, 나룻배를 타는 사람들을 위한 산줄기와 물길이 적혀 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조선을 강점한 일제는 그럴 필요가 없었다. 아예 민족 의식을 불러오는 백두대간이라는 말을 금지시켰다. 88년 한국대학산악연맹 소속 청년들이 산경표를 따라 백두대간 휴전선 남쪽 구간 종주에 성공했다는 소식에 흥분했던 건 이런 이유에서다. 잊고 살았던, 그래서 잃어버렸던 무엇을 찾았다고 느꼈다. 이후 많은 사람이 산경표를 따라 걸었다. 이 땅의 아름다움을 발걸음마다 실감했다. 그들은 산경표에 저마다의 생명을 불어넣었다. 흘린 땀만큼 많은 책이 나왔다. 걷다보면 국립공원도 논두렁길도 있지만 길의 의미는 다르지 않았다. 대간길은 산티아고 못지 않은 순례길이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;환경부가 오색 케이블카를 허용한다고 발표했을 때 화가 치밀었다. 상부정류장이 들어설 끝청은 설악산 서북능선 백두대간길 위에 있다. 어렵게 되찾은 민족의 순례길에 차를 몰고 쳐들어올 것 같은 느낌이었다. 끝청에서 대청까지 등산로는 1.8㎞, 고도차는 104m다. 2시간이면 충분하다. 처음에는 연계 등반을 통제하겠지만 얼마나 갈지 모른다. 몰래 넘는 사람을 막을 방법도 마땅치 않다. 지금 계획대로면 케이블카로 올라가도 볼 게 별로 없다. 곧 관광객이 줄고, 대청까지 허락하라는 주장이 거세질 것이다. 그러면 못 이기는 척 허용할 게 뻔하다. 게다가 지금 전국이 난리다. 지리산·소백산·속리산 케이블카 계획이 줄줄이 되살아난다. 북한산도, 한라산도 케이블카로 오르자고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“등산 좀 다닌다고 대청이 너희들 것이냐.” 오색 케이블카 건설에 반대하면 이 말을 듣는다. 맞다. 노약자, 장애인 등 힘든 산행이 불가능한 사람도 설악산을 즐길 수 있어야 한다. 백두대간은 그 길을 걷는 대간꾼들이 훼손한다. 주말 새벽 한계령을 꽉 채운 등산객들을 보면 국립공원에 더 지킬 게 남아있을지 의문이다. 그래서 어쩌란 말인가. 지금처럼 울타리치고 웅크리는 게 국립공원 정책의 전부여서는 안 된다는 뜻이다. 환경부와 국립공원관리공단은 백두대간에 관심이 없다. 재야 향토사학자들의 생각일 뿐 정책에 반영할 검증된 이론은 아니라고 보는 듯하다. 이제는 백두대간을 중심에 두고, 국립공원은 그것을 지키는 거점으로 여기는 발상의 전환이 필요하다. 그러고는 장기적으로 지킬 곳과 개방할 곳을 미리 정해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;끝청에서 대청까지 길을 열 것이면 차라리 케이블카를 대청으로 올리는 게 낫다. 중청대피소에서 대청까지 탐방로를 재정비하고 통제하는 게 현실적이기 때문이다. 무너졌던 지리산 노고단의 생태계는 철저한 관리 속에 다시 살아나고 있다. 이보다 더 중요한 건 국립공원 밖도 아름다운 우리의 산하라는 점이다. 설마 설악산 산양이 지도를 보다가 국립공원 경계선 앞에서 발을 멈출까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고승욱 논설위원 swko@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고승욱 칼럼] 발상의 전환 필요한 설악산 케이블카</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290483&amp;code=11171454&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924290483&amp;code=11171454&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030718321026381_1678181531_0924290483.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;상부정류장 끝청은 백두대간&lt;br&gt;지나가는 설악산 서북능선길&lt;br&gt;&lt;br&gt;1986년 발견된 산경표 따라&lt;br&gt;우리 땅의 소중함 확인하는 곳&lt;br&gt;&lt;br&gt;틀어막는 국립공원 한계 넘어&lt;br&gt;대간길 지키는 거점 삼아야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;산경표(山經表)는 한반도의 산을 정리한 책이다. 굳이 따지면 지리책인데 지도가 한 장도 없다. 산, 봉우리, 고개가 족보에 이름 올리듯 빽빽히 적혀 있다. 첫 구절은 ‘백두산, 무산 서북 300리 갑산 북 330리’다. 함북 무산과 함남 갑산은 성을 쌓고 관리가 상주한 고을이었다. 감동을 전하는 형용사? 그런 건 없다. ‘백두산-연지봉-허항령-보다회산…’으로 시작해 123번째 지리산에 이르면 백두대간이 끝난다. 다음 장은 40번째 두류산에서 갈라진 장백정간이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 1대간 1정간 13정맥으로 분류된 1139개의 산과 411개의 고개가 102쪽에 걸쳐 무미건조하게 이어진다. 야구 마니아들은 선수 이름, 숫자와 알파벳, 주자 위치가 적힌 기록지만 보고 긴장감 넘치는 경기를 실감한다. 산을 좋아하는 사람들이 산경표를 볼 때도 그렇다. 백두대간 66번째는 미시파이고 설악산, 오색령으로 이어진다. 이곳  마장터의 호젓한 숲길과 신선봉의 냉장고만한 너덜바위를 떠올리는데는 ‘미시파, 인제 북 50리 간성 남 80리’라는 구절로 충분하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조선 영조 때 실학자 여암 신경준이 쓴 산경표는 1986년 아마추어 산악인 이우형씨의 노력으로 널리 알려졌다. 사실 그가 평생 찾아다닌 건 산경표가 아니라 백두대간이었다. 교과서에서 배운 마천령·태백 산맥으로는 설명할 수 없는 옛 사람의 삶이 지도에 담겼다고 생각했다. 조선시대에는 신생대 백악기에 융기한 화강암을 알지 못했다. 산에 기대 강 옆에 사는 사람들에게 그건 중요하지 않았다. 대동여지도로 집대성된 조선의 지도들에는 등짐을 지고, 나룻배를 타는 사람들을 위한 산줄기와 물길이 적혀 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조선을 강점한 일제는 그럴 필요가 없었다. 아예 민족 의식을 불러오는 백두대간이라는 말을 금지시켰다. 88년 한국대학산악연맹 소속 청년들이 산경표를 따라 백두대간 휴전선 남쪽 구간 종주에 성공했다는 소식에 흥분했던 건 이런 이유에서다. 잊고 살았던, 그래서 잃어버렸던 무엇을 찾았다고 느꼈다. 이후 많은 사람이 산경표를 따라 걸었다. 이 땅의 아름다움을 발걸음마다 실감했다. 그들은 산경표에 저마다의 생명을 불어넣었다. 흘린 땀만큼 많은 책이 나왔다. 걷다보면 국립공원도 논두렁길도 있지만 길의 의미는 다르지 않았다. 대간길은 산티아고 못지 않은 순례길이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;환경부가 오색 케이블카를 허용한다고 발표했을 때 화가 치밀었다. 상부정류장이 들어설 끝청은 설악산 서북능선 백두대간길 위에 있다. 어렵게 되찾은 민족의 순례길에 차를 몰고 쳐들어올 것 같은 느낌이었다. 끝청에서 대청까지 등산로는 1.8㎞, 고도차는 104m다. 2시간이면 충분하다. 처음에는 연계 등반을 통제하겠지만 얼마나 갈지 모른다. 몰래 넘는 사람을 막을 방법도 마땅치 않다. 지금 계획대로면 케이블카로 올라가도 볼 게 별로 없다. 곧 관광객이 줄고, 대청까지 허락하라는 주장이 거세질 것이다. 그러면 못 이기는 척 허용할 게 뻔하다. 게다가 지금 전국이 난리다. 지리산·소백산·속리산 케이블카 계획이 줄줄이 되살아난다. 북한산도, 한라산도 케이블카로 오르자고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“등산 좀 다닌다고 대청이 너희들 것이냐.” 오색 케이블카 건설에 반대하면 이 말을 듣는다. 맞다. 노약자, 장애인 등 힘든 산행이 불가능한 사람도 설악산을 즐길 수 있어야 한다. 백두대간은 그 길을 걷는 대간꾼들이 훼손한다. 주말 새벽 한계령을 꽉 채운 등산객들을 보면 국립공원에 더 지킬 게 남아있을지 의문이다. 그래서 어쩌란 말인가. 지금처럼 울타리치고 웅크리는 게 국립공원 정책의 전부여서는 안 된다는 뜻이다. 환경부와 국립공원관리공단은 백두대간에 관심이 없다. 재야 향토사학자들의 생각일 뿐 정책에 반영할 검증된 이론은 아니라고 보는 듯하다. 이제는 백두대간을 중심에 두고, 국립공원은 그것을 지키는 거점으로 여기는 발상의 전환이 필요하다. 그러고는 장기적으로 지킬 곳과 개방할 곳을 미리 정해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;끝청에서 대청까지 길을 열 것이면 차라리 케이블카를 대청으로 올리는 게 낫다. 중청대피소에서 대청까지 탐방로를 재정비하고 통제하는 게 현실적이기 때문이다. 무너졌던 지리산 노고단의 생태계는 철저한 관리 속에 다시 살아나고 있다. 이보다 더 중요한 건 국립공원 밖도 아름다운 우리의 산하라는 점이다. 설마 설악산 산양이 지도를 보다가 국립공원 경계선 앞에서 발을 멈출까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고승욱 논설위원 swko@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“정명석 성폭행 前여친, ‘그는 메시아, 이건 사랑’ 혼란”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029003&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029003&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030804430927332_1678218189_0018029003.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기독교복음선교회(통칭 JMS) 총재 정명석씨의 여신도 준강간 혐의와 관련해 피해자의 전 연인은 재판에서 과거 피해자가 ‘정씨가 진짜 메시아라면 어떻게 하느냐’며 혼란스러워했다고 증언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍콩 국적 여신도 A씨(28)의 전 연인인 B(27)씨는 7일 대전지법 제12형사부(재판장 나상훈) 심리로 열린 준강간, 강제추행 등 혐의로 구속기소 된 정씨에 대한 재판에 증인으로 출석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 A씨가 자신과 통화를 주변 사람들이 알게 될 것을 우려해 언니(함께 지내던 여성)가 옆에 있을 때는 주로 영어로 대화를 나눴다고 증언했다. JMS에서 여성 신도들이 다른 남자와 대화조차 금지한다는 얘기를 듣고 생각해낸 방법이라고 부연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 “처음엔 지인의 일인 것처럼 얘기하다가 2021년 7월 말쯤 차 안과 월명동 건물 안, 피팅룸, 동굴 등에서 정씨에게 당한 성폭력 피해 사실을 털어놨다”며 “피해자는 이것이 사랑인지, 혹은 하느님이 이 사람을 통해서 자기를 사용하는 것인지 혼란스러워했다”고 진술했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “제가 듣기에는 성폭행을 당한 것이 분명해 홍콩으로 돌아가기 전 마지막으로 인사를 하기 위해 정씨를 만난다기에 말렸지만, 옆에 언니들이 있어서 어쩔 수 없다고 했다”며 “그럼 증거라도 남기라고 조언했고, 그렇게 녹취록을 확보해 전달받았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰이 ‘피고인이 메시아라 거부할 수 없었고, 그렇게 하는 것이 사랑받는 거라고 했다고 진술했는데 그런 말을 들은 적이 있냐’고 묻자 B씨는 “그렇다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030804432427333_1678218204_0018029003.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정씨 측 변호인은 A씨가 경찰에 제출한 녹취파일이 원본이 아니어서 증거 능력이 없다며 채택에 부동의한 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변호인은 B씨에 대한 반대심문에서 A씨가 결정적인 증거가 담긴 휴대전화를 왜 바꿨는지를 집중 추궁했다. 변호인이 ‘고소인 A씨가 증인의 조언에 따라 당시 상황을 녹음했다면 전화기를 바꿀 이유가 없지 않으냐’고 묻자 B씨는 “저한테도 음성 파일을 보내고 홍콩에 있는 친구에게도 보냈는데, 왜 전화기를 바꾸면 안 되느냐”고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘성폭행 피해를 봤다면 DNA 채취가 우선인데 왜 병원에 가서 검사를 받아보라고 하지 않았느냐’는 변호인의 물음에는 “경찰에 신고하라고 했지만, 피해자는 혼란스러워했고 주저하는 상황이었다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변호인이 ‘고소인에게 왜 반항하거나 거부 의사를 표시하지 않았는지 물어보는 게 맞지 않느냐’고 묻자 B씨는 “그건 2차 가해다. 피해자 탓으로 들릴 수 있어서 묻지 않았다”고 반박했다. ‘만난 지 얼마 되지 않아 증인에게 다른 남자에게 성폭행당했다는 말을 한 게 이상하지 않으냐’는 질문에는 “그게 왜 납득이 안 되는지 모르겠다”고 받아쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변호인은 “넷플릭스에 방영돼 국민적 관심사가 많은 것은 알지만, 무죄 추정의 원칙도 지켜져야 한다”면서 방어권을 행사할 수 있도록 피고인 측 증인신문에 충분한 시간을 달라고 재판부에 요청했다. 재판부는 정씨의 구속 만료 시점이 다음 달 말까지인 만큼 변호인 측이 요청한 16명의 증인을 모두 채택하기는 어렵다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 오는 21일 변호인이 신청한 증인을 집중 심리한 뒤 이달 말이나 내달 초 피해자들에 대한 신문을 이어갈 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030804472727339_1678218447_0018029003.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 정씨 측 변호인이 증인으로 신청했던 독일 국적 여성은 수사단계에서 진술을 번복해 증인에서 제외됐다. 검찰에 따르면 이 여성은 피해자 신분으로 고소장을 접수하는 방안을 검토하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정씨는 2018년 2월부터 2021년 9월까지 17차례에 걸쳐 충남 금산군 진산면 월명동 수련원 등에서 A씨를 추행하거나 성폭행하고, 2018년 7월부터 그해 말까지 5차례에 걸쳐 금산 수련원에서 호주 국적 C씨(30)의 특정 신체 부위를 만진 혐의로 구속 기소됐다. 정씨는 자신을 메시아로 칭하며 신도들을 세뇌한 뒤 이 같은 범행을 저지른 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정씨 측은 피해자들은 성적으로 세뇌되거나 항거불능 상태가 아니었으며, 자신은 ‘신이 아니고 사람’임을 분명히 했다며 혐의를 부인하고 있다. 앞서 정씨는 신도 성폭행 등 죄로 징역 10년을 선고받고 복역한 뒤 2018년 2월 출소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“정명석 성폭행 前여친, ‘그는 메시아, 이건 사랑’ 혼란”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029003&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029003&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030804430927332_1678218189_0018029003.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기독교복음선교회(통칭 JMS) 총재 정명석씨의 여신도 준강간 혐의와 관련해 피해자의 전 연인은 재판에서 과거 피해자가 ‘정씨가 진짜 메시아라면 어떻게 하느냐’며 혼란스러워했다고 증언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍콩 국적 여신도 A씨(28)의 전 연인인 B(27)씨는 7일 대전지법 제12형사부(재판장 나상훈) 심리로 열린 준강간, 강제추행 등 혐의로 구속기소 된 정씨에 대한 재판에 증인으로 출석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 A씨가 자신과 통화를 주변 사람들이 알게 될 것을 우려해 언니(함께 지내던 여성)가 옆에 있을 때는 주로 영어로 대화를 나눴다고 증언했다. JMS에서 여성 신도들이 다른 남자와 대화조차 금지한다는 얘기를 듣고 생각해낸 방법이라고 부연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 “처음엔 지인의 일인 것처럼 얘기하다가 2021년 7월 말쯤 차 안과 월명동 건물 안, 피팅룸, 동굴 등에서 정씨에게 당한 성폭력 피해 사실을 털어놨다”며 “피해자는 이것이 사랑인지, 혹은 하느님이 이 사람을 통해서 자기를 사용하는 것인지 혼란스러워했다”고 진술했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “제가 듣기에는 성폭행을 당한 것이 분명해 홍콩으로 돌아가기 전 마지막으로 인사를 하기 위해 정씨를 만난다기에 말렸지만, 옆에 언니들이 있어서 어쩔 수 없다고 했다”며 “그럼 증거라도 남기라고 조언했고, 그렇게 녹취록을 확보해 전달받았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰이 ‘피고인이 메시아라 거부할 수 없었고, 그렇게 하는 것이 사랑받는 거라고 했다고 진술했는데 그런 말을 들은 적이 있냐’고 묻자 B씨는 “그렇다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030804432427333_1678218204_0018029003.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정씨 측 변호인은 A씨가 경찰에 제출한 녹취파일이 원본이 아니어서 증거 능력이 없다며 채택에 부동의한 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변호인은 B씨에 대한 반대심문에서 A씨가 결정적인 증거가 담긴 휴대전화를 왜 바꿨는지를 집중 추궁했다. 변호인이 ‘고소인 A씨가 증인의 조언에 따라 당시 상황을 녹음했다면 전화기를 바꿀 이유가 없지 않으냐’고 묻자 B씨는 “저한테도 음성 파일을 보내고 홍콩에 있는 친구에게도 보냈는데, 왜 전화기를 바꾸면 안 되느냐”고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘성폭행 피해를 봤다면 DNA 채취가 우선인데 왜 병원에 가서 검사를 받아보라고 하지 않았느냐’는 변호인의 물음에는 “경찰에 신고하라고 했지만, 피해자는 혼란스러워했고 주저하는 상황이었다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변호인이 ‘고소인에게 왜 반항하거나 거부 의사를 표시하지 않았는지 물어보는 게 맞지 않느냐’고 묻자 B씨는 “그건 2차 가해다. 피해자 탓으로 들릴 수 있어서 묻지 않았다”고 반박했다. ‘만난 지 얼마 되지 않아 증인에게 다른 남자에게 성폭행당했다는 말을 한 게 이상하지 않으냐’는 질문에는 “그게 왜 납득이 안 되는지 모르겠다”고 받아쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변호인은 “넷플릭스에 방영돼 국민적 관심사가 많은 것은 알지만, 무죄 추정의 원칙도 지켜져야 한다”면서 방어권을 행사할 수 있도록 피고인 측 증인신문에 충분한 시간을 달라고 재판부에 요청했다. 재판부는 정씨의 구속 만료 시점이 다음 달 말까지인 만큼 변호인 측이 요청한 16명의 증인을 모두 채택하기는 어렵다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 오는 21일 변호인이 신청한 증인을 집중 심리한 뒤 이달 말이나 내달 초 피해자들에 대한 신문을 이어갈 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030804472727339_1678218447_0018029003.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 정씨 측 변호인이 증인으로 신청했던 독일 국적 여성은 수사단계에서 진술을 번복해 증인에서 제외됐다. 검찰에 따르면 이 여성은 피해자 신분으로 고소장을 접수하는 방안을 검토하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정씨는 2018년 2월부터 2021년 9월까지 17차례에 걸쳐 충남 금산군 진산면 월명동 수련원 등에서 A씨를 추행하거나 성폭행하고, 2018년 7월부터 그해 말까지 5차례에 걸쳐 금산 수련원에서 호주 국적 C씨(30)의 특정 신체 부위를 만진 혐의로 구속 기소됐다. 정씨는 자신을 메시아로 칭하며 신도들을 세뇌한 뒤 이 같은 범행을 저지른 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정씨 측은 피해자들은 성적으로 세뇌되거나 항거불능 상태가 아니었으며, 자신은 ‘신이 아니고 사람’임을 분명히 했다며 혐의를 부인하고 있다. 앞서 정씨는 신도 성폭행 등 죄로 징역 10년을 선고받고 복역한 뒤 2018년 2월 출소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“현직 검사와 국정원, 정명석 도와” 김도형 교수 폭로</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029011&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029011&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030804470227337_1678218422_0018029011.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여신도 상습 성폭행 혐의를 받고 있는 이단 단체 기독교복음선교회(통칭 JMS)를 30여 년간 추적해 온 단국대 김도형 교수가 현직 검사와 국정원 직원도 JMS 총재 정명(78)씨를 비호했다고 폭로했다. 김 교수는 검사와 국정원 외에도 사회 각계각층에 JMS 신도들이 포진해있다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 교수는 지난 7일 JTBC 뉴스룸에 출연해 법조인 가운데서도 JMS 신도들이 많다는 취지의 주장을 펼쳤다. 김 교수는 “정명석이 인터폴에 적색 수배가 되어있을 당시에는 현직 검사 또한 JMS 신도였다. 그래서 그 현직 검사가 정명석의 성범죄 수사 기록을 몰래 대출을 해서 그 수사기록을 열람하고 분석해서 이 사건은 이렇게 대처해라, 저 사건은 저렇게 대처하라고 정명석에 조언했던 것까지 밝혀진 적이 있다”고 말했다. 그러면서 “이름은 밝힐 수 없지만 대한민국 건국 이래 면직 검사 1호가 바로 JMS 신도인 현직 검사로서 정명석을 비호하다가 면직된 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;JMS 신도인 산부인과 의사가 정씨의 성범죄 수사를 방해하기 위해 의료기록을 남기지 않고 여신도의 처녀막을 재생하는 수술을 했다고도 주장했다. 김 교수는 “ 1999년 당시에 처음 수사 기관에 정명석 성범죄 수사가 시작되었을 때 정명석과 성관계를 가진 것으로 지목된 여신도가 1명 있었다”면서 “JMS 신도인 산부인과 의사가 그 여신도의 처녀막을 재생하는 수술을 의료기록도 남기지 않고 처녀막 재생 수술을 해 주었고 그 여신도는 대학병원에 가서 처녀막이 관찰된다는 진단서를 받았다”고 말했다. 그러면서 “성폭행 피해자를 상대로 10억 원이 넘는 민사소송을 제기하고 또 법원에 증거로 제출하기도 한 적이 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 교수는 정씨가 피해자들을 오랫동안 가스라이팅 해왔다고 주장했다. 김 교수는 “정명석이 재림 예수이기 때문에 JMS를 탈퇴하게 되면 저주를 받게 되고, 결혼해도 기형아를 낳게 되고, 교통사고가 나서 죽는다든가, 부모가 죽는다든가 온갖 저주를 오랫동안 받아왔기 때문에 그러한 세뇌 때문에 나오기가 더 힘들다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030804522727347_1678218747_0018029011.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 교수는 같은 날 CBS라디오 김현정의 뉴스쇼에도 출연해 ‘JMS 신도들이 어디에, 얼마나 포진해 있는 걸로 추정하느냐’는 질문을 받고 “(신도들이) 없는 곳이 어디냐고 묻는 것이 맞는 소리일 것”이라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “서초동에 있는 대한민국의 대표적인 권력기관 정문을 들어가면 기관을 상징하는 조형물이 있다. 그 조형물을 만든 사람이 JMS 신도”라며 “성폭행 피해자에게 &apos;선생의 행위를 인성으로 보면 안 된다. 사람의 성질로 보면 안 되고 신성으로 이해해야 된다&apos; 이런 말을 하는 대학교수가 만든 상징물이 대한민국 최고 권력기관 중에 정문 바로 앞에 상징물로 지금도 서 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국정원이 정씨를 도운 정황도 언급됐다. 김 교수는 “ 당시 (UN에 파견돼 있었던) 국정원 직원은 정씨의 지시로 친한 국정원 후배를 통해 저의 출입국을 계속 조회하기도 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“현직 검사와 국정원, 정명석 도와” 김도형 교수 폭로</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029011&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029011&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030804470227337_1678218422_0018029011.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여신도 상습 성폭행 혐의를 받고 있는 이단 단체 기독교복음선교회(통칭 JMS)를 30여 년간 추적해 온 단국대 김도형 교수가 현직 검사와 국정원 직원도 JMS 총재 정명(78)씨를 비호했다고 폭로했다. 김 교수는 검사와 국정원 외에도 사회 각계각층에 JMS 신도들이 포진해있다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 교수는 지난 7일 JTBC 뉴스룸에 출연해 법조인 가운데서도 JMS 신도들이 많다는 취지의 주장을 펼쳤다. 김 교수는 “정명석이 인터폴에 적색 수배가 되어있을 당시에는 현직 검사 또한 JMS 신도였다. 그래서 그 현직 검사가 정명석의 성범죄 수사 기록을 몰래 대출을 해서 그 수사기록을 열람하고 분석해서 이 사건은 이렇게 대처해라, 저 사건은 저렇게 대처하라고 정명석에 조언했던 것까지 밝혀진 적이 있다”고 말했다. 그러면서 “이름은 밝힐 수 없지만 대한민국 건국 이래 면직 검사 1호가 바로 JMS 신도인 현직 검사로서 정명석을 비호하다가 면직된 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;JMS 신도인 산부인과 의사가 정씨의 성범죄 수사를 방해하기 위해 의료기록을 남기지 않고 여신도의 처녀막을 재생하는 수술을 했다고도 주장했다. 김 교수는 “ 1999년 당시에 처음 수사 기관에 정명석 성범죄 수사가 시작되었을 때 정명석과 성관계를 가진 것으로 지목된 여신도가 1명 있었다”면서 “JMS 신도인 산부인과 의사가 그 여신도의 처녀막을 재생하는 수술을 의료기록도 남기지 않고 처녀막 재생 수술을 해 주었고 그 여신도는 대학병원에 가서 처녀막이 관찰된다는 진단서를 받았다”고 말했다. 그러면서 “성폭행 피해자를 상대로 10억 원이 넘는 민사소송을 제기하고 또 법원에 증거로 제출하기도 한 적이 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 교수는 정씨가 피해자들을 오랫동안 가스라이팅 해왔다고 주장했다. 김 교수는 “정명석이 재림 예수이기 때문에 JMS를 탈퇴하게 되면 저주를 받게 되고, 결혼해도 기형아를 낳게 되고, 교통사고가 나서 죽는다든가, 부모가 죽는다든가 온갖 저주를 오랫동안 받아왔기 때문에 그러한 세뇌 때문에 나오기가 더 힘들다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030804522727347_1678218747_0018029011.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 교수는 같은 날 CBS라디오 김현정의 뉴스쇼에도 출연해 ‘JMS 신도들이 어디에, 얼마나 포진해 있는 걸로 추정하느냐’는 질문을 받고 “(신도들이) 없는 곳이 어디냐고 묻는 것이 맞는 소리일 것”이라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “서초동에 있는 대한민국의 대표적인 권력기관 정문을 들어가면 기관을 상징하는 조형물이 있다. 그 조형물을 만든 사람이 JMS 신도”라며 “성폭행 피해자에게 &apos;선생의 행위를 인성으로 보면 안 된다. 사람의 성질로 보면 안 되고 신성으로 이해해야 된다&apos; 이런 말을 하는 대학교수가 만든 상징물이 대한민국 최고 권력기관 중에 정문 바로 앞에 상징물로 지금도 서 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국정원이 정씨를 도운 정황도 언급됐다. 김 교수는 “ 당시 (UN에 파견돼 있었던) 국정원 직원은 정씨의 지시로 친한 국정원 후배를 통해 저의 출입국을 계속 조회하기도 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KT&amp;G 상상마당, 과학기술 융합 예술 무료 특강</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018028728&amp;code=61171111&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018028728&amp;code=61171111&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-03-07T20:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030800072127029_1678201641_0018028728.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;KT&amp;G 상상마당은 3월 예술과 기술의 융합을 전망하는 무료 특강 ‘요즘 예술: ART X SCIENCE’를 개최한다. 오는 11일과 18일 열리는 ‘요즘 예술’은 문화예술 트렌드를 한발 앞서 소개하고 선도 아티스트를 직접 대면할 수 있는 무료 특강 시리즈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 주목하는 문화예술 트렌드는 ‘과학기술 융합 예술’이다. 최근 화제인 인공지능과 로봇을 기반으로 작품 활동을 하는 아티스트들이 특강에 참여하며, 과학책방 갈다의 이미영 총괄 디렉터가 모더레이터로 참여해 좌담회 형식으로 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일은 ‘함께 시작(詩作)하는 방법’이라는 타이틀로 인공지능과 활발한 공동 작업을 진행하고 있는 미디어아트 그룹 ‘슬릿스코프’가 강연에 참여한다. 슬릿스코프는 시 쓰는 인공지능 ‘시아(SIA)’의 개발 과정을 소개하는 한편 관객이 직접 제시하는 시어로 인공지능 시를 함께 만들어볼 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일에는 ‘22세기 예술가로 살아남는 방법’이라는 타이틀로 미디어아트 그룹 ‘팀 보이드’의 배재혁 작가와 함께 기술융합 예술의 미래를 전망해본다. 팀 보이드는 산업용 로봇 팔을 이용한 드로잉을 시연한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>파월, 3월 빅스텝 시사…달러 급등, 미 국채 요동</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029064&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029064&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-07T20:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030804363727323_1678217797_0018029064.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;제롬 파월 미국 연방준비제도(Fed·연준) 의장이 3월 연준의 빅스텝(한 번에 0.5% 포인트 금리 인상) 가능성을 시사했다. 올해 최종 금리 수준도 기존 전망치보다 높아질 수 있다고 밝혔다. 파월 의장 발언 이후 달러 가치가 급등했고, 미 국채 금리도 요동쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 7일(현지시간) 상원 은행위원회 청문회에 나와 “최근 경제지표가 예상보다 강력하게 나왔다. 이는 최종 금리 수준이 이전 예상보다 높을 가능성이 크다는 것을 시사한다”며 “최근 몇 달 인플레이션이 완화하고 있지만 목표수준(2%)까지 낮추는 과정은 멀고 험난한 길이 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 “만약 전체적인 지표상 더 빠른 긴축이 필요하다면 우리는 금리 인상 속도를 높일 준비가 돼 있다”며 “물가 안정을 회복하기 위해 당분간 제한적인 통화정책 기조 유지가 요구된다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 그동안 긴축은 지속하되 속도는 낮춰 정책 효과가 시장에 반영되는 것을 주시하겠다는 입장이었다. 이에 따라 시장도 연준이 0.25% 포인트 수준의 인상을 한 두 차례 이어가고 갈 것으로 예상했다. 그러나 파월 의장의 발언은 오는 21~22일 진행되는 연방공개시장위원회(FOMC)에서 빅스텝 가능성을 열어둔 것으로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 “지난 1년간 우리는 통화정책 기조를 조이기 위해 강력한 조처를 했으나 긴축의 완전한 효과가 아직 느껴지지 않고 있다”며 “근원 인플레이션이 하락하기는 했지만, 기대만큼 빠르지는 않다”고 말했다. 그러면서 “내 생각에 어떤 지표도 우리가 충분히 긴축적으로 했다는 것을 보여주지 않는다”며 “(지표는) 우리가 더 해야 할 일이 있다는 것을 보여준다”고 말했다. 과도한 긴축으로 경제가 둔화할 것을 우려한 기존 판단도 변경한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준의 최종 금리 수준도 높아질 것으로 보인다. 연준은 지난해 12월 올해 최종 금리를 5%를 조금 웃도는 수준으로 예상했다. 그러나 최근 연준 이사들 사이에서는 최종 금리가 5.5% 수준까지 올라야 한다는 목소리가 제기됐다. 파월 의장 역시 이번 달 발표하는 금리 전망치가 지난해 12월 발표보다 높을 수 있다고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시카고상품거래소(CME) 페드워치에 따르면 3월 빅스텝 확률은 과반을 넘어섰다. 올해 최종금리가 6%에 이를 것이라는 예상도 30%를 웃돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엘리자베스 워런 의원은 연준의 금리 인상으로 실업률이 상승하면서 200만 명이 실직할 것이라며 파월 의장을 향해 “당신은 사람들의 삶을 걸고 도박을 하고 있다”고 비판했다. 이에 파월 의장은 “인플레이션이 극도로 높고 미국 근로자들에게 심각하게 해를 끼치고 있다”며 “인플레이션이 5~6%로 유지된 상태에서 직장을 떠난다면 근로자들이 더 낫겠느냐”고 반박했다. 이어 “우리는 인플레이션을 낮추기 위해서 해야 하는 유일한 조치를 하고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장의 강경 발언 이후 주요 6개 통화에 대한 달러 가치를 반영하는 달러 인덱스는 전장 보다 1.26% 급등하며 105.61까지 치솟았다. 미 국채도 3개월물~2년물 금리가 모두 5%를 넘어서며 불안감을 반영했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>파월, 3월 빅스텝 시사…달러 급등, 미 국채 요동</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029064&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029064&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-07T20:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030804363727323_1678217797_0018029064.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;제롬 파월 미국 연방준비제도(Fed·연준) 의장이 3월 연준의 빅스텝(한 번에 0.5% 포인트 금리 인상) 가능성을 시사했다. 올해 최종 금리 수준도 기존 전망치보다 높아질 수 있다고 밝혔다. 파월 의장 발언 이후 달러 가치가 급등했고, 미 국채 금리도 요동쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 7일(현지시간) 상원 은행위원회 청문회에 나와 “최근 경제지표가 예상보다 강력하게 나왔다. 이는 최종 금리 수준이 이전 예상보다 높을 가능성이 크다는 것을 시사한다”며 “최근 몇 달 인플레이션이 완화하고 있지만 목표수준(2%)까지 낮추는 과정은 멀고 험난한 길이 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 “만약 전체적인 지표상 더 빠른 긴축이 필요하다면 우리는 금리 인상 속도를 높일 준비가 돼 있다”며 “물가 안정을 회복하기 위해 당분간 제한적인 통화정책 기조 유지가 요구된다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 그동안 긴축은 지속하되 속도는 낮춰 정책 효과가 시장에 반영되는 것을 주시하겠다는 입장이었다. 이에 따라 시장도 연준이 0.25% 포인트 수준의 인상을 한 두 차례 이어가고 갈 것으로 예상했다. 그러나 파월 의장의 발언은 오는 21~22일 진행되는 연방공개시장위원회(FOMC)에서 빅스텝 가능성을 열어둔 것으로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 “지난 1년간 우리는 통화정책 기조를 조이기 위해 강력한 조처를 했으나 긴축의 완전한 효과가 아직 느껴지지 않고 있다”며 “근원 인플레이션이 하락하기는 했지만, 기대만큼 빠르지는 않다”고 말했다. 그러면서 “내 생각에 어떤 지표도 우리가 충분히 긴축적으로 했다는 것을 보여주지 않는다”며 “(지표는) 우리가 더 해야 할 일이 있다는 것을 보여준다”고 말했다. 과도한 긴축으로 경제가 둔화할 것을 우려한 기존 판단도 변경한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준의 최종 금리 수준도 높아질 것으로 보인다. 연준은 지난해 12월 올해 최종 금리를 5%를 조금 웃도는 수준으로 예상했다. 그러나 최근 연준 이사들 사이에서는 최종 금리가 5.5% 수준까지 올라야 한다는 목소리가 제기됐다. 파월 의장 역시 이번 달 발표하는 금리 전망치가 지난해 12월 발표보다 높을 수 있다고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시카고상품거래소(CME) 페드워치에 따르면 3월 빅스텝 확률은 과반을 넘어섰다. 올해 최종금리가 6%에 이를 것이라는 예상도 30%를 웃돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엘리자베스 워런 의원은 연준의 금리 인상으로 실업률이 상승하면서 200만 명이 실직할 것이라며 파월 의장을 향해 “당신은 사람들의 삶을 걸고 도박을 하고 있다”고 비판했다. 이에 파월 의장은 “인플레이션이 극도로 높고 미국 근로자들에게 심각하게 해를 끼치고 있다”며 “인플레이션이 5~6%로 유지된 상태에서 직장을 떠난다면 근로자들이 더 낫겠느냐”고 반박했다. 이어 “우리는 인플레이션을 낮추기 위해서 해야 하는 유일한 조치를 하고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장의 강경 발언 이후 주요 6개 통화에 대한 달러 가치를 반영하는 달러 인덱스는 전장 보다 1.26% 급등하며 105.61까지 치솟았다. 미 국채도 3개월물~2년물 금리가 모두 5%를 넘어서며 불안감을 반영했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차 훔친 10대들…뺑소니·역주행·경찰차 ‘쾅’ 도주 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029069&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029069&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-07T20:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030805152127372_1678220121_0018029069.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;무면허로 훔친 차량을 몰면서 고속도로를 역주행하고 경찰차까지 들이받은 뒤 도주한 10대들이 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;순천경찰서는 특수절도, 특수공무집행 방해, 특정범죄 가중처벌 등에 관한 법률상 도주차량 등 혐의로 A군(17) 등 10대 3명을 입건해 조사 중이라고 8일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A군 등은 지난 6일 오후 10시40분쯤 순천시 삼산동 한 거리에서 문이 잠겨있지 않은 그랜저 승용차를 훔친 뒤 전남 지역 일대를 돌다 사고를 내고 도주한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030805155927373_1678220159_0018029069.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 이들은 훔친 승용차를 밤새 몰고 돌아다니다 전날 오전 9시46분쯤 담양군 소재 대덕분기점에서 SUV차량을 들이받고 달아났다. 신고를 받고 출동한 경찰과 1시간가량 추격전을 벌이다 오전 10시50분쯤 70여㎢ 떨어진 순천 서면 서순천IC 인근 천변에서 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;담양부터 순천까지 이어진 구간을 미리 통제하고 있던 경찰차 2대와 일반 승용차 8대를 잇달아 들이받고 역주행으로 500m가량 진행하다 차량을 버리고 도주했으나 멀리 달아나지 못하고 현행범으로 붙잡혔다. 경찰관 2명은 부상을 당해 병원으로 이송됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030805162527375_1678220185_0018029069.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030805164127376_1678220202_0018029069.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;당시 호남고속도로 순천 방향 서순천 나들목에서 찍힌 사고 영상을 이날 YTN이 입수해 보도했는데, 영상에는 해당 차량이 경찰차를 비롯해 차량 여러 대를 들이받으며 도주하는 모습이 담겼다. 나들목으로 빠지기 위해 갓길로 이동한 승용차는 출동한 경찰차를 그대로 들이받은 뒤 경찰차와 가드레일 틈을 비집고 들어가 그대로 달아났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A군 등을 상대로 정확한 범행 경위를 조사해 이들의 신병 처리 방향을 정할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차 훔친 10대들…뺑소니·역주행·경찰차 ‘쾅’ 도주 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029069&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029069&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-07T20:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030805152127372_1678220121_0018029069.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;무면허로 훔친 차량을 몰면서 고속도로를 역주행하고 경찰차까지 들이받은 뒤 도주한 10대들이 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;순천경찰서는 특수절도, 특수공무집행 방해, 특정범죄 가중처벌 등에 관한 법률상 도주차량 등 혐의로 A군(17) 등 10대 3명을 입건해 조사 중이라고 8일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A군 등은 지난 6일 오후 10시40분쯤 순천시 삼산동 한 거리에서 문이 잠겨있지 않은 그랜저 승용차를 훔친 뒤 전남 지역 일대를 돌다 사고를 내고 도주한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030805155927373_1678220159_0018029069.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 이들은 훔친 승용차를 밤새 몰고 돌아다니다 전날 오전 9시46분쯤 담양군 소재 대덕분기점에서 SUV차량을 들이받고 달아났다. 신고를 받고 출동한 경찰과 1시간가량 추격전을 벌이다 오전 10시50분쯤 70여㎢ 떨어진 순천 서면 서순천IC 인근 천변에서 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;담양부터 순천까지 이어진 구간을 미리 통제하고 있던 경찰차 2대와 일반 승용차 8대를 잇달아 들이받고 역주행으로 500m가량 진행하다 차량을 버리고 도주했으나 멀리 달아나지 못하고 현행범으로 붙잡혔다. 경찰관 2명은 부상을 당해 병원으로 이송됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030805162527375_1678220185_0018029069.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030805164127376_1678220202_0018029069.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;당시 호남고속도로 순천 방향 서순천 나들목에서 찍힌 사고 영상을 이날 YTN이 입수해 보도했는데, 영상에는 해당 차량이 경찰차를 비롯해 차량 여러 대를 들이받으며 도주하는 모습이 담겼다. 나들목으로 빠지기 위해 갓길로 이동한 승용차는 출동한 경찰차를 그대로 들이받은 뒤 경찰차와 가드레일 틈을 비집고 들어가 그대로 달아났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A군 등을 상대로 정확한 범행 경위를 조사해 이들의 신병 처리 방향을 정할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 03월 08일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029081&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029081&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-07T20:31:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030805300627391_1678221006_0018029081.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3월 8일 수요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 7.0도, 인천 6.0도, 수원 7.0도, 춘천 3.0도, 강릉 13.0도, 청주 7.0도, 대전 8.0도, 전주 8.0도, 광주 5.0도, 대구 6.0도, 부산 11.0도, 제주 9.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 17.0도, 인천 15.0도, 수원 17.0도, 춘천 17.0도, 강릉 23.0도, 청주 20.0도, 대전 21.0도, 전주 22.0도, 광주 22.0도, 대구 23.0도, 부산 20.0도, 제주 20.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 경기·강원 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 03월 08일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029081&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029081&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-07T20:31:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030805300627391_1678221006_0018029081.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3월 8일 수요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 7.0도, 인천 6.0도, 수원 7.0도, 춘천 3.0도, 강릉 13.0도, 청주 7.0도, 대전 8.0도, 전주 8.0도, 광주 5.0도, 대구 6.0도, 부산 11.0도, 제주 9.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 17.0도, 인천 15.0도, 수원 17.0도, 춘천 17.0도, 강릉 23.0도, 청주 20.0도, 대전 21.0도, 전주 22.0도, 광주 22.0도, 대구 23.0도, 부산 20.0도, 제주 20.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 경기·강원 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“女용변칸 창문, 다 보여”…수원 주차장 화장실에 깜짝</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029103&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029103&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-03-07T20:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030805472327411_1678222043_0018029103.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기도 수원의 한 주차장 여자 화장실에서 일부 용변칸에 창문이 설치돼 내부가 훤히 들여다 보이는 상태인 것으로 알려져 논란이 일었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제보자 A씨는 6일 온라인 커뮤니티 네이트판에 ‘너무나 충격적인 수원 금곡 주차장 3층 여자화장실’이라는 제목의 글을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 전날 수원 금곡동에 놀러 갔다가 해당 건물 3층 주차장에 주차를 한 뒤 화장실에 들렀다가 깜짝 놀랐다고 했다. 용변칸 안에 창문이 달려있어 밖에서 내부가 훤히 보이는 상태였기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “‘설마 밖에서는 안이 안보이겠지’ 싶어 화장실을 나와 확인해봤더니 밖에서도 훤히 보이더라”며 “키 162㎝인 제가 까치발 들고 보면 훤히 보인다. 키 큰 남자라면 (내부가) 다 보일 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030805480227413_1678222082_0018029103.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨가 공개한 사진을 보면 용변칸 내부에 있는 작은 창문을 통해 칸 내부의 절반 이상이 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “혹시나 해서 옆 남자 화장실 창문도 봤는데, 거기서 보이는 건 세면대였다”며 “왜 여자 화장실 창문만 이렇게 만들어서 용변칸을 다 보이게 만드냐”고 문제를 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “(창문에) 블라인드조차 없어서 너무 충격받았다”며 “해당 화장실은 남녀 누구라도 쉽게 드나드는 주차장 입구 바로 앞에 있다. 너무 황당하다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030805473927412_1678222060_0018029103.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;공중화장실법 시행령에 따른 공중화장실등의 설치기준(제6조 제3항 및 제6조의 2 관련)은 ‘복도나 도로 등을 통행하는 사람 등에게 화장실 내부가 직접 보이지 않도록 설치해야 한다’고 규정하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;논란과 관련해 수원시청 관계자는 7일 조선닷컴에 “문제의 용변칸은 평소 폐쇄해놓고 사용하지 않는 곳인데, 지난 5일 청소하는 분이 퇴근하면서 문을 잠그는 걸 깜빡해 이런 일이 벌어진 것으로 보인다”며 “해당 용변칸은 앞으로도 폐쇄될 예정이다. 창문에는 검은 시트지가 부착될 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“女용변칸 창문, 다 보여”…수원 주차장 화장실에 깜짝</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029103&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029103&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-03-07T20:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030805472327411_1678222043_0018029103.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기도 수원의 한 주차장 여자 화장실에서 일부 용변칸에 창문이 설치돼 내부가 훤히 들여다 보이는 상태인 것으로 알려져 논란이 일었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제보자 A씨는 6일 온라인 커뮤니티 네이트판에 ‘너무나 충격적인 수원 금곡 주차장 3층 여자화장실’이라는 제목의 글을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 전날 수원 금곡동에 놀러 갔다가 해당 건물 3층 주차장에 주차를 한 뒤 화장실에 들렀다가 깜짝 놀랐다고 했다. 용변칸 안에 창문이 달려있어 밖에서 내부가 훤히 보이는 상태였기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “‘설마 밖에서는 안이 안보이겠지’ 싶어 화장실을 나와 확인해봤더니 밖에서도 훤히 보이더라”며 “키 162㎝인 제가 까치발 들고 보면 훤히 보인다. 키 큰 남자라면 (내부가) 다 보일 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030805480227413_1678222082_0018029103.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨가 공개한 사진을 보면 용변칸 내부에 있는 작은 창문을 통해 칸 내부의 절반 이상이 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “혹시나 해서 옆 남자 화장실 창문도 봤는데, 거기서 보이는 건 세면대였다”며 “왜 여자 화장실 창문만 이렇게 만들어서 용변칸을 다 보이게 만드냐”고 문제를 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “(창문에) 블라인드조차 없어서 너무 충격받았다”며 “해당 화장실은 남녀 누구라도 쉽게 드나드는 주차장 입구 바로 앞에 있다. 너무 황당하다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030805473927412_1678222060_0018029103.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;공중화장실법 시행령에 따른 공중화장실등의 설치기준(제6조 제3항 및 제6조의 2 관련)은 ‘복도나 도로 등을 통행하는 사람 등에게 화장실 내부가 직접 보이지 않도록 설치해야 한다’고 규정하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;논란과 관련해 수원시청 관계자는 7일 조선닷컴에 “문제의 용변칸은 평소 폐쇄해놓고 사용하지 않는 곳인데, 지난 5일 청소하는 분이 퇴근하면서 문을 잠그는 걸 깜빡해 이런 일이 벌어진 것으로 보인다”며 “해당 용변칸은 앞으로도 폐쇄될 예정이다. 창문에는 검은 시트지가 부착될 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혹시 우리집도...? 성형외과 유출 CCTV는 ‘중국산’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029110&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029110&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-07T20:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030805483527415_1678222115_0018029110.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인터넷에 유출된 서울 강남의 한 성형외과 내부 IP카메라는 보안에 취약한 ‘중국산’ 제품으로 확인됐다. 보안상의 문제로 이미 해외에서는 수입과 판매가 금지된 제품이었고, 유튜브를 비롯한 외국 웹사이트에서도 해킹 방법이 널리 알려져 있는 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진료실 내부 영상이 유출된 성형외과에서 사용한 카메라가 중국 업체 H사의 제품인 것으로 파악됐다. IP카메라는 외부 접속이 차단된 CCTV와 달리 인터넷으로 연결해 영상을 실시간으로 보내거나 원격으로 조정할 수 있다. 대신 상대적으로 보안에 취약한 점이 약점으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 가운데서도 중국 업체의 IP카메라는 보안에 특히 더 취약한 것으로 알려져 있다. 이번에 영상이 유출된 H사의 제품은 미국과 호주 등에서는 수입이나 판매가 금지된 제품이다. 특히 중국산 제품들의 경우 초기 비밀번호가 단순하게 설정돼 해커들이 쉽게 접근하는 것으로 알려져 있다. 실제로 외국 웹사이트에서는 H사 제품을 해킹하는 방법을 어렵지 않게 찾아볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030704270724458_1678130828_0018029110.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해당 성형외과는 대리 의사가 유령 수술을 하지 않고 전문의가 직접 수술을 한다며 수술실 내부에 CCTV가 설치돼 있다는 점을 홍보해 온 곳이다. 영상 유출 사실을 파악한 성형외과는 해킹이 의심된다며 경찰에 신고했다. 서울경찰청 사이버수사2대는 해킹 가능성을 염두에 두고 영상 유출 경위를 수사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유포된 영상은 지난달 24일부터 5일 동안 서울 강남의 한 성형외과에서 촬영된 IP카메라 영상이다. 진료실 외에 탈의실과 심전도 검사실 내부 IP 카메라 영상도 유출된 것으로 파악되면서 논란은 더욱 커지고 있다. 환자의 동의없이 탈의실 내부에 카메라를 설치하면 불법일 가능성이 있기 때문이다. 경찰은 진료실이 아닌 탈의실 내부에 카메라가 설치된 경위도 들여다보고 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 영상들은 지난 5일 무렵부터 음란사이트를 중심으로 퍼지고 있다. 경찰은 일부 온라인 커뮤니티에 영상이 유포됨에 따라 방송통신심의위원회, 여성가족부 등과 함께 차단 조치를 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성형외과 측은 “환자 영상 유출은 범죄행위”라며 “병원은 수사에 최대한 협조하고 있다. 동시에 환자들의 2차 피해를 막기 위해 안간힘을 쓰고 있으니 협조해 달라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;국민일보는 우리 주변에서 벌어지는 각종 사건·사고를 추적합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;쉽고, 편하게 &apos;카카오톡&apos;(ID : pandan22)으로 제보 내용을 보내주세요.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;기자의 제보 전용 계정입니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;제보자의 신원은 안전하게 보장됩니다.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혹시 우리집도...? 성형외과 유출 CCTV는 ‘중국산’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029110&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029110&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-07T20:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030805483527415_1678222115_0018029110.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인터넷에 유출된 서울 강남의 한 성형외과 내부 IP카메라는 보안에 취약한 ‘중국산’ 제품으로 확인됐다. 보안상의 문제로 이미 해외에서는 수입과 판매가 금지된 제품이었고, 유튜브를 비롯한 외국 웹사이트에서도 해킹 방법이 널리 알려져 있는 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진료실 내부 영상이 유출된 성형외과에서 사용한 카메라가 중국 업체 H사의 제품인 것으로 파악됐다. IP카메라는 외부 접속이 차단된 CCTV와 달리 인터넷으로 연결해 영상을 실시간으로 보내거나 원격으로 조정할 수 있다. 대신 상대적으로 보안에 취약한 점이 약점으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 가운데서도 중국 업체의 IP카메라는 보안에 특히 더 취약한 것으로 알려져 있다. 이번에 영상이 유출된 H사의 제품은 미국과 호주 등에서는 수입이나 판매가 금지된 제품이다. 특히 중국산 제품들의 경우 초기 비밀번호가 단순하게 설정돼 해커들이 쉽게 접근하는 것으로 알려져 있다. 실제로 외국 웹사이트에서는 H사 제품을 해킹하는 방법을 어렵지 않게 찾아볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030704270724458_1678130828_0018029110.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해당 성형외과는 대리 의사가 유령 수술을 하지 않고 전문의가 직접 수술을 한다며 수술실 내부에 CCTV가 설치돼 있다는 점을 홍보해 온 곳이다. 영상 유출 사실을 파악한 성형외과는 해킹이 의심된다며 경찰에 신고했다. 서울경찰청 사이버수사2대는 해킹 가능성을 염두에 두고 영상 유출 경위를 수사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유포된 영상은 지난달 24일부터 5일 동안 서울 강남의 한 성형외과에서 촬영된 IP카메라 영상이다. 진료실 외에 탈의실과 심전도 검사실 내부 IP 카메라 영상도 유출된 것으로 파악되면서 논란은 더욱 커지고 있다. 환자의 동의없이 탈의실 내부에 카메라를 설치하면 불법일 가능성이 있기 때문이다. 경찰은 진료실이 아닌 탈의실 내부에 카메라가 설치된 경위도 들여다보고 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 영상들은 지난 5일 무렵부터 음란사이트를 중심으로 퍼지고 있다. 경찰은 일부 온라인 커뮤니티에 영상이 유포됨에 따라 방송통신심의위원회, 여성가족부 등과 함께 차단 조치를 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성형외과 측은 “환자 영상 유출은 범죄행위”라며 “병원은 수사에 최대한 협조하고 있다. 동시에 환자들의 2차 피해를 막기 위해 안간힘을 쓰고 있으니 협조해 달라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;국민일보는 우리 주변에서 벌어지는 각종 사건·사고를 추적합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;쉽고, 편하게 &apos;카카오톡&apos;(ID : pandan22)으로 제보 내용을 보내주세요.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;기자의 제보 전용 계정입니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;제보자의 신원은 안전하게 보장됩니다.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반등 기미 보이는 부동산, 취득세 중과가 발목잡나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018027966&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018027966&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-07T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2021113017381625947_1638261497_0018027966.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 용산구 소재 아파트를 매입할 의향이 있는 1주택자 A씨는 감감무소식인 다주택자 취득세 중과 완화 여부가 신경 쓰인다. 현행 세법 상 1주택 이상 소유자가 용산구 같은 조정대상지역 내 주택을 매입하면 무주택자보다 많은 취득세를 내야 한다. A씨가 전용면적이 85㎡ 이하인 아파트를 9억원에 매입할 경우 8% 세율을 적용해 취득세로만 7200만원이 나간다. 하지만 정부가 지난해 12월 발표한 부동산 대책이 시행되면 3%만 적용해 2700만원만 내면 된다. 취득세만 수천만원이나 차이가 나다보니 매수를 꺼릴 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;정부의 부동산 규제 완화에 부동산 시장 반등 기미가 보이고 있다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;7일 통계청 국가통계포털(KOSIS)에 따르면 국토연구원의 전국 주택매매시장 소비심리지수는 지난 1월 91.5로 지난해 7월 이래 반년 만에 가장 높았다. 해당 지수가 95 이상이면 시장을 보합세로 판단하는데, 그 기준에 거의 근접했다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;특히 서울(93.8)을 비롯한 수도권(92.7)의 반등 양상이 두드러졌다. 서울부동산정보광장에 공개된 같은 달 서울시내 부동산 거래 건수는 1417건으로 8개월 만에 가장 많았다. 시장 급랭을 막기 위한 정부의 규제 해제 조치가 일부나마 효력을 발휘한 것으로 풀이된다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 소비심리가 거래절벽 완화와 직결될 지에는 물음표가 붙는다. A씨 사례처럼 조정대상지역에 묶인 매물들이 취득세 중과라는 걸림돌에 막혀 있기 때문이다. &lt;span&gt;행정안전부는 지난해 12월 발표한 취득세 중과 완화안을 통해 조정대상지역의 2주택자를 중과 적용 대상에서 제외하기로 했다. 또 3주택 이상 보유자는 조정대상지역은 6%, 비조정대상지역은 4~6%로 현행 세율의 절반만 적용하겠다고 밝혔다. 하지만 이같은 내용이 담긴 지방세법 개정안은 국회 행정안전위원회 문턱을 넘지 못한 상태다. 야당 반발에 법개정이 가능할 지조차 불투명하다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;법 통과 시 소급적용한다는 내용이 있기는 하다. 행안부는 지난해 발표 시점 이후 이뤄진 거래에 대해서는 법안 공포 이후 소급해 취득세를 부과하겠다고 예고했다. 하지만 개정안이 원안대로 통과된다는 보장이 없다. 그러다보니 수요자 입장에서는 당장 중과 완화를 예상하고 시장에 뛰어들기가 어려운 상황이다. &lt;/span&gt;김인만 부동산경제연구소장은 “부동산 시장이 살아나고는 있지만 집값 상승을 확신하기가 힘든 데다 취득세까지 비싸서 아직은 매입 동기가 부족하다”고 진단했다. 이어 “취득세 중과를 완화하면 경착륙 방지에 분명 도움이 될 텐데 국회는 서로 싸우기에 바빠 법안 처리엔 관심이 없는 듯하다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이의재 기자 sentinel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반등 기미 보이는 부동산, 취득세 중과가 발목잡나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018027966&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018027966&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-07T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2021113017381625947_1638261497_0018027966.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 용산구 소재 아파트를 매입할 의향이 있는 1주택자 A씨는 감감무소식인 다주택자 취득세 중과 완화 여부가 신경 쓰인다. 현행 세법 상 1주택 이상 소유자가 용산구 같은 조정대상지역 내 주택을 매입하면 무주택자보다 많은 취득세를 내야 한다. A씨가 전용면적이 85㎡ 이하인 아파트를 9억원에 매입할 경우 8% 세율을 적용해 취득세로만 7200만원이 나간다. 하지만 정부가 지난해 12월 발표한 부동산 대책이 시행되면 3%만 적용해 2700만원만 내면 된다. 취득세만 수천만원이나 차이가 나다보니 매수를 꺼릴 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;정부의 부동산 규제 완화에 부동산 시장 반등 기미가 보이고 있다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;7일 통계청 국가통계포털(KOSIS)에 따르면 국토연구원의 전국 주택매매시장 소비심리지수는 지난 1월 91.5로 지난해 7월 이래 반년 만에 가장 높았다. 해당 지수가 95 이상이면 시장을 보합세로 판단하는데, 그 기준에 거의 근접했다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;특히 서울(93.8)을 비롯한 수도권(92.7)의 반등 양상이 두드러졌다. 서울부동산정보광장에 공개된 같은 달 서울시내 부동산 거래 건수는 1417건으로 8개월 만에 가장 많았다. 시장 급랭을 막기 위한 정부의 규제 해제 조치가 일부나마 효력을 발휘한 것으로 풀이된다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 소비심리가 거래절벽 완화와 직결될 지에는 물음표가 붙는다. A씨 사례처럼 조정대상지역에 묶인 매물들이 취득세 중과라는 걸림돌에 막혀 있기 때문이다. &lt;span&gt;행정안전부는 지난해 12월 발표한 취득세 중과 완화안을 통해 조정대상지역의 2주택자를 중과 적용 대상에서 제외하기로 했다. 또 3주택 이상 보유자는 조정대상지역은 6%, 비조정대상지역은 4~6%로 현행 세율의 절반만 적용하겠다고 밝혔다. 하지만 이같은 내용이 담긴 지방세법 개정안은 국회 행정안전위원회 문턱을 넘지 못한 상태다. 야당 반발에 법개정이 가능할 지조차 불투명하다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;법 통과 시 소급적용한다는 내용이 있기는 하다. 행안부는 지난해 발표 시점 이후 이뤄진 거래에 대해서는 법안 공포 이후 소급해 취득세를 부과하겠다고 예고했다. 하지만 개정안이 원안대로 통과된다는 보장이 없다. 그러다보니 수요자 입장에서는 당장 중과 완화를 예상하고 시장에 뛰어들기가 어려운 상황이다. &lt;/span&gt;김인만 부동산경제연구소장은 “부동산 시장이 살아나고는 있지만 집값 상승을 확신하기가 힘든 데다 취득세까지 비싸서 아직은 매입 동기가 부족하다”고 진단했다. 이어 “취득세 중과를 완화하면 경착륙 방지에 분명 도움이 될 텐데 국회는 서로 싸우기에 바빠 법안 처리엔 관심이 없는 듯하다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이의재 기자 sentinel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 틱톡 퇴출 수순…의회 금지법 발의하자 백악관 ‘환영’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029207&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029207&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-07T21:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030806150027444_1678223700_0018029207.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 상원에서 중국 동영상 공유 플랫폼 ‘틱톡’을 금지하는 초당적 법안이 발의됐다. 백악관은 상원의 법안 발의를 환영하며 의회가 신속하게 이를 처리해 달라고 요청했다. 여야와 정부 모두 규제 필요성에 공감하며 사실상 틱톡 퇴출이 시작됐다는 관측이 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 소속 마크 워너 상원 정보위원장은 존 슌 공화당 의원과 함께 7일(현지시간) 정보통신기술 위협 제한법(RESTRICT)을 발의하며 “틱톡은 현재 모두가 이야기하는 위협이다. 중국 공산당이 감시를 가능하게 하고, 미국에서 악의적인 영향력 캠페인을 촉진할 수 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “법안은 상무부가 국가 안보에 과도한 위험을 초래하는 정보통신 및 기술 거래를 검토, 예방 및 완화할 수 있는 권한을 강화해 해외 적대 세력의 기술로 인한 지속적인 위협에 포괄적으로 대응할 수 있도록 한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;슌 의원도 “의회는 국가 안보에 위험을 초래하는 적대국의 기술 접근을 중지해야 한다”며 “틱톡과 같은 기술 플랫폼이 제기하는 위협에 대처할 수 있는 총체적이고 체계적인 접근법”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법안은 틱톡과 같은 정보통신 기술 제품에 대한 위협에 대응할 수 있는 광범위한 권한을 상무부에 부여하는 것을 골자로 하고 있다. 특히 상무부 장관이 적대국과 이해관계가 있거나 국가 안보에 위험을 초래하는 정보통신 기술 제품을 식별하고 제한·금지하는 절차를 수립하도록 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그는 “국가 안보에 위협이 될 경우 외국 소유 기술이나 애플리케이션, 소프트웨어, 전자 상거래 플랫폼의 금지를 강제할 권한을 대통령에게 부여한다”고 설명했다. 워너 위원장도 “법안은 소셜미디어 외에도 인공지능(AI), 금융기술서비스, 양자 컴퓨팅과 전자 상거래를 포함한 광범위한 기술을 다룰 것”이라며 “개별 기업에 초점을 맞추기보다 기술 주도 스파이 위협을 해결하기 위한 체계적 법적 구조를 제공할 것”이라고 말했다. 법안이 통과되면 틱톡뿐만 아니라 유사한 중국 기술 기업의 침투를 강력히 차단할 수단이 마련되는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제이크 설리번 백악관 국가안보보좌관은 “이 법안은 특정 외국 정부가 국가 안보에 위험을 초래하는 기술 서비스와 미국인의 민감한 데이터를 악용하는 것을 방지할 수 있는 권한을 부여한다”며 “의회가 법안을 대통령 책상에 보낼 수 있도록 신속하게 조처를 할 것을 촉구한다”는 성명을 발표했다. 의회의 틱톡 차단 움직임을 환영하며 동참 의지를 피력한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그는 “워너 의원은 법안 도입을 앞두고 수개월 동안 바이든 행정부와 긴밀히 협력해 왔다”며 “바이든 행정부가 틱톡에 대응하기 위한 법안을 강조한 건 이번이 처음”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 미 하원 외교위원회도 지난 1일 대통령에게 미국 내에서 틱톡 사용을 전면 금지할 수 있는 권한을 부여한 법안을 통과시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 틱톡 퇴출 수순…의회 금지법 발의하자 백악관 ‘환영’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029207&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029207&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-07T21:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030806150027444_1678223700_0018029207.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 상원에서 중국 동영상 공유 플랫폼 ‘틱톡’을 금지하는 초당적 법안이 발의됐다. 백악관은 상원의 법안 발의를 환영하며 의회가 신속하게 이를 처리해 달라고 요청했다. 여야와 정부 모두 규제 필요성에 공감하며 사실상 틱톡 퇴출이 시작됐다는 관측이 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 소속 마크 워너 상원 정보위원장은 존 슌 공화당 의원과 함께 7일(현지시간) 정보통신기술 위협 제한법(RESTRICT)을 발의하며 “틱톡은 현재 모두가 이야기하는 위협이다. 중국 공산당이 감시를 가능하게 하고, 미국에서 악의적인 영향력 캠페인을 촉진할 수 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “법안은 상무부가 국가 안보에 과도한 위험을 초래하는 정보통신 및 기술 거래를 검토, 예방 및 완화할 수 있는 권한을 강화해 해외 적대 세력의 기술로 인한 지속적인 위협에 포괄적으로 대응할 수 있도록 한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;슌 의원도 “의회는 국가 안보에 위험을 초래하는 적대국의 기술 접근을 중지해야 한다”며 “틱톡과 같은 기술 플랫폼이 제기하는 위협에 대처할 수 있는 총체적이고 체계적인 접근법”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법안은 틱톡과 같은 정보통신 기술 제품에 대한 위협에 대응할 수 있는 광범위한 권한을 상무부에 부여하는 것을 골자로 하고 있다. 특히 상무부 장관이 적대국과 이해관계가 있거나 국가 안보에 위험을 초래하는 정보통신 기술 제품을 식별하고 제한·금지하는 절차를 수립하도록 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그는 “국가 안보에 위협이 될 경우 외국 소유 기술이나 애플리케이션, 소프트웨어, 전자 상거래 플랫폼의 금지를 강제할 권한을 대통령에게 부여한다”고 설명했다. 워너 위원장도 “법안은 소셜미디어 외에도 인공지능(AI), 금융기술서비스, 양자 컴퓨팅과 전자 상거래를 포함한 광범위한 기술을 다룰 것”이라며 “개별 기업에 초점을 맞추기보다 기술 주도 스파이 위협을 해결하기 위한 체계적 법적 구조를 제공할 것”이라고 말했다. 법안이 통과되면 틱톡뿐만 아니라 유사한 중국 기술 기업의 침투를 강력히 차단할 수단이 마련되는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제이크 설리번 백악관 국가안보보좌관은 “이 법안은 특정 외국 정부가 국가 안보에 위험을 초래하는 기술 서비스와 미국인의 민감한 데이터를 악용하는 것을 방지할 수 있는 권한을 부여한다”며 “의회가 법안을 대통령 책상에 보낼 수 있도록 신속하게 조처를 할 것을 촉구한다”는 성명을 발표했다. 의회의 틱톡 차단 움직임을 환영하며 동참 의지를 피력한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그는 “워너 의원은 법안 도입을 앞두고 수개월 동안 바이든 행정부와 긴밀히 협력해 왔다”며 “바이든 행정부가 틱톡에 대응하기 위한 법안을 강조한 건 이번이 처음”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 미 하원 외교위원회도 지난 1일 대통령에게 미국 내에서 틱톡 사용을 전면 금지할 수 있는 권한을 부여한 법안을 통과시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“돼지우리옆, 악취 진동”…숨진 태국 노동자 숙소 보니</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029214&amp;code=61121811&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029214&amp;code=61121811&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-07T21:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030806221027453_1678224130_0018029214.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기 포천시 돼지농장에서 10여년간 일하다 사망 이후 농장주에 의해 야산에 버려진 태국 국적의 60대 노동자 A씨가 열악한 환경에서 생활해온 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7일 연합뉴스에 따르면 포천 이주노동자센터 측은 숨진 태국인 노동자가 일하던 돼지농장을 찾았다. A씨가 지내던 숙소에 들어가본 센터 관계자들은 얼마 버티지 못하고 건물 밖으로 뛰쳐나왔다. 숨쉬기조차 힘든 악취 때문이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030806231527456_1678224195_0018029214.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨가 살던 숙소는 돈사 건물 한쪽에 샌드위치 패널로 만든 작은 구조물이었다. 가로세로 3m 정도 되는 좁은 방은 잡동사니와 쓰레기로 가득한 상태였고, 그 옆에는 방 절반 크기의 열악한 주방이 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 농장에서 10여년간 일한 A씨는 돼지 1000여마리를 농장주 B씨와 둘이서 돌본 것으로 전해졌다. 돼지 분뇨를 치우거나 심야에 돼지를 돌보는 등 극도로 힘든 일들을 A씨가 도맡았다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030806232427457_1678224204_0018029214.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미등록 이주노동자(불법체류자)인 A씨는 관련 기관의 보호 대상에서도 제외됐다. 고향에 있는 가족과는 종종 연락했지만, 이웃이나 같은 태국인들과의 교류는 드물었다고 한다. 장시간 노동을 하며 인간관계는 고립됐던 A씨는 주로 방 안에서 홀로 시간을 보낸 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포천 이주노동자센터의 김달성 대표는 “이주노동자 중에서도 불법체류자들의 삶을 여실히 보여주는 곳”이라면서 “불법체류자는 가뜩이나 열악한 이주노동자 보호 제도에서도 소외돼 있어 열악함을 말로 할 수 없다”고 매체에 말했다. 이어 “살인적인 노동 강도와 열악한 주거 환경이 사망 원인과 관련이 있는지 면밀히 조사해야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030806235327458_1678224233_0018029214.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국립과학수사연구원의 부검 결과 A씨에게 타살 정황은 현재까지 나오지 않았다. A씨의 시신을 유기한 혐의로 경찰에 붙잡힌 농장주 B씨는 이날 구속됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 조사 결과 B씨는 지난 2일 오전 A씨의 시신을 트랙터로 운반해 유기한 것으로 조사됐다. 당시 부친의 연락을 받고 농장을 찾은 B씨의 아들 C씨는 경찰에 A씨 사망 사실을 신고하자고 설득했으나, 술에 취한 상태였던 B씨는 C씨의 만류를 거절한 것으로 알려졌다. 경찰은 C씨도 입건해 시신 유기 범행을 함께 저질렀는지 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“돼지우리옆, 악취 진동”…숨진 태국 노동자 숙소 보니</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029214&amp;code=61121811&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029214&amp;code=61121811&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-07T21:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030806221027453_1678224130_0018029214.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기 포천시 돼지농장에서 10여년간 일하다 사망 이후 농장주에 의해 야산에 버려진 태국 국적의 60대 노동자 A씨가 열악한 환경에서 생활해온 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7일 연합뉴스에 따르면 포천 이주노동자센터 측은 숨진 태국인 노동자가 일하던 돼지농장을 찾았다. A씨가 지내던 숙소에 들어가본 센터 관계자들은 얼마 버티지 못하고 건물 밖으로 뛰쳐나왔다. 숨쉬기조차 힘든 악취 때문이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030806231527456_1678224195_0018029214.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨가 살던 숙소는 돈사 건물 한쪽에 샌드위치 패널로 만든 작은 구조물이었다. 가로세로 3m 정도 되는 좁은 방은 잡동사니와 쓰레기로 가득한 상태였고, 그 옆에는 방 절반 크기의 열악한 주방이 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 농장에서 10여년간 일한 A씨는 돼지 1000여마리를 농장주 B씨와 둘이서 돌본 것으로 전해졌다. 돼지 분뇨를 치우거나 심야에 돼지를 돌보는 등 극도로 힘든 일들을 A씨가 도맡았다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030806232427457_1678224204_0018029214.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미등록 이주노동자(불법체류자)인 A씨는 관련 기관의 보호 대상에서도 제외됐다. 고향에 있는 가족과는 종종 연락했지만, 이웃이나 같은 태국인들과의 교류는 드물었다고 한다. 장시간 노동을 하며 인간관계는 고립됐던 A씨는 주로 방 안에서 홀로 시간을 보낸 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포천 이주노동자센터의 김달성 대표는 “이주노동자 중에서도 불법체류자들의 삶을 여실히 보여주는 곳”이라면서 “불법체류자는 가뜩이나 열악한 이주노동자 보호 제도에서도 소외돼 있어 열악함을 말로 할 수 없다”고 매체에 말했다. 이어 “살인적인 노동 강도와 열악한 주거 환경이 사망 원인과 관련이 있는지 면밀히 조사해야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030806235327458_1678224233_0018029214.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국립과학수사연구원의 부검 결과 A씨에게 타살 정황은 현재까지 나오지 않았다. A씨의 시신을 유기한 혐의로 경찰에 붙잡힌 농장주 B씨는 이날 구속됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 조사 결과 B씨는 지난 2일 오전 A씨의 시신을 트랙터로 운반해 유기한 것으로 조사됐다. 당시 부친의 연락을 받고 농장을 찾은 B씨의 아들 C씨는 경찰에 A씨 사망 사실을 신고하자고 설득했으나, 술에 취한 상태였던 B씨는 C씨의 만류를 거절한 것으로 알려졌다. 경찰은 C씨도 입건해 시신 유기 범행을 함께 저질렀는지 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>산업부, 8개 지자체에 공문…“고준위 방폐장 특별법 통과 협조”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029216&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029216&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-07T21:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2021072715012785439_1627365687_0018029216.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;산업통상자원부가 고준위 방사성 폐기물 영구 관리시설 건설을 위한 특별법(고준위 방폐장 특별법) 국회 통과에 사활을 걸고 있다. 7년 후인 2030년부터 국내 원전 내 폐기물 저장 용량이 순차적으로 포화상태에 이르는데, 이 경우 원전 가동을 중단해야 하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8일 산업부에 따르면 이창양 장관은 지난 6일 전남지사와 부산·울산·경주시장, 울주·영광·울진·기장군수 등 8명의 지방자치단체장에게 특별법 통과와 관련한 협조를 당부하는 공문을 보냈다. &lt;span&gt;이 장관은 공문에서 “고준위 방사성 폐기물의 안전한 관리를 위해선 고준위 방폐장 확보가 반드시 필요하고, 이를 위해선 부지선정 절차와 유치지역 지원 방안을 담은 특별법 제정이 선행돼야 한다”고 강조했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 이 장관은 이어 “특별법 제정은 박근혜·문재인정부에 걸쳐 약 6만1000명의 일반국민, 지역주민, 전문가를 대상으로 진행한 공론화의 결과”라며 “특별법 제정 지연 시 원전부지에서 사용 후 핵연료를 저장하는 기간도 장기화 될 수 밖에 없다”고 설명했다. 산업부는 오는 9일 충북 청주시의 한 호텔에서 8개 지자체를 대상으로 특별법 현황 및 향후 계획을 설명하는 간담회를 열 계획이다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;원자력발전의 연료로 사용되고 난 후의 핵연료 물질을 처리하는 시설인 고준위 방폐장 건설은 국내 원자력계의 오랜 숙원이었다. 방사선 폐기물은 크게 고준위와 저준위로 나뉜다. 소모성 장비나 작업복 같이 소량의 방사선을 배출하는 폐기물이 저준위이고, 사용후 핵연료는 오랜 시간 방사선과 열을 방출하기에 고준위로 분류된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 1978년 고리 1호기 상업운전을 시작한 이래 9차례에 걸쳐 고준위 방폐장 부지 선정을 시도했으나 실패했다. 방사능이 적은 중·저준위 폐기물 처분 시설은 2009년 경북 경주에 들어섰지만, 고준위 폐기물은 아직 원전 내 임시 저장시설에 보관되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030806252027462_1678224321_0018029216.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그러나 국내 원전 내 폐기물 저장 용량은 얼마 남지 않은 상황이다. 전남 영광의 한빛원전 저장시설은 2030년에 포화 상태에 이른다. 한울(2031년), 고리(2032년), 월성(2037년), 신월성(2042년) 원전도 곧 저장시설이 꽉 차게 될 전망이다. 산업부 관계자는 “사용 후 핵연료를 모아둘 공간이 없으면 원전을 멈출 수 밖에 없다. 방폐장 건립에 실패하면, 이르면 2030년부터 에너지 대란이 올 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회도 사태의 심각성을 인지하고 있다. 21대 국회에서 고준위 방폐물법은 김성환 더불어민주당 의원의 민주당안과 이인선 국민의힘 의원의 정부안, 김영식 국민의힘 의원의 원전업계안 등 3건이 발의된 상태다. 세 법안 모두 국무총리실 산하에 독립 기구를 두고 공론화를 거쳐 예비 후보지를 정하고, 주민투표로 최종 부지를 확정한다는 내용을 담고 있다. 정부는 고준위 방폐물 특별법이 제정되면 부지선정에 돌입해 20년 내 중간저장시설을 마련하고 이후 17년 내 영구처분시설을 확보한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 여야는 폐기물 저장 용량을 두고 충돌하고 있다. 민주당은 원전 설계 수명만큼의 폐기물만 저장해야 한다는 입장이다. 전임 문재인정부의 탈원전 기조를 반영한 것으로 보인다. 반면 여당인 국민의힘은 원전의 수명을 연장해서 폐기물 저장량을 늘려야 한다고 주장하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야 대립이 이어지면서 방폐장 건립의 근거가 되는 특별법 통과도 차일피일 미뤄지고 있는 형국이다. 산업부 관계자는 “하루 빨리 특별법이 통과돼야 부지 선정 작업도 차질없이 진행될 수 있다”며 “국회와 지자체를 상대로 꼭 해야만 하는 일이라는 점을 지속 설득할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박세환 기자 foryou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>산업부, 8개 지자체에 공문…“고준위 방폐장 특별법 통과 협조”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029216&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029216&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-07T21:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2021072715012785439_1627365687_0018029216.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;산업통상자원부가 고준위 방사성 폐기물 영구 관리시설 건설을 위한 특별법(고준위 방폐장 특별법) 국회 통과에 사활을 걸고 있다. 7년 후인 2030년부터 국내 원전 내 폐기물 저장 용량이 순차적으로 포화상태에 이르는데, 이 경우 원전 가동을 중단해야 하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8일 산업부에 따르면 이창양 장관은 지난 6일 전남지사와 부산·울산·경주시장, 울주·영광·울진·기장군수 등 8명의 지방자치단체장에게 특별법 통과와 관련한 협조를 당부하는 공문을 보냈다. &lt;span&gt;이 장관은 공문에서 “고준위 방사성 폐기물의 안전한 관리를 위해선 고준위 방폐장 확보가 반드시 필요하고, 이를 위해선 부지선정 절차와 유치지역 지원 방안을 담은 특별법 제정이 선행돼야 한다”고 강조했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 이 장관은 이어 “특별법 제정은 박근혜·문재인정부에 걸쳐 약 6만1000명의 일반국민, 지역주민, 전문가를 대상으로 진행한 공론화의 결과”라며 “특별법 제정 지연 시 원전부지에서 사용 후 핵연료를 저장하는 기간도 장기화 될 수 밖에 없다”고 설명했다. 산업부는 오는 9일 충북 청주시의 한 호텔에서 8개 지자체를 대상으로 특별법 현황 및 향후 계획을 설명하는 간담회를 열 계획이다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;원자력발전의 연료로 사용되고 난 후의 핵연료 물질을 처리하는 시설인 고준위 방폐장 건설은 국내 원자력계의 오랜 숙원이었다. 방사선 폐기물은 크게 고준위와 저준위로 나뉜다. 소모성 장비나 작업복 같이 소량의 방사선을 배출하는 폐기물이 저준위이고, 사용후 핵연료는 오랜 시간 방사선과 열을 방출하기에 고준위로 분류된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 1978년 고리 1호기 상업운전을 시작한 이래 9차례에 걸쳐 고준위 방폐장 부지 선정을 시도했으나 실패했다. 방사능이 적은 중·저준위 폐기물 처분 시설은 2009년 경북 경주에 들어섰지만, 고준위 폐기물은 아직 원전 내 임시 저장시설에 보관되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030806252027462_1678224321_0018029216.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그러나 국내 원전 내 폐기물 저장 용량은 얼마 남지 않은 상황이다. 전남 영광의 한빛원전 저장시설은 2030년에 포화 상태에 이른다. 한울(2031년), 고리(2032년), 월성(2037년), 신월성(2042년) 원전도 곧 저장시설이 꽉 차게 될 전망이다. 산업부 관계자는 “사용 후 핵연료를 모아둘 공간이 없으면 원전을 멈출 수 밖에 없다. 방폐장 건립에 실패하면, 이르면 2030년부터 에너지 대란이 올 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회도 사태의 심각성을 인지하고 있다. 21대 국회에서 고준위 방폐물법은 김성환 더불어민주당 의원의 민주당안과 이인선 국민의힘 의원의 정부안, 김영식 국민의힘 의원의 원전업계안 등 3건이 발의된 상태다. 세 법안 모두 국무총리실 산하에 독립 기구를 두고 공론화를 거쳐 예비 후보지를 정하고, 주민투표로 최종 부지를 확정한다는 내용을 담고 있다. 정부는 고준위 방폐물 특별법이 제정되면 부지선정에 돌입해 20년 내 중간저장시설을 마련하고 이후 17년 내 영구처분시설을 확보한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 여야는 폐기물 저장 용량을 두고 충돌하고 있다. 민주당은 원전 설계 수명만큼의 폐기물만 저장해야 한다는 입장이다. 전임 문재인정부의 탈원전 기조를 반영한 것으로 보인다. 반면 여당인 국민의힘은 원전의 수명을 연장해서 폐기물 저장량을 늘려야 한다고 주장하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야 대립이 이어지면서 방폐장 건립의 근거가 되는 특별법 통과도 차일피일 미뤄지고 있는 형국이다. 산업부 관계자는 “하루 빨리 특별법이 통과돼야 부지 선정 작업도 차질없이 진행될 수 있다”며 “국회와 지자체를 상대로 꼭 해야만 하는 일이라는 점을 지속 설득할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박세환 기자 foryou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한 무인기에 뚫린 군, ‘드론작전사령부’ 창설한다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029270&amp;code=61111911&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029270&amp;code=61111911&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-07T21:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023011722192688964_1673961566_0018029270.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이르면 오는 7월 드론작전사령부가 창설된다. 지난해 북한 무인기에 영공을 뚫린 군이 지난 1월 드론 전담 부대 창설 계획을 공개적으로 언급한지 6개월 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;8일 군에 따르면 합동참모본부는 이르면 오는 7월 창설을 목표로 드론작전사령부 설립에 박차를 가하고 있다. 창설 준비는 육군 항공사령부 이보형 사령관(소장)을 중심으로 진행되고 있다. 육군 항공사령부는 육군의 공격·정찰 헬기 전력을 운용하는 부대다. 공군 항공기와 육군의 포병, 드론 및 무인기 전력이 공역(空域)을 어떻게 배분해 맡은 것인지가 주요 과제로 꼽힌다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;군은 드론작전사령부가 자체 전력만으로도 전투나 임무 수행이 가능한 부대로 운영할 방침인 것으로 전해졌다. 이 같은 ‘작전’ 개념을 수행하기 위해서는 작전 운용 개념과 교리를 갖춰야 하는데, 이를 위해 군은 드론이나 무인기 전담 부대를 운영하는 우방국들의 사례를 심층적으로 검토하고 있는 것으로 전해졌다. 군은 최근 튀르키예의 무인기 여단을 방문해 부대 운용 경험 등을 전수받은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합참 관계자는 “드론작전사령부의 운용 개념 및 전술은 다양한 국가의 드론 운용 사례를 분석해 발전시키고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 북한 무인기는 지난해 12월 군사분계선을 넘어 영공을 침범했다. 특히 대통령 집무실이 위치한 용산 인근 상공까지 침입하고, 대통령 경호를 위한 비행금지구역(P-73)까지 들어온 것으로 드러나면서 군의 부실 대응이 비판을 받았다. 이에 군은 드론&amp;#8231;무인기를 공세적으로 운영하겠다는 방침과 함께 드론사령부 창설 계획을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한 무인기에 뚫린 군, ‘드론작전사령부’ 창설한다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029270&amp;code=61111911&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029270&amp;code=61111911&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-07T21:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023011722192688964_1673961566_0018029270.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이르면 오는 7월 드론작전사령부가 창설된다. 지난해 북한 무인기에 영공을 뚫린 군이 지난 1월 드론 전담 부대 창설 계획을 공개적으로 언급한지 6개월 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;8일 군에 따르면 합동참모본부는 이르면 오는 7월 창설을 목표로 드론작전사령부 설립에 박차를 가하고 있다. 창설 준비는 육군 항공사령부 이보형 사령관(소장)을 중심으로 진행되고 있다. 육군 항공사령부는 육군의 공격·정찰 헬기 전력을 운용하는 부대다. 공군 항공기와 육군의 포병, 드론 및 무인기 전력이 공역(空域)을 어떻게 배분해 맡은 것인지가 주요 과제로 꼽힌다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;군은 드론작전사령부가 자체 전력만으로도 전투나 임무 수행이 가능한 부대로 운영할 방침인 것으로 전해졌다. 이 같은 ‘작전’ 개념을 수행하기 위해서는 작전 운용 개념과 교리를 갖춰야 하는데, 이를 위해 군은 드론이나 무인기 전담 부대를 운영하는 우방국들의 사례를 심층적으로 검토하고 있는 것으로 전해졌다. 군은 최근 튀르키예의 무인기 여단을 방문해 부대 운용 경험 등을 전수받은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합참 관계자는 “드론작전사령부의 운용 개념 및 전술은 다양한 국가의 드론 운용 사례를 분석해 발전시키고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 북한 무인기는 지난해 12월 군사분계선을 넘어 영공을 침범했다. 특히 대통령 집무실이 위치한 용산 인근 상공까지 침입하고, 대통령 경호를 위한 비행금지구역(P-73)까지 들어온 것으로 드러나면서 군의 부실 대응이 비판을 받았다. 이에 군은 드론&amp;#8231;무인기를 공세적으로 운영하겠다는 방침과 함께 드론사령부 창설 계획을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“멋지다 순신아” 정父子 뒤 尹 박수…서울대 학보 만평</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029329&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029329&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-07T22:21:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030807163327522_1678227393_0018029329.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울대 교내 언론 ‘대학신문’이 정순신 변호사의 아들 학교 폭력(학폭)과 관련한 ‘2차 가해’ 성격의 소송전을 한 컷의 만평으로 풍자했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8일 서울대 등에 따르면 학보 ‘대학신문’은 지난 6일 발행한 2064호 신문 15면에 ‘더 글로리 샤’라는 제목의 만평을 실었다. ‘더 글로리’는 학폭을 주제로 최근 사회적 반향을 일으킨 넷플릭스 오리지널 드라마이고, ‘샤’는 서울대 정문 조형물(‘국립서울대학교’를 뜻하는 ‘ㄱㅅㄷ’을 조합한 모양)에서 따온 서울대의 별칭이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 만평에는 서울대에 입학하는 아들의 어깨를 감싸고 있는 정 변호사의 모습이 그려졌다. 그 뒤에는 윤석열 대통령으로 보이는 남성이 박수치고 있다. 기울어진 저울을 들고 있는 법관의 모습도 담겼다. 뒤쪽에서 이들을 바라보고 있는 인물은 박수를 치며 “멋지다 순신아”라고 외친다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030807171027524_1678227430_0018029329.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“멋지다 순신아”라는 말은 ‘더 글로리’의 명장면에 등장하는 대사를 패러디한 것이다. 극 중 학폭 피해자인 주인공 문동은(송혜교)이 학창시절 자신에게 학폭을 가한 가해자 박연진(임지연)의 ‘자랑스런 동문상’ 수상 순간을 지켜보면서 “멋지다 연진아”라며 박수를 친다. 가해자의 두 얼굴을 에둘러 비판한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 변호사 아들 학폭 사태에 대한 서울대 학생들의 부정적 인식이 엿보인다. 앞서 학내 대자보와 인터넷 커뮤니티에서도 관련 비판이 쇄도한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘생활과학대학 22학번’이라고 밝힌 한 서울대 학생은 지난달 28일 서울대 중앙도서관 앞 게시판에 대자보를 붙이고 “정순신의 아들은 고교 시절 피해자를 자살 시도에 이르게 할 만큼 심각한 학교폭력 가해자다. 윤석열, 정순신과 함께 부끄러운 대학 동문 목록에 함께할 자격이 충분하다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030807190627526_1678227547_0018029329.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울대 온라인 커뮤니티 스누라이프와 에브리타임 등 게시판에도 비판 여론이 들끓고 있다. 특히 지난 4일 에브리타임에는 자신도 학폭 피해자였다고 밝힌 서울대 사범대학 학생이 학폭 피해자들을 향해 “당신에게는 아무 잘못이 없다” “폭력에 무너지지 않고 그 다리를 건너온 우리는 무엇이든 할 수 있다. 당신을 언제나 응원한다” 등 내용의 자필 편지를 올려 이목을 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 변호사는 경찰청 국가수사본부장으로 임명됐다가 아들의 학폭과 부모 주도의 2차 가해성 소송 사실이 드러나 하루 만에 낙마했다. 그는 2018년 3월 학교폭력대책심의위원회(학폭위)에서 내린 아들의 전학 결정에 불복해, 전학 조치를 미루기 위해 집행정지 신청을 법원에 3차례나 낸 것으로 알려졌다. 이 과정에서 피해 학생이 장기간 2차 가해에 노출됐다는 지적이 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030306035115867_1677791031_0018029329.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 경찰은 아들의 학폭 징계처분을 취소하는 소송을 벌인 사실을 인사검증 서류에 기재하지 않은 혐의로 고발된 정순신 변호사에 대한 수사를 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시민단체 서민민생대책위원회(서민위)는 지난달 28일 서울경찰청에 정 변호사가 국가수사본부장 지원했을 당시 아들 학폭과 관련한 행정소송 사실을 의도적으로 숨겼다며 허위공문서 작성, 위계에 의한 공무집행방해 등 혐의로 고발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“멋지다 순신아” 정父子 뒤 尹 박수…서울대 학보 만평</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029329&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029329&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-07T22:21:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030807163327522_1678227393_0018029329.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울대 교내 언론 ‘대학신문’이 정순신 변호사의 아들 학교 폭력(학폭)과 관련한 ‘2차 가해’ 성격의 소송전을 한 컷의 만평으로 풍자했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8일 서울대 등에 따르면 학보 ‘대학신문’은 지난 6일 발행한 2064호 신문 15면에 ‘더 글로리 샤’라는 제목의 만평을 실었다. ‘더 글로리’는 학폭을 주제로 최근 사회적 반향을 일으킨 넷플릭스 오리지널 드라마이고, ‘샤’는 서울대 정문 조형물(‘국립서울대학교’를 뜻하는 ‘ㄱㅅㄷ’을 조합한 모양)에서 따온 서울대의 별칭이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 만평에는 서울대에 입학하는 아들의 어깨를 감싸고 있는 정 변호사의 모습이 그려졌다. 그 뒤에는 윤석열 대통령으로 보이는 남성이 박수치고 있다. 기울어진 저울을 들고 있는 법관의 모습도 담겼다. 뒤쪽에서 이들을 바라보고 있는 인물은 박수를 치며 “멋지다 순신아”라고 외친다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030807171027524_1678227430_0018029329.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“멋지다 순신아”라는 말은 ‘더 글로리’의 명장면에 등장하는 대사를 패러디한 것이다. 극 중 학폭 피해자인 주인공 문동은(송혜교)이 학창시절 자신에게 학폭을 가한 가해자 박연진(임지연)의 ‘자랑스런 동문상’ 수상 순간을 지켜보면서 “멋지다 연진아”라며 박수를 친다. 가해자의 두 얼굴을 에둘러 비판한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 변호사 아들 학폭 사태에 대한 서울대 학생들의 부정적 인식이 엿보인다. 앞서 학내 대자보와 인터넷 커뮤니티에서도 관련 비판이 쇄도한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘생활과학대학 22학번’이라고 밝힌 한 서울대 학생은 지난달 28일 서울대 중앙도서관 앞 게시판에 대자보를 붙이고 “정순신의 아들은 고교 시절 피해자를 자살 시도에 이르게 할 만큼 심각한 학교폭력 가해자다. 윤석열, 정순신과 함께 부끄러운 대학 동문 목록에 함께할 자격이 충분하다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030807190627526_1678227547_0018029329.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울대 온라인 커뮤니티 스누라이프와 에브리타임 등 게시판에도 비판 여론이 들끓고 있다. 특히 지난 4일 에브리타임에는 자신도 학폭 피해자였다고 밝힌 서울대 사범대학 학생이 학폭 피해자들을 향해 “당신에게는 아무 잘못이 없다” “폭력에 무너지지 않고 그 다리를 건너온 우리는 무엇이든 할 수 있다. 당신을 언제나 응원한다” 등 내용의 자필 편지를 올려 이목을 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 변호사는 경찰청 국가수사본부장으로 임명됐다가 아들의 학폭과 부모 주도의 2차 가해성 소송 사실이 드러나 하루 만에 낙마했다. 그는 2018년 3월 학교폭력대책심의위원회(학폭위)에서 내린 아들의 전학 결정에 불복해, 전학 조치를 미루기 위해 집행정지 신청을 법원에 3차례나 낸 것으로 알려졌다. 이 과정에서 피해 학생이 장기간 2차 가해에 노출됐다는 지적이 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030306035115867_1677791031_0018029329.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 경찰은 아들의 학폭 징계처분을 취소하는 소송을 벌인 사실을 인사검증 서류에 기재하지 않은 혐의로 고발된 정순신 변호사에 대한 수사를 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시민단체 서민민생대책위원회(서민위)는 지난달 28일 서울경찰청에 정 변호사가 국가수사본부장 지원했을 당시 아들 학폭과 관련한 행정소송 사실을 의도적으로 숨겼다며 허위공문서 작성, 위계에 의한 공무집행방해 등 혐의로 고발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“조선녀성들, 시부모 잘 모시고 자식 많이 낳아야” 여성의날, 北 사설</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029334&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029334&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-07T22:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023020915535453014_1675925635_0018029334.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 8일 세계 여성의 날을 맞아 노동신문 사설을 통해 “시부모를 잘 모시고 자식을 많이 낳아야 한다”는 취지로 언급했다. 북한에서는 세계여성의 날을 ‘국제부녀절’로 기념하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노동당 기관지 노동신문은 8일 1면에 ‘조선녀성들의 충성과 애국의 전통을 끝없이 빛내여나가자’는 제목의 사설을 실었다. 사설은 북한 여성들을 향해 “오직 총비서 동지만을 따르는 충성의 꽃이 되여야 한다”고 강조했다. 총비서 동지는 김정은 북한 국무위원장을 뜻한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신문은 “령도자와 사상도 뜻도 숨결도 같이하는 혁명전사가 되여야 한다”며 “당의 사상관철전, 당정책옹위전의 불길을 세차게 지펴올려 경애하는 총비서동지의 권위를 백방으로 보위하여야 한다”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 여성들을 향해 “무한한 헌신과 노력으로 조국의 부강발전을 떠밀어나가는 참된 애국자들”이라고 언급하면서 “녀성들은 우리 식의 생활양식과 도덕기풍, 민족의 고유한 미풍량속을 적극 구현해나가야 한다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “가정의 주부로서, 며느리로서, 안해(아내)와 어머니로서의 책임을 항상 자각하면서 시부모들을 잘 모시고 남편과 자식들이 국가와 사회 앞에 지닌 본분을 훌륭히 수행하도록 적극 떠밀어주어야 한다”고 덧붙였다. “자식을 많이 낳아 훌륭히 키워 내세움으로써 조국의 부강번영에 적극 이바지하여야 한다”고 강조하는 내용도 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“조선녀성들, 시부모 잘 모시고 자식 많이 낳아야” 여성의날, 北 사설</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029334&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029334&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-07T22:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023020915535453014_1675925635_0018029334.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 8일 세계 여성의 날을 맞아 노동신문 사설을 통해 “시부모를 잘 모시고 자식을 많이 낳아야 한다”는 취지로 언급했다. 북한에서는 세계여성의 날을 ‘국제부녀절’로 기념하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노동당 기관지 노동신문은 8일 1면에 ‘조선녀성들의 충성과 애국의 전통을 끝없이 빛내여나가자’는 제목의 사설을 실었다. 사설은 북한 여성들을 향해 “오직 총비서 동지만을 따르는 충성의 꽃이 되여야 한다”고 강조했다. 총비서 동지는 김정은 북한 국무위원장을 뜻한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신문은 “령도자와 사상도 뜻도 숨결도 같이하는 혁명전사가 되여야 한다”며 “당의 사상관철전, 당정책옹위전의 불길을 세차게 지펴올려 경애하는 총비서동지의 권위를 백방으로 보위하여야 한다”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 여성들을 향해 “무한한 헌신과 노력으로 조국의 부강발전을 떠밀어나가는 참된 애국자들”이라고 언급하면서 “녀성들은 우리 식의 생활양식과 도덕기풍, 민족의 고유한 미풍량속을 적극 구현해나가야 한다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “가정의 주부로서, 며느리로서, 안해(아내)와 어머니로서의 책임을 항상 자각하면서 시부모들을 잘 모시고 남편과 자식들이 국가와 사회 앞에 지닌 본분을 훌륭히 수행하도록 적극 떠밀어주어야 한다”고 덧붙였다. “자식을 많이 낳아 훌륭히 키워 내세움으로써 조국의 부강번영에 적극 이바지하여야 한다”고 강조하는 내용도 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최종 금리 6% 찍나… 파월, 상향 예고 [3분 미국주식]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029332&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029332&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-07T22:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030807121227517_1678227132_0018029332.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;제롬 파월 미국 연방준비제도(연준) 의장이 기준금리의 최종 수준을 기존 전망보다 상향할 가능성을 시사했다. 올해 미국의 상반기 통화정책을 보고하기 위해 8일(한국시간) 출석한 상원 청문회에서다. 파월 의장의 발언은 미국 연방공개시장위원회(FOMC) 3월 정례회의에서 ‘빅스텝’(0.5% 포인트 금리 인상)을 밟을 가능성을 예고한 것으로 해석됐다. 미국 뉴욕증시 주요 3대 지수는 일제히 1% 넘게 하락 마감했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;1. 파월 “최종 금리, 기존 전망보다 높을 수 있다”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 이날 미국 워싱턴 DC 국회의사당에서 열린 상원 은행위원회 청문회에 출석해 “경제 지표가 예상보다 강하게 나타나고 있다. 이는 최종 금리 수준이 기존 전망보다 높을 가능성이 크다는 것을 시사한다”며 “최근 수개월 간 인플레이션이 완화하고 있다. 하지만 물가상승률을 2% 수준까지 내리기 위한 과정은 멀고 험난할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “전체적인 지표를 보고 더 빠른 긴축이 필요할 때 우리는 금리 인상의 속도를 높일 준비가 돼 있다”며 “물가 안정을 회복하기 위해 당분간은 제한적인 통화정책 기조가 유지되도록 요구되고 있다”고 덧붙였다. 결국 연준의 고강도 긴축 기조를 당분간 이어갈 수밖에 없다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 오는 21일부터 이틀간 FOMC 3월 정례회의에서 기준금리를 결정한다. 시장은 당초 ‘베이비스텝’(0.25% 포인트 금리 인상) 전망에 무게를 실었지만, 이날 파월 의장의 발언을 확인한 뒤 ‘빅스텝’ 가능성에 힘을 실었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 시카고상품거래소(CME) 페드워치의 차기 금리 인상률 전망에서 이날 오전 7시20분 현재 ‘빅스텝’ 전망이 70.5%의 우세로 전환됐다. ‘베이비스텝’에 무게를 실은 의견은 한때 90%를 넘겼지만, 이제 29.5%로 쪼그라들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 현행 기준금리는 4.5~4.75%다. 연준이 FOMC 정례회의에서 ‘빅스텝’을 밟으면 금리는 5~5.25%로 상승해 하단까지 5%대로 진입한다. 연준에서 새롭게 결정될 금리는 오는 23일 새벽 성명을 통해 공개될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장의 발언에서 당장 눈앞의 금리인상률 전망보다 시장의 우려를 키운 건 ‘기존보다 상향될 수 있다’는 최종 금리 수준이다. 앞서 FOMC 구성원들은 지난해 12월 정례회의에서 올해 말 금리 수준을 5~5.5%로 전망했다. 3월 정례회의에서 금리 하단의 5%대 진입이 우세한 전망으로 제시된 만큼, 연말까지 6%대 진입 가능성을 배제할 수 없게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 이날 청문회에서 FOMC 구성원들의 연말 금리 전망을 언급하며 “최종 금리(전망치)는 지난해 12월보다 높을 수 있다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “우리가 불과 한 달 전에 봤던 (인플레이션) 둔화세가 1월 고용, 소비, 생산, 물가 지표에서 부분적으로 역전됐다”며 “지난 1년간 강력한 통화정책을 시행했지만 긴축의 완전한 효과를 아직 느낄 수 없다. 근원 인플레이션이 하락했지만 우리의 기대만큼 빠르지 않다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “역사는 성급하게 (통화)정책을 완화하는 것을 경계한다. 우리는 우리의 일(인플레이션 억제)을 마무리할 때까지 이 길(긴축 기조)에 있을 것”이라며 “연준은 최대 고용과 물가 안정 목표를 달성하기 위해 할 수 있는 모든 것을 다할 것”이라고 말했다. 할 수 있는 모든 것이란 결국 시점이나 높이를 특정하지 않는 긴축 기조를 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장의 발언은 뉴욕증시 3대 지수를 일제히 끌어내렸다. 스탠더드앤드푸어스(S&amp;P)500지수는 1.53%(62.05포인트) 내려간 3986.37, 기술주 중심의 나스닥종합지수는 1.25%(145.41포인트) 밀린 1만1530.33에 마감됐다. 다우존스산업평균지수는 3만2856.46까지 1.72%(574.98포인트) 하락해 3대 지수 중 가장 큰 낙폭을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;2. 씨 [SE]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;동남아시아에서 전자상거래&amp;#8231;게임 플랫폼을 운영하는 싱가포르 빅테크 기업 씨의 미국 예탁증권(ADR)은 이날 뉴욕증권거래소에서 21.84%(14.35달러) 급등한 80.06달러에 마감됐다. 지난해 4분기 ‘어닝 서프라이즈’를 발표한 프리마켓부터 주가를 끌어올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;씨의 분기 매출은 34억5000만 달러, 주당순이익(EPS)은 0.72달러로 집계됐다. 미국 경제지 인베스터스 비즈니스 데일리는 “씨의 분기 실적에 대한 증권가 애널리스트들의 전망치에서 매출은 30억 달러, 주당순손실은 0.64달러였다”고 보도했다. 씨의 모든 실적이 전망치를 상회했고, 손실은 이익으로 전환됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;씨의 최고경영자(CEO) 포레스트 리는 “더 강한 기반 위에서 2023년을 시작했다. 지난해 말부터 효율성과 수익성에 집중한 결과로 의미 있는 개선을 이루고 있다”며 “이런 전환을 계속해 지속 가능한 성장에 초점을 맞출 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;3. 메타 플랫폼스 [META]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;페이스북&amp;#8231;인스타그램의 모기업인 SNS&amp;#8231;메타버스 플랫폼 기업 메타 플랫폼스는 이날 나스닥거래소에서 0.21%(0.39달러) 소폭 하락한 184.51달러에 거래를 마쳤다. 파월 의장의 상원 청문회 발언으로 일제히 하락한 뉴욕증시에서 메타는 상대적으로 주가를 방어했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 경제지 블룸버그는 이날 “메타가 수천명 규모의 추가 감원을 계획하고 있다”며 “비용 절감과 재무적 목표 달성을 위한 것으로, 현재 대상자 명단이 작성되고 있다”고 보도했다. 메타는 블룸버그의 사실 확인 요청을 거부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그는 소식통의 말을 인용해 “메타 CEO 마크 저커버그가 출생을 앞둔 세 번째 아이를 위한 육아휴직에 들어가기 전까지 구조조정을 단행할 구상을 하고 있다”며 “감원은 다음 주 안에 마무리될 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메타는 지난해 뉴욕증시의 하락장과 경기 위축 국면에서 빅테크 기업 가운데 가장 선제적으로 구조조정을 단행했다. 지난해 11월 전체 직원의 13%에 해당하는 1만1000명을 해고했다. 이는 페이스북 창립 시절부터 당시까지 메타의 18년 기업사에서 가장 큰 규모로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;하루 3분이면 충분한 월스트리트 산책. [3분 미국주식]은 서학 개미의 시선으로 뉴욕증시를 관찰합니다. 차트와 캔들이 알려주지 않는 상승과 하락의 원인을 추적하고, 하룻밤 사이에 주목을 받은 종목들을 소개합니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최종 금리 6% 찍나… 파월, 상향 예고 [3분 미국주식]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029332&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029332&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-07T22:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030807121227517_1678227132_0018029332.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;제롬 파월 미국 연방준비제도(연준) 의장이 기준금리의 최종 수준을 기존 전망보다 상향할 가능성을 시사했다. 올해 미국의 상반기 통화정책을 보고하기 위해 8일(한국시간) 출석한 상원 청문회에서다. 파월 의장의 발언은 미국 연방공개시장위원회(FOMC) 3월 정례회의에서 ‘빅스텝’(0.5% 포인트 금리 인상)을 밟을 가능성을 예고한 것으로 해석됐다. 미국 뉴욕증시 주요 3대 지수는 일제히 1% 넘게 하락 마감했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;1. 파월 “최종 금리, 기존 전망보다 높을 수 있다”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 이날 미국 워싱턴 DC 국회의사당에서 열린 상원 은행위원회 청문회에 출석해 “경제 지표가 예상보다 강하게 나타나고 있다. 이는 최종 금리 수준이 기존 전망보다 높을 가능성이 크다는 것을 시사한다”며 “최근 수개월 간 인플레이션이 완화하고 있다. 하지만 물가상승률을 2% 수준까지 내리기 위한 과정은 멀고 험난할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “전체적인 지표를 보고 더 빠른 긴축이 필요할 때 우리는 금리 인상의 속도를 높일 준비가 돼 있다”며 “물가 안정을 회복하기 위해 당분간은 제한적인 통화정책 기조가 유지되도록 요구되고 있다”고 덧붙였다. 결국 연준의 고강도 긴축 기조를 당분간 이어갈 수밖에 없다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 오는 21일부터 이틀간 FOMC 3월 정례회의에서 기준금리를 결정한다. 시장은 당초 ‘베이비스텝’(0.25% 포인트 금리 인상) 전망에 무게를 실었지만, 이날 파월 의장의 발언을 확인한 뒤 ‘빅스텝’ 가능성에 힘을 실었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 시카고상품거래소(CME) 페드워치의 차기 금리 인상률 전망에서 이날 오전 7시20분 현재 ‘빅스텝’ 전망이 70.5%의 우세로 전환됐다. ‘베이비스텝’에 무게를 실은 의견은 한때 90%를 넘겼지만, 이제 29.5%로 쪼그라들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 현행 기준금리는 4.5~4.75%다. 연준이 FOMC 정례회의에서 ‘빅스텝’을 밟으면 금리는 5~5.25%로 상승해 하단까지 5%대로 진입한다. 연준에서 새롭게 결정될 금리는 오는 23일 새벽 성명을 통해 공개될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장의 발언에서 당장 눈앞의 금리인상률 전망보다 시장의 우려를 키운 건 ‘기존보다 상향될 수 있다’는 최종 금리 수준이다. 앞서 FOMC 구성원들은 지난해 12월 정례회의에서 올해 말 금리 수준을 5~5.5%로 전망했다. 3월 정례회의에서 금리 하단의 5%대 진입이 우세한 전망으로 제시된 만큼, 연말까지 6%대 진입 가능성을 배제할 수 없게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 이날 청문회에서 FOMC 구성원들의 연말 금리 전망을 언급하며 “최종 금리(전망치)는 지난해 12월보다 높을 수 있다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “우리가 불과 한 달 전에 봤던 (인플레이션) 둔화세가 1월 고용, 소비, 생산, 물가 지표에서 부분적으로 역전됐다”며 “지난 1년간 강력한 통화정책을 시행했지만 긴축의 완전한 효과를 아직 느낄 수 없다. 근원 인플레이션이 하락했지만 우리의 기대만큼 빠르지 않다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “역사는 성급하게 (통화)정책을 완화하는 것을 경계한다. 우리는 우리의 일(인플레이션 억제)을 마무리할 때까지 이 길(긴축 기조)에 있을 것”이라며 “연준은 최대 고용과 물가 안정 목표를 달성하기 위해 할 수 있는 모든 것을 다할 것”이라고 말했다. 할 수 있는 모든 것이란 결국 시점이나 높이를 특정하지 않는 긴축 기조를 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장의 발언은 뉴욕증시 3대 지수를 일제히 끌어내렸다. 스탠더드앤드푸어스(S&amp;P)500지수는 1.53%(62.05포인트) 내려간 3986.37, 기술주 중심의 나스닥종합지수는 1.25%(145.41포인트) 밀린 1만1530.33에 마감됐다. 다우존스산업평균지수는 3만2856.46까지 1.72%(574.98포인트) 하락해 3대 지수 중 가장 큰 낙폭을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;2. 씨 [SE]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;동남아시아에서 전자상거래&amp;#8231;게임 플랫폼을 운영하는 싱가포르 빅테크 기업 씨의 미국 예탁증권(ADR)은 이날 뉴욕증권거래소에서 21.84%(14.35달러) 급등한 80.06달러에 마감됐다. 지난해 4분기 ‘어닝 서프라이즈’를 발표한 프리마켓부터 주가를 끌어올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;씨의 분기 매출은 34억5000만 달러, 주당순이익(EPS)은 0.72달러로 집계됐다. 미국 경제지 인베스터스 비즈니스 데일리는 “씨의 분기 실적에 대한 증권가 애널리스트들의 전망치에서 매출은 30억 달러, 주당순손실은 0.64달러였다”고 보도했다. 씨의 모든 실적이 전망치를 상회했고, 손실은 이익으로 전환됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;씨의 최고경영자(CEO) 포레스트 리는 “더 강한 기반 위에서 2023년을 시작했다. 지난해 말부터 효율성과 수익성에 집중한 결과로 의미 있는 개선을 이루고 있다”며 “이런 전환을 계속해 지속 가능한 성장에 초점을 맞출 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;3. 메타 플랫폼스 [META]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;페이스북&amp;#8231;인스타그램의 모기업인 SNS&amp;#8231;메타버스 플랫폼 기업 메타 플랫폼스는 이날 나스닥거래소에서 0.21%(0.39달러) 소폭 하락한 184.51달러에 거래를 마쳤다. 파월 의장의 상원 청문회 발언으로 일제히 하락한 뉴욕증시에서 메타는 상대적으로 주가를 방어했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 경제지 블룸버그는 이날 “메타가 수천명 규모의 추가 감원을 계획하고 있다”며 “비용 절감과 재무적 목표 달성을 위한 것으로, 현재 대상자 명단이 작성되고 있다”고 보도했다. 메타는 블룸버그의 사실 확인 요청을 거부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그는 소식통의 말을 인용해 “메타 CEO 마크 저커버그가 출생을 앞둔 세 번째 아이를 위한 육아휴직에 들어가기 전까지 구조조정을 단행할 구상을 하고 있다”며 “감원은 다음 주 안에 마무리될 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메타는 지난해 뉴욕증시의 하락장과 경기 위축 국면에서 빅테크 기업 가운데 가장 선제적으로 구조조정을 단행했다. 지난해 11월 전체 직원의 13%에 해당하는 1만1000명을 해고했다. 이는 페이스북 창립 시절부터 당시까지 메타의 18년 기업사에서 가장 큰 규모로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;하루 3분이면 충분한 월스트리트 산책. [3분 미국주식]은 서학 개미의 시선으로 뉴욕증시를 관찰합니다. 차트와 캔들이 알려주지 않는 상승과 하락의 원인을 추적하고, 하룻밤 사이에 주목을 받은 종목들을 소개합니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“음성비서는 바위처럼 멍청” 생성형 AI에 체면 구기는 알렉사·시리</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018028224&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018028224&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-07T22:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023021514023167100_1676437351_0018028224.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;챗GPT 같은 ‘생성형 인공지능(AI)’이 급부상하면서 알렉사·시리 등의 음성비서 서비스 입지가 줄어들고 있다. 음성비서 서비스는 출시한 지 수년이 지났는 데도 성능이 제자리 걸음이다. 반면 챗GPT는 단번에 그 수준을 뛰어넘었다. 음성비서에도 생성형 AI를 접목하면 새로운 기회가 생긴다는 기대감도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8일 파이낸셜타임스(FT)에 따르면 생성형 AI가 차세대 대세로 떠오르면서 이전에 큰 흐름을 형성했던 아마존, 구글, 애플, 마이크로소프트(MS) 등의 음성비서를 난처하게 만들고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사티아 나델라 MS 최고경영자(CEO)는 음성비서 서비스에 대해 “바위처럼 멍청하다”고 비판했다. 나델라 CEO는 2016년 음성비서를 극찬했으나 말을 바꾼 것이라고 FT는 전했다. 그는 “알렉사, 시리, 구글 어시스턴트, 코타나 등은 사용자에게 정보를 전달하는 역할을 할 것으로 기대했지만 제대로 작동하지 않았다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;시리 공동 개발자인 아담 체이어는 “복잡한 명령어를 이해하는 챗GPT의 능력 때문에 기존 음성비서가 상대적으로 멍청해 보였다”고 했다. 레딧 같은 커뮤니티 서비스에서는 “시리는 왜 해마다 멍청해지는가”와 같은 불만이 올라오고 있다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;음성비서가 새로운 수익원이 되지 못하는 점도 열기가 식어가는 원인으로 꼽힌다. 빅테크들은 수익과 연결되지 않는 사업의 경우 투자를 축소하는 분위기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030717024526074_1678176165_0018028224.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;음성비서 서비스에서 가장 성공했다는 평가를 받는 아마존 알렉사도 위상이 추락하고 있다. 아마존은 지난해 말에 ‘알렉사 팀’을 대상으로 대규모 해고를 단행했다. 알렉사 사용자가 많지만, 회사 수익에는 큰 기여를 하지 못한다는 진단이 내려졌기 때문이다. 알렉사 팀의 한 직원은 “직업 수익을 낼 수 있는 일이라면 뭐든 해야 한다는 게 임원진의 요구”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아마존에 따르면 알렉사 이용은 30% 이상 증가했고, 알렉사 고객의 50% 이상이 쇼핑에 알렉사를 이용하고 있다. 알렉사가 외형으로는 성장하고 있는 셈이다. 다만 알렉사 서비스 전반을 관장하는 ‘월드와이드 디지털’ 사업부는 지난해 1분기에만 30억 달러에 이르는 영업손실을 기록했다. 대부분 알렉사 기기와 관련해 손실이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 음성비서가 생성형 AI와 만나면 ‘부활’의 기회를 잡을 수 있다는 예측도 나온다. AI가 문자, 음성, 시각 등 다양한 인터페이스로 정보를 주고 받는 ‘멀티 모달’로 발전하고 있기 때문에 음성 인식 분야에서도 큰 진전을 가져 올 수 있다는 분석이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;체이어는 “생성형 AI 기술은 이전 세대 음성비서에 없었던 유연성과 복잡성을 가능하게 할 것이다. 이 기술은 음성비서를 원래의 궤도에 올려놓을 수 있는 잠재력을 가지고 있다고 본다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“음성비서는 바위처럼 멍청” 생성형 AI에 체면 구기는 알렉사·시리</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018028224&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018028224&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-07T22:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023021514023167100_1676437351_0018028224.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;챗GPT 같은 ‘생성형 인공지능(AI)’이 급부상하면서 알렉사·시리 등의 음성비서 서비스 입지가 줄어들고 있다. 음성비서 서비스는 출시한 지 수년이 지났는 데도 성능이 제자리 걸음이다. 반면 챗GPT는 단번에 그 수준을 뛰어넘었다. 음성비서에도 생성형 AI를 접목하면 새로운 기회가 생긴다는 기대감도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8일 파이낸셜타임스(FT)에 따르면 생성형 AI가 차세대 대세로 떠오르면서 이전에 큰 흐름을 형성했던 아마존, 구글, 애플, 마이크로소프트(MS) 등의 음성비서를 난처하게 만들고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사티아 나델라 MS 최고경영자(CEO)는 음성비서 서비스에 대해 “바위처럼 멍청하다”고 비판했다. 나델라 CEO는 2016년 음성비서를 극찬했으나 말을 바꾼 것이라고 FT는 전했다. 그는 “알렉사, 시리, 구글 어시스턴트, 코타나 등은 사용자에게 정보를 전달하는 역할을 할 것으로 기대했지만 제대로 작동하지 않았다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;시리 공동 개발자인 아담 체이어는 “복잡한 명령어를 이해하는 챗GPT의 능력 때문에 기존 음성비서가 상대적으로 멍청해 보였다”고 했다. 레딧 같은 커뮤니티 서비스에서는 “시리는 왜 해마다 멍청해지는가”와 같은 불만이 올라오고 있다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;음성비서가 새로운 수익원이 되지 못하는 점도 열기가 식어가는 원인으로 꼽힌다. 빅테크들은 수익과 연결되지 않는 사업의 경우 투자를 축소하는 분위기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030717024526074_1678176165_0018028224.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;음성비서 서비스에서 가장 성공했다는 평가를 받는 아마존 알렉사도 위상이 추락하고 있다. 아마존은 지난해 말에 ‘알렉사 팀’을 대상으로 대규모 해고를 단행했다. 알렉사 사용자가 많지만, 회사 수익에는 큰 기여를 하지 못한다는 진단이 내려졌기 때문이다. 알렉사 팀의 한 직원은 “직업 수익을 낼 수 있는 일이라면 뭐든 해야 한다는 게 임원진의 요구”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아마존에 따르면 알렉사 이용은 30% 이상 증가했고, 알렉사 고객의 50% 이상이 쇼핑에 알렉사를 이용하고 있다. 알렉사가 외형으로는 성장하고 있는 셈이다. 다만 알렉사 서비스 전반을 관장하는 ‘월드와이드 디지털’ 사업부는 지난해 1분기에만 30억 달러에 이르는 영업손실을 기록했다. 대부분 알렉사 기기와 관련해 손실이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 음성비서가 생성형 AI와 만나면 ‘부활’의 기회를 잡을 수 있다는 예측도 나온다. AI가 문자, 음성, 시각 등 다양한 인터페이스로 정보를 주고 받는 ‘멀티 모달’로 발전하고 있기 때문에 음성 인식 분야에서도 큰 진전을 가져 올 수 있다는 분석이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;체이어는 “생성형 AI 기술은 이전 세대 음성비서에 없었던 유연성과 복잡성을 가능하게 할 것이다. 이 기술은 음성비서를 원래의 궤도에 올려놓을 수 있는 잠재력을 가지고 있다고 본다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘칠곡할매글꼴 기획전’ 통해 화합과 희망 메시지 전한다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029370&amp;code=61122022&amp;sid1=yeo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029370&amp;code=61122022&amp;sid1=yeo</guid>
      <pubDate>2023-03-07T22:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030807550927568_1678229710_0018029370.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“힐링의 섬 제주에서 칠곡군 할망(할머니)과 제주 소년의 따뜻한 위로를 받아 가세요”&lt;br&gt;&lt;br&gt;오영훈 제주도지사가 경북 칠곡군 할머니와 제주가 낳은 10대 천재 동화작가 전이수가 마련한 기획전에 참석해 화합과 희망 메시지를 전한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오영훈 지사는 16일 제주시 조천읍 ‘걸어가는 늑대들’에서 열리는 ‘칠곡할매글꼴 특별 기획전’ 오픈식에 참석한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 기획전은 ‘괜찮아’라는 주제로 3월 16일부터 4월 16일까지 32일간 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전이수 작품 40여 점에 녹아있는 의미를 칠곡할매글꼴로 설명하고 칠곡 할머니의 인생과 삶의 애환이 담겨있는 시집과 시화를 선보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오 지사는 지난 7일 집무실에서 공식 포스터를 들고 기념 촬영을 하며 기획전 홍보에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 오픈식에서 김재욱 칠곡군수와 함께 대국민 화합과 위로를 전하는 세리머니를 펼치고 전시회를 관람한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오 지사는 “일제강점기를 온몸으로 견뎌낸 칠곡 할머니와 제주의 푸른 바다를 보고 자란 소년의 특별한 만남이 기대된다”며 “전시회를 통해 깊은 울림이 있는 희망을 얻고 돌아가길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;칠곡할매글꼴은 일흔이 넘어 한글을 깨친 다섯 명의 칠곡 할머니가 넉 달 동안 종이 2000장에 수없이 연습한 끝에 제작한 글씨체다. 한컴과 MS오피스 프로그램에 사용되고 국립한글박물관 문화유산에 등재됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;칠곡=김재산 기자 jskimkb@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“JMS 선정적? 실제의 10%…촬영팀도 충격” PD 후일담</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029452&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029452&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-03-07T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030808140427593_1678230844_0018029452.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여성 신도 상습 성폭행 혐의를 받는 기독교복음선교회(통칭 JMS) 총재 정명석(78)씨 등에 관한 넷플릭스 다큐멘터리 ‘나는 신이다: 신이 배신한 사람들’을 연출한 조성현 MBC PD가 촬영 뒷이야기를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 PD는 7일 MBC 라디오 ‘김종배의 시선집중’ 인터뷰에서 다큐멘터리에서 성범죄 묘사가 다소 선정적이라는 일부 지적과 관련한 질문을 받고 “실제 수위의 10분의1 정도밖에 다루지 못했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 PD는 “다큐에는 여성·남성에 대한 성적인 착취뿐만 아니라 아동학대, 노동력 착취 같은 인간의 존엄성이 훼손된 상황들이 정말 많이 나온다”며 “그런데 시청자들이 가장 반응을 많이 하는 건 여성에 대한 성적 학대인 것 같다”고 말문을 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “보기 불편하신 분들이 있을 거라고 생각한다”면서도 “이것이 정말로 누군가의 딸에게 벌어졌던 피해 사실이라는 점을 생각해주시면 좋겠다. 심지어 실제 수위의 10분의 1 정도밖에 다루지 못했다. 방송이 나간 뒤 ‘왜 그런 이야기들은 담지 않았냐’며 아쉬움을 표한 피해자분들도 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “성적인 착취, 성적인 학대가 저희가 방송에서 다뤘던 것들하고는 비교도 안 될 정도로 아주 심각한 내용들이 많이 있었다”면서 “저희 팀 사람들도 촬영을 한번 갔다오면 정신적 충격을 받고 일주일 동안 앓아눕기도 했다. 매우 매우 변태적”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030808160727596_1678230967_0018029452.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;8부작 다큐멘터리로 ‘나는 신이다’는 JMS 총재 정씨를 비롯해 스스로 ‘신’이라고 칭하는 4명의 인물을 다뤘다. 앞서 JMS가 방송금지 가처분 신청을 냈지만 법원이 받아들이지 않아 지난 3일 예정대로 공개됐다. 공개 이틀 만에 넷플릭스 TV 시리즈 1위에 오르며 적잖은 반향을 일으키고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 PD는 2년여간의 제작 기간 동안 JMS 측으로부터 미행과 협박 등을 당해 신변에 위협을 느꼈다고 털어놨다. 그는 “제 차에 호신용 삼단봉과 전기충격기가 구비돼 있다. PD 생활 15년 중 처음 있는 일”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 PD는 “제가 집에 차를 몰고 갈 때 한 30분 정도 뒤에 무슨 차가 따라오는 것 같다는 생각이 들어서 봤는데 계속 따라오더라”며 “처남의 집 아파트 주차장까지 일부러 들어갔다가 차가 오지 않는 걸 보고 저희 집으로 다시 돌아간 적도 있었다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “또 홍콩인 출연자가 저희와 인터뷰하기 위해 한국 입국을 준비할 때, 비행기 표 시간을 3번이나 바꿨는데도 출국하려고 할 때마다 번번이 신도들이 홍콩 공항에 나와서 비행기를 못 타게 막았다”며 “감시 당했고, 해킹 당한 것이다. 어떻게 이런 정보가 상대편에게 넘어갔을까 궁금한 상황이 정말 많았다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030808165927599_1678231019_0018029452.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 “이런 상황도 있었다. 촬영하고 있을 때 밖에 비가 왔다”며 “출연자가 창밖을 물끄러미 쳐다보고 있었는데 갑자기 문자가 하나 왔다. 그 내용은 ‘너도 지금 창밖 보고 있니. 비 오고 있는 거 보고 있니?’였다”고 돌이켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “다른 호주인 피해자와도 화상 인터뷰를 하기로 했었다”면서 “그런데 그 피해자도 인터뷰 5분 전쯤 마치 알고 있었다는 듯 ‘인터뷰 응하지 말라’는 문자와 전화를 받았다고 했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 PD는 “JMS는 10만 회원이 있다고 주장하지만 그 정도까지는 아니고 아직까지 1만명이 넘는 신도들이 있는 것으로 확인했다”며 추가 피해자가 나올 것을 우려했다. 후속편 제작 여부에 대해선 “준비하고 있다”면서 다른 종교단체를 다룬 다큐를 계획 중이라고 귀띔했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 정씨는 신도 성폭행 혐의로 징역 10년을 선고받고 복역한 뒤 2018년 2월 만기 출소했다. 그는 출소 이후에도 또다시 신도들을 상습 성폭행한 혐의로 지난해 10월 구속기소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“JMS 선정적? 실제의 10%…촬영팀도 충격” PD 후일담</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029452&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029452&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-03-07T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030808140427593_1678230844_0018029452.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여성 신도 상습 성폭행 혐의를 받는 기독교복음선교회(통칭 JMS) 총재 정명석(78)씨 등에 관한 넷플릭스 다큐멘터리 ‘나는 신이다: 신이 배신한 사람들’을 연출한 조성현 MBC PD가 촬영 뒷이야기를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 PD는 7일 MBC 라디오 ‘김종배의 시선집중’ 인터뷰에서 다큐멘터리에서 성범죄 묘사가 다소 선정적이라는 일부 지적과 관련한 질문을 받고 “실제 수위의 10분의1 정도밖에 다루지 못했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 PD는 “다큐에는 여성·남성에 대한 성적인 착취뿐만 아니라 아동학대, 노동력 착취 같은 인간의 존엄성이 훼손된 상황들이 정말 많이 나온다”며 “그런데 시청자들이 가장 반응을 많이 하는 건 여성에 대한 성적 학대인 것 같다”고 말문을 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “보기 불편하신 분들이 있을 거라고 생각한다”면서도 “이것이 정말로 누군가의 딸에게 벌어졌던 피해 사실이라는 점을 생각해주시면 좋겠다. 심지어 실제 수위의 10분의 1 정도밖에 다루지 못했다. 방송이 나간 뒤 ‘왜 그런 이야기들은 담지 않았냐’며 아쉬움을 표한 피해자분들도 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “성적인 착취, 성적인 학대가 저희가 방송에서 다뤘던 것들하고는 비교도 안 될 정도로 아주 심각한 내용들이 많이 있었다”면서 “저희 팀 사람들도 촬영을 한번 갔다오면 정신적 충격을 받고 일주일 동안 앓아눕기도 했다. 매우 매우 변태적”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030808160727596_1678230967_0018029452.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;8부작 다큐멘터리로 ‘나는 신이다’는 JMS 총재 정씨를 비롯해 스스로 ‘신’이라고 칭하는 4명의 인물을 다뤘다. 앞서 JMS가 방송금지 가처분 신청을 냈지만 법원이 받아들이지 않아 지난 3일 예정대로 공개됐다. 공개 이틀 만에 넷플릭스 TV 시리즈 1위에 오르며 적잖은 반향을 일으키고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 PD는 2년여간의 제작 기간 동안 JMS 측으로부터 미행과 협박 등을 당해 신변에 위협을 느꼈다고 털어놨다. 그는 “제 차에 호신용 삼단봉과 전기충격기가 구비돼 있다. PD 생활 15년 중 처음 있는 일”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 PD는 “제가 집에 차를 몰고 갈 때 한 30분 정도 뒤에 무슨 차가 따라오는 것 같다는 생각이 들어서 봤는데 계속 따라오더라”며 “처남의 집 아파트 주차장까지 일부러 들어갔다가 차가 오지 않는 걸 보고 저희 집으로 다시 돌아간 적도 있었다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “또 홍콩인 출연자가 저희와 인터뷰하기 위해 한국 입국을 준비할 때, 비행기 표 시간을 3번이나 바꿨는데도 출국하려고 할 때마다 번번이 신도들이 홍콩 공항에 나와서 비행기를 못 타게 막았다”며 “감시 당했고, 해킹 당한 것이다. 어떻게 이런 정보가 상대편에게 넘어갔을까 궁금한 상황이 정말 많았다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030808165927599_1678231019_0018029452.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 “이런 상황도 있었다. 촬영하고 있을 때 밖에 비가 왔다”며 “출연자가 창밖을 물끄러미 쳐다보고 있었는데 갑자기 문자가 하나 왔다. 그 내용은 ‘너도 지금 창밖 보고 있니. 비 오고 있는 거 보고 있니?’였다”고 돌이켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “다른 호주인 피해자와도 화상 인터뷰를 하기로 했었다”면서 “그런데 그 피해자도 인터뷰 5분 전쯤 마치 알고 있었다는 듯 ‘인터뷰 응하지 말라’는 문자와 전화를 받았다고 했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 PD는 “JMS는 10만 회원이 있다고 주장하지만 그 정도까지는 아니고 아직까지 1만명이 넘는 신도들이 있는 것으로 확인했다”며 추가 피해자가 나올 것을 우려했다. 후속편 제작 여부에 대해선 “준비하고 있다”면서 다른 종교단체를 다룬 다큐를 계획 중이라고 귀띔했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 정씨는 신도 성폭행 혐의로 징역 10년을 선고받고 복역한 뒤 2018년 2월 만기 출소했다. 그는 출소 이후에도 또다시 신도들을 상습 성폭행한 혐의로 지난해 10월 구속기소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전통 멋과 현대 힙함 어우러진 ‘갓’한민국</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029505&amp;code=61172311&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029505&amp;code=61172311&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-03-07T23:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030609443622129_1678063476_0018029505.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;한국관광공사가 ‘2023~2024 한국방문의해’를 맞아 공식 로고를 8일 공개했다. ‘2016~2018 한국방문의해’에 이어 5년 만에 재개되는 한국방문의해는 로고 공개를 시작으로, 외래객 대상 방한 홍보에 박차를 가할 예정이다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번에 공개된 로고는 ‘한국방문의해’의 영자인 ‘Visit Korea Year’에 한복의 문양을 입힌 폰트 디자인과 한국 전통 아이템인 갓이 조화롭게 어울려 있다. 한국 전통의 오브제와 절제되고 현대적인 디자인의 만남은 세월이 흘러도 변치 않는 한국 전통의 독창성과 문화·예술의 중심지로 각광받고 있는 ‘힙함’의 성지, 현대의 한국을 관통한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공식 로고에서 특히 눈길을 끄는 요소는 갓이다. 한국의 갓은 최근 외국 패션쇼에 등장했을 뿐 아니라, K팝 스타들의 뮤직비디오 및 넷플릭스 ‘킹덤’ 등을 통해 세계적으로 널리 알려졌다. 관광공사 관계자는 “갓은 시대를 초월하는 한국 전통의 멋을 상징하는 아이템”이라며 “이와 같은 맥락에서 이번 한국방문의해 로고는 전통과 현대가 조화롭게 공존하는 한국으로의 초대를 의미한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관광공사는 한국방문의해 특집 홈페이지와 공식 홍보영상을 잇따라 선보이며, 기존과는 차별화된 방향으로 외국인 대상 한국 방문을 유도할 예정이다. 방한 외래객에게 인기가 많은 대표 관광지, K팝, K드라마 등의 한류 콘텐츠와 더불어 미술, 패션, 건축 공간 등의 테마를 위시한 로컬 라이프 스타일까지 한국에서의 힙하고 생생한 경험을 제공하게 된다. 이를 통해 방한 수요가 높은 아시아 관광객뿐 아니라, 트렌드에 빠르게 반응하는 구미주 젊은 수요층까지 아우를 것으로 기대된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국방문의해 기간 동안 관광공사는 국내외 무대에서 전 방위적 방한유치 활동을 전개할 계획이며, 민간과의 긴밀한 협업도 추진할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관광공사 관계자는 “2년간 이어지는 한국방문의해를 통해 코로나19 이후 방한관광시장이 빠르게 회복하는 발판을 마련하는 계기가 되었으면 한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 관광공사는 관광업계와 민간에서도 한국방문의해를 맞아 외래객을 적극 환대할 수 있도록 공식 로고, 슬로건 및 마스코트 등의 BI를 관광공사 누리집(kto.visitkorea.or.kr)에서 다운로드 받을 수 있도록 개방하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남호철 여행선임기자 hcnam@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“WBC에 ‘욱일기’ 나오나 잘 봅시다” 독도지킴이의 제안</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029529&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029529&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-07T23:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030808380327629_1678232283_0018029529.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;8일 월드베이스볼클래식(WBC) 개막에 맞아 일본 응원단의 욱일기 응원을 막기 위한 캠페인을 펼치자는 제안이 나왔다. 제안자는 ‘독도 지킴이’로 유명한 서경덕 성신여대 교수다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서 교수는 이날 자신의 페이스북에 이같은 캠페인을 제안하며 “일본측 응원단이 또 욱일기로 응원을 펼친다면 즉각 WBC측에 고발하고 외신 기자단을 통해 전 세계에 문제점을 알릴 예정”이라고 밝혔다. 이어 “욱일기 사용을 세계적인 논란거리로 만들어, 독일의 하켄크로이츠와 같은 의미인 ‘전범기’임을 전 세계에 널리 알릴 수 있는 좋은 계기로 삼을 계획”이라고 덧붙였다. 하켄크로이츠는 나치 독일이 상징으로 쓴 갈고리 십자형의 휘장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030808452727646_1678232727_0018029529.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;실제 일본 응원단은 국제대회에서 욱일기를 꺼내 들어 수차례 논란이 된 바 있다. 지난 2016년 WBC 홈페이지에는 욱일기 응원 사진에 게재돼 논란이 됐다. 2019년 야구 국가대항전인 프리미어12 한일전에서도 욱일기가 등장해 비판이 제기됐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서 교수는 “지난 몇 년간 많은 누리꾼들과 함께 꾸준히 FIFA측에 욱일기 응원의 문제점을 지적한 결과, 지난 카타르 월드컵 당시 일본측 응원단의 욱일기 응원을 제지할 수 있었다”면서 “축구 월드컵에 이어, 이젠 야구 월드컵에서도 욱일기 응원을 퇴출시켜야만 할 것”이라고 각오를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서 교수는 “WBC 현장에서 혹은 TV 및 모바일 중계화면으로 욱일기 응원이 포착되면 즉시 DM으로 제보를 해 달라”며 “이번에도 다 함께 힘을 모아보자”고 제안했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“WBC에 ‘욱일기’ 나오나 잘 봅시다” 독도지킴이의 제안</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029529&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029529&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-07T23:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030808380327629_1678232283_0018029529.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;8일 월드베이스볼클래식(WBC) 개막에 맞아 일본 응원단의 욱일기 응원을 막기 위한 캠페인을 펼치자는 제안이 나왔다. 제안자는 ‘독도 지킴이’로 유명한 서경덕 성신여대 교수다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서 교수는 이날 자신의 페이스북에 이같은 캠페인을 제안하며 “일본측 응원단이 또 욱일기로 응원을 펼친다면 즉각 WBC측에 고발하고 외신 기자단을 통해 전 세계에 문제점을 알릴 예정”이라고 밝혔다. 이어 “욱일기 사용을 세계적인 논란거리로 만들어, 독일의 하켄크로이츠와 같은 의미인 ‘전범기’임을 전 세계에 널리 알릴 수 있는 좋은 계기로 삼을 계획”이라고 덧붙였다. 하켄크로이츠는 나치 독일이 상징으로 쓴 갈고리 십자형의 휘장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030808452727646_1678232727_0018029529.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;실제 일본 응원단은 국제대회에서 욱일기를 꺼내 들어 수차례 논란이 된 바 있다. 지난 2016년 WBC 홈페이지에는 욱일기 응원 사진에 게재돼 논란이 됐다. 2019년 야구 국가대항전인 프리미어12 한일전에서도 욱일기가 등장해 비판이 제기됐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서 교수는 “지난 몇 년간 많은 누리꾼들과 함께 꾸준히 FIFA측에 욱일기 응원의 문제점을 지적한 결과, 지난 카타르 월드컵 당시 일본측 응원단의 욱일기 응원을 제지할 수 있었다”면서 “축구 월드컵에 이어, 이젠 야구 월드컵에서도 욱일기 응원을 퇴출시켜야만 할 것”이라고 각오를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서 교수는 “WBC 현장에서 혹은 TV 및 모바일 중계화면으로 욱일기 응원이 포착되면 즉시 DM으로 제보를 해 달라”며 “이번에도 다 함께 힘을 모아보자”고 제안했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이준석? 나 얼굴 본다”vs“배현진, 유재석 닮아” 공방</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029535&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029535&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-07T23:47:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030808422527638_1678232545_0018029535.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배현진 국민의힘 의원과 친이준석계인 이기인 국민의힘 청년최고위원 후보가 SNS상에서 입씨름을 벌이는 과정에서 서로의 외모를 비하해 눈살을 찌푸리게 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8일 정치권에 따르면 배 의원은 6일 페이스북에서 ‘이준석과 잘 어울린다. 사귀라’는 한 네티즌의 댓글에 “얼굴 봅니다”라고 답글을 달았다. 또 ‘싸우다 미운 정 든다’는 댓글에는 “이상형 이정재”라고 답변했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련해 이 후보는 페이스북에 “얼굴 본다는 배 의원의 댓글이 이번 전당대회 최대 ‘웃음벨’”이라고 비아냥댔다. 그는 “의원님 요즘 왜 이렇게 예민하시냐. 한동훈 (법무부) 장관이 (배 의원의 지역구) 송파로 이사 갔다는 말이 들리던데, 공천 못 받을까 쫄리는 마음에 이준석이라도 깎아내려 예쁨을 받으려는 충성 경쟁 중이라 그러시냐”고도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030808433827642_1678232618_0018029535.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 후보는 배 후보를 겨냥한 외모 비하성 글을 올리기도 했다. 그는 아나운서 시절 배 의원의 민낯이 방송인 유재석을 닮았다는 오상진 아나운서의 발언이 담긴 기사를 공유하면서 “이런 기사는 대체 누가 쓴 거냐. 정말 화가 난다. (해당 발언을 한) 오상진 아나운서를 사실 적시 명예훼손으로 고소해야 한다”고 비꼬았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배 의원은 이 후보의 게시물에 직접 대응하지 않았다. 대신 7일 페이스북에 한 장의 사진을 올렸다. 여기엔 ‘서울수도권합동연설회’ ‘미공개 컷’이라는 해시태그를 덧붙였다. 사진에는 얼굴이 일그러질 정도로 파안대소하고 있는 이 후보의 모습이 담겼다. 이 게시물에 한 네티즌이 “유치한 사람들과 상종하지 말라”고 댓글을 달자 배 의원은 “어린이집 수준별 학습^^”이라는 답변을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030808444227644_1678232682_0018029535.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 후보는 배 의원의 게시물을 공유하며 재차 반격에 나섰다. 그는 “지금 이 게시물을 보는 저의 표정이 사진의 저와 같다. 씩씩대면서 제가 나온 사진 하나하나 찾아보라고 보좌진에게 시켰을 우리 의원님을 생각하니”라며 “대한민국 국회의원의 대처 방식이 아주 일품”이라고 비아냥거렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 배 의원은 이른바 ‘송파 지령설’을 두고 전날 이준석 전 국민의힘 대표와 공개 갈등을 빚은 바 있다. 송파 지령설은 지난달 12일 배 의원 지역구인 서울 송파구에서 친윤계로 거론되는 특정 후보들을 지지해달라는 독려 문자메시지가 돌고 있다는 의혹을 말하는데, 이 전 대표가 지난달 페이스북에 올려 공론화했다．이와 관련해 배 의원은 이 전 대표가 한 행사에서 자신의 보좌관에게 ‘미안해요’라고 사과했다고 밝혔으나 이 전 대표는 ‘그런 일 없다’고 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이준석? 나 얼굴 본다”vs“배현진, 유재석 닮아” 공방</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029535&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029535&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-07T23:47:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030808422527638_1678232545_0018029535.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배현진 국민의힘 의원과 친이준석계인 이기인 국민의힘 청년최고위원 후보가 SNS상에서 입씨름을 벌이는 과정에서 서로의 외모를 비하해 눈살을 찌푸리게 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8일 정치권에 따르면 배 의원은 6일 페이스북에서 ‘이준석과 잘 어울린다. 사귀라’는 한 네티즌의 댓글에 “얼굴 봅니다”라고 답글을 달았다. 또 ‘싸우다 미운 정 든다’는 댓글에는 “이상형 이정재”라고 답변했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련해 이 후보는 페이스북에 “얼굴 본다는 배 의원의 댓글이 이번 전당대회 최대 ‘웃음벨’”이라고 비아냥댔다. 그는 “의원님 요즘 왜 이렇게 예민하시냐. 한동훈 (법무부) 장관이 (배 의원의 지역구) 송파로 이사 갔다는 말이 들리던데, 공천 못 받을까 쫄리는 마음에 이준석이라도 깎아내려 예쁨을 받으려는 충성 경쟁 중이라 그러시냐”고도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030808433827642_1678232618_0018029535.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 후보는 배 후보를 겨냥한 외모 비하성 글을 올리기도 했다. 그는 아나운서 시절 배 의원의 민낯이 방송인 유재석을 닮았다는 오상진 아나운서의 발언이 담긴 기사를 공유하면서 “이런 기사는 대체 누가 쓴 거냐. 정말 화가 난다. (해당 발언을 한) 오상진 아나운서를 사실 적시 명예훼손으로 고소해야 한다”고 비꼬았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배 의원은 이 후보의 게시물에 직접 대응하지 않았다. 대신 7일 페이스북에 한 장의 사진을 올렸다. 여기엔 ‘서울수도권합동연설회’ ‘미공개 컷’이라는 해시태그를 덧붙였다. 사진에는 얼굴이 일그러질 정도로 파안대소하고 있는 이 후보의 모습이 담겼다. 이 게시물에 한 네티즌이 “유치한 사람들과 상종하지 말라”고 댓글을 달자 배 의원은 “어린이집 수준별 학습^^”이라는 답변을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030808444227644_1678232682_0018029535.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 후보는 배 의원의 게시물을 공유하며 재차 반격에 나섰다. 그는 “지금 이 게시물을 보는 저의 표정이 사진의 저와 같다. 씩씩대면서 제가 나온 사진 하나하나 찾아보라고 보좌진에게 시켰을 우리 의원님을 생각하니”라며 “대한민국 국회의원의 대처 방식이 아주 일품”이라고 비아냥거렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 배 의원은 이른바 ‘송파 지령설’을 두고 전날 이준석 전 국민의힘 대표와 공개 갈등을 빚은 바 있다. 송파 지령설은 지난달 12일 배 의원 지역구인 서울 송파구에서 친윤계로 거론되는 특정 후보들을 지지해달라는 독려 문자메시지가 돌고 있다는 의혹을 말하는데, 이 전 대표가 지난달 페이스북에 올려 공론화했다．이와 관련해 배 의원은 이 전 대표가 한 행사에서 자신의 보좌관에게 ‘미안해요’라고 사과했다고 밝혔으나 이 전 대표는 ‘그런 일 없다’고 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해외진출 유망 차세대 관광기업을 찾습니다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029557&amp;code=61172311&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029557&amp;code=61172311&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-03-07T23:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030808510627659_1678233067_0018029557.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;한국관광공사는 차세대 관광산업을 선도할 혁신 관광기업을 발굴, 육성하기 위해 ‘2023 관광 글로벌 챌린지 프로그램’에 참여할 기업을 오는 27일까지 공모한다고 8일 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;모집대상은 관광 분야 혁신 기술을 보유한 관광 기업으로 디지털기술(인공지능·데이터, 서비스 플랫폼, 실감형 콘텐츠 등)을 기반으로 숙박·체험·교통·식음·언어·환전·편의 등 여행 관련 다양한 영역에 걸쳐 융합을 시도해 비즈니스 모델을 창출하고, 차세대 글로벌 관광기업에 도전할 기업이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관광 글로벌 챌린지 프로그램은 해외특화 액셀러레이터 3개 사(씨엔티테크, 엠와이소셜컴퍼니, 와이앤아처)와 함께 30개 기업을 선발해 1억~2억 원의 사업화 자금과 해외 진출 맞춤형 지원을 제공한다. 선정된 기업은 전문 보육과정을 거쳐 해외 투자설명회나 글로벌 관광·테크 박람회에 참가해 현지 바이어 대상 자사 제품·서비스를 선보일 기회도 갖는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2020년부터 시작된 이 사업을 통해 2022년까지 총 61개 사의 관광글로벌 선도 기업이 선발됐고, 스테이폴리오(파인스테이 큐레이션 플랫폼), 온다(숙박산업 디지털 인프라 통합솔루션), 모노리스(ICT기반 무동력 레이싱 테마파크), 트립비토즈(영상기반 여행·숙박 플랫폼), 캐플릭스(실시간 렌터카 ERP 솔루션)와 같이 차세대 트래블테크를 선도해나가는 선배기업을 배출했다. 작년에는 한터글로벌(글로벌 K팝 팬덤 O2O 플랫폼), 글로벌리어(AI기반 여행추천 B2B 솔루션), 액스(액티비티 온라인 유통·성과관리 솔루션) 등의 스타트업이 해외법인을 설립하고 본격적인 해외사업을 추진하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 관광공사는 지난해 8월 싱가포르에 오픈한 해외 관광기업지원센터(KTSC)를 통해 동남아시아 시장 진출을 준비하는 기업의 연착륙을 돕고 있으며, 올해는 도쿄에 관광기업지원센터를 신설해 관광기업 진출의 해외거점을 지속 확대해나갈 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;참여신청은 액셀러레이터 별 강점 분야, 진출 국가, 핵심 프로그램 등을 비교 검토해 자사에 가장 적합한 1개의 액셀러레이터를 선택해 지원하면 된다. 접수기간은 9일부터 27일 오후 2시까지다. 서류평가와 발표평가 등의 과정을 거쳐 최종 선정된다. 제출서류, 제출처는 액셀러레이터에 따라 다르므로 모집 공고문을 참고해야 한다. 공모 참여와 관련한 자세한 사항은 관광공사 누리집(kto.visitkorea.or.kr), 관광공사 관광기업지원센터 누리집(www.tourbiz.or.kr) 및 K스타트업 창업지원포털 누리집(www.k-startup.go.kr) 등에서 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강규상 관광기업육성팀장은 “여행업계 리오프닝 기대감이 고조되고 있고, 글로벌 관광산업의 디지털전환에 따른 트래블테크 영역이 확대되는 만큼 참신한 사업아이템으로 해외진출을 준비하는 관광스타트업과 기술기반 차세대 글로벌 관광기업으로 성장할 유망 기업의 도전을 기대한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남호철 여행선임기자 hcnam@kmib.co.kr&lt;br&gt;&lt;br&gt;남호철 기자 hcnam@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여긴 어디] 만발한 매화 옆 기차의 운치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029577&amp;code=61172311&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029577&amp;code=61172311&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-03-07T23:57:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030808554727666_1678233348_0018029577.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;매화꽃이 눈과 코를 즐겁게 하고 미나리는 봄철 입맛을 돋운다. 경남 양산시 원동면 순매원에 매화가 꽃망울을 터뜨려 봄향기를 전하고 있다. 순매원은 경부선 원동역에서 200m 거리다. 원동역에서 순매원까지 도로를 따라 조성된 매화 거님길에서 낙동강과 경부선 철길, 매화꽃이 어우러진 황홀한 풍광을 만날 수 있다. 만발한 매화 옆으로 달리는 기차가 운치를 더한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오는 11일과 12일 원동면 원리 일대에서 ‘양산 원동매화축제’가 열린다. 코로나19 확산으로 2020년부터 3년간 열리지 못했던 축제가 올해 재개된다. 원동면에선 3월 한 달 동안 특산물 축제인 원동미나리축제도 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글·사진=남호철 여행선임기자 hcnam@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>순직 소방관 조문 한총리…“국민 슬픔 함께” 유족 위로</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029601&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029601&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-08T00:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030808594027673_1678233581_0018029601.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한덕수 국무총리가 전북 김제의 주택 화재 현장에서 인명을 구조하다 숨진 고(故) 성공일(30) 소방관의 빈소를 찾아 조문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 총리는 8일 오전 8시쯤 전북 전주 금성장례식장을 찾아 성 소방관의 희생에 애도를 표하고 유가족을 위로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030809000027674_1678233601_0018029601.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 총리는 유가족에게 “성 소방관의 희생에 많은 국민이 슬픔을 함께하고 있다. 이런 국민의 마음이 유가족에게 조금이나마 위로가 되기를 바란다”고 말했다고 총리실은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장례식장에 있던 남화영 소방청장 직무대리에게는 “이런 안타까운 희생이 다시 발생하지 않도록 대책 마련에 최선을 다해달라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030809001427676_1678233614_0018029601.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국가보훈처에는 고인이 가시는 길에 예우를 다하고, 그의 희생이 오래도록 기억될 수 있도록 최선을 다하라고 주문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 총리는 특히 “최근 처에서 부로 승격된 국가보훈부의 가장 중요한 임무가 ‘국가를 위해 희생하고 헌신한 분들이 존중받고 예우받는 보훈 문화의 확산’”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030809003127677_1678233633_0018029601.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;성 소방관은 지난 6일 오후 김제시 금산면 한 주택 화재 현장에서 인명을 구조하기 위해 불길에 휩싸인 주택 안으로 뛰어 들어갔다가 끝내 돌아나오지 못했다. 그는 임용 10개월 정도밖에 안 된 새내기 소방관이었던 것으로 알려져 안타까움을 더했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>순직 소방관 조문 한총리…“국민 슬픔 함께” 유족 위로</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029601&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018029601&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-08T00:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030808594027673_1678233581_0018029601.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한덕수 국무총리가 전북 김제의 주택 화재 현장에서 인명을 구조하다 숨진 고(故) 성공일(30) 소방관의 빈소를 찾아 조문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 총리는 8일 오전 8시쯤 전북 전주 금성장례식장을 찾아 성 소방관의 희생에 애도를 표하고 유가족을 위로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030809000027674_1678233601_0018029601.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 총리는 유가족에게 “성 소방관의 희생에 많은 국민이 슬픔을 함께하고 있다. 이런 국민의 마음이 유가족에게 조금이나마 위로가 되기를 바란다”고 말했다고 총리실은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장례식장에 있던 남화영 소방청장 직무대리에게는 “이런 안타까운 희생이 다시 발생하지 않도록 대책 마련에 최선을 다해달라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030809001427676_1678233614_0018029601.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국가보훈처에는 고인이 가시는 길에 예우를 다하고, 그의 희생이 오래도록 기억될 수 있도록 최선을 다하라고 주문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 총리는 특히 “최근 처에서 부로 승격된 국가보훈부의 가장 중요한 임무가 ‘국가를 위해 희생하고 헌신한 분들이 존중받고 예우받는 보훈 문화의 확산’”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0308/2023030809003127677_1678233633_0018029601.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;성 소방관은 지난 6일 오후 김제시 금산면 한 주택 화재 현장에서 인명을 구조하기 위해 불길에 휩싸인 주택 안으로 뛰어 들어갔다가 끝내 돌아나오지 못했다. 그는 임용 10개월 정도밖에 안 된 새내기 소방관이었던 것으로 알려져 안타까움을 더했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>