<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 경제</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibEcoRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 경제</description>
    <lastBuildDate>2023-07-03T00:10:17.679Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“우와”…평생 실험실 산 침팬지, 28년만 본 하늘 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018416843&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018416843&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-06-30T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023062913471875949_1688014039_0018416843.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;태어난 뒤 평생을 우리에 갇혀 살았던 침팬지가 처음으로 하늘을 보고 감격스러워하는 듯한 모습이 담긴 영상이 화제다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 27일(현지시간) 미국 동물단체 ‘세이브더침팬지’(Save the Chimps)는 평생을 실험실과 보호소 등 우리에 갇혀 지내다 구조된 29살 암컷 침팬지 ‘바닐라’의 모습을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;단체에 따르면 바닐라는 1994년 7월 태어난 직후 엄마와 분리돼 뉴욕의 영장류 실험 연구소의 좁은 철장에서 자랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바닐라는 1997년 연구소가 문을 닫은 이후에도 캘리포니아에 위치한 열악한 환경의 보호소로 보내졌다. 이곳에서 바닐라는 사슬에 묶인 채 또다시 실내 우리 안에서 지냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평생을 실내에 갇혀 살던 바닐라는 지난해 7월 세이브더침팬지에 의해 구조됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 플로리다주 동부 해안가에 있는 침팬지 보호구역으로 옮겨졌다. 이 보호구역은 면적이 3에이커(약 3600평)에 달하는 넓은 야외 잔디밭으로 구성돼 있으며 &lt;span&gt;18마리의 침팬지가 생활하고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023062913571875963_1688014638_0018416843.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;단체는 바닐라가 처음 이 보호구역에 도착한 뒤 보인 반응 영상을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상을 보면 보호구역에 들어선 바닐라는 먼저 이곳에서 생활하던 우두머리 침팬지 ‘드와이트’와 반갑다는 듯 서로 껴안았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 바닐라는 하늘을 올려다 봤다. 바닐라는 신기하다는 듯 눈을 동그랗게 뜨고 감탄하듯 입을 벌리며 하늘을 쳐다보다 잔디밭으로 뛰어나갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;단체는 “바닐라는 평생 처음으로 탁 트인 하늘을 올려다보며 경외감을 느꼈다”고 전하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023062914323676018_1688016756_0018416843.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현재 바닐라는 다른 침팬지들과 어울리며 잘 적응하고 있다고 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세이브더침팬지는 “바닐라에게는 긴 미래가 있다”며 “앞으로 여기서 30~40년은 더 살 수 있다. 바닐라가 마침내 자연 서식지에서 자신의 세계를 갖게 되어 기뻐하는 것 같다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;단체가 공개한 영상은 30일 현재 조회수 110만회를 돌파하며 온라인상에서 큰 관심을 끌고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오기영 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바늘구멍보다 작은데…경매 8400만원 낙찰된 핸드백?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418181&amp;code=61171711&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018418181&amp;code=61171711&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-06-30T15:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063014411777369_1688103677_0018418181.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;바늘 귀를 통과할 만큼 작은 핸드백이 경매에서 6만3750달러(약 8400만원)에 낙찰됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일(현지시간) 영국 BBC 등은 미국 뉴욕의 창작집단 ‘미스치프(MSCHF)’가 소금 알갱이보다 작은 ‘마이크로스코픽 핸드백’을 직접 제작해 유명 팝가수 퍼렐 윌리엄스가 설립한 온라인 경매 플랫폼 주피터에 내놨다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주피터가 제시한 핸드백의 입찰가는 1만5000달러(약 1978만원)였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;해당 상품은 657x222x700 마이크로미터 크기로, 가방에 그려진 로고를 보려면 현미경이 필요할 정도로 작다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;MSCHF는 인스타그램에 이 가방을 소개하면서 “큰 핸드백, 일반 핸드백, 작은 핸드백이 있지만, 이것이 가방 소형화의 마지막 단계”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 가방은 약 400만원에 판매되는 루이비통의 유명모델인 ‘온더고 토트백’을 모델로 제작됐다. 가방 전면엔 루이비통 로고도 새겨져 있다. 그러나 MSCHF의 최고 크리에이티브 책임자인 케빈 비스너는 루이비통 측에 브랜드 사용 허가를 구하지 않았다고 뉴욕타임즈(NYT)에 말한 바 있다. 그는 그러면서 “우리는 ‘허가’가 아닌 ‘용서’를 구하는 쪽”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063014410877368_1688103668_0018418181.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;초미니 가방은 3D 인쇄 기술을 사용해 광중합체 수지로 만들어졌다. 스미소니언지는 MSCHF 팀이 가방을 제작하다가 샘플 중 일부를 분실한 적이 있다고 전하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 경우에 대비해 MSCHF 측은 가방 구매자에게 디지털 디스플레이가 장착된 현미경도 함께 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 디지털 디스플레이가 있는 현미경은 온라인에서 60달러에서 수천 달러에 이르기까지 다양한 가격에 판매되고 있다. 다만 경매 사이트에 가방과 함께 주는 현미경 가격을 별도로 기재하진 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;MSCHF는 이전에도 논쟁적인 디자인 제품으로 여러 차례 주목을 받은 바 있다. 2021년엔 나이키 에어맥스에 인간의 혈액 한 방울을 넣는 커스터마이징 운동화를 판매했다가 나이키와 소송전을 벌인 바 있다. 현재는 Vans 상표권 소송에 패소해 항소를 앞두고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서혜원 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>8년째 미니비숑 만든 불법번식장, 그 참혹한 현장 [개st하우스]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924308857&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924308857&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2023-06-30T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;개st하우스는 위기의 동물이 가족을 찾을 때까지 함께하는 유기동물 기획 취재입니다. 사연 속 동물에게 도움을 주고 싶다면 유튜브 ‘개st하우스’를 구독해주세요.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063002250777125_1688059507_0924308857.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;“익명의 품종견 번식업자가 제보를 줬어요. 전북 장수군과 진안군 경계 어딘가에 미니비숑 번식장이 있는데 같은 업자가 봐도 너무 잔인하게 운영한다는 거예요. 100마리 넘는 비숑과 소형견들을 강제교배하는데 장애견이나 늙은 모견은 굶기거나 태워서 폐기처분한다고도 했어요. 인근 마을 50여곳을 돌아다닌 끝에 번식장을 찾아냈습니다.”&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;-전북 동물구조단체 ‘비마이독’ 김정현 대표&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;대다수의 사람이 아파트, 빌라 같은 공동주택에 거주하는 우리나라에서는 5㎏ 내외 소형견이 중형견보다 인기가 많습니다. 몰티즈, 포메라니안, 시추 같은 소형견이 전체 반려견의 60% 이상을 차지하죠. 특이한 건 중형견 비숑의 인기입니다. 지난 5년간 아예 통계에도 잡히지 않던 비숑 비중이 올해 갑자기 4.5%까지 급증했거든요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비밀은 ‘미니비숑’과 ‘푸숑’(푸들과 비숑의 교배종)이었습니다. 원래 비숑은 10㎏까지 자라는 중형견. 중형견을 절반 크기로 줄인 개량종이 유행하자 최근 비숑을 2~3㎏급으로 줄인 미니비숑이 반려견 시장에 등장하더니 급속도로 퍼지기 시작했습니다. 하지만 강아지가 장난감도 아니고, 작은 게 좋다고 비숑이 저절로 작아질 리가 없습니다. 비숑은 대체 어디서, 어떻게 초소형견 미니비숑으로 탈바꿈하게 된 걸까요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;그동안 미니비숑의 탄생 과정은 반려인들 사이에서도 미스터리였습니다. 비밀은 지난달 전북 진안군 산골에서 불법번식장이 적발되면서 풀렸습니다. 수년간 방치된 배설물과 개 사체 악취로 가득한 끔찍한 불법번식장. 그곳에서 철창에 구겨지듯 담긴 품종견들과 함께 발견된 건 배란유도제와 의료장비였습니다. 강제교배의 명백한 증거였죠. 이 끔찍한 번식장이 미니비숑의 탄생 현장이었던 겁니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“지옥 같은 번식장 찾아 헤맸어요”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;이곳을 찾아낸 건 동물구조단체 비마이독의 김정현 대표였습니다. 지난달 초 김 대표에게는 한 건의 제보가 들어옵니다. 김 대표는 “나도 번식업자인데 저기(진안의 불법번식장)는 나 같은 업자가 봐도 선을 넘었다, 수법이 너무 잔혹하다, 조치해달라고 하더라”고 말했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 제보자는 번식장의 정확한 위치는 알려주지 않았습니다. 내부고발자로 찍혀 보복당할 것이 두려웠기 때문이겠죠. 대신 ‘장수군과 진안군 경계선의 산 중턱에 있는 검은색 비닐하우스’라는 단서를 줬습니다. 그때부터 김 대표는 행정 경계선을 따라 마을 50여곳을 차례로 돌았고, 시선에 걸리는 검정 비닐하우스는 전부 뒤지기 시작했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러기를 몇 시간. 동료에게서 전화가 왔습니다. “OO면에 작은 마을이 있는데 개 분변 냄새가 심해 동네 사람들이 여러 차례 민원을 넣은 비닐하우스가 있다”는 내용이었습니다. 김 대표는 곧바로 차를 몰아 낡은 컨테이너와 비닐하우스로 구성된 번식장에 도착했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그곳이 바로 전국 최초로 미니비숑을 만든 현장이었습니다. 10㎏급 비숑을 2~3㎏급 몰티즈나 미니푸들과 강제교배해 만든 품종견은 전국에 공급하고, 상품 가치가 없는 장애견이나 노견은 굶겨 죽인 뒤 소각해 사체를 처리했습니다. 번식장 내부는 끔찍했습니다. 산처럼 솟은 분변 더미 위에 올라탄 비숑과 소형견 40여 마리가 10㎡의 좁은 컨테이너 속 더 비좁은 철창에 갇힌 채 울부짖고 있었습니다. 그조차 컨테이너 3개동 가운데 하나에 불과했으니, 불법 교배에 동원된 마릿수는 100마리도 넘어 보였습니다. 불법 번식장을 여러 번 목격했던 김 대표조차 한 번도 본 적 없는 처참한 광경이었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063002250777126_1688059507_0924308857.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;3평 컨테이너 속에 140마리 바글바글&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;“누구 없나요?” 김 대표가 부르자 젊은 남성이 모습을 드러냈습니다. 번식장을 운영하는 30대 A씨였습니다. A씨는 정신이 온전치 않아 보였다고 합니다. 30도 넘는 무더위였는데 패딩 점퍼에 여기저기 터진 바지를 걸치고, 몸에서는 고약한 악취가 풍겼습니다. 신변의 위협을 느꼈지만 김 대표는 번식견을 구매하러 온 손님을 가장해 A씨에게 접근했고, 번식장 안에 들어가 신고에 필요한 영상을 확보할 수 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;드디어 5월 2일 오전 10시쯤, 경찰과 지방자치단체 공무원, 전국 10곳 동물단체 관계자까지 20여명이 불법 비숑번식장을 급습했습니다. 8년간 쌓인 배설물이 굳어 철창은 열리지도 않았습니다. 활동가들은 망치로 문을 부수고 개들을 꺼내야 했습니다. 마침내 번식장 문이 개방됐습니다. 현장에서 발견된 비숑, 몰티즈, 푸들 등 품종견은 140마리나 됐습니다. 김 대표는 “그날 비숑들은 난생처음 철창에서 나와 흙바닥을 밟았다. 제대로 걷지도 못하는 아이들이 대부분이었다”고 전합니다. 번식장 곳곳에서는 주삿바늘과 심정지를 유발하는 독극물 석시콜린 약병, 사체를 태운 흔적도 발견됐습니다. 현장의 봉사자도, 출동한 공무원도 입을 모아 “이건 사람이 할 짓이 아니다”라며 혀를 찼습니다. A씨는 동물보호법 위반 혐의로 현재 검찰에 송치된 상태입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불법번식장은 폐쇄됐지만 해결할 과제는 남아있습니다. 진안군청이 구조된 140마리에 대한 기증 처리를 미루고 있어 구조된 동물들에 대한 입양준비 및 치료가 기약 없이 미뤄지고 있기 때문입니다. 동물단체 관계자들은 구조된 개들이 다시 번식업자 손에 돌아갈지 모른다는 우려도 하고 있습니다. 김 대표는 “A씨와 일부 번식업자들이 군청에 개를 돌려달라는 민원을 계속 넣는 것으로 알고 있다”고 걱정했습니다. 구조에 참여한 동물단체 도로시지켜줄개(도로시) 이효정 대표 역시 “(진안군 측이) 구조해달라고 요청해놓고 인제 와서 돌려달라는 건 받아들일 수 없다”고 말했습니다. 진안군 관계자는 “구조한 동물의 숫자가 많아 동물단체에 잠시 위탁한 것”이라며 “기증 여부를 두고는 내부적으로 검토 중”이라고 답했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“이젠 번식장 말고, 가정에서 사랑받길”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;지난달 9일 국민일보는 인천의 동물구조단체 도로시 보호소를 찾아갔습니다. 도로시는 진안 불법번식장으로부터 구조한 개 중 총 9마리의 미니비숑과 푸숑을 보호하고 있었습니다. 아직 가족을 기다리는 2살 푸숑 모스가 취재진을 반갑게 맞이했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3㎏ 남짓한 모스는 잔병 없이 건강했습니다. 번식업자가 상품 가치가 높은 개들에게는 예방접종을 직접 했다니 불행 중 다행입니다. 12년차 행동전문가 미애쌤이 확인해보니 모스는 간식을 받아먹는 대신 소리 나는 장난감을 갖고 놀기 좋아하고, 낯선 사람의 품에도 안기는 등 친화력이 좋았습니다. 모스 구조현장에 참여했던 봉사자 정희연씨는 “모스는 성격이 차분하고 배변도 잘 가리는 모범견”이라며 “번식장에서 퍼피를 생산하는 모견이 아니라 한 가정에서 막내로 사랑받으며 살기를 바란다”고 전했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모스의 입양을 희망하는 분은 기사 하단의 입양신청서를 작성해주시기 바랍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;-모스의 입양자에게는 반려동물 브랜드 로얄캐닌이 동물의 나이, 크기, 생활습관에 맞는 ‘영양 맞춤사료’ 1년치(12포)를 후원합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;■아픈 과거 딛고 가족을 기다려요. 푸숑 모스의 가족을 모집합니다&lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-2살 중성화 암컷, 체중 3kg&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-건강하고 사회성이 좋음. 얌전하며 품에 안기기를 원함&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-간식보다는 소리나는 장난감을 더 반김&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;■입양을 희망하는 분은 인스타그램 everlove8282 (사단법인 도로시지켜줄개)로 DM을 주세요&lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;■&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;모스는 개st하우스에 출연한 113번째 견공입니다. (92마리 입양 성공)&lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-모스의 입양자에게는 반려동물 브랜드 로얄캐닌이 동물의 나이, 크기, 생활습관에 맞는 ‘영양 맞춤사료’ 1년치(12포)를 후원합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천=이성훈 최민석 기자 tellme@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[빛과 소금] 보이지 않는 사람들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309292&amp;code=11171419&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309292&amp;code=11171419&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-06-30T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063021581077565_1688129890_0924309292.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;보이지 않는 사람들이 있다. 그들은 우리 주변에 분명히 존재하지만 잘 보이지 않는다. 그들은 흔적을 남기기도 하고 평생 투명인간처럼 살기도 한다. 하지만 그들 없는 일상은 상상할 수 없다. 보이지 않는 사람들에는 몇 가지 부류가 있다. 우선 가난하고 소외된 사람들이다. 그들은 대체로 남루하고 왜소하다. 도시 빌딩들 사잇길이나 지하도를 배회하며 두 평도 안 되는 작은 방이나 길바닥에 몸을 눕힌다. 씻지도 못하고 한 번 입은 옷은 몇 개월간 벗지도 않는다. 몸이 성할 날이 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소설가 조지 오웰은 자전적 소설 ‘파리와 런던의 밑바닥 생활’에서 가난을 이렇게 표현했다. “독특한 비천함, 어쩔 수 없이 겪는 변화, 복잡스러운 쩨쩨함, 떨어진 빵을 털어서 먹는 일 따위이다.… 가난은 장래를 전멸시킨다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 우리 사회 문제로 부각된 보이지 않는 사람들은 태어났으나 사라진 2000여명의 아기들이다. 미등록 영아들은 사망, 유기되기 일쑤였고 더딘 발달에 범죄에 노출되는 경우도 많았다. 미등록 아기들의 장래는 이렇게 꺼져가는 불빛이었다. 언론은 아기들을 ‘유령’으로 묘사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보이지 않는 사람들은 우리 사회 곳곳에서 일하는 근로자들이기도 하다. 그들은 주로 보이지 않는 곳에서 일하는 경우가 많다. 건물 엘리베이터, 지하철 역사, 때때로 거리의 수많은 콘크리트 전봇대 위가 되기도 한다. 그들은 종종 안전하지 못한 노동 환경 때문에 위험에 처하거나 고귀한 생명을 잃기도 한다. 근래 서울과 경기도 오산에서 승강기를 수리하다 추락해 숨진 사고가 있었다. 모두 홀로 작업을 하다 변을 당한 MZ세대 청년이었다. 2022년 11월엔 여주에서 하청 노동자가 전봇대에서 올라가 작업을 하다가 고압 전류에 감전돼 치료를 받다 사망했다. 지난 5년간 최소 17명의 노동자가 전봇대에서 목숨을 빼앗겼다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보이지 않는 사람들은 출근길에도 존재한다. 집을 나서 거리를 거닐 때 깨끗해진 골목과 인도를 만날 수 있는 것은 누군가의 손길 덕분이다. 밤사이 아무렇게나 버려진 담배꽁초와 찌그러진 페트병, 지저분한 과자봉지와 포장지 등이 순식간에 사라진다. 청결함은 지하철이나 버스를 타도 확인할 수 있다. 그렇게 회사에 도착하면 출입문은 열려 있다. 누군가 빌딩 셔터를 올리고 청소를 하고 직원들을 맞는 것이다. 우리는 이들의 얼굴을 제대로 본 적이 없다. 점심시간 사무실 인근 식당에서도 주방 요리사를 본 적은 없다. 간혹 주방이 개방된 식당의 경우는 그들의 손놀림이나 표정이 보이기도 하지만 그들을 제대로 만난 적은 없는 것 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선행하는 이들도 보이지 않는 사람들이다. 최근 고려대에 한 기부자가 630억원을 쾌척했다고 한다. 1905년 이 학교 개교 이래 최대 규모 기부액이라 한다. 그런데 기부자가 누구인지 모른다. 대학 측은 “이번 기부는 익명을 전제로 이뤄졌다. 기부자의 신원에 대한 어떠한 질문에도 답변할 수 없음을 양해해 주기 바란다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전북 전주엔 ‘얼굴 없는 천사’가 산다. 그는 2000년부터 한 해도 거르지 않고 주민센터에 총 8억원이 넘는 성금을 기부했다. 알려진 것이라곤 중년의 남성이라는 추정뿐. 그는 항상 돈다발과 편지를 놓고 사라진다. 나는 오늘 아침 출근길에 짐수레를 끄는 노인을 돕는 젊은 여성을 목격했다. 여성은 그 어떤 미스 유니버스나 미스 코리아, 슈퍼모델보다 아름다웠고 형언할 수 없는 고결함이 느껴졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성경에 나오는 선한 사마리아인도 당시 유대인들에겐 보이지 않는 사람이었다. 하지만 그는 제사장과 레위인이 외면한 강도 만난 사람을 구했다. 성경은 그의 행위를 상세하게 묘사한다. 유대인은 ‘피하여 지나간’ 반면 사마리아인은 ‘불쌍히 여겨 가까이 가서 기름과 포도주를 그 상처에 붓고 싸매고 자기 짐승에 태워 데리고 가서 돌봤다’고 한다. 인스타그램이 그 전형을 보여주듯 나를 잘 보이려고 혈안이 된 시대다. 하지만 중요한 것은 나를 돌아보고 타인을 돌보는 게 아닐까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신상목 미션탐사부장 smshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[창] 버려진 옷의 행방</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309691&amp;code=11171382&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309691&amp;code=11171382&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-06-30T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063002280777128_1688059687_0924309691.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 5월 미국 위성영상 플랫폼 ‘스카이파이’가 위성사진 한 장을 공개했다. 칠레 북부 이키케 인근에 있는 아타카마 사막을 촬영한 이미지였다. 세계에서 가장 건조한 지역인 아타카마 사막은 황토색 모래와 암석으로 이뤄져 있다. 그런데 사진 한켠에 이질적인 회색 형체가 포착됐다. 크기는 가까운 마을과 비슷했고, 이끼처럼 땅을 뒤덮고 있었다. ‘거대한 헌 옷 더미(Giant Pile of Used Clothes)’. 스카이파이는 해당 지역에 동그라미를 표시한 뒤 이렇게 적었다. 버려진 옷가지가 쌓이고 쌓여 우주에서도 보이는 쓰레기 산을 만들어낸 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;칠레는 남미 최대의 중고 의류 수입국이다. 면세 지역(자유무역지대)인 이키케 항구를 통해 유럽, 아시아, 미국 등에서 팔리지 않은 중고 의류들이 쏟아져 들어온다. 칠레의 수도 산티아고에서 온 상인들이 일부를 구입하고, 일부는 라틴아메리카 전역으로 보내져 재판매된다. 상품의 가치가 없다고 판단된 남은 의류들은 사막에 버려지는데, 이런 옷이 수입되는 물량의 절반을 넘는다. 수치로 따지면 매년 최소 3만9000t의 옷이 사막에 쌓인다고 한다. 여름 티셔츠부터 겨울 점퍼까지 종류도 색깔도 다양하지만, 그보다 중요한 것은 가격표가 그대로 남아 있는 제품도 상당수라는 점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의류나 신발 같은 패션 아이템은 재활용이 어려운 대표적인 품목들이다. 단추나 지퍼 같은 부자재가 복잡한 형태로 붙어 있고, 원단에도 다양한 섬유가 혼재돼 있어 재질별로 분류하는 작업이 불가능에 가깝다. 결국 대부분의 옷은 태어나는 시점부터 ‘쓰레기’로 직진하는 슬픈 운명을 가졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폴리에스테르, 나일론, 아크릴 같은 합성섬유는 석탄이나 석유를 원료로 한 화학제품이라 보통의 플라스틱처럼 자연 분해되는 데 수백년이 걸린다. 세탁 과정에서 떨어져나오는 미세플라스틱은 덤이다. 이런 의류들이 사막에 방치되면 열기에 녹으면서 독성 가스를 내뿜는다. 옷에서 나온 유해물질은 이키케 지역의 대기는 물론 지하수까지 오염시키고 있다. 피해를 줄이려면 옷더미를 태워 없애야 하는데 이 과정에서 방출되는 유해가스의 양도 어마어마하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;칠레가 처한 현실은 충격적이긴 하지만 낯선 이야기는 아니다. 최근 가나의 중고 의류 시장 상인들은 유럽연합(EU) 본부를 찾아가 EU에서 가나로 들어오는 의류 폐기물의 처리비용을 지원해 달라고 요청했다. 서구에서 밀려 들어오는 헌 옷이 ‘환경적 재앙’이 됐기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가나의 수도 아크라에는 1960년대부터 서구에서 들어오는 헌 옷을 되팔아 생계를 꾸리는 칸타만토 시장이 있다. 세계 최대 중고 의류 시장 중 하나로 꼽히는 이곳에는 매주 1500만개에 이르는 헌 옷이 도착한다. 당연히 모든 옷이 상품이 되는 것은 아니다. 40% 정도는 쓰레기로 분류돼 하루 100t 정도의 옷이 버려진다고 한다. 제대로 폐기되지 않은 옷들은 거리에, 강가에, 해변에 쌓인다. 얽히고설킨 옷가지가 바닷가를 뒤덮은 모습은 우리가 잊고 있던 현실이자 그들의 일상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계 섬유 생산량은 2000년 5800만t에서 2021년 1억1300만t으로 2배 가까이 늘었다. 저렴한 가격으로 낮은 품질의 옷을 대량생산하는 패스트패션 산업이 성행한 결과다. 패스트패션 브랜드는 유행을 반영한다는 명목으로 1~2주 간격으로 새 제품을 찍어낸다. 회전율이 빨라야 돈이 되기 때문에 재고는 폐기하고 가격은 낮춘다. 물론 소비자의 인식은 빠르게 바뀌고 있다. 패션 업계에서 ‘지속가능성’이 화두로 떠오른 건 그만큼 환경을 생각하는 소비자들이 많아지고 있어서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 세계에서 다섯 번째로 중고 의류를 많이 수출하는 나라다. 우리나라에서 분리배출된 헌 옷의 양은 2017년부터 2019년까지 연간 5만~6만t 규모를 유지하다가 2020년 8만2000t, 2021년 11만8000t으로 폭증했다. 폐의류 대부분은 동남아나 아프리카로 보내진다. 지난해 칠레에 1만4000t, 가나에는 3500t의 중고 의류를 수출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아무리 ‘기부’나 ‘중고 거래’ 같은 말로 포장하더라도 변하지 않는 사실이 있다. 모든 선택에는 책임이 따른다는 것. 양말 하나, 티셔츠 한 장을 구입하는 그 사소한 선택 또한 마찬가지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023063002280877129_1688059688_0924309691.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;박상은 사회부 기자 pse0212@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정유정 얼굴 ‘포샵’이 재밌다고?…AI 편집 어디까지</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417927&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417927&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-01T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023062715033873026_1687845818_0018417927.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부산 ‘또래 살인’ 피의자 정유정(23)의 신상이 지난달 1일 공개된 후 온라인 커뮤니티엔 정유정의 증명사진을 ‘포샵’한 누리꾼의 게시물이 속속 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진 속 정유정은 안경을 벗고 치아를 드러내 활짝 웃거나, 화장을 한 채 긴 생머리로 둔갑한 모습 등이었다. 대부분 인공지능 기반의 사진 편집 애플리케이션 ‘페이스앱’을 거친 사진이다. 일부 누리꾼은 정유정의 얼굴을 ‘긁지 않은 복권’이라고 평가했다. 더 나아가 ‘살을 빼면 예쁘겠다’ ‘안경을 벗기면 어떨까’ 등 엽기적인 상상을 내놓더니 앱을 동원해 이를 실현한 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023062715035073027_1687845830_0018417927.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그런가 하면 정유정을 우스꽝스럽게 편집한 사진도 있었다. 망치로 얼굴을 내리치거나, 화마에 둘러싸인 듯 표현한 것이다. 아예 과도한 화장과 헤어 스타일로 연출한 모습도 있었다. 가장 많은 조회 수를 얻은 게시물은 10만 회에 육박했다. 2010년 강력범죄 피의자 신상공개 제도가 시행된 이후 지금까지 26명의 얼굴이 공개됐지만 피의자의 얼굴 사진을 편집하는 행위가 유행처럼 번진 것은 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 이 같은 유행을 온라인상의 ‘놀이문화’로 진단한다. 정유정이 저지른 끔찍한 살인 사건이 온라인에서 이목을 끌자, 피의자 정유정의 얼굴 사진을 왜곡하는 것이 일종의 놀이로 등장했다는 것이다. 사이버범죄를 연구하는 이원상 조선대 법학과 교수는 1일 “온라인에서 노는 요즘 세대의 놀이문화는 순식간에 바뀌는 특성이 있다”며 “과거 다른 범죄자 때와는 다른 새로운 문화가 형성된 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일례로 2019년 신상 공개가 결정된 첫 여성 범죄자 고유정 사건 때도 인터넷에 얼굴 사진이 여러 장 퍼졌지만, ‘포토샵’이 유행처럼 번지는 일은 없었다. 이 교수는 “요즘 정유정의 얼굴 사진을 편집하는 세대에게는 고유정 사건도 이미 상당한 기간이 지난 일”이라며 “그새 얼굴 사진을 편집하고 온라인으로 유포하는 일이 새로운 놀이문화로 자리 잡은 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;생성형 AI, 손쉽게 쓰지만 ‘윤리 기준선’은 희미&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;고유정 사건 이후 4년 만에 이런 현상을 불러온 배경엔 생성형 AI라는 ‘장난감’의 등장이 있다. 생성형 AI는 이용자가 지시한 특정 요구에 따라 결과를 생성해내는 인공지능 기술을 말한다. 지난해 11월 출시된 대화형 인공지능 ‘챗지피티(ChatGPT)’, 지시하는 대로 그림을 그려주는 ‘미드저니(Midjourney)’ 등이 대표적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023062715071373038_1687846034_0018417927.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정유정의 얼굴을 편집한 누리꾼들은 대부분 인공지능 기반 이미지 편집 앱인 ‘페이스앱’의 얼굴 보정 기능을 사용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AI 관련 법제를 연구하는 최경진 가천대 법학과 교수는 “기존 사진 편집 앱들도 인공지능을 활용하긴 했지만 챗지피티 등 생성형 AI의 등장으로 사진 편집 기술이 ‘다음 단계’로 발전했다”고 했다. 과거에는 개인의 프로그램 활용 능력에 따라 사진 편집 기술이 달라졌다면, 이제는 누구나 고도의 인공지능을 통해 사진 편집을 할 수 있게 된 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 생성형 AI로 이미지를 편집할 때 편집 대상이나 정도에 대한 윤리적인 기준이 모호하다는 점이다. 사진 편집 앱 ‘스노우’가 최근 선보인 ‘AI 프로필’은 얼굴 사진 20~30장이면 하루 만에 완벽한 프로필 사진을 만들어 낸다. 누리꾼들은 본인 얼굴뿐 아니라 좋아하는 아이돌의 AI 프로필도 만들어보면서 이를 일종의 놀이로 즐기고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0701/2023062715073173041_1687846051_0018417927.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하지만 그 대상이 정유정이라면 사정이 달라진다. 연예인이나 자기 얼굴이 아니라 공익적 목적을 위해 신상이 공개된 살인 사건 피의자의 얼굴이다. 정유정을 편집한 사진 중에는 온라인 기사에 실린 정유정의 사진을 그대로 캡처한 뒤 ‘페이스앱’으로 가공해 혼동을 주는 이미지들도 있다. 정유정을 이런 식으로 소비하는 행태 자체가 정유정의 범죄로 희생된 피해자의 가족과 지인들에게 트라우마를 유발하거나 2차 가해로 느껴질 소지도 다분하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 교수는 “이런 ‘포토샵 놀이’에 참여한 누리꾼의 공통된 동기가 IT 기술 활용에 대한 윤리 의식의 부족”이라고 진단했다. 김수아 서울대 언론정보학과 부교수도 “타인의 신체 이미지를 손쉽게 편집·제작·유포하는 문화에 대한 문제의식이 없어 보인다”며 “이미지 편집의 대상이 범죄자라고 해서 다 허용되는 것은 아니다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정유정이 ‘20대 여성’이라는 점이 누리꾼의 호기심을 촉발한 측면도 있다. 잔혹한 살인 사건 내용이 주목받는 상황에서 젊은 여성을 성적 대상화 해 주목도를 더 높이려는 시도라는 것이다. 송효종 고려대 사회학과 교수는 “정유정에 대한 대중의 관심이 뜨거운 상황이라서 20대 여성인 정유정을 성적 대상화 하는 것이 비교적 수월하게 느껴졌을 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인 공간의 특성상 커뮤니티 이용자들이 편집된 사진을 유포하고 공유할 때 도덕심이 더욱더 둔감해진다는 점도 지적됐다. 송 교수는 “현실 세계에서는 도덕에 관한 기준과 규범이 오랫동안 정립돼왔지만, 온라인 공간은 역사도 짧은 만큼 이런 기준이 희미해 아주 약한 도덕성만이 발휘된다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“형사처분은 하수의 방법”… 고수의 대안은?&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;정유정의 얼굴을 편집하고 관련 내용을 유포하는 행위 자체를 처벌하기는 쉽지 않다. 현행 법률로는 범죄 피의자의 신상 공개 사진을 편집하는 행위를 처벌할 근거가 없다. &lt;span&gt;정유정이 명예훼손으로 게시자들을 고소하는 경우를 생각해볼 수도 있지만 현실적인 가능성은 높지 않아 보인다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 처벌이 능사는 아니라고 말한다. 기존에 허용되던 놀이문화에 형벌의 잣대를 들이대는 것은 가장 하수의 방법이라는 것이다. 그보다 사회적 논의를 통해 AI 기술 사용에 대한 도덕적 기준을 세워야 한다고 조언한다.&lt;span&gt; 타인의 신체 이미지를 조작하고 가공하는 ‘놀이문화’ 자체에 경각심을 가져야 한다는 것이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;김 교수는 “‘저작권’이나 ‘초상권’ 등 법적 용어로만 이 문제에 접근하는 것은 한계가 있다”며 “온라인 문화의 일부로 이미지 편집이 일상화된 시대에 편집 기술에 익숙한 세대들이 윤리적 관점에서 이미지 편집에 대해 생각해보도록 하는 교육이 필요하다”고 했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘AI 리터러시’ 교육이 해법의 하나로 제시된다. ‘인공지능 대응능력’을 뜻하는 AI 리터러시는 구체적으로 인공지능의 작동 원리와 개념을 이해하고, 인공지능이 인간과 사회에 미칠 윤리적인 영향을 고려해 일상에서 활용하는 능력을 말한다. 최경진 교수는 “미디어 리터러시 교육처럼 이젠 새롭게 나타난 AI 기술 활용에 관한 AI 리터러시 교육이 필요하다”고 역설했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영은 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>더 늘어난 펫숍 입양…20%는 반려동물 산다 [개st상식]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417582&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018417582&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-01T15:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0702/2023063014230377358_1688102583_0018417582.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;반려동물 입양에는 큰 결심이 필요합니다. 책임과 비용이 따르는 일이기 때문입니다. 동물은 어디서 어떻게 입양할지, 매달 지출될 양육비는 얼마나 될지, 양육 과정에서 겪는 어려움은 어떤 것들이 있을지 등 입양에 앞서 고민할 것이 한둘이 아닌데요. 예비 반려인의 궁금증을 해결할 &lt;span&gt;보고서가 나왔습니다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;KB경영연구소에서 최근 발표한 2023 한국반려동물보고서에는 반려동물 양육자들이 지불하는 연간 양육비용과 치료비용, 고충 등 참고할 대목이 많습니다. 보고서는 전국 20~69세 남녀 2000명을 대상으로 한 설문조사를 토대로 했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;월평균 양육비 15만원…동물병원비는 매년 78만원&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;반려동물을 기르면서 드는 비용은 크게 양육비와 동물병원비로 나뉩니다. KB보고서에 따르면 지난 2년 새 비용이 많이 증가했다는 걸 확인할 수 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0702/2023063014311777359_1688103077_0018417582.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2023년 조사 기준, 월평균 양육비는 15만4000원으로 연 단위로 환산하면 184만원입니다. 2년 전의 월평균(14만원) 및 연평균(168만원)과 비교하면 9.5% 늘어난 수치입니다. 구체적인 지출 항목으로는 사료비(31.7%)와 간식비(19.1%), 그 외 배변패드 등 위생용품을 포함한 일용품 구매비(12.7%), 미용비(10.5%)를 꼽을 수 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주기적으로 발생하는 동물병원 지출도 크게 늘었습니다. 최근 2년간 동물병원을 방문한 반려동물 가구의 평균 지출액은 78만7000원으로, 지난 2021년 지출액(46만8000원)과 비교하면  68%(31만원) 넘게 늘어났습니다. 병원비와 방문 빈도 상승이 모두 영향을 끼친 것으로 추측됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동물병원 세부 항목 가운데는 혈액 검사와 CT·MRI 촬영을 포함한 검진비용이 51.9%로 비중이 가장 컸습니다. 질환별 지출로는 피부 질환, 사고로 인한 치료, 치과 치료, 소화기 질환의 순서로 지출 비용이 많았습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;입양경로 1위는 친구·지인, 2위 펫숍…유기동물은 3위&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;반려동물을 입양한 경로로는 1위 친구·지인(33.6%), 2위 펫숍(23.1%)이 꼽혔습니다. 유기동물입양센터를 방문하거나 유기동물을 직접 구조했다는 답변(19.9%)은 3위에 머물렀습니다. 2년 전 조사와 비교해 펫숍 이용(4.2%포인트)과 유기동물 입양(4.4%포인트) 모두 증가했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0702/2023063014373477363_1688103454_0018417582.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;연령대별로 선호하는 입양 방식은 다르게 나타났습니다. 전 연령대에서 친구·지인을 고른 응답자가 가장 많았는데요. 20·30대 사이에서는 유기동물을 기르겠다는 응답이 2위를 차지한 반면 40~60대 사이에서는 펫숍에서 구매하겠다는 답변이 2위로 나타났습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반려동물의 종류에 따라 입양경로도 달랐습니다. 개의 경우 친구·지인(36.1%), 펫숍(29%), 유기동물(11.4%) 순이었다면 고양이는 유기동물(37.3%), 친구·지인(28.4%), 인터넷 개인거래(12.5%) 순이었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;생애 처음 키우면서 95.6%가 어려움 경험…가장 큰 어려움은?&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0702/2023063014392377365_1688103563_0018417582.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;만반의 준비를 하더라도 반려동물을 기르면 많은 어려움을 겪게 됩니다. KB보고서에 따르면 생애 처음으로 반려동물을 맞이한 반려인이 겪는 어려움 중 첫번째는 ‘반려동물을 집에 혼자 두고 출근 혹은 외출할 때’(41.5%)였습니다. 뒤이어 질병 관리(26.8%), 배변 교육(25.1%), 털빠짐으로 인한 청소(23.5%)가 언급됐습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반려동물의 종류별로 겪는 어려움은 달랐습니다. 반려견 가정에서는 ‘혼자 두고 외출, 출근’할 때 가장 곤란하다고 응답(47.1%)한 반면, 반려묘 가정은 ‘털 날림으로 인한 청소’가 가장 큰 문제(42.2%)라고 전했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이성훈 기자 tellme@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하~ 돈 들고 시간 들고… 실습간 예비 교사들 한숨</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018413476&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018413476&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-01T20:09:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0702/2023062913064375883_1688011603_0018413476.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;서울 소재 S대학교 &lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;사범대학&lt;/font&gt; 4학년에 재학 중인 이창태&lt;/span&gt;(24)&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;씨는 지난 5월 4주간의 교육실습을 마쳤다. &lt;/span&gt;중학생 때부터 역사 교사를 꿈꿨다는 이씨는 아이들 덕분에 너무 행복했다며 즐거워했다. 그러나 행복한 기억만 있지는 않았다. 그는 실습기간 동안 교통비와 식비 등 부수적인 비용을 혼자 감당했다. 실습으로 바쁜 와중에 임용고시에 대한 스트레스가 쌓여만 갔다. 평소 아이들을 좋아하는 이씨지만 학생들과 겨우 친해졌을 때 쯤 학교로 돌아와야 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;힘든 주머니 사정, 교생도 교사도 골머리&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;이씨가 실습을 진행한 고등학교는 재학 중인 대학교에서 멀리 떨어져 있는 곳이었다. 출퇴근하는데 왕복 2시간이 걸렸다. 학교에서 통학버스를 제공했지만 출근길에만 운행됐다. 승차요금은 6천원이었다. 결국 그는 지하철 통근을 택했다. 7만원의 급식비도&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt; 사비로 냈다.&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;이씨는 “교생들은 실습 기간 동안 아르바이트를 할 여유가 없다. 여건이 어려운 학생들을 위해 식비나 교통비를 일부라도 지원해줬으면 좋겠다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;교육대학 실습생들의 사정도 비슷하다. 부산교육대학교 과학교육과를 졸업한 A씨(24) 역시 살던 지역과 거리가 있는 초등학교로 배정받아 실습 기간 동안 머물 숙소를 구해야 했다. 그는 한 달 숙소 값으로 40만원을 &lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;냈다. A씨는 “당시 수입이 없어 지출이 많이 부담됐다”며 거주지와 실습 학교 간 거리를 고려한 지원이 필요하다고 말했다.&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0702/2023062900451875513_1687967118_0018413476.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;실습생들은 실습비를 따로 내지 않았다는 점을 위안 삼았다. 통상적으로 교육 실습생들은 약 10만~15만원의 실습비를 실습 학교에 지불해야 하지만 현재 다수 대학에서 이 비용을 지원하고 있다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0702/2023062913100975887_1688011809_0018413476.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;그러나 교생을 받는 학교들은 그마저도 부족하다는 입장이다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;경북 경산시 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;사립고등학교 교사로 재직 중인 김종극&lt;/span&gt;(35)&lt;span&gt;씨는 “우리 학교는 교생 한 명당 10만원의 실습비를 받고 있는데 많이 부족하다. 교생을 전담하는 지도교사들은 추가 업무에 대한 정당한 비용을 받아야 하는데 해당 비용이 모두 지도 교사에게 지급된다 해도 턱없이 모자란 금액이다. 이외에 수업 교구 제작 비용 등 부수적인 비용은 학교에서 자체적으로 내고있다”고 전했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;경기도 고양시 국공립 고등학교 교사로 재직 중인 B씨(32)는 “대학 측에서 전달받은 실습비는 &lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;회의 간식비로 쓰고 나면 동난다. 그 밖의 어떤 용도로 쓰이든 적은 액수인 건 마찬가지”라며 아쉬움을 드러냈다. &lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;임용고시가  코 앞인데... 4학년은 불안하다&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0702/2023063017434977508_1688114630_0018413476.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;학생들은 임용고시가 임박한 4학년 때 참여하는 교육 실습에 부담감을 느낀다. 시험 준비를 하는 도중 실습에 투입되기 때문이다. 사범대학교의 경우 4학년 1학기에 실습을 나간다. 교육대학교의 경우 저학년부터 4학년까지 매해 약 네다섯 번의 실습에 참여한다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;이씨&lt;/font&gt;는 “실습 기간 동안 임용고시 공부를 한번도 못했다. 매일 수업 구상에 힘을 쏟느라 체력이 고갈됐다. 나뿐만 아니라 주변 동기 모두 시험 준비에 힘을 쏟을 여력이 없었다”고 전했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;교육대학 졸업생 A씨 역시 “임용고시 준비생이 대부분인 4학년 때 실습을 나가기엔 어려움이 있다. 실습을 진행한 한 달이 짧게 느껴질 정도로 정신이 없었다”고 했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;현직 교사들도&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt; 실습 시기를 재고해야 한다고&lt;/font&gt; 말한다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;B씨는 “대학 시절 4학년 때 본격적으로 임용고시 준비에 들어갔다. 그러나 4월에 갑작스레 교육 실습을 나가게 되며 힘들었던 기억이 있다”며 “실습에 참여하는 최대 학년을 3학년으로 제한하면 학생들의 부담이 줄어들 것”이라고 제언했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;김씨는&lt;/font&gt; 늦은 실습 시기는 학생들의 진로 설정에 어려움을 준다고 꼬집었다.&lt;font color=&quot;#4a86e8&quot;&gt; &lt;/font&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;그는&lt;/font&gt;&lt;font color=&quot;#4a86e8&quot;&gt; &lt;/font&gt;“사범대생들은 4학년에 나가는 단 한 번의 실습으로 &lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;이 길을 계속 갈지 판단해야 한다. 일반&lt;/font&gt; 학생들이 &lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;취업준비에 뛰어들&lt;/font&gt;&lt;font color=&quot;#4a86e8&quot;&gt; &lt;/font&gt;시기가 돼서야 &lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;진로를 고민하는 게&lt;/font&gt; 안타깝다”고 설명했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;시간은 없고 배울 건 많고&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;실습생들은 빠듯한 일정에서 비롯되는 피로감을 토로했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;부산교육대학교 국어교육과를 졸업한 이가민씨(23)는 작년 한 달 동안 부산 소재의 초등학교에서 교육 실습을 이수했다. 그는&lt;font color=&quot;#0000ff&quot;&gt; &lt;/font&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;총 12회의 시연 수업을 진행했다. 이씨에 따르면 수업 한 차시 당 준비에 할애되는 시간은 최소 6시간 이상이다. 그는 “학생들이 흥미를 느낄 활동을 구성해 이에 맞는 교구를 제작해야 한다. 게다가 지도교사의 피드백에 따라 수업 계획을 계속 수정해야 한다. 많은 동기들이 수업 시연 전날까지 새벽까지 잠을 잘 수 없었다. 육체적, 정신적으로 힘들었다”고 전했다.&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;이창태씨 역시 “대다수의 교육 실습생이 부여받는 과제나 시연 수업들은 한 달 내에 처리하기 벅차다&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;. 하루 4시간 이상 잔 기억이 없다. &lt;/font&gt;병원 갈 시간조차 없어 후두염을 방치했더니 건강이 악화됐다”며 지쳤던 경험을 떠올렸다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;교사들은 교육실습이 단기간에 몰아치듯 이뤄진다는 점을 지적한다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;김씨는 “실습생은 3, 4주차에 수업 시연이 몰려있다. 한 수업을 준비하는데 많은 시간과 정성이 필요하다는 점을 생각하면 버거운 일정이긴 하다”라고 설명했다.&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;B씨는 “막상 교사가 돼 학교 업무에 투입되면 교육보다는 행정 업무가 높은 비중을 차지한다. 교육 경험은 과외나 학원 아르바이트를 통해 얻을 수 있다. 행정 업무 경험이 부족한 실습생이 태반이다. 기본적인 &lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;나이스(NEIS·교육행정정보시스템)&lt;/font&gt;조차 다루지 못한 채 떠나는 실습생들이 많다”며 정작 필요한 업무를 경험할 수 없는 &lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;환경이라고 말했다.&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0702/2023063017540077513_1688115240_0018413476.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;교육부는 이러한 한계를 보완하기 위해 사범대학의 교육실습 기간을 기존 4주에서 한 학기(6개월)로 확대하는 ‘학교현장실습학기제’를 운영할 계획이다. 해당 제도는 &lt;/font&gt;2028년 전면도입을 목표로 &lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;2022년부터 시범운영 중이다. 작년 한 해 경상국립대학교·인하대학교·전남대학교·홍익대학교·한국교원대학교가 시범운영에 참여했다. &lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;학생들은 실습학기제로 인해 실습기간이 늘어나면 보다 양질의 경험을 쌓을 수 있을 것이라 기대한다. 다만 실습기간이 늘어난 만큼 깊이 있는 커리큘럼과 금전적 지원이 보장돼야 한다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;&quot; draggable=&quot;false&quot;&gt;요즘워커는 열정으로 일하는 청춘들을 취재합니다. 사회의 출발선에 발을 내딛고 고군분투하는 청년들의 삶을 기록하겠습니다.&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;고해람 ·정고운 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>요즘 백화점 가봤니?… 젊게, 넓게, 스포티하게</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018415632&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018415632&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-01T21:03:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0702/2023062918554976716_1688032550_0018415632.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 29일 서울 송파구 롯데월드몰 3층. 롯데백화점이 마련한 500㎡(약 150평) 규모의 체험형 테니스 매장 ‘테니스메트로’는 젊은 인파로 붐볐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테니스메트로의 의류매장에서 정신없이 옷을 고르던 이가현(29)씨는 “테니스 전문 매장이 생겨서 너무 좋다. 테니스 용품 구매 때문에 찾았다가 롯데월드몰 구석구석의 핫플레이스를 따라갈 수 있어서 즐거웠다”며 “운동복은 직접 입어봐야 맞는 걸 찾을 수 있는데 다양한 브랜드를 체험할 수 있는 게 너무나 매력적”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백화점은 언젠가부터 늘, ‘변하고 있다’. 계절에 따라 색감을 바꾸고 인테리어 디자인에 변화를 주는 정도에 그치지 않는다. 총체적인 변화를 추구한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백화점의 ‘리뉴얼’은 단순한 단장에 그치는 게 아니라 ‘남다른 모습’을 보여주는 데 있다. 오래된 충성고객 대신 새로운 소비층을 공략하기 위해 차별화 지점을 적극적으로 펼친다. 백화점 리뉴얼은 색다른 지점이 없다면 성공할 수 없다. 가장 새로운 모습을 내려놓는 것, 그게 백화점 리뉴얼의 핵심이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0702/2023031317091140865_1678694951_0018415632.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 현대백화점에 따르면 리뉴얼 100일을 맞은 현대백화점 목동점은 지난 3월 15일부터 지난달 22일까지 평균 구매층 연령이 전년 동기 대비 4.1세 낮아진 39.6세로 나타났다. 20~30대 젊은 소비자가 현대백화점 목동점에서 적극적으로 소비활동을 했다는 뜻이다. 백화점 소비층이 40~50대에서 20~40대로 낮아지는 상황이 확인되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리뉴얼의 성과는 세부적으로 들어가면 확연히 드러난다. 현대백화점 목동점에서 리뉴얼한 별관 방문객 수는 전년 동기 대비 21.8% 증가했다. MZ세대 소비자가 대다수다. 목동점의 평균 구매 소비층 연령은 전년 동기 대비 4.1세 낮아진 39.6세를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 기간 목동점 방문객 수는 13.0% 증가했고, MZ세대를 타깃해 리뉴얼한 별관은 21.8% 늘었다. 20~40대가 특별히 좋아하는 대목이 존재한다는 점이 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스포츠의류에 대한 소비자 관심사 또한 여전히 높다. 요가복, 골프의류, 테니스의류, 등산복까지 스포츠의류가 커버하는 영역이 적잖다. 백화점업계는 이 같은 트렌드를 놓치지 않는다. 서울 송파구 롯데월드몰이 테니스를 강화한 것처럼 신세계백화점은 골프에 특히 힘을 주고 있다. 롯데월드몰은 테니스 전문점에서 욕구가 충족된다면, 신세계백화점은 강남점 리뉴얼에서 정점을 찍는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0702/2023062918572976719_1688032650_0018415632.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;신세계백화점 강남점는 지난 4월 7층 신관에 글로벌 컨템포러리 브랜드부터 남성 패션관까지 한 데 모은 ‘남성전문관’을 리뉴얼 오픈했다. 20~30대가 사랑하는 브랜드인 ‘오트리’ ‘와일드동키’ 등을 강화했고, 편집숍 ‘샌프란시스코 마켓’을 새롭게 열었다. 2005년 서울 강남 신사동에 문을 연 샌프란시스코 마켓은 독특한 아이템과 브랜드의 협업으로 지금까지 20~30대의 열광에 이르고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;덴마크에서 론칭한 브랜드 ‘NN.07’은 북유럽 특유의 심플하고 편안한 디자인으로 풀어낸 것이 특징이다. 남녀를 불문하고 MZ세대의 전폭적인 지지를 받고 있는 ‘디스이즈네버댓(This Is Never That)’은 패션·라이프스타일 편집숍 ‘카키스’를 운영한다. 카키스 또한 높은 관심을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;패션 부문에서 남성복의 관심도는 최근 5~6년 동안 꾸준히 증가 추세다. 지난해 신세계 전점에서 남성패션 컨템포러리 매출 비중은 40.5%였는데 2021년 45.1%, 지난해 46.0%까지 뛰어올랐다. 트렌디한 동시에 예술적 감각을 소화해내는 컨템포러리 디자인이 꾸준히 관심을 모은다는 점을 방증한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 백화점의 명품에 대한 관심사는 별개로 떨어뜨려놓을 수 없다. 현대백화점은 지난 3월, 9개월 동안 리뉴얼 공사를 마치고 해외 컨템포러리 브랜드 전문관인 해외패션관을 판교점 2층에 새롭게 오픈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘제 2의 강남’으로 불리는 지역 특성을 고려해 현대백화점 판교점과 목동점은 고급스러움에 방점을 찍었다. 미국 디자이너 브랜드 ‘가브리엘라 허스트’, 프랑스 명품 구두 ‘크리스찬 루부탱’ 등 럭셔리 해외 컨템포러리 브랜드가 존재감을 드러내고 있다. 지난 3월 말 기준 현대백화점 판교점 VIP 매출 가운데 20~40대 비중은 52.5%에 이른다. 이는 서울 강남 압구정본점(37.6%)보다 높은 수치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신세계백화점 센텀시티점 ‘하이퍼그라운드’는 특히 MZ 쇼핑의 중심으로 떠오르고 있다. 최근 100일을 맞이하는 하이퍼그라운드는 2700여평의 국내 최대 영패션 전문관으로 47개 브랜드 가운데 절반에 가까운 20개를 부산 지역에서 최초로 선보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;센텀시티점의 영패션 매출은 전년 대비 75% 이상, 이 가운데 2030세대 매출은 2배 이상 늘어난 127%의 신장률을 기록했다. 최문열 신세계백화점 패션담당 상무는 “MZ 남성들이 열광하는 다양한 컨템포러리 브랜드를 원스톱으로 쇼핑할 수 있는 남성전문관이 관심을 모으고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>물놀이 후 누워서 귀 면봉질 금물…‘외상성 천공’ 주의</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018420587&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018420587&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-02T00:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0702/2023070209341977779_1688258059_0018420587.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;장마와 폭염으로 고온다습한 날씨가 이어지면서 야외 수영장·해수욕장에서 물놀이를 하거나 수상 스포츠를 즐기는 사람들이 늘고 있다. 그로 인한 급성 외이도염이나 외상성 고막파열로 병원을 찾는 사례가 적지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;#물놀이 후 급성 외이도염 걸릴라&lt;/b&gt;&lt;br&gt;귀는 크게 외이, 중이, 내이로 나뉘고 그 중 외이는 귓바퀴와 외이도(귓구멍)로 이뤄졌는데, 귓바퀴부터 고막까지 2.5~3.5㎝에 이르는 통로 구조가 외이도다.&lt;br&gt;특히, 외이도의 S자형 휘어진 구조는 이물질이 귀의 깊숙한 곳으로 침투하지 못하도록 보호하고 이물질이 들어갔을 때 피지선에서 만들어진 분비물로 귀지를 생성해 이물질을 자연스럽게 밖으로 밀어낸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 오염된 이물질이나 세균, 곰팡이 등이 귀 안으로 들어가거나 상처를 통해 침투하는 경우 염증이 발생할 수 있다. 외이도염은 겉으로는 큰 이상이 보이지 않으나 귀의 통증과 먹먹한 느낌을 동반해 갑갑함을 느낄 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외이도염은 크게 둘로 나뉜다. 염증성 외이도염은 귀에 열감과 심한 통증을 통반하고, 습진성 외이염은 가려움증과 함께 분비물로 인해 귀가 갑갑한 느낌을 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울대병원이 운영하는 서울시립보라매병원 이비인후과 김영호 교수는 2일 “특히 급성 외이도염은 씹거나 하품할 때 통증이 심해지며 심할 경우 귀가 붓고 고름이 생겨 악취가 나거나 청력이 떨어지는 증상도 나타난다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건강보험심사평가원에 따르면 2021년 한 해에 약 167만 명이 외이도염으로 병원을 찾았다. 특히, 8월에 귀 관련 질환으로 진료받은 환자 3명 가운데 1명이 외이도염인 것으로 나타났다.&lt;br&gt;이처럼 여름철에 진료 인원이 증가하는 이유는 물놀이 등으로 인해 외이도염이 발생할 수 있는 조건에 많이 노출되기 때문이다. 여름철 다습한 환경에 세균과 곰팡이 번식이 용이해져 세균성 외이도 감염을 유발하기 쉽다. 앞서 언급한 증상이 나타날 경우 즉시 이비인후과 전문의를 찾아 적절한 진료와 약제 치료를 받는 것이 중요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;급성 외이도염은 여름철에 특히 많이 발생하지만, 적절한 치료 시기를 놓치면 만성 외이도염으로 진행할 수 있다. 김 교수는 “소아의 경우 의사 표현이 분명하지 않기 때문에 증상을 방치할 경우 중이염이 될 수도 있어 주의해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외이도염을 예방하기 위해서는 귀에 이물질이 들어가지 않게 보호하고 귀가 습하지 않도록 관리하는 것이 중요하다. 소아의 경우 물놀이할 때 귀마개를 착용하는 것이 좋고 수영, 샤워 후 물이 귀에 들어갔을 때는 물이 들어간 쪽 귀를 아래쪽으로 기울여 자연스럽게 물기가 흘러나올 수 있도록 해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무리하게 면봉을 사용하게 되면 귀에 상처를 내고 염증이 생길 수 있다. 귀이개나 면봉을 자주 사용해 귀 안을 후비는 행위는 그 자체로 상처를 만들어 감염을 유발할 수 있다. 귀가 답답한 증상이 오래 가거나 습한 느낌이 들면 전문의 진료를 받는 게 최선이다.&lt;br&gt;면봉을 사용해야 하는 상황이 있다면 면봉을 깊숙이 넣지 않도록 하고 누워서 사용하는 행위는 ‘외상성 천공’을 유발할 수 있어 절대 금물이다. 최근 반려견과 함께 생활하는 가정이 늘면서 이런 사고가 발생할 가능성이 높은데, 반드시 벽에 등을 지거나 눕지 않은 상태에서 멸균되고 잘 부러지지 않는 면봉을 사용하도록 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;#수상 스포츠 즐길 시 ‘외상성 고막 파열’ 조심&lt;/b&gt;&lt;br&gt;수상 스포츠를 즐기던 중 수압에 의한 고막 손상으로 ‘외상성 고막천공’이 발생하는 경우도 드물지 않다. 미리 귀마개를 사용하는 등 주의가 필요하다. 귀 통증이나 출혈, 난청 등 고막 손상이 의심되는 경우 전문의 진찰 후 신속히 고막 재생을 위한 시술 또는 주의 깊은 경과 관찰이 필요하다. 적절한 치료 시기를 놓치게 되면 영구적인 고막 파열이나 난청, 만성 중이염을 초래할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해외여행이 늘면서 항공기 이용 후 중이염이 발생하는 경우도 있다. 기압성 중이염은 항공기를 이용할 때 발생하게 되는데, 고도를 유지하기 위해 비행기가 상승할 때와 하강할 때 급격한 기압차를 우리 몸의 이관이 풀어주지 못할 때 생기게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지속되는 압력 변화를 못견디고 고막 안쪽의 중이 점막에 염증이 발생하게 되는데, 이를 예방하기 위해서는 고도가 유지될 때 외에는 취침하지 말고 침을 삼키거나 껌을 씹는 등의 방법으로 이관 기능을 계속 정상화시켜 줘야 한다.&lt;br&gt;김 교수는 “입을 꼭 다물고 코를 손으로 잡아 코를 풀 듯 불어주는 ‘발살바 환기법’도 기압성 중이염을 예방하기 위한 유용한 방법”이라며 “특히, 비행기 착륙 전 하강할 때는 귀 통증이 심해지고 기압성 중이염이 발생하기 쉬우니 유의해야 한다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민태원 의학전문기자 twmin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김포 ‘출근급행버스’ 효과…골드라인 혼잡도 200%↓개선</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018421174&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018421174&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-02T05:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0702/2023070214054877978_1688274349_0018421174.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 김포시는 출근급행버스(70A~70D) 확대 운행개시와 버스전용차로(개화~김포공항)개통 만 1개월 만에 출근시간대 김포골드라인 혼잡도가 242%에서 200% 이하로 개선됐다고 2일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 총 10㎞에 이르는 버스 전용차로가 완성된 이래 전문 모니터링 용역을 통해 버스전용차로 시행 전후 교통상황을 분석하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모니터링 결과 버스전용차로 개통 후 고촌역에서 김포공항역까지 버스 통행시간이 감소하는 추세를 보이고 있으며, 개통 전과 비교하면 6.5~9.7분 감소한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이로 인해 버스전용차로 개통 및 70버스 A-D노선 확대 이전에는 평균 이용수요 600명 가량이었던 70버스 이용객이 현재 1700명을 넘는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 다음 달 4일부터 70버스의 종점을 기존 ‘롯데몰 김포공항역’에서 ‘김포공항 3번출구’로 변경해 버스 하차 후 지하철 역사로 이동하는 도보 시간을 단축시켜 편의성을 높이고 종점 인근 차로 및 신호체계 재조정으로 정시성도 더욱 개선될 것이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 골드라인 혼잡률 개선대책을 단계적으로 펼쳐 4월 24일 출근급행버스인 70버스 8회 증회에 이어 5월 8일 24회 증회로 혼잡시간대 총 49회를 운행해 3~6분 간격으로 70버스를 이용할 수 있도록 조치했다. 5월 26일에는 버스전용차로 개통과 함께 고촌지역에 인근 아파트에서 출발하는 출근급행버스 70C와 70D를 추가 증회했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 출근급행 70버스의 운행으로 김포골드라인을 이용하던 시민들은 아파트 입구에서부터 70버스를 이용함으로써 대중교통이용의 편의와 안전성을 확보했다. 향후 풍무동 지역에도 출근급행버스를 추가로 운행할 예정으로 김포골드라인의 혼잡률이 더욱 개선될 것으로 보인다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 출근급행버스 외에도 일부 광역버스 증회, 똑버스(DRT) 개통 등 골드라인 혼잡률 완화를 위한 다각적인 대책 방안을 마련하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;출근급행버스 70C를 이용하는 한 시민은 “아파트 단지에서 김포공항역까지 바로 갈 수 있다는 소문을 듣고 70버스를 이용했다”며 “앉아서 갈 수 있음은 물론 체감되는 소요시간도 골드라인과 큰 차이가 없어 앞으로도 계속 이용할 것”이라고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 관계자는 “출근급행버스와 대중교통이 더 효과적인 교통수단이 될 수 있도록 할 수 있는 시도와 노력을 다 하고 있는 중이며 시간이 지날수록 효과는 더 커질 것으로 전망한다”며 “지속적으로 70버스 노선을 개발하고 운행 방식을 다양화해 내년 6월 골드라인 증차 후에도 시민들이 병행 이용할 수 있도록 편의와 안전성을 지속적으로 고민하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김포=박재구 기자 park9@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국, 유네스코 재가입…中과 ‘AI 규제’로 충돌 예상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018421666&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018421666&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-02T08:59:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0702/2023070217414878426_1688287308_0018421666.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국이 유네스코(UNESCO)에 재가입했다. 도널드 트럼프 전 미국 대통령이 2017년 유네스코가 동맹국인 이스라엘에 부정적으로 편향됐다며 이스라엘과 동반 탈퇴한다고 밝힌 지 6년 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프랑스 파리에 본부가 있는 유네스코는 보도자료를 내고 지난 30일(현지시간) 임시 총회를 열고 미국의 재가입 신청을 승인했다고 밝혔다. 전체 193개 회원국 중 132개국 찬성, 10개국 반대로 미국은 대다수의 지지를 받았다. 반대한 국가는 중국 북한 러시아 팔레스타인 벨라루스 에리트레아 인도네시아 이란 니카라과 시리아라고 AP통신은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 유네스코에 2011년부터 공식 탈퇴한 2018년까지 밀린 분담금 6억1900만 달러(약 8155억원)를 내야 한다. 미국은 2011년 팔레스타인이 유네스코에 가입했을 때 중동 평화 협상이 완성될 때까지 기다려야 한다는 이유로 지원을 중단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍콩 일간 사우스차이나모닝포스트(SCMP)는 2일 “미국이 유네스코에 재가입하게 되면서 미·중 경쟁의 다른 전선이 열렸다”고 평가했다. 유네스코는 인공지능(AI)과 기술 교육 등에 관한 국제 표준을 마련하는 데 핵심적인 역할을 하는데, 중국과 미국이 주도권을 놓고 경쟁할 것이란 이유에서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SCMP에 따르면 중국은 국제 AI 표준 설정 과정에서 더 큰 발언권을 확보하기 위해 2017년 미국 탈퇴 후 활동을 강화했다. 유네스코에 대한 기부금을 늘려 2018년 유네스코 회원국 중 최대 기부국에 올랐고 같은 해에 중국 외교관 싱키가 유네스코 부사무총장으로 임명됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐나다 아시아태평양재단의 바트 에데스 선임 연구원은 미국의 재가입에 대해 “AI에 대한 권고안을 만드는 데 역할을 하기 위해 미국이 유네스코 테이블의 한 자리를 되찾고 있는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에데스 선임 연구원은 “유네스코에서 규칙을 만들고 자원을 배분하는 데 참여하는 것은 중국과 미국이 국제 무대에서 자국의 가치와 이익을 증진할 수 있는 기회가 된다”고 부연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴 소재 싱크탱크인 전략국제문제연구소(CSIS) 산하 와드와니 AI 및 첨단기술 센터의 선임 연구원 마이클 프랭크도 “중국이 AI 표준을 설정하고 AI 능력을 제한하려는 노력을 차단하는 것이 미국의 큰 관심사”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여야 ‘동상이몽’…IAEA 최종보고서, ‘오염수 정국’ 전환점 될까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018421714&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018421714&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-02T09:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0702/2023070216495578317_1688284195_0018421714.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국제원자력기구(IAEA)가 후쿠시마 오염수 방류 계획을 검증한 최종 보고서를 오는 4일 일본 정부에 제출키로 하면서 이 보고서 내용이 한국 정치권에 미칠 파장에 이목이 쏠리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 IAEA의 최종 보고서 공개로 오염수 방류에 대한 부정적 여론이 뒤집힐 것으로 기대하고 있다. 반면 더불어민주당은 국민이 IAEA 보고서 내용을 신뢰하지 않을 것이라며 “원내·외 모두에서 총력 대응에 나서겠다”는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4~7일 일본을 방문하는 라파엘 그로시 IAEA 사무총장은 방일 첫날 기시다 후미오 일본 총리에게 최종 검증 보고서를 전달할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오염수 방류 문제를 놓고 대치 전선을 형성한 국내 정치권은 IAEA 최종 보고서가 여론에 미칠 파급 효과를 예의주시하고 있다. 한국갤럽이 지난달 27~29일 18세 이상 성인 남녀 1007명을 상대로 ‘후쿠시마 방류로 인한 해양·수산물 오염 우려 정도’를 물었더니 ‘걱정된다’는 답변이 78%에 달했다. 국민의힘 지지자와 보수 성향 응답자 중에서도 ‘걱정된다’는 답변이 각각 53%와 57%로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이처럼 오염수 방류에 대해 부정적인 여론이 여전한 가운데 국민의힘은 IAEA가 최종 보고서에서 방류가 안전한다고 결론 내린다면 여론이 반전될 것으로 예상하고 있다. 그동안 공개된 IAEA의 중간 보고서에서 도쿄전력의 오염수 방류 방법과 설비가 타당하다고 평가했던 만큼 최종 결과가 크게 달라지지 않을 것이라는 게 여권의 판단이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전주혜 국민의힘 원내대변인은 2일 국민일보와의 통화에서 “IAEA 조사에서 안전하다고 나오면 결국 그동안 민주당이 국민을 선동해왔다는 것이 드러나는 것”이라고 지적했다. 국민의힘 원내지도부 관계자도 “국민이 광우병·사드(THAAD·고고도미사일방어체계) 사태 때 예방주사를 이미 맞았다”면서 “세계 각국이 IAEA에 보낸 과학자들이 검증에 참여했는데 이들이 자국이 아닌 일본을 위해 일한다는 게 말이 되냐”고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0702/2023070216423078310_1688283750_0018421714.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;반면 민주당은 IAEA 최종 보고서 발표 이후에도 공세를 이어갈 계획이다. 오염수 방류에 대해 부정적인 여론이 압도적인 만큼 이를 내년 총선 필승 카드로 끌고 가겠다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조정식 민주당 사무총장은 이날 기자간담회에서 “원내와 원외, 전국 곳곳에서 국민의 안전과 생명을 지키기 위해 총력 대응할 것”이라고 밝혔다. 민주당 핵심 관계자는 “최종 보고서로 일단락될 문제가 아니다”라며 “보고서 발표 후 여론조사를 해보면 IAEA의 발표를 우리 국민이 신뢰하지 않는다는 결과가 나올 것”이라고 자신했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야 갈등은 더욱 고조되고 있다. 국민의힘은 민주당이 지난달 30일 오염수 방류 철회 촉구 결의안을 국회 본회의에서 강행 처리하자 비상대기령을 발령했다. 윤재옥 국민의힘 원내대표는 “오염수 방류와 관련한 야당의 괴담 선동이 난무하고 있어 국회 차원의 대응이 절실한 때”라며 “의원들 모두 국회 비상 상황에 대비해 달라”고 공지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 민주당의 집회에 대한 맞불 성격으로 3일 의원총회에서 민경우 대안연대 공동대표의 강연을 듣기로 했다. 과거 광우병 시위를 주도했던 민 대표로부터 야당의 ‘후쿠시마 괴담’에 맞설 대응 논리를 공유하자는 차원이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 박민지 이동환 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日최저임금 9140원↑ 논의… 역대 최대에도 韓보다 낮아</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018421716&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018421716&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-02T09:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0702/2023070218112278502_1688289082_0018421716.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 정부가 올해 목표로 전국 평균 최저임금 시급 1000엔(약 9140원) 이상을 목표로 내걸면서 본격적인 논의가 시작됐다. 1일 니혼게이자이신문(닛케이) 등에 따르면 일본 후생노동성 자문기구인 중앙최저임금심의회(이하 중앙심의회)는 전날 첫 회의를 열고 최저임금 인상을 논의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 일본의 최저임금은 961엔(약 8780원)이다. 목표인 1000엔을 맞추려면 39엔(360원·4.1%) 이상 올려야 한다. 지난해 사상 최대 폭인 3.3%(31엔)으로 올렸으나 목표 달성을 위해선 그 이상을 또 인상해야 하는 것이다. 일본은 2021년 28엔을 올린 뒤 2년 연속 최대폭 인상을 이어가고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본에서는 지역별로 다른 최저임금이 적용되는데 물가가 높은 수도권이 상대적으로 높다. ‘전국 평균 최저임금’이라는 표현을 쓰는 이유도 그래서다. 현재 최저임금이 가장 높은 곳은 도쿄도(1072엔)다. 가장 낮은 오키나와·고치현 등(853엔)과 219엔이나 차이가 난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기시다 후미오 일본 총리는 최저임금 인상을 적극적으로 주문하고 있다. 물가와 임금의 안정적 선순환 실현을 목표로 내걸었다. 그는 지난달 13일 기자회견에서 “최저임금 시급 1000엔을 올해 달성하도록 논의해 줬으면 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본의 최근 소비자물가 상승률은 3%를 넘어섰다. 물가 상승이 지속하면서 기업들도 임금을 적극적으로 올리는 중이다. 일본의 대표 경제단체 게이단렌(經團連·일본경제단체연합회)의 집계를 보면 올해 봄 재계와 노동계의 임금 협상인 춘투(春鬪)에서 대기업의 임금 인상률은 3.91%를 기록했다. 30년 만에 가장 높다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중앙심의회는 이달 하순 지역별 인상액 기준을 제시한다. 이를 바탕으로 광역지자체별로 최저임금을 결정하고 올해 10월부터 새로운 최저임금을 적용할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본이 이례적으로 3년 연속 인상하더라도 한국의 최저임금이 더 많다. 한국의 올해 최저임금은 시급 9620원이다. 지난달 29일 열린 한국의 최저임금위원회 전원회의에서 노동계를 대변하는 근로자위원들은 내년도 최저임금으로 올해보다 26.9% 인상한 시급 1만2210원을 요구했다. 경영계를 대변하는 사용자위원들은 올해와 같은 시급 9620원을 제시했다. 노사 간 입장 차는 좁혀지지 않았다. 최저임금위는 오는 4일 다시 전원회의를 열고 논의를 이어간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 최저임금은 지난해를 기점으로 일본을 역전했다. 일본의 2021년 전국 평균 최저임금은 902엔이었다. 당시에는 엔저(低) 현상이 본격화하기 전이라 원화로 환산하면 9000원대 초중반 수준으로 2021년 한국 최저임금 8720원보다 높았다. 하지만 한국이 지난해 전년 대비 5% 올린 9160원까지 인상하고 일본의 엔저 현상이 심화하며 상황이 뒤바뀌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당 혁신위, ‘꼬리자르기 탈당’ 근절책 내놓는다…의원들 ‘술렁’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018421733&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018421733&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-02T09:31:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0702/2023070216582478343_1688284705_0018421733.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 ‘김은경 혁신위원회’는 각종 의혹이 불거질 때마다 해당 의원의 탈당으로 꼬리 자르듯 상황을 정리하는 당의 행태에 제동을 걸 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;혁신위 핵심 관계자는 2일 국민일보와의 통화에서 “그동안 의혹이나 논란에 휩싸인 후 ‘선당후사의 정신으로 탈당한다’며 당을 떠나는 분들 때문에 당의 공식적인 조사나 징계 절차가 형해화됐다”면서 “&lt;span&gt;이를 방지하는 내용의 2호 쇄신안을 준비 중”라고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 거액의 가상자산(코인) 거래·보유 논란에 휩싸인 김남국 의원과 2021년 전당대회 돈봉투 의혹에 연루된 윤관석·이성만 의원이 당의 조사가 제대로 이뤄지지 않은 상황에서 탈당했다. 이를 두고 ‘꼬리 자르기 탈당’이라는 비판이 쏟아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;혁신위는 논란이나 의혹이 제기된 선출직 공직자는 당의 조사나 징계가 이뤄지기 전 탈당 시 분명한 불이익을 주는 방안을 모색 중인 것으로 알려졌다. 현재 당규에는 &lt;span&gt;‘징계 절차가 진행되는 과정에서 탈당한 자는 탈당한 날부터 5년간 복당 심사를 진행하지 않는 것을 원칙으로 한다’는 복당 제재 규정이 있는데, 이를 대폭 강화하는 방안이 검토되고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;혁신위는 또 당의 징계 절차 개시 시점에 대한 해석이 모호한 탓에 ‘꼼수 탈당’이 이뤄지는 것으로 보고 이에 대한 개선책도 마련할 계획이다. 자진 탈당자들이 ‘당의 징계가 시작되기 전 탈당했기 때문에 복당 제재 규정이 적용되지 않는다’고 주장할 수 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤리감찰단과 윤리심판원 등 당 윤리기구 간 역할 배분도 논의되고 있다. &lt;span&gt;혁신위 관계자는 “당 윤리기구에 대한 전반적인 진단도 진행 중”이라고 전했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 당내에선 혁신위의 ‘강경 드라이브’에 대한 반발이 나온다. 1호 쇄신안으로 발표한 ‘국회의원 불체포특권 포기안’이 지난달 30일 의원총회에 의제로도 오르지 못하는 등 진척의 기미가 없는 상황에서, 혁신위가 정치권의 현실을 이해하지 못한 채 강경책만 쏟아낸다는 불만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 수도권 초선 의원은 &lt;span&gt;“각각의 상황과 사람에 따라 당의 대응 방식이 달라질 수 있는데, 혁신위가 만든 규정을 일괄적으로 적용하면 오히려 부작용이 생길 수 있다”고 우려했다.&lt;/span&gt; 수도권의 한 재선 의원은 “김남국·윤관석·이성만 의원이 그때 탈당하지 않았다면 민주당이 얼마나 지속해서 타격을 받았을지도 생각해봐야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 이날 광주 국립5·18민주묘지를 찾은 이낙연 전 대표는 “정부는 무능한 데다 폭주하고 있고, 제가 몸담은 민주당도 국민의 기대에 많이 미흡하다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동환 박장군 기자 huan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대학 기숙사 관리직 응모자격이 ‘석사 이상’…中 취업난 실감</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018421736&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018421736&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-02T09:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0702/2023070218173178507_1688289451_0018421736.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 산둥대는 최근 기숙사 행정 업무를 담당하는 관리 직원으로 명문대 석사 졸업생과 해외 유학파 등 2명을 공개 채용했다고 공지했다. 이는 중국 온라인상의 실시간 검색어 상위에 오르며 화제가 됐다. SNS에는 “명문대 석사 정도는 돼야 기숙사 관리직에 취업할 수 있다면 평범한 대학생들은 도대체 어디를 가야 하느냐”는 글들이 쏟아졌다. 청년실업률이 20.8%(5월 기준)로 역대 최고를 기록한 중국의 취업난을 보여주는 장면이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 중국 매체 펑파이 등에 따르면 산둥대는 기숙사 관리직 채용 공고 때부터 응모 자격을 석사 이상 학력자로 제한했다. 최종 합격한 두 명은 중국 이공계 대학 중 최상위로 꼽히는 하얼빈공대 석사생과 호주의 국립 명문대인 애들레이드 석사생이었다. 이들은 기숙사에서 정치 사상 교육과 행정 업무를 맡게 된다. 중국이 급속도로 성장하던 시절이라면 국유기업이나 민간 대기업 중에서 골라 갔을 법한 고학력자들이 지금은 지방대 관리직 채용에도 몰리고 있는 것이다. 취업 시장의 변화를 실감한다는 반응이 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 국유기업인 중국석유천연가스(페트로차이나)가 지난달 행정직원 1명을 채용하는 데도 명문대 석·박사생 224명이 지원했다. 중국 홍성신문이 공개한 필기시험 통과자 명단에는 베이징대와 칭화대를 비롯해 영국 왕립대와 맨체스터대, 미국 존스홉킨스대 등을 나온 사람들이 대거 포함됐다. 이 회사의 응시 자격은 영국 일간지 더타임스가 선정한 세계 상위 30위권 대학 또는 중국 내 10위권 대학의 석사 이상 학력자, 토플 96점 이상이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국의 청년실업률은 지난해 12월 16.7%에서 위드 코로나로 전환한 이후에도 계속 상승해 지난 4월 20.4%, 5월 20.8%를 기록했다. 중국에서 청년실업률이 20%를 넘은 건 관련 통계를 작성하기 시작한 2018년 이후 처음이다. 코로나 이전인 2018년 10%대였던 것과 비교하면 4년 사이 두 배로 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 당국은 청년 고용 기업에 일회성 보조금을 지원하는 등 각종 대책을 내놓고 있지만 경기 회복이 예상보다 더디게 진행되면서 기업들이 신규 채용을 꺼리고 있는 것으로 분석된다. 이런 상황에서 올해 사상 최대 규모인 1158만명의 대학 졸업생이 구직 전선에 뛰어들면 취업 경쟁은 더 치열해질 전망이다. 중국에선 1978년 개혁개방 이래 청년 취업이 가장 어려운 시기라는 평가가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 제75주년 제헌절 맞는 국회</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309969&amp;code=11123000&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309969&amp;code=11123000&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-02T12:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0702/2023070221210478690_1688300464_0924309969.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제75주년 제헌절을 보름 앞둔 2일 국회 본관에 제헌절 경축 현수막이 걸려 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연합뉴스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 볼티모어 축제장서 총기 난사… 2명 사망·28명 부상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018421893&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018421893&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-02T12:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0702/2023070221564578708_1688302605_0018421893.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 메릴랜드주 볼티모어에서 2일(현지시간) 새벽 총기 난사 사건이 발생했다. 최소 2명이 사망하고 28명이 다쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP통신은 “볼티모어 남부 브루클린 그레트나에서 이날 오전 0시30분쯤 괴한이 총기를 난사했다”고 보도했다. 브루클린의 연례 행사인 ‘부르클린데이’를 맞이해 수백명의 인파가 사건 현장에 운집했던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현장에서 18세 여성이 숨진 채 발견됐다. 또 병원으로 옮겨진 20세 남성이 사망했다. 부상자 중 3명은 중태라고 볼티모어 경찰은 전했다. 총격 용의자는 현장에서 달아났다. 아직 신원은 특정되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>농심 윤상훈 감독 “우리에게 ‘광탈’은 없다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018421930&amp;code=61162013&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018421930&amp;code=61162013&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-07-02T14:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0702/2023070223004178775_1688306441_0018421930.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;농심 윤상훈 감독이 준비했던 전략이 모두 통했다면서 만족감을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 감독이 이끄는 농심 레드포스는 2일 대전e스포츠경기장에서 열린 ‘배틀그라운드 모바일 프로 시리즈(PMPS) 2023 시즌2’ 그랜드 파이널 셋째 날 경기에서 39점을 추가하면서 도합 179점을 쌓고 우승을 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 후 미디어 인터뷰에 참여한 윤 감독은 “무엇보다 다양한 시도를 하면서 우승해서 좋다”면서 “준비했던 전략, 과정이 결승까지도 잘 통했던 거 같아서 만족스러웠다”고 총평했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “저희가 목표로 설정한 운영 방식엔 ‘광탈’이라고 하는, 점수를 못 얻는 운영은 없었다”면서 “총 18개 매치에서 4번 정도 운영 실패를 맛봤다고 생각한다. 첫날 윙스 선수가 긴장은 안 했지만 연습과 다른 템포에 의해 저희가 준비했던 걸 보여주지 못했다고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 “데일리 1위를 놓치지 않고 챔피언이 되는 모습을 보여드렸다. 시즌3은 더욱더 강력해져서 공격적인 모습, 안정적인 운영을 동시에 잘하는 팀으로 발전하도록 노력하겠다”고 다짐했다. 이어 “더운데 먼곳까지 찾아와서 응원해주시는 팬들께 진심으로 감사하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 감독은 ‘메인 오더’를 ‘윙스’로 바꾼 이유에 대해 “메인 오더를 영입하려는 시도를 했지만 시즌이 시작되고 쉽지 않았다”면서 “처음엔 공격수인 ‘스포르타’가 했는데 공격 위주다보니 안정성이 떨어졌다. 그래서 ‘윙스’와 여러 대화를 했는데 게임 내에서 안정적으로 끌고 가려는 모습을 보면서 오더를 시켰다”고 설명했다. 또한 “연습에서 좋진 않았지만 ‘스포르타’ 선수가 오더로서 스트레스가 많았고 저도 변화를 주지 않으면 예전과 똑같은 등수가 나올 거라 생각해서 믿고 맡겼다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 감독은 “오더를 바꾼 것에 대해 회사에서도 걱정을 많이 했는데 저와 ‘윙스’가 책임진다는 생각이었다. 결과적으로 파이널까지 쭉 1위를 유지하고 우승까지 했다. 바꾼 판단은 좋았던 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오는 9월 항저우 아시안게임에 농심 선수 2명과 감독이 국가대표로 발탁됐다. 윤 감독은 “지금까지 해오던 배그 모바일과 다른 버전”이라면서 “로드 투 아시아에서 처음 국제전을 치렀는데 준비기간이 리그 일정과 겹치면서 일주일이 채 안 됐다”고 말했다. 다만 “중국은 비공식적으로 오래 준비했다고 들었다. 실제 격차가 굉장히 많이 났다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 “국제전 경험이 없는 선수도 있어서 중국 현지 적응이나 현장에서의 감을 익히는 게 중요할 거 같다. 그런 걸 체험하는 걸 중심으로 준비할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 감독은 한국 팀의 국제대회 경쟁력에 대해 “저는 선수로 19년 국제대회에 나갔고 20년부터 매년 1회 이상 경험했다”면서 “사실 프로리그가 시작되기 전엔 아마추어 선수들이 많았고 비 정기적으로 활동하다보니 은퇴하거나 군대에 가는 등 경쟁력이 없었다”고 돌아봤다. 다만 “이번에 PMWI 나가는 디플러스 기아는 꾸준히 2회씩 세계대회에 나갔고 성적도 괜찮았다. 저희 한국 리그 수준이 많이 올라갔다. 외국 관계자들이나 선수들도 우리 경기를 보면 잘한다는 평가를 한다. 그렇기에 이번에 DK가 역대 최고 성적을 내지 않을까, 라이벌 팀이지만 기대하고 있다”고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “저희나 다른 4강 팀이 나가더라도 충분히 상위권 등수를 노릴만한 실력을 가졌다고 생각한다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 감독은 “이번 오프라인 대회 경험을 통해 다음 시즌엔 더 강력한 모습 보여드릴 수 있을 것 같다”면서 “어려운 장기장 상황에서도 힘들었다고 할만한 순간이 별로 없었을 정도로 많이 준비하고 있다. 비행기 동선이나 첫 서클, 다른 팀의 낙하 등을 파악하고 시간까지 재면서 움직인다. 연습시간이 더 주어지고 다른 팀을 분석하면 더 강력한 모습을 보여드릴 수 있을 것 같다”고 자신했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대전=이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>석연찮은 심판 판정에…U-17 변성환호 한·일전 복수 실패</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018421959&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018421959&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-07-02T14:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0702/2023070223213878784_1688307698_0018421959.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 17세 이하(U-17) 축구대표팀이 석연찮은 심판 판정으로 일본에 패해 준우승을 차지했다. 21년 만의 정상 탈환이란 목표는 달성하지 못했지만 예상 밖 선전으로 한국 축구의 미래를 밝혔다. 대회 상위 5개 팀에 주어지는 U-17 월드컵 본선 진출권도 확보했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변성환 감독이 이끄는 대표팀은 2일 태국 빠툼타니 스타디움에서 열린 2023 아시아축구연맹(AFC) U-17 아시안컵 일본과의 결승전에서 0대 3으로 졌다. 한국은 지난 경기에서 보여줬던 공격적인 플레이로 맞섰지만 수적 열세를 이기지 못하고 결승 문턱에서 좌절했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1985년 대회 출범 이래 한·일전 결승이 성사된 건 이번이 처음이다. 변 감독은 전날 사전 기자회견에서도 “대회 전부터 상상했던 매치업인데 현실이 됐다. 역량을 모두 다 쏟아내 우승하겠다”며 비장한 각오를 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;각급 연령별 대표팀 모두 최근까지 일본에 크게 패했던 터라 이번 경기는 ‘복수전’의 성격도 강했다. 한국은 2021년 3월 A대표팀 친선경기부터 2022년 6월 U-16 인터내셔널 드림컵, 같은 달 U-23 아시안컵 8강, 7월 동아시아축구연맹 E-1 챔피언십까지 4경기 연속 일본에 지며 자존심을 구긴 바 있다. U-17 대표팀 역시 지난해 맞대결에서 0대 3으로 패한 상태였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변 감독은 이날 4-3-3 포메이션을 꺼내들었다. 주장 김명준(포철고)을 선봉으로 세운 뒤 그간 활약해온 최정예 멤버들을 선발로 기용했다. 측면에 윤도영(충남기계공고) 양민혁(강릉제일고), 미들라인에 진태호(영생고) 임현섭(매탄고) 백인우(용인축구센터 덕영), 포백으론 서정혁(영생고) 고종현(매탄고) 강민우(현대고) 이창우(보인고)를 내보냈다. 이번 대회 전 경기 선발로 나섰던 홍성민(포철고)은 이날도 골키퍼 장갑을 꼈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강하게 퍼붓는 비가 변수였다. 흠뻑 젖은 잔디 위에서 부상 우려가 높아진 데다 볼 컨트롤도 쉽지 않았다. 결승에 오르기까지 지난 경기에선 선제골을 빠르게 뽑아냈던 두 팀이지만 탐색전이 길어지며 팽팽한 흐름을 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위기는 예상치 못한 순간에 찾아왔다. 전반 종료 1분가량을 앞두고 중앙수비수 고종현이 경고 누적으로 퇴장당했다. 경합 상황에서 나올 수 있는 견제였지만 심판이 두 번째 옐로카드를 꺼내들면서 순식간에 선수 한 명을 잃은 한국은 남은 경기를 핸디캡을 갖고 치르게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설상가상으로 이어진 일본의 프리킥 찬스에선 선제골까지 허용했다. 키커로 나선 나와타가 때린 오른발 슈팅이 그대로 골망을 갈랐다. 한국이 전반전 볼 점유율에서 51%로 근소하게 앞서는 모습을 보였기에 더욱 뼈아픈 실점이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;후반 들어선 한국의 수적 열세가 두드러졌다. 일본이 한국의 골문 앞을 수월하게 뚫는 동안 한국의 공격은 눈에 띄게 움츠러들었다. 앞서 선제골을 넣었던 나와타가 후반 21분 페널티 지역 중앙으로 쇄도하며 빈틈을 정확히 공략하면서 일본은 2-0으로 달려나갔다. 나와타는 이날 대회 5호골을 기록하며 득점 선두로 올라섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 조직적인 수비로 맞서며 차분히 역습 기회를 노렸으나 석연찮은 판정으로 흐름이 완전히 끊겼다. 후반 38분 김명준이 일본 수비 빈틈을 찾아 골문 앞까지 달려나가다 골키퍼 손에 발이 걸려 넘어졌다. 김명준의 발이 먼저 볼에 닿았음에도 파울 선언이 되지 않자 변성환 감독도 강하게 항의했다. 하지만 몽콜차이 페치스리 주심은 오히려 변 감독에게 옐로카드를 부여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;후반 추가 시간엔 버저비터 쐐기골까지 나오면서 지난해 3대 0 패배를 다시금 떠올리게 했다. 경기 종료 직전 미치와키가 세 번째 골을 터트리면서 일본은 승리를 자축했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 비록 21년 만의 정상 탈환엔 실패했지만 이 대회 상위 5팀에 주어지는 국제축구연맹(FIFA) U-17 월드컵 본선 티켓을 거머쥐면서 소기의 목표는 달성했다. U-17 월드컵은 11월~12월 인도네시아에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한일전 또 0대 3… 2020년대 들어 ‘같은 스코어 5연패’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018421994&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018421994&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-07-02T15:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070300143778814_1688310877_0018421994.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;비록 석연치 않은 판정에 고개를 숙였지만, 한국은 ‘숙적’ 일본과의 축구대표팀 간 경기에서 0대 3으로 5연패하는 멍에를 썼다. 한국 축구는 통산 전적에서 우세하고, 현세대 전력에서 손흥민 같은 슈퍼스타를 보유하고도 2020년대 들어 일본과의 경쟁 구도에서 완전히 밀렸다는 지적을 피하지 못하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변성환 감독이 이끄는 한국 17세 이하(U-17) 남자 축구대표팀은 2일(한국시간) 태국 빠툼타니 스타디움에서 일본과 가진 2023 아시아축구연맹(AFC) U-17 아시안컵 결승전에서 0대 3으로 졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심판의 석연치 않은 판정이 우리 선수들의 다리를 무겁게 만들었다. 우리 수비수 고종현은 전반 44분 몸싸움을 벌였지만, 심판은 반칙으로 보고 옐로카드를 꺼냈다. 이때 고종현이 경고 누적으로 퇴장을 당하면서 한국은 수적 열세에 놓였다. 이후 심판이 지정한 프리킥 위치도 고종현의 반칙 지점보다 한국 골문 쪽에 더 가까웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;후반전에는 일본 수비수에게 잡혀 넘어진 김명준이 오히려 반칙을 저지른 것으로 판정되기도 했다. 후반 38분 일본 페널티박스 안에서 공을 먼저 터치한 김명준이 상대 골키퍼의 손에 걸려 넘어졌지만 페널티킥은 선언되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 모든 상황을 고려해도 한국이 1골도 만회하지 못하고 3골차 완패를 당한 점은 ‘심판의 석연치 않은 판정’만으로 설명되지 않는 아쉬움을 남길 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 이 경기에 앞서 각급 남자 축구대표팀의 최근 4차례 한일전에서 모두 0대 3으로 완패하는 수모를 당하고 있었다. 마지막으로 승리한 한일전은 2019년 12월 18일 부산 아시아드 주경기장에서 열린 동아시아축구연맹(EAFF) E-1 챔피언십 결승전. 당시 1대 0으로 승리하고 우승한 뒤 3년 6개월을 넘겨 일본에게 연패를 당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 성인 대표팀은 2021년 3월 25일 일본 요코하마에서 친선경기, 현행 U-17 대표팀에 해당하는 16세 이하(U-16) 대표팀은 지난해 6월 8일 일본 센다이에서 U-16 인터내셔널 드림컵, 올림픽 대표팀에 해당하는 23세 이하(U-23) 대표팀은 같은 해 6월 12일 우즈베키스탄 타슈켄트에서 U-23 아시안컵 8강전에서 모두 일본을 만나 0대 3으로 졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성인 대표팀은 지난해 7월 27일 일본 나고야 EAFF E-1 챔피언십에서 일본을 상대로 또 0대 3으로 졌다. 상대적으로 많은 경험을 쌓아 청소년 대표팀보다 기복이 적은 성인 대표팀은 한일전에서 0대 3으로만 2연패를 당하고 있다. U-17 대표팀은 이날 같은 스코어로 한일전 패배를 당해 굴욕을 5경기로 연장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한일전 통산 전적에서 성인 대표팀은 81전 42승 23무 16패, U-23 대표팀은 17전 7승 4무 6패, U-20 대표팀은 44전 29승 9무 6패, U-17 대표팀은 27전 11승 9무 7패, U-14 대표팀은 45전 28승 10무 7패의 압도적 우위에 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 2020년대 들어 각급 대표팀은 일본과 무승부도 없이 0대 3으로 5연패를 당하고 있다. 각급 대표팀에서 한일전 연패를 당하지 않은 20세 이하(U-20), 14세 이하(U-14) 대표팀은 2020년대 들어 일본을 상대하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[뉴스룸에서] 빈자의 친구들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309811&amp;code=11171222&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309811&amp;code=11171222&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-07-02T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023031922130356735_1679231583_0924309811.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 몇 차례 찾은 서울 종로구 돈의동 쪽방촌은 10여년 전과 크게 바뀐 게 없었다. 다닥다닥 붙은 벌집 주택, 한 사람이 겨우 지나갈 만한 좁은 골목, 성인 남성 한 명이 몸을 펴기도 어려운 복도. 겉은 벽돌이지만 골조는 목조여서 방음과 차열도 거의 되지 않는다. 빌딩으로 둘러싸인 1000평 정도의 땅에 84개동 730여개의 쪽방이 있다. 서울시립 돈의동 쪽방상담소 옥상에서 내려보면 밖에선 보이지 않는 도심 속 작은 빈자(貧者)들의 섬이 모습을 드러낸다. 여기에 500여명이 살고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이곳의 여름은 얼마 전까지만 해도 지옥과 같았다고 한다. 창문은 찾아보기 힘들고, 좁은 복도 곳곳 쪽방이 내뿜는 열기는 집안 전체를 달궜다. 그럼에도 밥을 해먹을 데가 없어 방에서 휴대용 가스레인지로 요리를 했다. 장마 시즌이 다가오면 습기, 땀, 열이 뒤섞이며 좀처럼 숨쉬기도 어려운 지경의 연속이었다. 환경을 통째로 바꿔보려는 시도가 없었던 건 아니었다. 그러나 잠시라도 떠날 곳이 없는 이들, 또 새롭게 찾아오는 사람들, 벽·지붕이 낡아 수리조차 하기 어려운 건물 때문에 물리적인 환경을 바꾸는 게 쉽지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이곳의 여름 환경을 드라마틱하게 바꾼 건 에어컨이었다. 쪽방상담소를 위탁 운영하는 구세군은 종로구청 등의 지원을 받아 2022년 에어컨 28대를 설치했다. 이어 서울시가 60대를 지원해 모두 84개동에 88개의 에어컨을 달았다. 골목 곳곳에는 열을 식힐 수 있는 쿨링 포그가 설치됐다. 지열을 식히기 위해 소방서에서 나와 물을 뿌리는 것에서 착안했다. 한 주민은 “불과 몇 년 전에 비해 지금은 정말 여름을 나기 좋아졌다”며 “새로 시작된 이런 사업이 계속 유지됐으면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 작은 변화를 만들어낸 건 현장 행정이다. 정해진 예산 속에서 조금이라도 효과를 더 내기 위해 발 벗고 나선 공무원들의 덕이다. 현장에서 만난 행정안전부 재난관리실 직원들은 땀에 전 티셔츠와 얇은 바지 차림에 큰 배낭을 메고 있었다. 전국 쪽방촌을 다니며 폭염 대비 상황을 점검하고 있다고 했다. 이들은 “많은 곳을 돌아다녀봤지만 돈의동이 다른 곳에 비해 설비가 가장 잘돼 있다”며 “반면 열악한 곳들도 많아 대책을 고민 중”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낡은 건물에 에어컨을 다는 건 생각보다 어려운 일이다. 도무지 설치 공간이 나오지 않아 억지로 패널을 달거나 실리콘 등으로 떡칠을 해 복도에 붙잡아 매달았다. 사람 한 명 지나기 어려운 복도에 벽걸이 에어컨을 달면 통행이 어렵다. 그래서 건물 입구 뒤쪽이나 제일 위층 계단에 에어컨을 단 뒤 서큘레이터를 설치해 찬바람을 강제로 건물 안으로 밀어 넣기도 한다. 전기 배선이 낡아 억지로 전선을 빼거나 공사를 새로 해야 하는 경우도 많았다. 쪽방 건물 지붕에 차열페인트를 바르기 위해 입찰을 붙였는데 3~4개 업체가 “지붕이 낡아 위험하다”며 철수해버린 경우도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 악전고투 끝에 설치된 에어컨 수혜를 받는 사람은 470명 정도다. 서울시는 나머지 30여명도 혜택을 받을 수 있도록 올해 에어컨을 95대로 늘릴 예정이다. 또 인근 민간 식당을 동행 식당으로 지정해 하루 8000원 단가로 주민이 밥을 먹을 수 있도록 했다. 쪽방상담소 관계자는 “한 끼 정도는 집에서 해먹지 않고 밖에서 드실 수 있게 됐다”며 “에어컨과 동행 식당에 대한 주민 만족도가 가장 높다”고 전했다. 많은 위정자가 민생을 말하지만 실제 세상은 이렇게 현장에서 새로운 아이디어를 구현하는 공공 종사자들에 의해 변화한다. 사명감을 갖고 일하는 이들이 마땅한 존중을 받는 세상이 됐으면 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강준구 사회2부 차장 eyes@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[안희욱의 슬기로운 금융] 오염수 처리비용 아끼려는 日, 안전 위해 얼마든지 쓰는 獨</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309828&amp;code=11171451&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309828&amp;code=11171451&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-07-02T19:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023010818260465607_1673169964_0924309828.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;한달 새 소금값 두배 가까이 급등&lt;br&gt;타인에 영향 주면서 보상 않는 상황&lt;br&gt;경제학에선 ‘외부효과’라 명명&lt;br&gt;&lt;br&gt;日, 수산업 등 간접손실 더 클 수도&lt;br&gt;獨, 가성비 포기하고 원전 폐쇄&lt;br&gt;차라리 돈으로 안전을 사자&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;지난달 초부터 갑자기 소금값이 오르기 시작하더니 한 달 만에 두 배 가까이 치솟았다. 일본 후쿠시마 원자력발전소의 오염수 방출을 앞두고 깨끗한 소금을 미리 장만하려는 소비자들의 대응으로 보인다. 천일염 가격 변동은 정부가 비축하고 있는 소금을 방출하면 일시 진정될 수 있겠지만 기본적으로는 오염수에 대한 사람들의 불안 심리에 달려 있다. 사람의 마음이라는 것이 일단 불안해지면 웬만해서는 사그라들지 않는다. 내일(4일) 국제원자력기구(IAEA)가 일본의 오염수 방출 계획에 대한 최종보고서를 발표한다고 해서 상황이 크게 달라질 것 같지 않아 보이는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실체적 진실을 밝히고 또 그것을 받아들이는 데에는 시간이 필요하다. 문제는 이 과정에서 타격을 입는 사람이 생긴다는 것이다. 사회적 논란이나 정치적 주장은 종종 먹고사는 문제와 연결될 때 해결의 돌파구가 마련되곤 한다. 사실 이번 사태는 경제학에서 일찍부터 외부효과(externality)라는 이름으로 연구되던 분야다. 외부효과란 어떤 행위가 다른 사람에게 영향을 미치고 있음에도 불구하고 이에 대한 보상이나 가격 지불이 이뤄지지 않는 상황을 말한다. 이는 당사자 간 거래를 통해 해결될 수 있는데 이번에도 그렇게 처리될 가능성이 높다고 본다. 이번 일로 가장 큰 손해를 입게 될 일본 수산업자들이 어떻게 반응하고, 또 어떤 보상을 받게 되는지를 예의 주시한다면 우리에게도 적지 않게 도움이 될 것으로 생각한다. 그리고 안전을 위해서라면 비용을 아끼지 말아야 한다는 소박한 결론에 도달하지 않을까 싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;오염수 방출 피해 보상은 일본 정부가&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;2011년 3월 11일 동일본지역에 규모 9.1의 대지진이 났다. 지진을 감지한 후쿠시마 원전은 자동으로 꺼졌지만, 지진 직후 15m에 달하는 쓰나미가 덮치는 바람에 원자로 냉각을 위해 비상 가동되고 있던 펌프가 멈춰 버렸다. 이로 인해 원자로의 핵연료봉과 주변 구조물이 녹아내렸고, 900t에 달하는 이 잔해덩어리는 지금까지도 원자로 바닥에 남아 열을 내고 있다. 열을 식히기 위해 냉각수가 투입되고 있는데 이 과정에서 방사능에 오염된 물이 하루 100t, 현재까지 약 140만t이 모였다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오염수를 처리하기 위해 바다 방류, 대기 방류, 지하 매설의 세 가지 방법이 거론되고 있는데 각각의 비용은 300억원, 3000억원, 2조원 정도라고 한다. 비록 직접적인 오염수 처리 비용은 바다 방류의 방법이 가장 싸지만, 이로 인해 다른 부문이 입게 될 피해를 감안한다면 얘기가 달라진다. 오염수를 방류했을 때 일본 국민이 아무렇지도 않게 스시를 먹을지는 의문이다. 만일 해산물을 먹지 않으려는 사람들이 늘어날 경우 일본 수산업은 피해를 보게 될 텐데, 전체적 시각에서 일본은 직접경비 몇 푼을 아끼려다가 그 열 배, 백 배에 달하는 간접손실을 볼 수도 있게 되는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 다른 경제주체가 한 행위로 피해를 보게 될 경우 행위 주체자가 피해자에게 보상을 해주는 방식으로 해결하면 된다. 그러나 문제가 그렇게 간단하지 않다. 후쿠시마 원전 측은 과학적 처리를 통해 방사능은 완전히 제거됐으며 가해자는 자기네가 아니라 대중의 무지(無知)라고 주장할 것이다. 그렇더라도 수산업자는 피해를 피할 수 없다. 통상 억울함이 해소되지 않으면 그 울분은 정권을 향하기 마련이므로 아마도 일본 정부가 개입해 수산업자 피해를 보상하는 선에서 마무리 짓게 될 것이다. 실제로 외부효과는 정부 개입을 통해 처리되는 경우가 많은데, 결국에는 돈 문제로 귀착된다고 봐도 크게 틀린 말은 아니다. 물론 국가 간 문제일 경우에는 그렇지 않다. 당장 일본 정부는 다른 나라의 피해 보상 요구를 묵살할 가능성이 높아 보인다. 끝까지 피해 자체를 인정하지 않을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;원전 가성비는 외부효과 때문&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;세계 최고 수준의 일본 기술로 만들어진 원전이 사고가 난다면 우리도 사고가 날 수 있다는 말이다. 나아가 사고가 나면 엄청난 비용이 든다는 점에서 원자력의 발전단가는 과소평가됐을 가능성이 있다. 예를 들어 북한이 원전에 무력 도발을 시도하면 어떻게 될까? 우리 원전이 이런 것까지도 완벽하게 막아내도록 만들어졌는지 모르겠으나 원전 건설 비용에는 안전이 충분히 감안되지 않았을 가능성이 있다. 원전은 여타 발전소에 비해 건설 비용이 배 이상 많이 들기에 이를 낮추려는 노력이 엄청날 것인데, 그럼에도 불구하고 후쿠시마 사고 이후 건설 비용이 원자로 1기당 종전 2조5000억원에서 5조원대로 급등했다는 점을 고려할 때 이럴 개연성을 배제할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만일 원전 건설에 안전이 충분히 반영되지 않았다면 이 역시 외부효과가 된다. 가성비를 중시하는 건설사 혹은 정부의 행위로 인해 엉뚱한 사람이 피해를 볼 수 있기 때문이다. 원전 사고에 대한 국민 불안도 그 피해 중 하나이고, 혹여 사고가 나기라도 한다면 그때 거기에 살고 있는 사람들이 감당하게 될 피해도 여기에 해당될 것이다(참고로 일본은 원전 사고 위험 대응 비용을 원자로 1기당 86조원 정도로 보고 있다).&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070222190578725_1688303945_0924309828.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세계 최고 기술을 보유한 또 하나의 국가인 독일의 원전은 보잉747기가 충돌해도 견딜 수 있을 정도로 건설됐으나 독일 사람들은 비행기 두 대가 연이어 부딪혀도 문제가 없을 정도의 견고함을 요구했다고 한다. 그러다가 후쿠시마 사고를 계기로 이해당사자들의 반대에도 불구하고 원전 폐쇄를 결정했고, 우크라이나 전쟁으로 에너지 대란을 겪는 와중이던 금년 4월에 이를 완전히 폐쇄해버리고 말았다. 독일인 특유의 불안심리(Angst)가 반영된 것이라고 해도 안전을 위해서라면 비용을 얼마든지 지불하려는 자세는 일본과 묘한 대조가 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이제 우리 수준은 가성비만이 아니라 안전성도 고려할 정도는 됐다고 생각한다. 후쿠시마 오염수 문제도 결국은 돈 문제로 귀결될 것이라면 처음부터 돈으로 안전을 사는 것도 괜찮지 않겠는가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안희욱 LUX경제그룹대표·경제학박사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[국민논단] 출생신고, 아동정책의 출발점이다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309829&amp;code=11171320&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309829&amp;code=11171320&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-07-02T19:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023040921280319362_1681043283_0924309829.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;국회 통과한 출생통보제도는 사각지대 막는 최소한의 조치&lt;br&gt;실질적 국가 지원 이뤄지려면 촘촘하고 세밀한 설계 필요해&lt;br&gt;&lt;br&gt;양육 위한 위기임신지원제와 신원 노출 없는 보호출산제도&lt;br&gt;종합 패키지로 함께 시행돼야&lt;br&gt;&lt;br&gt;예산 확보와 법제화를 통해&lt;br&gt;단 한 명의 아이도 놓치지 않는 신속한 대책 마련이 절실하다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;2015년부터 2022년까지 출산기록은 있지만 출생신고 되지 않은 영유아의 수가 2236명인 것으로 밝혀졌다. 그중 23명을 표본조사한 결과 3명이 숨졌다는 사실도 드러났다. 이 과정에서 친모가 영아 두 명을 살해 후 냉장고에 시신을 보관하다 붙잡힌 엽기적 사건이 있었다. 또 출산 이후 온라인을 통해 익명의 제3자에게 아이를 넘긴 20대 부모가 입건되는 등 상상하기 힘든 소식들이 연일 보도되고 있다. 하지만 태어나도 존재를 인정받지 못한 아동의 비극은 이번이 처음은 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현행 가족관계등록법은 부모가 출생신고를 방기해도 제재할 마땅한 방법이 없다. 1개월 내에 신고하지 않은 부모에게 과태료 5만원만 부과될 뿐이다. 아이가 사회적으로 보호받을 권리가 온전히 부모에게만 맡겨진 셈이다. 미신고 아동은 정책 사각지대에 놓이게 돼 필수 예방접종과 같은 적절한 의료와 복지 혜택을 받을 수 없고, 취학연령이 돼도 의무교육 대상이 아니다. 국가등록 서류상 존재하지 않으니 영아 유기, 매매 등 각종 범죄와 학대에 노출될 위험이 매우 크다. 최악의 경우 이번처럼 영아 살해에 이를 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부모가 보호와 양육 책임을 제대로 못한다면 국가가 나서야 한다. 그러나 이번 사건은 부모가 출생신고라는 첫 번째 책임을 다하지 않을 때 국가가 아동을 지킬 방법이 딱히 없다는 사실을 드러냈다. 이 때문에 지난 15년간 관련 법안이 20건 발의됐음에도 국회에 묻혔던 출생통보제를 도입해야 한다는 목소리가 다시 커졌다. 출생통보제는 의료기관에서 영아 출생 사실을 정부 기관에 통보하고, 출생신고가 되지 않은 아동이 발견되면 부모에게 신고를 요구하고, 그 후에도 신고가 안되면 지방자치단체장 직권으로 가족관계등록부에 올리도록 하는 것이다. 이 제도가 제대로 작동하려면 보건복지부뿐만 아니라 출생신고 실무를 담당하는 지자체, 이를 관리·감독하는 행정안전부도 함께 움직여야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 30일 국회 본회의를 통과한 출생통보제는 사각지대를 막는 최소한의 출발점일 뿐, 실질적 지원이 이뤄지려면 촘촘하고 세밀한 설계가 필요하다. 현재 출생등록된 아동의 99.8%는 병원에서 태어났다. 출생통보제가 실행된다면 아마도 이 비율은 줄어들 것으로 예상된다. 출산 사실을 알리고 싶지 않은 사람들은 산전 진료를 받지 않고 원룸, 화장실, 모텔 등에서 병원 밖 출산을 선택할 수 있기 때문이다. 이때 산모와 아기의 생명이 심각하게 위협받을 수 있고 출산 후에도 영아 유기나 살해로 이어질 수 있어 출생통보제와 더불어 위기임신지원제도 시행도 반드시 필요하다. 모든 임산부에게 임신·출산 관련 의료서비스 제공, 상담·지원, 산후조리 등 탄탄한 모성보호 정책을 우선 시행해야 한다. 또한 예기치 않은 임신, 준비되지 못한 출산으로 어려움에 처한 위기 임산부가 경제적 걱정 없이 직접 아이를 키울 수 있도록 양육 지원 체계를 강화하는 것도 중요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동시에 피치 못할 사정으로 끝내 아이 출생을 알릴 수 없는 임산부를 위해 최후의 보루로서 보호출산제 도입도 필요하다. 보호출산제는 혼외 관계나 강간으로 인한 임신, 청소년기 임신 등으로 경제적·사회적 곤경에 처한 산모가 신원 노출 없이 출산할 수 있도록 돕는 것이다. 불안한 산모에게 출산 사실을 공개하지 않아도 된다는 확신을 줘 병원에서 건강하게 출산하도록 도와 산모 비밀과 아동 생명을 지킬 수 있다. 출산 전후 상담을 통해 가족 지원과 여러 대안에 대한 정보를 충분히 안내하고 양육 포기 없이 원가정에서 아이가 성장할 수 있도록 최대한 지원해야 한다. 그럼에도 직접 양육이 어려울 경우 일련의 공적 절차를 통해 아이를 입양시킬 수 있다. 이때 아동의 알 권리를 위해 일정 연령에 도달하면 출생정보 열람도 보장해야 한다. 출생통보, 위기임신지원, 보호출산, 입양 등은 분절적으로 접근해서는 안되는 아동보호체계 내의 종합 패키지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 사건에 대한 분노를 예산 확보와 법제화 노력으로 바꿔야 한다. 저출생 대책에는 막대한 예산을 투자하면서 이미 태어난 아이를 ‘국민’으로 챙기지 못하고 사각지대에 방치하는 것은 국가의 존재 의미를 의심하게 한다. 단 한 명의 아이도 놓치지 않도록 신속한 대책 마련이 절실하다. 복지부는 2236명에 대한 전수조사를 예고했다. 이것으로 판도라의 상자나 지옥문이 열리는 것이 아니라 정책 개선의 창이 열리길 바란다. 조사가 남아 있는 2213명의 아이도 제발 무사하길 바란다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정익중 아동권리보장원 원장·이화여대 사회복지학과 교수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한달간 15홈런 대포 쇼… 오타니 ‘위대한 6월’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309856&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309856&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-07-02T19:02:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070223080578780_1688306885_0924309856.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;LA 에인절스 오타니 쇼헤이가 ‘위대한 6월’을 마무리했다. 홈런 15방을 몰아치며 30홈런 고지에 일찌감치 올랐고 월간 장타율은 0.950을 넘겼다. 투수로서도 30이닝 넘게 던져 3점대 초반 평균자책점을 유지했다. 세계 최고 선수들만 모인 메이저리그조차 좁게 느껴졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;6월 한 달간 타자 오타니의 활약은 규격 외였다. 전통적 강타자의 기준선으로도 불리는 3/4/5 슬래시 라인(타율 3할·출루율 4할·장타율 5할)을 아득히 뛰어넘었다. 타율 0.394에 출루율 0.492를 기록했다. 장타율은 0.952였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 돋보인 건 ‘한 방’ 능력이었다. 한 달 동안 104타수 41안타를 몰아쳤는데 그중 15개가 담장 밖으로 넘어갔다. 안타 3개 중 1개는 홈런이었던 셈이다. 이 같은 대포 쇼에 힘입어 오타니는 올 시즌 30홈런으로 이 부문 양대 리그 선두를 독주했다. 전체 2위 맷 올슨(애틀랜타 브레이브스)과는 2개, 아메리칸리그 2위인 루이스 로버트(시카고 화이트삭스)와는 6개 차다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;급이 다른 오타니의 장타력은 6월 마지막 날이었던 직전 경기에서도 잘 드러났다. 애리조나 좌완 토미 헨리의 한가운데 실투성 슬라이더를 벼락같이 잡아당겨 우월 솔로포로 만들었다. 공식 비거리 150.3m짜리 초대형 아치였다. 이는 올 시즌 빅리그에서 나온 최장거리 홈런이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;꾸준한 활약은 마운드 위에서도 마찬가지였다. 한 달 동안 5번 선발 등판해 2승 2패, 평균자책점 3.26을 올렸다. 앞선 5월 4점대 평균자책점으로 잠시 흔들렸으나 지난달 다시 안정적인 모습을 보이면서 시즌 7승째까지 수확했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오는 4일(현지시간) 샌디에이고 파드리스전에서 호투할 경우 오타니는 2점대 시즌 평균자책점에 재진입하게 된다. 원래는 3일 마운드에 오를 순서였지만, 오른손 중지 손톱이 깨진 탓에 관리 차원에서 등판을 하루 미뤘다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한층 무더워지는 7월에도 투·타에서 종전의 기세를 이어갈 수 있다면 올 시즌 아메리칸리그 최우수선수(MVP) 수상 가능성은 크게 올라간다. 지난해 MVP이자 올해도 가장 강력한 오타니의 대항마로 꼽혔던 뉴욕 양키스 애런 저지는 발가락 부상으로 한 달 넘게 경기를 못 뛰고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 천하의 오타니도 7월 첫 경기에선 한 차례 흐름이 끊겼다. 1일 미국 애너하임 에인절 스타디움에서 열린 애리조나 다이아몬드백스와의 홈 경기에 3번 지명타자로 나선 그는 4타수 무안타 2삼진으로 침묵했다. 오타니가 타자로 나선 경기에서 안타를 때려내지 못한 건 지난달 21일 이후 9경기 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 민주노총, 노동자 권익과 무관한 ‘반정부 파업’ 중단해야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309892&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309892&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-07-02T19:02:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023061521080461521_1686830884_0924309892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;민주노총이 오늘부터 2주일 일정의 총파업에 나선다. 지난해 11월 공공운수노조 화물연대의 운송거부 사태 이후 8개월 만에 전국적 규모의 파업을 다시 시작하는 것이다. 전체 조합원 120만명 중 40만~50만명이 참가하는 최대 규모라고 한다. 그런데 이런 대규모 파업의 이유는 노동 현안과 거리가 멀다. 내건 구호가 ‘노동·민생·민주·평화 파괴하는 윤석열 정권 퇴진을 위한 총파업’이다. 양경수 민주노총 위원장은 “총파업은 현 정권과의 전면적 싸움의 첫 출발”이라고 주장했다. 정치적 효과를 노리고 파업에 나섰음을 노골적으로 밝힌 것이다. 군부독재에 맞서 싸웠던 과거 관행에 사로잡혀 구시대적 투쟁 방식을 되풀이하는 것은 아닌지 민주노총은 스스로 돌아봐야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국 단위 노조인 노총의 총파업은 법과 제도 및 정부 정책에 반대하는 정치파업의 성격을 가질 수밖에 없다. 정부가 기업의 이익만 고려해 노동자에게 일방적으로 불리한 정책을 추진할 경우 개별 사업장에서의 임금과 근로조건 개선만으로는 한계가 있기 때문이다. 우리 국민도 이제는 프랑스의 노총과 산별노조가 에마뉘엘 마크롱 대통령의 연금개혁에 반대하며 총파업에 나서는 것을 “정치파업은 절대 안 된다”며 일방적으로 비난하지만은 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 민주노총의 이번 총파업은 도를 넘었다. 8일 서울 광화문에서는 5만5000여명이 참여하는 ‘일본 핵오염수 해양투기 저지대회’가 예정돼 있다. 총선을 고려해 야당이 집중적으로 공략하는 민감한  현안을 파업의 주요 명분으로 끌어들인 이유가 노동자의 권익 때문이라고 보기는 어렵다. 오히려 반정부 투쟁의 효과를 노렸다는 게 설득력이 있다. 파업 중 수시로 촛불집회를 열어 탄핵 분위기를 띄운 뒤 마지막 날 정권 퇴진 결의대회를 여는 것도 마찬가지다. 게다가 민주노총은 다음 달부터 한·미·일 군사훈련 중단 투쟁에 나서는 등 노동 현안과 무관한 반정부 투쟁을 지속할 계획이다. 국제 기준을 생각해도 상식적으로 인정되는 정치파업과 동떨어진 수준인 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주노총의 지나친 정치 투쟁은 스스로를 약화시킬 뿐이다. 한국은행, GS건설, 한국전력 기술부문, 포스코 등의 노조 탈퇴가 계속되는 것은 민주노총이 노동자에게 실질적 도움을 주는 대신 과거의 이념 투쟁에 매몰돼 정치세력화만 추구하기 때문이다. 개혁을 완수하기 위해 노동계에 적극적으로 손을 내미는 대신 법과 원칙만 앞세우는 정부의 태도에 노동계가 반발하는 것은 충분히 이해할 수 있다. 그렇다고 민주노총이 지금처럼 무조건적 반정부 투쟁으로 일관하는 것은 결코 공감을 얻을 수 없다. 국민들은 노동 현장에서 벌어지는 조합 간부들의 불법 행위를 모른 척하다가 갑자기 거리에서 정권 퇴진 구호를 외치는 민주노총에 동의하지 않는다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우주 암흑 비밀 푼다… 망원경 ‘유클리드’ 우주로</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309900&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309900&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-02T19:03:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070220430478627_1688298184_0924309900.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미지의 우주 개척지인 암흑물질과 암흑에너지의 단서를 찾기 위한 우주망원경 ‘유클리드’가 1일(현지시간) 발사됐다. 유럽 각국이 6년간 14억 달러(약 1조8500억원)를 투입한 대형 프로젝트로, 현대과학이 풀지 못한 우주 수수께끼의 단서를 발견할지 주목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유럽우주국(ESA)은 이날 오전 11시12분 미국 플로리다 케이프커내버럴 우주군 기지에서 유클리드를 스페이스X의 팰컨9 로켓에 실어 발사했고 발표했다. 유클리드는 이륙 2분 40초쯤 뒤 대기권 밖에서 로켓과 분리에 성공했다. 요제프 아슈바허 ESA 사무총장은 “현대과학의 가장 강력한 질문의 해답을 찾기 위한 새로운 노력이 시작됐다”며 기대감을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유클리드는 ESA가 미 항공우주국(NASA)에서 근적외선 광 검출기를 공급받아 제작한 우주망원경이다. 영국 프랑스 등 유럽 13개국과 미국 캐나다 일본 과학자 2000여명이 컨소시엄을 구성해 개발했다. 보조 장비와 망원경을 합한 무게는 2.1t이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유클리드의 목표는 사상 최대의 3D 우주 지도를 만드는 것이다. ‘가시광선 관측기’(VIS)와 ‘근적외선 분광계·광도계’(NISP)를 이용해 2029년까지 최대 20억개의 은하를 관측할 예정이다. 앞으로 4주간 비행을 통해 약 150만㎞를 달려 관측지점인 제2라그랑주점에 진입해 7개월간 가동된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대과학이 밝혀낸 우주는 극히 일부분이다. 우주는 130억년 전 빅뱅으로 탄생한 뒤 계속 팽창을 반복했는데 행성과 별처럼 눈에 보이는 물질은 전체 5%뿐이라는 게 현대 우주론의 정설이다. 나머지 27%는 빛을 내지 않아 보이지 않지만 자체 질량을 가진 암흑물질이, 68%는 밀어내는 힘을 가진 암흑에너지가 차지하고 있는 것으로 여겨진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유클리드는 중력렌즈 효과를 이용해 암흑물질의 실체를 규명할 계획이다. 천체에서 나온 빛은 은하나 블랙홀과 같이 질량이 큰 물질을 만나면 중력 영향을 받아 증폭되면서 휘어져 보이는데 이를 중력렌즈 효과라고 한다. 과학자들은 유클리드로 암흑물질에서 발생한 중력렌즈 효과를 포착해 암흑물질의 분포를 입체적으로 구현한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;암흑물질의 비밀을 풀어내면 광대한 시공간에 걸쳐 형성된 은하의 모양과 위치를 파악할 수 있다. ESA의 캐럴 문델은 “유클리드는 은하계 밖 하늘에 대한 가장 상세한 지도를 그려낼 것”이라고 설명했다. 유클리드가 촬영한 첫 사진은 오는 10월 공개될 예정이다. 영국 일간 가디언은 “천체 물리학은 물론 중력의 본질에 대한 우리의 이해를 변화시킬 것”이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고지우, 44경기 만에 생애 첫 우승… 스타 탄생 예고</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309866&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309866&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-07-02T19:04:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070220460578640_1688298365_0924309866.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국여자프로골프(KLPGA) 투어 선수들에게 ‘스타 등용문’으로 불리는 대회가 있다. 혹서기가 시작되는 7월 초에 우리나라 최고 피서지로 각광받는 강원도 평창군 소재 버치힐GC(파72)에서 열리는 맥콜·모나 용평오픈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해로 9회째인 이 대회서 생애 첫 승을 거둔 선수는 작년까지 3명이 배출됐다. 이소영(26), 최혜진(24·이상 롯데), 박채윤(29·태왕아너스)이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이소영은 전신이었던 2016년 초정탄산수 용평리조트 오픈에서 생애 첫 승을 거둔 이후 통산 6승의 KLPGA 투어를 대표하는 선수가 됐다. 최혜진은 2017년 이 대회서 아마추어 신분으로 프로 대회 생애 첫 승을 거뒀다. 2019년 대회서는 프로 자격으로 대회 두 번째 우승 트로피를 들어 올렸다. 이 대회 다승은 최혜진이 유일하다. 두 차례 우승에 힘입어 최혜진은 2018년부터 2020년까지 3년 연속 대상을 수상했다. 생애 첫 승은 아니지만 고진영(28·솔레어)은 2015년 이 대회 원년 챔프를 차지하면서 세계적인 선수로 발돋움했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 대회서 네 번째 생애 첫 우승자가 나오면서 또 한 명의 스타가 탄생했다. 작년 시즌 신인왕 포인트 2위인 ‘2년차’ 고지우(20·삼천리)다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고지우는 2일 열린 대회 마지막날 3라운드에서 보기는 1개로 틀어 막고 이글 1개와 버디 6개를 잡아 7언더파 65타를 쳤다. 최종합계 14언더파 202타를 기록한 고지우는 안선주(36)와 이제영(22·온오프)의 추격을 3타 차로 뿌리치고 우승을 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4타차 공동 6위로 최종 라운드에 들어간 고지우는 전반에 3타를 줄이며 역전 우승 발판을 마련했다. 우승 원동력은 10번 홀(파5) 이글이었다. 두 번째샷을 홀 3.5m에 떨궈 이글로 연결하면서 1타 차 단독 선두로 올라섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주도 출신으로 2020년 국가 상비군을 지낸 고지우는 루키 시즌인 작년에 29개 대회에 출전, 3차례만 미스컷을 했을 정도의 안정된 기량으로 신인상 포인트 2위, 대상 포인트 21위로 시즌을 마쳤다. 동생 고지원(19·삼천리)이 올해부터 투어에 데뷔하면서 ‘한국의 코다’ 자매로 불리며 활약이 기대됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고지우는 올해는 작년 같지 않았다. 이 대회 전까지 14개 대회에 출전해 6차례나 컷 탈락한 것. 넥센·세인트나인 마스터즈 2위 등 세 차례나 ‘톱10’에 올랐으나 안정감을 보여주지 못했다. 하지만 프로 데뷔 44번째 대회만에 생애 첫 승을 거두면서 남은 시즌을 기대하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고지우는 “지난주부터 마음을 내려 놓고 경기하고 있다. 그 덕에 우승까지 하게 됐다”며 “지원이도 지금껏 열심히 했으니 앞으로도 더 노력했으면 좋겠다”고 이번 대회서 컷 탈락한 동생을 챙겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평창=정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘비행기 통학’ 1년 美 버클리 대학원생 “월세보다 쌌다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309895&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309895&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-02T19:04:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070220430678629_1688298186_0924309895.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 샌프란시스코 일대의 비싼 주택 임차료를 아끼기 위해 로스앤젤레스(LA)에서 비행기로 통학한 캘리포니아대 버클리(UC버클리) 대학원생 이야기가 주목받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 미 일간 USA투데이 등에 따르면 이름을 ‘빌’이라고 밝힌 UC버클리 대학원생은 두 달 전 SNS 레딧에 “렌트비를 아끼기 위해 1년간 비행기로 통학했다”는 글을 올렸다. 빌은 일주일에 3~5차례 비행기로 통학했다. 오전 8시 수업이 있으면 새벽 3시30분 일어나 5시30분 비행기를 타는 식이었다. 두 도시는 비행기로 1시간 30분쯤 걸린다. 1년 동안 238차례 비행기를 탄 빌은 “렌트비 수천 달러를 절약할 수 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;샌프란시스코는 미국에서 주거 비용이 가장 비싼 곳 중 하나다. 버클리 등 지역은 2020년 이후 주택 임차료가 5.4% 상승해 평균 3080달러(약 406만원)라고 현지 일간지 샌프란시스코 크로니클은 설명했다. 빌에 따르면 기숙사 비용도 공과금을 제외하고 한 달에 최소 1600달러다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 1년간 통학에 5592.66달러(약 738만원)를 사용했다. 기숙사에서 살았어도 비행기보다 약 3.4배 많은 돈을 내야 했다. 빌은 “수업을 한 번도 빠지지 않고 해냈다는 것이 기적”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘결승타 사나이’가 해냈다… SSG 짜릿한 역전승</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309935&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309935&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-07-02T19:04:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070223070578776_1688306825_0924309935.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;연패 위기에 몰렸던 2위 SSG 랜더스가 경기 후반 짜릿한 역전에 성공하며 주말 3연전을 위닝 시리즈로 장식했다. ‘결승타의 사나이’ 기예르모 에레디아가 승부처에서 침묵을 깨고 승리를 이끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SSG는 2일 서울 고척스카이돔에서 열린 키움과의 맞대결에서 9대 5 승리했다. 시리즈 전적 1승 1패로 팽팽히 맞선 상황에서 마지막 경기를 잡아내며 선두 LG 트윈스를 바짝 좇았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;역전에 재역전을 거듭한 혈전이었다. 먼저 앞서간 쪽은 SSG였다. 2회초 3안타와 희생플라이를 묶어 키움 선발 최원태로부터 2점을 뽑아냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러자 키움이 판세를 뒤집었다. 3회 리드오프 이형종의 솔로포로 한 점을 따라붙은 키움은 5회 일거에 4점을 내며 역전에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그대로 굳어지는 듯했던 경기는 ‘약속의 8회’에 다시 한 번 요동쳤다. 키움 원종현이 선두타자 최지훈에게 우중간 3루타를 내줬고, 한유섬의 빗맞은 타구도 우익선상 안쪽에 떨어졌다. 김민식의 희생 플라이까지 나오면서 승부는 5-5.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 예상치 못한 곳에서 발생했다. 추신수의 안타로 만들어진 2사 1루에서 최주환이 헛스윙 삼진을 당했으나 신인 포수 김동헌이 이를 뒤로 빠뜨린 새 낫아웃으로 1루를 밟았다. 다음 타자 최정 타석에도 주자들을 진루시키는 폭투가 나왔다. 결국 배터리는 고의4구를 선택했다. 원래대로였다면 공수가 바뀌어야 했지만 잇따른 폭투가 발목을 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;종지부를 찍은 건 에레디아였다. 앞선 네 타석 무안타로 타격감이 좋지 않았던 그는 바뀐 투수 하영민의 초구 빠른 공을 결대로 밀어 역전 2타점 우전 적시타로 연결했다. SSG는 9회 2점을 추가하며 쐐기를 박았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 현안 산적한 7월 임시국회, 여야 또 싸우기만 할 건가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309906&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309906&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-07-02T19:04:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070220210378584_1688296863_0924309906.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;쟁점 법안들에 대한 야당 단독 처리로 상반기 국회를 마감한 여야가 또 상대를 비난하며 강경 대치를 이어가고 있다. 국민의힘 김기현 대표는 1일 울산 지역에서 열린 당내 행사에 참석한 직후 기자들과 만나 “(더불어민주당이) 마약에 도취돼 오로지 눈앞의 이익에만 급급하고 있다”고 원색적인 비난을 퍼부었다. 전주혜 원내대변인도 2일 논평에서 “민생은 안중에도 없고 오로지 당리당략과 표 계산에만 몰두하고 있다”고 민주당을 직격했다. 민주당 측은 김 대표의 발언을 막말로 규정하고 “여당 대표가 대한민국 정치의 수준을 이렇게까지 떨어뜨려도 되느냐”고 쏘아붙였다. 거대 양당이  쏟아내는 격한 발언들은 7월 임시국회의 극한 대치를 예고하는 것 같아 답답하기만 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당이 방탄용 임시국회를 열지 않겠다고 선언해 7월 임시국회는 오는 10일 시작될 것으로 보이는데 현안들이 만만치 않다. 통일부 장관 후보자와 지명이 임박한 방송통신위원회 위원장 후보자 인사청문회, 일본 후쿠시마 오염수 문제, 감사원 국정조사 실시 여부 등을 놓고 격론이 예상된다. 노동조합 및 노동관계조정법 개정안(노란봉투법)과 방송3법 개정안 등 쟁점 법안 처리를 놓고도 여야가 극한 대치를 할 가능성이 높다. 민주당은 7월 임시국회에서 두 법안을 강행 처리할 태세이고 국민의힘은 결사 반대하며 필리버스터와 헌법재판소 권한쟁의심판 청구를 예고했다. 여야가 나만 옳다는 독선에서 벗어나지 않는다면 국회 파행은 불을 보듯 뻔하다. 국민들은 여야가 당략에 매몰돼 서로 상대를 탓하며 이전투구를 벌이는 저질 국회를 또 지켜봐야 할 판이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야는 민심을 두려워해야 한다. 맹목적 지지층만 바라보지 말고 민생과 국익을 챙기는 정치를 해 달라는 게 민심이다. 전부(全部)가 아니면 전무(全無)의 정치에서 벗어나 차선이라도 모색하려는 자세가 필요하다. 여권은 국정 과제나 민생 현안에서 성과를 내야 할 텐데 그러려면 야당과 국민이 납득할 만한 대안을 제시하고 끈기를 갖고 설득해야 할 것이다. 민주당도 과반 의석에 기대 정부·여당 발목 잡기만  했다가는 무책임한 정치 세력이란 지적을 피할 수 없다. 대화와 타협의 정치가 절실하다. 내년 총선의 향방을 가를 중도층 유권자들의 마음을 잡는 게 무엇인지를 여야는 숙고하길 바란다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>꼼수탈당 제재 ‘2호 쇄신안’ 내는 혁신위 “1호 불체포특권 포기안도 정리 안됐는데…”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309956&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309956&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-02T19:04:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070222530478768_1688305984_0924309956.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 ‘김은경 혁신위원회’는 각종 의혹이 불거질 때마다 해당 의원의 탈당으로 꼬리 자르듯 상황을 정리하는 당의 행태에 제동을 걸 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;혁신위 핵심 관계자는 2일 국민일보와의 통화에서 “그동안 의혹이나 논란에 휩싸인 후 ‘선당후사의 정신으로 탈당한다’며 당을 떠나는 분들 때문에 당의 공식적인 조사나 징계 절차가 형해화됐다”면서 “이를 방지하는 내용의 2호 쇄신안을 준비 중”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 거액의 가상자산(코인) 거래·보유 논란에 휩싸인 김남국 의원과 2021년 전당대회 돈봉투 의혹에 연루된 윤관석·이성만 의원이 당의 조사가 제대로 이뤄지지 않은 상황에서 탈당했다. 이를 두고 ‘꼬리 자르기 탈당’이라는 비판이 쏟아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;혁신위는 논란이나 의혹이 제기된 선출직 공직자는 당의 조사나 징계가 이뤄지기 전 탈당 시 분명한 불이익을 주는 방안을 모색 중인 것으로 알려졌다. 현재 당규에는 ‘징계 절차가 진행되는 과정에서 탈당한 자는 탈당한 날부터 5년간 복당 심사를 진행하지 않는 것을 원칙으로 한다’는 복당 제재 규정이 있는데, 이를 대폭 강화하는 방안이 검토되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;혁신위는 또 당의 징계 절차 개시 시점에 대한 해석이 모호한 탓에 ‘꼼수 탈당’이 이뤄지는 것으로 보고 이에 대한 개선책도 마련할 계획이다. 자진 탈당자들이 ‘당의 징계가 시작되기 전 탈당했기 때문에 복당 제재 규정이 적용되지 않는다’고 주장할 수 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤리감찰단과 윤리심판원 등 당 윤리기구 간 역할 배분도 논의되고 있다. 혁신위 관계자는 “당 윤리기구에 대한 전반적인 진단도 진행 중”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 당내에선 혁신위의 ‘강경 드라이브’에 대한 반발이 나온다. 1호 쇄신안으로 발표한 ‘국회의원 불체포특권 포기안’이 지난달 30일 의원총회에 의제로도 오르지 못하는 등 진척의 기미가 없는 상황에서 혁신위가 정치권의 현실을 이해하지 못한 채 강경책만 쏟아낸다는 불만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 수도권 초선 의원은 “각각의 상황과 사람에 따라 당의 대응 방식이 달라질 수 있는데, 혁신위가 만든 규정을 일괄적으로 적용하면 오히려 부작용이 생길 수 있다”고 우려했다. 수도권의 한 재선 의원은 “김남국·윤관석·이성만 의원이 그때 탈당하지 않았다면 민주당이 얼마나 지속해서 타격을 받았을지도 생각해봐야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 이날 광주 국립5·18민주묘지를 찾은 이낙연 전 대표는 “정부는 무능한 데다 폭주하고 있고, 제가 몸담은 민주당도 국민의 기대에 많이 미흡하다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동환 박장군 기자 huan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전북, 감독 교체 효과?… 제주 잡고 중위권 도약</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309918&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309918&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-07-02T19:05:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070220470378643_1688298423_0924309918.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;K리그1 전통의 ‘명가’ 전북 현대가 개막 후 길었던 부진에서 탈출하고 있다. 전북의 새로운 사령탑 단 페트레스쿠(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 감독은 데뷔 후 프로리그 2경기 만에 첫 승을 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전북은 1일 전주월드컵경기장에서 열린 제주 유나이티드와의 하나원큐 K리그1 2023 20라운드에서 2대 0 완승을 거뒀다. 지난달 3연승 이후 광주 FC에 0대 2 일격을 당했던 전북은 이날 승리로 분위기 반전에 성공, 9승 3무 8패(승점 30)로 순위도 8위에서 4위로 단숨에 끌어올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 전북은 경기 시작 9분 만에 임채민(제주)의 자책골이 나오며 주도권을 잡았다. 후반엔 한교원, 문선민을 동시에 투입해 스피드와 측면을 활용한 용병술로 상대 진영을 압박해나갔다. 결국 후반 38분 문선민이 쐐기골을 터뜨리면서 제주의 추격 의지를 완전히 꺾었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시즌 초반 부침이 길었던 터라 상승세의 의미가 더욱 크다. 개막전부터 울산 현대에 패배를 기록한 전북은 이후 대구 FC, 포항 스틸러스, 수원 FC, 대전 하나시티즌, 강원 FC 등 약체로 여겨졌던 팀들에 연이어 패하며 강등권까지 추락했다. K리그1 최다 우승(9회)이란 타이틀에 걸맞지 않게 몇 달째 하위권을 전전하자 홈팬들 역시 등을 돌렸다. 응원 보이콧을 넘어 팬들이 구단 버스를 가로막는 초유의 사태까지 벌어지면서 결국 김상식 감독은 자리에서 물러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 9일 전북의 지휘봉을 잡은 페트레스쿠 감독은 리그 데뷔전 패배를 털어내고 지난달 28일 열린 대한축구협회(FA)컵 8강전에서 광주에 4대 0 완승을 거뒀다. 그동안 리그 경기에선 득점에서 아쉬움을 남겼던 전북이지만 이날 만큼은 송민규, 조규성, 아마노 준 등 여러 선수가 골맛을 보며 모처럼 득점력이 살아났다. FA컵에서 보여준 기세를 몰아 페트레스쿠 감독의 리그 첫 승까지 챙긴 전북은 안방 5연승을 내달리는 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[가리사니] 버려진 아기, 지켜진 아기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309804&amp;code=11171425&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309804&amp;code=11171425&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-07-02T19:06:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070220170378574_1688296623_0924309804.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;베이비박스 아기들은 그나마&lt;br&gt;안전…유령 아기 없도록 법과&lt;br&gt;제도가 역할 다해 생명 지켜야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;2012년 12월 약 3주 동안 매일 아침 서울 관악구 주사랑공동체교회를 찾았다. 전날 밤 베이비박스에 맡겨진 아기가 있는지 점검하기 위해서였다. 아기들은 대부분 모두가 잠든 새벽 시간대, 골목길 다른 사람들의 시선을 피해 베이비박스에 맡겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그해 8월에 개정된 입양특례법이 시행됐다. 당시 개정안은 부모가 아이의 출생신고를 하고, 자신의 가족관계등록부에 올려야만 입양기관을 거쳐 가정법원의 입양 허가를 받을 수 있었다. 법 개정 이후 유기된 아기가 늘었는지 확인하는 게 내 일이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안타깝게도 그해 12월에만 5명의 아기가 베이비박스에 들어왔다. 12월 25일에도 새벽에 아기가 들어왔다는 연락을 받고 주사랑공동체교회로 달려갔던 기억이 난다. 산타클로스가 있다고 믿으며 부모의 선물을 기다리는 여느 아이들과 달리, 성탄(가명)이는 크리스마스날 버려져 베이비박스로 들어왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;얇은 내의만 입고 베이비박스 속에 누워 있던 성탄이는 이곳에 오기까지 매서운 겨울바람을 얼마나 맞았는지 모를 정도로 온몸이 보랏빛이었다. 기저귀 대신 생리대를 찬 성탄이의 몸 곳곳에는 닦다 만 핏자국이 선명했다. 태어난 지 4시간도 채 되지 않았다. 성탄이 엄마는 모텔에서 홀로 아이를 낳은 뒤 곧바로 베이비박스에 아기를 두고 사라졌다. 그마저도 친모가 아기가 태어난 날짜와 시각, 자신의 사연을 마지막 메모로 남겼기 때문에 알 수 있던 정보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘입양특례법 때문에 아기를 버립니다’. 베이비박스에 남겨진 아기들과 함께 발견된 메모에 공통으로 적혀 있던 글이었다. 사연도 다양했다. 10대 미혼모, 성폭행을 당한 여성, 아이 친모가 사라져 홀로 키울 수 없었다는 남성…. 누군가는 편지와 함께 아기를 두고 갔고 아이의 출생 시각과 몸무게, 혈액형조차 남기지 않고 도망치듯 떠난 이도 있었다. 태어나자마자 당연하게 생기는 생일이 누군가에겐 허락되지 않던 것이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개정된 입양특례법의 취지는 좋았다. 친부모 출생등록을 의무화해 불법 입양을 막는다는 취지였다. 법 취지는 좋았지만, 출산 기록이 남을까 출생신고를 꺼린 부모들이 베이비박스에 아기를 두고 가면서 유기 아동수도 크게 늘었다. 법 시행 전 베이비박스에 맡겨진 아기가 한 달 평균 2~3명이었지만, 이후에는 2배로 늘어난 것이다. 당시 연간 20건 수준이던 서울 내 유기 아동 수는 법 시행 이후(8~12월) 41명으로 늘었다. 베이비박스 외에 공중화장실, 병원(출산 직후 도주) 등 장소도 다양했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11년이 지난 지금, 지난달 30일 ‘출생통보제’로 불리는 ‘가족관계등록 등에 관한 법률 개정안’이 국회 본회의를 통과했다. 1년 후에 시행되는 이 개정안은 건강보험심사평가원을 거쳐 아이의 출생 사실이 지방자치단체에 의무 통보된다. 의료기관이 아기의 출생 정보를 심평원에 제출하는 방식이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;출생통보제 역시 모든 아이를 국가 책임 아래 보호한다는, 좋은 취지의 법이다. ‘수원 냉장고 영아 유기 사건’처럼 국가가 손 쓸 틈 없이 사라진 ‘유령 아이’가 없도록 한다는 것이다. 하지만 11년 전 성탄이를 통해 목격했듯, 좋은 취지의 법이라도 생겨날 부작용을 꼼꼼히 따져봐야 한다. 출생통보제 시행으로 연간 100~200명이 있을 거라 추정되는 ‘병원 밖 출산’이 풍선효과로 커질 수 있다는 우려도 있다. ‘보호출산제’ 도입 검토뿐 아니라 한부모에 대한 인식 개선, 미혼모 지원 제도, 국내 입양 활성화 등 먼저 풀어야 할 숙제도 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11년 전 기사에서는 베이비박스 아기들을 ‘버려진 아기들’이라고 표현했지만, 그들은 베이비박스에서 그나마 안전하게 ‘지켜진 아기들’이었다. 친모의 손에 생을 마감한 채 냉장고에 유기된 수원 두 자녀, 출산 직후 방치돼 대전 야산에 유기된 아기. 이들이야말로 비참하게 버려진 아기들이었다. 법과 제도의 역할은 이들을 막는 데 있다. 모든 생명은 지켜져야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김유나 사회부 차장 spring@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한반도포커스] 피포위 의식</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309805&amp;code=11171395&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309805&amp;code=11171395&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-07-02T19:06:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023040921220319351_1681042923_0924309805.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;변화는 불안정을 수반한다. 이언 브레머는 ‘J커브’라는 저서를 통해 한 나라의 개방성과 안정성에 얽힌 관계를 설명하고 있다. 폐쇄된 국가가 개방을 하면 초기에 불안정성이 점증한다고 주장한다. 집권 세력이 전략적으로 잘 대응한다면 권력을 잃지 않고 다시 안정성을 되찾고 연착륙을 할 수 있다. 그렇지 못하면 유혈사태 등을 통해 정권 붕괴로까지 이어지는 경착륙을 할 가능성이 높다고 예측했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과연 북한이 지금까지 변화해 왔고 개방의 길을 걸어온 것인지에 대해서는 이견이 존재한다. 그러나 현재 김정은 정권의 북한은 변화와 개방의 필연적 조건을 갖췄다. 일명 북한의 MZ세대라 불리는 ‘장마당 세대’ 이하의 연령대가 인구의 절반을 넘어섰다. 외부 세상을 볼 수 있는 스마트폰도 600만대에 육박한 것으로 추정된다. 장마당이라고 불리는 종합시장도 전국에 400개 이상 운영 중이다. 북한의 변화는 더 이상 선택이 아니라 시간의 문제다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김정은 정권은 권력의 모든 수단과 방법을 정권 유지를 위해 언제든 휘두를 수 있다. 단기적으로 통제체제가 작동할 수 있겠지만 마냥 억압과 감시라는 채찍만으로 정권을 유지하기는 이제 불가능해 보인다. 북한 주민들이 바라는 안보적 불안감 해소와 경제 발전이라는 성과에 대해 과장도 할 수 있겠지만 최소한의 약속은 보여줘야만 정권의 안정적 유지가 가능하다. 특히 경제 분야에서 주민들의 기대치를 정권의 능력이 따라가지 못한다면 주민 봉기의 기폭제가 될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2018년 한·미 연합훈련 중단으로 시작된 군사적 긴장 완화는 북한 주민에게도 유엔 제재가 해제되고 경제적으로 나아질 수 있다는 희망까지도 가지게끔 해줬다. 북한 주민의 눈높이가 달라졌지만 그 순간 다시 한반도에서 평화가 사라졌다. 그럼에도 대다수의 북한 군인이 총이 아닌 삽을 들고 건설 현장에 내몰린 상황에서 안보와 경제라는 두 마리 토끼를 잡기 위해 갈팡질팡하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 12월 31일 노동당 전원회의 후 600㎜ 초대형방사포 30문 증정식을 거행하면서도 이전까지 트랙터를 생산하던 군수공업부문의 노동계급이 총궐기해 생산한 것이라고 밝혔다. 앞서 있었던 전원회의에서도 2022년 경제 분야 성과가 당초 설정한 목표에는 미치지 못한 것에 대해 이른바 ‘대북 적대시 정책’ 탓으로 돌렸다. 핵무력을 강화하는 북한이 내세우는 논리가 자위권이다. 이는 소위 미국을 중심으로 한 세력으로부터 끊임없이 위협을 받고 있다는 ‘피포위 의식(siege mentality)’이 깔려 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피포위란 원래 적군에 포위된 상황을 말하는 군사개념이다. 피포위 의식은 실제 고립됐거나 압박받았다든지 공격을 당해서 발생하기도 하지만 피해의식으로 인해 그와 같은 상태에 놓여 있다고 믿는 불안한 감정이나 심리 상태를 의미한다. 정보를 차단한 상태에서 외부 위협을 강조해 내부 결속을 이끌어내기 위해 의도적으로 조성하기도 한다. 흑백논리에 빠져 외부를 늘 의심하고 최악의 상황에 대비하려는 특징을 보인다. 피포위 의식에 빠진 정치권력은 지도자 행동을 정당화하고 우월함을 대중에게 전달하는 경향으로 흐른다는 점에서 북한 행태를 이해하는 데 유용하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한의 피포위 의식은 많은 부분 자초한 것임에 틀림없다. 그러나 아무런 이유도 없이 피포위 강박증에 사로잡혀 핵탄두를 늘리고 미사일을 쏘아대는 것으로 치부할 수는 없다. 분명 합리적 안보 우려도 존재한다. 평화가 사라진 한반도에서 안보적 자위와 경제적 자립은 충돌할 수밖에 없고 김정은 정권의 불안과 두려움 역시 커질 수밖에 없다. 핵을 가진 북한의 불안정을 남의 집 불구경하듯 해서 될 일인지 모르겠다. 한반도에 함께 사는 우리에게 북한을 피포위 의식으로부터 자유롭게 할 책임과 의무는 없는 것일까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동엽 (북한대학원대학교 교수·군사안보)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>낙태부터 학자금까지… 메가톤급 보수적 판결에 USA ‘들썩’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309868&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309868&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-02T19:06:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070222480578762_1688305685_0924309868.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 대법원이 조 바이든 대통령의 핵심 정책에 잇달아 제동을 걸면서 미국 사회의 분열과 갈등이 깊어지고 있다. 보수 우위의 대법원은 소수인종 우대 입학제도가 위헌이라고 판단했고, 학자금 대출 탕감 정책은 의회의 권한을 침범했다고 결정했다. 종교적 신념에 따른 동성 커플 서비스 거부는 표현의 자유로 인정했다. 지난해 낙태권 폐지 판결 이후 연이은 보수적 결정이 내년 미 대선의 핵심 의제로 떠오를 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 정치전문매체 폴리티코는 1일(현지시간) “대법원은 가장 분열적인 3가지 사건에서 6대 3으로 보수적 판결을 내렸다”며 “보수파는 그들이 중요하다고 생각하는 문제에서 압도적 승리를 거뒀다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;‘블록버스터급’ 보수적 판결 잇따라&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;대법원은 전날인 30일 바이든 행정부가 지난해 8월 연간 소득 12만5000달러(약 1억6000만원, 부부 합산 25만 달러) 미만 가구를 대상으로 최대 2만 달러까지 학자금 채무를 면제해주도록 한 정책에 대한 2건의 소송에서 각각 6대3 의견으로 정부 패소 판결을 내렸다. 존 로버츠 대법원장은 “교육부는 법에 따라 4300억 달러 규모의 학자금 대출 원금을 취소할 수 있는 권한을 부여받았다고 주장하지만 그렇지 않다”며 “해당 법은 기존 법령 또는 규제 조항을 수정할 수 있도록 허용하는 것이지, 법 자체를 처음부터 다시 작성할 수 있도록 한 것은 아니다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대법원은 같은 날 종교적 신념을 이유로 동성 커플에 서비스를 제공하지 않을 수 있다는 판결도 내렸다. 콜로라도주에서 웹 디자인을 하는 기독교 신자 로리 스미스는 종교적 이유로 동성 커플의 작업 요청을 수락할 수 없는데, 이를 거부하면 주(州)법에 따라 벌금이 부과될 수 있다며 헌법 소원을 냈다. 콜로라도주는 일반 대중을 대상으로 하는 사업장에서 성적 지향성이나 인종 등을 이유로 한 차별을 명시적으로 금지하는 조처를 하는 미국 22개 주 중 한 곳이다. 이런 주법이 수정헌법 1조 표현의 자유를 침해했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보수 성향의 닐 고서치 대법관은 다수 의견에서 “수정 헌법 1조는 모든 사람이 정부가 요구하는 대로가 아니라 그들이 원하는 대로 생각하고 말하는 그런 풍요로운 미국을 그리고 있다”고 지적했다. 로이터통신은 “성소수자 보호를 희생하며 종교적 이익에 대한 광범위한 관점을 다시 수용한 것”이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대법원은 지난 29일에도 흑인 및 히스패닉계 등을 대학 입학에서 배려하는 소수인종 우대정책(affirmative action)에 위헌 결정을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3건의 연이은 판결은 보수성향의 대법관 6명과 진보 성향의 대법관 3명으로 구성된 대법원 이념 지형을 그대로 반영했다. 지난해 낙태권 폐지 결정 때부터 시작됐던 ‘6대 3’ 판결이 재연된 것이다. 뉴욕타임스는 “당파적 노선에 따라 의견이 갈린 세 문제에서 블록버스터급 보수적 판결이 내려졌고, 민주당이 지명한 대법관 3명은 이에 반대했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;바이든, 지지층 결집 동력으로 삼나&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;‘대법원 보수화’는 대선을 관통하는 이슈로 부상할 조짐을 보인다. 바이든 대통령은 별도 성명과 대국민 연설을 통해 “법원은 헌법을 잘못 해석했다”며 “학자금 대출 탕감 계획을 중단하려는 대법원의 결정은 잘못됐으며 실수”라고 말했다. 바이든 대통령은 소수인종 대입 우대 정책 위헌 결정 때는 “법원이 정상이 아니다”는 말까지 했다. 공화당을 향해서도 “노동 계층과 중산층 미국인을 구제하려는 생각을 견딜 수 없는 위선자”라고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공화당 주도로 보수화된 대법원의 결정을 직설적으로 비판하며 법원 편향 문제를 부각하려는 의도로 풀이된다. 블룸버그통신은 “바이든 대통령의 강력한 어조는 대법원에 대한 더욱 직접적인 정치 참여 방향으로 (전략을) 바꾸고 있음을 보여준다”고 해석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령으로서는 핵심 정책에 잇달아 제동이 걸리며 정치적 타격을 받았다. 그러나 정치권 안팎에선 민주당이 지지층 결집을 이뤄낼 수 있는 동력으로 삼을 수 있다는 분석도 나온다. 학자금 대출 탕감 정책에 대한 일반 대중 의견은 양분돼 있지만 젊은 층이나 흑인, 라틴계 유권자 등 바이든 대통령의 핵심 지지층 내부에서는 찬성 의견이 높기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;버락 오바마 대선 캠프 출신인 코넬 벨처 여론조사 분석가는 “지난 이틀 동안 대법원은 민주당이 젊은 층과 유색인종을 동원하기 위해 의회에서 추진한 어떤 정책보다 더 큰 일을 해냈다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그도 “지난해 중간선거를 앞두고 낙태 권리를 박탈한 대법원 결정은 민주당에 큰 자극이 됐다”며 “바이든 대통령은 학자금 대출 탕감 중단, 소수인종 대입 우대정책 폐지 등 법원의 판결에 따른 유권자 분노를 재선 싸움에서 활용할 수 있기를 바라고 있다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공화당 내에서도 이번 판결로 지난해 중간선거 때처럼 표심 이탈이 발생할 수 있다는 우려가 나왔다. 공화당 전국위원회(RNC) 위원장을 지낸 마이클 스틸은 “흑인들에게 사실상 기회를 빼앗은 판결 이후 공화당이 흑인 커뮤니티에 다가가는 것이 한층 어려워질 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍콩 주권 반환 26주년… 인권 집회 사라지고 친중 전시회 일색</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309919&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309919&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-02T19:06:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070221110678682_1688299866_0924309919.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;홍콩 당국이 주권 반환 26주년을 맞아 국가 안보를 위협하는 약한 저항에 대한 경계를 늦추지 말 것을 강조했다. 매년 7월 1일이면 홍콩 최대 공원인 빅토리아 파크에선 민주주의와 인권을 요구하는 집회가 열렸지만 국가보안법 시행 3년 만에 이런 풍경은 완전히 사라졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 홍콩 명보 등에 따르면 존 리 행정장관은 전날 열린 주권 반환 기념식에서 홍콩 사회가 대체로 안정됐다고 평가하면서 “약한 저항의 수단을 활용하는 세력이 여전히 홍콩에 도사리고 있다”고 말했다. 그는 “중국의 평화로운 발전을 오판하는 일부 국가들이 의도적으로 홍콩을 표적 삼고 억압하고 있다”며 “우리는 경계를 게을리하지 말고 국가안보 수호에 적극적으로 나서야 한다”고 강조했다. 홍콩 당국은 보안법 시행과 선거제도 개편으로 민주 진영의 싹이 마른 상황에서도 문화·예술·언론 등의 수단을 활용해 분노와 증오를 선동하는 세력이 있다고 보고 이를 경계하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국과 중국이 1984년 체결한 홍콩반환협정은 50년 뒤인 2047년까지 일국양제(한 국가 두 체제) 원칙에 따라 홍콩의 민주주의와 자치를 보장하도록 했다. 이어 97년 7월 1일 홍콩이 중국에 이양되고 홍콩 특별행정구 정부가 구성됐다. 그러나 시진핑 국가주석 집권 이후 홍콩의 중국화는 빠른 속도로 진행됐다. 미국 영국 등 서방 국가들은 홍콩의 일국양제가 무너졌다고 비판하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍콩 보안법 시행 전인 2019년 주권 반환 기념일에는 범죄인 송환법 개정에 반대한 시위대 일부가 홍콩 의회인 입법회 건물에 난입해 의사당을 점거하고 연단에 영국령 홍콩기를 내거는 초유의 사태가 벌어졌다. 이를 본 중국 정부는 이듬해 홍콩 내 반중 활동을 감시, 처벌하는 보안법을 제정해 시행에 들어갔다. 홍콩 당국은 2020년 7월 1일 보안법 시행 첫날이자 주권 반환 기념일에 거리에 나온 시위대를 대거 체포하고 정당과 단체를 해산시켰다. 이후 2년 동안은 코로나19 확산을 이유로 시민단체의 집회 시위를 불허했다. 2003년부터 매년 주권 반환 기념 집회가 열렸던 빅토리아 파크에서는 올해 친중 단체가 주최하는 중국의 문화와 기술에 관한 전시회가 열렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 공산당 기관지 인민일보 계열의 환구시보는 “홍콩은 보안법 시행 3년 만에 새로운 통치 및 번영의 국면을 맞이했다”면서 “주권 반환 기념일을 맞아 축제 분위기가 도시를 뒤덮고 있으며 이것이야말로 홍콩의 진짜 모습”이라고 주장했다. 그러나 홍콩프리프레스(HKFP)는 “전시회 행사장에는 사람이 많지 않았고 방문객 대부분은 고령층이었다”며 “그들은 중국 표준어인 만다린을 구사했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대만 독립 성향의 집권 민주진보당(민진당)은 성명을 내 “중국은 홍콩에 대한 고도의 자치 약속을 노골적으로 저버렸다”며 “보안법 시행 이래 홍콩 주민들은 두려움 속에 살고 외국 투자자들은 달아나고 있다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민심은 누구 손 들어줄까… 여야, IAEA 최종보고서 예의주시</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309954&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309954&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-02T19:06:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070221190878686_1688300348_0924309954.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국제원자력기구(IAEA)가 후쿠시마 오염수 방류 계획을 검증한 최종 보고서를 오는 4일 일본 정부에 제출키로 하면서 이 보고서 내용이 한국 정치권에 미칠 파장에 이목이 쏠리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 IAEA의 최종 보고서 공개로 오염수 방류에 대한 부정적 여론이 뒤집힐 것으로 기대하고 있다. 반면 더불어민주당은 국민이 IAEA 보고서 내용을 신뢰하지 않을 것이라며 “원내·외 모두에서 총력 대응에 나서겠다”는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4~7일 일본을 방문하는 라파엘 그로시 IAEA 사무총장은 방일 첫날 기시다 후미오 일본 총리에게 최종 검증 보고서를 전달할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오염수 방류 문제를 놓고 대치 전선을 형성한 국내 정치권은 IAEA 최종 보고서가 여론에 미칠 파급 효과를 예의주시하고 있다. 한국갤럽이 지난달 27~29일 18세 이상 성인 남녀 1007명을 상대로 ‘후쿠시마 방류로 인한 해양·수산물 오염 우려 정도’를 물었더니 ‘걱정된다’는 답변이 78%에 달했다. 국민의힘 지지자와 보수 성향 응답자 중에서도 ‘걱정된다’는 답변이 각각 53%와 57%로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이처럼 오염수 방류에 대해 부정적인 여론이 여전한 가운데 국민의힘은 IAEA가 최종 보고서에서 방류가 안전한다고 결론 내린다면 여론이 반전될 것으로 예상하고 있다. 그동안 공개된 IAEA의 중간 보고서에서 도쿄전력의 오염수 방류 방법과 설비가 타당하다고 평가했던 만큼 최종 결과가 크게 달라지지 않을 것이라는 게 여권의 판단이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전주혜 국민의힘 원내대변인은 2일 국민일보와의 통화에서 “IAEA 조사에서 안전하다고 나오면 결국 그동안 민주당이 국민을 선동해왔다는 것이 드러나는 것”이라고 지적했다. 국민의힘 원내지도부 관계자도 “국민이 광우병·사드(THAAD·고고도미사일방어체계) 사태 때 예방주사를 이미 맞았다”면서 “세계 각국이 IAEA에 보낸 과학자들이 검증에 참여했는데 이들이 자국이 아닌 일본을 위해 일한다는 게 말이 되냐”고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 민주당은 IAEA 최종 보고서 발표 이후에도 공세를 이어갈 계획이다. 오염수 방류에 대해 부정적인 여론이 압도적인 만큼 이를 내년 총선 필승 카드로 끌고 가겠다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조정식 민주당 사무총장은 이날 기자간담회에서 “원내와 원외, 전국 곳곳에서 국민의 안전과 생명을 지키기 위해 총력 대응할 것”이라고 밝혔다. 민주당 핵심 관계자는 “최종 보고서로 일단락될 문제가 아니다”라며 “보고서 발표 후 여론조사를 해보면 IAEA의 발표를 우리 국민이 신뢰하지 않는다는 결과가 나올 것”이라고 자신했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야 갈등은 더욱 고조되고 있다. 국민의힘은 민주당이 지난달 30일 오염수 방류 철회 촉구 결의안을 국회 본회의에서 강행 처리하자 비상대기령을 발령했다. 윤재옥 국민의힘 원내대표는 “오염수 방류와 관련한 야당의 괴담 선동이 난무하고 있어 국회 차원의 대응이 절실한 때”라며 “의원들 모두 국회 비상 상황에 대비해 달라”고 공지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 민주당의 집회에 대한 맞불 성격으로 3일 의원총회에서 민경우 대안연대 공동대표의 강연을 듣기로 했다. 과거 광우병 시위를 주도했던 민 대표로부터 야당의 ‘후쿠시마 괴담’에 맞설 대응 논리를 공유하자는 차원이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 박민지 이동환 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 미완의 아름다움</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309803&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309803&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-07-02T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070220180578577_1688296685_0924309803.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지금으로부터 60여년 전, 백남준의 스승이었던 존 케이지는 유학생인 그에게 “영어가 유창해지기 전에 많은 글을 써두라”고 조언했다고 한다. 존 케이지는 “우리가 어디를 가든 우리의 귀에 들리는 것은 대부분 소음이다. 우리가 소음을 귀찮아한다면 소음은 오히려 우리를 괴롭힌다. 만약 우리가 그것을 주의 깊게 들으려 한다면 소음이 얼마나 환상적인 것인가를 드디어 알게 된다”라고 말한 바 있다. 우리의 시각에 따라 음악과 소음 사이의 위계는 무화되고, 소음 역시도 음악이 될 수 있다는 것이 그의 예술 작업의 핵심적인 주제였다. 이는 비단 소리의 영역에서만이 아니라 예술과 비예술로 나뉘는 이 세계의 모든 관습적인 질서에 적용 가능한 관점이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;존 케이지는 알았던 것이다. 미숙한 언어만으로 쓰일 수 있는 독특한 글이 존재한다는 사실을. 미숙함이 결코 못남이나 부족함이 아니라 새로운 가능성을 품고 있는 씨앗이라는 것을. 그렇기에 아직 영어가 서툰 상태인 백남준에게 많은 글을 써두라고 조언했던 것이리라. ‘미숙함’이란 일시적인 상태이며, ‘능숙함’의 세계로 건너간 이후에는 영원히 되돌아갈 수 없는 장소이기 때문이다. 한 시인은 자신의 아이가 말을 늦게 배우더라도 조급하지 않다고 말한 적이 있다. 언어로 이뤄진 세계에 진입하고 나면 다시는 비언어의 세계로 되돌아갈 수 없기에 아직 언어가 없고 사물이 있는 그대로 펼쳐지는 그 시기에 더 머무는 것은 소중한 일이라고 생각했기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 간혹 어른의 언어를 완벽히 습득하지 않은 아이들의 말에서 직관적이고 투명한 아름다움을 발견한다. 언제나 완벽함과 능숙함을 추구하고, 스스로가 어떤 기준에 미달됐거나 불충분하다고 느끼는 것은 사회 구조에 의해 형성된 우리의 습관이다. 현대 사회는 인간의 부족함을 강조하도록 설계돼 있다. 미완의 소중함과 아름다움은 완벽함의 상태와 동일한 가치를 지닌다는 사실을 잊지 않아야 할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김선오 시인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고개숙인 여자배구… 韓 VNL ‘27연패’ 수모</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309915&amp;code=12140000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309915&amp;code=12140000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-07-02T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070223070778778_1688306827_0924309915.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 여자 배구대표팀이 2023 발리볼네이션스리그(VNL) 최종전까지 패배하며 ‘2년 연속 전패’라는 오명을 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국(랭킹 34위)은 2일 경기도 수원 서수원칠보체육관에서 열린 2023 VNL 3주 차 최종전에서 폴란드(랭킹 8위)에 0대 3(23-25, 18-25, 16-25)으로 완패했다. 이로써 한국은 재작년부터 이어지는 VNL 연패 행진을 끊지 못하고 27연패(2021년 3패·2022년 12패·2023년 12패) 수모를 당했다. 올해 대회에서 치른 12경기 가운데 한 세트도 따내지 못하고 진 셧아웃 패배만 9경기에 달한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 안방으로 격전지를 옮긴 후에도 좀처럼 반등의 계기를 찾지 못했다. 불가리아(랭킹 17위), 도미니카공화국(랭킹 10위), 중국(랭킹 5위)에 연달아 지며 경기 전부터 이미 전패의 그림자가 짙게 드리운 뒤였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 이날 김다은과 강소휘가 각각 13점, 12점으로 도합 25점을 합작하며 분전했지만 강호 폴란드의 높은 벽에 막혀 3세트 모두 헌납했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;초반 흐름은 좋았다. 높이와 파워 싸움에서 폴란드에 일방적으로 끌려갈 것이란 예상과 달리 한국은 시작과 동시에 리드를 잡는 데 성공했다. 김다은과 강소휘의 변칙 공격과 서브 에이스로 5점을 벌면서 역전과 재역전을 거듭하는 접전을 펼쳤다. 그러나 한국은 세트 후반 7연속 실점하며 순식간에 리드를 빼앗겼고 결국 23-25로 1세트를 내줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;끊긴 흐름은 남은 세트에서도 이어질 줄을 몰랐다. 뒤늦게 몸이 풀린 폴란드는 한국을 거세게 몰아붙였다. 결국 나머지 세트 내내 한 번도 리드를 잡지 못한 한국은 맥없이 무너졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불안한 조직력과 수비력이 이날도 발목을 잡았다. 블로킹 면에서도 폴란드에 3-13으로 크게 밀렸다. 한국은 이번 대회 내내 블로킹에서 약점을 보였다. 미국에 3-15, 크로아티아에 5-14, 불가리아에 4-13으로 크게 뒤졌다. 신장 차이라고 하기엔 한국보다 신장이 작은 태국에도 5-13으로 밀렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세자르 곤잘레스 에르난데스 감독은 경기를 앞두고 “승리보다는 좋은 배구, 우리가 할 수 있는 더 나은 버전을 보여주는 것에 초점을 맞추고 있다”고 설명했다. 하지만 대표팀이 처한 현실을 들여다보면 그리 상황이 여유롭지 않다. 이 대회 16개 출전국 가운데 2년째 단 한 번도 승리하지 못해 승점 1점조차 쌓지 못한 팀은 한국이 유일하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강등 위험이 없는 것은 그나마 다행이다. VNL은 ‘핵심팀’과 ‘도전팀’으로 출전 자격을 나눈다. 한국은 출범 당시 2024년까지 핵심팀 자격을 유지하기로 했다. 하지만 최근까지의 성적을 놓고 봤을 때 해당 시점 이후 핵심팀 잔류 여부는 장담할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>佛 10대 사망에 5일째 격렬 시위… 마크롱 ‘위기’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309932&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309932&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-02T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070221110478680_1688299864_0924309932.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;프랑스에서 10대 알제리계 소년이 경찰 총격에 사망한 사건 이후 5일째 항의 시위와 폭동이 이어졌다. 올해 초 연금개혁 강행으로 전국민적 저항에 부닥쳤던 에마뉘엘 마크롱 프랑스 대통령이 또 한 차례 리더십 위기를 맞고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프랑스 내무부는 2일(현지시간) “전날 밤부터 이날 오전까지 프랑스 전역에서 719명을 체포했으며, 45명의 경찰관과 헌병이 다쳤다”며 “폭력의 강도가 전날보다 약해졌다”고 밝혔다. 지난달 30일 밤부터 지난 1일 오전 사이에는 1311명이 체포되고 경찰관과 헌병이 79명이 다쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프랑스에선 알제리계 나엘 M(17)이 지난달 27일 오전 파리 외곽 낭테르에서 교통 검문을 피하려다 경찰관이 쏜 총에 맞아 숨진 이후 이에 항의하는 시위가 폭동으로 번지고 있다. 일부는 자동차에 불을 지르는 등 방화와 약탈을 서슴지 않고 있다. 이에 지난달 27일 이후 전국에서 약 2800명이 구금됐다고 AP통신은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폭동에 가담한 상당수는 10대와 저소득층이다. 에릭 뒤퐁모레티 프랑스 법무장관은 구금된 사람의 30%가 18세 미만이라고 밝혔다. 지난 1일 낭테르에선 프랑스내 무슬림 수백명이 모여 이슬람 전통에 따라 나엘의 장례식을 치렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마크롱 대통령은 2일부터 시작 예정이던 독일 국빈 방문 일정을 취소하고 사회 안정에 주력하고 있다. 그는 긴급회의를 열고 “이 상황을 이용해 무질서를 만들고 우리를 공격하려는 모든 사람을 강력히 규탄한다”고 말했다. 영국 일간 파이낸셜타임스(FT)는 “연금개혁에 대한 몇 달간의 시위에서 벗어나고자 하는 마크롱 대통령에게 새로운 걸림돌이 되고 있다”고 짚었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 새벽에도 파리 중심부와 마르세유, 니스, 스트라스부르에서 산발적인 충돌이 있었다고 로이터통신은 전했다. 일부 군중이 샹젤리제 거리에서 시위를 벌이자 경찰관 수백명은 지휘봉과 방패를 들고 이들과 대치했고, 파리 북부에서는 경찰이 최루탄과 수류탄으로 반격하자 시위대가 폭죽을 터뜨리고 바리케이드에 불을 붙였다. 일부 지역에서는 대중교통의 저녁 운행을 중단하고 야간 통금을 실시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘PFAS 딜레마’… 안 쓰면 생산 타격, 계속 쓰면 제재 직면</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309949&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309949&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-02T19:07:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070221221178692_1688300531_0924309949.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;과불화화합물(PFAS)은 열에 강하고 물이나 기름을 막는 특성으로 산업 전반에 사용된다. 학계는 PFAS 종류를 6000여종으로 추산하는데, 현재 이를 사용 중인 품목이 얼마나 되는지는 가늠하기조차 쉽지 않다. 그만큼 유럽연합(EU)이 PFAS를 전면 사용 제한할 경우 산업계 타격도 클 전망이다. 업계와 학계는 대체물질 개발을 기대하고 있지만 유해성 논란은 여전하다. 산업계는 산업 전반의 영향을 고려해 PFAS를 아예 안 쓰기 어렵고, 계속 쓰기에는 유해성 물질 규제에 직면하게 되는 딜레마에 처한 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서는 PFAS 물질이 1만종이 넘는다는 주장도 있다. 그만큼 사용 범위가 광범위한데 현재는 국제협약인 ‘스톡홀름협약’에 따라 PFAS 중 유해성이 있는 특정 물질의 취급을 제한하고 있다. 국내에서도 잔류성오염물질 관리법에 따라 환경부 고시를 통해 PFAS 물질 중 일부를 규제하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스톡홀름협약을 바탕으로 해외 각국은 법령에 따라 PFAS 일부 물질을 규제한다. 미국 환경보호청은 현재 191개 물질을 규제한다. 주별로 식품 포장, 화장품, 어린이 제품 등에서 사용을 금지한다. 미국뿐 아니라 전 세계 160개 이상의 국가에서 PFAS 사용과 생산을 금지하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070221221178693_1688300531_0924309949.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유럽연합(EU)이 예정대로 2026년부터 PFAS 일부가 아닌 전체 종류에 대해 사용을 제한할 경우를 대비한 대체물질 개발이 시급한 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 대체물질 개발은 속도가 나지 않고 있다. 열에 강하고 물이나 기름에 오염되지 않는 PFAS의 대표적 특성을 유지하면서 독성을 낮추기는 어렵기 때문이다. 독성을 낮추면 효능도 떨어지기 때문에 충분한 대체물질의 역할을 하지 못하게 된다. 유럽화학물질청(ECHA)은 PFAS 사용 제한 보고서에서 용도별 대체물질에 대한 정보를 제공하고 있지만, 기존 물질만큼의 효능을 기대하기는 어렵다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대체물질이 개발되더라도 유해성에 큰 차이가 없다는 목소리도 있다. 대체물질은 탄소 사슬 개수를 조절하는 형태인데, 이런 방식은 EU가 대체물질 역시 PFAS처럼 제한물질로 보고 규제할 가능성이 크다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 기업들은 대체 불가한 PFAS에 대해 유럽화학물질청에 적용 제외에 대한 의견 제시를 할 수 있다. 한국 기업이 생산하는 반도체, 디스플레이, 컴퓨터 등 대부분 제품에 PFAS가 쓰이는 만큼 현황을 파악하고, 업계 의견을 접수하는 절차가 시급한 이유다. 유럽화학물질청은 지난 4월 “필요한 PFAS 물질이 있다면 적용 제외에 대한 의견을 제시할 수 있다”며 “대체물질 활용이 불가능하다면 해당 용도, 공정 특성 등 가능한 많은 과학적 증거를 제출해 달라”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문효방 한양대 해양융합공학과 교수는 2일 “PFAS는 대체물질에서도 독성은 많이 떨어지지 않는다”며 “유해성에 대한 연구가 나오기 전까지는 규제를 미룰 수 있겠지만, 독성이 덜한 물질을 사용하는 방향으로의 변화가 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 올해 5월 국내 고리원전 인근 지하수서도 삼중수소 검출</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309955&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309955&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-02T19:07:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070223480478800_1688309284_0924309955.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본 정부의 후쿠시마 제1원전 오염수 해양 방류를 앞두고 국내 고리원전 인근 지하수에서 삼중수소가 검출된 사실이 뒤늦게 알려졌다. 다만 측정된 방사선량이 기준치에 비해 0.01%에 불과해 인체에는 무해한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 원자력안전위원회에 따르면 한국수력원자력은 최근 원안위에 ‘환경방사능 일시증가 보고서’를 제출했다. 지난 5월 고리원전에서 차로 7분 거리에 있는 임랑 지역 지하수에서 삼중수소가 검출됐기 때문이다. 삼중수소는 방사선을 방출하는 방사성 동위원소로, 쉽게 말해 ‘위험한 방사선’을 뜻한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한수원 측정 결과 임랑 지역 지하수에서 ℓ당 7.64Bq(베크렐)에 달하는 삼중수소가 발견됐다. 최근 3년 새 해당 지역에선 삼중수소가 검출된 적이 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한수원은 지난해 12월 고리2발전소 붕산수회수시스템 운영 및 정비작업으로 삼중수소 액체폐기물이 그해 평균치 대비 6배가량 많이 배출됐다고 보고서에 썼다. 또 고리본부에서 배출한 액체폐기물 가운데 삼중수소가 임랑 지역 지하수로 유입됐다고 설명했다. 현재 국내 원전의 경우 필터와 이온교환수지를 활용해 액체폐기물의 방사성 물질을 걸러내고 이후 증발과 농축 과정을 거쳐 배수구로 방류하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한수원은 다만 이번에 검출된 삼중수소량은 일반인의 신체에 영향을 미칠 수 있는 기준인 연간 1mSv(밀리시버트)의 0.01%에 불과해 주변 환경에는 악영향이 없을 것이라고 강조했다. 인간이 살면서 노출되는 자연방사선 수준에 불과하다는 논리다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 원전발 삼중수소 논란은 이번이 처음은 아니다. 앞서 2019년 4월 월성원전 3호기 터빈건물 하부 지하수 배수로 맨홀 안에 고인 물에서 ℓ당 최대 71만3000㏃(배출관리기준 4만㏃)의 삼중수소가 검출됐다. 2021년 2월부터 2년간 조사를 벌인 민관 합동 조사단은 증기발생기 취출수·터빈건물집수조·물처리실증화조 배수배관의 노후 때문에 삼중수소가 누출됐다고 결론을 내렸다. 다만 한수원은 2019년 이미 자체 조사를 벌여 배관 누설 현상이 없다는 사실을 확인했다고 반박했다. 다행히 문제가 된 지하수는 이번 사례와는 달리 주변 지역으로 유출되지 않고 원전 부지 내부에서만 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 일본 정부는 한국 고리원전이 매년 후쿠시마 제1원전보다 두 배 더 많은 양의 삼중수소를 배출하고 있다고 주장하고 있다. 오염수가 배출돼도 해수가 오염되지 않고, 인체에 무해한 수준에 그친다는 것이다. 국내 원전에서도 삼중수소 유출 사례가 발견되면서 이런 일본의 주장에도 힘이 실릴 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박세환 기자 foryou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>친북 논란 ‘가짜 유공자’ 서훈 박탈 추진… 손혜원·김원웅 父 포함</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309904&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309904&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-02T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070216025478209_1688281374_0924309904.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국가보훈부가 친북 논란 등이 제기된 독립유공자의 공적을 재검증해 ‘가짜 유공자’의 서훈을 취소하는 방안을 추진한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보훈부는 2일 보도자료를 내고 “북한 정권에 기여하는 등 친북 논란이 있음에도 독립유공자로 포상돼 서훈의 적절성 등 사회적 갈등을 야기한 부분에 대해 기준을 명확히 함으로써 갈등을 최소화하겠다”며 “면밀한 공적 검증과 조속한 서훈 취소 절차로 가짜 독립유공자가 없도록 만전을 기할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공적 재검토 대상에는 손혜원 전 의원의 부친인 손용우(1923~1999)씨가 포함된 것으로 알려졌다. 손용우씨는 광복 후 조선공산당에서 활동한 이력 때문에 과거 보훈 심사에서 6차례 탈락했다. 그러나 2017년 사회주의 활동 이력이 있더라도 북한 정권 수립에 직접 기여하지 않은 독립유공자는 포상할 수 있도록 심사 기준이 완화되면서 2018년 독립유공자로 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허위 공적 논란이 제기된 유공자도 들여다볼 계획이다. 독립유공자 공적 심사 초기였던 1960~70년대에는 자료가 미흡해 부실 심사나 중복 포상이 이뤄진 사례가 적지 않은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련해 보훈부는 고 김원웅 전 광복회장의 부모인 김근수(1912~1992)·전월순(1923~2009)씨 사례를 들여다보는 것으로 전해졌다. 김근수씨는 대통령 표창(1963년)·건국포장(1977년)·건국훈장 애국장(1990년)을 받았고, 전월순씨도 건국훈장 애족장(1990년)을 받았다. 그러나 2020년 두 사람 공적조서 기록의 진위에 대한 의혹이 제기되면서 ‘가짜 유공자’ 논란이 일었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보훈부는 또 “공과가 함께 있는 독립운동가에 대해선 재평가 방안이 있는지 찾아볼 계획”이라고 밝혔다. 이와 관련해 좌익 계열 독립운동가로 초대 농림부 장관을 지낸 죽산 조봉암(1898~1959) 선생과 대한민국임시정부 고문을 지낸 동농 김가진(1846~1922) 선생에 대한 서훈을 검토하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보훈부는 2019년부터 가짜 유공자를 가려내기 위해 독립유공자 공적 전수조사 사업을 진행해 왔다. 친일 행적이나 허위 공적 등을 재검증해 독립유공자의 영예를 높이겠다는 취지였다. 그러나 객관성·공정성 시비가 제기되면서 일정이 대폭 지연됐고, 현재까지 진척률은 25~30% 수준인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보훈부는 각계 전문가가 참여하는 ‘특별분과위원회’를 연내 신설해 업무 부담을 줄이고, 다양한 의견을 수렴해 공적 심사의 공정성을 강화한다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우진 기자 uzi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시총 3조 달러 돌파 거침없는 ‘애플 제국’… 韓 GDP의 1.7배</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309912&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309912&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-02T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070221240378697_1688300643_0924309912.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;애플이 사상 최초로 시가총액 3조 달러(약 3957조원) 고지를 정복했다. 올해 들어 인공지능(AI) 열풍이 불면서 기술주가 주목을 받고 있고, 그중에서 우량주인 애플에 투자가 몰렸기 때문이다. 애플이 최근 선보인 공간 컴퓨팅 기기 ‘애플 비전 프로’가 성공하면 시총 4조 달러라는 전인미답의 영역도 애플이 선점한다는 전망이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애플은 지난달 30일(현지시간) 뉴욕 증시에서 전 거래일 대비 2.31% 오른 주당 193.97달러에 거래를 마쳤다. 애플 시가총액은 3조510달러를 찍었다. 전 세계 기업 중 처음으로 3조 달러 클럽에 이름을 올렸다. 1976년 4월 1일 스티브 잡스와 스티브 워즈니악이 공동 창업한 애플은 1980년 12월 12일 나스닥에 상장했다. 2018년 8월 2일 미국 정보기술(IT) 기업 최초로 시가총액 1조 달러를 돌파했고, 2020년 8월에 2조 달러의 문턱을 넘었다. 올해 1월 3일에 장중 한때 시총 3조 달러를 넘기도 했지만, 종가 기준으로 3조 달러를 기록하기는 이번이 처음이다. 이로써 창립 47년 만에, 아이폰이 세상에 나온 지 16년 만에 시총 3조 달러라는 고지를 밟게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070221240478698_1688300644_0924309912.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;CNN에 따르면 애플 주가는 올해 들어서만 49%나 뛰었다. AI 열풍에 따른 기술주 상승세와 연관이 깊다. 엔비디아는 150%, 메타는 138% 올랐다. 나스닥은 올해 상반기 31.7% 상승했는데, 이는 1983년 이후 가장 높은 수치라고 CNN은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3조 달러를 국내총생산(GDP)으로 환산하면 세계 7위권에 해당한다. 국제통화기금(IMF)에서 집계한 2021년 기준 국가별 GDP 순위에서 6위 영국(3조1589억 달러)과 7위 프랑스(2조9234억 달러) 사이에 자리하는 규모다. 한국 GDP(1조7219억 달러)의 1.7배에 해당한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 애플의 시가총액이 미국 내 주요 기업 10곳의 합계보다 크다고 분석했다. 엑손모빌(4340억 달러), 존슨앤드존슨(4300억 달러), 월마트(4230억 달러), JP모건 체이스(4250억 달러), 월트디즈니(1630억 달러), 코카콜라(2600억 달러), 넷플릭스(1960억 달러), 맥도날드(2180억 달러), 나이키(1700억 달러), 인텔(1390억 달러)의 시총을 합하면 2조8600억 달러로 애플에 미치지 못한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애플도 지난해에 다소 부침을 겪었다. 파이낸셜타임스(FT)에 따르면 애플 주가는 지난해 29% 떨어졌다. 코로나19 여파로 공급망에 차질이 생기며 실적에 영향을 끼쳤다. 폭스콘 중국 정저우 공장이 코로나19로 폐쇄한 게 대표적이다. 중국 인도 등 신흥시장에서 아이폰 판매가 예상보다 저조하다는 우려도 제기됐다. 10년 만에 분기 매출이 2분기 연속 줄어든 성적표를 받아 들기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 시장에선 지난해 상황을 ‘일시적’이라고 받아들인다. 장기 관점에서 애플의 지속 성장을 의심하지 않는다. 크레딧스위스 새넌 크로스 애널리스트는 FT에 “투자자들은 지난 몇 년간 프리미엄 제품인 아이폰 판매 증가와 서비스 부문 강세에 힘입어 나타난 마진 확대를 긍정적으로 평가하고 있다”고 전했다. 애플의 시가총액 3조 달러 돌파에 대해서는 “최고의 고객 경험을 제공하는 데 집중하면서 소프트웨어, 반도체, 기기, 서비스 등 지식재산권의 핵심 요소를 계속 개발하고 통제하는 데 장기적으로 집중하는 회사의 노력을 반영하는 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장에서는 현재 흐름이라면 애플이 시가총액 4조 달러 ‘이름표’도 먼저 달 수 있다고 관측한다. 아이폰이 3조 달러 달성을 견인했다면, 4조 달러는 애플 비전 프로의 몫이 될 전망이다. 씨티그룹은 애플 주가가 향후 12개월 동안 추가로 25% 오를 여력이 있는 것으로 예측했다고 블룸버그는 전했다. 씨티그룹의 목표치를 달성하면 애플 시가총액은 3조8000억 달러에 달하게 된다고 블룸버그는 진단했다. 웨드부시증권 댄 아이브 분석가는 애플이 오는 2025년까지 시총 4조 달러에 도달할 수 있다고 전망했다. 그는 “애플 비전 프로의 가격이 2025년에 1500달러로 떨어질 것으로 예상한다. 애플이 해야 할 일은 충분히 사용사례를 개발해 가격이 저렴해졌을 때 사람들이 구매할 수 있도록 하는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무역수지 16개월 만에 흑자 전환</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309922&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309922&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-02T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070222360478751_1688304964_0924309922.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난달 월간 무역수지가 16개월 만에 적자의 늪을 벗어났다. 다만 수출 규모가 늘어난 게 아니라 수입액이 수출액보다 줄어드는 ‘불황형 흑자’ 현상이 나타났다. 대중·반도체 수출은 두 자릿수 감소세를 이어갔지만, 조금씩 업황 개선의 조짐도 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 산업통상자원부의 ‘6월 수출입 동향’에 따르면 6월 수출은 전년 대비 6.0% 감소한 542억4000만 달러를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;6월 수입은 11.7% 줄어든 531억1000만 달러로 집계됐다. 이에 따른 무역수지는 11억3000만 달러 흑자였다. 월간 무역수지가 흑자를 기록한 것은 지난해 2월 이후 16개월 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;흑자 전환을 이끈 것은 수출이 아닌 수입이었다. 수출 감소율은 둔화하고 수입 감소 폭은 커지면서 무역수지 흑자가 발생했다. 수입액이 줄어든 것은 지난달 원유(-28.6%), 가스(-0.3%), 석탄(-45.5%) 등 에너지 수입(-27.3%)이 크게 감소한 영향이다. 러시아의 우크라이나 침공 여파로 지난해 8월 185억 달러에 달했던 에너지 수입액은 지난달 99억 달러까지 떨어졌다. 경기 부진 여파로 반도체(-19.5%)나 철강(-10.2%)을 비롯한 원부자재 품목 수입도 7.1% 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수출은 지난해 10월부터 9개월째 마이너스를 이어갔다. 수출 감소 추세는 2018년 12월∼2020년 1월 이후 가장 길다. 품목별로는 자동차(58.3%), 일반기계(8.1%), 선박(98.6%), 이차전지(16.3%) 등 7개 품목 수출액이 지난해보다 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 반도체(-28.0%), 석유제품(-40.9%), 석유화학(-22.0%) 등의 수출은 줄었다. 특히 한국의 최대 수출품인 반도체 수출 증가율은 11개월째 뒷걸음질 치고 있다. 다만 6월 반도체 수출액은 연중 최대 규모인 89억 달러를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 최대 교역국인 대중국 수출은 105억 달러로 1년 전에 비해 19.0% 감소했다. 지난해 10월 이후 9개월째 적자다. 그러나 5월에 이어 2개월 연속 100억 달러를 넘겼고, 수출 감소율 또한 올해 들어 가장 낮은 수준이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 올해 경기가 상반기에 나쁘고 하반기에 회복되는 ‘상저하고’ 흐름을 기대하고 있다. 산업부는 “16개월 만의 무역수지 흑자로 우리 경제의 상저하고 전망에 청신호가 켜졌다”며 “하반기에는 수출도 증가세로 돌아설 것”이라고 강조했다. 결국 반도체 업황과 대중 수출 회복 여부가 하반기 경기를 좌우할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박세환 기자 foryou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문 닫은 남북… 통일부 ‘강경파’로 채우고 외무성은 ‘방북 거부’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309934&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309934&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-02T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070222500678764_1688305806_0924309934.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 2일 “그동안 통일부는 마치 대북지원부와 같은 역할을 해왔는데, 그래서는 안 된다. 이제는 통일부가 달라질 때가 됐다”고 밝혔다. 최근 단행한 통일부 장차관 인사와 관련해 부처의 역할 변화를 주문한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “앞으로 통일부는 자유민주적 기본질서에 입각한 통일이라는 헌법 정신에 따라 통일부 본연의 역할을 수행해야 할 것”이라고 참모들에게 당부했다고 김은혜 홍보수석이 전했다. 윤 대통령은 또 “우리가 지향해야 하는 통일은 남북한의 모든 주민들이 더 잘 사는 통일, 더 인간답게 살 수 있는 통일이 돼야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 지난달 29일 ‘북한 체제 파괴’ ‘김정은 정권 타도’와 같은 대북 강경 발언을 해온 김영호 성신여대 교수를 통일부 장관 후보자로 지명했고, 통일부 차관에는 외교부 출신 문승현 주태국대사를 임명했다. 장차관을 모두 외부 출신이 맡는 것은 1998년 통일부 출범 후 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령의 주문에 따라 통일부 역할의 대대적인 변화가 예상된다. 김 후보자도 지난달 30일 인사청문회 준비 사무실 첫 출근길에서 “통일부의 역할은 변화가 있어야 한다”고 강조했다. 기존 대북 협력·교류 업무에서 인권 문제 제기 등 대북 압박으로 무게중심이 이동할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 북한은 현정은 현대그룹 회장의 방북 계획에 거부 의사를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성일 북한 외무성 국장은 1일 “남조선의 그 어떤 인사의 방문 의향에 대하여 통보받은 바 없고 알지도 못하며 또한 검토해볼 의향도 없음을 명백히 밝힌다”는 담화를 내놨다. 현 회장 측은 4일 정몽헌 회장 20주기에 맞춰 방북하기 위해 지난달 27일 통일부에 대북접촉신고를 제출했는데, 정부가 이에 대한 수리 여부도 결정하기 전에 북한이 방북을 차단한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경색된 남북관계를 감안하면 방북 불허 자체는 놀랄 만한 일이 아니지만, 대남기구가 아닌 외무성이 담화를 낸 것은 상당히 이례적이다. 북한은 통상 남북관계 현안에 대해선 조국평화통일위원회나 통일전선부를 통해 담화를 발표했고, 최근에는 김여정 노동당 부부장이 직접 발언하는 경우가 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박원곤 이화여대 북한학과 교수는 “남북관계의 특수성 때문에 운영하던 기구인 조평통, 통전부가 아닌 외무성을 통해 담화를 낸 것은 남한에 대해 민족주의적인 측면에서 접근하는 것을 줄이겠다는 것”이라고 분석했다. 남측을 대하는 데 있어 민족적 특수성을 더 이상 고려하지 않고 일반적 국가관계로 대하겠다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재의 남북 간 기류로는 오랜 기간 대화 재개가 어려울 것이라는 관측이 나온다. 홍민 통일연구원 북한연구실장은 “앞으로 남북이 대화할 가능성은 거의 없다고 보는 게 맞는다”며 “대북정책에 있어서 완전히 획기적인 전환이 오지 않는 이상 남북관계는 나중에 정권이 바뀐다고 해도 근본적으로 바뀔 가능성은 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박준상 문동성 기자 junwith@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>각종 논란에 초토화된 교육부… “대통령실과 불통이 혼란 키워”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309945&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309945&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-02T19:08:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070223440478794_1688309044_0924309945.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이주호 부총리 겸 교육부 장관이 최근의 국립대학 사무국장 ‘자리 나눠 먹기’ 논란과 관련해 교육부 전 직원들에게 반성을 주문하는 서한을 보낸 것으로 확인됐다. 대학수학능력시험 ‘킬러문항(초고난도 문항)’ 사태와 4세대 교육행정종합시스템(나이스) 오류 등으로 교육부 안팎의 동요가 심상치 않자 내부 다잡기에 나섰다는 해석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 다른 정부 부처와 인사 교류를 통한 사무국장 인사는 이 부총리가 취임한 이후에도 줄곧 진행됐던 사안이고, 수능 킬러문항 역시 수험생 입장에선 수능 150여일을 앞두고 느닷없이 불거진 사안이다. 이 때문에 교육계에선 교육부 상층부와 대통령실 사이 소통 부재가 혼란을 부채질하는 원인 아니냐는 지적도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 교육부에 따르면 이 부총리는 지난달 30일 교육부 직원들에게 ‘친애하는 교육부 직원 여러분께’로 시작하는 A4 3장짜리 분량의 편지를 보냈다. 그는 서한에서 ‘수능 킬러문항과 변별력’ 논란을 잘 극복했다고 자평하면서, ‘자기반성’이 이번 위기 극복의 출발점이었다고 진단했다. 그러면서 사무국장 문제 역시 교육부의 반성으로부터 출발해야 한다고 강조했다. 이 부총리는 “사무국장 현안도 교육부 스스로 반성하고 새롭게 접근해야 문제를 해결할 수 있다. 기득권을 내려놓을 때 기회의 창이 열릴 것이고 스스로 반성하고 실천하는 개혁의 주체가 되도록 환골탈태해야 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육계 평가는 엇갈린다. 최근 교육 현장의 혼란을 수습하려면 교육부부터 반성해야 한다는 메시지여서 적절했다는 반응도 있다. 하지만 교육부 정책을 대통령실이 공개적으로 뒤집는 상황이 반복되는 것으로 비치면서 교육 정책 신뢰도에 금이 가고 있다는 우려도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실이 교육부 직원을 국립대 사무국장 자리로 보내지 말라고 지시한 시점은 지난해 9월로 알려져 있다. 당시 교육부는 사무국장으로 파견 갔던 직원들을 즉시 대기발령하고, ‘국립대학 사무국장 인사개편 추진’ 방안을 통해 “사무국장을 타 부처 공무원 및 민간까지 전면 개방한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 부총리도 지난해 11월 취임한 뒤 인사혁신처, 병무청 등과 인사교류를 통해 사무국장 자리를 하나씩 채워나가고 있었다. 하지만 최근 대통령실로부터 타 부처와의 ‘자리 나눠 먹기’란 질책을 받은 뒤 지난 30일 사무국장으로 임명된 타 부처 공무원을 모두 돌려보내고, 타 부처로 파견 갔던 교육부 직원들도 대기 발령했다. 각 대학 행정 사무를 총괄하는 사무국장 자리가 또다시 공중에 떠버린 것이다. ‘타 부처 인사교류’가 아닌 ‘민간 개방’ 혹은 ‘총장 자율’에 대통령실 의중이 실려 있었다는 얘기다. 교육계에서 “지난해 9월부터 9개월 동안 이 부총리를 비롯한 교육부 상층부와 대통령실이 소통하지 않고 뭘 했는가”라는 비판이 나오는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수능 킬러문항 논란도 진행형이다. 입시 현장에서는 교육 당국이 밝힌 킬러문항의 정의나 기준부터 불분명하다고 입을 모은다. 교육부는 오는 9월 6일 수능 모의평가까지 기다리라는 말만 반복하고 있다. 교육부는 대통령실의 킬러문항 배제 지침이 이미 지난 3월 내려왔다고 강조하고 있지만, 정작 수험생 입장에선 지난달에 갑자기 알려진 출제방침이다. 그간 교육부와 평가원 등은 수능을 EBS 수능 교재와 좀 더 비슷하게 출제하겠다고 밝힌 것 외에 학생·학부모에게 던진 메시지가 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도경 교육전문기자 yido@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“인체 위해성 낮다”던 식약처 올 들어 조사 15종으로 확대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309947&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309947&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-02T19:08:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070221230378695_1688300583_0924309947.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해외의 과불화화합물(PFAS) 사용 제한 움직임이 뚜렷해지자 그간 규제에 미온적인 태도를 보여온 국내 환경 당국도 점차 조사의 폭을 넓히고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 식수를 비롯한 실제 생활 영역에서의 규제는 여전히 뒤처져 있는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 식품의약품안전처에 따르면 식약처 산하 기관인 식품의약품안전평가원은 지난 5월부터 2025년 12월까지 약 3년간 국민 5000명을 대상으로 중금속 등 유해물질의 체내 농도를 조사하는 ‘유해물질 인체노출 안전조사’를 실시 중이다. 이번 조사의 특징은 주요 위험 물질 2~3종에 국한됐던 기존의 PFAS 관련 위해성 평가를 15종으로 확대했다는 점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그동안 국내의 PFAS 관련 규제는 2020년 스톡홀름 협약으로 이미 해외에서 사용이 금지·제한된 과불화옥탄산(PFOA)과 과불화옥탄술폰산(PFOS)에 집중됐다. 지난해 4월 식약처가 실시한 위해성 평가에 포함된 PFAS도 이 2종뿐이었다. 당시 식약처는 두 물질의 체내 노출량이 기준치의 13.3~56.7%에 불과해 인체에 위해가 될 우려가 낮다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식약처는 1년 만에 태도를 바꿔 적극적인 조사에 나섰다. 미국·유럽에서 가속화되고 있는 PFAS 퇴출 움직임에 대한 대응으로 풀이된다. 식약처 관계자는 “이번 조사를 통해 우리 국민의 신체에 실제로 PFAS가 얼마나 축적됐는지를 파악하려고 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럼에도 국내 관련 규제는 여전히 뒤처진 편이다. 식수 관련 분야가 대표적이다. 환경부는 2017년 낙동강 유역 일부 정수장에서 해외 가이드라인을 초과하는 과불화헥산술폰산(PFHxS)이 검출되자 이듬해인 2018년부터 PFOA·PFOS·PFHxS 3가지 물질을 수질 감시항목으로 지정해 분기별로 측정·공개하고 있다. 하지만 정식 수질 기준이 아닌 단순 감시항목이다 보니 실질적인 구속력은 없는 상태다. 지난해 4월 부산지역 정수장 원수에서 감시기준의 22.9%에 이르는 PFOA가 검출됐을 때도 환경 당국은 별도의 조치를 취하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 미국 환경청은 올해 3월 국가 음용수 수질 기준에 포함되는 PFAS 물질을 PFOA·PFOS·PFHxS 외에도 PFNA·PFBS·GenX까지 6종으로 확대하는 권고안을 내놓은 상태다. 환경부 산하기관인 국립환경연구원 관계자는 “아직까지 국내에서 검출되는 PFAS는 계속 기준 이하로 유지되고 있다”면서도 “검출 빈도나 농도, 체내 축적량이 증가한다면 정식 수질 기준으로 채택될 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이의재 기자 sentinel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] EU, PFAS 퇴출 예고… K반도체 직격탄 우려</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309948&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309948&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-02T19:08:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2022080223450485507_1659451504_0924309948.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유럽·미국에서 퇴출 움직임이 일고 있는 유해화학물질인 과불화화합물(PFAS)을 원료로 사용하고 있는 국내 기업이 53곳인 것으로 2일 확인됐다. 특히 반도체 등 한국의 수출 주력 품목을 다루는 곳이 많았다. SK 계열사 3곳을 포함해 다수의 반도체 소재·부품·장비 회사가 이름을 올렸다. 그나마 이번에 확인된 기업들은 6000여종의 PFAS 중 국내에서 유해화학물질로 분류한 9종을 사용하는 곳에 불과하다. 유럽·미국이 더 많은 수의 PFAS를 규제할 가능성이 커 주요국의 PFAS 규제 움직임에 정부가 선제적으로 대비해야 한다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;PFAS는 반도체 세정제와 방수제 등 산업 전반에 걸쳐 광범위하게 쓰이는 물질이다. 다른 물질보다 우수한 발수력(물을 튕겨내는 성질), 열에 강한 성질 등으로 ‘약방의 감초’마냥 활용되고 있다. 하지만 PFAS의 유해성 논란은 끊이지 않는다. 학계에서는 PFAS가 인체에 축적돼 암, 장기 손상, 태아 기형 등을 유발할 수 있다고 우려한다. PFAS는 자연 상태에서 분해되지 않기 때문이다. 이 때문에 ‘영원한 화학물질(Forever Chemical)’  ‘좀비 화학물질(Zombie Chemical)’로도 불린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 화학기업 듀폰이 미국 웨스트버지니아 수로에 PFAS를 방출해 인체에 축적된 실화는 영화로도 제작됐다. 이런 우려와 위해성 연구 결과를 토대로 유럽은 이르면 2026년부터 단계적 PFAS 사용 제한에 돌입할 계획이다. 미국의 경우 주별로 규제 작업이 진행 중인데 이르면 2025년부터 시행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;PFAS 규제 장벽이 생길 경우 한국에 미치는 영향은 크다. 국민일보가 환경부 화학물질종합정보시스템을 확인한 결과 PFAS를 다루는 국내 업종은 27개에 달한다. 현재는 국립환경과학원이 유해하다고 판단한 9종의 PFAS를 사용하는 곳들만 공개돼 있는데, 이들 PFAS를 사용하는 기업은 53곳이었다. 여기에는 반도체 관련 업체가 다수를 차지했다. SK 계열의 에스케이하이닉스시스템아이씨, 에스케이쇼와덴코, 키파운드리가 포함됐다. 반도체 파운드리 업체인 DB하이텍 역시 이에 속한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070223500778804_1688309407_0924309948.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국내 반도체 업계 1위인 삼성전자는 직접적으로 PFAS 사용 명단에 포함되지 않았다. 다만 삼성전자의 일본계 협력업체들이 이름을 올렸다. 반도체 장비 제조업체인 도쿄일렉트론코리아, 반도체용 불소계 화학제품을 공급하는 다이킨코리아 등이 대표 사례다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 PFAS 규제가 통상 환경에 미치는 영향은 가늠하기 어려울 정도로 심각할 것이라고 입을 모은다. 산업통상자원부도 지난달 산업계 간담회를 개최하는 등 기업들에 선제 대응을 강조하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송영관 한국개발연구원 선임연구위원은 “반도체 특성상 갑작스러운 대응은 쉽지 않을 것”이라며 “국내 산업계의 핵폭탄이 될 수 있기 때문에 지금이라도 빨리 대체 물질 연구를 시작해 대응할 필요가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신준섭 기자 sman321@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“인체 위해성 낮다”던 식약처 올 들어 조사 15종으로 확대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309947&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309947&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-02T19:08:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070221230378695_1688300583_0924309947.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해외의 과불화화합물(PFAS) 사용 제한 움직임이 뚜렷해지자 그간 규제에 미온적인 태도를 보여온 국내 환경 당국도 점차 조사의 폭을 넓히고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 식수를 비롯한 실제 생활 영역에서의 규제는 여전히 뒤처져 있는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 식품의약품안전처에 따르면 식약처 산하 기관인 식품의약품안전평가원은 지난 5월부터 2025년 12월까지 약 3년간 국민 5000명을 대상으로 중금속 등 유해물질의 체내 농도를 조사하는 ‘유해물질 인체노출 안전조사’를 실시 중이다. 이번 조사의 특징은 주요 위험 물질 2~3종에 국한됐던 기존의 PFAS 관련 위해성 평가를 15종으로 확대했다는 점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그동안 국내의 PFAS 관련 규제는 2020년 스톡홀름 협약으로 이미 해외에서 사용이 금지·제한된 과불화옥탄산(PFOA)과 과불화옥탄술폰산(PFOS)에 집중됐다. 지난해 4월 식약처가 실시한 위해성 평가에 포함된 PFAS도 이 2종뿐이었다. 당시 식약처는 두 물질의 체내 노출량이 기준치의 13.3~56.7%에 불과해 인체에 위해가 될 우려가 낮다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식약처는 1년 만에 태도를 바꿔 적극적인 조사에 나섰다. 미국·유럽에서 가속화되고 있는 PFAS 퇴출 움직임에 대한 대응으로 풀이된다. 식약처 관계자는 “이번 조사를 통해 우리 국민의 신체에 실제로 PFAS가 얼마나 축적됐는지를 파악하려고 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럼에도 국내 관련 규제는 여전히 뒤처진 편이다. 식수 관련 분야가 대표적이다. 환경부는 2017년 낙동강 유역 일부 정수장에서 해외 가이드라인을 초과하는 과불화헥산술폰산(PFHxS)이 검출되자 이듬해인 2018년부터 PFOA·PFOS·PFHxS 3가지 물질을 수질 감시항목으로 지정해 분기별로 측정·공개하고 있다. 하지만 정식 수질 기준이 아닌 단순 감시항목이다 보니 실질적인 구속력은 없는 상태다. 지난해 4월 부산지역 정수장 원수에서 감시기준의 22.9%에 이르는 PFOA가 검출됐을 때도 환경 당국은 별도의 조치를 취하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 미국 환경청은 올해 3월 국가 음용수 수질 기준에 포함되는 PFAS 물질을 PFOA·PFOS·PFHxS 외에도 PFNA·PFBS·GenX까지 6종으로 확대하는 권고안을 내놓은 상태다. 환경부 산하기관인 국립환경연구원 관계자는 “아직까지 국내에서 검출되는 PFAS는 계속 기준 이하로 유지되고 있다”면서도 “검출 빈도나 농도, 체내 축적량이 증가한다면 정식 수질 기준으로 채택될 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이의재 기자 sentinel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] EU, PFAS 퇴출 예고… K반도체 직격탄 우려</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309948&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309948&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-02T19:08:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2022080223450485507_1659451504_0924309948.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유럽·미국에서 퇴출 움직임이 일고 있는 유해화학물질인 과불화화합물(PFAS)을 원료로 사용하고 있는 국내 기업이 53곳인 것으로 2일 확인됐다. 특히 반도체 등 한국의 수출 주력 품목을 다루는 곳이 많았다. SK 계열사 3곳을 포함해 다수의 반도체 소재·부품·장비 회사가 이름을 올렸다. 그나마 이번에 확인된 기업들은 6000여종의 PFAS 중 국내에서 유해화학물질로 분류한 9종을 사용하는 곳에 불과하다. 유럽·미국이 더 많은 수의 PFAS를 규제할 가능성이 커 주요국의 PFAS 규제 움직임에 정부가 선제적으로 대비해야 한다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;PFAS는 반도체 세정제와 방수제 등 산업 전반에 걸쳐 광범위하게 쓰이는 물질이다. 다른 물질보다 우수한 발수력(물을 튕겨내는 성질), 열에 강한 성질 등으로 ‘약방의 감초’마냥 활용되고 있다. 하지만 PFAS의 유해성 논란은 끊이지 않는다. 학계에서는 PFAS가 인체에 축적돼 암, 장기 손상, 태아 기형 등을 유발할 수 있다고 우려한다. PFAS는 자연 상태에서 분해되지 않기 때문이다. 이 때문에 ‘영원한 화학물질(Forever Chemical)’  ‘좀비 화학물질(Zombie Chemical)’로도 불린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 화학기업 듀폰이 미국 웨스트버지니아 수로에 PFAS를 방출해 인체에 축적된 실화는 영화로도 제작됐다. 이런 우려와 위해성 연구 결과를 토대로 유럽은 이르면 2026년부터 단계적 PFAS 사용 제한에 돌입할 계획이다. 미국의 경우 주별로 규제 작업이 진행 중인데 이르면 2025년부터 시행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;PFAS 규제 장벽이 생길 경우 한국에 미치는 영향은 크다. 국민일보가 환경부 화학물질종합정보시스템을 확인한 결과 PFAS를 다루는 국내 업종은 27개에 달한다. 현재는 국립환경과학원이 유해하다고 판단한 9종의 PFAS를 사용하는 곳들만 공개돼 있는데, 이들 PFAS를 사용하는 기업은 53곳이었다. 여기에는 반도체 관련 업체가 다수를 차지했다. SK 계열의 에스케이하이닉스시스템아이씨, 에스케이쇼와덴코, 키파운드리가 포함됐다. 반도체 파운드리 업체인 DB하이텍 역시 이에 속한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070223500778804_1688309407_0924309948.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국내 반도체 업계 1위인 삼성전자는 직접적으로 PFAS 사용 명단에 포함되지 않았다. 다만 삼성전자의 일본계 협력업체들이 이름을 올렸다. 반도체 장비 제조업체인 도쿄일렉트론코리아, 반도체용 불소계 화학제품을 공급하는 다이킨코리아 등이 대표 사례다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 PFAS 규제가 통상 환경에 미치는 영향은 가늠하기 어려울 정도로 심각할 것이라고 입을 모은다. 산업통상자원부도 지난달 산업계 간담회를 개최하는 등 기업들에 선제 대응을 강조하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송영관 한국개발연구원 선임연구위원은 “반도체 특성상 갑작스러운 대응은 쉽지 않을 것”이라며 “국내 산업계의 핵폭탄이 될 수 있기 때문에 지금이라도 빨리 대체 물질 연구를 시작해 대응할 필요가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신준섭 기자 sman321@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>물폭탄 뒤 펄펄 끓는 전국… 4~5일 비 온 뒤에도 폭염 기승</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309872&amp;code=11131500&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309872&amp;code=11131500&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-02T19:09:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070220040678570_1688295846_0924309872.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;장맛비가 전국을 강타한 뒤로 불볕더위가 찾아왔다. 비는 4일쯤 다시 전국에 쏟아질 예정인데 그친 뒤에도 평년보다 높은 기온을 유지할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 기상청에 따르면 주말 내내 전국 대부분 지역 기온이 30도 이상까지 오르고 곳곳에서 열대야가 나타나는 등 무더위가 이어졌다. 이날 전국 대부분 지역에 폭염특보가 내려졌고, 3일까지 유지될 예정이다. 낮 최고기온은 34도까지 오르겠다. 습도가 높아 최고 체감온도는 33~35도에 달할 것으로 보인다. 기상청은 온열 질환 주의를 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불볕더위는 4일 중국 내륙에서 발달한 저기압의 영향으로 전국에 다시 장맛비가 쏟아지면서 잠시 주춤할 전망이다. 정체전선의 북상으로 제주도와 전남권은 2일부터 비가 내렸고, 경남 서부해안에는 3일부터 비가 내리겠다. 제주도는 시간당 30~60㎜, 전남 해안은 시간당 20~40㎜의 강한 비가 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장마가 시작된 지난달 25일부터 1일까지 경북 북부에는 최대 450㎜, 전라권에는 최대 420㎜, 제주도 산지를 중심으로는 최대 770㎜의 비가 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청은 중부지방과 경북 북부는 4일 밤부터 5일 새벽까지, 전남권은 4일 오전, 제주도와 전라권은 5일 새벽부터 오전까지 집중호우가 내릴 가능성이 있다고 예보했다. 일부 지역에선 시간당 50㎜의 강한 비가 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비가 그친 뒤엔 폭염특보가 다시 내려질 가능성이 크다. 중부지방을 중심으로 전국에 구름이 많이 끼고 햇볕이 강하게 내리쬐는 날씨가 당분간 이어지겠다. 전국 대부분 지역의 최저·최고기온이 평년보다 높은 수준을 나타내는 등 폭염과 열대야가 계속될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김재환 기자 jae@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 카르텔</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309841&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924309841&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-07-02T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070220221478586_1688296934_0924309841.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘카르텔(cartel)’은 종이로 만든 나뭇잎이나 플래카드를 의미하는 이탈리아어 ‘카르텔로(cartello)’에서 유래했다. 1690년대에는 포로의 처우와 교환을 규제하기 위한 국가 간의 서면 합의라는 뜻으로 사용됐다. 1800년대에 독일에서 카르텔(Kartell)이라는 말은 경쟁을 제한하는 기업들의 활동을 의미하는 용도로 사용되기 시작했다. 현재 카르텔은 기업들의 부당한 공동행위를 의미하는 단어로 널리 사용된다. 인위적으로 시장을 독점해 가격을 통제하고 다른 사업자의 시장 참여를 막는 행위다. 우리나라에서 배타적인 이익집단이라는 의미로도 쓰인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;요즘 윤석열 대통령이 ‘이권 카르텔’이라는 말을 자주 사용한다. 지난달 29일 대통령실 비서관 출신 차관 내정자에게 “고위 공무원으로서 약탈적인 이권 카르텔을 발견하면 과감하게 맞서 싸워 달라”고 당부했다. 사교육과 대학수학능력시험 문제와 관련해서는 “교육 당국과 사교육 산업이 한편(카르텔)이란 말인가”라고 했고, 민간단체 보조금에 대해서는 “부정과 부패의 이권 카르텔은 반드시 부수어야 한다”고 했다. 2021년 6월 29일 윤 대통령의 대선 출마 선언문에는 ‘이권 카르텔’이라는 말이 세 번 등장한다. 당시 윤 대통령은 “정권 교체를 이루지 못하면 선동가들과 부패한 이권 카르텔이 지금보다 더욱 판치는 나라가 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 콜게이트대학의 마이클 존스턴 교수는 국가의 부패 유형을 4가지로 구분했다. 중국 인도네시아와 같은 독재형, 러시아 필리핀과 같은 족벌형, 미국 영국 같은 시장로비형이 있다. 한국은 이탈리아와 함께 엘리트 카르텔형으로 분류됐다. 정치인 고위관료 기업인 등 엘리트들이 지역 학교 등 자신들만의 네트워크를 구축해 권력을 유지하고 부패를 통한 이익을 추구한다는 것이다. 다만 우리나라의 이권 카르텔이 유지되는 강력한 기반이 정치와 관료, 사법 카르텔이라는 분석이 많다. 역대 정부 모두 부패 척결을 외쳤지만, 카르텔의 저항으로 대부분 실패했다. 이번 정부는 어떨까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남도영 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영아살해범 20대 이하가 77% “경기·서울 가장 많아”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422136&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422136&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-02T19:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2021051111181686836_1620699496_0018422136.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영아를 살해하거나 유기한 혐의를 받는 피의자의 절반 이상이 10~20대인 것으로 나타났다. 경제·사회적으로 불안정한 상황에서 예상치 못한 출산을 하는 경우 영아 살해나 유기 등의 범죄로 이어진 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 국회 행정안전위원회 소속 국민의힘 정우택 의원이 경찰청에서 받은 자료에 따르면 지난 2013∼2021년 9년간 영아살해 피의자 86명 가운데 20대는 38명(44%), 20세 이하(14~20세)는 29명(34%)인 것으로 파악됐다. 두 연령대를 합하면 총 67명으로 영아 살해 범죄의 대부분(77%)에 해당한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30대 피의자는 16명(19%)였고, 41~50세 피의자도 3명(3%)으로 집계됐다. 성별로는 여성 피의자가 78명, 남성 피의자가 8명이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 기간 영아유기 사건 피의자는 361명이었다. 20대가 140명(39%), 20세 이하가 73명(20%)으로 대부분을 차지했다. 두 연령대를 합치면 213명으로 전체의 59%를 차지한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;30대 피의자는 118명(33%), 40대 피의자는 16명(4%)이었다. 50대 이상도 12명(3%)으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성별로는 여성 291명, 남성 70명이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영아살해와 유기 모두 지역별로는 수도권에서 집중적으로 발생한 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013∼2022년 10년간 영아살해 범죄 83건 가운데 경기는 19건, 서울에서는 12건이 발생해 가장 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이 기간 발생한 영아유기 범죄도 전체 369건 가운데 서울 130건, 경기 38건으로 가장 많았다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘각본 없는 드라마’ 스포츠, 무대를 뜨겁게 달구다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018421974&amp;code=61171211&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018421974&amp;code=61171211&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-02T19:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070223392678789_1688308769_0018421974.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“이대호 선수, 추신수 선수랑 꼭 보러와 주세요.”&lt;br&gt;지난달 23일 서울 중구 경향아트힐에서 열린 뮤지컬 ‘야구왕, 마린스!’의 제작발표회에서 주인공 이남호 역의 아역배우 이충현은 야구선수 이대호와 추신수에게 러브콜을 보냈다. 이충현 외에도 아역배우들은 잇따라 한국 야구의 전설인 두 선수를 언급했다. 그도 그럴 것이 극 중 두 주인공 이남호와 주현우는 이대호와 추신수의 어린 시절을 모티브로 만들어진 캐릭터이기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오는 5~16일 부산시민회관 대극장 무대에 오르는 뮤지컬 ‘야구왕, 마린스!’는 부산을 배경으로 가상의 유소년 야구팀 ‘마린스 리틀야구단’의 성장기를 그렸다. 이남호와 주현우를 중심으로 개성 있는 유소년 선수들이 야구를 통해 우정을 쌓아가는 모습이 그려진다. 그리고 실력은 있지만 재능을 발휘 못 한 감독, 지옥 훈련으로 선수들을 성장시키는 코치 등이 합류하면서 마린스 리틀야구단은 승리에 도전한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘야구왕 마린스’를 기획한 뮤지컬 제작사 ㈜라이브의 강병원 프로듀서는 “공동제작사인 부산문화회관과 3년 전부터 지역과 연계한 콘텐츠를 찾던 중 유소년 야구라는 소재를 찾게 됐다. 부산이 야구의 도시로 유명하기도 하고, 온 가족이 볼 수 있는 가족극으로 만들기에 적합하다고 생각했다”고 밝혔다. 그동안 뮤지컬 ‘마이 버킷 리스트’ ‘랭보’ ‘팬레터’ ‘마리 퀴리’ 등 여러 작품을 중국과 일본, 대만 등에 수출한 바 있는 강병원 프로듀서는 “이번 작품을 국내는 물론 세계 시장에서 주목받을 수 있도록 키우겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070223402778790_1688308828_0018421974.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘야구왕 마린스’ 외에도 올여름 스포츠 소재 공연이 잇따라 관객과 만난다. 오는 14일에는 서울 우리금융아트홀에서는 태권도 소재 뮤지컬 ‘태권, 날아올라’(~8월 27일)가 공연된다. 지난해 6월 초연 이후 1년 만에 다시 찾아오는 이 작품은 한국체육고등학교 태권도부를 배경으로 유망주들의 성장 이야기를 담았다. 8월 4~16일 서울 서강대 메리홀 무대에 오르는 극단 산의 연극 ‘패스’는 1946년 마지막 경평대항축구전(경평전)을 다뤘다. 서울의 경성축구단과 평양의 평양축구단이 겨루는 경평전은 1929년 시작돼 1935년까지 19차례 열렸다. 이후 다른 도시까지 합류했지만 1942년 일제의 구기 종목 금지로 무기한 중단됐다. 지난해 초연돼 호평받은 ‘패스’는 남북 분단으로 통행이 금지된 상황에서 열린 경평전을 소재로 평화를 염원하는 젊은이들을 그렸다. 이어 9월 12일~11월 26일 서울 드림아트센터 무대에 오르는 뮤지컬 ‘비더슈탄트’는 1938년 독일을 배경으로 최고의 펜싱 선수가 되고 싶은 다섯 소년의 이야기를 다뤘다. 국내에서 펜싱을 소재로 한 첫 창작뮤지컬로 지난해 초연 당시 큰 인기를 얻어 올해 일본에서도 라이선스 공연이 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스포츠를 가리켜 ‘각본 없는 드라마’라고 하는 것은 그만큼 이변과 감동이 많기 때문이다. 그래서 이런 스포츠를 스크린이나 브라운관으로 옮기는 경우가 적지 않다. 눈물겨운 인간승리, 역사적인 의미 등을 가진 소재적 재미 외에도 치열한 승부에서 느낄 수 있는 매력이 크기 때문이다. 하지만 연극이나 뮤지컬 등 무대화는 그리 많지 않다. 스포츠의 역동성을 제한된 무대에서 구현하기 어렵기 때문이다. 특히 야구나 축구 등 구기 종목의 경우 공을 멀리 던지거나 차는 것 같은 생생함을 보여줄 수 없다. 하지만 재치있는 무대 사용이나 역동적인 안무 등을 활용해 스포츠 특유의 박진감을 상상하도록 만든다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070223422278792_1688308943_0018421974.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내에서 스포츠 소재 공연은 뮤지컬 ‘뷰티풀 게임’(축구·초연 기준 2007년), 뮤지컬 ‘테니스의 왕자’(테니스·2008년), 연극 ‘이기동 체육관’(권투·2009년), 연극 ‘유도 소년’(유도·2014년), 연극 ‘씨름’(2015년), 뮤지컬 ‘너에게 빛의 속도로 간다’(야구·2015년), 뮤지컬 ‘전설의 리틀 농구단’(농구·2016년), 연극 ‘깨끗하고 연약한’(권투·2018년) 등이 선보인 바 있다. 이들 가운데 몇몇 작품은 인기를 얻으며 재연됐다. 특히 ‘전설의 리틀 농구단’은 스테디셀러로 자리 잡아 지역 공연장에도 자주 초청받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올여름만이 아니라 최근 1~2년 사이 스포츠 소재 공연의 수가 많아지고 규모도 커지고 있다. 이번에 초연하는 ‘뮤지컬 마린스’의 경우 공이 날아가는 장면 등을 LED 화면으로 처리함으로써 예전 스포츠 소재 공연과 비교해 볼거리가 많아졌다. 공연계에서는 앞으로 스포츠 소재 공연이 소재의 신선함, 역동적 퍼포먼스, 화려한 볼거리 등을 앞세워 인기있는 가족극 장르로 자리 잡을 것으로 예상하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>류호정, 이번엔 배꼽티&amp;#8231;미니스커트…퀴어축제 파격 패션</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422140&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422140&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-02T19:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070304301078821_1688326210_0018422140.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;파격 의상으로 여러 차례 화제가 됐던 류호정(31) 정의당 의원이 이번에는 서울 퀴어축제에 참가하면서 배꼽티와 미니스커트를 입어 이목을 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 정치권에 따르면 류 의원은 지난 1일 페이스북에 퀴어축제에서 행진 중인 자신의 모습이 담긴 사진 3장을 게재했다. 그러면서 “오늘 본 모든 것이 자랑스러웠어요!”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070304303478822_1688326234_0018422140.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사진 속 류 의원은 배꼽이 보이는 짧은 파란색 티셔츠와 청 소재의 미니스커트를 입고 있다. 손에는 무지개색 부채를 들었다. 티셔츠 뒷면에는 류 의원과 진중권 광운대 교수가 함께 하는 유튜브 채널 프로그램명인 ‘류진스’라는 문구가 적혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070304304478823_1688326244_0018422140.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;류 의원과 가까운 사이로 알려진 진 교수는 같은 날 류 의원 관련 기사를 페이스북에 공유하며 “퀴퍼(퀴어축제 퍼레이드)를 위해 다이어트를 했다고”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070304310078824_1688326260_0018422140.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;류 의원은 과거에도 의상으로 여러 차례 화제의 중심에 섰다. 그는 2021년 6월 국회 앞에서 등이 드러나는 보라색 드레스를 입은 채 타투업법 제정을 촉구하는 기자회견을 열었다. 같은 달에는 노란색 티셔츠에 멜빵 청바지를 입고 국회에 등원했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2020년 8월에는 국회 본회의에 분홍색 도트 무늬 원피스를 입고 나타났다. 당시 입었던 분홍색 원피스는 8만원대 국내 브랜드로, 류 의원 복장 논란 이후 제품이 매진되기도 했다. 현행 국회법엔 ‘국회의원으로서 품위 유지’라는 포괄적 조항이 있지만 복장 규정은 따로 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070304321578825_1688326335_0018422140.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 류 의원이 참가한 2023 서울 퀴어축제는 서울 중구 을지로2가 일대에서 이날 열렸다. 축제는 그간 서울광장에서 열렸으나 올해 서울시가 서울광장 사용을 불허하면서 처음으로 서울광장 이외의 장소에서 개최됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;퀴어축제 인근과 서울시의회 앞 등지에서는 반대집회도 열렸으나 우려했던 충돌은 없었다. 경찰은 집회·행진 시 퀴어축제 측과 반대집회 측 동선을 분리하는 등 충돌에 대비했다. 현장에는 경력 3000여명이 투입됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>류호정, 이번엔 배꼽티&amp;#8231;미니스커트…퀴어축제 파격 패션</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422140&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422140&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-02T19:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070304301078821_1688326210_0018422140.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;파격 의상으로 여러 차례 화제가 됐던 류호정(31) 정의당 의원이 이번에는 서울 퀴어축제에 참가하면서 배꼽티와 미니스커트를 입어 이목을 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 정치권에 따르면 류 의원은 지난 1일 페이스북에 퀴어축제에서 행진 중인 자신의 모습이 담긴 사진 3장을 게재했다. 그러면서 “오늘 본 모든 것이 자랑스러웠어요!”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070304303478822_1688326234_0018422140.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사진 속 류 의원은 배꼽이 보이는 짧은 파란색 티셔츠와 청 소재의 미니스커트를 입고 있다. 손에는 무지개색 부채를 들었다. 티셔츠 뒷면에는 류 의원과 진중권 광운대 교수가 함께 하는 유튜브 채널 프로그램명인 ‘류진스’라는 문구가 적혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070304304478823_1688326244_0018422140.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;류 의원과 가까운 사이로 알려진 진 교수는 같은 날 류 의원 관련 기사를 페이스북에 공유하며 “퀴퍼(퀴어축제 퍼레이드)를 위해 다이어트를 했다고”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070304310078824_1688326260_0018422140.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;류 의원은 과거에도 의상으로 여러 차례 화제의 중심에 섰다. 그는 2021년 6월 국회 앞에서 등이 드러나는 보라색 드레스를 입은 채 타투업법 제정을 촉구하는 기자회견을 열었다. 같은 달에는 노란색 티셔츠에 멜빵 청바지를 입고 국회에 등원했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2020년 8월에는 국회 본회의에 분홍색 도트 무늬 원피스를 입고 나타났다. 당시 입었던 분홍색 원피스는 8만원대 국내 브랜드로, 류 의원 복장 논란 이후 제품이 매진되기도 했다. 현행 국회법엔 ‘국회의원으로서 품위 유지’라는 포괄적 조항이 있지만 복장 규정은 따로 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070304321578825_1688326335_0018422140.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 류 의원이 참가한 2023 서울 퀴어축제는 서울 중구 을지로2가 일대에서 이날 열렸다. 축제는 그간 서울광장에서 열렸으나 올해 서울시가 서울광장 사용을 불허하면서 처음으로 서울광장 이외의 장소에서 개최됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;퀴어축제 인근과 서울시의회 앞 등지에서는 반대집회도 열렸으나 우려했던 충돌은 없었다. 경찰은 집회·행진 시 퀴어축제 측과 반대집회 측 동선을 분리하는 등 충돌에 대비했다. 현장에는 경력 3000여명이 투입됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폭염 속 5시간 테니스 친 30대男, 온열 증세로 입원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422141&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422141&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-02T19:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023062714305672951_1687843856_0018422141.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;폭염주의보 속에서 5시간 가까이 테니스를 친 30대 남성이 온열 증세를 보여 병원으로 이송됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방당국 등에 따르면 2일 오후 3시쯤 전북 완주군 용진읍에서 테니스를 치던 A씨가 갑자기 양쪽 다리와 팔, 복부에서 경련이 일어나고 심하게 열이 나 병원으로 이송됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;완주 지역에서는 이날 오전 10시부터 폭염주의보가 발표됐는데, A씨는 이날 오전부터 5시간 가까이 테니스를 친 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방당국은 “폭염이 지속하는 낮 시간대에는 외출이나 야외 작업, 운동 등을 자제해야 한다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>흉기 준비해 5분만에…술집 여주인·손님 살해 뒤 ‘자해’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422149&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422149&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-02T19:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070304410478828_1688326864_0018422149.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기도 군포시의 한 술집에서 주인과 손님을 흉기로 살해한 50대 남성이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군포경찰서는 50대 남성 A씨를 형사 입건했다고 2일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 전날 밤 9시쯤 술집을 찾아 평소 알고 지내던 주인 B씨(50대·여)와 자신을 말리는 손님 C씨(60대)를 미리 준비한 흉기로 수차례 찔러 살해한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070304512578830_1688327485_0018422149.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사건 발생 5분 전 검은 모자를 눌러쓰고 한 손에 가방을 든 A씨가 술집이 있는 건물 안으로 들어가는 모습이 인근 CCTV에 포착되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주점에서 일하던 종업원은 남성이 흉기를 꺼내자마자 도망쳐 나와 인근 가게에서 경찰에 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070304513878831_1688327498_0018422149.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 범행 직후 자해를 해 중태에 빠져 병원으로 옮겨졌다가 의식을 회복한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨 상태가 호전되는 대로 자세한 범행 경위를 조사하고 구속영장 신청을 검토할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>흉기 준비해 5분만에…술집 여주인·손님 살해 뒤 ‘자해’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422149&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422149&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-02T19:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070304410478828_1688326864_0018422149.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기도 군포시의 한 술집에서 주인과 손님을 흉기로 살해한 50대 남성이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군포경찰서는 50대 남성 A씨를 형사 입건했다고 2일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 전날 밤 9시쯤 술집을 찾아 평소 알고 지내던 주인 B씨(50대·여)와 자신을 말리는 손님 C씨(60대)를 미리 준비한 흉기로 수차례 찔러 살해한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070304512578830_1688327485_0018422149.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사건 발생 5분 전 검은 모자를 눌러쓰고 한 손에 가방을 든 A씨가 술집이 있는 건물 안으로 들어가는 모습이 인근 CCTV에 포착되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주점에서 일하던 종업원은 남성이 흉기를 꺼내자마자 도망쳐 나와 인근 가게에서 경찰에 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070304513878831_1688327498_0018422149.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 범행 직후 자해를 해 중태에 빠져 병원으로 옮겨졌다가 의식을 회복한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨 상태가 호전되는 대로 자세한 범행 경위를 조사하고 구속영장 신청을 검토할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>예비군 훈련 중 쓰러진 20대 사망… ‘늑장 후송’ 논란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422177&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422177&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-02T20:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2022070618035560546_1657098236_0018422177.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;육군 예비군 훈련을 받다 심근경색으로 쓰러지면서 의식을 잃은 20대 남성이 병원 치료를 받다가 결국 목숨을 잃었다. 사고 발생 48일 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 관계기관 등에 따르면 경남 창원의 한 대학병원 중환자실에서 치료를 받던 A씨(26)가 지난 1일 새벽 사망했다. 병원 측은 “급성 심근경색에 따른 급성 호흡곤란증후군을 일으켜 패혈성 쇼크로 사망했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 5월 15일 경남 김해시의 한 예비군훈련장에서 훈련 도중 가슴 통증을 호소하다가 의식을 잃고 쓰러졌다. 부대 간부들의 부축을 받아 의무실로 이동하는 과정에서도 다시 쓰러져 바닥에 머리를 부딪쳐 이마가 찢어지기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 그제야 병원으로 이송됐다. A씨의 가족에 따르면 병원 의료진은 “병원에 도착했을 때 심장 근육의 절반 이상이 이미 죽은 상태였다. 병원 도착이 너무 늦은 점이 아쉽다”라고 설명했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 이 병원에서 급성 심근경색증 판정을 받고 좁아진 혈관을 넓히는 스텐트 시술을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음 날에는 대학병원으로 옮겨져 심장과 폐 기능을 대신해 주는 에크모와 인공호흡기를 부착한 채로 의식불명 상태에서 치료를 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유족들은 병원 이송 등 부대의 늑장 대응에 문제가 있었다고 지적하고 있다. 이에 대해 군부대 측은 “넘어져서 이마를 다친 환자가 발생해서 민간병원에 후송했다고 사단에 보고했다. 심근경색 등 심질환을 의심하거나 판단할 근거는 없었다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 빈소는 김해시민장례식장에 마련됐으며 오는 3일 오전 8시 발인이 이뤄진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>예비군 훈련 중 쓰러진 20대 사망… ‘늑장 후송’ 논란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422177&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422177&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-02T20:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2022070618035560546_1657098236_0018422177.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;육군 예비군 훈련을 받다 심근경색으로 쓰러지면서 의식을 잃은 20대 남성이 병원 치료를 받다가 결국 목숨을 잃었다. 사고 발생 48일 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 관계기관 등에 따르면 경남 창원의 한 대학병원 중환자실에서 치료를 받던 A씨(26)가 지난 1일 새벽 사망했다. 병원 측은 “급성 심근경색에 따른 급성 호흡곤란증후군을 일으켜 패혈성 쇼크로 사망했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 5월 15일 경남 김해시의 한 예비군훈련장에서 훈련 도중 가슴 통증을 호소하다가 의식을 잃고 쓰러졌다. 부대 간부들의 부축을 받아 의무실로 이동하는 과정에서도 다시 쓰러져 바닥에 머리를 부딪쳐 이마가 찢어지기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 그제야 병원으로 이송됐다. A씨의 가족에 따르면 병원 의료진은 “병원에 도착했을 때 심장 근육의 절반 이상이 이미 죽은 상태였다. 병원 도착이 너무 늦은 점이 아쉽다”라고 설명했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 이 병원에서 급성 심근경색증 판정을 받고 좁아진 혈관을 넓히는 스텐트 시술을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음 날에는 대학병원으로 옮겨져 심장과 폐 기능을 대신해 주는 에크모와 인공호흡기를 부착한 채로 의식불명 상태에서 치료를 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유족들은 병원 이송 등 부대의 늑장 대응에 문제가 있었다고 지적하고 있다. 이에 대해 군부대 측은 “넘어져서 이마를 다친 환자가 발생해서 민간병원에 후송했다고 사단에 보고했다. 심근경색 등 심질환을 의심하거나 판단할 근거는 없었다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 빈소는 김해시민장례식장에 마련됐으며 오는 3일 오전 8시 발인이 이뤄진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>등산객 온몸에 러브버그… 심각한 북한산 상황 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422198&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422198&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-02T20:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070305241678833_1688329456_0018422198.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 들어 러브버그가 서울 전역에 출몰하고 있는 가운데 최근 북한산에도 러브버그 떼가 득실거려 등산객들이 혐오감을 호소하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 온라인에 따르면 남편이 서울 토박이라는 외국인 여성 A씨는 지난달 29일 SNS에 “어제 북한산에서 러브버그 떼를 경험했다. 이건 한국에서 매우 드문 일”이라며 자신이 찍은 영상을 게재했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상을 보면 북한산 바위 등에 러브버그 떼가 새까맣게 뒤덮여 있다. 등산객에게도 온몸에 달라붙어 떼어내기조차 어려운 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070305250678834_1688329506_0018422198.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다음 날인 30일에도 비슷한 목격담과 영상이 SNS에 올라왔다. 북한산 정상 백운대를 찾은 등산객 B씨는 “제가 웬만해서는 벌레를 안 무서워하는데 태어나서 본 벌레 중에 제일 많다”며 “백운대 정상에 가득하다. 정말로 심각하다”고 말했다. B씨는 방충모 안으로 벌레가 들어오지 못하도록 막으며 “이거 벗으면 큰일 난다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상을 접한 네티즌들은 생각했던 것보다 상황이 심각하다며 놀라워했다. “진짜 초토화됐다” “이게 우리나라 맞냐” “당분간 등산 못 가겠다” “해충이 아니라 해도 이 정도면 방제를 해야 하는 것 아닌가” 등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070305252078835_1688329520_0018422198.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;암수가 쌍으로 다녀 러브버그라고 불리는 이 벌레의 공식 명칭은 붉은등우단털파리다. 지난해 서울 서북부 지역을 중심으로 출몰했는데 올해는 서울 전역을 넘어 경기도와 인천 일부 지역까지 출몰 지역이 확대되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러브버그는 사람에게 직접 해를 끼치지 않고 독성이나 질병도 없어 ‘익충’으로 분류된다. 일부 지자체는 러브버그를 무분별하게 방제하면 다른 벌레가 더 많아질 수도 있다며 가정용 살충제 사용을 권고하고 있다. 특히 러브버그는 날개가 약해 물을 뿌리기만 해도 쉽게 퇴치할 수 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>등산객 온몸에 러브버그… 심각한 북한산 상황 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422198&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422198&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-02T20:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070305241678833_1688329456_0018422198.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 들어 러브버그가 서울 전역에 출몰하고 있는 가운데 최근 북한산에도 러브버그 떼가 득실거려 등산객들이 혐오감을 호소하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 온라인에 따르면 남편이 서울 토박이라는 외국인 여성 A씨는 지난달 29일 SNS에 “어제 북한산에서 러브버그 떼를 경험했다. 이건 한국에서 매우 드문 일”이라며 자신이 찍은 영상을 게재했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상을 보면 북한산 바위 등에 러브버그 떼가 새까맣게 뒤덮여 있다. 등산객에게도 온몸에 달라붙어 떼어내기조차 어려운 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070305250678834_1688329506_0018422198.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다음 날인 30일에도 비슷한 목격담과 영상이 SNS에 올라왔다. 북한산 정상 백운대를 찾은 등산객 B씨는 “제가 웬만해서는 벌레를 안 무서워하는데 태어나서 본 벌레 중에 제일 많다”며 “백운대 정상에 가득하다. 정말로 심각하다”고 말했다. B씨는 방충모 안으로 벌레가 들어오지 못하도록 막으며 “이거 벗으면 큰일 난다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상을 접한 네티즌들은 생각했던 것보다 상황이 심각하다며 놀라워했다. “진짜 초토화됐다” “이게 우리나라 맞냐” “당분간 등산 못 가겠다” “해충이 아니라 해도 이 정도면 방제를 해야 하는 것 아닌가” 등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070305252078835_1688329520_0018422198.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;암수가 쌍으로 다녀 러브버그라고 불리는 이 벌레의 공식 명칭은 붉은등우단털파리다. 지난해 서울 서북부 지역을 중심으로 출몰했는데 올해는 서울 전역을 넘어 경기도와 인천 일부 지역까지 출몰 지역이 확대되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러브버그는 사람에게 직접 해를 끼치지 않고 독성이나 질병도 없어 ‘익충’으로 분류된다. 일부 지자체는 러브버그를 무분별하게 방제하면 다른 벌레가 더 많아질 수도 있다며 가정용 살충제 사용을 권고하고 있다. 특히 러브버그는 날개가 약해 물을 뿌리기만 해도 쉽게 퇴치할 수 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 07월 03일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422205&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422205&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-02T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070305300678837_1688329806_0018422205.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;7월 3일 월요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 24.0도, 인천 22.0도, 수원 23.0도, 춘천 22.0도, 강릉 22.0도, 청주 24.0도, 대전 23.0도, 전주 24.0도, 광주 24.0도, 대구 23.0도, 부산 23.0도, 제주 24.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 35.0도, 인천 34.0도, 수원 34.0도, 춘천 34.0도, 강릉 30.0도, 청주 34.0도, 대전 34.0도, 전주 33.0도, 광주 31.0도, 대구 34.0도, 부산 29.0도, 제주 28.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 서울·경기북부·강원·충북·전남·영남 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 호우특보가 발효중입니다. 출근길 빗길 운전에 유의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 07월 03일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422205&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422205&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-02T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070305300678837_1688329806_0018422205.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;7월 3일 월요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 24.0도, 인천 22.0도, 수원 23.0도, 춘천 22.0도, 강릉 22.0도, 청주 24.0도, 대전 23.0도, 전주 24.0도, 광주 24.0도, 대구 23.0도, 부산 23.0도, 제주 24.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 35.0도, 인천 34.0도, 수원 34.0도, 춘천 34.0도, 강릉 30.0도, 청주 34.0도, 대전 34.0도, 전주 33.0도, 광주 31.0도, 대구 34.0도, 부산 29.0도, 제주 28.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 서울·경기북부·강원·충북·전남·영남 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 호우특보가 발효중입니다. 출근길 빗길 운전에 유의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>목에 닭뼈 걸린 환자 “콜라 드세요” 처방…놀라운 결과</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422221&amp;code=61171911&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422221&amp;code=61171911&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-02T20:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070305463578840_1688330795_0018422221.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;뉴질랜드에서 한 응급 의사가 목에 닭 뼛조각이 걸린 환자에게 코카콜라 캔 4개를 마시라는 처방을 내려 문제를 해결했다는 사례가 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 뉴질랜드 매체 스터프에 따르면 베스 브래시라는 여성은 지난달 23일 웰링턴에 있는 한 레스토랑에서 닭고기 요리를 시켜 먹다가 목에 뼛조각이 걸렸다. 처음에는 대수롭지 않게 여겼으나 통증이 계속되자 26일 오전 응급센터로 갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브래시의 상태를 본 이비인후과 의사는 뼛조각이 작기 때문에 크게 걱정하지 않아도 된다고 안심시키며 설탕이 다 들어간 코카콜라 캔 4개를 마시라고 처방했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브래시는 “처음에는 의사의 처방이 너무 특이해 믿을 수가 없었다”며 “하지만 빨리 위안을 얻고 싶어 슈퍼마켓으로 달려가 콜라를 사서 한 번에 다 마셨다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;놀랍게도 그는 이튿날 상태가 호전된 것을 느꼈고 그 다음 날은 정상으로 돌아왔다. 브래시는 “아주 흥미로운 일이었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴질랜드 일반의사협회의 브라이언 베티 회장은 “그런 치료법을 지금까지 본 적은 없으나 설탕이 들어간 산성 음료인 콜라가 치아의 에나멜을 손상할 수 있다는 것은 널리 알려진 사실”이라고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “의사가 환자에게 통상적으로 콜라를 마시라고 권하지는 않지만, 수술과 같은 침습성 의료 절차를 피할 수만 있다면 일회용 치료법으로 좋은 대안이 될 수 있다”면서 “수술이나 내시경 시술을 피하기 위한 것이라면 분명히 잘한 일이다. 합리적인 조언이라고 할 수 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외국에서도 콜라가 목에 걸린 뼈를 내려가게 하는 데 도움이 된다는 연구 결과가 있다고 스터프는 설명했다. 탄산음료가 뼈에 스며들어 탄산가스를 방출함으로써 뼈를 분해하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“尹 정권 퇴진” 민주노총, 15일까지 2주간 총파업</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422238&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422238&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-02T20:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070305531578842_1688331196_0018422238.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전국민주노동조합총연맹(민주노총)이 ‘윤석열 정권 퇴진’을 구호로 3일부터 오는 15일까지 2주간 총파업에 돌입한다. 전국 곳곳에서 촛불 집회도 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양경수 위원장 등 민주노총 집행부는 이날 오전 10시 용산 대통령실 앞에서 기자회견을 열고 총파업 돌입을 선언한다. 서울 외 전국 15개 지역에서도 지역별로 총파업 선언 기자회견이 이어진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양 위원장은 지난달 28일 열린 사전 기자 간담회에서 “전통적인 파업의 목적은 사용자 이익 축소를 통해 노동자가 이익을 얻는 것인데, 이번엔 윤석열 정권을 향해서 하는 파업”이라며 “윤석열 정권의 문제점을 제기하는 데 초점을 맞출 것”이라고 언급한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주노총은 이번 총파업의 목표로 ‘윤석열 정권 퇴진의 대중적 분위기 확산’을 언급하고 있다. 이 밖에도 최저임금 인상·‘노란봉투법’ 입법, 일본 핵 오염수 해양투기 저지 등 현안 관철, 노동자 정치 세력화 등이 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주노총 전체 120만명의 조합원 가운데 약 40만~50만명이 이번 총파업에 동참할 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070305534078843_1688331220_0018422238.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;민주노총은 이번 총파업으로 인해 일반 국민들이 겪는 불편은 크지 않을 것이라고 강조했다. 앞서 &lt;span&gt;양 위원장은 “총연맹 차원에서는 2주간 파업을 계획하고 있지만 대부분 산별 노조가 하루 또는 이틀 파업을 할 것”이라며 “제조업 공장이 길지 않은 시간 파업한다고 시민들이 큰 불편을 느끼진 않는다”고 설명했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 의료 부분에서는 일반 국민들이 불편을 겪을 가능성도 있다. 보건의료노조는 오는 13일부터 무기한 총파업을 예고하고 있다. 또 택배노조의 경우에도 3일간 파업을 실시해 택배 배송이 일부 지연될 가능성도 있다. 급식 노동자들의 경우 주말 파업에 동참해 학교 급식 일정에 차질이 빚어지지는 않을 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주노총은 총파업 기간인 4일, 7일, 11일, 14일에 윤석열 정권 퇴진을 요구하는 전국 시도별 촛불집회도 개최한다. 촛불집회는 퇴근 시간인 오후 7시 시작한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“尹 정권 퇴진” 민주노총, 15일까지 2주간 총파업</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422238&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422238&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-02T20:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070305531578842_1688331196_0018422238.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전국민주노동조합총연맹(민주노총)이 ‘윤석열 정권 퇴진’을 구호로 3일부터 오는 15일까지 2주간 총파업에 돌입한다. 전국 곳곳에서 촛불 집회도 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양경수 위원장 등 민주노총 집행부는 이날 오전 10시 용산 대통령실 앞에서 기자회견을 열고 총파업 돌입을 선언한다. 서울 외 전국 15개 지역에서도 지역별로 총파업 선언 기자회견이 이어진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양 위원장은 지난달 28일 열린 사전 기자 간담회에서 “전통적인 파업의 목적은 사용자 이익 축소를 통해 노동자가 이익을 얻는 것인데, 이번엔 윤석열 정권을 향해서 하는 파업”이라며 “윤석열 정권의 문제점을 제기하는 데 초점을 맞출 것”이라고 언급한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주노총은 이번 총파업의 목표로 ‘윤석열 정권 퇴진의 대중적 분위기 확산’을 언급하고 있다. 이 밖에도 최저임금 인상·‘노란봉투법’ 입법, 일본 핵 오염수 해양투기 저지 등 현안 관철, 노동자 정치 세력화 등이 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주노총 전체 120만명의 조합원 가운데 약 40만~50만명이 이번 총파업에 동참할 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070305534078843_1688331220_0018422238.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;민주노총은 이번 총파업으로 인해 일반 국민들이 겪는 불편은 크지 않을 것이라고 강조했다. 앞서 &lt;span&gt;양 위원장은 “총연맹 차원에서는 2주간 파업을 계획하고 있지만 대부분 산별 노조가 하루 또는 이틀 파업을 할 것”이라며 “제조업 공장이 길지 않은 시간 파업한다고 시민들이 큰 불편을 느끼진 않는다”고 설명했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 의료 부분에서는 일반 국민들이 불편을 겪을 가능성도 있다. 보건의료노조는 오는 13일부터 무기한 총파업을 예고하고 있다. 또 택배노조의 경우에도 3일간 파업을 실시해 택배 배송이 일부 지연될 가능성도 있다. 급식 노동자들의 경우 주말 파업에 동참해 학교 급식 일정에 차질이 빚어지지는 않을 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주노총은 총파업 기간인 4일, 7일, 11일, 14일에 윤석열 정권 퇴진을 요구하는 전국 시도별 촛불집회도 개최한다. 촛불집회는 퇴근 시간인 오후 7시 시작한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국사시험·운전면허 수수료 5000원 오른다…취준생 ‘한숨’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018421715&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018421715&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-02T21:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023021516531667690_1676447598_0018421715.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 한국사능력검정시험, 운전면허 등의 수수료 인상을 추진한다. 청년층 다수가 응시하는 시험인 만큼 취업 비용 부담이 심화할 것으로 전망된다. 지방자치단체는 청년층 취업 비용 지원에 예산을 투입하는데, 정부는 관련 수수료를 인상하는 ‘엇박자’가 나고 있다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육부 국사편찬위원회는 지난달 14일 제2차 국사편찬위원회 회의에서 한국사능력검정시험 응시 수수료를 인상하기로 했다. 2만2000원이던 심화 시험 응시료는 2만7000원으로 인상된다. 기본 시험 응시료는 1만8000원에서 2만2000원으로 오른다. 인상된 응시료는 10월 21일 예정인 제67회 시험부터 적용된다. 수수료가 인상되기 전 마지막 시험은 다음 달 13일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국사능력시험은 공기업, 공무원 등 공공부문 취업에 가산점을 받을 수 있어 취업준비를 시작하는 청년들 다수가 응시한다. 특히 국가직·지방직 7급 공무원의 국사 과목을 대체하거나 군무원·소방공무원 한국사 과목을 대체할 수 있어 ‘필수시험’으로 불린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이같은 수수료 인상에 하반기 채용 시즌을 앞둔 청년들은 울상이다. 공기업 취업을 준비 중인 A(25)씨는 “지금은 10월 시험 접수 기간이 아니라 (수수료 인상 사실을) 몰랐는데 당장 10월부터 응시료가 오른다니 당황스럽다”며 “가산점을 받을 수 있는 성적이 나올 때까지 응시하려면 비용이 많이 들 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부의 이같은 수수료 인상은 지자체의 청년 지원책과 배치된다. 지자체는 재원을 들여 청년층의 취업 비용을 분담하는데, 정부는 관련 수수료를 인상하고 있어서다. &lt;span&gt;경기도는 취업 준비 청년들에 최대 30만원까지 어학·자격 시험 응시료를 지원 중이다. 성남시도 취업 준비 청년들에 최대 100만원의 어학·자격증 응시료와 학원 수강료를 지원한다. 그 외 대전 서구, 경남 거창군, 강원 평창군 등 다수 지자체가 미취업 청년을 지원 중이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2016092216315378694_1474529513_0018421715.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다음달 1일부터는 운전면허시험 수수료 및 발급 비용도 평균 14.9% 인상된다. 2만~2만2000원이던 제1종 대형·보통연습·특수 면허 기능시험 응시료는 각각 2만5000원으로 오른다. 제2종 보통면허 응시료는 2만2000원에서 2만5000원으로, 제2종 소형면허는 1만원에서 1만4000원으로 인상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;운전면허증 재발급 비용도 인상된다. 8000원에 발급되던 한글 운전면허증이 &lt;span&gt;한글과 영문이 모두 표기된 운전면허증으로 통합되면서 발급 비용이 1만원으로 인상된다. 운전면허시험 응시표 재발급 비용(1000원)도 신설된다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;운전면허 수수료는 도로교통공단 징수규칙에 따라 결정된다. 도로교통공단과 경찰청이 인상 폭을 협의해 기획재정부의 승인을 받는다. 이후 경찰청장의 승인을 거치고 공단 이사회에 규칙 개정안이 통과되면 인상된 수수료가 적용된다. 도로교통공단 관계자는 “기재부의 승인을 받았다”며 “8월 1일부터 인상된 수수료를 적용하는 것을 목표로 하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=권민지 기자 10000g@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국사시험·운전면허 수수료 5000원 오른다…취준생 ‘한숨’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018421715&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018421715&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-02T21:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023021516531667690_1676447598_0018421715.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 한국사능력검정시험, 운전면허 등의 수수료 인상을 추진한다. 청년층 다수가 응시하는 시험인 만큼 취업 비용 부담이 심화할 것으로 전망된다. 지방자치단체는 청년층 취업 비용 지원에 예산을 투입하는데, 정부는 관련 수수료를 인상하는 ‘엇박자’가 나고 있다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육부 국사편찬위원회는 지난달 14일 제2차 국사편찬위원회 회의에서 한국사능력검정시험 응시 수수료를 인상하기로 했다. 2만2000원이던 심화 시험 응시료는 2만7000원으로 인상된다. 기본 시험 응시료는 1만8000원에서 2만2000원으로 오른다. 인상된 응시료는 10월 21일 예정인 제67회 시험부터 적용된다. 수수료가 인상되기 전 마지막 시험은 다음 달 13일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국사능력시험은 공기업, 공무원 등 공공부문 취업에 가산점을 받을 수 있어 취업준비를 시작하는 청년들 다수가 응시한다. 특히 국가직·지방직 7급 공무원의 국사 과목을 대체하거나 군무원·소방공무원 한국사 과목을 대체할 수 있어 ‘필수시험’으로 불린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이같은 수수료 인상에 하반기 채용 시즌을 앞둔 청년들은 울상이다. 공기업 취업을 준비 중인 A(25)씨는 “지금은 10월 시험 접수 기간이 아니라 (수수료 인상 사실을) 몰랐는데 당장 10월부터 응시료가 오른다니 당황스럽다”며 “가산점을 받을 수 있는 성적이 나올 때까지 응시하려면 비용이 많이 들 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부의 이같은 수수료 인상은 지자체의 청년 지원책과 배치된다. 지자체는 재원을 들여 청년층의 취업 비용을 분담하는데, 정부는 관련 수수료를 인상하고 있어서다. &lt;span&gt;경기도는 취업 준비 청년들에 최대 30만원까지 어학·자격 시험 응시료를 지원 중이다. 성남시도 취업 준비 청년들에 최대 100만원의 어학·자격증 응시료와 학원 수강료를 지원한다. 그 외 대전 서구, 경남 거창군, 강원 평창군 등 다수 지자체가 미취업 청년을 지원 중이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2016092216315378694_1474529513_0018421715.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다음달 1일부터는 운전면허시험 수수료 및 발급 비용도 평균 14.9% 인상된다. 2만~2만2000원이던 제1종 대형·보통연습·특수 면허 기능시험 응시료는 각각 2만5000원으로 오른다. 제2종 보통면허 응시료는 2만2000원에서 2만5000원으로, 제2종 소형면허는 1만원에서 1만4000원으로 인상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;운전면허증 재발급 비용도 인상된다. 8000원에 발급되던 한글 운전면허증이 &lt;span&gt;한글과 영문이 모두 표기된 운전면허증으로 통합되면서 발급 비용이 1만원으로 인상된다. 운전면허시험 응시표 재발급 비용(1000원)도 신설된다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;운전면허 수수료는 도로교통공단 징수규칙에 따라 결정된다. 도로교통공단과 경찰청이 인상 폭을 협의해 기획재정부의 승인을 받는다. 이후 경찰청장의 승인을 거치고 공단 이사회에 규칙 개정안이 통과되면 인상된 수수료가 적용된다. 도로교통공단 관계자는 “기재부의 승인을 받았다”며 “8월 1일부터 인상된 수수료를 적용하는 것을 목표로 하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=권민지 기자 10000g@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해외·국내서 큰 차 잘 팔렸지만 소형차는 눈 밖</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018421796&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018421796&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-02T21:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070217144378373_1688285683_0018421796.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;소비자들의 큰 차 선호 현상이 미국과 국내에서 같아지고 있다. 동시에 소형차는 점점 더 설 자리를 잃어가고 있다. 큰 차 선호 현상이 높아질수록 제조사들은 다양한 모델로 선택지를 넓혀가고 있지만, 소형차는 갈수록 모델이 노후화되고 새로운 모델도 개발 계획이 없는 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해외 통계부터 살펴보면 현대의 액센트는 올해 1~6월까지 단 30대밖에 팔리지 않았다. 지난해 같은 기간에는 7430대를 판매했었다. 2일 현대차·기아의 미국판매법인(HMA) 따르면 큰 차로 분류되는 현대의 싼타페·투싼·싼타쿠르즈 그리고 기아의 카니발·셀토스·스포티지 등은 모두 판매량이 올랐다. 특히 싼타페 하이브리드 모델은 판매량이 전월 대비 280% 상승해 월간 최고 판매 기록을 세웠다. 지난달 현대차의 친환경차는 지난해 같은 달 대비 53% 판매량이 상승했으며, 스포츠유틸리티차량(SUV)이 전체 소매 판매량의 74%를 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 통계도 같은 지표를 보인다. 카이즈유 데이터 연구소는 큰 차 선호 현상이 가속화되고 있다는 분석을 내놨다. 올해 1~5월까지 국내 판매량을 살펴보면, 현대차의 준대형인 그랜저가 1위를 차지했고 기아의 카니발이 뒤를 이었다. 10순위 내 이름을 올린 소형차 이하의 차급은 경형인 레이 1개 차종뿐이었다. 수출에서도 큰 차가 70% 이상 수출량을 차지했다. 한국자동차모빌리티산업협회(KAMA)에 따르면 올해 1~5월 전체 수출 승용차 중 SUV 물량은 83만8481대로 전체의 70.9%를 차지했다. 지난해 같은 기간 대비 22만7647대 상승한 것이다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2020041915452928266_1587278730_0018421796.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;선호 현상에 맞게 제조사들도 꾸준히 차 크기를 늘려왔다. 올해 1~5월까지 판매량 1위부터 10위의 차종 평균 전장은 4735㎜, 전폭은 1870㎜였다. 10년 전 평균은 각각 4343㎜, 1764㎜였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소형차를 선호하지 않는 가장 큰 이유는 새로운 모델이 없기 때문이다. 현대차의 엑센트와 기아의 프라이드는 국내에서 단종 이후 새로운 세단형 소형차 개발 계획이 없다. 현대차의 가장 최근 모델인 i30 패스트백 모델은 판매 부진을 이유로 미국 시장에서 2020년 단종했다. 또 세제 혜택 문제도 있다. 소형차는 경차와 달리 자동차세와 주차비 등에서 혜택을 받을 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카이즈유데이터연구소는 “구매자들이 주차 공간이 협소한 국내 실정과 상반된 선택을 하고 있다”며 “신차 구매자들의 인식 변화가 필요하며 제조사도 ‘신차는 더 커져야 한다’는 기존 공식에서 벗어나 실내 공간 활용성에 집중해야 한다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한명오 기자 myungou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해외·국내서 큰 차 잘 팔렸지만 소형차는 눈 밖</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018421796&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018421796&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-02T21:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070217144378373_1688285683_0018421796.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;소비자들의 큰 차 선호 현상이 미국과 국내에서 같아지고 있다. 동시에 소형차는 점점 더 설 자리를 잃어가고 있다. 큰 차 선호 현상이 높아질수록 제조사들은 다양한 모델로 선택지를 넓혀가고 있지만, 소형차는 갈수록 모델이 노후화되고 새로운 모델도 개발 계획이 없는 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해외 통계부터 살펴보면 현대의 액센트는 올해 1~6월까지 단 30대밖에 팔리지 않았다. 지난해 같은 기간에는 7430대를 판매했었다. 2일 현대차·기아의 미국판매법인(HMA) 따르면 큰 차로 분류되는 현대의 싼타페·투싼·싼타쿠르즈 그리고 기아의 카니발·셀토스·스포티지 등은 모두 판매량이 올랐다. 특히 싼타페 하이브리드 모델은 판매량이 전월 대비 280% 상승해 월간 최고 판매 기록을 세웠다. 지난달 현대차의 친환경차는 지난해 같은 달 대비 53% 판매량이 상승했으며, 스포츠유틸리티차량(SUV)이 전체 소매 판매량의 74%를 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 통계도 같은 지표를 보인다. 카이즈유 데이터 연구소는 큰 차 선호 현상이 가속화되고 있다는 분석을 내놨다. 올해 1~5월까지 국내 판매량을 살펴보면, 현대차의 준대형인 그랜저가 1위를 차지했고 기아의 카니발이 뒤를 이었다. 10순위 내 이름을 올린 소형차 이하의 차급은 경형인 레이 1개 차종뿐이었다. 수출에서도 큰 차가 70% 이상 수출량을 차지했다. 한국자동차모빌리티산업협회(KAMA)에 따르면 올해 1~5월 전체 수출 승용차 중 SUV 물량은 83만8481대로 전체의 70.9%를 차지했다. 지난해 같은 기간 대비 22만7647대 상승한 것이다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2020041915452928266_1587278730_0018421796.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;선호 현상에 맞게 제조사들도 꾸준히 차 크기를 늘려왔다. 올해 1~5월까지 판매량 1위부터 10위의 차종 평균 전장은 4735㎜, 전폭은 1870㎜였다. 10년 전 평균은 각각 4343㎜, 1764㎜였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소형차를 선호하지 않는 가장 큰 이유는 새로운 모델이 없기 때문이다. 현대차의 엑센트와 기아의 프라이드는 국내에서 단종 이후 새로운 세단형 소형차 개발 계획이 없다. 현대차의 가장 최근 모델인 i30 패스트백 모델은 판매 부진을 이유로 미국 시장에서 2020년 단종했다. 또 세제 혜택 문제도 있다. 소형차는 경차와 달리 자동차세와 주차비 등에서 혜택을 받을 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카이즈유데이터연구소는 “구매자들이 주차 공간이 협소한 국내 실정과 상반된 선택을 하고 있다”며 “신차 구매자들의 인식 변화가 필요하며 제조사도 ‘신차는 더 커져야 한다’는 기존 공식에서 벗어나 실내 공간 활용성에 집중해야 한다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한명오 기자 myungou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국인 과반 “대법원 편향적”… 1년 전보다 10%p 급증</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422333&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422333&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-02T21:06:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070306033378844_1688331813_0018422333.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 대법원의 연이은 보수적 판결에 대한 평가가 이념 성향에 따라 극명하게 엇갈린 것으로 나타났다. 미국인 과반은 대법원이 정치적 견해에 따라 판결을 내린다고 여겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;ABC 방송은 여론조사 업체 입소스와 실시한 조사에서 대법원판결의 공정성과 관련해 ‘대법관들이 법에 따라 판결 한다’는 응답이 33%로 지난해 1월 조사(38%)보다 5% 포인트 하락했다고 2일(현지시간) 보도했다. 반면 ‘자신의 정치적 견해에 따라 판결한다’는 응답은 43%에서 53%로 같은 기간 10% 포인트 높아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;ABC 방송은 “미국은 주요 대법원판결에 분열돼 있고, 법원이 점점 더 법보다 정치에 의해 움직이는 것으로 보고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 대통령의 학자금 대출 탕감 정책에 제동을 건 판결에 대해서는 찬성과 반대가 각각 45%, 40%로 조사됐다. 종교적 이유로 성소수자에 대한 서비스 제공을 거부할 수 있다는 대법원의 판결도 찬성과 반대가 각각 43%, 42%로 양분됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;입소스는 “대중의 정서는 민주당과 공화당지지 성향별로 큰 차이가 있었다”고 설명했다. 실제 동성 커플 관련 판결과 관련 공화당 지지층 68%가 찬성했지만, 민주당 지지층은 15%만 찬성했다. 학자금 대출 탕감 계획 중지 판결도 공화당 지지층 71%가 찬성했지만, 민주당 지지층은 17%만 찬성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 소수인종 대입 우대 정책인 ‘어퍼머티브 액션’(Affirmative Action) 위헌 결정에 대해서는 찬성 의견이 52%로 과반을 차지했다. 반대 응답은 32%, 모르겠다는 응답은 16%로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인종별로는 백인(60%)과 아시아계(58%) 응답자의 찬성 비중이 높았다. 라틴계와 히스패닉에서는 찬성과 반대가 각각 40%로 의견이 나뉘었다. 흑인계 응답자 52%는 이번 결정을 반대했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대입시 인종별 영향과 관련, 백인 학생이 ‘불공정한 불이익을 받는다’고 여기는 응답자는 9%에 그쳤다. 아시아계 학생이 불공정한 불이익을 받는다고 보는 응답자도 22%로 나타났다. 반면 흑인 학생(36%)이나 히스패닉 학생(37%)이 불공정한 불이익을 받는다고 여긴 응답자는 상대적으로 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국인 과반 “대법원 편향적”… 1년 전보다 10%p 급증</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422333&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422333&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-02T21:06:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070306033378844_1688331813_0018422333.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 대법원의 연이은 보수적 판결에 대한 평가가 이념 성향에 따라 극명하게 엇갈린 것으로 나타났다. 미국인 과반은 대법원이 정치적 견해에 따라 판결을 내린다고 여겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;ABC 방송은 여론조사 업체 입소스와 실시한 조사에서 대법원판결의 공정성과 관련해 ‘대법관들이 법에 따라 판결 한다’는 응답이 33%로 지난해 1월 조사(38%)보다 5% 포인트 하락했다고 2일(현지시간) 보도했다. 반면 ‘자신의 정치적 견해에 따라 판결한다’는 응답은 43%에서 53%로 같은 기간 10% 포인트 높아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;ABC 방송은 “미국은 주요 대법원판결에 분열돼 있고, 법원이 점점 더 법보다 정치에 의해 움직이는 것으로 보고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 대통령의 학자금 대출 탕감 정책에 제동을 건 판결에 대해서는 찬성과 반대가 각각 45%, 40%로 조사됐다. 종교적 이유로 성소수자에 대한 서비스 제공을 거부할 수 있다는 대법원의 판결도 찬성과 반대가 각각 43%, 42%로 양분됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;입소스는 “대중의 정서는 민주당과 공화당지지 성향별로 큰 차이가 있었다”고 설명했다. 실제 동성 커플 관련 판결과 관련 공화당 지지층 68%가 찬성했지만, 민주당 지지층은 15%만 찬성했다. 학자금 대출 탕감 계획 중지 판결도 공화당 지지층 71%가 찬성했지만, 민주당 지지층은 17%만 찬성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 소수인종 대입 우대 정책인 ‘어퍼머티브 액션’(Affirmative Action) 위헌 결정에 대해서는 찬성 의견이 52%로 과반을 차지했다. 반대 응답은 32%, 모르겠다는 응답은 16%로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인종별로는 백인(60%)과 아시아계(58%) 응답자의 찬성 비중이 높았다. 라틴계와 히스패닉에서는 찬성과 반대가 각각 40%로 의견이 나뉘었다. 흑인계 응답자 52%는 이번 결정을 반대했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대입시 인종별 영향과 관련, 백인 학생이 ‘불공정한 불이익을 받는다’고 여기는 응답자는 9%에 그쳤다. 아시아계 학생이 불공정한 불이익을 받는다고 보는 응답자도 22%로 나타났다. 반면 흑인 학생(36%)이나 히스패닉 학생(37%)이 불공정한 불이익을 받는다고 여긴 응답자는 상대적으로 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전 여친 잠들자 일방적 성관계… 檢 불기소, 뒤집혔다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422351&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422351&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-02T21:14:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070306131478846_1688332410_0018422351.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;잠이 든 전 여자친구를 상대로 강제 성관계를 한 남성에 대해 ‘준강간죄’가 성립하는지 여부를 놓고 검찰은 불기소 처분했으나 법원은 기소하는 것이 타당하다고 결정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 법조계에 따르면 서울고법 형사30부(부장판사 강민구)는 20대 여성 A씨가 전 남자친구인 30대 남성 B씨에 대한 불기소 처분에 불복해 낸 재정신청을 지난 4월 인용했다. 재정신청은 고소·고발인이 수사기관의 불기소 처분에 불복해 법원에 판단을 구하는 제도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 2021년 1월 수면 상태였던 A씨를 성폭행하고 그 신체를 동의 없이 촬영한 혐의를 받는다. 당시 A씨는 몸살 기운에 약을 먹었던 데다 다리를 다친 상태였다고 한다. 카메라 소리를 듣고 깬 A씨는 B씨의 휴대전화를 빼앗아 증거 동영상을 자신의 휴대전화로 전송해 보관했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조사 결과 두 사람은 연인 관계를 끝낸 상태였지만 A씨는 경제·건강상 이유로 전 연인인 B씨 집에 잠시 체류하고 있었고 양측은 그 기간 일체 신체접촉은 하지 않기로 합의한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 B씨를 준강간치상, 카메라등이용촬영 혐의로 고소했다. 하지만 검찰은 B씨의 준강간치상 혐의에 대해 지난해 8월 불기소 처분했다. 검찰은 불기소 이유서에서 “부부관계·연인관계에서 상대방이 자고 있을 때 성관계를 한다고 해서 곧바로 준강간죄가 성립하지 않는다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 측은 검찰이 ‘가정적 승낙’에 관한 법리를 오해했다며 재정신청을 냈다. A씨 측은 “연인 사이라고 하여 잠든 사이 일방적 성관계를 승낙한 것이라고 볼 수 없고, 불법촬영을 하는 등 비정상적인 성관계였다면 더더욱 그렇다는 것이 법원 판례의 태도”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 A씨 측의 이런 주장이 타당하다고 보고 재정신청을 인용했다. 법원 판단 이후 검찰은 B씨를 지난 5월 준강간치상 혐의로 기소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨의 준강간치상 혐의 1심 첫 공판은 오는 14일 예정돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전 여친 잠들자 일방적 성관계… 檢 불기소, 뒤집혔다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422351&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422351&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-02T21:14:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070306131478846_1688332410_0018422351.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;잠이 든 전 여자친구를 상대로 강제 성관계를 한 남성에 대해 ‘준강간죄’가 성립하는지 여부를 놓고 검찰은 불기소 처분했으나 법원은 기소하는 것이 타당하다고 결정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 법조계에 따르면 서울고법 형사30부(부장판사 강민구)는 20대 여성 A씨가 전 남자친구인 30대 남성 B씨에 대한 불기소 처분에 불복해 낸 재정신청을 지난 4월 인용했다. 재정신청은 고소·고발인이 수사기관의 불기소 처분에 불복해 법원에 판단을 구하는 제도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 2021년 1월 수면 상태였던 A씨를 성폭행하고 그 신체를 동의 없이 촬영한 혐의를 받는다. 당시 A씨는 몸살 기운에 약을 먹었던 데다 다리를 다친 상태였다고 한다. 카메라 소리를 듣고 깬 A씨는 B씨의 휴대전화를 빼앗아 증거 동영상을 자신의 휴대전화로 전송해 보관했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조사 결과 두 사람은 연인 관계를 끝낸 상태였지만 A씨는 경제·건강상 이유로 전 연인인 B씨 집에 잠시 체류하고 있었고 양측은 그 기간 일체 신체접촉은 하지 않기로 합의한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 B씨를 준강간치상, 카메라등이용촬영 혐의로 고소했다. 하지만 검찰은 B씨의 준강간치상 혐의에 대해 지난해 8월 불기소 처분했다. 검찰은 불기소 이유서에서 “부부관계·연인관계에서 상대방이 자고 있을 때 성관계를 한다고 해서 곧바로 준강간죄가 성립하지 않는다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 측은 검찰이 ‘가정적 승낙’에 관한 법리를 오해했다며 재정신청을 냈다. A씨 측은 “연인 사이라고 하여 잠든 사이 일방적 성관계를 승낙한 것이라고 볼 수 없고, 불법촬영을 하는 등 비정상적인 성관계였다면 더더욱 그렇다는 것이 법원 판례의 태도”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 A씨 측의 이런 주장이 타당하다고 보고 재정신청을 인용했다. 법원 판단 이후 검찰은 B씨를 지난 5월 준강간치상 혐의로 기소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨의 준강간치상 혐의 1심 첫 공판은 오는 14일 예정돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지하철 문에 발 넣고 운전실 침입… 30대 취객의 최후</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422389&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422389&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-02T21:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070306335078847_1688333630_0018422389.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지하철 문이 닫히지 못하도록 수차례 발을 넣고 운전실에 침입까지 한 취객이 고발당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울교통공사는 고의로 열차 운행을 방해하고 운전실에 강제 진입한 취객을 철도안전법 위반 혐의로 경찰에 고발했다고 3일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교통공사에 따르면 지난달 23일 오후 9시쯤 왕십리역에 뚝섬역 방면으로 향하던 2호선 내선 열차에서 30대 중반의 남성 A씨가 왕십리역과 한양대역에서 닫히는 출입문에 6회에 걸쳐 발을 끼워 개폐를 방해했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이로 인해 열차 운행이 3분가량 지연됐다. 당시 A씨는 술에 취한 상태였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;승무원의 안내방송에도 A씨는 발 넣기를 멈추지 않았고 오히려 불만을 품고 강제로 운전실에 침입했다. 운전 중이던 기관사가 몸으로 막으며 다른 승객의 도움을 받아 취객을 운전실에서 내보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 경우 현재까지 위반한 사항만으로도 2500만원 이하의 과태료가 부과될 수 있다. 현재 수사 중인 철도종사자 대상의 폭언·폭행 여부까지 인정되면 5년 이하 징역 또는 5000만원 이하의 벌금형을 받게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070306342478848_1688333664_0018422389.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;교통공사는 A씨 사례처럼 지하철 운행을 방해하거나 시설물을 파손하는 행위에 대해 무관용 원칙을 세우고 형사고소, 과태료 부과 등 강력한 법적 대응을 하기로 했다. 나아가 명백한 과실로 지하철 내 시설물 피해가 발생하면 형사고소뿐 아니라 구상권을 행사해 손해배상을 청구하는 등 민사적 조치도 하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교통공사 자료를 보면 2020년 1월부터 올해 6월까지 서울지하철 1~8호선에서 승객 탓에 발생한 열차 운행 방해, 시설물 파손, 승강기 고장 등의 장애는 총 108건이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 7월에는 에스컬레이터 정비에 불만을 품은 60대 승객이 에스컬레이터 상부에 있는 안전 펜스를 하부로 내던지는 일이 있었다. 정지했던 에스컬레이터를 걸어 올라오던 승객이 있었다면 안전 펜스에 맞아 아래로 굴러 크게 다칠 수 있었던 위험한 행위였다. 이는 재물손괴에 해당해 3년 이하의 징역 또는 700만원 이하 벌금형의 대상이 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070306344278849_1688333682_0018422389.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난해 11월에는 한 승객이 7호선 노원역 인근 마트에서 가져온 쇼핑카트를 끌고 지하철을 타려다 카트 앞바퀴가 열차와 승강장 사이에 끼어 스파크가 튀는 위험한 상황이 벌어졌다. 카트를 빼내고 운행을 재개할 때까지 약 15분이 걸리면서 후속 열차까지 운행이 전부 중단돼 시민이 피해를 입었다. 공사는 해당 승객을 교통방해죄로 고소했는데 인정된다면 1년 이상의 유기징역에 처해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공사 관계자는 “큰 사고로 이어질 수 있는 시설물 파손 및 열차 운행방해에 대해서는 고의 여부를 떠나 법적 범위에서 엄정하게 대응해 시민 전체의 안전을 확보하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지하철 문에 발 넣고 운전실 침입… 30대 취객의 최후</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422389&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422389&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-02T21:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070306335078847_1688333630_0018422389.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지하철 문이 닫히지 못하도록 수차례 발을 넣고 운전실에 침입까지 한 취객이 고발당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울교통공사는 고의로 열차 운행을 방해하고 운전실에 강제 진입한 취객을 철도안전법 위반 혐의로 경찰에 고발했다고 3일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교통공사에 따르면 지난달 23일 오후 9시쯤 왕십리역에 뚝섬역 방면으로 향하던 2호선 내선 열차에서 30대 중반의 남성 A씨가 왕십리역과 한양대역에서 닫히는 출입문에 6회에 걸쳐 발을 끼워 개폐를 방해했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이로 인해 열차 운행이 3분가량 지연됐다. 당시 A씨는 술에 취한 상태였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;승무원의 안내방송에도 A씨는 발 넣기를 멈추지 않았고 오히려 불만을 품고 강제로 운전실에 침입했다. 운전 중이던 기관사가 몸으로 막으며 다른 승객의 도움을 받아 취객을 운전실에서 내보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 경우 현재까지 위반한 사항만으로도 2500만원 이하의 과태료가 부과될 수 있다. 현재 수사 중인 철도종사자 대상의 폭언·폭행 여부까지 인정되면 5년 이하 징역 또는 5000만원 이하의 벌금형을 받게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070306342478848_1688333664_0018422389.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;교통공사는 A씨 사례처럼 지하철 운행을 방해하거나 시설물을 파손하는 행위에 대해 무관용 원칙을 세우고 형사고소, 과태료 부과 등 강력한 법적 대응을 하기로 했다. 나아가 명백한 과실로 지하철 내 시설물 피해가 발생하면 형사고소뿐 아니라 구상권을 행사해 손해배상을 청구하는 등 민사적 조치도 하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교통공사 자료를 보면 2020년 1월부터 올해 6월까지 서울지하철 1~8호선에서 승객 탓에 발생한 열차 운행 방해, 시설물 파손, 승강기 고장 등의 장애는 총 108건이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 7월에는 에스컬레이터 정비에 불만을 품은 60대 승객이 에스컬레이터 상부에 있는 안전 펜스를 하부로 내던지는 일이 있었다. 정지했던 에스컬레이터를 걸어 올라오던 승객이 있었다면 안전 펜스에 맞아 아래로 굴러 크게 다칠 수 있었던 위험한 행위였다. 이는 재물손괴에 해당해 3년 이하의 징역 또는 700만원 이하 벌금형의 대상이 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070306344278849_1688333682_0018422389.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난해 11월에는 한 승객이 7호선 노원역 인근 마트에서 가져온 쇼핑카트를 끌고 지하철을 타려다 카트 앞바퀴가 열차와 승강장 사이에 끼어 스파크가 튀는 위험한 상황이 벌어졌다. 카트를 빼내고 운행을 재개할 때까지 약 15분이 걸리면서 후속 열차까지 운행이 전부 중단돼 시민이 피해를 입었다. 공사는 해당 승객을 교통방해죄로 고소했는데 인정된다면 1년 이상의 유기징역에 처해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공사 관계자는 “큰 사고로 이어질 수 있는 시설물 파손 및 열차 운행방해에 대해서는 고의 여부를 떠나 법적 범위에서 엄정하게 대응해 시민 전체의 안전을 확보하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“차 밑에서 연기가…” 달리는 탱크로리에서 염산 쏟아져</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422453&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422453&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-02T22:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070307161278852_1688336172_0018422453.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고속도로를 달리던 탱크로리 차량에서 염산이 유출돼 긴급 방제작업이 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방당국에 따르면 3일 오전 1시 40분쯤 전북 완주군 순천-완주 고속도로 완주 방향 상관 나들목 인근을 달리던 25t 탱크로리 차량에서 염산 20ℓ가량이 유출됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여수에서 안산으로 이동 중이던 화물차 운전자는 “차 밑에서 연기가 난다”고 신고한 것으로 알려졌다. 운전자는 차량 뒤쪽에서 연기가 나는 것을 발견하고 염산이 새는 것을 확인한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신고받고 출동한 소방 당국과 한국도로공사 등은 일부 차선을 통제하고 3시간 30분 넘게 방제작업을 벌였다. 인력 40여명과 장비 17대가 투입됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다행히 별다른 인명피해는 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰과 소방 당국은 정확한 사고 경위를 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“차 밑에서 연기가…” 달리는 탱크로리에서 염산 쏟아져</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422453&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422453&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-02T22:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070307161278852_1688336172_0018422453.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고속도로를 달리던 탱크로리 차량에서 염산이 유출돼 긴급 방제작업이 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방당국에 따르면 3일 오전 1시 40분쯤 전북 완주군 순천-완주 고속도로 완주 방향 상관 나들목 인근을 달리던 25t 탱크로리 차량에서 염산 20ℓ가량이 유출됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여수에서 안산으로 이동 중이던 화물차 운전자는 “차 밑에서 연기가 난다”고 신고한 것으로 알려졌다. 운전자는 차량 뒤쪽에서 연기가 나는 것을 발견하고 염산이 새는 것을 확인한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신고받고 출동한 소방 당국과 한국도로공사 등은 일부 차선을 통제하고 3시간 30분 넘게 방제작업을 벌였다. 인력 40여명과 장비 17대가 투입됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다행히 별다른 인명피해는 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰과 소방 당국은 정확한 사고 경위를 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘라면값 내렸는데 분식집 가격 그대로?’…사장님 속사정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422467&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422467&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-02T22:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070307241678856_1688336656_0018422467.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;식품업체 대표 브랜드 라면들이 정부 권고에 따라 지난 1일부터 줄줄이 가격을 내렸지만 실제 분식집 라면값에는 변화가 없어 소비자 체감 효과가 적을 것이라는 전망이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차남수 소상공인연합회 정책홍보본부장은 “자영업자가 제조사에서 제품을 받아보기까지 도매상과 식자재업체 등 여러 단계를 거치기 때문에 인하된 가격을 소비자가 체감하기에는 시간이 걸릴 것”이라고 3일 연합뉴스에 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부 압박에 라면과 밀가루 가격이 인하된다는 소식이 연일 보도되면서 식당을 운영하는 자영업자들은 속앓이만 하고 있다. 생산비용은 거의 변함없는 상황에서 메뉴판 가격을 내리길 바라는 손님들 눈치도 봐야 하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;난방비와 인건비 등 라면을 끓여 파는 데 다른 비용이 여전히 많이 드는데 여기에 비해 라면 가격 인하 폭은 50원 정도로 미미하다는 게 업계의 입장이다. 봉지라면을 공급하는 중간 유통업체들이 출고가를 아직 조정하지 않아 분식집들은 가격 인하 효과를 보지 못하고 있다는 반발도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070307253678857_1688336736_0018422467.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;실제로 분식집 생산비용 증감을 가늠할 수 있는 ‘분식 및 기타 간이음식점’ 생산자물가지수는 지난 5월 155.46(2015=100)으로 전월 대비 0.7％, 지난해 같은 달과 비교하면 9.7％ 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일례로 자영업자 커뮤니티 ‘아프니까 사장이다’에는 지난달 28일 밀가루 가격 인하로 짜장면과 칼국수 등 가격 인하가 불가피하다는 게시물이 올라왔다. 그러자 정작 식자재를 공급하는 유통업자들이 가격을 인하하지 않고 있다는 반박 댓글이 달렸다. 한 회원은 “중간상인들이 가격이 올랐을 때 사둔 재고를 소진하지 못했다며 언제 내릴지 모른다고 한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외식 물가를 안정시키려면 근본적으로 식자재 유통 과정을 손보고 인건비 부담을 정부가 덜어줘야 한다는 주장도 나온다. 차 본부장은 “궁극적으로 중간 유통과정을 줄이고 직거래가 활성화된 유통 체계를 구축해야 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘라면값 내렸는데 분식집 가격 그대로?’…사장님 속사정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422467&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422467&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-02T22:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070307241678856_1688336656_0018422467.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;식품업체 대표 브랜드 라면들이 정부 권고에 따라 지난 1일부터 줄줄이 가격을 내렸지만 실제 분식집 라면값에는 변화가 없어 소비자 체감 효과가 적을 것이라는 전망이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차남수 소상공인연합회 정책홍보본부장은 “자영업자가 제조사에서 제품을 받아보기까지 도매상과 식자재업체 등 여러 단계를 거치기 때문에 인하된 가격을 소비자가 체감하기에는 시간이 걸릴 것”이라고 3일 연합뉴스에 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부 압박에 라면과 밀가루 가격이 인하된다는 소식이 연일 보도되면서 식당을 운영하는 자영업자들은 속앓이만 하고 있다. 생산비용은 거의 변함없는 상황에서 메뉴판 가격을 내리길 바라는 손님들 눈치도 봐야 하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;난방비와 인건비 등 라면을 끓여 파는 데 다른 비용이 여전히 많이 드는데 여기에 비해 라면 가격 인하 폭은 50원 정도로 미미하다는 게 업계의 입장이다. 봉지라면을 공급하는 중간 유통업체들이 출고가를 아직 조정하지 않아 분식집들은 가격 인하 효과를 보지 못하고 있다는 반발도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070307253678857_1688336736_0018422467.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;실제로 분식집 생산비용 증감을 가늠할 수 있는 ‘분식 및 기타 간이음식점’ 생산자물가지수는 지난 5월 155.46(2015=100)으로 전월 대비 0.7％, 지난해 같은 달과 비교하면 9.7％ 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일례로 자영업자 커뮤니티 ‘아프니까 사장이다’에는 지난달 28일 밀가루 가격 인하로 짜장면과 칼국수 등 가격 인하가 불가피하다는 게시물이 올라왔다. 그러자 정작 식자재를 공급하는 유통업자들이 가격을 인하하지 않고 있다는 반박 댓글이 달렸다. 한 회원은 “중간상인들이 가격이 올랐을 때 사둔 재고를 소진하지 못했다며 언제 내릴지 모른다고 한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외식 물가를 안정시키려면 근본적으로 식자재 유통 과정을 손보고 인건비 부담을 정부가 덜어줘야 한다는 주장도 나온다. 차 본부장은 “궁극적으로 중간 유통과정을 줄이고 직거래가 활성화된 유통 체계를 구축해야 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 세금 혜택에 가격 인하까지… 테슬라 판매량 급증</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422489&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422489&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-02T22:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070307400878858_1688337608_0018422489.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;공격적인 가격 인하 정책을 펴온 테슬라가 2분기 차량 인도가 급증한 것으로 나타났다. 인플레이션 감축법(IRA)에 따른 세액 공제 혜택도 판매량 급증에 영향을 준 것으로 분석됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 “테슬라가 정부 인센티브와 가격 인하 정책으로 2분기 판매량이 예상보다 10% 증가했다”고 2일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테슬라가 2분기 각국 계약자에게 인도한 차량 대수는 46만6140대로 지난해 같은 기간보다 83%나 증가했다. 전문가 예상치(44만5924대)를 웃도는 수치다. 총생산량은 47만9700대로 집계됐다. 테슬라는 1분기에도 차량 인도가 42만3000대로 지난해 같은 기간에 비교해 36% 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 “테슬라의 차량 인도가 급증한 것은 최근 텍사스주(州) 오스틴과 독일 베를린에 공장을 확장하면서 생산 능력을 키웠기 때문”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테슬라의 공격적인 가격 인하와 IRA에 따른 세액 공제 혜택은 소비자 수요 증가를 이끌었다. 테슬라는 지난 1월 미국 내 판매가격 인하를 단행한 것으로 시작으로 전기차 업계에서 가격 경쟁을 주도했다. 모델 Y의 판매가격은 20% 이상 떨어졌고, 모델 3 판매 가격도 11% 낮아졌다. 테슬라는 한국과 일본, 유럽, 중국 등 국제시장에서도 판매 가격을 낮췄다. 여기에 IRA 혜택이 적용되면서 모델 3은 7500달러 세금 공제를 받으면 3만2000달러 수준에서 구매가 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테슬라 판매는 계속 증가하고 있지만, 가격 인하 정책 탓에 수익률은 감소했다. 지난 1분기 테슬라는 25억 달러 수익을 냈는데, 이는 직전 분기(37억 달러)보다 12억 달러나 감소한 수치다. 1분기 테슬라의 영업이익률도 11.4%로 전년도 같은 기간의 19.2%에서 크게 줄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ는 “테슬라의 성장률은 하반기에는 전년 동기 대비 24%로 둔화할 수 있지만, 올해 182만 대 인도가 가능할 것으로 보인다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 세금 혜택에 가격 인하까지… 테슬라 판매량 급증</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422489&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422489&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-02T22:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070307400878858_1688337608_0018422489.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;공격적인 가격 인하 정책을 펴온 테슬라가 2분기 차량 인도가 급증한 것으로 나타났다. 인플레이션 감축법(IRA)에 따른 세액 공제 혜택도 판매량 급증에 영향을 준 것으로 분석됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 “테슬라가 정부 인센티브와 가격 인하 정책으로 2분기 판매량이 예상보다 10% 증가했다”고 2일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테슬라가 2분기 각국 계약자에게 인도한 차량 대수는 46만6140대로 지난해 같은 기간보다 83%나 증가했다. 전문가 예상치(44만5924대)를 웃도는 수치다. 총생산량은 47만9700대로 집계됐다. 테슬라는 1분기에도 차량 인도가 42만3000대로 지난해 같은 기간에 비교해 36% 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 “테슬라의 차량 인도가 급증한 것은 최근 텍사스주(州) 오스틴과 독일 베를린에 공장을 확장하면서 생산 능력을 키웠기 때문”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테슬라의 공격적인 가격 인하와 IRA에 따른 세액 공제 혜택은 소비자 수요 증가를 이끌었다. 테슬라는 지난 1월 미국 내 판매가격 인하를 단행한 것으로 시작으로 전기차 업계에서 가격 경쟁을 주도했다. 모델 Y의 판매가격은 20% 이상 떨어졌고, 모델 3 판매 가격도 11% 낮아졌다. 테슬라는 한국과 일본, 유럽, 중국 등 국제시장에서도 판매 가격을 낮췄다. 여기에 IRA 혜택이 적용되면서 모델 3은 7500달러 세금 공제를 받으면 3만2000달러 수준에서 구매가 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테슬라 판매는 계속 증가하고 있지만, 가격 인하 정책 탓에 수익률은 감소했다. 지난 1분기 테슬라는 25억 달러 수익을 냈는데, 이는 직전 분기(37억 달러)보다 12억 달러나 감소한 수치다. 1분기 테슬라의 영업이익률도 11.4%로 전년도 같은 기간의 19.2%에서 크게 줄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ는 “테슬라의 성장률은 하반기에는 전년 동기 대비 24%로 둔화할 수 있지만, 올해 182만 대 인도가 가능할 것으로 보인다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘오렌지 보이’파울러, 4년5개월만에 투어 6승</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422505&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422505&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-07-02T22:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070307505978862_1688338259_0018422505.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;리키 파울러(미국)가 4년 5개월 만에 미국프로골프(PGA) 투어 통산 6승에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파울러는 3일(한국시간) 미국 미시간주 디트로이트GC(파72·7370야드)에서 열린 PGA 투어 로켓 모기지 클래식(총상금 880만 달러) 대회 마지막날 4라운드에서 보기 없이 버디만 4개를 뽑아내며 4언더파 68타를 쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최종합계 24언더파 264타를 기록한 파울러는 이날만 각각 5타와 8타를 줄인 애덤 해드윈(캐나다), 콜린 모리카와(미국)와 공동 선두로 정규 라운드를 마쳐 연장 승부를 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;18번 홀(파4)에서 진행된 연장 1차전에서 파울러는 약 3.5ｍ 거리에서 버디 퍼트를 성공시켜 우승 상금 158만4000 달러(약 20억8000만 원)의 주인공이 됐다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2019년 2월 피닉스오픈 이후 4년 5개월 만에 투어 6승을 달성했다. 이번 우승으로 파울러는 이번 시즌 페덱스컵 랭킹을 8위로 끌어 올렸습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파울러는 한 때 세계랭킹 4위까지 올랐을 정도로 투어를 대표하는 선수였다. 그러나 2019년 우승 이후 기나긴 부진에 빠졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그랬던 그가 최근 출전한 4개 대회에서 3차례나 ‘톱10’에 입상하면서 부진에서 벗어나기 시작했다. 그 중에는 메이저대회인 US오픈에서는 54홀 선두를 달리다 마지막날 부진으로 공동 5위에 그치는 아쉬움이 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파울러는 정규홀 72번째홀에서 버디를 잡아 승부를 연장으로 끌고 가는데 성공했다. 연장 1차전에서 티샷이 오른쪽으로 크게 밀려 페어웨이를 지킨 해드윈, 모리카와에 비해 불리했으나 두 번째샷을 홀 3.5m에 붙여 기나긴 우승 갈증을 해소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;딸 마야를 품에 안고 인터뷰에 응한 파울러는 “표현할 수 없을 정도로 기쁘다”라고 소감을 말하며 “올해는 분명히 많은 좋은 것들과 정말 좋은 골프를 하고 있었다. 내가 어떻게 경기를 풀어가야 하는 지는 시간 문제라는 것도 알고 있었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이어 “나는 우승 기회가 있었던 몇 번의 힘든 주말을 보냈다”라며 “우승은 훌륭하지만 인생에는 그 이상의 것이 있다”라고 이번 우승이 갖는 의미를 부여했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070307511678863_1688338276_0018422505.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;3명이 컷을 통과한 한국 선수 중에서는 임성재(25·CJ)가 가장 좋은 성적을 냈다. 임성재는 2타를 줄여 공동 24위(최종합계 14언더파 274타)의 성적표를 받아 쥐었다. 노승열(32)와 김성현(25·신한금융그룹)은 공동 70위와 공동 74위로 대회를 마쳤다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘오렌지 보이’파울러, 4년5개월만에 투어 6승</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422505&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422505&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-07-02T22:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070307505978862_1688338259_0018422505.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;리키 파울러(미국)가 4년 5개월 만에 미국프로골프(PGA) 투어 통산 6승에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파울러는 3일(한국시간) 미국 미시간주 디트로이트GC(파72·7370야드)에서 열린 PGA 투어 로켓 모기지 클래식(총상금 880만 달러) 대회 마지막날 4라운드에서 보기 없이 버디만 4개를 뽑아내며 4언더파 68타를 쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최종합계 24언더파 264타를 기록한 파울러는 이날만 각각 5타와 8타를 줄인 애덤 해드윈(캐나다), 콜린 모리카와(미국)와 공동 선두로 정규 라운드를 마쳐 연장 승부를 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;18번 홀(파4)에서 진행된 연장 1차전에서 파울러는 약 3.5ｍ 거리에서 버디 퍼트를 성공시켜 우승 상금 158만4000 달러(약 20억8000만 원)의 주인공이 됐다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2019년 2월 피닉스오픈 이후 4년 5개월 만에 투어 6승을 달성했다. 이번 우승으로 파울러는 이번 시즌 페덱스컵 랭킹을 8위로 끌어 올렸습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파울러는 한 때 세계랭킹 4위까지 올랐을 정도로 투어를 대표하는 선수였다. 그러나 2019년 우승 이후 기나긴 부진에 빠졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그랬던 그가 최근 출전한 4개 대회에서 3차례나 ‘톱10’에 입상하면서 부진에서 벗어나기 시작했다. 그 중에는 메이저대회인 US오픈에서는 54홀 선두를 달리다 마지막날 부진으로 공동 5위에 그치는 아쉬움이 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파울러는 정규홀 72번째홀에서 버디를 잡아 승부를 연장으로 끌고 가는데 성공했다. 연장 1차전에서 티샷이 오른쪽으로 크게 밀려 페어웨이를 지킨 해드윈, 모리카와에 비해 불리했으나 두 번째샷을 홀 3.5m에 붙여 기나긴 우승 갈증을 해소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;딸 마야를 품에 안고 인터뷰에 응한 파울러는 “표현할 수 없을 정도로 기쁘다”라고 소감을 말하며 “올해는 분명히 많은 좋은 것들과 정말 좋은 골프를 하고 있었다. 내가 어떻게 경기를 풀어가야 하는 지는 시간 문제라는 것도 알고 있었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이어 “나는 우승 기회가 있었던 몇 번의 힘든 주말을 보냈다”라며 “우승은 훌륭하지만 인생에는 그 이상의 것이 있다”라고 이번 우승이 갖는 의미를 부여했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070307511678863_1688338276_0018422505.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;3명이 컷을 통과한 한국 선수 중에서는 임성재(25·CJ)가 가장 좋은 성적을 냈다. 임성재는 2타를 줄여 공동 24위(최종합계 14언더파 274타)의 성적표를 받아 쥐었다. 노승열(32)와 김성현(25·신한금융그룹)은 공동 70위와 공동 74위로 대회를 마쳤다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>입대 9년 연기하다 “엄마 암투병, 군대 못가”…法판단은</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422550&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422550&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-02T23:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070308093878866_1688339378_0018422550.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;음악가로 활동하며 9년간 입영을 연기해 온 20대 남성이 현역병 입영 처분 취소를 냈다가 패소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천지법 행정 1-3부(부장판사 고승일)는 A씨(29)가 인천병무지청장을 상대로 낸 현역병 입영 처분 취소 등 청구 소송에서 원고 패소 판결을 했다고 3일 밝혔다. 법원은 A씨가 현역병으로 입대하더라도 다른 형제의 부양 능력이 있기 때문에 인천병무지청의 처분은 적법하다고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법원에 따르면 A씨는 10년 전인 2013년 병역 검사에서 신체 등급 2급으로 현역병 입영 대상 판정을 받았다. 그러나 그는 대학교 재학을 이유로 4년 동안 입대를 연기했고 2018년 다시 병역 검사를 받았는데 또 같은 판정이 나왔다. A씨는 이후에도 “다른 대학교로 편입한다”거나 “자격시험에 응시해야 한다”며 또다시 3년 넘게 입대를 미뤘다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 4월에는 “병역법에 규정된 생계유지 불가 사유에 해당하기 때문에 (현역병이 아닌) 전시근로역으로 편입해 달라”며 인천병무지청에 병역 감면을 신청했다. 전시근로역은 신체 등급 5급으로 판정받으면 편입되는 병역 처분이다. 평시에는 병역 의무가 없고 전시 상황에만 군사 업무를 지원하기 때문에 현역병으로 입대하지 않아도 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;병역법 62조에 따르면 현역병 입영대상자가 자신이 아니면 가족의 생계를 유지할 수 없는 경우 전시근로역으로 편입될 수 있다. 병무청은 입영대상자 가족의 재산과 월수입 등을 따져 이 조항의 적용 여부를 결정한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070308115478868_1688339515_0018422550.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천병무지청은 그러나 5개월 뒤 A씨 신청을 기각하면서 “2022년 10월 25일 오후 2시까지 육군 모 사단에 입대하라”고 통지했다. 그러자 A씨는 현역병 입영 처분이 부당하다며 행정소송을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 소송에서 “어머니가 암 수술을 받아 독립적인 경제활동을 할 수 없다”며 “수술 후 어머니는 내가 (계속) 부양했다”고 주장했다. 이어 “아버지가 다른 형제 한 명이 있지만 1년 넘게 어머니와 떨어져 살았고 부양 의사나 능력도 없다”며 “(내가 없으면 어머니가) 사실상 생계를 유지할 수 없는데도 현역병으로 입대하라는 처분은 위법하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 A씨의 주장을 받아들이지 않았다. 재판부는 “A씨 가족으로는 6개월 넘게 질병 치료를 받아야 하는 어머니와 이부형제가 있다”며 “원고의 재산은 병역 감면 기준에 충족하지만, 월수입은 기준을 넘는다”고 전제했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “A씨는 현역병 대상자 처분을 받은 이후 9년 동안 여러 차례 입영을 연기하다가 더는 불가능하게 되자 생계유지 곤란을 이유로 병역 감면을 신청했다”며 “그동안 음악가로 상당한 수입을 얻어 어머니 생계를 대비할 기회가 충분했다”고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “A씨의 이부형제 B씨도 친아들이어서 민법상 부양 의무자”라며 “그의 월수입을 고려하면 부양 능력이 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>입대 9년 연기하다 “엄마 암투병, 군대 못가”…法판단은</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422550&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422550&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-02T23:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070308093878866_1688339378_0018422550.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;음악가로 활동하며 9년간 입영을 연기해 온 20대 남성이 현역병 입영 처분 취소를 냈다가 패소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천지법 행정 1-3부(부장판사 고승일)는 A씨(29)가 인천병무지청장을 상대로 낸 현역병 입영 처분 취소 등 청구 소송에서 원고 패소 판결을 했다고 3일 밝혔다. 법원은 A씨가 현역병으로 입대하더라도 다른 형제의 부양 능력이 있기 때문에 인천병무지청의 처분은 적법하다고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법원에 따르면 A씨는 10년 전인 2013년 병역 검사에서 신체 등급 2급으로 현역병 입영 대상 판정을 받았다. 그러나 그는 대학교 재학을 이유로 4년 동안 입대를 연기했고 2018년 다시 병역 검사를 받았는데 또 같은 판정이 나왔다. A씨는 이후에도 “다른 대학교로 편입한다”거나 “자격시험에 응시해야 한다”며 또다시 3년 넘게 입대를 미뤘다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 4월에는 “병역법에 규정된 생계유지 불가 사유에 해당하기 때문에 (현역병이 아닌) 전시근로역으로 편입해 달라”며 인천병무지청에 병역 감면을 신청했다. 전시근로역은 신체 등급 5급으로 판정받으면 편입되는 병역 처분이다. 평시에는 병역 의무가 없고 전시 상황에만 군사 업무를 지원하기 때문에 현역병으로 입대하지 않아도 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;병역법 62조에 따르면 현역병 입영대상자가 자신이 아니면 가족의 생계를 유지할 수 없는 경우 전시근로역으로 편입될 수 있다. 병무청은 입영대상자 가족의 재산과 월수입 등을 따져 이 조항의 적용 여부를 결정한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070308115478868_1688339515_0018422550.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천병무지청은 그러나 5개월 뒤 A씨 신청을 기각하면서 “2022년 10월 25일 오후 2시까지 육군 모 사단에 입대하라”고 통지했다. 그러자 A씨는 현역병 입영 처분이 부당하다며 행정소송을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 소송에서 “어머니가 암 수술을 받아 독립적인 경제활동을 할 수 없다”며 “수술 후 어머니는 내가 (계속) 부양했다”고 주장했다. 이어 “아버지가 다른 형제 한 명이 있지만 1년 넘게 어머니와 떨어져 살았고 부양 의사나 능력도 없다”며 “(내가 없으면 어머니가) 사실상 생계를 유지할 수 없는데도 현역병으로 입대하라는 처분은 위법하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 A씨의 주장을 받아들이지 않았다. 재판부는 “A씨 가족으로는 6개월 넘게 질병 치료를 받아야 하는 어머니와 이부형제가 있다”며 “원고의 재산은 병역 감면 기준에 충족하지만, 월수입은 기준을 넘는다”고 전제했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “A씨는 현역병 대상자 처분을 받은 이후 9년 동안 여러 차례 입영을 연기하다가 더는 불가능하게 되자 생계유지 곤란을 이유로 병역 감면을 신청했다”며 “그동안 음악가로 상당한 수입을 얻어 어머니 생계를 대비할 기회가 충분했다”고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “A씨의 이부형제 B씨도 친아들이어서 민법상 부양 의무자”라며 “그의 월수입을 고려하면 부양 능력이 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“반국가세력” 발언 통했나…尹 지지율 40%대 회복</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422554&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422554&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-02T23:13:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070308105478867_1688339454_0018422554.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령의 국정 수행 지지율이 3주 연속 상승해 40%대를 회복했다는 여론조사 결과가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 리얼미터가 공개한 여론조사 결과에 따르면 윤 대통령의 국정 수행에 대한 긍정 평가는 전주보다 3.0%포인트(p) 상승한 42.0%로 집계됐다. 이번 조사는 미디어트리뷴 의뢰로 지난달 26∼30일 닷새간 전국 18세 이상 유권자 2505명을 대상으로 실시됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리얼미터 여론조사 기준으로 윤 대통령의 지지율은 최근 3주 연속 상승세(38.3%→38.7%→39.0%→42.0%)를 기록하게 됐다. 또 지지율 40.0%를 기록했던 5월 넷째 주 여론조사 결과 이후 5주 만에 지지율 40%대를 회복했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령에 대한 긍정평가는 부산·울산·경남(7.7%p↑), 60대(10.7%p↑), 20대(5.2%p↑), 30대(4.8%p↑), 무당층(9.8%p↑), 보수층(4.5%p↑), 중도층(4.5%p↑) 등에서 주로 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리얼미터는 이번 조사 기간 주요 이슈로 윤 대통령의 ‘반국가 세력’ 발언, 일본 정부의 한국 ‘화이트리스트’ 복원 조치, 김영호 통일부 장관 지명 등 첫 개각 등을 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 윤 대통령에 대한 부정 평가는 직전 조사보다 2.4%p 내린 55.1%로 집계됐다. 부정 평가 역시 최근 3주 연속 하락세(59.0%→58.0%→57.5%→55.1%)를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 여론조사의 표본오차는 95% 신뢰수준에서 ±2.0%p다. 조사는 무선(97%)·유선(3%) 방식으로 진행됐으며 응답률은 3.0%였다. 자세한 사항은 중앙선거여론조사심의위원회 홈페이지를 참조하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“반국가세력” 발언 통했나…尹 지지율 40%대 회복</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422554&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422554&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-02T23:13:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070308105478867_1688339454_0018422554.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령의 국정 수행 지지율이 3주 연속 상승해 40%대를 회복했다는 여론조사 결과가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 리얼미터가 공개한 여론조사 결과에 따르면 윤 대통령의 국정 수행에 대한 긍정 평가는 전주보다 3.0%포인트(p) 상승한 42.0%로 집계됐다. 이번 조사는 미디어트리뷴 의뢰로 지난달 26∼30일 닷새간 전국 18세 이상 유권자 2505명을 대상으로 실시됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리얼미터 여론조사 기준으로 윤 대통령의 지지율은 최근 3주 연속 상승세(38.3%→38.7%→39.0%→42.0%)를 기록하게 됐다. 또 지지율 40.0%를 기록했던 5월 넷째 주 여론조사 결과 이후 5주 만에 지지율 40%대를 회복했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령에 대한 긍정평가는 부산·울산·경남(7.7%p↑), 60대(10.7%p↑), 20대(5.2%p↑), 30대(4.8%p↑), 무당층(9.8%p↑), 보수층(4.5%p↑), 중도층(4.5%p↑) 등에서 주로 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리얼미터는 이번 조사 기간 주요 이슈로 윤 대통령의 ‘반국가 세력’ 발언, 일본 정부의 한국 ‘화이트리스트’ 복원 조치, 김영호 통일부 장관 지명 등 첫 개각 등을 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 윤 대통령에 대한 부정 평가는 직전 조사보다 2.4%p 내린 55.1%로 집계됐다. 부정 평가 역시 최근 3주 연속 하락세(59.0%→58.0%→57.5%→55.1%)를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 여론조사의 표본오차는 95% 신뢰수준에서 ±2.0%p다. 조사는 무선(97%)·유선(3%) 방식으로 진행됐으며 응답률은 3.0%였다. 자세한 사항은 중앙선거여론조사심의위원회 홈페이지를 참조하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘65세’ 랑거, 챔피언스투어 최다승 경신…US시니어 우승</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422565&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422565&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-07-02T23:19:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070308161678873_1688339776_0018422565.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;베른하르트 랑거(독일)가 PGA 챔피언스투어 최다승 신기록을 수립했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;랑거는 3일(한국시간) 미국 위스콘신 주 스티븐스 포인트의 센트리 월드 코스(파71·7177야드)에서 열린 챔피언스투어 메이저 대회 US시니어오픈(총상금 400만 달러) 마지막날 4라운드에서 보기 4개에 버디 5개를 묶어 1언더파 70타를 쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최종합계 7언더파 277타를 기록한 랑거는 위스콘신주 프랜차이즈 스타인 스티브 스트리커와 제리 켈리(이상 미국)의 추격을 각각 2타와 3타차 2위, 3위로 따돌리고 우승 트로피를 들어 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만50세 이상이 출전하는 챔피언스투어 통산 46승째다. 올해 65세인 랑거는 지난 2월 추브 클래식에서 대회 5승째를 거두면서 헤일 어윈(미국)과 최다승(45승) 타이를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 자신이 보유하고 있던 챔피언스투어 최고령 우승 기록을 5번째로 갈아 치웠다. 뿐만 아니다. 랑거는 자신이 보유하고 있던 챔피언스투어 메이저대회 최다승 기록도 12승째로 연장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동양인 첫 챔피언스투어 메이저대회 우승에 도전했던 양용은(51)은 마지막날 버디 4개를 잡았으나 더블보기 2개와 보기 1개를 범해 1타를 잃어 공동 9위(최종합계 이븐파 284타)로 대회를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070308173278874_1688339852_0018422565.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국인으로는 유일하게 챔피언스투어 1승이 있는 ‘탱크’ 최경주(53·SK텔레콤)는 2타를 줄이는 뒷심을 발휘했으나 1타가 모자라 ‘톱10’에 들지 못하고 11위(최종합계 1오버파 285타)의 성적표를 받아 쥐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘65세’ 랑거, 챔피언스투어 최다승 경신…US시니어 우승</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422565&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422565&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-07-02T23:19:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070308161678873_1688339776_0018422565.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;베른하르트 랑거(독일)가 PGA 챔피언스투어 최다승 신기록을 수립했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;랑거는 3일(한국시간) 미국 위스콘신 주 스티븐스 포인트의 센트리 월드 코스(파71·7177야드)에서 열린 챔피언스투어 메이저 대회 US시니어오픈(총상금 400만 달러) 마지막날 4라운드에서 보기 4개에 버디 5개를 묶어 1언더파 70타를 쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최종합계 7언더파 277타를 기록한 랑거는 위스콘신주 프랜차이즈 스타인 스티브 스트리커와 제리 켈리(이상 미국)의 추격을 각각 2타와 3타차 2위, 3위로 따돌리고 우승 트로피를 들어 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만50세 이상이 출전하는 챔피언스투어 통산 46승째다. 올해 65세인 랑거는 지난 2월 추브 클래식에서 대회 5승째를 거두면서 헤일 어윈(미국)과 최다승(45승) 타이를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 자신이 보유하고 있던 챔피언스투어 최고령 우승 기록을 5번째로 갈아 치웠다. 뿐만 아니다. 랑거는 자신이 보유하고 있던 챔피언스투어 메이저대회 최다승 기록도 12승째로 연장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동양인 첫 챔피언스투어 메이저대회 우승에 도전했던 양용은(51)은 마지막날 버디 4개를 잡았으나 더블보기 2개와 보기 1개를 범해 1타를 잃어 공동 9위(최종합계 이븐파 284타)로 대회를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070308173278874_1688339852_0018422565.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국인으로는 유일하게 챔피언스투어 1승이 있는 ‘탱크’ 최경주(53·SK텔레콤)는 2타를 줄이는 뒷심을 발휘했으나 1타가 모자라 ‘톱10’에 들지 못하고 11위(최종합계 1오버파 285타)의 성적표를 받아 쥐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>12년간 이어진 계부의 성폭행… 극단적 선택 시도까지</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422574&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422574&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-02T23:22:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2021121409553239083_1639443333_0018422574.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;12년간 의붓딸을 성폭행해 극단적 선택까지 시도하게 만든 40대 계부에게 중형이 선고됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 법조계에 따르면 춘천지법 원주지원 형사1부는 성폭력 범죄의 처벌 등에 관한 특례법 위반(13세 미만 미성년자 강간 및 친족 관계에 의한 강간) 등의 혐의로 구속기소 된 A씨(44)에게 징역 13년을 선고했다. 또 아동·청소년·장애인 관련 기관 등에 각 10년간 취업제한과 80시간의 성폭력 치료 프로그램 이수도 명령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 2010년 7월 원주시 소재 아파트에서 당시 12살이던 의붓딸 B양을 두 차례 강제추행하고 그해 11월 성폭행한 혐의 등으로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰이 제기한 공소사실에 따르면 계부 A씨는 B양이 성인이 된 뒤에도 여러 차례 추행과 성폭행을 반복했다. 지난해 7월 B양이 원룸을 얻어 따로 살기 시작한 뒤에도 찾아가 4차례나 성폭행을 저지른 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 패륜적 범죄 사실이 드러나자 B양의 모친과 그 여동생은 큰 충격에 빠졌다. 죄책감에 시달린 B양과 그의 여동생은 극단적 선택까지 시도했던 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 “어릴 때부터 체벌 받아 무서워하게 된 상황에서 A씨의 범행이 시작됐고, A씨는 딸의 고통을 외면한 채 십수 년간 자신의 성욕을 채우는 데만 급급했을 뿐 죄의식 없이 이 사건을 줄곧 저질러왔다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “어린 나이의 피해자로서는 피고인의 행동을 어떻게 대처해야 하는지조차 알기 어려운 상태에서 무방비로 범행에 노출됐다”며 “가장 안전한 안식처야 할 가정이 피해자에게 가장 위협적이고 힘겹게 싸워 생존해야 할 장소가 됐다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “초범이고 범행을 모두 인정하며 반성하는 태도를 보이는 점은 유리한 정상”이라며 “반인륜적 범행이고 죄질이 극히 불량해 비난 가능성이 매우 큰 만큼 그에 상응하는 엄중한 처벌이 불가피하다”고 판시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨와 검사 모두 1심 판결에 불복해 현재 이 사건은 서울고법 춘천재판부에서 2심이 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;※ 우울감 등 말하기 어려운 고민이 있거나 주변에 이런 어려움을 겪는 가족ㆍ지인이 있을 경우 자살예방 상담전화 ☎1393, 정신건강 상담전화 ☎1577-0199, 희망의 전화 ☎129, 생명의 전화 ☎1588-9191, 청소년 전화 ☎1388, 청소년 모바일 상담 ‘다 들어줄 개’ 어플, 카카오톡 등에서 24시간 전문가의 상담을 받을 수 있습니다.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>12년간 이어진 계부의 성폭행… 극단적 선택 시도까지</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422574&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422574&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-02T23:22:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2021121409553239083_1639443333_0018422574.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;12년간 의붓딸을 성폭행해 극단적 선택까지 시도하게 만든 40대 계부에게 중형이 선고됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 법조계에 따르면 춘천지법 원주지원 형사1부는 성폭력 범죄의 처벌 등에 관한 특례법 위반(13세 미만 미성년자 강간 및 친족 관계에 의한 강간) 등의 혐의로 구속기소 된 A씨(44)에게 징역 13년을 선고했다. 또 아동·청소년·장애인 관련 기관 등에 각 10년간 취업제한과 80시간의 성폭력 치료 프로그램 이수도 명령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 2010년 7월 원주시 소재 아파트에서 당시 12살이던 의붓딸 B양을 두 차례 강제추행하고 그해 11월 성폭행한 혐의 등으로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰이 제기한 공소사실에 따르면 계부 A씨는 B양이 성인이 된 뒤에도 여러 차례 추행과 성폭행을 반복했다. 지난해 7월 B양이 원룸을 얻어 따로 살기 시작한 뒤에도 찾아가 4차례나 성폭행을 저지른 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 패륜적 범죄 사실이 드러나자 B양의 모친과 그 여동생은 큰 충격에 빠졌다. 죄책감에 시달린 B양과 그의 여동생은 극단적 선택까지 시도했던 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 “어릴 때부터 체벌 받아 무서워하게 된 상황에서 A씨의 범행이 시작됐고, A씨는 딸의 고통을 외면한 채 십수 년간 자신의 성욕을 채우는 데만 급급했을 뿐 죄의식 없이 이 사건을 줄곧 저질러왔다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “어린 나이의 피해자로서는 피고인의 행동을 어떻게 대처해야 하는지조차 알기 어려운 상태에서 무방비로 범행에 노출됐다”며 “가장 안전한 안식처야 할 가정이 피해자에게 가장 위협적이고 힘겹게 싸워 생존해야 할 장소가 됐다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “초범이고 범행을 모두 인정하며 반성하는 태도를 보이는 점은 유리한 정상”이라며 “반인륜적 범행이고 죄질이 극히 불량해 비난 가능성이 매우 큰 만큼 그에 상응하는 엄중한 처벌이 불가피하다”고 판시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨와 검사 모두 1심 판결에 불복해 현재 이 사건은 서울고법 춘천재판부에서 2심이 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;※ 우울감 등 말하기 어려운 고민이 있거나 주변에 이런 어려움을 겪는 가족ㆍ지인이 있을 경우 자살예방 상담전화 ☎1393, 정신건강 상담전화 ☎1577-0199, 희망의 전화 ☎129, 생명의 전화 ☎1588-9191, 청소년 전화 ☎1388, 청소년 모바일 상담 ‘다 들어줄 개’ 어플, 카카오톡 등에서 24시간 전문가의 상담을 받을 수 있습니다.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신흥국 ‘전기차 광물’ 잠그기… 자원 민족주의에 ‘K-배터리’ 분주</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018421602&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018421602&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-03T00:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023061916263564238_1687159595_0018421602.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전기차 배터리 생산에 필요한 리튬, 니켈 등을 보유한 신흥국들이 앞다퉈 ‘빗장’을 걸고 있다. 중남미와 동남아시아 국가들은 배터리 수요 확대와 공급망 전쟁 속에서 자원을 ‘경제 무기’로 삼는 자원 민족주의 움직임을 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선진국들은 광물 수출 제한 조치를 폐지하라며 공개적으로 압박을 가하고 있다. 이에 신흥국과의 갈등도 커지는 중이다. 한국 배터리 기업들은 안정적 광물 공급망을 확보하는 걸 최우선 순위에 놓고 대책 마련에 착수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 업계에 따르면 국제통화기금(IMF)은 최근 인도네시아 정부에 배터리 핵심 광물인 니켈의 수출금지 정책을 단계적으로 폐지하라고 권고했다. 인도네시아는 세계 1위 니켈 보유국이다. 지난 2020년 니켈 원광 수출을 금지했다. 니켈이 필요하면 자국에 제련소 등을 짓고 가져가도록 한다. 인도네시아 정부는 지난달에 알루미늄 원료인 보크사이트 수출도 막았다. 구리·주석·금 등에 대한 추가 제한도 검토 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IMF는 인도네시아를 겨냥해 “다자 간 무역 시스템을 불안정하게 할 수 있다. 수출 제한조치를 폐지하고 다른 광물에도 적용하지 않아야 한다”고 지적했다. 이에 인도네시아 정부는 “타국 수출 정책을 규제하는 것은 현대 식민주의의 또 다른 형태”라며 강하게 반발하고 있다. 자카르타 포스트는 “인도네시아는 수출 제한조치로 전방산업 발전과 추가적인 부가가치를 얻고 있다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070216562378335_1688284583_0018421602.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;풍부한 자원을 지닌 신흥국들의 ‘장벽 높이기’는 올해 들어 거세지고 있다. 칠레 멕시코 아르헨티나는 지난 1~4월 잇따라 ‘하얀 석유’로 불리는 리튬의 국유화를 선언했다. 이들 국가는 전 세계 리튬의 약 53%를 보유한 ‘리튬 삼각지대’로 불린다. 월스트리트저널(WSJ)은 “선진국부터 신흥국까지 전기차 열풍에서 더 큰 이익을 얻기 위해 고군분투하고 있다”고 전했다. 에너지 컨설팅 기업 크리스탈 에너지의 최고경영자(CEO)인 캐롤 나클은 WSJ에 “전기차 배터리 광물은 향후 수년 간 신흥국의 빵과 버터가 될 것”이라고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 기업들은 ‘탈(脫)중국’을 넘어 ‘광물 자급’ 방안을 마련하기 위해 분주하다. 권영수 LG에너지솔루션 부회장은 다음 달 초에 인도네시아를 방문해 현지 광물 공급망 현황을 확인할 방침이다. 현대자동차그룹과 함께 인도네시아 카라왕에 건설 중인 HLI그린파워 공장은 내년 4월부터 니켈·코발트·망간·알루미늄(NCMA) 배터리셀 생산에 나선다. 포스코홀딩스는 지난달 28일 아르헨티나에서 염수 리튬 2단계 상공정을 착공하고, 2025년부터 현지에서 리튬 생산에 돌입한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국무역협회는 최근 통상현황 보고서를 내고 미국 중국에 이어 인도네시아를 최우선 통상협력 중점국가로 지목했다. 이유진 무역협회 수석연구원은 “전기차 배터리 5대 핵심 광물인 리튬, 니켈, 코발트, 망간, 흑연의 주요 매장국을 대상으로 자원 개발 및 공급망 협력을 강화해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양민철 기자 listen@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신흥국 ‘전기차 광물’ 잠그기… 자원 민족주의에 ‘K-배터리’ 분주</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018421602&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018421602&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-03T00:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023061916263564238_1687159595_0018421602.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전기차 배터리 생산에 필요한 리튬, 니켈 등을 보유한 신흥국들이 앞다퉈 ‘빗장’을 걸고 있다. 중남미와 동남아시아 국가들은 배터리 수요 확대와 공급망 전쟁 속에서 자원을 ‘경제 무기’로 삼는 자원 민족주의 움직임을 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선진국들은 광물 수출 제한 조치를 폐지하라며 공개적으로 압박을 가하고 있다. 이에 신흥국과의 갈등도 커지는 중이다. 한국 배터리 기업들은 안정적 광물 공급망을 확보하는 걸 최우선 순위에 놓고 대책 마련에 착수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 업계에 따르면 국제통화기금(IMF)은 최근 인도네시아 정부에 배터리 핵심 광물인 니켈의 수출금지 정책을 단계적으로 폐지하라고 권고했다. 인도네시아는 세계 1위 니켈 보유국이다. 지난 2020년 니켈 원광 수출을 금지했다. 니켈이 필요하면 자국에 제련소 등을 짓고 가져가도록 한다. 인도네시아 정부는 지난달에 알루미늄 원료인 보크사이트 수출도 막았다. 구리·주석·금 등에 대한 추가 제한도 검토 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IMF는 인도네시아를 겨냥해 “다자 간 무역 시스템을 불안정하게 할 수 있다. 수출 제한조치를 폐지하고 다른 광물에도 적용하지 않아야 한다”고 지적했다. 이에 인도네시아 정부는 “타국 수출 정책을 규제하는 것은 현대 식민주의의 또 다른 형태”라며 강하게 반발하고 있다. 자카르타 포스트는 “인도네시아는 수출 제한조치로 전방산업 발전과 추가적인 부가가치를 얻고 있다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070216562378335_1688284583_0018421602.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;풍부한 자원을 지닌 신흥국들의 ‘장벽 높이기’는 올해 들어 거세지고 있다. 칠레 멕시코 아르헨티나는 지난 1~4월 잇따라 ‘하얀 석유’로 불리는 리튬의 국유화를 선언했다. 이들 국가는 전 세계 리튬의 약 53%를 보유한 ‘리튬 삼각지대’로 불린다. 월스트리트저널(WSJ)은 “선진국부터 신흥국까지 전기차 열풍에서 더 큰 이익을 얻기 위해 고군분투하고 있다”고 전했다. 에너지 컨설팅 기업 크리스탈 에너지의 최고경영자(CEO)인 캐롤 나클은 WSJ에 “전기차 배터리 광물은 향후 수년 간 신흥국의 빵과 버터가 될 것”이라고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 기업들은 ‘탈(脫)중국’을 넘어 ‘광물 자급’ 방안을 마련하기 위해 분주하다. 권영수 LG에너지솔루션 부회장은 다음 달 초에 인도네시아를 방문해 현지 광물 공급망 현황을 확인할 방침이다. 현대자동차그룹과 함께 인도네시아 카라왕에 건설 중인 HLI그린파워 공장은 내년 4월부터 니켈·코발트·망간·알루미늄(NCMA) 배터리셀 생산에 나선다. 포스코홀딩스는 지난달 28일 아르헨티나에서 염수 리튬 2단계 상공정을 착공하고, 2025년부터 현지에서 리튬 생산에 돌입한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국무역협회는 최근 통상현황 보고서를 내고 미국 중국에 이어 인도네시아를 최우선 통상협력 중점국가로 지목했다. 이유진 무역협회 수석연구원은 “전기차 배터리 5대 핵심 광물인 리튬, 니켈, 코발트, 망간, 흑연의 주요 매장국을 대상으로 자원 개발 및 공급망 협력을 강화해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양민철 기자 listen@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“남자친구가 고양이를 죽였습니다”…CCTV에 다 찍혔다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422709&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422709&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-03T00:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070308550478884_1688342142_0018422709.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여자친구가 기르는 고양이를 죽이고 사체를 유기한 뒤 발뺌하던 남성의 범행 모습이 담긴 CCTV 영상이 공개돼 공분이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동물권단체 케어는 지난달 27일 인스타그램을 통해 동물보호법 위반 혐의로 남성 A씨에 대한 고발장을 서울 광진경찰서에 접수했다고 밝혔다. 케어가 전한 사건은 3일 여러 온라인 커뮤니티 등으로 퍼져 나가며 비난 여론이 확산하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;케어에 따르면 사건은 지난달 18일 새벽 서울 광진구의 한 오피스텔에서 일어났다. 남성 A씨는 여자친구 B씨에게 집을 비우도록 유도한 뒤 오전 2시쯤 B씨의 집에서 고양이를 살해하고 사체를 쇼핑백에 담아 택시를 타고 이동해 유기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070308573478887_1688342255_0018422709.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;B씨가 귀가했을 때 고양이는 사라져 있었고, 전신 거울은 산산조각 나 있었으며, 벽에는 핏자국이 묻어 있었다. 수상하게 여긴 B씨가 A씨에게 고양이의 행방을 묻자 A씨는 “모른다”는 답했다. 고양이가 가출했다고 생각한 B씨는 이틀 동안 고양이를 찾아 다녔으나 결국 찾지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 B씨는 오피스텔 CCTV 영상을 확인하고 충격에 빠졌다. A씨가 눈도 감지 못한 채 죽은 고양이 사체와 깨진 거울 조각을 쇼핑백에 담아 들고 나가는 모습이 찍힌 것이다. 증거를 들이밀자 A씨는 그제야 고양이가 자신을 할퀴어서 한 대 쳤다고 주장했다. 또 고양이 사체를 가지고 나간 사실은 인정하면서도 유기 장소에 대해선 “술에 취해 기억이 나지 않는다”며 밟히지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070309012178890_1688342497_0018422709.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;케어는 “CCTV를 보면 A씨는 전혀 술에 취한 모습이 아니다”라며 “택시를 잡아 타고 이동했으며, 깨진 유리파편까지 쇼핑백에 담아가지고 나오는 등 범죄 흔적을 치우는 치밀함을 보였다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “A씨가 거울이 깨질 정도로 고양이를 가혹하게 폭행한 것은 의심의 여지가 없다”며 “B씨에게 미리 집에서 나가라고 지시한 것, 고양이를 병원으로 데리고 가서 응급처치하지 않은 것, 유기한 이후에도 사실을 숨긴 것 등을 종합하면 고양이를 죽일 의도가 다분히 있었던 것으로 판단된다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070309002978888_1688342429_0018422709.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사건을 접한 네티즌들은 “고양이가 뭘 그리 잘못해서 저렇게 무참히 죽이나” “죽은 고양이의 모습이 너무 가슴 아프다” “잠재적 사이코패스다” “동물로 시작해 나중엔 사람도 해칠지 모른다”며 함께 분노했다. 케어는 “A씨가 고양이 사체를 어디에 유기했는지, 어떻게 죽였는지에 대해 철저히 수사하여 엄중히 처벌해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“남자친구가 고양이를 죽였습니다”…CCTV에 다 찍혔다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422709&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018422709&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-03T00:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070308550478884_1688342142_0018422709.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여자친구가 기르는 고양이를 죽이고 사체를 유기한 뒤 발뺌하던 남성의 범행 모습이 담긴 CCTV 영상이 공개돼 공분이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동물권단체 케어는 지난달 27일 인스타그램을 통해 동물보호법 위반 혐의로 남성 A씨에 대한 고발장을 서울 광진경찰서에 접수했다고 밝혔다. 케어가 전한 사건은 3일 여러 온라인 커뮤니티 등으로 퍼져 나가며 비난 여론이 확산하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;케어에 따르면 사건은 지난달 18일 새벽 서울 광진구의 한 오피스텔에서 일어났다. 남성 A씨는 여자친구 B씨에게 집을 비우도록 유도한 뒤 오전 2시쯤 B씨의 집에서 고양이를 살해하고 사체를 쇼핑백에 담아 택시를 타고 이동해 유기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070308573478887_1688342255_0018422709.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;B씨가 귀가했을 때 고양이는 사라져 있었고, 전신 거울은 산산조각 나 있었으며, 벽에는 핏자국이 묻어 있었다. 수상하게 여긴 B씨가 A씨에게 고양이의 행방을 묻자 A씨는 “모른다”는 답했다. 고양이가 가출했다고 생각한 B씨는 이틀 동안 고양이를 찾아 다녔으나 결국 찾지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 B씨는 오피스텔 CCTV 영상을 확인하고 충격에 빠졌다. A씨가 눈도 감지 못한 채 죽은 고양이 사체와 깨진 거울 조각을 쇼핑백에 담아 들고 나가는 모습이 찍힌 것이다. 증거를 들이밀자 A씨는 그제야 고양이가 자신을 할퀴어서 한 대 쳤다고 주장했다. 또 고양이 사체를 가지고 나간 사실은 인정하면서도 유기 장소에 대해선 “술에 취해 기억이 나지 않는다”며 밟히지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070309012178890_1688342497_0018422709.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;케어는 “CCTV를 보면 A씨는 전혀 술에 취한 모습이 아니다”라며 “택시를 잡아 타고 이동했으며, 깨진 유리파편까지 쇼핑백에 담아가지고 나오는 등 범죄 흔적을 치우는 치밀함을 보였다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “A씨가 거울이 깨질 정도로 고양이를 가혹하게 폭행한 것은 의심의 여지가 없다”며 “B씨에게 미리 집에서 나가라고 지시한 것, 고양이를 병원으로 데리고 가서 응급처치하지 않은 것, 유기한 이후에도 사실을 숨긴 것 등을 종합하면 고양이를 죽일 의도가 다분히 있었던 것으로 판단된다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0703/2023070309002978888_1688342429_0018422709.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사건을 접한 네티즌들은 “고양이가 뭘 그리 잘못해서 저렇게 무참히 죽이나” “죽은 고양이의 모습이 너무 가슴 아프다” “잠재적 사이코패스다” “동물로 시작해 나중엔 사람도 해칠지 모른다”며 함께 분노했다. 케어는 “A씨가 고양이 사체를 어디에 유기했는지, 어떻게 죽였는지에 대해 철저히 수사하여 엄중히 처벌해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>