<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 경제</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibEcoRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 경제</description>
    <lastBuildDate>2024-01-24T00:07:40.842Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“소아성애냐”… H&amp;M, 거센 민원에 결국 광고 삭제</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019090193&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019090193&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-22T11:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0123/2024012220253218363_1705922732_0019090193.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아동복 광고에 아역모델을 기용한 의류 브랜드 H&amp;M이 ‘소아성애가 연상된다’는 취지의 민원에 시달린 끝에 결국 광고를 삭제했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 영국 LBC방송 등 외신에 따르면 H&amp;M은 최근 두 소녀가 등장하는 아동복 관련 호주판 온라인 광고를 삭제했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;H&amp;M이 삭제한 광고를 보면 두 소녀가 원피스를 입고 정면을 응시하고 있다. 광고사진과 함께 게재된 카피에는 “H&amp;M의 ‘백 투 스쿨’ 패션과 함께 주변 사람들의 시선을 사로잡으세요”라고 적혀 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LBC는 “온라인상에서는 H&amp;M의 광고가 어린아이들을 성적 대상화 했다고 지적하는 여론이 강했다”고 보도했다. 방송이 소개한 현지 네티즌 반응을 보면 “이건 대체 무엇인가. H&amp;M은 아이들을 성적으로 다루고 있다” “매우 부적절하다. H&amp;M은 이런 광고가 어떻게 내부 승인을 얻었는지 조사하고 당장 삭제해야 한다” 등 의견이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 네티즌은 “어린 여학생들은 시선을 사로잡는 것을 원치 않는다. 학교의 많은 어린이는 그저 재밌게 놀고 싶어 할 뿐”이라며 “H&amp;M은 무슨 생각으로 이런 광고를 낸 것인가”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;논란이 커지자 H&amp;M은 광고를 삭제하고 사과문을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;H&amp;M은 사과문에서 “(논란이 된) 광고는 현재 삭제됐다”며 “우리의 광고로 인해 심려를 겪으신 분들께 심심한 사과의 말씀을 드린다. 앞으로 광고 방향성을 어떻게 설정할 것인지에 대해 살펴보겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;H&amp;M의 사과에도 분이 풀리지 않은 일부 네티즌들은 H&amp;M이 이번 사건에 대한 진상 조사를 실시해야 한다고 요구했다. 이 같은 광고가 어떻게 온라인에 나가게 됐는지 경위를 따져봐야 한다는 것이다. 광고 승인을 담당하는 최종 책임자를 문책해야 한다는 지적도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LBC가 소개한 한 네티즌은 “애초에 결재 과정에서 제기됐어야 할 문제가 여론의 비판을 받고서야 시정된 것이 이해 가지 않는다”며 “광고를 누가 최종적으로 승인하는지 알려달라”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[돋을새김] 법원과 교실로 들어오는 AI</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924340842&amp;code=11171358&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924340842&amp;code=11171358&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-22T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0123/2023121818360572361_1702892165_0924340842.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;새해 들어 체감하는 변화 중 하나는 인공지능(AI)의 일상 침투 속도가 점점 빨라지고 있다는 것이다. 지난 18일 삼성전자가 선보인 AI 내장형 스마트폰 ‘갤럭시 S24’는 인터넷 연결 없이도 실시간 통·번역 서비스를 제공해 눈길을 끌었다. 삼성은 “사용자 개개인이 자신에게 걸맞은 AI 기술을 쓸 수 있도록 하는 것이 갤럭시 AI의 최종 목표”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 같은 ‘온디바이스(내장형) AI’ 시대는 이달 초 미국 라스베이거스에서 열린 국제전자제품박람회(CES) 2024에서도 예고됐다. ‘클라우드형 AI’가 주는 보안에 대한 두려움을 덜어내고 개인에게 최적화된 서비스를 제공하는 기술 사례가 속속 등장했다. 유일한 진입 장벽은 낯선 기술이 아니라 100만원을 훌쩍 넘는 가격뿐일지도 모른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공공부문의 AI 활용도 본격화하고 있다. 대법원은 오는 9월 차세대 전자소송 시스템을 오픈하면서 유사 사건의 판결문을 추천하는 AI 서비스를 제공하기로 했다. 유무죄나 양형 결정은 최종적으로 판사의 몫이지만 준비시간을 크게 단축해줄 것임은 분명해 보인다. 교육 분야에서도 눈에 띄는 변화가 시작됐다. 교육부는 내년 3월 ‘AI 교과서’ 도입을 앞두고 있다. 향후 5년 내 AI 교과서를 갖고 개인별 맞춤 학습을 하게 되면 교실 풍경은 물론 교사의 역할 또한 완전히 달라질지 모른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 이처럼 눈에 띄는 변화의 물결 아래 무수한 논란과 해결해야 할 과제들이 산적해 있다는 점이다. 당장 AI 교과서만 하더라도 교육부가 전국 초·중·고교에서 생성되는 학습 데이터를 AI 교과서 제작업체에 제공한다는 대목부터 걸린다. 교육부는 공교육 분야에 한정해 데이터를 사용하는 것이라고 공언했지만 데이터를 다루는 고도의 기술력을 갖춘 업체들이 정보 사용의 주도권을 쥐게 되는 것은 아닐지 우려스럽다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대법원의 재판 관련 AI 서비스 또한 마찬가지다. ‘리걸테크’가 활성화된 프랑스 등 국가에선 법원 판결을 기초자료로 활용해 민간에 법률 서비스를 제공하는 업체가 등장하면서 첨예한 논란을 일으킨 바 있다. 이처럼 대규모 데이터 수집과 자동화에 초점을 둔 AI 기술의 상용화가 인간의 일자리를 빼앗고, 불평등을 심화하는 건 아닐까 하는 의구심을 떨쳐내기 어렵다. 이미 해외에선 AI 기술을 비롯해 각종 기술의 발전이 기존 권력을 국가, 정부로부터 테크놀로지 기업으로 이전시키고 있다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대런 아세모글루 MIT 인스티튜트 교수는 사이먼 존슨 MIT 교수와 함께 쓴 책 ‘권력과 진보’에서 기술과 번영을 둘러싼 역사적 쟁투를 나열하며 우리 시대의 낙관을 ‘AI 환상’이라고 지적하기도 했다. 그는 테크놀로지 방향 설정의 기회가 남아 있다며 지금처럼 기술력을 독점한 테크놀로지 리더들에게 맡길 게 아니라 우리 사회가 어떤 비전을 선택할 것인지를 결정해야 한다고 강조한다. 이를 위해서는 민간기업은 물론 노동계, 시민사회계 역시 관련 논의에 참여해야 한다. 아울러 각종 규제, 조세, 보조금, 의제설정 등을 통해 기술 진보의 방향을 재설정할 수 있는 정치권의 역할이 결정적으로 중요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;21대 국회는 ‘AI 산업 육성 및 신뢰 기반 조성에 관한 법률’ 하나를 제대로 통과시키지 못했다. 해외에선 AI 규범과 규제 관련 논의가 활발해지고 있지만 우리 정부나 국회의 의미 있는 움직임은 찾아보기 어렵다. 4·10 총선을 앞두고 여야 공천 작업이 시작됐지만 과거의 유령과 싸우느라 미래 어젠다를 말하는 후보는 눈에 띄지 않는다. 과연 22대 국회에서 각종 테크놀로지의 발전을 한국 사회의 공유된 이득으로 만들어낼 비전을 제시할 의원을 만날 수 있을까. AI 기술의 발전과 상용화가 체감되는 현실이 반갑기만 하지는 않은 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김나래 사회부장 narae@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[배병우 칼럼] 사사로운, 너무 사사로운 우리 정치인들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924340779&amp;code=11171439&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924340779&amp;code=11171439&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-22T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0123/2023112720350650148_1701084906_0924340779.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;이재명, 안희정 비서 회고록&lt;br&gt;윤리 박약 정치 민낯 ‘생생’&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표 비서, 제사 음식도&lt;br&gt;법카 결제, 속옷 빨래까지 해&lt;br&gt;사익 추구 집요함에 ‘탄식’&lt;br&gt;&lt;br&gt;여권도 특정 학맥 등 잡음&lt;br&gt;결코 안심 못 한다&lt;br&gt;&lt;br&gt;총선서 파렴치·범법 후보자&lt;br&gt;철저히 심판해 본때 보여야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;책을 읽으며 여러 차례 탄식이 나왔다. ‘이재명 부부의 법인카드 미스터리를 풀다’는 부제가 달린 ‘한번도 경험해보지 못한 법카’란 책이다. 이재명 더불어민주당 대표가 경기지사 재직 시절, 이 대표와 부인 김혜경씨가 법인카드를 유용했다는 공익신고를 한 전 경기도청 공무원 조명현씨가 낸 회고록이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2021년 3월 경기도청 7급 공무원으로 채용된 조씨는 도지사 비서실의 ‘사모님팀’에 배속돼 김씨의 최측근인 배소현(별정직 5급)씨의 지휘를 받았다. 명색은 비서였지만, 주요 업무는 이씨 부부와 관련된 허드렛일 처리였다. 이 지사가 혼자 거주하는 수원 화서동의 도지사 공관에서 아침 식사를 주문해서 차리고 속옷, 양말, 이불 빨래를 하며 출장 때 여행용 가방에 넣을 소지품까지 챙겼다. 주말도 부르면 달려가서 식사를 차려줘야 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조씨가 공노비나 다름없었다고 자탄한 ‘갑질’은 빙산의 일각이다. 식사비 등 이 지사 개인 돈으로 써야 할 것들이 경기도청 법인카드로 결제됐다. 이 지사는 샌드위치 2개, 닭가슴살 샐러드 한 개, 컵 과일 2개로 구성된 이른바 ‘모닝 샌드위치 3종 세트’를 매일 먹었다. 매끼 3만원, 한 달에 100만원 이상 드는 이 모닝 세트를 조씨는 모두 경기도청 법카로 긁었다. 조씨는 배씨의 지시를 받아 성남 수내동의 사저에 거주하는 부인 김씨가 즐겨 먹는 초밥과 고기, 샌드위치, 과일도 매주 3~4차례 자택으로 배달했다. 결제는 ‘카드깡’으로 했다. 이 지사가 쓰는 일제 샴푸, 약, 즉석밥, 부인 김씨의 생일 선물에도 세금인 경기도 법카가 사용됐다. 이 지사의 장모, 여동생, 처남 등에게 명절 선물로 한우와 사과, 배를 보내는 데도 법카가 동원됐다. 심지어 이 지사 집안 제사상에 올릴 음식과 성묘 세트도 경기도청 법카로 결제됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;책을 읽는 내내 목에 가시 걸린 것처럼 불편했던 건 그 집요함과 과도함 때문이었다. 문제의 지출들은 어떻게 보면 1000만원 이상 월급을 받는 도지사에게 그리 큰 부담이 아니었을 것이다. 공공의 돈을 ‘걸리지 않고’ 사용(私用)하기 위해 공무원까지 동원, 이토록 복잡하면서도 체계적으로 ‘조작’할 수 있나 하는 생각이 떠나지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7년간 안희정 전 충남지사의 수행비서였던 문상철씨가 쓴 ‘몰락의 시간’도 출간됐다. 다른 결이지만, 한국 정치의 속살, 정치인의 민낯을 볼 수 있다. 안 전 지사는 초기에는 도정을 혁신하는 데 적극적이었다. 이후 안 전 지사가 빠르게 추락한 데는 차기 대통령으로 유력해 보이는 그에게 쏟아진 주위의 충성 경쟁과 견제받지 않는 자치제도 등 구조적 문제가 작용한 것으로 보인다는 게 문씨의 지적이다. ‘제왕적 대통령’은 약과이고, 견제와 감시가 아예 작동하지 않는 ‘제왕 자치단체장’이 진짜 문제라는 말이 있을 정도다. 문씨의 지적에는 경청할 대목이 있다. 그렇지만 근본 원인은 안 전 지사의 도덕성, 윤리 의식의 기준이 너무 낮았기 때문이라고 생각한다. 공직 윤리의 첫째는 공(公)과 사(私)를 구분하고 사익을 추구해서는 안 된다는 것이다. 이런 기본이 안 전 지사의 의식에 각인돼 있지 않았다고 생각한다. 이는 안 전 지사에게 성폭행을 당했던 김지은씨가 첫 피해자가 아니었고 몇 년 전부터 비슷한 일이 있었다는 증언 등에서 드러난다. 안 전 지사는 공직 윤리, 민주적 리더십에 대한 인식이 태부족한 상태에서 권력에 도취했고 오만에 빠졌다고 봐야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 회고록에서 드러난 이 대표 부부와 안 전 지사의 사사로움이 진보세력이나 특정 정파에 국한된 걸로 봐서는 안 된다. 여권도 예외일 수 없다. 인사 때마다 검사를 비롯한 법조인이 중용되고 윤석열 대통령과의 친분, 학연 등 개인적 인연이 인사 배경으로 회자되는 것을 심상히 볼 게 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 한국갤럽 정례여론조사에서 ‘어떤 사람이 국회의원이 될까 걱정되느냐’는 질문에 ‘공익보다 사익을 위하는 사람’이라는 답변이 32%로 가장 많았다. 또 총선에서 ‘청렴하고 도덕적인 사람’(도덕성)을 선택하겠다는 응답이 1위였다. 국민의 공직자 윤리에 대한 기대치는 이처럼 높다. 반면, 정치권에서는 파렴치 행위자, 각종 불법으로 기소돼 유죄가 선고된 이들도 잇달아 ‘공천 적합’ 판정을 받고 있다. 이번 총선에서 유권자들이 이런 후보들을 단호히 심판해야 함은 물론이다. 공직 윤리에 대한 문제의식이 없는 정당에도 책임을 물어야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배병우 수석논설위원 bwbae@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바지 내리더니 툭…무인점포 ‘대변 테러’ CCTV 경악</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019090986&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019090986&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-22T21:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0123/2024012306404118670_1705959653_0019090986.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;무인 점포에 초등학생이 대변을 보고 갔다는 점포 업주의 하소연이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 온라인에는 자영업자 커뮤니티 ‘아프니까 사장이다’에 최근 올라온 ‘가게 안에 똥 싸놨네요’라는 제목의 글이 이목을 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무인 점포를 5년째 운영 중이라는 작성자 A씨는 “살다 살다 똥 싸고 간 놈은 처음이다. CCTV를 보니 초등학생 같은데 신고 안 하고 동네 꼬맹이들한테 물어봐서 직접 잡으려 한다. 어차피 초등학생이라 신고해도 처벌도 없을 테니”라며 CCTV 일부 장면을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공개된 사진에는 무인 매장 내 인형뽑기 기계 앞에서 바지를 내리고 쪼그려 앉아 볼일을 보는 이의 모습이 담겼다. 바닥에 떨어진 대변까지 화면에 고스란히 찍혔다. A씨는 “손님도 아니었다”며 “애초에 변 보러 온 거다. 변만 보고 바로 나가더라”며 분통을 터뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사연을 접한 네티즌들은 “별의별 인간이 다 있다” “치우느라 애쓰셨다”며 위로를 건넸다. 일부는 “초등학생이라기에는 큰 것 같다” “부모에게 배상이라도 받았으면 좋겠다” 등 의견을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비슷한 사건은 과거에도 있었다. 2022년 8월 경기도 김포의 한 무인 인형뽑기방에서 20대 여성이 대변을 보고 달아난 사건이 발생했다. 경찰은 업무방해죄 또는 경범죄처벌법 위반 혐의 적용을 고려하다가 수사 내용 검토 끝에 해당 여성을 재물손괴 혐의로 검찰에 송치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남의 가게에서 대변을 누는 행위는 경범죄처벌법에 따라 처벌받을 수 있다. 경범죄처벌법 제3조에 따르면 길, 공원, 그 밖에 여러 사람이 모이거나 다니는 곳에서 함부로 침을 뱉거나 대소변을 보는 행위 또는 그렇게 하도록 시키거나 개 등 짐승을 끌고 와 대변을 보게 하고 이를 치우지 않을 경우 10만원 이하의 벌금 또는 구류에 처해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“고향기부 했더니 ‘하얀 비계’ 삼겹살 왔다” 사연 그후</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019091153&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019091153&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-22T23:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0123/2024012308020318683_1705964523_0019091153.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;비계가 가득한 삼겹살을 고향사랑기부제 답례품으로 보내 빈축을 산 업체가 관할 기초자치단체와의 협약이 해지됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천 미추홀구는 지난해 2∼12월 고향사랑기부제 답례품 협약 업체였던 A업체와 올해 협약을 연장하지 않았다고 23일 밝혔다. 지난해 2월 미추홀구와 협약을 맺은 5개 업체 중 재협약이 이뤄지지 않은 곳은 A업체가 유일하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미추홀구 관계자는 “A업체와 협약을 다시 맺지 않은 데는 이번에 문제가 된 답례품 품질이 적지 않은 영향을 미쳤다”며 “다른 업체에서 보낸 답례품과 관련해서는 민원이 들어온 적이 전혀 없었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 A업체는 지난해 12월 고향사랑기부자에게 비계가 다량 섞인 삼겹살·목살 한돈 세트를 보냈다가 논란을 빚었다. 당시 기부자가 하얀 비계가 대부분인 삼겹살 사진과 글을 온라인 커뮤니티에 올리자 비판 여론이 빗발쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기부자는 “미추홀구에 기부하고 받은 포인트로 답례품을 받았는데 삼겹살 3분의 2는 떼어내 버렸다”며 “괜찮아 보이는 부분을 위에 올려놓고 포장해놔서 비닐을 벗겼을 때 기분이 더 나빴다”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미추홀구로부터 사과 요청 공문을 받은 A업체는 이후 이 기부자의 주문 내역을 확인한 뒤 새 상품으로 교환해주고, 대면 사과도 한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미추홀구는 각 업체에 답례품 품질 관리를 철저히 해달라고 요청한 상태다. 미추홀구 관계자는 “올해 상반기에 다른 답례품 업체를 발굴하고 고향사랑기부제 협약을 맺을 계획”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고향사랑기부제는 개인이 자신의 주소지가 아닌 고향이나 다른 지방자치단체에 연간 500만원 한도 내에서 기부하고 세액공제 혜택과 기부액의 30% 이내의 답례품을 받는 제도로 지난해 1월 1일부터 시행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강원 청소년올림픽서 ‘콘돔 배부’ 논란… 학부모 반발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019092613&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019092613&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-23T05:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0123/2024012314073419094_1705986454_0019092613.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2024 강원 동계청소년올림픽 조직위원회가 참가 선수들에게 콘돔을 배포하고 있는 것으로 나타났다. 반면 학부모단체는 조직위에 강하게 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 스포츠계에 따르면 조직위 의무팀은 최근 콘돔 3000개를 확보해 선수촌과 의무실에 비치했다. 강릉원주대 선수촌에 2500개, 정선 하이원 선수촌 의무실에 500개를 비치했다. 선수들은 필요할 때 무료로 이 콘돔을 가져갈 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 19일 막을 올린 이번 대회에는 전 세계 78개 국가올림픽위원회(NOC) 소속 14~18세 선수 1802명이 참가했다. 국제올림픽위원회(IOC)는 “청소년 선수들 또한 성인 선수들처럼 안전한 성생활을 해야 한다고 보고 콘돔을 나눠주는 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IOC는 성적 에너지와 호기심이 한창인 청소년올림픽 참가자들에게도 당연히 콘돔을 제공해야 한다는 입장이다. 한 마디로 어차피 선수들의 성생활을 막지 못할 것이라면, 원치 않는 임신이나 감염 등을 줄이기 위해서라도 콘돔을 지급하는 게 맞는다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 기조에 따라 2018년 부에노스아이레스 하계 청소년올림픽, 2020 로잔 동계 청소년올림픽 당시에도 각 조직위는 IOC의 이런 방침에 맞춰 콘돔을 무상 제공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 학부모단체는 크게 반발했다. 전국학부모단체연합은 이날 성명을 내고 “건강한 신체와 건전한 정신을 기르기 위한 장이 되어야 할 청소년올림픽에서 콘돔을 나누어주는 것이야말로 올림픽 정신을 훼손하는 행위”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “IOC가 청소년에게 콘돔을 나눠주며 호기심 많은 십대라고 궁색한 변명을 하는 것은 대단히 잘못된 일”이라며 “이러한 일이 되풀이된다면 청소년올림픽은 폐지해야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리나라 선수촌에서 콘돔이 처음으로 배포되기 시작한 것은 1988년 서울올림픽부터다. 당시 국내에서 처음으로 에이즈 환자가 발생하자 확산을 막는다는 명목으로 8500개를 지급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 2016 리우올림픽에서는 무려 45만개의 콘돔이 배포됐다. 당시 남미 지역에 유행한 지카바이러스 감염을 막기 위한 조치로 여러 대의 ‘콘돔 자판기’가 설치되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 국립생물정보센터(NCBI) 연구 결과에 따르면 성생활은 운동능력에 거의 영향을 미치지 않는다. 평균적으로 경기 2시간 전까지는 성관계를 해도 운동능력에 지장이 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘한식 소개하며 웬 중국 복식?’… 체코대사관 SNS 논란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019092616&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019092616&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-23T05:10:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0123/2024012313505519065_1705985455_0019092616.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 대한민국 재외 공관의 공식 소셜 미디어에 게시된 일러스트의 적절성을 두고 비판의 목소리가 제기됐다. 해당 게시물은 한국의 식문화를 소개하는 내용이지만, 그림 속 여성은 ‘중국 복식’으로 보이는 옷을 입고 있었기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서경덕 성신여대 교수는 23일 페이스북을 통해 주체코한국대사관이 지난 20일 인스타그램에 올린 일러스트를 문제 삼으며 “한국을 대표하는 재외 공관의 SNS 계정에 한국 문화를 소개하는 피드를 올리면서 오해를 불러일으킬 수 있는 디자인 파일을 첨부해 종종 눈살을 찌푸리게 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서 교수가 지목한 게시물을 보면 중국 복식으로 보이는 옷을 입은 한 여성 캐릭터가 비빔밥, 게장, 짜장면 등 여러 음식이 준비된 식탁 앞에서 젓가락과 밥이 담긴 그릇을 들고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서 교수는 “주체코대사관은 한국의 식사 예절을 소개하는데 중국 복식(服飾)으로 많이 사용되는 일러스트를 사용했다”며 “중국이 한복(韓服)의 기원을 (중국의 전통 의복) 한푸(漢服)라고 억지 주장을 펼치는 상황에서 좀 더 신중했어야 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “몇 달 전 주밀라노총영사관은 한국어 교원 양성 과정을 소개하는 글에서 태극기인지 일장기인지 알 수 없는, 옷고름을 나비 리본으로 한 사진들이 사용돼 논란이 되기도 했다”고도 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “한류가 전 세계에 전파되면서 재외 공관의 SNS 계정은 이제 한국인들뿐 아니라 외국인들도 많이 팔로잉하고 있다. 앞으로는 피드 디자인을 좀 더 신경 써서 해야만 할 것”이라며 “전 세계 재외 공관이 현지 외국인들에게 한국의 문화와 역사를 알리는데 더 큰 역할을 해 주길 바란다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 해당 게시물은 주체코한국대사관 공식 인스타그램 계정에서 삭제된 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임소윤 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>4D 눈 달린 자율주행차 온다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019093001&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019093001&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-23T06:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0123/2024012216101117891_1705907412_0019093001.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 미국 라스베이거스에서 열린 세계 최대 가전 정보기술(IT) 전시회 ‘CES 2024’에서 수상한 국내 벤처·스타트업 이 143곳으로 사상 최다를 기록했다. &lt;span&gt;전체 310개 수상 기업 중 약 46%가 한국 기업이었는데 &lt;/span&gt;스타트업만&lt;span&gt; 128개가 수상했다. 미래 모빌리티 환경이 어떻게 변화할 것인지 간접적으로 보여주는 스타트업이 눈길을 끌었다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3년 연속 CES에 참여한 ‘스마트레이더시스템’은 운전자가 핸들에서 손을 떼고 운행할 수 있는 레벨3 자율주행차의 눈 역할을 하는 레이더 센서를 만드는 스타트업이다. &lt;span&gt;이 회사는 올해 ‘&lt;/span&gt;4차원(4D) 이미징레이더’를 선보였다. 주변 사물의 3차원 정보(거리·속도·각도)와 높이 정보를 종합한 데이터에 딥러닝 기술을 적용해 정확하게 주변을 파악할 수 있도록 도와주는 레이더다. &lt;span&gt;업계 관계자는 “4D 이미징레이더 센서는 기존 레이더가 지원하지 않는 높이 측정을 지원하고, 경쟁사 대비 안테나 수를 8분의 1로 줄여 전력 소모량을 낮춘 것이 특징”이라고 설명했다.&lt;/span&gt; 스마트레이더시스템은 최근 미국 아마존 ‘프라임에어’ 서비스에 쓰이는 배송용 드론의 레이더 개발 계약을 따냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘모라이’의 자율주행 시뮬레이션도 눈길을 끌었다. 5년 연속 CES에 참가한 모라이는 2018년 카이스트 자율주행차 연구진이 만든 스타트업이다. 그동안 글로벌 완성차 업체나 자율주행 스타트업은 실제 차량으로 자율주행 기술을 시험했다. 모라이는 자율주행 시뮬레이션 플랫폼 ‘모라이 심’을 통해 가상 공간에서 시험을 가능하게 했다. &lt;span&gt;정밀지도 데이터로 도로·차선 시뮬레이션 환경을 만들었다. 특히 실제 교통상황을 만들어 자율주행차 안전성·신뢰성 검증에 필요한 데이터를 얻을 수 있도록 했다. 모라이는 자율주행차뿐 아니라 &lt;/span&gt;자율운항 항공·선박 기업과도 협업하고 있다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0123/2024012316481119515_1705996093_0019093001.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;업력 5년 이내 스타트업만 참가할 수 있는 CES 유레카파크에서는 인공지능(AI) 기술을 활용하는 기업이 주목받았다. 2021년 설립된 ‘티제이랩스’는 실내 위치 인식 솔루션 기업이다. 실내 위치 파악은 까다로운 기술로 꼽힌다. 실내는 실외와 달리 인공위성 기반 위치 서비스(GPS)를 활용하기 어렵기 때문이다. 티제이랩스는 애플리케이션(앱), 태그, 비식별 모바일 디바이스를 통해 들어온 정보를 AI가 분석해 위치를 파악하도록 했다. 사람, 자동차, 장비 등 실내에서 움직이는 물체를 감지할 수 있다. 실시간 방문자 수, 밀집도, 누적 관람 시간 같은 데이터를 분석하고 방문자의 이동 경로와 관심 지역 등을 파악하는 것도 가능하다. 카카오내비, 킨텍스 등에 이 솔루션을 제공한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘위플로’의 드론 스테이션도 눈길을 끌었다. 2022년 설립된 위플로는 비행체 안전진단 솔루션을 개발 중이다. 미래항공모빌리티(AAM)부터 드론까지 &lt;span&gt;비파괴·비접촉식으로 안전점검을 자동화하는 게 목표다.&lt;/span&gt;&lt;span&gt; 비행체는 결함이&lt;/span&gt; 인명사고로 이어지는 만큼 안전진단이 필수다. 빅데이터와 AI 기술을 적용한 비행체 착륙장 &lt;span&gt;‘버티핏’은 이륙 전 몇 초 만에 기체 외·내관에 결함이 있는지 확인해낸다. 위플로는 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;지난해 국토교통부와 함께 전국 15곳에 버티핏을 구축했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한명오 기자 myungou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주호민 부부 아동학대로 신고 당해…“근거 없는 허위 사실”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019093254&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019093254&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-23T06:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0123/2024012315284919306_1705991329_0019093254.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;자신의 아들을 가르치던 특수교육 교사와 법정 공방을 이어가고 있는 웹툰 작가 주호민 부부를 상대로 한 아동학대 신고가 국민신문고에 접수됐다. 주씨 아들이 학교에서 보인 이상 행동이 주씨 부부의 가정 내 학대와 관련있다는 의혹이 제기된 것인데, 주씨 측은 “모든 주장은 근거 없는 허위 사실”이라고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;류재연 나사렛대 특수교육과 교수는 지난 22일 국민일보에 “주씨 부부의 아동학대 행위에 대해 수사를 요청하는 내용의 신고를 국민신문고에 접수했다”고 밝혔다. 그는 주씨 부부와 특수교사 A씨의 재판 과정에서 주씨 부부의 학대·유기 정황을 파악했다며 아동학대 의혹을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 9월 주씨 부부는 아들 주모(당시 9세)군을 가르치던 특수 교사 A씨를 아동학대 혐의로 고소했다. 현재 이 사건은 재판이 진행 중이다. 류 교수는 그동안 주씨 부부에 대해 비판적인 목소리를 내왔다. 그는 해당 사건에 대해 “자녀가 폭력·음란 행위로 학교에서 처벌받을 위기에 놓이자 특수교사의 잘못으로 몰아간다”고 주장해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;류&lt;span&gt; 교수에 따르면 주씨 부부는 지난해 3~4월 홈스쿨링(가정학습)을 진행했다. 이후 학교로 돌아온 주군은 학급 친구와 교사를 때리는 등 그전에 없었던 폭력적인 행동을 보였다고 했다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;그는 “&lt;/span&gt;자폐성 장애와 폭력 행위는 전혀 관계가 없다. 가정에서 폭력을 당했거나 그런 상황에 놓여있어서 이를 배우고 모방한 것으로 의심된다”며 “이에 대한 철저한 수사를 요청한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 주군의 담임교사가 제출한 진술서에서 “(주군은) 가정의 내부적(가족)인 보살핌보다 외부적인 것에 대한 의존도가 지나치게 높다”고 언급한 점을 들어 “홈스쿨링이라는 명분으로 자녀의 교육을 방임했다”고도 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 주씨는 사실무근이라고 반박했다. 그는 “류 교수는 관련 이슈가 다뤄질 때마다 저희 부부에게 모욕과 명예훼손 혐의를 가했다”며 “그가 주장한 모든 것은 근거 없는 허위 사실”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “그는 사건 초기부터 인터넷에 떠도는 일부 정보로 해당 사건은 특수교사의 아동학대라고 볼 수 없으며 오히려 저희 부부가 자녀를 학대했다고 주장해왔다”며 “그의 지속적인 괴롭힘으로 저희 부부는 힘든 시간을 보내고 있고, 이제는 고발까지 당해 법적 조치를 취할 수 밖에 없는 상황에 이르렀다”고 전했다. 그러면서 “아동학대 사건을 대하는 그의 태도에서 나타난 비전문성과 무책임함은 반드시 법적, 사회적 책임을 지게 될 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아동학대 혐의를 받는 특수교사 A씨에 대한 1심 선고는 다음 달 1일 나온다. 주씨는 “선고가 나면 전체 사건에 대한 입장을 밝히겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새해에도 훈풍 부는 비FA 다년계약…KT-고영표 5년 동행 임박</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019093456&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019093456&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2024-01-23T07:32:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0123/2023112917213852746_1701246098_0019093456.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로야구 대표 토종 에이스 고영표가 소속팀 KT 위즈와 대형 계약을 목전에 뒀다. 예비 자유계약선수(FA) 최대어로 꼽혔으나 구단 측에서 시즌 개막 전에 일찌감치 눌러앉혔다. 각 구단 에이스들의 비FA 다년계약이 대세로 자리잡으면서 몇 안 남은 선발 매물들은 귀한 몸 대접받을 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 야구계에 따르면 KT는 고영표와 다년 계약을 추진하고 있다. 5년의 계약 기간엔 큰 틀에서 합의했으며 인센티브 등 세부 사항을 놓고 막바지 조율 중이다. 최대 총액은 100억원 안팎에 형성될 것으로 알려졌다. 박세웅(롯데 자이언츠)의 5년 최대 90억원, 구창모(NC 다이노스)의 6+1년 최대 132억원을 웃도는 조건이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올 시즌을 마치면 FA 자격을 얻게 되는 고영표는 이견 없는 차기 이적시장 최대어로 꼽혔다. 군 복무 뒤 복귀한 2021시즌 11승 6패 평균자책점 2.92로 알을 깼고 이후 3년간 리그 정상급 활약을 선보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안정된 제구에서 나오는 꾸준함이 최대 매력이었다. 매년 20번 넘는 퀄리티스타트(6이닝 이상 3실점 이하)를 기록했다. 지난해 9이닝당 볼넷은 0.98개로 프로야구 역사상 단일시즌 최소치였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비FA 다년계약이라는 프로야구 이적시장의 최신 트렌드는 한층 탄력을 받게 됐다. 2021년 한국야구위원회(KBO)가 기존 규정을 유권해석하며 길을 열어준 게 시작이었다. SSG 랜더스 문승원·박종훈을 시작으로 각 팀 주축 선수들의 사례가 잇따랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 이적시장도 예외는 아니었다. KIA 타이거즈가 지난 시즌 막판 김태군을 3년 25억원에 붙잡았고 해를 넘겨 최형우에게도 1+1년 계약을 안겼다. 지난 20일엔 SSG가 김성현과 2+1년 총액 11억원에 연장 계약했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반대급부로 FA 시장엔 상당한 충격파가 예상된다. 예비 최대어 고영표가 잔류를 택하면서 여타 선수들은 반사이익을 기대할 수 있는 상황이다. SSG 최정, 롯데 구승민 김원중 등이 2024시즌 이후 FA 자격을 얻게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 유력한 잠재적 수혜자는 선발 자원들이다. 대어급 선발투수 매물이 드물어진 만큼 올해 활약 여하에 따라 뜨거운 관심을 받을 수 있다. LG 트윈스 최원태가 대표적이다. 지난 시즌 트레이드 후론 불안한 모습을 보였지만 6월까진 2점대 평균자책점으로 빼어났다. 아직 20대 후반인 나이도 강점이다. KT 엄상백, KIA 임기영 또한 로테이션 한 자리를 맡을 수 있는 예비 FA다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>봅슬레이 소재환, 청소년올림픽 썰매 종목 亞 사상 첫 金</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019093700&amp;code=61161611&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019093700&amp;code=61161611&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2024-01-23T08:22:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0123/2024012316583919557_1705996719_0019093700.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘봅슬레이 차세대 간판’ 소재환(18·대관령고)이 2024 강원동계청소년올림픽 봅슬레이 남자 모노봅에서 금메달을 목에 걸었다. 역대 동계청소년올림픽 썰매(봅슬레이·스켈레톤·루지) 종목에서 아시아권 선수가 메달을 딴 건 이번이 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소재환은 23일 강원도 평창 알펜시아 슬라이딩센터에서 열린 대회 남자 모노봅 경기에서 1·2차 시기 합계 1분48초63의 기록으로 1위를 차지했다. 소재환은 1차 시기에서 최대 시속 120.7㎞으로 53초80의 좋은 기록을 내며 기대감을 올렸다. 이어 가장 마지막 순서로 출발한 2차 시기에서도 스타트를 5.47초에 끊은 뒤 54초83초에 레이스를 마쳤다. 합계 1분48초63의 전체 1위로 금메달을 목에 걸었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0123/2024012316571719554_1705996637_0019093700.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;여러모로 의미가 깊은 금메달이다. 이번 대회 한국 선수단이 수확한 두 번째 금메달이자, 청소년올림픽 썰매 종목에서 나온 아시아 첫 금메달이다. 소재환 이전에 대회 썰매 종목에서 한국은 물론이고 아시아권 선수가 메달을 따낸 사례는 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소재환은 대회 전부터 썰매 종목 기대주로 꼽혔다. 지난해 국제봅슬레이스켈레톤연맹(IBSF) 유스 시리즈에선 무려 5번이나 정상에 올랐고, 나머지 대회에서도 은메달을 따냈다. 지난해 8월에는 쟁쟁한 성인 선배들을 제치고 태극마크를 거머쥐며 일찌감치 실력을 입증했다. 이어 생애 첫 올림픽 무대에서도 정상에 오르며 한국 봅슬레이의 미래를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;본래 육상 투포환에 몸담았던 소재환은 봅슬레이로 진로를 튼 지 3년이 채 되지 않는다. 또래보다 큰 체구와 타고난 힘, 민첩성 덕에 봅슬레이에 빠르게 적응했다. 입문 후 얼마 지나지 않아 국내외 무대에서 빼어난 성적을 거두며 단숨에 ‘유망주’ 반열에 올랐다. 성실함도 그의 강점이다. 이번 대회를 앞두고도 지난해 11월부터 평창에서만 300번 이상 주행하며 훈련해온 것으로 전해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;은메달은 1분49초96을 기록한 튀니지의 조나단 로리미가 차지했다. 아프리카 출신 선수인 조나단은 평창기념재단의 지원 사업에 참가했던 평창 동계올림픽의 유산이다. 동메달은 중국의 츠샹위(1분50초18)에게 돌아갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불황엔 ‘스몰럭셔리’…1년간 니치향수 1만6000ℓ팔렸다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019093717&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019093717&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-23T08:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0123/2024012317213619624_1705998096_0019093717.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19 팬데믹 당시 뷰티 트렌드를 이끌었던 ‘니치향수’는 엔데믹 이후에도 건재한 것으로 확인됐다. 니치향수는 이제 고물가 시대의 스몰럭셔리와 소확행(작지만 확실한 행복) 아이템으로 자리 잡았다. 국내 향수시장 규모가 내년이면 1조원을 돌파할 것으로 전망되면서 패션 브랜드와 백화점·면세점 업계의 니치향수 브랜드 유치가 이어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;니치향수 인기는 수치로도 확인된다. 23일 신세계인터내셔날에 따르면 공식 온라인몰인 에스아이빌리지에서 지난해 판매된 니치향수 개수는 약 21만병에 이르렀다. 향수 1병당 평균 용량을 75㎖로 잡았을 연간 1만6000ℓ의 니치향수가 판매된 셈이다. 신세계인터내셔날은 다양한 해외 니치향수 브랜드를 유치하며 시장을 이끌고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;패션·뷰티업계에 따르면 니치향수 시장을 선도한 것은 2030세대다. 니치향수는 소수의 취향을 파고든 프리미엄 향수를 말한다. 오랜 전통을 가진 유럽 미국 등의 향수 브랜드에서 숙련된 조향사들이 다양하고 특별한 향의 제품을 만든다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;취향껏 고를 수 있고, 개성을 표현할 수 있고, 한정판 제품도 종종 내놓는다. 흔하지 않은 성분을 사용해 희소성도 높였다. 희소성이 높은 만큼 가격도 비싼 편이다. 병당 20만~40만원대에서 100만원을 훌쩍 넘는 제품도 있다. 취향존중과 개성 표현과 소셜미디어 활동을 중시하는 20~30대의 소비심리를 제대로 겨냥했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에스아이빌리지에서 판매된 21만병의 니치향수 가운데 베스트셀러 3종은 딥티크 ‘오 드 퍼퓸 플레르 드 뽀’, 바이레도 ‘라 튤립 오 드 퍼퓸’, 산타마리아노벨라 ‘프리지아 오 드 코롱’ 순이었다. 딥디크, 바이레도, 산타마리아노벨라는 국내에서 꾸준히 사랑받는 니치향수 브랜드가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;패션업계는 다양한 니치향수 브랜드를 유치해 차별화를 꾀하고 있다. 패션 브랜드 LF가 운영하는 프랑스 니치향수 편집숍 ‘조보이(JOVOY)’에 새로운 브랜드 ‘소라도라’가 최근 입점했다. 소라도라는 1900년대 포르투갈 이민자 앙투안 소라 도라가 만든 럭셔리 니치향수 브랜드로 120년 전통을 4대째 이어가고 있다. LF는 올해도 니치향수 사업을 더욱 확대해가겠다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한섬은 지난해 11월 아르헨티나 니치 향수 브랜드 ‘푸에기아 1833’의 국내 1호 매장을 현대백화점 판교점에 선보였다. 제품마다 1000병 이하로만 한정 생산하고, 향수병에 생산연도와 고유번호를 표시해 수집가들을 자극하는 브랜드다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;니치향수는 마스크 착용 의무화로 메이크업으로 개성 표현이 제한적이었던 팬데믹 기간 급성장했다. 글로벌 시장조사기관 유로모니터에 따르면 국내 향수시장 규모는 2019년 약 6000억원에서 2022년 약 7469억원으로 3년 동안 25%가량 성장했다. 2025년에는 약 1조원의 규모로 커질 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;패션업계 관계자는 “국내 향수 시장은 앞으로도 니치향수가 주도할 것으로 예측된다”며 “남들이 모르는 색다른 향에 집중하는 소비 패턴을 반영해 신진 브랜드 유입이 계속될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>논란의 ‘녹말 이쑤시개’ 튀김…식약처 “먹는 것 아니다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019093944&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019093944&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-23T09:09:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0123/2024012317574719751_1706000267_0019093944.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;식품의약품안전처는 최근 논란이 되고 있는 녹말 이쑤시개 섭취에 대해 “이쑤시개는 식품으로서 안전성이 검증된 바 없다”며 “위생용품 용도에 맞게 사용해야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식약처는 23일 보도자료를 내고 “최근 위생용품인 녹말 이쑤시개를 기름에 튀겨 식품처럼 섭취하는 영상이 SNS를 중심으로 어린이·청소년 사이에서 유행하고 있다”며 “소비자 주의가 필요하다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식약처는 이쑤시개를 위생용품으로 구분하고 있다. 위생용품은 일상생활에서 사용하는 물품 중 인체에 직·간접적으로 접촉하는 물품을 말한다. 이쑤시개뿐 아니라 일회용 컵, 숟가락, 빨대 등이 해당된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오유경 식약처장은 “SNS를 중심으로 유행하는 녹말 이쑤시개 섭취를 주의할 것을 당부한다”며 “식약처는 앞으로 위생용품을 올바르게 사용할 수 있는 환경을 조성하기 위해 최선을 다할 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 유튜브, 소셜 미디어 등에서 녹말 이쑤시개를 기름에 튀기거나 끓는 물에 삶아 먹는 ‘먹방’ 영상이 유행하면서 논란이 됐다. 녹말 이쑤시개 먹방을 다룬 한 짧은 영상(쇼츠)은 23일 오후 5시 기준 438만회의 조회수를 기록하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;먹방 유튜버들은 “녹말 이쑤시개가 옥수수 전분, 식용색소 등 먹을 수 있는 재료로 만들어져 인체에 해롭지 않다”고 주장하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 시중에 판매되는 이쑤시개 제품 설명을 보면 ‘사용 후 자연 분해되는 녹말로 만든 무공해 자연 식품’이라고 적혀 있다. 그러나 동시에 ‘인체에 무해하나 드시지 마십시오’ ‘용도 외에 사용하지 마십시오’ 등 경고 문구도 적혀 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;녹말 이쑤시개 섭취 논란에 대해 한 전문가는 “이쑤시개를 먹을 때의 위해성은 아무도 검토하지 않았다”며 “유해 물질의 기준치 이내 값을 정확히 표기하지 않았기 때문에 식용으로 하면 문제가 생길 수도 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>체임벌린 넘어선 엠비드, 한 경기 70득점 ‘NBA 9호’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094014&amp;code=61161411&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094014&amp;code=61161411&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2024-01-23T09:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0123/2024012318274719833_1706002069_0019094014.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국프로농구(NBA) 2022-2023시즌 최우수선수(MVP) 조엘 엠비드가 전설들과 어깨를 나란히 했다. 한 경기 70득점 괴력을 선보이며 대선배 윌트 체임벌린을 넘어 소속팀 필라델피아 세븐티식서스의 최다 득점 기록을 새로 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엠비드는 23일(한국시간) 미국 필라델피아 웰스 파고 센터에서 열린 샌안토니오 스퍼스와의 정규리그 맞대결에서 홀로 70득점을 기록했다. 그의 독무대에 힘입은 필라델피아는 133대 123으로 샌안토니오를 꺾었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시작부터 심상치 않았다. 전반에만 34득점 10리바운드로 일찌감치 더블더블을 완성했다. 한 번 불붙은 손끝은 후반에도 식지 않았다. 3쿼터 25점을 추가하며 펄펄 날았고 최종 70득점 18리바운드 5어시스트로 ‘인생 경기’를 마쳤다. 샌안토니오에선 빅터 웸반야마가 33득점으로 분전했지만 엠비드 앞에선 조연에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엠비드의 활약은 여러모로 규격 외였다. 앞서 야니스 아데토쿤보(밀워키 벅스)가 기록한 64득점을 여유롭게 제치고 올 시즌 한 경기 최다 득점의 주인공이 됐다. 프랜차이즈 기록도 아울러 경신했다. 필라델피아 선수의 종전 한 경기 득점 기록은 윌트 체임벌린이 1967년 세운 68점이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘70점 클럽’에 가입한 선수는 80년 가까운 NBA 역사를 통틀어도 극소수다. 엠비드 이전에 8명만이 단일 경기 70득점을 돌파했다. 체임벌린이 1962년 필라델피아 워리어스(현 골든스테이트) 소속으로 역대 1위인 100득점을 기록했고, 코비 브라이언트가 2006년 토론토 랩터스와의 경기에서 81득점을 올려 차석을 차지했다. 최근엔 지난 시즌 도노반 미첼(클리블랜드 캐벌리어스)과 대미언 릴라드(포틀랜드 트레일블레이저스)가 나란히 70득점 벽을 깼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쟁쟁한 경쟁자들을 제치고 경기당 득점 1위(36.1점)에 올라 있는 엠비드는 커리어 하이 시즌을 정조준했다. 정규리그 MVP를 차지했던 지난 시즌보다 경기당 득점·리바운드·어시스트 모두 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;6연승을 달린 동부 컨퍼런스 3위 필라델피아는 승률을 0.690까지 끌어 올렸다. 다만 선두 보스턴 셀틱스와 2위 밀워키 또한 같은 날 승전고를 울린 탓에 경기 차를 줄이진 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘태윤’ 김태윤, 2군 경기서 시즌 첫승 신고</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094070&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094070&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2024-01-23T09:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0123/2024012318263719831_1706001997_0019094070.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 부침을 겪은 광동 프릭스 ‘태윤’ 김태윤이 2군으로 내려와 올해 첫 승을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광동은 23일 서울 중구 WDG 스튜디오에서 열린 피어엑스와의 2024 ‘LCK 챌린저스 리그(LCK CL)’ 정규 리그 경기에 김태윤을 출전시켰다. 2대 0으로 승리, 3승0패(+5)를 기록해 농심 레드포스(3승0패 +4)를 제치고 단독 1위로 올라섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광동의 1군 주전 원거리 딜러인 김태윤은 지난주 개막한 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’에서 몹시 부진했다. T1전에서 4킬 11데스 4어시스트, 한화생명e스포츠전에서 4킬 9데스 2어시스트를 기록하는 데 그쳤고 팀은 세트 전패를 당했다. 결국 광동은 그를 1주 만에 2군으로 보내는 승부수를 띄웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김태윤은 이날 1세트에서 POG로 선정됐다. 칼리스타로 5킬 2데스 6어시스트를 기록했다. 그의 단점으로 지적되는 라인전 이후 단계에서의 불필요한 데스가 이날 경기에서 나오기도 했지만, 한타에서 과감한 움직임으로 팀의 승리를 도왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫 세트를 완승한 광동은 난타전 끝에 2세트까지 잡아 매치 3연승을 달렸다. 올해 데뷔 시즌임에도 2군 무대에서 인상적인 활약을 펼치고 있는 2004년생 미드라이너 ‘풍연’ 이종혁이 이날도 좋은 플레이를 펼쳐 팀 승리를 견인했다. 피어엑스는 세나·세라핀 조합으로 맞섰으나 결정적 드래곤 한타에서 패배해 승점을 내줬다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0123/2024012318562919877_1706003789_0019094070.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기 후 기자실을 찾은 김태윤은 지난 21일 한화생명전에서 패배한 직후 팀으로부터 2군 센드다운을 권유받았다고 밝혔다. 아울러 “사실 1군에서 결과가 좋지 않았다. 연습에 비해 실전에서 경기력과 결과가 좋지 않았다”면서 “이기고 자신감을 되찾는 데 중점을 두고서 오늘 경기에 나섰다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오랜만에 CL 무대에 나선 김태윤은 “내가 고참 선수는 아니지만 CL 선수들을 보면서 파릇파릇하단 인상을 받았다. 내가 처음 CL에 데뷔했을 때 기억도 났다”면서 “(2군) 팀이 잘하고 있어서 선수들도 열정적으로 하더라. 내 의견도 잘 들어줘서 좋았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 CL에서 자신감을 되찾고 1군으로 복귀하겠다는 의지를 내비쳤다. 김태윤은 “당연히 1군 무대에서 활약하는 게 모든 프로게이머의 바람이다. 거기서 잘하고, 그러다 보면 우승까지 하는 게 프로들의 원하는 바”라면서 “당장 내게 놓인 상황에서 최선을 다하다 보면 다시 LCK에서 경기를 치르게 될 것이다. 내 실력에 자신이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>伊 축구 대표팀 최다 득점 ‘천둥소리’ 리바 별세</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094180&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094180&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2024-01-23T11:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0123/2024012320252719971_1706009128_0019094180.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이탈리아 남자 축구 국가대표팀 역사상 가장 많은 골을 기록한 루이지 리바가 별세했다. 이탈리아축구연맹(FIGC)는 “역대 최고의 골잡이 중 한 명”이라며 애도를 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;FIGC는 23일(한국시간) 성명을 발표해 리바가 전날 이탈리아 사르데냐 섬 자택에서 심장마비를 일으켜 병원으로 이송됐으나 숨졌다고 밝혔다. 가브리엘 그라비나 FIGC 회장은 “깊은 슬픔에 빠졌다”며 “진정한 국가적 유산이 우리 곁을 떠났다”고 애도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1944년 이탈리아 북부 롬바르디아주의 작은 마을에서 서민층의 아들로 태어난 리바는 어린 나이에 부모를 여의었다. 1962년 프로 생활을 시작한 그는 이듬해 사르데냐 섬 기반의 칼리아리로 이적했고 줄곧 그곳에서 뛰었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강력한 슛과 몸싸움을 겸비한 리바는 현역 시절 ‘롬보 디 투오노’(천둥소리)라는 애칭으로 통했다. 1960년대 후반 세 차례 세리에 A 득점왕을 차지했고 팀 역사를 통틀어 유일한 우승을 안겼다. 1976년 은퇴할 때까지 칼리아리 소속으로 374경기에서 205골을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가대표팀 소속으로도 42경기 35골로 굵직한 족적을 남겼다. 이는 아직 깨지지 않은 이탈리아 대표팀 최다 득점 기록이다. FIGC는 리바를 추모하는 차원에서 이번 주말 열릴 모든 축구 경기 시작 전 1분간 묵념할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BRO, 코로나19 악재 딛고 CL 2승째</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094297&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094297&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2024-01-23T13:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0123/2024012322170320080_1706015823_0019094297.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;OK 저축은행 브리온이 2군 리그에서 2승째를 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;OK 저축은행은 23일 서울 중구 WDG 스튜디오에서 열린 2024 ‘LCK 챌린저스 리그(LCK CL)’ 스프링 시즌 정규 리그 2주 차 경기에서 젠지에 2대 1 역전승을 거뒀다. 2승1패(+1)를 기록한 이들은 한화생명e스포츠를 승점 1점 차이로 앞서 단독 4위로 올라섰다. 첫 승 신고에 실패한 젠지는 0승3패(-4)를 기록, 꼴찌(10위)로 내려갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;OK 저축은행은 이날 첫 세트에서 라인전부터 밀리는 모습을 보이며 불안하게 출발했다. 이들은 젠지 탑라이너인 ‘호랑이’ 문익현(크산테)을 한타에서 제어하지 못한 까닭에 39분 만에 넥서스를 잃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2세트에서 ‘강인’ 최강인(케넨)이 활약한 덕분에 세트스코어를 동점으로 되돌리는 데 성공했다. 최강인은 젠지의 집요한 갱킹을 절묘하게 회피하면서 팀의 숨통을 뚫었다. OK 저축은행은 치열한 공방전 끝에 상대를 모두 처치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;OK 저축은행은 세나·오른이란 독특한 조합을 꺼내 3세트에 나섰다. 앞선 세트들과 마찬가지로 경기 내내 양 팀이 치열하게 맞붙었다. 하지만 경기 막판 OK 저축은행이 장로 드래곤을 사냥하면서 단숨에 승기가 넘어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 OK 저축은행은 ‘아이보리’ 정예찬, ‘에노시’ 곽규준, ‘폴루’ 오동규 등 3인이 코로나19 양성 판정을 받아 이날 경기에 온라인으로 참여하는 악재를 맞았다. 때문에 평소보다 팀원 간 소통에 어려움을 겪었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;OK 저축은행 정글러 ‘또이브’ 방문영은 경기 후 기자실을 방문해 “코로나19 때문에 평소보다 소통이 어려웠다. 동료들의 목소리가 잘 들리지 않아서 게임이 힘들었다”면서도 “1세트 이후로는 소통이 잘 이뤄졌다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 방문영은 조합 성격을 바꾼 게 이날 역전승의 비결이었다고 말했다. 그는 “1세트에서 아칼리 중심의 템포 조합을 짰다가 졌다”면서 “다음 세트부터는 밸류 조합으로 후반을 바라봤다. 조합의 성격을 바꾼 게 오늘의 승인”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“여기가 한국? 무서워요” 대학가 점령한 중국식 상점</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019093539&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019093539&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-23T15:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012310535218942_1705974832_0019093539.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 유학생이 크게 늘면서 국내 대학가가 중국풍에 휩싸였다. 마라탕·탕후루 열풍에 이어 식당과 학원, 노래방 등 중국인 전용 업체들이 우후죽순 생겨나고 있다. 일부 한국 학생들은 간단한 대화조차 통하지 않는 곳이 늘고 있다며 불편을 토로할 지경이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;식당·학원·노래방… 차이나타운 방불&lt;br&gt;&lt;/div&gt;지난 16일 찾아간 서울 회기동 경희대학교 인근 거리에는 중국어 간판을 단 가게들이 곳곳에 자리를 잡고 있었다. 한국에서 인기인 마라탕과 훠궈집은 물론 중국 본토 음식을 파는 가게&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;를&lt;/font&gt; 쉽게 찾을 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012215130017728_1705903980_0019093539.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;학교 근처에 있는 사천요리 전문점은 근방의 중국인들 사이에서 맛집으로 통한다. 사장 황모(38)씨는 처음부터 중국 유학생들을 타깃으로 가게 문을 열었다. 메뉴는 중국 사천요리를 고스란히 가져왔다. 조만간 충칭식 훠궈&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;를&lt;/font&gt; 추가할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황씨는 “주 손님은 중국 학생들이다. 홀 주문에 배달까지 합하면 월&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;매출은 &lt;/font&gt;4000만원이 넘는다”고 전했다. 점원은 모두 중국인이다. 황씨는 “한국인&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;을&lt;/font&gt; 고용하고 싶지만 중국어가 가능한 사람이 없다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024011916140815782_1705648448_0019093539.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;장사가 가장 잘 되는 정문 앞에는 중국 운전학원이 자리 잡았다. 중국인 직원 수동(33)씨는 “작년 6월에 문을 열었는데 지금은 한달에 40~50명이 등록하고 있다”고 전했다. 학원 맞은편에도 중국 운전학원이 있어 두 곳이 경쟁하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고려대학교가 있는 안암동 거리도 비슷한 상황이다. 중국 노래방인 ‘KTV’와 중국 통신매장 ‘판다 통신’이 눈에 띈다. 이들은 중국인 유학생이 많은 대학가마다 하나씩 위치한 체인점이다. 중국인 혹은 중국어가 가능한 직원만 채용한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성균관대학교는 상권의 중국화 현상이 두드러졌다. 쪽문 주변에서 10년 넘게 부동산을 운영해 온 공인중개사 김모(55)씨는 “중국 상점이 꾸준히 늘고 있다”면서 “특히 정문·쪽문 원룸촌 주변에 눈에 띄게 몰려 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;모두가 잘 되는 건 아니다. 치열한 경쟁에서 밀려나는 가게들이 속출하고 있다. &lt;/font&gt;안암역 3번 출구 쪽에 있는 중국 가정식 식당 사장 김모(62)씨는&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;“이 주변 식당은 죄다 나눠먹기식”이라면서 “손님이 줄기도 했고 그마저 오는 손님은 대부분 한국인”이라며 씁쓸해했다.&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경희대 부근에서 12년째 중국식 생선요릿집을 운영하는 강모(40)씨 역시 “어느 순간부터 중국 식당이 어마어마하게 많아졌다”며 “불경기에 가게가 이렇게 많으니 찾아오는 손님은 오히려 줄었다”고 털어놨다. 이어 “마라탕이 유행하자 마라탕집이 정신없이 생겨났는데&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;세달, 여섯달 &lt;/font&gt;만에 망하는 집&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;이&lt;/font&gt; 너무 많다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“당연히 싫지 않겠어요?” 한국 학생들은 싸늘&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012223441718618_1705934657_0019093539.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;낯설게 변한 학교 앞 풍경을 바라보는 한국 학생들의 시선은 곱지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;성균관대 정문 주변에 거주하는 김모(25)씨는 &lt;/font&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;“원래 향신료 냄새에 약한데 도전하는 심정으로 방문했다가 중국어로만 쓰인 메뉴판을 보고 쫓겨나듯 나온 경험이 많다”면서 “&lt;/font&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;집 주변에 못 가는 음식점이 많아져서 불편하다”고 말했다&lt;/font&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;&lt;font style=&quot;font-weight: bold;&quot;&gt;.&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;학교 앞에서 식당을 찾을 때마다 유학 온 느낌이 든다는 이모(22)씨는 “한식을 먹으려면 검색해야 하고, 중식을 먹으려면 구경하다 골라서 들어가면 되는 지경”이라면서 “중국어로 가득한 간판을 보면 무섭다는 느낌마저 들어 학교 주변이 이제는 편하지 않다”고 털어놓았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 불만의 이면에는 중국 학생들에 대한 좋지 않은 인식이 깔려 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;김씨는 “조별 과제가 생기면 중국 학생들을 피해서 조를 짠다”면서 “그들은 수업을 이해하지 못했고 과제 자료 조사도 힘들어했다. 열정적인 태도를 보인 학생은 소수였다”고 말했다. 그는 “중국 학생들이 달갑지 않아서 그런지 중국화 된 거리가 더욱 불편하게 느껴진다”고 덧붙였다.&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;재학생 심모(23)씨는 “소통할 마음이 없어 보이는 학생들을 수업에서 많이 만났다. 유학을 왔음에도 한국어·영어 대화를 피하고 유학생들끼리만 다니는 모습이 의아했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;유학생 매년 느는데… “이제는 받아들일 때”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;한국교육개발원에 따르면 2022년 기준 국내 외국인 유학생 수는 16만 6892명으로 10년 새 2배 이상 늘어났다. 이 중 중국인 유학생이 6만 7439명으로 가장 많다. 경희대, 성균관대, 고려대는 교내 중국인 유학생 수 최상위권(1·2·4위) 대학이다. 세 대학 모두 중국 유학생 비율이 전체 유학생의 절반 이상을 차지한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성균관대 학생 오모(24)씨는 “이제는 다문화 사회를 받아들여야 할 때”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 중국 유학생들과 함께 양꼬치 전문점을 방문한 기억을 떠올리며 “음식이 생각보다 맛있었고 한국과 다른 중국 문화 이야기를 들을 수 있어 즐거웠다”면서 “타국에 이런 편한 장소가 있다는 게 유학생들에게 얼마나 큰 힘이 되는지 느낄 수 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012223530018621_1705935180_0019093539.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해당 양꼬치 전문점 사장 원모(42)씨는 마라탕 전문점을 함께 운영하고 있다. 원씨는 “중국 상점들도 한국 학생 유입을 위해 노력하고 있다”고 말했다. 그의 가게는 중국 유학생들을 따라간 한국 학생들이 대학 커뮤니티와 블로그에 추천 글을 올리며 입소문을 탔다. 원씨는 “한국 학생들이 찾아와 준 덕에 가게를 3개까지 넓혔다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대학은 중국 학생을 포함한 유학생 수가 앞으로 늘어날 것이라 이야기한다. 저출산 영향으로 학생 수가 줄어들었지만 유학생 수요는 꾸준히 유지되고 있기 때문이다. 정부는 2027년까지 외국인 유학생을 30만명 유치하겠다는 목표를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고려대학교 대외협력처 관계자는 “다양한 국적의 외국인 학생들을 계속 선발할&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt; 예정”이라며 “바람직한 &lt;/font&gt;다문화 캠퍼스를 위해서는 타문화를 이해하고 수용하려는 개방된 자세와 외국인 학생들의 국적 다양성을 존중하는 교내 문화가 필요하다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;성균관대학교 사회학과 정종현 교수는 “해외 유학생들에 대한 편견은 직접 만나고 교류하는 과정에서 해소될 수 있다”면서 “외국인 유학생과 이민자들을 계속 받아들여야 하는 상황인만큼 친하게 지내는 방법부터 연습해야 할 때”라고 조언했다.&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정고운·김지혜 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>맨홀 뚜껑까지 ‘펑펑’… 춘제 앞둔 中 폭죽놀이 비상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019093726&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019093726&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-23T15:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012316413819498_1705995698_0019093726.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오는 2월 10일 중국 최대 명절 춘제(春節·설)를 앞두고 중국 내에선 ‘폭죽놀이’에 대한 기대와 우려가 교차하고 있다. 폭죽놀이로 인한 폭발과 화재가 잇따르지만, 폭죽놀이만큼은 포기할 수 없다는 여론에 중국 당국도 노심초사하는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 21일(현지시간) 오후 3시40분쯤 중국 충칭시 완저우의 한 주차장에서 맨홀 뚜껑으로 덮인 하수구가 폭발하는 사고가 발생했다. 당시 폭발 충격으로 부상을 입어 피로 뒤범벅된 아이의 모습이 최근 중국 SNS를 통해 확산하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 ‘웨이보’에 퍼진 당시 영상을 보면, 어린이 3명이 주차장에서 맨홀 뚜껑을 열더니 폭죽을 하수구 안에 던졌다. 그 직후 아이들이 도망갈 새도 없이 하수구 안에서 큰 폭발이 발생했다. 하수구 관을 따라 지면 위의 아스팔트가 부서졌고, 맨홀 뚜껑도 SUV 위로 솟아오른 뒤 떨어졌다. 폭발 충격으로 하수관과 연결된 다른 맨홀 뚜껑까지 크게 들썩이는 모습도 영상에 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012316590019558_1705996781_0019093726.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해당 영상이 중국 SNS에서 확산하면서 중국 누리꾼들은 “아이가 다시는 하수구에 폭죽을 터뜨리지 못하도로 해야 한다” “춘제 폭죽놀이에 주의를 줘야 한다”는 반응을 보였다. 충칭 완저우구 당국도 “부상을 입은 아이가 병원으로 옮겨져 치료를 받고 있다”며 “생명에는 지장이 없는 상태”라고 21일 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 밖에 지난 21일 중국 쓰촨성 광안시 한 고층 아파트에서 11층에 사는 어린이가 아래층 창문에 폭죽을 던진 것도 논란이 됐다. 후난성 창사시에서 어린이들이 터트린 폭죽으로 오토바이 13대가 전소되고, 아파트 담벼락이 3층까지 검게 그을리는 일도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 당국은 오는 2월 10일 춘제 시기에 폭죽놀이가 급증할 것으로 예상하고 있다. 중국 국민들은 이 시기에 악귀를 물리치고 한해 안녕을 기원하는 의미로 폭죽을 터트린다. 하지만 무분별한 폭죽놀이가 ‘대형 화재와 대기오염’의 주범으로 지목되면서 중국 내에서도 우려가 적지 않은 형편이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폭죽놀이를 강행하려는 중국 국민들과 폭죽의 위험을 통제하려는 중앙·지방 정부의 대치에도 이목이 쏠린다. 코로나19 팬데믹 시기 일부 대도시를 중심으로 폭죽놀이를 금지했지만, 이를 거부하는 주민들의 저항 역시 거세다. 지난해 1월 허난성 저우커우에선 폭죽놀이를 막는 경찰과 주민 간의 몸싸움이 일어났다. 당시 경찰차 위에 올라간 차를 부수는 중국인의 영상이 트위터(현재 X)에 확산하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;일부 지방 정부가 ‘폭죽 전면 금지 조처’를 내놓자 &lt;/span&gt;전국인민대표대회(전인대) 법제공작위원회는 &lt;span&gt;지난해 12월 26일 “합법적이지 않다”며 반대 입장을 내기도 했다. 선춘야오 법제공작위원회 주임은 “(폭죽놀이) 전면 금지는 상위 법률과 규정에 부합하지 않으며, 사실상 실천하기도 어렵다”며 “상위 법령에 맞춰 수정돼야 한다”고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정헌 기자 hlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하마스 유탄에 이스라엘 병사 21명 몰사…개전 후 최대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094080&amp;code=61131411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094080&amp;code=61131411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-23T15:10:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012318581419886_1706003894_0019094080.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;하마스의 유탄 공격으로 가자지구 인근에서 작전을 수행하던 이스라엘군 병사 21명이 한꺼번에 사망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일(현지 시각) 타임스오브이스라엘 등 현지 언론은 22일 가자지구 중부 분리 장벽으로부터 600m쯤 떨어진 키수핌에서 하마스의 로켓추진유탄(RPG) 공격으로 건물이 무너져 병사 21명이 몰살했다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘군 수석대변인인 다니엘 하가리 소장은 “&lt;span&gt;지금까지 우리가 파악한 바로는 전날 오후 4시쯤 테러범들이 유탄을 쏴 병사들을 보호하던 탱크를 맞혔다. 그리고 동시에 2층짜리 건물 두 채가 붕괴했다”고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “건물들은 폭발의 충격으로 붕괴했는데, 숨진 병사들은 대부분 완충지대 조성을 위한 구조물 철거를 위해 건물 안에 있었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하가리 소장은 “건물 붕괴를 유발한 폭발은 철거를 위해 아군이 설치했던 폭발물이 터진 데 따른 것으로 보인다”며 “폭발물이 터진 정확한 원인은 조사 중”이라고 부연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 이스라엘군은 전날 공수여단 소속 장교 3명이 다른 전투 상황에서 사망했다고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 하루동안 나온 이스라엘군 전사자는 모두 24명으로, 지난해 11월 하마스 소탕을 위한 가자지구 지상전이 본격화한 후 일일 사망자로는 최대다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 함께 이스라엘군의 지상전 누적 전사자 수가 219명으로 늘어나면서 200명 선을 넘어섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;요아브 갈란트 이스라엘 국방부 장관은 소셜미디어 엑스(X)에 “힘들고 고통스러운 아침”이라며 “이 전쟁은 이스라엘의 향후 수십년의 운명을 결정할 변수다. 병사들의 산화로 우리의 전쟁 목표 달성은 더 긴요해졌다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베냐민 네타냐후 이스라엘 총리도 “우리는 어제 개전후 가장 힘든 하루를 경험했다”며 “영웅들의 이름으로 그리고 우리의 삶을 위해, 절대적인 승리를 쟁취할 때까지 싸움을 멈추지 않을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012318570519882_1706003825_0019094080.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘군은 가자지구 남부 최대도시 칸유니스 포위를 완료하고 도심 깊숙이 자리잡은 하마스 요새를 공략하고 있다고 이날 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘군은 “22일 9사단이 칸 유니스 서쪽에 대한 공세를 주도하고, 7기갑여단과 기바티 보병 여단이 도시를 포위했다”며 “9사단 특공 여단이 칸 유니스 깊은 곳에서 작전을 진행했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김승연 기자 kite@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 갈등 봉합 나선 윤·한, ‘김건희 리스크’ 해법 마련해야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341055&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341055&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:01:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012322530520112_1706017985_0924341055.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령과 한동훈 국민의힘 비상대책위원장이 화재가 난 충남 서천특화시장을 어제 방문해 현장을 같이 점검했다. 대통령 전용열차를 타고 귀경길에도 함께했다. 한 위원장은 “대통령께 깊은 존중과 신뢰의 마음을 갖고 있다”고 말했다. 윤 대통령의 사퇴 요구와 관련해서는 “그런 말씀보다는 민생 지원 얘기를 잘 나눴다”며 답을 피해갔다. 어쨌든 윤 대통령과 한위원장의 갈등을 불거진 지 이틀 만에 곧바로 봉합하는 모양새를 갖춘 것은 다행이다. 이는 총선이 80일도 남지 않은 시점에 두 사람이 충돌하면 서로 공멸이라는 지적에 공감했기 때문으로 보인다. 일단 양측은 파국을 피했지만 갈등을 실질적으로 해소하는 것은 지금부터다. 그리고 그 길은 쉽지 않다. 갈등의 원인과 해법이 여권의 역린으로 여겨졌던 ‘김건희 리스크’에 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령과 한 위원장의 갈등 배경으로 김경율 비대위원에 대한 ‘사천 논란’이 거론됐지만 이는 빌미일 뿐이고, 김 비대위원이 김건희 여사를 마리 앙투아네트에 비교하는 등 선을 넘었다는 불만이 깔려 있다. 하지만 김 비대위원 입장에서는 세간에 확산되는 김 여사의 명품백 수수 논란을 그냥 모른 척 덮고 갈 수는 없다고 봤을 수 있다. 물론 표현이 과한 것은 잘못이다. 한 위원장도 김 여사의 명품백 수수는 국민의 눈높이에서 문제가 있다는 인식을 갖고 있다. 여당 비대위의 문제의식이 김 여사의 명품백 수수 논란을 공론의 장으로 끌어낸 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;명품백 수수 논란은 이제 그냥 덮고 넘어가기 힘든 사안이 됐다. 윤 대통령은 한 위원장과 서로 머리를 맞대고 ‘김건희 리스크’ 돌파를 모색해야 할 시점이다. 총선을 앞두고 서로 갈등을 빚는 모양새로는 선거를 이길 수 없다. 다시 충돌하면 총선은 물건너가고, 윤 대통령의 국정 운영도 더욱 어려워진다. 윤 대통령은 ‘김건희 리스크’의 심각성을 인식하고, 김 여사의 명품백 반납이 국고 횡령(이철규 국민의힘 의원)이란 식의 궤변을 멀리해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;명품백 수수를 사과하든, 죄가 없다고 정면돌파를 하든 자초지종을 설명하지 않으면 국민적 의혹은 잠재울 수 없다. 사과를 하자니 민주당이 벌떼처럼 덤벼들 게 뻔하고, ‘몰카 공작’이라고 아무리 반박을 해도 여론이 믿지 않으니 답답할 만하다. 그렇다고 무대응으로 일관하다가는 김건희 특검법에 대한 찬성 여론을 자극할 수 있다. 윤 대통령과 한 위원장은 총선후 대통령의 레임덕을 막기 위해서라도 어떻게든 난국을 헤쳐나갈 해법을 찾아내야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일부 팀-사무국 갈등… ‘내우’에 빠진 LCK</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924340909&amp;code=12230001&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924340909&amp;code=12230001&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012318460819869_1706003168_0924340909.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국내 ‘리그 오브 레전드(LoL)’ e스포츠 프로리그인 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’에서 일부 팀과 리그 사무국 간 갈등이 수면 위로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;발단은 지난 17일 일부 팀이 ‘지속가능한 LCK를 위한 공동 입장문’을 통해 “출범 이후 단 한 번도 제시했던 매출 목표를 달성하지 못했다. 지난 3년간 분배금도 다른 지역 리그에 비해 현저히 적다”며 공개적으로 불만을 드러냈기 때문이다. 그러자 사무국 측도 19일 보도자료를 내고 반박에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사무국은 “리그 사업을 확장하고 리그·팀·선수의 경쟁력을 높이기 위해 그동안 여러 가지 노력을 해 왔다”면서 리그 순수익이 아닌 매출의 균등 분배, 최소분배금 인상 예정, 프랜차이즈 가입비 납부 연기 및 납부 시기의 유동적 조정, 공인 에이전트와 균형지출 등을 예로 들었다. 아울러 “리그 파트너십 모델을 비롯한 중요 사항을 서로 상시적으로 논의·협의하고 있었음에도 일부 팀이 리그에 대한 요구사항을 공개적으로 배포하는 방식을 선택한 것에 대해 깊은 우려와 유감을 표한다”고 이례적으로 팀들에 아쉬움을 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공방전을 놓고 e스포츠 업계 관계자들은 대체로 사무국의 편을 드는 분위기다. 한 관계자는 “양측의 입장이 모두 이해는 간다”면서도 “팀별로 프랜차이즈 리그 가입비를 100억원씩 낸 상황에서 리그가 지금과 같은 수익을 내는 데 그쳤다면 팀들의 주장에 더 무게가 실리겠지만 사무국의 말대로 50%가량만 납부한 상태라면 설득력이 떨어진다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “돈을 많이 쓴 팀보다 적게 쓴 팀의 목소리가 크다”면서 “입장문을 낸 팀들은 지난 3년간 10개 팀의 누적 적자가 1000억원이라고 주장했다. 평균을 내면 팀당 100억원인 셈이다. 하지만 입장문에 참여한 팀 중 3년간 100억원 적자를 본 팀은 얼마 안 될 것이다. 누적 적자 1000억원이라고 뭉뚱그려 얘기하는 건 납득되지 않는다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 LCK 팀의 한 관계자는 “프랜차이즈 제도 도입 이전에도, 이후에도 사무국과 소통이 원활히 되지 않는다고 느낀다”면서 “수익적인 측면에서도 사무국이 팀들의 요구를 충족하지 못했다. 그 이유에 대해서도 명확하게 설명해주지 않았다고 생각한다”고 평가했다. 이어 “입장문의 내용에는 동의하진 않지만 발표한 경위는 이해가 간다”고 첨언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;입장문을 낸 측에서는 참여한 팀 명단을 밝히지 않았다. 이들은 “대부분 팀의 찬성으로 입장문을 발표한다”면서 “나머지 팀들도 방향성에는 큰 이견이 없으나 절차나 방식의 차이로 입장문에는 참여하지 않았다”고 밝혔다. 하지만 리그 최고 인기 팀인 T1의 조 마시 대표는 입장문이 공개된 직후 자신의 SNS를 통해 “T1은 이 성명문에 참여하지 않겠다고 나머지 9개 팀에 뜻을 전달했다. T1은 리그와 비공개적인 방식으로 얘기를 나눌 것”이라고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[청사초롱] 배울 수 없는 것</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924340969&amp;code=11171362&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924340969&amp;code=11171362&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2023100320130782062_1696331587_0924340969.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인간은 구석기시대부터 뼈를 갈아 낚싯바늘을 만들었다. 낚시의 역사는 인류의 역사와 같다고 할 정도로 오래다. 지금도 낚시는 누군가의 생업이자 인기 있는 스포츠다. 이처럼 오랜 역사에 반해 요령이 따로 없다는 것도 낚시의 특징이다. 경험으로 터득하는 수밖에 없다고들 말한다. 낚시하는 때와 장소, 잡으려는 물고기의 특성이 제각각일 테니 그럴 만도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;약천 남구만(1629~1711)이 잠시 벼슬을 그만두고 충남 홍성군 결성면 외갓집에 내려갔다. 할 일을 찾지 못하고 빈둥거리는데 이웃 사람이 낚싯대를 만들어주었다. 그걸 들고 낚시터로 갔다. 서울 양반이 갑자기 낚시꾼 노릇을 하려니 될 턱이 없다. 하루 종일 앉아 있었지만 한 마리도 잡지 못했다. 다음 날도 낚시터에 앉아 있는데 지나가는 사람이 한마디 던졌다. “낚싯바늘이 너무 구부러졌다. 이러면 고기가 바늘을 삼키기도 쉽지만 뱉기도 쉽다.” 남구만은 그 사람의 도움을 받아 낚싯바늘을 두드려 각도를 조정했다. 하지만 그날도 결국 허탕이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남구만은 포기하지 않고 다음 날도 낚시터로 갔다. 또 누군가 지나가다 말했다. “바늘이 너무 커서 물고기 입에 들어가지 않는다. 좀 작아야 잡힌다.” 그 말대로 바늘을 두드려 작게 만들었더니 간신히 한 마리가 잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음 날도 낚시터로 나갔다. 이번에는 두 사람이 지나갔다. 한 사람이 말했다. “바늘 끝이 너무 길다. 짧아야 잡힌다.” 그 말대로 했더니 물고기가 바늘을 자주 물기는 했지만 번번이 빠져나갔다. 다른 한 사람이 말했다. “낚싯대 드는 방법이 문제다. 물고기가 바늘을 삼키지도 않았는데 서둘러 당기니까 빠져나간다. 찌가 잠길락 말락 할 때 당겨야 한다.” 그 말대로 했더니 얼마 안 가 서너 마리를 잡았다. 낚싯대 드는 방법을 가르쳐준 사람은 성에 차지 않았는지 직접 낚싯대를 들고 시범을 보였다. 그가 낚시를 시작하자마자 고기가 걸려 나왔다. 순식간에 광주리가 가득 찼다. 남구만은 신기했다. 같은 자리에서 같은 낚싯대로 같은 미끼를 쓰는데 누구는 잘 잡고 누구는 못 잡다니. 남구만은 방법을 가르쳐 달라고 사정했다. 그가 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“낚시하는 방법은 가르쳐줄 수 있지만 그 속에 있는 묘리는 말로 설명할 수 없다. 묘리를 깨닫는 방법은 하나뿐이다. 오늘부터 아침에도 낚시를 하고 저녁에도 낚시를 하면서 온 정신을 쏟아야 한다. 그렇게 오랜 시일이 지나면 손이 저절로 익으면서 깨달을지도 모른다. 다만 지금보다 낚시를 잘하게 된다는 보장은 없다. 낚시하는 솜씨가 조금 좋아질 수도 있고 많이 좋아질 수도 있는데, 그건 순전히 당신한테 달렸다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;남구만은 무릎을 쳤다. 낚시만 그렇겠는가. 누군가 방법을 가르쳐줄 수는 있어도 그 방법을 터득하는 것은 결국 배우는 사람에게 달려 있다. 직접 시도해 보고 실패를 거듭하며 스스로 깨우치는 과정이 필요하다. 남구만의 ‘약천집’ 중 ‘낚시 이야기(釣說)’에 나오는 이야기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 선생님에게 배워도 학생들의 학업성취도는 각기 다르다. 가르침에 전적으로 의지하는 학생이 있는가 하면, 스스로 방법을 찾으려고 애쓰는 학생이 있기 때문이다. 요새는 보고 배울 데가 많아서 그런지 스스로 방법을 찾을 생각을 좀처럼 하지 않는다. 자꾸 남에게 의지하려 한다. 심지어 연애하는 방법까지 강의를 듣고 배우려고 한다. 남에게 배우려는 자세는 좋지만 빠른 성취를 바라는 욕심과 실패에 대한 두려움 때문이라면 문제다. 실패를 거듭하며 좌충우돌하는 과정이 없으면 학습 효과가 크지 않다. 실패는 시간 낭비가 아니다. 스스로 방법을 찾아내는 과정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장유승 성균관대 한문학과 교수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 잇단 민생 대책, 정부는 말보다 입법 계획 세우길</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341017&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341017&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:03:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012322521820110_1706017938_0924341017.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;새해부터 정부가 깜짝 정책들을 쏟아내고 있다. 부처 업무보고 형식의 ‘민생 토론회’나 ‘고위급 당정협의’가 주 무대다. ‘민생 토론회’의 경우 윤석열 대통령이 주재하는 자리여서 무게가 더욱 실린다. ‘부작용이 해소될 때까지 공매도 금지’(1차), ‘30년 이상 주택 안전진단 없이 재건축’(2차), ‘반도체 클러스터에 622조원 투자’(3차), ‘상속세 완화 추진’(4차) 등 하나같이 파장을 부를 안들이 나왔다. 대통령이 참석하지 않은 지난 22일 5차 민생 토론회에서도 ‘대형마트 공휴일 의무 휴업 폐지’ ‘이동통신 단말장치 유통구조 개선에 관한 법률(단통법) 폐지’가 발표됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민이 원하는 것을 정책으로 구현하는 건 정부의 당연한 업무다. 특히 대형마트 규제와 단통법의 폐지는 국민 생활에 밀접한 사안인 데다 여론 지지도 높다. 한국경제인협회와 녹색소비자연대가 각각 실시한 조사에서 ‘대형마트 규제 폐지·완화’(76.4%)와 ‘단통법 폐지·완화’(72.0%) 응답이 다수였다. 문제는 상당수 대책이 법 개정 사안이란 점이다. 대형마트 규제 폐지는 유통산업발전법을, 안전진단 없는 재건축은 도시정비법을 고쳐야 한다. 여론이 호응해도 법을 바꾸려면 이해당사자들과 야당에 대한 설득과 소통이 기본이다. 그런데 정부는 이 부분을 간과한 채 안을 던지고 보는 일이 반복되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 1월 초 정부는 분양가상한제 아파트의 ‘실거주 의무 폐지’를 약속했다. 하지만 여태껏 주택법이 개정 안 돼 폐기 수순에 처해졌다. 이 법에 해당하는 가구가 4만8000여곳이다. 정부 말만 믿고 입주 때 전세 주고 잔금을 치르려던 수분양자들은 무슨 죄인가. 다주택자 취득세 중과 완화안도 1년째 국회 앞에서 멈춰섰다. 정부는 거야의 비협조를 이유로 들지만 여소야대 현실이 어제오늘 일이었나. 정부의 무책임만 드러낸 격이다. 이러니 많은 이들이 정부 발표에 기대보다 의심을 앞세우는 것 아닌가. 양치기 소년 소리를 듣지 않으려면 지금이라도 정책들을 법제화하기 위한 야당 설득 방안과 국회 통과 계획을 제시해야 한다. 앞으로 정책 발표 전 야당의 이해를 구하는 노력도 필요하다. 최근의 잇단 정책들이 총선용인지 아닌지는 정부의 진정성에 달려있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영혼 불태운 타지키… 영혼 털리는 차이나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341004&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341004&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:04:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012320260719974_1706009167_0924341004.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;감격의 첫 골과 첫 승, 첫 16강 진출의 기쁨이 한꺼번에 찾아왔다. 타지키스탄이 2023 아시아축구연맹(AFC) 아시안컵 조별리그 최종전에서 대역전극을 써내며 16강에 올랐다. 국제축구연맹(FIFA) 랭킹 106위의 ‘축구 변방’ 타지키스탄은 처음 출전한 아시안컵에서 자력으로 조별리그 통과에 성공하며 새 역사를 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;타지키스탄은 23일(한국시간) 카타르 도하 자심 빈 하마드 스타디움에서 열린 레바논(107위)과의 아시안컵 조별리그 A조 최종 3차전에서 2대 1로 승리했다. 승점 4점(1승1무1패)을 쌓은 타지키스탄은 조 2위로 16강 진출을 확정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 편의 ‘각본 없는 드라마’였다. 타지키스탄은 후반 시작과 동시에 레바논에 선제골을 내줘 위기를 맞았다. 그러나 후반 10분 레바논의 알 제인이 거친 태클로 퇴장을 당하면서 수적 우세를 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;후반 35분 고대하던 대회 첫 골이 터졌다. 파르비존 우마르바예프가 정교한 프리킥으로 상대 골문을 열었다. 기세를 탄 타지키스탄은 후반 추가시간 누리딘 함로쿨로프의 헤더로 극적 역전골을 만들며 사상 첫 승리를 장식했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;레바논과 함께 A조 약체로 분류된 타지키스탄의 16강행을 예상한 이는 거의 없었다. 타지키스탄은 중국(79위)과 1차전에서 0대 0으로 비기며 이변의 시작을 알렸다. 슈팅 수는 오히려 중국보다 10개나 많았다. ‘디펜딩 챔피언’ 카타르(58위)와 2차전에선 1골 차로 지고도 대등한 경기를 펼쳤다는 평가를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;타지키스탄의 페타르 세그르트 감독은 “정말 어려웠지만 우리는 계속 싸워서 이겼다”며 “오늘 새 역사를 썼다. 타지키스탄인들에게는 정말 큰 기쁨일 것”이라고 알자지라에 말했다. 16강전을 앞둔 그는 “조별리그 통과로 첫 번째 꿈을 이뤘다. 우리는 다시 꿈을 꾸고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;타지키스탄이 한 편의 동화를 쓰는 사이 중국은 조별리그 3경기에서 무득점·무승에 그치며 탈락 위기에 처했다. 중국은 카타르와 최종전에서 0대 1로 져 승점 2점(2무1패)만 쌓은 채 A조 3위로 조별리그를 마쳤다. 중국이 조별리그에서 1승도 챙기지 못한 건 1976년 대회 이후 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국의 16강행은 사실상 어려워졌다. 각 조 3위 중 성적이 좋은 4개 팀이 16강에 오를 수 있지만 승점이 부족한 탓에 밀릴 가능성이 높다. 조별리그 최종전을 남겨둔 인도네시아(D조 3위), 바레인(E조 3위) 등은 이미 승점 3점씩을 확보했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이도경의 에듀 서치] 학생 학습 데이터 사교육 업체 제공, 누구 허락을 받았는가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924340941&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924340941&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012322560520118_1706018165_0924340941.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;내년 3월 초중고 AI 교과서 도입&lt;br&gt;학습 기록 고스란히 업체 DB 전송&lt;br&gt;DB 획득에 구독료 수익까지 챙겨&lt;br&gt;데이터 개방 법적 근거·합의 있어야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;내년 3월부터 전국 초·중·고교에 인공지능 디지털교과서(AI 교과서)가 도입됩니다. 수업에 AI를 활용하는 교육 실험입니다. 서책형 교과서가 당장 사라지는 건 아니지만 교육부는 멀지 않은 미래에 AI 교과서만으로 수업이 가능할 것으로 기대하고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육부 바람대로 진행된다면 꽤 매력적인 공교육 혁신안이 될 겁니다. 종이책보다 스마트기기 모니터가 익숙한 세대가 AI의 조력을 받아 공부하게 되는 것이니까요. AI 교과서는 일종의 개인 교사 개념입니다. 교사는 일방적으로 지식을 전달하는 과거 수업에서 탈피할 수 있습니다. AI와 학생이 상호작용하며 공부하고 교사는 이를 뒷받침하는, 학생 맞춤형 수업이 비로소 가능해지는 거죠. 디지털 기기의 장점을 활용, 다양한 콘텐츠와 연계해 수업이 풍성해질 수도 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기까지는 정부가 열을 올리며 홍보하고 있는 내용입니다. 그래서 어느 정도 알려진 내용이죠. 하지만 이런 교실을 만들기 위해 사교육에 학교 교실을 개방해야 한다는 점은 그다지 알려지지 않았습니다. 사교육은 내년 3월부터 AI 교과서를 ‘트로이 목마’ 삼아 교실 수업을 낱낱이 들여다볼 수 있습니다. AI 교과서로 학생이 공부하고 교사가 지도한 기록이 사교육 업체 데이터베이스로 전송되기 때문이죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사교육 시장에서 학생 데이터는 곧 돈입니다. 전국의 학교에서 초·중·고교 학생 수백만명이 공부하는 내용이 실시간으로 업데이트되는 서버의 가치는 얼마나 될까요. 사교육 업체가 개별적으로 이런 데이터를 구축하려면 천문학적인 금액이 들 것입니다. 게다가 학교에서 넘어가는 학습 데이터는 학교와 계약한 업체로만 넘어가는 게 아닙니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예컨대 A업체에서 만든 AI 교과서는 50만명이 사용하고 경쟁사인 B업체는 20만명, C업체는 10만명이 쓰고 있습니다. AI 교과서의 질은 데이터의 크기가 좌우할 가능성이 높습니다. A업체가 향후 AI 교과서 시장에서 독점적 지위를 가질 가능성이 높아지게 됩니다. 이를 막기 위해 80만명분 데이터를 세 업체에 공동 제공하는 방식이 추진되고 있습니다. 작은 업체라도 방대한 자료를 받을 수 있는 것이죠. 반대로 학교 입장에선 학습 정보가 여러 업체에 공동으로 제공된다고 볼 수 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업체는 ‘꿩 먹고 알 먹고’입니다. 방대한 학습 데이터를 획득하는 것 외에도 구독료 수익을 챙길 수 있습니다. AI 교과서는 구독료를 지불하는 방식으로 운영됩니다. 교과서는 무상입니다. 정부가 구독료를 지불합니다. 서책형 교과서 수익도 올릴 수 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공교육에서 넘어간 학습 데이터는 사교육에서 다양한 용도로 활용될 것으로 예상됩니다. 교육부는 “AI 교과서를 통해 발생하는 학습 데이터는 AI 교과서 서비스 고도화 등 공교육 활성화 목적으로만 활용 가능하며, 민간 기업의 사교육 서비스 제공에 활용하는 등 목적 외 활용은 금지한다”고 설명합니다. 업체 자체 서비스에 AI 교과서로 수집된 데이터를 활용하다 적발되면 교과서 검정 탈락 등 처벌한다고 합니다. 또 데이터베이스가 섞이지 않도록 업체의 자체 서버와 AI 교과서용 서버를 분리하도록 했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 로그 기록이 남지 않는 간접 활용까지 막기는 현실적으로 불가능해 보입니다. AI 교과서는 학생의 수많은 학습 데이터를 수집하고 지속적으로 업그레이드됩니다. 이런 과정을 업체가 실시간으로 들여다볼 수 있죠. AI 교과서는 내년 3월 수학과 영어, 정보, 국어(특수교육)를 시작으로 2028년에는 주요 과목에 도입됩니다. 적용 학년은 초3부터 고3까지입니다. 어떤 정보가 어떻게 쌓일지 예상하기 어렵습니다. 이를 분석할 경우 다른 유료 서비스를 시장에 내놓을 수도, 기존 유료 서비스를 업그레이드할 수도 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 공공 영역에서 생성된 빅데이터를 민간에 개방해 경쟁력을 끌어올리는 일도 필요합니다. 다만 사교육의 배를 불리는 쪽으로 가서는 곤란합니다. 사교육 확장은 학부모의 부담으로 전가되고 경제력에 따른 교육 격차를 확대시킵니다. 새로운 형태의 ‘사교육 카르텔’이 형성되는 토대가 될 수도 있습니다. 사교육 영역에서 대형학원과 교재 출판사, 컨설팅 업체, 에듀테크 기업 등의 영역은 모호해지고 있습니다. 학생 수가 줄어드는 상황이므로 결국 돈이 있는 쪽으로 모이게 될 것으로 보입니다. 그리고 가장 돈이 되는, 학부모 지갑이 가장 쉽게 열리는 영역은 결국 입시일 겁니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AI 교과서는 이주호 부총리 겸 교육부 장관의 ‘브랜드’입니다. 그는 첫 번째 장관직에서 내려온 뒤 줄곧 에듀테크를 연구해 왔습니다. 그리고 에듀테크가 공교육 혁신을 이끌 마중물이란 결론을 내리고 ‘에듀테그 전도사’로 활동했습니다. 동남아 학교에선 에듀테크를 활용한 수업 혁신안을 실험하기도 하는 등 의욕적이었다고 전해집니다. 그가 다시 교육 수장에 오르지 않았다면 AI 교과서는 먼 미래의 일이었을 겁니다. 바꿔 말하면 그가 자리에서 내려오면 흐지부지될 수 있다는 말도 됩니다. 기한을 정해놓고 군사작전 하듯 밀어붙이는 이유일 겁니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학습 데이터를 사교육에 개방하는 일은 명확한 법적 근거를 갖추고 사회적 합의 속에 추진됐으면 합니다. 익명 처리를 하더라도 학교에서 생성된 데이터가 사교육 영역에서 돈벌이에 활용되는 상황은 막아야 하니까요. 지금처럼 교육부 관료 몇 명과 업체들이 만나 결정하는 폐쇄적 논의 구조로는 막기 어려울 겁니다. 정보의 주체인 학생과 학부모 동의 여부는 학기 시작할 때 은행에서 정보 제공 동의를 받듯 받으면 된다는 발상에는 무책임함마저 느껴집니다. 학교 교육은 은행처럼 고를 수 있는 게 아닙니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2023100318470481981_1696326424_0924340941.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도경 교육전문기자 yido@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조립식 패널 건물에 강풍까지… 삽시간에 점포 227개 삼켜</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924340971&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924340971&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012320481020006_1706010491_0924340971.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;충남 서천특화시장에서 큰불이 나 200개가 넘는 점포가 전소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 충남소방본부 등에 따르면 불은 전날 오후 11시8분쯤 시장 내 수산물동과 일반동 사이에서 발생했다. 화재 발생 50여분 만인 오후 11시59분 대응 2단계를 발령한 소방당국은 인력 361명, 장비 45대를 동원해 진화에 나섰다. 큰 불길은 이날 오전 1시15분쯤 잡혔고 오전 7시55분쯤 완진됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장에 상주하는 인원이 없어 다행히 인명 피해는 없었지만 점포 292곳 중 227개가 불에 탔다. 건물 1층에 들어선 수산물 및 잡화 점포 211개, 2층에 위치한 음식점 16개가 피해를 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불은 수산물동에서 처음 시작됐을 것으로 추정된다. 소방당국은 화재 당시 강한 바람이 불고 시장 건물 구조가 조립식 패널 형태여서 화재가 급격히 확산된 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화재 신고는 기계가 직접 불을 감지해 119에 자동으로 신고하는 ‘자동화재속보설비’를 통해 접수된 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;충남도는 재해구호기금을 활용해 상가당 200만원의 긴급 재해구호비를 즉시 지원한다는 방침이다. 도와 서천군의 예비비를 투입해 임시 상설시장도 만들기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행정안전부도 서천군에 특별교부세 20억원을 지원하기로 했다. 특교세는 화재로 인한 잔해물 처리, 추가 피해 발생 예방을 위한 안전대책 마련 및 각종 시설물 응급 복구 등에 쓰이게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 이날 시장에선 일부 상인들이 “윤석열 대통령이 정작 피해 상인들에게 한 마디 위로나 어떠한 발언도 없이 사진만 찍고 갔다”고 항의하는 소동이 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 화재현장을 찾아 시장 상인회 건물 1층에서 상황보고를 받았고, 1층 로비에서 상인 대표들을 만났다. 윤 대통령은 이들에게 정부 차원의 신속한 지원을 약속한 뒤 현장을 빠져나왔다. 일부 상인들은 건물 2층에서 윤 대통령을 기다렸는데, 윤 대통령은 이들과는 만나지 않았다. 윤 대통령을 만나지 못한 상인들은 “기다렸는데 사진만 찍고 갔다” “상인들을 안 보고 어떻게 그냥 가느냐”고 항의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서천=전희진 기자 heejin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 강성희 논란… 과잉경호 이전에 국회의원 품격의 문제</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341028&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341028&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:05:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012322521620108_1706017936_0924341028.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;야 4당이 윤석열 대통령이 참석한 행사에서 경호원들이 강성희 진보당 의원을 강제 퇴장시킨 것과 관련해 23일 국회 운영위원회를 단독 소집했지만 결국  파행됐다. 국민의힘 소속 윤재옥 운영위원장이 여야 합의 없는 소집이라며 16분 만에 산회를 선포했다. 그러자 야당은 규탄 기자회견을 열어 대통령 사과와 경호처장 파면을 요구했다. 강제 퇴장이 벌어진 것이나 민생 입법은 제쳐두고 이런 일로 상임위를 단독으로 열고, 파행을 빚고, 반발 회견을 여는 일련의 모습이 하나같이 흉하기 짝이 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의원 강제 퇴장은 선진국 대한민국에서 일어났다고는 믿기 어려운 장면이다. 강 의원은 18일 전주에서 열린 전북특별자치도 출범식에서 대통령과 악수 차례가 되자 “국정기조를 바꾸지 않으면 국민이 불행해집니다”라고 소리쳤고 이후 대통령과 멀어진 뒤에도 계속 고성을 질렀다. 대통령이 악수를 마치고 돌아올 때도 시끄럽자 경호원들이 입을 틀어막고 사지를 들어 밖으로 끌어냈다. 대통령실은 강 의원이 대통령 손을 놓지 않아 경호상 위해라고 판단해 끌어냈다고 하고, 강 의원은 이를 부인하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;야당은 과잉경호라고 반발하지만 그에 앞서 애초 그런 일이 왜 생겼는지를 먼저 따져봐야 할 것이다. 당일 대통령이 간 건 특별자치도 출범을 축하하기 위해서였다. 강 의원은 전주시 지역구 의원이다. 본인 지역구 행사를 축하하러 온 손님한테 대뜸 고함치며 소동을 피운 건 누가 봐도 결례다. 그것도 악수할 때 한번이면 모를까 대통령 뒤통수를 향해 계속 소리친 건 행사 방해 의도로밖에 비치지 않는다. 때와 장소를 가리지 않고 막무가내 소란을 피운 그가 과연 대한민국의 국회의원인지 자질을 의심케 한다. 야당은 대통령 사과를 요구하지만 먼저 사과할 사람은 의원으로서 품위를 상실한 강 의원이 아닌가. 그런 사람을 무작정 두둔하는 더불어민주당도 일반 국민의 상식과 동떨어져 있긴 마찬가지다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>봅슬레이 소재환, 아시아 최초 썰매 종목 1위</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341074&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341074&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:05:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012320260519972_1706009165_0924341074.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘봅슬레이 차세대 간판’ 소재환(18·대관령고)이 2024 강원동계청소년올림픽 봅슬레이 남자 모노봅에서 금메달을 목에 걸었다. 역대 동계청소년올림픽 썰매(봅슬레이·스켈레톤·루지) 종목에서 아시아권 선수가 메달을 딴 건 이번이 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소재환은 23일 강원도 평창 알펜시아 슬라이딩센터에서 열린 대회 남자 모노봅 경기에서 1·2차 시기 합계 1분48초63의 기록으로 1위를 차지했다. 소재환은 1차 시기에서 최대 시속 120.7㎞으로 53초80의 좋은 기록을 내며 기대감을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 가장 마지막 순서로 출발한 2차 시기에서도 스타트를 5.47초에 끊은 뒤 54초83초에 레이스를 마쳤다. 합계 1분48초63의 전체 1위 기록으로 금메달을 목에 걸었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여러모로 의미가 깊은 금메달이다. 이번 대회 한국 선수단이 수확한 두 번째 금메달이자, 청소년올림픽 썰매 종목에서 나온 아시아 첫 금메달이다. 소재환 이전에 대회 썰매 종목에서 한국은 물론이고 아시아권 선수가 메달을 따낸 사례는 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소재환은 대회 전부터 썰매 종목 기대주로 꼽혔다. 지난해 국제봅슬레이스켈레톤연맹(IBSF) 유스 시리즈에선 무려 5번이나 정상에 올랐고, 나머지 대회에서도 은메달을 따냈다. 지난해 8월에는 쟁쟁한 성인 선배들을 제치고 태극마크를 거머쥐며 일찌감치 실력을 입증했다. 이어 생애 첫 올림픽 무대에서도 정상에 오르며 한국 봅슬레이의 미래를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;본래 육상 투포환에 몸담았던 소재환은 봅슬레이로 진로를 튼 지 3년이 채 되지 않는다. 또래보다 큰 체구와 타고난 힘, 민첩성 덕에 봅슬레이에 빠르게 적응했다. 입문 후 얼마 지나지 않아 국내외 무대에서 빼어난 성적을 거두며 단숨에 ‘유망주’ 반열에 올랐다. 성실함도 그의 강점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 대회를 앞두고도 지난해 11월부터 평창에서만 300번 이상 주행하며 훈련해온 것으로 전해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;은메달은 1분49초96을 기록한 튀니지의 조나단 로리미가 차지했다. 아프리카 출신 선수인 조나단은 평창기념재단의 지원 사업에 참가했던 평창 동계올림픽의 유산이다. 동메달은 중국의 츠샹위(1분50초18)에게 돌아갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美·대만 전문가 “中, 대만 침공보다 봉쇄 가능성 커”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341078&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341078&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:05:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012320540520021_1706010845_0924341078.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국이 대만 침공을 감행하기보다는 물리적 봉쇄 작전으로 대만을 고립시키는 방식을 택할 것이라는 분석이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 싱크탱크 국제전략문제연구소(CSIS)는 미국 전문가 52명과 대만 전문가 35명의 설문조사를 토대로 작성한 보고서를 22일(현지시간) 공개했다. 보고서에서 양국 전문가들은 중국의 대만 침공 시나리오가 현실화될 가능성을 낮게 봤다. ‘중국이 대만을 효과적으로 침공할 수 있느냐’는 질문에 미국 전문가 27%와 대만 전문가 17%만 긍정적으로 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상륙작전에 막대한 군사력을 투입해야 하는 현실과 미국의 군사 개입 가능성이 높다는 점이 근거로 지목됐다. CSIS는 “중국이 대만을 침공하면 미국이 개입할 것으로 대다수 전문가가 확신했다”며 “중국이 대만 침공을 실행할 수 있다고 확신하는 대만 전문가는 아무도 없었다”고 설명했다. 대신 전문가들은 중국이 5년 안에 대만 통일을 시도한다면 격리·봉쇄 작전을 전개할 것으로 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 설문조사 결과는 CSIS가 지난해 1월 발표한 ‘다음 전쟁의 첫 전투’라는 제목의 워게임 보고서 내용과 큰 차이가 있다. 당시 보고서에는 중국군이 2026년 대만 점령을 목표로 공습과 상륙작전을 하는 24차례의 시뮬레이션 결과가 담겼다. 결국 중국의 패배로 끝나지만 미국과 대만은 물론 한·일 등 주변국까지 엄청난 피해를 입게 된다는 내용이어서 당시 외교가에 큰 충격을 줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1년 전 보고서와 올해 보고서 내용이 달라진 것에는 지난해 11월 샌프란시스코 미·중 정상회담 이후 변화한 양국 관계가 영향을 미친 것으로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[너섬精談] 운동하면서 깨달은 것들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924340966&amp;code=11171426&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924340966&amp;code=11171426&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2023103119210321284_1698747663_0924340966.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;육체가 정신의 한계 정한다&lt;br&gt;몸에 대한 정확한 이해 없인&lt;br&gt;어떠한 자기계발도 불가능&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;새해가 되자 헬스장에 사람들이 폭발적으로 늘어났다. 사람들은 걷고, 달리고, 자전거 타고, 탄력 밴드를 당기고, 아령과 역기를 들면서 부지런히 근육을 만들어 간다. 열심히 살아도 별 기쁨 없는 세상에서 수련을 통해 자기를 계발함으로써 신체적 건강을 지키고 정신적 쾌락을 얻으려는 욕구는 자연스럽다. 스스로 몸을 움직여 근육이 붙고 무게가 오르는 작은 즐거움조차 없다면 힘들고 괴로운 세상에서 어찌 살아가겠는가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안나 카타리나 샤프너 영국 켄트대 교수의 ‘자기계발 수업’(디플롯 펴냄)에 따르면 자기계발 욕구가 오늘날에만 특별한 건 아니다. 고대부터 자신의 지적, 정신적 능력과 도덕적 자질을 발전시킬 방법을 알려는 마음은 항상 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어느 시대든 사람들은 자신을 미완성 존재로 바라보면서 수련을 통해 삶을 더 나은 방향으로 바꾸고, 자신을 자유롭게 형성하며, 사회 제약을 초월해 운명을 뒤집을 수 있다고 믿었다. 그 욕구가 혼란의 시대엔 부풀어 오르고, 안정된 시기엔 줄어들 뿐이다. 지옥에선 신을 갈망하는 사람이 많아지는 법이니까 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선생님을 모시고 운동을 배우면서 새삼 깨달았다. 몸은 마음먹은 대로 좀처럼 움직이지 않는다. 두 발 또는 한 발로 앉았다 일어서는 스쿼트나 런지 같은 간단한 동작도 단련된 근육만큼만 해낼 수 있다. 마음은 몸의 가능성을 탐구하고 확장한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 실제로 우리가 이룰 수 있는 건 정확히 몸의 한계까지만이다. 육체가 정신의 한계를 정한다. 몸이 충분히 갖춰지지 않았다면 아무리 대단한 생각도 공상이나 망상으로 전락한다. 자기 몸과 마음에 대한 정확한 이해와 성찰 없이 어떠한 자기계발도 불가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게다가 신체는 한 번에 저절로 단련되지 않는다. 운동엔 기적이 없다. 좋은 몸을 만들려면 오랜 시간을 들여 잔근육이 끝없이 찢기고 아무는 고통을 꾸준히 견뎌야 한다. 학습을 통해 단련할 수 있는 정신의 근육도 마찬가지다. 인생에는 모든 걸 한꺼번에 해결할 수 있는 궁극의 해결책 같은 건 존재하지 않는다. 꾸준함만이 더 나은 삶을 이룩하는 유일한 비결이다. 따라서 자기를 초월하려면 끈기가 있어야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;샤프너는 끈기를 ‘용기와 결합한 꾸준한 목적의식’으로 정의한다. 끈기는 역경에 직면하거나 실패에 굴하지 않고 설정한 목표에서 벗어나지 않는 역량이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시작한 것을 끝까지 해내는 일, 난관에 부닥쳐서 물러서지 않고 버티는 일, 위험을 무릅쓰고 세상 밖으로 나서는 일, 과업을 완수하는 데에서 기쁨을 얻는 일이 포함된다. 끈기는 실패에서 배우는 힘이기도 하다. 실패했을 때 실망하고 좌절하기보다 배움의 기회로 여겨야 도전을 계속할 수 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인생의 성공엔 목표 지향적 끈기가 타고난 재능보다 더 큰 역할을 한다. 새뮤얼 스마일스의 말처럼 “누구도 따라오지 못할 근면함과 정성을 다해 단련한 기술을 바탕으로 자기 능력을 활용하는 사람이 최선의 결과를 얻는다.” 재능 있는 사람은 끈기 있게 노력하는 사람을 이기지 못한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 운동은 끈기의 한계도 가르쳐준다. 몸에 무리가 가는 데도 억지로 참으면 반드시 다친다. 더욱이 우리 삶엔 사회가 변하지 않으면 아무리 애써도 이루지 못할 게 있다. 노예는 열심히 공부해도 출세할 수 없다. 삶의 성공과 실패를 한 개인의 게으름이나 의지력 부족으로만 돌리면 진실을 놓치게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자신을 가꾸려 애쓰는 이들만이 더 나은 존재가 될 수 있다. 우리는 하루하루 수련을 통해 몸과 마음의 근육을 늘리기 위해 땀 흘리는 이들을 존중해야 한다. 그러나 동시에 우리는 자기 형성을 방해하고 한계 지우는 사회를 바꾸는 데에도 충분한 관심을 기울여야 한다. 좌우 균형이 맞지 않는 역기는 아무리 열심히 들어도 무릎이나 허리를 병들게 할 뿐이기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은수 편집문화실험실 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 ‘마이너스 금리’ 해제 일단 보류</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924340994&amp;code=11141700&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924340994&amp;code=11141700&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:06:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012322590320122_1706018343_0924340994.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본 중앙은행인 일본은행이 23일 올해 첫 금융정책결정회의에서 ‘마이너스 금리’를 유지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본은행은 이날 단기금리를 -0.1%로 동결하고, 장기금리 지표인 10년물 국채 금리를 0% 안팎으로 유도하는 대규모 금융완화 정책을 지속한다고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본은행의 마이너스 금리는 1982년 이후 가장 컸던 지난해 물가상승률(연간 3.1%)을 반영해 올해 중 해제될 것으로 예상된다. 다만 이번 회의에선 노토반도 강진과 봄철 임금 협상 등을 고려해 마이너스 금리 해제가 일단 보류됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 정부는 노토반도 강진 피해 복구에 1000억엔(약 9000억원) 이상의 예비비 지원을 약속한 상태다. 연초부터 정부 예산 지출이 불가피하다. 또 기시다 후미오 총리는 전날 노사정 회의에서 기업들을 향해 “지난해를 상회하는 수준의 임금 인상을 요청한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본은행의 대규모 금융완화 정책 유지에 따라 엔화는 약세로 돌아선 반면 일본 증시는 강세를 이어갔다. 닛케이225 평균주가(닛케이지수)는 이날 장중 3만6984.51까지 치솟아 3만7000선에 근접했다. 다만 일본은행의 정책 기조를 확인한 뒤 0.08% 하락한 3만6517.57에 마감됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI로 더 선명해진 갤S24 카메라… 10배 줌·야간에도 고품질 촬영</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341005&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341005&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:06:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012320201119953_1706008811_0924341005.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;삼성전자가 첫 번째 ‘인공지능(AI) 폰’으로 내놓은 신제품 갤럭시 S24 시리즈에는 카메라 성능을 끌어올리는 AI가 온디바이스 방식으로 탑재됐다. AI 도움으로 선명한 화질의 줌 기능과 야간에도 선명하고 깨끗한 사진 촬영이 가능해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조성대 삼성전자 MX사업부 비주얼 솔루션 팀장(부사장)은 지난 18일(현지시각) 미국 실리콘밸리 마운틴뷰에 있는 삼성리서치아메리카(SRA)에서 기자간담회를 열고 갤럭시 S24에 적용된 AI 카메라 성능을 소개했다. 갤럭시 S24에는 인터넷 연결 없이 쓸 수 있는 온디바이스 AI 기반 프로비주얼 엔진이 탑재됐다. 조 부사장은 “시간과 공간 한계를 극복하는 우수한 촬영 결과물을 창출할 수 있도록 다양한 솔루션을 개발하고 있다”며 “그 중심에 AI가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;갤럭시 S24에는 2019년 출시작 갤럭시 S10에 탑재됐던 것보다 28배 많은 112종의 AI 모델이 적용됐다. 이를 원활하게 구동하도록 신경망처리장치(NPU) 성능은 S10 대비 약 13배 향상됐다. 최고 사양인 울트라 모델에는 2배, 3배, 5배, 10배에서 광학 줌 수준의 이미지를 제공하는 기술도 적용됐다. 조 부사장은 “4억개 넘는 고품질 이미지 데이터를 기반으로 고도의 AI 모델을 완성했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실리콘밸리=전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>6억원 이하 주담대 이자 소득공제 해준다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341013&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341013&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:06:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2022083122321222614_1661952732_0924341013.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;내년(올해분) 연말정산부터는 6억원짜리 주택을 사면서 받은 대출에 대한 이자도 소득공제 대상이 된다. 산후조리원 세액공제 총급여액 조건도 사라져 산후조리원을 이용한 산모는 누구나 세액공제를 받을 수 있다. 둘째 자녀에 대한 세액공제도 확대된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 23일 이 같은 내용을 담은 ‘2023년 세법개정 후속 시행령 개정안’을 발표했다. 지난해 7월 발표한 2023년 세법 개정안과 이달 발표한 2024년 경제정책방향, 1·10 부동산 대책 추진을 위한 시행령 개정안이다. 정부는 다음 달 14일까지 입법예고 기간을 갖고 다음 달 말 이를 공포할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012323270420149_1706020024_0924341013.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;개정안은 기존에 공시가 5억원(취득 시점 기준) 주택 구매 시에만 적용됐던 장기주택저당차입금 이자 상환액 소득공제 대상 주택 가격을 6억원으로 상향했다. 이 제도는 대출을 받아 주택을 구매해 발생하는 이자 중 상환액에 대해 소득공제 혜택을 부여하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주택연금 이자비용 소득공제 요건도 완화된다. 이에 따라 공시가 12억원 이하 주택으로 주택연금을 받을 때도 이자비용에 대해 소득공제를 받을 수 있다. 기존엔 9억원 이하까지만 대상이 됐다. 단 공제 한도는 이전과 같이 연 200만원이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양육 부담을 줄이기 위해 자녀 공제세액도 높였다. 시행령 개정을 통해 둘째 자녀 공제세액이 기존보다 5만원 높은 20만원으로 바뀌었다. 이에 첫째·둘째·셋째 자녀의 세액공제액이 각각 15만, 20만, 30만원이 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산후조리원 세액공제 급여 기준도 없앤다. 앞으로는 소득과 관계없이 연간 200만원의 산후조리원 비용까지 세액공제를 받을 수 있다. 이전에는 연간 총급여 7000만원(사업소득 6000만원) 이하인 경우에만 의료비 세액공제가 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다자녀 가구에 대한 자동차 구매 개별소비세 면세 요건도 완화된다. 취학, 질병 등의 이유로 부모와 자녀가 한 주소지에서 살고 있지 않더라도 18세 미만의 자녀가 3명 이상이라면 승용차 구입 시 개별소비세가 300만원까지 면제된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 정부가 지난 4일 올해 경제정책방향을 발표하며 예고한 부가가치세 간이과세 기준(현 8000만원) 상향은 이번 개정안에서 빠졌다. 간이과세자의 세율은 1.5~4.0%로 일반과세자(10%)에 비해 낮다. 정부는 간이과세자로 분류하는 매출액 기준을 높여 그만큼 낮은 세율을 적용받는 자영업자·소상공인을 늘려 세 부담을 낮춘다는 계획이었다. 정정훈 기획재정부 세제실장은 “조만간 검토·협의가 완료되면 적절한 시점에 발표하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=권민지 기자 10000g@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>압승 자신한 트럼프 “뉴햄프셔에서 헤일리도 사라질 것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341010&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341010&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:06:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012320530320019_1706010783_0924341010.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“13명으로 시작했는데 이제 둘 남았고, 남은 한 사람은 내일 사라질 것이다. 지금은 공화당이 뭉칠 때고 우리는 점점 더 단합하고 있다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 공화당의 뉴햄프셔주 프라이머리(예비선거) 하루 전인 22일(현지시간) 도널드 트럼프 전 대통령은 라코니아 유세에서 경쟁자 니키 헤일리 전 유엔대사에 대한 압도적 승리를 자신했다. 주요 여론조사에서도 트럼프 전 대통령의 강력한 우세가 예측돼 유세장은 ‘트럼프 대관식’을 미리 축하하는 자리 같았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트럼프는 이날 연설 도중 사업가 출신의 비벡 라마스와미, 더그 버검 노스다코타 주지사, 팀 스콧 상원의원을 차례로 무대로 불러올렸다. 한때 경쟁자였지만 모두 중도 사퇴하면서 트럼프 지지를 선언한 인물이다. 이들은 트럼프 옆에 서서 “조 바이든을 무너뜨리고 미국을 다시 위대하게 할 사람은 트럼프”라고 치켜세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트럼프는 반면 헤일리 전 대사를 향해서는 “딥스테이트(숨은 권력자 집단), 친중파 등의 지지를 받고 있다”며 “민주당이 그를 좋아하는 이유는 이기기 쉽다는 걸 알고 있기 때문”이라고 공격했다. 그러면서 “내일은 여러분 인생에서 가장 중요한 투표일”이라며 “11월에 비뚤어진 바이든을 내쫓고, 우리가 아름다운 백악관을 되찾을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;헤일리도 이날 유세에서 “트럼프는 혼돈을 먹고 산다. 폭언하고, 독재자들이 원하는 해선 안 될 말을 해 혼란을 조성한다”고 비난했다. 또 “미국은 아직 대관식을 치르지 않았다”며 “우리는 (유권자) 선택을 믿고 민주주의와 자유를 믿는다”고 강조했다. 크리스 수누누 뉴햄프셔 주지사는 “헤일리는 경선을 양자대결로 만드는, 누구도 예상치 못했던 일을 했다”며 “이제 트럼프에게 첫 번째 패배를 안길 일만 남았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 여론조사 결과는 트럼프 대세론에 힘을 싣고 있다. 이날 발표된 워싱턴포스트 여론조사에서 트럼프는 52% 지지율을 기록해 헤일리(34%)를 18% 포인트 앞섰다. 보스턴글로브·NBC10·서포크대 공동 조사에선 트럼프(55%)와 헤일리(36%) 간 격차가 19% 포인트까지 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;크리스 에이거 뉴햄프셔 공화당 의장은 “트럼프가 두 자릿수 차이로 승리하면 헤일리 캠프는 앞으로 나아갈 길이 있는지 재평가해야 할 것”이라며 “경선이 끝나는 걸 상상할 수 있다”고 말했다. 뉴욕타임스도 “헤일리가 의미 있는 득표율을 올리지 못하면 남은 경선에서 트럼프를 저지할 기회는 사실상 사라진다”며 트럼프의 뉴햄프셔 압승이 바이든-트럼프 리턴매치를 조기 확정하는 순간이 될 수 있다고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트럼프 인기몰이에 민주당은 복잡한 심경을 드러냈다. 민주당은 트럼프의 대선후보 확정 가능성이 커질수록 바이든 지지층도 결집할 수 있을 것으로 기대해 왔지만 지지율 반전 기미는 아직 없다. 이날 발표된 하버드 미국정치연구소(CAPS)-해리스 여론조사(지난 17~18일 유권자 2346명 대상)에서 트럼프는 가상 양자대결 시 48% 지지를 얻어 바이든(41%)을 7% 포인트 앞섰다. 둘의 격차는 로버트 케네디 주니어를 포함한 3자 대결에선 8% 포인트, 코넬 웨스트와 질 스타인까지 포함한 다자대결에선 11% 포인트까지 벌어졌다. 바이든에게서 이탈하는 중도·무당층 표심이 큰 것으로 분석됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴햄프셔주에서도 바이든의 프라이머리 불참 결정에 대한 무당층의 반발 기류가 나타났다. 이날 내슈아 지역의 한 컨트리클럽에서 만난 캐롤린 조슈아(80)는 “나는 무소속이지만 바이든이 뉴햄프셔에 후보 등록을 안 한 건 잘못됐다고 생각한다”며 “수년간 그를 지지해 온 시민들의 뺨을 때리는 일”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주도 콩코드의 주정부 청사 앞에서 만난 민주당원 엘리자베스 트루먼도 “바이든은 기명투표 캠페인을 벌이고 있지만 우리에게 투표 기회조차 주지 못한다면 내 표를 기대해선 안 된다”며 “트럼프를 반대하기 때문에 바이든에게 투표해야 한다고는 생각하지 않는다”고 말했다. 그의 딸인 대학생 세레나도 “내 투표가 의미 없다고 말하면서 왜 대선에서 내 표를 받으려고 하느냐”며 “나는 바이든에게 투표할 생각이 없다. 바이든이 이기지 못할 것이라고 진심으로 믿고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당의 뉴햄프셔 프라이머리 투표용지에는 21명 후보자의 이름이 올라가지만 바이든 이름은 없다. 민주당전국위원회가 사우스캐롤라이나를 첫 번째 프라이머리 지역으로 선정하면서 바이든은 뉴햄프셔 경선을 건너뛰기로 했다. 뉴햄프셔의 바이든 지지자들은 대신 투표용지에 바이든 이름을 수기로 기재하자는 ‘기명투표’ 운동을 전개해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 뉴햄프셔 북부의 작은 마을 딕스빌 노치는 전통에 따라 23일 0시 가장 먼저 투표를 시작했다. 이번 선거 등록 유권자는 6명(공화당원 4명, 무소속 2명)이었고, 9분 만에 투표와 개표가 끝났다. 헤일리가 6표를 모두 확보했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내슈아=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KT 고영표, 5년 100억 ‘초대형 잭팟’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341015&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341015&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:06:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2023112917213852746_1701246098_0924341015.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;프로야구 대표 토종 에이스 고영표가 소속팀 KT 위즈와 대형 계약을 목전에 뒀다. 예비 자유계약선수(FA) 최대어로 꼽혔으나 구단 측에서 시즌 개막 전에 일찌감치 눌러앉혔다. 각 구단 에이스들의 비FA 다년계약이 대세로 자리잡으면서 몇 안 남은 선발 매물들은 귀한 몸 대접받을 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 야구계에 따르면 KT는 고영표와 다년 계약을 추진하고 있다. 5년의 계약 기간엔 큰 틀에서 합의했으며 인센티브 등 세부 사항을 놓고 막바지 조율 중이다. 최대 총액은 100억원 안팎에 형성될 것으로 알려졌다. 박세웅(롯데 자이언츠)의 5년 최대 90억원, 구창모(NC 다이노스)의 6+1년 최대 132억원을 웃도는 조건이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올 시즌을 마치면 FA 자격을 얻게 되는 고영표는 이견 없는 차기 이적시장 최대어로 꼽혔다. 군 복무 뒤 복귀한 2021시즌 11승 6패 평균자책점 2.92로 알을 깼고 이후 3년간 리그 정상급 활약을 선보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안정된 제구에서 나오는 꾸준함이 최대 매력이었다. 매년 20번 넘는 퀄리티스타트(6이닝 이상 3실점 이하)를 기록했다. 지난해 9이닝당 볼넷은 0.98개로 프로야구 역사상 단일시즌 최소치였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비FA 다년계약이라는 프로야구 이적시장의 최신 트렌드는 한층 탄력을 받게 됐다. 2021년 한국야구위원회(KBO)가 기존 규정을 유권해석하며 길을 열어준 게 시작이었다. SSG 랜더스 문승원·박종훈을 시작으로 각 팀 주축 선수들의 사례가 잇따랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 이적시장도 예외는 아니었다. KIA 타이거즈가 지난 시즌 막판 김태군을 3년 25억원에 붙잡았고 해를 넘겨 최형우에게도 1+1년 계약을 안겼다. 지난 20일엔 SSG가 김성현과 2+1년 총액 11억원에 연장 계약했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반대급부로 FA 시장엔 상당한 충격파가 예상된다. 고영표가 잔류를 택하면서 여타 선수들은 반사이익을 기대할 수 있는 상황이다. SSG 최정, 롯데 구승민 김원중 등이 2024시즌 이후 FA 자격을 얻게 된다. 특히 유력한 잠재적 수혜자는 선발 자원들이다. 대어급 선발투수 매물이 드물어진 만큼 올해 활약 여하에 따라 뜨거운 관심을 받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>HD현대, VR로 굴착기 운전 익힌다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341079&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341079&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:06:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012400080420164_1706022484_0924341079.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;HD현대사이트솔루션은 23일 경기도 성남시 판교 HD현대 글로벌R&amp;D센터(GRC)에서 ‘버츄얼 트레이닝 센터’ 개소식을 열었다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번에 문을 연 버츄얼 트레이닝 센터는 회사의 대표 제품인 굴착기, 휠로더, 지게차, 굴절식 덤프트럭 등 실제 건설장비의 작동 원리를 적용한 RC(Radio Control) 모델 15대와 건설 현장을 14분의 1 비율로 축소한 실내 훈련장 등을 갖췄다. 건설 현장을 본떠 만든 실내 훈련장에서는 실제 장비의 컨트롤러를 통해 무선조종 모형을 조종할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 가상현실(VR) 체험존에서는 굴착기 캐빈에 앉아 모니터를 보며 가상으로 꾸며진 작업 현장에서 건설장비를 조종하는 교육을 받을 수 있다. 화면에는 작업 가이드가 함께 제공돼 노하우도 익힐 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 GRC에서 약 130㎞ 떨어진 충남 보령시험장 등 국내 사업장에 있는 실제 건설장비를 원격 조종할 수 있는 시스템도 구축됐다. HD현대사이트솔루션은 이곳에서 임직원에게 운전 교육을 실시해 건설장비에 대한 관심과 이해를 높일 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;회사 관계자는 “정교한 건설장비 RC 모델에 디지털 혁신 기술을 접목해 건설장비 운전 교육과 제품 검증을 위한 플랫폼을 마련했다”며 “임직원의 건설장비에 대한 이해와 관심을 높여 고품질 장비 제작에 힘쓰겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민영 기자 mykim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“대선 전 트럼프 유죄판결 가능성”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341052&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341052&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:06:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012320551220026_1706010912_0924341052.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;도널드 트럼프 전 미국 대통령이 오는 11월 대선 전 유죄 판결을 받을 경우 선거 판도가 바뀔 수 있다는 여론조사 결과가 나왔다고 미 정치전문매체 폴리티코가 22일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 한 여론조사에서 아이오와주 코커스(당원대회)에 참가한 공화당원의 약 3분의 1은 트럼프 전 대통령이 유죄 판결을 받을 경우 ‘대통령직에 적합하지 않다’고 응답한 것으로 조사됐다. 이를 두고 여론조사 관계자들은 “유죄 판결을 받을 시 상당한 규모의 탈당이 이뤄져 트럼프의 대선 승리 가능성이 떨어질 수 있다는 결과”라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관건은 재판이 열리는 시기와 대선 투표일인 11월 5일 이전에 배심원단 평결이 이뤄질지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 각급 법원에 계류 중인 여러 트럼프 관련 사건 가운데 법적·정치적으로 가장 폭발력이 강한 사안은 2020년 대선 결과 뒤집기 시도에 대한 연방 특검의 기소다. 이 사건의 공판 일정은 3월 5일로 잡혀 있지만 트럼프 측의 지연 전략으로 일정 변경 가능성이 제기되고 있다. 워싱턴DC 항소법원 재판부는 이달 초 구두변론을 들었으나 언제 판결을 낼지 불명확하고, 판결이 나도 트럼프 측이 재심리를 요구할 수 있으며 이후 대법원에 상고할 여지도 있다. 잭 스미스 특검팀은 “연방대법원 회기가 종료되기 전인 6월 말이나 7월 초 대법원에서 사건이 심리되도록 하는 것이 목표”라고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폴리티코는 “트럼프가 투표일 이전 워싱턴에서 재판을 받게 되는 것은 매우 현실성 있는 시나리오”라며 “만약 그렇게 된다면 그는 아마도 유죄 판결을 받을 것이고, 우리는 그것이 어떤 정치적 결과를 가져올지 비로소 알게 될 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘金특검법’ 갈등 불씨… 與 일부 “특검 받아 리스크 털자”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341086&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341086&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:06:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012320570320029_1706011023_0924341086.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령과 한동훈 국민의힘 비상대책위원장 간 갈등이 수습 국면에 접어들었다. 그러나 ‘김건희 여사 특검법’의 재의결 절차가 여전히 갈등의 불씨로 남아 있다는 분석이 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 위원장은 김 여사의 명품가방 수수 의혹과 관련해 사과가 필요하다는 입장을 고수하고 있다. 이런 상황에서 국민의힘 비주류 내부에서는 “총선을 앞두고 김 여사 특검법을 재의결해 특검을 받는 것이 김 여사 리스크를 완전히 털고 갈 수 있는 방법”이라는 주장이 고개를 들고 있다. 더불어민주당도 국민의힘 의원들을 향해 ‘이간책’을 쓰고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 비주류 의원은 23일 국민일보와의 통화에서 “윤 대통령이 서둘러 사과 등 조치를 취하지 않을 경우 우리 당 내부에서도 ‘김건희 특검법’ 통과를 찬성하는 사람들이 늘어날 수밖에 없다”고 말했다. 이 의원은 그러면서 “어찌 됐든 특검법이 통과되면 우리 당은 ‘김건희 리스크’에서 벗어나게 되는 것”이라며 “무기명 투표 방식으로 진행되기 때문에 표 단속도 어렵다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 영남권 의원은 “윤 대통령과 한 위원장이 충돌한 근본적 문제는 김 여사 문제”라면서 “두 사람 간 갈등은 봉합 국면을 맞았으나 이번 기회에 김 여사 리스크를 털고 가야 한다는 목소리가 존재한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 지난 5일 거부권(재의요구권)을 행사한 ‘김건희 특검법’의 재의결에 필요한 가결 정족수는 ‘재적 의원(298명)의 과반수 출석에 출석 의원 3분의 2 이상 찬성’이다. 전원 출석할 경우 199명의 찬성표가 필요하다. 지난해 12월 28일 특검법 처리에 찬성한 야권 표(180명)를 빼면 국민의힘에서 19표가 넘어오면 특검법이 통과된다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 공천이 진행되는 상황에서 특검법 재의결이 이뤄질 경우 공천에서 탈락한 현역 의원들이 반란표를 던질 가능성도 배제할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 ‘김건희 특검법’ 재의결 국면에서 윤 대통령과 한 위원장 간 충돌에 따른 반사효과를 기대하고 있다. 윤영덕 민주당 원내대변인은 국회에서 기자들과 만나 “양심 있는 국민의힘 의원님들, 국민 뜻을 받들어 정치하겠다는 의원님들, 4월 총선에서 국민 지지를 받아보겠다는 의원님들은 ‘커밍아웃’을 하면 어떨까 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 원내대변인은 또 “‘이태원 특별법’에 대한 정부 재의요구권의 결론을 보면서 (재의결 시점을) 판단하겠다”고 말했다. 국민의힘 공천 과정을 지켜보겠다는 의도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 25일 국회 본회의에서 ‘김건희 특검법’을 상정하고 재의결 절차를 밟아야 한다는 입장이다. 정희용 원내대변인은 논평에서 “(김 여사 특검법은) 총선 여론 조작용 재탕 수사를 위한 것”이라며 “선거를 앞두고 정쟁용으로 활용하기 위한 악법이었음을 민주당이 자인하는 셈”이라고 주장했다. 정 원내대변인은 이어 “(재의결 지연은) 여당 공천 과정에서의 이탈 및 반란표를 기다리기 위한 꼼수”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 정우진 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“여직원은 충족 못할 승진기준”… 중노위, 간접 성차별에 시정명령</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341088&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341088&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:06:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012320180719946_1706008687_0924341088.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여성 직원은 충족할 수 없는 기준으로 승진심사를 해 온 기업이 ‘고용상 성차별’로 시정명령을 받았다. 겉으로는 남녀에게 같은 승진 규정을 적용한 듯 보이지만 여성은 달성할 수 없는 기준을 둔 ‘간접 차별’ 사례에 대한 경고다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중앙노동위원회(중노위)는 기계 제조·판매기업인 A사에 고용상 성차별이 있었다고 보고 “60일 이내로 승진심사를 다시 하라”는 시정명령을 내렸다고 23일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 2022년 5월 고용상 성차별 시정제도가 시행된 이후 두 번째로 나온 시정명령이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A사는 국내사업본부에 직접 영업활동을 하는 영업관리직과 세무·회계 등을 담당하는 영업지원직을 두고 있다. 영업관리직은 모두 남성, 영업지원직은 모두 여성으로 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 지난해 상반기 과장급 승진심사에서 영업관리직 남성 3명 중 2명이 승진하고 영업지원직 여성 2명은 모두 탈락했다. 영업활동을 하지 않는 직군에서 충족할 수 없는 ‘매출점유율’과 ‘채권점유율’이 승진 기준에 포함됐기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;승진에서 탈락한 여성 직원 2명은 해당 부문에서 모두 0점 처리됐다. 이들은 승진한 남성 직원보다 3년간 인사평가 평균 점수가 같거나 더 높았고, 경력도 더 길었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중노위는 A사가 승진과 관련한 취업규칙과 인사규정을 남녀 동일하게 적용하고 있으나 승진심사에서는 여성이 충족할 수 없는 기준을 적용했다고 봤다. 실제 A사의 국내사업본부에서 2019년부터 지난해까지 대리급에서 과장급으로 승진한 여성은 한 명도 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A사는 “입직 경로 차이, 업무 확장성 등 차이로 (승진 탈락 직원이) 고급관리자로 가는 역량이 부족했다”고 주장했다. 그러나 탈락한 여성 직원과 비슷한 시기에 고졸로 입사한 남성도 과장급으로 승진한 점, 과장급으로 승진한다고 해서 모두 관리자의 임무를 수행하는 것이 아니라는 점 등을 고려해 중노위는 차별이 맞는다고 결론 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성차별 시정제도로 시정명령이 확정되면 노동관서가 이행상황을 점검하고, 사업주가 정당한 이유 없이 이행하지 않으면 1억원 이하의 과태료가 부과된다. 중노위는 “겉으로 드러나지 않는 차별에 대해 시정명령했다는 의의가 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박상은 기자 pse0212@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 하늘색 꿈으로부터</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924340940&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924340940&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012320290319981_1706009343_0924340940.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘자꾸 흐려지는 내 눈을 보면 이미 지나버린 나의 어린 시절 꿈이 생각나. 난 어른이 되어도 하늘빛 고운 눈망울 간직하리라던 나의 꿈 어린 꿈이 생각나네.’ 전시가 끝난 후 작품을 찾으러 가는 길, 차 안에서 우렁차게 따라 불러보는 노래는 로커스트의 ‘하늘색 꿈’이다. 한 편의 시와 같은 노랫말을 따라 부르고 나니 가슴에 헛헛함이 밀려왔다. 빠르게 스쳐 지나가는 산등성이에 덮인 눈들은 마치 설탕을 흩뿌려놓은 듯 순백색으로 반짝였다. 겨울의 정취 탓인지 내비게이션에 빤히 적힌 목적지와는 별개로 그만 놓쳐버리고 만 어릴 적 꿈을 향해 내달리는 기분이 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어릴 적 조회시간에 처음 본 어려운 단어가 떠올랐다. 담임 선생님은 유인물을 나누어 주고 하얀 분필을 들어 ‘장래 희망’을 칠판에 크게 적었다. 그리고는 장래 희망은 커서 되고 싶은 사람, 꿈을 말한다고 일러주었다. 종이 속 네모 빈칸을 보고 심장이 쾅쾅 뛰었다. 무엇을 적든 이루어질 것 같았기 때문이었다. 재잘거리던 반 아이들은 일제히 고개를 숙이고 삐뚤빼뚤한 글씨로 자신의 꿈을 선언했다. 꾹꾹 눌러 적었던 작고도 거대한 미래를 선연하게 기억하고 있다. 좋아했던 것들은 잘해야 하는 것으로 바뀌고 남보다 뛰어나야 한다고 부추기는 세상 속에서 하늘빛 고운 눈망울을 간직하기란 얼마나 어려운지. 아이들은 어릴 적 꿈을 실현했거나 새로운 꿈을 이루려 노력하거나 어릴 적 꿈과는 전혀 다른 인생의 행로를 살아가는 어른이 되었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;담임 선생님의 말처럼 장래 희망이 자신이 희망하는 이상적인 모습을 상징한다면 당장 오늘부터라도 무한히 꿈꿀 수 있고 이루려 노력할 수 있으니, 결코 놓친 것은 아니었다. 사람들의 눈망울 속에 담긴 다른 꿈들이 궁금해진다. “올해 나의 장래 희망은 작은 기쁨에도 감사하는 사람이야. 너는?” 친구에게 문자를 보내고 가슴이 두근거렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;함혜주 이리히 스튜디오 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성SDS “올해 사이버 보안 최대 화두는 AI 악용한 위협”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924340975&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924340975&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012320210319956_1706008863_0924340975.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인공지능(AI)을 악용한 보안 위협, 클라우드 보안 위협, 개인·민감 정보 유출, 진화하는 랜섬웨어(데이터 복구 조건으로 돈을 요구하는 프로그램), 네트워크 보안 위협이 올해 주목할 사이버 보안 위협으로 제시됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성SDS(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)는 정보기술(IT), 제조, 금융 분야 등의 국내 대기업과 공공 부문 보안 전문가 700여명을 대상으로 한 설문조사를 토대로 5대 사이버 보안 위협을 선정했다고 23일 밝혔다. ‘웜 GPT’(생성형 AI 기반의 사이버 범죄 도구) 등으로 손쉽게 대량으로 만들어진 악성코드 등의 사이버 공격 위협에 주의해야 한다는 지적이다. 변상경 삼성SDS 보안기술실장은 “생성형 AI, 클라우드 등의 복잡한 업무 환경에 따른 보안 위협은 반드시 전사적 위기관리 관점에서 대응해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김경택 기자 ptyx@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“중처법 강행시 사업장 폐업해야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341041&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341041&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012323080420132_1706018884_0924341041.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중대재해처벌법의 50인 미만 사업장 전면 적용이 4일 앞으로 다가온 가운데 주요 경제단체들이 적용 유예를 촉구했다. 중소기업계도 시행을 유예해달라고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한상공회의소 한국경제인협회 한국경영자총협회 한국무역협회 한국중견기업연합회 5개 단체는 23일 오후 국회 소통관에서 ‘중대재해처벌법 50인 미만 사업장 적용 유예 촉구 공동성명’을 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 단체는 “83만개가 넘는 50인 미만 중소·영세사업장이 인력과 재정난으로 중대재해법 시행에 대해 준비하지 못한 상황”이라며 “이대로 중대재해법이 시행되면 사업장 폐업과 근로자 실직 등 많은 우려가 현실화할 것”이라고 목소리를 높였다. 중대재해법은 오는 27일부터 근로자가 50인 미만인 사업장에까지 전면 도입된다. 2021년 국회 본회의를 통과한 뒤 이듬해부터 시행됐지만 중소사업자에 대해서는 2년간 적용을 유예했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;단체들은 “중대재해처벌법의 근본 목적은 경영인 처벌이 아니라 산재 예방을 통한 중대재해 감축에 있다”며 “법률 시행으로 처벌을 강화하기보다 유예 기간을 두고 사업장 스스로 개선방안을 찾도록 논의하는 것이 재해 예방을 위해 가장 현실적인 방향”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중소기업중앙회와 대한전문건설협회·대한기계설비건설협회 등 10여개 중소기업 단체로 구성된 중소기업단체협의회도 이날 여의도 중기중앙회에서 긴급 기자회견을 열고 “중대재해법 처벌이 나흘밖에 남지 않았는데 유예 법안이 국회 법사위에 상정조차 되지 않아 안타깝고 참담한 심정”이라고 했다. 이어 “여당과 정부는 예방 지원에 중점을 둔 산업안전보건청 신설에 대해 전향적으로 검토해 달라”고 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최상목 부총리 겸 기획재정부 장관도 중소사업장에 대한 적용 유예가 필요하다는 입장을 밝혔다. 최 부총리는 이날 정부서울청사에서 열린 국무회의 모두발언에서 “지난달 말 ‘중대재해 취약 분야 기업 지원 대책’을 마련해 유예를 하더라도 본질적인 입법 취지 달성은 가능하다”며 “현장이 준비가 안 된 상황에서 법 적용을 강행한다면 범법자만 양산할 수 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자, 세종=신준섭 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>펄펄 나는 美·벌벌 기는 中… 시총 격차 5경까지 벌어졌다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341071&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341071&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012323000820125_1706018408_0924341071.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세계 경제 규모 1, 2위인 미국과 중국의 증시 격차가 ‘5경(京)’ 규모까지 커졌다. 중국은 경기 침체로 증시에서 자금이 빠져나가고 있는 반면 미국은 기술주 중심으로 주가가 연일 역대 최고치를 경신하고 있어서다. 중국 당국은 23일 홍콩 증시에 2조 위안(약 372조원)을 투입하며 추가 주가 하락을 막았지만 전망은 밝지 않다. 전 세계 투자자들은 중국에서 일본과 인도로 자금을 옮기고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그통신에 따르면 현재 미국 주식시장의 시가총액은 홍콩과 중국 시총을 합친 것보다 38조 달러(약 5경738조원) 더 많다. 중화권 시총은 2021년 2월 최고치를 기록한 이후 6조3000억 달러(약 8410조원) 감소한 반면 미국 주식 시총은 같은 기간 5조3000억 달러(약 7070조원) 증가해 격차를 벌렸다. 중국은 부동산시장 위축과 디플레이션으로 경기 침체가 지속되고 있다. 주식시장의 자금은 일본과 인도로 이동하고 있다. 일본과 인도의 대표 주가지수는 최근 1년 새 각각 34%, 18% 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012317311719661_1705998677_0924341071.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국 대표 지수인 CSI300지수는 최근 1년 동안 약 23% 하락해 5년 새 최저치를 기록했다. 홍콩 항셍지수도 약 19년 만에 바닥을 찍었다. 증시가 회복할 조짐이 없자 중국 정부는 자금을 투입해 심폐소생에 나섰다. 블룸버그는 익명의 소식통을 인용해 중국 정부가 2조 위안의 자금을 조성해 홍콩 증시에 투입할 예정이라고 밝혔다. 또 증권금융공사나 중앙후이진투자공사를 통해 약 3000억 위안(약 55조원)의 자금을 역내 주식에 투자키로 했다. 중국 당국은 이 밖의 다른 증시 부양 조치도 발표할 가능성이 있는 것으로 알려졌다. 소식이 전해지자 홍콩 항셍지수는 전일 대비 3% 가까이 반등했고, CSI300지수도 소폭 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 중국 당국의 이 같은 조치가 장기적으로 증시 상승세를 견인하지는 못할 것이란 전망이 우세하다. 중국 정부는 지난해 말에도 국영은행 주식을 매입하는 방식으로 시장 부양책을 시행했지만 증시는 잠깐 반등했다가 하락세를 이어갔다. JH투자운용의 리웨이칭 펀드매니저는 “이번 조치로 증시가 상승세를 지속할지는 알 수 없다”며 “추가 부양 조치 없이 단지 증안기금만 투입하는 것은 장기적 주가 상승에 한계가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 증시는 연일 상승세다. 22일(현지시간) 뉴욕증권거래소에서 스탠더드앤드푸어스(S&amp;P)500지수와 다우존스30산업평균지수는 사상 최고치를 기록했다. S&amp;P500지수는 최근 1년 동안 21% 상승했고 다우지수 역시 13% 올랐다. 미국 증시는 연방준비제도(Fed)의 조기 금리 인하 가능성이 낮아졌음에도 인공지능(AI) 관련 기술주가 급등하면서 상승세를 거듭하고 있다. 전문가들은 빅테크주의 실적이 주가 향방을 가를 것으로 보고 있다. 마이크로소프트(MS)와 애플, 구글 모회사 알파벳 등은 다음 주 지난해 4분기 실적을 발표한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당 “정권심판론 명분 사라질 수도” 우려</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341099&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341099&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012320580920031_1706011089_0924341099.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당은 총선을 앞두고 터져 나온 초유의 당정 갈등 사태가 조기 봉합 국면에 접어들자 파장을 예의주시하고 있다. 민주당 내에선 한동훈 국민의힘 비상대책위원장이 윤석열 대통령과 각을 세우며 차별화된 모습을 보일수록 정권심판론이 힘을 잃을 수 있다는 우려가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당의 수도권 의원은 23일 국민일보와의 통화에서 “우리가 ‘윤석열 아바타’라고 줄기차게 불러온 한 위원장이 윤 대통령에게 반기를 들었다”며 “한 위원장이 아바타 이미지를 벗고 마이웨이를 계속할수록 민주당은 총선에서 정권심판론을 외칠 명분이 크게 줄어든다”고 말했다. 이 의원은 “당장은 사태 추이를 지켜보겠지만 국민의힘이 대통령실과 따로 가겠다고 결심하는 순간 민주당의 위기가 시작된다”며 “긴장해야 한다”고 지적했다. 여당이 정부와 멀어질수록 정권심판론이 먹히지 않는다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최재성 전 청와대 정무수석도 이날 YTN라디오 인터뷰에서 “민주당은 (당정 갈등에 따른) 반사이익으로 총선을 치르겠다고 생각하면 안 된다”며 “총선을 어떻게 치르겠다는 것을 국민 앞에 내놓아야 한다”고 주문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당에선 당정 갈등을 호재로 받아들이는 기류가 강했다. 한 지도부 관계자는 “민주당은 계속해서 ‘김건희 특검’ 공세에 집중할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 윤 대통령과 한 위원장을 싸잡아 비판했다. 김성주 정책위 수석부의장은 국회에서 열린 원내대책회의에서 “윤 대통령은 한 위원장을 내세워 뒤로 숨는 듯하다가 더 노골적인 선거개입을 하기로 마음먹은 것 같다”며 “대통령의 총선 개입이 강해질수록 국민의 심판 강도도 더 세질 것”이라고 말했다. 윤영덕 원내대변인은 브리핑에서 “대통령은 당무개입과 선거개입을 노골적으로 하고 있고 한 위원장은 힘들어하는 국민들 앞에서 대놓고 볼썽사나운 갈등을 노출하고 있다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강선우 대변인은 윤 대통령과 한 위원장이 충남 서천 수산물특화시장 화재 현장을 함께 방문한 것을 두고 “국민의 아픔은 윤석열·한동훈 정치쇼를 위한 무대와 소품이 아니다”라고 주장했다. 민주당은 대통령실의 정치 중립 위반에 대한 법률 검토를 마치고 법적 조치를 실행에 옮길 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 이재명 대표는 이날 서천 화재와 관련해 “당국은 정확한 사고 경위를 밝히고 상인들이 속히 생업에 복귀할 수 있도록 수습에 만전을 기해 달라”고 밝혔다. 홍익표 원내대표도 이날 화재 현장을 찾아 피해 상인들과 간담회를 갖고 생계 대책 마련을 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박장군 신용일 기자 general@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>韓 “자리 있습니까” 묻자… 尹대통령 “어, 같이 올라가자”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341087&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341087&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012318000919764_1706000409_0924341087.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 23일 충남 서천의 수산물특화시장 화재현장 점검 방문을 마친 뒤 귀경을 준비하는 국민의힘과 정부 관계자들을 향해 “서울에서 온 사람들은 (대통령) 전용열차를 같이 타고 올라가자”고 제안했다고 한다. 이때 한동훈 국민의힘 비상대책위원장은 “열차에 자리 있습니까”라고 물었고, 윤 대통령은 “어, 같이 올라가자”고 답했던 것으로 알려졌다. 이후 윤 대통령과 한 위원장은 대통령 전용열차 같은 칸에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 위원장은 이날 청록색 민방위복 차림으로 화재현장에 오후 1시쯤 도착했다. 강추위에 눈바람이 거세 현장 경찰 인력도 우산을 썼지만, 한 위원장은 우산을 쓰지 않은 채 윤 대통령을 기다렸다. 한 위원장은 30분쯤 뒤 윤 대통령이 도착하자 허리를 90도 가깝게 숙이며 인사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 허리를 굽힌 한 위원장에게 손을 내밀어 악수를 청했다. 악수를 하며 왼손으로 한 위원장의 오른 어깨를 툭 쳤다. 두 사람은 서로 가볍게 어깨를 감싸 안기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령과 한 위원장은 화재현장 인근 상가동 1층과 소방 텐트를 차례로 방문할 때에도 줄곧 가까운 거리에서 함께 걸었다. 윤 대통령이 “바람이 많이 불어 피해가 커진 듯하다”고 안타까움을 표했고, 한 위원장은 고개를 끄덕이기도 했다. 대통령실 관계자는 “현장에 머물던 약 30분간 대통령과 한 위원장, 장관들은 내내 함께 움직였다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령과 한 위원장이 한자리에 모습을 드러낸 것은 ‘충돌’ 사태 이틀 만이었다. 재난 현장이었던 만큼 정치적 현안에 대해 대화할 수는 없었지만 대통령실과 국민의힘은 두 사람의 만남 자체에 갈등 봉합의 의미를 부여했다. 한 위원장이 민방위복을 착용한 것을 두고 “여전히 ‘윤석열정부 인사’임을 강조한 것”이라는 해석도 나왔다. 대통령실 관계자는 “갈등이 있든 없든 민생 앞에서는 함께하는 장면이었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령과 한 위원장은 서울로 돌아가는 대통령 전용열차 안에서도 많은 대화를 나눈 것으로 전해졌다. 다만 당정 갈등과 관련한 현안보다는 민생 이슈를 놓고 이야기가 오간 것으로 알려졌다. 윤 대통령이 탑승한 열차 칸에는 한 위원장 외에 이상민 행정안전부 장관, 오영주 중소벤처기업부 장관, 국민의힘 의원들이 함께 탔다. 한 위원장은 서울역에 도착한 뒤 “대통령도 그렇고 저도 그렇고 민생을 챙기고 국민과 이 나라를 잘되게 하겠다는 생각 하나로 여기까지 온 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이종선 이경원 기자 remember@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조합이 불붙인 수주경쟁 무이자에 안마의자 등장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341114&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341114&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012323110320136_1706019063_0924341114.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;삼성물산과 포스코이앤씨가 공사비 갈등 끝에 다시 매물로 나온 사업지를 차지하기 위해 파격 조건을 내걸고 치열한 막판 경쟁을 벌이고 있다. 공사비 인상 억제, 사업비 전액 무이자 같은 비용 최소화 방안부터 안마의자 제공, 유럽산 명품 마감재 사용과 같은 부수적 혜택까지 폭넓게 제시하며 양측 모두 ‘조합 이익 극대화’를 강조하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포스코이앤씨는 부산 촉진2-1구역 재개발 사업 시공사 선정을 나흘 앞둔 23일 현금 청산 및 보상금을 제외한 조합 필수 사업비를 모두 무이자로 조달하겠다고 밝혔다. 포스코이앤씨가 이자를 대신 내주겠다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산 촉진2-1구역은 부산진구 범전동 13만6727㎡ 면적에 아파트 지하 5층~지상 69층 높이 아파트 1902가구와 오피스텔 99실, 부대 복리시설 등을 조성하는 사업이다. 조합은 2014년 GS건설을 시공사로 선정했지만 지난해 공사비 인상폭에 대한 이견을 좁히지 못하고 계약을 해지한 뒤 시공사 재선정 절차에 착수했다. 삼성물산과 포스코이앤씨는 당초 공동 참여 방안도 논의한 것으로 알려졌지만 조합이 ‘컨소시엄 불허’ 방침을 세우면서 치열한 경쟁을 벌이게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업계 관계자는 “조합원은 310명에 불과하지만 총사업비가 1조3000억원에 달하는 대형 사업지”라며 “일반분양가를 충분히 잘 받을 수 있을 정도로 사업성도 좋은 곳”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성물산은 “업계 최고 신용등급(AA+)을 보유해 주택도시보증공사(HUG)의 보증이 필요없는 유일한 시공사로 400억원 달하는 보증 수수료가 전혀 발생하지 않는다”며 “업계 최저 금리로 한도 없이 사업비를 조달하겠다”고 맞섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 착공일까지 반영하는 물가상승분은 소비자물가지수와 건설공사비지수 중 낮은 지수를 반영해 조합원 부담을 낮출 계획이다. 두 지수 평균값을 적용하는 일반적 계산법에 비해 공사비가 적게 오르는 방식이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포스코이앤씨는 하이엔드 브랜드 ‘오티에르’를 적용하고 조합원 세대에 독일산 창호·수전, 이탈리아산 주방가구 등을 넣어주는 고급화 전략으로도 조합원 표심을 공략하고 있다. 조합원에게는 고가 안마의자도 무상으로 제공한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새롭게 제시된 3.3㎡당 공사비는 포스코이앤씨가 891만원으로 삼성물산(969만원)보다 78만원 저렴하다. 10년 전 시공사 선정 당시 공사비는 560만원 정도였다. 지난해 GS건설은 가파른 자잿값과 인건비 상승을 반영해 공사단가를 980만원으로 올려달라고 요구했다가 930만원까지 낮췄지만 조합을 만족시키지는 못했다. 삼성물산 공사비는 이보다 40만원 정도 높고, 포스코이앤씨는 반대로 40만원가량 낮다. 양측 모두 하자보수비를 포함한 가격이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건설업계 관계자는 “공사비가 실제로 많이 올라 어느 건설사든 낮추는 데 한계가 있을 것”이라며 “두 건설사가 제시한 금액을 보면 공사비 인상 요구가 터무니없는 건 아니었다는 얘기”라고 해설했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강창욱 기자 kcw@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[내일을 열며] ‘이념보다 민생’ 대만 민중당의 약진</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341020&amp;code=11171348&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341020&amp;code=11171348&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012321050420047_1706011504_0924341020.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;친미·독립 성향인 대만 집권 민주진보당(민진당)의 라이칭더 후보가 지난 13일 실시된 총통 선거에서 40.1%(559만표)의 득표율로 당선됐다. 하지만 실질적 승자는 중도 성향의 제3당인 민중당 커원저 후보라는 분석이 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;커 후보는 예상을 훨씬 넘는 26.5%의 득표율을 올렸다. 1996년 총통 직선제 실시 후 제3당이 20% 이상을 득표한 것은 처음이다. 이날 함께 치러진 입법위원 선거에서도 민중당은 존재감을 드러냈다. 총 113석 가운데 친중 성향의 제1야당인 국민당이 52석, 민진당이 51석, 민중당이 8석을 차지했고 나머지 2석은 무소속에 돌아갔다. 과반 의석을 확보한 정당이 없어 민중당이 캐스팅보트를 쥐게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민진당은 의석이 10석 줄어든 데다 절반에도 못 미쳐 민중당의 협조 없이는 주요 법안을 처리하기 어렵게 됐다. 라이 후보 득표율도 차이잉원 현 총통의 재선 때인 2020년보다 18% 포인트 낮아졌다. 국민당은 정권교체 여론이 60%로 높았는데도 패배했다는 점이 뼈아프다. 입법위원 의석수를 38석에서 52석으로 늘리기는 했지만, 민중당과 손 잡지 않으면 집권 여당에 제동을 걸기 어렵다. 민중당은 입법원 의석이 5석에 불과한 미니 정당이지만 돌풍을 일으켰다. 국민당과 후보 단일화를 추진하다 파기하고 독자 노선을 선택한 게 성공이었다. 2030세대의 폭넓은 지지를 받으며 차기를 기약할 수 있게 됐고 캐스팅보트를 활용해 영향력을 키울 기회도 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민진당과 국민당의 거대 양당 대결 구도에 균열이 나기 시작한 것은 국민당 마잉주 총통 집권기인 2014년 ‘해바라기운동’ 때로 거슬러 올라간다. 당시 국민당이 일방적으로 중국과 교류를 확대하는 ‘양안서비스무역협정’을 처리하자 학생과 시민들이 23일간 입법원을 점거하는 사상 초유의 사태가 빚어졌다. 이때 확대된 반국민당 정서를 등에 업고 2년 뒤 차이 총통이 정권 교체에 성공하지만, 민진당의 행보에 실망한 이들이 늘어나기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민진당은 1980~90년대 대만 민주화운동의 적자이지만 제도권에 진입한 후 기득권 집단으로 변질됐다. 부패와 성추문으로 도덕성에 타격을 입었고 경제정책 실패와 불투명한 행정에 대한 비판이 잇따랐지만, 내부 개혁보다 대외 문제에 치중했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 반기를 든 중도층과 2030세대가 선택한 대안이 민중당이다. 민중당은 독립·자유·통일 같은 거창한 가치보다 민생과 청렴을 강조했다. 저임금과 부동산 가격 폭등으로 고통받는 청년들의 이야기를 듣고 공감했다. 정부의 투명성과 민주적 참여를 강화하겠다고 약속했다. 소셜미디어(SNS)를 통한 소통에도 적극적이었다. 거대 양당이 대립하는 대외 문제에서도 민중당은 자유민주주의 국가들과 연대 협력을 지지하는 동시에 중국에도 유화적인 입장을 보인다. 애매하다는 비판을 받지만, 지지자들은 실용적이고 유연하다고 평가한다. 홍콩의 사우스차이나모닝포스트(SCMP)는 “커 후보가 26%의 득표율을 올린 것은 중국 본토의 전쟁 위협보다 사회적 평등 문제에 관심을 갖는 유권자들의 변화를 보여준다”고 짚었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반공 군사독재와 민주화운동 등 한국과 대만은 역사적으로 유사한 경험을 했다. 거대 양당 체제가 확고하고 이들이 기득권화돼 있는 점, 당내 민주화와 개혁을 놓고 갈등을 빚는 점, 2030세대가 이념이나 당위보다 사회적 평등과 민생 문제에 더 많은 관심을 보이는 점도 비슷하다. 대만은 제3당을 통한 변화를 선택했고 한국의 선택은 아직 열려 있다. 오는 4월 총선은 그 결과를 확인할 수 있는 장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송세영 국제부 선임기자 sysohng@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[내일을 열며] ‘이념보다 민생’ 대만 민중당의 약진</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341020&amp;code=11171348&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341020&amp;code=11171348&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012321050420047_1706011504_0924341020.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;친미·독립 성향인 대만 집권 민주진보당(민진당)의 라이칭더 후보가 지난 13일 실시된 총통 선거에서 40.1%(559만표)의 득표율로 당선됐다. 하지만 실질적 승자는 중도 성향의 제3당인 민중당 커원저 후보라는 분석이 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;커 후보는 예상을 훨씬 넘는 26.5%의 득표율을 올렸다. 1996년 총통 직선제 실시 후 제3당이 20% 이상을 득표한 것은 처음이다. 이날 함께 치러진 입법위원 선거에서도 민중당은 존재감을 드러냈다. 총 113석 가운데 친중 성향의 제1야당인 국민당이 52석, 민진당이 51석, 민중당이 8석을 차지했고 나머지 2석은 무소속에 돌아갔다. 과반 의석을 확보한 정당이 없어 민중당이 캐스팅보트를 쥐게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민진당은 의석이 10석 줄어든 데다 절반에도 못 미쳐 민중당의 협조 없이는 주요 법안을 처리하기 어렵게 됐다. 라이 후보 득표율도 차이잉원 현 총통의 재선 때인 2020년보다 18% 포인트 낮아졌다. 국민당은 정권교체 여론이 60%로 높았는데도 패배했다는 점이 뼈아프다. 입법위원 의석수를 38석에서 52석으로 늘리기는 했지만, 민중당과 손 잡지 않으면 집권 여당에 제동을 걸기 어렵다. 민중당은 입법원 의석이 5석에 불과한 미니 정당이지만 돌풍을 일으켰다. 국민당과 후보 단일화를 추진하다 파기하고 독자 노선을 선택한 게 성공이었다. 2030세대의 폭넓은 지지를 받으며 차기를 기약할 수 있게 됐고 캐스팅보트를 활용해 영향력을 키울 기회도 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민진당과 국민당의 거대 양당 대결 구도에 균열이 나기 시작한 것은 국민당 마잉주 총통 집권기인 2014년 ‘해바라기운동’ 때로 거슬러 올라간다. 당시 국민당이 일방적으로 중국과 교류를 확대하는 ‘양안서비스무역협정’을 처리하자 학생과 시민들이 23일간 입법원을 점거하는 사상 초유의 사태가 빚어졌다. 이때 확대된 반국민당 정서를 등에 업고 2년 뒤 차이 총통이 정권 교체에 성공하지만, 민진당의 행보에 실망한 이들이 늘어나기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민진당은 1980~90년대 대만 민주화운동의 적자이지만 제도권에 진입한 후 기득권 집단으로 변질됐다. 부패와 성추문으로 도덕성에 타격을 입었고 경제정책 실패와 불투명한 행정에 대한 비판이 잇따랐지만, 내부 개혁보다 대외 문제에 치중했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 반기를 든 중도층과 2030세대가 선택한 대안이 민중당이다. 민중당은 독립·자유·통일 같은 거창한 가치보다 민생과 청렴을 강조했다. 저임금과 부동산 가격 폭등으로 고통받는 청년들의 이야기를 듣고 공감했다. 정부의 투명성과 민주적 참여를 강화하겠다고 약속했다. 소셜미디어(SNS)를 통한 소통에도 적극적이었다. 거대 양당이 대립하는 대외 문제에서도 민중당은 자유민주주의 국가들과 연대 협력을 지지하는 동시에 중국에도 유화적인 입장을 보인다. 애매하다는 비판을 받지만, 지지자들은 실용적이고 유연하다고 평가한다. 홍콩의 사우스차이나모닝포스트(SCMP)는 “커 후보가 26%의 득표율을 올린 것은 중국 본토의 전쟁 위협보다 사회적 평등 문제에 관심을 갖는 유권자들의 변화를 보여준다”고 짚었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반공 군사독재와 민주화운동 등 한국과 대만은 역사적으로 유사한 경험을 했다. 거대 양당 체제가 확고하고 이들이 기득권화돼 있는 점, 당내 민주화와 개혁을 놓고 갈등을 빚는 점, 2030세대가 이념이나 당위보다 사회적 평등과 민생 문제에 더 많은 관심을 보이는 점도 비슷하다. 대만은 제3당을 통한 변화를 선택했고 한국의 선택은 아직 열려 있다. 오는 4월 총선은 그 결과를 확인할 수 있는 장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송세영 국제부 선임기자 sysohng@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조합·시공사 ‘공사비 갈등’ 정조준… 정부, 표준공사 계약서 도입</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341024&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341024&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:08:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012323110720140_1706019067_0924341024.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조합과 시공사 간 ‘공사비 갈등’으로 재건축 등 정비사업이 교착 상태에 빠지는 걸 미리 방지하기 위해 정부가 표준공사 계약서를 마련했다. 시공사는 조합에 공사비 세부내역을 계약 체결 전에 밝혀야 하고, 설계 변동 및 물가상승으로 공사비가 오르면 표준계약서에 제시된 기준을 활용해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 정부와 업계에 따르면 최근 서울 대형 정비사업장 곳곳에서 조합과 시공사 간 공사비 분쟁이 잇따라 발생하고 있다. 시공사는 고금리에 따른 이자비용과 원자재값 상승을 이유로 공사비 증액을 요구하는 반면 조합은 ‘사전에 공사비가 이미 책정됐고 시공사의 증액 요구 항목이 불투명하다’며 맞서고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 대조1구역 사업은 이달 초 공사비 지급문제로 공사가 전면 중단됐고, 잠실 진주아파트 재건축도 분양 일정이 미뤄지는 등 정비사업이 장기 지연되고 있는 실정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토교통부는 ‘정비사업 표준공사 계약서’를 도입해 분쟁을 최소화하고 신속하게 사업을 추진한다는 계획이다. 표준공사 계약서엔 시공사 선정 후 계약 체결 전까지 조합에 공사비 세부산출 내역서를 밝혀 공사비 산출 근거를 명확하게 남기도록 했다. 지금까지는 대부분 시공사가 공사비를 총액으로 제시해 이후 설계 변경 등으로 공사비 증액 시 적정성을 판단하기 어려웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설계 변경과 물가변동에 따른 공사비 조정 기준도 표준 계약서에 담긴다. 설계 변경 시 ‘단순 협의’를 거쳐 공사비를 조정토록 해 기준이 모호한 경우가 많았기 때문이다. 새 표준공사 계약서엔 설계 변경 시 추가되는 자재가 기존 혹은 신규 품목인지 등에 따른 단가 산정방법이 제시된다. 물가변동을 공사비에 반영할 땐 국가계약법에 따른 지수조정률 방식을 따르기로 했다. 현재는 소비자물가지수 변동률을 적용하는데, 음식 의류 등 주로 소비품목이 많아 건설공사 물가를 충분히 반영하지 못한다는 점이 한계로 꼽혀왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 표준계약서는 법적 강제가 아닌 권고사항이라 현장에서 효력을 발휘할 수 있을지는 미지수다. 공사비 분쟁 완화 효과를 보려면 표준계약서를 기본으로 한 변형양식이 활용돼야 한다는 지적도 있다. 표준계약서 활용을 적극적으로 권고하는 지방자치단체의 역할도 관건이다. 국토부 관계자는 “다른 관급공사, 민간 도급계약서도 건설산업법에 표준계약서 사용을 권장하는 형태로 돼 있어 강제할 수 있는 건 아니다”라며 “다만 지자체가 널리 계약될 수 있도록 유도해 분쟁을 최소화할 수 있다고 본다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=김혜지 기자 heyji@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조합·시공사 ‘공사비 갈등’ 정조준… 정부, 표준공사 계약서 도입</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341024&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341024&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:08:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012323110720140_1706019067_0924341024.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조합과 시공사 간 ‘공사비 갈등’으로 재건축 등 정비사업이 교착 상태에 빠지는 걸 미리 방지하기 위해 정부가 표준공사 계약서를 마련했다. 시공사는 조합에 공사비 세부내역을 계약 체결 전에 밝혀야 하고, 설계 변동 및 물가상승으로 공사비가 오르면 표준계약서에 제시된 기준을 활용해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 정부와 업계에 따르면 최근 서울 대형 정비사업장 곳곳에서 조합과 시공사 간 공사비 분쟁이 잇따라 발생하고 있다. 시공사는 고금리에 따른 이자비용과 원자재값 상승을 이유로 공사비 증액을 요구하는 반면 조합은 ‘사전에 공사비가 이미 책정됐고 시공사의 증액 요구 항목이 불투명하다’며 맞서고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 대조1구역 사업은 이달 초 공사비 지급문제로 공사가 전면 중단됐고, 잠실 진주아파트 재건축도 분양 일정이 미뤄지는 등 정비사업이 장기 지연되고 있는 실정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토교통부는 ‘정비사업 표준공사 계약서’를 도입해 분쟁을 최소화하고 신속하게 사업을 추진한다는 계획이다. 표준공사 계약서엔 시공사 선정 후 계약 체결 전까지 조합에 공사비 세부산출 내역서를 밝혀 공사비 산출 근거를 명확하게 남기도록 했다. 지금까지는 대부분 시공사가 공사비를 총액으로 제시해 이후 설계 변경 등으로 공사비 증액 시 적정성을 판단하기 어려웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설계 변경과 물가변동에 따른 공사비 조정 기준도 표준 계약서에 담긴다. 설계 변경 시 ‘단순 협의’를 거쳐 공사비를 조정토록 해 기준이 모호한 경우가 많았기 때문이다. 새 표준공사 계약서엔 설계 변경 시 추가되는 자재가 기존 혹은 신규 품목인지 등에 따른 단가 산정방법이 제시된다. 물가변동을 공사비에 반영할 땐 국가계약법에 따른 지수조정률 방식을 따르기로 했다. 현재는 소비자물가지수 변동률을 적용하는데, 음식 의류 등 주로 소비품목이 많아 건설공사 물가를 충분히 반영하지 못한다는 점이 한계로 꼽혀왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 표준계약서는 법적 강제가 아닌 권고사항이라 현장에서 효력을 발휘할 수 있을지는 미지수다. 공사비 분쟁 완화 효과를 보려면 표준계약서를 기본으로 한 변형양식이 활용돼야 한다는 지적도 있다. 표준계약서 활용을 적극적으로 권고하는 지방자치단체의 역할도 관건이다. 국토부 관계자는 “다른 관급공사, 민간 도급계약서도 건설산업법에 표준계약서 사용을 권장하는 형태로 돼 있어 강제할 수 있는 건 아니다”라며 “다만 지자체가 널리 계약될 수 있도록 유도해 분쟁을 최소화할 수 있다고 본다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=김혜지 기자 heyji@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유령 노조 퇴출에 조합원 21만명 줄어</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341058&amp;code=11131800&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341058&amp;code=11131800&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:08:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012321040920045_1706011449_0924341058.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;양대 노총 등 전국 노동조합의 조합원 수가 272만명을 기록하며 13년 만에 감소세로 돌아섰다. 실체 없는 ‘유령 노조’가 통계에서 빠지고 건설 부문 노조 조합원이 줄어든 결과다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 고용노동부가 발표한 ‘2022년 전국 노동조합 조직 현황’에 따르면 2022년 기준 전체 조합원 수는 272만2000명으로, 전년(293만3000명) 대비 21만1000명(7.1%) 줄었다. 조합원 수가 전년보다 줄어든 건 2009년(164만명) 이후 13년 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노조 조직률은 13.1%로 전년 대비 1.1% 포인트 감소했다. 2015년(10.2%)부터 2021년(14.2%)까지 꾸준히 증가하던 조직률도 7년 만에 줄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고용부는 활동하지 않는 노조를 걸러내고 건설 부문의 일부 노조 규모가 축소된 것이 영향을 미쳤다고 설명했다. 고용부는 ‘노조 현황 정기 통보서’를 제출하지 않은 곳을 조사해 장기간 활동하지 않은 노조 41곳(조합원 1800명)을 노동위원회 의결을 거쳐 해산 처리했다. 또 사업장 폐업 여부 등을 확인해 실체가 없는 것으로 보이는 노조 1478곳(8만1000명)을 목록에서 삭제했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건설 부문에선 민주노총 산하 플랜트건설노동조합 조합원 수가 2021년 10만6000명에서 2022년 2만9000명으로 줄었다. 2022년 한국노총에서 제명된 건설산업노조 조합원도 8만2000명에서 8000명으로 대폭 축소됐다. 2022년 신설된 노조 규모(431곳 7만2000명)에 비해 미활동 노조와 건설 부문 노조의 감소 영향이 훨씬 컸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;총연합단체별로 보면 한국노총 조합원 수는 112만2000명, 민주노총 110만명, 미가맹 48만3000명으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박상은 기자 pse0212@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“매일 세 차례나 아이 학교 찾아가…  주사 놓는 부모 가슴 피멍 듭니다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341084&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341084&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:08:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012322004320073_1706014843_0924341084.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 초등학교 4학년이 되는 한정민(가명·10)군은 1형 당뇨 환자다. 서구화된 식습관, 운동 부족 등으로 나타나는 2형 당뇨와 달리 1형 당뇨는 췌장에서 인슐린을 분비하는 세포가 파괴돼 혈당 조절능력을 완전히 상실하는 질환이다. 평생 인슐린을 외부에서 주입해야 한다. 2형 당뇨보다 더 쉽게 고혈당 혹은 저혈당 쇼크가 오는 데다 사망으로 이어질 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한군은 지난해 7월 생사의 갈림길을 오간 적이 있다. 한군의 어머니 A씨는 매일 점심 급식시간 직전 자택에서 스마트폰을 통해 원격으로 한군의 몸에 부착된 인슐린 자동주입기를 작동해 왔다. 식사시간 전후로 혈당관리를 해야 하기 때문이다. A씨는 학기 초면 늘 담임교사에게 “급식시간이 바뀌면 그것만큼은 꼭 알려 달라”고 부탁을 해두곤 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 당시 학교 사정으로 급식시간이 1시간 미뤄진 사실을 알지 못한 채 평소처럼 아들의 몸에 인슐린을 원격 주입했다. 식사를 하지 않은 상태였던 한군의 혈당이 급격히 떨어지기 시작했다. 실시간 혈당을 확인하고 다급해진 A씨는 아들과 연락해 “챙겨둔 포도당 사탕과 과일 주스를 먹으라”고 했다. 하마터면 저혈당 쇼크로 한군이 위급해질 수 있는 상황이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 보건복지부에 따르면 지난해 6월 기준 국내 1형 당뇨병 환자는 3만6248명, 이 가운데 소아·청소년은 3000여명에 이른다. 국민일보는 최근 1형 당뇨 자녀를 둔 학부모 4명과 인터뷰를 진행했다. 이들은 까다로운 혈당관리와 질환에 대한 주변의 인식 부족으로 1형 당뇨 환자들의 학교생활이 매우 힘들다고 입을 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도 부천에 사는 B씨는 자녀의 초등학교 교장이 바뀔 때마다 학교를 찾는다. 자녀가 항상 스마트폰을 지닐 수 있게 해 달라고 요청하기 위해서다. 그래야 아이 몸에 부착된 연속혈당 측정기와 인슐린 자동주입기를 원격 사용할 수 있다. 그동안 세 차례 면담을 진행했지만 교장마다 당뇨에 대한 인식차가 커서 설명하는 데 어려움을 겪었다. 서울에 사는 C씨는 투병 7개월 차인 아들 김모(8)군의 학교에 매일 세 차례 찾아간다. 김군이 아직 어려서 인슐린 주입기를 부착하지 않았기 때문이다. C씨는 “아들을 보건실로 데려가서 조용히 주사를 놓고 돌아온다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학부모들은 인슐린 주사 사용은 물론, ‘당뇨병 환자한테 단 음식을 먹여도 되느냐’는 질문에 일일이 답하는 것도 힘에 부친다고 입을 모은다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 9일 충남 태안에서 1형 당뇨를 앓던 9살짜리 딸과 부모가 숨진 채 발견되는 사건도 벌어졌다. 그만큼 1형 당뇨는 환자와 가족에게 평생의 부담으로 자리잡고 있다. 1형 당뇨는 평생 치료를 받아야 한다. 또 1형 당뇨 환자가 사용하는 인슐린 자동주입기는 최대 150만원짜리 제품의 70%가량만 비용이 지원된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 인천과 경기 평택 등 9개 지방자치단체에서 1형 당뇨 환자의 치료를 돕고 있다. 복지부도 지원제도 보완을 시사했다. 김미영 한국1형당뇨병환우회 대표는 “투약 보조와 같은 정부의 의료적 지원이 절실하다”고 말했다. 교육부는 오는 29일 한국1형당뇨병환우회와 간담회를 열고 1형 당뇨 학생에 대한 학교 차원의 지원책을 논의하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소방관 채용 때 남녀 동일한 평가 기준 적용</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341065&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341065&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:08:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012318260519827_1706001965_0924341065.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2027년부터 신규 소방공무원 채용 시 체력시험에서 남녀 지원자에게 동일한 평가 기준이 적용된다. 체력시험 종목도 계단 오르내리기, 소방호스 끌고 당기기 등 소방 직무의 특성을 반영한 종목으로 바뀐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방청은 현장에 강한 신규 소방공무원 선발을 위해 이 같은 내용이 담긴 ‘신규 소방공무원 선발·양성 계획’을 23일 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방청은 현장 직무 특성상 강인한 체력을 요구한다는 점에서 2027년 체력시험부터는 남녀 간 동일 기준으로 평가할 예정이다. 다만 지금처럼 남녀 분리채용 방식은 유지하며 통신 등 일부 전문 직렬에서만 통합 채용을 시행할 방침이다. 현재 미국과 영국, 독일, 호주에서는 소방관 채용 체력시험에 남녀 동일 기준을 적용하고 있다. 소방청은 2027년부터 기존의 악력, 배근력, 윗몸일으키기, 제자리멀리뛰기, 앉아윗몸굽히기, 왕복 오래달리기 등 기초체력 위주 6개 종목으로 체력을 평가하던 방식을 폐지한다. 소방 직무 특성을 반영한 순환식 5개 종목과 왕복 오래달리기 등 6종으로 평가 종목을 변경할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새로운 체력시험 종목으로 채택된 순환식 5개 종목은 계단오르내리기, (소방호스)끌고 당기기, 중량물 운반, 인명구조, 장비 들고 버티기다. 화재진압, 응급환자 이송 등 소방 임무 수행 중 자주 접할 수 있는 상황 및 동작을 기반으로 마련됐다. 소방청은 체력시험에서 이들 종목에 대한 지원자의 동작 분석을 통해 소방업무에 필요한 근력과 근지구력을 측정하게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방청은 체력시험의 남녀 동일 기준 적용과 관련해 “소방관 신규채용 시험은 남녀를 구분해 실시되고 있기 때문에 남녀 동일 기준을 적용하더라도 여성 지원자에게 불리하지 않다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“매일 세 차례나 아이 학교 찾아가…  주사 놓는 부모 가슴 피멍 듭니다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341084&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341084&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:08:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012322004320073_1706014843_0924341084.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 초등학교 4학년이 되는 한정민(가명·10)군은 1형 당뇨 환자다. 서구화된 식습관, 운동 부족 등으로 나타나는 2형 당뇨와 달리 1형 당뇨는 췌장에서 인슐린을 분비하는 세포가 파괴돼 혈당 조절능력을 완전히 상실하는 질환이다. 평생 인슐린을 외부에서 주입해야 한다. 2형 당뇨보다 더 쉽게 고혈당 혹은 저혈당 쇼크가 오는 데다 사망으로 이어질 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한군은 지난해 7월 생사의 갈림길을 오간 적이 있다. 한군의 어머니 A씨는 매일 점심 급식시간 직전 자택에서 스마트폰을 통해 원격으로 한군의 몸에 부착된 인슐린 자동주입기를 작동해 왔다. 식사시간 전후로 혈당관리를 해야 하기 때문이다. A씨는 학기 초면 늘 담임교사에게 “급식시간이 바뀌면 그것만큼은 꼭 알려 달라”고 부탁을 해두곤 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 당시 학교 사정으로 급식시간이 1시간 미뤄진 사실을 알지 못한 채 평소처럼 아들의 몸에 인슐린을 원격 주입했다. 식사를 하지 않은 상태였던 한군의 혈당이 급격히 떨어지기 시작했다. 실시간 혈당을 확인하고 다급해진 A씨는 아들과 연락해 “챙겨둔 포도당 사탕과 과일 주스를 먹으라”고 했다. 하마터면 저혈당 쇼크로 한군이 위급해질 수 있는 상황이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 보건복지부에 따르면 지난해 6월 기준 국내 1형 당뇨병 환자는 3만6248명, 이 가운데 소아·청소년은 3000여명에 이른다. 국민일보는 최근 1형 당뇨 자녀를 둔 학부모 4명과 인터뷰를 진행했다. 이들은 까다로운 혈당관리와 질환에 대한 주변의 인식 부족으로 1형 당뇨 환자들의 학교생활이 매우 힘들다고 입을 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도 부천에 사는 B씨는 자녀의 초등학교 교장이 바뀔 때마다 학교를 찾는다. 자녀가 항상 스마트폰을 지닐 수 있게 해 달라고 요청하기 위해서다. 그래야 아이 몸에 부착된 연속혈당 측정기와 인슐린 자동주입기를 원격 사용할 수 있다. 그동안 세 차례 면담을 진행했지만 교장마다 당뇨에 대한 인식차가 커서 설명하는 데 어려움을 겪었다. 서울에 사는 C씨는 투병 7개월 차인 아들 김모(8)군의 학교에 매일 세 차례 찾아간다. 김군이 아직 어려서 인슐린 주입기를 부착하지 않았기 때문이다. C씨는 “아들을 보건실로 데려가서 조용히 주사를 놓고 돌아온다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학부모들은 인슐린 주사 사용은 물론, ‘당뇨병 환자한테 단 음식을 먹여도 되느냐’는 질문에 일일이 답하는 것도 힘에 부친다고 입을 모은다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 9일 충남 태안에서 1형 당뇨를 앓던 9살짜리 딸과 부모가 숨진 채 발견되는 사건도 벌어졌다. 그만큼 1형 당뇨는 환자와 가족에게 평생의 부담으로 자리잡고 있다. 1형 당뇨는 평생 치료를 받아야 한다. 또 1형 당뇨 환자가 사용하는 인슐린 자동주입기는 최대 150만원짜리 제품의 70%가량만 비용이 지원된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 인천과 경기 평택 등 9개 지방자치단체에서 1형 당뇨 환자의 치료를 돕고 있다. 복지부도 지원제도 보완을 시사했다. 김미영 한국1형당뇨병환우회 대표는 “투약 보조와 같은 정부의 의료적 지원이 절실하다”고 말했다. 교육부는 오는 29일 한국1형당뇨병환우회와 간담회를 열고 1형 당뇨 학생에 대한 학교 차원의 지원책을 논의하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소방관 채용 때 남녀 동일한 평가 기준 적용</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341065&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341065&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:08:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012318260519827_1706001965_0924341065.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2027년부터 신규 소방공무원 채용 시 체력시험에서 남녀 지원자에게 동일한 평가 기준이 적용된다. 체력시험 종목도 계단 오르내리기, 소방호스 끌고 당기기 등 소방 직무의 특성을 반영한 종목으로 바뀐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방청은 현장에 강한 신규 소방공무원 선발을 위해 이 같은 내용이 담긴 ‘신규 소방공무원 선발·양성 계획’을 23일 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방청은 현장 직무 특성상 강인한 체력을 요구한다는 점에서 2027년 체력시험부터는 남녀 간 동일 기준으로 평가할 예정이다. 다만 지금처럼 남녀 분리채용 방식은 유지하며 통신 등 일부 전문 직렬에서만 통합 채용을 시행할 방침이다. 현재 미국과 영국, 독일, 호주에서는 소방관 채용 체력시험에 남녀 동일 기준을 적용하고 있다. 소방청은 2027년부터 기존의 악력, 배근력, 윗몸일으키기, 제자리멀리뛰기, 앉아윗몸굽히기, 왕복 오래달리기 등 기초체력 위주 6개 종목으로 체력을 평가하던 방식을 폐지한다. 소방 직무 특성을 반영한 순환식 5개 종목과 왕복 오래달리기 등 6종으로 평가 종목을 변경할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새로운 체력시험 종목으로 채택된 순환식 5개 종목은 계단오르내리기, (소방호스)끌고 당기기, 중량물 운반, 인명구조, 장비 들고 버티기다. 화재진압, 응급환자 이송 등 소방 임무 수행 중 자주 접할 수 있는 상황 및 동작을 기반으로 마련됐다. 소방청은 체력시험에서 이들 종목에 대한 지원자의 동작 분석을 통해 소방업무에 필요한 근력과 근지구력을 측정하게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방청은 체력시험의 남녀 동일 기준 적용과 관련해 “소방관 신규채용 시험은 남녀를 구분해 실시되고 있기 때문에 남녀 동일 기준을 적용하더라도 여성 지원자에게 불리하지 않다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘가업승계 상속인 우선매수제’ 도입 3년 지나도록 신청 ‘0건’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341090&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341090&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:08:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012323210320145_1706019663_0924341090.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 중소·중견기업 2세의 원활한 가업승계를 돕겠다며 주식·채권으로 납부한 상속세를 우선적으로 되살 수 있는 제도를 도입했지만 3년이 지나도록 한 번도 활용되지 않은 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가업승계 상속인 우선매수제도는 주식·채권으로 상속세를 납부한 중소·중견기업 상속인에게 해당 증권에 대한 우선매수권을 부여하는 제도다. 2세 경영인의 현금 사정이 어려울 때 상속받은 주식·채권 등을 상속세 대신 내는 물납증권은 한국자산관리공사(캠코) 공개 매각을 거쳐 국고로 환수하는 것이 원칙이다. 이때 가업을 승계하는 중소·중견기업이 경영권 유지에 어려움을 겪지 않도록 최대 5년간 공개 매각을 보류해 그 사이 상속인이 수의계약으로 물납증권을 일순위 매수하도록 하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012323210320146_1706019663_0924341090.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그러나 23일 기획재정부에 따르면 우선매수제도가 2020년 10월 도입된 이래 현재까지 한 건의 신청도 접수되지 않았다. 이 제도를 활용하기 위한 조건이 까다로운 점이 가장 큰 요인으로 꼽힌다. 중소기업 혹은 직전 3년 평균 매출액이 3000억원 미만인 중견기업만이 우선매수제도를 신청할 수 있다. 동시에 2세인 상속인은 해당 법인의 대표이사 겸 최대주주여야 한다. 고인인 피상속인이 해당 법인의 경영에 10년 이상 참여했고 일정 기간 이상을 대표이사로 재직했어야 한다는 조건도 붙는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가업승계 활성화라는 같은 정책 목표를 지닌 가업상속공제에 비해서도 한층 문턱이 높다. 2021년까지 가업상속공제 적용 대상은 중소기업과 매출액 3000억원 미만 중견기업으로 우선매수제도와 같았다. 하지만 가업상속공제 대상인 중견기업의 매출액 한도가 2022년 4000억원, 지난해 5000억원으로 2년 연속 상향되면서 두 제도의 조건이 달라졌다. 우선매수제도 적용 대상은 도입 후 계속해서 3000억원에 머물러 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상속인에게 매각하는 물납증권의 가액이 물납 시보다 비싸다는 점도 제도 활성화를 가로막는 요소다. 정부가 물납을 받을 때는 상증법을 기준으로, 물납증권 매각 시에는 국유재산법을 기준으로 각각 다르게 가치를 평가하기 때문이다. 기재부가 지난해 발표한 ‘위탁국유재산 관리실태 감사 보고서’에 따르면 그해 6월 기준 국유재산법상 주식 평가액은 상증법상 평가액의 154.1% 수준으로 높았다. 다만 기재부는 현금으로 상속세를 납부한 기업과의 형평성을 고려하면 일정 가액 이하로 증권을 매각하기는 어렵다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서는 애초부터 제도의 수요 자체가 충분하지 않다는 지적도 나온다. 물납 당사자 중에는 물납 후에도 최대주주 지분을 유지하는 경우가 많고, 이 때문에 경영권 유지에 어려움을 겪는 기업은 드물다는 주장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부도 문제점을 인식해 제도 개선 방안을 모색하고 있다. 기재부 관계자는 “물납 당사자들에게 이 같은 제도가 있다고 안내하고 있고, 이를 어떤 방향으로 개선해야 할지 캠코와 고민하는 중”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이의재 기자 sentinel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘가업승계 상속인 우선매수제’ 도입 3년 지나도록 신청 ‘0건’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341090&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341090&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:08:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012323210320145_1706019663_0924341090.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 중소·중견기업 2세의 원활한 가업승계를 돕겠다며 주식·채권으로 납부한 상속세를 우선적으로 되살 수 있는 제도를 도입했지만 3년이 지나도록 한 번도 활용되지 않은 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가업승계 상속인 우선매수제도는 주식·채권으로 상속세를 납부한 중소·중견기업 상속인에게 해당 증권에 대한 우선매수권을 부여하는 제도다. 2세 경영인의 현금 사정이 어려울 때 상속받은 주식·채권 등을 상속세 대신 내는 물납증권은 한국자산관리공사(캠코) 공개 매각을 거쳐 국고로 환수하는 것이 원칙이다. 이때 가업을 승계하는 중소·중견기업이 경영권 유지에 어려움을 겪지 않도록 최대 5년간 공개 매각을 보류해 그 사이 상속인이 수의계약으로 물납증권을 일순위 매수하도록 하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012323210320146_1706019663_0924341090.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그러나 23일 기획재정부에 따르면 우선매수제도가 2020년 10월 도입된 이래 현재까지 한 건의 신청도 접수되지 않았다. 이 제도를 활용하기 위한 조건이 까다로운 점이 가장 큰 요인으로 꼽힌다. 중소기업 혹은 직전 3년 평균 매출액이 3000억원 미만인 중견기업만이 우선매수제도를 신청할 수 있다. 동시에 2세인 상속인은 해당 법인의 대표이사 겸 최대주주여야 한다. 고인인 피상속인이 해당 법인의 경영에 10년 이상 참여했고 일정 기간 이상을 대표이사로 재직했어야 한다는 조건도 붙는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가업승계 활성화라는 같은 정책 목표를 지닌 가업상속공제에 비해서도 한층 문턱이 높다. 2021년까지 가업상속공제 적용 대상은 중소기업과 매출액 3000억원 미만 중견기업으로 우선매수제도와 같았다. 하지만 가업상속공제 대상인 중견기업의 매출액 한도가 2022년 4000억원, 지난해 5000억원으로 2년 연속 상향되면서 두 제도의 조건이 달라졌다. 우선매수제도 적용 대상은 도입 후 계속해서 3000억원에 머물러 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상속인에게 매각하는 물납증권의 가액이 물납 시보다 비싸다는 점도 제도 활성화를 가로막는 요소다. 정부가 물납을 받을 때는 상증법을 기준으로, 물납증권 매각 시에는 국유재산법을 기준으로 각각 다르게 가치를 평가하기 때문이다. 기재부가 지난해 발표한 ‘위탁국유재산 관리실태 감사 보고서’에 따르면 그해 6월 기준 국유재산법상 주식 평가액은 상증법상 평가액의 154.1% 수준으로 높았다. 다만 기재부는 현금으로 상속세를 납부한 기업과의 형평성을 고려하면 일정 가액 이하로 증권을 매각하기는 어렵다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서는 애초부터 제도의 수요 자체가 충분하지 않다는 지적도 나온다. 물납 당사자 중에는 물납 후에도 최대주주 지분을 유지하는 경우가 많고, 이 때문에 경영권 유지에 어려움을 겪는 기업은 드물다는 주장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부도 문제점을 인식해 제도 개선 방안을 모색하고 있다. 기재부 관계자는 “물납 당사자들에게 이 같은 제도가 있다고 안내하고 있고, 이를 어떤 방향으로 개선해야 할지 캠코와 고민하는 중”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이의재 기자 sentinel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당 장악력 커진 韓</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341101&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341101&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:08:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012321000720035_1706011207_0924341101.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령과 한동훈 국민의힘 비상대책위원장이 23일 충남 서천의 수산물특화시장 화재 현장에서 만나 ‘갈등 봉합’을 시도했다. ‘이대로 가다가는 공멸할 수 있다’는 위기감에 따른 결과로 분석된다. 친윤(친윤석열)계도 확전을 경계했다. 그러나 검사 선후배 사이인 윤 대통령과 한 위원장 사이에 금이 간 신뢰가 완벽히 회복할 수 있을지 여부에 대해선 의문부호가 붙는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 의원과 핵심 관계자들은 진화에 주력했다. 친윤계 핵심인 이철규 의원은 이날 KBS라디오 인터뷰에서 “아마 세 분(한동훈·윤재옥·이관섭)이 만나 대화하는 과정에 우려를 전달하고 그 우려를 전달받는 과정에서 오해가 있었던 것 같다”며 “그런 오해는 금방 풀리고 국민과 당원을 생각하면 아주 긍정적으로 잘 수습되고 또 봉합되리라 믿어 의심치 않는다”고 말했다. 이 의원은 ‘한 위원장이 사퇴하는 것은 공멸 아닌가’라는 질문에 “너무 나간 이야기”라며 “마치 사퇴가 전제된 것처럼 이렇게 말씀을 하시는데 그 단계까지도 아니다”고 일축했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김종혁 국민의힘 조직부총장도 CBS라디오 인터뷰에서 “(당정 갈등이) 봉합될 것으로 본다”며 “총선 앞에서 당정이 분열하고 대통령과 비대위원장이 껄끄러운 사이가 되는 것이 무엇을 의미하는지 모두 잘 알고 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 ‘윤 대통령이 한 위원장에 대한 지지를 철회했다’는 내용의 기사를 지난 21일 국민의힘 의원 단체대화방에 올리는 등 갈등 확산에 일조했던 일부 친윤계 의원들은 침묵을 지켰다. 윤 대통령의 대선 후보 시절 수행실장을 맡았던 친윤계 이용 의원은 이날 예정했던 기자회견을 전격 취소했다. 당초 이 의원은 김건희 여사를 마리 앙투아네트에 비유했던 김경율 비대위원의 사퇴를 촉구하는 등 한 위원장을 겨냥해 경고 메시지를 던질 계획이었던 것으로 알려졌다. 이 의원은 추가 갈등을 막고 확전을 자제하자는 의도에서 기자회견을 취소한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘김건희 사과 불가론’을 띄웠던 강경파 친윤계 의원들도 묵묵부답을 이어갔다. 한 친윤계 의원은 “친윤계 내부에 ‘사태를 더 이상 키우지 말자’는 공감대가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;갈등의 불씨는 남아 있다. 뇌관은 김 비대위원의 사퇴 여부가 될 전망이다. 이철규 의원은 “특히 어떤 분은 마리 앙투아네트라고 하는 프랑스 혁명 시대의 왕비에 비유하면서 마녀사냥 하듯 하는 모습은 자제해야 할 부분이 아닌가”라고 비판했다. 친윤계 초선 의원은 “김 비대위원 문제만큼은 그냥 넘어가선 안 된다는 생각이 친윤계 내부에 퍼져 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;봉합은 됐지만 한 위원장의 국민의힘 장악력은 더욱 커졌다는 분석이 우세하다. 친윤계가 한 위원장 압박에 일사불란하게 움직이지 않으면서 윤 대통령의 리더십에 생채기가 났다는 지적도 있다. 국민의힘 초선 의원은 “본격적인 공천 국면에 들어서면 당정 갈등이 재폭발할 가능성이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 정우진 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당 장악력 커진 韓</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341101&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341101&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:08:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012321000720035_1706011207_0924341101.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령과 한동훈 국민의힘 비상대책위원장이 23일 충남 서천의 수산물특화시장 화재 현장에서 만나 ‘갈등 봉합’을 시도했다. ‘이대로 가다가는 공멸할 수 있다’는 위기감에 따른 결과로 분석된다. 친윤(친윤석열)계도 확전을 경계했다. 그러나 검사 선후배 사이인 윤 대통령과 한 위원장 사이에 금이 간 신뢰가 완벽히 회복할 수 있을지 여부에 대해선 의문부호가 붙는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 의원과 핵심 관계자들은 진화에 주력했다. 친윤계 핵심인 이철규 의원은 이날 KBS라디오 인터뷰에서 “아마 세 분(한동훈·윤재옥·이관섭)이 만나 대화하는 과정에 우려를 전달하고 그 우려를 전달받는 과정에서 오해가 있었던 것 같다”며 “그런 오해는 금방 풀리고 국민과 당원을 생각하면 아주 긍정적으로 잘 수습되고 또 봉합되리라 믿어 의심치 않는다”고 말했다. 이 의원은 ‘한 위원장이 사퇴하는 것은 공멸 아닌가’라는 질문에 “너무 나간 이야기”라며 “마치 사퇴가 전제된 것처럼 이렇게 말씀을 하시는데 그 단계까지도 아니다”고 일축했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김종혁 국민의힘 조직부총장도 CBS라디오 인터뷰에서 “(당정 갈등이) 봉합될 것으로 본다”며 “총선 앞에서 당정이 분열하고 대통령과 비대위원장이 껄끄러운 사이가 되는 것이 무엇을 의미하는지 모두 잘 알고 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 ‘윤 대통령이 한 위원장에 대한 지지를 철회했다’는 내용의 기사를 지난 21일 국민의힘 의원 단체대화방에 올리는 등 갈등 확산에 일조했던 일부 친윤계 의원들은 침묵을 지켰다. 윤 대통령의 대선 후보 시절 수행실장을 맡았던 친윤계 이용 의원은 이날 예정했던 기자회견을 전격 취소했다. 당초 이 의원은 김건희 여사를 마리 앙투아네트에 비유했던 김경율 비대위원의 사퇴를 촉구하는 등 한 위원장을 겨냥해 경고 메시지를 던질 계획이었던 것으로 알려졌다. 이 의원은 추가 갈등을 막고 확전을 자제하자는 의도에서 기자회견을 취소한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘김건희 사과 불가론’을 띄웠던 강경파 친윤계 의원들도 묵묵부답을 이어갔다. 한 친윤계 의원은 “친윤계 내부에 ‘사태를 더 이상 키우지 말자’는 공감대가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;갈등의 불씨는 남아 있다. 뇌관은 김 비대위원의 사퇴 여부가 될 전망이다. 이철규 의원은 “특히 어떤 분은 마리 앙투아네트라고 하는 프랑스 혁명 시대의 왕비에 비유하면서 마녀사냥 하듯 하는 모습은 자제해야 할 부분이 아닌가”라고 비판했다. 친윤계 초선 의원은 “김 비대위원 문제만큼은 그냥 넘어가선 안 된다는 생각이 친윤계 내부에 퍼져 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;봉합은 됐지만 한 위원장의 국민의힘 장악력은 더욱 커졌다는 분석이 우세하다. 친윤계가 한 위원장 압박에 일사불란하게 움직이지 않으면서 윤 대통령의 리더십에 생채기가 났다는 지적도 있다. 국민의힘 초선 의원은 “본격적인 공천 국면에 들어서면 당정 갈등이 재폭발할 가능성이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 정우진 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울시의회, 저출생 대책 소득기준 폐지 추진</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924340995&amp;code=11131400&amp;sid1=cen</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924340995&amp;code=11131400&amp;sid1=cen</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012318221519815_1706001735_0924340995.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울시의회가 0.59명까지 추락한 서울의 합계출산율 하락을 막기 위해 저출산 대책의 소득기준을 없애는 안을 내놓았다. 또한 주거문제 해결을 위해 신혼 및 자녀 출생 가구를 대상으로 연 4000호의 공공임대주택을 제공하는 안도 서울시와 협의하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김현기 서울시의회 의장은 23일 신년 기자간담회에서 “파괴 수준의 파격 지원으로 아이를 낳고 키우는 일을 생의 부담에서 생의 최대 기회로 반전시켜야 한다”며 ‘서울형 저출산 극복모델’을 제안했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모델의 핵심은 저출산 정책 내 소득 기준을 모두 폐지하는 것이다. 서울형 아이돌봄비 지원은 중위소득 150% 이하로 기준이 정해져 있다. 김 의장은 “대상 제도를 몰라서 지원을 못 받는 경우가 없도록, 저출산 문제에 대해선 누구나 지원을 받을 수 있도록 하겠다는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시의회는 출산율 하락의 주요한 원인 중 하나인 주거문제를 해결하기 위해 서울시 내 공공임대 지원정책 확대도 추진한다. 공공임대의 경우 신혼 및 자녀 출생 예정 가구나 최근 1년 이내 자녀 출생 가구를 대상으로 연평균 공급물량의 약 15~20% 수준에 해당하는 연 4000호가 우선 배정되도록 개선한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시의회는 현재 공공주택특별법 등 상위법이 공공임대주택 입주기준을 정하고 있어 소득 기준의 제한을 받는 만큼 단기적으로는 서울시 재원으로 우선 지원하고 중앙정부에 기준 완화를 건의할 계획이다. 시의회 관계자는 “매입임대는 올해 공급 예정물량이 50호다. 이를 시비 100%로 2000호까지 확대하면 해당 물량은 소득기준 제한 없이 공급이 가능하다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시의회는 또 연 1만 가구를 대상으로 전·월세 보증금 대출이자를 지원하는 방안을 제안했다. 연이자 1%는 최소 부담하도록 하되 자녀별로 1자녀는 2%, 2자녀는 4%를 지원하는 등 차등을 두는 것이다. 3자녀 이상은 이자 전액을 지원한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시의회는 현재 8세 이후 중단되는 아동수당 지원 범위를 18세로 확대하는 안도 추진한다. 해당 안을 내년 출생하는 아이가 9세가 되는 2033년부터 적용될 수 있도록 하겠다는 복안이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 대책이 실행되기 위해선 서울시와 긴밀한 협의가 필수적이다. 서울시 관계자는 “부정적인 입장은 절대 아니다. 검토하고 협의해 나가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시의회 더불어민주당은 협의 없이 일방적으로 발표가 이뤄졌다고 반발했다. 시의회 민주당 의원들은 입장문에서 “김 의장의 일방적 기자회견에 깊은 유감을 표명한다”고 밝혔다. 김 의장은 국민의힘 소속이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김이현 기자 2hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>깍듯이 90도 인사한 韓… 어깨 툭 치며 악수한 尹</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341073&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341073&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:09:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012321021620040_1706011336_0924341073.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령과 한동훈 국민의힘 비대위원장이 23일 충남 서천의 수산물특화시장 화재 현장에서 만나 피해 상황을 함께 점검했다. 대통령실이 한 위원장에게 사퇴를 요구하고 한 위원장이 이를 거부하면서 발생한 초유의 당정 충돌사태 이틀 만이다. 윤 대통령과 한 위원장은 화재 현장을 찾을 때 따로 이동했지만 상경할 때에는 대통령 전용열차 같은 칸에 탑승해 대화를 나눴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 위원장은 서울역에 도착한 뒤 기자들과 만나 “대통령님에 대해 깊은 존중과 신뢰의 마음을 가지고 있다”고 밝혔다. 이에 따라 윤 대통령과 한 위원장이 갈등의 조기 봉합에 나섰다는 분석이 지배적이다. 다만 김건희 여사의 명품가방 수수 의혹에 대한 사과 여부와 김 여사의 사과를 촉구했던 김경율 비대위원 거취 문제 등을 놓고 갈등이 재폭발할 가능성을 배제할 수 없다는 지적도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령과 한 위원장은 이날 오후 1시30분 충남 서천군 서천읍의 수산물특화시장 화재 현장에서 만나 악수를 나눴다. 오후 1시쯤 현장에 도착해 대기하던 한 위원장은 윤 대통령을 향해 허리를 90도 가깝게 깊이 숙여 인사했다. 윤 대통령은 한 위원장의 어깨를 툭 치며 악수를 청했다. 두 사람은 가볍게 끌어안기도 했다. 이후 권혁민 충남소방본부장으로부터 피해 상황을 듣기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령과 한 위원장은 김태흠 충남지사, 이상민 행정안전부 장관, 오영주 중소벤처기업부 장관 등과 함께 걸으며 피해 현장을 둘러봤다. 윤 대통령은 상인 대표들과 만난 자리에서 “특별재난지역 선포 가능 여부를 즉시 검토하고, 혹시 어려울 경우에도 이에 준해서 지원하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 윤 대통령과 한 위원장의 수산물특화시장 만남이 사전에 조율된 결과가 아니라고 설명했다. 윤 대통령은 22일 밤 화재 상황을 보고받으면서 “제수용품 들여놓은 것이 다 타버렸겠다”고 말했고, 23일 새벽 참모들에게 “내가 가봐야겠다”며 방문 지시를 내린 것으로 전해졌다. 여권 관계자는 “윤 대통령과 한 위원장이 서천 화재 현장을 따로 갈 경우 이상한 얘기가 돌 수 있어 함께 점검하는 것으로 정했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여권은 윤 대통령과 한 위원장 간 갈등이 조기 봉합 국면에 들어선 데 대해 안도하는 분위기다. 대통령실 관계자는 더불어민주당을 겨냥해 “총선을 앞둔 시기에 갈등 국면이 계속되면 좋아할 사람은 따로 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 충돌의 불씨가 완전히 사라진 건 아니라는 주장도 있다. 한 위원장은 서울역에 도착해 자신의 사퇴 요구와 관련한 질문에 “그런 말씀은 언론을 통해 보도된 것”이라며 “그런 말씀보다는 민생 지원에 관한 얘기를 서로 잘 나눴다”고 답했다. 한 위원장은 김경율 비대위원 사퇴 여부를 논의했느냐는 취지의 물음에는 “그런 얘기는 서로 없었다”면서 “(윤 대통령이) 민생에 관한 여러 지원책 등 이런 부분에 대해 건설적인 말씀을 많이 하셨고, 제가 잘 들었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이경원 이종선 기자 neosarim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>깍듯이 90도 인사한 韓… 어깨 툭 치며 악수한 尹</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341073&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341073&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:09:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012321021620040_1706011336_0924341073.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령과 한동훈 국민의힘 비대위원장이 23일 충남 서천의 수산물특화시장 화재 현장에서 만나 피해 상황을 함께 점검했다. 대통령실이 한 위원장에게 사퇴를 요구하고 한 위원장이 이를 거부하면서 발생한 초유의 당정 충돌사태 이틀 만이다. 윤 대통령과 한 위원장은 화재 현장을 찾을 때 따로 이동했지만 상경할 때에는 대통령 전용열차 같은 칸에 탑승해 대화를 나눴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 위원장은 서울역에 도착한 뒤 기자들과 만나 “대통령님에 대해 깊은 존중과 신뢰의 마음을 가지고 있다”고 밝혔다. 이에 따라 윤 대통령과 한 위원장이 갈등의 조기 봉합에 나섰다는 분석이 지배적이다. 다만 김건희 여사의 명품가방 수수 의혹에 대한 사과 여부와 김 여사의 사과를 촉구했던 김경율 비대위원 거취 문제 등을 놓고 갈등이 재폭발할 가능성을 배제할 수 없다는 지적도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령과 한 위원장은 이날 오후 1시30분 충남 서천군 서천읍의 수산물특화시장 화재 현장에서 만나 악수를 나눴다. 오후 1시쯤 현장에 도착해 대기하던 한 위원장은 윤 대통령을 향해 허리를 90도 가깝게 깊이 숙여 인사했다. 윤 대통령은 한 위원장의 어깨를 툭 치며 악수를 청했다. 두 사람은 가볍게 끌어안기도 했다. 이후 권혁민 충남소방본부장으로부터 피해 상황을 듣기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령과 한 위원장은 김태흠 충남지사, 이상민 행정안전부 장관, 오영주 중소벤처기업부 장관 등과 함께 걸으며 피해 현장을 둘러봤다. 윤 대통령은 상인 대표들과 만난 자리에서 “특별재난지역 선포 가능 여부를 즉시 검토하고, 혹시 어려울 경우에도 이에 준해서 지원하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 윤 대통령과 한 위원장의 수산물특화시장 만남이 사전에 조율된 결과가 아니라고 설명했다. 윤 대통령은 22일 밤 화재 상황을 보고받으면서 “제수용품 들여놓은 것이 다 타버렸겠다”고 말했고, 23일 새벽 참모들에게 “내가 가봐야겠다”며 방문 지시를 내린 것으로 전해졌다. 여권 관계자는 “윤 대통령과 한 위원장이 서천 화재 현장을 따로 갈 경우 이상한 얘기가 돌 수 있어 함께 점검하는 것으로 정했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여권은 윤 대통령과 한 위원장 간 갈등이 조기 봉합 국면에 들어선 데 대해 안도하는 분위기다. 대통령실 관계자는 더불어민주당을 겨냥해 “총선을 앞둔 시기에 갈등 국면이 계속되면 좋아할 사람은 따로 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 충돌의 불씨가 완전히 사라진 건 아니라는 주장도 있다. 한 위원장은 서울역에 도착해 자신의 사퇴 요구와 관련한 질문에 “그런 말씀은 언론을 통해 보도된 것”이라며 “그런 말씀보다는 민생 지원에 관한 얘기를 서로 잘 나눴다”고 답했다. 한 위원장은 김경율 비대위원 사퇴 여부를 논의했느냐는 취지의 물음에는 “그런 얘기는 서로 없었다”면서 “(윤 대통령이) 민생에 관한 여러 지원책 등 이런 부분에 대해 건설적인 말씀을 많이 하셨고, 제가 잘 들었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이경원 이종선 기자 neosarim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 전략공천 논란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341044&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341044&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012322530720114_1706017987_0924341044.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전략공천은 여론조사나 경선을 거치지 않고 지역구 선거에 나설 후보를 추천하는 것을 말한다. 당내 경쟁자가 없어서 지원자 1명을 곧바로 공천하는 단수추천과는 구분된다. 전략공천이 정치 신인의 등용문으로 작용하는 경우가 많지만 물갈이 수단으로 활용되기도 한다. 국민의힘의 전신인 한나라당이 18대 총선을 앞두고 단행한 전략공천은 ‘공천 학살’이라는 당내 친박(친 박근혜)계의 반발을 샀다. 4년 뒤에는 친박계의 ‘보복 공천’이 따랐다. 새누리당으로 이름을 바꾼 여당은 19대 총선을 앞두고  지역구 246곳 중 무려 47곳을 전략공천 지역으로 분류했는데 공천 탈락은 친이(친 이명박)계에 집중됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전략공천은 당 지도부의 내 사람 심기 수단으로도 활용된다. 당내 기반이 없는 정치 신인이 전략공천을 통해 국회에 진출하면 자신을 공천한 사람에게 충성하기 마련이다. 전략 공천이 개혁 공천이라는 명분으로 포장되지만 계파 갈등이나 공천 탈락자들의 무소속 출마 등 부작용이 따랐다. 이런 논란 때문에 공천관리위원회의 추천과 최고위원회의 의결 등 최소한의 절차를 따르도록 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 한동훈 비대위원장이 전략공천 논란에 휘말렸다. 그가 비대위원으로 영입한 김경율 회계사의 서울 마포을 출마를 지지하면서다. 마치 한 위원장이 김 위원을 전략공천하는 것처럼 비쳤다. 그러나 국민의힘 공천관리위원회는 마포을을 전략공천 지역으로 지정하지 않았다. 공천 룰도 확정되지 않았다. 당내 예비 후보들은 반발했고 한 위원장의 김 위원 지지 발언은 불공정 시비를 불렀다. 대통령실까지 나서서 문제를 삼으면서 당정 갈등으로 불거졌다. 특히 김건희 여사를 프랑스 혁명 당시 루이 16세 부인 마리 앙투아네트에 비유한 김 위원의 발언이 용산의 심기를 건드렸을 것이다. 여당의 전략공천은 밥솥 뚜껑을 열기도 전에 김이 샌 꼴이 됐다. 전략공천 논란은 총선을 앞둔 국민의힘에 또 하나의 악재다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전석운 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고승욱 칼럼] 첫 단추는 신년 기자회견이다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924340947&amp;code=11171454&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924340947&amp;code=11171454&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012321060620051_1706011566_0924340947.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;명품백 수수와 함정 동영상은&lt;br&gt;서로 다른 사안이라는 게 민심&lt;br&gt;&lt;br&gt;측근 말고 윤 대통령 직접 나서&lt;br&gt;‘무례한’ 질문에 진솔히 답해야&lt;br&gt;&lt;br&gt;보여주고 싶은 것만 보여줘서는&lt;br&gt;국민들의 생각 읽을 수 없다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;신문사에서 30년을 일하는 동안 기자가 품위와 격조를 우선하는 직업이라고 생각한 적이 없다. 오히려 반대였다. 기자(記者)에는 스승 사(師)의 의사·교사, 선비 사(士)의 변호사·세무사와 달리 놈 자(者)가 들어간다. 쓰는 놈이라는 뜻이다. 존경할 필요가 없는 직업이라는 의미도 담겼을 것이다. 오래전 사이비에 가까운 못된 기자에게 약점이 잡혀 곤욕을 치른 친구에게 비슷한 말을 했다. 기자는 사람들이 감추고 싶어하는 일을 악착같이 찾아내 온 세상에 알리고, 쏟아지는 험담에 화가 난 사람을 굳이 찾아가 “누구누구가 이런 말을 했는데 어떻게 생각하세요?”라고 묻는 직업이라는 취지였다. “너희는 왜 그렇게 사니?”라는 말을 들었지만 상처받지는 않았다. 그 역할이 필요하다는 신념에는 지금도 변함이 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 사람들 수십명을 모아놓고 무엇이든 물어보라고 마련한 자리가 기자회견이다. 분위기가 좋을 리 없다. 정성껏 자리를 만들었는데 잘못만 캐니 안 하니만 못하기 일쑤다. 상원의원 36년에 외교적 언어의 달인이었던 조 바이든 미국 대통령조차 기자회견 중 질문을 한 기자에게 “멍청한 개XX(What a stupid son of a bitch)”라고 했을 정도다. 백악관은 마이크가 꺼진 줄 알고 무심코 내뱉은 혼잣말이었다고 해명하느라 진땀을 흘렸지만, 바이든을 응원한 사람도 꽤 있었을 것이다. 국민을 대신해 물어보는 게 기자의 의무라지만 대답하는 사람에게는 견디기 힘든 독한 말이기 때문이다. 유럽 사실주의 문학의 선구자인 오노레 드 발자크는 ‘기자의 본성에 관한 보고’라는 책에서 기자에게 이런 독설까지 쏟아냈다. “아무것도 아는 게 없어 모든 일에 관여하고, 생각이 편협해진 보잘 것 없는 사람.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령과 한동훈 국민의힘 비대위원장의 정면충돌에 여의도가 흔들린다. 여권에서는 공멸로 가는 길이라는 걱정이 쏟아졌고 야당은 약속 대련 중 대통령의 정치 개입이라는 불법이 드러났다고 공세를 편다. 눈에 넣어도 아프지 않을 후배의 변심 때문인지, 21년 동지들의 치밀한 계산인지는 나중에 밝혀질 것이다. 옳다구나 탄핵을 주장하는 목소리도 감흥은 없다. 총선에서 상대를 공격할 소재는 되겠지만 습관적 반복에 또 대선불복이냐는 거부감이 앞선다. 정말 큰 문제는 다른 데 있다. 윤 대통령이 국민들로부터 더 멀어진 것이다. 좀처럼 다가갈 수 없는 곳에 있어 한 위원장이 ‘국민들의 눈높이’를 말하자마자 바로 내친다는 생각이 굳어진다. 강성희 진보당 의원에 대한 과잉경호 논란도 같은 맥락이다. 국회의원조차 잘못 접근하면 경호원들이 입을 막고 들어낸다는 건 드라마에 나오는 전형적인 독재자 프레임이다. 그런데도 대통령실은 좀처럼 헤어나지 못한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김건희 여사의 명품백 수수 의혹도 그렇다. 누가 봐도 고약하다. 기사는 원래 그렇게 쓴다고? 절대 아니다. 선친과의 친분을 앞세워 함정을 파고 1년을 쥐고 있던 영상을 특검법 통과 직전에 터뜨려 선거에 영향을 주는 건 취재라고 부르지 않는다. 어떤 신문사도, 어떤 데스크도 기자가 플레이어로 나서 없는 일을 만드는 것을 용납하지 않는다. 비난받아 마땅하다. 하지만 그런 잘못이 있다고 해서 명품백 수수 사실이 사라지지 않는다. 그 둘을 전혀 다른 사안으로 받아들이는 게 민심이다. 함정, 공작이라는 말 대신 해명이 필요한 이유다. 그것도 익명으로 처리되는 대통령실 누군가의 백브리핑이나 측근들의 SNS를 통해서가 아니라 윤 대통령이 직접 나서 설명해야 한다. 첫 단추는 신년 기자회견을 열어 기자들의 질문에 진솔하게 대답하는 것이다. ‘생각이 편협한’ 사람들이 ‘무례한’ 질문을 쏟아내겠지만, 그게 국민들이 묻고 싶은 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문재인 전 대통령 집권 후반에 대통령이 역사와의 대화를 시작하면 정치가 꼬인다는 말이 유행했다. 현실을 무시하고 이상만 추구하면 국민 생각을 읽지 못하는 대통령이 될 수밖에 없다는 뜻의 우스개다. 당시 청와대는 기자회견을 거부하고 국민과의 대화라는 그럴듯한 장면을 연출하는 데만 주력했다. 보여주고 싶은 것만 보여주려는 대통령에게 실망한 많은 사람이 국민과 소통하겠다는 공약을 실천하라고 요구했다. 윤 대통령 역시 후보 시절 이를 비판하며 ‘국민 속으로’라고 외쳤다. 하지만 지금 윤 대통령은 전임자의 전철을 밟고 있다. 도어스테핑과 대통령실 이전을 밀어붙이던 초심은 어디로 갔는가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고승욱 논설위원 swko@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고승욱 칼럼] 첫 단추는 신년 기자회견이다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924340947&amp;code=11171454&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924340947&amp;code=11171454&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012321060620051_1706011566_0924340947.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;명품백 수수와 함정 동영상은&lt;br&gt;서로 다른 사안이라는 게 민심&lt;br&gt;&lt;br&gt;측근 말고 윤 대통령 직접 나서&lt;br&gt;‘무례한’ 질문에 진솔히 답해야&lt;br&gt;&lt;br&gt;보여주고 싶은 것만 보여줘서는&lt;br&gt;국민들의 생각 읽을 수 없다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;신문사에서 30년을 일하는 동안 기자가 품위와 격조를 우선하는 직업이라고 생각한 적이 없다. 오히려 반대였다. 기자(記者)에는 스승 사(師)의 의사·교사, 선비 사(士)의 변호사·세무사와 달리 놈 자(者)가 들어간다. 쓰는 놈이라는 뜻이다. 존경할 필요가 없는 직업이라는 의미도 담겼을 것이다. 오래전 사이비에 가까운 못된 기자에게 약점이 잡혀 곤욕을 치른 친구에게 비슷한 말을 했다. 기자는 사람들이 감추고 싶어하는 일을 악착같이 찾아내 온 세상에 알리고, 쏟아지는 험담에 화가 난 사람을 굳이 찾아가 “누구누구가 이런 말을 했는데 어떻게 생각하세요?”라고 묻는 직업이라는 취지였다. “너희는 왜 그렇게 사니?”라는 말을 들었지만 상처받지는 않았다. 그 역할이 필요하다는 신념에는 지금도 변함이 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 사람들 수십명을 모아놓고 무엇이든 물어보라고 마련한 자리가 기자회견이다. 분위기가 좋을 리 없다. 정성껏 자리를 만들었는데 잘못만 캐니 안 하니만 못하기 일쑤다. 상원의원 36년에 외교적 언어의 달인이었던 조 바이든 미국 대통령조차 기자회견 중 질문을 한 기자에게 “멍청한 개XX(What a stupid son of a bitch)”라고 했을 정도다. 백악관은 마이크가 꺼진 줄 알고 무심코 내뱉은 혼잣말이었다고 해명하느라 진땀을 흘렸지만, 바이든을 응원한 사람도 꽤 있었을 것이다. 국민을 대신해 물어보는 게 기자의 의무라지만 대답하는 사람에게는 견디기 힘든 독한 말이기 때문이다. 유럽 사실주의 문학의 선구자인 오노레 드 발자크는 ‘기자의 본성에 관한 보고’라는 책에서 기자에게 이런 독설까지 쏟아냈다. “아무것도 아는 게 없어 모든 일에 관여하고, 생각이 편협해진 보잘 것 없는 사람.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령과 한동훈 국민의힘 비대위원장의 정면충돌에 여의도가 흔들린다. 여권에서는 공멸로 가는 길이라는 걱정이 쏟아졌고 야당은 약속 대련 중 대통령의 정치 개입이라는 불법이 드러났다고 공세를 편다. 눈에 넣어도 아프지 않을 후배의 변심 때문인지, 21년 동지들의 치밀한 계산인지는 나중에 밝혀질 것이다. 옳다구나 탄핵을 주장하는 목소리도 감흥은 없다. 총선에서 상대를 공격할 소재는 되겠지만 습관적 반복에 또 대선불복이냐는 거부감이 앞선다. 정말 큰 문제는 다른 데 있다. 윤 대통령이 국민들로부터 더 멀어진 것이다. 좀처럼 다가갈 수 없는 곳에 있어 한 위원장이 ‘국민들의 눈높이’를 말하자마자 바로 내친다는 생각이 굳어진다. 강성희 진보당 의원에 대한 과잉경호 논란도 같은 맥락이다. 국회의원조차 잘못 접근하면 경호원들이 입을 막고 들어낸다는 건 드라마에 나오는 전형적인 독재자 프레임이다. 그런데도 대통령실은 좀처럼 헤어나지 못한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김건희 여사의 명품백 수수 의혹도 그렇다. 누가 봐도 고약하다. 기사는 원래 그렇게 쓴다고? 절대 아니다. 선친과의 친분을 앞세워 함정을 파고 1년을 쥐고 있던 영상을 특검법 통과 직전에 터뜨려 선거에 영향을 주는 건 취재라고 부르지 않는다. 어떤 신문사도, 어떤 데스크도 기자가 플레이어로 나서 없는 일을 만드는 것을 용납하지 않는다. 비난받아 마땅하다. 하지만 그런 잘못이 있다고 해서 명품백 수수 사실이 사라지지 않는다. 그 둘을 전혀 다른 사안으로 받아들이는 게 민심이다. 함정, 공작이라는 말 대신 해명이 필요한 이유다. 그것도 익명으로 처리되는 대통령실 누군가의 백브리핑이나 측근들의 SNS를 통해서가 아니라 윤 대통령이 직접 나서 설명해야 한다. 첫 단추는 신년 기자회견을 열어 기자들의 질문에 진솔하게 대답하는 것이다. ‘생각이 편협한’ 사람들이 ‘무례한’ 질문을 쏟아내겠지만, 그게 국민들이 묻고 싶은 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문재인 전 대통령 집권 후반에 대통령이 역사와의 대화를 시작하면 정치가 꼬인다는 말이 유행했다. 현실을 무시하고 이상만 추구하면 국민 생각을 읽지 못하는 대통령이 될 수밖에 없다는 뜻의 우스개다. 당시 청와대는 기자회견을 거부하고 국민과의 대화라는 그럴듯한 장면을 연출하는 데만 주력했다. 보여주고 싶은 것만 보여주려는 대통령에게 실망한 많은 사람이 국민과 소통하겠다는 공약을 실천하라고 요구했다. 윤 대통령 역시 후보 시절 이를 비판하며 ‘국민 속으로’라고 외쳤다. 하지만 지금 윤 대통령은 전임자의 전철을 밟고 있다. 도어스테핑과 대통령실 이전을 밀어붙이던 초심은 어디로 갔는가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고승욱 논설위원 swko@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“집착하지 마라, 부질없다”…남성 창극 ‘살로메’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094397&amp;code=61171211&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094397&amp;code=61171211&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:30:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2023121923463574174_1702997196_0019094397.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;성경 속  세례자 요한의 죽음은 오랫동안 예술가들의 상상력을 자극했다. 유대의 공주 살로메가 춤의 대가로 양아버지 헤로데왕에게 세례자 요한의 머리를 요구하는 이야기가 강렬하기 때문이다. 이 이야기 안에는 욕망, 광기, 잡착, 살인 등 인간의 어두운 요소들이 모두 포함돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;19세기 말이 되면 살로메의 인기는 절정에 달하게 된다. 사랑과 죽음에 집착하던 세기말 작가와 화가들이 남성을 유혹해 파멸시키는 팜므 파탈의 대명사로 살로메를 즐겨 다룬 것이다. 작가 오스카 와일드(1854~1900)가 1893년 출판한 희곡 ‘살로메’는 성경보다 훨씬 잔혹하고 퇴폐적이다. 원래 성경에는 헤로디아 왕비가 딸을 사주해 요한의 참수를 요구했다고 간단히 나오지만, 와일드는 살로메가 요한에 매혹된 나머지 ‘일곱 베일의 춤’을 스스로 췄다고 풀어냈다. 여기에 살로메를 짝사랑하던 근위대장의 자살, 잘린 요한의 머리에 입맞추는 살로메의 이야기가 더해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;와일드의 ‘살로메’는 출판 이후 비윤리적이라는 비판을 받고 영국 등에서 한동안 상연이 금지되기도 했다. 하지만 1896년 파리 초연 이후 여러 예술가에게 영향을 끼쳤다. 작곡가 리하르트 슈트라우스의 오페라 ‘살로메’는 대표적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012316254719451_1705994747_0019094397.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;21세기 한국에서는 와일드의 ‘살로메’가 창극 버전으로 만들어진다. 바로 2023 한국문화예술위원회 창작산실-올해의 신작으로 선정돼 2월 2~4일 서울 대학로예술극장 대극장 무대에 오르는 남성 창극 ‘살로메’다. 그동안 연극 및 오페라로 ‘살로메’가 공연된 적 있지만, 창극 버전은 처음이다. 게다가 국립창극단 간판스타인 김준수 유태평양 김수인을 비롯해 남성 소리꾼들만 출연하는 남성 창극을 표방한 것도 눈길을 끈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무엇보다 남성 창극 ‘살로메’에 관심이 쏠리는 것은 대본을 쓴 극작가가 지난 10년간 국립창극단의 전성시대를 이끈 창작자 중 한 명인 고선웅(서울시극단장)이기 때문이다. 고선웅은 국립창극단에서 ‘변강쇠 점찍고 옹녀’ ‘귀토’ 등의 히트작을 쓰고 연출한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;근대 시대 창극의 등장 이래 여성국극이 나와 한때 인기를 얻기도 했지만, 남성 창극은 유례가 없었다. 남성 창극이라는 대담한 시도에 나선 것은 이번 작품의 연출가 김시화(35). 한국예술종합학교에서 한국무용을 전공한 김시화는 그동안 전북도립국악원, 경기국악원, 국립무형유산원 등 전통 분야 국공립 예술단체의 안무와 무용 연출 및 방송국 사극 드라마의 안무감독 등으로 활동해왔다. 특히 국립창극단에서 고선웅의 ‘귀토’와 손진책의 ‘춘향전’ 조연출로 참여한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012316330119473_1705995182_0019094397.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김시화는 “판소리 관련 작업을 하면서 남성 소리꾼들의 힘찬 기세가 좋았다. 그래서 남성으로만 창극을 만들면 어떨까 생각하게 됐다”면서 “고선웅 선생님께 남성 창극에 대한 상의를 드렸더니 ‘살로메’를 제안하셨다. 남성 창극 ‘살로메’는 성별에 대한 고정관념에서 벗어나 인간의 원초적인 본성을 넓고 깊은 관점으로 이야기를 보여준다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고선웅이 각색한 ‘살로메’는 와일드의 원작보다 훨씬 막장 드라마가 됐다. 왕비와 시동, 시동과 근위대장의 관계성이 더해지는 한편 극 중 캐릭터들이 모두 죽는 결말로 끝나기 때문이다. 고선웅은 “원작의 탐미적 비극성에 이끌렸지만 잔인함과 욕망의 이면을 넘어선 주제의 미덕을 찾아야 했다”면서 “공허한 삶을 살다가 충동적으로 삐져나오는 욕망으로 말미암아 생겨난 집착이었고 그 극단의 선택이 죽음이라는 것을 관찰하는 일이었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 작품은 고선웅과 김시화 외에 창작진의 면면이 화려하다. 작창 정은혜, 작곡 김현섭, 안무 신선호, 의상 이상봉, 음악감독 이아람 등이 참여한 것도 작품에 대한 기대감을 높인다. 창극 연출로 화려하게 입봉하는 김시화는 “민간에서는 규모 있는 창극을 만들기 어려운 게 현실이다. 이번 작품이 완성도를 인정받아 뮤지컬처럼 좀 더 많은 관객과 만나길 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012316455219510_1705995954_0019094397.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 “尹·한동훈 브로맨스 화해쇼”… 與 “저급한 인식”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094677&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094677&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:30:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012404255320179_1706037953_0019094677.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김건희 여사 명품 가방 수수 논란과 총선 사천 논란으로 갈등을 빚은 윤석열 대통령과 한동훈 국민의힘 비상대책위원장이 충남 서천군 서천특화시장 화재 현장을 함께 방문한 것을 두고 야당이 “정치쇼”라고 비판하자 여당은 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강선우 더불어민주당 대변인은 23일 서면브리핑에서 “아무리 윤석열·한동훈 ‘브로맨스 화해쇼’가 급했다지만 어떻게 하룻밤 사이에 잿더미가 된 시장과 삶의 터전을 잃은 상인들을 배경으로 삼을 생각을 하나”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 대변인은 “국민의 아픔은 윤석열·한동훈 정치쇼를 위한 무대와 소품이 아니다”라며 “국민의 울부짖음을 발로 찬 윤 대통령은 오늘의 대가를 혹독하게, 고통스럽게 치를 것”이라고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012404263720180_1706037999_0019094677.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김한규 의원은 페이스북에서 “대통령이 피해 상인들을 만나기로 해놓고 한 위원장과 사진만 찍고 갔다고 절규하는 상인들 영상을 봤다”며 “정말 해도 해도 너무한 거 아닌가”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서동용 의원도 페이스북에 “평생 일군 가게가 잿더미로 남아 상인들은 엄동설한에 발만 동동 구르는데, 이 참혹한 현장을 윤 대통령과 한 위원장은 김 여사의 ‘디올백 사과’와 관련한 갈등을 봉합하는 정치 행보로 사용했다”며 “대통령과 여당을 기다리던 상인들은 만나지도 않았다고 하니 참으로 비정한 대통령과 여당 대표”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이수진(서울 동작을) 의원은 페이스북에서 한 위원장이 시장에 도착한 윤 대통령에게 허리를 숙여 인사한 데 대해 “대통령이 (김건희 여사 의혹과 관련한) 특검을 거부하더니 이제는 ‘명품백’의 ‘명’자도 꺼내지 못하게 찍어누른다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012404265020181_1706038010_0019094677.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;민주당의 ‘정치쇼’ 비판에 국민의힘은 사과를 요구했다. 박정하 수석대변인은 논평에서 “모든 것을 정쟁화하는 민주당 특유의 DNA는 서천특화시장 화재 현장에서도 여지없이 드러났다”며 “윤 대통령과 한 위원장은 물론 민주당 홍익표 원내대표까지 한달음에 서천으로 달려간 그 마음에 여야가 따로 있겠나”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 수석대변인은 “‘정치쇼’ 운운하는 민주당 모습은 무도함을 넘어 비정하다. 게다가 난데없이 허리 숙여 인사하는 한 위원장의 모습에도 조롱 섞인 억지 비난이 등장했다”면서 “야당 의원, 국무위원, 어린이 등 지위고하를 막론하고 허리 숙여 정중히 인사한 것이 왜 비난의 대상이 돼야 하는 것인지 답답하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012404270620182_1706038029_0019094677.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정희용 원내대변인도 논평을 내고 “정치에도 최소한의 예의와 금도가 필요하다. 국정 운영의 책임을 지는 대통령과 여당 대표가 사고로 크게 슬퍼하고 있는 국민들을 위로하고 조속한 대책을 마련하기 위해 현장을 찾는 것은 당연한 책무”라면서 “민주당은 이러한 현장 행보를 하나의 ‘정치쇼&apos;로 폄훼했다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “민주당의 저급한 현실 인식에 깊은 유감을 표하며 즉각 사과할 것을 요구한다”며 “어떻게 하면 윤 대통령과 여당에 흠집을 낼 수 있을지 고민할 시간에 공당으로서 국민들을 위해 무엇을 더 할 수 있고, 해야만 하는지 고민하기를 바란다”고 꼬집었다．&lt;br&gt;&lt;br&gt;정치권에서는 윤 대통령과 한 위원장의 갈등이 봉합됐다는 해석이 제기되는 가운데 민주당은 대통령실의 당무·총선 개입 문제를 부각하는 모양새다. 대통령실의 정치 중립 위반을 두고 조만간 법적 조치에 나설 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 “尹·한동훈 브로맨스 화해쇼”… 與 “저급한 인식”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094677&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094677&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:30:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012404255320179_1706037953_0019094677.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김건희 여사 명품 가방 수수 논란과 총선 사천 논란으로 갈등을 빚은 윤석열 대통령과 한동훈 국민의힘 비상대책위원장이 충남 서천군 서천특화시장 화재 현장을 함께 방문한 것을 두고 야당이 “정치쇼”라고 비판하자 여당은 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강선우 더불어민주당 대변인은 23일 서면브리핑에서 “아무리 윤석열·한동훈 ‘브로맨스 화해쇼’가 급했다지만 어떻게 하룻밤 사이에 잿더미가 된 시장과 삶의 터전을 잃은 상인들을 배경으로 삼을 생각을 하나”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 대변인은 “국민의 아픔은 윤석열·한동훈 정치쇼를 위한 무대와 소품이 아니다”라며 “국민의 울부짖음을 발로 찬 윤 대통령은 오늘의 대가를 혹독하게, 고통스럽게 치를 것”이라고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012404263720180_1706037999_0019094677.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김한규 의원은 페이스북에서 “대통령이 피해 상인들을 만나기로 해놓고 한 위원장과 사진만 찍고 갔다고 절규하는 상인들 영상을 봤다”며 “정말 해도 해도 너무한 거 아닌가”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서동용 의원도 페이스북에 “평생 일군 가게가 잿더미로 남아 상인들은 엄동설한에 발만 동동 구르는데, 이 참혹한 현장을 윤 대통령과 한 위원장은 김 여사의 ‘디올백 사과’와 관련한 갈등을 봉합하는 정치 행보로 사용했다”며 “대통령과 여당을 기다리던 상인들은 만나지도 않았다고 하니 참으로 비정한 대통령과 여당 대표”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이수진(서울 동작을) 의원은 페이스북에서 한 위원장이 시장에 도착한 윤 대통령에게 허리를 숙여 인사한 데 대해 “대통령이 (김건희 여사 의혹과 관련한) 특검을 거부하더니 이제는 ‘명품백’의 ‘명’자도 꺼내지 못하게 찍어누른다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012404265020181_1706038010_0019094677.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;민주당의 ‘정치쇼’ 비판에 국민의힘은 사과를 요구했다. 박정하 수석대변인은 논평에서 “모든 것을 정쟁화하는 민주당 특유의 DNA는 서천특화시장 화재 현장에서도 여지없이 드러났다”며 “윤 대통령과 한 위원장은 물론 민주당 홍익표 원내대표까지 한달음에 서천으로 달려간 그 마음에 여야가 따로 있겠나”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 수석대변인은 “‘정치쇼’ 운운하는 민주당 모습은 무도함을 넘어 비정하다. 게다가 난데없이 허리 숙여 인사하는 한 위원장의 모습에도 조롱 섞인 억지 비난이 등장했다”면서 “야당 의원, 국무위원, 어린이 등 지위고하를 막론하고 허리 숙여 정중히 인사한 것이 왜 비난의 대상이 돼야 하는 것인지 답답하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012404270620182_1706038029_0019094677.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정희용 원내대변인도 논평을 내고 “정치에도 최소한의 예의와 금도가 필요하다. 국정 운영의 책임을 지는 대통령과 여당 대표가 사고로 크게 슬퍼하고 있는 국민들을 위로하고 조속한 대책을 마련하기 위해 현장을 찾는 것은 당연한 책무”라면서 “민주당은 이러한 현장 행보를 하나의 ‘정치쇼&apos;로 폄훼했다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “민주당의 저급한 현실 인식에 깊은 유감을 표하며 즉각 사과할 것을 요구한다”며 “어떻게 하면 윤 대통령과 여당에 흠집을 낼 수 있을지 고민할 시간에 공당으로서 국민들을 위해 무엇을 더 할 수 있고, 해야만 하는지 고민하기를 바란다”고 꼬집었다．&lt;br&gt;&lt;br&gt;정치권에서는 윤 대통령과 한 위원장의 갈등이 봉합됐다는 해석이 제기되는 가운데 민주당은 대통령실의 당무·총선 개입 문제를 부각하는 모양새다. 대통령실의 정치 중립 위반을 두고 조만간 법적 조치에 나설 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추미애 “尹 키운 임종석·노영민 출마 안 돼”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094678&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094678&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:31:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2022053014215922936_1653888119_0019094678.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;추미애 전 법무부 장관이 “석고대죄해야 할 문재인 정부의 두 비서실장이 총선을 나온다고 한다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;추 전 장관은 23일 자신의 페이스북에 윤석열 대통령과 한동훈 국민의힘 비상대책위원장 충돌 사태를 거론하며 ‘윤석열 대통령에게 힘을 실어준 대목에서 문재인 정부의 무능을 지적하지 않을 수 없다’고 한 김용남 전 의원의 발언을 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 추 전 장관은 “이 와중에 책임을 지고 석고대죄해야 할 문재인 정부의 두 비서실장이 총선을 나온다고 한다”며 “윤석열·한동훈 커플이 저지른 난동질을 제동 걸지 못한 참담한 결과에 대해 책임감과 정치적 양심을 보여줘야 한다. 정치에 염치를 빼면 뭐가 남는 것인가”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실명을 언급하지는 않았지만 문재인정부 청와대에서 대통령 비서실장을 지낸 임종석·노영민 전 비서실장의 총선 출마를 겨냥한 것으로 해석된다. 문재인정부에서 윤석열 당시 검사를 서울중앙지검과 검찰총장으로 발탁한 것이 정권교체의 계기가 됐으니 정치적 책임을 지고 총선에 출마해서는 안 된다는 주장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친명계 원외조직도 비슷한 주장을 하고 있다. 친명계인 ‘민주당혁신행동’은 지난 12일 기자회견을 열어 “임종석·노영민 전 실장은 윤석열을 발탁한 진실부터 밝히라”며 “윤석열 정권 탄생에 기여한 사람들이 반성도 부끄러움도 없이 앞다퉈 출마하는 일은 없어야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 노 전 비서실장은 이날 MBC 충북 라디오 ‘구본상의 허심탄회’에 출연해 “중앙당의 소위 친명 핵심이라는 고위 당직자들이 자기 지역구나 친한 사람들의 정치적 입지, 공천 경쟁을 가지고 하는 얘기니 신경 쓰지 말라고 한다”고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임 전 비서실장은 서울 중구 성동구 갑 지역구에, 노 전 비서실장은 청주 상당선거구 출마를 선언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추미애 “尹 키운 임종석·노영민 출마 안 돼”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094678&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094678&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-23T19:31:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2022053014215922936_1653888119_0019094678.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;추미애 전 법무부 장관이 “석고대죄해야 할 문재인 정부의 두 비서실장이 총선을 나온다고 한다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;추 전 장관은 23일 자신의 페이스북에 윤석열 대통령과 한동훈 국민의힘 비상대책위원장 충돌 사태를 거론하며 ‘윤석열 대통령에게 힘을 실어준 대목에서 문재인 정부의 무능을 지적하지 않을 수 없다’고 한 김용남 전 의원의 발언을 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 추 전 장관은 “이 와중에 책임을 지고 석고대죄해야 할 문재인 정부의 두 비서실장이 총선을 나온다고 한다”며 “윤석열·한동훈 커플이 저지른 난동질을 제동 걸지 못한 참담한 결과에 대해 책임감과 정치적 양심을 보여줘야 한다. 정치에 염치를 빼면 뭐가 남는 것인가”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실명을 언급하지는 않았지만 문재인정부 청와대에서 대통령 비서실장을 지낸 임종석·노영민 전 비서실장의 총선 출마를 겨냥한 것으로 해석된다. 문재인정부에서 윤석열 당시 검사를 서울중앙지검과 검찰총장으로 발탁한 것이 정권교체의 계기가 됐으니 정치적 책임을 지고 총선에 출마해서는 안 된다는 주장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친명계 원외조직도 비슷한 주장을 하고 있다. 친명계인 ‘민주당혁신행동’은 지난 12일 기자회견을 열어 “임종석·노영민 전 실장은 윤석열을 발탁한 진실부터 밝히라”며 “윤석열 정권 탄생에 기여한 사람들이 반성도 부끄러움도 없이 앞다퉈 출마하는 일은 없어야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 노 전 비서실장은 이날 MBC 충북 라디오 ‘구본상의 허심탄회’에 출연해 “중앙당의 소위 친명 핵심이라는 고위 당직자들이 자기 지역구나 친한 사람들의 정치적 입지, 공천 경쟁을 가지고 하는 얘기니 신경 쓰지 말라고 한다”고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임 전 비서실장은 서울 중구 성동구 갑 지역구에, 노 전 비서실장은 청주 상당선거구 출마를 선언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>살로메 역 김준수·윤제원 “내면의 여성적 부분 끄집어내요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094398&amp;code=61171211&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094398&amp;code=61171211&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-23T20:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012316390019489_1705995540_0019094398.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;올겨울 화제작인 남성 창극 ‘살로메’(2월 2~4일 대학로예술극장 대극장)의 타이틀롤은 두 배우가 번갈아 가며 연기한다. 바로 국악계 아이돌 스타로 불리는 김준수(32)와 뮤지컬과 창극을 오가는 신예 윤제원(28)이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남성 창극 ‘살로메’는 오스카 와일드의 동명 희곡을 고선웅 각색, 김시화 연출로 선보인다. 남성만 출연하는 이번 작품에서 두 배우가 퇴폐와 관능의 대명사인 살로메를 어떻게 그려낼지 관심이 간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국립창극단 간판스타인 김준수의 경우 여성 역할은 이번이 네 번째. 김준수는 그동안 국립창극단에서 흥보, 몽룡 등 전통적 배역부터 창작창극인 ‘베니스의 상인’의 샤일록, ‘리어왕’의 리어까지 다채로운 역할을 소화했다. 특히 여성 역할인 ‘트로이의 여인들’의 헬레네와 ‘패왕별희’의 우희를 연기하기도 했다. 여기에 2018 한국문화예술위원회 창작산실 올해의 신작 ‘내 이름은 사방지’에서도 여성을 연기해 호평받은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012316393919490_1705995579_0019094398.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준수는 “살로메 역을 처음 제안받았을 때 또 여성 역할이라는 것 때문에 잠깐 망설였지만, 남성 창극이라는 새로운 시도가 좋아서 수락했다”면서 “여기에 창극을 잘 이해하는 고선웅 선생님이 대본을 썼다는 것도 중요한 요인이 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 다른 살로메 역의 윤제원은 어릴 때부터 판소리를 배웠지만, 국립국악중학교 졸업 후 안양예고와 중앙대 연극학과를 진학하며 연극과 뮤지컬 배우에 대한 꿈을 키웠다. 어린 시절 임권택 감독의 영화 ‘천년학’과 국립창극단의 ‘장화홍련’에도 출연했던 그는 2022~2023년 서울예술단 계약단원으로 뮤지컬 ‘잃어버린 얼굴 1895’ ‘금란방’ ‘신과 함께’의 주인공으로 출연했다. 특히 지난해 가을 서울예술단 ‘순신’에선 이자람과 함께 도창 역할인 무인으로 더블캐스팅 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤제원은 “10년 정도 공부한 판소리가 결국은 배우로서 나만의 특기가 됐다. ‘순신’에 이어  ‘살로메’도 판소리 덕분에 캐스팅됐다”면서 “‘살로메’ 제안을 받자마자 하고 싶었다. 다만 내가 그동안 쭉 판소리를 했던 게 아닌 만큼 인물 연기에 집중하면서 소리적인 부분은 적정한 지점을 찾으려고 노력했다”고 털어놓았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012316322919469_1705995150_0019094398.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준수와 윤제원이 연기하는 살로메는 극 중 ‘일곱 베일의 춤’으로 대표되듯 남자들을 유혹해 파멸시키는 팜므파탈이다. 이번 작품의 작가와 연출가 모두 두 배우에게 외적으로 여성적인 접근을 하는 대신 내면의 여성적 자아를 통해 표현할 것을 주문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준수는 “살로메라는 캐릭터는 정말 자유로운 영혼이다. 자신이 욕망하는 것은 무조건 가져야 하는 인물로 예민함과 히스테리가 강하다. 그동안 여성 역할을 연기한 적 있지만 이렇게 극단적인 감정을 오가는 캐릭터는 처음이라 재밌다”면서도 “살로메 의상이 이전 여성 역할 때보다 노출이 많아서 피팅할 때 좀 당황했다”며 웃었다. 그리고 윤제원은 “사람은 누구나 내면에 남성적인 부분과 여성적인 부분을 동시에 가지고 있다고 생각한다. 나 역시 섬세하고 예민한 부분이 있는데, 이번 작품에서 그런 면모를 끄집어내려고 노력했다”면서 “이번에 무대 위에서 자유로운 김준수 선배님의 모습을 보며 많이 배웠다”고 피력했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘40억’ 성수 트리마제, 김지훈 “1.5억에 샀다”…어떻게</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094735&amp;code=61141511&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094735&amp;code=61141511&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-23T20:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012405012120185_1706040081_0019094735.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배우 김지훈(43)이 서울 성동구 랜드마크가 된 최고급 주상복합아파트 ‘트리마제’ 분양권을 1억5000만원에 매입했다고 밝혀 이목을 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈은 23일 유튜브 ‘재밌는거 올라온다’ 채널에 올라오는 웹 예능 ‘아침 먹고 가’에 출연해 트리마제를 저가에 매입할 수 있었던 배경을 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상 도입부에서 방송인 장성규는 김지훈의 집 ‘성수 트리마제’를 언급하며 “이 근처 아파트가 110억원, 95억원이다. 평균 103억원이다. 오늘 가는 아파트가 내가 제일 가보고 싶었던 아파트다. 성수동의 꽃”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈을 만난 장성규가 “여기 집이 평단 1억짜리”라고 하자 김지훈은 “나는 돈이 별로 없다. 이 집을 1억5000만원에 최초 분양으로 받았다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈은 “놀랍게도 이 집이 그 당시 되게 오랜 기간 미분양이 났었다”며 “재개발되면서 이런 아파트가 올라간다고 했는데 그 전에 분양을 하다 여러 번 엎어졌다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012405013520186_1706040096_0019094735.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김지훈은 “난 그 전에 월세로 계속 한강변에 살고 있었는데 살면서 ‘한강뷰가 프리미엄이 있다’는 걸 알았다”며 “내가 보니까 (이 아파트가) 한강 바로 앞이어서 여긴 올라가기만 하면 가격이 떨어질 수가 없겠더라”고 돌이켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “(분양업체에서) 계약금 10%만 내면 계약을 해준다더라”며 “‘중도금은 대출로 갚고 3년 뒤 입주니까 3년 뒤에는 어느 정도 벌겠지’라는 생각에 일단 급전을 당겨 계약했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈은 “3년 뒤 입주하는데 돈이 없어 여기저기서 억지로 빌려 계약을 했다. 이 집은 다 빚”이라며 “배우 20년을 한 결과 두 가지가 남았다. 이 집과 이 집 대출금이다. 근데 내 인생에서 가장 잘한 투자가 된 것”이라고 뿌듯해했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈은 2015년 10월 2일 트리마제 공급 126.66㎡(38평)를 분양받았다. 당시 분양가는 15억원으로 알려졌다. 그는 2018년 입주하면서 분양받은 아파트로 주택담보대출을 받아 잔금을 치렀다. 트리마제 126.66㎡는 23일 기준 32억~45억원에 매물로 나와 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘40억’ 성수 트리마제, 김지훈 “1.5억에 샀다”…어떻게</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094735&amp;code=61141511&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094735&amp;code=61141511&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-23T20:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012405012120185_1706040081_0019094735.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배우 김지훈(43)이 서울 성동구 랜드마크가 된 최고급 주상복합아파트 ‘트리마제’ 분양권을 1억5000만원에 매입했다고 밝혀 이목을 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈은 23일 유튜브 ‘재밌는거 올라온다’ 채널에 올라오는 웹 예능 ‘아침 먹고 가’에 출연해 트리마제를 저가에 매입할 수 있었던 배경을 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상 도입부에서 방송인 장성규는 김지훈의 집 ‘성수 트리마제’를 언급하며 “이 근처 아파트가 110억원, 95억원이다. 평균 103억원이다. 오늘 가는 아파트가 내가 제일 가보고 싶었던 아파트다. 성수동의 꽃”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈을 만난 장성규가 “여기 집이 평단 1억짜리”라고 하자 김지훈은 “나는 돈이 별로 없다. 이 집을 1억5000만원에 최초 분양으로 받았다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈은 “놀랍게도 이 집이 그 당시 되게 오랜 기간 미분양이 났었다”며 “재개발되면서 이런 아파트가 올라간다고 했는데 그 전에 분양을 하다 여러 번 엎어졌다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012405013520186_1706040096_0019094735.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김지훈은 “난 그 전에 월세로 계속 한강변에 살고 있었는데 살면서 ‘한강뷰가 프리미엄이 있다’는 걸 알았다”며 “내가 보니까 (이 아파트가) 한강 바로 앞이어서 여긴 올라가기만 하면 가격이 떨어질 수가 없겠더라”고 돌이켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “(분양업체에서) 계약금 10%만 내면 계약을 해준다더라”며 “‘중도금은 대출로 갚고 3년 뒤 입주니까 3년 뒤에는 어느 정도 벌겠지’라는 생각에 일단 급전을 당겨 계약했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈은 “3년 뒤 입주하는데 돈이 없어 여기저기서 억지로 빌려 계약을 했다. 이 집은 다 빚”이라며 “배우 20년을 한 결과 두 가지가 남았다. 이 집과 이 집 대출금이다. 근데 내 인생에서 가장 잘한 투자가 된 것”이라고 뿌듯해했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈은 2015년 10월 2일 트리마제 공급 126.66㎡(38평)를 분양받았다. 당시 분양가는 15억원으로 알려졌다. 그는 2018년 입주하면서 분양받은 아파트로 주택담보대출을 받아 잔금을 치렀다. 트리마제 126.66㎡는 23일 기준 32억~45억원에 매물로 나와 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2024년 01월 24일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094796&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094796&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-23T20:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012405311320188_1706041873_0019094796.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1월 24일 수요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국 기온이 영하권에 놓인 가운데 서울·경기·강원 지방에는 영하 10도 이하로 떨어져 매우 추운 날씨를 보이고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 -12.0도, 인천 -11.0도, 수원 -11.0도, 춘천 -15.0도, 강릉 -12.0도, 청주 -10.0도, 대전 -9.0도, 전주 -7.0도, 광주 -5.0도, 대구 -8.0도, 부산 -6.0도, 제주 1.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 -4.0도, 인천 -4.0도, 수원 -4.0도, 춘천 -3.0도, 강릉 -2.0도, 청주 -3.0도, 대전 -2.0도, 전주 -1.0도, 광주 0.0도, 대구 0.0도, 부산 2.0도, 제주 5.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 대설특보가 발효중입니다. 출근길 눈길 운전에 유의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2024년 01월 24일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094796&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094796&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-23T20:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012405311320188_1706041873_0019094796.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1월 24일 수요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국 기온이 영하권에 놓인 가운데 서울·경기·강원 지방에는 영하 10도 이하로 떨어져 매우 추운 날씨를 보이고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 -12.0도, 인천 -11.0도, 수원 -11.0도, 춘천 -15.0도, 강릉 -12.0도, 청주 -10.0도, 대전 -9.0도, 전주 -7.0도, 광주 -5.0도, 대구 -8.0도, 부산 -6.0도, 제주 1.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 -4.0도, 인천 -4.0도, 수원 -4.0도, 춘천 -3.0도, 강릉 -2.0도, 청주 -3.0도, 대전 -2.0도, 전주 -1.0도, 광주 0.0도, 대구 0.0도, 부산 2.0도, 제주 5.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 대설특보가 발효중입니다. 출근길 눈길 운전에 유의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>상인들 “불구경 왔냐” 항의…대통령실 “상인 모두 박수”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094812&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094812&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-23T20:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012405330320192_1706041983_0019094812.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 화재가 발생한 서천특화시장을 방문한 뒤 대통령실은 “현장 상인들 모두가 대통령에게 박수로 감사를 보냈다”고 브리핑했다. 하지만 현장에서 일부 상인들은 대통령을 기다렸지만 만나지 못했다면서 “불구경 왔느냐”고 거세게 항의했다. 대통령 방문 일정 및 동선과 관련해 현장에서 혼선이 빚어진 것으로 보인다. 애초에 현장 방문 일정 자체가 너무 짧았다는 지적도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012405322820190_1706041948_0019094812.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 23일 오후 1시 30분쯤 충남 서천군 서천읍 서천특화시장을 방문했다. 윤 대통령은 화재현장에서 상황보고를 받은 뒤 상인회 건물 1층에서 상인대표 등을 만났다. 상인회 건물 2층에서도 일부 상인들을 대통령을 만나기 위해 기다리고 있었지만 2층까지 방문하진 않았다. 윤 대통령은 1시 50분쯤 현장을 떠났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 떠나려고 하자 2층에서 기다리던 일부 상인들인 “우리 얘기를 들어달라”며 1층으로 내려가려고 했지만 경호원들이 이를 막아서면서 실랑이가 벌어지기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012405324920191_1706041969_0019094812.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;상인들이 분통을 터뜨리는 현장 영상도 온라인을 통해 빠르게 확산됐다. 현장에서 촬영된 영상 속에서 상인들은 “불난 거 구경하러 왔냐”, “대통령이 사진만 찍고 갔다”며 분통을 터뜨렸다. 한 상인은 “대통령이 온다고 해서 기다리고 있었는데, 저희들도 안 보고 그냥 가시면 안 되죠”라며 “왜 왔냐고 물어보고 싶다”고 따졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012315572119381_1705993041_0019094812.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령실은 이날 오후 서면 브리핑을 통해 “대통령은 피해 점포 수 등 피해 현황을 꼼꼼히 질문하며 현장을 살피고 상인들을 면담했다”며 “상가 1층 로비에서 상인 대표들을 만나 ‘명절을 앞두고 얼마나 상심이 크시냐. 여러분들이 바로 영업하실 수 있도록 최대한 신속하게 지원해드리겠다’고 말했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “현장에 나온 150여 명의 피해 상인들은 대통령의 방문에 감사를 표하고 눈물로 어려움을 호소했다”며 “상인 대표는 ‘대통령께서 직접 방문해 주셔서 정말 감사하다’며 대통령의 방문에 화답했고 현장 상인들 모두가 대통령에게 박수로 감사를 보냈다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012405353120195_1706042131_0019094812.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하지만 일부 상인들의 반발이 알려지자 “김태흠 충남도지사의 안내로 상가동 1층에서 피해 상인 대표들을 만나 화재로 인한 고충과 정부에 대한 요청사항을 들었다”면서 “현장에서 관계부처 장관들에게 특별재난지역 선포를 즉시 검토하고 혹시 어려운 경우에도 이에 준하는 지원을 하는 등 피해 복구에 필요한 조치를 적극 취할 것을 지시했다”고 추가로 공지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실과 현장 상인들의 말을 종합해보면 대통령 방문 일정과 관련해 현장에서 일부 혼선이 빚어진 것으로 추정된다. 김태흠 충남지사도 “1층에 모인 이들 가운데 시장분들이 많았다. 대통령께서 이들과 만나 위로한 뒤 떠난 것인데 2층에서 대기하던 상인들이 ‘우리를 안 만나고 갔다’고 오해하는 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 애초에 윤 대통령의 화재 현장 방문 일정 자체가 너무 짧았다는 지적도 나온다. 윤 대통령이 이날 화재 현장에 머무른 시간은 약 20분 정도에 불과하다. 대책 마련을 촉구하기 위해 대통령을 기다리던 많은 상인들을 만나기에는 시간이 부족했다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012405344120193_1706042081_0019094812.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 윤 대통령의 화재 현장 방문은 갈등설이 나왔던 한동훈 국민의힘 비상대책위원장과의 회동으로 더 큰 관심을 끌었다. 이에 민주당은 “국민의 아픔은 윤석열·한동훈 정치쇼를 위한 무대와 소품이 아니다”라고 비판했다. 국민의힘은 “민주당은 현장 행보를 하나의 ‘정치쇼&apos;로 폄훼했다”며 “민주당의 저급한 현실 인식에 깊은 유감을 표하며 즉각 사과할 것을 요구한다”고 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>상인들 “불구경 왔냐” 항의…대통령실 “상인 모두 박수”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094812&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094812&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-23T20:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012405330320192_1706041983_0019094812.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 화재가 발생한 서천특화시장을 방문한 뒤 대통령실은 “현장 상인들 모두가 대통령에게 박수로 감사를 보냈다”고 브리핑했다. 하지만 현장에서 일부 상인들은 대통령을 기다렸지만 만나지 못했다면서 “불구경 왔느냐”고 거세게 항의했다. 대통령 방문 일정 및 동선과 관련해 현장에서 혼선이 빚어진 것으로 보인다. 애초에 현장 방문 일정 자체가 너무 짧았다는 지적도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012405322820190_1706041948_0019094812.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 23일 오후 1시 30분쯤 충남 서천군 서천읍 서천특화시장을 방문했다. 윤 대통령은 화재현장에서 상황보고를 받은 뒤 상인회 건물 1층에서 상인대표 등을 만났다. 상인회 건물 2층에서도 일부 상인들을 대통령을 만나기 위해 기다리고 있었지만 2층까지 방문하진 않았다. 윤 대통령은 1시 50분쯤 현장을 떠났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 떠나려고 하자 2층에서 기다리던 일부 상인들인 “우리 얘기를 들어달라”며 1층으로 내려가려고 했지만 경호원들이 이를 막아서면서 실랑이가 벌어지기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012405324920191_1706041969_0019094812.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;상인들이 분통을 터뜨리는 현장 영상도 온라인을 통해 빠르게 확산됐다. 현장에서 촬영된 영상 속에서 상인들은 “불난 거 구경하러 왔냐”, “대통령이 사진만 찍고 갔다”며 분통을 터뜨렸다. 한 상인은 “대통령이 온다고 해서 기다리고 있었는데, 저희들도 안 보고 그냥 가시면 안 되죠”라며 “왜 왔냐고 물어보고 싶다”고 따졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012315572119381_1705993041_0019094812.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령실은 이날 오후 서면 브리핑을 통해 “대통령은 피해 점포 수 등 피해 현황을 꼼꼼히 질문하며 현장을 살피고 상인들을 면담했다”며 “상가 1층 로비에서 상인 대표들을 만나 ‘명절을 앞두고 얼마나 상심이 크시냐. 여러분들이 바로 영업하실 수 있도록 최대한 신속하게 지원해드리겠다’고 말했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “현장에 나온 150여 명의 피해 상인들은 대통령의 방문에 감사를 표하고 눈물로 어려움을 호소했다”며 “상인 대표는 ‘대통령께서 직접 방문해 주셔서 정말 감사하다’며 대통령의 방문에 화답했고 현장 상인들 모두가 대통령에게 박수로 감사를 보냈다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012405353120195_1706042131_0019094812.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하지만 일부 상인들의 반발이 알려지자 “김태흠 충남도지사의 안내로 상가동 1층에서 피해 상인 대표들을 만나 화재로 인한 고충과 정부에 대한 요청사항을 들었다”면서 “현장에서 관계부처 장관들에게 특별재난지역 선포를 즉시 검토하고 혹시 어려운 경우에도 이에 준하는 지원을 하는 등 피해 복구에 필요한 조치를 적극 취할 것을 지시했다”고 추가로 공지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실과 현장 상인들의 말을 종합해보면 대통령 방문 일정과 관련해 현장에서 일부 혼선이 빚어진 것으로 추정된다. 김태흠 충남지사도 “1층에 모인 이들 가운데 시장분들이 많았다. 대통령께서 이들과 만나 위로한 뒤 떠난 것인데 2층에서 대기하던 상인들이 ‘우리를 안 만나고 갔다’고 오해하는 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 애초에 윤 대통령의 화재 현장 방문 일정 자체가 너무 짧았다는 지적도 나온다. 윤 대통령이 이날 화재 현장에 머무른 시간은 약 20분 정도에 불과하다. 대책 마련을 촉구하기 위해 대통령을 기다리던 많은 상인들을 만나기에는 시간이 부족했다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012405344120193_1706042081_0019094812.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 윤 대통령의 화재 현장 방문은 갈등설이 나왔던 한동훈 국민의힘 비상대책위원장과의 회동으로 더 큰 관심을 끌었다. 이에 민주당은 “국민의 아픔은 윤석열·한동훈 정치쇼를 위한 무대와 소품이 아니다”라고 비판했다. 국민의힘은 “민주당은 현장 행보를 하나의 ‘정치쇼&apos;로 폄훼했다”며 “민주당의 저급한 현실 인식에 깊은 유감을 표하며 즉각 사과할 것을 요구한다”고 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“엉덩이 움켜쥔 PT쌤, 성추행 아니라니”…女회원 분통</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094831&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094831&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-23T20:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012405411420196_1706042474_0019094831.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;헬스장에서 PT(개인 수업) 트레이너에게 성추행을 당했다며 신고한 여성 회원이 경찰·검찰의 불기소 처분에 불복해 재수사를 촉구하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자 A씨는 23일 CBS 라디오 ‘김현정의 뉴스쇼’에 출연해 “수사 결과가 납득되지 않아 재수사를 요청했다”며 “괴로운 상태인데 여기서 그냥 끝내버리면 유사한 일들이 반복될 것 같아 끝까지 가볼 생각”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건은 지난해 3월 경기도의 한 헬스장에서 일어났다. A씨는 트레이너 B씨와의 첫 수업에서 성적 수치심을 느꼈다고 토로했다. 당시 헬스장 CCTV 영상을 보면 B씨는 체형 평가를 한다며 A씨의 허리와 골반을 잡고 주물렀다. 이후 반대편으로 다가가 엉덩이를 두 차례 움켜쥐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;갑작스러운 신체접촉에 놀란 A씨는 “원래 이렇게 만져요?”라고 물었고, B씨는 “엉덩이에 힘이 들어오는지 확인을 좀 해야 한다”라고 답했다. A씨가 “지금 너무 놀랐다”라고 하자 B씨는 “아유 죄송합니다”라고 사과했다. 운동은 그대로 중단됐고, A씨는 트레이너를 강제추행 혐의로 고소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012405424020198_1706042560_0019094831.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰은 그러나 트레이너에게 ‘무혐의’ 처분을 내렸다. A씨의 이의 신청으로 검찰 수사도 진행됐지만 결론은 같았다. 헬스장이 개방된 구조였다는 점, 성적 수치심을 일으키는 말이 없었던 점, 개인 PT라서 신체적 접촉이 불가피한 점, 다른 회원들에게도 동일한 신체접촉이 있었다는 점 등이 이유였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “개방된 공간에 주변 사람들이 있었다고 해서 수치심이 안 생기는 게 아니다”라며 “그러면 운동하다가 ‘가슴 속 근육 보겠다’고 가슴을 주물러도 된다는 거냐”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평소에는 관련 문제가 없었다는 B씨의 주장에 대해서는 “B씨가 트레이너 교육용으로 올린 유튜브 영상을 보면 손가락 1~2개만 사용해서 체형을 평가한다. 손바닥 전체로 주무르는 과한 접촉은 없었다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “터치에 대해 사전에 어떠한 고지나 동의는 전혀 없었다”면서 “시작과 동시에 너무 거침없이 몸을 이곳저곳 막 만지기 시작해 ‘이건 아닌 것 같다’는 생각이 계속 들고 불쾌함이 계속 올라왔다. 엉덩이를 움켜잡고 주무르는 순간 추행이 확실하다는 생각이 들었다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012405424820199_1706042568_0019094831.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;심리 치료를 받고 있는 A씨는 재수사를 요구하는 항고장을 제출한 상태다. 일각에서 ‘합의금을 노린 고소가 아니냐’는 식의 악성댓글이 달리는 것에 대해서는 “(B씨에게) 금전을 요구한 건 전혀 없었다. 환불 요구조차 단 한 번도 한 적 없고 환불도 받지 않았다”면서 “앞으로 이런 유사한 일이 반복되지 않았으면 한다. 저 같은 피해자가 더 이상 나오지 않길 바랄 뿐”이라고 일축했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건에 대한 다른 트레이너들의 생각은 어떨까. ‘간고등어 코치’로 알려진 유명 트레이너 최성조 코치는 이날 ‘김현정의 뉴스쇼’ 인터뷰에 응해 “보통 트레이너들은 힘이 들어가는지 손끝으로 확인하는 쪽으로 해서 최대한 접촉이 덜하도록 신경을 쓰는 편”이라며 “사람마다 가르치는 스타일이 다르긴 하지만, 일단은 기분 나쁘게 느껴지도록 행동한다는 건 잘못된 일”이라고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 코치는 구체적인 트레이닝 매뉴얼이 필요하다고도 지적했다. 그는 “대형 센터 같은 곳에서는 서비스 교육 등으로 방향을 제시하기도 하지만 아직 전반적으로 매뉴얼이나 체계가 명확히 정해지지 않은 게 사실”이라며 “과하다 싶으면 영업 중지하거나 이런 식의 방안이 만들어져서 경각심을 느끼게 하면 조금 더 개선되고 나아지지 않을까 생각한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“엉덩이 움켜쥔 PT쌤, 성추행 아니라니”…女회원 분통</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094831&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094831&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-23T20:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012405411420196_1706042474_0019094831.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;헬스장에서 PT(개인 수업) 트레이너에게 성추행을 당했다며 신고한 여성 회원이 경찰·검찰의 불기소 처분에 불복해 재수사를 촉구하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자 A씨는 23일 CBS 라디오 ‘김현정의 뉴스쇼’에 출연해 “수사 결과가 납득되지 않아 재수사를 요청했다”며 “괴로운 상태인데 여기서 그냥 끝내버리면 유사한 일들이 반복될 것 같아 끝까지 가볼 생각”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건은 지난해 3월 경기도의 한 헬스장에서 일어났다. A씨는 트레이너 B씨와의 첫 수업에서 성적 수치심을 느꼈다고 토로했다. 당시 헬스장 CCTV 영상을 보면 B씨는 체형 평가를 한다며 A씨의 허리와 골반을 잡고 주물렀다. 이후 반대편으로 다가가 엉덩이를 두 차례 움켜쥐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;갑작스러운 신체접촉에 놀란 A씨는 “원래 이렇게 만져요?”라고 물었고, B씨는 “엉덩이에 힘이 들어오는지 확인을 좀 해야 한다”라고 답했다. A씨가 “지금 너무 놀랐다”라고 하자 B씨는 “아유 죄송합니다”라고 사과했다. 운동은 그대로 중단됐고, A씨는 트레이너를 강제추행 혐의로 고소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012405424020198_1706042560_0019094831.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰은 그러나 트레이너에게 ‘무혐의’ 처분을 내렸다. A씨의 이의 신청으로 검찰 수사도 진행됐지만 결론은 같았다. 헬스장이 개방된 구조였다는 점, 성적 수치심을 일으키는 말이 없었던 점, 개인 PT라서 신체적 접촉이 불가피한 점, 다른 회원들에게도 동일한 신체접촉이 있었다는 점 등이 이유였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “개방된 공간에 주변 사람들이 있었다고 해서 수치심이 안 생기는 게 아니다”라며 “그러면 운동하다가 ‘가슴 속 근육 보겠다’고 가슴을 주물러도 된다는 거냐”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평소에는 관련 문제가 없었다는 B씨의 주장에 대해서는 “B씨가 트레이너 교육용으로 올린 유튜브 영상을 보면 손가락 1~2개만 사용해서 체형을 평가한다. 손바닥 전체로 주무르는 과한 접촉은 없었다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “터치에 대해 사전에 어떠한 고지나 동의는 전혀 없었다”면서 “시작과 동시에 너무 거침없이 몸을 이곳저곳 막 만지기 시작해 ‘이건 아닌 것 같다’는 생각이 계속 들고 불쾌함이 계속 올라왔다. 엉덩이를 움켜잡고 주무르는 순간 추행이 확실하다는 생각이 들었다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012405424820199_1706042568_0019094831.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;심리 치료를 받고 있는 A씨는 재수사를 요구하는 항고장을 제출한 상태다. 일각에서 ‘합의금을 노린 고소가 아니냐’는 식의 악성댓글이 달리는 것에 대해서는 “(B씨에게) 금전을 요구한 건 전혀 없었다. 환불 요구조차 단 한 번도 한 적 없고 환불도 받지 않았다”면서 “앞으로 이런 유사한 일이 반복되지 않았으면 한다. 저 같은 피해자가 더 이상 나오지 않길 바랄 뿐”이라고 일축했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건에 대한 다른 트레이너들의 생각은 어떨까. ‘간고등어 코치’로 알려진 유명 트레이너 최성조 코치는 이날 ‘김현정의 뉴스쇼’ 인터뷰에 응해 “보통 트레이너들은 힘이 들어가는지 손끝으로 확인하는 쪽으로 해서 최대한 접촉이 덜하도록 신경을 쓰는 편”이라며 “사람마다 가르치는 스타일이 다르긴 하지만, 일단은 기분 나쁘게 느껴지도록 행동한다는 건 잘못된 일”이라고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 코치는 구체적인 트레이닝 매뉴얼이 필요하다고도 지적했다. 그는 “대형 센터 같은 곳에서는 서비스 교육 등으로 방향을 제시하기도 하지만 아직 전반적으로 매뉴얼이나 체계가 명확히 정해지지 않은 게 사실”이라며 “과하다 싶으면 영업 중지하거나 이런 식의 방안이 만들어져서 경각심을 느끼게 하면 조금 더 개선되고 나아지지 않을까 생각한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지구 종말까지 ‘90초’…“기록 경신중인 온난화, 핵위협”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094902&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094902&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-23T21:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012406062820200_1706043988_0019094902.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지구 멸망까지 남은 시간을 상징적으로 보여주는 ‘지구 종말 시계’의 초침이 지난해와 같은 수준으로 설정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 핵과학자회(BSA)는 23일(현지시간) ‘지구 종말 시계’의 초침을 지구 종말을 의미하는 자정까지 ‘90초’를 유지한다고 밝혔다. 이는 지난해와 같은 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BSA는 2020년부터 100초 전으로 유지해 오다 지난해 90초로 당긴 바 있다. 러시아의 우크라이나 침공 이후 핵 사용 우려가 고조된 데 따른 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BSA는 올해 시계를 설정한 위험의 근거로 핵 위협, 기후 변화, 인공지능(AI)과 새로운 생명 공학을 포함한 파괴적인 기술 등을 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;레이첼 브론슨 BSA 회장은 “전 세계 분쟁 지역은 핵확산 위협을 안고 있고, 기후 변화는 이미 죽음과 파괴를 야기하고 있다”며 “AI와 생물학적 연구와 같은 파괴적인 기술은 안전장치보다 더 빨리 발전하고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “지난해와 (90초로) 변함이 없는 것은 세계가 안정적이라는 표시가 아니다”라며 “러시아와 우크라이나 간 전쟁 종식은 요원해 보이며, 러시아의 핵무기 사용은 여전히 심각한 가능성으로 남아 있다. 지난 1년 동안 러시아는 수많은 우려스러운 핵무기 사용 신호를 보냈다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;팔레스타인 무장정파 하마스와 전쟁 중인 이스라엘에 대해서도 우려했다. 그는 “핵보유국으로서 이스라엘은 분명 지구 종말 시계와 관련이 있다”며 “특히 이 지역에서 분쟁이 더 광범위하게 확대돼 더 큰 전쟁이 일어나고, 더 많은 핵보유국이 개입할 수 있다는 점이 우려된다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기후 변화에 대해서는 “2023년 세계는 기록적으로 가장 더운 해를 겪었고 전 세계 온실가스 배출량도 계속 증가하면서 미지의 영역에 진입했다”며 “전 세계와 북대서양 해수면 온도는 기록을 경신했고, 남극 해빙은 위성 데이터가 등장한 이래 가장 낮은 수치를 기록했다”고 짚었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 지난해에는 청정에너지에 대한 신규 투자가 1조7000억 달러에 달했지만, 약 1조 달러에 달하는 화석연료 투자가 이를 상쇄했다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;알베르트 아인슈타인 등이 주축이 돼 1945년 창설한 BAS는 지구 멸망 시간을 자정으로 설정하고, 1947년부터 매년 지구의 시각을 발표해 왔다. 자정 7분 전으로 시작한 시계는 미국과 소련이 경쟁적으로 핵실험을 하던 1953년에는 종말 2분 전까지 임박했다가 미소 간 전략무기감축협정이 체결된 1991년 17분 전으로 가장 늦춰진 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이후 핵무기가 사라지지 않고 기후 변화와 코로나19 등 위협이 이어지며 2019년 시계는 자정 2분 전으로 설정됐다. 이어 2020년 이란과 북한의 핵 프로그램 등을 이유로 자정 전 100초로 이동했고 지난해 90초 전까지 앞당겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지구 종말까지 ‘90초’…“기록 경신중인 온난화, 핵위협”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094902&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094902&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-23T21:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012406062820200_1706043988_0019094902.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지구 멸망까지 남은 시간을 상징적으로 보여주는 ‘지구 종말 시계’의 초침이 지난해와 같은 수준으로 설정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 핵과학자회(BSA)는 23일(현지시간) ‘지구 종말 시계’의 초침을 지구 종말을 의미하는 자정까지 ‘90초’를 유지한다고 밝혔다. 이는 지난해와 같은 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BSA는 2020년부터 100초 전으로 유지해 오다 지난해 90초로 당긴 바 있다. 러시아의 우크라이나 침공 이후 핵 사용 우려가 고조된 데 따른 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BSA는 올해 시계를 설정한 위험의 근거로 핵 위협, 기후 변화, 인공지능(AI)과 새로운 생명 공학을 포함한 파괴적인 기술 등을 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;레이첼 브론슨 BSA 회장은 “전 세계 분쟁 지역은 핵확산 위협을 안고 있고, 기후 변화는 이미 죽음과 파괴를 야기하고 있다”며 “AI와 생물학적 연구와 같은 파괴적인 기술은 안전장치보다 더 빨리 발전하고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “지난해와 (90초로) 변함이 없는 것은 세계가 안정적이라는 표시가 아니다”라며 “러시아와 우크라이나 간 전쟁 종식은 요원해 보이며, 러시아의 핵무기 사용은 여전히 심각한 가능성으로 남아 있다. 지난 1년 동안 러시아는 수많은 우려스러운 핵무기 사용 신호를 보냈다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;팔레스타인 무장정파 하마스와 전쟁 중인 이스라엘에 대해서도 우려했다. 그는 “핵보유국으로서 이스라엘은 분명 지구 종말 시계와 관련이 있다”며 “특히 이 지역에서 분쟁이 더 광범위하게 확대돼 더 큰 전쟁이 일어나고, 더 많은 핵보유국이 개입할 수 있다는 점이 우려된다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기후 변화에 대해서는 “2023년 세계는 기록적으로 가장 더운 해를 겪었고 전 세계 온실가스 배출량도 계속 증가하면서 미지의 영역에 진입했다”며 “전 세계와 북대서양 해수면 온도는 기록을 경신했고, 남극 해빙은 위성 데이터가 등장한 이래 가장 낮은 수치를 기록했다”고 짚었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 지난해에는 청정에너지에 대한 신규 투자가 1조7000억 달러에 달했지만, 약 1조 달러에 달하는 화석연료 투자가 이를 상쇄했다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;알베르트 아인슈타인 등이 주축이 돼 1945년 창설한 BAS는 지구 멸망 시간을 자정으로 설정하고, 1947년부터 매년 지구의 시각을 발표해 왔다. 자정 7분 전으로 시작한 시계는 미국과 소련이 경쟁적으로 핵실험을 하던 1953년에는 종말 2분 전까지 임박했다가 미소 간 전략무기감축협정이 체결된 1991년 17분 전으로 가장 늦춰진 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이후 핵무기가 사라지지 않고 기후 변화와 코로나19 등 위협이 이어지며 2019년 시계는 자정 2분 전으로 설정됐다. 이어 2020년 이란과 북한의 핵 프로그램 등을 이유로 자정 전 100초로 이동했고 지난해 90초 전까지 앞당겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘마이웨이’ 김경율 “사퇴 안 해…김 여사, 입장 밝혀야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094946&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094946&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-23T21:25:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2020012217041393300_1579680253_0019094946.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령실과 친윤(친윤석열)계로부터 사퇴 압박을 받고 있는 김경율 국민의힘 비상대책위원이 사퇴 의사가 없음을 분명히 밝혔다. 김건희 여사를 ‘마리 앙투아네트’에 비유한 것을 두고 자신의 ‘거친 언행’은 사과했지만 김 여사가 명품백 관련 논란에 대한 입장을 밝혀야 한다는 기존 입장도 고수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 비대위원은 23일 “사퇴할 뜻이 없다”고 한겨레와의 통화에서 밝혔다. 또 “김 여사가 명품 가방 수수한 것에 대해서도 설명을 하고 입장을 밝혀야 한다는 생각은 그대로”라며 기존 입장도 재확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 비대위원은 전날 회의에서 “제 거친 언행이 여러모로 불편함을 드린 적이 있었다”고 사과했다. 김 여사를 마리 앙투아네트에 비유한 것을 두고 대통령실과 친윤계에서 반발이 나오자 고개를 숙인 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 김 여사가 입장을 밝혀야 한다는 기존 입장을 철회하지는 않았다. 김 여사 문제에 대한 입장 변화가 있느냐는 질문에 김 비대위원은 “문제를 거칠게 나눈다면 전 변한 게 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 비대위원은 이날 자신의 페이스북에 ‘김건희 여사를 마리 앙투아네트에 비교한 것이 아니다’라는 취지의 글을 올렸다가 삭제하기도 했다. 김 여사를 마리 앙투아네트에 직접 비교한 것이 아니고, 해당 문제가 국민의 이성보다는 감성을 건드렸다는 측면에서 비슷하다는 취지의 발언을 했다는 주장으로 보인다. 전날 공개적으로 사과는 했지만 내용은 바로 잡겠다는 의도로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012207024517285_1705874565_0019094946.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 김 비대위원은 지난 17일 JTBC 유튜브 ‘장르만 여의도’에 출연해 “최순실 국정농단 촛불집회 뒤풀이에서 참여연대 역사학 교수님 한 분이 ‘프랑스 혁명이 왜 일어났을 것 같냐’고 해서 우리는 당연히 자유 평등 같은 이념을 연상했는데, 당시 마리 앙투아네트의 사치, 난잡한 사생활 이런 것들이 하나하나 드러나니깐 감성이 폭발된 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 김 여사 명품백 논란을 언급하며 “지금 이 사건도 이성적 합리적으로 욕하는 게 아니라 국민의 감성을 건드렸다고 본다”며 “국민의 감정을 가라앉힐 수 있도록 바짝 엎드려서 사과해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘마이웨이’ 김경율 “사퇴 안 해…김 여사, 입장 밝혀야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094946&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094946&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-23T21:25:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2020012217041393300_1579680253_0019094946.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령실과 친윤(친윤석열)계로부터 사퇴 압박을 받고 있는 김경율 국민의힘 비상대책위원이 사퇴 의사가 없음을 분명히 밝혔다. 김건희 여사를 ‘마리 앙투아네트’에 비유한 것을 두고 자신의 ‘거친 언행’은 사과했지만 김 여사가 명품백 관련 논란에 대한 입장을 밝혀야 한다는 기존 입장도 고수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 비대위원은 23일 “사퇴할 뜻이 없다”고 한겨레와의 통화에서 밝혔다. 또 “김 여사가 명품 가방 수수한 것에 대해서도 설명을 하고 입장을 밝혀야 한다는 생각은 그대로”라며 기존 입장도 재확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 비대위원은 전날 회의에서 “제 거친 언행이 여러모로 불편함을 드린 적이 있었다”고 사과했다. 김 여사를 마리 앙투아네트에 비유한 것을 두고 대통령실과 친윤계에서 반발이 나오자 고개를 숙인 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 김 여사가 입장을 밝혀야 한다는 기존 입장을 철회하지는 않았다. 김 여사 문제에 대한 입장 변화가 있느냐는 질문에 김 비대위원은 “문제를 거칠게 나눈다면 전 변한 게 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 비대위원은 이날 자신의 페이스북에 ‘김건희 여사를 마리 앙투아네트에 비교한 것이 아니다’라는 취지의 글을 올렸다가 삭제하기도 했다. 김 여사를 마리 앙투아네트에 직접 비교한 것이 아니고, 해당 문제가 국민의 이성보다는 감성을 건드렸다는 측면에서 비슷하다는 취지의 발언을 했다는 주장으로 보인다. 전날 공개적으로 사과는 했지만 내용은 바로 잡겠다는 의도로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012207024517285_1705874565_0019094946.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 김 비대위원은 지난 17일 JTBC 유튜브 ‘장르만 여의도’에 출연해 “최순실 국정농단 촛불집회 뒤풀이에서 참여연대 역사학 교수님 한 분이 ‘프랑스 혁명이 왜 일어났을 것 같냐’고 해서 우리는 당연히 자유 평등 같은 이념을 연상했는데, 당시 마리 앙투아네트의 사치, 난잡한 사생활 이런 것들이 하나하나 드러나니깐 감성이 폭발된 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 김 여사 명품백 논란을 언급하며 “지금 이 사건도 이성적 합리적으로 욕하는 게 아니라 국민의 감성을 건드렸다고 본다”며 “국민의 감정을 가라앉힐 수 있도록 바짝 엎드려서 사과해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이경규·장도연, 억대 출연료 못받아…기획사 대표 ‘횡령’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094965&amp;code=61181111&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094965&amp;code=61181111&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-23T21:35:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012406341220203_1706045652_0019094965.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;소속 연예인들의 출연료 미지급 논란을 빚었던 엔터테인먼트사 대표가 회사 자금을 모기업에 임의로 제공해 횡령 혐의로 유죄를 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;24일 법조계에 따르면 서울서부지법 형사합의11부(부장판사 배성중)는 지난 12일 특정경제범죄법 위반(횡령) 혐의로 기소된 안모(57)씨에게 징역 3년에 집행유예 4년을 선고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안씨는 영상물 제작을 하는 ‘K미디어’(가칭)사의 대표로서 회사의 재정적 어려움을 해결하기 위해 방송연예인 매니지먼트 사업을 하는 완전자회사 ‘K스타즈’(가칭)의 자금을 대여해 사용한 혐의를 받는다. 2016년 3월부터 2020년 11월까지 279회에 걸쳐 모두 141억4950여만원이 자회사에서 모회사로 흘러간 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안씨 측은 재판에서 ‘K미디어’와 ‘K스타즈’가 실질적으로 하나의 법인처럼 운영됐으며 양사의 경영 위기를 타개하기 위해 자금을 이동시킨 것이라고 주장했다. 자금대여가 없었다면 두 회사가 존립을 장담하기 어려운 상황에 놓였을 것이므로 양사의 이익을 위한 자금 이동을 횡령이라고 보기는 어렵다는 입장이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 그러나 ‘K스타즈’의 모회사를 향한 자금 대여 행위가 모회사에게만 도움이 될 뿐 자사의 이익에 도움이 됐다고 보기 어려운 점 등을 고려해 자금 대여 행위를 유죄로 판단했다. 또한 모회사가 대여금을 일부 상환했으나 원금 외에 이자를 지급한 적이 없었다는 점, 자금 대여에 담보 등을 설정하지 않은 점 등은 통상적인 금전 대여라기보다는 임의적인 금전 유용에 가깝다고 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 안씨 측이 사적인 용도로 자금을 유용하지 않은 점, ‘K미디어’에서 ‘K스타즈’로 상당한 자금이 전달돼 양사에서 오고 간 자금의 차액이 10억원을 넘지 않는 점은 양형에 유리한 요소로 고려됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘K스타즈’는 이경규와 유세윤, 장동민, 장도연 등 유명 연예인이 소속돼 활동했던 엔터테인먼트 업체다. 이들은 모두 수억원대 출연료를 지급받지 못했던 것으로 알려졌다. 이 회사는 2020년 9월부터 소속 연예인들의 방송출연료 등 급여 지급이 지체되기 시작했으며 같은 해 부도처리가 난 뒤 2021년 9월 폐업했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>30대女, 코로나 때 자살 충동 30대男보다 2배 높았다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094998&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094998&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-23T21:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2023111415015235552_1699941712_0019094998.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;코로나19 시기 스트레스나 우울 증상 경험이 30대 여성에게서 유독 높은 것으로 나타났다. 코로나19로 인한 사회적 거리두기 등으로 인한 미취학 아동에 대한 돌봄 부담 등이 기혼 여성들에게 집중된 영향으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국여성정책연구원이 24일 공개한 ‘코로나 발생 후 젠더적 관점의 여성 정신건강 현황과 정책 개선방안’ 보고서에 따르면, 코로나19가 유행했던 지난 2020~2021년 자살 충동을 경험한 30대 여성의 비율이 30대 남성의 2배에 달하는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성인 남성 500명과 여성 700명 등 총 1200명을 대상으로 설문 조사한 결과, 코로나19 유행 시기(2020∼2021년)에 ‘자살 충동’을 경험한 30대 여성의 비율은 32.4%로 집계됐다. 남녀를 통틀어 전 연령대에서 가장 높은 수치다. 반면 30대 남성이 느낀 자살 충동 경험은 여성의 절반 수준인 17.9%로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전체 연령대로 확대해보면 남성(18.2%)과 여성(18.7%)의 자살 충동 비율은 비슷하다. 하지만 유독 30대에서 남성과 여성의 자살 충동 비율 격차가 2배 가까이 크게 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연령대별로 보면 여성은 30대(32.4%), 20대(23.5%), 40대(21.6%), 50대(14.7%), 60대(11.5%) 순이었고, 남성은 20대(31.0%), 40대(19.1%), 30대(17.9%), 50대(15.8%), 60대(11.9%) 등이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 1년간 연속적으로 2주 이상 일상생활에 지장이 있을 정도로 슬프거나 절망감을 느낀 적이 있음을 의미하는 ‘우울감 경험률’에서도 30대 여성은 전 계층에서 가장 높은 65.7%로 집계됐다. 반면 30대 남성은 전 계층에서 가장 낮은 35.9%를 기록했다. 이 역시도 30대 여성이 30대 남성보다 2배 가까이 높은 수치를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19 당시 자살을 생각하거나 시도한 222명이 극단적인 선택을 고려했던 가장 큰 원인으로 꼽은 것(중복 응답)은 남녀 모두 ‘경제적 변화’(남성 48.4%·여성 56.5%)였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 주민센터나 보건소 정신건강복지센터, 자살예방센터 등 정부가 운영하는 정신건강 지원사업의 존재를 인지한 664명 가운데 이를 이용한 남성과 여성은 각각 17.9%, 16.1%에 불과했다. 특히 코로나19 시기 이용 비율은 9.1%, 6.9%에 그치는 등 10%도 되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여성의 경우 ‘주변 시선이 부담돼서’(20.1%) 정부 운영 기관의 지원을 받지 않겠다고 결심했다는 답변이 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구진은 “주변 시선이 부담스러워 정부의 정신건강지원센터의 지원받지 않는다는 여성이 남성보다 상당히 많았다”며 “여성이 사회적 낙인을 걱정하지 않는 수준의 정신건강 서비스를 개발하는 게 시급하다”고 제언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;※우울감 등 말하기 어려운 고민이 있거나 주변에 이런 어려움을 겪는 가족·지인이 있을 경우 자살예방 상담전화 ☎109에서 24시간 전문가의 상담을 받을 수 있습니다.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>30대女, 코로나 때 자살 충동 30대男보다 2배 높았다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094998&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019094998&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-23T21:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2023111415015235552_1699941712_0019094998.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;코로나19 시기 스트레스나 우울 증상 경험이 30대 여성에게서 유독 높은 것으로 나타났다. 코로나19로 인한 사회적 거리두기 등으로 인한 미취학 아동에 대한 돌봄 부담 등이 기혼 여성들에게 집중된 영향으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국여성정책연구원이 24일 공개한 ‘코로나 발생 후 젠더적 관점의 여성 정신건강 현황과 정책 개선방안’ 보고서에 따르면, 코로나19가 유행했던 지난 2020~2021년 자살 충동을 경험한 30대 여성의 비율이 30대 남성의 2배에 달하는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성인 남성 500명과 여성 700명 등 총 1200명을 대상으로 설문 조사한 결과, 코로나19 유행 시기(2020∼2021년)에 ‘자살 충동’을 경험한 30대 여성의 비율은 32.4%로 집계됐다. 남녀를 통틀어 전 연령대에서 가장 높은 수치다. 반면 30대 남성이 느낀 자살 충동 경험은 여성의 절반 수준인 17.9%로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전체 연령대로 확대해보면 남성(18.2%)과 여성(18.7%)의 자살 충동 비율은 비슷하다. 하지만 유독 30대에서 남성과 여성의 자살 충동 비율 격차가 2배 가까이 크게 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연령대별로 보면 여성은 30대(32.4%), 20대(23.5%), 40대(21.6%), 50대(14.7%), 60대(11.5%) 순이었고, 남성은 20대(31.0%), 40대(19.1%), 30대(17.9%), 50대(15.8%), 60대(11.9%) 등이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 1년간 연속적으로 2주 이상 일상생활에 지장이 있을 정도로 슬프거나 절망감을 느낀 적이 있음을 의미하는 ‘우울감 경험률’에서도 30대 여성은 전 계층에서 가장 높은 65.7%로 집계됐다. 반면 30대 남성은 전 계층에서 가장 낮은 35.9%를 기록했다. 이 역시도 30대 여성이 30대 남성보다 2배 가까이 높은 수치를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19 당시 자살을 생각하거나 시도한 222명이 극단적인 선택을 고려했던 가장 큰 원인으로 꼽은 것(중복 응답)은 남녀 모두 ‘경제적 변화’(남성 48.4%·여성 56.5%)였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 주민센터나 보건소 정신건강복지센터, 자살예방센터 등 정부가 운영하는 정신건강 지원사업의 존재를 인지한 664명 가운데 이를 이용한 남성과 여성은 각각 17.9%, 16.1%에 불과했다. 특히 코로나19 시기 이용 비율은 9.1%, 6.9%에 그치는 등 10%도 되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여성의 경우 ‘주변 시선이 부담돼서’(20.1%) 정부 운영 기관의 지원을 받지 않겠다고 결심했다는 답변이 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구진은 “주변 시선이 부담스러워 정부의 정신건강지원센터의 지원받지 않는다는 여성이 남성보다 상당히 많았다”며 “여성이 사회적 낙인을 걱정하지 않는 수준의 정신건강 서비스를 개발하는 게 시급하다”고 제언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;※우울감 등 말하기 어려운 고민이 있거나 주변에 이런 어려움을 겪는 가족·지인이 있을 경우 자살예방 상담전화 ☎109에서 24시간 전문가의 상담을 받을 수 있습니다.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한 달에 1회 마셔도 영향”… 수면장애 유발 ‘이 음료’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019095006&amp;code=61171911&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019095006&amp;code=61171911&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2024-01-23T22:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012406581920206_1706047099_0019095006.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;에너지 드링크를 마시는 빈도가 높을수록 수면장애 위험이 커진다는 연구 결과가 나왔다. 월 1회 마시는 경우에도 영향이 있다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노르웨이 오슬로대 시리 칼덴바크 박사팀은 23일 의학 학술지 BMJ 오픈에서 노르웨이 대학생 5만3000여명을 대상으로 조사한 결과 에너지 음료 섭취 빈도와 수면 사이에서 이런 연관성을 확인했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구팀은 에너지 음료가 수면의 질을 떨어뜨린다는 증거가 있지만, 수면의 어느 부분에 얼마나 영향을 미치는지, 성별 차이가 있는지 등은 밝혀지지 않았다고 연구 배경을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 대학생 전국 설문조사인 학생 건강 및 웰빙 연구(SHOT22)에 참여한 18~35세 5만3266명을 대상으로 에너지 음료 섭취 빈도와 수면 패턴 등을 조사했다. 에너지 음료 섭취 빈도에 따라 매일, 매주(1회, 2~3회, 4~6회), 매월(1~3회), 거의/전혀 마시지 않는 그룹으로 나눴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수면 패턴 조사에서는 잠자리에 드는 시간과 일어나는 시간, 잠드는 데 걸리는 시간, 잠자다가 깨는 시간 등을 묻고, 침대에서 보낸 시간 대비 잠잔 시간으로 수면 효율성을 계산했다. 불면증은 최소 3개월간 일주일에 3일 이상 밤에 잠들기 어렵고 잠자다 일찍 깨고 3일 이상 낮에 졸음과 피곤함을 느끼는 경우로 정의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조사 결과 에너지 음료는 여성보다 남성이 더 많이 마시는 것으로 나타났다. 거의/전혀 마시지 않는다는 응답은 여성이 50%, 남성이 40%였다. 매일 마시거나 일주일에 4~6회 마신다는 응답은 여성이 3%와 5.5%, 남성은 4.7%와 8%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012406594320207_1706047183_0019095006.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;남녀 모두 에너지 음료 섭취와 수면 시간 사이에 명확한 연관성을 보였다. 섭취 빈도가 높을수록 잠자는 시간이 줄었고, 한 달에 1~3회만 마셔도 수면장애 위험이 높아지는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에너지 음료를 매일 마시는 그룹은 남녀 모두 가끔 마시거나 전혀 마시지 않는 그룹보다 수면 시간이 30분 정도 적었다. 또 섭취 빈도가 늘수록 잠자다 시간과 잠드는 데 걸리는 시간이 더 길었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불면증은 매일 마시는 그룹에서 남성 37%와 여성 55%에게 나타났으나 가끔 또는 전혀 마시지 않는 그룹에서는 남성 22%와 여성 33%가 불면증을 보였다. 수면 시간이 6시간 미만인 경우도 매일 마시는 그룹이 가끔 또는 전혀 마시지 않는 그룹보다 많아 남성은 2배 이상, 여성은 87% 더 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구팀은 이 연구가 관찰 연구로 수면 장애의 명확한 원인은 알 수 없고, 에너지 음료를 마신 때나 섭취량 정보가 없으며 섭취량과 수면 패턴을 객관적 측정이 아닌 자기평가에 의존하는 등 한계가 있다고 밝혔다. 또 에너지 음료와 수면의 연관성은 에너지 음료 섭취가 수면 부족의 결과이거나 수면 부족이 에너지 음료 섭취의 결과일 수 있는 역인과성을 보여주는 것일 수도 있다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구팀은 그럼에도 “이 결과는 에너지 음료 섭취 빈도와 다양한 수면 매개변수 사이에 강력한 연관성을 보여준다”며 “이는 에너지 음료 섭취 빈도 조절이 수면의 질 개선 방안이 될 수 있음을 시사한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘여자라서 승계 못해’…일왕 외동딸, 日적십자사 취직</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019095062&amp;code=61131211&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019095062&amp;code=61131211&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-23T22:16:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012407153020209_1706048130_0019095062.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;나루히토 일왕의 외동딸인 아이코(22) 공주가 일본 적십자사에 취직했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 니혼게이자이신문 등 외신에 따르면 아이코 공주는 오는 4월부터 일본 적십자사에서 촉탁 사원으로 근무한다. 황족으로서 활동을 병행하기 위해 촉탁 사원 형식으로 취업했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 근무 일수 등 구체적인 조건은 아직 확정되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올봄 가쿠슈인대 일어일문학과를 졸업할 예정인 아이코 공주는 해외 유학 대신 직장 생활을 택했다. 그는 일본 궁내청을 통해 “사회인으로서 자각을 갖고 일을 시작하게 됐다”며 “조금이라도 사람들과 사회에 도움이 됐으면 한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그의 어머니인 마사코 왕비가 현재 일본적십자사 명예총재를 맡고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이코 공주는 무남독녀이지만 남성만 왕위 계승을 인정하는 현재의 일본 왕실전범 규정상 왕이 될 수는 없다. 현재 왕위 계승 1순위는 일왕 동생인 후미히토 왕세제이고, 2순위는 후미히토의 외아들 히사히토이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘여자라서 승계 못해’…일왕 외동딸, 日적십자사 취직</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019095062&amp;code=61131211&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019095062&amp;code=61131211&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-23T22:16:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012407153020209_1706048130_0019095062.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;나루히토 일왕의 외동딸인 아이코(22) 공주가 일본 적십자사에 취직했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 니혼게이자이신문 등 외신에 따르면 아이코 공주는 오는 4월부터 일본 적십자사에서 촉탁 사원으로 근무한다. 황족으로서 활동을 병행하기 위해 촉탁 사원 형식으로 취업했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 근무 일수 등 구체적인 조건은 아직 확정되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올봄 가쿠슈인대 일어일문학과를 졸업할 예정인 아이코 공주는 해외 유학 대신 직장 생활을 택했다. 그는 일본 궁내청을 통해 “사회인으로서 자각을 갖고 일을 시작하게 됐다”며 “조금이라도 사람들과 사회에 도움이 됐으면 한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그의 어머니인 마사코 왕비가 현재 일본적십자사 명예총재를 맡고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이코 공주는 무남독녀이지만 남성만 왕위 계승을 인정하는 현재의 일본 왕실전범 규정상 왕이 될 수는 없다. 현재 왕위 계승 1순위는 일왕 동생인 후미히토 왕세제이고, 2순위는 후미히토의 외아들 히사히토이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“상품권·티켓 팔아요” 중고 사기꾼, 1200만원 ‘꿀꺽’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019095083&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019095083&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-23T22:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2021122216162748102_1640157388_0019095083.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인터넷상에서 각종 상품권과 콘서트 티켓 등을 중고로 판매한다고 속여 수십명으로부터 1000만원 상당을 가로챈 20대가 징역형을 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;24일 법조계에 따르면 서울동부지법 형사8단독 김선숙 판사는 사기·횡령 혐의로 구속기소 된 이모(29)씨에게 징역 2년을 선고했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 ‘중고나라’ 등 인터넷 중고거래 플랫폼에서 상품권과 콘서트 티켓, 놀이공원 입장권 등을 싸게 판매한다고 글을 올려 피해자를 유인했다. 특히 이미 매진돼 구하기 힘든 표를 ‘미끼’로 활용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자들이 돈을 입금하면 이씨는 닉네임을 바꾸거나 계좌번호를 수시로 바꾸며 잠적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 이런 방식으로 지난해 4월부터 8월까지 67명으로부터 총 1240여만원을 가로챈 혐의를 받는다. 이씨를 이를 생활비 등으로 사용한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 4월 자신의 계좌로 잘못 송금된 8만원을 생활비로 지출하는 등 임의로 사용해 횡령한 혐의도 적용됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 판사는 “범행 기간, 수법, 피해액에 비춰 죄질이 좋지 않다”며 “현재까지 피해 변제가 이뤄지지 않았다”고 양형 이유를 밝혔다. 다만 이씨가 잘못을 뉘우치고 있고 동종 범행으로 처벌받은 전력이 없는 점, 이씨에게 의지할 가족이 없는 점 등은 양형에 참작했다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 판결에 불복해 법원에 항소장을 제출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“상품권·티켓 팔아요” 중고 사기꾼, 1200만원 ‘꿀꺽’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019095083&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019095083&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-23T22:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2021122216162748102_1640157388_0019095083.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인터넷상에서 각종 상품권과 콘서트 티켓 등을 중고로 판매한다고 속여 수십명으로부터 1000만원 상당을 가로챈 20대가 징역형을 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;24일 법조계에 따르면 서울동부지법 형사8단독 김선숙 판사는 사기·횡령 혐의로 구속기소 된 이모(29)씨에게 징역 2년을 선고했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 ‘중고나라’ 등 인터넷 중고거래 플랫폼에서 상품권과 콘서트 티켓, 놀이공원 입장권 등을 싸게 판매한다고 글을 올려 피해자를 유인했다. 특히 이미 매진돼 구하기 힘든 표를 ‘미끼’로 활용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자들이 돈을 입금하면 이씨는 닉네임을 바꾸거나 계좌번호를 수시로 바꾸며 잠적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 이런 방식으로 지난해 4월부터 8월까지 67명으로부터 총 1240여만원을 가로챈 혐의를 받는다. 이씨를 이를 생활비 등으로 사용한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 4월 자신의 계좌로 잘못 송금된 8만원을 생활비로 지출하는 등 임의로 사용해 횡령한 혐의도 적용됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 판사는 “범행 기간, 수법, 피해액에 비춰 죄질이 좋지 않다”며 “현재까지 피해 변제가 이뤄지지 않았다”고 양형 이유를 밝혔다. 다만 이씨가 잘못을 뉘우치고 있고 동종 범행으로 처벌받은 전력이 없는 점, 이씨에게 의지할 가족이 없는 점 등은 양형에 참작했다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 판결에 불복해 법원에 항소장을 제출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“김건희 여사 사과 필요없고 수사받아야” 박용진 일갈</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019095119&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019095119&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-23T22:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012407461920219_1706049979_0019095119.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박용진 더불어민주당 의원이 윤석열 대통령과 한동훈 국민의힘 비상대책위원장의 갈등 봉합 상황을 거론하며 “두 사람이 싸우든지 말든지 노(no)관심이고 국민은 오직 ‘법은 모두에게 평등하다’는 대원칙이 왜 김건희 여사에게는 예외여야 하는지 묻는다”고 일갈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 의원은 23일 페이스북에 한 위원장이 이날 윤 대통령과 함께 충남 서천군 서천특화시장 화재 현장을 방문한 이후 발언한 내용을 담은 기사를 공유하며 이같이 말했다. 그는 “다 됐고 그래서 어쩌겠다는 건가. 주가조작 김건희 특검법은 악법이고 디올백 뇌물수수 의혹은 공작이며 ‘준 놈이 나쁘지 받은 놈은 억울하다’고 계속 우기겠다는 건가”라고 직격했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “국회의원과 공직자, 재벌 일가와 대통령에게까지 다 적용해야 한다던 그 (법 평등) 원칙이 왜 ‘사과’ 여부로 자기들끼리 밀당하면서 뭉개지고 있는 건지 황당할 뿐”이라면서 “어색하다 못해 어눌한 자기들끼리의 갈등과 봉합이 그저 불법 묵인의 방조를 가리기 위한 짜고 치는 고스톱이 아닐까 국민들이 의심하고 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012404255320179_1706037953_0019095119.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박 의원은 이날 앞서 올린 글에서도 김 여사의 디올백 수수 논란을 정면 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “이른바 ‘친윤’(친윤석열)이라는 사람들은 김건희 여사가 디올백 의혹과 관련해 사과할 필요가 없다고 한다”면서 “제 생각도 그렇다. 사과는 무슨 사과인가. 사과 필요 없고 불법이니 수사받고 처벌받아야 한다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 의원은 “도이치모터스 주가조작이나 뇌물죄 청탁금지법 위반이나 다 똑같다”며 “모든 국민이 그렇듯 혐의가 있으면 수사를 받아야 하고 죄가 있으면 처벌을 받아야 한다. 법 앞에 만인이 평등하다는 단순한 원칙으로 돌아가자”고 거듭 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012407474020220_1706050060_0019095119.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그는 “사과 필요 없고 김건희 특검, 디올백 수사 모두 다 받으시라”면서 “사과는 나중에 수사가 다 끝나면 그때 해도 전혀 늦지 않다. 뇌물죄 혐의, 청탁금지법 위반 혐의가 사과 몇 마디로 끝날 거라 생각하는 것이야 말로 법 앞에 만명만 평등하다는 집권세력의 인식을 자인하는 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “한동훈 위원장의 취임일성이었던 ‘선민후사’는 온데간데 없이 사라졌다”며 “이제 국민의힘과 윤석열 대통령 앞에는 국민은 뒤로 하고 오직 명품가방을 둘러싼 암투만 앞다퉈 벌리는 ‘선빽후민’ 형국만 남은 상황이다. 국민들은 이 점입가경을 모두 지켜보고 기억할 것”이라 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“김건희 여사 사과 필요없고 수사받아야” 박용진 일갈</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019095119&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019095119&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-23T22:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012407461920219_1706049979_0019095119.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박용진 더불어민주당 의원이 윤석열 대통령과 한동훈 국민의힘 비상대책위원장의 갈등 봉합 상황을 거론하며 “두 사람이 싸우든지 말든지 노(no)관심이고 국민은 오직 ‘법은 모두에게 평등하다’는 대원칙이 왜 김건희 여사에게는 예외여야 하는지 묻는다”고 일갈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 의원은 23일 페이스북에 한 위원장이 이날 윤 대통령과 함께 충남 서천군 서천특화시장 화재 현장을 방문한 이후 발언한 내용을 담은 기사를 공유하며 이같이 말했다. 그는 “다 됐고 그래서 어쩌겠다는 건가. 주가조작 김건희 특검법은 악법이고 디올백 뇌물수수 의혹은 공작이며 ‘준 놈이 나쁘지 받은 놈은 억울하다’고 계속 우기겠다는 건가”라고 직격했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “국회의원과 공직자, 재벌 일가와 대통령에게까지 다 적용해야 한다던 그 (법 평등) 원칙이 왜 ‘사과’ 여부로 자기들끼리 밀당하면서 뭉개지고 있는 건지 황당할 뿐”이라면서 “어색하다 못해 어눌한 자기들끼리의 갈등과 봉합이 그저 불법 묵인의 방조를 가리기 위한 짜고 치는 고스톱이 아닐까 국민들이 의심하고 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012404255320179_1706037953_0019095119.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박 의원은 이날 앞서 올린 글에서도 김 여사의 디올백 수수 논란을 정면 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “이른바 ‘친윤’(친윤석열)이라는 사람들은 김건희 여사가 디올백 의혹과 관련해 사과할 필요가 없다고 한다”면서 “제 생각도 그렇다. 사과는 무슨 사과인가. 사과 필요 없고 불법이니 수사받고 처벌받아야 한다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 의원은 “도이치모터스 주가조작이나 뇌물죄 청탁금지법 위반이나 다 똑같다”며 “모든 국민이 그렇듯 혐의가 있으면 수사를 받아야 하고 죄가 있으면 처벌을 받아야 한다. 법 앞에 만인이 평등하다는 단순한 원칙으로 돌아가자”고 거듭 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012407474020220_1706050060_0019095119.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그는 “사과 필요 없고 김건희 특검, 디올백 수사 모두 다 받으시라”면서 “사과는 나중에 수사가 다 끝나면 그때 해도 전혀 늦지 않다. 뇌물죄 혐의, 청탁금지법 위반 혐의가 사과 몇 마디로 끝날 거라 생각하는 것이야 말로 법 앞에 만명만 평등하다는 집권세력의 인식을 자인하는 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “한동훈 위원장의 취임일성이었던 ‘선민후사’는 온데간데 없이 사라졌다”며 “이제 국민의힘과 윤석열 대통령 앞에는 국민은 뒤로 하고 오직 명품가방을 둘러싼 암투만 앞다퉈 벌리는 ‘선빽후민’ 형국만 남은 상황이다. 국민들은 이 점입가경을 모두 지켜보고 기억할 것”이라 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러시아군, 우크라이나 대규모 공습…“최소 18명 사망”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019095124&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019095124&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-23T22:52:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012407501320222_1706050213_0019095124.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;러시아군의 공습으로 우크라이나에서 최소 18명이 사망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아군은 23일(현지시간) 우크라이나 수도 키이우와 동부 하르키우, 남동부 파블로흐라드 등에 미사일 등 폭격을 집중했다. 이로 인해 주요 인프라가 파손되고 수십명이 사상자가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 이날 저녁 정례 연설에서 “안타깝게도 18명이 사망했으며, 130명이 부상했다”고 밝혔다. &lt;/span&gt;또 민가 139채를 포함해 200채 이상의 건물이 파손됐다고 젤렌스키 대통령은 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젤렌스키 대통령은 “하르키우에서는 여전히 건물 잔해를 헤치며 구조 작업이 진행 중”이라며 “사망자 수가 더 늘어날 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수도 키이우에서는 아파트와 유치원 등 건물이 파괴되면서 어린이도 다수 다친 것으로 전해졌다. 이번 공습으로 가스관이 파손돼 전기 공급이 끊기기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아 국방부도 이날 성명을 내고 우크라이나 내 미사일, 폭발물, 탄약 등 군수물자를 생산하는 기업을 공격했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아는 올해 들어서도 미사일과 무인기(드론)를 동원한 공격을 이어가고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러시아군, 우크라이나 대규모 공습…“최소 18명 사망”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019095124&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019095124&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-23T22:52:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012407501320222_1706050213_0019095124.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;러시아군의 공습으로 우크라이나에서 최소 18명이 사망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아군은 23일(현지시간) 우크라이나 수도 키이우와 동부 하르키우, 남동부 파블로흐라드 등에 미사일 등 폭격을 집중했다. 이로 인해 주요 인프라가 파손되고 수십명이 사상자가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 이날 저녁 정례 연설에서 “안타깝게도 18명이 사망했으며, 130명이 부상했다”고 밝혔다. &lt;/span&gt;또 민가 139채를 포함해 200채 이상의 건물이 파손됐다고 젤렌스키 대통령은 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젤렌스키 대통령은 “하르키우에서는 여전히 건물 잔해를 헤치며 구조 작업이 진행 중”이라며 “사망자 수가 더 늘어날 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수도 키이우에서는 아파트와 유치원 등 건물이 파괴되면서 어린이도 다수 다친 것으로 전해졌다. 이번 공습으로 가스관이 파손돼 전기 공급이 끊기기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아 국방부도 이날 성명을 내고 우크라이나 내 미사일, 폭발물, 탄약 등 군수물자를 생산하는 기업을 공격했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아는 올해 들어서도 미사일과 무인기(드론)를 동원한 공격을 이어가고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우크라에 쏜 러 미사일에 ‘한글’ 나왔다…“北 미사일 단서”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019095342&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019095342&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-24T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012408563820235_1706054198_0019095342.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우크라이나에 떨어진 러시아 탄도미사일 잔해에서 한글 표기로 추정되는 문구가 나왔다. 미국이 러시아가 북한산 탄도미사일을 사용했다고 밝힌 가운데 이를 뒷받침하는 근거가 발견된 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국의 무기감시단체 분쟁군비연구소(CAR)가 최근 공개한 ‘우크라이나에서 기록한 북한 미사일’ 보고서에서 따르면, 우크라이나에 떨어진 탄도미사일을 분석한 결과 북한제 무기로 추정할 수 있는 근거인 한글 표기가 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구소는 러시아가 지난 2일 우크라이나 제2도시 하르키우를 향해 발사한 탄도미사일의 잔해를 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미사일 잔해 부품에는 한글 자음 ‘지읒’(ㅈ)으로 보이는 문자가 손 글씨로 적혀 있다. 마치 전자제품의 일련번호처럼 숫자와 기호들의 앞에 적혀 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미사일 잔해 부품에서 숫자 ‘112’도 여러 번 발견됐다. 연구소는 이 숫자가 북한의 연도 표기 방식에서 2023년을 가리키는 ‘주체 112년’이거나 룡성기계연합기업소 산하 군수공장인 ‘2월 11일 공장’을 뜻할 수 있다고 해석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문자와 숫자 외에도 연구소는 미사일 잔해의 로켓 모터, 추력 방향을 조절하는 제트날개, 볼트 결합 양상 등의 형상을 근거로 북한 단거리탄도미사일(SRBM) KN-23 및 KN-24과 유사점이 발견됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이러한 단서들을 근거로 연구소는 러시아가 하르키우에 쏜 미사일이 북한제 KN-23 또는 KN-24일 것이라고 추정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;연구소는 분석 결과에 대해 “우크라이나에서 북한 미사일이 명백하게 사용됐음을 보여준다”며 “러시아의 이런 무기 사용은 (대량살상무기) 비확산 체제를 저해하는 대가를 치르더라도 우크라전을 유지하려는 의도를 보여준다”고 지적했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 미국 정부는 지난 4일(현지시간) 러시아가 북한으로부터 받은 탄도미사일을 우크라이나 공격에 사용했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 러시아 뿐만 아니라 팔레스타인 무장 정파 하마스와 예멘 후티 반군이 사용한 무기에서도 한글 표기가 포착되면서 북한의 무기 거래 의혹에 대한 국제사회의 우려가 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;적발되면서 북한의 광범위한 무기 거래 의혹에 대한 우려가 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우크라에 쏜 러 미사일에 ‘한글’ 나왔다…“北 미사일 단서”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019095342&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019095342&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-24T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012408563820235_1706054198_0019095342.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우크라이나에 떨어진 러시아 탄도미사일 잔해에서 한글 표기로 추정되는 문구가 나왔다. 미국이 러시아가 북한산 탄도미사일을 사용했다고 밝힌 가운데 이를 뒷받침하는 근거가 발견된 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국의 무기감시단체 분쟁군비연구소(CAR)가 최근 공개한 ‘우크라이나에서 기록한 북한 미사일’ 보고서에서 따르면, 우크라이나에 떨어진 탄도미사일을 분석한 결과 북한제 무기로 추정할 수 있는 근거인 한글 표기가 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구소는 러시아가 지난 2일 우크라이나 제2도시 하르키우를 향해 발사한 탄도미사일의 잔해를 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미사일 잔해 부품에는 한글 자음 ‘지읒’(ㅈ)으로 보이는 문자가 손 글씨로 적혀 있다. 마치 전자제품의 일련번호처럼 숫자와 기호들의 앞에 적혀 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미사일 잔해 부품에서 숫자 ‘112’도 여러 번 발견됐다. 연구소는 이 숫자가 북한의 연도 표기 방식에서 2023년을 가리키는 ‘주체 112년’이거나 룡성기계연합기업소 산하 군수공장인 ‘2월 11일 공장’을 뜻할 수 있다고 해석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문자와 숫자 외에도 연구소는 미사일 잔해의 로켓 모터, 추력 방향을 조절하는 제트날개, 볼트 결합 양상 등의 형상을 근거로 북한 단거리탄도미사일(SRBM) KN-23 및 KN-24과 유사점이 발견됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이러한 단서들을 근거로 연구소는 러시아가 하르키우에 쏜 미사일이 북한제 KN-23 또는 KN-24일 것이라고 추정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;연구소는 분석 결과에 대해 “우크라이나에서 북한 미사일이 명백하게 사용됐음을 보여준다”며 “러시아의 이런 무기 사용은 (대량살상무기) 비확산 체제를 저해하는 대가를 치르더라도 우크라전을 유지하려는 의도를 보여준다”고 지적했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 미국 정부는 지난 4일(현지시간) 러시아가 북한으로부터 받은 탄도미사일을 우크라이나 공격에 사용했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 러시아 뿐만 아니라 팔레스타인 무장 정파 하마스와 예멘 후티 반군이 사용한 무기에서도 한글 표기가 포착되면서 북한의 무기 거래 의혹에 대한 국제사회의 우려가 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;적발되면서 북한의 광범위한 무기 거래 의혹에 대한 우려가 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“디올백, 韓여당을 뒤흔들다”…‘김여사 논란’ WSJ 보도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019095364&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019095364&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-24T00:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012408592920237_1706054369_0019095364.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령 부인 김건희 여사의 명품 가방 수수 의혹을 주요 외신이 대서특필했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일(현지시간) 미국 월스트리트저널(WSJ)은 ‘2200달러(약 295만원)짜리 디올 핸드백이 한국의 여당을 뒤흔들다’라는 제하의 기사에서 “한 목사가 2022년 9월 몰래 촬영한 영상에 김 여사가 디올백을 받는 모습이 담겼는데 이 영상으로 촉발된 논란이 한국의 극도로 양극화된 정치적 분위기 속에 최근 가열됐다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ는 사건 개요와 야당의 반발 등 진행 상황을 자세히 소개했다. 그러면서 “가방 논란은 경기침체와 물가상승 속에 지지율이 하락한 윤 대통령에게 또 다른 정치적 문제를 안겨줬다”며 “여론조사 결과 한국인의 약 5분의 3(60%)이 윤 대통령의 직무수행을 부정적으로 평가하는 것으로 나타났다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “최근 여론조사에 따르면 응답자의 62%는 디올 가방 사건을 청탁금지법 위반으로 본 반면 30%는 비윤리적인 몰래카메라 함정으로 본 것으로 나타났다”며 “대다수의 한국인들은 이 의혹이 조사돼야 한다고 생각하는 것으로 조사됐다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012408594220239_1706054382_0019095364.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;WSJ는 “가방 사건은 여당 내에도 파문을 일으켰다”면서 “당원 중 한 명은 영부인을 프랑스 혁명 전 프랑스의 여왕 마리 앙투아네트에 비유한 뒤 사과했다”고 김경율 국민의힘 비상대책위원 관련 논란을 거론했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “한동훈 국민의힘 비상대책위원장은 지난주 ‘해당 영상이 몰래카메라 함정이지만 국민들이 걱정할 만한 부분이 있다’고 말했다가 대통령실로부터 직위에서 물러나 달라는 요청을 받았으나 이를 거부했다”며 윤 대통령과 한 위원장의 갈등 상황도 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ는 또 “영부인이 논란을 일으킨 건 디올백 사건이 처음은 아니다”라며 “2022년 5월 윤 대통령 취임 전 김 여사는 교직 이력서를 위조했다는 의혹에 대해 사과했다”고 설명했다. 이어 “(김 여사는) 주가조작에 연루됐다는 의혹도 받고 있다”면서 “대통령실은 관련 의혹을 부인했고 윤 대통령은 이달 초 김 여사 특검법을 거부했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;끝으로 “김 여사는 한 달 넘게 대중의 시선에서 사라졌다”며 “그녀가 마지막으로 대중에 모습을 드러낸 것은 지난해 12월 윤 대통령과 함께 네덜란드를 국빈 방문했을 때였다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“디올백, 韓여당을 뒤흔들다”…‘김여사 논란’ WSJ 보도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019095364&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019095364&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-24T00:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012408592920237_1706054369_0019095364.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령 부인 김건희 여사의 명품 가방 수수 의혹을 주요 외신이 대서특필했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일(현지시간) 미국 월스트리트저널(WSJ)은 ‘2200달러(약 295만원)짜리 디올 핸드백이 한국의 여당을 뒤흔들다’라는 제하의 기사에서 “한 목사가 2022년 9월 몰래 촬영한 영상에 김 여사가 디올백을 받는 모습이 담겼는데 이 영상으로 촉발된 논란이 한국의 극도로 양극화된 정치적 분위기 속에 최근 가열됐다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ는 사건 개요와 야당의 반발 등 진행 상황을 자세히 소개했다. 그러면서 “가방 논란은 경기침체와 물가상승 속에 지지율이 하락한 윤 대통령에게 또 다른 정치적 문제를 안겨줬다”며 “여론조사 결과 한국인의 약 5분의 3(60%)이 윤 대통령의 직무수행을 부정적으로 평가하는 것으로 나타났다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “최근 여론조사에 따르면 응답자의 62%는 디올 가방 사건을 청탁금지법 위반으로 본 반면 30%는 비윤리적인 몰래카메라 함정으로 본 것으로 나타났다”며 “대다수의 한국인들은 이 의혹이 조사돼야 한다고 생각하는 것으로 조사됐다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0124/2024012408594220239_1706054382_0019095364.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;WSJ는 “가방 사건은 여당 내에도 파문을 일으켰다”면서 “당원 중 한 명은 영부인을 프랑스 혁명 전 프랑스의 여왕 마리 앙투아네트에 비유한 뒤 사과했다”고 김경율 국민의힘 비상대책위원 관련 논란을 거론했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “한동훈 국민의힘 비상대책위원장은 지난주 ‘해당 영상이 몰래카메라 함정이지만 국민들이 걱정할 만한 부분이 있다’고 말했다가 대통령실로부터 직위에서 물러나 달라는 요청을 받았으나 이를 거부했다”며 윤 대통령과 한 위원장의 갈등 상황도 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ는 또 “영부인이 논란을 일으킨 건 디올백 사건이 처음은 아니다”라며 “2022년 5월 윤 대통령 취임 전 김 여사는 교직 이력서를 위조했다는 의혹에 대해 사과했다”고 설명했다. 이어 “(김 여사는) 주가조작에 연루됐다는 의혹도 받고 있다”면서 “대통령실은 관련 의혹을 부인했고 윤 대통령은 이달 초 김 여사 특검법을 거부했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;끝으로 “김 여사는 한 달 넘게 대중의 시선에서 사라졌다”며 “그녀가 마지막으로 대중에 모습을 드러낸 것은 지난해 12월 윤 대통령과 함께 네덜란드를 국빈 방문했을 때였다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>