<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 정치</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibPolRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 정치</description>
    <lastBuildDate>2023-07-22T00:09:35.984Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“푸바오 생일 축하해” 3세 생일파티 현장 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018485101&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018485101&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-20T08:11:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0720/2023072015344698523_1689834886_0018485101.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도 용인 테마파크 에버랜드의 아기 판다 ‘푸바오’가 만 3세 생일을 맞았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성물산 리조트부문 에버랜드는 20일 푸바오의 세 번째 생일을 축하하기 위해 시설 내 판다월드에서 생일 파티를 열었다. 에버랜드는 SNS에 “영원한 아기판다 푸바오, 세 살 생일을 축하한다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0720/2023072015541098570_1689836050_0018485101.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0720/2023072015440998549_1689835449_0018485101.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;생일 파티에는 푸바오를 위한 케이크와 선물이 마련됐다. 케이크는 푸바오가 평소 좋아하는 대나무, 당근, 워토우 같은 식재료로 제작됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘푸바오 할아버지’로 불리는 강철원 사육사와 송영관 사육사가 케이크를 미리 준비한 것으로 알려졌다. 푸바오는 생일 케이크에 만족한 듯 몸을 부비고 맛있게 먹었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0720/2023072015545498571_1689836094_0018485101.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0720/2023072016084798606_1689836927_0018485101.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0720/2023072016105298613_1689837052_0018485101.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;케이크 옆에는 대나무로 만들어진 선물도 준비됐다. 푸바오는 이 대나무 장난감을 굴리며 놀았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사전 초청된 고객들은 푸바오의 생일 파티에 참여했다. 사육사들이 깜짝 등장해 현장을 찾아 준 관람객들에게 감사 인사를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;푸바오는 2020년 7월 20일 엄마 아이바오와 아빠 러바오 사이에서 태어난 최초의 아기 판다다. 197g의 무게로 태어나 현재는 약 98㎏으로 성장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0720/2023071317444791417_1689237887_0018485101.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;푸바오는 동생도 얻었다. 앞서 지난 7일 아빠 러바오와 엄마 아이바오 사이에서 암컷 쌍둥이 판다 두 마리가 태어났다. 푸바오는 언니 판다가 됐다. 에버랜드 판다월드에는 아빠 러바오, 엄마 아이바오, 푸바오, 쌍둥이 판다까지 5마리의 판다가 살고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0720/2023072016141698618_1689837256_0018485101.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;푸바오의 생일은 한국에서 마지막일 수 있다. 삼성물산과 중국야생동물보호협회의 협약에서 푸바오는 만 4세가 되는 2024년 7월 20일 전에 중국으로 돌아가게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;판다는 4세쯤 성숙기로 자라 짝을 만나야 하는 것으로 알려져 있다. 푸바오는 다른 자이언트 판다가 없는 한국에서 짝을 찾을 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건강해진 ‘갈비뼈 사자’ 근황…‘바람이’ 됐어요 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018485466&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018485466&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-20T15:03:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072011093198182_1689818971_0018485466.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경남 김해 부경동물원에서 열악한 사육 환경 속에 갈비뼈가 드러날 정도로 말라 ‘갈비뼈 사자’로 불렸던 수사자가 청주동물원으로 옮겨온 뒤 건강을 되찾고 있는 근황이 공개됐다. 이 사자에게는 ‘바람이’라는 새 이름도 붙었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;청주동물원은 지난 19일 사회관계망서비스(SNS)를 통해 “바람이가 온 지 2주가 지났다. 더운 날씨로 식욕이 줄어들기 마련인데 바람이는 한 자리에서 닭고기와 소고기 4㎏을 먹었다”며 사진과 함께 근황을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072014084898353_1689829728_0018485466.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그러면서 “바람이가 아직은 내실과 간이방사장만을 오가고 있지만, 먹이를 가져오는 동물복지사의 발걸음 소리는 바람이를 기쁘게 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동물원이 공개한 사진과 영상을 보면 바람이 몸은 뼈가 심하게 드러나던 과거와 달리 살이 제법 오른 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바람이는 새로운 환경에 적응한 듯 활기가 넘치고 이전엔 없던 식욕을 보이기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072011163198192_1689819391_0018485466.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;바람이는 사육사가 간이방사장 앞으로 먹이를 가져오자 빨리 달라는 듯 철장에 발을 올리고 연신 꼬리를 흔들다가 사육사가 먹이를 던져주자 덥석 물어 즉시 먹어 치웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 바람이는 정기검진을 앞두고 메디컬 트레이닝을 받고 있다. 메디컬 트레이닝은 동물이 자발적으로 혈액 채취, 몸무게 측정 등 의료절차에 참여하도록 하는 훈련이다. 바람이는 신체 기능이 떨어지는 노령이라 혹시 모를 질병에 대비해야 하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072011191098197_1689819550_0018485466.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;바람이는 2004년 서울어린이대공원에서 태어났다가 12살이 되던 2016년에 경남 김해 부경동물원으로 옮겨졌다. 이후 7년간 가로 14m, 세로 6m인 약 25평 정도의 비좁은 우리에서 살았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관람객이 구경하도록 만든 투명창을 제외하고는 3면과 천장이 모두 막힌 시멘트 우리 안에만 머물렀고, 함께 지내던 암사자가 죽은 뒤부턴 홀로 지내왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072011280298218_1689820082_0018485466.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부경동물원에서 지낼 당시 바람이 모습을 보면 늑골이 그대로 드러날 정도로 비쩍 말랐다. 또한 계속 기침을 하는 등 몸에 이상이 있는 듯한 행동을 보여 관람객들의 안타까움을 샀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 지저분한 사육 환경 등이 공개되면서 부경동물원에 대한 폐쇄 민원도 제기됐다. 논란이 계속되자 청주동물원이 바람이를 맡겠다고 나섰고, 부경동물원 측도 “좋은 환경에서 마지막 생을 살도록 청주동물원에 사자를 넘기기로 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072011293098221_1689820171_0018485466.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이후 지난 5일 바람이는 청주동물원으로 거처를 옮겼다. 청주동물원 측은 실내에 갇혀 살 때 못 느낀 바람을 실컷 느끼며 살라는 의미로 ‘바람이’라는 새 이름을 지어줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072011215198202_1689819711_0018485466.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다른 동물들의 삶도 더 나아지길 ‘바란다’는 뜻도 담았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 청주동물원에는 수사자 ‘먹보’(19살)와 암사자 ‘도도’(12살)가 약 2000㎡ 면적의 야생동물 보호시설에서 지내고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;청주동물원은 암사자 도도가 바람이를 호기심 어린 눈빛으로 바라보는 순간도 공개했다. 동물원 측은 “수컷 먹보와 암컷 도도가 바람이에게 눈을 떼지 못하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072011304098223_1689820240_0018485466.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;바람이도 이후 단계적인 훈련을 통해 이 사자들과 합사가 진행될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바람이의 소식을 접한 누리꾼들은 “살이 오른 모습이 보기 좋다” “노령이라 걱정했는데 식욕이 좋다니 너무 다행이다” “바람이 몸 좋아졌다” “건강하게 잘 돌봐주신 분들께 감사하다” “환경이 좋아지고 마음이 편해져서 입맛도 좋아졌나 보다” “더 잘 먹고 건강해지자” “여생을 편하고 행복하게 살길 바란다” 등 안도와 응원의 메시지를 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선예랑 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 구명조끼도 주지 않고 급류에서 수색 작업시킨 해병대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312879&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312879&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-07-20T19:02:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072019280699029_1689848886_0924312879.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;구명조끼도 착용하지 않고 실종자 수색 작업에 투입된 스무살 해병이 급류에 휩쓸려 숨졌다. 수색 작업의 기본조차 지키지 않은 군의 안전 불감증이 개탄스럽다. 집중호우로 물이 불어난 경북 예천 내성천은 상륙장갑차가 버티지 못할 정도로 물살이 거셌다. 실종된 해병이 수색 작업에 투입된 하류 지역 보문교 인근도 유속이 빨라 젊은 병사들조차 물살을 이기기 쉽지 않았다. 수색작업을 위해 흙탕물로 변한 강으로 뛰어든 동료 해병 3명이 나란히 손을 잡아야 할 만큼 위력적인 물살이었다. 강바닥이 갑자기 푹 꺼지는 곳에서 해병들은 손을 놓쳤고, 이 중 2명은 가까스로 헤엄쳐 나왔지만 채수근 상병은 끝내 급류를 빠져나오지 못했다. 탁류에 떠내려간 그의 시신은 실종된 지 14시간 만에 5.8㎞ 떨어진 곳에서 발견됐다. 안전 장비도 갖추지 않은 병사들이 무리한 수색 작업에 투입된 경위를 밝혀야 한다. 소방당국이 요청한 수색 범위는 하천변이었다고 하는데 굳이 급류지역에서 수중 수색을 강행한 이유는 뭔가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부는 2021년 개정한 재난관리훈령을 통해 민간의 재난 복구 지원도 군내 재난과 같은 수준으로 격상하고 대민 지원을 강화했다. 기존의 육군 재난구조부대와 해병대의 재난신속대응부대를 통합하고 지휘통제권을 합참으로 일원화하기로 했다. 국방부는 합참과 각 군, 예하 부대들이 지켜야 할 재난대응 매뉴얼과 체크리스트를 작성 배포했다. 해병대도 당연히 재난현장조치 매뉴얼을 갖고 있다. 그러나 이런 매뉴얼과 체크리스트는 채상병을 위험한 수색작업으로부터 지켜주지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군이 민간의 재난 현장에 병력과 장비를 투입해 구조활동을 벌이는 것은 고마운 일이다. 군은 지난해에도 강원·경북, 밀양·울진 등의 대형 산불 진화를 도왔고 집중호우로 고립된 주민들을 구조했다. 이런 노력을 인정받아 국방부는 행정안전부가 실시한 재난관리평가에서 최근 3년 연속 최우수 기관으로 선정됐다. 그러나, 국방부는 구조 활동에 투입된 군인들의 생명도 소중하게 여겨야 한다. 행여 무리한 수색 작업의 원인이 지휘관들의 실적 경쟁 탓이었다면 엄중 문책하고, 이를 경계해야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 여야, 물난리 피해의 고통마저 정쟁에 이용하려 하나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312762&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312762&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-07-20T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072019310599032_1689849065_0924312762.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전국을 휩쓴 물난리에 사망·실종자가 50명에 달했다. 하천 제방 250여 곳이 유실되고 침수된 농경지가 3만㏊가 넘는 등 재산피해도 엄청나다. 거세게 쏟아졌던 비가 잠시 그치면서 복구 작업은 간신히 시작됐다. 전국에서 자원봉사자들이 수해 현장으로 모여드는 등 전 국민이 작은 힘이라도 보태겠다고 마음을 모으는 중이다. 그런데 피해 복구에 누구보다도 앞장서야 할 여야 정치인들은 몰아치던 수마가 진정되자마자 다시 싸우기 시작했다. 정쟁을 잠시 중단하고 대책 마련에 집중하겠다더니 불과 며칠 만에 수해 책임과 추가경정예산을 놓고 서로 헐뜯고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야는 20일 하루종일 전·현 정부 수해 책임 공방을 벌였다. 국민의힘은 4대강 보 해체 정책에 매몰된 문재인정부의 잘못된 정책 때문에 물난리가 났다고 주장했다. 더불어민주당은 민주당 소속 자치단체장이 있는 지역에는 피해가 없는데, 충북도와 청주 등 국민의힘 소속 도지사와 시장이 있는 곳에 피해가 컸다고 목소리를 높였다. 초등학교 학생들이나 할 유치한 이야기가 주요 정당 지도부의 입에서 여과 없이 나온 것이다. 기후위기로 갈수록 거칠어지는 자연재해에 대한 과학적 분석과 합리적 대책을 찾는 게 아니라 그냥 책임을 떠넘기며 상대를 비난하는 데만 몰두하고 있다. 부끄러운 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;추가경정예산 편성을 놓고 벌이는 공방도 다를 게 없다. 아직 침수된 농경지에 물이 빠지지도 않았다. 다음 주 다시 비가 온다니 물난리가 완전히 끝난 것도 아니다. 일부 잠정 피해액은 나왔지만 전국적 피해 집계는 이뤄지지도 않았다. 그런데 민주당은 당장 35조원 규모의 추경 편성을 주장하고, 국민의힘은 재난예비비 2조8000억원을 투입하겠다며 반대한다. 돈이 얼마나 들지, 어디에 써야할지 아무도 모르는데 다짜고짜 ‘35조원 추경’과 ‘추경 불가’가 맞붙었다. 지금 여야가 국회에서 할 일은 이런 쇼가 아니다. 수해의 고통을 정쟁에 이용해서는 안 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 타인의 고통 앞에서</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312729&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312729&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-07-20T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072022480599251_1689860885_0924312729.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;잘 지내냐는 인사가 무색한 요즘이다. 전국의 물난리와 충북 오송 지하차도 참사 보도를 접하면서 나 역시 가슴을 졸였다. 고향도 큰 피해를 보았다. 충남 청양은 나의 본가가 있는 곳이다. 실시간으로 올라온 기사를 보니 중학교 동창의 축사가 물에 잠긴 사진이 올라왔다. 귀농해서 토마토 농사를 짓는 후배의 비닐하우스도 흙탕물을 뒤집어썼다. 공주시 옥룡동에 사는 사촌은 안방까지 물이 차서 인근 학교로 대피했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“천재지변은 어쩔 수 없다”라는 말을 듣곤 한다. 기록적인 폭우가 내린 것은 사실이지만 이런 상황이 거듭되고 보니 강한 의구심이 든다. 지금껏 내놓은 호우 대책이란 ‘예방’보다는 정치적으로 생색낼 만한 ‘복구’에 치중했던 게 아닌가. 국민이 바라는 건 비를 그치게 해달라는 것이 아니다. 국민이 정치인들에게 위임한 ‘힘’을 쓰라는 것이다. 모든 법적 권한과 행정력을 총동원해서 ‘재해를 예방하고 그 위험으로부터 국민을 보호’(헌법 34조6항) 해달라는 것이다. 그 누구도 당연히 보장받아야 할 권리를 무능으로 되돌려받고 싶지 않을 터이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 사태를 지켜보면서 일부 정치인의 태도도 ‘윤리적 감수성’의 부재를 여실히 실감케 했다. 윤리적 감수성은 타인의 고통을 대하는 태도로 드러난다. 자신이 타인과 연루돼 있지 않다고 여기면 타인의 고통을 한낱 구경거리로 소비하며, 재난이 자신을 비껴갔음을 다행으로 여긴다. 권력에 취한 이들에게 ‘각자도생’이라는 말은 얼마나 방관하기 좋은 구실이 되는가. ‘다 같이 슬퍼하되, 바보는 되지 말자’는 수전 손태그의 말을 톺아본다. 앞으로도 별다른 변화가 없을 거라는 무력감마저도 국민들이 싸워야 할 몫이 됐다. 우리에게 지금 필요한 지혜는 무엇일까? 타인의 고통에 무감하지 않으려는 섬세하고도 구체적인 자각이다. 이런 노력이 회복돼야만 우리는 자신에게 부끄럽지 않은 윤리적 주체가 될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신미나 시인 겸 웹툰작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의춘추] 전쟁의 참상 직접 본 尹 대통령</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312868&amp;code=11171212&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312868&amp;code=11171212&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-07-20T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023030222000715230_1677762007_0924312868.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;우크라 방문 때 강력한 국방력&lt;br&gt;중요성 깨달았다는 윤 대통령&lt;br&gt;평화의 소중함과 전쟁이 남긴&lt;br&gt;처참한 상흔도 목도했을 것&lt;br&gt;&lt;br&gt;한반도를 둘러싼 군사적 긴장&lt;br&gt;고조돼 우려의 목소리 커져&lt;br&gt;남북 간 충돌 빚어지지 않도록&lt;br&gt;윤 대통령의 유화 제스처 절실&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;지난달 경기도 평택 해군 2함대사령부에서 성대한 행사가 있었다. ‘제1연평해전 전승 24주년 기념행사’였다. 2함대 측은 “제1연평해전은 국민들 마음속에 영원히 기억될 역사적인 승리였다”고 강조했다. 정부는 당초 ‘서해교전’으로 불리던 이 충돌을 2008년부터 ‘제1연평해전’으로 격상해 기념하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 이 해전을 직접 목도했다. 충돌이 빚어진 바로 그 아침에 연평도에 있었다. 1999년 6월 초에 북한 경비정은 연평도 앞바다의 북방한계선(NLL)을 수시로 넘나들었다. 우리 군은 북한 경비정 선체 뒷부분을 부딪혀 NLL 밖으로 밀어내는 일을 반복했다. 그러다 6월 15일에 대충돌이 벌어졌다. 단순 교전이 아니라 그야말로 강력한 포화가 오가는 격한 싸움이었다. 당시 함미 밀어내기 상황을 취재하러 연평도에 파견됐다가 이 해전을 지켜보게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 아침, 요란한 포성이 몇 분간 연평도를 뒤흔들었다. 사태가 심상치 않다는 걸 직감한 어민들은 항구에서 일을 하다 급히 산아래쪽으로 대피했다. ‘죽을지도 모른다’는 공포에 휩싸이면 사람의 얼굴빛이 어떻게 변하는지 그때 처음 알았다. 어민들의 얼굴은 말 그대로 시퍼렇게 질린 모습이었다. 실제로 얼굴에 옅은 녹색빛이 감돌았다. 취재 욕심에 섬 가운데 산으로 올라갔다. 산꼭대기로 올라가 북측과 마주한 바다에서 벌어지고 있는 싸움을 지켜봤다. 놀랍게도 바다에 있던 함선 여러 척에서 시커먼 연기가 동시에 피어오르고 있었다. 북측 어뢰정 한 척은 이미 침몰 중이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;잠시 뒤 군 트럭이 빠른 속도로 산으로 올라왔다. 트럭은 북측을 향해 파여진 참호를 지날 때마다 사병 1명씩을 하차시켰다. 소총을 맨 군인의 양손에 수백발의 총알이 담긴 탄환박스가 들려 있었다. 그때 참호에 남겨지던 한 젊은 군인의 얼굴을 아직까지 잊지 못한다. 그의 얼굴도 산 아래 주민에게서 봤던 공포로 가득차 있었다. 전쟁과 죽음이라는 공포는 직전까지도 군기가 바짝 들어차 있었을 젊은 군인의 낯빛을 순식간에 잿빛으로 만들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 충돌로 우리 측은 부상자만 있었던 반면 북한은 수십명의 인명 피해를 입었다. 북측이 퇴각했지만 확전과 보복 공격 가능성 때문에 현지 주민들은 며칠을 떨며 지냈다. 연평도의 군사적 긴장은 계속 이어져 3년 뒤 제2연평해전에서 우리군 6명이 전사하고 18명이 부상했다. 2010년에도 북측 포격으로 군인과 민간인 4명이 숨지고 19명이 다쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군사적 충돌은 그 규모가 크든 작든 희생이 따르기 마련이다. 전쟁은 정치인들이 일으키고, 죽는 건 애꿎은 젊은이들이란 말이 있듯 아무 잘못도 없는 이들이 목숨을 잃게 된다. 숱한 젊은이들이 매일같이 죽어나가는 우크라이나 전쟁만 봐도 그렇다. 윤석열 대통령이 전쟁의 상흔이 가득한 그 우크라이나를 최근 다녀왔다. 대통령은 포격으로 처참히 파괴된 현장을 둘러봤다. 대통령은 귀국해 “전쟁의 참상을 직접 보며 많은 걸 느꼈다. 강력한 국방력만이 전쟁을 방지할 수 있고 평화를 지킬 수 있겠다는 걸 확인했다”고 말했다. 윤 대통령이 말은 하지 않았지만, 동시에 전쟁은 일단 벌어지면 그 희생과 피해가 어마어마하다는 것도 확인했으리라 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한반도에서도 크고 작은 충돌이 끊이지 않았고, 그때마다 군과 민간인의 안타까운 희생이 있었다. 지정학적 위기는 ‘코리아 디스카운트’로 반영돼 경제적 타격도 컸다. 그런데 근래 들어 남북 간에 군사적 긴장이 재차 고조되고 있다. 핵잠수함과 전략폭격기들이 한반도를 수시로 오가고 있고, 북한의 미사일 도발과 말폭탄 수준도 점점 더 격해지는 양상이다. 이러다 2017년처럼 일촉즉발의 전쟁 위기로 치닫지 않을까 우려된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남북 모두 군사적 긴장이 고조되지 않도록 노력해야 한다. 우크라이나에서 전쟁의 참상을 목도한 윤 대통령부터 그런 노력을 기울여주기 바란다. 작은 충돌이라도 일단 부딪히면 양쪽이 다 손해를 볼 수밖에 없다. 북측이 윤 대통령의 ‘담대한 제안’을 거부했지만 제2, 제3의 담대한 제안을 계속 제안하면서 대화의 문이 열려 있음을 꾸준히 확인시켜 줄 필요가 있다. ‘조국의 평화적 통일’을 위한 노력은 선택이 아니라 헌법적 가치이고, 취임 때 선서한 대통령의 의무임을 잊지 말아야 한다. 오는 27일은 정전협정 체결일이고 다음달에는 광복절이 있다. 윤 대통령이 두 기념일을 유화적인 대북 메시지를 내놓는 기회로 활용하길 기대한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손병호 편집국 부국장 bhson@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상만사] ‘자이’는 어쩌다 동네북이 됐나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312788&amp;code=11171399&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312788&amp;code=11171399&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-07-20T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023060821470454029_1686228424_0924312788.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그때만 해도 ‘순살자이’라는 멸칭까지 얻게 될 줄은 몰랐을 것이다. GS건설이 지난 5월 9일 ‘아파트 전 현장 구조 정밀안전점검 나선다’는 제목으로 배포한 보도자료는 자진납세하듯 내놓은 일종의 자백서였다. 전달 29일 밤 지하주차장이 붕괴된 인천 검단신도시 아파트 공사 현장을 조사해 보니 ‘설계와 다르게 시공된 일부 부분’을 발견했다는 게 주요 내용이었다. 하지만 뭐가 어떻게 잘못됐는지는 말하지 않은 채 “단순 과실이 원인(인 것)으로 자체 조사됐다”고 애써 선을 그었다. 이렇게 두루뭉술 넘어가고 싶었던 시공 오류가 순살자이의 어원이 된 철근 누락이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;철근 콘크리트 구조물인 아파트에서 뼈대인 철근을 빠뜨린 건 심각한 문제다. 비유 그대로 뼈 있는 치킨을 주문했는데 순살치킨을 내놓은 격이다. 게다가 누락한 철근은 전단보강근이라는 안전장치였다. 콘크리트 바닥(슬래브)이 하중을 못 이기고 끊어지는 걸 전단이라고 하는데 이를 막기 위해 심는 철근이 전단보강근이다. 사고 지하주차장은 기둥이 곧바로 슬래브를 떠받치도록 설계됐다. 이 방법으로 짓는 건물이 안전하려면 기둥·슬래브 연결부에 전단보강근을 넣어야 한다. 안 그러면 슬래브가 기둥에 뚫리듯 아래로 푹 꺼질 수 있고, 그렇게 내려앉은 위층 무게에 아래층도 버티지 못하고 줄줄이 붕괴된다. 검단 아파트 지하주차장 1, 2층이 이렇게 무너졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;GS건설은 설계도면부터 확인했을 것이다. 거기에 전단보강근은 없었다. 요리로 치면 ‘레시피’가 엉망이었다. 사고 부위 말고도 전단보강근을 넣어야 할 곳 중 절반이 ‘순살’로 설계돼 있었다. 건축사사무소는 순순히 잘못을 인정했다고 한다. GS건설은 가슴을 쓸어내렸을 것이다. 설계는 발주자(시행사) 소관이다. 현행법상 건설사는 발주자가 던져준 도면대로 지을 뿐이다. GS건설이 자체 조사를 결심한 건 ‘우리는 도면대로 시공했을 뿐 문제는 주요 철근이 누락된 설계였다’는 점을 강조하기 위함이었을 가능성이 크다. 발주자는 한국토지주택공사(LH)였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정작 조사 후에는 다시 전세가 불리해졌다. 도면상 제대로 그려진 곳까지 전단보강근을 넣지 않았기 때문이다. “현장에선 철근 수 세는 게 일이었다. 그게 끝나야 감리를 부를 수 있었고, 감리가 ‘제대로 안 됐다’고 하면 그날 공사는 종 치는 거였다.” 한 건설사 직원의 이 설명은 검단 아파트 현장이 얼마나 엉성했는지 짐작게 한다. 국토교통부 조사위원회가 발표한 건축 설계·시공·감리의 총체적 부실은 이미 그때 확인된 사실이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다 같이 잘못했는데 혼자 뒤집어쓰고 있으니 억울한 면은 있을 것이다. GS건설은 5월 자료에서 “설계사 업역인 구조 설계 자체에 대하여도 철저하게 재확인”하겠다며 설계 문제를 전면에 내세웠다. 이달 사과문에선 “설계를 직접 발주한 것은 아니지만”이라고 단서를 달았다. 모두 “1차 잘못은 LH에 있다”는 복선을 깔고 있었지만 알아주는 여론은 없었고 LH도 입을 꾹 다물었다. 국토부도 시공사 책임이 더 크다는 쪽으로 몰고 있는 분위기다. 건설사들이 우려했던 일이다. LH와 국토부는 한배를 탄 이들이었고 감리회사는 LH 전관이 많기로 소문나 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇게 GS건설은 ‘철근 빼먹은 건설사’로 각인됐다. 이제는 자이 아파트에서 물이 새거나 고이기만 해도 자초지종 불문하고 기삿거리가 된다. 빛나는 방패 같던 ‘자이’ 브랜드가 동네북이 된 것이다. 신뢰를 얻기는 어렵고 한번 쌓으면 공고하지만 전부를 잃는 건 한순간이다. 다 잃는 계기는 신뢰를 가볍게 여겼기 때문인 경우가 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강창욱 산업2부 차장 kcw@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“화환 그만” “리본프사 no”…서이초 추모, 학부모 반응</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018486448&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018486448&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-20T20:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072105291699348_1689884956_0018486448.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 서초구 서이초등학교 1학년 담임 교사가 교내에서 극단적 선택을 한 사건과 관련해, 한 학부모가 ‘아이들 트라우마 생기니 화환을 보내지 말라’는 내용의 글을 맘카페에 올려 논란이 됐다. 현직 교사는 모바일 메신저 프로필 사진을 추모 이미지로 설정한 뒤 학부모에게 항의를 받았다는 사연을 전했다. 자발적 추모조차 관리·통제하려는 이기적 태도라는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건이 발생한 서이초 학부모라고 밝힌 A씨는 20일 서초구의 한 맘카페에 ‘부디 화환과 꽃다발을 멈춰주세요’라는 제목의 글을 올렸다. 그는 “가슴 아픈 일이다. 반드시 진실이 밝혀져야 한다”면서도 “교문에는 슬픔의 국화꽃이 놓이기 시작했고, 학교를 빙 둘러 화환들이 쌓이고 있다. 기자들과 유튜버, 근조 화환을 뚫고 제 아이를 어떻게 등교시켜야 할지 모르겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “똑같이 자식 키우는 입장으로서 국화꽃을 놓는 마음을 모르는 게 아니다. 하지만 학교는 아이들의 생활 공간”이라며 “곧 방학이고, 학교와 부모들이 상황을 잘 설명한다면 아이들도 조금은 이해할지 모르겠다. 부디 시간을 조금만 달라. 어른들의 급한 슬픔으로 아이들의 생활 공간을 덮지 말아달라. 제발 부탁드린다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072105303199349_1689885031_0018486448.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그는 “큰 슬픔과 대의가 먼저니까 작은 슬픔은 너희들이 알아서 하라는 해결책 때문에 우리 모두 유소년기 트라우마를 한두 개씩 안고 살기 시작한 거 아니겠냐”면서 “근조 화환을 멈춰달라는 게 애도를 멈추라는 뜻으로 해석되지는 않았으면 한다. 진실 규명해야 하는 사건을 아이들에게 트라우마 없이 잘 설명하는 게 생각보다 쉽지 않다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 글에는 부정적 반응이 따라붙었다. “내 아이 트라우마 걱정되니 방학 때 추모하라는 건가” “아이들도 선생님에 대한 추모가 필요하다” “세상을 떠난 교사도 어느 부모의 소중한 자식이다” 등의 비판이 이어졌다. 반면 “아이들이 받을 충격도 걱정된다” “학교가 며칠 휴교하면 좋겠다”며 A씨 의견에 동조하는 일부 의견도 있었다. 논란이 커지자 A씨의 글은 삭제됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072105331699353_1689885197_0018486448.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 현직 교사라고 밝힌 네티즌 B씨는 카카오톡 프로필 사진을 서이초 교사 사망을 애도하는 이미지로 바꿨다가 학부모 항의를 받았다고 호소했다. 그는 이날 직장인 커뮤니티 블라인드에 ‘이게 학부모다’라는 제목의 글을 올려 “카톡 프사 바꿨는데 바로 (학부모한테) 문자 왔다”며 프로필 사진과 함께 문자메시지를 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 프로필 사진에는 추모의 의미를 담은 검은색 리본과 함께 “23.07.18 꽃다운 나이에 세상을 떠난 선생님께 마음 깊이 애도를 표합니다. 고인의 명복을 빕니다”라는 문구가 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨가 오전 7시38분 학부모에게 받았다는 문자메시지에는 “선생님의 프로필 사진이 학생들에게 부정적인 영향을 미칠 수 있을 것 같다. 아이들 어린데 선생님의 행동 하나하나가 다 큰 영향을 준다는 거 아시나. 아직 사실관계도 판명 나지 않은 일로 이렇게 추모한다는 걸 드러내는 건 아닌 것 같아서 연락드린다. 아이들이 상처받을 수 있으니 언급 자제 부탁드린다”는 내용이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072105313399352_1689885093_0018486448.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;B씨는 “추모하는 마음도 표시하면 안 되냐. (아이들한테) 언급할 생각도 없었다”고 토로했다. 이후 B씨의 사연이 언론에 보도되자 해당 학부모는 교무실로 항의 전화를 했다고 B씨는 전했다. 그는 “다행스럽게도 저희 관리자는 저의 편을 들어주셨다”면서 “저는 잘못한 것 없으니 꿋꿋하게 지내겠다. 글도 지우지 않겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네티즌들은 “어쩜 이렇게 이기적인가” “저런 학부모들이 이런 사달을 만든 거다” “아이들이 상처받을까 봐 우려된다니, 선생님들의 상처는 안 보이나. 그런 엄마에게 아이는 뭘 배울까”라며 어이없어했다. B씨는 추가 댓글을 남겨 “특정 학생과 학부모 때문에 고통받는 사람은 교사뿐 아니라 다른 학생들이라는 걸 알아주시라”며 “부디 학부모들도 많은 관심을 가져주시기 바란다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072105333899354_1689885220_0018486448.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 서이초에서는 1학년 담임교사 C씨(24)가 지난 18일 교내에서 스스로 목숨을 끊었다. 해당 학교 앞에는 A씨의 사망을 추모하는 근조화환이 1500개 이상 늘어선 것으로 전해졌다. 학교 교문에는 ‘참담한 심정으로 교육 현장에서 세상을 등진 선생님의 마음을 감히 헤아려 봅니다’ ‘지켜주지 못해 미안합니다’ 등 추모 메시지를 담은 쪽지도 수백 장 붙었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;C씨의 사망 배경에 부모의 ‘갑질’이 있었다는 의혹이 이어지자 경찰은 교사 주변 인물들을 상대로 광범위한 조사에 나섰다. C씨의 유가족은 “평소 근무하는 학교에서 극단적인 선택을 한 이유가 있을 것”이라며 “학부모의 갑질이든, 악성 민원이든, 과도한 업무 스트레스든 이번 죽음과 어떤 관련이 있는지 밝혀져야 한다”고 진상 규명을 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미군 병사 월북 직전 사진 공개 “SNS 올리는 줄”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018486624&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018486624&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-20T21:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072106400299365_1689889202_0018486624.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 18일 판문점 공동경비구역(JSA)을 견학하다가 갑자기 북한으로 넘어간 미군 병사의 월북 직전 모습이 사진으로 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SBS가 공개한 사진을 보면 주한미군 소속 트래비스 킹(23) 이등병은 검은색 반판 티셔츠에 검은색 모자를 쓴 채 관람객들 사이에 함께 서 있다. 그의 주변에는 외국이 관광객으로 추정되는 이들도 많았다. 관람객들은 자신의 휴대전화로 사진을 찍는 등 평범한 모습이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072106515299369_1689889912_0018486624.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;당시 현장 목격자 등에 따르면 킹 이등병은 판문점의 한 건물을 견학하다가 갑자기 북측으로 뛰어갔다고 한다. 목격자는 “처음 든 생각은 ‘얼마나 바보 같은 짓인가’였다”며 “그가 친구와 틱톡 같은 SNS에 올릴 영상을 찍는 것 같다고 생각했다”고 말했다. 같은 투어 그룹에 있던 또 다른 목격자는 “이 남성이 갑자기 크게 ‘하하하’ 웃더니 (판문점의) 건물 사이로 뛰어갔다”고 당시 상황을 설명했다. 투어 가이드들이 그를 뒤쫓았으나 잡지 못했고, 북한 병사들이 이 미군 병사를 구금했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;킹 이등병은 지난해 서울에서 폭행 혐의로 체포됐다. 체포 과정에서 “망할 한국인”이라고 소리치며 순찰차를 걷어차는 등 피해를 입힌 혐의로 벌금 500만원을 선고받았지만 이를 내지 못해 48일간 노역장에 유치됐다. 노역을 마친 킹 이등병은 추가 징계를 받기 위해 본국인 미국으로 송환되기 위해 공항으로 이송된 상황이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 킹 이등병은 공항을 빠져 나와 공동경비구역 견학 프로그램 현장에 나타난 뒤 돌연 북한으로 넘어갔다. 킹 이등병이 공항에서 판문점까지 오게 된 구체적인 과정은 아직 밝혀지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072106520799370_1689889927_0018486624.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;로이터에 따르면 미국 정부의 한 관계자는 킹이 지난 17일 본국행 비행기를 타러 공항에 갔다가 공항에 있는 JSA 관광 광고를 보고 관광 대열에 합류하기로 한 것으로 보인다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;킹 이등병의 가족들은 그가 왜 그런 행동을 했는지는 의문이라는 반응이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 미국 정부가 킹 이등병의 안위 및 소재 파악을 위해 북한 측에 여러 채널로 접촉을 시도 중이지만 북한은 여전히 묵묵부답인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사브리나 싱 국방부 부대변인은 20일(현지시간) 브리핑에서 ‘킹 이병이 살아 있느냐’는 질문에 “그것이 우리가 집중하고 있는 것”이라며 “우리는 우선순위에 초점을 맞추고 있으며, 우리는 그를 집으로 데려오고 싶다”고 말했다. 이어 “우리는 그의 상태나 그가 어디에 붙잡혀 있는지, 건강상태를 전혀 모른다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 ‘북한으로부터 응답이 있었느냐’는 질문에는 “유감스럽게도 아니다”면서 “이번 사건에 대해 북한으로부터 어떠한 의사소통이나 서신도 듣지 못하고 있다. 북한으로부터 관여의 징후가 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI 생태계 확장 노리는 네이버…하이퍼클로바X 기반 서비스 라인업 공개</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018487097&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018487097&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-21T01:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072110005999410_1689901259_0018487097.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;네이버가 초대규모 인공지능(AI) 생태계 확장에 본격적으로 나선다. 다음 달 자체 개발한 초대규모 AI ‘하이퍼클로바X’를 공개한 이후 이를 기반으로 한 다양한 서비스를 내놓는다. 이용자 밀착형 서비스를 중심으로 글로벌 빅테크와의 경쟁에 나선다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;네이버는 21일 일반 사용자 대상 서비스와 기업 고객을 위한 비즈니스 도구까지 아우르는 다양한 응용 서비스 출시 계획을 네이버의 기술 채널인 ‘채널 테크’를 통해 발표했다고 밝혔다. &lt;/span&gt;네이버는 8월 기존 ‘하이퍼클로바’의 업그레이드 버전인 ‘하이퍼클로바X’를 공개할 예정이다. 이와 함께 대화형 에이전트 ‘클로바X’를 베타 서비스로 출시한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;클로바X는 질문에 답변하는 것을 뛰어넘어 창작과 요약을 비롯한 글쓰기 능력을 활용해 개인의 생산성 도구로 이용할 수 있다. 다양한 서비스들을 플러그인 형태로 연동해 필요한 기능을 호출하는 것도 가능하다. 오픈AI의 챗GPT와 유사한 서비스로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네이버는 오는 9월에는 생성형 AI 기반 검색 서비스 ‘큐:(Cue:)’도 베타 서비스 형태로 공개한다. 큐:는 하이퍼클로바X를 기반(백본)으로 개발됐다. 검색에 특화된 생성형 AI 서비스다. 네이버가 가진 다양한 콘텐츠를 바탕으로 확장된 검색 서비스를 제공한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네이버 관계자는 “복합적인 의도가 포함된 긴 대화형 질의도 이해하고 신뢰도 있는 최신 정보를 요약하여 효과적으로 제공한다. 다른 네이버 서비스들과의 연계도 확대할 예정이다. 이용자가 대화하듯 자연스러운 검색을 통해 쇼핑, 로컬, 커뮤니티 등 적절한 콘텐츠를 받을 수 있다“고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하이퍼클로바X는 네이버 플랫폼에서 활동하는 창작자, SME(중·소상공인) 등 파트너를 위한 도구에도 적용된다. 9월부터 콘텐츠 제작 툴 ‘스마트에디터’에 하이퍼클로바X를 결합한 새로운 버전의 글쓰기 도구가 일부 블로그 창작자를 대상으로 제공된다. 향후 블로그 내 대상자 확대와 네이버 다른 서비스로의 도입이 이어질 예정이다. 네이버 클라우드 플랫폼을 통해 서비스 중인 하이퍼스케일 AI 도구 클로바 스튜디오에 하이퍼클로바X 모델이 탑재된 버전을 8월 일부 기업에 선공개하고 10월 공식 출시한다. 기업 고객들은 자체 데이터를 하이퍼클로바X에 결합해 자체적인 생산성 향상 도구를 구축할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;생성형 AI 서비스를 이용하는 기업 고객에 더욱 강력한 보안을 제공하는 ‘하이퍼클로바X를 위한 뉴로클라우드’도 10월 중 선보인다. 성낙호 네이버클라우드 하이퍼스케일 AI 기술 총괄은 “지난 2년 동안 초대규모 AI 기술을 성공적으로 사업화한 경험을 기반으로 더 확장된 AI 생태계를 조성할 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우크라, 美지원 ‘민간인 살상 위험’ 집속탄 사용 시작</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018487129&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018487129&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-21T01:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072109550499406_1689900904_0018487129.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;우크라이나가 미국으로부터 지원받은 살상 무기 집속탄을 쓰기 시작했다고 뉴욕타임스(NYT) 등이 20일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;존 커비 백악관 국가안보회의(NSC) 전략소통조정관은 “우크라이나가 자국 내에서 집속탄을 적절하게, 효과적으로 사용하고 있고 실제 러시아의 방어력과 기동에 영향을 미치고 있다”고 확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;복수의 미군 소식통도 NYT에 “우크라이나군이 러시아 점령지와 맞닿은 남동부 전선에서 미국산 집속탄을 발사했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;집속탄은 민간인에 대한 무차별 살상 위험으로 국제사회에서 사용금지 협약이 체결된 재래식 무기다. 하나의 폭탄에서 여러 개의 작은 포탄이 터져 나와 ‘강철비’라고도 불린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;민간 부수 피해가 발생하기 쉽고 불발탄이 땅에 남아있다가 수십 년 뒤 이를 건드리는 민간인을 지뢰처럼 살상할 가능성도 있다. 이 때문에 전 세계 120개 국가가 집속탄 사용을 금지하고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 조 바이든 미국 대통령은 “매우 어려운 결정”이라면서도 “우크라이나가 탄약 부족에 시달리고 있다”며 집속탄 지원을 승인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국과 캐나다, 스페인 등 우크라이나를 군사적으로 지원하는 미국의 동맹국들도 미국의 집속탄 지원에는 난색을 표명했다. 미국 정부는 우크라이나 지원되는 집속탄이 민간인 지역에 사용되지 않을 것이며 불발 확률을 낮춘 것들을 엄선해 보낸다고 항변했다. 우크라이나도 집속탄을 러시아 영토에 사용하지 않겠다고 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아는 지난해 2월 우크라이나를 침공한 이후 얼마 지나지 않아 집속탄을 사용한 정황이 포착돼 국제사회의 비난을 받았다. 블라디미르 푸틴 러시아 대통령은 우크라이나가 미국산 집속탄을 사용할 경우 러시아도 같은 탄약으로 맞대응하겠다고 경고한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일본, 한국 ‘화이트리스트’ 복원 시행</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018487221&amp;code=61131211&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018487221&amp;code=61131211&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-21T01:29:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023071221280090396_1689164880_0018487221.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 정부가 한국을 ‘화이트리스트’(수출심사 우대국)에 재지정하는 절차가 모두 마무리돼 21일 시행에 들어갔다고 NHK 방송이 보도했다. 일본 정부가 한국 대법원의 강제징용 배상 판결에 반발해 한국을 화이트리스트에서 제외한 지 약 4년 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 한국은 지난 4월 일본을 화이트리스트에 복원했고 일본도 지난 3월 반도체 품목 수출규제를 철회한 데 이어 화이트리스트 재지정과 관련된 행정 절차를 완료했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본이 화이트리스트 국가에 한국을 재지정함에 따라 일본에서 한국으로 물품을 수출하거나 기술을 제공할 때 군사 목적으로 사용될 가능성이 작다면 개별 허가를 받지 않아도 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·일 양국 간 수출규제 갈등은 윤석열 대통령과 기시다 후미오 일본 총리가 잇따라 정상회담을 열고 양국 관계 개선을 모색하면서 해소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국과 일본은 화이트리스트 복원을 계기로 해마다 2차례씩 정례적으로 국장급 수출관리 정책 대화를 가질 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카카오픽코마, 올해 상반기 日 소비자 가장 많이 지출한 앱 1위</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018487232&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018487232&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-21T01:31:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072110280199423_1689902881_0018487232.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오픽코마의 글로벌 만화 플랫폼 ‘픽코마’가 올해 상반기 일본 소비자가 가장 많이 지출한 앱 1위를 달성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;픽코마는 21일 데이터 분석 기업 데이터 에이아이(data.ai) 집계 기준 ‘2023 상반기 모바일 앱 마켓 (App market) 전체 카테고리(게임 포함) 소비자 지출 순위’에서 일본 1위를 기록했다고 밝혔다. 글로벌에서는 15위(게임 앱 제외 시 7위)에 이름을 올렸다. 픽코마는 ‘일본 앱 마켓 전체 카테고리(게임 포함) 소비자 지출 월간 순위’에서도 올해 4~6월 연속 1위를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본의 앱 마켓에서 상반기 소비자 지출이 큰 상위 5개 앱 가운데 게임이 아닌 앱은 픽코마가 유일하다. 픽코마는 단일 앱으로 일본 만화 앱 시장 점유율 50% 이상을 차지하고 있다. 2021년 7월부터 현재까지 글로벌 만화 앱 1위 자리를 지키는 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;픽코마는 디지털 만화를 스낵컬처처럼 감상하는 환경을 조성, 정착시키는 데 성공했다는 평가를 받는다. 픽코마는 성장 요인으로 작품을 최우선으로 고려하는 ‘작품 퍼스트 정책’을 꼽는다. 픽코마에서 제공하는 12만개 이상의 작품과 이용자를 연결하고 이용자가 새로운 취향과 작품을 발견할 수 있는 환경을 조성했다. 서비스 중인 작품별 데이터를 구축하고 분석결과를 서비스 운영에 적용해 이용자 만족도를 높이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;픽코마는 올해 하반기에도 이용자들의 취향 등에 맞춰 콘텐츠 라이브러리 확대를 지속한다는 방침이다. 픽코마 관계자는 “이용자들이 즐겁게 읽을 수 있는 재미있는 작품과 편리한 이용환경을 제공하며 보다 많은 작품과 사람을 연결하도록 최선을 다하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지지부진한 수출 실적 지속…1~20일 수출액 15.2% 감소</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018487383&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018487383&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-21T01:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023050410302615530_1683163826_0018487383.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;저조한 수출 실적이 이어지고 있다. 지난 1~20일 수출액이 전년 동기 대비 15%가량 감소했다. 추세대로라면 7월 수출액도 감소세를 기록하며 10개월 연속 감소 기록을 남길 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관세청은 1~20일 통관 기준 수출액이 312억3300만 달러로 전년 동기 대비 15.2% 감소했다고 21일 밝혔다. 해당 기간 조업일수는 전년 동기와 동일한 15.5일로 집계됐다. 조업일수와 상관없이 수출액이 줄었다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무역수지 적자도 이어지고 있다. 1~20일 수입액은 전년 동기 대비 28.0% 감소한 325억9400만 달러를 기록했다. 수출액에서 수입액을 뺀 무역수지는 -13억6100만 달러로 적자를 이어갔다. 이 역시 추세대로라면 7월 무역수지가 적자를 기록할 공산이 높다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반도체 수출 부진, 유가 하락과 수요 감수에 따른 석유제품 수출 감소 영향이 컸다. 1~20일 반도체 수출액은 전년 동기보다 35.4%나 급감했다. 반도체 가격 저점론이 나오고는 있지만 아직은 반등을 하지 못하는 모양새다. 석유제품 수출액 역시 국제유가 하락으로 전년 동기 대비 48.7% 감소하며 반토막났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가별로는 주요 수출국인 중국(-21.2%)과 미국(-7.3%) 수출액이 감소한 것으로 집계됐다. 중국 리오프닝(활동 재개) 효과를 기대했던 연초와는 다른 분위기가 감지된다. 중국의 경우 되레 경기가 부진한 가운데 물가가 하락하는 디플레이션 위기와 마주하고 있다. 결국 수출 다변화 등의 수출 대책이 필요하다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신준섭 기자 sman321@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“일어나봐요”…취객 깨우는 척 지갑 ‘슬쩍’ [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018487716&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018487716&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-21T03:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072112083499465_1689908914_0018487716.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;제주동부경찰서는 술에 취한 사람의 주머니에서 금품을 훔친 혐의(절도)로 50대 A씨에 대해 구속영장을 신청했다고 21일 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 12일 오후 11시56분쯤 제주시 한 인도에 놓인 매트리스 위에서 술에 취해 잠들어 있던 피해자 주머니를 뒤져 휴대전화와 현금 180만원을 훔친 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072112092899466_1689908968_0018487716.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 술 취해 쓰러져 있던 피해자 주머니에서 휴대전화가 반쯤 나와 있는 것을 발견하고, 피해자를 흔들어 깨우는 시늉을 하면서 휴대전화를 빼낸 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 이튿날 오전 1시30분쯤 피해자의 신고를 받고 출동했고, 현장의 CCTV 분석 등을 통해 인상착의를 특정했다. 이후 수사를 이어나가 21일 0시45분쯤 제주시 이도동 길거리를 배회하는 A씨를 긴급체포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 경찰 조사에서 “현금을 챙기고 휴대전화는 현장 근처에 버렸다”며 “훔친 돈은 모두 생활비로 썼다”고 진술했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨가 버린 휴대전화를 찾아 피해자에게 돌려줬으며, A씨 주거가 일정하지 않고 재범 우려가 있다고 판단해 구속영장을 신청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나경연 기자 contest@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내년에 더 덥다…NASA “엘니뇨로 더 찜통 될 것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018487772&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018487772&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-21T03:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072112422499474_1689910944_0018487772.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 항공우주국(NASA·나사) 과학자들이 엘니뇨의 영향으로 내년 지구 온도가 올해보다 더 높아질 수 있다고 경고했다. 엘니뇨는 동태평양 적도 부근의 해수면 온도가 평년보다 0.5도 이상 높은 상태가 5개월 이상 지속하는 현상을 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;20일(현지시간) CNN에 따르면 나사 산하 고다드 우주연구소 소장이자 기후학자인 개빈 슈미트는 이날 “엘니뇨는 이제 막 발생했고, 우리는 대기 중에 온실가스를 계속 배출하고 있기 때문에 이를 멈추지 않는 한 기온은 계속 상승할 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;슈미트 소장은 그러면서 “올해 7월이 수백년 내 가장 뜨거운 달이 될 가능성이 있다”고 말했다. 유럽연합(EU)의 코페르니쿠스 기후변화서비스 분석에 따르면, 이번 달 들어 지난 15일까지가 1940년 관측 이래 가장 더웠던 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;슈미트 소장은 다만 “2023년이 기록상 가장 더운 해가 될 가능성은 반반”이라면서 “내년은 특히 엘니뇨 영향이 두드러지게 나타나 올해보다도 찜통이 될 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “엘니뇨 현상이 올해 말까지 정점으로 치달을 것”이라며 “이것이 얼마나 큰지에 따라 다음 해 얼마나 큰 영향을 줄지 나타날 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나사 해양생태연구소 카를로스 델 카스티요 소장도 “바다는 열병에 시달리고 있다”면서 “해수 온도와 관련한 문제는 바다에 국한된 문제가 아니라 다른 모든 것에 영향을 미친다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 특히 뜨거워진 바다 온도가 허리케인을 더 강력하게 만들고, 빙하가 녹아 해수면 상승을 불러온다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국파파존스, 신규브랜드 ‘마마치킨’ 론칭</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018487855&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018487855&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-21T04:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072113220599478_1689913326_0018487855.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국파파존스㈜가  새롭게 론칭한 ‘마마치킨’이 21일 서울 마포구 용강동 마포점에서 오픈식을 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마마치킨은 한국파파존스가 새롭게 론칭한 치킨 프랜차이즈로 전 세계 입맛을 사로잡은 오리지널 미국 치킨을 구현하는데 주력했다. K-치킨으로 대표되는 국내 치킨 시장에서 차별화된 콘셉트로 경쟁력을 높이는 것을 목표로 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072113231199479_1689913392_0018487855.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이병주 기자 ds5ecc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중 해커, 주중 미 대사·동아태차관보 이메일 해킹했다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018487971&amp;code=61131811&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018487971&amp;code=61131811&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-21T05:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072114053399496_1689915933_0018487971.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;니컬러스 번스 중국 주재 미국 대사와 대니얼 크리튼브링크 국무부 동아태차관보의 이메일 계정이 중국 연계 해커의 공격을 받은 것으로 확인됐다고 20일(현지시간) 월스트리트저널(WSJ)이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 12일 미국 정부 기관을 포함한 약 25개 기관의 이메일 해킹 사건이 처음 알려진 이후 지나 러몬도 미국 상무장관에 이어 고위당국자 총 3명의 피해 사실이 드러난 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;번스 대사와 크리튼브링크 차관보는 해킹 대상 가운데 국무부 최고위급에 속하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ는 “해킹된 이메일이 기밀은 아니지만 최근 잇따른 바이든 행정부 고위당국자들의 중국 방문 계획이나 미·중 관계 내부 정책 논의 등과 관련해 동향을 파악할 수 있는 수준”이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소식통에 따르면 해커들은 미·중 관계 관리 책임을 맡고 있는 소수 고위당국자를 표적으로 골라 공격을 시도한 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;번스 대사와 크리튼브링크 차관보는 지난달 토니 블링컨 국무장관의 방중 기간 그와 함께 시진핑 중국 국가주석과 중국 고위 관리들을 만난 바 있다. 크리튼브링크 차관보는 고위급 회담의 토대를 다지기 위한 실무진들의 방중을 이끌기도 했다. 블링컨 장관과 그의 고문단은 직접적인 해킹 공격에 노출되지는 않은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 국무부 관계자는 “안보상의 이유로 이번 사이버 보안 사건의 성격과 규모에 대해 추가적인 정보를 제공하지는 않을 것”이라며 “조사는 진행 중”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ는 해킹 피해 규모는 명확히 확인되지 않고 있으며 더욱 늘어날 가능성도 있다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 해커들은 지난 5월부터 마이크로소프트(MS) 클라우드 컴퓨팅 환경의 보안 취약점을 이용해 피해 기관의 이메일에 침입, 지난달 16일 MS가 조사를 시작할 때까지 한 달가량 은밀히 활동한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안보 전문가와 전직 정보 당국자들 사이에서는 이번 공격이 이례적으로 은밀하고 인상적이었다고 평가하며 미·중 외교가 활발해지던 시기에 이뤄졌다는 점에도 주목했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK하이닉스, 국내 반도체 업계 최초 준법경영·부패방지 국제 인증</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018488056&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018488056&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-21T05:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072114335299508_1689917633_0018488056.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK하이닉스가 영국표준협회(BSI)로부터 준법 경영표준(ISO 37301)과 부패방지 경영표준(ISO 37001) 인증을 동시에 획득했다. 두 가지 인증을 모두 획득한 건 국내 반도체 기업 중에선 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK하이닉스는 21일 “현재 운영 중인 컴플라이언스 시스템을 바탕으로 준비 과정과 평가를 성공적으로 마쳤고, 국제표준에 부합하는 경영 시스템 구축 성과를 공신력 있는 기관인 BSI로부터 인정받았다”고 밝혔다.SK하이닉스는 그동안 구축한 &lt;span&gt;준법, 부패방지 경영시스템에 대한 글로벌 인증기관의 평가를 추진해 왔다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;준법 경영표준은 준법 경영 시스템을 수립·개발·실행·평가 유지·개선하는 데 필요한 요구사항을 정의한 국제표준이다. 부패방지 경영표준은 조직이 부패방지 경영 시스템을 수립·실행·유지 및 개선하는 데 필요한 요구사항이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 SK하이닉스 분당캠퍼스에서 인증수여식이 진행됐다. 이 자리에는 BSI 코리아 임성환 대표와 SK하이닉스 김윤욱 부사장(지속경영담당), 박수만 부사장(윤리경영담당)이 참석했다. 김 부사장은 “이번 인증을 계기로 회사는 국내외 규범 준수와 관련된 위험에 대한 사전 예방을 강화하겠다. 글로벌 최고 수준의 기업지배구조를 바탕으로 이해관계자들에게 신뢰받는 반도체 기업으로 성장하도록 노력하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[카드뉴스]KT&amp;G, 기업 신용평가에서 최고 등급인 ‘AAA’ 획득</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018488100&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018488100&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-21T05:47:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072114393999517_1689917980_0018488100.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072114394499518_1689917984_0018488100.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072114394999519_1689917989_0018488100.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072114395399520_1689917993_0018488100.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072114395899521_1689917998_0018488100.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072114400299522_1689918002_0018488100.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072114400699523_1689918007_0018488100.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072114401199524_1689918011_0018488100.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072114401599525_1689918015_0018488100.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072114401999526_1689918019_0018488100.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원격의료 활성화 우회로 열릴까…공공의료 데이터 개방 가속도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018488167&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018488167&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-21T06:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023071010054886415_1688951149_0018488167.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞으로는 방대한 양의 건강보험 데이터를 민간이 손쉽게 활용할 수 있게 된다. 정부는 개인정보보호 때문에 제한적으로만 활용됐던 해당 데이터를 적극 개방하겠다는 방침이다. 국내에서만 유독 맥을 못 추는 원격의료 사업 등의 활로가 될지에 관심이 모아진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 21일 정부서울청사에서 추경호 부총리 겸 기획재정부 장관 주재로 비상경제장관회의를 열고 ‘가명정보 활용 확대 방안’을 발표했다. 가명정보란 개인정보의 일부를 삭제하거나 일부 전부를 대체하는 식으로 처리해 추가 정보 없이는 개인을 특정할 수 없도록 처리한 정보를 말한다. 그 동안은 공공 데이터 보유기관이 가명정보 처리 절차 등에 소극적이어서 이를 제공받기가 쉽지 않았다. 이에 정부는 내년부터 공공데이터 제공 운영실태평가 등을 활용해 가명정보 제공을 활성화하기로 했다. 이 평가는 공공기관 경영평가에도 반영된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 눈에 띄는 부분은 공공의료 데이터 부문 개방이다. 올해 하반기 중 건강보험 데이터의 민간기업 활용 촉진을 위해 관련 지침을 개정하기로 했다. 개인을 특정하기 힘든 식별성 낮은 가명정보는 기관 밖으로 반출할 수 있는 내용의 ‘보건의료데이터 활용 가이드라인’도 제정한다. 역시 하반기 중 작업이 이뤄질 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공공의료 데이터가 개방되면 원격진료나 인공지능(AI)을 활용한 진단 등 관련 시장이 커질 수 있다. 원격진료를 시행할 때 진단을 돕는 하나의 도구로서 기능할 수 있기 때문이다. AI 의료 서비스 관련 스타트업의 한 관계자는 “개인정보보호 때문에 의료 데이터를 구할 수가 없는 상황이라 시장 성장이 더디다. 공공의료 데이터가 개방되면 진단 정확도 등을 현저히 높일 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신준섭 기자 sman321@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK브로드밴드 사장에 박진효 전 SK쉴더스 대표</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018488191&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018488191&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-21T06:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072115080199544_1689919681_0018488191.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK브로드밴드가 신임 사장에 박진효(53) 전 SK쉴더스 대표를 내정했다. 그간 SK브로드밴드는 SK텔레콤과 시너지를 위해 대표 겸직 체제로 운영됐다. 두 기업의 고유 사업과 체질 변화에 집중하기 위해 별도 대표 체제를 택했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;21일 SK브로드밴드에 따르면 박 신임 사장은 SK텔레콤 네트워크기술원장을 거쳐 ICT기술센터장 겸 최고기술경영자(CTO)를 역임했다. LTE와 5G 테크 리더십 강화에 기여했다. 지난 2020년부터는 SK쉴더스 대표를 맡아 통신·미디어·보안 등 플랫폼 기반의 신사업 융합을 추진했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK텔레콤과 SK브로드밴드 대표를 겸직한 유영상 대표는 SK텔레콤 업무에 집중한다. 이에 대해 SK텔레콤은 “지난해 유 대표 취임 후 ‘SKT-SKB 원 바디(One Body)’로의 체질 변화를 추진했고 올해는 유 대표가 양사 대표를 겸임하면서 양사 간 원팀 체계를 가속하는 등 T-B 시너지 기반을 공고히 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “최근 인공지능(AI) 주도권을 잡기 위한 글로벌 경쟁 상황에 효율적으로 대응하기 위해 유 대표는 SK텔레콤 AI 혁신에 집중하고 글로벌 텔코 얼라이언스(Telco alliance) 등 국제 사업을 확대할 계획“이라고 덧붙였다. 유 대표는 SK브로드밴드 이사회 의장 자리는 유지해 박 사장과 두 기업 간 시너지를 낸다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 사장은 다음 달 말 주주총회와 이사회를 거쳐 SK브로드밴드 대표이사로 선임될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인도서 폭우로 산사태…최소 16명 사망·수십명 매몰</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018488212&amp;code=61131311&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018488212&amp;code=61131311&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-21T06:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072115005399537_1689919253_0018488212.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;인도 서부 마하라슈트라주에서 몬순 폭우로 대규모 산사태가 발생해 최소 16명이 사망하는 등 피해가 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;21일(현지시간) BBC 등에 따르면 인도 국가재난대응군은 산사태로 16명이 사망하고 여전히 수십명이 흙더미에 매몰돼 있다고 밝혔다. 산사태는 지난 19일 라이가드 지역의 이르샬와디 마을에서 발생해 주택 50채 중 17채를 무너뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인도 당국은 성명을 통해 “계속되는 폭우로 추가 산사태가 우려돼 전날 밤 구조 작업을 중단했다가 이날 재개했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산사태 발생 현장이 언덕 꼭대기에 있어 추가 피해 우려가 있고 중장비 이용이 어려워 구조 작업이 더딘 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;익명을 요구한 한 관계자는 인도 일간 프레스트러스트에 “현재까지 75명이 구조됐지만 약 119명의 소재가 아직 파악되지 않았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벤드라 파드나비스 마하라슈트라주 부총리는 최소 1000명의 인력이 구조팀에 참여하고 있다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인도는 6월 몬순 시즌이 시작된 이래로 비가 계속 내리고 있으며 홍수와 산사태로 수많은 사람이 사망했다. 내무부에 따르면 지난달 몬순 폭우가 시작된 이후 인도 전역에서 지금까지 관련해 600여명이 숨진 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국조실 “‘오인 출동’ 했다는 경찰, 아예 출동 안한 듯”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018488474&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018488474&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-21T07:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072116101299612_1689923414_0018488474.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;국무조정실은 폭우로 인해 발생한 충북 오송 궁평 제2지하차도 참사와 관련해 경찰관 6명을 대검에 수사 의뢰했다고 21일 밝혔다. 국조실은 이날 감찰 결과를 발표하면서 경찰이 긴급 통제를 요청하는 신고에 ‘궁평 제1지하차도로 잘못 출동했다’고 보고했으나, 실제로는 지하차도 출동 자체가 없었던 정황이 드러났다고도 밝혔다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국조실은 이날 보도자료를 내고 “감찰 조사 과정에서 경찰의 범죄 혐의를 발견하고, 신속하고 공정한 수사가 필요하다고 판단했다”고 밝혔다. 그러면서 감찰 결과 112 신고 사건 처리 과정에서 중대한 과오를 발견했고, 사고 발생 이후 경찰의 대응 상황 파악 과정에서 총리실에 허위 보고까지 이뤄졌다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국조실은 경찰이 참사 발생 1시간 전에 긴급 통제를 요청하는 112 신고를 받고도 아무런 조치를 취하지 않은 점을 지적했다. 아울러 경찰이 인근의 다른 사고 현장인 궁평 제1지하차도로 출동하면서 참사 현장이었던 궁평 제2지하차도에 대한 대응이 미흡했다고 소명했으나, 이러한 내용이 사실과 다르다는 정황이 나온 것으로 알려졌다. 경찰의 소명과 달리 실제로는 지하차도 출동 자체가 없었던 정황이 드러난 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국조실은 경찰 보고와 관련해 대상자들의 진술이 모순·충돌되는 데다 허위가 발견된 만큼 증거 인멸 우려가 있다고 봤다. 이에 신속하게 증거를 확보할 수 있도록 감찰 조사 종결 전 이례적으로 수사를 의뢰한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 국조실은 검찰에 수사를 의뢰한 데 대해서는 경찰 수사본부가 경찰관을 수사하면 그 결과에 대해 국민 신뢰를 얻기 어렵다고 판단했다고 설명했다. 이는 국조실이 압수수색 등 강제 수사권이 없는 만큼 수사기관의 힘을 빌릴 수밖에 없었다는 의미로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 국조실은 참사 발생 이틀 만인 지난 17일 “국민의 소중한 생명을 지키지 못한 원인을 밝히겠다”며 감찰에 착수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나경연 기자 contest@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자, 수해·기상 고려해 26일 ‘갤럭시 언팩’ 서울광장 야외행사 취소</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018488510&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018488510&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-21T07:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023070611321983343_1688610739_0018488510.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자가 오는 26일 개최할 예정인 신제품 공개 행사 ‘갤럭시 언팩 2023’의 야외 행사를 취소했다. 집중호우 피해로 인해 침체한 사회적 분위기를 고려한 결정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 21일 “최근 집중호우로 인한 수해와 불확실한 기상 상황 등을 고려해 오는 26일 오후 8시 서울광장에서 진행할 예정이던 ‘갤럭시 언팩 2023 라이브 뷰잉’ 야외 이벤트를 취소하기로 했다”고 밝혔다. 이어 “&lt;span&gt;서울 코엑스(COEX) 실내에서 개최되는 ‘갤럭시 언팩 2023’ 행사에 집중해 신제품을 소개할 예정“이라고 덧붙였다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 한국에서 사상 최초로 개최하는 갤럭시 언팩 행사를 코엑스에서뿐만 아니라 시청 앞 서울광장에서도 생중계하는 이벤트를 진행할 예정이었다. &lt;span&gt;서울광장에 대형 스크린을 설치해 갤럭시 언팩 라이브를 실시간으로 중계하는 식이다. 서울광장에서는 축하공연을 펼치고 신제품 제험 부스도 운영할 계획이었다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 언팩에서는 삼성전자의 5번째 폴더블폰 갤럭시Z 5시리즈(플립5·폴드5)가 공개될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당정 “유턴기업 법인세 100% 감면기간 7년→10년”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018488672&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018488672&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-21T08:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023060812325953000_1686195203_0018488672.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘과 정부는 해외에 진출했다가 국내로 돌아오는 ‘유턴기업’에 대한 소득세·법인세 100% 감면 기간을 내년부터 5년에서 7년으로 연장하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 정책위원회는 21일 “당정은 2023년 세법개정안의 기본방향을 경제활력 제고, 민생경제 안정, 미래 대비로 정했다”고 밝혔다. 당정은 지난 19일 내년도 세법개정안에 대한 실무 당정 협의를 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당정은 경제활력 제고를 위해 유턴기업에 대한 소득세·법인세 감면 기간을 확대한다. 현행 세법에 따르면 유턴기업의 경우 국내 복귀 후 5년까지는 세금이 전면 감면되고 이후 2년은 50% 감면된다. 내년부터는 100% 감면 기간이 7년으로 늘고 절반 감면 기간도 3년으로 연장된다. 박대출 국민의힘 정책위의장은 “양질의 일자리가 많이 생기려면 해외 진출 기업의 국내 복귀에 대한 세제 지원을 강화해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당정은 K콘텐츠 산업의 국제 경쟁력 확보를 위해 영상콘텐츠 투자에 대한 세제지원도 강화한다. 민간 벤처모펀드를 통한 벤처기업 투자에 대한 세제 혜택도 올해부터 적용한다. 원양어선·외항선 선원 및 해외건설 근로자 급여에 대한 소득세 비과세 한도도 확대한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민생경제 안정을 위한 세제 지원도 강화한다. 당정은 중산·서민층 가계부담과 코로나 이후 어려움을 겪는 영세 자영업자·중소기업의 세 부담을 완화하기로 했다. 올해 일몰이 도래하는 조세특례제도 중 민생과 밀접한 세제 지원은 유지하거나 확대할 전망이다. 중소기업 취업 청년의 소득세 감면, 영세 개인음식점의 농산물 의제매입세액공제 특례, 영세 자영업자의 신용카드 등 결제금액에 대한 부가가치세 공제 특례 등이 포함된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 저출산·고령화, 지역소멸 우려 등 미래사회의 변화에 대비한 세제 개편도 정부에 요청했다. 혼인·출산·양육 비용과 퇴직연금 수령액에 대한 세 부담이 완화될 것으로 전망된다. 근로자의 출산·보육수당에 대한 소득세 비과세 한도도 월 10만원에서 20만원으로 확대한다. 기회발전 특구에 대한 투자와 이전·창업기업에 대한 세제지원도 강화한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹대통령, 권영준·서경환 대법관에 임명장 수여</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018488710&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018488710&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-21T08:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072117234299660_1689927822_0018488710.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 21일 권영준·서경환 대법관에게 임명장을 수여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 오후 용산 대통령실에서 두 신임 대법관에게 차례로 임명장을 수여하고 “축하드린다”고 인사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 기념사진을 촬영한 뒤 비공개로 환담했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 앞서 윤 대통령은 임기를 마친 박정화·조재연 전 대법관에게 각각 청조근정훈장을 수여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072117235399661_1689927833_0018488710.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 두 전직 대법관에게 차례로 “수고 많으셨다”며 훈장 정장과 부장을 걸어주고, 기념사진을 촬영한 뒤 환담했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 행사에는 김명수 대법원장도 배석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“검정 볼레로 입었어요”…12일차 ‘쌍둥바오’ 변화 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018488682&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018488682&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-21T08:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072109383399401_1689899913_0018488682.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;용인 에버랜드 판다월드에서 태어난 푸바오의 동생이자 국내 최초 쌍둥이 아기 판다들이 생후 12일차를 맞아 몸 곳곳에 희미한 검은 무늬를 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072109373399397_1689899853_0018488682.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;에버랜드는 지난 20일 인스타그램을 통해 “2주차 미션 ‘검정 볼레로 입기’ 보란듯이 성공한 아기 판다들”이라면서 쌍둥이 판다들의 12일차 모습을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에버랜드가 공개한 사진을 보면 아기 판다들은 눈, 귀, 등, 앞다리, 뒷다리 등에 서서히 검정 무늬가 올라온 모습이다. 이 부위들은 앞으로 검은 털이 자라날 곳들이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072109374699398_1689899866_0018488682.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072109375599399_1689899875_0018488682.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;에버랜드 측은 생후 약 한 달경에는 검은 무늬가 더욱 드러나며 제법 판다다운 모습이 나타날 것이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072109380599400_1689899885_0018488682.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현재 쌍둥이 아기 판다는 엄마 아이바오와 사육사들이 각각 한 마리씩 맡아 교대로 돌보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사육사들은 인큐베이터에서 인공 포육 차례가 오는 아기 판다에게는 어미에게서 짠 모유와 분유를 섞어 먹이며 영양이 부족하지 않도록 보살피고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;아기 판다의 변화한 모습을 본 누리꾼들은 “쌍둥바오 곧 블랙 크롭티 입을 예정” “다크서클 생겼고 검정조끼 입기 시작했다” “선글라스를 낀 패셔니스타들이다” “벌써 판다 티를 내는 건가요” 등의 반응을 보이며 관심을 표했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;쌍둥이 아기 판다는 지난 7일 산모 아이바오가 진통을 시작한 지 1시간여 만인 오전 4시52분과 오전 6시39분, 1시간 47분 차로 태어났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서지윤 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인도, 쌀 수출 절반 금지…곡물 ‘인플레 우려’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018488813&amp;code=61131311&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018488813&amp;code=61131311&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-21T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072117453299683_1689929132_0018488813.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계 최대 쌀 수출국인 인도가 물량의 약 절반에 대해 수출을 금지했다. 러시아의 ‘흑해곡물협정’ 파기로 불안정하던 국제 곡물 시장에서 인플레이션(물가상승) 우려가 더 커질 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;20일(현지시간) CNN 등에 따르면 인도 정부는 이날 비(非)바스마티 백미의 수출을 금지한다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인도는 이미 부스러진 쌀알(싸라기·broken rice) 수출을 제한한 상태라 당국의 이번 조치로 쌀수출 제한 범위가 더욱 넓어지게 됐다. 바스마티쌀은 길고 홀쭉한 형태로 인도, 파키스탄 등 남아시아에서 주로 경작된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인도는 지난해 약 2200만t의 쌀을 수출했는데, 비바스마티 백미와 싸라기는 이 가운데 거의 절반인 1000만t을 차지한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인도 정부는 “자국 내 쌀 소매 가격이 최근 한 달 동안 3% 상승하고 몬순(우기) 폭우로 경작지에 큰 피해도 발생하자 이 같은 조치를 시행했다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터통신은 이런 움직임은 내년 총선을 앞둔 나렌드라 모디 정부가 인플레이션에 민감하다는 점을 보여준다고 설명했다. 모디 정부는 지난 9월 싸라기의 수출을 금지하고 일부 쌀 품종에 대해서는 20%의 수출관세를 부과했다. 밀과 설탕 수출에 대해서도 물량 제한 등의 조치를 한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인도 정부의 이번 결정은 우크라이나 전쟁으로 이미 불안한 글로벌 곡물 시장에 큰 충격을 줄 전망이다. 곡물 가격은 러시아의 흑해곡물협정 파기 선언 등으로 급등하고 있다. 쌀은 30억명이 넘는 인구의 주식인데, 인도는 전 세계 수출량의 40%를 차지한다. 인도산 쌀을 수입하는 나라는 140여개국에 달한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;크리슈나 라오 인도 쌀수출협회장은 “인도는 러시아의 우크라이나 침공 여파보다 더 빠른 속도로 세계 쌀 시장을 교란할 것”이라며 “(쌀수출 2, 3위국인) 태국과 베트남은 부족분을 충당할 여유가 없는 상황이며 아프리카 바이어들이 가장 심각하게 타격을 받을 것”이라고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주, 尹대통령 장모 법정 구속에 “사필귀정…구속은 시작일뿐”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018488880&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018488880&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-21T09:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072117392899677_1689928770_0018488880.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령의 장모 최은순씨가 통장 잔고증명 위조 혐의로 법정 구속된 데 대해 더불어민주당은 ‘사필귀정’이라며 “엄한 처벌이 불가피했다”고 평했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성준 민주당 대변인은 이날 국회 브리핑에서 최씨의 법정 구속과 관련해 “사필귀정이다. 하늘의 그물은 성기지만 결코 빠뜨리는 법이 없다는 옛말을 되새기게 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 대변인은 “재판부는 피고인의 죄책이 무겁고 죄질이 불량하며, 자신의 이익을 추구하는 데 몰두한 나머지 제도와 법을 경시한 것 아닌지 우려된다고 밝혔다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “법이 살아있음을 보여준 재판부의 판결”이라며 “이번 판결이 윤석열정부가 추락시킨 사법 정의를 바로 세우는 계기가 되기를 바란다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 대변인은 “애초에 최씨가 불법으로 얻은 막대한 이익에 비추어 엄한 처벌이 불가피했다”면서 “그런데도 최씨가 법정에 서고 구속되기까지 참 많은 시간이 흘렀다”고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “법치를 내세운 대통령은 처가의 불법을 눈감아주고 감싸는 데 앞장서왔다”며 “하지만 더 이상 이런 몰염치한 행태는 용납될 수 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 대변인은 “최씨의 법정구속은 시작일 뿐이다. 김건희 여사의 주가조작 사건 등 대통령 처가를 둘러싼 국민적 의혹 사건들이 많다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “엄정한 수사를 통해 불법과 범죄가 있었는지 철저히 밝혀내고 법의 심판을 받게 해야 한다”며 검찰의 엄정한 수사를 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의정부지법 제3형사부(이성균 부장판사)는 이날 선고공판에서 최씨에 대해 “피고인의 항소는 제반 상황을 살펴봤을 때 받아들일 이유가 없다”며 기각했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “항소심까지 충분히 방어권이 보장됐으며 죄질이 매우 나빠 법정구속한다”고 밝혔다. 억울함을 토로하다 절규하며 쓰러진 최씨는 법원 관계자들에게 들려 퇴장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영선 기자 ys8584@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘文정부 4대강 위법’ 감사원 결론에…與 “국정농단” vs 野 “짜고 치기”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018488882&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018488882&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-21T09:25:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072118214599715_1689931307_0018488882.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문재인 정부 시절 4대강 보(洑) 해체·개방 결정 과정에서 환경부의 위법·부당 행위가 있었다는 감사원 감사 결과를 두고 여야가 공방을 벌였다. 앞서 감사원은 금강·영산강 보 해체 문제를 논의한 ‘4대강 조사·평가단’ 구성 당시 4대강 사업 반대 단체가 개입했다고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 문재인 정부와 더불어민주당, 시민단체를 싸잡아 겨냥하며 성역 없는 수사를 촉구했다. 반면 민주당은 감사원이 “짜고 치기식 감사”를 했다고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김기현 국민의힘 대표는 21일 페이스북에서 “4대강 보 해체 결정은 이념·선동집단이 전문가들을 몰아내고 국가사업을 좌지우지한 반(反)문명적 광기의 현장”이라고 주장했다. 이어 &lt;span&gt;“이런 국정농단을 벌인 문재인 정권 관계자들을 추적해 반드시 책임을 묻고 처벌해야 한다”고 강조했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072110104199415_1689901841_0018488882.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤재옥 원내대표도 이날 국회에서 열린 원내대책회의에서 “국가 역할을 국민의 허락 없이 시민단체에 헌납한 것”이라며 &lt;span&gt;“4대강 사업이 이뤄진 본류는 비교적 양호했지만 시민단체 반대로 정비사업이 제대로 진행되지 못한 지류·지천의 수해 피해가 집중됐다는 사실은 시사하는 바가 크다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회 환경노동위원회 소속 여당 위원들은 이날 국회에서 기자회견을 열고 “&lt;span&gt;문재인 정부가 입맛에 맞는 환경단체들과 이권 카르텔을 형성하여 비과학적이고 졸속으로 정책을 추진하며 벌인 제2의 국정농단”이라고 강조했다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;이어 “수사당국은 문재인 정부에서 4대강 보 해체 결정 과정에 불법적으로 개입한 김은경 전 환경부 장관 등 공무원 관련 공무원들을 철저히 수사하라”고 촉구했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 민주당은 국민의힘과 감사원이 여론을 호도한다고 비판했다. 고민정 민주당 최고위원은 이날 국회에서 열린 최고위원회의에서 “역대 4대강 사업 감사 결과를 보면 진보·보수 정권 할 것 없이 모두 문제 있는 사업이라 결론지은 바 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고 최고위원은 이어 “현 윤석열 감사원은 기존 감사 결과를 모두 부정하고 있으니 감사원 스스로를 고발하라”며 “부디 전 정부에 대한 스토킹을 멈추고 정상적으로 국정을 운영하라”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;환노위 소속 민주당 의원들도 기자회견을 통해 “윤석열 정부는 감사원 감사 결과가 발표되기를 기다렸다는 듯 지난 정부의 결정을 뒤집고 4대강 보를 유지·활용하겠다고 공언하고 나섰다”며 &lt;span&gt;“이번 감사가 여론몰이용 짜고 치기식 감사, 제2의 4대강 사업을 위한 물 대기 감사였다는 것을 여실히 드러내고 있다”고 비판했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>매크로프로그램 이용 예약권 판매 법적 금지</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018488914&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018488914&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-07-21T09:41:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>매크로 프로그램을 이용해 체육시설 이용권을 예약한 뒤 차익을 남겨 거래하는 행위가 법으로 금지된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련된 체육시설의 설치·이용에 관한 법률 일부 개정안은   지난 18일 국회 본회의에서 통과됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 개정안에 따르면 누구든지 정보통신망 이용 촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 제2조 제1항 제1호에 따른 정보통신망 지정 명령을 자동으로 반복·입력하는 프로그램을 이용해 예약한 체육시설 이용권 등을 부정 판매할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위반 시에는 1년 이하의 징역 또는 1000만 원 이하 벌금을 내야 한다. 이 법안의 통과로 골프, 테니스 등의 시설 이용권 예약에 어려움이 다소 해소될 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;골프계 관계자는 “다만 매크로 프로그램 사용 여부를 확인하기 어렵고, 이 법안은 매크로 프로그램을 통해 예약한 이용권을 재판매해 차익을 남길 경우에만 적용되기 때문에 예약난 해소에 얼마나 도움이 될지는 지켜봐야 한다”고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘단짠단짠 경기력’ DK, BRO에 역전승</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489001&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489001&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-07-21T10:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072119255699772_1689935156_0018489001.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플러스 기아가 고전 끝에 시즌 9승째를 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플 기아는 21일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 서머 시즌 정규 리그 7주 차 경기에서 OK 저축은행에 2대 1 역전승을 거뒀다. 이날 승리로 9승5패(+8)를 기록, 한 경기 덜 치른 한화생명e스포츠를 제치고 다시 단독 3위로 올라섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1라운드에서 OK 저축은행에 당했던 패배를 갚은 디플 기아다. 디플 기아는 1라운드 대결 당시 2군 출신 미드라이너 ‘아이보리’ 정예찬이 출전한 OK 저축은행에 1대 2로 패배한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 웃을 수만은 없는 경기였다. 디플 기아는 이날 1세트에서 굴욕적인 패배를 당했다. 필살기 야이애나(야스오·다이애나) 조합을 꺼내 들었으나 초반 미드 정글 싸움에서 완패했다. 단 1킬도 따내지 못하고서 킬 스코어 0대 17로 게임을 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화가 잔뜩 난 듯 2세트에서 거친 플레이로 복수에 성공했다.  ‘캐니언’ 김건부(리 신)의 두 차례 어려운 바텀 다이브에 힘입어 주도권을 얻어냈다. 오브젝트를 독식하고, 킬 스코어 15대 2로 복수에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플 기아는 마지막 세트에서 아이번과 제이스, 바루스를 이용한 포킹 조합으로 OK 저축은행을 잡아냈다. 서로 앞서거니 뒤서거니 하다가 오브젝트 싸움에서 희비가 엇갈렸다. 디플 기아가 ‘칸나’ 김창동(잭스)의 활약에 힘입어 한타에서 승리, 그대로 상대 넥서스까지 돌진했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>DK가 KT전 패배로부터 배운 것</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489075&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489075&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-07-21T11:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072120200099803_1689938400_0018489075.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플러스 기아 최천주 감독이 지난 19일 KT 롤스터전 패배로부터 활발한 소통을 통한 초반 드래곤 운영의 필요성, 시야를 이용하는 방식과 심리전 등을 배웠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플 기아는 21일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 서머 시즌 정규 리그 7주 차 경기에서 OK 저축은행 브리온에 2대 1 역전승을 거뒀다. 9승5패(+8)를 기록해 다시 단독 3위가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 디플 기아는 야이애나(야스오·다이애나), 징크스·레오나, 아이번·제이스 등 다양한 콘셉트의 조합을 꺼냈다. 최 감독은 경기 후 기자회견에서 “3번의 세트 모두 다른 콘셉트의 조합을 해봤다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “첫 세트는 오랫동안 준비한 조합인데 초반부터 좋지 않은 상황이 벌어졌다. 밴픽에서 수정할 부분을 찾았다”면서 “나머지 세트에선 우리 조합 콘셉트에 충실하게 게임했다. 디테일한 부분만 가다듬으면 될 것이다. 전체적으로 만족스럽다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플 기아는 1세트에서 킬 스코어 0대 17로 완패를 당했다. 최 감독은 “초반에 사고가 났고, 밴픽적으로 수정할 부분이 있었다”며 “우리가 원하는 조합을 뽑긴 했지만, 상대가 밴픽 2페이즈에서 전략을 잘 비틀었다. 선수들이 플레이하기에 난도가 높았다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플 기아는 이날 승리로 플레이오프 진출을 확정지었다. 그러나 최 감독은 “플레이오프 진출을 확정지었다는 것에 큰 의의를 두지 않는다”면서 “중요한 것은 플레이오프 돌입 직전 팀의 경기력이 얼마나 완성돼있는지다. 앞으로 남은 경기도 잘 치를 생각만 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 KT전으로부터 배운 것도 있다고 말했다. 최 감독은 “KT전은 우리가 쉽게 드래곤을 내주지 않아도 되는 상황이었다”며 “초반 구도를 잘 잡고, 소통을 원활히 해서 드래곤 스택을 넘겨주지 않는 운영을 해야 한다는 결론을 얻었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 상대방의 플레이로부터도 느낀 바가 있다고 밝혔다. 최 감독은 “KT가 시야를 정말 잘 이용하더라”라며 “심리전을 잘한다는 느낌을 받았다. 선수들과 경기를 복기하면서도 그 부분 위주로 봤다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이들은 ‘바이블’ 윤설 투입 이후 치른 4경기에서 3승1패를 기록했다. 최 감독은 “(2주가) 길다면 길고, 짧다면 짧은 시간이지만 나는 짧은 시간이라고 생각한다”며 “특정 부분이 좋아졌다고 말씀드리기보다는, 5명이 전보다 더 하나로 어우러지고 있다고 말씀드리고 싶다”고 언급했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플 기아는 다음 주에 광동 프릭스, 젠지와 대결한다. 두 팀은 각각 6위와 1위에 올라있다. 최 감독은 “패치 버전이 바뀐다”는 점을 상기하며 “다음 주 일정이 중요하다. 대결하는 두 팀 모두 잘한다고 생각해서 경계하고 있다. 철저히 준비하겠다”고 각오를 다졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘칸나’ 김창동 “13.13패치, 더 잘할 자신 있어”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489090&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489090&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-07-21T11:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072119255699772_1689935156_0018489090.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플러스 기아 ‘칸나’ 김창동이 새로운 패치 버전에서의 활약을 자신했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플 기아는 21일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 서머 시즌 정규 리그 7주 차 경기에서 OK 저축은행 브리온에 2대 1 역전승을 거뒀다. 9승5패(+8)를 기록해 다시 단독 3위가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 후 기자실을 찾은 김창동은 “자력으로는 정규 리그 2위를 차지하기 어려워졌다”면서 “당장의 목표는 3위를 지키는 것이다. 순위 수성에 중요한 경기라고 생각해서 꼭 이기고 싶었다”고 말했다. 이어 “첫 세트를 지고는 불안한 생각도 들었는데, 다행히 마음을 잘 다잡았다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 디플 기아는 1세트에서 킬 스코어 0대 17을 기록하며 대패를 당했다. 초반 미드·정글 싸움에서 완패해서 내준 주도권을 끝내 되찾지 못했다. 그러나 2세트에서 과감한 바텀 다이브로 곧바로 복수에 성공했고, 마지막 세트에서 한타 집중력을 발휘해 역전에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;지난 KT전 패배 이후 자칫 어수선해질 수 있었던 라커룸 분위기를 다잡는 데 성공했다. 디플 기아는 지난 19일 KT에 0대 2로 패배했다. 김창동은 “KT가 한타를 잘한다고 느꼈다”고 말했다. 디플 기아는 당시 한타에서 밀려 역전당했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;그는 “KT전 1세트 20분경까지는 우리가 유리했다. 유리한 점을 이용해 싸움에서 이긴 뒤 내셔 남작을 사냥하려 했는데 상대가 심리전을 잘했다”면서 “끌어들이는 플레이에 당해서 대패했다. 상대가 그런 플레이를 잘한다고 느꼈다”고 지난 경기를 회상했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김창동은 13.13패치로 진행되는 다음 주 경기에서 나아진 경기력을 보여주겠다고 자신했다. LCK는 13.13패치에서 발견된 버그의 위험성 때문에 13.12패치로 평소보다 오랫동안 대회를 진행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “지난주 경기부터는 13.13패치로 치를 줄 알았다. 그에 맞춰 13.13패치에 맞춰 준비하고, 밴픽을 짜고, 연습했다”고 밝히면서 “13.12패치로 진행하는 기간이 길어져서 손해를 봤다고 생각한다. 우리는 13.13패치를 중점적으로 연습했고, 자신 있는 조합도 있었다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “다음 주에는 패치 버전이 바뀌는 것으로 알고 있다. 새 패치에 맞춰서 전략을 잘 준비해오겠다”고 전했다. 디플 기아는 다음 주에 광동 프릭스, 젠지 상대로 새로운 패를 깔 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘파괴전차’ 한화생명, ‘페이커’ 없는 T1 완파</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489223&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489223&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-07-21T13:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072121460099815_1689943560_0018489223.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한화생명e스포츠가 ‘페이커’ 이상혁 없는 T1을 잡고 3연승을 달렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화생명은 21일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 서머 시즌 정규 리그 7주 차 경기에서 T1에 2대 0 완승을 거뒀다. 이날 승리로 3연승을 달성, 9승5패(+9)가 돼 디플러스 기아(9승5패 +8)를 제치고 단독 3위가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;T1은 간판스타 ‘페이커’ 이상혁이 오른팔 부상으로 빠진 여파에 여전히 허덕이고 있다. 이들은 이상혁 없이 치른 5경기에서 1승4패를 기록했다. 7승6패(+1)를 기록했고, 순위표에선 5위 자리에 머물렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화생명은 신인 정글러 ‘그리즐리’ 조승훈의 활약이 반갑다. 조승훈은 이날 1세트 때 비에고, 2세트 때 오공으로 소규모 교전과 한타에서 만점 활약을 펼쳤다. 상체 싸움에서 완승한 한화생명은 1세트 20분경 내셔 남작을 사냥하고 부드럽게 게임을 굳혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2세트 땐 비교적 접전을 펼쳤다. 한화생명이 한타에서 조금씩이나마 더 많은 킬을 챙겨 골드 차이를 벌렸다. 24분경, T1이 ‘바이퍼’ 박도현(자야)을 잡아내 실낱같은 희망을 얻었으나 한화생명이 수적 열세 상황에서 한타를 이겨 상대방을 좌절케 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>젠지, RRQ 2대 1 제압… “팀 시크릿 다시 나와”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489224&amp;code=61162014&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489224&amp;code=61162014&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-07-21T13:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072121594799816_1689944387_0018489224.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;젠지가 ‘미라클 런’의 첫 발을 어렵게 뗐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젠지는 21일 서울 마포구 소재 상암 콜로세움에서 열린 ‘2023 발로란트 챔피언스 투어(VCT) 최종 선발전’ 4일차 패자조 경기에서 렉스 리검 퀀(RRQ, 인도네시아)을 상대로 세트스코어 2대 1로 이겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이로써 젠지는 내일(22일) 팀 시크릿(필리핀)과 결승전 마지막 티켓을 놓고 대결한다. 앞서 젠지는 이 팀에 0대 2로 완패한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 젠지는 전장 ‘헤이븐’을 지배했다. 피스톨 라운드를 모두 이기며 이날 좋은 컨디션을 과시했다. 젠지는 초반 벌려 놓은 점수 격차를 마지막까지 큰 위기없이 유지하며 13대 6으로 이겼다. ‘메테오’의 독보적인 전투력이 팀의 완승을 견인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음 매치에서 RRQ가 반격했다. 다소 일방적인 경기였다. ‘로터스’에서 일방적으로 이겨나간 RRQ는 13대 2로 위기없이 이겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마지막 매치는 다시금 젠지 페이스였다. 9대 3으로 전반전을 마친 이들은 후반전에서도 몇몇 불리한 상황에서 라운드 점수를 따내는 집중력을 발휘하며 13대 7로 승리를 쟁취했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞선 1경기(승자전)에선 일본 인기팀 제타 디비전이 팀 시크릿(필리핀)을 2대 0으로 완파하고 결승에 선착했다. 제타는 첫 세트부터 신을 냈다. ‘로투스’에서 8대 1까지 점수 차이를 벌리며 승기를 잡았다. 이후 팀 시크릿이 상당부분 추적했지만 경기를 뒤집진 못했다. 13대 9로 경기가 마무리됐다. 분위기를 탄 제타는 본인들이 지목한 맵 ‘프랙처’에서 12대 7로 가볍게 승리를 거머쥐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>젠지 “TS 리벤지 매치, 반드시 이기겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489259&amp;code=61162014&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489259&amp;code=61162014&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-07-21T13:36:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072122194299819_1689945582_0018489259.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;젠지가 결승에 반드시 오르겠다고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젠지는 21일 서울 마포구 소재 상암 콜로세움에서 열린 ‘2023 발로란트 챔피언스 투어(VCT) 최종 선발전’ 4일차 패자조 경기에서 렉스 리검 퀀(RRQ, 인도네시아)을 상대로 세트스코어 2대 1로 이겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이로써 젠지는 내일(22일) 팀 시크릿(TS, 필리핀)과 결승전 마지막 티켓을 놓고 대결한다. 앞서 젠지는 이 팀에 0대 2로 완패한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 후 매체 인터뷰에 참여한 크리스토퍼 테빗 감독과 ‘갓데드’ 김성신은 한 목소리로 리벤지 매치 승리를 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-먼저 오늘 경기를 마친 소감은&lt;/b&gt;&lt;br&gt;감독-“오늘 경기 결과에 만족한다. 이긴 두 맵은 정말 잘했다고 생각한다. 소통이 잘 되었고 집중도 잘했다. 플레이를 다 같이 한 거 같아서 좋다. ‘로터스’는 그냥 지나친다고 해도 나머지 두 맵은 좋은 경기력이 나왔다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;갓데드-“이기긴 했지만 개인적으로 만족하진 못한다. 알려지지 않았지만 손목 부상이 조금 있다. 안 아픈날, 괜찮은 날 좋은 모습 보여드리고 싶다. 오늘은 당연히 이겨야 하는 경기였다고 생각한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-(갓데드에게) 어떤 부상인지.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“손목 쪽에 조금 통증이 있다. 치료를 따로 받고 있는데 심한 문제는 아니고 일시적인 거다. 병원에선 과도하게 움직이지만 않으면 괜찮다고 한다. 약 처방을 받았는데 오늘 게임을 길게 하다보니 마지막 맵에서 살짝 통증이 왔다. 지금은 쉬니 좀 괜찮다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-어제와 비교해 좋은 경기력이었다. 속공이 돋보였는데.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;감독-“정해놓고 한 건 아니지만 어제 패배 이후 어떤 플레이를 하든 함께 하고 소통을 중요하게 하자는 얘길 많이 했다. 그런데 RRQ를 상대로 속공이 좋다는 생각이었다. 자신감이 생기고 상대 입장에서 ‘이렇게 들어오는데 우리가 졌다’면서 위축될 수 있다. 어제 TS가 한 거처럼 하면 된다고 생각했다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;갓데드-“어제 아무 것도 하지 못하고 끝나서 너무 후회됐다. 그래서 팀이 하고 싶은 걸 하겠다는 생각이었고 속공 위주로 했는데, 함께 하는 플레이는 잘 했다고 생각한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-2세트에서 전장 ‘로터스’를 고르고 요원 ‘게코’를 조합했다가 대패했는데.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;감독-“게코가 문제라기보다 조합 상성이 어려웠다고 생각한다. 물론 게코도 잘 활용하지 못했고 초반에 분위기에 너무 말렸다. 로터스라는 맵을 우리가 이번에 처음으로 선택했다. 내일 또 로터스를 하게 되면 실수를 보완해서 잘하겠다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;갓데드-“정보가 없는 맵을 우리가 골라서 짜온 전략으로 유리하게 가고 싶었는데 사실 이 맵은 대회 전에 연습을 많이 했지만 대회 날이 다가오는 시점에 (연습을) 못했다. 그러다보니 준비한 플레이를 까먹고, 방법을 잊은 부분이 있다. 특히 상대 조합에 우리가 힘들었다. 바이퍼를 기용하는 플레이에 시달렸던 거 같다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-내일 팀 시크릿과 리벤지 매치를 해야하는데.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;감독-“TS가 ‘헤이븐’을 잘 하는 건 결과만 봐도 보인다. 하지만 이들 못지않게 우리도 잘하는 맵이다. 오늘처럼 소통하고, 경기력 유지하면 충분히 이길 수 있다고 생각한다. 특히 헤이븐은 오래된 맵이다. 기본기를 잘 지키고 에임을 잘 유지해야 한다. TS도 좋은 팀이기에 좋은 경기가 나올 거 같다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;갓데드-“제가 알기로 팀 시크릿과 전적상 2대 1로 이기고 있다. 이번에 이겨서 3대 1로 만들고 결승 올라가겠다. 제타도 이기고 챔피언스 가겠다. 내일은 한 맵도 내주고 싶지 않다. 진다면 헤이븐 정도다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-팬들이 젠지가 고전을 많이 해서 힘들어한다. 응원하는 팬들에게 한 마디 한다면.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;감독-“뒤에서도 응원소리가 잘 들린다. 힘이 많이 된다. (힘들어도 계속 응원해주는) 그런 팬들도 있어서 좋다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;갓데드-“앞서 무한 연장전에서 저도 중간에 심장이 멈췄다가 다시 뛰었을 정도로 힘들었다. 팬분들께 죄송하다는 말씀 드리지만 그래도 즐겨 주셨으면 좋겠다. 그런 경기가 짜릿함도 있다. 물론 그런 모습 보여드리고 싶지 않긴 한데, 그런 상황 되면 꼭 이길 테니 믿고 응원해주셨으면 좋겠다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임재현 “페이커, PO 복귀 목표”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489278&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489278&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-07-21T13:57:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072122553899822_1689947738_0018489278.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;T1 임재현 감독 대행이 ‘페이커’ 이상혁의 복귀 시점에 대해 입을 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;T1은 21일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 서머 시즌 정규 리그 7주 차 경기에서 한화생명e스포츠에 0대 2로 완패했다. 7승6패(+1)를 기록했고, 5위 자리에 머물렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 후 진행된 기자회견에서 임 대행은 “3위 자리 경쟁에서 중요한 경기였다. 경기장에 오기 전까지 자신감이 있었다. 충분히 이길 수 있다는 마음가짐으로 왔다”며 “전반적으로 게임을 조급하게 하다가 미끄러지는 사고가 많이 나왔다. 아쉽다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임 대행은 스크림과 실전 간 경기력 괴리감을 언급했다. 그는  “연습 경기력이 좋았다. 실전에서 좋았던 부분이 잘 나오지 않았다”며 “1세트 밴픽에서 ‘제우스’ 최우제가 힘들 만한 구도를 떠넘긴 것 같다. 미안하게 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상혁의 복귀 시점에 대해서도 언급했다. T1은 애초 이상혁이 2주간 휴식을 취할 것이라고 발표한 바 있다. 그가 이날 경기에 나오지 않으면서 결장 기간은 당초 팀이 예정했던 것보다 길어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임 대행은 “아직까지는 이상혁이 치료를 받고 있는 상황이다. 팀 내부에서 이상혁이 게임을 할 수 있는지 여부를 체크하고 있다”며 “출전한다면 팀에서 따로 공지할 것”이라고 말했다. 이어 “선수 상태가 중요하지만, 우선은 플레이오프에 맞춰 복귀를 목표로 하고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상혁의 빈자리를 대체 중인 신인 ‘포비’ 윤성원에 대해서는 “긍정적으로 보고 있다”고 말했다. 임 대행은 “윤성원이 긴장하거나 주눅 드는 스타일은 아니다. 1세트 라인전도 잘해줬다”면서 “신인임에도 콜을 잘해주는 부분이 많다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;T1은 23일 OK 저축은행 브리온 상대로 분위기 환기에 도전한다. 임 대행은 “OK 저축은행이 오늘 디플러스 기아 상대로 깔끔하게 한 세트를 잡아내기도 했다”며 “방심하지 않고, 최대한 잘 준비하겠다. 오늘 나온 실수를 다음 경기에선 반복하지 않겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>13.12패치 끝…단짝친구 기다리는 ‘빅게임 헌터’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489307&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489307&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-07-21T14:13:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0721/2023072123105299830_1689948652_0018489307.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화생명e스포츠 ‘킹겐’ 황성훈은 2주 뒤를 학수고대하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화생명은 21일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 서머 시즌 정규 리그 7주 차 경기에서 T1을 2대 0으로 꺾었다. 이날 승리로 3연승을 달성하고 9승5패(+9)를 기록해 단독 3위로 올라섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;아울러 길었던 13.12패치 적용 기간의 일정도 이날로 마무리했다. 다음 주 경기부터는 13.13패치로 경기를 치른다. 또 2주 뒤에는 곧바로 13.14패치로 마지막 주를 보낸다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;그리고 황성훈은 13.14패치에서 버프되는 챔피언의 목록을 보고 남들 모르게 미소를 짓고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;13.14패치에서 그의 ‘인생챔’ 아트록스가 버프되는 까닭이다. 아트록스는 주요 딜 교환 스킬인 ‘다르킨의 검(Q)’의 대미지가 향상된다. T1전 직후 인터뷰에서 &lt;span&gt;황성훈은 “다음 패치에서 아트록스가 버프된다. 쓸 수 있는 상황이 나온다면 꼭 쓰고 싶다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;아트록스는 그의 지난해 ‘LoL 월드 챔피언십(롤드컵)’ 우승 기념 스킨 대상 챔피언이다. 황성훈은 지난해 롤드컵 결승전에서 아트록스로 맹활약을 펼쳐 생애 첫 롤드컵 우승 트로피를 품에 안았다. 파이널 MVP로 선정되는 영광도 누렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 아트록스는 지난해 롤드컵을 끝으로 프로 무대에서 비주류 픽이 됐다. 자연스럽게 황성훈도 마오카이, 아칼리, 애쉬 등으로 스킨을 만든 전 동료들이 자신의 업적을 자랑하는 모습을 그저 지켜만 봐야 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황성훈은 “이른 시일 내에 내 스킨을 쓰며 캐리하는 모습을 팬분들께 보여드리고 싶었는데, 아트록스가 날뛰는 게임이 나오지 않아서 기회가 전혀 없었다”면서 “기회가 생긴다면 꼭 내 스킨으로 활약하는 모습을 보여드리고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;하지만 한화생명은 아트록스 없이도, 레넥톤과 잭스의 메타에서도 순항을 이어나가고 있다. 황성훈은 “정규 리그 경기가 많이 남지 않았다”면서 “시즌 막바지에 들어선 만큼 우리가 보여줄 수 있는 최대한의 경기력을 보여드리겠다. 선수단 모두 자신이 있다”고 전했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인천서도 ‘수상한 국제우편물’ 신고 47건…인명피해 無</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489368&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489368&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-21T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072200005999841_1689951659_0018489368.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;울산 한 장애인복지시설에 기체 독극물이 든 것으로 의심되는 대만발 국제우편물이 배송된 가운데 인천에서도 비슷한 신고가 잇따라 접수되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 인천소방본부에 따르면 전날 오후 3시30분쯤부터 약 6시간 동안 수상한 국제우편물 관련 신고 47건을 접수했다. 이 중 오인 신고가 22건으로 가장 많았다. 우편 내용물이 확인된 22건에 대해서는 경찰과 군부대로 각각 인계됐다. 나머지 3건은 소방당국이 우편 내용물을 확인 중이다. 현재까지 관련 인명 피해는 없는 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작은 약봉지 크기의 대만발 우편물에는 ‘마스카라’라고 쓰여 있었다. 엑스레이 촬영 결과 내부에는 아무 것도 없는 것으로 파악됐다. 경찰 특공대는 현장에서 수거한 우편물을 안전한 장소에서 개봉한 뒤 별다른 이상이 없을 경우 국립과학수사연구원에 감정을 의뢰할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 이에 인천시는 전날 오후 6시32분쯤 ‘대만 등 해외 방송 유해물질로 의심되는 우편물은 열지 말고 112나 119에 신고해주길 바란다’는 긴급 재난문자를 보냈다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 이틀 전 울산시 동구 모 장애인복지시설에 근무하는 원장과 직원 등 3명은 노란색 비닐봉지로 된 대만발 국제우편물을 열어본 뒤 어지럼증과 호흡 곤란 등을 호소해 병원에 이송됐다. 경찰은 독성 기체에 의한 감염 가능성을 염두에 두고 국방과학연구소에 정밀검사를 의뢰했지만 별다른 유해 물질이 검출되지 않은 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 온라인 쇼핑몰 판매 실적과 평점을 조작하기 위해 주문하지 않은 물건을 아무에게나 발송하는 이른바 ‘브러싱 스캠’일 가능성도 열어두고 경찰은 수사 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천소방본부 관계자는 “관련 신고는 계속 들어오고 있는 상황”이라며 “경찰과 공조해 처리 중”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천=김민 기자 ki84@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[꼰차장] 신인류의 경쟁력은 외모...?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018484202&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018484202&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-21T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072014022598346_1689829345_0018484202.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023071923221797909_1689776537_0018484202.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023071923222797910_1689776547_0018484202.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023071923224297911_1689776562_0018484202.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023071923225597912_1689776575_0018484202.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023071923263597920_1689776795_0018484202.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023071923231697914_1689776596_0018484202.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023071923232797915_1689776607_0018484202.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023071923233997916_1689776619_0018484202.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072006541497972_1689803654_0018484202.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072006502397969_1689803423_0018484202.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;꼰차장 dak@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한국 오길 잘했어요”…日아기엄마 감동시킨 버스 기사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489028&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489028&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-21T15:02:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072119210499770_1689934864_0018489028.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기 수원에서 한 일본인 여성이 아기와 함께 붐비는 퇴근 시간에 버스를 탔다가 따뜻한 안내 방송 덕에 편히 귀가할 수 있었다는 사연을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아기를 안고 올라탄 여성을 보고 “아기가 있으니 자리를 양보해주시면 감사하겠다”는 안내로 그를 도운 버스 기사는 오히려 “당연한 일을 한 것”이라며 칭찬을 멋쩍어했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072116182799618_1689923908_0018489028.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 19일 경기도버스운송사업조합 홈페이지 ‘칭찬합시다’ 게시판에 ‘아기 엄마를 배려해주신 98번 버스 기사님 너무 감사합니다’라는 제목의 글이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자신을 한국인 남편과 결혼생활 중인 일본인 여성이라고 밝힌 글쓴이는 “19일 오후 6시27쯤 망포중학교에서 영통방면으로 가는 버스에서 있었던 일”이라며 글을 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “퇴근 시간이라 승객이 많았는데, 기사님께서 승객분들께 안내방송으로 ‘아기가 있으니 자리를 양보해주시면 감사하겠다’는 말씀을 해주셨다”며 “덕분에 승객분들께서 버스 안 통로도 마련해주고, 여자 승객분께서 자리를 양보해주셨다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “저는 외국인이지만, 기사님 덕분에 한국의 따뜻함에 대해 다시 한번 더 느꼈다”면서 “남편으로 인해 한국에 왔지만, 기사님의 배려 덕분에 한국에 오길 잘했다고 생각했다”고 감사한 마음을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글쓴이는 수원 여객 측에 “기사님 성함은 모르지만, 꼭 감사하다는 말을 전해주셨으면 좋겠다”면서 다시 한번 &lt;span&gt;“기사님, 너무 감사합니다. 혹시나 만약 또 만나면 감사한 마음을 전달 드리고 싶어요”라고 거듭 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;글쓴이의 남편은 이 사연을 함께 나누고 싶다며 온라인 커뮤니티에도 공유했다. 이에 해당 버스 기사의 동료라는 한 누리꾼이 글을 남기기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “회사에서도 해당 기사를 급히 찾았다, 제 뒤 차 형님이더라”라며 “그분은 평소에도 항상 차내에 계신 승객분들의 안전을 위해 안내방송을 하시는 분이다. 코로나 이전에도 우수 사원으로 선정됐던 적이 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072116185899620_1689923939_0018489028.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 98번 버스를 운행했던 버스 기사는 유근종(62)씨로 확인됐다. 유씨는 21일 국민일보와의 통화에서 &lt;span&gt;“그 시간대가 퇴근 시간이라 매우 혼잡했고 버스 안에 승객이 많았다”면서 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;“아기엄마가 아기를 안고 타길래 제가 승객분들께 ‘아기랑 아기 엄마가 버스를 탔는데 자리 좀 양보해주실 수 있겠냐’고 안내방송을 했다”고 당시 상황을 전했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이어 “그랬더니 젊은 여성분이 자리를 양보해줬다”면서 “그 아기엄마는 버스에서 내릴 때 고맙다고 인사하면서 내리더라고”라고 덧붙였다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 당시 어떤 마음으로 안내 방송을 했냐는 질문에 “당연히 해야 할 일을 했다고 생각한다”며 “그런데 이렇게 주변에서 칭찬을 해주니…”라며 어색한 듯 멋쩍은 웃음을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유씨는 버스 안이 붐빌 때면 항상 승객들에게 손잡이를 잡아달라고 하거나 노약자분들께 자리를 양보해 달라는 안내방송을 한다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유씨가 버스 기사로 근무한 지는 10년째다. 그는 “새벽부터 밤늦게까지 운행하는데 하루 일하고 하루 쉰다”면서 “원래는 장사하다가 그만두고 버스 기사 일을 하기 시작했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그가 운행하는 98번 버스는 수원 북부 차고지에서 팔달문을 경유한 뒤, 인계동 뉴코아 아울렛 거쳐 망포역과 동탄 화성시를 거치는 노선이다. 특히 팔달문 쪽은 나이 드신 노약자분들이 많이 탑승해 안전 운행에 각별히 유의해야 하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유씨는 “이태원 참사 이후 더 주의해서 운행하고 있다”며 “승객의 안전은 버스 기사가 책임지고 지켜야 하는 것이고, 늘 그런 사명감으로 일하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072116310899625_1689924669_0018489028.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;소식을 접한 누리꾼들은 “기사님 마음씨가 참 따뜻하다” “기사님 센스 최고” “마음이 훈훈해진다” “기사님도 멋지시고 배려에 감사할 줄 아는 글쓴이도 멋지다” “이런 배려와 정이 넘치는 사회가 됐으면 좋겠다” 등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선예랑 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한해 2천마리 ‘생산’…강아지공장 내부를 보니 [개st하우스]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018488585&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018488585&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-21T15:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;개st하우스는 위기의 동물이 가족을 찾을 때까지 함께하는 유기동물 기획 취재입니다. 사연 속 동물에게 도움을 주고 싶다면 유튜브 &apos;개st하우스&apos;를 구독해주세요.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072014482498439_1689832104_0018488585.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“남양주 일대를 조사하던 중 수상한 비닐하우스를 발견했어요. 시청에 신고되지 않은 불법 건축물인데 햇빛 한줄기도 새어들어갈 틈 없이 이중 삼중 덮개로 감쌌더라고요&lt;/i&gt;&lt;i&gt;. 겨우 빈틈을 비집고 내부에 손전등을 비췄는데 철창에 소형 품종견 수백 마리가 매달려 눈빛을 반짝이고 있었습니다.”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;text-align: right; &quot;&gt;-동물구조단체 위액트 함형선 대표&lt;/div&gt;&lt;br&gt;산전수전 다 겪은 베테랑 활동가도 처음 보는 거대한 규모의 강아지공장(번식장)이었습니다. 내부에는 100여개의 철창이 성인 키높이를 넘겨 3중으로 높게 쌓여 있고, 그 안에 비숑· 푸들·몰티즈·치와와 같은 품종견이 암수 짝을 지어 담겨 있었습니다. 강아지들은 &lt;span&gt;낯선 사람의 방문에 놀라 철창에 매달려 일제히 짖어댔습니다. 그 숫자는 무려 300여 마리. 번식장 바닥에 나뒹구는 주사기와 발정유도제 약병은 동물보호법과 수의사법을 위반했다는 명백한 증거들이었습니다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이곳은 위액트가 지난 4년간 경기 남양주시 일패동 일대를 감시하며 적발한 7번째 번식장입니다. 위액트에 따르면 아직도 일패동에는 동물학대, 탈세 등 불법을 일삼는 번식장이 수십 곳 숨겨져 있고 생산된 강아지를 실은 트럭이 동네를 심심찮게 지나다닙니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위액트 함형선 대표는 “이 동네 산다고 하면 ‘너희 부모님이 그거(번식장) 굴려서 대학 등록금 댔겠다’고 말할 정도로 과거에는 번식장으로 유명하던 곳”이라며 “많이 사라졌다지만 아직도 남아있는 곳이 있다”고 설명합니다. 게다가 시청 당국은 재개발을 이유로 몇 년째 단속에 소극적이어서 시민단체가 직접 채증해서 신고해야 겨우 행정조치가 이뤄지고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;번식장을 적발하면 무거운 숙제가 남습니다. 번식견 수백 마리를 수습하는 문제입니다. 시보호소는 규정상 10일간 한시적으로 보호한 뒤 안락사를 집행합니다. 수백 마리의 안락사를 피하려면 영세한 시민단체들이 피학대 동물들을 십시일반 떠안는 수밖에 없습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;함 대표는 “단체의 사무실과 주차장까지 모두 보호시설로 개조했지만 30마리를 구조하는 게 한계였다. SNS 라이브방송을 켜고 남은 270마리를 도와달라고 호소했다”며 &lt;span&gt;절박했던 당시 상황을 전했습니다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/xTLV0l7JGTk&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;깊은 숲속 비닐하우스…무허가 번식장을 발견했어요&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;위액트는 무허가 번식장을 색출하는데 특화된 동물구조단체입니다. 지난달 위액트는 남양주 일패동 일대를 수색하다 깊은 숲속에서 수상한 비닐하우스를 발견했습니다. 이상할 만큼 조용한 건물이었습니다. 철문은 굳게 닫혀 있고 두들겨도 인기척은 없었죠. 다만 건물 깊숙한 곳에서 이따금 개 짖는 소리가 들렸습니다. 활동가들은 시청에 문의해 해당 건물의 내력을 확인하는 한편, 주변에 잠복해 오가는 사람들을 감시했습니다. 1주일의 조사 끝에 건물의 정체가 드러났습니다. 품종견과 품종묘 300여 마리를 가두고 새끼를 생산하는 무허가 번식장이었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072113142799476_1689912867_0018488585.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;증거를 확보한 위액트는 경찰과 함께 문제의 번식장을 급습했습니다. 수사에 협조하라는 경찰의 요구에도 번식업자들은 철문을 닫고 응답을 거부했죠. 하지만 1시간여 대치 끝에 업자들은 철옹성 같던 번식장 문을 열었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;번식업자 A씨(80대)와 B씨(60대)가 경찰 수사에 응했습니다. 그들은 아들과 며느리 등 가족을 동원해 20여년간 번식업을 해왔다고 합니다. 강제 교배에 필요한 수컷 종견과 발정제·항생제 같은 약품을 공유하려고 두 번식장을 합쳐 운영해왔습니다. 위액트가 파악한 개체 수는 품종견 280마리와 품종묘 30마리. 올해 국내에서 적발된 가장 큰 규모의 번식장으로, 연간 2000마리의 새끼를 생산해왔을 것으로 추정됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현장에서는 불법 정황이 여러 건 포착됐습니다. 바닥에는 다 쓴 주사기와 발정 유도제, 항생제 약병이 널려 있었죠. 수의사가 아닌 자가 동물에게 약물을 주사할 경우 수의사법 위반에 해당합니다. 간이키트로 검사한 결과, 200여 마리의 모견 중 30마리가 치사율 높은 전염병인 파보 양성 반응을 보였습니다. 병든 동물을 치료 및 격리하지 않는 자는 동물보호법상 학대 혐의를 적용받습니다. 함 대표는 “번식장과 펫숍을 거친 동물들은 일반 가정에 분양된 지 1~2주 뒤 잠복기가 지나 질병 증상을 보이는 경우가 많다”며 “그로 인한 경제적, 정신적 피해는 입양자가 떠안게 된다”고 설명합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 동물학대 혐의가 분명해도 개들의 소유권은 여전히 번식업자에게 있습니다. 번식업자가 소유권을 포기하지 않으면 시민단체는 한 마리의 개도 구조할 수 없습니다. 다행히 이번 경우에는 번식업자들이 소유권 포기각서에 서명했지만 뉘우치는 모습은 보이지 않았습니다. &lt;span&gt;함 대표는 “번식업자들은 개를 사랑과 정성으로 키웠다고 주장했다”며 “소유권을 포기하면서도 암수 몇 마리는 두고 갈 수 없냐는 황당한 요구도 했다”고 전했습니다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&lt;b&gt;300마리 도움 요청하자 달려온 사람들…“큰절 올렸어요”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;행정절차는 마무리했으나 &lt;span&gt;문제는 300마리나 되는 번식견들의 운명입니다. 어떤 단체도 이렇게 많은 개들을 한꺼번에 데려갈 역량은 없습니다. 그렇다고 현장에 두자니 번식업자들이 개들을 몰래 빼돌릴 위험성이 큽니다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;이 경우 지자체가 일단 안전한 장소를 확보한 뒤 &lt;/span&gt;시민단체들이 시차를 두고 &lt;span&gt;동물들을 분산 수용하는 것이 일반적입니다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;동물보호법에 따르면 정부는 피학대 동물을 보호할 의무가 있습니다. 앞서 지난 5월 전북 정읍에서 140마리 불법 번식장이 적발되자 정읍시청은 이틀간 대형 축사를 빌려 개들을 보호했습니다. 남양주시청은 다르게 행동했습니다. 위액트 측은 “모든 동물을 데려갈 테니 1주일만 보호해달라고 요청했으나 시청 측이 거부했다”&lt;span&gt;며 “결국 활동가들이 24시간 교대근무로 현장을 감시하며 개들을 지켰다”고 합니다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072113192599477_1689913165_0018488585.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;협력 단체의 도움으로 60마리를 직영 보호소로 옮겼지만 현장에는 여전히 240여 마리가 남았습니다. 감당할 수 없는 숫자 앞에 위액트 활동가들은 절망감을 느꼈다고 합니다. 함 대표는 지푸라기라도 잡는 심정으로 인스타그램 라이브방송을 켰습니다. 그는 카메라로 번식장 내부를 비추며 “번식장 아이들 200마리가 갈 곳이 없다. 여력이 있는 동물단체는 조금만 도와달라”고 호소했습니다. 200명 넘는 시민들이 실시간 방송을 지켜보며 다른 동물단체들에 소식을 퍼 날랐습니다&lt;br&gt;&lt;br&gt;이튿날 아침 놀라운 일이 벌어졌습니다. 번식장 앞에 20여대의 차량이 도착했습니다. 위기의 동물들을 분담하기 위해 아무런 인연이 없는 시민단체 11곳에서 출동한 겁니다. 위액트&lt;span&gt; 함 대표는 “가엾은 생명을 살리겠다는 마음으로 경기도 포천, 인천, 충북 충주 등 멀리서 와주셨다”면서 감사한 마음에 더러운 번식장 바닥에서 큰절을 올렸다”고 말했습니다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;동료들의 도움으로 300여 마리의 피학대 동물은 모두 구조됐습니다. 이후 동물들은 각 시민단체 보호소에서 치료와 돌봄을 받으며 입양자를 기다리고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;번식견에서 반려견으로, 치와와 프레소의 가족을 모집합니다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;지난 12일 국민일보는 동물구조단체 도로시지켜줄개(도로시)의 인천 보호소를 방문했습니다. 도로시는 위액트를 도와 번식견 10마리를 분담한 단체입니다. 당시 도로시는 앞서 구조한 개들을 돌보느라 보호소가 포화 상태였지만 &lt;span&gt;정기 후원자들에게 요청해 번식견들의 가정 임시보호 공간을 마련했습니다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;이날 현장에는 구조된 번식견의 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;입양 적합도를 평가할 13년 차 행동전문가 미애쌤이 동행했죠.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;보호소 견사에 입장하자 2㎏ 남짓한 작은 치와와 한 마리가 달려왔습니다. 새하얀 털에 커피색 얼룩무늬가 예쁜 &lt;span&gt;7살 프레소입니다. 프레소는 번식장에서 구조된 지 3주밖에 지나지 않았습니다. 하지만 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;낯선 취재진의 무릎에 올라오고 배변 패드에 정확히 소변을 보는 등 그새 반려견 생활에 적응한 모습이었죠. 프레소를 2주 넘게 임시보호 중인 도로시 회원은 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;“실내 짖음도 없고 얌전하다. 다만 오랜 철창생활로 뒷다리 근육이 약해져 산책을 오래 하지 못한다”며 도움을 요청했습니다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미애쌤은 해법으로 근육훈련을 제시했습니다. 소형견 다리 높이의 상자를 준비하고 반려견이 상자를 오르내릴 때마다 &lt;span&gt;간식으로 보상하는 방식입니다. 프레소는 미애쌤의 신호에 맞춰 상자를 오르내리며 교육을 곧잘 따라왔습니다. 내친김에 반려견 전용 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;트램펄린 위에서 균형을 잡는 고난도 훈련도 무난히 수행했습니다. &lt;/span&gt;미애쌤은&lt;span&gt; &lt;/span&gt;“뒷다리 근육을 강화하고 무릎뼈가 어긋나는 슬개골 탈구를 예방할 수 있다”며 &lt;span&gt;“해당 훈련은 &lt;/span&gt;프레소 뿐만 아니라 비슷한 처지의 번식견들에게 도움이 된다”고 &lt;span&gt;설명합니다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072116452099632_1689925520_0018488585.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;번식견에서 반려견으로 거듭나려는 영리한 치와와, 프레소의 가족을 모집합니다. 관심 있으신 분은 기사 하단의 입양신청서를 작성해주세요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&amp;#9989;영리한 치와와, 프레소의 가족을 모집합니다&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;- 치와와, 7살 암컷(중성화 예정)&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;- 2.1㎏, 왼쪽 안구에 작은 흉터가 있음&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;- 사람을 좋아하고 활발함. 잔짖음이 없고 실내배변을 잘 가림&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&amp;#9989;입양에 관심있는 분은 인스타그램 &apos;도로시지켜줄개&apos;로 DM을 보내주세요&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&amp;#9989;프레소는 개st하우스에 출연한 115번째 견공입니다 (94마리 입양 완료)&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;프레소 입양자에게는 반려동물 사료 브랜드 로얄캐닌이 동물의 나이, 크기, 생활습관에 맞는 &apos;영양 맞춤사료&apos; 1년치(12포)를 후원합니다&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&amp;#9989;구조된 번식견, 번식묘를 입양하고 싶다는 문의가 많았습니다. 당시 구조에 동참한 12개 시민단체명을 아래 소개합니다. 인스타그램에 해당 단체명을 검색하면, 구조된 동물을 확인하고 입양 신청할 수 있습니다. &lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;- 사단법인 위액트, 코리안독스(KDS), 케이케이나인레스큐(KK9), 도로시지켜줄개, 고유거애니밴드, 행복한유기견세상, 유기동물행복찾는사람들, 엔젤프로젝트, 너와함개냥, 포벤져스, 나비야사랑해, 동고동락&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천=이성훈 기자 최민석 기자 tellme@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>따뇽의 아이들…배움에 힘입어 ‘빈곤의 강’ 희망을 품다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018488949&amp;code=61131311&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018488949&amp;code=61131311&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-21T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072023062199268_1689861981_0018488949.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 18일 오후 1시 필리핀 말라본시 따뇽 바랑가이, 나보타스강과 툴라한강이 감싸고 흐르는 이곳은 ‘육지 위의 섬’으로 불리는 빈민촌이다. 강변을 따라 둑과 제방의 사면 위로 나무판자와 철판을 덧대 만든 두세 평 규모의 판잣집이 늘어서 있다. 판잣집 실내에는 축축한 나무 바닥 아래로 강물을 따라 쓰레기가 흐르고, 탁한 강물을 머금은 콘크리트 바닥은 개·고양이의 분변이 뒤섞여 악취를 내뿜었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폭 1m에 햇볕이 들지 않는 골목을 따라 걷다 보면 남쪽 강변에 내륙과 따뇽을 잇는 다리 ‘C4’가 있다. 다리 밑 곳곳에도 판잣집이 벌집처럼 매달려 있다. 다리 아래로 들어가 나무 사다리를 타고 올라가면 겨우 몸만 누울 수 있는 높이의 다락방이 나온다. 이곳에서 다섯 가족과 함께 사는 고등학생 멜리사 살라맛(18)은 “비가 많이 오면 발목까지 강물이 차오른다”며 “학교 외에는 온종일 집에서 시간을 보내는 편”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072023114899272_1689862308_0018488949.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;따뇽은 강변 마을이지만 빗물과 강물을 모아 처리할 수 있는 집수체계를 갖추고 있지 않다. 통상 필리핀은 5~11월에 해당하는 기간이 우기다. 바다와 강이 만나는 하류 저지대인 따뇽은 배수체계가 열악해 우기만 되면 강가 주변에 물이 넘친다. 연간 12번 이상 태풍 피해가 발생하고, 특히 C4 다리 밑에 사는 사람들은 언제나 위험에 처할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행정 당국이 집계한 따뇽의 인구수는 1만4404명, 그중 19세 이하 인구가 5776명이다. 사실상 10대 청소년과 아이들이 마을 인구의 40.11%에 달한다. ‘빈곤 가정’도 1365가구에 이른다. 따뇽에서 아이들을 가르치는 자스민 브라간자(45)씨는 “극단적 빈곤 상태의 아이들이 더 많으면 많지 적지 않을 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072023140899273_1689862448_0018488949.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&lt;b&gt;빈곤의 악순환: 굶주린 아이들은 공부할 수 없다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;따뇽 중심가의 다목적홀에선 지난 18일 국제개발협력단체(NGO) ‘라이프오브더칠드런’의 후원을 받아 은혜학교(교장 손영경)가 준비한 ‘영양 지원 행사’가 열렸다. 이날 160여명의 아이들은 평소 부족한 단백질을 보충하기 위해 루가오(닭죽)를 먹었다. 또 비타민 한 달 치와 학용품, 옷 두 벌씩을 지원받았다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072023571699288_1689865036_0018488949.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;손 교장은 따뇽의 빈곤이 열악한 주거환경과 영양상태, 그리고 취약한 교육수준으로 악순환되는 현실을 지적했다. 빈곤에서 비롯된 열악한 생활환경과 영양상태가 ‘학습에 필요한 최소 조건’을 충족하지 못하고, 교육을 제대로 받지 못한 아이들은 성인이 돼도 결국 빈곤상태를 벗어나지 못하는 악순환이 이어지고 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;은혜학교에서 아이들을 가르치는 로미니아 바이사(32)씨는 “아이들이 배고픈 상태로 학교에 온 탓에 수업에 온전히 집중하기도 어렵다”며 “하루 한 끼에 30페소(700원)면 충분하진 않아도 최소 영양은 보충할 수 있지만, 그마저도 없는 학생이 대다수”라고 설명했다. 마리크리스 다카요 영양지원사도 “따뇽에 사는 아동의 20~30%가 영양실조를 겪는 것으로 추정된다”며 “단백질 파우더, 비타민 등의 미세 영양 지원이 필요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072110085399414_1689901733_0018488949.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&lt;b&gt;교육의 선순환: 아이의 삶과 마을을 바꾸다&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;은혜학교는 손 교장이 2012년 직접 문을 연 방과후학교다. 그는 지난 12년 동안 따뇽을 거점으로 교육지원 사업을 펼쳐왔다. 2부제로 운영되는 공립학교에 다니는 아이들이 등하교 전후로 은혜학교에 모여 매일 1시간30분씩 공부한다. 일부 단체의 재정 지원을 받아 선별한 학생들에게 부족한 생활비도 후원한다. 손 교장은 “가난한 아이들이 자기 인생을 개척하는 방법은 ‘공부’밖에 없다”며 “아이들이 스스로 성장하고 발전할 수 있도록 교육이 물처럼 선순환하는 것을 목표로 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072023200599279_1689862805_0018488949.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그의 바람대로 따뇽에서 조금씩 교육의 싹이 움트고 있다. 개교 11년 만에 아이들이 자신의 미래를 바꾸고 지역사회에 기여하는 선순환이 드디어 시작된 것이다. 은혜학교 1기생인 롤란드 파스쿠아(19)는 다음 달 5일 필리핀 국립 경찰학교 입학시험을 앞두고 있다. 그는 “경찰이 돼서 가난하게 살아온 홀어머니에게 더 나은 삶을 제공하고 싶다”며 “내 가족이 살고 있는 따뇽을 안전하고 안정적인 곳으로 만들고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성아마티엘대학에 지난 19일 등록한 멜리사 살라맛(18)도 “은혜학교의 도움을 받아 정규 교육과정을 마칠 수 있었다”며 “앞으로 금융 분야에서 더 배우고 싶다”고 말했다. 이날 은혜학교 행사에 참석한 청년 루이지 라모스(22)는 “따뇽을 기록하는 사진가가 되고 싶다”고 말했고, 간호학을 공부하는 그의 여동생 루이사 라모스(18)는 “간호사 수습을 따뇽에서 할 계획”이라면서 “따뇽 아이들이 건강하게 자랄 수 있도록 돕고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072023480599285_1689864485_0018488949.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;김정환 라이프오브더칠드런 간사는 “필리핀처럼 빈부격차가 큰 국가에선 아이들이 자신의 삶을 개선할 의지가 줄어들기 쉽다”며 “성공한 청년들이 따뇽으로 되돌아와 아이들에게 좋은 미래를 보여주고 있다. 앞으로도 교육 지원을 계속 이어나갈 계획”이라고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;따뇽 바랑가이의 모습은 아래 영상 또는 국민일보 비디오 유튜브 채널(https://youtu.be/bdl9U1Lu08Y)을 통해 살펴볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/bdl9U1Lu08Y&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;(일부 영상은 포털사이트에서 노출되지 않습니다. 국민일보 홈페이지에서 확인 가능합니다.)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;필리핀 말라본시=이정헌 기자 hlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘바이퍼’ 박도현 “순위보다 중요한 건 경기력”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489389&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489389&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-07-21T15:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072121460099815_1689943560_0018489389.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화생명e스포츠 ‘바이퍼’ 박도현이 팀의 T1전 경기력에 만족감을 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화생명은 21일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 서머 시즌 정규 리그 7주 차 경기에서 T1에 2대 0 완승을 거뒀다. 한화생명은 이날 승리로 3연승을 달렸다. 9승5패(+9)가 돼 디플러스 기아(9승5패 +8)를 제치고 단독 3위가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 후 국민일보와 만난 박도현은 “준비한 픽과 조합을 잘 활용해서 승리해 기쁘다”고 소감을 밝혔다. 그는 “오늘 경기에서도 느꼈지만 T1 선수들은 기회를 굉장히 잘 포착한다”며 “우리가 두 세트 모두 조합 콘셉트에 어울리는 플레이를 잘 해내서 이길 수 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박도현은 “1세트에선 우리가 상대방에게 싸움을 걸어야 했다. 반대로 2세트에선 우리가 상대의 공격을 받아쳐야 하는 조합이었다”면서 “1세트 땐 싸움을 걸어야 할 때 잘 걸었다. 상대에게 압박을 잘 줬다. 2세트에선 상대를 안달나게 만들었다”고 말했다. 그러면서 “조합의 강점을 잘 살린 게 승인”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “한화생명이 예전보다 과감하게 플레이할 수 있게 돼 기쁘다”고 말했다. 박도현은 “특히 우리 팀이 선호하는 조합을 골랐을 때 더 과감함이 드러나는 것 같다”면서 “여전히 갈 길이 멀지만, 리스크를 안고 플레이하는 법을 조금씩 깨우치고 있다고 느낀다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2세트에서 상대가 깜짝 픽으로 꺼낸 서포터 갈리오에 대해서는 큰 압박을 받지 않았다고도 밝혔다. 박도현은 “바이와의 시너지, 라인전 초반에 ‘빛의 망토’를 이용한 딜 교환 등을 노려서 상대가 챔피언을 뽑은 것 같다고 생각했다”면서 “다른 탱커 서포터를 상대할 때만큼 압박감을 느끼진 않았다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박도현과 ‘라이프’ 김정민, 한화생명 바텀 듀오의 호흡은 시즌 초보다 눈에 띄게 좋아졌다. 박도현은 “서로를 이해하고 있다”면서도 “여전히 기량면에서 성장할 여지가 남아있다고 생각한다. 한 단계 더 끌어올린다면 경쟁력 있는 바텀 듀오로 인정받을 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화생명은 정규 리그 3위 싸움에서 가장 유리한 고지에 서 있다. 하지만 박도현은 “순위보다 중요한 것은 경기력”이라고 말했다. 이어 “몇 등에서 플레이오프를 시작하든, 누구를 만나든 이길 수 있어야 한다”며 “물론 순위도 중요하지만, 남은 경기에선 그보다 경기력을 다듬는 데 집중하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 설교] 그 음성에 귀를 기울여 보세요</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312725&amp;code=23111515&amp;sid1=fai</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312725&amp;code=23111515&amp;sid1=fai</guid>
      <pubDate>2023-07-21T18:12:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072118360399733_1689932163_0924312725.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이제는 군에 입대한 듬직한 큰아들이 6살 때 일입니다. 그날은 유치원에서 가을 운동회가 있는 날이었습니다. 아이는 “아빠! 오늘 운동회에서 달리기하는데 내가 1등 할 거예요”라며 올림픽에 출전하는 국가대표 육상 선수의 눈빛을 보였습니다. 저는 그런 아들에게 “우리 이삭이가 1등 하면 좋아하는 그림 퍼즐 사줄게”라고 말했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;달리기가 시작된 후 출발과 함께 이삭이가 1등으로 달리는 모습이 우리의 시야에 들어왔습니다. 그때 아들의 선전에 감격한 아내가 모든 목소리를 잠재울 만큼의 큰 목소리로 아들을 향해 이렇게 외쳤습니다. “홍이삭! 파이팅!”&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 외침과 함께 1등으로 힘차게 달리고 있던 아들이 갑자기 달리던 진행 방향을 바꿔 엄마를 향해 “네”하고 큰소리로 대답하며 달려왔습니다. 아들은 천진한 눈에 눈물이 그렁그렁한 얼굴로 달려와 엄마의 품에 안겼습니다. “엄마! 왜 불렀어. 나 1등 할 수 있었는데….”&lt;br&gt;&lt;br&gt;아들은 갑작스러운 엄마의 외침에 1등보다 엄마를 선택하고 말았습니다. 그러나 자신을 부르는 엄마의 외침에 달려와 품에 안긴 아들은 우리 부부에게는 단연 1등, 아니 그 이상이었습니다. 이삭이는 그날 꼴등을 했지만 그림 퍼즐을 두 개나 받을 수 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 땅에서 우리는 인생이라는 자신만의 경주를 각자 달려가고 있습니다. 그리고 우리는 그 경주에서 각자 뜻한바 목적을 이루기 위하여 쉼 없이 달려갑니다. 오직 나의 목표를 위해 힘차게 달리며 살아가는 것이 나와 우리 그리고 모두를 위한 미덕이며 최선이라고 배웠고 그렇게 살아왔습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리가 더 빠르게 가속하면 가속할수록 우리의 인생은 점점 더 온전해지는 게 아니라 말할 수 없는 허무와 낙담 그리고 곤고와 고통이 엄습합니다. 우리가 감당할 수 없는 삶의 무거운 짐들이 우리를 에워싸고 우리는 그것들로 인해 신음하고 무너집니다. 고단한 인생의 경주에서 더 움켜쥐려고 노력하면 노력할수록 더 깊은 곤고와 인생의 허무라는 늪으로 치닫게 됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이제 우리의 인생 경주에 무언가 해답이 필요합니다. 그 문제에 해답으로 우리 주님께서는 요한계시록 3장 20절의 말씀을 통해 이렇게 말씀하십니다. “볼지어다 내가 문밖에 서서 두드리노니 누구든지 내 음성을 듣고 문을 열면 내가 그에게로 들어가 그와 더불어 먹고 그는 나와 더불어 먹으리라.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 인생 문제의 해답을 찾기 위해 발걸음을 멈추고 우리 마음에 들려오는 주님의 음성에 귀를 기울여야 합니다. 고요하고 나지막하지만 분명하게 우리에게 들려오는 음성. 우리의 인생을 만드시고 나보다 나를 더 잘 아시며 내 인생에 온전한 해답을 주실 수 있는 한 분, 곧 우리 주님의 음성에 귀 기울여야 합니다. 나의 이름을 부르시며 나의 삶에 기꺼이 동참하셔서 우리의 고통과 어려움을 어루만져 주실 우리 주님의 음성에 귀 기울여야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나의 삶의 분주함을 내려놓고 고요히 주님 앞에 나아가 그분의 부드럽고 세미한 음성을 간절히 찾고 기대해봅시다. 주님을 기대하고 소망하고 찾으십시오. 그러면 듣게 될 것입니다. 그리고 그 음성으로 인해 주님이 주시는 새로운 희망 평안 은혜 그리고 참된 구원으로 우리의 인생의 경주를 넉넉히 완주하게 되는 축복을 경험하게 될 것입니다. 이 놀라운 기쁨이 우리 모두에게 임하기를 주님의 이름으로 간절히 축원을 드립니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍성인 망원제일교회 목사&lt;br&gt;&lt;br&gt;◇올해 창립 50주년을 맞은 서울 마포구 망원제일교회는 대한예수교장로회 통합교단 소속으로 뚝방마을의 성자라고 불리는 이상양 전도사 순교의 피 위에 세워진 교회입니다. 홍성인 목사는 장로회신학대학교 학부와 신대원, 대학원에서 수학하고 2017년부터 망원제일교회 담임으로 섬기고 있습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 김남국 의원 제명 권고, 국회는 존중해야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312992&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312992&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-07-21T19:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072118100999698_1689930609_0924312992.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국회 윤리심사자문위원회(자문위)가 20일 거액의 가상자산(코인) 거래로 논란을 빚은 김남국 의원을 제명하라고 국회에 권고했다. 법학전문대학원 교수나 변호사 등 외부 전문가로 구성된 자문위는 지난 5월 말 국회 윤리특별위원회로부터 징계에 대한 자문을 의뢰받아 심사해 왔다. 자문위가 의원직을 박탈하는 제명을 권고한 것은 김 의원에 대해 제기된 의혹이 의원직을 수행하기 어려울 정도로 심각한 수준이라 판단했기 때문일 게다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유재풍 자문위원장은 “가상자산 관련해서 제대로 소명이 안 된 부분도 있고, 전체적으로 소명이 성실하지 못한 부분도 있는 것 같다”고 밝혔다. “김 의원이 위믹스 외에 다른 코인도 거래했던 것으로 알고 있다”고도 했다. 자문위는 김 의원이 국회 상임위나 소위원회 회의 중 가상자산을 거래한 횟수가 200번 이상인 것으로 파악했다고 한다. 국회 공식 회의 중에 그토록 빈번하게 거래를 한 게 사실이라면 성실 의무, 사익추구 금지 등 의원 윤리강령을 대놓고 위반한 것이다. 가상자산 보유·거래의 합법,불법 여부를 따지기 전에 그 자체만으로도 의원으로서 심각한 결격 사유가 아닐 수 없다. 가상자산을 팔아 보유하고 있던 거래소 현금성 잔액이 한때 약 99억원에 달했는데 거래 관련 의혹도 해소되지 않은 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 자문위 결정에 “객관적이고 공정한 기준이 형평에 맞게 적용된 것인지 의문스럽다”며 유감을 표했지만 공감하기 어렵다. 김 의원은  자문위 조사에 성실하게 응하지 않았다. 자문위가 요구한 자료도 핵심적인 것은 빼고 제출했고 의혹들에 대해서도 명쾌하게 소명하지 못했다는 게 자문위의 판단이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회는 자문위 결정을 존중해 신속하게 징계 절차를 밟아야 할 것이다. 변재일 윤리특위 위원장이 “조속히 특위를 열어 결론 내리겠다”고 했는데 빈말에 그쳐서는 안 된다. 차일피일 미루다 이번 국회 종료로 징계안이 자동 폐기되는 일은 없어야 한다. ‘제 식구 감싸기’ 구태가 이번에도 되풀이된다면 국회와 의원들에 대한 공분이 치솟을 수밖에 없다. 김 의원의 소속 정당이었고 절대 과반 의석을 보유해 사실상 징계의 결정권을 쥐고 있는 더불어민주당은 자문위 권고를 특히 무겁게 받아들어야 한다. 민주당의 혁신 및 자정 의지를 가늠할 시험대라는 점을 명심하길 바란다. 국회는 자문위가 앞서 권고한 윤미향 무소속 의원, 박덕흠 국민의힘 의원 등 다른 의원들에 대한 징계도 함께 매듭 지어야 할 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 김남국 의원 제명 권고, 국회는 존중해야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312992&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312992&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-07-21T19:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072118100999698_1689930609_0924312992.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국회 윤리심사자문위원회(자문위)가 20일 거액의 가상자산(코인) 거래로 논란을 빚은 김남국 의원을 제명하라고 국회에 권고했다. 법학전문대학원 교수나 변호사 등 외부 전문가로 구성된 자문위는 지난 5월 말 국회 윤리특별위원회로부터 징계에 대한 자문을 의뢰받아 심사해 왔다. 자문위가 의원직을 박탈하는 제명을 권고한 것은 김 의원에 대해 제기된 의혹이 의원직을 수행하기 어려울 정도로 심각한 수준이라 판단했기 때문일 게다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유재풍 자문위원장은 “가상자산 관련해서 제대로 소명이 안 된 부분도 있고, 전체적으로 소명이 성실하지 못한 부분도 있는 것 같다”고 밝혔다. “김 의원이 위믹스 외에 다른 코인도 거래했던 것으로 알고 있다”고도 했다. 자문위는 김 의원이 국회 상임위나 소위원회 회의 중 가상자산을 거래한 횟수가 200번 이상인 것으로 파악했다고 한다. 국회 공식 회의 중에 그토록 빈번하게 거래를 한 게 사실이라면 성실 의무, 사익추구 금지 등 의원 윤리강령을 대놓고 위반한 것이다. 가상자산 보유·거래의 합법,불법 여부를 따지기 전에 그 자체만으로도 의원으로서 심각한 결격 사유가 아닐 수 없다. 가상자산을 팔아 보유하고 있던 거래소 현금성 잔액이 한때 약 99억원에 달했는데 거래 관련 의혹도 해소되지 않은 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 자문위 결정에 “객관적이고 공정한 기준이 형평에 맞게 적용된 것인지 의문스럽다”며 유감을 표했지만 공감하기 어렵다. 김 의원은  자문위 조사에 성실하게 응하지 않았다. 자문위가 요구한 자료도 핵심적인 것은 빼고 제출했고 의혹들에 대해서도 명쾌하게 소명하지 못했다는 게 자문위의 판단이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회는 자문위 결정을 존중해 신속하게 징계 절차를 밟아야 할 것이다. 변재일 윤리특위 위원장이 “조속히 특위를 열어 결론 내리겠다”고 했는데 빈말에 그쳐서는 안 된다. 차일피일 미루다 이번 국회 종료로 징계안이 자동 폐기되는 일은 없어야 한다. ‘제 식구 감싸기’ 구태가 이번에도 되풀이된다면 국회와 의원들에 대한 공분이 치솟을 수밖에 없다. 김 의원의 소속 정당이었고 절대 과반 의석을 보유해 사실상 징계의 결정권을 쥐고 있는 더불어민주당은 자문위 권고를 특히 무겁게 받아들어야 한다. 민주당의 혁신 및 자정 의지를 가늠할 시험대라는 점을 명심하길 바란다. 국회는 자문위가 앞서 권고한 윤미향 무소속 의원, 박덕흠 국민의힘 의원 등 다른 의원들에 대한 징계도 함께 매듭 지어야 할 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[글쓰기로 먹고살기] 답이 안 나올 땐 질문을 바꿔 보라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312402&amp;code=11171461&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312402&amp;code=11171461&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-07-21T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072118140499704_1689930844_0924312402.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;놀라운 사실을 하나 말해주겠다. 행복의 기본 조건은 ‘자기가 하고 싶은 대로 하며 사는 것’일 텐데 정작 대부분 사람은 자신이 뭘 원하는지를 잘 모른다. 지자체나 도서관에서 글쓰기 또는 은퇴 이후의 삶 가꾸기 강연으로 만나는 분들에게 물어보면 ‘자신이 좋아하는 것’에 대해 신념을 가지고 얘기하는 분이 거의 없다. 어려서부터 어른들이 시키는 대로 살아왔고 나이 들어서도 자신의 기분보다는 세상의 기준부터 생각했으니 자유롭게 생각하고 느끼는 대로 살아가는 방법을 잊은 것은 아닌가 의심이 들 정도다. 생각해 보라. 입학시험을 치를 때도 우리는 주관식 대신 네 개의 항목 가운데 정답 또는 가장 적당한 항을 고르게 하는 ‘4지선다’형 문제를 풀었다. 네 개의 보기 중에 반드시 정답이 있다고 믿고 살아왔던 생애라고 해도 크게 틀리지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인생은 객관식이 아니라는 사실은 광고회사에 들어가자마자 바로 드러났다. 흔히 좋은 광고는 좋은 광고주가 만든다고 한다. 하지만 광고주 자신이 뭘 원하는지 모르는 경우가 너무 많았다. 그래서 광고 목표를 잘못 선정하기도 한다. 한 임플란트 회사 광고를 준비할 때의 일이다. 그 회사는 치과의사들과 사이가 좋지 않았다. 영업사원들의 도를 넘은 판촉 활동이 치과의사들의 반발을 불러일으켰던 것이다. 이에 회장님은 치과의사들과의 관계를 개선할 목적으로 새 광고를 만들기로 했다. 중요한 캠페인이었기에 서울에 있는 유수 광고대행사들이 모두 부름을 받았는데 캠페인 테마가 신박했다. ‘치과의사들이 인류의 수명을 획기적으로 연장시켰다’는 메시지가 새 광고에 담을 숙제였던 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 칫솔의 발명은 획기적이었다. 하루만 칫솔질을 하지 않아도 입안은 온통 세균이 번식해 여러 가지 질병을 만들 뿐 아니라 혈관을 따라 심장, 신장, 뇌 등으로 침입해 사망에 이르게 하니까. 우리는 칫솔질 덕분에 세균성질환에서 벗어날 수 있었던 것이다. 치과의사들이 칫솔을 만들었을 뿐 아니라 다양한 구강질환 예방용품들을 개발해 인류의 수명 연장에 엄청난 기여를 한 것은 사실이었다. 그렇다고 대한치과의사협회도 아닌 회사를 위해 그런 메시지로 광고를 만드는 것은 또 다른 문제였다. 나는 광고 아이디어를 얻기 위해 서울대병원에 있는 치의학박물관까지 찾아가는 노력을 보였지만 결국 경쟁 프레젠테이션에서 탈락하고 말았다. 합격한 회사가 위대해 보였다. 그들은 도대체 어떤 아이디어를 냈기에 회장님의 까다로운 주문을 만족시켰던 것일까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 얼마 후 집행된 TV 광고를 보고 나는 기절하는 줄 알았다. 치과의사는 다 어디 가고 “아~해봐” 하고 어린아이 입 안을 살피는 어른들의 모습과 함께 “어릴 적 당신의 치아를 돌봐준 사람”이라는 내레이션이 나오고, 나이 든 부모님의 모습 위로 “이제 당신이 돌봐드릴 차례입니다”라는 메시지로 마무리되는 감성광고가 나오고 있었던 것이다. 완전 다른 캠페인이잖아? 이건 약속 위반이야! 나는 흥분해서 외쳤다. 그리고 그 광고를 만든 회사의 후배에게 전화를 걸어 사건의 전말을 캐물었는데 이야기는 의외로 간단했다. 그 회사의 팀장은 프레젠테이션장에서 회장님에게 “그렇게 광고를 만들어서는 원하시는 목적을 달성하기 어려우니 소비자들이 공감할 수 있는 감성광고를 해야 합니다”라고 말하고는 준비해 간 다른 광고 아이디어를 제시했던 것이다. 질문 자체를 바꿔버린 것이다. 나는 깨끗하게 패배를 인정해야 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배가 산으로 간다는 말이 있다. 첫 단추를 잘못 끼우면 단추를 다시 다 풀어야 하고 지휘관이 잘못된 목표점을 제시하면 병사들이 엉뚱한 곳으로 가다가 몰살을 당하기도 한다. 광고라고 다를까. 광고주는 브랜드의 가치를 높이거나 매출을 올려줄 답을 간절히 원하지만 정작 정답이 뭔지는 모른다. 그래서 똑똑한 기획자나 크리에이티브 디렉터는 답이 나오지 않을 때는 질문을 바꾸기도 하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글쓰기도 비슷하다. 리뷰가 잘 안 써지면 책이나 영화 내용을 쓰려 하지 말고 그 제목이 들어간 자유로운 글을 써보면 된다. 리뷰라고 해서 꼭 기자나 평론가처럼 그 작품에 대해서만 써야 한다는 법도 없지 않은가. 나는 2주일 전 시작한 글쓰기 교실 학인들에게 이런 방법론을 제시하며 ‘리뷰 같지 않은 리뷰’를 써보라고 했다. 어떤 글들이 올지 벌써부터 기대가 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023010617421161707_1672994532_0924312402.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;편성준 작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[글쓰기로 먹고살기] 답이 안 나올 땐 질문을 바꿔 보라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312402&amp;code=11171461&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312402&amp;code=11171461&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-07-21T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072118140499704_1689930844_0924312402.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;놀라운 사실을 하나 말해주겠다. 행복의 기본 조건은 ‘자기가 하고 싶은 대로 하며 사는 것’일 텐데 정작 대부분 사람은 자신이 뭘 원하는지를 잘 모른다. 지자체나 도서관에서 글쓰기 또는 은퇴 이후의 삶 가꾸기 강연으로 만나는 분들에게 물어보면 ‘자신이 좋아하는 것’에 대해 신념을 가지고 얘기하는 분이 거의 없다. 어려서부터 어른들이 시키는 대로 살아왔고 나이 들어서도 자신의 기분보다는 세상의 기준부터 생각했으니 자유롭게 생각하고 느끼는 대로 살아가는 방법을 잊은 것은 아닌가 의심이 들 정도다. 생각해 보라. 입학시험을 치를 때도 우리는 주관식 대신 네 개의 항목 가운데 정답 또는 가장 적당한 항을 고르게 하는 ‘4지선다’형 문제를 풀었다. 네 개의 보기 중에 반드시 정답이 있다고 믿고 살아왔던 생애라고 해도 크게 틀리지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인생은 객관식이 아니라는 사실은 광고회사에 들어가자마자 바로 드러났다. 흔히 좋은 광고는 좋은 광고주가 만든다고 한다. 하지만 광고주 자신이 뭘 원하는지 모르는 경우가 너무 많았다. 그래서 광고 목표를 잘못 선정하기도 한다. 한 임플란트 회사 광고를 준비할 때의 일이다. 그 회사는 치과의사들과 사이가 좋지 않았다. 영업사원들의 도를 넘은 판촉 활동이 치과의사들의 반발을 불러일으켰던 것이다. 이에 회장님은 치과의사들과의 관계를 개선할 목적으로 새 광고를 만들기로 했다. 중요한 캠페인이었기에 서울에 있는 유수 광고대행사들이 모두 부름을 받았는데 캠페인 테마가 신박했다. ‘치과의사들이 인류의 수명을 획기적으로 연장시켰다’는 메시지가 새 광고에 담을 숙제였던 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 칫솔의 발명은 획기적이었다. 하루만 칫솔질을 하지 않아도 입안은 온통 세균이 번식해 여러 가지 질병을 만들 뿐 아니라 혈관을 따라 심장, 신장, 뇌 등으로 침입해 사망에 이르게 하니까. 우리는 칫솔질 덕분에 세균성질환에서 벗어날 수 있었던 것이다. 치과의사들이 칫솔을 만들었을 뿐 아니라 다양한 구강질환 예방용품들을 개발해 인류의 수명 연장에 엄청난 기여를 한 것은 사실이었다. 그렇다고 대한치과의사협회도 아닌 회사를 위해 그런 메시지로 광고를 만드는 것은 또 다른 문제였다. 나는 광고 아이디어를 얻기 위해 서울대병원에 있는 치의학박물관까지 찾아가는 노력을 보였지만 결국 경쟁 프레젠테이션에서 탈락하고 말았다. 합격한 회사가 위대해 보였다. 그들은 도대체 어떤 아이디어를 냈기에 회장님의 까다로운 주문을 만족시켰던 것일까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 얼마 후 집행된 TV 광고를 보고 나는 기절하는 줄 알았다. 치과의사는 다 어디 가고 “아~해봐” 하고 어린아이 입 안을 살피는 어른들의 모습과 함께 “어릴 적 당신의 치아를 돌봐준 사람”이라는 내레이션이 나오고, 나이 든 부모님의 모습 위로 “이제 당신이 돌봐드릴 차례입니다”라는 메시지로 마무리되는 감성광고가 나오고 있었던 것이다. 완전 다른 캠페인이잖아? 이건 약속 위반이야! 나는 흥분해서 외쳤다. 그리고 그 광고를 만든 회사의 후배에게 전화를 걸어 사건의 전말을 캐물었는데 이야기는 의외로 간단했다. 그 회사의 팀장은 프레젠테이션장에서 회장님에게 “그렇게 광고를 만들어서는 원하시는 목적을 달성하기 어려우니 소비자들이 공감할 수 있는 감성광고를 해야 합니다”라고 말하고는 준비해 간 다른 광고 아이디어를 제시했던 것이다. 질문 자체를 바꿔버린 것이다. 나는 깨끗하게 패배를 인정해야 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배가 산으로 간다는 말이 있다. 첫 단추를 잘못 끼우면 단추를 다시 다 풀어야 하고 지휘관이 잘못된 목표점을 제시하면 병사들이 엉뚱한 곳으로 가다가 몰살을 당하기도 한다. 광고라고 다를까. 광고주는 브랜드의 가치를 높이거나 매출을 올려줄 답을 간절히 원하지만 정작 정답이 뭔지는 모른다. 그래서 똑똑한 기획자나 크리에이티브 디렉터는 답이 나오지 않을 때는 질문을 바꾸기도 하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글쓰기도 비슷하다. 리뷰가 잘 안 써지면 책이나 영화 내용을 쓰려 하지 말고 그 제목이 들어간 자유로운 글을 써보면 된다. 리뷰라고 해서 꼭 기자나 평론가처럼 그 작품에 대해서만 써야 한다는 법도 없지 않은가. 나는 2주일 전 시작한 글쓰기 교실 학인들에게 이런 방법론을 제시하며 ‘리뷰 같지 않은 리뷰’를 써보라고 했다. 어떤 글들이 올지 벌써부터 기대가 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023010617421161707_1672994532_0924312402.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;편성준 작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[빛과 소금] 어느 은퇴 목사 부부의 말년</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312735&amp;code=11171419&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312735&amp;code=11171419&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-07-21T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023061622060562100_1686920765_0924312735.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;마흔 중반의 이미선(가명)씨는 정신질환을 앓고 있다. 폭력 성향을 띤 우울 증상인데 9년 전쯤 암투병을 하면서 증세가 심해졌다. 그는 지금 충북 음성의 한 정신병원에 입원 중이다. 얼마 전 집에서 아버지를 심하게 때려 어머니가 할 수 없이 경찰에 신고했고, 병원으로 옮겨진 것이다. 1954년생 동갑인 이상용·김정애씨 부부의 팔다리엔 딸에게 맞아 생긴 상처가 군데군데 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;칠순을 코앞에 둔 이들은 은퇴 목사 부부다. 25년 넘게 지방에서 빈민 사역을 펼치다가 코로나19가 터지기 직전 사역을 접고 조기 은퇴했다. 건강과 재정 상황이 크게 나빠지면서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 부부는 충북 충주에서 월세 30만원짜리 낡은 아파트에 살고 있다. 10여년 전 뇌졸중으로 쓰러졌던 이 목사는 당뇨에 고혈압, 전립선 질환 등을 앓고 있다. 암투병 중인 아내 김씨는 허리디스크가 심해 진통제를 달고 산다. 매월 노령연금(100만원)에 따로 나가 사는 아들이 보태주는 돈으로 생계를 이어가고 있다. 사역을 접으면서 각종 후원은 모두 끊겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 부부에게도 ‘왕년’이 있었다. 경기도 평택을 시작으로 충북 제천과 청주 일대에서 사역을 이어가던 때다. 마흔 넘어 목회의 길에 들어선 이 목사는 간호사 출신의 아내와 함께 노숙인들에게 매일 도시락 200개씩 만들어 나눠줬다. 그들 사역을 돕는 교회나 단체들과 함께 의료·이미용·반찬나눔 봉사와 복음 전도 사역도 이어갔다. 이들 부부의 사역 소식은 본보와 여러 언론에 소개되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사역 대상이 대부분 노숙인과 독거노인이라 이들 부부는 헌금을 만져본 적이 별로 없다. 대부분 후원금에 의지했지만 이마저도 들쭉날쭉했다. 할 수 없이 김씨는 식당 일을 하면서 남편 사역을 도왔다. 고기 불판을 닦아내느라 몸은 힘들었지만 남은 반찬 등을 얻어와서 도시락을 만드는 데 보탤 수 있어 감사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한평생 월급을 쥐어본 적도, 자가용을 구입한 적도, 자기 집을 가져본 적도 없는 이들 부부의 은퇴 후 삶은 척박하기 그지없었다. 특히 지난 3년간 이들 부부는 ‘퇴짜 맞는’ 목사 부부의 삶을 이어오고 있다 해도 과언이 아니다. 생활이 힘들어 경기도의 어느 큰 교회에 도움을 요청했더니 해당 지역에 주소지를 둔 교회만 돕는 게 교회 방침이라며 외면당했다. 또 다른 교회에 전화를 해도, 손편지를 써서 도와 달라고 호소를 해도 부교역자 선에서 ‘커트’ 당하기 일쑤였다. 이들 부부는 그럴 때마다 ‘우리가 작은 교단 출신이라 그런가 보다’라며 넘어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더 씁쓸한 건 은퇴 뒤 신앙생활이었다. 지역 교회에서 예배 드리는 일조차 쉽지 않았다. 은퇴 목사 부부라는 신분이 노출되니 교회 측에서 오히려 부담을 느끼더라는 것이다. 교회 공동체에 소속되기 쉽지 않아 결국 이들은 집에서 예배를 드리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들이 처한 현실은 퇴직금이나 연금 등 아무것도 없이 사역을 내려놔야 하는 작은 교회 또는 선교사들의 노후를 떠올리게 만들었다. 그들 가운데 일부도 이 목사 부부처럼 자칫 퇴짜 맞으며 살아야 하는 말년을 맞닥뜨릴지도 모르기 때문이다. 실제로 2~3년 뒤면 베이비부머(1955~1963년생) 세대 목회자·선교사들의 은퇴 시기(70세 전후)가 도래한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 목사 부부를 보면서 불쑥 의문이 들었다. 이들이 헌신하며 이어왔던 사역은 성공일까 실패일까. 목회자 부부로 살아온 그들은 인생의 승자일까 패자일까. 영혼 구원 사역을 인간의 잣대로 판단하려는 것 자체가 주제넘는 일이지만 이들 부부의 말년이 안타까운 건 사실이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 사도 바울의 고백처럼 ‘선한 싸움을 싸우고 달려갈 길을 마친’ 수많은 은퇴 사역자들의 말년도 사뭇 궁금해졌다. 바라기는 1981년 결혼해 100차례 가까이 거처를 옮겨 다녔다는 이 목사 가정이 더 이상 보금자리를 옮기지 않았으면 좋겠다. 아픈 딸의 회복과 함께 이 가정의 안녕을 빈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재찬 종교부장 jeep@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[빛과 소금] 어느 은퇴 목사 부부의 말년</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312735&amp;code=11171419&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312735&amp;code=11171419&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-07-21T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023061622060562100_1686920765_0924312735.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;마흔 중반의 이미선(가명)씨는 정신질환을 앓고 있다. 폭력 성향을 띤 우울 증상인데 9년 전쯤 암투병을 하면서 증세가 심해졌다. 그는 지금 충북 음성의 한 정신병원에 입원 중이다. 얼마 전 집에서 아버지를 심하게 때려 어머니가 할 수 없이 경찰에 신고했고, 병원으로 옮겨진 것이다. 1954년생 동갑인 이상용·김정애씨 부부의 팔다리엔 딸에게 맞아 생긴 상처가 군데군데 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;칠순을 코앞에 둔 이들은 은퇴 목사 부부다. 25년 넘게 지방에서 빈민 사역을 펼치다가 코로나19가 터지기 직전 사역을 접고 조기 은퇴했다. 건강과 재정 상황이 크게 나빠지면서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 부부는 충북 충주에서 월세 30만원짜리 낡은 아파트에 살고 있다. 10여년 전 뇌졸중으로 쓰러졌던 이 목사는 당뇨에 고혈압, 전립선 질환 등을 앓고 있다. 암투병 중인 아내 김씨는 허리디스크가 심해 진통제를 달고 산다. 매월 노령연금(100만원)에 따로 나가 사는 아들이 보태주는 돈으로 생계를 이어가고 있다. 사역을 접으면서 각종 후원은 모두 끊겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 부부에게도 ‘왕년’이 있었다. 경기도 평택을 시작으로 충북 제천과 청주 일대에서 사역을 이어가던 때다. 마흔 넘어 목회의 길에 들어선 이 목사는 간호사 출신의 아내와 함께 노숙인들에게 매일 도시락 200개씩 만들어 나눠줬다. 그들 사역을 돕는 교회나 단체들과 함께 의료·이미용·반찬나눔 봉사와 복음 전도 사역도 이어갔다. 이들 부부의 사역 소식은 본보와 여러 언론에 소개되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사역 대상이 대부분 노숙인과 독거노인이라 이들 부부는 헌금을 만져본 적이 별로 없다. 대부분 후원금에 의지했지만 이마저도 들쭉날쭉했다. 할 수 없이 김씨는 식당 일을 하면서 남편 사역을 도왔다. 고기 불판을 닦아내느라 몸은 힘들었지만 남은 반찬 등을 얻어와서 도시락을 만드는 데 보탤 수 있어 감사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한평생 월급을 쥐어본 적도, 자가용을 구입한 적도, 자기 집을 가져본 적도 없는 이들 부부의 은퇴 후 삶은 척박하기 그지없었다. 특히 지난 3년간 이들 부부는 ‘퇴짜 맞는’ 목사 부부의 삶을 이어오고 있다 해도 과언이 아니다. 생활이 힘들어 경기도의 어느 큰 교회에 도움을 요청했더니 해당 지역에 주소지를 둔 교회만 돕는 게 교회 방침이라며 외면당했다. 또 다른 교회에 전화를 해도, 손편지를 써서 도와 달라고 호소를 해도 부교역자 선에서 ‘커트’ 당하기 일쑤였다. 이들 부부는 그럴 때마다 ‘우리가 작은 교단 출신이라 그런가 보다’라며 넘어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더 씁쓸한 건 은퇴 뒤 신앙생활이었다. 지역 교회에서 예배 드리는 일조차 쉽지 않았다. 은퇴 목사 부부라는 신분이 노출되니 교회 측에서 오히려 부담을 느끼더라는 것이다. 교회 공동체에 소속되기 쉽지 않아 결국 이들은 집에서 예배를 드리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들이 처한 현실은 퇴직금이나 연금 등 아무것도 없이 사역을 내려놔야 하는 작은 교회 또는 선교사들의 노후를 떠올리게 만들었다. 그들 가운데 일부도 이 목사 부부처럼 자칫 퇴짜 맞으며 살아야 하는 말년을 맞닥뜨릴지도 모르기 때문이다. 실제로 2~3년 뒤면 베이비부머(1955~1963년생) 세대 목회자·선교사들의 은퇴 시기(70세 전후)가 도래한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 목사 부부를 보면서 불쑥 의문이 들었다. 이들이 헌신하며 이어왔던 사역은 성공일까 실패일까. 목회자 부부로 살아온 그들은 인생의 승자일까 패자일까. 영혼 구원 사역을 인간의 잣대로 판단하려는 것 자체가 주제넘는 일이지만 이들 부부의 말년이 안타까운 건 사실이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 사도 바울의 고백처럼 ‘선한 싸움을 싸우고 달려갈 길을 마친’ 수많은 은퇴 사역자들의 말년도 사뭇 궁금해졌다. 바라기는 1981년 결혼해 100차례 가까이 거처를 옮겨 다녔다는 이 목사 가정이 더 이상 보금자리를 옮기지 않았으면 좋겠다. 아픈 딸의 회복과 함께 이 가정의 안녕을 빈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재찬 종교부장 jeep@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원로 연출가 김우옥 연극 ‘혁명의 춤’ 23년 만에 재공연</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312870&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312870&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-21T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072118321199728_1689931931_0924312870.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국예술종합학교 연극원 초대 원장을 지낸 원로 연출가 김우옥(89)이 마이클 커비의 연극 ‘혁명의 춤’(&lt;b&gt;포스터&lt;/b&gt;)을 23년 만에 무대에 올린다. ‘혁명의 춤’은 8월 17~27일 서울 용산구 더줌아트센터에서 공연된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1970~80년대 뉴욕 실험연극의 중심인물 중 하나였던 마이클 커비(1931~1997)는 스토리 대신 구조를 통해 연극의 본질과 기능을 강조하는 ‘구조주의 연극’을 주창했다. 1980년 귀국해 서울예대에서 교편을 잡은 김우옥은 ‘내. 물. 빛’ ‘혁명의 춤’ ‘겹괴기담’ 등 커비의 작품 세 편을 잇달아 선보였다. 하지만 관객과 평단의 반응은 차가웠다. 김우옥이 2000년 연극원장 퇴임 공연으로 ‘혁명의 춤’을 다시 올렸을 때도 마찬가지였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 김우옥은 지난 2022년 ‘겹괴기담’으로 연출 복귀하면서 호평과 함께 한국연극평론가협회 ‘2022 올해의 연극 베스트3’을 수상하며, 구조주의에 대한 한국 연극계의 변화를 확인했다. 이에 따라 ‘혁명의 춤’을 다시 선보이며 당시엔 낯설기만 했던 구조주의의 실험성이 40여 년이 지난 지금도 유효한가를 살펴보고자 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘혁명의 춤’은 일반적인 연극과 달리 이야기나 서사가 없는 8개의 짧은 장면들로 구성되어 있다. 각 장면의 내용은 독립되어 있으며 혁명이 진행 중인 순간에 일어날 수 있는 여러 상황을 보여줄 뿐 서로 연결되어 있지 않다. 그러나 각 장에서 반복되는 배우들의 대사와 소리, 소품의 사용, 빛, 움직임 등은 작품의 구조를 자연스럽게 드러내고 이런 반복되는 패턴을 통해 관객은 이야기나 서사가 아닌 여러 다른 차원에서 장면들이 연결되어 있음을 알아차리게 되는 새로운 연극적 경험을 하게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與, ‘교사 사망 연루설’ 퍼뜨린 김어준 고발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924313003&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924313003&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-21T19:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072119470399791_1689936423_0924313003.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 서울 서이초 교사 사망 사건에 ‘국민의힘 3선 의원’이 연루됐다는 의혹을 제기한 유튜버 김어준씨를 허위사실 유포 등의 혐의로 경찰에 고발했다. 김씨는 “정정한다”며 입장을 바꿨지만, 사과는 하지 않았다. 국민의힘 미디어법률단은 21일 서울지방경찰청에 김씨에 대한 고발장을 제출했다. 김기현 국민의힘 대표는 이날 페이스북에 글을 올려 “가짜뉴스와의 전쟁을 선포한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김어준씨는 이날 유튜브에서 “제가 어제 국민의힘 3선 의원이 연루된 거란 취지로 말씀드렸다”면서 “방송 끝나기 전 추가 취합된 내용이 있어 정확하지 않은 정보였다고 정정하긴 했습니다만, 못 들은 분 있을까 봐 다시 정정한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 의혹이 담긴 글을 최초 작성한 네티즌 A씨는 이날 당사자로 거론된 한기호 국민의힘 의원을 직접 찾아가 초등학생 자녀를 둔 어머니라며 눈물을 흘리면서 사과하고 선처를 호소했다. 한 의원은 “정치생명이 끝날 정도로 치명타를 입었는데, 개인적으로 찾아와 용서해달라고 용서되는 일이 아니다. 당신은 재미 삼아 썼겠지만, 그 글을 본 사람만 3만명”이라 말했다고 한다. 한 의원은 유포자들에게 법적 책임을 물을 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영선 기자 ys8584@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與, ‘교사 사망 연루설’ 퍼뜨린 김어준 고발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924313003&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924313003&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-21T19:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072119470399791_1689936423_0924313003.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 서울 서이초 교사 사망 사건에 ‘국민의힘 3선 의원’이 연루됐다는 의혹을 제기한 유튜버 김어준씨를 허위사실 유포 등의 혐의로 경찰에 고발했다. 김씨는 “정정한다”며 입장을 바꿨지만, 사과는 하지 않았다. 국민의힘 미디어법률단은 21일 서울지방경찰청에 김씨에 대한 고발장을 제출했다. 김기현 국민의힘 대표는 이날 페이스북에 글을 올려 “가짜뉴스와의 전쟁을 선포한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김어준씨는 이날 유튜브에서 “제가 어제 국민의힘 3선 의원이 연루된 거란 취지로 말씀드렸다”면서 “방송 끝나기 전 추가 취합된 내용이 있어 정확하지 않은 정보였다고 정정하긴 했습니다만, 못 들은 분 있을까 봐 다시 정정한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 의혹이 담긴 글을 최초 작성한 네티즌 A씨는 이날 당사자로 거론된 한기호 국민의힘 의원을 직접 찾아가 초등학생 자녀를 둔 어머니라며 눈물을 흘리면서 사과하고 선처를 호소했다. 한 의원은 “정치생명이 끝날 정도로 치명타를 입었는데, 개인적으로 찾아와 용서해달라고 용서되는 일이 아니다. 당신은 재미 삼아 썼겠지만, 그 글을 본 사람만 3만명”이라 말했다고 한다. 한 의원은 유포자들에게 법적 책임을 물을 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영선 기자 ys8584@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당정, 유턴기업 소득·법인세 전면 감면기간 5년 → 7년 연장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924313006&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924313006&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-21T19:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072119370699781_1689935826_0924313006.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘과 정부는 해외에 진출했다가 국내로 돌아오는 ‘유턴기업’에 대한 소득세·법인세 100% 감면 기간을 내년부터 5년에서 7년으로 연장하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 정책위원회는 21일 “당정은 2023년 세법개정안의 기본방향을 경제활력 제고, 민생경제 안정, 미래 대비로 정했다”고 밝혔다. 당정은 지난 19일 내년도 세법개정안에 대한 실무 당정 협의를 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당정은 경제활력 제고를 위해 유턴기업에 대한 소득세·법인세 감면 기간을 확대한다. 현행 세법에 따르면 유턴기업의 경우 국내 복귀 후 5년까지는 세금이 전면 감면되고 이후 2년은 50% 감면된다. 내년부터는 100% 감면 기간이 7년으로 늘고 절반 감면 기간도 3년으로 연장된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박대출 국민의힘 정책위의장은 “양질의 일자리가 많이 생기려면 해외 진출 기업의 국내 복귀에 대한 세제 지원을 강화해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당정은 K콘텐츠 산업의 국제 경쟁력 확보를 위해 영상콘텐츠 투자에 대한 세제지원도 강화한다. 저출산·고령화, 지역소멸 우려 등 미래사회의 변화에 대비한 세제 개편도 추진한다. 혼인·출산·양육 비용과 퇴직연금 수령액에 대한 세 부담이 완화될 것으로 전망된다. 근로자의 출산·보육수당에 대한 소득세 비과세 한도도 월 10만원에서 20만원으로 확대한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당정, 유턴기업 소득·법인세 전면 감면기간 5년 → 7년 연장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924313006&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924313006&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-21T19:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072119370699781_1689935826_0924313006.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘과 정부는 해외에 진출했다가 국내로 돌아오는 ‘유턴기업’에 대한 소득세·법인세 100% 감면 기간을 내년부터 5년에서 7년으로 연장하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 정책위원회는 21일 “당정은 2023년 세법개정안의 기본방향을 경제활력 제고, 민생경제 안정, 미래 대비로 정했다”고 밝혔다. 당정은 지난 19일 내년도 세법개정안에 대한 실무 당정 협의를 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당정은 경제활력 제고를 위해 유턴기업에 대한 소득세·법인세 감면 기간을 확대한다. 현행 세법에 따르면 유턴기업의 경우 국내 복귀 후 5년까지는 세금이 전면 감면되고 이후 2년은 50% 감면된다. 내년부터는 100% 감면 기간이 7년으로 늘고 절반 감면 기간도 3년으로 연장된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박대출 국민의힘 정책위의장은 “양질의 일자리가 많이 생기려면 해외 진출 기업의 국내 복귀에 대한 세제 지원을 강화해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당정은 K콘텐츠 산업의 국제 경쟁력 확보를 위해 영상콘텐츠 투자에 대한 세제지원도 강화한다. 저출산·고령화, 지역소멸 우려 등 미래사회의 변화에 대비한 세제 개편도 추진한다. 혼인·출산·양육 비용과 퇴직연금 수령액에 대한 세 부담이 완화될 것으로 전망된다. 근로자의 출산·보육수당에 대한 소득세 비과세 한도도 월 10만원에서 20만원으로 확대한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[호텔에 관한 거의 모든 것] 백설공주보다는 차라리 다른 것을</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312728&amp;code=11171458&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312728&amp;code=11171458&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-07-21T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023063002281077131_1688059690_0924312728.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 ‘무인양품’ 아트 디렉터 하라 겐야의 책 ‘저공비행’을 읽다가 이런 문구를 발견했다. “어떤 풍토와 환경에서 우리가 진정 감동할 때는 그 지역에 오래전부터 살아온 사람들의 흔적과 맥을 이어 계승해온 지혜의 산물이 훌륭하게 형태를 이룬 것을 직접 보았을 때다.” “글로벌과 로컬은 반대말이 아니다.” 맞는 말이다. 우리가 보기에 얄미울 만큼 잘하는 것처럼 보이는 일본의 관광산업에 대해 그는 ‘미래를 짊어질 산업으로 여긴다면 지금까지와는 다른 해상도로 바라봐야 한다’고 강조한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 관광산업의 현주소에 울리는 경종처럼 들렸다. 코로나19를 거치며 국내 관광은 매우 새로운, 긍정적인 패러다임의 변화를 시작했다. 해외로만 향하던 눈길이 나라 안으로 쏠리면서 국내 관광 소비가 급격히 늘어났다. 제주, 부산만 찾던 이들이 눈길을 주지 않던 충남 부여, 강원 고성 등으로 떠나면서 지역마다 숨어 있는 가치가 재발견되고 있다. 전국으로 새로운 시선의 물줄기가 뻗어 나가고 있다. 정말 기쁜 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이럴 때일수록 정신을 바짝 차려야 한다. 무엇보다도 과거 관광산업 개발 형태를 답습해서는 안 된다. 하라 겐야의 말처럼 우리도 우리 풍토와 환경에서 만들어진 흔적과 맥을 이어온 지혜의 산물을 제대로 발현시켜야 한다. 한마디로 진정한 지역 문화의 세련된 부활이다. 사과로 유명한 지역에 가니 거대한 백설공주 모형이 세워져 있었다. 경악을 금치 못했다. 그냥 아무것도 안 하는 게 낫겠다는 한탄이 저절로 나온다. 강원 정선 운탄고도에 가면 광부들이 석탄을 나르던 길을 걸을 수 있다. 그 길을 걷노라니 석탄 나르던 광부들의 애환이 저절로 가슴에 느껴졌다. 그냥 두었더니 가슴에 스며드는 그 무엇이 남은 셈이다. 백설공주를 보러 사과 산지를 다시 찾지는 않아도 이곳은 다시 가고 싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로컬에 대해 다시 생각할 필요가 있다. 이미 지난 몇 년간 대한민국은 로컬 르네상스라 할 만큼 로컬에 대한 열의가 식지 않았고 지원사업도 끊임없이 이어지고 있는 듯하다. 이럴 때일수록 방향 설정을 잘해야 한다. 그 가운데 염두에 둘 것이 바로 우리가 소홀했던, 지역마다의 옛 흔적과 맥에 대한 가치의 재창출이다. 나아가 그것의 글로벌화다. 눈에 보이고 입에 맞는 공간과 음식에 힘쓰는 것도 좋지만 그런 유형의 무엇들이 지속적으로 유지·발전하려면 눈에 보이지 않는 무형의 자산들이 뒷받침돼야 한다. 이른바 눈에 보이는 것들에 깃든 그곳만의 정신을 제대로 살피고 담아내야 한다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러기 위해서는 현장에서 결정권에 영향을 미치는 로컬 사업 심사자들의 눈높이나 심사 기준의 점검도 필요하다. 진정성이 곧 유형의 재화로 전환되는 이 시대 변화 속에서 공공기관이나 민간 할 것 없이 지역마다 대대로 내려오는 무형의 문화를 어떻게 유형의 문화로 전환할 수 있을지에 대해 머리를 맞대고 고민해야 한다. 그런 고민의 끝에서는 적어도 사과 산지에 독이 든 사과를 먹었다는 백설공주가 서 있는 일은 없지 않을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한이경 폴라리스어드바이저 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[호텔에 관한 거의 모든 것] 백설공주보다는 차라리 다른 것을</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312728&amp;code=11171458&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312728&amp;code=11171458&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-07-21T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023063002281077131_1688059690_0924312728.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 ‘무인양품’ 아트 디렉터 하라 겐야의 책 ‘저공비행’을 읽다가 이런 문구를 발견했다. “어떤 풍토와 환경에서 우리가 진정 감동할 때는 그 지역에 오래전부터 살아온 사람들의 흔적과 맥을 이어 계승해온 지혜의 산물이 훌륭하게 형태를 이룬 것을 직접 보았을 때다.” “글로벌과 로컬은 반대말이 아니다.” 맞는 말이다. 우리가 보기에 얄미울 만큼 잘하는 것처럼 보이는 일본의 관광산업에 대해 그는 ‘미래를 짊어질 산업으로 여긴다면 지금까지와는 다른 해상도로 바라봐야 한다’고 강조한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 관광산업의 현주소에 울리는 경종처럼 들렸다. 코로나19를 거치며 국내 관광은 매우 새로운, 긍정적인 패러다임의 변화를 시작했다. 해외로만 향하던 눈길이 나라 안으로 쏠리면서 국내 관광 소비가 급격히 늘어났다. 제주, 부산만 찾던 이들이 눈길을 주지 않던 충남 부여, 강원 고성 등으로 떠나면서 지역마다 숨어 있는 가치가 재발견되고 있다. 전국으로 새로운 시선의 물줄기가 뻗어 나가고 있다. 정말 기쁜 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이럴 때일수록 정신을 바짝 차려야 한다. 무엇보다도 과거 관광산업 개발 형태를 답습해서는 안 된다. 하라 겐야의 말처럼 우리도 우리 풍토와 환경에서 만들어진 흔적과 맥을 이어온 지혜의 산물을 제대로 발현시켜야 한다. 한마디로 진정한 지역 문화의 세련된 부활이다. 사과로 유명한 지역에 가니 거대한 백설공주 모형이 세워져 있었다. 경악을 금치 못했다. 그냥 아무것도 안 하는 게 낫겠다는 한탄이 저절로 나온다. 강원 정선 운탄고도에 가면 광부들이 석탄을 나르던 길을 걸을 수 있다. 그 길을 걷노라니 석탄 나르던 광부들의 애환이 저절로 가슴에 느껴졌다. 그냥 두었더니 가슴에 스며드는 그 무엇이 남은 셈이다. 백설공주를 보러 사과 산지를 다시 찾지는 않아도 이곳은 다시 가고 싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로컬에 대해 다시 생각할 필요가 있다. 이미 지난 몇 년간 대한민국은 로컬 르네상스라 할 만큼 로컬에 대한 열의가 식지 않았고 지원사업도 끊임없이 이어지고 있는 듯하다. 이럴 때일수록 방향 설정을 잘해야 한다. 그 가운데 염두에 둘 것이 바로 우리가 소홀했던, 지역마다의 옛 흔적과 맥에 대한 가치의 재창출이다. 나아가 그것의 글로벌화다. 눈에 보이고 입에 맞는 공간과 음식에 힘쓰는 것도 좋지만 그런 유형의 무엇들이 지속적으로 유지·발전하려면 눈에 보이지 않는 무형의 자산들이 뒷받침돼야 한다. 이른바 눈에 보이는 것들에 깃든 그곳만의 정신을 제대로 살피고 담아내야 한다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러기 위해서는 현장에서 결정권에 영향을 미치는 로컬 사업 심사자들의 눈높이나 심사 기준의 점검도 필요하다. 진정성이 곧 유형의 재화로 전환되는 이 시대 변화 속에서 공공기관이나 민간 할 것 없이 지역마다 대대로 내려오는 무형의 문화를 어떻게 유형의 문화로 전환할 수 있을지에 대해 머리를 맞대고 고민해야 한다. 그런 고민의 끝에서는 적어도 사과 산지에 독이 든 사과를 먹었다는 백설공주가 서 있는 일은 없지 않을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한이경 폴라리스어드바이저 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 재사용 우산 커버</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312730&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312730&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-07-21T19:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072118090399696_1689930543_0924312730.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 며칠 전국적으로 많은 비가 내렸습니다. 요즘은 어디서나 물방울이 떨어지는 우산을 그냥 들고 들어가지 않습니다. 입구에서 우산 커버를 씌우기 때문이지요. 하지만 일회용 비닐 커버는 유해한 쓰레기가 됩니다. 환경을 생각해 재사용 커버나 빗물제거기를 사용하는 건 어떨까요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=김지훈 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 재사용 우산 커버</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312730&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312730&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-07-21T19:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072118090399696_1689930543_0924312730.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 며칠 전국적으로 많은 비가 내렸습니다. 요즘은 어디서나 물방울이 떨어지는 우산을 그냥 들고 들어가지 않습니다. 입구에서 우산 커버를 씌우기 때문이지요. 하지만 일회용 비닐 커버는 유해한 쓰레기가 됩니다. 환경을 생각해 재사용 커버나 빗물제거기를 사용하는 건 어떨까요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=김지훈 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“오송 참사 중대과오·허위보고” 경찰 6명 檢에 수사 의뢰</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312990&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312990&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-21T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072120040799798_1689937447_0924312990.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국무조정실은 폭우로 침수돼 인명 피해가 속출한 충북 청주 오송읍 궁평 제2지하차도 참사와 관련해 범죄혐의가 발견된 경찰관 6명에 대한 수사를 대검찰청에 의뢰했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국조실은 21일 보도자료를 통해 “오송 지하차도 침수사고와 관련한 감찰조사 과정에서 경찰의 범죄혐의를 발견했다”며 “신속하고 공정한 수사가 필요하다고 판단해 경찰관 6명에 대한 수사의뢰서를 대검찰청에 제출했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국조실은 이어 “112 신고 사건 처리 과정에서 중대한 과오가 발견됐고 사고 발생 이후 경찰의 대응 상황 파악 과정에서 총리실에 허위 보고까지 이뤄졌다”며 “경찰 수사본부가 경찰관을 수사하는 경우 국민의 신뢰를 얻기 어렵다고 판단해 검찰에 수사를 의뢰했다”고 설명했다. ‘중대한 과오’란 경찰이 참사 발생 1시간 전부터 통제를 요청하는 시민들의 112 신고를 접수하고도 아무 조치도 하지 않았다는 의혹을 의미하는 것으로 보인다. ‘허위 보고’란 경찰이 미흡한 대처를 총리실에 소명하는 과정에서 오송 참사 현장 인근의 다른 사고 장소로 출동했다고 해명했지만 이를 허위로 판단한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국조실은 참사 발생 이틀 만인 지난 17일 “국민의 소중한 생명을 지키지 못한 원인을 밝히겠다”며 감찰에 착수했 다. 국조실은 감찰 조사가 마무리되지 않은 상황에서 수사 의뢰부터 한 이유를 “범죄 혐의가 명백하고 대상자들의 진술이 모순 또는 충돌되는 상황에서 수사기관이 증거를 신속히 확보해 분석할 필요가 있다고 판단했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대검찰청은 국무조정실의 수사의뢰서를 접수해 오송 지역을 관할하는 배용원(55·사법연수원 27기) 청주지검장을 본부장으로 하는 수사본부를 구성했다. 부본부장은 정희도(57·31기) 대검 감찰1과장이 맡았다. 대검은 재해 수사 경험과 전문역량을 갖춘 검사들을 수사본부에 파견할 계획이다. 구체적인 파견 규모는 정해지지 않았다. 대검 관계자는 “철저한 수사를 통해 사고원인을 규명하고 엄중한 책임을 물을 수 있도록 최선을 다하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 임주언 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“오송 참사 중대과오·허위보고” 경찰 6명 檢에 수사 의뢰</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312990&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312990&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-21T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072120040799798_1689937447_0924312990.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국무조정실은 폭우로 침수돼 인명 피해가 속출한 충북 청주 오송읍 궁평 제2지하차도 참사와 관련해 범죄혐의가 발견된 경찰관 6명에 대한 수사를 대검찰청에 의뢰했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국조실은 21일 보도자료를 통해 “오송 지하차도 침수사고와 관련한 감찰조사 과정에서 경찰의 범죄혐의를 발견했다”며 “신속하고 공정한 수사가 필요하다고 판단해 경찰관 6명에 대한 수사의뢰서를 대검찰청에 제출했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국조실은 이어 “112 신고 사건 처리 과정에서 중대한 과오가 발견됐고 사고 발생 이후 경찰의 대응 상황 파악 과정에서 총리실에 허위 보고까지 이뤄졌다”며 “경찰 수사본부가 경찰관을 수사하는 경우 국민의 신뢰를 얻기 어렵다고 판단해 검찰에 수사를 의뢰했다”고 설명했다. ‘중대한 과오’란 경찰이 참사 발생 1시간 전부터 통제를 요청하는 시민들의 112 신고를 접수하고도 아무 조치도 하지 않았다는 의혹을 의미하는 것으로 보인다. ‘허위 보고’란 경찰이 미흡한 대처를 총리실에 소명하는 과정에서 오송 참사 현장 인근의 다른 사고 장소로 출동했다고 해명했지만 이를 허위로 판단한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국조실은 참사 발생 이틀 만인 지난 17일 “국민의 소중한 생명을 지키지 못한 원인을 밝히겠다”며 감찰에 착수했 다. 국조실은 감찰 조사가 마무리되지 않은 상황에서 수사 의뢰부터 한 이유를 “범죄 혐의가 명백하고 대상자들의 진술이 모순 또는 충돌되는 상황에서 수사기관이 증거를 신속히 확보해 분석할 필요가 있다고 판단했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대검찰청은 국무조정실의 수사의뢰서를 접수해 오송 지역을 관할하는 배용원(55·사법연수원 27기) 청주지검장을 본부장으로 하는 수사본부를 구성했다. 부본부장은 정희도(57·31기) 대검 감찰1과장이 맡았다. 대검은 재해 수사 경험과 전문역량을 갖춘 검사들을 수사본부에 파견할 계획이다. 구체적인 파견 규모는 정해지지 않았다. 대검 관계자는 “철저한 수사를 통해 사고원인을 규명하고 엄중한 책임을 물을 수 있도록 최선을 다하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 임주언 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시험대 오른 학생인권조례… 이주호 “재정비하겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312998&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312998&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-21T19:06:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072119440599787_1689936245_0924312998.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2년차 초등학교 교사의 극단적 선택으로 교육계가 들끓자 교육부가 ‘학생인권조례’를 정조준하고 나섰다. 학생인권조례 때문에 학생 인권이 지나치게 강조돼 교권이 위축됐다는 판단에서다. 교사의 정당한 생활지도가 아동학대라는 누명을 쓰지 않도록 제도 정비에도 속도를 내기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이주호 부총리 겸 교육부 장관은 21일 오전 서울 서초구 한국교원단체총연합회(교총)에서 ‘교권 확립을 위한 현장 교원 간담회’를 열었다. 간담회는 지난 18일 숨진 초등교사를 애도하고 교육활동 침해로 어려움을 겪는 현장 교사들의 목소리를 듣기 위해 마련됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 부총리는 교권 추락과 교실 붕괴의 이유로 학생인권조례를 지목했다. 그는 “학생인권조례의 차별금지 조항으로 정당한 칭찬과 격려가 다른 학생에 대한 차별로 인식되고 다양한 수업이 어려워지고 있다”며 “(학생의) 사생활 자유를 지나치게 주장하니 적극적 생활지도가 어려워지고 교사 폭행이 발생한다. 시·도교육감들과 협의해 학생인권조례를 재정비하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정성국 교총 회장은 “학생 인권에 대한 과도한 강조가 이런 비통한 사태의 가장 큰 원인 중 하나”라면서 “학생인권조례에 대한 전면적인 검토와 재정비가 필요하다”라고 화답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학생인권조례는 2010년 경기도를 시작으로 진보성향 교육감 당선 지역으로 확대됐다. 주로 체벌 금지와 두발 및 복장 규제 금지 등을 담고 있으며, 현재 서울·광주·경기·전북·충남·제주 등 6곳에서 시행 중이다. 진보 성향의 교육계는 학생 인권과 교권은 대립적 개념이 아니라 상호보완적 가치라는 입장이어서 논의 과정에서 진통이 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;간담회에서 교사들은 아동학대 관련법 개정도 요구했다. 교사들은 아동학대 방지 제도와 교권이 학교 현장에서 충돌하고 있다고 지적한다. 보수·진보 교원단체들은 물론 전국시도교육감협의회 등이 지속적으로 문제를 제기해왔지만, 국회 논의는 지지부진했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현행 ‘아동학대범죄의 처벌 등에 대한 특례법’은 교사에 의한 아동 학대 민원이 발생하면 학교장이 즉시 수사기관에 신고하고 교사와 학생을 분리하도록 규정한다. 교사는 의심만으로도 교육권 박탈이란 처벌을 받게 돼 악성 민원에 악용되고 있다는 지적이 끊이지 않았다. 교총이 공개한 사례를 보면 수업을 방해한 학생에게 반성문을 쓰게 하고 다른 학생과 분리해 상담받게 한 교사들이 아동학대 혐의로 고초를 겪었다. 이 부총리는 “아동학대 여부를 판단할 때 학교에서의 교육활동이 보호될 수 있도록 국회 입법 과정을 지원하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도경 교육전문기자 yido@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실종자 아직 못 찾았는데… 주말 또 폭우 예보</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924313000&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924313000&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2023-07-21T19:06:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072119380499783_1689935884_0924313000.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경북 예천군에서 지난 폭우로 7일째 실종자 수색이 이어지는 가운데 주말 다시 많은 비가 예보돼 정부가 긴장하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경북도와 경북도소방본부 등은 21일 예천군 감천면 벌방리에서 산사태로 매몰되거나 급류에 휩쓸린 실종자 수색 작업을 진행했다. 정부는 이날 실종자 3명 가운데 1명을 발견해 수습하고 정확한 신원 확인을 위해 병원으로 이송했다. 나머지 2명의 실종자는 여전히 발견하지 못한 상태다. 정부는 수색 작업에 군과 경찰, 소방 등 인력 569명과 헬기 5대, 중장비 7대, 드론 20대, 보트 4대, 구조견 9마리 등을 집중 투입했다. 지난 호우로 경북에서만 사망 25명, 실종 2명의 인명 피해가 났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 22~24일 전국에 최대 150㎜ 이상의 비가 예보됐다. 장마전선이 중부지방을 걸쳐 지나면서 경북 북부지역에도 영향을 미칠 전망이다. 기상청은 주말 수도권과 서해5도에 50~100㎜, 경기 북부에는 최대 150㎜ 이상의 폭우를 예보했다. 강원내륙·산지는 30~80㎜(많은 곳 100㎜ 이상), 경남 서부 남해안과 지리산 부근은 30~80㎜, 부산·울산·경남 중부 남해안·경남내륙·경북 북부는 20~60㎜의 비가 내릴 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예천군 실종자 수색 중 순직한 고 채수근 상병 빈소가 있는 해병대 1사단에는 조문 이틀째인 이날에도 추모 발길이 이어졌다. 정부는 채 상병에게 보국훈장 광복장을 추서했다. 보국훈장은 국가안전 보장에 뚜렷한 공을 세운 사람에게 주는 훈장이다. 이 중 광복장은 보국훈장 중 병사가 받을 수 있는 가장 높은 등급의 훈격이다. 채 상병 영결식은 22일 엄수되며 유해는 임실 호국원에 안장된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대구=최일영 기자 mc102@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시험대 오른 학생인권조례… 이주호 “재정비하겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312998&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312998&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-21T19:06:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072119440599787_1689936245_0924312998.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2년차 초등학교 교사의 극단적 선택으로 교육계가 들끓자 교육부가 ‘학생인권조례’를 정조준하고 나섰다. 학생인권조례 때문에 학생 인권이 지나치게 강조돼 교권이 위축됐다는 판단에서다. 교사의 정당한 생활지도가 아동학대라는 누명을 쓰지 않도록 제도 정비에도 속도를 내기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이주호 부총리 겸 교육부 장관은 21일 오전 서울 서초구 한국교원단체총연합회(교총)에서 ‘교권 확립을 위한 현장 교원 간담회’를 열었다. 간담회는 지난 18일 숨진 초등교사를 애도하고 교육활동 침해로 어려움을 겪는 현장 교사들의 목소리를 듣기 위해 마련됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 부총리는 교권 추락과 교실 붕괴의 이유로 학생인권조례를 지목했다. 그는 “학생인권조례의 차별금지 조항으로 정당한 칭찬과 격려가 다른 학생에 대한 차별로 인식되고 다양한 수업이 어려워지고 있다”며 “(학생의) 사생활 자유를 지나치게 주장하니 적극적 생활지도가 어려워지고 교사 폭행이 발생한다. 시·도교육감들과 협의해 학생인권조례를 재정비하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정성국 교총 회장은 “학생 인권에 대한 과도한 강조가 이런 비통한 사태의 가장 큰 원인 중 하나”라면서 “학생인권조례에 대한 전면적인 검토와 재정비가 필요하다”라고 화답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학생인권조례는 2010년 경기도를 시작으로 진보성향 교육감 당선 지역으로 확대됐다. 주로 체벌 금지와 두발 및 복장 규제 금지 등을 담고 있으며, 현재 서울·광주·경기·전북·충남·제주 등 6곳에서 시행 중이다. 진보 성향의 교육계는 학생 인권과 교권은 대립적 개념이 아니라 상호보완적 가치라는 입장이어서 논의 과정에서 진통이 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;간담회에서 교사들은 아동학대 관련법 개정도 요구했다. 교사들은 아동학대 방지 제도와 교권이 학교 현장에서 충돌하고 있다고 지적한다. 보수·진보 교원단체들은 물론 전국시도교육감협의회 등이 지속적으로 문제를 제기해왔지만, 국회 논의는 지지부진했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현행 ‘아동학대범죄의 처벌 등에 대한 특례법’은 교사에 의한 아동 학대 민원이 발생하면 학교장이 즉시 수사기관에 신고하고 교사와 학생을 분리하도록 규정한다. 교사는 의심만으로도 교육권 박탈이란 처벌을 받게 돼 악성 민원에 악용되고 있다는 지적이 끊이지 않았다. 교총이 공개한 사례를 보면 수업을 방해한 학생에게 반성문을 쓰게 하고 다른 학생과 분리해 상담받게 한 교사들이 아동학대 혐의로 고초를 겪었다. 이 부총리는 “아동학대 여부를 판단할 때 학교에서의 교육활동이 보호될 수 있도록 국회 입법 과정을 지원하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도경 교육전문기자 yido@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실종자 아직 못 찾았는데… 주말 또 폭우 예보</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924313000&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924313000&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2023-07-21T19:06:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072119380499783_1689935884_0924313000.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경북 예천군에서 지난 폭우로 7일째 실종자 수색이 이어지는 가운데 주말 다시 많은 비가 예보돼 정부가 긴장하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경북도와 경북도소방본부 등은 21일 예천군 감천면 벌방리에서 산사태로 매몰되거나 급류에 휩쓸린 실종자 수색 작업을 진행했다. 정부는 이날 실종자 3명 가운데 1명을 발견해 수습하고 정확한 신원 확인을 위해 병원으로 이송했다. 나머지 2명의 실종자는 여전히 발견하지 못한 상태다. 정부는 수색 작업에 군과 경찰, 소방 등 인력 569명과 헬기 5대, 중장비 7대, 드론 20대, 보트 4대, 구조견 9마리 등을 집중 투입했다. 지난 호우로 경북에서만 사망 25명, 실종 2명의 인명 피해가 났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 22~24일 전국에 최대 150㎜ 이상의 비가 예보됐다. 장마전선이 중부지방을 걸쳐 지나면서 경북 북부지역에도 영향을 미칠 전망이다. 기상청은 주말 수도권과 서해5도에 50~100㎜, 경기 북부에는 최대 150㎜ 이상의 폭우를 예보했다. 강원내륙·산지는 30~80㎜(많은 곳 100㎜ 이상), 경남 서부 남해안과 지리산 부근은 30~80㎜, 부산·울산·경남 중부 남해안·경남내륙·경북 북부는 20~60㎜의 비가 내릴 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예천군 실종자 수색 중 순직한 고 채수근 상병 빈소가 있는 해병대 1사단에는 조문 이틀째인 이날에도 추모 발길이 이어졌다. 정부는 채 상병에게 보국훈장 광복장을 추서했다. 보국훈장은 국가안전 보장에 뚜렷한 공을 세운 사람에게 주는 훈장이다. 이 중 광복장은 보국훈장 중 병사가 받을 수 있는 가장 높은 등급의 훈격이다. 채 상병 영결식은 22일 엄수되며 유해는 임실 호국원에 안장된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대구=최일영 기자 mc102@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김상연의 K컬처] “교육, 못 하는 것 보완보다는 ‘잘 하는 것’에 집중해야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312537&amp;code=13110000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312537&amp;code=13110000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-21T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;김치, 강남스타일, BTS, 영화 기생충 등 일과성 이벤트들에 머물렀던 세계의 관심이 이제 한국문화 전반으로 확대되고 있다. K컬처로 대변되는 국내외의 다양한 사회현상들, 그리고 그들의 명과 암을 사회과학적으로 관찰하고 반추해 봄으로써 한국문화의 본성을 재조명해본다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072118200899711_1689931208_0924312537.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;피험자는 연구자의 지시에 따라 주어진 문제들을 풀기 시작한다. 문제는 두 세트로 나누어지며 각 세트마다 점수가 따로 나온다. 피험자는 한 세트에서 높은 점수를 그리고 나머지 한 세트에서는 낮은 점수를 받게 된다. 물론 시험점수는 피험자의 실제 능력과 관계없이 임의로 정해진다. 피험자가 실험실을 떠나기 전 연구자가 묻는다. “재도전의 기회가 주어진다면 둘 중 어떤 유형의 문제지를 다시 풀어보고 싶으신가요?” 미국을 포함한 서양의 학생들은 높은 확률로 자신이 높은 점수를 받았던 문제들을 다시 풀어보고 싶어 한다. 한국이나 일본을 포함한 아시아 학생들은 정반대다. 우리 아이들은 굳이 자신이 낮은 점수를 받았던 시험에의 재도전을 원한다. 고통을 즐기는 건가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통상적으로 서양은 이득 지향적(gain-focused) 그리고 동양은 손실 회피적(loss-focused) 문화로 분류된다. 같은 행동을 하거나 계획을 수립하더라도 서양은 그것을 통해 추가로 얻을 수 있는 이익을 극대화하는 것에, 동양은 예상되는 손실을 최소화하는 데에 관심이 더 많다. 새로운 약을 복용하거나 운동을 시작했다면, 서양인에게 그 모티브는 원래 자신이 잘 발휘하던 기능이나 능력을 더욱 강화하는데 주목적이 있다. 반면, 같은 계획을 가진 동양인이 원하는 것은 자신의 약점을 보강하거나 개선하는 일이다. 다시 말해, 서양에서는 자신이 잘하는 것을 더 잘하도록 하는 것이, 동양에서는 자신이 ‘못하는 것을 덜 못하도록 하는 것’이 사고와 행동의 초점이며 이것이 각 문화의 사회적 트랜드로 자리매김하고 있다는 뜻이다. 이러한 문화차이의 뿌리 역시 개인의 자아실현에 초점을 둔 서양의 철학(individualism)과 공동체의 조화를 우선시하는 동양사상(collectivism)에서 찾아볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;필자는 이러한 문화 차를 참으로 여러 방면에서 목도하고 있다. 우선 교육제도를 비교해 보자. 미국에서는 월반이 매우 빈번히 이루어지며 또 그만큼 자연스럽게 느껴진다. 수학에 소질이 있는 아이들은 일련의 테스트를 거쳐 수학만 상위 클래스에서 듣도록 한다. 1년을 건너뛰는 것이 대부분이지만 학생의 능력에 따라 2년 이상 월반도 가능하다. 수학이나 과학 수업을 들으러 무거운 책가방을 무릎까지 늘어뜨린 채 근처 중학교로 걸어가는 초등학교 고학년 아이들도 자주 본다. 이미 소질이 있는 과목을 더 심도 있게 공부해 학생의 탤런트를 더 날카롭게 하는 것, 다시 말해 각자가 가진 끼를 극대화하도록 돕는 것이 서양 교육의 목표다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리나라의 분위기는 사뭇 다르다. 형평성, 공정성, 혹은 ‘위화감 조성 가능성’ 등에 대한 우려 때문에 일반 초중고에서는 월반이 미국에서만큼 쉽지 않은 듯 보인다. 더 극명하게 대비되는 것은 바로 한국의 사교육 현장이다. 물론 특정 과목에 대한 아이의 소질과 재능을 심화시키기 위한 프로그램도 있을 것이나, 대부분은 자신이 잘 못 하는 과목에 대한 이해를 소폭이나마 향상시키기 위한 것들이다. 수학을 못 하는 아이들은 수학 학원을, 영어를 못하는 아이들은 영어학원을 다닌다. 우리나라에서 나고 자란 이들과 학부모들에게 이는 너무나도 자연스러운 일일 것 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자신의 단점을 보완하려 하는 것이 문제 될 것은 없다. 그러나 우리가 걸어가는 삶의 길은 매번 여러 갈래로 나뉘고 그때마다 선택을 해야 한다. 디아블로에서 바바리안을 육성할 때 본래 캐릭터인 체력과 지근전에서의 전투력을 키우느냐 약점인 장거리 전투 능력이나 소환술을 보완하느냐와 유사할 것 같다. 게임을 플레이해본 독자들은 공감할 것이다. 전자가 후자보다 훨씬 효율적이다. 누군가는 게임 속 캐릭터 육성을 현실에서의 자기 계발과 직접 비교하는 데에 한계가 있다고 지적할 수 있다. 그렇다면 박태환과 마이클 펠프스는 어떤가. 어렸을 때부터 기관지가 좋지 않아 수영을 시작한 박태환 선수는 끈기와 노력으로 이를 극복해 한국의 영웅으로 떠올랐으며 분명 많은 사람에게 귀감이 되고 있다. 그러나, 다른 모든 조건이 같다고 가정했을 때, 무언가를 극복해야 했던 사람이 그 무언가를 타고난 사람을 이기기는 불가능에 가깝다. 펠프스 역시 주의력결핍 과잉행동장애(ADHD) 극복을 위해 운동을 시작했지만, 기관지와 달리 그것은 수영을 하는데 장애가 되지 않는다. 오히려 펠프스는 키 193㎝에 발 320㎜, 그리고 윙스팬 201㎝ 등 수영을 하기에는 거의 완벽에 가까운 피지컬을 자랑한다. 그는 수영에 최적화된 몸을 가지고 태어났으며 그에 맞는 운동을 그저 죽도록 열심히 한 것이다. 박태환 선수의 노력과 그 결실에 우리는 감격과 찬사를 보낸다. 그러나 그 결실의 무게는 최소한 펠프스 선수만큼의 피땀 눈물을 흘렸을 그에게 가혹하리만큼 가볍다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학교로 돌아가 보자. 몇 해 전 나는 당시 수험생이던 조카아이의 영어 과외를 맡았던 적이 있다. 매주 한 번씩 만나 지문 해석과 문제 풀이를 도와줬고 꽤나 많은 숙제를 내주었던 것으로 기억한다. 하지만 이 녀석의 영어성적은 쉽게 오르지 않았다. 지난 시간 배웠던 단어나 해석 방법을 까먹거나 같은 유형의 문제를 반복해서 틀렸다. 물론 과외선생의 실력 탓일 수도 있으나 나는 진심의 부재에서 원인을 찾았다. 흥미도 없고 잘 해보고 싶은 마음도 없는 듯했다. 괘씸한 마음 반 측은한 마음 반으로 물었다. 그럼 하루 중 학교에서 그나마 눈곱만큼이라도 재미있는 시간은 언제냐고. 곧 답이 돌아왔다. 이 녀석에게 그런 시간이나 과목 따위는 없었다. 용케도 매일매일 지루한 시간들을 그저 참고 견디고 있었다. 조카가 참으로 가엾다는 생각, 그리고 한국의 교육제도에 대한 약간의 분노와 함께 가장 강렬하게 내 머리를 때리는 단어는 ‘낭비’였다. 교육 예산의 낭비, 선생님들의 시간 낭비, 학부모들의 에너지 낭비, 꽃 같은 아이들 젊음의 낭비. 박살 난 부모와 아이들 간의 관계는 덤이다. 언제부터 인내와 지루함의 일상화가 교육의 목표가 되었을까. 우리는 진정 공부에 소질 있는 소수의 아이들이 더 반짝거리도록 우리 아이들을 학교에 보내고 있는 건가. 나는 곧 수업을 멈추고 조카에게 물었다. 지금까지 해왔던 것 중 그나마 하고 있으면 시간이 제일 잘 가는 것이 무엇이냐고. 그림 그리기, 뭐든 만들기, 그런걸 조카는 좋아했다. 일반고 3학년에서는 흔히 자습 시간으로 대체되는 미술 시간이 조카에게는 없었다. 조카는 곧 입시 미술을 시작했고 나름 이름있는 미대에 합격했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;필자가 고등학교에 다니던 당시와 비교해 많은 것들이 변했다. 특성화고도 늘어났고, 내신이나 논술만으로도 대학 진학이 가능하다. 바람직한 변화라고 생각한다. 하지만 큰 그림은 그대로다. 좋든 싫든 궁둥이 붙이고 오래 앉아 있는 놈이 끝내 결실을 본다. 끈기와 성실성을 평가한다는 점에서 물론 의미가 있다. 조금만 더 바꿔보자. 이제 우리 아이들이 좋아하는 -현실적으로는 ‘가장 덜 싫어하는’이 맞는 표현일게다- 영역에서 엉덩이 무게를 더 자주, 더 심도 있게 테스트해보면 어떨까. 한국의 교육은 지적 균형을 지향하지만 실질적으로는 그 무엇도 아닌 어정쩡하고 둥글둥글한(well-rounded) 인간상을 추구하는 듯 보인다. 뭐든 하나를 빼어나게 잘하지는 못하지만, 뭐든 섭섭하지 않을 정도는 해내는 사람들. 필자는 이러한 한국의 교육문화가 우리 아이들의 다양성을 죽여왔다고 본다. 생각지도 못한 방법으로 수학문제를 푸는 아이, 어떤 언어든 금방 배우는 아이, 한 번 본 춤이나 연주는 그대로 복사해 내는 아이, 유튜브 채널 운영으로 돈맛 좀 본 아이. 재능은 우리 아이들의 수만큼 널려있다. 못하는 것을 조금 덜 못하도록 하는 것이 아닌 -수학 좋아하는 아이가 죽어라 노력해 영어를 잘 할 수는 있지만, 본래 어학에 적성이 있는 친구들의 눈에는 ‘조금 덜 못하는’ 정도가 될 뿐이다- 이미 가지고 있는 재능을 연마할 수 있도록 돕는 것이 교육의 목표가 되어야 한다. 일면 뾰족하거나 한편 바보처럼 보여도 한 가지 좁은 영역에서 자신의 재능을 톡톡히 발휘할 수 있는 이들이 개인적으로 더 행복하고 사회적으로 더 생산성이 높다. 재능이 꼭 특출나야 할 필요는 없다. 어차피 그런 사람은 많지 않다. 그럼에도 자신의 적성에 부합하는 -현실적으로 ‘가장 덜 안 맞는’- 영역에서 성실성을 겨뤄야 한다면 최소한 우리 아이들의 시간과 노력이 무의미하게 소모된다는 느낌은 덜할 것 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고등학생이 된 나의 큰딸은 이제 대학 입학을 위해 시험 준비를 시작했다. 음악과 미술 그리고 독서를 즐기는 내 딸. 역시 읽기와 쓰기에서는 제법 높은 점수를 받아온다. 그리기에도 소질이 있고 학교 오케스트라에서 퍼스트 바이올린으로 연주할 때도 있다. 매우 불행히도 문과생인 나를 닮아 수학은 젬병이다. 나는 오늘도 내 딸 아이와 수학 문제를 함께 풀며 꽤나 고통스러운 하루를 보낸다. 작년 겨울 큰 맘먹고 장만한 첫 아이의 바이올린이 방 한켠에서 가엾다는 듯 우리를 쳐다본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023042818290889472_1682674148_0924312537.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;김상연 광운대 미디어커뮤니케이션학부 교수 겸 한국문화데이터연구소 소장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘교권보호’ 한목소리 낸 여야… 법안 두고는 충돌 가능성</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312994&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312994&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-21T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072119440799789_1689936247_0924312994.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울의 한 초등학교 교사가 학생에게 폭행당하고 다른 교사가 극단적 선택을 하는 사건이 잇따라 발생하면서 정치권에서도 교권 보호를 위한 제도 개선 움직임이 빨라졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤재옥 국민의힘 원내대표는 21일 국회에서 원내대책회의를 열어 “교권이 무너진 곳에선 학생 인권도 있을 수 없다”며 “당은 교권 침해를 막는 제도적 방안을 강구할 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표도 이날 최고위원회의에서 “교육 당국은 신속하고 철저한 진상조사에 나서주길 바란다”며 “교권 보호 방안 마련에 최선을 다하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야는 28일 국회 교육위원회 전체회의에서 교권 침해 현안을 다루기로 했다. 이주호 부총리, 조희연 서울시 교육감이 출석한다. 사망 사건이 발생한 초등학교장의 출석도 검토 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관련법 개정 논의도 이뤄질 전망이다. 국회에는 무분별한 아동학대 신고로부터 교권 침해를 방지하는 초·중등교육법 개정안, 교원의 지위 향상 및 교육 활동 보호를 위한 특별법 개정안이 계류돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야 모두 교권 보호가 필요하다는 데에는 한목소리를 냈지만, 각론에선 이견을 보인다. 이태규 국민의힘 의원은 이날 국회 기자회견에서 “지난해 민주당이 반대해 (학생의 교권 침해 사실을 생활기록부에 기록하는) 법을 통과시키지 못했다”고 주장했다. 같은 당 박대출 정책위의장은 페이스북에서 이재명 대표를 향해 한국교원단체총연합회(교총)의 3개 항에 대한 입장을 밝히라고 압박했다. 3개 항은 아동학대 면책조항 도입, 생활기록부에 학생의 교권 침해 사실 기록, 학부모의 지속적·반복적 민원 제기에 대한 법적 책임 강화다. 국민의힘은 교총의 입장을 수용해 교권 회복 방안을 추진할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영선 기자 ys8584@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘교권보호’ 한목소리 낸 여야… 법안 두고는 충돌 가능성</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312994&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312994&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-21T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072119440799789_1689936247_0924312994.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울의 한 초등학교 교사가 학생에게 폭행당하고 다른 교사가 극단적 선택을 하는 사건이 잇따라 발생하면서 정치권에서도 교권 보호를 위한 제도 개선 움직임이 빨라졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤재옥 국민의힘 원내대표는 21일 국회에서 원내대책회의를 열어 “교권이 무너진 곳에선 학생 인권도 있을 수 없다”며 “당은 교권 침해를 막는 제도적 방안을 강구할 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표도 이날 최고위원회의에서 “교육 당국은 신속하고 철저한 진상조사에 나서주길 바란다”며 “교권 보호 방안 마련에 최선을 다하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야는 28일 국회 교육위원회 전체회의에서 교권 침해 현안을 다루기로 했다. 이주호 부총리, 조희연 서울시 교육감이 출석한다. 사망 사건이 발생한 초등학교장의 출석도 검토 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관련법 개정 논의도 이뤄질 전망이다. 국회에는 무분별한 아동학대 신고로부터 교권 침해를 방지하는 초·중등교육법 개정안, 교원의 지위 향상 및 교육 활동 보호를 위한 특별법 개정안이 계류돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야 모두 교권 보호가 필요하다는 데에는 한목소리를 냈지만, 각론에선 이견을 보인다. 이태규 국민의힘 의원은 이날 국회 기자회견에서 “지난해 민주당이 반대해 (학생의 교권 침해 사실을 생활기록부에 기록하는) 법을 통과시키지 못했다”고 주장했다. 같은 당 박대출 정책위의장은 페이스북에서 이재명 대표를 향해 한국교원단체총연합회(교총)의 3개 항에 대한 입장을 밝히라고 압박했다. 3개 항은 아동학대 면책조항 도입, 생활기록부에 학생의 교권 침해 사실 기록, 학부모의 지속적·반복적 민원 제기에 대한 법적 책임 강화다. 국민의힘은 교총의 입장을 수용해 교권 회복 방안을 추진할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영선 기자 ys8584@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹대통령 장모 ‘잔고증명 위조’ 2심서 법정구속… 징역 1년 유지</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924313005&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924313005&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-21T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072119390399785_1689935943_0924313005.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;토지 매입 과정에서 은행 통장 잔고증명을 위조하고 행사한 혐의(사문서 위조 등)로 기소된 윤석열 대통령의 장모 최은순(76·&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)씨가 법정구속 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의정부지법 형사3부(재판장 이성균)는 21일 최씨에 대한 항소심 선고 공판에서 징역 1년을 선고하고 법정구속했다. 재판부는 “제반 상황을 살펴봤을 때 피고인의 항소는 받아들일 이유가 없다”며 “항소심까지 충분히 방어권이 보장됐다. 죄질이 매우 나쁘다”고 법정 구속 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선고 직후 최씨는 법정에서 “저를 법정구속한다고요”라고 되묻고 “판사님 그 부분은 정말 억울하다. 내가 무슨 돈을 벌고 나쁜 마음을 먹고 그런 것이 절대 아니다”고 항변했다. 이어 “약을 먹고 이 자리에서 죽겠다”며 소리치다 법원 관계자들에 의해 퇴장당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최씨는 경기 성남시 도촌동 땅 매입 과정에서 2013년 네 차례에 걸쳐 총 349억원이 저축은행에 예치된 것처럼 잔고증명서를 위조한 혐의 등으로 기소됐다. 동업자 안모씨와 공모해 2013년 8월 도촌동 땅 관련 계약금 반환청구 소송을 제기하며 위조된 약 100억원의 잔고증명서를 법원에 제출해 행사한 혐의도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1심 재판부는 “위조한 잔고증명서의 액수가 거액이고 여러 차례에 걸쳐 지속해 범행했으며, 위조 잔고증명서를 증거로 제출해 재판 공정성을 저해하려 했다”며 징역 1년을 선고했지만, 법정구속은 하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최씨 측은 “잔고 증명을 위조한 것에 대해 깊이 반성하고 있다. 위조된 잔고증명서를 직접 행사하거나 행사를 공모한 사실은 없다”고 주장해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최씨는 이와 별도로 요양급여 부정수급 등 혐의로 2020년 재판에 넘겨져 1심에서 징역 3년을 선고받고 법정구속됐으나 보석으로 풀려난 뒤 2심에서 무죄를 선고받고 지난해 12월 대법원에서 무죄가 확정됐다. 1심 재판부는 병원 계약에 관여한 사정이 인정된다는 등의 이유로 유죄를 선고했지만 2심 재판부는 최씨가 병원 운영에 주도적 역할을 하지 않았고 동업자들과 병원을 설립하기로 공모했다는 점이 인정되지 않는다며 무죄를 선고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의정부=박재구 기자 park9@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>용병들의 ‘쩐’쟁</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312197&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312197&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-21T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072119510399793_1689936664_0924312197.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;알렉산드르 루카셴코 벨라루스 대통령은 지난달 27일(현지시간) 수도 민스크에서 열린 고위 군 장교들과의 행사에 참석해 ‘드미트리’라는 전직 군 장교의 이름을 꺼냈다. 벨라루스인인 드미트리는 군에서 전역한 뒤 러시아 민간군사기업(PMC) 바그너그룹으로 가 최고위 간부 지위까지 올랐다고 했다. 루카셴코 대통령은 “매우 뛰어난 군인이었다고 들었다”며 “누군가 드미트리처럼 바그너그룹에 가겠다고 한다면 막을 수 없다. 많은 돈을 벌고 싶다면 그렇게 하라”고 말했다. 다만 단호한 어조로 분명한 경고의 메시지를 던졌다. “대신 매일 밤 돌격 소총을 베개 삼아 죽음과 함께 잠들 것이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;몸집 커진 PMC, 단순 ‘청부업자’ 아니다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;지난달 발생한 바그너그룹의 무장 반란사태 이후 단순히 ‘전쟁 청부업자’로만 여겨졌던 PMC에 대한 관심이 커지고 있다. 바그너그룹 대원들은 지난달 24일 모스크바에서 약 200㎞ 남긴 지점까지 속전속결로 진격했다. 수장 예브게니 프리고진이 루카셴코의 중재로 철수를 명령하면서 ‘일일천하’로 끝났지만 미국 다음가는 군사강국으로 여겨졌던 러시아가 PMC에 전복될 뻔한 이 사건은 국제사회에 큰 충격을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우크라이나 전쟁으로 ‘신(新)냉전 체제’가 전개되며 PMC 산업의 막대한 팽창이 시작됐다는 평가가 나온다. 미 경제지 마켓워치는 지난 3월 발표한 보고서에서 PMC 시장 규모가 5년 뒤인 2028년 3161억5200만 달러(약 407조4250억원)가 될 것으로 전망했다. 지난해 규모는 2043억4700만 달러(약 263조4032억원)로 추정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;PMC는 아프리카나 중동 등 분쟁지역에서 막대한 영향력을 발휘한다. 정치적 혼란과 국가 분열로 정규군이 제 기능을 하지 못하는 곳들은 모두 PMC의 무대가 된다. 군벌 간 무력 충돌로 분쟁 중인 수단에서도 PMC가 활동하고 있다고 워싱턴포스트(WP)는 전했다. 2020년부터 나고르노-카라바흐 지역을 두고 영토분쟁을 본격화한 아제르바이잔과 아르메니아 간 전쟁에서도 PMC는 기정사실로 여겨진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 국가는 정부까지 나서서 정권 전복과 테러 행위 등을 보호해 달라며 PMC를 찾는다. 바그너그룹 역시 이런 방식으로 아프리카 중앙아시아 남미까지 세력을 확장했다. 미 싱크탱크인 브루킹스연구소 산하 안보·전략 기술센터의 페데리카 사이니 파사노티 연구원은 “분쟁국 지도자들은 용병을 필요로 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반란 실패 이후 바그너그룹이 철수한 중앙아프리카공화국과 시리아에서는 안보 공백이 발생했다고 월스트리트저널(WSJ)이 지난 9일 보도했다. 바그너그룹은 중앙아프리카공화국 내에서 벌어진 정부와 반군, 군벌 사이에 벌어진 무력 분쟁에서 정부 측에 고용돼 채굴권을 획득하는 대가로 활동해 왔다. 하지만 최근 본국으로 돌아간 탓에 현지 주민들이 불안에 떨고 있다고 WSJ는 전했다. 시리아에서도 바그너그룹이 떠난 뒤 남부 팔미라 유전과 가스전은 극단주의 무장단체 이슬람국가(IS) 공격으로부터 위협받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072119510499794_1689936664_0924312197.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;이젠 기업이 된 용병의 역사&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;전쟁과 파괴가 인류 역사에서 무수히 반복된 필연적 현상인 만큼 문명과 용병은 궤를 같이한다. 3700년 전 고대 바빌로니아의 함무라비 법전엔 용병 보수에 관한 규정이 명시돼 있다. 고대 그리스와 로마도 용병을 고용했으며 동양에선 중국 최초의 통일국가인 진(秦)나라가 국력이 쇠퇴하자 서북 오랑캐 등을 활용했다는 기록이 있다. 한반도에서도 5세기 당시 왜(倭)인들이 백제 용병으로 활약했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제2차 세계대전을 거친 뒤 PMC라는 이름을 갖추며 기업화된 최초의 집단은 1965년 설립된 워치가드인터내셔널이다. 영국군 퇴역 장교 데이비드 스털링이 세웠다. PMC 소속 인원의 면면을 살펴보면 창립자는 물론 소속원들까지 전직 군인, 각국 정보기관 또는 국방부 관료 출신이 많다는 게 외신들의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재는 워낙 음지에서 활동하는 경향이 짙어 이름이 알려진 PMC는 많지 않다. 유명 PMC로는 바그너그룹을 비롯해 미국 아카데미(구 블랙워터)와 다인코스, 영국의 G4S와 키니미니서비스, 이스라엘 로르단레브단, 시리아 ISIS 헌터 등이 있다. 이들은 분쟁국은 물론 미국과 여러 유럽국가 정부와도 계약해 활동한다. 2003년 미국의 이라크 전쟁과 2022년 우크라이나 전쟁이 PMC가 최전선에서 활약한 주요 현대전이다. 미군이 2011년 공개한 관련 보고서를 보면 이라크전에 투입된 PMC와 정규군 비율은 1.25대 1로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;역사적으로 비난 목소리 커&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;인류의 재앙인 전쟁과 테러를 비즈니스로 삼아왔던 용병은 동서고금을 막론하고 강한 비난을 받아왔다. 사명감과 소명의식이 배제된 야만 행위로 받아들여졌기 때문이다. 미국 하버드대 유전학자 데이비드 라이히는 2020년 발표한 논문에서 “그리스인들은 역사 기록에서 용병 역할을 최소화했는데 시민군과 호플라이트(보병)가 조국을 지키고 있다는 이미지를 투영하고 싶었기 때문일 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;PMC는 계약 조건에 따라 정규군의 통제를 받고 전쟁 외에도 보안, 경호 등 전반적인 국가안보 사업을 영위한다는 긍정적인 성격도 있지만, 인권유린과 무자비한 살상을 허가받았다는 점에서 고대·중세의 용병과 다르지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 탐험가 로버트 영 펠튼은 이라크 전쟁을 목격한 뒤 자신의 저서에서 PMC를 “이데올로기도 조국도 깃발도 신도 나라도 없다. 오직 수표만 있을 뿐”이라고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제네바협약 47조는 용병을 불법으로 규정해 교전권을 부여하지 않는다. 유엔은 1989년 용병으로 인한 전쟁 폐해를 막기 위해 용병 동원 등을 반대하는 협약을 체결했다. 미 조지아대 인류학자 로리 라이츠마는 “(용병이라는) 노동자가 된다는 건 역사적으로 탐욕, 부패, 충성심의 변화, 문명사회의 몰락과 같은 부정적인 의미를 내포한다”고 뉴욕타임스(NYT)에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>용병들의 ‘쩐’쟁</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312197&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312197&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-21T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072119510399793_1689936664_0924312197.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;알렉산드르 루카셴코 벨라루스 대통령은 지난달 27일(현지시간) 수도 민스크에서 열린 고위 군 장교들과의 행사에 참석해 ‘드미트리’라는 전직 군 장교의 이름을 꺼냈다. 벨라루스인인 드미트리는 군에서 전역한 뒤 러시아 민간군사기업(PMC) 바그너그룹으로 가 최고위 간부 지위까지 올랐다고 했다. 루카셴코 대통령은 “매우 뛰어난 군인이었다고 들었다”며 “누군가 드미트리처럼 바그너그룹에 가겠다고 한다면 막을 수 없다. 많은 돈을 벌고 싶다면 그렇게 하라”고 말했다. 다만 단호한 어조로 분명한 경고의 메시지를 던졌다. “대신 매일 밤 돌격 소총을 베개 삼아 죽음과 함께 잠들 것이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;몸집 커진 PMC, 단순 ‘청부업자’ 아니다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;지난달 발생한 바그너그룹의 무장 반란사태 이후 단순히 ‘전쟁 청부업자’로만 여겨졌던 PMC에 대한 관심이 커지고 있다. 바그너그룹 대원들은 지난달 24일 모스크바에서 약 200㎞ 남긴 지점까지 속전속결로 진격했다. 수장 예브게니 프리고진이 루카셴코의 중재로 철수를 명령하면서 ‘일일천하’로 끝났지만 미국 다음가는 군사강국으로 여겨졌던 러시아가 PMC에 전복될 뻔한 이 사건은 국제사회에 큰 충격을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우크라이나 전쟁으로 ‘신(新)냉전 체제’가 전개되며 PMC 산업의 막대한 팽창이 시작됐다는 평가가 나온다. 미 경제지 마켓워치는 지난 3월 발표한 보고서에서 PMC 시장 규모가 5년 뒤인 2028년 3161억5200만 달러(약 407조4250억원)가 될 것으로 전망했다. 지난해 규모는 2043억4700만 달러(약 263조4032억원)로 추정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;PMC는 아프리카나 중동 등 분쟁지역에서 막대한 영향력을 발휘한다. 정치적 혼란과 국가 분열로 정규군이 제 기능을 하지 못하는 곳들은 모두 PMC의 무대가 된다. 군벌 간 무력 충돌로 분쟁 중인 수단에서도 PMC가 활동하고 있다고 워싱턴포스트(WP)는 전했다. 2020년부터 나고르노-카라바흐 지역을 두고 영토분쟁을 본격화한 아제르바이잔과 아르메니아 간 전쟁에서도 PMC는 기정사실로 여겨진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 국가는 정부까지 나서서 정권 전복과 테러 행위 등을 보호해 달라며 PMC를 찾는다. 바그너그룹 역시 이런 방식으로 아프리카 중앙아시아 남미까지 세력을 확장했다. 미 싱크탱크인 브루킹스연구소 산하 안보·전략 기술센터의 페데리카 사이니 파사노티 연구원은 “분쟁국 지도자들은 용병을 필요로 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반란 실패 이후 바그너그룹이 철수한 중앙아프리카공화국과 시리아에서는 안보 공백이 발생했다고 월스트리트저널(WSJ)이 지난 9일 보도했다. 바그너그룹은 중앙아프리카공화국 내에서 벌어진 정부와 반군, 군벌 사이에 벌어진 무력 분쟁에서 정부 측에 고용돼 채굴권을 획득하는 대가로 활동해 왔다. 하지만 최근 본국으로 돌아간 탓에 현지 주민들이 불안에 떨고 있다고 WSJ는 전했다. 시리아에서도 바그너그룹이 떠난 뒤 남부 팔미라 유전과 가스전은 극단주의 무장단체 이슬람국가(IS) 공격으로부터 위협받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072119510499794_1689936664_0924312197.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;이젠 기업이 된 용병의 역사&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;전쟁과 파괴가 인류 역사에서 무수히 반복된 필연적 현상인 만큼 문명과 용병은 궤를 같이한다. 3700년 전 고대 바빌로니아의 함무라비 법전엔 용병 보수에 관한 규정이 명시돼 있다. 고대 그리스와 로마도 용병을 고용했으며 동양에선 중국 최초의 통일국가인 진(秦)나라가 국력이 쇠퇴하자 서북 오랑캐 등을 활용했다는 기록이 있다. 한반도에서도 5세기 당시 왜(倭)인들이 백제 용병으로 활약했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제2차 세계대전을 거친 뒤 PMC라는 이름을 갖추며 기업화된 최초의 집단은 1965년 설립된 워치가드인터내셔널이다. 영국군 퇴역 장교 데이비드 스털링이 세웠다. PMC 소속 인원의 면면을 살펴보면 창립자는 물론 소속원들까지 전직 군인, 각국 정보기관 또는 국방부 관료 출신이 많다는 게 외신들의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재는 워낙 음지에서 활동하는 경향이 짙어 이름이 알려진 PMC는 많지 않다. 유명 PMC로는 바그너그룹을 비롯해 미국 아카데미(구 블랙워터)와 다인코스, 영국의 G4S와 키니미니서비스, 이스라엘 로르단레브단, 시리아 ISIS 헌터 등이 있다. 이들은 분쟁국은 물론 미국과 여러 유럽국가 정부와도 계약해 활동한다. 2003년 미국의 이라크 전쟁과 2022년 우크라이나 전쟁이 PMC가 최전선에서 활약한 주요 현대전이다. 미군이 2011년 공개한 관련 보고서를 보면 이라크전에 투입된 PMC와 정규군 비율은 1.25대 1로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;역사적으로 비난 목소리 커&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;인류의 재앙인 전쟁과 테러를 비즈니스로 삼아왔던 용병은 동서고금을 막론하고 강한 비난을 받아왔다. 사명감과 소명의식이 배제된 야만 행위로 받아들여졌기 때문이다. 미국 하버드대 유전학자 데이비드 라이히는 2020년 발표한 논문에서 “그리스인들은 역사 기록에서 용병 역할을 최소화했는데 시민군과 호플라이트(보병)가 조국을 지키고 있다는 이미지를 투영하고 싶었기 때문일 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;PMC는 계약 조건에 따라 정규군의 통제를 받고 전쟁 외에도 보안, 경호 등 전반적인 국가안보 사업을 영위한다는 긍정적인 성격도 있지만, 인권유린과 무자비한 살상을 허가받았다는 점에서 고대·중세의 용병과 다르지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 탐험가 로버트 영 펠튼은 이라크 전쟁을 목격한 뒤 자신의 저서에서 PMC를 “이데올로기도 조국도 깃발도 신도 나라도 없다. 오직 수표만 있을 뿐”이라고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제네바협약 47조는 용병을 불법으로 규정해 교전권을 부여하지 않는다. 유엔은 1989년 용병으로 인한 전쟁 폐해를 막기 위해 용병 동원 등을 반대하는 협약을 체결했다. 미 조지아대 인류학자 로리 라이츠마는 “(용병이라는) 노동자가 된다는 건 역사적으로 탐욕, 부패, 충성심의 변화, 문명사회의 몰락과 같은 부정적인 의미를 내포한다”고 뉴욕타임스(NYT)에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>워싱턴서 사랑받는 발레리나 이은원 “한국 무대 늘 그리워요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312731&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312731&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-07-21T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072118250699720_1689931506_0924312731.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“워싱턴발레단 이적은 저를 발레리나로서도, 인간으로서도 성숙하게 만들어줬어요. 그래도 여름 휴가 기간이나마 한국에서 춤출 수 있다는 게 기뻐요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;국립발레단 수석무용수를 거쳐 현재 미국 워싱턴발레단 주역무용수인 이은원(32)이 올여름 한국 관객과 잇따라 만나고 있다. 귀국 직후인 6월 28~29일 ‘한국을 빛내는 해외무용스타 초청’ 20주년 공연을 시작으로 7월 19일 제20회 서울국제무용콩쿠르 월드 갈라에 출연한 그는 8월엔 M발레단의 ‘안중근, 천국에서의 춤’에서 안중근 의사의 아내 김아려 역을 맡아 안중근 역의 발레리노 이동훈과 호흡을 맞춘다. 미국 털사 발레단 솔리스트 이동훈은 지난해에 이어 2년 연속 출연이다. 최근 연습에 한창인 이은원을 서울 서대문구 연희동 M발레단 연습실에서 만났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;국립발레단서 호흡 맞췄던 이동훈과 해후&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;“(이)동훈 오빠랑은 국립발레단 시절 자주 호흡을 맞췄어요. 둘 다 미국으로 떠난 뒤에도 2018년 여름 최태지 단장님이 계시던 광주시립발레단의 ‘백조의 호수’에 함께 출연한 인연이 있습니다. 저는 ‘안중근, 천국에서의 춤’이 처음이지만 동훈 오빠랑 함께하기 때문에 좋은 호흡을 보여드릴 거라고 자신해요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072118250799721_1689931507_0924312731.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국립발레단 부감독을 역임했던 문병남이 안무한 ‘안중근, 천국에서의 춤’은 M발레단이 2015년 한국문화예술위원회 무용창작산실 우수작품 제작지원 선정작으로 초연됐다. 이후 2021년 예술의전당과 함께 재제작되며 대폭 업그레이드됐다. 지난해 제12회 대한민국발레축제 개막작으로 선보인 데 이어 올해는 예술경영지원센터 공연유통협력 지원사업 선정공연으로 선정됐다. 이은원은 4~5일 광명시민회관, 11~12일 마포아트센터, 25~26일 성남아트센터 무대에 설 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“외국에 나가면 한국적인 게 그리워지잖아요. 저도 미국에 간 뒤 한식이 더 좋아지는가 하면 한국 도자기나 민화 등에 관심이 생겼는데요. ‘안중근, 천국에서의 춤’도 한국 역사 소재의 창작발레라는 점이 좋았습니다. 특히 문병남 선생님, 동훈 오빠와 함께 작업하니까 과거 국립발레단 시절이 많이 생각납니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;성장 위해 2016년 워싱턴발레단 이적&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;이은원은 지난 2016년 국립발레단 수석무용수 자리를 박차고 워싱턴발레단에 입단했다. 2010년 7월 인턴 단원으로 국립발레단에 입단한 그는 단 3개월 만에 ‘호두까기 인형’의 주역으로 캐스팅되는 등 입단 2년 만인 2012년 수석무용수로 승급할 정도로 두각을 드러냈다. 특히나 그가 예원학교와 한국예술종합학교 무용원을 졸업한 순수 국내파라는 것도 그를 돋보이게 했다. 하지만 단시간에 국내 최고 발레리나에 올라선 것이 그를 만족시키지는 못했다. 늘 스스로 부족하다고 생각했기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“운이 좋게도 저는 너무나 빨리 주목받았어요. 그만큼 기량을 갈고닦아야 한다는 부담감도 컸던 것 같아요. 그래서 워싱턴발레단의 이적 제안을 받았을 때 걱정도 됐지만 좀 더 성장할 기회를 놓치고 싶지 않았습니다. 발레가 한국의 고유문화가 아닌 만큼 해외에서 활동해보고 싶다는 생각도 늘 있었고요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 수도 워싱턴에 자리 잡은 워싱턴발레단은 명문 발레단 중 하나다. 30~35명 사이의 단원 외에 15명 안팎의 스튜디오 컴퍼니와 발레학교를 함께 운영한다. 1980년대 문훈숙 유니버설발레단장, 1990년대 조주현 한국예술종합학교 교수가 주역 무용수로 활약한 곳이다. 아메리칸발레시어터(ABT) 수석무용수 출신의 세계적인 발레리나 줄리 켄트가 2016년 3월 워싱턴발레단 예술감독으로 취임한 이후 다시 한번 도약을 했다. 켄트와 오랜 친분이 있는 한국계 치료사 최기주씨의 추천을 받은 이은원은 비디오 영상 심사를 거쳐 2016년 9월 워싱턴발레단에 입단했다. 켄트는 미국 유명 발레잡지 ‘포인트(POINTE)’와의 인터뷰에서 “이은원이 국립발레단 수석무용수로 한국에서 큰 사랑을 받고 있음에도 해외에서 좀 더 배우길 원하는 모습에 깊은 감명을 받았다”며 채용 배경을 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;2018년 ‘로미오와 줄리엣’으로 큰 주목&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072118250799722_1689931507_0924312731.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“한국에 있었을 때는 부모님과 살았기 때문에 발레 외엔 신경 쓸 일이 없었어요. 그래서 발레 외엔 할 줄 아는 게 없었습니다. 하지만 워싱턴발레단 입단 이후 모든 걸 혼자 해내야 했죠. 영어도 배워야 했고요. 현재 워싱턴발레단에 한국인 무용수가 저밖에 없어서 처음엔 힘들고 외로웠지만, 점점 친구도 생기고 생활도 익숙해졌습니다. 지금은 워싱턴에서의 삶이 정말 좋아요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;이은원이 워싱턴발레단에서 금세 자리를 잡기까지는 오랫동안 존경해오던 켄트와 그의 남편이자 부감독인 빅터 바비의 조언이 큰 도움이 됐다. 그는 “두 분의 스타일이 정말 다르다. 켄트 감독님이 연기 지도를 하면서 음악과 감정의 중요성을 강조한다면, 바비 부감독님은 작품의 배경이나 드라마의 흐름을 꼼꼼히 분석해서 이해하도록 만든다”고 밝혔다. 그런 과정을 거쳐 이은원은 2018년 2월 존 크랑코 안무 ‘로미오와 줄리엣’의 오프닝 공연에 지안 카를로 페레즈와 함께 주인공으로 출연하면서 스포트라이트를 받았다. 당시 워싱턴포스트가 ‘새로운 스타 탄생’에 환호하는 리뷰를 내보내는 등 현지 무용 매체들이 이은원의 기량과 연기력을 주목하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“워싱턴발레단 이적 후 가장 기억에 남는 것을 꼽으라면 다양한 작품을 접했다는 거예요. 고전 작품을 중심으로 공연했던 국립발레단 시절과 달리 워싱턴발레단에서는 조지 발란신, 프레데릭 애슈턴, 알렉세이 라트만스키, 저스틴 펙, 재시카 랭 등 현대 안무가들의 작품 비중이 높거든요. 제가 몰랐던 작품이 정말 많더라고요. 처음엔 움직임이 낯설거나 메소드가 달라서 고생했지만, 익숙해진 뒤에는 즐기면서 춤추고 있습니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;작년 어깨 탈골 수술… 1월 무대 복귀&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;워싱턴발레단에서 승승장구하던 이은원에게 브레이크가 걸린 것은 지난해다. 습관성 어깨 탈골을 막기 위해 수술을 받아야 했기 때문이다. 2018년 겨울 ‘호두까기 인형’ 연습 도중 파트너가 팔을 강하게 잡는 바람에 처음으로 어깨 탈골을 경험한 그는 6번이나 재발을 겪었다. 지난해 5월 워싱턴발레단의 ‘지젤’ 오프닝 공연 당시에도 어깨 탈골 부상을 겪고 있었다. 관객은 그의 부상을 눈치채지 못했지만, 그는 이 공연을 마친 뒤 한국에 들어와 수술을 받았다. 그리고 9월 미국에 다시 돌아간 그는 재활을 거쳐 지난 1월 무대에 복귀했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“켄트 감독님이 2022~2023시즌을 끝으로 워싱턴발레단을 떠나 9월부터 휴스턴발레단으로 옮깁니다. 워싱턴발레단도 새로운 예술감독이 오면 변화가 일어날 수밖에 없을 겁니다. 저만 하더라도 오랫동안 파트너였던 지안 카를로가 켄트 감독님과 함께 휴스턴발레단으로 이적하기 때문에 새로운 파트너를 만나게 되겠죠. 어쨌든 제가 미국에 와서 확실히 깨달은 것은 ‘제 삶이 행복해야 제 춤도 행복하다’는 건데요. 어떤 예술감독이 오든 행복하게 춤추고 싶어요. 기회가 된다면 한국 무대도 꾸준히 서고 싶고요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빈곤 아이들 ‘공부 → 지역 사회 기여’ 선순환, 여기서 움튼다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312746&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312746&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-21T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072119310799775_1689935467_0924312746.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 18일 오후 1시 필리핀 말라본시 따뇽 바랑가이, 나보타스강과 툴라한강이 감싸고 흐르는 이곳은 ‘육지 위의 섬’으로 불리는 빈민촌이다. 강변을 따라 둑과 제방의 사면 위로 나무판자와 철판을 덧대 만든 두세 평 규모의 판잣집이 늘어서 있다. 판잣집 실내에는 축축한 나무 바닥 아래로 강물을 따라 쓰레기가 흐르고, 탁한 강물을 머금은 콘크리트 바닥은 개·고양이의 분변이 뒤섞여 악취를 내뿜었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폭 1m에 햇볕이 들지 않는 골목을 따라 걷다 보면 남쪽 강변에 내륙과 따뇽을 잇는 다리 ‘C4’가 있다. 다리 밑 곳곳에도 판잣집이 벌집처럼 매달려 있다. 다리 아래로 들어가 나무 사다리를 타고 올라가면 겨우 몸만 누일 수 있는 높이의 다락방이 나온다. 이곳에서 다섯 가족과 함께 사는 고등학생 멜리사 살라맛(18)은 “비가 많이 오면 발목까지 강물이 차오른다”며 “학교 외에는 온종일 집에서 시간을 보내는 편”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;따뇽은 강변 마을이지만 빗물과 강물을 모아 처리할 수 있는 집수체계를 갖추고 있지 않다. 통상 필리핀은 5~11월에 해당하는 기간이 우기다. 바다와 강이 만나는 하류 저지대인 따뇽은 배수체계가 열악해 우기만 되면 강가 주변에 물이 넘친다. 연간 12번 이상 태풍 피해가 발생하고, 특히 C4 다리 밑에 사는 사람들은 언제나 위험에 처할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행정 당국이 집계한 따뇽의 인구수는 1만4404명, 그중 19세 이하 인구가 5776명이다. 사실상 10대 청소년과 아이들이 마을 인구의 40.11%에 달한다. ‘빈곤 가정’도 1365가구에 이른다. 따뇽에서 아이들을 가르치는 자스민 브라간자(45)씨는 “극단적 빈곤 상태의 아이들이 더 많으면 많지 적지 않을 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;빈곤의 악순환 : 굶주린 아이들은 공부할 수 없다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072119310899777_1689935468_0924312746.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;따뇽 중심가의 다목적홀에선 지난 18일 국제개발협력단체(NGO) ‘라이프오브더칠드런’의 후원을 받고 있는 은혜학교(교장 손영경)가 준비한 ‘영양 지원 행사’가 열렸다. 이날 160여명의 아이들은 평소 부족한 단백질을 보충하기 위해 루가오(닭죽)를 먹었다. 또 비타민 한 달 치와 학용품, 옷 두 벌씩을 지원받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손 교장은 따뇽의 빈곤이 열악한 주거환경과 영양상태, 그리고 취약한 교육수준으로 악순환되는 현실을 지적했다. 빈곤에서 비롯된 열악한 생활환경과 영양상태가 ‘학습에 필요한 최소 조건’을 충족하지 못하고, 교육을 제대로 받지 못한 아이들은 성인이 돼도 결국 빈곤상태를 벗어나지 못하는 악순환이 이어지고 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;은혜학교에서 아이들을 가르치는 로미니아 바이사(32)씨는 “아이들이 배고픈 상태로 학교에 온 탓에 수업에 온전히 집중하기도 어렵다”며 “하루 한 끼에 30페소(700원)면 충분하진 않아도 최소 영양은 보충할 수 있지만, 그마저도 없는 학생이 대다수”라고 설명했다. 마리크리스 다카요 영양지원사도 “따뇽에 사는 아동의 20~30%가 영양실조를 겪는 것으로 추정된다”며 “단백질 파우더, 비타민 등의 미세 영양 지원이 필요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;교육의 선순환 : 아이의 삶과 마을을 바꾸다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072119310899776_1689935468_0924312746.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;은혜학교는 손 교장이 2012년 직접 문을 연 방과후학교다. 그는 지난 12년 동안 따뇽을 거점으로 교육지원 사업을 펼쳐왔다. 2부제로 운영되는 공립학교에 다니는 아이들이 등하교 전후로 은혜학교에 모여 매일 1시간30분씩 공부한다. 일부 단체의 재정 지원을 받아 선별한 학생들에게 부족한 생활비도 후원한다. 손 교장은 “가난한 아이들이 자기 인생을 개척하는 방법은 ‘공부’밖에 없다”며 “아이들이 스스로 성장하고 발전할 수 있도록 교육이 물처럼 선순환하는 것을 목표로 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그의 바람대로 따뇽에서 조금씩 교육의 싹이 움트고 있다. 개교 11년 만에 아이들이 자신의 미래를 바꾸고 지역사회에 기여하는 선순환이 드디어 시작된 것이다. 은혜학교 1기생인 롤란드 파스쿠아(19)는 다음 달 5일 필리핀 국립 경찰학교 입학시험을 앞두고 있다. 그는 “경찰이 돼서 가난하게 살아온 홀어머니에게 더 나은 삶을 제공하고 싶다”며 “내 가족이 살고 있는 따뇽을 안전하고 안정적인 곳으로 만들고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성아마티엘대학에 지난 19일 등록한 멜리사 살라맛(18)도 “은혜학교의 도움을 받아 정규 교육과정을 마칠 수 있었다”며 “앞으로 금융 분야에서 더 배우고 싶다”고 말했다. 이날 은혜학교 행사에 참석한 청년 루이지 라모스(22)는 “따뇽을 기록하는 사진가가 되고 싶다”고 말했고, 간호학을 공부하는 그의 여동생 루이사 라모스(18)는 “간호사 수습을 따뇽에서 할 계획”이라면서 “따뇽 아이들이 건강하게 자랄 수 있도록 돕고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김정환 라이프오브더칠드런 간사는 “필리핀처럼 빈부격차가 큰 국가에선 아이들이 자신의 삶을 개선할 의지가 줄어들기 쉽다”며 “성공한 청년들이 따뇽으로 되돌아와 아이들에게 좋은 미래를 보여주고 있다. 앞으로도 교육 지원을 계속 이어나갈 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;말라본시(필리핀)=글·사진 이정헌 기자 hlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빈곤 아이들 ‘공부 → 지역 사회 기여’ 선순환, 여기서 움튼다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312746&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312746&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-07-21T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072119310799775_1689935467_0924312746.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 18일 오후 1시 필리핀 말라본시 따뇽 바랑가이, 나보타스강과 툴라한강이 감싸고 흐르는 이곳은 ‘육지 위의 섬’으로 불리는 빈민촌이다. 강변을 따라 둑과 제방의 사면 위로 나무판자와 철판을 덧대 만든 두세 평 규모의 판잣집이 늘어서 있다. 판잣집 실내에는 축축한 나무 바닥 아래로 강물을 따라 쓰레기가 흐르고, 탁한 강물을 머금은 콘크리트 바닥은 개·고양이의 분변이 뒤섞여 악취를 내뿜었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폭 1m에 햇볕이 들지 않는 골목을 따라 걷다 보면 남쪽 강변에 내륙과 따뇽을 잇는 다리 ‘C4’가 있다. 다리 밑 곳곳에도 판잣집이 벌집처럼 매달려 있다. 다리 아래로 들어가 나무 사다리를 타고 올라가면 겨우 몸만 누일 수 있는 높이의 다락방이 나온다. 이곳에서 다섯 가족과 함께 사는 고등학생 멜리사 살라맛(18)은 “비가 많이 오면 발목까지 강물이 차오른다”며 “학교 외에는 온종일 집에서 시간을 보내는 편”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;따뇽은 강변 마을이지만 빗물과 강물을 모아 처리할 수 있는 집수체계를 갖추고 있지 않다. 통상 필리핀은 5~11월에 해당하는 기간이 우기다. 바다와 강이 만나는 하류 저지대인 따뇽은 배수체계가 열악해 우기만 되면 강가 주변에 물이 넘친다. 연간 12번 이상 태풍 피해가 발생하고, 특히 C4 다리 밑에 사는 사람들은 언제나 위험에 처할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행정 당국이 집계한 따뇽의 인구수는 1만4404명, 그중 19세 이하 인구가 5776명이다. 사실상 10대 청소년과 아이들이 마을 인구의 40.11%에 달한다. ‘빈곤 가정’도 1365가구에 이른다. 따뇽에서 아이들을 가르치는 자스민 브라간자(45)씨는 “극단적 빈곤 상태의 아이들이 더 많으면 많지 적지 않을 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;빈곤의 악순환 : 굶주린 아이들은 공부할 수 없다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072119310899777_1689935468_0924312746.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;따뇽 중심가의 다목적홀에선 지난 18일 국제개발협력단체(NGO) ‘라이프오브더칠드런’의 후원을 받고 있는 은혜학교(교장 손영경)가 준비한 ‘영양 지원 행사’가 열렸다. 이날 160여명의 아이들은 평소 부족한 단백질을 보충하기 위해 루가오(닭죽)를 먹었다. 또 비타민 한 달 치와 학용품, 옷 두 벌씩을 지원받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손 교장은 따뇽의 빈곤이 열악한 주거환경과 영양상태, 그리고 취약한 교육수준으로 악순환되는 현실을 지적했다. 빈곤에서 비롯된 열악한 생활환경과 영양상태가 ‘학습에 필요한 최소 조건’을 충족하지 못하고, 교육을 제대로 받지 못한 아이들은 성인이 돼도 결국 빈곤상태를 벗어나지 못하는 악순환이 이어지고 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;은혜학교에서 아이들을 가르치는 로미니아 바이사(32)씨는 “아이들이 배고픈 상태로 학교에 온 탓에 수업에 온전히 집중하기도 어렵다”며 “하루 한 끼에 30페소(700원)면 충분하진 않아도 최소 영양은 보충할 수 있지만, 그마저도 없는 학생이 대다수”라고 설명했다. 마리크리스 다카요 영양지원사도 “따뇽에 사는 아동의 20~30%가 영양실조를 겪는 것으로 추정된다”며 “단백질 파우더, 비타민 등의 미세 영양 지원이 필요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;교육의 선순환 : 아이의 삶과 마을을 바꾸다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072119310899776_1689935468_0924312746.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;은혜학교는 손 교장이 2012년 직접 문을 연 방과후학교다. 그는 지난 12년 동안 따뇽을 거점으로 교육지원 사업을 펼쳐왔다. 2부제로 운영되는 공립학교에 다니는 아이들이 등하교 전후로 은혜학교에 모여 매일 1시간30분씩 공부한다. 일부 단체의 재정 지원을 받아 선별한 학생들에게 부족한 생활비도 후원한다. 손 교장은 “가난한 아이들이 자기 인생을 개척하는 방법은 ‘공부’밖에 없다”며 “아이들이 스스로 성장하고 발전할 수 있도록 교육이 물처럼 선순환하는 것을 목표로 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그의 바람대로 따뇽에서 조금씩 교육의 싹이 움트고 있다. 개교 11년 만에 아이들이 자신의 미래를 바꾸고 지역사회에 기여하는 선순환이 드디어 시작된 것이다. 은혜학교 1기생인 롤란드 파스쿠아(19)는 다음 달 5일 필리핀 국립 경찰학교 입학시험을 앞두고 있다. 그는 “경찰이 돼서 가난하게 살아온 홀어머니에게 더 나은 삶을 제공하고 싶다”며 “내 가족이 살고 있는 따뇽을 안전하고 안정적인 곳으로 만들고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성아마티엘대학에 지난 19일 등록한 멜리사 살라맛(18)도 “은혜학교의 도움을 받아 정규 교육과정을 마칠 수 있었다”며 “앞으로 금융 분야에서 더 배우고 싶다”고 말했다. 이날 은혜학교 행사에 참석한 청년 루이지 라모스(22)는 “따뇽을 기록하는 사진가가 되고 싶다”고 말했고, 간호학을 공부하는 그의 여동생 루이사 라모스(18)는 “간호사 수습을 따뇽에서 할 계획”이라면서 “따뇽 아이들이 건강하게 자랄 수 있도록 돕고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김정환 라이프오브더칠드런 간사는 “필리핀처럼 빈부격차가 큰 국가에선 아이들이 자신의 삶을 개선할 의지가 줄어들기 쉽다”며 “성공한 청년들이 따뇽으로 되돌아와 아이들에게 좋은 미래를 보여주고 있다. 앞으로도 교육 지원을 계속 이어나갈 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;말라본시(필리핀)=글·사진 이정헌 기자 hlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘학부모 갑질’ 의혹 교사 60여명 조사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312995&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312995&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-21T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072119540499796_1689936844_0924312995.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰이 서울 서초구 서이초등학교에서 벌어진 초등교사의 극단적 선택과 관련해 이 학교 교사 전원을 참고인 신분으로 불러 조사한다. 교사단체 등을 통해 제기된 학부모의 ‘갑질’ 의혹을 확인하기 위한 것으로 보인다. 경찰 조사와 별도로 교육부와 서울시교육청도 진상 규명에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 서초경찰서는 서이초 교장과 교감, 교사 등 60여명을 순차적으로 불러 참고인 조사를 진행하고 있다고 21일 밝혔다. 교사단체 등이 A교사가 숨진 배경에 학부모의 갑질이 있었다는 의혹을 제기하자 진위 파악에 나선 것이다. 경찰은 A교사 사망 이후 A교사의 일기장과 메모지 등을 바탕으로 사망원인 등을 분석해왔는데 특정 인물이 A교사를 힘들게 한 정황은 아직 확인하지 못한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 서울교사노동조합은 이날 사회관계망서비스(SNS)를 통해 A교사의 극단적 선택이 알려진 이후 서이초 학생 학부모들의 갑질 제보가 속출한다며 그 내용을 공개했다. 제보에 따르면 A교사는 담임을 맡은 반에서 한 학생이 교실에서 연필로 다른 학생의 이마를 긋는 사건이 벌어진 뒤 가해 혹은 피해 학부모로부터 개인 휴대전화로 수십 통의 전화를 받은 적이 있었다고 한다. 앞서 A교사의 사망 배경으로 지목된 ‘학폭 사안’과 같은 건이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A교사는 동료 교사에게 “내가 휴대전화 번호를 알려 준 적이 없고 교무실에서도 알려준 적이 없는데 내 번호를 어떻게 알고 전화했는지 모르겠다. 소름 끼친다. 방학 후에 휴대전화 번호를 바꿔야겠다”고 토로한 것으로 전해졌다. 학폭 사안과 관련해 학부모가 직접 교실까지 찾아와 “당신은 교사 자격이 없다”며 폭언을 했다는 제보도 있었다. 이후 근황을 묻는 동료 교사의 질문에 A교사는 “작년보다 10배 더 힘들다”고 답했다고 한다. 경찰 수사 결과 학부모의 과도한 갑질이 확인되면 모욕, 협박, 업무방해 등의 혐의를 적용해 처벌할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;갑질 의혹이 잇따르자 교육부와 서울시교육청은 경찰과 별도로 합동 조사를 실시할 방침이다. 교육부와 시교육청의 합동 조사는 숨진 A교사가 학부모로부터 과도한 민원에 시달렸는지, 이 과정에서 심각한 교권 침해가 발생했는지 등에 초점이 맞춰질 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이주호 부총리 겸 교육부 장관은 이날 서울 서초구 한국교원단체총연합회 회관에서 열린 ‘교권 확립을 위한 현장 간담회’에서 “서울시교육청과 합동조사단을 꾸려 경찰 조사와 별도로 사망하신 교원과 관련한 정확한 사실관계를 확인하고 대응하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조희연 서울시교육감도 서이초를 방문해 A교사를 추모한 뒤 “일부 학부모의 갑질, 민원 제기가 있었다는 문제 제기가 있어 사실 확인을 해보려 한다”며 “교육청 차원에서도 (교사 죽음에) 학교폭력 사안이 있다든지, 일부 학부모의 공격적인 행동이 있었다든지 하는 보도들에 대해 점검에 들어가려고 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성윤수 기자 tigris@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘학부모 갑질’ 의혹 교사 60여명 조사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312995&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312995&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-21T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072119540499796_1689936844_0924312995.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰이 서울 서초구 서이초등학교에서 벌어진 초등교사의 극단적 선택과 관련해 이 학교 교사 전원을 참고인 신분으로 불러 조사한다. 교사단체 등을 통해 제기된 학부모의 ‘갑질’ 의혹을 확인하기 위한 것으로 보인다. 경찰 조사와 별도로 교육부와 서울시교육청도 진상 규명에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 서초경찰서는 서이초 교장과 교감, 교사 등 60여명을 순차적으로 불러 참고인 조사를 진행하고 있다고 21일 밝혔다. 교사단체 등이 A교사가 숨진 배경에 학부모의 갑질이 있었다는 의혹을 제기하자 진위 파악에 나선 것이다. 경찰은 A교사 사망 이후 A교사의 일기장과 메모지 등을 바탕으로 사망원인 등을 분석해왔는데 특정 인물이 A교사를 힘들게 한 정황은 아직 확인하지 못한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 서울교사노동조합은 이날 사회관계망서비스(SNS)를 통해 A교사의 극단적 선택이 알려진 이후 서이초 학생 학부모들의 갑질 제보가 속출한다며 그 내용을 공개했다. 제보에 따르면 A교사는 담임을 맡은 반에서 한 학생이 교실에서 연필로 다른 학생의 이마를 긋는 사건이 벌어진 뒤 가해 혹은 피해 학부모로부터 개인 휴대전화로 수십 통의 전화를 받은 적이 있었다고 한다. 앞서 A교사의 사망 배경으로 지목된 ‘학폭 사안’과 같은 건이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A교사는 동료 교사에게 “내가 휴대전화 번호를 알려 준 적이 없고 교무실에서도 알려준 적이 없는데 내 번호를 어떻게 알고 전화했는지 모르겠다. 소름 끼친다. 방학 후에 휴대전화 번호를 바꿔야겠다”고 토로한 것으로 전해졌다. 학폭 사안과 관련해 학부모가 직접 교실까지 찾아와 “당신은 교사 자격이 없다”며 폭언을 했다는 제보도 있었다. 이후 근황을 묻는 동료 교사의 질문에 A교사는 “작년보다 10배 더 힘들다”고 답했다고 한다. 경찰 수사 결과 학부모의 과도한 갑질이 확인되면 모욕, 협박, 업무방해 등의 혐의를 적용해 처벌할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;갑질 의혹이 잇따르자 교육부와 서울시교육청은 경찰과 별도로 합동 조사를 실시할 방침이다. 교육부와 시교육청의 합동 조사는 숨진 A교사가 학부모로부터 과도한 민원에 시달렸는지, 이 과정에서 심각한 교권 침해가 발생했는지 등에 초점이 맞춰질 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이주호 부총리 겸 교육부 장관은 이날 서울 서초구 한국교원단체총연합회 회관에서 열린 ‘교권 확립을 위한 현장 간담회’에서 “서울시교육청과 합동조사단을 꾸려 경찰 조사와 별도로 사망하신 교원과 관련한 정확한 사실관계를 확인하고 대응하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조희연 서울시교육감도 서이초를 방문해 A교사를 추모한 뒤 “일부 학부모의 갑질, 민원 제기가 있었다는 문제 제기가 있어 사실 확인을 해보려 한다”며 “교육청 차원에서도 (교사 죽음에) 학교폭력 사안이 있다든지, 일부 학부모의 공격적인 행동이 있었다든지 하는 보도들에 대해 점검에 들어가려고 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성윤수 기자 tigris@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 재난 위기관리 매뉴얼</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312830&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924312830&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-07-21T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072118080599692_1689930485_0924312830.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;재난·안전관리 기본법(재난안전법)은 재난이 발생했을 때 국민의 생명과 재산을 보호하기 위해 예방, 대응, 복구에 필요한 사항을 정한 법이다. 올여름 수해 및 이태원 참사, 동해안 산불 직후 신문에 종종 나오는 매뉴얼이란 말의 근거가 되는 법이다. 1995년 삼풍백화점 붕괴 직후 효율적 사고 수습과 위험 시설·지역의 안전관리를 위해 급히 만들어진 재난관리법이 2003년 대구 지하철 참사를 계기로 재난안전법으로 이름을 바꿨고, 2014년 세월호 참사를 반성하며 수년간 대대적인 정비를 거쳐 지금의 체계가 완성됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;흔히 말하는 매뉴얼의 정식 명칭은 ‘재난분야 위기관리 매뉴얼’이다. 재난안전법 34조 5항 ‘재난관리 책임기관의 장은 재난 유형에 따라 위기관리 매뉴얼을 작성·운영해야 한다’는 규정에 근거한다. 구체적으로는 기관별 임무와 역할을 담은 ‘위기관리 표준 매뉴얼’, 어떤 조치를 어떻게 취하느냐를 정한 ‘위기 대응 실무 매뉴얼’, 현장에서의 행동 절차를 담은 ‘현장조치 행동 매뉴얼’이 있다. 행정안전부는 홍수, 지진의 책임 기관이고 환경부는 녹조, 수질오염, 유해화학물질 유출 사고에 대비해야 한다. 지하철에서 대형 사고가 터지면 국토교통부 매뉴얼에 따르고, 동해안에서 산불이 났을 때 주민 대피는 산림청이 작성한 매뉴얼대로 하는 식이다. 이런 매뉴얼이 정부 중앙부처에만 40개 가까이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매뉴얼은 법적 책임을 가늠하는 근거가 된다. 2020년 부산 초량지하차도 사고로 기소된 공무원들에게 재판부는 “매뉴얼은 있었지만 피고인들은 사고 당시 이를 제대로 따르지 않았다”며 유죄를 선고했다. 하지만 순간의 판단이 삶과 죽음을 가르는 재해 현장에서 매뉴얼대로 행동하기란 쉽지 않을 것이다. 전문가들은 평소 최악의 상황을 가정한 훈련의 반복이 없다면 매뉴얼은 읽지 않고 버리는 전자제품 사용설명서에 불과하다고 입을 모은다. 이제는 매뉴얼 정비 대신 얼마나 훈련해 몸에 어떻게 새겼는지 확인하겠다는 재해 대책이 나와야 하지 않을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고승욱 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 07월 22일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489689&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489689&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-21T20:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072205310799846_1689971467_0018489689.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;7월 22일 토요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 26.0도, 인천 24.0도, 수원 24.0도, 춘천 23.0도, 강릉 23.0도, 청주 23.0도, 대전 23.0도, 전주 23.0도, 광주 23.0도, 대구 22.0도, 부산 23.0도, 제주 24.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 31.0도, 인천 31.0도, 수원 30.0도, 춘천 32.0도, 강릉 30.0도, 청주 30.0도, 대전 29.0도, 전주 29.0도, 광주 28.0도, 대구 31.0도, 부산 29.0도, 제주 30.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 서울·경기 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 호우특보가 발효중입니다. 출근길 빗길 운전에 유의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 07월 22일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489689&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489689&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-21T20:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072205310799846_1689971467_0018489689.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;7월 22일 토요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 26.0도, 인천 24.0도, 수원 24.0도, 춘천 23.0도, 강릉 23.0도, 청주 23.0도, 대전 23.0도, 전주 23.0도, 광주 23.0도, 대구 22.0도, 부산 23.0도, 제주 24.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 31.0도, 인천 31.0도, 수원 30.0도, 춘천 32.0도, 강릉 30.0도, 청주 30.0도, 대전 29.0도, 전주 29.0도, 광주 28.0도, 대구 31.0도, 부산 29.0도, 제주 30.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 서울·경기 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 호우특보가 발효중입니다. 출근길 빗길 운전에 유의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“속 울렁거린다”…신림 칼부림 CCTV 영상 무차별 확산</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489706&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489706&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-21T20:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072205394499848_1689972011_0018489706.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 관악구 신림역 4번 출구 인근에서 30대 남성이 행인들에게 흉기를 휘둘러 1명이 숨지고 3명이 다친 가운데, 사건 당시 장면이 고스란히 찍힌 CCTV 영상이 온라인에 퍼져 이를 접한 시민들이 정신적 충격을 호소하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 온라인에 따르면 ‘신림 묻지마 칼부림 사건 CCTV’라는 제목의 동영상이 SNS와 온라인 커뮤니티 등에 무차별 확산하고 있다. 흉기 난동 당시 인근 가게 내부 CCTV에 찍힌 영상이 유출된 것인데, 살인 용의자 조모(33)씨가 한 남성 피해자에게 흉기를 휘두르는 살인 시도 장면이 20여초간 그대로 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상에서 검은색 반팔티를 입은 용의자는 흉기를 들고 길을 가다가 피해 남성을 발견한 뒤 빠른 걸음으로 접근해 다짜고짜 흉기를 휘두른다. 무방비 상태였던 피해자는 필사적으로 막아보려 몸부림을 치지만 불과 몇 초 만에 온몸에 자상을 입고 피를 흘리며 바닥에 쓰러진다. 용의자는 피해자의 목 부위를 몇 차례 더 찌르고 난 뒤 달아난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이처럼 충격적인 장면을 접한 네티즌들은 적잖은 정신적 충격을 호소하고 있다. “괜히 봤다. 범행 모습이 계속 생각난다” “너무 끔찍하다” “영상 절대 보지 마라” “속이 울렁거린다” 등의 반응이 올라왔다. 일부 플랫폼에서는 영상이 재생(플레이) 버튼을 누르지 않아도 자동 재생되는 형태로 퍼져 본인 의지와 상관없이 영상에 노출될 우려도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072122540299821_1689947642_0018489706.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰과 목격자들에 따르면 용의자 조씨는 21일 오후 2시7분 신림역 인근 골목 초입에서 한 남성을 흉기로 수차례 찔렀다. 이후 골목 안쪽으로 이동하며 약 3분간 행인 3명에게 흉기를 휘둘렀다. 칼부림이 벌어진 골목은 폭 4ｍ에 길이 100ｍ가량으로 상가가 밀집해 있다. 부상을 입은 남성 4명이 병원으로 옮겨졌는데 그중 20대 남성 1명은 사망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;골목을 벗어난 조씨는 인근 주차장에 서 있다가 경찰이 테이저건(전기충격기)을 겨누자 맞은편 스포츠센터 앞 계단에 주저앉았다가 별다른 저항 없이 현행범으로 체포됐다. 조씨는 체포 직전 “살기 싫다”고 말한 것으로 전해졌다. 무직인 조씨는 폭행 등 전과 3범에다 법원 소년부로 14차례 송치된 전력이 있다. 피해자 4명과 모두 알지 못하는 사이라고 경찰은 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072205443699850_1689972277_0018489706.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;목격자들의 트라우마(정신적 외상)도 상당하다. 인근에서 사업장을 운영하는 목격자 황모씨는 “‘악’ 하는 비명소리가 나서 나갔다가 너무 놀랐다. 여고생 두 명이 덜덜 떨면서 가게로 들어와 30분가량 울다가 갔다”고 전했다. 인근 슈퍼마켓 주인 A씨는 “한 여성 분이 들어와서 문을 잠궈 달라고 요청하더니, 다른 남성이 또 들어와서 119를 불러달라고 하더라”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조씨는 인천 주거지와 서울 금천구에 있는 할머니 집을 오가며 생활했고 이날 범행 직전에도 할머니 집에 들른 것으로 파악됐다. 경찰은 이날 오후 조씨 주거지 두 곳을 수색하고 휴대전화 1대를 임의제출받았다. 경찰은 조씨를 상대로 마약 간이시약 검사를 했으나 음성 반응이 나와 국립과학수사연구원에 정밀감식을 의뢰했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“속 울렁거린다”…신림 칼부림 CCTV 영상 무차별 확산</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489706&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489706&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-21T20:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072205394499848_1689972011_0018489706.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 관악구 신림역 4번 출구 인근에서 30대 남성이 행인들에게 흉기를 휘둘러 1명이 숨지고 3명이 다친 가운데, 사건 당시 장면이 고스란히 찍힌 CCTV 영상이 온라인에 퍼져 이를 접한 시민들이 정신적 충격을 호소하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 온라인에 따르면 ‘신림 묻지마 칼부림 사건 CCTV’라는 제목의 동영상이 SNS와 온라인 커뮤니티 등에 무차별 확산하고 있다. 흉기 난동 당시 인근 가게 내부 CCTV에 찍힌 영상이 유출된 것인데, 살인 용의자 조모(33)씨가 한 남성 피해자에게 흉기를 휘두르는 살인 시도 장면이 20여초간 그대로 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상에서 검은색 반팔티를 입은 용의자는 흉기를 들고 길을 가다가 피해 남성을 발견한 뒤 빠른 걸음으로 접근해 다짜고짜 흉기를 휘두른다. 무방비 상태였던 피해자는 필사적으로 막아보려 몸부림을 치지만 불과 몇 초 만에 온몸에 자상을 입고 피를 흘리며 바닥에 쓰러진다. 용의자는 피해자의 목 부위를 몇 차례 더 찌르고 난 뒤 달아난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이처럼 충격적인 장면을 접한 네티즌들은 적잖은 정신적 충격을 호소하고 있다. “괜히 봤다. 범행 모습이 계속 생각난다” “너무 끔찍하다” “영상 절대 보지 마라” “속이 울렁거린다” 등의 반응이 올라왔다. 일부 플랫폼에서는 영상이 재생(플레이) 버튼을 누르지 않아도 자동 재생되는 형태로 퍼져 본인 의지와 상관없이 영상에 노출될 우려도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072122540299821_1689947642_0018489706.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰과 목격자들에 따르면 용의자 조씨는 21일 오후 2시7분 신림역 인근 골목 초입에서 한 남성을 흉기로 수차례 찔렀다. 이후 골목 안쪽으로 이동하며 약 3분간 행인 3명에게 흉기를 휘둘렀다. 칼부림이 벌어진 골목은 폭 4ｍ에 길이 100ｍ가량으로 상가가 밀집해 있다. 부상을 입은 남성 4명이 병원으로 옮겨졌는데 그중 20대 남성 1명은 사망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;골목을 벗어난 조씨는 인근 주차장에 서 있다가 경찰이 테이저건(전기충격기)을 겨누자 맞은편 스포츠센터 앞 계단에 주저앉았다가 별다른 저항 없이 현행범으로 체포됐다. 조씨는 체포 직전 “살기 싫다”고 말한 것으로 전해졌다. 무직인 조씨는 폭행 등 전과 3범에다 법원 소년부로 14차례 송치된 전력이 있다. 피해자 4명과 모두 알지 못하는 사이라고 경찰은 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072205443699850_1689972277_0018489706.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;목격자들의 트라우마(정신적 외상)도 상당하다. 인근에서 사업장을 운영하는 목격자 황모씨는 “‘악’ 하는 비명소리가 나서 나갔다가 너무 놀랐다. 여고생 두 명이 덜덜 떨면서 가게로 들어와 30분가량 울다가 갔다”고 전했다. 인근 슈퍼마켓 주인 A씨는 “한 여성 분이 들어와서 문을 잠궈 달라고 요청하더니, 다른 남성이 또 들어와서 119를 불러달라고 하더라”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조씨는 인천 주거지와 서울 금천구에 있는 할머니 집을 오가며 생활했고 이날 범행 직전에도 할머니 집에 들른 것으로 파악됐다. 경찰은 이날 오후 조씨 주거지 두 곳을 수색하고 휴대전화 1대를 임의제출받았다. 경찰은 조씨를 상대로 마약 간이시약 검사를 했으나 음성 반응이 나와 국립과학수사연구원에 정밀감식을 의뢰했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>닭고기 값 ‘미스터리’…공급량 늘었는데 가격은 10개월째 ↑</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018488885&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018488885&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-21T21:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2022062816443251963_1656402274_0018488885.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼계탕 등의 재료로 쓰이는 육계 사육 마릿수가 늘어났는데도 닭고기 가격이 상승하는 기현상이 벌어지고 있다. 국제 곡물가 급등에 따른 사료 가격 인상 여파 등이 반영된 부분이 있기는 하다. 그렇더라도 공급량이 늘고 있는데 가격이 10개월째 증가하는 현상은 이해하기 힘들다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 축산물품질평가원에 따르면 지난달 기준 육계 소비자 판매 가격은 ㎏ 당 평균 6493원으로 집계됐다. 전년 동월(5719월/㎏)과 비교해 12.6%나 가격이 급등했다. 가격 상승 추세가 이어지고 있다는 점도 눈에 띈다. 육계 소비자 판매 가격은 지난해 10월(5364원/㎏) 이후 지난달까지 8개월 연속 상승했다. 8개월 사이 1000원이 넘게 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사료 가격 상승 영향이 반영된 것으로 분석된다. 유엔식량농업기구(FAO)에 따르면 지난해 국제곡물가격지수는 전년 대비 17.9%나 급등했다. 우크라이나 전쟁, 기후변화 등 여파로 공급에 차질을 빚은 탓이다. 국제곡물가격지수가 오른 만큼 수입 의존도가 높은 사료 역시 가격이 오를 수밖에 없다. 사료 가격 상승은 소비자 판매 가격을 끌어올리는 요인이 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 최근 가격 상승세는 이해하기 힘든 부분이 있다는 시각도 있다. 통계청이 21일 발표한 2분기 가축동향조사에 따르면 올 2분기 육계 사육 마리 수는 1억1087만 마리로 전년 동기 대비 462만 마리(4.3%) 증가했다. 공급 여력이 그만큼 늘었다는 뜻이다. 사료 가격을 끌어올린 국제곡물가격도 떨어졌다. 국제곡물가격지수는 지난 1월 147.5를 기록한 뒤 5개월 연속 하락세를 이어가고 있다. 지난달 기준으로는 126.6을 기록하며 1월과 비교해 14.2% 정도 하락한 것으로 집계됐다. 공급도 늘었고 사료 가격까지 떨어지는 추세이니 가격이 오를 요인이 없는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수해 피해 영향도 제한적이다. 농림축산식품부에 따르면 이날 오전 6시 기준 육계 피해 규모는 65만 마리다. 지난 2분기 사육 마리 수 전년 대비 462만 마리가 늘었다는 점을 감안하면 가격을 끌어올릴 정도 규모는 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 앞으로도 이 가격대가 유지될 지는 미지수다. 정부는 가격 안정 차원에서 육계 수입 확대 카드를 꺼내들었다. 정부는 21일 추경호 부총리 겸 기획재정부 장관 주재로 비상경제장관회의를 열고 관세율 0%인 할당관세 대상 닭고기 3만t을 다음 달 내 전량 도입하겠다고 밝혔다. 수입 물량을 더 늘리겠다는 뜻도 시사했다. 저가의 수입산을 들여 오면 가격을 끌어내릴 수 있다는 계산이다. 추 부총리는 “추가 도입 절차도 착수해 단기 수급 불안을 최소화하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신준섭 기자 sman321@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>닭고기 값 ‘미스터리’…공급량 늘었는데 가격은 10개월째 ↑</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018488885&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018488885&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-07-21T21:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2022062816443251963_1656402274_0018488885.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼계탕 등의 재료로 쓰이는 육계 사육 마릿수가 늘어났는데도 닭고기 가격이 상승하는 기현상이 벌어지고 있다. 국제 곡물가 급등에 따른 사료 가격 인상 여파 등이 반영된 부분이 있기는 하다. 그렇더라도 공급량이 늘고 있는데 가격이 10개월째 증가하는 현상은 이해하기 힘들다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 축산물품질평가원에 따르면 지난달 기준 육계 소비자 판매 가격은 ㎏ 당 평균 6493원으로 집계됐다. 전년 동월(5719월/㎏)과 비교해 12.6%나 가격이 급등했다. 가격 상승 추세가 이어지고 있다는 점도 눈에 띈다. 육계 소비자 판매 가격은 지난해 10월(5364원/㎏) 이후 지난달까지 8개월 연속 상승했다. 8개월 사이 1000원이 넘게 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사료 가격 상승 영향이 반영된 것으로 분석된다. 유엔식량농업기구(FAO)에 따르면 지난해 국제곡물가격지수는 전년 대비 17.9%나 급등했다. 우크라이나 전쟁, 기후변화 등 여파로 공급에 차질을 빚은 탓이다. 국제곡물가격지수가 오른 만큼 수입 의존도가 높은 사료 역시 가격이 오를 수밖에 없다. 사료 가격 상승은 소비자 판매 가격을 끌어올리는 요인이 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 최근 가격 상승세는 이해하기 힘든 부분이 있다는 시각도 있다. 통계청이 21일 발표한 2분기 가축동향조사에 따르면 올 2분기 육계 사육 마리 수는 1억1087만 마리로 전년 동기 대비 462만 마리(4.3%) 증가했다. 공급 여력이 그만큼 늘었다는 뜻이다. 사료 가격을 끌어올린 국제곡물가격도 떨어졌다. 국제곡물가격지수는 지난 1월 147.5를 기록한 뒤 5개월 연속 하락세를 이어가고 있다. 지난달 기준으로는 126.6을 기록하며 1월과 비교해 14.2% 정도 하락한 것으로 집계됐다. 공급도 늘었고 사료 가격까지 떨어지는 추세이니 가격이 오를 요인이 없는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수해 피해 영향도 제한적이다. 농림축산식품부에 따르면 이날 오전 6시 기준 육계 피해 규모는 65만 마리다. 지난 2분기 사육 마리 수 전년 대비 462만 마리가 늘었다는 점을 감안하면 가격을 끌어올릴 정도 규모는 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 앞으로도 이 가격대가 유지될 지는 미지수다. 정부는 가격 안정 차원에서 육계 수입 확대 카드를 꺼내들었다. 정부는 21일 추경호 부총리 겸 기획재정부 장관 주재로 비상경제장관회의를 열고 관세율 0%인 할당관세 대상 닭고기 3만t을 다음 달 내 전량 도입하겠다고 밝혔다. 수입 물량을 더 늘리겠다는 뜻도 시사했다. 저가의 수입산을 들여 오면 가격을 끌어내릴 수 있다는 계산이다. 추 부총리는 “추가 도입 절차도 착수해 단기 수급 불안을 최소화하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신준섭 기자 sman321@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서이초 교사, 올초 학부모 편지엔…“착한 아이들 감사해”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489786&amp;code=61121411&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489786&amp;code=61121411&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-21T21:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072206225399852_1689974573_0018489786.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 서초구 서이초등학교에서 2년차인 20대 교사가 교내에서 극단적 선택을 한 가운데 해당 교사가 지난해 담임을 맡았던 1학년 학급의 학부모들에게 올해 초 자필로 쓴 손편지가 공개돼 안타까움을 더하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울교사노동조합은 21일 인스타그램을 통해 숨진 초등교사 A씨(24)가 지난해 담임을 맡았던 1학년 학급의 학부모들에게 학기말인 지난 2월 쓴 편지를 공개했다. A씨는 지난해 3월 해당 학교에 처음으로 발령받은 새내기 교사였다. 서울교사노조는 “2022학년도 학부모가 기억하는 고인의 손편지를 제보받아 추모의 뜻으로 공개한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 편지에서 “감사한 마음을 전달 드리고 싶어 이렇게나마 편지를 통해 마음을 전해드리려 한다”며 “2022년은 저에게 참 선물 같은 해였다. 너무나 훌륭하고 착한 아이들을 만나 함께할 수 있음에 저에게도 너무나 가슴 벅차고 행복했던 1년이었다. ‘앞으로 교직생활을 하면서 이렇게 좋은 아이들을 또 만날 수 있을까’라는 생각을 자주 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072206232699853_1689974606_0018489786.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그는 “귀한 우리 아이들을 믿고 맡겨주시고 아이의 학교생활을 늘 지지해주셨음에 담임교사로서 마음 깊이 감사드린다”며 “학부모님들께서 든든히 계셔 주신 덕분에 우리 1학년 O반 공동체가 더 빛날 수 있었다. 1년 동안 가르치며 아이들의 몸과 마음이 쑥쑥 자라나는 모습을 보니 참 대견하고 흐뭇했다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “원 없이 웃으며 즐거웠던 순간, 속상하고 아쉬웠던 순간들 모두가 아이들의 삶에 거름이 되어 더욱 단단하고 성숙한 존재가 되도록 도울 것이라 믿는다”면서 “앞으로 모두 함께 한 공간에서 모이기는 어려울 수 있겠지만 서로를 기억하고 좋은 추억을 가득 가져갈 수 있었으면 좋겠다. 언제 어디서든 아이들이 건강하고 행복하도록 오래오래 응원하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072206240899854_1689974648_0018489786.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨의 따뜻한 성정은 앞서 공개된 제자에게 쓴 편지에서도 그대로 묻어난다. 코로나19 기간 등교가 진행됐던 지난해 9월 20일 작성된 편지는 교사 커뮤니티를 통해 공개된 것으로 알려졌다. 편지 옆에는 제자와 함께 다정하게 찍은 사진도 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 편지에서 “늘 열심히 하고 선생님 말씀도 잘 듣는 우리 OO아. 너의 노력 하나하나가 쌓이고 쌓여 이렇게 빛이 되는 날이 왔구나. 늘 대견하고 자랑스러워”라며 제자를 칭찬했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “선생님이 OO이를 볼 때면 종종 깜짝 놀라. 기발한 생각을 하거나 자세하게 표현하는 능력이 참 대단해”라며 “이 밖에도 OO이가 가진 장점들이 앞으로 더욱 빛날 수 있기를 선생님이 항상 응원할게”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072206242799855_1689974668_0018489786.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;앞서 A씨는 지난 18일 교내에서 스스로 목숨을 끊었다. A씨 사망 배경에 일부 학부모들의 ‘갑질’이 있었다는 의혹이 이어지자 경찰은 교사 주변 인물들을 상대로 광범위한 조사에 나섰다. 조희연 서울시교육감은 21일 오전 서이초 앞에 마련된 임시 추모 공간을 찾아 “일부 학부모의 갑질 민원 제기 (의혹)에 대해서 사실 확인을 해보겠다”고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 극단적 선택이 알려진 후 각종 교사 커뮤니티에서는 진상을 규명하고 교권 침해가 발생하지 않게 환경을 개선해 달라고 요구하는 온오프라인 운동이 펼쳐지고 있다. 22일 오후에는 서울 종로구 보신각종 앞에서 교사들의 대규모 시위가 예고됐다. 시위는 노동조합 등 특정 단체가 아닌 개인들이 자발적으로 조직한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서이초 교사, 올초 학부모 편지엔…“착한 아이들 감사해”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489786&amp;code=61121411&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489786&amp;code=61121411&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-21T21:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072206225399852_1689974573_0018489786.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 서초구 서이초등학교에서 2년차인 20대 교사가 교내에서 극단적 선택을 한 가운데 해당 교사가 지난해 담임을 맡았던 1학년 학급의 학부모들에게 올해 초 자필로 쓴 손편지가 공개돼 안타까움을 더하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울교사노동조합은 21일 인스타그램을 통해 숨진 초등교사 A씨(24)가 지난해 담임을 맡았던 1학년 학급의 학부모들에게 학기말인 지난 2월 쓴 편지를 공개했다. A씨는 지난해 3월 해당 학교에 처음으로 발령받은 새내기 교사였다. 서울교사노조는 “2022학년도 학부모가 기억하는 고인의 손편지를 제보받아 추모의 뜻으로 공개한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 편지에서 “감사한 마음을 전달 드리고 싶어 이렇게나마 편지를 통해 마음을 전해드리려 한다”며 “2022년은 저에게 참 선물 같은 해였다. 너무나 훌륭하고 착한 아이들을 만나 함께할 수 있음에 저에게도 너무나 가슴 벅차고 행복했던 1년이었다. ‘앞으로 교직생활을 하면서 이렇게 좋은 아이들을 또 만날 수 있을까’라는 생각을 자주 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072206232699853_1689974606_0018489786.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그는 “귀한 우리 아이들을 믿고 맡겨주시고 아이의 학교생활을 늘 지지해주셨음에 담임교사로서 마음 깊이 감사드린다”며 “학부모님들께서 든든히 계셔 주신 덕분에 우리 1학년 O반 공동체가 더 빛날 수 있었다. 1년 동안 가르치며 아이들의 몸과 마음이 쑥쑥 자라나는 모습을 보니 참 대견하고 흐뭇했다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “원 없이 웃으며 즐거웠던 순간, 속상하고 아쉬웠던 순간들 모두가 아이들의 삶에 거름이 되어 더욱 단단하고 성숙한 존재가 되도록 도울 것이라 믿는다”면서 “앞으로 모두 함께 한 공간에서 모이기는 어려울 수 있겠지만 서로를 기억하고 좋은 추억을 가득 가져갈 수 있었으면 좋겠다. 언제 어디서든 아이들이 건강하고 행복하도록 오래오래 응원하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072206240899854_1689974648_0018489786.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨의 따뜻한 성정은 앞서 공개된 제자에게 쓴 편지에서도 그대로 묻어난다. 코로나19 기간 등교가 진행됐던 지난해 9월 20일 작성된 편지는 교사 커뮤니티를 통해 공개된 것으로 알려졌다. 편지 옆에는 제자와 함께 다정하게 찍은 사진도 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 편지에서 “늘 열심히 하고 선생님 말씀도 잘 듣는 우리 OO아. 너의 노력 하나하나가 쌓이고 쌓여 이렇게 빛이 되는 날이 왔구나. 늘 대견하고 자랑스러워”라며 제자를 칭찬했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “선생님이 OO이를 볼 때면 종종 깜짝 놀라. 기발한 생각을 하거나 자세하게 표현하는 능력이 참 대단해”라며 “이 밖에도 OO이가 가진 장점들이 앞으로 더욱 빛날 수 있기를 선생님이 항상 응원할게”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072206242799855_1689974668_0018489786.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;앞서 A씨는 지난 18일 교내에서 스스로 목숨을 끊었다. A씨 사망 배경에 일부 학부모들의 ‘갑질’이 있었다는 의혹이 이어지자 경찰은 교사 주변 인물들을 상대로 광범위한 조사에 나섰다. 조희연 서울시교육감은 21일 오전 서이초 앞에 마련된 임시 추모 공간을 찾아 “일부 학부모의 갑질 민원 제기 (의혹)에 대해서 사실 확인을 해보겠다”고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 극단적 선택이 알려진 후 각종 교사 커뮤니티에서는 진상을 규명하고 교권 침해가 발생하지 않게 환경을 개선해 달라고 요구하는 온오프라인 운동이 펼쳐지고 있다. 22일 오후에는 서울 종로구 보신각종 앞에서 교사들의 대규모 시위가 예고됐다. 시위는 노동조합 등 특정 단체가 아닌 개인들이 자발적으로 조직한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폭염에 오송 침수 복구하던 근로자 숨져…“열사병 추정”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489817&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489817&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-21T21:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072206461799857_1689975978_0018489817.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;폭우로 인명피해가 발생한 충북 청주시 수해복구 현장에서 50대 남성 근로자가 갑자기 쓰러져 숨지는 일이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;21일 청주시 등에 따르면 이날 오전 11시40분쯤 청주시 흥덕구 오송읍 호계리 한 간이배수장에서 수해 복구작업을 하던 일용직 근로자 A씨(56)가 어지러움 증세를 호소한 뒤 병원으로 옮겨졌으나 끝내 사망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 배수장 관련 업체에서 일용직 근로자로 고용돼 이날 오전 9시30분부터 토사 준설과 대형자루 철거 작업을 했던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 그가 어지러움을 호소해 의무관 검진 후 차에서 휴식을 취했지만 1시간 뒤 의식을 잃은 채 발견된 것으로 전해졌다. 의무관 응급조치가 이뤄진 이후 곧바로 인근 종합병원으로 이송됐으나 결국 숨을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072206465699858_1689976018_0018489817.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨가 수해복구 작업을 하던 오송읍 호계리는 지하차도 침수 참사가 발생한 궁평리 인근 지역이다&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 관계자는 “날씨가 뜨거웠던 것을 빼고 특별히 무리한 작업은 없었다”며 “정확한 사망 원인은 경찰 조사를 해봐야 알 것 같다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨가 열사병으로 숨졌을 가능성이 높다고 보고 정확한 사망 경위를 조사 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 청주 지역은 오전 10시부터 폭염주의보가 내려져 낮 최고기온이 34도까지 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폭염에 오송 침수 복구하던 근로자 숨져…“열사병 추정”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489817&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489817&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-21T21:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072206461799857_1689975978_0018489817.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;폭우로 인명피해가 발생한 충북 청주시 수해복구 현장에서 50대 남성 근로자가 갑자기 쓰러져 숨지는 일이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;21일 청주시 등에 따르면 이날 오전 11시40분쯤 청주시 흥덕구 오송읍 호계리 한 간이배수장에서 수해 복구작업을 하던 일용직 근로자 A씨(56)가 어지러움 증세를 호소한 뒤 병원으로 옮겨졌으나 끝내 사망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 배수장 관련 업체에서 일용직 근로자로 고용돼 이날 오전 9시30분부터 토사 준설과 대형자루 철거 작업을 했던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 그가 어지러움을 호소해 의무관 검진 후 차에서 휴식을 취했지만 1시간 뒤 의식을 잃은 채 발견된 것으로 전해졌다. 의무관 응급조치가 이뤄진 이후 곧바로 인근 종합병원으로 이송됐으나 결국 숨을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072206465699858_1689976018_0018489817.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨가 수해복구 작업을 하던 오송읍 호계리는 지하차도 침수 참사가 발생한 궁평리 인근 지역이다&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 관계자는 “날씨가 뜨거웠던 것을 빼고 특별히 무리한 작업은 없었다”며 “정확한 사망 원인은 경찰 조사를 해봐야 알 것 같다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨가 열사병으로 숨졌을 가능성이 높다고 보고 정확한 사망 경위를 조사 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 청주 지역은 오전 10시부터 폭염주의보가 내려져 낮 최고기온이 34도까지 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>독극물 소포 전국 난리…안산 이마트선 군경 출동 ‘소동’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489914&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489914&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-21T22:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072207272199860_1689978441_0018489914.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전국 곳곳에서 독극물이 든 것으로 의심되는 정체불명의 해외발 우편물이 신고돼 파문이 이어지는 가운데, 경기도 안산시의 한 대형마트에서도 의심물 신고가 접수돼 군경이 출동하는 소동이 빚어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도 안산시 단원구 초지동에 위치한 이마트 안산고잔점에서 21일 오후 2시19분쯤 대만발 택배 신고가 접수돼 군과 경찰이 출동해 수색작업을 벌였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;갑작스러운 군경 등장에 영문을 모르던 시민들은 한때 불안감을 호소하기도 했다. 한 시민은 이날 온라인 커뮤니티에 현장 사진을 찍어 올리면서 “무슨 일인지 아시나. 군인과 경찰이 모두 출동했는데 이렇게 많이 나온 건 처음 본다”고 물었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안산 지역의 이모저모를 전하는 페이스북 페이지 ‘안산소식’ 측은 관련 제보를 받고 이날 오후 “안산시에 따르면 위험물 의심 신고가 접수돼 군경 합동 점검 후 안전하게 수거했다. 현재 정밀 분석 중”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도에서는 이날 오후 8시 기준 80건의 유해물질 의심 신고가 접수된 것으로 파악됐다. 경찰은 우편물을 밀봉한 상태로 국립과학수사연구원에 보내 정밀감식을 의뢰할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072207273699861_1689978456_0018489914.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 최근 울산 한 장애인복지시설에 기체 독극물이 든 것으로 의심되는 소포가 배달된 이후 전국 곳곳에서 유사한 신고가 이어지고 있다. 당시 소포를 개봉한 3명은 어지럼증을 호소하며 병원에 이송된 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울에서도 비슷한 신고가 쇄도하고 있다. 이날 서울중앙·서초·은평·용산·송파우체국에서 각각 유사한 소포가 발견돼 경찰과 소방당국이 출동했는데, 특히 명동 서울중앙우체국에서는 건물 안에 있던 1700여명이 안내방송을 듣고 한꺼번에 건물 밖으로 대피하는 소동이 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 노란색이나 검은색 우편 봉투에 ‘CHUNGHWA POST’, 발신지로 ‘P.O.Box 100561-003777, Taipei Taiwan’이 적힌 소포를 주의하라고 당부했다. 이 같은 소포를 받은 경우 열어보지 말고 즉시 가까운 경찰관서나 112로 신고해야 한다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우정사업본부는 이미 국내에 반입된 유사한 유형의 국제 우편물은 안정성이 확인된 경우에만 배달할 예정이라고 밝혔다. 우정사업본부는 “해외에서 발송된 우편물이 비닐 등으로 이중 포장돼 있거나 본인이나 가족이 주문하지 않았다면 일단 의심하고 취급에 주의해야 한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>독극물 소포 전국 난리…안산 이마트선 군경 출동 ‘소동’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489914&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489914&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-21T22:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072207272199860_1689978441_0018489914.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전국 곳곳에서 독극물이 든 것으로 의심되는 정체불명의 해외발 우편물이 신고돼 파문이 이어지는 가운데, 경기도 안산시의 한 대형마트에서도 의심물 신고가 접수돼 군경이 출동하는 소동이 빚어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도 안산시 단원구 초지동에 위치한 이마트 안산고잔점에서 21일 오후 2시19분쯤 대만발 택배 신고가 접수돼 군과 경찰이 출동해 수색작업을 벌였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;갑작스러운 군경 등장에 영문을 모르던 시민들은 한때 불안감을 호소하기도 했다. 한 시민은 이날 온라인 커뮤니티에 현장 사진을 찍어 올리면서 “무슨 일인지 아시나. 군인과 경찰이 모두 출동했는데 이렇게 많이 나온 건 처음 본다”고 물었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안산 지역의 이모저모를 전하는 페이스북 페이지 ‘안산소식’ 측은 관련 제보를 받고 이날 오후 “안산시에 따르면 위험물 의심 신고가 접수돼 군경 합동 점검 후 안전하게 수거했다. 현재 정밀 분석 중”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도에서는 이날 오후 8시 기준 80건의 유해물질 의심 신고가 접수된 것으로 파악됐다. 경찰은 우편물을 밀봉한 상태로 국립과학수사연구원에 보내 정밀감식을 의뢰할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072207273699861_1689978456_0018489914.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 최근 울산 한 장애인복지시설에 기체 독극물이 든 것으로 의심되는 소포가 배달된 이후 전국 곳곳에서 유사한 신고가 이어지고 있다. 당시 소포를 개봉한 3명은 어지럼증을 호소하며 병원에 이송된 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울에서도 비슷한 신고가 쇄도하고 있다. 이날 서울중앙·서초·은평·용산·송파우체국에서 각각 유사한 소포가 발견돼 경찰과 소방당국이 출동했는데, 특히 명동 서울중앙우체국에서는 건물 안에 있던 1700여명이 안내방송을 듣고 한꺼번에 건물 밖으로 대피하는 소동이 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 노란색이나 검은색 우편 봉투에 ‘CHUNGHWA POST’, 발신지로 ‘P.O.Box 100561-003777, Taipei Taiwan’이 적힌 소포를 주의하라고 당부했다. 이 같은 소포를 받은 경우 열어보지 말고 즉시 가까운 경찰관서나 112로 신고해야 한다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우정사업본부는 이미 국내에 반입된 유사한 유형의 국제 우편물은 안정성이 확인된 경우에만 배달할 예정이라고 밝혔다. 우정사업본부는 “해외에서 발송된 우편물이 비닐 등으로 이중 포장돼 있거나 본인이나 가족이 주문하지 않았다면 일단 의심하고 취급에 주의해야 한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한국·G7·EU, 中에 ‘북한 석유밀수 막으라’ 서한 전달”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489923&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489923&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-21T22:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072207335199863_1689978831_0018489923.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국, 주요 7개국(G7), 유럽연합(EU) 등이 중국 영해를 통한 북한의 유엔 제재 위반을 막아달라고 중국에 촉구할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;21일(현지시간) 로이터 통신에 따르면 G7·EU 회원국들과 한국, 호주, 뉴질랜드는 장쥔 유엔 주재 중국 대사에 보낼 서한에서 “우리는 싼사만에 있는 중국의 영해를 북한으로 들어가는 제재대상 석유제품 거래를 쉽게 할 피난처로 이용하는 여러 유조선이 계속 존재한다는 점에 대해 우려한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;싼사만은 중국 푸젠성 동북부에 있는 중국 항구와 가까운 해역이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072208274099871_1689982060_0018489923.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이들 국가는 중국 영해에서 이뤄지는 이런 관행이 지난해에 이어 올해도 이어지고 있음을 보여주는 위성사진을 제시할 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 2006년부터 핵과 미사일 개발과 관련해 유엔의 제재를 받아왔고 2017년에는 정제 석유와 원유의 연간 수입 한도에 대한 제재가 포함됐다. 유엔 제재 감시단은 북한이 정제 석유를 불법으로 수입하고 석탄을 수출하는 등 제재를 피해왔다고 오랫동안 비판해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한국·G7·EU, 中에 ‘북한 석유밀수 막으라’ 서한 전달”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489923&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489923&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-21T22:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072207335199863_1689978831_0018489923.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국, 주요 7개국(G7), 유럽연합(EU) 등이 중국 영해를 통한 북한의 유엔 제재 위반을 막아달라고 중국에 촉구할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;21일(현지시간) 로이터 통신에 따르면 G7·EU 회원국들과 한국, 호주, 뉴질랜드는 장쥔 유엔 주재 중국 대사에 보낼 서한에서 “우리는 싼사만에 있는 중국의 영해를 북한으로 들어가는 제재대상 석유제품 거래를 쉽게 할 피난처로 이용하는 여러 유조선이 계속 존재한다는 점에 대해 우려한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;싼사만은 중국 푸젠성 동북부에 있는 중국 항구와 가까운 해역이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072208274099871_1689982060_0018489923.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이들 국가는 중국 영해에서 이뤄지는 이런 관행이 지난해에 이어 올해도 이어지고 있음을 보여주는 위성사진을 제시할 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 2006년부터 핵과 미사일 개발과 관련해 유엔의 제재를 받아왔고 2017년에는 정제 석유와 원유의 연간 수입 한도에 대한 제재가 포함됐다. 유엔 제재 감시단은 북한이 정제 석유를 불법으로 수입하고 석탄을 수출하는 등 제재를 피해왔다고 오랫동안 비판해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>南 “핵? 정권종말” 다음날…北, 순항미사일 여러발 발사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489928&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489928&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-21T22:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072108145099384_1689894890_0018489928.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 22일 오전 서해상으로 순항미사일을 발사했다. 앞서 미국 전략핵잠수함(SSBN)의 부산 기항이 핵무기 사용조건에 해당한다고 위협한 이후 도발에 나선 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합동참모본부는 이날 “우리 군은 오늘 오전 4시쯤부터 서해상으로 발사한 순항미사일 수 발을 포착했다”며 “세부 제원은 한미 정보당국이 정밀 분석 중”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한의 미사일 발사는 지난 19일 동해상으로 쏜 단거리 탄도미사일(SRBM) 2발 이후 3일 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 지난 3월 22일 함경남도 함흥 일대에서 전략순항미사일 ‘화살-1형’ 2발과 ‘화살-2형’ 2발을 발사한 바 있다. 화살-1형과 화살-2형은 북한의 전술핵탄두인 ‘화산-31’을 장착할 수 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 미사일이 화살-1형 또는 화살-2형이 맞다면, 전술핵탄두 탑재가 가능한 순항미사일을 발사함으로써 한반도 전역과 주일 미군기지를 겨냥한 실제 핵 공격 능력을 갖추고 있음을 과시하려 한 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072207595499866_1689980395_0018489928.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한은 지난 20일 강순남 국방상 명의로 담화를 내고 미국 전략핵잠수함(SSBN)의 부산 기항 등 “전략자산 전개의 가시성 증대가 우리 국가핵무력정책법령에 밝혀진 핵무기 사용 조건에 해당될 수 있다”고 위협했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 국방부는 “북한의 한미동맹에 대한 어떠한 핵 공격도 동맹의 즉각적이고, 압도적이며, 결정적인 대응에 직면하게 될 것”이라며 “이를 통해 북한 정권은 종말에 처하게 될 것”이라고 강력 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한미는 지난 18일 서울에서 새로운 확장억제 협의체인 핵협의그룹(NCG) 출범회의를 개최했으며, 같은 날 미국 전략핵잠수함 켄터키함이 부산작전기지에 입항했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>南 “핵? 정권종말” 다음날…北, 순항미사일 여러발 발사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489928&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018489928&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-07-21T22:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072108145099384_1689894890_0018489928.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 22일 오전 서해상으로 순항미사일을 발사했다. 앞서 미국 전략핵잠수함(SSBN)의 부산 기항이 핵무기 사용조건에 해당한다고 위협한 이후 도발에 나선 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합동참모본부는 이날 “우리 군은 오늘 오전 4시쯤부터 서해상으로 발사한 순항미사일 수 발을 포착했다”며 “세부 제원은 한미 정보당국이 정밀 분석 중”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한의 미사일 발사는 지난 19일 동해상으로 쏜 단거리 탄도미사일(SRBM) 2발 이후 3일 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 지난 3월 22일 함경남도 함흥 일대에서 전략순항미사일 ‘화살-1형’ 2발과 ‘화살-2형’ 2발을 발사한 바 있다. 화살-1형과 화살-2형은 북한의 전술핵탄두인 ‘화산-31’을 장착할 수 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 미사일이 화살-1형 또는 화살-2형이 맞다면, 전술핵탄두 탑재가 가능한 순항미사일을 발사함으로써 한반도 전역과 주일 미군기지를 겨냥한 실제 핵 공격 능력을 갖추고 있음을 과시하려 한 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072207595499866_1689980395_0018489928.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한은 지난 20일 강순남 국방상 명의로 담화를 내고 미국 전략핵잠수함(SSBN)의 부산 기항 등 “전략자산 전개의 가시성 증대가 우리 국가핵무력정책법령에 밝혀진 핵무기 사용 조건에 해당될 수 있다”고 위협했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 국방부는 “북한의 한미동맹에 대한 어떠한 핵 공격도 동맹의 즉각적이고, 압도적이며, 결정적인 대응에 직면하게 될 것”이라며 “이를 통해 북한 정권은 종말에 처하게 될 것”이라고 강력 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한미는 지난 18일 서울에서 새로운 확장억제 협의체인 핵협의그룹(NCG) 출범회의를 개최했으며, 같은 날 미국 전략핵잠수함 켄터키함이 부산작전기지에 입항했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아들 보내고 어떻게 살아”…‘순직’ 채수근 상병 영결식</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018490002&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018490002&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-21T23:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072208231699868_1689981797_0018490002.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;집중호우 실종자 수색 중 순직한 해병대 소속 고(故) 채수근 상병 영결식이 22일 해병대장으로 엄수된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 경북 포항 해병대1사단 체육관인 김대식관에서 열리는 영결식에는 유가족, 친지, 김계환 해병대 사령관, 해병대 장병 등 800여명이 참석한다. 영결식 이후 채 상병 유해는 화장을 거쳐 국립대전현충원에 안치된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072208232899869_1689981808_0018490002.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;채 상병은 지난 19일 오전 9시쯤 예천 내성천에서 실종자를 수색하던 중 급류에 휩쓸려 숨졌다. 채 상병의 모친은 20일 빈소에서 김계환 해병대 사령관의 손을 붙잡고 “우리 아들 이렇게 보낼 수 없어요” “어떻게 살아요”라며 오열해 보는 이들을 안타깝게 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해병대는 채 상병을 일병에서 한계급 추서 진급시켰고 순직 결정과 함께 보국훈장 광복장을 수여했다. 보국훈장은 국가안전보장에 뚜렷한 공을 세운 사람에게 주는 훈장으로 광복장은 보국훈장 중 병사가 받을 수 있는 가장 높은 등급의 훈격이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072208233999870_1689981820_0018490002.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;채 상병은 전북소방본부에서 27년을 몸담은 소방대원의 외아들이다. 전북 남원이 고향으로 전주에서 대학에 다니다가 1학년을 마친 뒤 해병대에 입대했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아들 보내고 어떻게 살아”…‘순직’ 채수근 상병 영결식</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018490002&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018490002&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-21T23:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072208231699868_1689981797_0018490002.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;집중호우 실종자 수색 중 순직한 해병대 소속 고(故) 채수근 상병 영결식이 22일 해병대장으로 엄수된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 경북 포항 해병대1사단 체육관인 김대식관에서 열리는 영결식에는 유가족, 친지, 김계환 해병대 사령관, 해병대 장병 등 800여명이 참석한다. 영결식 이후 채 상병 유해는 화장을 거쳐 국립대전현충원에 안치된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072208232899869_1689981808_0018490002.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;채 상병은 지난 19일 오전 9시쯤 예천 내성천에서 실종자를 수색하던 중 급류에 휩쓸려 숨졌다. 채 상병의 모친은 20일 빈소에서 김계환 해병대 사령관의 손을 붙잡고 “우리 아들 이렇게 보낼 수 없어요” “어떻게 살아요”라며 오열해 보는 이들을 안타깝게 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해병대는 채 상병을 일병에서 한계급 추서 진급시켰고 순직 결정과 함께 보국훈장 광복장을 수여했다. 보국훈장은 국가안전보장에 뚜렷한 공을 세운 사람에게 주는 훈장으로 광복장은 보국훈장 중 병사가 받을 수 있는 가장 높은 등급의 훈격이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072208233999870_1689981820_0018490002.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;채 상병은 전북소방본부에서 27년을 몸담은 소방대원의 외아들이다. 전북 남원이 고향으로 전주에서 대학에 다니다가 1학년을 마친 뒤 해병대에 입대했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정신병원 탈출, 340㎞ 택시 무임승차…그의 화려한 전적</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018490032&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018490032&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-21T23:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072208454099873_1689983140_0018490032.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한밤중 택시를 타고 강원도 춘천시에서 충북 보은군까지 340㎞를 무임승차한 40대가 징역형을 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 춘천지법 형사3단독 이은상 판사는 사기와 절도, 도로교통법 위반 등 혐의로 기소된 A씨(42)에게 징역 2년 6개월을 선고했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난해 7월 25일 오후 11시40분쯤 춘천에서 보은까지 340㎞ 구간을 3시간에 걸쳐 가 놓고는 약 40만원의 요금을 내지 않은 혐의로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 지난해 9월∼올해 3월 훔친 체크카드를 활용해 1125만원을 가로채고, 음식점에서 무전취식하거나 운전면허도 없이 만취 상태로 음주운전을 한 혐의도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 판사는 “알코올중독 증상으로 정신과 입원 치료를 받은 적이 있고, 불안정한 정신상태에서 범행을 저지른 것으로 보이기는 하나 다수의 동종 전과가 있는 점과 정신병원에서 탈출해 범행한 점 등을 종합하면 실형이 불가피하다”고 양형 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정신병원 탈출, 340㎞ 택시 무임승차…그의 화려한 전적</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018490032&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018490032&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-07-21T23:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0722/2023072208454099873_1689983140_0018490032.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한밤중 택시를 타고 강원도 춘천시에서 충북 보은군까지 340㎞를 무임승차한 40대가 징역형을 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;22일 춘천지법 형사3단독 이은상 판사는 사기와 절도, 도로교통법 위반 등 혐의로 기소된 A씨(42)에게 징역 2년 6개월을 선고했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난해 7월 25일 오후 11시40분쯤 춘천에서 보은까지 340㎞ 구간을 3시간에 걸쳐 가 놓고는 약 40만원의 요금을 내지 않은 혐의로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 지난해 9월∼올해 3월 훔친 체크카드를 활용해 1125만원을 가로채고, 음식점에서 무전취식하거나 운전면허도 없이 만취 상태로 음주운전을 한 혐의도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 판사는 “알코올중독 증상으로 정신과 입원 치료를 받은 적이 있고, 불안정한 정신상태에서 범행을 저지른 것으로 보이기는 하나 다수의 동종 전과가 있는 점과 정신병원에서 탈출해 범행한 점 등을 종합하면 실형이 불가피하다”고 양형 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>