<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 스포츠</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibSpoRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 스포츠</description>
    <lastBuildDate>2023-11-17T00:07:36.524Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>한동훈 부인 진은정씨 첫 등장… ‘사랑의 선물’ [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018875198&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018875198&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-11-15T09:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1115/2023111518222637591_1700040146_0018875198.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한동훈 법무부 장관의 부인인 변호사 진은정씨가 국무위원 가족의 대한적십자사 연말 봉사활동을 통해 공개 행보를 시작했다. 한 장관은 “국무위원 가족의 통상적 활동”이라며 정치적 해석을 경계했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진씨는 15일 서울 중구 대한적십자사 서울사무소 앙리뒤낭홀에서 열린 ‘2023 사랑의 선물’ 봉사활동에 참여했다. 추경호 경제부총리 겸 기획재정부 장관 부인 김희경씨, 방문규 산업통상자원부 장관 부인 유금재씨를 포함한 국무위원 배우자들과 함께 노란색 점퍼를 입고 작업했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국무위원, 차관, 공공&amp;#8231;금융 기관장, 한국 주재 대사의 가족 70여명이 봉사에 참여했다. 이들은 취약계층 어르신을 위한 겨울용 방한&amp;#8231;생활용품 10종을 상자에 담고 포장했다. 선물은 모두 3000세트로 제작됐다. 아동·청소년에게 도서상품권 3만원권 2000매도 지원된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1115/2023111518260237602_1700040362_0018875198.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1115/2023111518284537606_1700040525_0018875198.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1115/2023111518165537581_1700039815_0018875198.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1115/2023111518302537610_1700040625_0018875198.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;진씨에게 이날 봉사활동은 국무위원 가족 자격으로 처음 참여한 공개 행사다. 한 장관은 여야 지지층 모두의 주목을 받아왔다. 이런 한 장관의 배우자인 진씨의 등장은 대중의 이목을 사로잡을 수밖에 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 장관은 이날 서울 동작구 대방동 서울여성플라자에서 열린 법무부와 서울시의 ‘범죄피해자 원스톱 솔루션 센터’ 설치·운영 업무협약식에 참석, 진씨에 대한 질문을 받고 “대한민국의 국무위원 가족은 적십자사 관련 봉사활동을 아주 오래전부터, 모두 해왔다”며 “통상적인 활동”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서이초 학부모 갑질 ‘혐의 없음’...교원단체 “재수사·순직 인정” 촉구</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018875315&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018875315&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-11-15T10:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1115/2023111515300937129_1700029809_0018875315.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 서초구 서이초등학교 교사 사망 사건이 발생 4개월 만에 ‘혐의 없음’으로 결론났다. 이에 교원단체들은 일제히 성명을 내고 재수사와 순직 인정을 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 14일 서울 서초경찰서는 “서이초 교사 사망 사건을 면밀히 조사한 결과 아무런 범죄 혐의점이 없어 금일 입건 전 조사 종결할 예정”이라고 밝혔다. 서이초 교사 사망 원인으로 지목된 ‘학부모 갑질’이 없었다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송원영 서초경찰서장은 “경찰 조사 내용과 국립과학수사연구원 심리 부검 결과 등을 종합해 볼 때, 고인 사망은 지난해 서이초 부임 이후 학교 관련 스트레스를 경험하던 중 올해 반 아이들의 지도 문제, 학부모 관련 학교 업무와 개인신상 문제 등이 얽힌 복합적인 문제로 보인다”고 말했다. 그러면서 송 서장은 “학부모의 지속적인 괴롭힘이나 협박·폭행·강요가 있었는지에 대해서도 면밀하게 조사했으나 범죄 혐의로 볼 수 있는 내용은 발견할 수 없었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교원단체들은 경찰이 적극적인 수사 의지를 보이지 않았다며 유감을 표하고 재수사를 촉구했다. 기독교원단체인 좋은교사운동은 ‘교사 괴롭힘’의 관점에서 재수사에 나설 것을 요청했다. 좋은교사운동은 “경찰은 지속적인 괴롭힘은 없었다고 발표했지만 그것은 ‘괴롭힘’을 아주 피상적으로 이해하고 교직이라는 상황을 수사에서 전혀 고려하지 않은 결과”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “직접적인 폭언, 위협, 협박, 강요가 없었다 하더라도 가해자가 심각하게 인식하지 못하는 사이 교사에게 심리, 정서적으로 회복 불가능한 치명적인 위해를 가했을 수 있다”며 “교사 괴롭힘으로 볼 수 있는 정황들이 넘쳐나는 바 경찰 당국의 적극적인 재수사가 필요하다”고 목소리를 높였다. 국과수 심리 부검 결과, 서이초 교사의 업무상 관련 스트레스가 극심했던 것으로 인정되기 때문에 순직 인정이 이뤄져야 한다고도 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울교사노동조합은 “경찰은 수사 초기 고인의 죽음을 개인적 사유로 몰아 보도에 혼선을 끼치고 유족의 알 권리를 차단하는 행보를 보였다”며 “우리 노조나 언론에서 제기하는 문제만 피동적으로 수사하는 등 적극적인 의지를 보이지 않았다”고 주장했다. 또 노조는 “교육 당국에게 수사 결과와는 별개로 서이초 교사의 순직을 인정할 것을 강력히 촉구한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국교직원노동조합(전교조)도 성명을 내고 “서이초 사건이 발생한 지 120일이 훌쩍 넘어가고 있지만, 점점 진상규명에서 멀어지는 모습에 현장 교사들은 참담할 뿐”이라고 규탄했다. 이어 “교권 침해와 갑질 사건으로 서이초 사건을 명확하게 정의하고 순직 인정과 함께 한 점 의혹이 남지 않도록 철저한 진상규명과 고인의 명예 회복을 위해 전면 재수사를 진행하라”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최경식 기자 kschoi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[샛강에서] 눈물의 세례, 복음의 진수</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330307&amp;code=11171429&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330307&amp;code=11171429&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-11-15T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1116/2023111519190537657_1700043545_0924330307.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“교회는 사람의 양심 위에 임하는 하나님의 절대권을 대표하느니만큼 도리어 끊임없는 자기반성이 필요하다. 종교는 사사(私事)가 아니다. 믿는 자의 취미에만 그치는 일이 아니다. 종교는 믿는 자만의 종교가 아니다. 시대 전체, 사회 전체의 종교이다. 그런데 그 기독교가 내붙이는 교리와 실지가 다르고 겉으로 뵈는 것과 속이 같지 않은 듯하고 살았나 죽었나 의심이 나게 하니 묻지 않을 수 없다. 지금 이 사회가 정신적 혼란에 빠져 구원을 위해 두 손을 내미는데 교회는 왜 아무런 활발한 활동을 보여주지 않을까? 이 시대에 구원이 기독교적인 데서 와야 한다는 것은 전 인류의 방향이 지시하는 바다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;누가, 언제 쓴 글일까. 오래전 쓴 것 같으면서도 오늘날 한국교회를 향한 고언과도 같아 아리송하다. 이 글은 함석헌이 1956년 1월 ‘사상계’ 30호에 기고한 ‘한국의 기독교는 무엇을 하고 있는가’의 일부다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;67년 전 교회를 향한 사상가의 쓴소리가 지금 들어도 어색하지 않다는 사실이 얼굴을 화끈거리게 한다. 긴 세월 교회는 무엇을 한 것일까. ‘이 시대에 구원이 기독교적인 데서 와야 한다는 것은 전 인류의 방향이 지시하는바’라고 한 함석헌의 말은 여전히 유효하다. 하지만 성직자가 연루된 추문을 볼 때나 교회 내부 다툼이 결국 사회 법정까지 가 판결을 받는 안타까운 현실을 마주할 때도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 어두운 면이 전체 교회를 대변하는 건 아니다. 여전히 교회는 칠흑 같은 어둠 속에서 한 줄기 빛을 발하고 있다. 국민일보 연중기획 ‘다시 희망의 교회로’에 소개된 이웃과 함께하는 교회들만 봐도 알 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사회와 단절된 채 살아가는 농인들에게 일자리를 제공하는 교회부터 주민을 위해 식당과 소액대출을 하는 은행을 설립한 교회, 탄소 배출을 줄이기 위해 ‘주일 채식 미식회’를 여는 신앙 공동체와 시골 마을 어르신과 함께 살며 한글교실을 연 교회 등 거창하지 않아도 빛과 소금으로 사는 이들의 사연이 각박한 세상에 온기를 더했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예수가 전한 복음에는 힘이 있다. 그 복음이 가장 먼저 뿌려졌던 성지에 전쟁이 끊이지 않는 게 아이러니한 현실이다. 또다시 전쟁이 터졌고 사상자가 늘고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 28일 가자지구 북부 성포르피리오스교회에서 9명의 어린이가 세례를 받았다. 세례식 아흐레 전 교회는 이스라엘군의 폭격을 받았고 이곳으로 피한 교인 19명이 사망했다. 이 중 3명이 어린이였다. 슬픔과 두려움에 휩싸인 교인들은 “앞으로 또 폭격이 이어질 테니 어린아이들에게 세례를 베풀자. 그리스도인으로 죽게 해야 한다”며 눈물의 세례식을 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;죽음의 위기 속에서 세례를 택한 가자지구 신앙 공동체의 결정을 보며 복음의 의미를 생각한다. 예수를 통한 인간 구원의 비밀이 담긴 복음 안에서 살고 죽기로 한 가자지구 그리스도인들의 결정이 숭고하게 느껴진다. 복음은 예수 그리스도가 이 땅에 온 이후 지금까지 한 번도 사라진 일이 없다. 단지 복음을 받은 이들이 퇴색했을 뿐이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다시 함석헌의 글이다. “기독교가 본래 그런 것은 아니었다. 처음에 들어올 때는 정복적인 생명력을 가졌었다. 기독교가 들어와서 천지간에는 오직 한 분 신령한 하나님이 계시고 모든 인간은 그 자녀라 하며 그러기 때문에 사람은 서로 사랑해야 한다, 원수도 사랑해야 한다고 가르쳤다. 그것은 종래 듣던 것보다 모두 합리적이요 모두 깊고 큰 세계관이며 공정하고 높은 윤리요, 거기는 인류 역사를 개조한다는 약속이 들어 있는 복음이었다. 그리하여 민중의 마음은 섶에 불이 댕기듯이 그것을 받아들였다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리가 이미 지닌 건 복음의 능력이고 잃은 건 뜨겁고 순결했던 첫 마음 아닐까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장창일 종교부 차장 jangci@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크시각] 은행이 돈 버는 법</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330306&amp;code=11171213&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330306&amp;code=11171213&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-11-15T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1116/2023101118430890522_1697017388_0924330306.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 은행권을 둘러싼 관심은 ‘얼마나 많이 벌었는가’에 쏠려 있다. ‘지난해 5대 시중은행이 36조원을 벌었다’ ‘올해는 이익이 60조원에 이를 것이다’ 등 ‘큰 숫자’가 보도의 제목을 이룬다. 은행 임직원 평균 연봉이 1억1000만원이며 희망퇴직자들이 1인당 평균 3억5500만원을 받고 회사를 떠났다는 보도는 부러움을 넘어 시샘의 감정을 불러일으킨다. 은행이 상생을 위해 뭔가를 더 해야 한다는 여야 정치권의 압박도 이런 숫자들에 기반한다. ‘너 홀로’ 과도한 이익을 누리고 있으니 고금리와 대출 이자로 고통받는 다른 사회 구성원을 위해 기여하라는 주문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 중요한 것은 ‘얼마나 많이 벌었는가’가 아닐지 모른다. ‘어떻게 많이 벌었는가’가 문제를 바로 보는 핵심일 수 있다. 널리 알려졌듯 은행들은 이자 이익으로 영업이익의 대부분을 번다. 대출에서 발생하는 이자 수입에서 예금 금리로 나간 지출을 뺀, 이른바 예대마진이 이익의 원천이다. 예대마진의 특징은 은행별로 대동소이하다는 것이다. 은행들은 정부 정책에 따라 지난해 7월부터 예대금리차를 공시하고 있다. 은행연합회 홈페이지를 방문하면 각 은행의 예대금리차를 알 수 있다. 올해 9월 기준으로 5대 시중은행의 예대금리차를 찾아보니 두 곳은 1.17% 포인트, 다른 두 곳은 1.24% 포인트로 엇비슷했다. 나머지 한 은행만 1.48% 포인트로 차이가 났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예대금리차 공시는 은행 간 경쟁을 유도해 과도한 이자 장사를 막겠다는 취지였다. 처음 몇 달 반짝 효과가 있는 듯했지만 지금은 홈페이지를 찾는 사람이 많지 않다. 대출자마다 상황이 다르므로 일괄적 비교는 개개인에게 별 필요가 없는 탓이다. 공시만으로는 정부가 원하는 은행 간 경쟁이 일어나지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 다른 한편으로 사실상 경쟁하지 않는 은행업의 속성을 보여준다. 은행들은 나름 치열하게 경쟁하고 있다고 주장할지 모른다. 하지만 출시한 상품에 결함이 발생하면 언제든 시장에서 퇴출당할 수 있는 제조업에 비해 경쟁의 강도는 약해 보인다. 신입사원 채용 비리가 발각되고 거액의 횡령 사건이 일어나도 입지가 크게 흔들리지 않는 곳이 은행이다. 진입 장벽이 높은, 소수가 활동하는 과점 체계 안에 한국의 은행들이 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;은행은 시장경제의 근간이 되는 인프라다. 이곳에서 시장경제의 기본 원리인 경쟁이 작동하지 않는다는 점은 아이러니하다. 경쟁하지 않는 시장에서 혁신은 일어나지 않는다. 이복현 금융감독원장의 ‘반도체, 자동차와 비교해 어떤 혁신을 했길래’ 발언은 따끔해 보이지만 앞으로도 혁신은 기대하기 어려울 것 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;은행의 과도한 이익에 관한 논의는 이런 시각에서 출발해야 한다. 많이 벌었으니 더 많이 기여하라는 것은 지나치게 일차원적인 대응이다. 정부가 원하는 상생 금융이나 야당이 추진하는 횡재세는 모두 일회성 보여주기에 그칠 수 있다. 사회 기여 강요는 주주에게 돌아갈 배당을 훼손한다는 논란을 낳을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그보다는 은행이 처음부터 과도한 이익을 내지 못하도록 금리 산정 과정에서 경쟁이 일어날 수 있는 환경을 조성하는 것이 필요하다. 은행의 금리 산정에 관해 두 가지 관점이 있다고 한다. 하나는 시장 원리에 의해 결정되는 것이 바람직하다는 것이고, 다른 하나는 금융 당국이 개입해 경쟁을 촉진하고 비효율을 해소해야 한다는 것이다. 시장 원리가 제대로 작동한다면 전자를 따르는 게 맞다. 하지만 지금은 당국이 개입해야 한다. 새로운 사업자가 들어올 수 있게 진입장벽을 크게 낮추든, 자금 조달 원가를 공개하든 경쟁과 합리적 금리 산정이 이뤄질 수 있게 해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권기석 경제부장 keys@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“김앤장 변호사래”…한동훈 부인 진은정씨에 쏠린 시선</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018876270&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018876270&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-11-15T21:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1116/2023111606393737990_1700084471_0018876270.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정계 진출 가능성이 꾸준히 제기돼 온 한동훈 법무부 장관의 부인 진은정씨가 첫 공개 행보에 나서 대중의 이목이 집중됐다. 진씨의 이력에도 관심이 쏠리는 모양새다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 각종 포털사이트 뉴스 페이지를 훑어보면 전날부터 보도된 진씨 관련 기사에는 평균적으로 수백 개의 댓글이 달릴 정도로 큰 관심이 쏠렸다. 댓글 반응은 한 장관 총선 출마를 위한 준비활동이 아니냐는 해석부터 통상적인 봉사활동에 큰 의미를 부여하지 말자는 의견까지 각양각색이다. 더불어 진씨 이력에 대한 관심도 쇄도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진씨는 1975년생으로 한 장관과 서울대 법대 동문이다. 서울대 졸업 이후 미국 컬럼비아대 로스쿨 법학 석사를 이수한 뒤 2006년 뉴욕주 변호사 자격을 취득한 것으로 알려졌다. 현재 김앤장법률사무소 미국 변호사로 근무하며 환경과 소비자 보호 등 분야를 담당하고 있다. 슬하에는 1남 1녀를 뒀으며, 그 가운데 딸은 미국 명문대인 매사추세츠공대(MIT)에 재학 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1116/2023111606402337991_1700084424_0018876270.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;진씨는 전날 서울 중구 대한적십자사 서울사무소에서 열린 ‘2023 사랑의 선물’ 제작 행사에 참석했다. 행사에는 진씨 외에도 추경호 경제부총리 겸 기획재정부 장관 부인 김희경씨, 김영호 통일부 장관 부인 남미경씨 등 장·차관 배우자, 금융기관장·공공기관장 배우자, 15개국 주한 외교대사 배우자 등 70여명이 참여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진씨가 언론에 포착된 건 지난해 5월 한 장관이 취임한 지 1년6개월 만에 처음이다. 진씨는 행사에서 참치 캔, 목캔디, 방한용품, 생활용품으로 구성된 선물 꾸러미를 만들거나 꾸러미 제작 도중 나온 빈 상자를 옮기는 등의 작업을 했다. 이날 제작된 ‘사랑의 선물’은 취약계층 어르신을 위한 방한용품과 생활용품 10종을 담아 3000세트가 마련됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1116/2023111606403837992_1700084440_0018876270.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 한 장관은 이날 서울 동작구 대방동 서울여성플라자에서 열린 ‘법무부-서울특별시 범죄피해자 원스톱 솔루션센터 설치·운영 업무 협약식’에서 기자들과 만나 아내의 봉사활동 참석과 관련해 “국무위원 가족은 적십자 관련 봉사활동을 오래전부터 모두 다 해왔다. 통상적인 활동 같다”며 정치적 해석 가능성을 일축했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해외여행 폭증에 LCC 3분기 고공행진했지만 4분기는 글쎄</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018876866&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018876866&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-11-16T00:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1116/2023022710492095571_1677462561_0018876866.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 저비용항공사(LCC)가 3분기 실적 고공행진을 이어갔다. 여름 휴가와 추석 연휴 등이 있는 성수기를 맞아 여행 수요가 몰린 데 따른 것이다. 전통적 비수기로 불리는 4분기에 LCC가 어떤 성적표를 거둘 수 있을지 관심이 쏠리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에어서울은 올 3분기 매출 758억원, 영업이익 178억원, 당기순이익 91억원을 기록했다고 16일 밝혔다. 이는 역대 3분기 기준 최대 실적이다. 매출은 지난해 같은 기간 대비 428% 늘었고, 영업이익은 274억, 당기순이익은 481억 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주항공은 4분기 연속 흑자행진을 이어갔다. 제주항공은 별도기준 실적으로 매출 4368억원, 영업이익 444억원, 당기순이익 271억원을 기록했다. 매출은 지난해 3분기 1937억원 대비 125.5% 증가했고, 영업이익은 흑자 전환했다. 제주항공의 올해 1~3분기 누적 실적은 1조2289억원, 영업이익 1383억원으로 역대 최대치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진에어도 2008년 창립 이래 3분기 기준 역대 최고 실적을 기록했다. 진에어는 올 3분기 별도기준 매출 3225억원, 영업이익 326억원, 당기순이익 210억원을 달성했다. 매출은 지난해 같은 기간 1745억원보다 85%, 코로나 이전인 2019년 3분기 2239억원에 비해서도 44%가 증가했다. 티웨이항공은 올 3분기 매출 3451억원, 영업이익 346억원의 실적을 올렸다. 매출은 지난해 같은 기간에 비해 118% 증가한 수치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LCC가 역대급 실적을 거둔 데에는 올해 들어 호조세를 보여왔던 여객 수요 회복 추세가 3분기 성수기 시즌을 맞아 탄력을 받은 것이 영향을 줬다. 첫 하계 여름 휴가를 맞아 해외여행에 나서는 이들이 급증했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;각 회사별로 재운항·신규 취항 등을 통한 노선 다변화를 꾀한 점도 실적 상승에 원동력이 됐다. 제주항공은 국제선 노선을 지난해 26개에서 55개로 늘렸다. 진에어는 인천~나고야, 부산~나트랑 등 신규노선 취항하고, 기존 노선에 대한 공급 및 판매 확대를 추진한 것이 실적 상승세 견인했다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 4분기 전망은 다소 어두운 편이다. 경기 침체 우려가 남아 있는 데다 통상 4분기가 항공업계 비수기로 꼽히는 점도 불안요소다. 하지만 항공업계에선 당분간 여객 수요가 이어질 것이라는 관측이 지배적이다. LCC는 노선 확장과 효율적 기재 운용 등을 통해 수익성을 유지하겠다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“당신 아버지와 사실혼 관계”… 빈소에 나타난 낯선 여자</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018877374&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018877374&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-11-16T02:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1116/2023111610584438259_1700099927_0018877374.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;생전 공무원이던 아버지와 ‘사실혼 관계’라며 유족연금을 지급할 것을 주장하는 여성 때문에 고민이라는 사연이 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 YTN라디오 ‘조인섭 변호사의 상담소’에는 이런 내용의 고민이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사연자 A씨는 자신을 사망한 아버지의 딸이라고 소개하며 최근 있었던 일을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “중학생 때 부모님이 이혼했다. 저는 어머니와 함께 살면서 아버지와 꾸준히 만났다”며 “공무원이던 아버지는 바빴지만 대학 졸업식까지 올 정도로 저를 많이 아꼈다. 그런 아버지가 얼마 전 지병으로 돌아가셨다”고 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빈소를 차린 지 얼마 안 돼 당혹스러운 일이 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “장례식장에서 한 아주머니가 저희 아버지와 혼인신고는 안 했지만 10년 동안 부부처럼 살았다는 황당한 이야기를 꺼냈다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 이어 “아버지가 암 말기 진단을 받고 병원에 입원했을 때도 그 아주머니가 간병을 했고, 보호자란에 자신을 ‘배우자’로 기재했다고 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기서 끝이 아니었다. 이 여성은 A씨에게 “아버지의 사실혼 배우자이기 때문에 내가 유족연금을 받아야겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “아버지는 생전 제게 재혼에 대해 말한 적이 없다”며 “곧바로 친척들에게 이 아주머니를 아는지 물었고, 모두 이 여성을 처음 봤다고 말했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 또 “심지어 아버지와 함께 살아온 저희 할머니는 아주머니를 간병인으로만 알고 계셨다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “아주머니를 믿을 수 없기 때문에 유족연금 이야기는 정중히 거절했다”며 “그런데 얼마 후 그 아주머니가 검사를 상대로 사실혼 관계 존부 확인 소를 제기했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실혼 관계 존부 확인 소를 제기할 당시 상대방인 피고가 사망하게 되면 소를 제기하는 사람은 검사를 상대로 청구할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “지금 너무나도 황망하다”고 토로하며 아버지가 남긴 유족연금을 지킬 방법이 있는지를 물었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “아버지가 공무원 생활을 오래 했지만 남긴 재산이 없다”며 “혹시 아버지가 그 아주머니에게 재산이나 금전을 주었다면 가져올 방법이 있을까요”라는 말로 글을 맺었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사연을 들은 김미루 변호사는 “그 여성과 아버지 사이에 부부 공동생활의 핵심이라 할 수 있는 가계경제 운영이나 생활비가 오고 간 내역이 있는지 확인해보면 좋겠다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 변호사는 “만약 그런 생활비 관련 내역이 없고, 아버지 병원비를 그 여성이 대신 납부했다거나 장례비를 납부한 내역도 없다면 부부라고 주장하기는 어렵다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 변호사는 “이 여성이 일정 기간 아버지와 동거하거나 교제를 했다고 해도 그것만으로는 혼인 실체가 존재했다고 인정하기 부족해 보인다”며 “이런 부분을 사연자가 주장하면 소송을 충분히 방어할 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“날짜 지난 음식 안주시면 안돼요?” 설치기사 아내의 호소</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018878292&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018878292&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-11-16T05:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1116/2023111614244138509_1700112284_0018878292.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배송·설치기사에게 음료수나 음식을 건네기 전 유통기한을 꼭 한 번 확인해 줄 것을 호소하는 글이 공유돼 눈길을 끌고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 한 온라인 커뮤니티에는 ‘날짜 지난 음료·음식 안 주시면 안 될까요’라는 제목의 글이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 글을 작성한 A씨는 자신을 배송·설치기사 부인이라고 소개한 뒤 “가끔 있는 일이 아닌 자주 있는 일이라 글을 쓰게 됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “남편이 일을 다 마친 후 나갈 때쯤 고생했다며 음료수나 간식을 챙겨주는 분들이 많이 있다”며 “차에 타서 먹을 때도 있고 집에 갖고 올 때도 있는데, 그 마음이 너무 감사하다”고 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “(남편이) 바빠서 바로 못 먹고 집에 가져왔길래 확인을 해보니 (유통기한이) 몇 개월 지난 음료수였다”며 “유통기한이 몇 년 지난 음료수를 받아온 적도 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “내가 못 먹는 음식은 남한테 줘서는 안 된다고 생각한다”며 “주실 때마다 날짜를 확인하는 게 번거롭겠지만, 고생하는 모습에 챙겨주고 싶다면 날짜를 한 번만 확인해 줄 수 없느냐”고 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “날짜 지난 음식은 안 주면 안 되겠느냐”며 “안 주면 할 일을 다 끝낸 후 (밖으로) 나오면 되지만 손에 쥐어주며 ‘고생했다’고 하는데, 어떻게 거절하겠느냐”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 그러면서 “배송·설치, 케어 기사도 누군가의 소중한 가족이며 아들이자, 딸이고 부모”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 사연을 접한 누리꾼들은 주로 어르신들이 눈이 침침해 유통기한을 제대로 확인하지 못하고 음료수 등을 건넸을 것이라는 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 누리꾼은 “기분이 상할 수도 있겠지만, 어르신들이 유통기한을 잘 확인 못 해서 그럴 것”이라면서도 “앞으로 음식 등을 건넬 때는 날짜나 상태를 다시 한 번 보고 드려야겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 다른 누리꾼은 “버리는 것은 귀찮고 저런 걸로 선심을 쓴다고 생각하는 사람들도 많다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘바가지 논란’에… “해외 반값이라도 제주도 안 가”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018878384&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018878384&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-11-16T05:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1116/2023111614402738536_1700113227_0018878384.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제주도 여행 비용이 해외여행의 반값이라도 가지 않는다는 사람들이 늘고 있다는 리서치 기관의 분석이 나왔다. 고물가 논란을 빚은 제주도가 ‘바가지 씌운다’는 인식에서 벗어나야 한다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리서치 전문기관 컨슈머인사이트가 2015년부터 진행한 ‘주례 여행행태 및 계획조사’에 따르면 올해 초부터 지난달까지 10개월간 여행자 1인당 평균 지출 금액은 제주도 52만8000원, 해외 115만7000원을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 여행지(33만9000원)와 비교해보면 제주도는 1.6배, 해외여행은 3.4배가량 더 든다는 계산이 나온다. 해외여행자는 여행경비로 국내여행의 3배, 제주여행의 2배 이상을 지출한 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;컨슈머인사이트는 이에 대해 “이번 결과가 말해주는 것은 제주가 해외의 반값이라도 가고 싶지 않다는 뜻이며, 많은 사람이 이에 공감하고 있다는 점에서 심각하다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;컨슈머인사이트는 “흔히 ‘제주도 갈 돈이면 해외여행을 가겠다’고 말하지만 이것이 비현실적임은 모두가 알고 있다”며 “‘제주도 가느라 1.6배 쓰는 것보다 해외 가느라 3.4배 쓰는 것이 낫다’는 불합리한 여행계획이 많은 이의 공감을 얻고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리서치에서 지적된 제주 관광의 주된 문제점은 고물가였다. 2021년에는 전년 대비 여행 경비 상승률이 국내 18%, 해외 21%였지만 제주도는 15%에 불과했다. 하지만 2022년에는 국내·외 여행 경비 상승률이 모두 3%에 그쳤지만 제주도는 14%를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;컨슈머인사이트는 “올해 물가상승 압박으로 소비자가 지갑을 닫고 초긴축 여행으로 돌아섰지만, 제주는 나 홀로 2021년 비용 수준 밑으로 돌아가지 못하고 고비용에 머물렀다”며 “그 결과 제주는 ‘물가·상도의’ 문제가 심각하다는 불명예를 쓰고 ‘그 돈이면 해외로 갈’ 여행지라는 오래된 오명을 다시 불러들이게 됐다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “‘그 돈이면 해외 가겠다’는 소비자 얘기는 ‘제주도가 반값이더라도 가지 않겠다’는 심리의 표현”이라며 “‘반값이라도 제주도는 가지 않겠다’는 의견의 의미를 제대로 아는 것이 우선”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 조사는 매주 500명, 연간 2만6000명을 대상으로 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘제주 갈 바엔 동남아’ 제주 여행비용 국내 평균에 1.6배</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018879112&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018879112&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-11-16T07:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1116/2023092511490076410_1695610140_0018879112.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주도 여행 비용이 국내 평균보다 1.6배 더 높다는 조사 결과가 나왔다. 최근 제주는 바가지요금과 고물가 등으로 논란을 겪으며 인기가 시들고 있다. ‘제주 갈 바엔 동남아’라는 말이 나올 정도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여행조사 전문기관인 컨슈머인사이트는 올해 1월~10월까지 3박 4일 기준 여행자 1인당 지출 금액을 산출한 결과 제주는 52만8000원으로 집계됐다고 16일 밝혔다. 이 회사는 지난 2015년부터 매주 500명을 대상으로 주례여행행태 등을 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주여행 비용은 국내 여행평균인 33만9000원에 비해 1.6배 높은 것으로 나타났다. 인기 관광지 강원도(27만9000원)와 비교하면 2배 이상 높았다. 제주 여행비용은 코로나 기간에 급등했다. 2017년부터 2020년까지 44만원 수준이었던 제주 여행비용은 2021년 50만원을 넘어서더니 2022년에는 58만1000원까지 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 지난해 상승폭이 컸다. 제주의 2022년 14%의 상승률을 보였는데, 이는 다른 국내 여행지 3%에 비하면 4배 이상 오른 것이다. 제주도는 지난해 K-바가지 논란의 중심에 섰었다. 올해 9% 줄었지만, 다른 지역도 비슷한 수준의 감소세를 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;컨슈머인사이트는 “2022년 경쟁자들이 불경기를 예감하고 몸을 사릴 때 4배 이상의 상승폭으로 폭주했다”며 “올해도 고비용에 머물러 소비자의 집중포화와 여행산업계의 집중 견제 대상이 됐다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주 여행비용은 해외에 비하면 절반 수준인 것으로 나타났다. 해외여행자의 지출 금액 평균은 115만7000원으로 제주의 2.2배였다. 국내 여행 평균과 비교하면 3.4배가량 높았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇다면 소비자들이 제주보다 해외여행을 선호하는 이유는 무엇일까. 컨슈머인사이트는 “흔히 ‘제주도 갈 돈이면 해외여행을 가겠다’고 말하지만 이것이 비현실적임은 모두가 알고 있다”며 “이 말의 속뜻은 ‘제주가 해외의 반값이라도 가고 싶지 않다’고 많은 사람이 이에 공감한 것”이라고 지적했다. 이어 “제주도가 ‘실제로는 제주도가 비싸지 않다’고 항변하는 것은 공허할 따름”이라며 “소비자 의견의 의미를 제대로 아는 것이 우선”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 제주는 컨슈머인사이트의 ‘여름휴가 여행 만족도 조사’에서 723점(1000점 만점)으로 4위를 기록하며 2016년 조사 이후 처음으로 1위 자리를 내준 바 있다. 243개 기초자치단체 평가에서도 제주시는 3위에서 28위로, 서귀포시는 2위에서 16위로 폭락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LPGA CME그룹 투어챔피언십 내년 상금 1100만 달러로 증액</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330555&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330555&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-11-16T11:32:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1116/2023111620270339212_1700134023_0924330555.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국여자프로골프(LPGA)투어 시즌 최종전 CME그룹 투어챔피언십 상금이 내년부터 대폭 증액된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대회 주최사인 CME 그룹은 내년부터 대회 총상금을 1100만 달러(약 143억원)으로 인상한다고 16일 밝혔다. 올해 대회 총상금 700만 달러(약 91억원) 보다 400만 달러가 늘어난 금액이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LPGA투어가 메이저대회를 제외하곤 대회당 평균 총상금액이 200만 달러 안팎이라는 점을 고려하면 증액 규모가 크다. 1100만 달러는 미국골프협회(USGA)가 주관하는 올 US여자오픈 총상금과 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 CME그룹 투어챔피언십은 CME 포인트 상위 60명만 나오는 ‘왕중왕’ 성격으로 치러진다. 때문에 참가 선수들이 가져가는 금액은 US여자오픈보다 훨씬 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 내년 대회 우승자에게 돌아가는 상금은 올해의 2배인 400만 달러로 늘어난다. 올해 LIV 골프 우승자가 받은 상금과 같은 수준이다. 미국프로골프(PGA) 투어에서도 우승 상금 400만 달러를 넘는 대회는 플레이어스 챔피언십(450만 달러)이 유일하다. CME그룹 투어챔피언십 우승 상금은 PGA투어 메이저대회 우승 상금보다 많아지는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CME그룹 투어챔피언십 상금이 대폭 증액된 것은 CME그룹 테리 더피 회장이 올 US오픈 테니스 대회를 관람하러 갔다가 남녀 우승자 상금이 똑같다는 사실을 알게 된 것이 발단이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “회사를 운영하면서 같은 역할을 한다면 남녀가 임금을 달리 받을 이유가 없다고 늘 생각했다. 남자라고 우대받을 일은 없다”고 남녀평등을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 플로리다주 지역 신문 팜비치 포스트는 CME그룹 투어챔피언십 우승 상금이 LPGA 투어 판도를 뒤흔들 것이라고 지적하기도 했다. 이 매체는 올해 LPGA 투어 상금랭킹 1위 릴리아 부(미국)가 4차례 우승으로 벌어들인 상금이 325만 달러이고, 5년 동안 LPGA투어에서 뛰면서 2승을 거둔 리오나 머과이어(아일랜드)의 통산 상금이 402만 달러인 걸 예로 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;몰리 마쿠 서만 LPGA 투어 커미셔너는 “CME그룹은 늘 LPGA 투어의 판도를 바꾸고 발전을 선도했다”면서 “세계 최고의 여자 선수가 충분한 보상을 받는 모습을 세상에 보여주자고 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아내 권유로 시작한 새벽 달리기… 첫 대상 수상의 원동력”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330320&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330320&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-11-16T11:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1116/2023111620310839217_1700134268_0924330320.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1116/2023052519230539411_1685010185_0924330320.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;생애 첫 제네시스 대상을 거머쥔 함정우(29·하나금융그룹)는 모든 공을 아내와 딸에게 돌렸다. 골프 주제로 얘기를 시작해도 아내와 딸 얘기로 끝난다. 아내와 딸 이야기만 나오면 연신 싱글벙글한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국프로골프(KPGA)코리안투어 데뷔 6년 만에 생애 처음으로 제네시스 대상 수상자로 확정된 함정우는 지난 12일 막을 내린 시즌 최종전 LG시그니처 플레이어스 챔피언십에서 공동 4위에 입상했다. 그는 제네시스 포인트 랭킹 1위를 지켜 시즌 최고 활약을 펼친 최우수선수(MVP)로 결정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;함정우는 아내와 딸이 ‘진짜 MVP’라고 추켜세웠다. 그는 “커리어 하이를 찍은 올 시즌 성적은 전적으로 아내와 딸 덕”이라고 강조했다. 2018년 신인왕 출신인 함정우는 7년 열애 끝에 국가대표 동료이자 KLPGA투어 회원인 강예린(29)과 작년 3월에 결혼했다. 그리고 올 초에 딸 소율을 선물처럼 얻었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;함정우는 시즌 초반 성적이 좋지 않았다. 마음고생이 이만저만 아니었다. 그는 “결혼하고 딸을 얻은 후에 성적이 좋지 않아 아내가 정말 많이 힘들어했다”며 말끝을 흐렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;돌파구는 아내와 함께 찾았다. 함정우는 상반기에 성적이 나지 않으면서 아내와 함께 여러 시도를 했다. 그중 하나가 아내의 권유로 시작한 달리기였다. 말이 달리기지 아내의 특훈이었던 셈이다. 그는 “7~8월 휴식기 때 아내와 함께 달리기를 했다. 평소에 지구력이 약했는데 아내가 하반기 시작을 앞두고 권유했다. 새벽 5시 정도에 일어나 5㎞ 정도 뛰었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부부가 영화 ‘포레스트 검프’의 두 주인공 포레스트와 제인이 되어 뛰고 또 뛰었다. 효과는 제네시스 대상으로 나타났다. 생애 첫 대상 수상의 원동력은 달리기였다고 해도 과언이 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;함정우는 “지금 생각해 보면 신의 한 수였다. 아내가 ‘뛰어야 우승한다’고 독려했다. 그때는 반신반의했는데 이렇게 제네시스 대상을 받게 됐다. 그리고 지구력도 좋아졌다. 아내 말 듣기 잘했고 정말 고맙다”라고 모든 공을 아내에게로 돌렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;함정우는 “제네시스 대상 수상으로 아내가 짊어졌던 짐을 다소나마 덜어준 것 같아 다행”이라며 “지난 1년간 고생 많이 한 아내와 부모님께 고맙다는 말씀을 드린다”고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;함정우의 꿈은 해외 진출, 그중에서도 미국프로골프(PGA)투어에서 10년가량 활동하는 것이다. 일단 그 기회는 잡았다. 제네시스 대상 수상 보너스로 PGA투어 큐스쿨 최종전 직행 티켓이 주어졌기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “내년 상반기까지는 해외투어를 경험해 보고 싶다. PGA투어 큐스쿨 최종전 응시 외에도 DP월드투어도 출전할 계획”이라며 “특히 PGA투어 진출은 골프를 처음 시작했을 때부터 가졌던 꿈이다. 잘해서 온 가족이 미국에 정착하는 것이 목표다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 또 “아시안투어와 리브골프 프로모션 대회도 출전할 계획이다. 물 들어왔을 때 노 저어 보겠다”고 활짝 웃어 보였다. 해외 진출에서 성공하기 위해서는 보완해야 할 것이 있다. 체력적인 부문과 드라이버 비거리, 그리고 아이언 정확도다. 한 마디로 부족한 점이 많다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;함정우에게는 소박한 꿈이 하나 있다. 아들이 태어나면 골프 선수로 키워 아들과 같은 조에서 은퇴 경기를 하는 것이다. 딸 소율이가 골프를 한다면 기꺼이 시킬 생각이지만 프로가 되더라도 같은 투어에서 함께하지 못한다는 게 아쉬울 뿐이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;함정우는 투어에서 가장 유쾌한 선수 중 한 명이다. 언제나 웃는 얼굴이다. 그는 “부모님의 영향으로 점차 그렇게 바뀌게 됐다”면서 “설령 경기가 잘 풀리지 않아도 화를 내는 대신 웃었더니 성적도 좋아졌다. 어떤 투어에서 활동하든 라운드는 더 즐겁게 할 것이다”고 소신을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그에게는 영원한 멘토가 있다. 우정힐스CC 이정윤 대표다. 이 대표는 함정우를 주니어시절부터 발탁해 물심양면으로 지원하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;함정우는 “이 대표님의 배려로 대회가 없는 날에는 마치 직장 나가듯 우정힐스CC로 가서 하루 종일 연습을 한다”라며 “대표님은 골프뿐만 아니라 인생의 대선배로서 수시로 지도편달을 해주신다. 평생 잊을 수 없는 분이다”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그의 롤 모델은 전에는 쇼트 게임을 잘하는 필 미켈슨(미국), 성실함의 대명사인 최경주(53·SK텔레콤)다. 특히 미국 진출을 꿈꾸는 함정우에게 있어 최경주는 닮고 싶은 표본이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇다면 그는 어떤 선수로 팬들에게 기억되고 싶을까. 함정우는 “지금처럼 늘 유쾌하게 플레이 할 것”이라며 “‘골프도 잘 치면서 항상 즐거움을 주는 선수였다’는 평가를 받는다면 참 행복할 것 같다”는 바람을 밝혔다. 함정우는 다음 달 27일 서울 용산구 그랜드하얏트 서울에서 개최되는 2023 KPGA 제네시스 대상 시상식에서 제네시스 대상을 수상한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>T1 “팬덤 위협 글 발견, 엄정한 법적 조치 취할 것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018879803&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018879803&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-11-16T11:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1116/2023111620485539243_1700135335_0018879803.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;T1이 온라인 커뮤니티에 팬덤의 안전을 위협하는 글을 발견, 사고를 미연에 방지하기 위해 경찰에 신고했다고 밝혔다. T1은 오는 19일 서울 고척스카이돔에서 2023 ‘LoL 월드 챔피언십’ 결승전을 치른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;T1은 16일 SNS 채널을 통해 “T1 팬덤의 안전을 위협하는 글이 커뮤니티에 업로드됐던 것을 확인했다. 위법 행위에 대해 경찰 신고 접수를 완료했으며 엄정한 법적 조치를 취할 예정”이라면서 “어떠한 경우에도 선처와 합의가 없을 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 T1은 “해당 내용을 라이엇 게임즈 측에도 전달했으며 현장 보안을 더 강화하겠다는 답변을 받았다”고 전했다. 이와 관련해 라이엇 게임즈 관계자는 “서울시 및 경찰에 긴밀한 협조를 구해 현장 관람객 안전에 만전을 기할 예정”이라면서 “자체적으로도 고용 경호 인력을 보충할 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;T1이 사고 예방을 위해 경찰에 신고한 것은 이번이 처음이 아니다. 지난 12일에는 월드 챔피언십 준결승전을 앞두고 안전을 위협하는 글을 확인해 경기장 현장 이벤트를 취소했다. 지난 8월에도 커뮤니티에 소속 선수를 향한 살해 위협 글이 올라온 것을 발견하고 경찰에 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>첫 단추 잘 끼운 클린스만호, 싱가포르 5-0 대파</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018879959&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018879959&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-11-16T13:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1116/2023111622085439313_1700140134_0018879959.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;클린스만호가 2026 북중미월드컵 본선 무대를 향해 가벼운 첫 걸음을 뗐다. 궂은 날씨에도 경기장을 가득 메운 6만4381명의 구름 관중 앞에서 싱가포르를 대파했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위르겐 클린스만 감독이 이끄는 한국 남자 축구대표팀은 16일 서울 마포구 서울월드컵경기장에서 열린 2026 북중미 월드컵 아시아지역 2차 예선 C조 1차전 싱가포르전에서 5대 0 대승을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주장 손흥민(토트넘)이 프리롤을 맡은 가운데, 최전방 스트라이커 자리는 조규성(미트윌란)이 꿰찼다. 총력을 다할 것이란 클린스만 감독의 예고 대로 김민재(바이에른 뮌헨), 이강인(파리 생제르맹), 황희찬(울버햄프턴) 등 주축 멤버들도 이변 없이 선발 명단에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 경기 초반부터 파상공세를 퍼부었다. 당초 예상대로 싱가포르는 5백의 두터운 수비벽을 세워 맞섰으나 전반전 내내 한국의 매서운 슈팅을 받아내기 바빴다. 선수들 모두가 제 역할을 했다. 클린스만 감독 부임 후 함께 호흡을 맞춘 기간이 반년을 훌쩍 넘긴 만큼 이제는 손발이 척척 맞는 모양새였다. 물 흐르는 듯한 패스와 측면 돌파를 거듭하며 한국은 전반전 볼 점유율 81%-19%, 슈팅 수 6-2로 싱가포르를 압도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;골문을 열기까지는 생각보다 오랜 시간이 걸렸다. 전반 23분 문전에서 조규성의 헤더를 받아 이재성(마인츠)이 한 차례 골망을 갈랐으나 오프사이드 선언이 됐다. 이후에도 이재성과 조규성이 번갈아가며 골문을 노렸으나 골키퍼 선방에 막히거나 골대를 맞히며 아쉬움을 삼켰다. 전반전 종료 직전, 드디어 막힌 혈이 뚫렸다. 이강인이 올려준 절묘한 왼발 크로스를 조규성이 받아 그대로 골대 빈틈을 향해 찔러 넣었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;밀집 수비를 한 번 뚫어내자 이후부터는 일사천리였다. 후반 4분 만에 황희찬이 헤더로 추가골을 터뜨렸다. &lt;span&gt;후반 18분엔 손흥민이 전매특허 왼발 감아차기로 한 번 더 골문을 열었고, 5분 뒤 설영우가 얻어낸 페널티킥 찬스를 키커로 나선 황의조가 마무리하며 4-0으로 달아났다.&lt;/span&gt; 이날 절정의 기량으로 매 득점마다 기점 역할을 한 이강인도 득점 세례에 가담했다. 후반 40분 이강인은 수비진이 열린 틈을 타 골대 구석을 공략하며 5골 차 대승에 마침표를 찍었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 싱가포르는 맥을 추지 못했다. 귀화 선수 송의영이 비교적 좋은 움직임을 보여줬지만 극명한 전력 차이를 극복할 수 없었다. 대표팀은 짧은 휴식 후 21일 중국 선전에서 중국과 아시아 지역 2차 예선 원정 경기를 치른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미중 해빙에 떠난 판다 美로 돌아올까…시진핑 “우정의 상징”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880058&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880058&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-11-16T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1116/2023111623390539408_1700145545_0018880058.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아시아태평양경제협력체(APEC) 정상회담을 계기로 미국을 방문한 시진핑 중국 국가주석이 미중 우호의 상징인 ‘판다 외교’를 재개할 가능성을 시사했다. 미중관계 악화와 맞물려 미국 내 판다가 줄어드는 모습이 오늘날 미중관계를 반영하는 것이라는 해석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN, 블룸버그 통신 등에 따르면 시 주석은 15일(현지시간) 미국 샌프란시스코에서 기업인들과 만찬하는 자리에서 “판다는 오랫동안 중국과 미국 국민 사이에 우정의 사절이었다”며 “판다 보전을 위해 미국과 계속 협력할 준비가 돼 있으며, 양국 국민의 우호 관계를 위해 캘리포니아 사람들의 희망에 부응하도록 최선을 다하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;APEC 정상회담을 계기로 미국을 방문한 시 주석은 이날 조 바이든 미국 대통령과 약 1년 만에 회담을 갖기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 주석은 “많은 미국인, 특히 어린이들이 판다에게 작별 인사를 주저하며 동물원에 가서 배웅한다고 들었다”며 “샌디에이고 동물원과 캘리포니아 사람들이 판다가 돌아오길 고대한다는 것도 알게 됐다”고 덧붙였다. 앞서 샌디에이고 동물원에서 지내던 판다는 2018년과 2019년 각각 임대계약이 끝나 중국으로 돌아갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1116/2023111623391439409_1700145554_0018880058.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국은 이른바 ‘판다 외교’의 일환으로 전 세계 20여 개국에 판다를 빌려주고 있다. 중국은 1972년 워싱턴DC에 처음 판다를 보낸 것을 시작으로 미국의 다른 지역 동물원에도 판다를 임대하기 시작했다. 미국 내 판다는 한때 15마리까지 늘었으나, 임대계약 종료로 숫자가 점차 줄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 8일에는 워싱턴DC 국립동물원에 있던 암컷 메이샹과 수컷 톈톈, 새끼 샤오치지가 중국으로 돌아갔다. 뉴욕타임스(NYT)는 “판다는 워싱턴DC에 도착한 이래 미국과 중국을 연결하는 상징이었다”며 “판다 외교의 시대가 적어도 지금으로서는 끝났다”고 짚었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1116/2023111623474539411_1700146065_0018880058.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 현재 미국에는 애틀랜타주의 판다 4마리가 남아 있다. 이들 판다가 내년에 고국으로 돌아가면 미국에는 판다가 한 마리도 남지 않게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아기 울음 시끄럽다는 아랫집 민원… 제 잘못인가요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018879645&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018879645&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-11-16T15:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2018111200442485104_1541951064_0018879645.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“갓난아기 울음소리가 시끄럽다”며 접수된 아파트 아랫집 민원에 심적 괴로움을 겪고 있다는 삼형제 엄마의 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 자신을 세 아들의 엄마라고 소개한 A씨는 커뮤니티에 ‘신생아 우는 소리 민원 어떻게 생각하세요’라는 글을 올려 자신의 고민을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “내년에 초등학교 입학하는 첫째와 3살짜리 둘째, 이제 막 신생아 딱지를 떼는 셋째와 살고 있는 엄마”라며 “오늘 아침 7시30분에 인터폰이 울려서 받아보니 시끄럽다는 민원이 들어왔다”고 상황을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “다들 자고 있었는데 도대체 뭐가 시끄러웠는지 물어봤더니 새벽 내내 애 우는 소리가 시끄럽다고 하더라”며 “첫째와 둘째는 통잠을 자고 아침에도 잠을 잔다. 즉 우리 집에서 새벽에 우는 아이는 신생아인 막내밖에 없다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아기 울음소리에 대한 민원이 들어온 날은 A씨 막내아들이 소아과에서 예방 접종을 받고 온 날이었다고 한다. A씨는 “접종을 받고 새벽에 아기가 보챈 건 사실”이라면서도 “오늘도 열이 떨어지지 않아 소아과를 갔다 왔는데 그런(시끄럽다는) 소리까지 들으니 착잡하더라”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “아파서 보채는 신생아가 우는 소리, 먹고 자고 우는 게 다인 아기의 울음소리에 대해 민원을 넣는 게 맞는 것인지 모르겠다”며 “내가 이기적인 것인지, 아랫집에는 뭐라고 해야 할지 조언을 구하고 싶다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 ‘평소에도 소음이 심했던 것이 아니냐’는 지적에 새 집에 이사오자마자 소음 방지용 매트 시공에 수백만원을 쓰고 아이들에게 항상 실내화를 신기는 등 평소 층간소음을 막기 위해 부단히 애를 썼다고 설명했다. 그는 “그런데도 신생아 우는 소리에 민원이 들어오는 사회라니, 이래서 저출산 시대인가 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 고민에 네티즌들은 ‘배려 없는 사회’가 된 게 아쉽다는 반응을 주로 내놨다. 한 네티즌은 “한 번도 울지 않으면서 큰 아기가 어디 있겠는가. 우리도 모두 주변에서 배려해줬기에 이렇게 자랄 수 있었던 것”이라고 지적했다. ‘우는 소리가 거슬리는 건 사실이지만 아파트에 사는 이상 감수해야 할 일’ ‘신생아가 우는 것은 너무 당연하다’ ‘어른이 쿵쿵거린다면 민원감이지만 신생아 울음소리조차 참지 못하는 건 이해하기 어렵다’ 등 의견도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 층간소음의 고통을 호소하며 아랫집의 민원을 이해할 수 있다는 반응도 있었다. 한 네티즌은 “나도 아기 울음소리를 들으면 잠이 깨서 거의 매일 뜬눈으로 밤을 지새운다. 밤에 잠을 못 자면 죽을 맛인 건 사실”이라고 했다. 다른 네티즌은 “아이가 우는 건 어쩔 수 없다지만 주변을 이해시키는 것은 부모 몫이다. 집집마다 과일이나 떡을 돌리며 양해 말씀을 구해보는 것은 어떤가”라고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“일본은 선진국 아니다. 깨어나라” 유니클로 회장의 일침</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018878257&amp;code=61131211&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018878257&amp;code=61131211&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-11-16T15:03:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111614131938475_1700111599_0018878257.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 최대 SPA(패스트 패션) 브랜드 유니클로의 야나이 다다시 회장이 “일본은 선진국이 아니다. 깨어나라”고 경종을 울렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유니클로 등의 브랜드를 보유한 퍼스트 리테일링의 초대 회장이자 사장인 그는 오는 12월 4일 발행되는 미국 주간지 ‘타임’의 표지에 등장했다. 그가 타임지와 나눈 인터뷰 내용은 지난 13일(현지시간) 선공개됐다. 인터뷰에서 야나이 회장은 ‘일본 경제가 서구를 뛰어넘는 속도로 성장할 것’, ‘일본 증권거래소는 30년 만에 최고치를 기록하고 있다’는 등 일본 경제에 대해 낙관적인 시각을 가진 사람들에게 “깨어나라”고 일침했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111614133738477_1700111617_0018878257.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;야나이 회장이 일본 경제의 지나친 낙관론을 경계하는 이유로는 일본 정부의 막대한 예산 규모가 거론된다. 세수를 훨씬 웃도는 예산이 경제에 큰 부담이 될 것이란 우려가 나온다. 실제 일본 정부 예산을 살펴보면 2023년도 세수는 69조4400억엔(약 597조6145억원)에 그친 데 비해 예산은 114조3812억엔(약 984조3874억원)으로 불어났다. 사상 최대 규모다. 차액은 국채 등으로 조달하고 있어 31.1%를 빚에 의존하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;타임지는 “일본 정부의 채무 잔액이 국내총생산(GDP) 대비 264%로 세계 최고액에 달했다”며 “그럼에도 불구하고 일본의 명목 임금은 1990년부터 2019년까지 불과 4%밖에 상승하지 않았다”고도 언급했다. 퍼스트 리테일링은 올 3월 일본 내 종업원 약 8400명의 임금을 최대 40% 인상했다. 하지만 야나이 회장은 “(임금 수준이) 아직 낮다. 더 높아질 것”이라고 예고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마라톤 중 자동차 몰래 탄 ‘스코틀랜드 철인’, 1년 자격정지</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018879027&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018879027&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-11-16T15:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111616213238771_1700119292_0018879027.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;울트라 마라톤 리그에서 스코틀랜드 출신 조아시아 자크르제우스키(47·영국)가 경기 중 차를 타고 이동한 사실이 적발돼 12개월 선수 자격 정지 처분을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 BBC와 로이터통신은 15일(현지 시간) “영국육상연맹이 자크르제우스키의 선수 자격을 12개월 정지하는 징계를 내렸다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자크르제우스키는 지난 4월 7일 영국 맨체스터에서 리버풀까지 50마일(80㎞)을 달리는 울트라 마라톤에 출전해 여자부 3위를 기록하고 메달과 트로피를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 주최 측은 자크르제우스키가 약 4㎞를 차를 타고 이동한 사실을 밝혀내 실격 처리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선수 추적 시스템을 통해 측정한 결과 자크르제우스키가 약 1.6㎞를 1분40초만에 달린 기록도 나왔다. 이는 100m를 6초25로 16번 반복해서 뛰어야 가능한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자크르제우스키는 “몸에 이상이 있어서 차를 탔고, 경기 운영요원에게 보고했다”며 “나는 4월 대회 ‘비경쟁 부문’에 출전했다. 경쟁 부문에 출전하지 않았으니 징계받을 이유가 없다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 영국육상연맹은 “자크르제우스키는 트로피를 반환하지도 않았다. 이는 비경쟁 부문에 출전했다면 하지 말아야 할 일”이라며 “그는 브레인 포그를 회복할 시간 이후에도 트로피 반납 의사를 표하지 않았다”고 징계를 확정했다. 브레인 포그는 울트라 마라토너가 머리에 안개가 낀 것처럼 멍한 느낌이 지속되는 현상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자크르제우스키의 일반 마라톤 풀코스 개인 최고 기록은 2시간39분22초다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 국제울트라마라톤연맹(IAU) 100㎞ 세계선수권대회에서 2011년 은메달, 2014년과 2015년 동메달을 땄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 2020년에 열린 ‘호주 24시간 달리기’에서 236.561㎞를 달렸고, 지난 2월 대만 타이베이에서 48시간 동안 약 411.5㎞를 달려 이 부문 비공인 세계기록을 세우기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘스코틀랜드 철인’이라고 불리던 자크르제우스키는 이번 일로 명예가 추락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임소윤 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] ‘카탈루냐 분리주의자 사면’ 반대 시위</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330774&amp;code=11141800&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330774&amp;code=11141800&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-11-16T15:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111700070739416_1700147227_0924330774.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;카탈루냐 분리주의자들에 대한 사면법에 반대하는 시위대가 15일(현지시간) 스페인 마드리드 페라즈 거리에서 ‘스페인 민주주의는 죽었다’ 문구가 적힌 현수막을 들어 보이고 있다. 페드로 산체스 총리 대행은 자신의 연임에 필요한 투표수를 확보하기 위해 ‘카탈루냐와 함께’당과 2017년 카탈루냐 분리독립 시도 과정에 연루된 이들을 대거 사면키로 합의했다.
        
        EPA연합뉴스
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 도 넘은 여야의 예산안 대치… 노골적 정략화 지나치다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330598&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330598&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111622280639349_1700141286_0924330598.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;내년도 예산안을 둘러싼 여야의 극한 대치가 도를 넘었다. 거대 야당에 의석수에서 밀리는 국민의힘 의원들이 집단 퇴장하고, 더불어민주당이 일방적인 단독 의결에 나서는 일이 곳곳에서 벌어지고 있다. 656조9000억원 규모의 정부 예산안에서 불요불급한 사업을 걸러내고 소중한 세금을 올바르게 사용토록 한다는 본래의 심사 취지는 좀처럼 찾아볼 수 없다. 대신 상대를 정치적으로 몰아세우기 위해 예산안 심사를 이용하겠다는 정략만 넘쳐난다. 게다가 여야 모두 내년 총선을 의식한 선심성 예산을 늘리는 데 경쟁적으로 나서고 있어 올해가 역대 최악의 예산 국회가 될지 모른다는 우려가 쏟아진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예산안을 앞세운 여야의 정쟁은 상임위와 안건을 가리지 않는다. 16일 환경노동위원회에서는 문재인정부의 청년지원정책 예산 삭감과 증액을 놓고 여야의 설전이 벌어졌다. 예산안 심사가 시작된 지 4일 밖에 지나지 않았는데 검찰 특수활동비 삭감이 쟁점인 법제사법위원회, 세계스카우트 잼버리 대회 파행 이후 대폭 삭감된 새만금 사업 및 고속도로·신공항·신항 예산으로 다투는 농림축산식품해양수산위원회와 국토위원회, 전액 삭감된 지역사랑상품권(지역화폐) 예산을 민주당 단독 의결로 되살린 행정안전위원회 등에서 파행이 이어졌다. KBS·EBS 및 방송통신위원회 예산 삭감 문제로 홍역을 치렀던 과학기술정보방송통신위원회 예산안심사소위원회에서는 기초과학 지원액을 문제로 여야가 거칠게 다투다가 국민의힘 소속 위원들이 퇴장한 가운데 민주당의 단독 의결이 이뤄졌다. 그동안 여야의 이견이 크지 않았던 연구·개발(R&amp;D) 예산마저 윤석열 대통령의 과학계 카르텔 발언 이후 정치적 유불리를 앞세운 정쟁의 소재로 전락한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 매년 편성하고 국회가 확정하는 예산안은 국가 차원의 정책을 실질적으로 구현하는 수단이다. 그렇기에 국회가 우선 순위와 진정성을 엄격하게 따져보는 것은 당연한 일이다. 국민들이 심사 과정에서 일부 의원의 과격한 발언을 어느 정도 용인하는 이유다. 그러나 지금 여야는 그런 정상적인 과정을 벗어났다. 예산의 적절성과 합리성에 대한 토론 자체가 아예 실종됐다. 정부여당은 야당의 요구와 주장에 대한 고려 없이 일방적으로 예산안을 편성,추진하고 야당은 의석수를 무기삼아 정략적으로 밀어붙이고만 있다. 올해도 예산안 처리 법정시한을 넘긴 뒤 거대 정당의 고위 당직자 몇명이 밀실에서 적당히 타협하는 구태를 되풀이할 것인가.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[바이블시론] 채권시장의 금리 양극화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330292&amp;code=11171370&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330292&amp;code=11171370&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023091420140866267_1694690048_0924330292.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;누군가에게 돈을 빌리고 이를 언제까지 갚을지 그리고 이에 따라 이자를 얼마 지급할지 나타내는 증서를 채권이라고 한다. 기업 소유권을 표시하는 증서인 주식과 함께 채권은 금융활동의 핵심적인 역할을 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;흔히 금리라고 하면 중앙은행이 정하는 기준금리를 생각한다. 물론 기본이 되는 금리다. 하지만 실제 정부나 기업의 자금 조달에 있어서 핵심은 채권시장 이자율이다. 은행 등 금융기관에 예금을 하거나 대출을 받는 금리 결정에 가장 결정적인 것도 채권이자율이다. 국제 금융시장에서는 주식거래도 중요하지만 국가 간 채권거래가 가장 핵심적인 국제 자금이동의 역할을 한다. 따라서 국제 자금이동에서는 기준금리도 중요하지만 가장 결정적인 요소는 채권이자율 차이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 최근 우리 채권시장에서 금리가 양극단으로 벌어지고 있다. 평균 시장금리 상승과 별개로 신용도가 높은 기업이나 금융기관이 발행한 채권의 금리에 비해 신용도가 낮은 경제주체가 발행한 채권의 금리가 크게 치솟고 있다. 즉 채무불이행 가능성이 있다고 생각하는 고위험 경제주체는 채권을 발행하기 어렵거나 채권을 발행해도 매우 싼 가격에 할 수밖에 없기 때문이다. 환언하면 위험 스프레드 이자율이 커지고 있다는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 자금조달이 어려운 기업의 경우 회사채 발행 자체를 포기하고 단기 자금조달 방안인 기업어음(CP)에 의존하기도 한다. 물론 일시적으로는 자금조달이 가능하지만 결국 이러한 방식의 자금조달은 곧 상환기한이 도래함에 따라 해당 경제주체의 채무불이행과 이에 따른 파산위험을 높인다. 문제는 이런 상황이 되면 기업 자체에 근본적인 문제가 있지 않는 경우에도 자금시장 전반의 여건 때문에 재원조달에 어려움을 겪으면서 위험에 처할 수 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 과거에는 지나치게 높은 이자로 파산하거나 극단적인 어려움에 처하는 경우를 막는다며 아예 이자 수취를 부도덕한 행위로 간주해 이자 자체를 금지한 때도 있었다. 하지만 명시적이지 않을 뿐 실질적으로는 사실상의 이자 지급 및 수취가 이뤄지고 있다. 이자는 자금을 사용하는 대가라는 경제적인 실질이 존재하는 행위이기 때문에 자금을 쓸 수 있도록 해주면서 이것이 마치 존재하지 않는 것처럼 하는 것은 타당하지도 않고 가능하지도 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 그렇다고 해도 위험 스프레드 이자율이 너무 커지면서 신용도가 낮은 경제주체에게 주어지는 부담이 지나치게 증가하는 상황 역시 경계해야 한다. 이러한 위험은 실제로 저신용 계층에만 머물지 않고 시장 전반으로 확대되는 가운데 경제 자체를 흔들 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;출애굽기 22장 25절에는 ‘네가 만일 너와 함께 한 내 백성 중에서 가난한 자에게 돈을 꾸어 주면 너는 그에게 채권자 같이 하지 말며 이자를 받지 말 것이며’라고 기록돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신용도가 낮거나 소득이 충분하지 못한 상태에서 자금 부족에 시달리는 경제주체에게, 특히 자신의 잘못이라기보다는 경제나 자금시장의 전반적인 상황에 의해 그러한 상황에 처한 기업과 개인에게 가혹하게 이자를 지급하게 하는 것은 타당하지 않을 뿐만 아니라 오히려 문제를 악화시킨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;따라서 이들을 어떻게 지원할지 고민해야 한다. 특히 과거에 경제 전반의 자금 부족을 메꾸는 데 정책금융의 역할이 있었다면 그 문제는 금융시장 및 경제발전과 함께 어느 정도 해결이 되고 있다고 볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이제는 오히려 이러한 저신용·저소득 계층이 원활하게 경제활동을 하고 재기할 수 있도록 하며 이들에 대한 선별적인 이자부담 경감에 보다 정책금융의 초점을 둘 필요가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성태윤 연세대 경제학부 교수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[혜윰노트] 그녀가 내 어깨너머로 보고 있다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330531&amp;code=11171427&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330531&amp;code=11171427&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023033021480385976_1680180483_0924330531.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;사적 체험은 내밀함 속에서 집단적 성격 띠기에&lt;br&gt;자전적 작품은 사회적 산물이 된다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;“어디에서 왔어요?”라는 질문을 어린 시절부터 하루도 거르지 않고 듣는 바람에 그 화답의 방식으로 글을 쓴 작가가 있다. 퓰리처상을 수상한 줌파 라히리는 인도계 미국 작가다. 영국에서 태어나 미국에서 자랐고 프린스턴대학교, 지금은 바너드대학교에서 학생들을 가르치고 있지만 능숙한 영어 구사에도 사람들은 묻곤 했다. 피부색이 다르다는 이유로 다른 곳에서 온 사람일 거라는 지레짐작이 작가에게 끊임없이 정체성을 탐구하게 만들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“가족 이야기를 이렇게 솔직하게 써도 되나요?”라는 빈번한 질문에 답하면서 이슬아 작가는 자신의 작품에 대한 의미를 발견한다. 작가에게 가족은 어머니, 아버지, 동생 등의 일반명사가 아니다. 고유명사를 가진 개별 존재이고 호명하는 순간 자신과 관계에서 멀어져 하나의 캐릭터가 된다. 그 특별한 존재를 쓰고 또 쓰면서 사랑하고 미워하는 가족을 점점 멀리서 볼 수 있다. 멀어져서 웃겨질 때까지, 그래서 그 관계에서 자유로워질 때까지 쓰는 것이다. 솔직하다는 건 글쓰기의 미덕이 아니다. 솔직하다고 느끼게 만드는 탁월함이 글쓰기에서는 더 중요하다. 가장 귀한 글을 독자에게 바치고 싶은 마음은 솔직함으로 드러난다. 화자를 포장하기보다는 독자가 화자를 놀리도록 노골적으로 먼저 약해지고 우스워지는 방식을 선택한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“사적인 노출이 문학이 될 수 있나요?” 노벨문학상 수상 작가 아니 에르노가 들은 질문이다. 에르노가 프랑스 사회학자 로즈마리 라그라브와 나눈 대화에서 답한다. “내밀한 것을 글로 쓰면서 두려움을 느낀 적이 한 번도 없어요. 글을 쓰는 동안 나 자신을 나와 분리된 존재, 다른 사람으로 느끼거든요.” 에르노가 쓴 작품은 사적인 체험에 머물지 않는다. 라그라브는 에르노의 내밀한 글쓰기가 그물이 돼 다른 여성들을 끌고 왔고 자신도 그 그물에 걸려들었다고 고백한다. 직접 겪지 않은 일이라도 작가의 세계에서 자기 자신을 만나게 된다고, 자신의 세대에 묶인 사회적 제약들과 결정주의로부터 벗어나기 위한 보편적인 힘이 사적인 글쓰기의 세계에 있다고 분석한다. 라그라브는 자신이 쓴 “그녀가 내 어깨너머로 보고 있다”라는 문장을 되돌려주며 사적인 글쓰기와 독자는 이런 행복한 관계를 맺는다고 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작가들은 자신의 이야기를 용기 내어 쓴다. 세상의 질문을 관통하며 체험을 자산으로 삼는다. 밋밋한 질문이랄지 난폭한 질문도 답하면서 세 작가의 글쓰기는 깊어지는 듯하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금 에르노의 책을 만들며 갖게 된 믿음은 이것이다. 사적인 체험은 그 내밀함 속에서 사회적이고 역사적인 맥락을 갖는 집단적인 성격을 띠게 된다는 것이다. 작가가 내 어깨너머를 보고 있던 것인가. 작가의 섬세한 촉수가 나를 어루만진다. 공감의 영역이 확장되면서 작품은 사회적 산물이 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘문학이 현실에, 사회적인 세계에 무엇을 할 수 있을까? 현실을 복합적인 두께로 이해하게 만들려면 무엇을 해야 할까? 내가 사건들과 사람들을 생각하고 기억하는 방식을 글쓰기 안에서 이해하는 데는 오래 시간이 걸렸다. 내가 하는 건 ‘자서전, 사회학, 전기’라고 답할 수 있다. 여든이 넘은 에르노는 ‘사회학’이란 용어를 꺼냈다. 생각해보니 에르노를 노벨문학상 수상자로 발표했던 한림원이 “개인적 기억의 근원과 소외, 집단적 구속의 덮개를 벗긴 용기와 꾸밈없는 예리함을 보여줬다”고 말한 맥락이 자연스럽게 이어진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자전적 작품은 노출증의 발로가 아니다. 좋은 문학은 인생의 불투명함을 밝히는 것이니, 타인의 인생에도 개입하고, 보편적인 가치에 기여한다. 편집 중인 에르노의 책은 마지막 부분에서 노년을 이야기한다. 노년을 위해서 무언가 준비했다고 해도 갑자기 닥쳤다는 느낌은 지울 수 없다. 그는 현재를 충만하게 살아갈 방도밖에 없지 않느냐며 또한 죽음을 이야기한다. 에르노의 체험은 노년과 죽음을 어떻게 그려나갈지, 그 이야기는 무수한 사람의 어깨너머로 본 것들과 어떻게 엮일지 궁금해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정은숙 마음산책 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>習 부인 생일 챙기며 농담하던 바이든, 돌연 “그는 독재자”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330719&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330719&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:02:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111700160839425_1700147768_0924330719.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난해 11월 인도네시아 발리 정상회담 이후 1년 만에 재회한 조 바이든 미국 대통령과 시진핑 중국 국가주석은 회담 사이 소소한 이야기와 농담을 주고받으며 친근한 분위기를 연출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 관영 CCTV는 15일(현지시간) 샌프란시스코 인근 우드사이드의 파일롤리 에스테이트에서 열린 정상회담이 끝나고 바이든 대통령이 시 주석을 배웅하는 영상을 공개했다. 시 주석은 회담장 앞으로 나온 바이든 대통령에게 “나는 우리의 관계가 지속될 것이라고 생각한다”고 말했고, 바이든 대통령은 “동의한다”고 화답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 바이든 대통령이 시 주석의 의전차량을 가리키며 “차가 멋지다”고 하자 시 주석은 “내 훙치(紅旗) 차다. 국산이다”고 말했다. 바이든 대통령은 또 차량 내부를 잠시 들여다본 뒤 감탄하며 “저기 있는 내 캐딜락과 비슷하다. 내 차 이름이 뭔지 아느냐. 야수(Beast)라고 불린다”고 말했다. 시 주석이 자랑스럽게 소개한 의전차량은 ‘대륙의 롤스로이스’라고 불리는 훙치의 최고급 모델 N701로 5억7000만 위안(1018억원)을 들여 개발한 방탄·방포 차량이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 이날 확대회담 후 오찬 장소로 이동하면서도 특유의 농담을 건넸다. 그는 휴대전화를 꺼내 사진을 보여주며 “이 젊은이를 아느냐”고 물었다. 시 주석이 1985년 허베이성 정딩현 당서기 시절 샌프란시스코를 방문해 금문교를 배경으로 찍은 사진이었다. 시 주석은 반가운 얼굴로 “안다, 38년 전의 나다”고 답했다. 바이든 대통령이 “당신은 변한 게 하나도 없다”고 하자 현장에서 웃음이 터졌다고 신화통신이 전했다. 바이든 대통령은 또 시 주석에게 “부인(펑리위안 여사)의 생일을 축하드린다”고 인사를 건넸는데 시 주석은 “열심히 일하느라 다음 주 생일이라는 사실을 잊고 있었다. 상기시켜줘서 고맙다”고 말했다. 바이든 대통령과 펑리위안 여사의 생일은 11월 20일로 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 정상 간 화기애애했던 분위기는 바이든 대통령의 ‘독재자’ 발언으로 다시 얼어붙었다. 바이든 대통령은 정상회담 후 기자회견에서 ‘시 주석을 여전히 독재자로 보느냐’는 질문에 “알다시피 그는 그렇다. 그는 80년대 이래로 독재자였다”고 말했다. 중국 외교부는 16일 정례브리핑에서 “매우 잘못되고 무책임한 정치적 농간”이라며 “단호히 반대한다”고 반발했다. 바이든 대통령은 지난 6월 한 행사에서도 시 주석을 ‘독재자’라고 칭해 중국 정부의 강한 반발을 산 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 주석은 이날 아시아태평양경제협력체(APEC) 정상회의를 계기로 열린 미국 기업인들과의 만찬에서 “중국은 미국의 동반자이자 친구가 될 준비가 돼 있다. 중·미 관계 문은 닫힐 수 없다”고 말했다. 이어 “미래에 어느 방향으로 발전하든 우리는 결코 패권과 확장을 추구하지 않을 것”이라면서 “세력화를 추구하지 않으며 어떤 나라와도 결코 냉전이나 열전을 벌이지 않을 것”이라고 다짐했다. 동시에 “상대를 경쟁 상대나 지정학적 도전으로 간주하면 잘못된 정책을 낳기 마련”이라며 미 정부를 겨냥한 쓴소리도 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 주석과 지나 러몬도 미 상무장관, 니콜라스 번스 주중 미국대사 등이 앉은 주빈 테이블에는 팀 쿡 애플 CEO와 미국 자산시장을 주무르는 큰손들이 자리한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜, 워싱턴=전웅빈 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>게릿 콜 몸값 했네… 5전6기 끝 ‘사이영상’ 수상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330615&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330615&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:03:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111622340739360_1700141647_0924330615.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 메이저리그(MLB) 역대 투수 최고액 계약의 주인공 게릿 콜(33·뉴욕 양키스)이 생애 첫 사이 영 상을 거머쥐었다. 아메리칸리그(AL) 역사상 11번째 만장일치이자 양키스 선수로선 로저 클레멘스 이후 22년 만의 수상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;콜은 15일(현지시간) 발표된 미국야구기자협회의 AL 사이 영 상 투표 결과 1위표 30표를 독식하며 최종 수상자로 결정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2011년 드래프트로 피츠버그 파이어리츠 유니폼을 입은 콜은 2013시즌 빅리그 데뷔 후 팀의 에이스로 자리 잡았다. 트레이드로 이적한 휴스턴에서도 2년간 압도적인 성적을 냈고, 2020시즌을 앞두고 9년 3억2400만 달러라는 투수 역대 최고 대우로 양키스 품에 안겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올 시즌 그는 15승 4패 평균자책점 2.63의 성적을 거뒀다. 다승과 탈삼진은 3위, 평균자책점과 이닝은 1위에 올랐다. 완봉도 2차례 거뒀다. 팀이 5할 승률에 턱걸이하며 지구 4위에 그친 상황에서 거둔 성적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내구도와 꾸준함에 강점을 지닌 콜이지만 상복은 없었다. 20승에 평균자책점 2.50, 326탈삼진이라는 괴물 같은 성적을 낸 2019시즌에도 팀 동료 벌랜더에게 밀려 사이 영 상 투표 2위에 그쳤다. 그해 포함 빅리그 데뷔 이래 5번이나 5위 안에 들었지만 번번이 수상에 실패했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;MLB닷컴은 이날 수상이 확정되자 콜이 기쁨을 감추지 않았다고 전했다. 그는 “수년간 내가 기울인 노력, 평생 가족을 비롯한 주변 사람들이 보내 준 응원이 인정받았다”며 “매우 자랑스럽다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메이저리그 통산 최다승·최다패를 기록한 전설적 투수 사이 영 사후인 1956년 만들어진 이 상은 해당 연도 양대 리그 최고 투수들에게 수여한다. 역대 AL 수상자 중 6명만이 콜처럼 만장일치로 영예를 안았다. 최근 사례는 지난해 생애 두 번째 만장일치 수상에 성공한 저스틴 벌랜더(휴스턴 애스트로스)였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111622340739361_1700141647_0924330615.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;내셔널리그에선 샌디에이고 파드리스 좌완 블레이크 스넬이 생애 두 번째 수상에 성공했다. 2018년 탬파베이 레이스 소속으로 AL 사이 영 상을 탔던 스넬은 사상 7번째로 양대 리그를 제패한 투수가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>11연패 노리는 현대제철, 왕좌 탈환 꿈꾸는 수원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330627&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330627&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:03:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111620121139192_1700133131_0924330627.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여자축구 챔피언 자리를 두고 인천 현대제철과 수원FC 위민이 맞붙는다. 현대제철은 전인미답의 리그 11연패, 수원은 오랜만에 왕좌 탈환을 꿈꾼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대제철과 수원은 19일 수원종합운동장에서 2023 WK리그 챔피언 결정전 1차전을 치른다. 2차전은 25일 인천 남동아시아드럭비경기장에서 열린다. 양 팀은 홈 앤드 어웨이 방식으로 두 차례 경기를 치뤄, 1·2차전 합계 스코어에 따라 최종 우승팀을 결정한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대제철은 2013년부터 지난해까지 단 한 번도 정상을 놓치지 않았다. 2009년 출범한 WK리그에서 가장 많은 우승(10회)을 경험한 팀이다. 올 시즌에도 정규리그 13승3무5패(승점 42)를 거두고 1위에 올라 챔피언 결정전에 직행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 통산 2번째 우승을 노리는 수원의 기세가 만만찮다. 정규리그 3위(승점 40) 수원은 지난 11일 화천 KSPO(승점 41·2위)와의 플레이오프에서 연장 접전 끝에 2대 1 승리를 따내며 우승에 도전할 기회를 잡았다. 현대제철과의 정규리그 세 차례 맞대결에선 2승 1패로 우위를 점했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원은 수원시설관리공단 시절이던 2010년 현대제철을 꺾고 첫 우승을 차지했다. 수원도시공사로 이름을 바꾼 2019년에도 챔피언 결정전에 올랐으나 현대제철에 정상을 내준 아픈 기억이 있다. 4년 전의 패배를 설욕할 기회다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양 팀은 정규리그에서 나란히 36골씩을 기록하며 가장 많은 득점을 올렸다. 확실한 골잡이도 보유하고 있다. 수원은 20경기에서 12골을 넣어 득점 1위에 오른 문미라가 있다. 현대제철에는 10골로 두 자릿수 득점에 성공한 정설빈이 버티고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가대표팀에서 한솥밥을 먹었던 선수들은 하나의 우승컵을 두고 서로를 겨누게 됐다. 수원은 플레이오프 최우수선수(MVP) 지소연을 필두로 추효주, 심서연, 전은하 등이 출격 준비를 마쳤다. 현대제철은 김혜리와 이민아, 김정미, 장슬기 등 베테랑들을 주축으로 내세울 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노시환 10회말 ‘끝내기 안타’… 다음은 日이다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330645&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330645&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:03:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111620110339190_1700133063_0924330645.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;류중일 감독이 지휘하는 아시아프로야구챔피언십(APBC) 국가대표팀이 접전 끝에 대회 첫 승을 거뒀다. 상대 실책과 행운에 힘입어 승부를 연장으로 끌고 갔고 역전에 성공했다. 다음 상대는 일본이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대표팀은 16일 일본 도쿄돔에서 열린 APBC 예선 1차전에서 호주에 3대 2 신승했다. 10회말 무사 1, 2루 승부치기 상황에서 터진 노시환의 좌전 안타가 결승타였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 3월 월드베이스볼클래식(WBC) 당시 최정예로 구성된 이강철호를 꺾었던 호주는 이날도 저력을 과시했다. 타선의 집중력이 특히 두드러졌다. 1회부터 볼넷 2개와 폭투, 적시타를 묶어 선취점을 올렸다. 6회엔 선두타자 알렉스 홀이 1-1 균형을 깨는 솔로포를 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8개월 새 젊어진 한국 타선은 찬스만 되면 작아졌다. 2회 김형준의 적시타로 1점을 낸 뒤 7회까지 무득점으로 묶였다. 상대 내야의 반복된 실책에도 기회를 못 살렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반전은 8회초 호주 공격부터 시작됐다. 2사 후 타석에 들어선 미첼 에드워즈가 왼쪽 담장을 직격하는 장타성 타구를 날리고도 미숙한 주루로 2루에서 횡사하면서 흐름이 바뀌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어진 한국의 공격에서 선두타자 김도영이 좌측 파울 라인 안쪽에 떨어지는 2루타로 살아나갔다. 대타 박승규와 김형준이 범타로 물러났으나 김주원의 빗맞은 타구가 우중간에 떨어지며 동점으로 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;종지부를 찍은 건 노시환이었다. 김주원과 더불어 이날 한국 타선에서 ‘유이’하게 멀티히트를 기록한 그는 10회말 승부치기 상황에서 상대 좌완 다니엘 맥그라스의 3구째를 좌전 안타로 연결하며 경기를 끝냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불펜 역투도 빛났다. 7회초 1사 1, 2루에서 등판한 최지민은 볼넷을 하나 내줬으나 상대 4·5번을 연속 뜬공 처리하며 임무를 완수했다. 이어 마운드에 오른 최승용이 아웃카운트 5개를 책임졌고 마무리 정해영이 경기를 매조지었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;복병 호주를 넘은 대표팀은 17일 숙적 일본을 만난다. 선발투수론 좌완 이의리가 명예회복에 나선다. 앞서 그는 지난 3월 WBC 일본전에 구원 등판해 ⅓이닝 동안 볼넷 3개로 부진했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 미·중 긴장 완화 국면, 한·중 관계 개선 기회로 삼아야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330628&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330628&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:03:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111622290439351_1700141344_0924330628.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령과 시진핑 중국 국가주석이 미·중 간 우발적 충돌을 방지하기 위한 군사 대화채널 복원에 합의했다. 지난해 8월 낸시 펠로시 당시 미 하원의장의 대만 방문 이후 중단된 두 나라의 국방장관과 합참의장 등 고위급 소통과 각종 군사 안보협의체 회의, 사령관급 통화 등을 모두 재개하기로 한 것이다. 미국과 중국이 군사적 긴장 관계를 완화하고 대화와 교류를 강화하기로 한 것은 한국으로서도 퍽 다행이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 중국이 2027년이나 2035년에 대만을 침공할 준비를 한다는 미국의 관측에 대해 시 주석이 직접 ‘그런 계획이 없다’고 해명한 것은 주목할 만하다. 바이든 대통령이 공언한 대로 미국이 중국의 대만 침공을 저지하기 위해 군사력을 동원할 경우 한국과 일본에 주둔하고 있는 미군이 투입될 가능성이 크다. 중국의 무력 통일 시도는 북한의 기회주의적인 도발을 자극할 수 있다는 점에서 대만 해협의 안정은 한국에도 초미의 관심사다. 시 주석이 바이든 대통령에게 대만과 평화통일을 선호한다면서도 미국에 대만 무장 중단을 촉구하고 중국의 무력 사용 조건을 언급한 것은 경계해야 한다. 다만 두 정상이 중대한 오판을 막기 위해 정상 간 핫 라인을 개설하는데 합의함으로써 군사적 충돌 가능성을 크게 낮췄다. 바이든 대통령이 한반도 비핵화를 포함해 미국의 동맹국들에 대한 안보 공약을 재확인한 것도 한국을 안심시키는 요인이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 대중 수출통제와 투자 제한 조치를 둘러싼 갈등이 해소되지 않은 것은 한국 경제에도 부담이다. 그러나 두 정상이 양국을 오가는 정기 운항 노선을 내년초부터 대폭 늘리기로 합의하고, 불법 마약 퇴치 등 공통의 관심사를 발굴하고 공조를 강화하기로 한 것은 한국에도 시사하는 바가 작지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미·중 정상이 긴장 완화에 합의하면서 한국 외교도 유연한 대응을 할 수 있는 여건을 확보했다. 1년 만에 재개된 미·중 정상회담과 달리 한·중 정상회담은 4년 가까이 소식이 없다. 아시아태평양경제협력체(APEC) 정상회의를 계기로 윤석열 대통령과 시 주석의 한·중 정상외교도 복원되기를 희망한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>변성환표 공격축구, 이번엔 살아날까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330646&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330646&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:03:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111620101039188_1700133010_0924330646.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;변성환 감독이 이끄는 17세 이하(U-17) 한국 축구대표팀이 2023 국제축구연맹(FIFA) U-17 월드컵 조별리그부터 짐을 쌀 위기에 처했다. 남은 3차전에선 대승을 거둬야 16강행 불씨를 살릴 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 18일 인도네시아 자카르타 인터내셔널 스타디움에서 부르키나파소와 U-17 월드컵 조별리그 E조 3차전을 치른다. 앞서 한국은 미국에 1대 3, 프랑스에 0대 1로 패했다. 2패 1득점 4실점으로, 같은 E조에 속한 부르키나파소(2패 1득점 5실점)를 골 득실에서 근소하게 앞서 3위를 유지 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 3위에게 주어지는 와일드카드가 한국이 16강에 진출할 수 있는 유일한 희망이다. 24개국이 참가한 이번 대회는 조 1, 2위가 16강에 직행하고, 조 3위 6팀 가운데 상위 4팀이 와일드카드로 16강행 막차를 탈 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;때문에 부르키나파소전을 대량 득점으로 이겨야 16강 가능성이 있다. 상황은 그리 낙관적이지 않다. A조부터 F조까지 모든 조가 2경기씩 치른 가운데 각 조 3위 중 2패로 승점 0에 그친 팀은 한국이 유일하다. 우즈베키스탄과 이란, 일본이 각각 1승1패를 거둬 승점 3점을 챙긴 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2패보다 뼈아픈 건 변성환 감독 특유의 공격축구가 잘 보이지 않는다는 점이다. 지난 6월 변성환호는 아시아축구연맹(AFC) U-17 아시안컵에서 무려 15골을 몰아치며 준우승을 거둔 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘제2의 손흥민’으로 주목 받고 있는 주장 김명준(17·포항 U-18)의 역할이 중요하다. 김명준은 앞선 두 경기에서 모두 최전방 공격수로 선발 출전했다. 그는 미국과의 1차전 0-1로 끌려가던 때 귀중한 동점골을 안겼지만, 이어진 찬스에선 결정력 부족을 노출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프랑스와의 2차전 중 나온 득점 불발 장면이 특히 아쉬웠다. 전반 41분 윤도영(17·대전 U-18)의 측면 돌파, 백인우(17·용인시축구센터)의 스루 패스로 문전까지 연결된 흐름이 인상적이었지만 김명준의 볼 터치가 너무 길어 골로 연결되지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변성환호의 트레이드마크인 공격축구가 빛을 보기 위해선 수비에서의 불안 요소도 줄여야 한다. 미국전에서 세 번째 실점을 했을 때 골문 앞에 수비진이 많았지만, 위치 선정에서 빈틈을 보여 상대의 기습적인 슈팅에 당했다. 프랑스전에서도 결정적인 순간마다 패스 미스가 나오며 역습을 허용했다. 3차전에선 승리 못지 않게 골 득실 차가 중요해진 만큼 실점 관리도 16강행을 위한 관건이 될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>야권 후보 단일화로 ‘친중 정권’ 수립 가능성 커진 대만</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330687&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330687&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:03:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111700140539423_1700147645_0924330687.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대만 야권의 총통후보 단일화 합의로 ‘친중 정권’ 수립 가능성이 높아졌다. 대만독립 성향인 민주진보당(민진당) 집권 8년 만에 정권교체가 이뤄지면 미·중 관계에 큰 변수로 작용할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 연합보와 중국시보 등 대만언론과 블룸버그통신에 따르면 대만 제1야당인 국민당과 제2야당 민중당은 18일 단일 후보를 확정하기로 했다. 양당은 15일 후보 단일화와 연립정권 수립에 합의했다. 국민당은 전통적으로 중국과의 협력을 중시해왔고 민중당은 중도 성향을 보여왔지만, 민진당 재집권 저지를 위해 극적으로 합의를 이뤘다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 여론조사에선 민진당 라이칭더 후보가 30%대 초반의 지지율로 1위를 달리고 있지만, 2·3위를 다투는 국민당 허우유이 후보와 민중당 커원저 후보가 단일화하면 누구든 라이 후보를 이기는 것으로 나왔다. 4위인 무소속 궈타이밍 후보가 민진당 라이 후보와 단일화할 가능성은 희박하다. 그는 애플 제품을 만드는 폭스콘의 설립자로 친중 성향이다. 여론조사 전문가들은 최근 지지율이 상승세인 국민당 허우 후보가 야권 단일후보가 될 가능성이 크다고 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민진당 재집권에 반대해온 중국 입장에선 호재다. 중국과 대만은 국민당 마잉주 총통이 집권하던 2008~2016년 밀월관계를 유지했으나, 2016년 민진당 차이잉원 총통이 집권한 이후 급속도로 냉각됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차이 총통이 ‘친미 반중’ 노선을 보이자 중국은 대만과 경제협력을 축소하고 군사적 압박을 강화했다. 미국은 무력에 의한 현상 변경 반대를 천명하며 대만의 재무장을 지원하고 대만해협 주변에서 실력행사에 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 8월 낸시 펠로시 당시 미 하원의장의 대만 방문과 올해 4월 차이 총통의 미국 방문으로 갈등은 절정에 달했다. 중국은 대만 침공을 염두에 둔 군사훈련까지 실시하며 전쟁위기를 고조시켰다. 조 바이든 미 대통령은 “중국이 공격하면 미국이 2300만명의 민주주의를 지킬 것”이라고 강조했다. 중국이 대만을 침공하면 미국과 동맹인 한국과 일본이 어떻게 대응할지도 초미의 관심사로 떠올랐다. 대만 내에선 반중 감정과 함께 전쟁 위기감이 커졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중도 성향인 민중당이 국민당과 후보단일화에 합의한 데는 전쟁 우려가 결정적인 역할을 했다. 민중당 커 후보는 “국민당이 매우 싫지만 민진당은 더 싫다. 국민당과 협력이 불가피하다”며 “대만에서 전쟁이 불가능하지 않다. 중국과의 무력충돌 우려가 이 합의를 이끌었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 미·중 정상회담에서 시진핑 중국 국가주석이 수년 내에 대만에 대한 군사행동에 나설 계획이 없다고 밝힌 것도 전쟁 불안감이 지나치게 높아지는 것을 경계하려는 의도로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국은 여전히 대만과의 통일을 핵심이익으로 간주한다. 중국 외교부는 최근에도 “대만 문제는 항상 중·미 관계에서 가장 중요하고 민감한 문제”라면서 “미국은 대만 독립을 지지하지 않는다는 입장을 행동으로 보여야 하며 대만 무장을 중단하고 중국의 평화통일을 지지해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그는 “대만 문제는 불안정한 미·중 관계의 중심에 있다. 대만에서 친중 정권이 들어서면 미·중 관계의 잠재적 위기 요소를 제거할 수 있을 것”이라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대만 총통 선거는 내년 1월 13일 입법위원 선거와 함께 치러진다. 차기 총통은 내년 5월 20일 임기를 시작한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송세영 선임기자 sysohng@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이마트24·SSG랜더스 삼진 적립 2864만원 미혼모·미혼부에 전달</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330618&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330618&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111622430639368_1700142186_0924330618.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이마트24는 SSG랜더스와 함께 진행한 ‘이마트24 삼진 기부 캠페인’ 적립금 2864만원을 인천사회복지공동모금회에 전달했다고 16일 밝혔다. 이번 지원금은 인천 지역에 사는 미혼모·미혼부 가정을 위해 쓰일 예정이다. 양육 물품과 육아·교육비 등에 지원된다. SSG랜더스의 홈경기 중 주자가 있는 투 아웃 상황에서 투수가 삼진을 기록할 때마다 10만원의 기부금을 적립하는 캠페인이었다. 여기에 2사 만루에서 삼진으로 마무리하면 124만원을 적립하는 식으로 기부해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 프로야구 시즌 동안 SSG랜더스는 이 같은 조건에서 161개의 탈삼진을 기록했고 총 2864만원을 적립할 수 있었다. 김상현 이마트24 마케팅담당은 “투수들이 삼진으로 팀의 위기를 극복한 것처럼 이번 삼진 기부 캠페인을 통해 적립된 기부금이 미혼모와 미혼부 가정에 조금이나마 도움이 됐으면 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤 “다자무역 수호 APEC 위상 확대돼야” GM “한국의 규제 개혁 자신… 생산 확대”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330748&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330748&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:04:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111700170339427_1700147823_0924330748.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 15일(현지시간) “다자무역체제의 수호자로서 아시아태평양경제협력체(APEC)의 역할과 위상은 계속 확대돼야 한다”며 “조기경보 시스템 구축 등 과거 위기에서 축적한 경험을 공유하면서 공급망 회복력 강화를 APEC의 최우선 협력 과제로 추진해 나가야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 미국 샌프란시스코 모스코니센터에서 열린 ‘APEC CEO 서밋’에 참석, 기조연설을 통해 이같이 밝혔다. 윤 대통령은 기조연설에서 “디지털 경제의 무한한 가능성에도 불구하고 국경을 넘는 데이터의 연결과 이를 통한 가치 창출은 아직 시장의 기대에 미치지 못하고 있다”면서 “세계 경제가 다시 역동성을 회복하고, 지속 가능한 성장을 이어가기 위해서는 APEC이 중심이 돼 세계 경제의 연결성을 가속해야 한다”고 밝혔다. 윤 대통령은 APEC 역내 상호 연결성 제고를 위해 교역·투자·공급망, 디지털, 미래세대 등 3대 분야 강화를 제시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘APEC CEO 서밋’은 APEC 정상회의의 부대행사로 개최되는 비즈니스 포럼이다. 서밋 직전에 열린 윤 대통령과 주요 기업인의 사전 환담에서 GM 측은 한국에서의 생산량을 늘리겠다고 밝힌 것으로 전해졌다. 최상목 경제수석은 브리핑에서 “(실판 아민) GM 수석부회장이 ‘한국 정부의 과감한 규제 개혁과 제도 개선으로 기업 활동의 자신감이 생겨 앞으로도 한국 생산을 늘릴 것’이라고 밝혔다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 또 샌프란시스코 시내 한 호텔에서 팀 쿡 애플 최고경영자(CEO)를 접견하며 애플과 한국 부품기업 간 공급망 협력체계를 공고히 하는 방안 등에 대해 논의했다. 윤 대통령은 쿡 CEO에게 “애플은 우리나라 디지털 혁신성장에 기여할 뿐만 아니라 세계의 많은 기업에도 영감을 주고 있다”면서 “세계 최고 역량을 갖춘 한국 기업들과 협력을 계속해 달라. 한국 정부도 적극 지원하겠다”고 요청했다. 이에 대해 쿡 CEO는 “한국 협력업체와 한국 정부의 도움이 없었다면 애플이 현재 위치에 오르지 못했을 것”이라며 “지난 5년간 1000억 달러 이상의 거래를 성사시켰으며 향후에도 한국의 역량 있는 기업이 성장할 수 있도록 협력과 투자를 지속할 것”이라고 화답했다. 쿡 CEO가 “한국은 특별한 의미가 있다”며 부친이 한국전 참전용사라는 사실을 언급하자 윤 대통령이 감사의 뜻을 전하기도 했다. 윤 대통령과 쿡 CEO의 만남은 이번이 처음으로, 쿡 CEO의 요청에 따라 접견이 성사된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이후 재미 한인 청년 과학자 등이 참석한 ‘미래세대와의 대화’에서 “우리 정부는 미래세대 연구자들이 세계 최고를 지향하는 혁신적인 연구에 실패 걱정 없이 도전할 수 있도록 연구·개발(R&amp;D) 정책을 바꿔나가는 중”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 16일에는 기시다 후미오 일본 총리와 한·일 정상회담을 가질 예정이다. 두 정상은 17일 스탠퍼드대 좌담회에도 함께 참석한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;샌프란시스코=정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 떠내려온 생애</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330546&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330546&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111622270439345_1700141224_0924330546.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 9월 신당창작아케이드 기획 전시를 보러 갔다가 나는 한 작품에서 눈을 떼지 못했다. 이수빈 작가의 ‘떠내려온 손’이었다. 작가는 물 위를 떠도는 유목(流木)이나 수령이 오래되어 베어낸 과실나무 파편을 깎고 다듬어 작품을 만들었다. 나뭇결을 세심히 읽어가며 조각해 내려간 무수한 흔적이 물비늘처럼 여울졌다. 유목은 손으로 조각되었고 손바닥이 안쪽을 향해 있었다. 마치 “내 손을 잡아”라고 말하듯이. 집으로 가는 동안 기다란 손이 그림자처럼 나를 따라오는 것 같았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;며칠 뒤 홍제천을 산책하다가 물 위에 떠 있는 ‘유목’을 보았다. 전시장에서 보았던 작품과 비슷한 크기였다. 그 유목은 한낱 나무토막으로 보이지 않았다. 불타고 남은 나뭇가지였거나 누군가의 집 기둥이었을지도 모를 파편. 떠내려온 한 생애가 말을 거는 것 같았다. 조용하고도 놀라운 감응이었다. 작가의 작품을 더 보고 싶은 충동이 들었다. 때마침 윈도우갤러리의 전시 소식을 접하고 찾아갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;갤러리에 도착했을 때 빗방울이 떨어지기 시작했다. 작품은 윈도 안에 설치되어 있었는데 그중에 ‘재로 씻은 얼굴’이라는 작품이 눈에 들어왔다. 작고 유순한 동물처럼 보이는 작품이었다. 손과 발이 절구처럼 뭉툭했고 한쪽 발이 짧았다. 코는 납작하게 닳았고 온화하게 눈을 감고 있어서 명상하는 듯 보였다. 얼굴을 가로질러 깊은 틈이 파였는데 상처를 꿰맨 실밥처럼 보였다. 작가는 그 부분을 매끄럽게 다듬지 않고 그대로 남겨 두었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 얼굴에서 고통을 몸으로 겪어낸 이들을 떠올렸다. 힘든 수술을 이겨낸 친구와, 올여름에 세상을 떠난 아버지를. 코가 시큰했다. 슬픔을 위무하는 이 힘은 도대체 어디서 오는가. 곰곰 살펴보다가 나는 그의 작품이 곡선으로 이루어졌음을 보았다. 사랑은 직선의 뾰족함이 아니라 기꺼이 마모되는 것이었다. 그래서 우리는 슬픔을 끌어안을 때 동그랗게 몸을 마는가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신미나 시인 겸 웹툰작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유엔 위원회, 北인권결의안 19년 연속 채택</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330613&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330613&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111700080639419_1700147286_0924330613.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유엔총회 제3위원회가 북한인권결의안을 19년 연속 채택했다. 조직적이고 광범위한 인권침해를 가장 강력한 용어로 규탄하는 내용이다. 최근 중국 내 탈북민 강제북송 사건을 겨냥한 ‘강제송환 금지 원칙’ 준수 내용도 포함했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인권 문제를 담당하는 유엔 제3위원회는 15일(현지시간) 뉴욕 유엔본부에서 회의를 열고 북한인권결의안을 표결 없이 컨센서스(전원동의)로 통과시켰다. 러시아와 중국, 시리아, 베네수엘라 등은 컨센서스 절차에는 참여했지만 결의안 채택 이후 추가 발언을 통해 결의안에 동참하지는 않겠다는 입장을 밝혔다. 북한인권결의안은 다음 달 유엔총회 본회의에 상정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 결의안은 유럽연합(EU) 회원국들이 주도했다. 북한의 조직적이고 광범위한 인권침해를 규탄하는 등 대부분의 내용은 지난해와 동일하다. 올해 결의안에는 “모든 회원국이 근본적인 ‘강제송환 금지 원칙’을 존중할 것을 강하게 촉구한다. 특히 (북한과의) 국경 간 이동이 재개된 점을 고려할 때 그러하다”는 내용이 추가됐다. 북한이 국경을 재개방한 뒤 중국 등에서 탈북민 강제북송이 본격화되고 있는 상황을 지적한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탈북민과 관련해 유엔 고문방지협약 준수를 촉구하는 내용도 결의안에 담겼다. 탈북민을 ‘난민’이 아닌 ‘불법체류자’로 규정하고 강제송환 금지 대상으로 보호하지 않는 국가들을 겨냥한 것이다. 유엔 고문방지협약은 난민 지위와 관계없이 송환 시 고문 위협이 있을 때 개인을 추방하거나 인도해서는 안 된다고 규정하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결의안은 북한이 강제노동 등 인권침해 행위로 핵무기 등의 개발 자금을 조성하고 있다고 지적하면서 유엔 안전보장이사회에 북한 인권 상황의 국제형사재판소(ICC) 회부를 권고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황준국 주유엔 한국대사는 결의안 채택 후 발언을 신청해 “수백명의 탈북민이 강제송환됐다는 보도 내용에 크게 우려하고 있다”며 “모든 유엔 회원국은 탈북민이 자신의 의지와 달리 강제송환되지 않도록 강제송환 금지 원칙을 지켜야 한다”고 말했다. 또 “북한은 핵무기와 미사일 개발에 집착하는 대신 인권 상황 개선에 나서야 한다”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 김성 주유엔 북한대사는 북한인권결의안에 대해 “모두 거짓이고, 조작된 내용의 문서”라며 “범죄를 저지른 뒤 가족을 버리고 도주한 인간쓰레기들의 허위 증언이 담겼다”고 주장했다. 또 이스라엘의 가자지구 공격을 언급하며 “미국과 서구가 이중잣대를 가지고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스타벅스 3분기 실적 껑충… 연말 행사로 더 달린다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330563&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330563&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111623260639400_1700144766_0924330563.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;스타벅스코리아가 올해 3분기 우수한 실적을 내며 꾸준한 성장세를 보이고 있다. 지난해 ‘발암물질 가방’ 등 논란으로 곤욕을 치렀지만 다양한 기획으로 소비자들의 마음을 돌리는 데 성공했다. 연말에도 음료 할인 행사와 수능 수험생 대상 이벤트 등을 통해 매출과 주목도를 동시에 끌어올린다는 목표다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타벅스는 지난 13일부터 진행한 ‘해피아워’ 할인 행사에서 아메리카노 판매량이 급증했다고 16일 밝혔다. 신세계그룹 쇼핑축제인 ‘쓱데이’에 동참하기 위해 16일까지 오후 2~5시 시간대에 아메리카노 톨 사이즈를 기존 4500원에서 3000원에 할인 판매하는 행사다. 추가 금액이 붙는 디카페인 아메리카노도 같은 3000원에 판매했고, 통신사 사이즈 업 혜택도 받을 수 있도록 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행사 첫날부터 이틀간 오후 2~5시 아메리카노 판매량은 전주 같은 요일, 같은 시간보다 82% 늘었다. 1년 전과 비교하면 93% 증가한 것으로 나타났다. 서울 도심의 한 스타벅스 매장에는 1시30분부터 계산대 주변에 손님들이 가득했다. 2시에 시작되는 할인 혜택을 받기 위해 일부 지점에서는 추운 날씨에도 매장 밖까지 줄을 서는 모습이 포착되기도 했다. 스타벅스 측은 “외식 물가가 높아지면서 소비자들이 행사 시간대에 방문한 것”이라고 풀이했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타벅스는 해피타임에 아메리카노를 구매해도 e-스티커를 적립할 수 있도록 기획했다. ‘e-프리퀀시’는 스타벅스가 매년 전개하는 이벤트로, 미션 음료 3잔을 포함해 제조 음료 총 17잔을 구매하고 e-스티커 적립을 완성한 고객에게 사은품을 증정한다. 지난 2일 시작해 다음 달 31일까지 진행한다. 증정품으로는 대표 아이템 ‘2024 스타벅스 플래너’ 3종과 앙코르 아이템인 ‘라미 스페셜 에디션’ 2종을 선보였다(사진).&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타벅스 플래너는 몰스킨과 협업해 제작했다. 샌드·카멜 색상의 ‘데일리 플래너’와 블랙 색상의 ‘언데이티드 위클리’로 꾸려졌다. ‘2024 스타벅스 캘린더’도 추가됐다. 스타벅스와 함께하는 1년을 고봄 일러스트 작가의 작품으로 담아냈다. 벽걸이형으로 제작해 인테리어 효과도 누릴 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타벅스코리아는 최근 공시를 통해 올해 3분기 영업이익이 지난해 같은 기간보다 87%(232억원) 늘어난 498억원이라고 밝혔다. 매출액은 7586억원으로 전년 동기 대비 15.3% 증가했다. 유정현 대신증권 연구원은 “지난해 3분기 리콜 사태로 발생했던 1회성 비용 효과로 (전년 동기 대비) 이익이 증가했다”며 “앞으로 실적도 완만히 회복할 것으로 보인다”고 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 총선용 압박에 역전된 신용대출 금리… 후폭풍 걱정된다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330591&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330591&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:06:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111622290639353_1700141346_0924330591.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;신용등급이 낮을수록 대출 이자를 많이 내야 한다는 건 초등학생들도 아는 상식이다. 그런데 최근 국내 금융시장에서 비상식적인 일이 벌어지고 있다. 지난달 신규 취급된 신용대출의 경우 신용점수 600점 이하 평균 금리가 연 9.270%로 지난해 같은 달의 연 9.740%보다 0.470%포인트나 하락했다. 1000점이 만점인 현행 신용점수제에서 600점 이하는 과거 1~10등급 체제에서 주의군(7~8등급)과 위험군(9~10등급) 등 최저 등급에 해당한다. 이에 비해 1등급 수준인 950~901점대 금리는 1년 전 연 5.568%에서 연 5.700%로 0.132%포인트, 2등급으로 통하는 900~851점대는 연 6.034%에서 연 6.226%로 0.192%포인트 상승하는 등 거꾸로 고신용자들의 대출금리는 올라갔다. 이로 인해 5대 시중은행 대출금리는 떨어지는 등 한국은행의 기준금리 인상 흐름과 역행하고 있다. 인터넷전문은행에서는 아예 고신용자 신용대출에 저신용자보다 높은 금리가 매겨지는 역전 현상까지 나타났다. 저신용·저소득층의 이자부담 완화 등 금융당국이 해야 할 정책금융을 민간 금융기관이 떠맡은 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;명색이 시장자본주의 체제에서 이런 일이 벌어진 것은 손쉬운 이자 장사로 떼돈을 벌고 있다며 정부와 정치권이 은행 이익을 환수한다고 압박하고 있기 때문인 듯하다. 문제는 5개월 뒤 총선을 겨냥한 근시안적인 개입이 몰고 올 후폭풍이 만만찮을 거라는 점이다. 시장 원리에 반하는 이자 산정은 주주 이익 침해 시비와 배임 논란을 부를 게 뻔하다. 대출 금리 왜곡은 수신 금리에 영향을 미쳐 비정상적인 영업을 부추길 가능성도 크다. 정부가 최근 품목별 담당제를 도입하는 등 물가관리에 나서자 상품 용량을 줄이는 슈링크플레이션 등 갖가지 꼼수 영업이 양산되는 것과 마찬가지 부작용이 우려된다. ‘민생 드라이브’가 결국 서민들만 막다른 골목으로 내몰 수 있음을, 경제엔 공짜 점심이 없음을 명심하길 바란다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상만사] 노란봉투, 그 씁쓸함에 대하여</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330626&amp;code=11171399&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330626&amp;code=11171399&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:06:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111618440539158_1700127845_0924330626.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;쌍팔년도 서울 도봉구 쌍문동 한 골목에 옹기종기 모여 살던 다섯 가족의 평범한 일상을 그린 화제작 ‘응답하라 1988’. 울고 웃는 진한 가족애를 담은 첫 회부터 아날로그 감성을 자극하는 당대 소품이 시선을 사로잡는다. 뚱뚱한 브라운관 TV, 꼬불꼬불 다이얼식 유선전화기에 석유곤로, 연탄보일러, 워크맨, 카세트테이프에 깃든 추억은 향수를 부른다. 배우 성동일은 극 중에서 덕선이네 가장이자 한일은행 대리 사원이다. 양복 호주머니에 누런색 월급봉투를 구겨 넣은 채 불콰한 얼굴로 귀가하는 아빠의 퇴근길을 딸과 아들이 맞는 장면은 따뜻하다. 덕선이 엄마 이일화는 기회를 엿봐 월급봉투를 빼앗아 현금을 센다. 노란봉투 겉면에는 한자로 ‘급료명세서’라고 쓰여 있다. 인터넷도 스마트폰도 없던 시절, 노동의 대가 그 이상의 노란봉투를 다시 떠올린 건 어이없게도 논란의 중심에 선 ‘노란봉투법’ 때문이다. 정확한 명칭은 ‘노동조합 및 노동관계조정법 일부개정안’이다. 이번에 제2·3조 개정안이 수년 만에 국회 문턱을 넘으면서 이해관계 집단에서 볼썽사나운 장면을 연일 연출하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노란봉투법은 실제 과거의 월급봉투가 노란색이었던 점에 착안해 탄생한 이름이다. 쌍용차 파업에 참여한 노동자에게 2014년 법원이 47억원 상당의 손해배상 판결을 내린 데서 출발한다. 한 시민이 노란봉투에 4만7000원을 담아 성금을 보낸 것을 계기로 ‘노란봉투 캠페인’이 들불처럼 번졌고 4만7547명이 15억원에 가까운 돈을 모았다. 이 과정을 거쳐 빛을 본 노란봉투법은 쉽게 말해 기업의 손해배상청구권은 제한하고 노동자의 파업·교섭권 확대에 무게를 실은 법안이다. 노동권이라는 헌법이 보장하는 기본권을 지키고 강화할 필요가 있기에 입법 취지에 백번이고 공감하는 바다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 노란봉투법이 예상외로 같은 처지의 노동자로부터 절대적 지지를 받지 못하는 건 왜일까. 노란봉투법 시행을 걱정하는 건설사의 현장 관리자에게 물었더니 상상 초월의 답이 돌아왔다. “노란봉투법이 있든 말든 떼법이 우선이다. 다른 업종은 모르겠지만 건설 바닥에서는 떼법마저 합법화할 길이 열릴 수 있다는 의미”라고 했다. 건설노조를 등에 업은 타워크레인 조종사의 기득권을 예로 들었다. 한때의 ‘월천(만원) 기사’는 옛말, 월례비도 물가처럼 올라 월평균 1500만원쯤 챙겨간단다. 정부가 불법 관행 근절의 고삐를 죄지만 반짝일 뿐, 건설 현장에서는 협박성 태업이 여전하고 감시망을 피해 급행료를 건넬 방법은 널렸다고 한다. 이처럼 악화가 양화를 구축하는 집단의 노동자를 국민은 등 돌릴 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;근래 노란봉투법에 대해 개인적으로 균형감각을 잃은 계기는 두 가지다. 주범은 정치권과 경영계다. 지난 9일 야당만의 표로 국회 본회의를 통과한 노란봉투법을 보고 있자니 다수석을 앞세운 힘자랑인 건지, 노동자 보호의 진정성은 보이지 않는 ‘가짜’ 노란봉투법은 아닌지에 생각이 미친 자신을 외면해야 했다. 문재인정부에서 노란봉투법은 사실상 찬밥 신세였던 걸 생각하면 내년 총선이 없었다면 상황이 달랐을까 의문이 드는 것도 당연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;극과 극은 통한다고 했나. 중소기업이 줄도산한다는 등 원·하청 간 뿌리 깊은 불신이 깔린 경영계의 극단 시나리오, 윤석열 대통령의 재의요구권(거부권) 행사를 앞두고 군불 때기에 여념 없는 경제단체의 여론몰이는 다른 차원에서 거부감을 일으켰다. 대통령은 28일 국무회의에서 세 번째 비토권을 쓸 가능성이 크다. 19대에 깃발 꽂은 노란봉투법은 앞으로도 국회 회기마다, 또 선거철마다 정쟁의 도구로 등장했다 사라지기를 반복할 것이다. 국민의 피로감과 무기력함이 극에 달했다는 것 역시, 씁쓸하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혜원 산업1부 차장 kime@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG화학 ‘그린클래스 봉사단’ 교육 재능기부</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330637&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330637&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:06:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111622440639374_1700142246_0924330637.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;LG화학은 ‘그린클래스 임직원 봉사단’의 교육 재능기부를 진행한다고 16일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그린클래스는 LG화학과 희망친구 기아대책이 초등학생과 중학생을 대상으로 ESG(환경·사회·지배구조) 교육 자료를 제공하는 사회공헌 프로그램이다. 올해는 LG화학 임직원이 교육기관의 일일교사가 됐다. 이번 그린클래스 강사진은 사내 교육을 수료한 32명의 임직원으로 구성됐다. 입사 1년 된 20대 신입사원부터 50대 임원, 사내 변호사까지 다양하게 모였다. 이들은 이달 중 수도권 지역아동센터 16곳을 찾아 200여명의 초등학생에게 진로와 환경 교육을 할 예정이다. 신정종합사회복지관 관계자는 “진로나 꿈에 대해 아직 생각하지 않거나 경험이 부족한 아이들이 많은데, 진로 상담에 실질적인 도움이 될 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혜원 기자 kime@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“하나의 중국 불변” “군사행동 없다”… 양국, 관계 정상화 진일보 평가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330659&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330659&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:06:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111700180339429_1700147883_0924330659.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“우리는 경쟁이 갈등으로 비화하지 않도록 책임 있게 관리해야 한다.”(조 바이든 미국 대통령) “두 대국이 서로 등을 돌리는 건 선택지가 아니다. 갈등과 충돌은 감당치 못할 결과를 가져올 것이다.”(시진핑 중국 국가주석)&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령과 시 주석은 15일(현지시간) 샌프란시스코 인근 우드사이드에서 열린 정상회담 모두발언에서 양국 경쟁 관계의 관리 필요성을 강조했다. 두 정상은 주요 갈등 사안에서 이견을 노출하고 공동성명도 발표하지 못했다. 그러나 충돌보다 대화를 강조하면서 관계 안정화를 위한 기틀을 마련한 것으로 평가된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령과 시 주석은 이날 확대 정상회담과 소인수 오찬 회담을 하고 경내 산책도 함께했다. 두 정상은 대만 문제, 러시아와 우크라이나의 전쟁, 이스라엘과 팔레스타인 무장정파 하마스의 전쟁 등 다양한 글로벌 현안에 대해 의견을 나눴다. 4시간이 넘는 회담 끝에 군사 대화 재개 등 일부 합의를 도출했지만, 양국 갈등의 바탕이 돼온 핵심 현안에 대해선 평행선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 시 주석은 미국의 대중국 수출 통제를 ‘기술적 봉쇄’라고 비판했다. 시 주석은 “대중국 수출 통제와 투자 검토, 일방적 제재로 중국의 정당한 이익을 심각하게 훼손하고 있다”며 “중국 인민의 발전권을 박탈하는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 바이든 대통령은 “미군에 맞서는 데 사용될 기술을 중국에 제공하지 않을 것”이라고 선을 그었다. 그러면서 중국의 불공정 무역 정책과 비시장적 경제 관행, 미국 기업에 대한 징벌적 조치에 대해 우려를 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 주석은 “중국은 결국 통일을 이룰 것이고 반드시 통일될 것”이라며 대만에 대한 무기 공급 중단도 요구했다. 다만 시 주석은 “중국이 2027년이나 2035년에 군사행동을 계획한다는 언론 보도에 대해 들었다. 그런 계획은 없다”고 말했다고 미 고위 당국자가 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 “‘하나의 중국’ 정책은 변하지 않았다”면서도 일방적인 현상 변경에 반대한다는 입장을 밝혔다. 또 내년 1월 대만 총통 선거와 관련해 중국이 선거 과정을 존중해줄 것을 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이견이 적지 않게 노출됐지만 바이든 대통령은 “우리는 실질적인 진전을 이뤘다”고 자평했다. 중국 관영 신화통신도 “중대 문제에 관해 솔직하고 심도 있게 의견을 교환했다”며 ‘중·미 관계의 앞날은 밝다’는 시 주석의 발언을 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이스라엘, 인질석방 위해 일시 교전 중지 응할 듯</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330680&amp;code=11141300&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330680&amp;code=11141300&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:06:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111700090339421_1700147343_0924330680.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘이 팔레스타인 무장정파 하마스에 납치된 인질을 구하기 위해 일시적 교전 중지에 응할 것으로 보인다고 뉴욕타임스(NYT)가 15일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국과 카타르, 이집트 3국이 중재한 이번 협상은 큰 틀에서 합의를 이뤘고 인질 석방 규모와 교전 중지 기간 등 세부적인 조건을 조율 중인 것으로 알려졌다. 로이터통신에 따르면 하마스가 가자지구로 끌고 간 인질 가운데 여성과 어린이 50명을 풀어주면 이스라엘은 사흘간 공격을 중지하는 내용의 합의안이 유력하다. 이스라엘 교도소에 수감 중인 팔레스타인 여성·아동을 석방 인질과 비슷한 규모로 풀어주는 내용도 포함됐다고 NYT는 전했다. 이스라엘 인질과 팔레스타인 수감자 맞교환은 가자지구와 이집트 사이의 라파 국경 검문소를 통해 이뤄질 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인질 석방 협상에 진척이 있다는 주장은 하마스 측에서도 나왔다. 오사마 함단 하마스 대변인은 이날 레바논 베이루트에서 취재진과 만나 “보도된 협상안의 대략적 내용은 맞다”면서도 “베냐민 네타냐후 이스라엘 정부가 이를 방해하고 있다”며 합의 지연의 책임을 이스라엘에 돌렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인질 석방과 교전 중지가 이뤄지면 가자지구의 인도주의적 위기 상황은 잠시 숨통이 트일 수 있다. 조 바이든 미국 대통령은 이날 시진핑 중국 국가주석과의 정상회담을 마친 뒤 기자회견에서 관련 질문을 받고 “이스라엘 정부가 하마스에 납치된 인질을 구출하기 위해 일시적 교전 중지에 동의했다”며 “상황을 희망적으로 본다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 협상이 막판에 틀어질 가능성도 배제할 수 없다. 이스라엘 일간 하레츠는 “양측 협상은 주요 의제에서 견해차를 좁히지 못하며 위기를 맞았다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 가자지구 내 최대 규모 의료시설인 알시파 병원을 급습했던 이스라엘군은 “하마스가 병원에서 ‘인간방패’ 작전을 펼쳤다는 물증”이라며 소총과 수류탄, 군용 조끼 등을 공개했다. 하지만 이를 두고 BBC는 “하마스 지휘본부가 있었다는 증거로 보기엔 충분치 않다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 유엔 안전보장이사회에서는 이스라엘과 하마스의 교전 중단을 촉구하는 결의안이 다섯 번째 시도 만에 채택됐다. 유엔 안보리는 뉴욕 유엔본부에서 회의를 열고 이 같은 내용의 결의안을 찬성 12표, 기권 3표로 통과시켰다. 하지만 길라드 에르단 주유엔 이스라엘대사는 결의안에 대해 “현장의 현실과 동떨어져 있으며 무의미하다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“2025년부터 서울시 김포구”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330689&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330689&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:06:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111621140439279_1700136844_0924330689.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘이 2025년부터 경기도 김포를 서울에 편입시키는 내용을 담은 특별법을 16일 발의했다. 구리·하남·광명 등 서울 편입 대상으로 거론되는 경기도 다른 지자체는 추후 별도법으로 발의하고, 김포에 대해선 ‘원포인트’로 편입을 우선 추진하겠다는 의도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 뉴시티프로젝트특별위원회(특위) 조경태 의원은 이날 국회 의안과에 ‘김포·서울 통합 특별법(경기도와 서울특별시 간 관할구역 변경에 관한 특별법)’을 발의했다. 김기현 대표와 윤재옥 원내대표, 유의동 정책위의장, 특위 소속 현역 의원 7명이 공동발의자에 이름을 올렸다.  2025년 1월 1일부터 시행을 목표로 하는 이 법은 경기도 관할구역에서 김포를 제외하고 서울시에 김포구를 설치하는 것을 핵심 내용으로 한다. 다만 읍·면 단위 행정구역 개편이나 대입 농어촌 특별전형에 있어서는 6년의 유예기간을 뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김포시내 3개 읍(고촌·양촌·통진), 3개 면(월곶·하성·대곶)에 대해서는 2030년 말까지 읍·면 형태를 유지하기로 했다. 읍·면 지역 주민에 대해서는 등록면허세, 재산세, 양도소득세 등 세금과 건강보험료 감면 혜택이 있는 만큼 서울 편입으로 불이익이 없도록 서울 통합 후에도 유예기간 5년을 둔 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시 김포구가 되더라도 현재 김포의 농어촌지역 학생들이 대입 농어촌 특별전형을 2030년 말까지 이용할 수 있도록 특례조항도 뒀다. 조 의원은 “당분간 서울 편입에 대한 불이익이 발생하지 않도록 하는 게 매우 중요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 구리 등 다른 서울 인접 도시도 주민 의사가 모이면 도시별로 별도 특별법을 발의한다는 방침이다. 아울러 부산과 경남을 합친 ‘부·경 메가시티’도 추진키로 하고 다음 주 특위가 경남도청을 현장 방문하기로 했다. 메가시티 프로젝트를 비수도권으로 확대하기 위한 포석이다. 다만 현재 국회 의석 구조상 21대 국회 내에 특별법이 통과되기는 어려울 전망이다. 조 의원은 이와 관련해 “이번 총선에서 끝나는 게 아니라 총선 이후에도 관철될 때까지 진정성을 갖고 이 문제를 다루겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이종선 정우진 기자 remember@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“길에서 봐도 놀라지 마세요”… 배달 로봇 보도로 다닌다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330753&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330753&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:06:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111701050639483_1700150706_0924330753.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 강서구 마곡동 일대에서는 키 73㎝, 너비 55㎝, 체중 70㎏의 자그마한 배달원이 음식을 싣고 돌아다닌다. 로봇 전문기업 로보티즈가 개발한 자율주행 배송 로봇 ‘개미’다. 로보티즈의 시범사업 수행 지역인 이곳에서는 개미 20여대가 인근 식당가의 배달원 노릇을 하고 있다. 이들을 ‘고용’하는 데 필요한 월간 구독 서비스 가격은 월 80만~100만원. 인간 배달원의 절반 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이르면 올해 안에 다른 지역에서도 이 같은 배달 로봇을 길에서 마주칠 것으로 보인다. 산업통상자원부와 경찰청은 17일부터 개정 지능형로봇법 및 도로교통법 시행에 따라 실외이동로봇을 활용한 배달·순찰이 가능해진다고 16일 밝혔다. 로봇이 보행자 지위를 얻어 보도 위를 오갈 수 있게 된 덕분이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도 통행에 필요한 안전상의 기준도 마련됐다. 경사로 주행, 장애물 감지 등 16종 시험을 통과해 운행안전인증을 취득한 로봇만이 보도 위를 오갈 수 있다. 로봇의 너비는 80㎝ 이하, 무게는 500kg 이하여야 하며 이동 속도는 무게에 따라 시속 5~15㎞ 이하로 제한된다. 운영자는 보험에도 가입해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그동안 로봇은 도로교통법상 차량으로 분류됐다. 하지만 시속 10㎞ 안팎의 속도로 차도를 이용하는 건 사실상 불가능하다. 이에 서비스 지역은 일부 실증특례 대상 지역과 사유지로 국한됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로봇이 행인들 사이를 오가는 것은 다음 달 중순 이후가 될 것으로 보인다. 관련 인증기관과 보험상품이 마련되는 데 시간이 걸리기 때문이다. 산업부 관계자는 “보도 위에서 실외이동로봇이 다가오더라도 당황하지 말고 진행을 고의로 방해하거나 로봇을 파손하지 말아 달라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이의재 기자 sentinel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 자회사 사기 피해 30억대 손실… 체면 구긴 거대 경제단체</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330770&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330770&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:06:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111700480439464_1700149684_0924330770.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국도심공항이 신용장 거래 사기로 추정되는 사건 발생에 따라 수십억원대 손실을 본 것으로 확인됐다. 이 사건에 연루된 업체는 회생 절차가 진행 중이지만 손해액 회수가 쉽지 않은 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 무역업계에 따르면 한국도심공항은 물류 사업에서 2020년부터 약 3년간 신용장 거래를 해온 A업체 사이에 사기로 추정되는 사건이 발생해 30억원대 손실을 본 것으로 파악됐다. 한국도심공항은 지난 7월 해당 사건을 인지한 이후 9월에 A사 대표자와 실무자를 특정경제범죄가중처벌등에관한법률상 사기 혐의로 고소했다. 현재 경찰에서 수사가 진행 중이며, 한국도심공항이 손해액 변제를 받기 위해 피고소인을 상대로 법원에 낸 재산가압류 신청이 받아들여진 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국도심공항은 인천국제공항 출국 절차 대행, 서울시 기점의 리무진 버스 사업, 수도권 관내 도심공항터미널 및 도심공항타워의 관리 등을 수행하는 회사다. 한국도심공항은 국내 5대 경제단체 중 하나인 무역협회가 최대 주주다. 무역협회가 출자한 한국도심공항자산관리가 한국도심공항 지분 100%를 소유하고 있다. 이에 무역협회 내부에서도 이 사건을 두고 곤혹스럽다는 반응이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국도심공항이 손해액을 회수할 수 있을지는 미지수다. 현재 A사는 법정 관리에 들어가면서 회생 절차를 밟고 있는데 채권자 관계가 복잡한 상황으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 건을 담당했던 한국도심공항 임직원들에겐 직급 강등 등 징계 조치가 있었다. 사기로 볼 수 있는 정황이 있었고, 일반적인 신용장 거래 조건과 다른 부분이 있었지만 이를 제대로 확인하지 않았다고 판단해 관리 소홀 책임을 지운 것이다. 다만 한국도심공항은 내부 직원들의 가담 여부를 확인한 결과 횡령은 발생하지 않았다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국도심공항은 손해액 환수를 위해 노력하고 있다는 입장이다. 한국도심공항 측은 “손해액에 대해선 경찰 수사 결과에 따라 회계 기준에 맞게 반영할 예정”이라며 “앞으로 법적 대응을 통해 손해가 발생한 부분에 대해 손해보전이 될 수 있도록 최선을 다할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아산나눔재단, 전국 대학 5곳서 ‘스타트업 커리어업’ 토크콘서트</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330600&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330600&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>아산나눔재단은 전국 5개 대학에서 ‘스타트업 커리어업’ 토크콘서트를 연다고 16일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 토크콘서트는 서울 대전 대구 전북 경남의 대학 5곳에서 진행된다. 17일 건국대를 시작으로 20일 충남대, 22일 계명대, 28일 전북대, 29일 경상국립대 순으로 열린다. 정창훈 당근마켓 최고기술책임자(CTO), 박현호 크몽 대표 등 국내 주요 스타트업 현직자가 토크콘서트에 나온다. 이들은 스타트업 인재로 성장하며 경력을 쌓는 방법과 경험담 등을 공유할 예정이다. 아산나눔재단은 한양대 서강대 한국외대 광운대 등에서도 ‘스타트업 커리어’ 특강을 열 계획이다. 장석환 아산나눔재단 이사장은 “인재들이 스타트업 취업에 도전하고 생태계를 함께 성장시켜 나가길 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민영 기자 mykim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>저신용자가 우대받는 ‘신용 불량’ 금리 시장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330674&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330674&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111622290639353_1700141346_0924330674.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘신용이 높거나 담보가 있으면 대출 금리는 내려간다’는 시장 원리에 역행하는 사례가 최근 은행권에서 속출하고 있다. 대통령실과 금융 당국이 연일 은행권을 때리며 입김을 불어 넣은 결과다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 금융권에 따르면 지난달 은행권에서 신규 취급된 신용대출 평균 금리는 연 5.940%로 1년 전(5.852%)보다 0.088% 포인트 상승했다. 이 기간 한국은행(한은)이 기준금리를 2차례나 인상한 결과지만 저신용자는 금리 인상 부담을 지지 않았다. 신용 950~901점은 연 5.568%에서 5.700%로 0.132% 포인트, 900~851점은 6.034%에서 6.226%로 0.192% 포인트 상승했지만 600점 이하는 9.740%에서 9.270%로 0.470% 포인트 하락한 것이다. 이들 사이에 있는 850~801점과 800~751점도 각각 0.272% 포인트와 0.278% 포인트 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;은행권이 고신용자 신용대출에 가산 금리를 집중적으로 얹은 결과다. 지난해 10월부터 올해 10월까지 KB국민·신한·하나·우리·NH농협 5대 시중은행은 신용 1000~801점 고객에게 내준 대출의 가산 금리를 평균 연 0.162% 포인트 올렸다. 반면 신용 600점 이하 고객 대출의 가산 금리는 1% 포인트에 가까운 연 0.902% 포인트 낮춰줬다. 대출 금리는 코픽스(COFIX·자금조달비용지수) 등 대출 기준금리에 가산 금리를 더하고 조정 금리를 더하거나 빼 결정된다. 이 기간은 한은이 돈줄을 죄던 시기라 대출 금리가 오를 수밖에 없는 여건이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인터넷전문은행에서는 고신용자 신용대출에 저신용자보다 높은 금리가 매겨지는 역전 현상이 나타났다. 케이뱅크는 지난 15일 신용 점수 하위 50% 고객을 대상으로 하는 ‘신용대출 플러스’ 상품 금리를 연 0.14% 포인트 낮춰 최저 4.25%를 적용한다고 밝혔다. 이는 신용 점수 상위 50% 고객이 케이뱅크에서 받을 수 있는 신용대출 금리(최저 연 7.050%)보다 2.800% 포인트나 낮은 수치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주택담보대출(주담대)보다 무담보 신용대출 금리가 더 낮아지기도 했다. 지난 15일 기준 우리은행의 6개월 신규 코픽스 기준 변동형 주담대 금리는 연 4.940~6.140%로 신용대출(4.710~6.710%)보다 하단이 0.230% 포인트 낮다. 지난달 16일만 해도 신용대출(연 4.580~6.580%)에 변동형 주담대(4.530~5.730%)보다 금리가 높았지만 다음 날 금리가 역전된 뒤 현재까지 그대로다. 하나은행의 경우 변동형 주담대 금리(연 5.707~7.207%)가 신용대출(5.392~5.992%)보다 상·하단 모두 높다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양준석 가톨릭대 경제학과 교수는 “연체 위험이 상대적으로 큰 저신용자나 무담보 대출에 더 낮은 금리가 매겨지는 것은 있을 수 없는 일”이라면서 “포퓰리즘성 정책으로 증가하는 은행권 대손 비용은 온 국민이 나눠서 져야 할 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진욱 기자 reality@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>100만원짜리 수상한 손님과 택시기사의 운명은</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330676&amp;code=13180000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330676&amp;code=13180000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111622500539384_1700142605_0924330676.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“사람이 안 하던 짓 하면 탈 나는 거예요.” 이 말은 오택(이성민)의 ‘운수 오진 날’을 알리는 말이 됐다. 절대 먼저 화내지 않고, 타인을 위해 기꺼이 자신의 손해까지도 감수하며 살아온 ‘호구’ 오택이 100만원에 혹해서 그랬을까, 좋은 줄 알았던 돼지꿈은 오택에게 지옥의 하루를 선사한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;티빙 오리지널 시리즈 ‘운수 오진 날’(포스터)은 평범한 택시기사 오택이 고액을 제시하는 묵포행 손님 금혁수(유연석)를 태우고 가다가 그가 연쇄살인마임을 깨닫게 되면서 공포의 주행을 시작하게 되는 하루의 이야기를 담고 있다. ‘운수 오진 날’은 동명의 네이버웹툰을 원작으로 하지만, 10회의 시리즈로 재탄생하면서 웹툰엔 없던 인물과 주인공들의 새로운 이야기가 추가됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 서울 용산구 CGV용산아이파크몰에서 진행된 ‘운수 오진 날’ 제작발표회에서 필감성 감독은 “원작과 달리 오택의 이야기를 중심으로 풀어내다 보니 그 캐릭터의 비하인드를 많이 넣었다”며 “금혁수의 진실을 밝히려는 사람도 있었으면 좋겠다고 생각했다. 그래서 황순규(이정은) 캐릭터를 추가했다”며 원작과 달라진 설정들의 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 언론시사회에서 공개된 1, 2화는 오택과 금혁수가 택시라는 좁고 한정된 공간에서 장시간 이동하며 대화를 나누는 과정에서 각자의 히스토리를 밝히는 이야기가 주를 이룬다. 오택이 어떤 이유로 찝찝함을 감수하면서까지 고액의 장거리 손님을 태우게 됐는지, 어쩌다 금혁수가 아무런 감정도 없이 사람을 죽이는 연쇄살인마가 됐는지가 속도감 있게 전개된다. 원작엔 없는 황순규(이정은)의 서사도 비중있게 다뤄진다. 자신의 아들 남윤호(이강지)가 금혁수에게 살해당했다고 확신하며 묵포로 향하는 그를 끈질기게 추적하기 시작한 이유도 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111622500639385_1700142606_0924330676.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘운수 오진 날’은 좁은 택시 안에서 이야기가 전개되는 만큼 시시각각 변하는 배우들의 감정선과 표정 연기가 흡인력을 높이는 관전 포인트다. 기존에 각 배우들이 연기해왔던 캐릭터들과 다른 모습도 볼 수 있다. 필 감독은 “택시가 좁고, 또 우리가 잘 아는 공간이라서 사실과 다르거나 과장되게 묘사되면 이질감이 들 수 있다. 어떻게 지루하지 않고 다채롭게 긴장감을 유지할 수 있을까가 숙제였다. 하지만 해답은 배우들에게 있었다”고 말한 것도 같은 맥락이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘운수 오진 날’이란 제목이 가진 의미를 생각하며 감상하는 것도 시리즈에 대한 몰입과 재미를 높일 수 있는 요소다. 필 감독은 “저희 시리즈의 영어 제목이 ‘블러디 럭키 데이’(bloody lucky day)다. 보통 좋은 게 아니라 진짜 아주 오지게 운이 좋은 날이라는 뜻”이라며 “그런데 ‘오진다’는 말이 부정적 의미도 있다. 향후 마주하게 될 엄청난 고난의 의미도 담겨있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이성민은 “1, 2화는 시작에 불과하다. 오택의 입장에서 혁수와 쌓여간 감정과 심정, 심리의 변화는 앞으로 펼쳐질 게 더 많다”고 강조했다. 필 감독은 “‘운수 오진 날’은 유혹과 선택에 대한 이야기이기도 하다. 돼지꿈을 꿨지만, 살인자 금혁수를 태우게 된 오택의 이야기를 통해 우리가 매 순간 내리는 ‘선택’에 대해서 질문하는 시간도 가져봤으면 한다”고 관전 포인트를 밝혔다. ‘운수 오진 날’은 오는 24일 티빙을 통해 파트1(6편) 전편이 공개된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정진영 기자 young@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당 검사 탄핵 놓고 내부 혼선</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330697&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330697&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111700200839432_1700148008_0924330697.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당이 검사 탄핵 문제를 놓고 내부 혼선을 노출하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 검사범죄대응 태스크포스(TF)에서는 한동훈 법무부 장관에 대한 탄핵도 검토할 수 있다는 주장이 나왔다. TF 팀장인 김용민 의원은 16일 국회에서 열린 TF 전체회의 직후 기자들과 만나 “한 장관의 부적절한 발언과 헌법을 위반하는 듯한 격앙된 반응에 분명한 경고를 해야 한다”며 “(우리는) 검사범죄 TF지만 검사 출신 한 장관 탄핵도 필요하면 검토해 의견을 제시할 수 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 한 장관이 지난 14일 “만약 법무부가 자유민주주의를 파괴했다는 이유로 민주당에 대해 위헌정당심판을 청구하면 어떨 거 같으냐”고 발언한 대목을 문제 삼은 것이다. 김 의원은 이날 TF회의에서 “한 장관이 정당 해산 발언을 탄핵과 같이 언급했다”면서 “묵과할 수 없다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 박찬대 민주당 최고위원은 이날 MBC 라디오에 출연해 한 장관 탄핵과 관련, “검사 탄핵은 비위가 발견되는 대로 따박따박 처리한다는 입장이지만, 한 장관에게는 악플보다 무플이 훨씬 더 무섭지 않겠느냐”면서 “오히려 무관심이 답”이라고 말했다. 민주당 내부에서는 한 장관 탄핵 추진이 오히려 정치적으로 한 장관을 키워주고 민심의 역풍을 맞을 수 있다는 우려가 적지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 TF는 탄핵 대상 검사를 2명에서 4명으로 늘리자고 제안했다. TF는 이정섭·손준성 검사 탄핵소추안 재발의에 더해 당초 탄핵 대상으로 고려됐다가 빠진 임홍석·이희동 검사도 함께 탄핵하자는 주장을 내놓은 것이다. 이에 대해 임오경 원내대변인은 ‘검사 4명 탄핵을 추진하자는 TF와 원내지도부도 같은 입장이냐’는 질문에 “아니다”며 “의총에서 논의가 이뤄져야 한다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이원석 검찰총장 탄핵 여부를 놓고도 민주당 내부 이견이 계속됐다. 한 민주당 지도부 인사는 “이 총장에 대해 탄핵 카드를 검토해야 한다”고 주장했다. 그러나 다른 관계자는 “이 총장 탄핵 관련 액션 플랜에 바로 들어갈 단계는 아직 아니다”면서 “좀 지켜보고 있는 상황”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 TF 회의에서 이 총장에 대해 “검찰총장도 중립의 의무가 있는데도 불구하고 탄핵에 대해 매우 정치적이고 신경질적인 반응을 보인 것에 대해 다시 한번 엄중 경고한다”고 말했다. TF 소속 민형배 의원은 “최근 한 장관과 이 총장의 행보가 황당하기 그지없다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신용일 기자 mrmonster@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당 검사 탄핵 놓고 내부 혼선</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330697&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330697&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111700200839432_1700148008_0924330697.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당이 검사 탄핵 문제를 놓고 내부 혼선을 노출하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 검사범죄대응 태스크포스(TF)에서는 한동훈 법무부 장관에 대한 탄핵도 검토할 수 있다는 주장이 나왔다. TF 팀장인 김용민 의원은 16일 국회에서 열린 TF 전체회의 직후 기자들과 만나 “한 장관의 부적절한 발언과 헌법을 위반하는 듯한 격앙된 반응에 분명한 경고를 해야 한다”며 “(우리는) 검사범죄 TF지만 검사 출신 한 장관 탄핵도 필요하면 검토해 의견을 제시할 수 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 한 장관이 지난 14일 “만약 법무부가 자유민주주의를 파괴했다는 이유로 민주당에 대해 위헌정당심판을 청구하면 어떨 거 같으냐”고 발언한 대목을 문제 삼은 것이다. 김 의원은 이날 TF회의에서 “한 장관이 정당 해산 발언을 탄핵과 같이 언급했다”면서 “묵과할 수 없다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 박찬대 민주당 최고위원은 이날 MBC 라디오에 출연해 한 장관 탄핵과 관련, “검사 탄핵은 비위가 발견되는 대로 따박따박 처리한다는 입장이지만, 한 장관에게는 악플보다 무플이 훨씬 더 무섭지 않겠느냐”면서 “오히려 무관심이 답”이라고 말했다. 민주당 내부에서는 한 장관 탄핵 추진이 오히려 정치적으로 한 장관을 키워주고 민심의 역풍을 맞을 수 있다는 우려가 적지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 TF는 탄핵 대상 검사를 2명에서 4명으로 늘리자고 제안했다. TF는 이정섭·손준성 검사 탄핵소추안 재발의에 더해 당초 탄핵 대상으로 고려됐다가 빠진 임홍석·이희동 검사도 함께 탄핵하자는 주장을 내놓은 것이다. 이에 대해 임오경 원내대변인은 ‘검사 4명 탄핵을 추진하자는 TF와 원내지도부도 같은 입장이냐’는 질문에 “아니다”며 “의총에서 논의가 이뤄져야 한다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이원석 검찰총장 탄핵 여부를 놓고도 민주당 내부 이견이 계속됐다. 한 민주당 지도부 인사는 “이 총장에 대해 탄핵 카드를 검토해야 한다”고 주장했다. 그러나 다른 관계자는 “이 총장 탄핵 관련 액션 플랜에 바로 들어갈 단계는 아직 아니다”면서 “좀 지켜보고 있는 상황”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 TF 회의에서 이 총장에 대해 “검찰총장도 중립의 의무가 있는데도 불구하고 탄핵에 대해 매우 정치적이고 신경질적인 반응을 보인 것에 대해 다시 한번 엄중 경고한다”고 말했다. TF 소속 민형배 의원은 “최근 한 장관과 이 총장의 행보가 황당하기 그지없다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신용일 기자 mrmonster@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>클린스만호 5-0 ‘골 폭격’… 본선행 기분좋은 출발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330772&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330772&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111700360639450_1700148966_0924330772.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;클린스만호가 2026 북중미월드컵 본선 무대를 향해 가벼운 첫 걸음을 뗐다. 궂은 날씨에도 경기장을 가득 메운 6만4381명의 구름 관중 앞에서 싱가포르를 대파했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위르겐 클린스만 감독이 이끄는 한국 남자 축구대표팀은 16일 서울 마포구 서울월드컵경기장에서 열린 2026 북중미 월드컵 아시아지역 2차 예선 C조 1차전 싱가포르와 경기에서 5대 0 대승을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주장 손흥민(토트넘)이 프리롤을 맡은 가운데, 최전방 스트라이커 자리는 조규성(미트윌란)이 꿰찼다. 총력을 다할 것이란 클린스만 감독의 예고 대로 김민재(바이에른 뮌헨), 이강인(파리 생제르맹), 황희찬(울버햄프턴) 등 주축 멤버들도 이변 없이 선발 명단에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 경기 초반부터 파상공세를 퍼부었다. 싱가포르는 5백의 두터운 수비벽을 세워 맞섰으나 전반전 내내 한국의 매서운 슈팅을 받아내기 바빴다. 한국은 선수들 모두가 제 역할을 했다. 클린스만 감독 부임 후 함께 호흡을 맞춘 기간이 반년을 훌쩍 넘긴 만큼 이제는 손발이 척척 맞는 모양새였다. 물 흐르는 듯한 패스와 측면 돌파를 거듭하며 한국은 전반전 볼 점유율 81-19%, 슈팅 수 6-2로 싱가포르를 압도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;단, 골문을 열기까지는 생각보다 오랜 시간이 걸렸다. 전반 23분 문전에서 조규성의 헤더를 받아 이재성(마인츠)이 한 차례 골망을 갈랐으나 오프사이드가 선언됐다. 이후에도 이재성과 조규성이 번갈아가며 골문을 노렸으나 골키퍼 선방에 막히거나 골대를 맞히며 아쉬움을 삼켰다. 전반전 종료 직전, 드디어 막힌 혈이 뚫렸다. 이강인이 올려준 절묘한 왼발 크로스를 조규성이 받아 그대로 골대 빈틈을 향해 찔러 넣었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;밀집 수비를 한 번 뚫어내자 이후부터는 일사천리였다. 후반 4분 만에 황희찬이 헤더로 추가골을 터뜨렸다. 후반 18분엔 손흥민이 전매특허 왼발 감아차기로 한 번 더 골문을 열었고, 5분 뒤 설영우가 얻어낸 페널티킥 찬스를 키커로 나선 황의조가 마무리하며 4-0으로 달아났다. 이날 절정의 기량으로 매 득점마다 기점 역할을 한 이강인도 득점 세례에 가담했다. 후반 40분 이강인은 수비진이 열린 틈을 타 골대 구석을 공략하며 5골 차 대승에 마침표를 찍었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 싱가포르는 맥을 추지 못했다. 귀화 선수 송의영이 비교적 좋은 움직임을 보여줬지만 극명한 전력 차이를 극복하긴 역부족이었다. 대표팀은 짧은 휴식 후 21일 중국 선전에서 중국과 아시아 지역 2차 예선 원정 경기를 치른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>클린스만호 5-0 ‘골 폭격’… 본선행 기분좋은 출발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330772&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330772&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111700360639450_1700148966_0924330772.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;클린스만호가 2026 북중미월드컵 본선 무대를 향해 가벼운 첫 걸음을 뗐다. 궂은 날씨에도 경기장을 가득 메운 6만4381명의 구름 관중 앞에서 싱가포르를 대파했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위르겐 클린스만 감독이 이끄는 한국 남자 축구대표팀은 16일 서울 마포구 서울월드컵경기장에서 열린 2026 북중미 월드컵 아시아지역 2차 예선 C조 1차전 싱가포르와 경기에서 5대 0 대승을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주장 손흥민(토트넘)이 프리롤을 맡은 가운데, 최전방 스트라이커 자리는 조규성(미트윌란)이 꿰찼다. 총력을 다할 것이란 클린스만 감독의 예고 대로 김민재(바이에른 뮌헨), 이강인(파리 생제르맹), 황희찬(울버햄프턴) 등 주축 멤버들도 이변 없이 선발 명단에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 경기 초반부터 파상공세를 퍼부었다. 싱가포르는 5백의 두터운 수비벽을 세워 맞섰으나 전반전 내내 한국의 매서운 슈팅을 받아내기 바빴다. 한국은 선수들 모두가 제 역할을 했다. 클린스만 감독 부임 후 함께 호흡을 맞춘 기간이 반년을 훌쩍 넘긴 만큼 이제는 손발이 척척 맞는 모양새였다. 물 흐르는 듯한 패스와 측면 돌파를 거듭하며 한국은 전반전 볼 점유율 81-19%, 슈팅 수 6-2로 싱가포르를 압도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;단, 골문을 열기까지는 생각보다 오랜 시간이 걸렸다. 전반 23분 문전에서 조규성의 헤더를 받아 이재성(마인츠)이 한 차례 골망을 갈랐으나 오프사이드가 선언됐다. 이후에도 이재성과 조규성이 번갈아가며 골문을 노렸으나 골키퍼 선방에 막히거나 골대를 맞히며 아쉬움을 삼켰다. 전반전 종료 직전, 드디어 막힌 혈이 뚫렸다. 이강인이 올려준 절묘한 왼발 크로스를 조규성이 받아 그대로 골대 빈틈을 향해 찔러 넣었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;밀집 수비를 한 번 뚫어내자 이후부터는 일사천리였다. 후반 4분 만에 황희찬이 헤더로 추가골을 터뜨렸다. 후반 18분엔 손흥민이 전매특허 왼발 감아차기로 한 번 더 골문을 열었고, 5분 뒤 설영우가 얻어낸 페널티킥 찬스를 키커로 나선 황의조가 마무리하며 4-0으로 달아났다. 이날 절정의 기량으로 매 득점마다 기점 역할을 한 이강인도 득점 세례에 가담했다. 후반 40분 이강인은 수비진이 열린 틈을 타 골대 구석을 공략하며 5골 차 대승에 마침표를 찍었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 싱가포르는 맥을 추지 못했다. 귀화 선수 송의영이 비교적 좋은 움직임을 보여줬지만 극명한 전력 차이를 극복하긴 역부족이었다. 대표팀은 짧은 휴식 후 21일 중국 선전에서 중국과 아시아 지역 2차 예선 원정 경기를 치른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의춘추] 제3세력 찾게 하는 여야의 ‘혁신 시늉’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330597&amp;code=11171212&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330597&amp;code=11171212&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111618440739160_1700127847_0924330597.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;여당 인적 쇄신 국민 기대치에&lt;br&gt;한참 못 미치는데 대상자들은&lt;br&gt;벌써부터 혁신안에 강한 반발&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 ‘시스템 공천’ 내세워&lt;br&gt;인적 쇄신에 소극적…기존에&lt;br&gt;만든 혁신안 적용도 미적거려&lt;br&gt;&lt;br&gt;총선 얼마 안 남았는데 이 정도&lt;br&gt;혁신으론 유권자 마음 못 얻어&lt;br&gt;쾌도난마로 화끈히 쇄신하길&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;여야가 혁신위원회와 총선기획단 등을 꾸려 혁신이니 쇄신이니 하고 있지만 여전히 국민 눈높이에 한참 못 미친다. 그런데도 아주 눈곱만한 혁신안을 놓고 벌써부터 죽이네 마네 하며 이전투구를 벌이고 있으니 엄살도 여간한 엄살이 아니다. 국민들한테는 별것 아닌 쇄신을 마치 어마어마한 쇄신인 것처럼 꾸미려고 일부러 이런 소동을 벌이는 게 아닌가 싶을 정도다. 그런다고 국민들이 넘어가리라 생각하면 큰 오산이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 혁신위가 내놓은 ‘험지 출마’부터 뭐 그리 대단한 혁신이라고 벌써부터 지도부와 영남 중진 의원들이 노골적으로 반발하고 있다. 인요한 혁신위원장이 지도부와 영남 중진, 친윤석열계 인사한테 요구한 험지 출마는 서울이나 경기·인천에 나가라는 것이지 호남 어디쯤 나가라는 말이 아니다. 그럼에도 험지는커녕 되레 혁신위를 무너뜨릴 기세로 덤비고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중진들은 험지 출마도 못하겠다지만 기실 수도권 출마를 준비하는 신진 정치인은 ‘험지 출마=중진의 또 다른 생존법’으로 받아들인다. 엄청난 불이익인 것처럼 험지 딱지를 붙였지만 동전을 뒤집어 보면 ‘수도권 중진 낙하산’일 수도 있다. 진짜 쇄신한다면 보궐선거 참패와 창피한 수준의 국정지지율에 대한 책임을 지고 용퇴하거나 적어도 이번 선거는 건너뛰고 다음을 도모해야지, 아무런 책임도 지지 않고 수도권에 낙하산으로 내려오는 건 나름 대접받는 일이다. 터를 닦지 않은 새 지역구에서 선거 치르기가 쉽진 않겠으나 그래도 수도권은 진영 대 진영 싸움의 성격이 강해 여당에서 힘 센 중진이 공천되면 해볼 만한 선거가 제법 된다. 이 때문에 지금 험지 출마에 반발하는 중진들이 나중에 ‘희생양’ 모드로 수도권 공천을 받거나 입각 등의 반대급부를 챙기려고 더 투덜거리는 것 아니냐는 의심의 눈초리도 없지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;험지 출마에서부터 막히니 당초 혁신위가 요구한 지도부·영남·친윤 인사에 대한 ‘불출마’ 요구는 쏙 들어간 형국이다. 혁신위가 ‘동일 지역구 3선 초과 연임 금지’도 추진하려 했지만 중진들의 반발을 의식했는지 혁신안에서 결국 빠졌다. 이렇게 ‘앙꼬’가 빠지다보니 의원 숫자 10% 감축과 같은 실현되기 어려운 안과 불체포특권 포기, 의원 세비 삭감 , 본회의 불출석시 불이익 등의 인적 쇄신과 상관없는 액세서리 혁신안만 넘치고 있다. 그나마 현역 의원 하위 20% 공천 배제안이 눈에 띄지만 진짜 혁신한다면 비율을 좀 더 높였어야 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여당은 시늉이라도 하고 있지만 더불어민주당은 혁신과는 담을 쌓은 것 같다. ‘우린 시스템으로 공천해 문제없다’지만 4년 전 만들어진 이 시스템으로 인적 쇄신을 하기엔 한계가 있다. 시스템 공천은 지역구는 경선이 원칙이고 경선은 권리당원·국민 50:50 여론조사로 하며 전략공천은 20% 내로 최소화한다는 내용이다. 하지만 수년간 권리당원을 확보해온 현역 의원에게 더 유리하고, 골수 당원들이 작심하면 또 의외의 결과가 나올 수 있는 맹점도 있다. 2020년 총선 경선 때 금태섭 의원이 조국 전 법무부 장관을 비판했다가 괘씸죄에 몰려 무명의 신인에게 충격패한 일이 대표적이다. ‘개딸’을 비롯한 강성 지지층 입김이 더 거세진 지금은 그런 ‘보복’이 더 쉬워졌을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공천룰이 그러면 다른 쇄신책으로 보완해야 하지만 그런 움직임도 안 보인다. 여당 혁신안에 맞춘다면 ‘지도부·호남 중진·친이재명계 인사’의 불출마 또는 험지 출마 목소리가 나와야 하나 비명계 1~2명을 빼곤 다들 침묵하고 있다. 그런 쇄신은커녕 이전에 만들어진 혁신안마저 흐지부지될 위기다. 앞서 ‘김은경 혁신위’는 현역 의원 하위 평가자 감점 대상을 기존 20%에서 30%까지 늘리고 ‘의회직과 당직을 경험한 다선 의원은 용퇴해 달라’는 권고안을 마련했지만 새로 꾸려진 총선기획단이 아직 이를 수용하지 않고 있다. 2년 전 송영길 당대표 시절에도 ‘동일지역 3선 초과 금지’ 쇄신책을 발표했지만 이 역시 온데간데없이 사라졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;총선이 4개월여 밖에 안 남았는데 여당과 제1야당이 이렇게 계속 혁신에 미적거린다면 제3세력을 찾으려는 유권자들이 더 늘어날 것이다. 쇄신을 해도 때가 있고, 모양새도 좋아야 박수 받을 텐데, 너무 늦거나 떠밀려서 하는 모습이라면 쇄신을 하고도 욕먹기 십상이다. 여야가 늦었지만 이제라도 더 과감한 혁신안을 만들고, 내부 불만이 있더라도 국민만 보고 쾌도난마로 쇄신에 나서야 할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손병호 논설위원 bhson@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의춘추] 제3세력 찾게 하는 여야의 ‘혁신 시늉’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330597&amp;code=11171212&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330597&amp;code=11171212&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111618440739160_1700127847_0924330597.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;여당 인적 쇄신 국민 기대치에&lt;br&gt;한참 못 미치는데 대상자들은&lt;br&gt;벌써부터 혁신안에 강한 반발&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 ‘시스템 공천’ 내세워&lt;br&gt;인적 쇄신에 소극적…기존에&lt;br&gt;만든 혁신안 적용도 미적거려&lt;br&gt;&lt;br&gt;총선 얼마 안 남았는데 이 정도&lt;br&gt;혁신으론 유권자 마음 못 얻어&lt;br&gt;쾌도난마로 화끈히 쇄신하길&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;여야가 혁신위원회와 총선기획단 등을 꾸려 혁신이니 쇄신이니 하고 있지만 여전히 국민 눈높이에 한참 못 미친다. 그런데도 아주 눈곱만한 혁신안을 놓고 벌써부터 죽이네 마네 하며 이전투구를 벌이고 있으니 엄살도 여간한 엄살이 아니다. 국민들한테는 별것 아닌 쇄신을 마치 어마어마한 쇄신인 것처럼 꾸미려고 일부러 이런 소동을 벌이는 게 아닌가 싶을 정도다. 그런다고 국민들이 넘어가리라 생각하면 큰 오산이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 혁신위가 내놓은 ‘험지 출마’부터 뭐 그리 대단한 혁신이라고 벌써부터 지도부와 영남 중진 의원들이 노골적으로 반발하고 있다. 인요한 혁신위원장이 지도부와 영남 중진, 친윤석열계 인사한테 요구한 험지 출마는 서울이나 경기·인천에 나가라는 것이지 호남 어디쯤 나가라는 말이 아니다. 그럼에도 험지는커녕 되레 혁신위를 무너뜨릴 기세로 덤비고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중진들은 험지 출마도 못하겠다지만 기실 수도권 출마를 준비하는 신진 정치인은 ‘험지 출마=중진의 또 다른 생존법’으로 받아들인다. 엄청난 불이익인 것처럼 험지 딱지를 붙였지만 동전을 뒤집어 보면 ‘수도권 중진 낙하산’일 수도 있다. 진짜 쇄신한다면 보궐선거 참패와 창피한 수준의 국정지지율에 대한 책임을 지고 용퇴하거나 적어도 이번 선거는 건너뛰고 다음을 도모해야지, 아무런 책임도 지지 않고 수도권에 낙하산으로 내려오는 건 나름 대접받는 일이다. 터를 닦지 않은 새 지역구에서 선거 치르기가 쉽진 않겠으나 그래도 수도권은 진영 대 진영 싸움의 성격이 강해 여당에서 힘 센 중진이 공천되면 해볼 만한 선거가 제법 된다. 이 때문에 지금 험지 출마에 반발하는 중진들이 나중에 ‘희생양’ 모드로 수도권 공천을 받거나 입각 등의 반대급부를 챙기려고 더 투덜거리는 것 아니냐는 의심의 눈초리도 없지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;험지 출마에서부터 막히니 당초 혁신위가 요구한 지도부·영남·친윤 인사에 대한 ‘불출마’ 요구는 쏙 들어간 형국이다. 혁신위가 ‘동일 지역구 3선 초과 연임 금지’도 추진하려 했지만 중진들의 반발을 의식했는지 혁신안에서 결국 빠졌다. 이렇게 ‘앙꼬’가 빠지다보니 의원 숫자 10% 감축과 같은 실현되기 어려운 안과 불체포특권 포기, 의원 세비 삭감 , 본회의 불출석시 불이익 등의 인적 쇄신과 상관없는 액세서리 혁신안만 넘치고 있다. 그나마 현역 의원 하위 20% 공천 배제안이 눈에 띄지만 진짜 혁신한다면 비율을 좀 더 높였어야 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여당은 시늉이라도 하고 있지만 더불어민주당은 혁신과는 담을 쌓은 것 같다. ‘우린 시스템으로 공천해 문제없다’지만 4년 전 만들어진 이 시스템으로 인적 쇄신을 하기엔 한계가 있다. 시스템 공천은 지역구는 경선이 원칙이고 경선은 권리당원·국민 50:50 여론조사로 하며 전략공천은 20% 내로 최소화한다는 내용이다. 하지만 수년간 권리당원을 확보해온 현역 의원에게 더 유리하고, 골수 당원들이 작심하면 또 의외의 결과가 나올 수 있는 맹점도 있다. 2020년 총선 경선 때 금태섭 의원이 조국 전 법무부 장관을 비판했다가 괘씸죄에 몰려 무명의 신인에게 충격패한 일이 대표적이다. ‘개딸’을 비롯한 강성 지지층 입김이 더 거세진 지금은 그런 ‘보복’이 더 쉬워졌을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공천룰이 그러면 다른 쇄신책으로 보완해야 하지만 그런 움직임도 안 보인다. 여당 혁신안에 맞춘다면 ‘지도부·호남 중진·친이재명계 인사’의 불출마 또는 험지 출마 목소리가 나와야 하나 비명계 1~2명을 빼곤 다들 침묵하고 있다. 그런 쇄신은커녕 이전에 만들어진 혁신안마저 흐지부지될 위기다. 앞서 ‘김은경 혁신위’는 현역 의원 하위 평가자 감점 대상을 기존 20%에서 30%까지 늘리고 ‘의회직과 당직을 경험한 다선 의원은 용퇴해 달라’는 권고안을 마련했지만 새로 꾸려진 총선기획단이 아직 이를 수용하지 않고 있다. 2년 전 송영길 당대표 시절에도 ‘동일지역 3선 초과 금지’ 쇄신책을 발표했지만 이 역시 온데간데없이 사라졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;총선이 4개월여 밖에 안 남았는데 여당과 제1야당이 이렇게 계속 혁신에 미적거린다면 제3세력을 찾으려는 유권자들이 더 늘어날 것이다. 쇄신을 해도 때가 있고, 모양새도 좋아야 박수 받을 텐데, 너무 늦거나 떠밀려서 하는 모습이라면 쇄신을 하고도 욕먹기 십상이다. 여야가 늦었지만 이제라도 더 과감한 혁신안을 만들고, 내부 불만이 있더라도 국민만 보고 쾌도난마로 쇄신에 나서야 할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손병호 논설위원 bhson@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한화큐셀 장애인스포츠단, 전국장애인체육대회 최다 메달</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330636&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330636&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111622450439376_1700142304_0924330636.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한화큐셀 장애인스포츠단(스포츠단)이 전남 지역에서 지난 3~8일 열린 제43회 전국장애인체육대회에서 역대 가장 많은 메달을 획득했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스포츠단은 “7개 종목에 34명이 출전해 금메달 12개, 은메달 18개, 동메달 9개 등 39개 메달을 획득하며 창단 이후 대회 최다 메달을 기록했다”고 16일 밝혔다. 특히 역도 부문 100㎏급에 출전한 황상훈 선수는 스쿼트, 데드리프트, 파워리프트 종목에서 우승하며 3관왕을 달성했다. 황 선수는 스쿼트에서 기존 195㎏이던 자신의 한국 신기록을 5㎏ 높이며 전국 1위 자리를 차지했다. 한화큐셀은 장애인 체육인 육성을 위해 2019년부터 선수단을 운영하고 있다. 구봉석 스포츠단 단장은 “앞으로도 지역 장애인스포츠 활성화에 힘쓰겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민영 기자 mykim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한화큐셀 장애인스포츠단, 전국장애인체육대회 최다 메달</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330636&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330636&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111622450439376_1700142304_0924330636.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한화큐셀 장애인스포츠단(스포츠단)이 전남 지역에서 지난 3~8일 열린 제43회 전국장애인체육대회에서 역대 가장 많은 메달을 획득했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스포츠단은 “7개 종목에 34명이 출전해 금메달 12개, 은메달 18개, 동메달 9개 등 39개 메달을 획득하며 창단 이후 대회 최다 메달을 기록했다”고 16일 밝혔다. 특히 역도 부문 100㎏급에 출전한 황상훈 선수는 스쿼트, 데드리프트, 파워리프트 종목에서 우승하며 3관왕을 달성했다. 황 선수는 스쿼트에서 기존 195㎏이던 자신의 한국 신기록을 5㎏ 높이며 전국 1위 자리를 차지했다. 한화큐셀은 장애인 체육인 육성을 위해 2019년부터 선수단을 운영하고 있다. 구봉석 스포츠단 단장은 “앞으로도 지역 장애인스포츠 활성화에 힘쓰겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민영 기자 mykim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>킬러문항 없었지만 곳곳에 ‘오답 함정’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330681&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330681&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111621500539292_1700139005_0924330681.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전국에서 16일 치러진 2024학년도 대학수학능력시험은 국어와 수학, 영어 모두 까다로웠던 것으로 분석됐다. 전반적으로 ‘불수능’이란 평가 속에 고교 교육과정을 뛰어넘는 초고난도 문항을 뜻하는 ‘킬러문항’을 배제하고도 변별력을 갖췄다는 평가가 나왔다. 입시 전문가들은 킬러문항보다 약간 쉬운 고난도 문항을 늘리고 ‘매력적인 오답’(지식을 확실히 알아야 피할 수 있는 헷갈리는 선지)을 섞어 변별력을 확보했다고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육부와 한국교육과정평가원은 “2024학년도 수능이 전국 84개 시험지구 1279개 시험장에서 치러졌다”고 밝혔다. 50만4588명이 응시원서를 냈는데, 실제 시험을 보러온 인원은 44만8228명, 결시 인원은 5만3093명(10.6%)으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국어는 지난해보다 어려웠다는 게 중론이다. 지난해 수능에선 표준점수 최고점(만점)이 134점으로 평이했다. 표준점수는 원점수가 평균에서 얼마나 떨어져 있는지 보여주는 점수로, 시험이 어려울수록 높아진다. 입시 전문가들은 지난 수능보다는 확실히 어려웠고, 표준점수 최고점이 142점이었던 지난 9월 모의평가보다 어렵다고 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수학은 지난 9월 모의평가보다는 까다로웠다는 분석이다. 지난해 수능 표준점수 최고점은 145점, 지난 9월 모의평가는 144점으로 큰 차이가 없다. 하지만 만점자는 934명 대 2520명으로 2.7배 차이였다. 킬러문항이 빠지자 9월 모의평가에서 최상위 변별력이 약해졌다는 평가가 나왔다. 입시 전문가들은 이 때문에 최상위 변별력을 위한 문항이 추가돼 9월 모의평가보다 난도가 높다고 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영어도 지난 9월 모의평가 수준에 근접할 정도로 어려웠다는 반응이 많다. 지난 9월 모의평가에서 90점 이상을 받은 1등급은 4.37%였다. 입시 전문가들은 이번 수능에선 5% 안팎으로 내다보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘역대급’ n수생 비율 때문에 수험생 체감 난도와 실제 성적 간 괴리가 클 수 있다는 분석도 나온다. 의대를 지망하는 최상위권 n수생의 유입 규모에 따라 등급과 표준점수, 백분위가 달라진다는 것이다. 이번 수능 응시생은 고3 32만6646명(64.7%), 졸업생 15만9742명(31.7%), 검정고시생 등 기타 1만8200명(3.6%)으로 50만 4588명이다. 졸업생과 검정고시생을 합친 35.3%는 1996학년(37.4%) 이후 최고 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평가원은 오는 20일까지 홈페이지 전용 게시판을 통해 지문과 문제, 정답에 대한 이의신청을 받는다. 이후 심의를 거쳐 오는 28일 정답을 확정 발표한다. 수능 성적은 다음 달 8일 통지된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도경 교육전문기자 yido@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“우리딸 고생했다” “엄마, 힘들었어”… 껴안고 말없이 눈물</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330709&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330709&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111700521639471_1700149936_0924330709.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2024학년도 대학수학능력시험일인 16일 오후 4시50분, 4교시 한국사 및 탐구 영역 종료가 가까워지자 서울 양천구 금옥여고 교문 앞은 자녀를 기다리는 학부모들로 발 디딜 틈이 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현형남(52)씨는 고생한 딸을 위해 꽃다발을 들고 왔다. 그의 손에는 ‘한밤을 지새우며 써 내려가도 다 표현할 수 없을 만큼 사랑하는 우리 딸 고생했다’는 편지가 들려 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수험생만큼이나 학부모들도 긴장된 상태로 하루를 보냈다. 박모(53)씨는 “아침에 들어갈 때 딸 표정이 안 좋았다. 하루종일 걱정하는 모습이 티가 났는지 직장에서 얼른 들어가라고 해서 바로 왔다”고 말했다. 막내딸을 기다리던 강모(52)씨도 “국어, 수학 등 교시가 끝날 때마다 어렵다고 하니까 내가 다 가슴이 떨렸다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수능을 마친 수험생이 하나둘 보이자 자녀를 기다리던 부모와 지인들이 박수를 보냈다. 수험생들은 지친 기색이 역력했지만 표정에서 홀가분함도 느낄 수 있었다. 한 여학생은 교문에 서 있는 어머니를 보자마자 울음을 터뜨렸다. 어머니는 말없이 딸의 어깨를 다독이다가 함께 눈물을 훔쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대장정을 마친 수험생들은 “고생했다”며 서로 껴안기도 했다. 서울 서초구 서울고에서 시험을 치른 장민준(19)군은 “오늘은 집에 가서 가채점부터 한 뒤 쉬고, 내일은 친구들과 PC방에 가서 게임하기로 했다”며 활짝 웃었다. 서울 중구 이화여자외국어고 앞에서 ‘n수생’ 여자친구를 기다리던 박재민(21)씨는 “그동안 밤에만 연락하며 지내왔다”며 “함께 여행도 가고, 못했던 데이트를 하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수험생들은 국어와 수학, 영어 모두 킬러문항은 없었다고 했다. 교과과정 중심으로 출제됐지만 9월 모의평가와 비슷하거나 어려웠다는 반응이 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 수능은 코로나19 팬데믹 이후 4년 만에 노마스크로 치러졌다. 서울 시험장 곳곳에서는 선배를 응원하는 후배들의 응원전이 펼쳐졌다. 서울 용산구 용산고 교문 앞에서 만난 박경대(16)군은 “나도 곧 저 자리에 설 텐데 선배들이 교문에 들어가는 모습만 봐도 벌써 떨린다”며 열띤 응원을 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수험생들이 가까스로 교문을 통과하는 아슬아슬한 장면도 있었다. 이화외고에서 시험을 치르는 한 수험생은 입실 마감시간 10분 전 순찰차를 타고 도착했다. 경찰은 “급하게 오던 중 타이어가 터졌지만 무사히 도착해 다행”이라며 시험장으로 뛰어가는 학생을 격려했다. 금옥여고 앞에선 퀵서비스 오토바이에서 내린 여학생이 울먹이며 교문으로 들어가기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지나친 부담감에 시험 도중 호흡곤란을 호소한 수험생도 여럿 있었다. 1교시 시험이 끝난 뒤 충북 제천에서 한 남학생이 호흡곤란을 보여 병원으로 이송됐다. 쉬는 시간에 화장실을 갔다가 교실로 돌아오던 중 복도에서 쓰러진 것으로 전해졌다. 해당 학생은 병원에 마련된 시험장에서 남은 시험을 치렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신영 김재환 나경연 김용현 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>킬러문항 없었지만 곳곳에 ‘오답 함정’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330681&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330681&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111621500539292_1700139005_0924330681.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전국에서 16일 치러진 2024학년도 대학수학능력시험은 국어와 수학, 영어 모두 까다로웠던 것으로 분석됐다. 전반적으로 ‘불수능’이란 평가 속에 고교 교육과정을 뛰어넘는 초고난도 문항을 뜻하는 ‘킬러문항’을 배제하고도 변별력을 갖췄다는 평가가 나왔다. 입시 전문가들은 킬러문항보다 약간 쉬운 고난도 문항을 늘리고 ‘매력적인 오답’(지식을 확실히 알아야 피할 수 있는 헷갈리는 선지)을 섞어 변별력을 확보했다고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육부와 한국교육과정평가원은 “2024학년도 수능이 전국 84개 시험지구 1279개 시험장에서 치러졌다”고 밝혔다. 50만4588명이 응시원서를 냈는데, 실제 시험을 보러온 인원은 44만8228명, 결시 인원은 5만3093명(10.6%)으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국어는 지난해보다 어려웠다는 게 중론이다. 지난해 수능에선 표준점수 최고점(만점)이 134점으로 평이했다. 표준점수는 원점수가 평균에서 얼마나 떨어져 있는지 보여주는 점수로, 시험이 어려울수록 높아진다. 입시 전문가들은 지난 수능보다는 확실히 어려웠고, 표준점수 최고점이 142점이었던 지난 9월 모의평가보다 어렵다고 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수학은 지난 9월 모의평가보다는 까다로웠다는 분석이다. 지난해 수능 표준점수 최고점은 145점, 지난 9월 모의평가는 144점으로 큰 차이가 없다. 하지만 만점자는 934명 대 2520명으로 2.7배 차이였다. 킬러문항이 빠지자 9월 모의평가에서 최상위 변별력이 약해졌다는 평가가 나왔다. 입시 전문가들은 이 때문에 최상위 변별력을 위한 문항이 추가돼 9월 모의평가보다 난도가 높다고 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영어도 지난 9월 모의평가 수준에 근접할 정도로 어려웠다는 반응이 많다. 지난 9월 모의평가에서 90점 이상을 받은 1등급은 4.37%였다. 입시 전문가들은 이번 수능에선 5% 안팎으로 내다보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘역대급’ n수생 비율 때문에 수험생 체감 난도와 실제 성적 간 괴리가 클 수 있다는 분석도 나온다. 의대를 지망하는 최상위권 n수생의 유입 규모에 따라 등급과 표준점수, 백분위가 달라진다는 것이다. 이번 수능 응시생은 고3 32만6646명(64.7%), 졸업생 15만9742명(31.7%), 검정고시생 등 기타 1만8200명(3.6%)으로 50만 4588명이다. 졸업생과 검정고시생을 합친 35.3%는 1996학년(37.4%) 이후 최고 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평가원은 오는 20일까지 홈페이지 전용 게시판을 통해 지문과 문제, 정답에 대한 이의신청을 받는다. 이후 심의를 거쳐 오는 28일 정답을 확정 발표한다. 수능 성적은 다음 달 8일 통지된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도경 교육전문기자 yido@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>위기 땐 정상 직접 통화… 美·中 소통 길만 뚫었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330654&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330654&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111621530339296_1700139183_0924330654.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령과 시진핑 중국 국가주석이 15일(현지시간) 샌프란시스코 인근 우드사이드에서 정상회담을 열고 정상급 핫라인 재개와 군사 소통 채널 복원에 합의했다. 바이든 대통령은 “시 주석과 나는 위기가 발생하면 전화기를 들고 서로 직접 통화하자는 데 동의했다”고 밝혔다. 관계를 진전시킬 획기적인 결과물은 나오지 않았지만 양국이 압박 대신 대화를 통해 경쟁을 안정적으로 관리하자는 데 공감대를 이룬 것으로 평가된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 정상회담 후 기자회견에서 “우리가 가졌던 가장 건설적이고 생산적인 토론이었다. 우리는 몇 가지 중요한 진전을 이뤘다”며 군사 대화 재개와 마약성 진통제 펜타닐 관련 합의, 인공지능(AI)에 대한 양국 전문가 대화 추진 등을 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 “군과 군의 직접 접촉을 예상하고 있다”며 “어느 쪽이든 중대한 오산은 심각한 문제를 일으킬 수 있다”고 말했다. 이와 관련해 미 고위당국자는 오판 방지를 위한 양국 군사 대화 제도화를 요청했고, 중국도 이에 합의했다고 설명했다. 양국은 중국이 현재 공석인 국방부장을 새로 임명하면 국방장관 회담을 하기로 하는 등 고위급 소통을 재개하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 또 “양국 마약 단속기관 간 협력이 다시 시작됐음을 발표하게 돼 기쁘게 생각한다”고 말했다. 미 당국자는 중국 측이 펜타닐의 중국산 원료에 대해 강력히 단속할 것을 약속했다고 설명했다. 백악관은 아울러 “두 정상은 정부 간 회담을 통해 첨단 AI 시스템의 위험성을 해결하고 AI의 안전성을 향상해야 할 필요성을 확인했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이견도 적지 않았다. 두 정상은 나머지 사안엔 자신의 견해를 그대로 설명하는 수준에 그쳤다. 특히 핵심 갈등 현안인 반도체 등 첨단기술의 대중국 수출통제와 대만 문제에 대해선 양측이 한 치도 물러서지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 주석은 대만 독립을 지지하지 않는다는 구체적 행동을 미국에 요구했고, 바이든 대통령은 일방적 현상 변경에 반대하며 대만해협 주변에서의 군사활동 자제를 촉구했다. 시 주석은 “중국에는 반드시 지켜야 할 정당한 이익과 원칙적 입장, 레드라인과 마지노선이 있다”며 “미국이 고집스레 경쟁이라는 이름으로 중국을 포위·탄압하면 중국은 단호히 주권과 안보, 발전 이익을 수호할 것”이라고 강조했다. 뉴욕타임스는 “이번 회담에 대한 양측의 설명은 두 나라를 극한의 갈등으로 내몰았던 이슈들에 거의 진전이 없었다는 것을 보여준다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 자유롭고 개방적인 인도·태평양에 대한 지지와 함께 한반도의 완전한 비핵화에 대한 미국의 공약도 강조했다고 백악관이 밝혔다. 이에 대해 시 주석은 “모든 이해 당사국들이 북한의 합리적인 우려를 들어야 한다”고 말했다고 중국 관영 신화통신이 전했다. 두 정상은 지난해 회담 때와 마찬가지로 구체적인 합의를 다룬 공동성명을 발표하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈, 베이징=권지혜 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>위기 땐 정상 직접 통화… 美·中 소통 길만 뚫었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330654&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330654&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111621530339296_1700139183_0924330654.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령과 시진핑 중국 국가주석이 15일(현지시간) 샌프란시스코 인근 우드사이드에서 정상회담을 열고 정상급 핫라인 재개와 군사 소통 채널 복원에 합의했다. 바이든 대통령은 “시 주석과 나는 위기가 발생하면 전화기를 들고 서로 직접 통화하자는 데 동의했다”고 밝혔다. 관계를 진전시킬 획기적인 결과물은 나오지 않았지만 양국이 압박 대신 대화를 통해 경쟁을 안정적으로 관리하자는 데 공감대를 이룬 것으로 평가된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 정상회담 후 기자회견에서 “우리가 가졌던 가장 건설적이고 생산적인 토론이었다. 우리는 몇 가지 중요한 진전을 이뤘다”며 군사 대화 재개와 마약성 진통제 펜타닐 관련 합의, 인공지능(AI)에 대한 양국 전문가 대화 추진 등을 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 “군과 군의 직접 접촉을 예상하고 있다”며 “어느 쪽이든 중대한 오산은 심각한 문제를 일으킬 수 있다”고 말했다. 이와 관련해 미 고위당국자는 오판 방지를 위한 양국 군사 대화 제도화를 요청했고, 중국도 이에 합의했다고 설명했다. 양국은 중국이 현재 공석인 국방부장을 새로 임명하면 국방장관 회담을 하기로 하는 등 고위급 소통을 재개하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 또 “양국 마약 단속기관 간 협력이 다시 시작됐음을 발표하게 돼 기쁘게 생각한다”고 말했다. 미 당국자는 중국 측이 펜타닐의 중국산 원료에 대해 강력히 단속할 것을 약속했다고 설명했다. 백악관은 아울러 “두 정상은 정부 간 회담을 통해 첨단 AI 시스템의 위험성을 해결하고 AI의 안전성을 향상해야 할 필요성을 확인했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이견도 적지 않았다. 두 정상은 나머지 사안엔 자신의 견해를 그대로 설명하는 수준에 그쳤다. 특히 핵심 갈등 현안인 반도체 등 첨단기술의 대중국 수출통제와 대만 문제에 대해선 양측이 한 치도 물러서지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 주석은 대만 독립을 지지하지 않는다는 구체적 행동을 미국에 요구했고, 바이든 대통령은 일방적 현상 변경에 반대하며 대만해협 주변에서의 군사활동 자제를 촉구했다. 시 주석은 “중국에는 반드시 지켜야 할 정당한 이익과 원칙적 입장, 레드라인과 마지노선이 있다”며 “미국이 고집스레 경쟁이라는 이름으로 중국을 포위·탄압하면 중국은 단호히 주권과 안보, 발전 이익을 수호할 것”이라고 강조했다. 뉴욕타임스는 “이번 회담에 대한 양측의 설명은 두 나라를 극한의 갈등으로 내몰았던 이슈들에 거의 진전이 없었다는 것을 보여준다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 자유롭고 개방적인 인도·태평양에 대한 지지와 함께 한반도의 완전한 비핵화에 대한 미국의 공약도 강조했다고 백악관이 밝혔다. 이에 대해 시 주석은 “모든 이해 당사국들이 북한의 합리적인 우려를 들어야 한다”고 말했다고 중국 관영 신화통신이 전했다. 두 정상은 지난해 회담 때와 마찬가지로 구체적인 합의를 다룬 공동성명을 발표하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈, 베이징=권지혜 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다시 5000만원 터치한 비트코인</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330685&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330685&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:09:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111700470439462_1700149624_0924330685.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;암호화폐 대장주 비트코인 가격이 5000만원을 돌파하며 연중 최고치를 갈아 치웠다. 비트코인이 5000만원을 넘어선 것은 지난해 4월 이후 약 1년 6개월만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 글로벌 암호화폐 시황 사이트 코인데스크에 따르면 이날 오후 5시 10분 현재 비트코인은 24시간 전 대비 5.02% 오른 3만7445.13달러에 거래되고 있다. 이날 국내 가상화폐거래소인 업비트에서 비트코인은 전 거래일보다 5.19% 오른 5045만7000원에 거래를 시작했다. 장중 5065만2000원까지 치솟으며 연고점을 경신했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비트코인 가격은 최근 한 달 새 40%가량 상승했다. 미국 연방준비제도(Fed·연준)의 금리 인상 사이클이 끝날 것이라는 전망이 투자 수요를 자극한 것으로 분석된다. 10월 미 소비자물가지수(CPI) 상승률이 시장 전망치를 밑돌고 생산자물가지수(PPI)는 큰 폭으로 하락하며 기대감은 더욱 커졌다. 스위스 투자은행 UBS는 이르면 내년 3월부터 연준이 금리 인하를 시작할 것으로 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비트코인 현물 상장지수펀드(ETF) 승인 기대감도 있다. 글로벌 최대 자산운용사 블랙록 등은 미 증권거래위원회(SEC)에 현물 ETF 승인을 신청한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이광수 기자 gs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다시 5000만원 터치한 비트코인</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330685&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330685&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:09:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111700470439462_1700149624_0924330685.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;암호화폐 대장주 비트코인 가격이 5000만원을 돌파하며 연중 최고치를 갈아 치웠다. 비트코인이 5000만원을 넘어선 것은 지난해 4월 이후 약 1년 6개월만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 글로벌 암호화폐 시황 사이트 코인데스크에 따르면 이날 오후 5시 10분 현재 비트코인은 24시간 전 대비 5.02% 오른 3만7445.13달러에 거래되고 있다. 이날 국내 가상화폐거래소인 업비트에서 비트코인은 전 거래일보다 5.19% 오른 5045만7000원에 거래를 시작했다. 장중 5065만2000원까지 치솟으며 연고점을 경신했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비트코인 가격은 최근 한 달 새 40%가량 상승했다. 미국 연방준비제도(Fed·연준)의 금리 인상 사이클이 끝날 것이라는 전망이 투자 수요를 자극한 것으로 분석된다. 10월 미 소비자물가지수(CPI) 상승률이 시장 전망치를 밑돌고 생산자물가지수(PPI)는 큰 폭으로 하락하며 기대감은 더욱 커졌다. 스위스 투자은행 UBS는 이르면 내년 3월부터 연준이 금리 인하를 시작할 것으로 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비트코인 현물 상장지수펀드(ETF) 승인 기대감도 있다. 글로벌 최대 자산운용사 블랙록 등은 미 증권거래위원회(SEC)에 현물 ETF 승인을 신청한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이광수 기자 gs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 차이나 화이트</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330655&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924330655&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111622300639355_1700141406_0924330655.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;깐깐하기로 유명한 미국 식품의약국(FDA)의 대표적 ‘흑역사’는 1990년대 후반 아편 계열 마약성 진통제(오피오이드) 옥시콘틴을 승인해준 것이 단연 꼽힌다. 제약사 퍼듀파마의 임상시험 조작과 뇌물 매수에 ‘저(低)중독성’ 진통제란 판정을 내렸는데, 이는 지난 15일 미·중 정상회담에 펜타닐이 의제로 오르는 시발점이 됐다. 퍼듀파마는 FDA 승인에 힘입어 옥시콘틴을 비타민 팔듯 팔아재꼈고, 비아그라에 버금가는 대박을 치는 동안 허위 자료에 감춰졌던 높은 중독성과 치명성이 고개를 들었다. 2000년대 들어 코카인을 능가하는 옥시콘틴 중독·사망 사태가 벌어지자 깜짝 놀란 미국 정부는 퍼듀파마 수사에 나서며 허겁지겁 규제를 강화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이미 마약업계가 거대한 중독 집단을 창출하는 오피오이드의 ‘상품성’에 눈을 뜬 뒤였다. 당국의 규제로 옥시콘틴을 구하기 어려워진 중독자들이 비슷한 효과를 내는 헤로인을 찾아 거리를 헤매는 걸 보면서, 마약업자들이 옥시콘틴 대체제로 고안해낸 게 펜타닐이었다. 1959년 제약사 얀센이 개발한 펜타닐은 약효가 모르핀의 100배에 달하는 진통제다. 옥시콘틴과 유사한 오피오이드지만 양귀비에서 성분을 추출하는 과정이 필요 없어 만들기 쉽고 값도 쌌는데, 그 원료가 주로 중국에서 생산됐다. 2010년대 들어 중국 제약업계, 삼합회, 멕시코 마약 카르텔이 연결된 공급망이 갖춰지면서 펜타닐은 ‘차이나 화이트’란 이름으로 미국 마약시장을 휩쓸기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펜타닐 중독은 불과 10여년 만에 18~49세 미국인의 1위 사망 원인이 됐다. 중추신경계를 손상시켜 허리를 잘 못 펴게 만드는 부작용 탓에 대도시마다 중독자들이 구부정하게 걸어 다니는 ‘좀비 스트리트’가 생겨났다. 미·중 정상회담이 열린 샌프란시스코도 그런 도시 중 하나로 꼽힌다. 한 기업의 탐욕이 부른 진통제 마약의 늪은 20여년 만에 세계 1·2위 대국의 정상이 만나 “펜타닐 단속”을 상의해야 할 만큼 심각한 문제가 됐다. 마약과의 전쟁, 지금 머뭇거리면 우리도 그리될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태원준 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한동훈 “아내 사진 뿌렸다? 사실무근…자발적 보도일뿐”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880432&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880432&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:20:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111704175939487_1700162294_0018880432.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한동훈 법무부 장관 측이 부인인 진은정 변호사의 대한적십사자 봉사활동 사진이 보도된 것과 관련해 “언론과 접촉하거나 사진을 제공한 사실이 전혀 없다”고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 장관 측은 16일 입장문을 내고 “일부 민주당 측 인사들이 방송과 SNS 등에서 ‘한 장관 측에서 언론을 부르거나 사진을 뿌린 것’이라는 근거 없는 추측을 마구 유포하고 있다”면서 “전혀 사실이 아니다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “배우자는 역대 정부 국무위원들 배우자들이 통상적으로 해 온 봉사활동 행사에 현직 국무위원 배우자로서 참여한 것이고 그날 이전 월례 봉사에도 다른 국무위원 배우자들과 함께 정기적으로 참여해 왔다”며 “언론에서 자발적으로 보도한 것일 뿐”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111704184539489_1700162325_0018880432.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 진 변호사는 전날 서울 중구 대한적십자사 서울사무소에서 열린 ‘2023 사랑의 선물’ 제작 행사에 참석했다. 진 변호사가 언론에 포착된 것은 지난해 5월 한 장관이 취임한 지 1년 6개월 만에 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행사에는 장·차관 배우자, 금융기관장·공공기관장 배우자, 15개국 주한 외교대사 배우자 등 70여명이 참여했는데 유독 진 변호사에게 스포트라이트가 집중됐다. 진 변호사의 공개 행보를 두고 한 장관의 내년 총선 출마 가능성을 거론하는 반응이 정치권 안팎에서 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111704183039488_1700162312_0018880432.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이준석 국민의힘 전 대표는 이날 YTN 뉴스라이더에 출연해 “국무위원 배우자들이 봉사활동 하는 건 늘 있던 일이라 하더라도 왜 모든 언론이 주목해서 진 변호사의 사진을 찍어서 냈을까”라며 “진 변호사도 굉장히 그걸 예상한 듯 준비한 모습으로 보인다. 사진을 보면 어느 정도 공적인 활동을 예상하고 있는 것이 아닐까라는 생각이 든다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더불어민주당을 탈당한 김남국 무소속 의원은 전날 페이스북에 “도대체 언제부터 언론에서 이름도 모르는 장관 부인의 봉사활동까지 챙겼는지 모르겠다”면서 “한동훈 장관 부인을 주인공으로 놓고 다른 사람들은 그냥 들러리로 만들어버렸다. 이 사진들을 보니까 윤석열 대통령까지 아웃포커싱으로 날려버린 김건희 여사의 사진이 생각난다”고 비아냥댔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한동훈 “아내 사진 뿌렸다? 사실무근…자발적 보도일뿐”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880432&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880432&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:20:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111704175939487_1700162294_0018880432.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한동훈 법무부 장관 측이 부인인 진은정 변호사의 대한적십사자 봉사활동 사진이 보도된 것과 관련해 “언론과 접촉하거나 사진을 제공한 사실이 전혀 없다”고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 장관 측은 16일 입장문을 내고 “일부 민주당 측 인사들이 방송과 SNS 등에서 ‘한 장관 측에서 언론을 부르거나 사진을 뿌린 것’이라는 근거 없는 추측을 마구 유포하고 있다”면서 “전혀 사실이 아니다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “배우자는 역대 정부 국무위원들 배우자들이 통상적으로 해 온 봉사활동 행사에 현직 국무위원 배우자로서 참여한 것이고 그날 이전 월례 봉사에도 다른 국무위원 배우자들과 함께 정기적으로 참여해 왔다”며 “언론에서 자발적으로 보도한 것일 뿐”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111704184539489_1700162325_0018880432.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 진 변호사는 전날 서울 중구 대한적십자사 서울사무소에서 열린 ‘2023 사랑의 선물’ 제작 행사에 참석했다. 진 변호사가 언론에 포착된 것은 지난해 5월 한 장관이 취임한 지 1년 6개월 만에 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행사에는 장·차관 배우자, 금융기관장·공공기관장 배우자, 15개국 주한 외교대사 배우자 등 70여명이 참여했는데 유독 진 변호사에게 스포트라이트가 집중됐다. 진 변호사의 공개 행보를 두고 한 장관의 내년 총선 출마 가능성을 거론하는 반응이 정치권 안팎에서 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111704183039488_1700162312_0018880432.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이준석 국민의힘 전 대표는 이날 YTN 뉴스라이더에 출연해 “국무위원 배우자들이 봉사활동 하는 건 늘 있던 일이라 하더라도 왜 모든 언론이 주목해서 진 변호사의 사진을 찍어서 냈을까”라며 “진 변호사도 굉장히 그걸 예상한 듯 준비한 모습으로 보인다. 사진을 보면 어느 정도 공적인 활동을 예상하고 있는 것이 아닐까라는 생각이 든다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더불어민주당을 탈당한 김남국 무소속 의원은 전날 페이스북에 “도대체 언제부터 언론에서 이름도 모르는 장관 부인의 봉사활동까지 챙겼는지 모르겠다”면서 “한동훈 장관 부인을 주인공으로 놓고 다른 사람들은 그냥 들러리로 만들어버렸다. 이 사진들을 보니까 윤석열 대통령까지 아웃포커싱으로 날려버린 김건희 여사의 사진이 생각난다”고 비아냥댔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“모두 제 불찰…진심어린 사과” 박지윤, 파경 후 첫 심경</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880449&amp;code=61181111&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880449&amp;code=61181111&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111704252439490_1700162724_0018880449.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;KBS 아나운서 출신 방송인 박지윤(44)이 최동석 전 아나운서와의 이혼 발표 후 처음으로 심경을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박지윤은 16일 자신의 인스타그램에 “저의 가정사를 접하시고 많은 분들이 안부를 물어오셨는데 오랫동안 답장을 못 드려 걱정을 끼친 것 같다”며 장문의 글을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박지윤은 “그동안 저를 둘러싼 수많은 말과 글들을 접했다, 사실인 것도 있고, 사실이 아닌 것들도 있었다. 그리고 내가 나의 지난날을 다 기억 못 하나 싶게 완전히 가공된 것들도 있었다”라며 “하지만 지금 여기에서 그것들을 바로 잡고 변명하고 싶지는 않다, 다만 그 시간들을 통해 지난날의 저를 많이 돌이켜보고 반성했다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “무언가에 홀린 것처럼 충동적으로 했던 행동도 있고, 의도가 왜곡되어 상처를 드린 것도 있고, 잘못인 줄 모르고 행했던 것도 있지만 모두가 다 제 불찰이다. 미처 말하지 못한 속사정들을 밝힌다고 해서 하늘이 손바닥으로 가려지지 않는 걸 알기에 늦게나마 제 진심 어린 사과를 전한다”라고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “나이가 들어가는 게 아쉽지 않은 이유가 하나 있다면 제 삶을 돌아보면서 날이 섰던 예전을 반성하게 되었고 하루를 마무리하면서 그날의 잘못들을 돌이켜보게 되었다는 것”이라며 “내일은 오늘보다 나은 사람이기를 소망하며 노력하며 살려고 한다”고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “스물넷 철모르는 어린 나이에 방송이라는 분야에 입문해 조바심내며 살아온 가시 돋쳤던 어린 저를 한 번만 품어주시고 이제는 두 아이의 엄마로 다시 홀로서기를 하려는 저에게 응원을 조금만 나누어달라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무분별한 허위사실 유포에 대해서도 경고했다. 박지윤은 “대신 한 가지의 싸움만은 묵묵히 지켜봐 달라, 진실이 아닌 말과 글로 제 아이들의 앞날에 상처가 된다면 그것만큼은 대상을 가리지 않고 싸우겠다”며 “다만 SNS나 온라인이 아닌 법의 테두리 안에서만 싸우겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박지윤은 남편인 최동석 전 아나운서와 최근 이혼 조정 절차를 밟고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 사람의 구체적인 이혼 사유는 알려지지 않았다. 하지만 SNS에서는 과거 최 전 아나운서가 작성한 인스타그램 게시물 등을 토대로 이혼 귀책 사유가 박 전 아나운서에게 있는 것 아니냐는 추측이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 박지윤은 지난 14일 불륜설 댓글을 단 네티즌 1명과 관련 동영상을 올린 유튜버 4명을 허위사실 적시에 의한 명예훼손 혐의로 서울 마포경찰서에 고소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 사람은 2004년 KBS 아나운서 30기로 입사해 4년 교제 끝에 2009년 11월 결혼했다. 이들은 슬하에 1남 1녀를 뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“컨소시엄 구성때”…박영수 재판서 ‘이재명’ 이름 등장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880464&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880464&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111704442139493_1700163861_0018880464.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘대장동 50억 클럽’ 의혹으로 기소된 박영수 전 특별검사의 재판에서 이재명 더불어민주당 대표와 최재경 전 청와대 민정수석의 이름이 언급됐다. 대장동 민간업자들의 컨소시엄 구성 과정에서 박 전 특검과 이 대표 등이 부국증권을 배제하자는 의견을 냈다는 취지의 증언이 나온 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천화동인 4호 소유주이자 변호사인 남욱씨는 16일 서울중앙지법 형사합의33부(부장판사 김동현) 심리로 열린 박 전 특검과 양재식 전 특검보 재판에 증인으로 출석해 이 대표 등의 이름을 거론했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대장동 일당은 2013년 위례신도시 개발 사업 추진 당시 사업이 무산될 위기에 처하자 대장동 사업에도 참여하게 해주겠다는 조건으로 부국증권의 도움을 받았다. 하지만 우리은행 이사회 의장이었던 박 전 특검의 도움으로 1금융권인 우리은행이 성남의뜰 컨소시엄에 합류하는 것이 확실시된 2014년 11월쯤 정영학 회계사와 김만배씨는 부국증권을 제외하자는 의사를 표했다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남씨는 “김씨가 성남도시개발공사에서 하는 사업에 부국증권이 연달아 참여하는 자체에 부담을 느낀 것 같고 수익분배 분쟁도 생길 수 있어 빼자고 했다”며 “결국 고검장(박 전 특검)도 반대한다고 해서 제가 직접 부국증권을 빼게 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰이 “당시 김씨는 박 전 특검뿐 아니라 다른 사람도 들면서 부국증권을 빼야 한다고 했는데 기억이 나느냐”고 묻자 남씨는 “이재명 대표”라고 주장했다. 당시 성남시장이었던 이 대표도 민간업자들의 컨소시엄 구성에 의견을 전해왔다는 취지의 진술이다. 검찰이 “최재경 전 수석도 (김씨가 언급한 사람에) 있었느냐”고 하자 남씨는 “있었다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111704443739494_1700163877_0018880464.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;남씨는 박 전 특검 등이 전면 부인하는 특정경제범죄 가중처벌법상 수재 등 공소사실 혐의를 뒷받침하는 정황도 법정에서 구체적으로 진술했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2014년 10월쯤 자신을 포함한 대장동 일당이 양 전 특검보를 통해 박 전 특검에게 우리은행 컨소시엄 참여를 청탁했고, 박 전 특검은 ‘이사회 의장으로 있을 때 적극 도와주겠다. 실무적인 부분은 양재식과 상의하라’는 취지로 말한 것으로 들었다는 게 남씨의 주장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 무렵 양 전 특검보로부터 박 전 특검의 대한변협회장 선거자금 3억원 가량을 요청받은 사실이 있냐는 검사의 질문에 남씨는 “그즈음 그런 말씀을 저에게 했다”며 그 시점은 박 전 특검 측이 힘을 써주겠다고 말한 뒤라고 진술했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 남씨는 양 전 특검보를 통해 2014년 11~12월 현금 3억원을 총 세 차례 걸쳐 전달했다고 말했다. 이는 선거 운동을 하는 캠프 내 변호사 10여명에게 월급 보전·활동비·격려금 명목 등으로 전달됐다고 했다. 이 같은 사실을 보고받은 박 전 특검이 “고맙다”고 했다고도 남씨는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 대장동 일당은 2014년 10월 말부터 네 차례에 걸쳐 박 전 특검의 영향력 행사로 만나기조차 어려운 ‘슈퍼갑’인 우리은행 프로젝트파이낸싱(PF) 담당자와 만나 컨소시엄 참여 회의를 했고, 비록 우리은행이 내부 반대로 컨소시엄 출자자로 참여하지는 못했지만 1500억원의 여신의향서를 내 우선협상대상자로 선정되는 데 도움이 됐다고 남씨는 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남씨는 공소사실처럼 도움의 대가로 피고인들에게 200억원과 단독주택, 그 부지 등도 약속했다는 주장도 폈다. 이러한 약속은 남씨가 다른 사건으로 구속돼 대장동 사업에서 주도권을 잃게 되면서 김만배씨로 이관됐고, 5억원과 50억원 약정으로 축소됐다고 그는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남씨는 “김씨는 우리은행이 빠지면서 역할이 축소된 박 전 특검에게 딸을 통해 50억원, 화천대유 상근고문으로 해 월급 1500만원을 주기로 했다고 했다”며 “박 전 특검은 김씨에게 5억원을 받아 이를 화천대유로 보냈다”고 증언했다. 검사가 “화천대유 초기 자금을 납입해서 향후 얻는 이익을 박 전 특검에게 줄 수 있는 구조를 만든 것이냐”고 묻자 남씨는 “그렇다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음 재판은 내달 7일 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“컨소시엄 구성때”…박영수 재판서 ‘이재명’ 이름 등장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880464&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880464&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-16T19:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111704442139493_1700163861_0018880464.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘대장동 50억 클럽’ 의혹으로 기소된 박영수 전 특별검사의 재판에서 이재명 더불어민주당 대표와 최재경 전 청와대 민정수석의 이름이 언급됐다. 대장동 민간업자들의 컨소시엄 구성 과정에서 박 전 특검과 이 대표 등이 부국증권을 배제하자는 의견을 냈다는 취지의 증언이 나온 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천화동인 4호 소유주이자 변호사인 남욱씨는 16일 서울중앙지법 형사합의33부(부장판사 김동현) 심리로 열린 박 전 특검과 양재식 전 특검보 재판에 증인으로 출석해 이 대표 등의 이름을 거론했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대장동 일당은 2013년 위례신도시 개발 사업 추진 당시 사업이 무산될 위기에 처하자 대장동 사업에도 참여하게 해주겠다는 조건으로 부국증권의 도움을 받았다. 하지만 우리은행 이사회 의장이었던 박 전 특검의 도움으로 1금융권인 우리은행이 성남의뜰 컨소시엄에 합류하는 것이 확실시된 2014년 11월쯤 정영학 회계사와 김만배씨는 부국증권을 제외하자는 의사를 표했다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남씨는 “김씨가 성남도시개발공사에서 하는 사업에 부국증권이 연달아 참여하는 자체에 부담을 느낀 것 같고 수익분배 분쟁도 생길 수 있어 빼자고 했다”며 “결국 고검장(박 전 특검)도 반대한다고 해서 제가 직접 부국증권을 빼게 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰이 “당시 김씨는 박 전 특검뿐 아니라 다른 사람도 들면서 부국증권을 빼야 한다고 했는데 기억이 나느냐”고 묻자 남씨는 “이재명 대표”라고 주장했다. 당시 성남시장이었던 이 대표도 민간업자들의 컨소시엄 구성에 의견을 전해왔다는 취지의 진술이다. 검찰이 “최재경 전 수석도 (김씨가 언급한 사람에) 있었느냐”고 하자 남씨는 “있었다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111704443739494_1700163877_0018880464.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;남씨는 박 전 특검 등이 전면 부인하는 특정경제범죄 가중처벌법상 수재 등 공소사실 혐의를 뒷받침하는 정황도 법정에서 구체적으로 진술했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2014년 10월쯤 자신을 포함한 대장동 일당이 양 전 특검보를 통해 박 전 특검에게 우리은행 컨소시엄 참여를 청탁했고, 박 전 특검은 ‘이사회 의장으로 있을 때 적극 도와주겠다. 실무적인 부분은 양재식과 상의하라’는 취지로 말한 것으로 들었다는 게 남씨의 주장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 무렵 양 전 특검보로부터 박 전 특검의 대한변협회장 선거자금 3억원 가량을 요청받은 사실이 있냐는 검사의 질문에 남씨는 “그즈음 그런 말씀을 저에게 했다”며 그 시점은 박 전 특검 측이 힘을 써주겠다고 말한 뒤라고 진술했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 남씨는 양 전 특검보를 통해 2014년 11~12월 현금 3억원을 총 세 차례 걸쳐 전달했다고 말했다. 이는 선거 운동을 하는 캠프 내 변호사 10여명에게 월급 보전·활동비·격려금 명목 등으로 전달됐다고 했다. 이 같은 사실을 보고받은 박 전 특검이 “고맙다”고 했다고도 남씨는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 대장동 일당은 2014년 10월 말부터 네 차례에 걸쳐 박 전 특검의 영향력 행사로 만나기조차 어려운 ‘슈퍼갑’인 우리은행 프로젝트파이낸싱(PF) 담당자와 만나 컨소시엄 참여 회의를 했고, 비록 우리은행이 내부 반대로 컨소시엄 출자자로 참여하지는 못했지만 1500억원의 여신의향서를 내 우선협상대상자로 선정되는 데 도움이 됐다고 남씨는 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남씨는 공소사실처럼 도움의 대가로 피고인들에게 200억원과 단독주택, 그 부지 등도 약속했다는 주장도 폈다. 이러한 약속은 남씨가 다른 사건으로 구속돼 대장동 사업에서 주도권을 잃게 되면서 김만배씨로 이관됐고, 5억원과 50억원 약정으로 축소됐다고 그는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남씨는 “김씨는 우리은행이 빠지면서 역할이 축소된 박 전 특검에게 딸을 통해 50억원, 화천대유 상근고문으로 해 월급 1500만원을 주기로 했다고 했다”며 “박 전 특검은 김씨에게 5억원을 받아 이를 화천대유로 보냈다”고 증언했다. 검사가 “화천대유 초기 자금을 납입해서 향후 얻는 이익을 박 전 특검에게 줄 수 있는 구조를 만든 것이냐”고 묻자 남씨는 “그렇다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음 재판은 내달 7일 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“민주당은 이재명당 아니다” 비명계 4인, 첫 집단행동</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880508&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880508&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-16T20:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111705025739496_1700164977_0018880508.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 비명(비이재명)계 현역 의원들이 처음으로 집단행동에 나섰다. ‘원칙과 상식’이라는 모임을 결성한 김종민 윤영찬 이원욱 조응천 의원은 국회에서 출범 기자회견을 열고 당내 혁신을 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원칙과 상식은 16일 국회에서 기자회견을 열고 “민주당은 ‘이재명당’도, 강성 지지층의 당도 아니다”라며 “민주당의 무너진 원칙을 되살리고 국민이 요구하는 상식의 정치를 세우겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 윤석열정부의 실정을 비판하면서 동시에 민주당의 자성을 요구했다. 이들은 “윤석열 정권의 독선과 독주, 무능과 무책임으로 민심 이반은 역대 어느 정권보다 심각하다”면서 “그러나 정권을 떠난 민심이 민주당으로 모이지 않고 있다”고 지적했다. 이어 “윤석열 정권의 독선, 독주, 검찰 독재를 막아야 한다”고 쓴소리를 하면서도 “민주당의 변화와 결단이 필요하다”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “(이재명) 대표 개인의 사법 방어에 당을 동원하는 방탄 정당, 이제 그만해야 한다”며 “돈 봉투 사건, 코인 사건 등 당의 도덕성을 훼손한 사건에 대해 국민 눈높이에 따라 조사하고 단호하게 조치해야 한다”고 요구했다. 또 “강성 팬덤 정치와 과감하게 결별하고 당내 민주주의를 회복해야 한다”며 “강성 지지자와 일부 유튜버 등 친명 감별사들이 벌이는 ‘친명 당선, 비명 낙선’ 운동은 민주당을 박근혜 정권 때의 ‘진박 감별당’ 수준으로 추락시키고 있다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구체적으로 민주당 정치인들의 강성 유튜브 출연을 금지할 것과 이재명 대표가 네이버 팬카페 ‘재명이네 마을’ 이장직을 사퇴할 것도 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 총선 체제가 본격화되는 내년 1월까지 목소리를 내겠다고 예고했다. 이들은 “올해가 가기 전에 강한 야당으로 가기 위한 민주당의 변화와 결단이 필요하다”며 “내년 1월부터 본격적 총선 운동 체제로 돌입하기에 앞서 한 달가량 민주당에 시간이 남았다. 한 달 안에 당이 바뀔 것이라 기대하고 그러지 않을 땐 어떤 또 다른 결단을 내릴 수도 있다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 탈당 가능성에 대해서는 선을 그었다. 윤 의원은 “여기 네 명이 탈당에 대해 이야기해본 적이 없다”고 말했다. 모임에 참여할 것으로 알려졌던 이상민 의원이 모임에 합류하지 않은 것도 탈당에 대한 입장 차이가 있었던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘공천을 염두에 둔 것 아니냐’는 질문에 조 의원은 “공천을 받고 싶었다면 ‘이 대표 중심으로 똘똘 뭉쳐 승리하자’고 한마디만 하면 되는 것”이라며 “그런 얘기 들을 때마다 어이가 없다”고 답했다. 총선을 앞두고 공천을 받기 위해 집단행동에 나선 것은 아니라는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“민주당은 이재명당 아니다” 비명계 4인, 첫 집단행동</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880508&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880508&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-16T20:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111705025739496_1700164977_0018880508.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 비명(비이재명)계 현역 의원들이 처음으로 집단행동에 나섰다. ‘원칙과 상식’이라는 모임을 결성한 김종민 윤영찬 이원욱 조응천 의원은 국회에서 출범 기자회견을 열고 당내 혁신을 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원칙과 상식은 16일 국회에서 기자회견을 열고 “민주당은 ‘이재명당’도, 강성 지지층의 당도 아니다”라며 “민주당의 무너진 원칙을 되살리고 국민이 요구하는 상식의 정치를 세우겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 윤석열정부의 실정을 비판하면서 동시에 민주당의 자성을 요구했다. 이들은 “윤석열 정권의 독선과 독주, 무능과 무책임으로 민심 이반은 역대 어느 정권보다 심각하다”면서 “그러나 정권을 떠난 민심이 민주당으로 모이지 않고 있다”고 지적했다. 이어 “윤석열 정권의 독선, 독주, 검찰 독재를 막아야 한다”고 쓴소리를 하면서도 “민주당의 변화와 결단이 필요하다”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “(이재명) 대표 개인의 사법 방어에 당을 동원하는 방탄 정당, 이제 그만해야 한다”며 “돈 봉투 사건, 코인 사건 등 당의 도덕성을 훼손한 사건에 대해 국민 눈높이에 따라 조사하고 단호하게 조치해야 한다”고 요구했다. 또 “강성 팬덤 정치와 과감하게 결별하고 당내 민주주의를 회복해야 한다”며 “강성 지지자와 일부 유튜버 등 친명 감별사들이 벌이는 ‘친명 당선, 비명 낙선’ 운동은 민주당을 박근혜 정권 때의 ‘진박 감별당’ 수준으로 추락시키고 있다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구체적으로 민주당 정치인들의 강성 유튜브 출연을 금지할 것과 이재명 대표가 네이버 팬카페 ‘재명이네 마을’ 이장직을 사퇴할 것도 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 총선 체제가 본격화되는 내년 1월까지 목소리를 내겠다고 예고했다. 이들은 “올해가 가기 전에 강한 야당으로 가기 위한 민주당의 변화와 결단이 필요하다”며 “내년 1월부터 본격적 총선 운동 체제로 돌입하기에 앞서 한 달가량 민주당에 시간이 남았다. 한 달 안에 당이 바뀔 것이라 기대하고 그러지 않을 땐 어떤 또 다른 결단을 내릴 수도 있다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 탈당 가능성에 대해서는 선을 그었다. 윤 의원은 “여기 네 명이 탈당에 대해 이야기해본 적이 없다”고 말했다. 모임에 참여할 것으로 알려졌던 이상민 의원이 모임에 합류하지 않은 것도 탈당에 대한 입장 차이가 있었던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘공천을 염두에 둔 것 아니냐’는 질문에 조 의원은 “공천을 받고 싶었다면 ‘이 대표 중심으로 똘똘 뭉쳐 승리하자’고 한마디만 하면 되는 것”이라며 “그런 얘기 들을 때마다 어이가 없다”고 답했다. 총선을 앞두고 공천을 받기 위해 집단행동에 나선 것은 아니라는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 기시다 日총리와 정상회담 “한일 정부협의체 100% 복원”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880530&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880530&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-16T20:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111705201439499_1700166014_0018880530.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 아시아태평양경제협력체(APEC) 정상회의가 열린 미국 샌프란시스코에서 기시다 후미오 일본 총리와 정상회담을 가졌다. 윤 대통령과 기시다 총리의 양자 정상회담은 인도 뉴델리 주요 20개국(G20) 정상회의에서 회담한 이후 2개월만으로 올해 들어 7번째다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 시내 한 호텔에서 열린 회담 모두발언에서 “올해 총리와 벌써 7차례 정상회담을 통해 양국 신뢰를 공고하게 하고 한일관계 흐름을 아주 긍정적으로 이어 나가고 있어 기쁘게 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “올해 정상을 비롯한 각계 각급의 교류가 활성화되고 정부 간 협의체가 복원돼 양국 협력이 심화하고 있다”며 “상반기 안보정책협의회, 경제안보대화 이어 지난달 외교차관 전략대화까지 재개되면서 지난 3월 양국이 합의한 모든 정부 간 협의체가 이제 100% 복원됐다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “앞으로도 고위급 경제 협의회 개최를 포함해 각 분야에서 양국이 긴밀히 소통할 수 있도록 기시다 총리와 함께 노력하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기시다 총리도 “인도에서 회담한 지 불과 두 달만인 오늘, 올해 들어 7번째 회담을 하게 됐다”며 “중동 정세를 비롯해 세계 정세는 빠르게 움직이고 있다. 이러한 가운데 이스라엘에서 자국민 출국과 관련해 일한 간 긴밀한 협력이 이뤄진 것은 굉장히 마음 든든한 일”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 한국 정부가 군 수송기로 이스라엘 교민을 대피시킬 때 일본인과 그 가족을 포함해 51명을 무상으로 이송해 화제가 됐다. 이후 일본도 한국 교민과 그 가족 등 16명을 수송기로 탈출시키면서 양국 간 협력이 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기시다 총리는 “그간 윤 대통령과 함께 정치, 안전보장, 경제, 문화 등 다양한 분야에서 협력을 추진해 왔다”며 “이 걸음을 더 정진시키길 희망한다”고 강조했다. 이어 “세계가 역사적 전환점을 맞은 가운데 전 세계를 분열과 갈등이 아닌 협조로 이끌겠다는 강한 뜻이 있다. 이런 점에서도 일본과 한국은 파트너로서 협력할 수 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 회담은 예정된 것보다 약 20분 정도 늦게 시작된 것으로 알려졌다. 현지 교통 사정으로 회담장에 늦게 도착한 기시다 총리는 회담장에 들어서면서 “많이 기다리게 해 죄송하다”고 말했고, 윤 대통령은 “괜찮다”고 했다. 기시다 총리는 “늦을까 봐 걸어왔다”며 미안함을 나타냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 회담에는 박진 외교부 장관과 조태용 국가안보실장, 김태효 안보실1차장, 김은혜 홍보수석, 최상목 경제수석, 이충면 외교비서관 등이 참석했다. 일본 측은 무라이 관방장관, 아키바 국가안전보장국장, 시마다 총리비서관, 오쓰루 총리비서관 등이 자리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 기시다 日총리와 정상회담 “한일 정부협의체 100% 복원”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880530&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880530&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-16T20:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111705201439499_1700166014_0018880530.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 아시아태평양경제협력체(APEC) 정상회의가 열린 미국 샌프란시스코에서 기시다 후미오 일본 총리와 정상회담을 가졌다. 윤 대통령과 기시다 총리의 양자 정상회담은 인도 뉴델리 주요 20개국(G20) 정상회의에서 회담한 이후 2개월만으로 올해 들어 7번째다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 시내 한 호텔에서 열린 회담 모두발언에서 “올해 총리와 벌써 7차례 정상회담을 통해 양국 신뢰를 공고하게 하고 한일관계 흐름을 아주 긍정적으로 이어 나가고 있어 기쁘게 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “올해 정상을 비롯한 각계 각급의 교류가 활성화되고 정부 간 협의체가 복원돼 양국 협력이 심화하고 있다”며 “상반기 안보정책협의회, 경제안보대화 이어 지난달 외교차관 전략대화까지 재개되면서 지난 3월 양국이 합의한 모든 정부 간 협의체가 이제 100% 복원됐다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “앞으로도 고위급 경제 협의회 개최를 포함해 각 분야에서 양국이 긴밀히 소통할 수 있도록 기시다 총리와 함께 노력하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기시다 총리도 “인도에서 회담한 지 불과 두 달만인 오늘, 올해 들어 7번째 회담을 하게 됐다”며 “중동 정세를 비롯해 세계 정세는 빠르게 움직이고 있다. 이러한 가운데 이스라엘에서 자국민 출국과 관련해 일한 간 긴밀한 협력이 이뤄진 것은 굉장히 마음 든든한 일”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 한국 정부가 군 수송기로 이스라엘 교민을 대피시킬 때 일본인과 그 가족을 포함해 51명을 무상으로 이송해 화제가 됐다. 이후 일본도 한국 교민과 그 가족 등 16명을 수송기로 탈출시키면서 양국 간 협력이 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기시다 총리는 “그간 윤 대통령과 함께 정치, 안전보장, 경제, 문화 등 다양한 분야에서 협력을 추진해 왔다”며 “이 걸음을 더 정진시키길 희망한다”고 강조했다. 이어 “세계가 역사적 전환점을 맞은 가운데 전 세계를 분열과 갈등이 아닌 협조로 이끌겠다는 강한 뜻이 있다. 이런 점에서도 일본과 한국은 파트너로서 협력할 수 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 회담은 예정된 것보다 약 20분 정도 늦게 시작된 것으로 알려졌다. 현지 교통 사정으로 회담장에 늦게 도착한 기시다 총리는 회담장에 들어서면서 “많이 기다리게 해 죄송하다”고 말했고, 윤 대통령은 “괜찮다”고 했다. 기시다 총리는 “늦을까 봐 걸어왔다”며 미안함을 나타냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 회담에는 박진 외교부 장관과 조태용 국가안보실장, 김태효 안보실1차장, 김은혜 홍보수석, 최상목 경제수석, 이충면 외교비서관 등이 참석했다. 일본 측은 무라이 관방장관, 아키바 국가안전보장국장, 시마다 총리비서관, 오쓰루 총리비서관 등이 자리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 11월 17일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880553&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880553&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-16T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111705302839500_1700166628_0018880553.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;11월 17일 금요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 -1.0도, 인천 -1.0도, 수원 -1.0도, 춘천 -2.0도, 강릉 3.0도, 청주 0.0도, 대전 1.0도, 전주 2.0도, 광주 4.0도, 대구 3.0도, 부산 6.0도, 제주 10.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 3.0도, 인천 4.0도, 수원 4.0도, 춘천 5.0도, 강릉 9.0도, 청주 7.0도, 대전 7.0도, 전주 8.0도, 광주 10.0도, 대구 11.0도, 부산 12.0도, 제주 13.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 11월 17일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880553&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880553&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-16T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111705302839500_1700166628_0018880553.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;11월 17일 금요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 -1.0도, 인천 -1.0도, 수원 -1.0도, 춘천 -2.0도, 강릉 3.0도, 청주 0.0도, 대전 1.0도, 전주 2.0도, 광주 4.0도, 대구 3.0도, 부산 6.0도, 제주 10.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 3.0도, 인천 4.0도, 수원 4.0도, 춘천 5.0도, 강릉 9.0도, 청주 7.0도, 대전 7.0도, 전주 8.0도, 광주 10.0도, 대구 11.0도, 부산 12.0도, 제주 13.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“5개월 된 손자 보러”…불난 식당 숨진 베트남女 사연</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880558&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880558&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-16T20:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111705305539502_1700166655_0018880558.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천의 한 음식점에서 숙식 종업원으로 일하다 새벽에 발생한 화재로 목숨을 잃은 60대 베트남 여성의 안타까운 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;숨진 베트남 여성 A씨는 3년 전 한국으로 온 아들과 생후 5개월 된 손자를 보기 위해 2주 전 한국에 왔는데, 어려운 형편으로 지낼 곳이 마땅치 않자 숙식을 제공하는 식당에서 아르바이트 일을 하다가 변을 당했다고 16일 JTBC가 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 14일 오전 5시43분쯤 인천시 중구 운북동 1층짜리 음식점 건물에서 불이 났다. 신고를 받고 출동한 소방당국이 39분 만에 불을 껐지만, A씨는 음식점 내부에서 숨진 채 발견됐다. 소방당국은 화재 원인을 파악 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111705312539503_1700166685_0018880558.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 A씨는 음식점 안쪽 방에서 잠을 자다가 불길을 피하지 못했다. 동네 주민이 불이 난 사실을 알려주기 위해 식당으로 전화를 걸었으나 평소 귀가 어두웠던 A씨는 끝내 전화 소리를 듣지 못했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국에 와 열심히 일했지만 여전히 형편이 어려워 어머니에게 방 한 칸 내줄 수 없었던 아들은 눈물을 흘릴 뿐이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아들은 “돈이 없어서 우리 엄마 생각이 ‘좀 일하는 거 도와줘야겠다’ (싶어 식당 일을 구한 것)”이라면서 “열심히 하고 돈 벌고 건강 잘 지켜서 잘 살아보겠다고 했는데”라며 말을 잇지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111705322639504_1700166746_0018880558.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;처음 본 시어머니를 하루 밤 사이 잃은 며느리도 “(어머니가) 손주 보니까 너무 예쁘다고 (했다)”며 울음을 터뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 장례식에서는 화상 입은 영혼을 위로하는 베트남 추모식이 진행됐다. 대사관 승인이 나지 않아 유해를 언제 고국으로 보낼 수 있을지는 아직 정해지지 않은 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“5개월 된 손자 보러”…불난 식당 숨진 베트남女 사연</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880558&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880558&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-16T20:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111705305539502_1700166655_0018880558.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천의 한 음식점에서 숙식 종업원으로 일하다 새벽에 발생한 화재로 목숨을 잃은 60대 베트남 여성의 안타까운 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;숨진 베트남 여성 A씨는 3년 전 한국으로 온 아들과 생후 5개월 된 손자를 보기 위해 2주 전 한국에 왔는데, 어려운 형편으로 지낼 곳이 마땅치 않자 숙식을 제공하는 식당에서 아르바이트 일을 하다가 변을 당했다고 16일 JTBC가 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 14일 오전 5시43분쯤 인천시 중구 운북동 1층짜리 음식점 건물에서 불이 났다. 신고를 받고 출동한 소방당국이 39분 만에 불을 껐지만, A씨는 음식점 내부에서 숨진 채 발견됐다. 소방당국은 화재 원인을 파악 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111705312539503_1700166685_0018880558.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 A씨는 음식점 안쪽 방에서 잠을 자다가 불길을 피하지 못했다. 동네 주민이 불이 난 사실을 알려주기 위해 식당으로 전화를 걸었으나 평소 귀가 어두웠던 A씨는 끝내 전화 소리를 듣지 못했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국에 와 열심히 일했지만 여전히 형편이 어려워 어머니에게 방 한 칸 내줄 수 없었던 아들은 눈물을 흘릴 뿐이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아들은 “돈이 없어서 우리 엄마 생각이 ‘좀 일하는 거 도와줘야겠다’ (싶어 식당 일을 구한 것)”이라면서 “열심히 하고 돈 벌고 건강 잘 지켜서 잘 살아보겠다고 했는데”라며 말을 잇지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111705322639504_1700166746_0018880558.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;처음 본 시어머니를 하루 밤 사이 잃은 며느리도 “(어머니가) 손주 보니까 너무 예쁘다고 (했다)”며 울음을 터뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 장례식에서는 화상 입은 영혼을 위로하는 베트남 추모식이 진행됐다. 대사관 승인이 나지 않아 유해를 언제 고국으로 보낼 수 있을지는 아직 정해지지 않은 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“직장서 1년간 따돌림, 힘들다고”…40대 가장 극단선택</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880695&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880695&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-16T21:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023011714504487659_1673934644_0018880695.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;40대 가장이 직장 내 괴롭힘을 호소하다 극단적인 선택을 한 사건이 발생했다. 유족은 괴롭힘 가해자로 지목된 직장동료를 고소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 뉴스1에 따르면 여수국가산업단지 내 제조업체에서 근무하던 근로자 A씨의 유족은 전날 여수경찰서에 모욕죄 혐의로 직장동료 B씨에 대한 고소장을 접수했다. A씨는 지난달 28일 여수시 2청사 인근 공원에서 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유족은 “다수의 직장동료들에 의해 험담을 듣거나 모욕을 당했지만 회사로부터 아무런 조치를 받지 못했다”며 “고인은 B씨의 주도 하에 이뤄진 따돌림으로 심리적·관계적 고립상태에 빠졌고 극심한 모멸감을 느꼈다”고 고소 배경을 밝혔다. 유족은 여수노동청과 국민권익위원회 등에도 진정서를 제출할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유족은 A씨가 건강상의 이유로 2015년 12월부터 제조업체 C사에 파견돼 근무해 오다 1년 전부터 직장동료들로부터 따돌림을 당했다고 주장하고 있다. A씨가 근무평가와 자격증 보유 등 능력을 인정받아 승진 대상에 먼저 포함된 이후 직장동료들이 시기·질투했다는 게 유족 측 주장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유족에 따르면 지난 9월부터 따돌림 정도가 더욱 심해져 A씨는 지난달 병원에서 고혈압과 급성스트레스 진단을 받고 약도 처방받았다. 아내와 두 자녀를 둔 A씨는 친척을 통해 “힘들다”고 수차례 토로했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 관련 사건은 앞서 직장인 커뮤니티 ‘블라인드’를 통해서도 폭로된 바 있다. 한 블라인드 이용자는 최근 “여수산단에서 직장 내 괴롭힘으로 자살 사고가 있었다”며 “(피해자가) 수개월 전 인사팀에 팀 변경 요청했음에도 손 놓고 있다가 이 사달이 났다. 조용히 묻으려는 분위기인데, 회사든 개인이든 잘못한 사람은 죗값을 치러야 하는 거 아닌가”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;회사 측은 A씨의 상황을 인지했으나 몇 차례 상담만 했을 뿐 분리조치 등은 이뤄지지 않았던 것으로 알려졌다. 회사 측은 “A씨가 정식으로 직장 내 괴롭힘 사건을 신고한 건 아니었다”면서 A씨 사망 이후 유족을 통해 문제를 인지하고 외부 노무사를 선임한 뒤 직원들을 상대로 조사 중이라고 매체에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;※우울감 등 말하기 어려운 고민으로 전문가의 도움이 필요하면 자살예방 핫라인 1577-0199, 자살예방 상담전화 1393, 희망의 전화 129, 생명의 전화 1588-9191, 청소년 전화 1388 등에서 24시간 상담을 받을 수 있습니다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“직장서 1년간 따돌림, 힘들다고”…40대 가장 극단선택</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880695&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880695&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-16T21:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023011714504487659_1673934644_0018880695.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;40대 가장이 직장 내 괴롭힘을 호소하다 극단적인 선택을 한 사건이 발생했다. 유족은 괴롭힘 가해자로 지목된 직장동료를 고소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 뉴스1에 따르면 여수국가산업단지 내 제조업체에서 근무하던 근로자 A씨의 유족은 전날 여수경찰서에 모욕죄 혐의로 직장동료 B씨에 대한 고소장을 접수했다. A씨는 지난달 28일 여수시 2청사 인근 공원에서 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유족은 “다수의 직장동료들에 의해 험담을 듣거나 모욕을 당했지만 회사로부터 아무런 조치를 받지 못했다”며 “고인은 B씨의 주도 하에 이뤄진 따돌림으로 심리적·관계적 고립상태에 빠졌고 극심한 모멸감을 느꼈다”고 고소 배경을 밝혔다. 유족은 여수노동청과 국민권익위원회 등에도 진정서를 제출할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유족은 A씨가 건강상의 이유로 2015년 12월부터 제조업체 C사에 파견돼 근무해 오다 1년 전부터 직장동료들로부터 따돌림을 당했다고 주장하고 있다. A씨가 근무평가와 자격증 보유 등 능력을 인정받아 승진 대상에 먼저 포함된 이후 직장동료들이 시기·질투했다는 게 유족 측 주장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유족에 따르면 지난 9월부터 따돌림 정도가 더욱 심해져 A씨는 지난달 병원에서 고혈압과 급성스트레스 진단을 받고 약도 처방받았다. 아내와 두 자녀를 둔 A씨는 친척을 통해 “힘들다”고 수차례 토로했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 관련 사건은 앞서 직장인 커뮤니티 ‘블라인드’를 통해서도 폭로된 바 있다. 한 블라인드 이용자는 최근 “여수산단에서 직장 내 괴롭힘으로 자살 사고가 있었다”며 “(피해자가) 수개월 전 인사팀에 팀 변경 요청했음에도 손 놓고 있다가 이 사달이 났다. 조용히 묻으려는 분위기인데, 회사든 개인이든 잘못한 사람은 죗값을 치러야 하는 거 아닌가”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;회사 측은 A씨의 상황을 인지했으나 몇 차례 상담만 했을 뿐 분리조치 등은 이뤄지지 않았던 것으로 알려졌다. 회사 측은 “A씨가 정식으로 직장 내 괴롭힘 사건을 신고한 건 아니었다”면서 A씨 사망 이후 유족을 통해 문제를 인지하고 외부 노무사를 선임한 뒤 직원들을 상대로 조사 중이라고 매체에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;※우울감 등 말하기 어려운 고민으로 전문가의 도움이 필요하면 자살예방 핫라인 1577-0199, 자살예방 상담전화 1393, 희망의 전화 129, 생명의 전화 1588-9191, 청소년 전화 1388 등에서 24시간 상담을 받을 수 있습니다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘오줌 한 방’에…중국 맥주 수입 43%↓ 일본 맥주 303%↑</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880702&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880702&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-16T21:19:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023102408373612654_1698104256_0018880702.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국의 대표적인 맥주 업체 칭다오 맥주가 ‘방뇨 논란’에 휩싸이면서 지난달 중국 맥주 수입이 40% 넘게 줄어든 것으로 나타났다. 반면 일본 맥주 수입은 300% 넘게 급증했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 관세청 무역통계에 따르면 지난달 중국 맥주 수입량은 2281t으로 지난해 동월보다 42.6% 줄어든 것으로 집계됐다. 수입액은 192만 7000달러로 37.7% 감소했다. 중국 맥주 수입량과 수입액은 지난 7월부터 줄어들기 시작해 지난달까지 4개월 연속 감소세가 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 지난달 19일에는 중국 소셜미디어에 산둥성 핑두시 칭다오 공장에서 한 남성이 맥주 원료인 맥아 보관 장소에 들어가 소변을 보는 영상이 공개되면서 ‘방뇨 논란’이 일파만파 커졌다. 칭다오 맥주 국내 수입사 비어케이는 “영상 속 공장은 중국 내수용 맥주만을 생산해 수입용과는 무관하다”고 해명했지만, 국내 소비자들의 불신은 이미 확산됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 2021년도에는 중국에서 배추가 가득 담긴 구덩이에 한 남성이 웃통을 벗고 들어가 작업하는 ‘알몸 김치’ 논란으로 중국산 김치 수입액이 급감한 전례가 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 일본 맥주 수입은 급증했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 일본 맥주 수입량은 7243t으로 지난해 동월 대비 302.7%나 증가했다. 수입액은 613만 9000달러로 377.4% 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한때 국내에서 일본 맥주 불매운동이 벌어지기도 했지만 최근 한일 관계 회복 등으로 인해 일본 맥주 수입량이 꾸준히 늘어난 것으로 보인다. 게다가 중국 칭다오 맥주의 방뇨 논란으로 경쟁 관계에 있는 일본 맥주 소비량이 크게 늘어난 것으로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본은 지난 6월부터 5개월째 수입 맥주 1위를 지키고 있다. 중국 맥주는 지난 5월까지 수입액과 수입량에서 모두 1위를 차지하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘오줌 한 방’에…중국 맥주 수입 43%↓ 일본 맥주 303%↑</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880702&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880702&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-11-16T21:19:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023102408373612654_1698104256_0018880702.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국의 대표적인 맥주 업체 칭다오 맥주가 ‘방뇨 논란’에 휩싸이면서 지난달 중국 맥주 수입이 40% 넘게 줄어든 것으로 나타났다. 반면 일본 맥주 수입은 300% 넘게 급증했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 관세청 무역통계에 따르면 지난달 중국 맥주 수입량은 2281t으로 지난해 동월보다 42.6% 줄어든 것으로 집계됐다. 수입액은 192만 7000달러로 37.7% 감소했다. 중국 맥주 수입량과 수입액은 지난 7월부터 줄어들기 시작해 지난달까지 4개월 연속 감소세가 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 지난달 19일에는 중국 소셜미디어에 산둥성 핑두시 칭다오 공장에서 한 남성이 맥주 원료인 맥아 보관 장소에 들어가 소변을 보는 영상이 공개되면서 ‘방뇨 논란’이 일파만파 커졌다. 칭다오 맥주 국내 수입사 비어케이는 “영상 속 공장은 중국 내수용 맥주만을 생산해 수입용과는 무관하다”고 해명했지만, 국내 소비자들의 불신은 이미 확산됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 2021년도에는 중국에서 배추가 가득 담긴 구덩이에 한 남성이 웃통을 벗고 들어가 작업하는 ‘알몸 김치’ 논란으로 중국산 김치 수입액이 급감한 전례가 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 일본 맥주 수입은 급증했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 일본 맥주 수입량은 7243t으로 지난해 동월 대비 302.7%나 증가했다. 수입액은 613만 9000달러로 377.4% 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한때 국내에서 일본 맥주 불매운동이 벌어지기도 했지만 최근 한일 관계 회복 등으로 인해 일본 맥주 수입량이 꾸준히 늘어난 것으로 보인다. 게다가 중국 칭다오 맥주의 방뇨 논란으로 경쟁 관계에 있는 일본 맥주 소비량이 크게 늘어난 것으로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본은 지난 6월부터 5개월째 수입 맥주 1위를 지키고 있다. 중국 맥주는 지난 5월까지 수입액과 수입량에서 모두 1위를 차지하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 등 전국 곳곳에 ‘첫눈’ 내린다…강풍·맹추위도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880740&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880740&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-16T21:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111706372439510_1700170644_0018880740.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;17일 서울을 포함해 전국 곳곳에 올가을 ‘첫눈’이 예보됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청에 따르면 이날 오전 인천·경기·서해안과 충남권에서 비나 눈이 내리기 시작해 오후 들어서는 서울을 포함한 전국에서 비나 눈이 내리겠다. 밤이 되면 대부분 그치겠지만 일부 지역에서는 18일 오전까지 눈이나 비가 이어지는 곳이 있겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오는 18일까지 이틀간 예상 적설량은 서울·인천·경기 북부는 1㎝ 내외다. 서해 5도는 2∼5㎝, 경기남부 1∼5㎝다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강원산지는 1∼5㎝, 강원 내륙은 1∼3㎝로 예보됐다. 충청권은 세종과 충남 북부 내륙, 충북이 3∼10㎝, 대전과 충남(북부 내륙 제외)이 1∼5㎝다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전라권은 전북내륙이 2∼7㎝(많은 곳 전북동부 10㎝ 이상), 광주 전남북부 1∼5㎝, 전북 서해안이 1∼3㎝로 예보됐다. 경상권과 울릉도, 독도는 1∼5㎝, 제주도산지는 5∼10㎝(많은 곳 15㎝ 이상)의 눈이 내리겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 아침 기온은 대부분 영하권으로 떨어지고 강풍까지 불면서 체감온도가 더욱 낮아질 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 등 전국 곳곳에 ‘첫눈’ 내린다…강풍·맹추위도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880740&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880740&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-16T21:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111706372439510_1700170644_0018880740.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;17일 서울을 포함해 전국 곳곳에 올가을 ‘첫눈’이 예보됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청에 따르면 이날 오전 인천·경기·서해안과 충남권에서 비나 눈이 내리기 시작해 오후 들어서는 서울을 포함한 전국에서 비나 눈이 내리겠다. 밤이 되면 대부분 그치겠지만 일부 지역에서는 18일 오전까지 눈이나 비가 이어지는 곳이 있겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오는 18일까지 이틀간 예상 적설량은 서울·인천·경기 북부는 1㎝ 내외다. 서해 5도는 2∼5㎝, 경기남부 1∼5㎝다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강원산지는 1∼5㎝, 강원 내륙은 1∼3㎝로 예보됐다. 충청권은 세종과 충남 북부 내륙, 충북이 3∼10㎝, 대전과 충남(북부 내륙 제외)이 1∼5㎝다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전라권은 전북내륙이 2∼7㎝(많은 곳 전북동부 10㎝ 이상), 광주 전남북부 1∼5㎝, 전북 서해안이 1∼3㎝로 예보됐다. 경상권과 울릉도, 독도는 1∼5㎝, 제주도산지는 5∼10㎝(많은 곳 15㎝ 이상)의 눈이 내리겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 아침 기온은 대부분 영하권으로 떨어지고 강풍까지 불면서 체감온도가 더욱 낮아질 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 마포에 박쥐 등장…“동굴도 없는데, 깜짝” [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880768&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880768&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-16T21:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111706504539511_1700171445_0018880768.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 도심에서 박쥐가 목격됐다. 겨울잠을 자러 가던 길에 잠시 들른 것일 수 있다는 게 전문가의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 연합뉴스에 따르면 지난 15일 오전 9시쯤 서울 마포구 합정역 인근 아파트 15층에서 주민이 방충망에 매달려 있는 박쥐를 발견했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주민 조모씨는 “아파트가 도심에 위치해 있고, 근처에 숲이나 동굴도 없는데 박쥐가 나타나 놀랐다”며 “박쥐가 여러 바이러스를 옮기는 동물이라고 들어서 보자마자 뜰채로 쳐서 날아가게 했다”고 매체에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 마포구에서 박쥐가 발견된 건 처음이다. 구청 관계자는 “지금까지 마포구 내에서 박쥐가 출몰됐다는 신고가 들어온 적이 단 한 번도 없었다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박쥐는 보통 10월부터 그 다음 해 5월까지 동면기를 맞는다. 목격된 박쥐는 겨울잠을 자러 가는 도중에 아파트가 있어 잠시 휴식을 취한 것으로 보인다고 전문가는 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111706505439512_1700171454_0018880768.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박쥐전문가 김선숙 국립생태원 박사는 “사진 속 박쥐는 집박쥐나 안주애기박쥐로 추정된다”며 “아파트의 방충망은 박쥐의 발톱으로 매달리기 편하고 평평해서 박쥐가 임시 잠자리로 택하는 장소일 수 있다”고 매체에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;집박쥐는 민가 지역에 사는 박쥐로, 주로 건물이나 콘크리트 틈에 살기 때문에 주거 지역에서 가끔 목격된다. 산림이나 동굴이 주 서식지인 안주애기박쥐 또한 11월 말에서 12월 초에는 민간에 의해 자주 발견되는 종이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박쥐를 발견했을 경우 야생동물 특성상 병에 걸릴 수 있으니 손으로 만지는 등 직접 대처하기보다는 야생동물구조관리센터에 신고하는 것이 좋다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 박사는 서식지가 없어 박쥐가 민간에 출몰한다는 일부 인식은 확대해석이라고 했다. 그는 “서울 상공이든 시골이든 박쥐는 어디서나 살고 있다”며 “물리지 않는다면 감염성은 매우 낮고, 어쩌다 사람과 스쳤다고 병이 옮는 것도 아니기 때문에 접촉만 주의하면 된다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 마포에 박쥐 등장…“동굴도 없는데, 깜짝” [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880768&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880768&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-16T21:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111706504539511_1700171445_0018880768.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 도심에서 박쥐가 목격됐다. 겨울잠을 자러 가던 길에 잠시 들른 것일 수 있다는 게 전문가의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 연합뉴스에 따르면 지난 15일 오전 9시쯤 서울 마포구 합정역 인근 아파트 15층에서 주민이 방충망에 매달려 있는 박쥐를 발견했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주민 조모씨는 “아파트가 도심에 위치해 있고, 근처에 숲이나 동굴도 없는데 박쥐가 나타나 놀랐다”며 “박쥐가 여러 바이러스를 옮기는 동물이라고 들어서 보자마자 뜰채로 쳐서 날아가게 했다”고 매체에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 마포구에서 박쥐가 발견된 건 처음이다. 구청 관계자는 “지금까지 마포구 내에서 박쥐가 출몰됐다는 신고가 들어온 적이 단 한 번도 없었다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박쥐는 보통 10월부터 그 다음 해 5월까지 동면기를 맞는다. 목격된 박쥐는 겨울잠을 자러 가는 도중에 아파트가 있어 잠시 휴식을 취한 것으로 보인다고 전문가는 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111706505439512_1700171454_0018880768.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박쥐전문가 김선숙 국립생태원 박사는 “사진 속 박쥐는 집박쥐나 안주애기박쥐로 추정된다”며 “아파트의 방충망은 박쥐의 발톱으로 매달리기 편하고 평평해서 박쥐가 임시 잠자리로 택하는 장소일 수 있다”고 매체에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;집박쥐는 민가 지역에 사는 박쥐로, 주로 건물이나 콘크리트 틈에 살기 때문에 주거 지역에서 가끔 목격된다. 산림이나 동굴이 주 서식지인 안주애기박쥐 또한 11월 말에서 12월 초에는 민간에 의해 자주 발견되는 종이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박쥐를 발견했을 경우 야생동물 특성상 병에 걸릴 수 있으니 손으로 만지는 등 직접 대처하기보다는 야생동물구조관리센터에 신고하는 것이 좋다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 박사는 서식지가 없어 박쥐가 민간에 출몰한다는 일부 인식은 확대해석이라고 했다. 그는 “서울 상공이든 시골이든 박쥐는 어디서나 살고 있다”며 “물리지 않는다면 감염성은 매우 낮고, 어쩌다 사람과 스쳤다고 병이 옮는 것도 아니기 때문에 접촉만 주의하면 된다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의붓딸 13세부터 성폭행한 계부…친모는 “거짓말” 회유</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880851&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880851&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-16T22:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111707212939513_1700173290_0018880851.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;의붓딸을 수년간 성폭행해 온 계부가 항소심에서 형량이 가중돼 징역 10년을 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주고법 형사1부(판사 박혜선)는 17일 성폭력범죄의처벌등에관한특례법 위반(친족관계에 의한 강간) 등 혐의로 기소된 진모(39)씨에 대한 원심을 파기하고, 징역 10년을 선고했다고 밝혔다. 아울러 40시간 성폭력 치료프로그램 이수와 아동·장애인 기관 7년간 취업제한 등도 명령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진씨는 사건 당시 13~14세에 불과한 의붓딸을 수년에 걸쳐 강간하거나 추행하는 등 성적 학대 혐의로 기소돼 1심에서 징역 8년 등을 선고받았다. 피해자는 진씨가 노골적으로 성관계를 요구하는 음성을 녹음해 증거로 제출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1심은 진술 번복 등을 이유로 피해자 진술의 신빙성을 낮다고 보고 ‘미성년자 의제 추행’ 혐의 등에 대해서는 무죄를 선고했으나, 항소심 재판부는 이 같은 1심 판단이 잘못됐다고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자가 “아버지가 가한 행위를 성관계로 알았으나 나중에 알고 보니 아니었다. 혼자만의 상상 속에서 비롯된 오해였고 거짓말이었다”는 내용의 진술서와 처벌을 원하지 않는다는 합의서를 제출하기도 했는데, 항소심 재판부는 이를 친모의 회유와 압박, 친모에 대한 미안함, 피고인에 대한 피해자의 이중적 감정 등으로 인한 거짓 진술이라고 보고 받아들이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오히려 피해자가 구체적이고 반복적으로 피해 사실을 진술했고, 피고인이 성관계를 강요한 녹취파일이 존재할 뿐만 아니라 피고인이 범행을 인정하고 사과한 내용의 음성파일도 있어 모든 혐의를 유죄로 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 “피고인의 범행은 매우 불량하고 반인륜적인데다, 피해자는 거짓말을 하고 있다는 오해까지 받는 등 상당한 2차 가해도 당했다”며 “피고인은 반성하지 않고 납득하기 어려운 변명으로 일관해 엄벌해야 한다”며 형량 가중 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의붓딸 13세부터 성폭행한 계부…친모는 “거짓말” 회유</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880851&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880851&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-16T22:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111707212939513_1700173290_0018880851.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;의붓딸을 수년간 성폭행해 온 계부가 항소심에서 형량이 가중돼 징역 10년을 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주고법 형사1부(판사 박혜선)는 17일 성폭력범죄의처벌등에관한특례법 위반(친족관계에 의한 강간) 등 혐의로 기소된 진모(39)씨에 대한 원심을 파기하고, 징역 10년을 선고했다고 밝혔다. 아울러 40시간 성폭력 치료프로그램 이수와 아동·장애인 기관 7년간 취업제한 등도 명령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진씨는 사건 당시 13~14세에 불과한 의붓딸을 수년에 걸쳐 강간하거나 추행하는 등 성적 학대 혐의로 기소돼 1심에서 징역 8년 등을 선고받았다. 피해자는 진씨가 노골적으로 성관계를 요구하는 음성을 녹음해 증거로 제출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1심은 진술 번복 등을 이유로 피해자 진술의 신빙성을 낮다고 보고 ‘미성년자 의제 추행’ 혐의 등에 대해서는 무죄를 선고했으나, 항소심 재판부는 이 같은 1심 판단이 잘못됐다고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자가 “아버지가 가한 행위를 성관계로 알았으나 나중에 알고 보니 아니었다. 혼자만의 상상 속에서 비롯된 오해였고 거짓말이었다”는 내용의 진술서와 처벌을 원하지 않는다는 합의서를 제출하기도 했는데, 항소심 재판부는 이를 친모의 회유와 압박, 친모에 대한 미안함, 피고인에 대한 피해자의 이중적 감정 등으로 인한 거짓 진술이라고 보고 받아들이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오히려 피해자가 구체적이고 반복적으로 피해 사실을 진술했고, 피고인이 성관계를 강요한 녹취파일이 존재할 뿐만 아니라 피고인이 범행을 인정하고 사과한 내용의 음성파일도 있어 모든 혐의를 유죄로 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 “피고인의 범행은 매우 불량하고 반인륜적인데다, 피해자는 거짓말을 하고 있다는 오해까지 받는 등 상당한 2차 가해도 당했다”며 “피고인은 반성하지 않고 납득하기 어려운 변명으로 일관해 엄벌해야 한다”며 형량 가중 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“폐지 할머니께 유통기한 지난 음식 주는 엄마, 괜찮나”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880909&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880909&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-11-16T22:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111707504039515_1700175075_0018880909.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;폐지 줍는 할머니에게 유통기한이 지난 음식을 주는 엄마의 행동이 고민이라는 사연이 전해져 갑론을박이 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 온라인에는 지난 14일 온라인 커뮤니티 네이트판에 게재된 ‘유통기한 지난 음식을 폐지 줍는 할머니에게 주는 엄마’라는 제목의 글이 이목을 모았다. 작성자 A씨는 “이곳에 엄마 또래이신 분들이 많을 것 같아서 글을 적는다”면서 말문을 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨에 따르면 A씨가 사는 아파트는 매주 화요일 분리수거를 하는데, 폐지 줍는 할머니가 화요일 새벽이나 월요일 저녁에 아파트를 돌면서 폐트병이나 상자 등을 수거해 간다. A씨의 어머니는 할머니를 만날 때마다 냉장고 속 유통기한이 지난 냉동볶음밥이나 만두, 즉석밥, 라면, 냄새나는 쌀 등을 준다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “한번은 엄마가 아는 중국집에서 중국산 김치 한 포대를 얻어 왔는데 도저히 못 먹겠다면서 김치통 통째로 할머니에게 건넸고 ‘통은 씻어서 줘야 한다’고 요청하기도 했다”며 “엄마는 유통기한 지난 음식을 정리할 때마다 ‘이건 할머니 오시면 줘야겠다’고 하신다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “처음에는 유통기한이 지난 음식인 줄 몰랐는데 최근 알게 됐다”면서 “(내가) ‘할머니 주지 말고 버리자’고 얘기하면 엄마는 ‘할머니가 달라고 해서 주는 것&apos;이라며 뭐가 문제냐’는 식”이라고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 어머니는 되레 “유통기한이 지났다는 것도 할머니에게 얘기하고 주는 거고, 못 먹을 음식은 아니다. 냉동이라 괜찮다. 할머니도 괜찮다는데 네가 왜 유난이냐”고 A씨를 꾸짖었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “할머니는 기초생활수급자이시고 어쩌다가 배가 고프신 날에는 저희 집 문을 두드리며 ‘혹시 남는 음식 없냐’고 하시는데, 정말 이런 음식들을 드리는 게 맞는 건가 싶다”면서 “제가 정말 유난인 거냐. 할머니도 달라고 하시니까 그냥 모르는 척하는 게 맞는 거냐”고 하소연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사연을 접한 네티즌들의 의견은 다소 갈렸다. 일부는 “본인이 도저히 못먹는 거면 다른 사람도 못 먹는 거 아닌가” “음식물쓰레기 처리기로 취급하는 것 아니냐”라며 부정적 견해를 보였다. 반면 “할머니가 원해서 받아 가시는 거면 어쩔 수 없다” “유통기한 지나도 먹을 수 있다. 굶는 것보다 낫다”는 의견도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“폐지 할머니께 유통기한 지난 음식 주는 엄마, 괜찮나”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880909&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880909&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-11-16T22:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111707504039515_1700175075_0018880909.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;폐지 줍는 할머니에게 유통기한이 지난 음식을 주는 엄마의 행동이 고민이라는 사연이 전해져 갑론을박이 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 온라인에는 지난 14일 온라인 커뮤니티 네이트판에 게재된 ‘유통기한 지난 음식을 폐지 줍는 할머니에게 주는 엄마’라는 제목의 글이 이목을 모았다. 작성자 A씨는 “이곳에 엄마 또래이신 분들이 많을 것 같아서 글을 적는다”면서 말문을 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨에 따르면 A씨가 사는 아파트는 매주 화요일 분리수거를 하는데, 폐지 줍는 할머니가 화요일 새벽이나 월요일 저녁에 아파트를 돌면서 폐트병이나 상자 등을 수거해 간다. A씨의 어머니는 할머니를 만날 때마다 냉장고 속 유통기한이 지난 냉동볶음밥이나 만두, 즉석밥, 라면, 냄새나는 쌀 등을 준다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “한번은 엄마가 아는 중국집에서 중국산 김치 한 포대를 얻어 왔는데 도저히 못 먹겠다면서 김치통 통째로 할머니에게 건넸고 ‘통은 씻어서 줘야 한다’고 요청하기도 했다”며 “엄마는 유통기한 지난 음식을 정리할 때마다 ‘이건 할머니 오시면 줘야겠다’고 하신다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “처음에는 유통기한이 지난 음식인 줄 몰랐는데 최근 알게 됐다”면서 “(내가) ‘할머니 주지 말고 버리자’고 얘기하면 엄마는 ‘할머니가 달라고 해서 주는 것&apos;이라며 뭐가 문제냐’는 식”이라고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 어머니는 되레 “유통기한이 지났다는 것도 할머니에게 얘기하고 주는 거고, 못 먹을 음식은 아니다. 냉동이라 괜찮다. 할머니도 괜찮다는데 네가 왜 유난이냐”고 A씨를 꾸짖었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “할머니는 기초생활수급자이시고 어쩌다가 배가 고프신 날에는 저희 집 문을 두드리며 ‘혹시 남는 음식 없냐’고 하시는데, 정말 이런 음식들을 드리는 게 맞는 건가 싶다”면서 “제가 정말 유난인 거냐. 할머니도 달라고 하시니까 그냥 모르는 척하는 게 맞는 거냐”고 하소연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사연을 접한 네티즌들의 의견은 다소 갈렸다. 일부는 “본인이 도저히 못먹는 거면 다른 사람도 못 먹는 거 아닌가” “음식물쓰레기 처리기로 취급하는 것 아니냐”라며 부정적 견해를 보였다. 반면 “할머니가 원해서 받아 가시는 거면 어쩔 수 없다” “유통기한 지나도 먹을 수 있다. 굶는 것보다 낫다”는 의견도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이스라엘 “알시파 병원 내 지하터널 발견…인질 시신도”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880958&amp;code=61131411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880958&amp;code=61131411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-11-16T23:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111708011039524_1700175670_0018880958.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘군(IDF)이 ‘하마스의 작전본부’가 있을 것으로 추정해온 가자지구 최대 의료기관 알시파 병원 경내에서 지하터널과 무기 트럭을 발견했다고 밝혔다. 또 병원 인근에서 살해당한 자국인 인질 한 명의 시신도 수습했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IDF는 16일(현지시간) 가자시티 내 알시파 병원 경내에서 하마스의 지하 터널 입구를 찾아냈다며 영상을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상에는 이 병원 건물과 건물 사이에 터널 입구가 포착됐다. 터널 입구 근처에는 철근 등이 복잡하게 얽혀 있고 콘크리트 구조물도 보인다. 터널 입구 인근에서는 무기가 실려 있는 하마스의 픽업트럭도 발견됐다. 군 당국은 이 픽업트럭이 지난달 7일 하마스 무장대원들이 이스라엘 남부에 침투했을 때 사용했던 것과 유사하다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111708001939523_1700175619_0018880958.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하지만 그럼에도 불구하고 일부 인권 단체 등은 이스라엘이 공개한 영상 등 증거물이 이 병원이 하마스의 작전본부로 활용됐다는 ‘스모킹 건’(결정적 증거)이 될 수 없다고 지적하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 IDF는 하마스가 알시파 병원에 작전 본부를 차려 환자와 의료진을 인간 방패로 활용해왔다고 주장해왔다. 이에 IDF는 하마스가 인질들을 이곳에 가뒀을 것으로 의심하고 전날 병원에 병력을 투입해 수색 작업도 벌였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현지 일간 타임스오브이스라엘(TOI)에 따르면 IDF는 이날 알시파 병원 건물로부터 멀지 않은 곳에서 이스라엘 여성 예후디트 바이스(65) 씨의 시신을 수습했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IDF 수석대변인인 다니엘 하가리 소장은 이날 저녁 브리핑에서 “바이스 씨는 가자지구에서 테러범들에 의해 살해됐다”며 “우리가 제때 그를 찾을 수 없었다”고 말했다. 사인이나 살해 시점 등 구체적 정보는 공개하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111708013839525_1700175698_0018880958.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다만 하마스는 가자지구를 겨냥한 이스라엘군의 무차별 폭격으로 인질 수십 명이 사망했다고 주장하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이스 씨는 지난달 7일 이스라엘 남부 베에리 집단농장(키부츠)에 머물다가 분리 장벽을 넘어 침투한 하마스 무장대원에 납치됐다. 당시 바이스 씨의 남편은 안전 가옥 내에서 숨진 채로 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IDF는 “유족에 진심 어린 위로를 보낸다”며 “실종자들의 소재를 파악해 인질들을 집으로 돌려보내는 것이 국가의 사명”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이스라엘 “알시파 병원 내 지하터널 발견…인질 시신도”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880958&amp;code=61131411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880958&amp;code=61131411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-11-16T23:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111708011039524_1700175670_0018880958.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘군(IDF)이 ‘하마스의 작전본부’가 있을 것으로 추정해온 가자지구 최대 의료기관 알시파 병원 경내에서 지하터널과 무기 트럭을 발견했다고 밝혔다. 또 병원 인근에서 살해당한 자국인 인질 한 명의 시신도 수습했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IDF는 16일(현지시간) 가자시티 내 알시파 병원 경내에서 하마스의 지하 터널 입구를 찾아냈다며 영상을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상에는 이 병원 건물과 건물 사이에 터널 입구가 포착됐다. 터널 입구 근처에는 철근 등이 복잡하게 얽혀 있고 콘크리트 구조물도 보인다. 터널 입구 인근에서는 무기가 실려 있는 하마스의 픽업트럭도 발견됐다. 군 당국은 이 픽업트럭이 지난달 7일 하마스 무장대원들이 이스라엘 남부에 침투했을 때 사용했던 것과 유사하다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111708001939523_1700175619_0018880958.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하지만 그럼에도 불구하고 일부 인권 단체 등은 이스라엘이 공개한 영상 등 증거물이 이 병원이 하마스의 작전본부로 활용됐다는 ‘스모킹 건’(결정적 증거)이 될 수 없다고 지적하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 IDF는 하마스가 알시파 병원에 작전 본부를 차려 환자와 의료진을 인간 방패로 활용해왔다고 주장해왔다. 이에 IDF는 하마스가 인질들을 이곳에 가뒀을 것으로 의심하고 전날 병원에 병력을 투입해 수색 작업도 벌였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현지 일간 타임스오브이스라엘(TOI)에 따르면 IDF는 이날 알시파 병원 건물로부터 멀지 않은 곳에서 이스라엘 여성 예후디트 바이스(65) 씨의 시신을 수습했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IDF 수석대변인인 다니엘 하가리 소장은 이날 저녁 브리핑에서 “바이스 씨는 가자지구에서 테러범들에 의해 살해됐다”며 “우리가 제때 그를 찾을 수 없었다”고 말했다. 사인이나 살해 시점 등 구체적 정보는 공개하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111708013839525_1700175698_0018880958.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다만 하마스는 가자지구를 겨냥한 이스라엘군의 무차별 폭격으로 인질 수십 명이 사망했다고 주장하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이스 씨는 지난달 7일 이스라엘 남부 베에리 집단농장(키부츠)에 머물다가 분리 장벽을 넘어 침투한 하마스 무장대원에 납치됐다. 당시 바이스 씨의 남편은 안전 가옥 내에서 숨진 채로 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IDF는 “유족에 진심 어린 위로를 보낸다”며 “실종자들의 소재를 파악해 인질들을 집으로 돌려보내는 것이 국가의 사명”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올해만 7번째 한·일 정상회담…尹 “한·일 정부간 협력체 100% 복원”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880968&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880968&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-16T23:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111705201439499_1700166014_0018880968.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아시아태평양경제협력체(APEC) 정상회의 참석차 미국을 방문 중인 윤석열 대통령은 16일(현지시간) 기시다 후미오 일본 총리와 정상회담을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 미국 샌프란시스코 시내 한 호텔에서 열린 회담에서 “주요20개국(G20) 정상회의 이후에 두달만에 기시다 총리님을 다시 뵙게 돼 반갑다”며 “올해 벌써 7차례 정상회담을 통해 양국의 신뢰를 공고하게 하고, 한·일 관계의 흐름을 아주 긍정적으로 이어나가고 있어 기쁘게 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이어 “올해 정상을 비롯한 각계 각급에서 교류가 활성화되고 정부 간 협의체가 복원돼서 양국 간 협력이 심화되고 있다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 그러면서 “상반기 안보정책협의회, 경제안보대화에 이어서 지난달 외교차관 전략대화까지 재개되면서 지난 3월 방일 시 합의한 모든 정부 간 협의체가 이제 100% 복원됐다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기시다 총리는 “중동 정세를 비롯해 세계정세는 빠르게 움직이고 있다”며 “이런 가운데 이스라엘에서의 자국민 탈출과 관련해 일본과 한국 간에 긴밀한 협력이 이뤄진 것은 굉장히 마음 든든한 일”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기시다 총리는 이어 “그간 윤 대통령과 함께 정치, 안전보장, 경제, 문화 등 다양한 분야서 양국 간 협력을 추진해 왔다”며 “이 걸음을 더욱 진전시키기를 희망한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령과 기시다 총리는 양국 간 인적 교류가 코로나19 이전 수준으로 빠르게 회복 중인 점을 높게 평가하며 한·일 미래세대 간 유학, 인턴십, 취업 등 교류 확대를 위해 소통을 이어 나가기로 했다고 대통령실은 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 내년부터 한·미·일 3국이 유엔 안전보장이사회 이사국에서 함께 활동하게 된 만큼 북한, 우크라이나 문제 등 주요 현안에 관해 캠프 데이비드 정신에 기반해 3국간 협력해 나가기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 회담은 예정보다 20분가량 늦게 시작된 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현지 교통 사정으로 회담장에 늦게 도착한 기시다 총리는 미리 회담장에 기다리고 있던 윤 대통령에게 “많이 기다리게 해 죄송하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 “괜찮다”고 하자 기시다 총리는 “늦을까 봐 (차에서 내려) 걸어왔다”고 재차 양해를 구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 정상은 17일에도 다시 만날 예정이다. 두 정상은 ‘한·일 및 한·미·일 첨단기술 협력’을 주제로 스탠퍼드대에서 좌담회를 가진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;샌프란시스코=정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올해만 7번째 한·일 정상회담…尹 “한·일 정부간 협력체 100% 복원”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880968&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880968&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-16T23:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111705201439499_1700166014_0018880968.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아시아태평양경제협력체(APEC) 정상회의 참석차 미국을 방문 중인 윤석열 대통령은 16일(현지시간) 기시다 후미오 일본 총리와 정상회담을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 미국 샌프란시스코 시내 한 호텔에서 열린 회담에서 “주요20개국(G20) 정상회의 이후에 두달만에 기시다 총리님을 다시 뵙게 돼 반갑다”며 “올해 벌써 7차례 정상회담을 통해 양국의 신뢰를 공고하게 하고, 한·일 관계의 흐름을 아주 긍정적으로 이어나가고 있어 기쁘게 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이어 “올해 정상을 비롯한 각계 각급에서 교류가 활성화되고 정부 간 협의체가 복원돼서 양국 간 협력이 심화되고 있다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 그러면서 “상반기 안보정책협의회, 경제안보대화에 이어서 지난달 외교차관 전략대화까지 재개되면서 지난 3월 방일 시 합의한 모든 정부 간 협의체가 이제 100% 복원됐다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기시다 총리는 “중동 정세를 비롯해 세계정세는 빠르게 움직이고 있다”며 “이런 가운데 이스라엘에서의 자국민 탈출과 관련해 일본과 한국 간에 긴밀한 협력이 이뤄진 것은 굉장히 마음 든든한 일”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기시다 총리는 이어 “그간 윤 대통령과 함께 정치, 안전보장, 경제, 문화 등 다양한 분야서 양국 간 협력을 추진해 왔다”며 “이 걸음을 더욱 진전시키기를 희망한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령과 기시다 총리는 양국 간 인적 교류가 코로나19 이전 수준으로 빠르게 회복 중인 점을 높게 평가하며 한·일 미래세대 간 유학, 인턴십, 취업 등 교류 확대를 위해 소통을 이어 나가기로 했다고 대통령실은 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 내년부터 한·미·일 3국이 유엔 안전보장이사회 이사국에서 함께 활동하게 된 만큼 북한, 우크라이나 문제 등 주요 현안에 관해 캠프 데이비드 정신에 기반해 3국간 협력해 나가기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 회담은 예정보다 20분가량 늦게 시작된 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현지 교통 사정으로 회담장에 늦게 도착한 기시다 총리는 미리 회담장에 기다리고 있던 윤 대통령에게 “많이 기다리게 해 죄송하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 “괜찮다”고 하자 기시다 총리는 “늦을까 봐 (차에서 내려) 걸어왔다”고 재차 양해를 구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 정상은 17일에도 다시 만날 예정이다. 두 정상은 ‘한·일 및 한·미·일 첨단기술 협력’을 주제로 스탠퍼드대에서 좌담회를 가진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;샌프란시스코=정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 미국 APEC서 시진핑과 악수…취임 후 두번째</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880986&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880986&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-16T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111708112639532_1700176286_0018880986.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 아시아태평양경제협력체(APEC) 정상회의에서 시진핑 중국 국가주석과 만났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111708110539530_1700176265_0018880986.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;양 정상은 16일(현지시간) 미국 샌프란시스코 모스코니센터에서 열린 아시아태평양경제협력체(APEC) 정상회의 제1세션 시작 직전 대면해 반갑게 웃으며 인사를 나눴다. 양국 정상 간 만남은 윤 대통령 취임 후 두 번째다. 지난해 11월 15일 인도네시아 발리에서 열린 G20 정상회의 계기로 한중 정상회담을 한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111708132639534_1700176406_0018880986.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이번 APEC 정상회의를 계기로도 각국 정상들의 만남이 이어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 주석은 지난 15일 조 바이든 미국 대통령과 4시간가량 정상회담을 했고, 기시다 후미오 일본 총리와도 이날 정상회담을 할 예정이다. 윤 대통령은 이날 기시다 총리와 한일 정상회담을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111708115839533_1700176318_0018880986.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;주요 정상 간 정상회담이 이어지면서 한중 정상회담이 성사될 가능성도 거론되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 미국 APEC서 시진핑과 악수…취임 후 두번째</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880986&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880986&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-16T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111708112639532_1700176286_0018880986.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 아시아태평양경제협력체(APEC) 정상회의에서 시진핑 중국 국가주석과 만났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111708110539530_1700176265_0018880986.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;양 정상은 16일(현지시간) 미국 샌프란시스코 모스코니센터에서 열린 아시아태평양경제협력체(APEC) 정상회의 제1세션 시작 직전 대면해 반갑게 웃으며 인사를 나눴다. 양국 정상 간 만남은 윤 대통령 취임 후 두 번째다. 지난해 11월 15일 인도네시아 발리에서 열린 G20 정상회의 계기로 한중 정상회담을 한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111708132639534_1700176406_0018880986.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이번 APEC 정상회의를 계기로도 각국 정상들의 만남이 이어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 주석은 지난 15일 조 바이든 미국 대통령과 4시간가량 정상회담을 했고, 기시다 후미오 일본 총리와도 이날 정상회담을 할 예정이다. 윤 대통령은 이날 기시다 총리와 한일 정상회담을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111708115839533_1700176318_0018880986.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;주요 정상 간 정상회담이 이어지면서 한중 정상회담이 성사될 가능성도 거론되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 대통령실 “尹대통령, APEC 계기 미일 정상과 회동 예정”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880990&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880990&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-16T23:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2021031516120814123_1615792328_0018880990.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 대통령실 “尹대통령, APEC 계기 미일 정상과 회동 예정”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880990&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018880990&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-16T23:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2021031516120814123_1615792328_0018880990.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아이 손가락 잘렸어요”…퇴근길 펼쳐진 ‘모세의 기적’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018881032&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018881032&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-16T23:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111708293039539_1700177371_0018881032.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대전에서 끼임 사고로 손가락이 절단된 아이를 경찰이 퇴근길 정체를 뚫고 신속히 병원으로 이송한 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 경찰청 유튜브 채널에 공개된 영상에 따르면 지난달 6일 오후 6시쯤 대전 동부경찰서 용전지구대 앞에 멈춰선 승용차에서 남성이 내려 “우리 아이 손가락이 절단됐다. 119를 기다릴 시간이 없다”며 경찰에 도움을 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111708304739541_1700177447_0018881032.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;곧이어 아이 엄마가 끼임 사고로 손가락이 절단된 아이를 안은 채 다급하게 차에서 내렸다. 상황을 파악한 경찰은 엄마와 아이를 경찰차에 태운 뒤 인근 수지 접합 전문 병원으로 긴급 이송하기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 금요일 퇴근 시간대여서 도로가 꽉 막힌 상태였다. 지하차도에 진입한 뒤에도 정체가 이어졌는데, 그때 차량들이 모세의 기적처럼 양옆으로 길을 터주기 시작했다. 또다시 정체 구간을 만났을 때도 경찰의 수신호에 차량들이 비켜나 지나갈 공간을 만들어줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111708301739540_1700177417_0018881032.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;시민들의 협조로 경찰은 출발 13분 만에 지구대에서 약 5.7㎞ 떨어진 병원에 무사히 도착할 수 있었다. 경찰은 “정체에도 길 터주는 시민들게 감사드린다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이는 무사히 수술을 마치고 현재 통원 치료를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아이 손가락 잘렸어요”…퇴근길 펼쳐진 ‘모세의 기적’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018881032&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018881032&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-16T23:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111708293039539_1700177371_0018881032.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대전에서 끼임 사고로 손가락이 절단된 아이를 경찰이 퇴근길 정체를 뚫고 신속히 병원으로 이송한 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 경찰청 유튜브 채널에 공개된 영상에 따르면 지난달 6일 오후 6시쯤 대전 동부경찰서 용전지구대 앞에 멈춰선 승용차에서 남성이 내려 “우리 아이 손가락이 절단됐다. 119를 기다릴 시간이 없다”며 경찰에 도움을 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111708304739541_1700177447_0018881032.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;곧이어 아이 엄마가 끼임 사고로 손가락이 절단된 아이를 안은 채 다급하게 차에서 내렸다. 상황을 파악한 경찰은 엄마와 아이를 경찰차에 태운 뒤 인근 수지 접합 전문 병원으로 긴급 이송하기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 금요일 퇴근 시간대여서 도로가 꽉 막힌 상태였다. 지하차도에 진입한 뒤에도 정체가 이어졌는데, 그때 차량들이 모세의 기적처럼 양옆으로 길을 터주기 시작했다. 또다시 정체 구간을 만났을 때도 경찰의 수신호에 차량들이 비켜나 지나갈 공간을 만들어줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111708301739540_1700177417_0018881032.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;시민들의 협조로 경찰은 출발 13분 만에 지구대에서 약 5.7㎞ 떨어진 병원에 무사히 도착할 수 있었다. 경찰은 “정체에도 길 터주는 시민들게 감사드린다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이는 무사히 수술을 마치고 현재 통원 치료를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>육사, 독립영웅실 철거 강행…“국난극복사 학습실로 교체&quot;</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018881035&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018881035&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-16T23:32:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023091715174367675_1694931463_0018881035.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;독립운동 관련 단체들의 반대에도 불구하고 육군사관학교가 교내 ‘독립전쟁 영웅실’ 철거를 강행키로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;17일 더불어민주당 우원식 의원이 육사에서 제출받은 자료에 따르면 육사는 오는 30일까지 교내 독립전쟁 영웅실을 철거할 계획을 세웠다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;독립전쟁 영웅실은 문재인정부 시절인 2018년 홍범도·지청천·이범석·김좌진 장군, 이회영 선생, 안중근 의사 등 독립운동가를 기리기 위해 육사 충무관 내 마련된 공간이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 육사는 홍범도 장군 흉상 철거로도 논란을 빚었다. 육사는 교내 충무관 앞에 설치된 6명의 독립영웅 흉상 중 홍범도 장군 흉상은 외부로 이전하고 다른 흉상은 교내 다른 장소로 옮길 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;육사는 독립전쟁 영웅실 대신 ‘국난극복사’ 학습 공간을 마련할 계획이다. 임진왜란, 베트남 전쟁사, 6·25 전쟁사, 해외파병사 등 시대별 국난극복 역사를 소개하는 공간으로 활용할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우 의원은 “국방부는 무리한 흉상 철거 추진과 독립전쟁 영웅실 철거 등으로 한국군의 역사에서 독립군과 광복군을 지워버리려 한다”며 “윤석열 정부는 불필요한 이념 논쟁을 이제 멈춰야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 광복회와 한국독립유공자협회, 한국광복군기념사업회 등 24개 독립운동 관련 단체는 ‘독립운동단체연합’을 결성하고 육사 내 홍범도 장군 흉상과 독립영웅실 철거 백지화를 촉구하는 공동결의문을 채택했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>육사, 독립영웅실 철거 강행…“국난극복사 학습실로 교체&quot;</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018881035&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018881035&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-11-16T23:32:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023091715174367675_1694931463_0018881035.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;독립운동 관련 단체들의 반대에도 불구하고 육군사관학교가 교내 ‘독립전쟁 영웅실’ 철거를 강행키로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;17일 더불어민주당 우원식 의원이 육사에서 제출받은 자료에 따르면 육사는 오는 30일까지 교내 독립전쟁 영웅실을 철거할 계획을 세웠다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;독립전쟁 영웅실은 문재인정부 시절인 2018년 홍범도·지청천·이범석·김좌진 장군, 이회영 선생, 안중근 의사 등 독립운동가를 기리기 위해 육사 충무관 내 마련된 공간이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 육사는 홍범도 장군 흉상 철거로도 논란을 빚었다. 육사는 교내 충무관 앞에 설치된 6명의 독립영웅 흉상 중 홍범도 장군 흉상은 외부로 이전하고 다른 흉상은 교내 다른 장소로 옮길 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;육사는 독립전쟁 영웅실 대신 ‘국난극복사’ 학습 공간을 마련할 계획이다. 임진왜란, 베트남 전쟁사, 6·25 전쟁사, 해외파병사 등 시대별 국난극복 역사를 소개하는 공간으로 활용할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우 의원은 “국방부는 무리한 흉상 철거 추진과 독립전쟁 영웅실 철거 등으로 한국군의 역사에서 독립군과 광복군을 지워버리려 한다”며 “윤석열 정부는 불필요한 이념 논쟁을 이제 멈춰야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 광복회와 한국독립유공자협회, 한국광복군기념사업회 등 24개 독립운동 관련 단체는 ‘독립운동단체연합’을 결성하고 육사 내 홍범도 장군 흉상과 독립영웅실 철거 백지화를 촉구하는 공동결의문을 채택했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아파트 15층서 초등생 추락사…유족 “학교서 왕따당해”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018881090&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018881090&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-16T23:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111708470239546_1700178422_0018881090.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천 아파트 옥상에서 초등학생 여아가 추락사한 가운데 유족이 학교폭력 피해를 주장해 경찰이 수사에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 경찰 등에 따르면 전날 오후 3시10분쯤 인천시 동구에 있는 15층짜리 아파트 1층 바닥에서 초등학교 5학년생 A양(13)이 쓰러진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이웃 주민들은 “‘쿵’하는 소리가 났다”며 112에 신고했고, A양은 119 구급대에 의해 병원으로 옮겨졌으나 끝내 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 아파트 내 CCTV 등을 확인한 결과 A양이 혼자 옥상에 올라간 뒤 극단적 선택을 한 것으로 추정했다. A양 자택이나 아파트 옥상에서 유서는 발견되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A양 유족은 경찰 조사에서 “딸이 사망하기 전에 학교폭력을 당했다”며 “친구들로부터 ‘왕따’(따돌림)를 당했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 조사 결과 A양과 관련한 학폭 피해 신고나 상담 이력은 없는 것으로 파악됐다. A양은 사망한 전날에도 등교해 정상적으로 수업을 받았다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학교 측은 “A양이 다재다능하고 교우관계도 좋았다”며 “어제 수업 때도 웃는 모습이었고 특별한 점은 없었다”고 경찰에 진술했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A양 사인을 파악하기 위해 국립과학수사연구원에 시신 부검을 의뢰했다. 또 유족 진술대로 A양이 실제로 학폭 피해자인지 확인하기 위해 학교 측을 조사할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;※ 우울감 등 말하기 어려운 고민이 있거나 주변에 이런 어려움을 겪는 가족·지인이 있을 경우 자살 예방 핫라인 ☎1577-0199, 희망의 전화 ☎129, 생명의 전화 ☎1588-9191, 청소년 전화 ☎1388 등에서 24시간 전문가의 상담을 받을 수 있습니다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아파트 15층서 초등생 추락사…유족 “학교서 왕따당해”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018881090&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018881090&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-11-16T23:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1117/2023111708470239546_1700178422_0018881090.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천 아파트 옥상에서 초등학생 여아가 추락사한 가운데 유족이 학교폭력 피해를 주장해 경찰이 수사에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 경찰 등에 따르면 전날 오후 3시10분쯤 인천시 동구에 있는 15층짜리 아파트 1층 바닥에서 초등학교 5학년생 A양(13)이 쓰러진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이웃 주민들은 “‘쿵’하는 소리가 났다”며 112에 신고했고, A양은 119 구급대에 의해 병원으로 옮겨졌으나 끝내 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 아파트 내 CCTV 등을 확인한 결과 A양이 혼자 옥상에 올라간 뒤 극단적 선택을 한 것으로 추정했다. A양 자택이나 아파트 옥상에서 유서는 발견되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A양 유족은 경찰 조사에서 “딸이 사망하기 전에 학교폭력을 당했다”며 “친구들로부터 ‘왕따’(따돌림)를 당했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 조사 결과 A양과 관련한 학폭 피해 신고나 상담 이력은 없는 것으로 파악됐다. A양은 사망한 전날에도 등교해 정상적으로 수업을 받았다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학교 측은 “A양이 다재다능하고 교우관계도 좋았다”며 “어제 수업 때도 웃는 모습이었고 특별한 점은 없었다”고 경찰에 진술했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A양 사인을 파악하기 위해 국립과학수사연구원에 시신 부검을 의뢰했다. 또 유족 진술대로 A양이 실제로 학폭 피해자인지 확인하기 위해 학교 측을 조사할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;※ 우울감 등 말하기 어려운 고민이 있거나 주변에 이런 어려움을 겪는 가족·지인이 있을 경우 자살 예방 핫라인 ☎1577-0199, 희망의 전화 ☎129, 생명의 전화 ☎1588-9191, 청소년 전화 ☎1388 등에서 24시간 전문가의 상담을 받을 수 있습니다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>