<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 사설/칼럼</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibColRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 사설/칼럼</description>
    <lastBuildDate>2023-01-14T00:08:07.563Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>짧은 설 연휴에 국내 여행 뜨거워진다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017859849&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017859849&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-01-12T08:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0112/2023011216220676307_1673508126_0017859849.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;직장인 김모(25)씨는 설 연휴를 앞두고 서둘러 국내 여행지를 알아보는 중이다. 김씨는 “부모가 모두 고향에 내려가고 혼자 연휴를 보내야 하는 탓에 뒤늦게 1박2일로라도 여행을 가려고 계획을 짜고 있다”면서 “일본 등 가까운 곳으로 해외여행도 잠시 생각했지만, 시간이 얼마 남지 않아 비싸진 비행기표값에 국내여행으로 마음을 굳혔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설 연휴가 가까워지면서 유통·숙박업계에서 국내 여행객을 겨냥해 ‘마케팅 공세’를 펼치고 있다. 웨스틴 조선 서울은 오는 21~23일 ‘2023! 해피 버니 이어’ 패키지를 선보인다. &lt;span&gt;패키지 예약 고객에 한해 &lt;/span&gt;조선델리의 ‘미니 당근 파운드 케이크’를&lt;span&gt; 제공한다. &lt;/span&gt;겨울시즌 패키지 혜택인 주얼리 플랫폼 ‘아몬즈’의 한정판 주얼리 박스와 디자이너 주얼리 ‘딥브로우’의 골드 하트 진주 목걸이, 니치향수 브랜드 ‘르페르소나’의 핸드크림과 오드퍼퓸 디스커버리 세트도 증정한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;G마켓은 오는 17일까지 ‘설 빅세일’의 하나로 ‘여행라운지’ 프로모션을 진행하고 있다. 국내 왕복항공권을 ‘스마일페이’로 결제하면 1만원을 깎아준다. 진에어, 티웨이항공, 아시아나항공의 항공권에만 적용한다. 최대 10만원 할인가에 인기 호텔 상품도 판다. 기획전의 모든 여행 상품에 설 빅세일 전용 최대 20% 쿠폰도 쓸 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;티몬은 ‘해피뉴투어’ 기획전을 오는 31일까지 연다. 다양한 여행 및 나들이 상품을 특가로 판매한다. &lt;span&gt;최대 20만원까지 할인받을 수 있는 10% 전용 쿠폰을 준다. ‘라마다 호텔&amp;스위트’ ‘해비치 호텔 앤 리조트’ 같은 호텔·리조트 숙박권뿐 아니라 ‘오크밸리 스키 리프트 이용권’ ‘제주 아르떼뮤지엄 입장권’ 등의 야외·체험활동 티켓까지 구입할 수 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;티몬에 따르면 올해 들어 지난 10일까지 국내 여행 매출은 전년 동기 대비 약 30% 증가했다. 코로나19 팬데믹 이전인 2020년 1월 1~10일과 비교해 42% 늘어난 수치다. 설 연휴까지 국내 여행 수요는 계속해서 발생할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올해도 DK 5표, T1 4표, 페이커만 GEN</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017860242&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017860242&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-01-12T11:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0112/2023011220411177071_1673523671_0017860242.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;팀들이 일제히 차기 시즌 우승 후보를 지목하자 지난 여름의 데칼코마니가 펼쳐졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 서울 종로구 LCK 아레나에서 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 스프링 시즌 개막 미디어데이 행사가 진행됐다. LCK 10개 팀의 대표 선수와 감독이 참석해 차기 시즌에 임하는 포부를 밝혔다. 이번 시즌은 오는 18일 디플러스 기아와 DRX의 맞대결로 시작한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;팀들은 디플러스 기아와 T1를 가장 강력한 우승 후보로 점찍었다. 한화생명e스포츠와 광동 프릭스, KT 롤스터, 리브 샌드박스, DRX 등 5개 팀은 디플러스 기아를 가장 경계했다. 광동을 대표해 참석한 ‘영재’ 고영재는 “다른 정글러들도 잘하지만 특히 ‘캐니언’ 김건부가 정말 잘한다 생각해 우승 확률이 높아 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;농심 레드포스와 젠지, 디플러스 기아, 브리온은 T1의 우승 확률을 높게 점쳤다. 젠지 ‘피넛’ 한왕호는 “T1은 작년에도 모든 대회 결승에 진출했던 팀”이라면서 “멤버가 바뀌지 않아서 차기 시즌에도 우승할 확률이 높다”는 의견을 밝혔다. 디플러스 기아 ‘쇼메이커’ 허수도 “작년과 멤버가 다르지 않고, 스크림을 해봤을 때 굉장히 잘한다고 느꼈다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유일하게 T1이 젠지의 우승을 점쳤다. T1 대표 선수 ‘페이커’ 이상혁은 자세한 이유를 밝히지 않고 “젠지가 우승할 것 같다”고만 언급했다. 재밌는 것은 작년 여름에도 담원 기아(現 디플러스 기아)가 5개 팀, T1이 4개 팀으로부터 우승 후보로 지목됐고, 이상혁만이 젠지의 우승을 예측했다는 점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 미디어데이 행사에서는 젠지, 광동, 브리온, KT, 농심이 담원 기아의 우승을 예상했다. ‘너구리’ 장하권의 가세로 전력이 업그레이드된 담원 기아를 향한 관계자 평가가 좋았다. 담원 기아와 DRX, 리브 샌박과 한화생명은 T1의 2연속 우승을 전망했다. 오직 이상혁만이 스프링 시즌 우승을 놓쳐 기대치가 떨어져 있던 젠지의 우승을 예측하고, 결과를 맞혀 화제가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 강력한 우승 후보로 점쳐졌음에도 결승 문턱조차 밟지 못했던 디플러스 기아는 작년을 답습하지 않겠다는 각오다. 디플러스 기아 최천주 신임 감독은 유연한 팀을 만들고 싶다는 포부를 밝혔다. 그는 “선수들은 어떠한 역할이든 다 수행할 수 있다”면서 “메타가 바뀌거나, 새로운 조합이 등장하면 바로바로 적응하고 대회에서 좋은 퍼포먼스를 낼 수 있는 팀을 만들고 싶다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 스프링 시즌 우승 이후 3연속으로 결승전에서 고배를 삼켰던 T1과 배성웅 감독도 작년보다 나은 올해를 다짐했다. 배 감독은 “작년에 모든 대회 결승전에 진출했음에도 마지막에 이기지 못한 것만 세 번이어서 후회가 많이 남았다”며 “올해는 후회하지 않도록 최선을 다하겠다”고 각오를 다졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘리헨즈’ 손시우 “신지드, 젠지 상대로 꼭 쓰고파”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017860276&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017860276&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-01-12T12:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0112/2023011221012277133_1673524882_0017860276.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;KT 롤스터로 이적한 ‘리헨즈’ 손시우가 친정팀과의 맞대결에서 신지드를 꺼내겠다고 공언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 서울 종로구 LCK 아레나에서 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 스프링 시즌 개막 미디어데이 행사가 진행됐다. 10개 팀의 대표 선수와 감독이 참석해 차기 시즌에 임하는 포부를 밝혔다. 이번 시즌은 오는 18일 디플러스 기아와 DRX의 맞대결로 시작한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2월11일과 3월2일 열리는 KT 대 젠지전에서 손시우의 픽을 주목해야 할 이유가 생겼다. 손시우는 차기 시즌에 신지드를 사용할 생각이 있느냐는 질문에 “젠지 상대로 꼭 한 번 꺼내보고 싶다”고 답했다. 지난해 젠지에서 활동했던 손시우는 1년 동안 신지드로 5승1패를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어제의 동료는 오늘의 적이 됐다. 그는 젠지에서 1년 동안 LCK 스프링 시즌 준우승, 서머 시즌 우승을 이루고 지난겨울 KT로 이적했다. ‘룰러’ 박재혁과 2022년을 함께했던 손시우는 이제 ‘에이밍’ 김하람과 바텀 듀오로 나서게 됐다. 그는 “팀으로서의 목표는 ‘LoL 월드 챔피언십(롤드컵)’ 진출이지만, 개인으로서의 목표는 김하람을 최고의 원거리 딜러로 만드는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젠지는 손시우의 필살기를 속속들이 알고 있을까. 손시우의 신지드에 대한 대처법을 잘 알고 있느냐고 묻자 ‘피넛’ 한왕호는 “(승점을) 잘 먹을 생각만 하고 있다”고 응수했다. 손시우와 박재혁을 대신해 팀에 합류한 바텀 듀오에 대한 기대감을 드러내기도 했다. 그는 특히 ‘페이즈’ (김)수환에 대해서는 ‘이런 신인이라면 환영’이라는 생각이 들 정도로 잘한다”고 칭찬했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젠지 고동빈 감독도 차세대 원거리 딜러에 대한 믿음을 어필했다. 그는 “(젠지의 원거리 딜러는) 박재혁이 오래 있었기에 대처하기가 어려운 자리였다”면서도 “김수환이 2군에서부터 잘하는 모습을 보여왔기에 큰 고민을 하지 않았다. 충분히 잘할 수 있을 만한 잠재력이 있다고 봐 1군으로 기용했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 메시·네이마르 ‘영원한 왕’ 펠레 추모</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282810&amp;code=12210000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282810&amp;code=12210000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-01-12T12:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0112/2023011220480477095_1673524084_0924282810.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;파리 생제르맹의 리오넬 메시(왼쪽)와 네이마르가 12일(한국시간) 프랑스 파리의 파르크 데 프랭스에서 열린 2022-2023 리그1 18라운드 앙제와 홈 경기에 앞서 몸을 풀고 있다. 두 선수는 지난달 30일 별세한 &apos;축구 황제&apos; 펠레의 얼굴이 그려진 상의를 입고 있다. 펠레 얼굴 아래엔 &apos;영원한 왕&apos;이라는 글자가 쓰여져 있다. 메시는 이날 경기에서 2022 카타르월드컵 우승 후 프랑스 무대 복귀전에서 득점포를 가동했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP연합뉴스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최인규 “HLE 팬분들, 올해는 많이 웃게 해드리겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017860307&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017860307&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-01-12T12:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0112/2023011221514377260_1673527903_0017860307.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화생명e스포츠의 2022년은 고난했다. ‘쵸비’ 정지훈, ‘데프트’ 김혁규를 떠나보내고 유망주 위주로 로스터를 개편했다가 스프링 시즌과 서머 시즌 모두 꼴찌(10위)로 마무리하는 굴욕을 맛봤다. 스프링 시즌 3승15패, 서머 시즌 2승16패. 팬들은 1년 동안 고작 5번 웃었고, 31번 울었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 1년 만에 메스를 들었다. 한화생명은 지난해 로스터에 이름을 올렸던 선수들 전원과 작별하고, 스토브리그 시작과 동시에 거물급 선수 영입에 나섰다. ‘킹겐’ 황성훈, ‘제카’ 김건우, ‘바이퍼’ 박도현 등 ‘LoL 월드 챔피언십(롤드컵)’ 우승 경험자들을 잡았다. 코치진에도 변화를 줬다. 손대영 감독을 총감독으로, 최인규 코치를 감독으로 승격시켰다. DRX의 세계 정상 등극에 기여했던 이재하 코치도 영입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘유관 DNA’가 충만한 올해는 정말 다를까. 작년의 설욕을 꿈구는 팀 구성원들의 의지는 남다르다. 최인규 신임 감독은 12일 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 스프링 시즌 개막 미디어데이 행사에서 롤드컵 진출에 대한 의지를 전했다. 그는 “작년에 팬분들께서 웃을 일이 많이 없으셨다”고 인정하면서 “올해는 응원하는 보람이 있게끔, 많이 웃으실 수 있게끔 좋은 경기력을 보여드리겠다”고 각오를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 감독은 새롭게 합류한 정글러 ‘클리드’ 김태민에게 큰 기대를 걸고 있다. 최 감독은 “태민이가 중국에서 오래 활동하다가 LCK로 와서 전투적인 측면이 강할 거로 생각했다”면서 “예상과 달리 똑똑한 플레이를 하더라. 전투에도 강해 ‘팔각형 선수’ 느낌이 나서 기대를 많이 하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김태민 역시 명예 회복을 위해 칼을 갈고 있다. 2019년 T1 소속으로 LCK 2연패(連&amp;#38712;)를 이뤘던 그는 이듬해 큰 기대를 받으며 젠지로 이적했지만, 새 팀에서 우승 기록을 추가하는 데 실패했다. 이후 중국 ‘LoL 프로 리그(LPL)’로 건너갔던 그는 1년 만에 국내 무대로 돌아왔다. 그는 미디어데이 행사에서 “목표는 우승”이라고 짧고 굵은 포부를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화생명은 19일 광동 프릭스와 시즌 첫 경기를 치른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘20㎏ 가스통 가득’…27년간 동전 저금, 기부한 어르신</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017859834&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017859834&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-01-12T15:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0113/2023011216174676289_1673507866_0017859834.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;27년간 가스통에 모아온 동전들을 어려운 이웃을 위해 써달라며 기탁한 어르신의 이야기가 주목받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강원 태백시 상장동 행정복지센터는 지난 10일 한 시민이 20㎏용량 LPG(액화석유가스) 가스통을 들고 나타난 이야기를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;60대인 이 어르신이 들고 온 가스통에는 일(一)자 형태 구멍이 있었다. 그는 “직접 만든 저금통”이라고 설명하면서 “적은 금액이지만, 어려운 이웃을 위해 써달라”며 가스통을 건넸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 이야기를 듣고 절단해 본 가스통에는 동전이 가득 들어 있었다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0113/2023011217020776464_1673510527_0017859834.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대부분 10원짜리와 간혹 50원짜리도 포함된 돈은 모두 18만 8310원이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;센터에 따르면 자신의 이름을 밝히지 말아 달라고 부탁한 이 시민은 “기초 생활 보장 수급자이지만 자신보다 더 어려운 이웃을 위해 27년간 모은 동전”이라고 말한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;센터 관계자는 국민일보와의 통화에서 이 시민에 대해 “조용하신 분이었다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김태도 상장동장은 “한파 속에 따뜻한 정을 나누고자 하는 어르신의 귀한 뜻을 받들어, 기탁해주신 성금이 취약계층을 위해 잘 쓰일 수 있도록 하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이지민 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>끼·여유 넘치던 새내기들… 대선배 조언엔 귀 쫑긋</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282726&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282726&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-01-12T19:03:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0113/2023011220460677088_1673523966_0924282726.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“오늘은 목이 안 좋아서 그렇습니다. (시즌엔) 엄청난 곡을 준비해 뵙겠습니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로야구 판에 돌풍을 몰고 올 ‘젊은 피’ 130명이 한 자리에 모였다. 야구 예능 등의 영향으로 뜨거운 관심을 받고 있는 루키들은 대선배와 카메라 앞에서도 신인답지 않은 여유와 끼를 유감없이 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국야구위원회(KBO)는 12일 대전 컨벤션센터에서 2023 KBO 신인 오리엔테이션을 개최했다. 코로나19 영향으로 3년 만에 대면으로 진행된 이날 교육엔 신인과 육성선수 등 10개 구단 130명이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행사 시작 전 구단별로 나눠 앉아 상기된 채 삼삼오오 담소를 나누는 선수들의 얼굴엔 앳된 티가 역력했다. 짧은 점심시간을 쪼개 빵집으로 발걸음을 재촉하는 모습도 영락없는 새내기들이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘스타 본색’은 감출래야 감출 수 없었다. LG 트윈스 유광점퍼 차림의 김범석은 강연자로 나선 박지영 MBC스포츠플러스 아나운서가 수훈선수 인터뷰를 가정해 던지는 질문에 술술 답했다. 첫 선발 경기에서 MVP로 선정된 소감을 묻자 “팀이 좋은 결과를 낸 게 기쁘다”고 했고, 선발투수와 어떤 대화를 나눴느냐는 물음엔 “‘편하게 하자’고 했다”며 능청을 떨었다. 삼성 라이온즈 2라운더 박권후는 자청해 마이크를 잡곤 가수 정승환의 발라드 ‘너를 만나’를 열창했다. 음이탈을 불사한 ‘재롱’에 객석에선 너나 할 것 없이 폭소를 터뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런 선수들도 대선배 앞에선 사뭇 진지해졌다. KBO 레전드인 박용택 KBSN 해설위원은 후배들을 위해 단상에 올라 프로야구 선수로서 갖춰야 할 자세를 역설했다. 박 위원은 “프로는 일주일에 6번씩, 1년이면 10개월 동안 경기를 치른다. 항상 호흡을 길게 가지라”며 “몸 관리를 제대로 못 하는 선수치고 롱런하는 선수는 없다”고 강조했다. 한 번 몸담은 이상 영원히 ‘프로야구 선수 출신’이란 꼬리표가 붙을 거란 뼈 있는 조언도 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허구연 KBO 총재 역시 따뜻한 인삿말만 건네지는 않았다. “잘 되는 선수와 그렇지 않은 선수는 출발점에서 어떤 생각을 품는지에서부터 갈린다”며 입을 연 그는 “KBO에서 꿈을 이루려면 자신과의 싸움에서 이기는 것이 중요하다”고 말했다. 음주운전 등 일탈 행위에 대해선 무관용 원칙을 고수하겠다고 거듭 강조했다. 허 총재는 “이제 한국 프로야구에 ‘야구만 잘 하는 선수’는 필요 없다”며 “기부를 비롯해 사회적인 지위에 걸맞게 요구되는 것들도 잘 해내야 한다”고 단언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대전=송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>맨시티, 꼴찌팀 얕봤다가 충격패</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282651&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282651&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-01-12T19:04:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0113/2023011214322875932_1673501548_0924282651.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;잉글랜드 프리미어리그(EPL) 맨체스터 시티(맨시티)가 카라바오컵(리그컵)에서 이변의 희생양이 됐다. 리그 최하위 사우스햄튼에 충격 패를 당한 것이다. 사우스햄튼은 7년 만에 리그컵 4강 진출을 달성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맨시티는 11일(현지시간) 영국 사우스햄튼에 위치한 세인트 메리 스타디움에서 열린 2022-2023 잉글랜드 카라바오컵 8강전 사우스햄튼과의 경기에서 0대 2로 패했다. 최근 5시즌 동안 4차례나 우승했던 맨시티는 이날 패배로 4강 진출에 실패했다. 반면 사우스햄튼은 2015-2016시즌 준우승 이후 7년 만에 리그컵 준결승에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맨시티는 이날 엘링 홀란, 케빈 더브라위너를 선발에서 제외하는 등 로테이션 멤버로 경기에 나섰다. 사우스햄튼이 최악의 경기력으로 리그 꼴찌에 있는 점을 고려한 선발 기용이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이것이 패배의 원인이 됐다. 사우스햄튼은 맨시티를 상대로 공세를 펼쳤고, 전반 이른 시간 선제골을 뽑아냈다. 세코우 마라는 전반 23분 리안코의 낮고 빠른 크로스를 강력한 오른발 슈팅으로 연결해 골을 뽑아냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기세를 탄 사우스햄튼은 5분 뒤 추가 골을 뽑았다. 무사 제네포는 상대 골키퍼가 나온 틈을 타 장거리 슈팅으로 골을 만들어냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;점수가 두 골 차까지 벌어지자 맨시티는 더브라위너, 홀란, 로드리 등 선발 자원을 대거 투입해 분위기 반전을 노렸다. 하지만 효과는 없었다. 맨시티는 후반에 공 점유율을 높이며 여러 차례 슈팅을 시도했으나 단 한 골도 만들어내지 못하면서 패배를 안았다. 사우스햄튼은 뉴캐슬 유나이티드와 결승행을 다투게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펩 과르디올라 맨시티 감독은 “이런 식으로 경기를 치른다면 기회를 만들 수 없다. 사우스햄튼의 경기력이 우리보다 더 나았다”며 “경기에서 이기려면 그럴 만한 자격이 있어야 하는데, 오늘 우리팀은 그렇지 못했다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황희찬의 울버햄튼도 4강 진출에 실패했다. 울버햄튼은 같은 날 영국 노팅엄 시티그라운드에서 열린 노팅엄 포리스트와의 경기에서 승부차기 끝에 패배했다. 울버햄튼은 전반 18분 노팅엄의 윌리 볼리에게 선제골을 허용했다. 볼리는 골문 혼전 상황에서 침착한 슈팅으로 골을 만들었다. 울버햄튼은 후반 19분 라울 히메네스가 마테우스 쿠냐의 크로스를 밀어 넣어 동점을 만들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1-1로 비긴 두 팀은 승부차기에 들어갔다. 승부차기에선 울버햄튼의 5번째 키커인 호지의 슈팅이 딘 헨더슨의 선방이 막히며 3-4로 패배했다. 황희찬은 선발 출전해 80분간 그라운드를 누볐으나 공격포인트를 기록하지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[혜윰노트] ‘새옹지마’를 몇 번이나 겪은 날</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282613&amp;code=11171427&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282613&amp;code=11171427&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-01-12T19:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0113/2022121519490438309_1671101344_0924282613.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고약한 심술보 귀신이 장난을 친 게 틀림없다. 아니면 새벽부터 준비해 놓고, 떡하니 엉뚱한 짓을 저지를 리가 있나. 발단은 이랬다. 경북 상주에서 오전 11시에 강의가 있는 날이었다. 나름 프로 강사로서 전국 곳곳을 돌아다니는 데 이골이 났다. 지역에 갈 때는 웬만하면 KTX를 선호한다. 시간이 지체되는 경우가 거의 없으니까. 열차가 운행하는 중에도 몸을 움직일 수 있어 좋았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하필 상주에는 KTX가 닿지 않았다. 강의 장소가 버스터미널에서 가깝다니 어쩔 수 없이 고속버스를 예약해 뒀다. 2시간30분 거리여서 좀 일러도 7시50분 차를 타고 갈 요량이었다. 6시 전에 일어나 부산하게 준비를 마친 후 지하철을 탔다. 7시30분쯤 터미널에 도착했으므로 시간 여유가 있었다. 화장실에 들른 뒤 승차장에 나가 기다리는데 시간이 돼도 차가 오지 않았다. 맙소사, 티켓은 경부 터미널로 끊어 놓고 몸은 동부 터미널에 와 있으니 버스가 오겠는가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그때부터 장례식장에 꽂은 향처럼 머릿속이 새하얗게 타들어갔다. 어쩌지? 상주와 제일 가까운 도시로 가서 환승을 해야 하나. 맞춤한 버스가 있는지 매표원에게 달려가 물었다. 애절한 눈빛으로 부탁했지만 MZ세대는 아무것도 모른다는 표정이었다. 곁에서 지켜보던 어르신 말이, 기다렸다가 그냥 다음 8시50분 차를 타는 게 최선이란다. 흑! 2시간30분 후에 도착하면 11시20분이니 청중은 30분 정도 기다려야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지각은 강사에게 결강만큼이나 최악의 실수다. 지금껏 수많은 지역에서 강의를 해봤지만 터미널을 착각한 건 처음이요, 제시간보다 늦게 도착하는 것도 처음이었다. 경부 터미널에 그나마 10분 빨리 출발하는 버스가 있었다. 가만히 앉아서 기다리느니 일단 그쪽으로 가자. 발에다 엔진이라도 단 듯 지하철로 이동, 아슬아슬하게 8시40분 차에 올라탔다. 11시10분 도착이니 담당자에게 딱 15분만 기다려 주십사 문자로 양해를 구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이것으로 상황이 정리됐다면 얼마나 좋았을까. 하필 서울에 폭설이 온다고 예고된 날이었다. 그래서 다들 차를 집에 두고 나온 걸까. 초반엔 오히려 길이 막히지 않아서, 어쩌면 예상보다 빨리 도착할지도 모른다는 희망에 부풀었다. 오늘따라 기상청 예보는 면도날같이 예리했다. 살살 흩날리던 눈발은 점점 휘날렸고 도로에 쌓여 갔다. 아무런 일도 일어나지 않으면 오히려 이상한 거지. 1시간 정도 신나게 달리던 버스가 차츰 기어가나 싶더니 기어이 멈췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;버스 화면에는 12시10분 도착이라는 메시지가 떴다. 흑흑! 강의고 뭐고 다 끝났네. 유리창을 열고 도로에 뛰어내리고 싶은 심정이었다. 자가용이면 인터체인지에서 방향을 돌리련만 하염없이 간장을 태우며 버스에 앉아 있을 수밖에. 그때 담당자에게 전화가 걸려 왔다. “작가님, 잘 오시고 계세요?” “다 틀렸어요. 도로에 사고가 나서, 12시 넘어 도착한대요.” “어머머, 이걸 어쩌지? 제가 잠시 후에 다시 전화 드릴게요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;결론부터 듣겠는가? 나는 박수를 받으며 강의실로 들어가서 무사히 강의를 마쳤다. 어떻게 그런 일이 벌어졌을까. 원래는 신청자가 부족해 강의 자체를 취소하려 했단다. 그런데 마감 하루 전, 한 회사에서 단체로 참석하겠다고 결제를 해서 불사조처럼 부활했다는 것이다. 지점장이 연말을 맞아 마침 적당한 강의를 찾고 있었다나? 그러니 담당자가 연락을 해서 강의 시간을 아예 오후 1시로 미루는 게 기적처럼 가능했다. 게다가 상주에는 서울보다 더 큰 눈이 쏟아지고 있단다. 나는 지각한 게 아니라 폭설과 교통체증을 뚫고 멀리 서울에서 달려온 책임감 투철한 강사로 변신한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;돌아오는 버스 안, 이번엔 느긋하게 앉아 겨울 나라의 새하얀 풍경을 만끽했다. 내 인생 사자성어인 ‘새옹지마’를 몇 번이나 겪은 날이었다. 끝까지 포기하지 않기를 잘했다. 2023년에도 일희일비하지 말고, 내 할 도리나 성실히 하자.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마녀체력 (‘걷기의 말들’ 작가·생활체육인)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘감독들의 무덤’ 흥국, 맡겠다는 사람이 없다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282685&amp;code=12140000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282685&amp;code=12140000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-01-12T19:05:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0113/2023011220480677097_1673524086_0924282685.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;구단 수뇌부와의 갈등으로 감독·수석코치가 차례로 이탈한 흥국생명의 지도부 공백이 언제까지 이어질지 관심이 쏠리고 있다. 훈련도 최소 인원으로 진행되고 있어 감독·수석코치 공백이 장기화할 경우 선수들의 부담도 커질 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;흥국생명 관계자는 12일 새 감독 물색과 관련해 “현재 조심스러운 상황이긴 하다. 신중히 검토할 것”이라고만 답했다. 흥국생명은 지난 2일 권순찬 전 감독을 경질했고, 5일 이영수 수석코치가 GS칼텍스전 감독대행 하루 만에 사퇴하며 훈련을 담당할 코치가 2명밖에 남지 않았다. 흥국생명은 6일 바로 김기중 전 수석코치를 신임 감독으로 선임했지만, 부정적 여론에 따른 부담으로 나흘 만에 최종 무산됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;흥국생명은 단장 및 사무국장 등 구단 측에서 새 감독을 물색하는 한편, 코치진에는 함께 일할 수 있는 코치를 자율적으로 알아보라고 권한 상태다. 흥국생명은 내홍 사태 이후 2승 1패(승점 6점)를 거두며 선전하고 있지만 현 상태로 시즌을 끝까지 치르기엔 부담이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김대경 감독대행은 “훈련을 진행할 수 있는 최소 인원이 2명”이라며 “아직까진 문제없이 훈련을 진행하고 있다. 공백없이 하려고 코칭스태프와 선수들 모두 노력하고 있다”고 말했다. 그러면서도 “팀이 계속 잘할 거라는 보장도 없고 연패 가능성도 배제할 수 없다”며 “부담감이 많이 있고 어려워질 수 있기 때문에 신임 감독님을 빨리 알아봐 달라 구단에 요청했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “구단은 코치 충원 등 부족한 게 있으면 지원하겠다고 말씀주셨다”며 “(코치 충원은) ‘같이 일하기 편한 사람을 찾아보라’고 한 상태인데, 어수선한 상황이 진정되면 알아보겠다고 말씀드렸다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 배구계의 시선이 집중되는 상황에서 감독을 찾기가 쉽지 않아 보인다. 구단은 앞서 사과문에서 “구단의 개입을 철저히 봉쇄하고 감독의 고유 권한을 전적으로 존중할 것”이라고 밝혔지만, 구체적 안을 내놓진 않아 실제 이행 여부는 지켜봐야 한다. 흥국생명은 ‘감독들의 무덤’이라는 악명도 있다. 2005년 프로화 이후 11명의 감독 중 8명이 시즌 중 지휘봉을 내려놓았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[바이블시론] 공수처장  찬송가,  찬혁  장례희망</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282616&amp;code=11171370&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282616&amp;code=11171370&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-01-12T19:06:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0113/2022121519460638307_1671101166_0924282616.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김진욱 고위공직자범죄수사처장이 새해 시무식에서 찬송가를 불렀다고 여론의 뭇매를 맞았다. 자기 신념의 핵심인 종교를 드러내는 게 뭐 그리 문제냐고 억울해할 수도 있겠다. 하지만 여론은 공사 구분에 실패한 공인이라며 호되게 꾸짖는다. 2일 열린 시무식 일을 5일에야 한 신문이 처음 보도한 걸 보면 뒤늦게 언론 레이더에 잡힌 모양인데, 다른 언론사들도 후속 보도를 이어갔으니 세속사회가 설정한 종교 규범 위반 사례임을 확인한 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 뉴스를 듣고 이찬혁의 노래 ‘장례희망’이 떠올랐다. 2013년 ‘케이팝스타’에서 우승한 남매 듀엣 ‘악뮤’의 오빠 찬혁이 작년 10월에 낸 솔로 앨범 ‘에러’에 실린 곡이다. 교통사고로 생사를 오가다 결국 죽음을 맞게 된다는 설정의 이 앨범은 타이틀 ‘파노라마’를 포함해 11곡으로 짜였는데, 마지막 트랙 ‘장례희망’은 자신의 장례식에 모인 이들을 향한 이야기를 담았다. 오르간 반주와 일렉트릭을 곁들인 장르에서 가스펠 코러스로 전환되는 후렴구는 이렇게 노래한다. “할렐루야, 꿈의 왕국에 입성한 아들을 위해. 할렐루야, 큰 목소리로 기뻐 손뼉 치며 찬양해.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;선교사 자녀로 알려지긴 했어도 대중음악을 하겠다는 스물여섯 젊은 뮤지션에게 이렇게 짙은 종교색은 과감한 도전이 아닐 수 없다. 희망하는 장례식 풍경도 범상치 않다. “종종 상상했던 내 장례식엔 축하와 환호성 또 박수갈채가 있는 파티가 됐으면 했네. 왜냐면 난 천국에 있기 때문에.” 죽음 이후의 묘사도 생생하다. “오자마자 내 몸집에 서너 배 커다란 사자와 친구를 먹었네.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;대중 반응은 나쁘지 않다. 지나치게 종교를 앞세워 불편하다는 의견도 있지만 오히려 가사 내용에 호기심을 표하는 이들이 많다. 공수처장의 찬송가와는 뭐가 다른 걸까? 사뭇 맥락 자체가 다르긴 해도 개인의 종교심을 드러내는 데 따르는 규범이 점점 더 까다로워지는 오늘의 우리를 이해하는 데 도움을 준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘에러’는 가수·작곡가로 인정받아온 찬혁의 지난 10년이 응축된 작품으로 평가된다. 그간 ‘컨셉충’ ‘GD병’ 등으로 호명되며 상업적 성공 공식에만 매몰되지 않았던 그는 솔로 앨범 발표를 전후해선 아예 작정하고 각종 기행을 벌이기도 했다. 시내 한복판에 끌고 온 소파에 앉아 태연히 커피를 마시고, 관객과 카메라를 등지며 노래를 부르고, 음악방송 공연에선 이발도 했다. 호불호는 갈리지만 “찬혁이, 하고 싶은 거 다 해”라는 밈도 생겼다. 대중 반응에 노심초사하는 구조에서 벗어나 자기 이야기를 내놓기 시작한 아티스트로 인정해주는 분위기다. 그래서 낯선 종교색도 진지하게 받아들여질 수 있었다. 대중문화의 상투적 흐름을 거스르게 만든 동력을 여기서 찾아보려는 궁금증도 엿보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 찬혁의 종교 드러내기는 무례한 신앙 강요와는 다르다. ‘장례희망’은 이렇게 말한다. “땅 위에 단어들로는 표현 못 해. 사진을 못 보내는 게 아쉽네.” 자신이 신앙하는 바를 전할 방법이 마땅치 않다는 아쉬움이지만, 동시에 인간의 유한한 방법으로는 설명이 불가함을 쿨하게 인정하는 것으로도 읽힌다. 거의 들리지 않을 듯한 목소리로 “내 맘을 다 전하지 못한 게 아쉽네”라 읊조리는 부분에선 예의 ‘예수천국 불신지옥!’과는 다른 조심스러움이 묻어난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공수처장의 찬송가는 청자를 이해하지 못한, 이해하려 하지 않는 종교의 오만을 상징한다. 게다가 자기 위치와 권력의 무게도 헤아리지 못하는 모습이다. 반면 찬혁의 ‘장례희망’은 긴 호흡으로 쌓아온 찬혁과 대중 사이의 신뢰, 그리고 상호 존중이 만들어냈다. 이게 전제되지 않은 종교 드러내기는 거부되기 쉽다. 예민한 감각이 요청되는 시대이기 때문이다. 꼭 앨범 전체를 들어보시기를 권한다. 못다 한 얘깃거리가 참 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박진규 (서울여대 교수·언론영상학부)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상만사] 식욕, 한마디 말로는 설명할 수 없는</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282650&amp;code=11171399&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282650&amp;code=11171399&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-01-12T19:06:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0113/2023011218250776735_1673515507_0924282650.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“맛있는 음식은 마음으로 만들어진다. 평정심을 유지해야 하고 재료와 소통해야 한다. 같은 재료로 같은 과정을 거쳐도 마음 때문에 다른 음식이 된다. 사랑과 정성이 깃든 음식이라야 배부르다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;왓챠 오리지널 드라마 ‘오늘은 좀 매울지도 몰라’에서 주인공 창욱(한석규)이 말한다. 창욱은 대장암 말기 진단을 받고 투병 중인 아내 다정(김서형)을 위해 매일 음식을 만든다. 그가 원래 요리하길 좋아하는 다정다감한 사람이었느냐고 묻는다면, 그건 아닐 거다. 적어도 결혼 이후에는 말이다. 그는 고집 세고 깐깐한 동시에 무심하기도 한 작가이자 남편이었다. 두 사람은 이혼을 앞두고 별거 중이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;잡채와 보리굴비, 탕수육, 해삼탕…. 창욱은 아내에게 먹이고 싶은 것, 아내가 먹고 싶다는 걸 요리한다. 메뉴보다 중요한 건 누군가를 위해 음식을 만든다는 행위다. 그는 아내, 아들과 함께 매일 식사하고 일상을 이어가면서 미처 알지 못했던 사랑을 깨닫는다. 다정은 남편이 해준 음식을 먹겠다는 강한 의지를 가지고 병마와 싸운다. 강창래 작가의 에세이가 원작인 드라마를 입맛을 다시며, 웃으며, 오열하며 정주행했다. 희극과 비극과 식욕이 한데 어우러졌다. 연기 장인들이 차려준 감칠맛 나는 밥상이라고나 할까. 그렇게 슬픈데 배가 고프다니. 죽음을 앞두고 머릿속에 떠오른 게 대패삼겹살이라니.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식욕은 인간의 생명을 유지하게 하는 본능이다. 아주 오래전부터 같은 음식을 먹는 사람들은 그들만의 문화를 형성했다. 음식은 거대한 산업을 만들었다. 이제 콘텐츠 업계에서 음식과 요리는 정보와 시청각적 재미를 주는 좋은 소재가 됐다. 음식 관련 프로그램이 업계의 총아가 된 건 인간이 음식을 통해 풀어갈 얘기가 여전히 많기 때문일 거다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;티빙 다큐멘터리 ‘푸드 크로니클’은 인류의 음식을 쌈(wrap)과 판(flat), 층(layer) 세 가지 종류로 나눠 맛의 기원을 찾아 나서는 프로그램이다. 인간은 왜 음식을 뭔가에 싸서 먹거나 겹겹이 쌓아 올렸을까, 피자는 왜 납작할까. 연출을 맡은 이욱정 PD는 전 세계를 돌아다니며 만두, 쌈, 타코, 피자, 샌드위치, 스시 등 세계인의 사랑을 받는 음식의 역사와 문화, 디자인, 레시피 그리고 맛을 취재한다. 이 PD는 “‘식’은 인간 생활의 중심이다. 음식을 통해서 ‘우리는 누구인가’라는 질문을 던지고자 했다. 음식도 언어처럼 계보가 있다”면서 “시리즈 안에 들어간 음식들은 지구상의 한 지역에서 탄생했지만 결국은 오늘날 전 인류가 다 먹게 된 음식이다. 어느 특정한 음식이 전 세계로 확산된 건 우연이 아니다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 프로그램은 단순히 다른 사람이 음식을 먹는 걸 관찰하는 게 아니다. 식욕이라는 단어 하나로는 설명할 수 없는 인간의 본능과 감정, 문화를 파고든다. 사람들이 다양한 음식 프로그램을 보는 건 누구나 가지고 있는 이 모든 요소를 ‘건드리기’ 때문은 아닐까. 마크 트웨인은 “인생에서 성공하는 비결 중 하나는 좋아하는 음식을 먹고 힘내 싸우는 것”이라는 말을 남겼다. 임순례 감독의 영화 ‘리틀 포레스트’에서 도시 생활에 지친 혜원(김태리)은 제 손으로 키운 식재료로 제철 음식을 만든다. 친구들과 음식을 나눠 먹으며 상처입은 청춘을 치유하고, 또다시 앞으로 나아갈 힘을 얻는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;잊고 살았던 사랑을 일깨워주고 세상과 맞서 싸울 용기를 주는 게 음식이라면 무언가를 먹고 마시는 행위는 얼마나 힘이 있는가. 누군가와 함께 맛있는 걸 먹고 싶다는 소망이 삶에 대한 의지를 다지게 해준다면, 식욕은 인간의 어떤 욕구보다도 놀라운 능력을 가진 게 아닐까. 당신은 오늘 누구와 무얼 먹었는가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임세정 문화체육부 차장 fish813@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 진지한 거짓말</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282610&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282610&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-01-12T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0113/2023011220270377021_1673522823_0924282610.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하마터면 마음을 접을 뻔했다. 올해는 특허 한 건을 꼭 내려는 나의 새해 목표 이야기다. 요새 유행하는 인공지능(AI) 채팅 알고리즘을 한 검색 서비스에서 활용한다는 걸 알게 됐다. 들어가 며칠째 고민 중인 발명 아이디어에 대해 물어봤다. 청천벽력 같은 결과가 나왔다. 이 검색 서비스에 따르면 내 발명은 이미 남들이 다 출원한 것이고, 유사한 발명도 우르르 쏟아져 나와 있다고 했다. 하늘 아래 새로운 것이 없다지만, 그래도 내 아이디어는 누적 십수년 치 검색 능력으로도 도무지 찾지 못한 꽤 산뜻한 내용이었다. 그걸 AI가 단박에 반박했다. 내심 화가 난 나는 어떤 문서인지 보려고 AI로부터 등록번호와 정보를 받아 찾기 시작했다. 모두 거짓말이었다. 없는 내용을 이 녀석, 그러니까 AI가 만들어 낸 것이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AI 언어 모델이 그럴싸하게 말을 만드는 경우가 많은 건 익히 겪어 잘 알고 있었다. 하지만 구글 같은 검색 엔진의 모양새를 한 프로덕트 안에서는 나도 깜빡 속고 말았다. 테스트를 위한 공간이나 채팅 창에서 이야기를 할 땐 어쩐지 한 번이라도 더 의심하고 탐색해 보게 된다. 하지만 경험을 하는 장소가 검색 창이니 인식이 달라졌다. 기존 데이터베이스에서 잘 찾아 알려주는 것이겠지 싶었던 거다. 이래서 포장지가 중요하구나, 똑같은 거짓말을 해도 누가 말하느냐에 따라 달리 속는다는 게 이런 거구나 싶었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기계든 사람이든 말하는 주체를 둘러싼 환경에 따라 거짓말도 진실로 포장할 수 있다. 정보가 넘쳐나는 세상에서는 추천 알고리즘이 전문가의 말에 더욱 힘을 싣는다. 권위를 가진 이의 말에 기계도 속을 수 있다. AI는 그에 덧대 새로운 거짓말도 날릴 수 있다. 그런 신선한 거짓말이 나의 소중한 발명 의지를 꺾을 뻔했다. 이 연결고리를 끊어내려면 어느 한 점이라도 잡아 다듬어야 한다. AI 쪽을 교정하거나 사람을 고치는 건 빠르게 이뤄지기는 어려울 거다. 꺾이지 않는 마음을 지닌 우리가 각성하고 대안을 찾을 수밖에.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유재연 옐로우독 AI펠로우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의춘추] 이재명 수사 앞에 멈춰선 정치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282637&amp;code=11171212&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282637&amp;code=11171212&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-01-12T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0113/2023011218250876738_1673515508_0924282637.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;노동조합 회계를 투명하게 관리하기 위해서는 노동조합 및 노동관계조정법을 개정해야 한다. 주52시간인 근로시간을 유연화하기 위해서는 근로기준법을 개정해야 한다. 연금 개혁도, 교육 개혁도 법 개정이 필요하다. 윤석열정부가 국정 운영 목표로 설정한 노동·교육·연금 3대 개혁 모두 법을 개정해야 한다. 윤석열 대통령이 호통을 쳤던 반도체 기업의 세금 감면도 관련 법안을 개정해야 한다. 자유민주주의 국가에선 법 개정이 안 되면 개혁도 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 국회는 입법 기능이 사실상 마비된 상태다. 김대기 대통령 비서실장은 지난 8일 고위당정협회의에서 “정부가 발의한 법률안 110개 중 95개가 통과되지 못했다”며 “야당이 초당적으로 협력해주시기를 간곡히 요청드린다”고 말했다. 정부 제출 법안이 국회를 통과하지 못하는 이유는 더불어민주당의 반대 때문이다. 민주당은 169석을 가진 과반 정당이다. 민주당이 반대하면 법안은 통과될 수 없다. 윤 대통령과 국민의힘의 선택지는 두 개였다. 민주당을 설득하거나, 입법을 포기하거나였다. 결과만 보면 대통령의 선택은 후자였다. 95개 법안이 통과되지 못한 것은 선택의 결과물이다. “정권 교체를 인정하지 않는다”거나 “발목을 잡는다”는 식의 비난은 공허할 뿐이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령과 국민의힘은 왜 민주당 설득을 포기했을까. 나는 민주당 대표가 이재명이기 때문이라고 본다. 김부겸 전 총리·우상호 의원·이상민 의원이 민주당 대표였다면, 윤 대통령은 대화를 선택했을 수도 있다. ‘피의자’ 이재명 대표와 대화하고 싶지 않은 것이다. 여권이 대화 대신 선택한 것이 수사다. 진용을 정비한 검찰은 묵혔던 사건 파일들을 검토하며 수사를 본격화했다. 지난 10일 헌정 사상 처음으로 제1야당 대표가 검찰에 출석해 조사를 받았다. 대장동 비리 의혹 사건, 변호사비 대납 의혹 사건도 속도를 내고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여권 입장에서 최상의 시나리오는 이 대표 구속하고, 총선에서 승리한 뒤 3대 개혁에 성공하고, 재집권을 이루는 그림일 것이다. 그런데 중요한 질문이 남는다. 이 대표를 정치에서 ‘제거’할 수 있을까. 이 대표의 범죄 혐의가 심각하고 검찰 수사로 많은 것들이 밝혀지더라도 이 대표를 제거하기란 쉽지 않다. 유죄 여부를 떠나 현실적으로 그렇다. 스스로 자리에서 물러나지 않는 한 이 대표 임기는 내년 8월까지다. 우리 사회의 30%는 ‘대장동 사건 주범은 이재명’이라고 믿고 있고, 30%는 ‘이재명은 무죄’라고 믿고 있다. 나머지 40%는 ‘의심스러운 부분이 많으니 검찰 수사를 지켜보자’는 쪽이다. 수사가 어떻게 결론 내려지더라도 지루한 법정 공방이 계속될 가능성이 크다. 국민의힘이 이준석 전 대표를 몰아내는 데 석 달이 걸렸다. 이 전 대표를 몰아내는 과정에서 극심한 내분을 겪었고, 윤 대통령 지지율은 20%대로 추락했다. 제1야당 대표를 제거하려면 이준석 사태와는 차원이 다른 파동을 겪어야 한다. 윤석열정부는 그 파동을 감당할 체력이 있을까. 이 대표를 완전히 배제할 수 없다면, 지금과 같은 불통의 정치가 계속될 수밖에 없다. 여야는 대립하고, 정부 국정 운영은 삐걱댈 수밖에 없다. 3대 개혁도 말의 성찬에 그칠 확률이 높다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령과 국민의힘은 ‘이재명 대표와 민주당’이라는 현실을 인정할 필요가 있다. 내년 총선이 변수가 될 수도 있겠다. 그러나 총선에서 누가 승리할지 확신할 수 있는 사람은 아무도 없다. 총선에서 과반 의석을 확보하더라도 국정 운영을 마음대로 할 수 있는 것도 아니다. 문재인정부는 21대 총선에서 위성 정당까지 합쳐 180석을 확보했지만, 기억에 남는 성과를 내지 못했다. 윤 대통령에게 중요한 것은 현재다. 검찰 수사가 마무리되는 시점이나 내년 총선 이후가 아니다. 집권 2년 차에 하지 못한 일을 총선 이후에 할 수 있다고 기대하지 않았으면 좋겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한민국의 정치가 수사 앞에 멈춰선 상황은 불행한 일이다. 정치는 정치대로, 수사는 수사대로 진행돼야 한다. 말처럼 쉽지 않은 일이다. 국민의힘은 민주당이 정치를 수사에 끌어들였다고 비난하고, 민주당은 대통령이 수사를 정치에 끌어들였다고 비난한다. 정치가 멈춘 상황이 누구의 잘못인가를 따지기 시작하면 결론이 나지 않는다. 결론이 나지 않을 때 과감한 결단을 통해 해법을 만들어내는 게 지도자의 역할이다. 다시 윤 대통령이 선택할 시간이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남도영 논설위원 dynam@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>女동료 몰카 찍은 공무원…“남자로 살기 힘들다, 어휴”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017860912&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017860912&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-01-12T21:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0113/2023011306383077913_1673559511_0017860912.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 공무원이 직장에서 관심 있는 여성 직원을 몰래 촬영하다가 걸려 고소당했다며 조언을 구하는 글을 올려 공분을 사고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 온라인에서 이목을 끈 건 지난 11일 직장인 익명 온라인 커뮤니티 ‘블라인드’에 올라온 ‘고소당했는데’라는 제목의 글이다. 글쓴이의 직업은 공무원으로 표시돼 있다. 이 커뮤니티는 자신의 회사 이메일로 소속 직장을 인증해야만 가입 가능하며, 글 작성 시 닉네임과 함께 직장이 표시된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글쓴이 A씨는 “직장에 관심 있는 여성분이 있어 몰래 사진 찍다가 걸렸다. 이상한 사진은 아니고 일상 사진”이라며 “이 분이 저를 고소한 상태인데, 이런 걸로 고소가 가능하냐”고 물었다. 이어 “제가 그 사진을 인터넷에 뿌린 것도 아니고 그냥 저만 간직한 건데 저를 성희롱범으로 몰아가고 있다”며 억울해했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “이거 성희롱죄 성립이 되냐”면서 “이거 때문에 직장에서 손가락질 받고 있는데 만약 제가 무죄 판결 나면 역으로 무고죄로 고소할 수 있나. 변호사님 있으면 조언 좀 부탁드린다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 글을 본 네티즌들은 A씨의 반성 없는 적반하장식 태도에 분노했다. 해당 글에는 “이런 사람도 공무원을 한다” “남의 초상권 침해해서 몰래 사진 찍어놓고 무고죄로 고소 가능하냐니 대단하다” “반성의 기미 하나 없이 무고죄를 논하냐” 등의 댓글이 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0113/2023011306394877916_1673559588_0017860912.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;비난 여론이 거세지자 A씨는 ‘도촬(도둑촬영)은 범죄입니다. 여성분이 도촬 행위로 수치심을 느꼈다면 성희롱에 해당하고, 공무원 신분이면 불이익 예상됩니다’라는 내용의 글을 옮겨 적으며 “이렇다고 한다. 다들 응원 감사하다. 합의해 달라고 해야겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘돈 줘야 하느냐’는 댓글이 달리자 A씨는 다시 답글을 남겨 “줘야지. (합의금) 50만원에 쇼부(결판)보려고. 남자로 살기 힘든 세상이다. 어휴”라며 한숨을 내쉬었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 다른 이의 비판 댓글에 비아냥거리기도 했다. 한 네티즌이 “내 직장동료가 나 몰래 찍었을 거 생각하면 토 나온다”고 하자, A씨는 “나도 너는 안 찍어. 가서 커피나 타와 미스 김”이라고 조롱했다. 이 글은 현재 삭제된 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 끝으로 “그만해라. 욕 많이 먹었다. 그래서 오래 살 것 같다”면서 “이미 회사에는 소문 다 났다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성폭력범죄의처벌등에관한특례법(카메라등이용촬영)에 따르면, 성적 욕망 또는 수치심을 유발할 수 있는 사람의 신체를 촬영대상자 의사에 반해 촬영한 자는 7년 이하의 징역 또는 5000만원 이하 벌금에 처한다. 카메라등이용촬영죄 성립 여부의 핵심은 촬영대상자의 의사에 반하는 것으로, 동의가 이뤄지지 않았다면 혐의가 인정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“깁스해 쿵쾅거려 죄송”…윗집 아이가 남긴 쪽지 ‘훈훈’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017862006&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017862006&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-01-13T02:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0113/2023011218100676709_1673514606_0017862006.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다리를 다쳐 깁스를 하게 된 어린이가 아랫집 이웃에게 층간소음 양해를 구하는 쪽지를 남겨 누리꾼들을 훈훈하게 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 11일 온라인 커뮤니티 보배드림에는 ‘위층 사는 아이가 붙인 쪽지’라는 제목의 글과 함께 쪽지 사진이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쪽지에서 본인을 3층에 사는 13세 지민이라고 밝힌 어린이는 “제가 학교에서 축구를 하다 다쳐 다리에 깁스를 했다”며 “집에서 쿵쾅거리게 돼 죄송하게 생각한다”고 사과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 깁스한 발 때문에 혹여나 발소리가 크게 날 것을 우려한 어린이는 “빨리 나아서 피해가 없도록 하겠다. 많은 양해 바란다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쪽지를 본 누리꾼들은 “부모 인성이 훌륭하다” “너무 예쁘다. 빨리 나으라고 과일이라도 사주고 싶다” “보고 배워야 한다” “얼른 나아라” “부모님이 쓰라고 시켰다고 하더라도 착하다” 등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 11월에도 비슷한 사연이 전해져 화제가 됐다. 당시 슬하에 남자아이 2명을 둔 젊은 부부가 아랫집 이웃에게 깜짝 선물과 함께 “늘 죄송하고 감사한 마음으로 지내고 있다”며 쪽지를 남기자, 이웃은 답례로 와인을 가져다 줬다. 그러면서 이웃은 “윗집 아랫집으로 5년 정도 살고 있는데 정말 좋은 이웃”&lt;span&gt;이라고 전한 소식이었다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;서지영 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아프리카TV, LCK 팀 페이지 오픈</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017862259&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017862259&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-01-13T04:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0113/2023011313070778451_1673582827_0017862259.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;아프리카TV는 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 게임단 정보 제공, 커뮤니티 기능 등을 담은 ‘LCK 팀 페이지’를 e스포츠 페이지 내에 신설했다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;LCK 팀 페이지는 아프리카TV와 스트리밍 파트너십을 맺은 LCK 게임단을 대상으로 오픈된 특별 페이지다. 게임단 및 선수들의 편리한 라이브 스트리밍을 비롯해 팬들의 참여를 유도하는 다양한 기능을 갖추고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;특히 눈에 띄는 건 Q&amp;A 코너다. 응원하는 선수의 방송국을 구독하는 이용자는 하루 1회 선수에게 질문이 가능한 Q&amp;A 작성란이 활성화된다. 작성한 질문들은 게임단에 전달, 채택된 질문에 대해 선수의 답변을 들을 수 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;LCK 공식 중계를 시청하면서 같은 팀을 응원하는 팬들이 모일 수 있는 응원 채팅방도 생성된다. 일주일 단위로 게임단과 선수의 개인 방송 스케줄 및 경기 일정도 확인할 수 있다. SNS나 공식 홈페이지로의 이동 배너, 각 게임단의 공식 마켓에서 판매되는 주요 상품도 팀 페이지에서 구매할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게임단과 아프리카TV와의 한정 컬래버레이션 상품과 함께 팀 페이지에서 시청할 수 있는 각종 오리지널 콘텐츠 영상도 공개된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아프리카TV 채정원 e스포츠&amp;게임콘텐츠사업부문장은 “LCK에 참가하는 팀들의 지속 가능한 운영을 위해서는 팀 팬덤의 확대가 필요하다고 생각한다”면서 “팬들이 응원하는 팀의 종합적인 정보와 커뮤니티를 편하게 확인할 수 있도록 서비스를 준비했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘탱크’ 최경주, 15년만의 타이틀 탈환향해 발진</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017862296&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017862296&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-01-13T04:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0113/2023011314411678598_1673588476_0017862296.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘어게인 2008’&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘한국산 탱크’ 최경주(53·SK텔레콤)가 2023년 첫 출전 대회 첫날부터 아들뻘 후배들을 상대로 맹타를 휘둘렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최경주는 13일(한국시간) 미국 하와이주 호놀룰루 와이알레이CC(파70)에서 열린 미국프로골프(PGA) 투어 소니오픈(총상금 790만 달러) 첫날 1라운드에서 보기는 1개로 줄이고 버디 5개를 골라 잡아 4언더파 66타를 쳤다. PGA 투어 통산 8승을 거두고 있는 최경주는 2008년 이 대회 우승자다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2020년부터 시니어 투어인 챔피언스 투어서 활동 중인 최경주는 올해부터는 가급적 PGA 투어서 활동하겠다는 뜻을 밝힌 바 있다. 투어 카드가 없는 최경주는 이번 대회처럼 초청을 받으면 좋지만 여의치 않을 경우 월요 예선도 마다하지 않겠다는 복안이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일몰로 1라운드가 순연된 가운데 최경주는 공동 11위에 이름을 올렸다. 총 7명이 출전한 한국 선수 중에서는 공동 4위에 자리한 김성현(25·신한금융그룹)에 이어 두 번 째로 높은 순위다. 김성현은 2개홀을 마치지 못한 상태서 공동 선두 그룹을 1타차로 쫓고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최경주는 첫날 경기 감각을 유지한다면 4년만의 PGA 투어 톱10 입상도 바라볼만 하다. 최경주는 2019년 4월 RBC 헤리티지 공동 10위 이후 PGA 투어서 톱10 입상이 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이날 최경주는 샷감과 퍼팅감이 날카로왔다. 장타보다는 정확한 샷을 요하는 코스 특징을 감안한 전략이 주효한 것. 드라이버샷은 3차례만 페어웨이를 놓쳤고 아이언샷도 4차례만 레귤러온에 실패했을 정도로 발군이었다. 게다가 홀당 퍼팅수도 1.714개로 낮췄다. 백미는 5번홀과 12번홀&lt;/span&gt;(파4)의 각각 9m, 11m 짜리 버디 퍼트였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최경주는 경기를 마친 뒤 &quot;2008년 챔피언에 올랐을 때 많은 팬들의 응원을 받았다. 오늘 그때 생각이 나서인지 즐겁게 경기를 했다&quot;면서 &quot;몇 차례 실수가 있었지만 퍼트로 잘 만회했다. 그린 읽기가 편했다. 남은 3라운드도 더 열심히 해서 좋은 성적을 내겠다&quot;고 각오를 다졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>메시일까 음바페일까…FIFA 올해의 선수 후보 발표</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017862523&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017862523&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-01-13T05:32:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0113/2023011311084778287_1673575728_0017862523.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;리오넬 메시와 킬리안 음바페가 국제축구연맹(FIFA) 올해의 선수상을 놓고 경쟁한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;FIFA는 12일(현지시간) ‘2022 더 베스트 FIFA 풋볼 어워즈’ 부문별 수상 후보를 확정해 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시상 부문은 전문가 패널이 후보를 간추린 남녀 최우수 선수·골키퍼·감독상을 비롯해 가장 멋진 골을 터트린 선수에게 주는 푸슈카시상과 최우수팬상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최우수 남녀선수상에는 각각 14명이 후보에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최우수 남자선수상의 경우, 2022 카타르 월드컵에서 7골 3도움으로 아르헨티나에 36년 만의 우승을 안기고 최우수선수상을 받은 아르헨티나의 리오넬 메시(파리 생제르맹)가 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 월드컵에서 8골을 기록해 득점왕에게 주는 골든부트를 받은 프랑스의 킬리안 음바페(파리 생제르맹)도 유력한 후보 중 하나다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2021-2022시즌 스페인 프리메라리가와 유럽축구연맹 챔피언스리그에서 득점 1위에 차지한 프랑스의 카림 벤제마(레알 마드리드)도 후보로 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이외에도 지난 2년 연속 FIFA 올해의 선수로 뽑혔던 폴란드의 득점 기계 로베르트 레반도프스키(바르셀로나), 지난 시즌 프리미어리그 득점왕 이집트의 무함마드 살라흐(리버풀) 등이 후보에 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0113/2022120909093731933_1670544577_0017862523.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다만 살라흐와 함께 23골로 2021-2022시즌 잉글랜드 프리미어리그 공동 득점왕에 오른 한국 국가대표팀 주장 손흥민(토트넘 홋스퍼)은 후보에 들지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맨체스터 유나이티드와 갈등 끝에 계약을 해지하고 카타르 월드컵에서도 이렇다 할 활약을 보여주지 못한 포르투갈의 크리스티아누 호날두(알나스르)도 14명 안에 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2016년에 이어 2017년에 연속으로 FIFA 올해의 선수로 선정됐던 호날두는 지난해 처음으로 3명의 최종 후보에 들지 못했지만, 전문가 패널이 선정한 후보조차 오르지 못한 것은 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부문별 수상자는 다음달 27일 프랑스 파리에서 개최되는 시상식에서 발표된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수상자는 FIFA 회원국 대표팀 감독과 주장, 미디어, 팬 투표 결과 등을 반영해 결정하며 투표는 FIFA의 콘텐츠 플랫폼인 FIFA+에서 다음 달 3일까지 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;FIFA는 이를 바탕으로 내달 초 3명씩의 부문별 최종 후보를 발표할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성영 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘그냥 사세요’ 격분 원희룡 “임대주택 1만 곳 전수조사”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017862602&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017862602&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-01-13T05:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0113/2023011314494678613_1673588986_0017862602.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;원희룡 국토교통부 장관이 “최근 입주했거나 입주 예정인 공공지원 민간임대주택 15개 사업장 총 1만여 가구에 대한 전수조사에 들어간다”고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원 장관은 이날 서울 고척 공공지원  민간임대아파트 하자 민원 점검 현장을 방문해 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0113/2023011314535078622_1673589230_0017862602.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;원 장관은 입주민들에게 “민간임대주택 품질관리를 위해 입주 예정자뿐 아니라 하자 전문가도 참여해 점검을 강화하겠다”고 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “사전점검에서 지적된 하자가 조처됐는지 철저히 확인한 뒤 공사비 잔금을 지급하고 입주가 개시될 수 있도록 하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0113/2023011314543378624_1673589273_0017862602.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하자 점검에는 국토부를 비롯해 주택도시보증공사(HUG), 한국토지주택공사(LH) 품질관리단, 하자분쟁조정위원회 등이 참여한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원 장관은 시공사 관계자들을 향해 “’내가 살 집을 짓는다’는 각오로 하자 처리 과정에서 입주민과 충분히 소통해 똑똑한 소비자의 눈높이를 맞춰달라”고 거듭 요청했다..&lt;br&gt;&lt;br&gt;원 장관은 특히 “나보다 덜 가진 사람을 차별하면 나는 나보다 더 가진 사람에게 차별 당할 수 있다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원 장관이 지난 9일 충북 충주 한 공공지원 민간임대주택을 사전 점검하던 중 각종 하자가 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 세대에선 도배가 제대로 돼 있지 않았고 베란다 섀시도 설치돼 있지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벽 시공 하자보수를 요구하는 입주민의 쪽지 옆에는 ‘그냥 사세요’라는 낙서가 적혀 논란이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 원 장관은 페이스북에 해당 사진을 올린 뒤 “정말 황당하고 화가 난다. 도저히 용서가 안 된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>애플 팀쿡 CEO, 연봉 40% 자진 삭감…그래도 609억원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017862804&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017862804&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-01-13T06:39:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0113/2023011315284078675_1673591320_0017862804.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;애플의 팀 쿡 최고경영자(CEO)가 올해 자신의 연봉을 스스로 40% 삭감하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일(현지시간) 월스트리트저널(WSJ)에 따르면 애플은 미국 증권거래위원회(SEC)에 제출한 자료를 통해 쿡의 올해 연봉을 4900만 달러(약 609억원)로 책정했다고 밝혔다. 지난해보다 40% 줄어든 규모다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애플은 임원 보수에 대한 이사회에서 주주들의 의견도 검토했다고 설명했다. 애플은 서류에서 “성과에 따라 조정하고 쿡의 탁월한 리더십을 인정하는 동시에 주주의 의견에 부응하는 조치”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애플은 세계에서 가장 가치가 높은 상장사 중 한 곳이다. 쿡의 연봉은 여전히 평균보다 훨씬 높은 편에 속한다. 지난해 미국 주요 기업 CEO들의 중간 연봉은 1470만 달러(약 187억5000만원)였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 빅테크 기업들 상당수가 경기 침체에 대비해 비용 절감에 돌입한 것도 영향을 미쳤다. 아마존은 지난주 1만8000명에 달하는 직원에 대한 해고를 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애플 역시 생산 차질에 시달리며 쉽지 않은 상황이다. 지난해 하반기 폭스콘 정저우 공장 봉쇄 사태로 아이폰14프로 생산이 차질을 겪었다. 아이폰은 애플 전체 매출의 절반 가량을 차지한다. 애플 주가는 지난 12개월 동안 24% 하락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 기자 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中, 세계 최초 ‘무인 탐사선’ 정식인도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017862812&amp;code=61131811&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017862812&amp;code=61131811&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-01-13T06:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0113/2023011315383678691_1673591916_0017862812.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계 최초로 스마트 무인 시스템을 탑재한 수송선 ‘주하이윈(珠海雲)’이 정식으로 인도됐다. 1월 12일 오전(현지시각), 주하이윈은 다양한 해상 시험 목표와 임무를 성공적으로 완료하고 12일 주하이 가오란(高欄)항에 성공적으로 입항했다. 주하이윈은 세계 최초로 원격 조정이 가능하여 개방된 해역에서 독자적인 무인 항행이 가능한 탐사선이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;길이는 88.5m, 폭 14m에 배수량은 약 2천 톤(t)규모의 ‘주하이윈’의 최대 속도는 18노트다. 갑판이 넓기 때문에 수십 대의 공중·해상·잠수용 무인 시스템 장비를 탑재하여 탐사에 필요한 관측 설비를해역에 대규모로 설치할 수 있다. 또 특정 목표물에 대한 입체적이고 동태적인 관측이 가능한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘주하이윈’의 건조 프로젝트는 중국 난팡해양연구실(南方海洋&amp;#23454;&amp;#39564;室)에서 제안하여 추진됐으며, 설계 및 건조는 중국 선박설계연구센터가 담당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천다커(陳大可) 중국과학원원사 난팡해양연구실 주임은 인터뷰에서 “주하이윈의 첫 전문해상 테스트는 자주 항행 능력과 무인선의 조종 절차를 검측하는 것이 주요 목표”라고 말했다. 그는 또 “스마트 선박이 처음으로12시간 자주 항행했다. 장애물을 피하고 계획된 경로 등을 구현했으며 그 효과가 매우 양호하고 설계 목표에 완전히 도달했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘주하이윈’은 중국 선박설계센터에서 발행한 최초의 ‘i-ship(No, R1, M, I)’ 스마트 선박 인증서도 획득했다. 주하이윈의 동력 시스템,  추진 계통, 지능형 시스템, 조사지원 시스템 등 핵심 시스템 및 설비는 모두 중국이 독자 개발한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디지털뉴스센터 이세연 lovok@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG에너지솔루션·혼다 美 배터리 합작법인 설립</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017862857&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017862857&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-01-13T06:56:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0113/2023011316052878745_1673593528_0017862857.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;LG에너지솔루션은 혼다와 배터리 합작공장 법인을 설립했다고 13일 밝혔다. LG에너지솔루션과 일본 완성차 업체 혼다(Honda Motor)는 13일 미국 배터리 합작법인 ‘L-H Battery Company, Inc(가칭)’을 공식 설립한다. L-H Battery Company, Inc는 한국 배터리 업체와 일본 완성차 업체의 첫 전략적 협력 사례다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양사는 지난해 8월 빠르게 성장하는 북미 전기차 시장 공략을 위해서는 현지 전기차 생산 확대 및 배터리 적시 공급이 최우선 과제라는 데 의견을 모으고 미국 내 배터리 합작 공장을 함께 건설하기로 했다. 이후 긴밀한 협조를 바탕으로 10월 공장부지 최종 발표, 11월 기업결합 신고, 이달 법인 설립을 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;L-H Battery Company는 다음달 신규 공장 착공을 시작해 2024년 말 완공, 2025년 말 양산을 목표로 하고 있다. 이번 합작법인을 통해 생산된 배터리는 북미 혼다 공장에 독점적으로 공급된다. 양사는 합작법인 신규 공장에 44억 달러를 투자해 40GWh 규모의 배터리 생산능력을 갖추기로 했다. 이는 고성능 순수 전기차 50만 대를 생산할 수 있는 양이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신규 공장은 미국 오하이오주 제퍼슨빌(Jeffersonville) 인근에 건설될 예정이다. L-H Battery Company 신규 생산공장 설립을 통해 약 2200개의 신규 일자리가 창출될 것으로 기대하고 있다. 이번 합작법인의 지분은 LG에너지솔루션이 51%, 혼다가 49%를 보유한다. 초대 최고경영자(CEO)는 LG에너지솔루션 북미지역총괄 이혁재 부사장이 겸임한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;L-H Battery Company, Inc. 이혁재 부사장은 “향후 북미에서 혼다 EV를 성공적으로 출시하고 양질의 일자리를 창출해 오하이오 주 지역 사회와 함께 성장할 수 있도록 최고 품질의 배터리를 제공하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;L-H Battery Company, Inc.의 최고운영채임자(COO) 릭 리글(Rick Riggle)도 “이번 LG에너지솔루션과 혼다의 합작공장 공식 설립은 전기차 미래를 향해 가는 중요한 단계”라며 “LG에너지솔루션이라는 강력한 파트너와 함께 나아갈 수 있어 기쁘고 앞으로 지역 사회와도 끈끈한 관계를 구축해 나가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 전기차 시장은 전 세계에서 가장 빠르게 성장하고 있다. 시장조사업체 SNE리서치에 따르면 미국 전기차 배터리 시장은 2021년 64GWh에서 2023년 143GWh, 2025년 453GWh로 가파른 성장세가 예상된다. 연 평균 성장률만 63%다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강주화 기자 rula@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아베 살인범, 사건 6개월 만에 살인죄로 기소</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017862874&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017862874&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-01-13T07:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0113/2022082616350717289_1661499307_0017862874.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난해 7월 아베 신조 전 총리를 총격 살해한 야마가미 데쓰야가 사건 발생 약 6개월 만에 살인죄 등으로 기소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나라지방검찰청은 13일 야마가미를 살인죄와 ‘총포 도검류 소지 등 단속법’(이하 총기법) 위반 혐의로 기소했다고 교도통신과 NHK 등 현지 언론이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나라지검은 야마가미가 살인죄로 기소되면 법정에서 형사책임능력 인정 여부가 초점이 될 가능성이 있다고 보고 지난해 7월부터 반년가량 그의 정신 상태를 관찰해왔다. 나라지검은 정신감정 결과 형사책임능력이 있다고 결론을 내려 이날 기소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;야마가미는 아베 전 총리에 대한 살인죄에 더해 사제 총을 쏜 혐의로 총기법 위반 혐의도 적용됐다. 그는 그동안 조사에서 어머니가 세계평화통일가정연합(통일교) 신자가 된 뒤 1억엔(약 9억6000만원) 넘게 헌금하면서 가정이 파산하자 원한을 품고 통일교 지도자를 살해하려 했으나, 통일교 지도자에 대한 접근이 어려워지자 통일교와 관계가 있다고 생각한 아베 전 총리를 살해했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 앞으로 시민이 참여하는 ‘재판원 재판’(일본의 배심원 재판)을 받게 됐다. 재판 과정에서 사건 경위와 동기가 상세히 밝혀질지 주목된다. 그는 구치소에서 여동생을 접견했을 때 “장래 사회복귀가 가능해지면 대학에 가고 싶다”고 말한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 지난해 7월 8일 나라현 나라시에서 참의원 선거 직전에 가두 유세를 하던 아베 전 총리에게 사제 총을 쏴 살해했다. 아베 전 총리는 피격 직후 병원으로 이송됐으나 끝내 사망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 기자 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부 압박에 예금금리 3%대로 털썩</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017862880&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017862880&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-01-13T07:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0113/2022112109143311951_1668989674_0017862880.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;금융당국이 시중은행에 예금금리 인상을 자제하라고 압박하자 주요 은행의 예금금리가 3%대까지 떨어졌다. 하지만 예금금리 인하에도 대출금리 상승세가 멈추지 않자 당국이 ‘대출금리도 조정하라’며 추가적으로 압박을 가하는 모양새다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 금융권에 따르면 지난해 말까지만 해도 연 5%대에 달했던 주요 은행의 예금 금리는 이날 기준 3%대까지 폭락했다. 농협은행(3.88%) KB국민은행(3.83%) 등이 최고 3%대 예금 금리를 제공한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;갈수록 높아지던 예금금리가 이처럼 낮아진 것은 금융당국의 압박 영향이다. 당국은 예금금리 인상이 대출금리 인상을 부추기는 악순환이 발생하고 있다고 판단하고 은행권에 예금금리 인상 경쟁을 자제하라고 당부해왔다. 제1금융권인 은행이 예금금리를 지나치게 올리자 ‘자금 쏠림’이 발생해 제2금융권 등 자금조달이 시급한 기관들이 유동성을 확보하는 데 어려움을 겪고 있다는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 당국 기대와 달리 예금금리가 낮아지면서도 대출금리는 올라가는 현상이 발생하자 당국이 또다시 압박을 시작했다. 예금금리에 이어 대출금리도 함께 낮춰야 한다는 것이다. 이복현 금감원장은 이날 “은행 가산금리 조정에 어느 정도 재량이 있다”며 “과도한 대출금리 상승으로 인해 가계와 기업이 피해를 입지 않도록 개별 은행이 살펴야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 논리에 대해 은행연합회 측은 “예금금리 인하가 대출금리에 반영되기까지는 시차가 있어 어렵다”고 맞서며 갈등이 커지는 형국이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>法, 박현종 bhc 회장 손배책임 인정…“BBQ에 28억 배상하라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863067&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863067&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-01-13T07:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0113/2023011316351478796_1673595314_0017863067.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;법원이 BBQ가 bhc 박현종 회장을 상대로 제기한 손해배상청구 소송에서 관리자로서 주의할 의무(선관주의의무) 위반행위 및 손해배상 책임을 인정하며 “박 회장이 BBQ 등에 28억원의 배상금을 지불하라”고 판결했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울고법 민사18부(재판장 정준영)는 13일 윤홍근 제너시스BBQ 회장 등 주주들이 박현종 bhc 회장 등을 상대로 낸 손해배상 청구 소송 2심에서 원고 일부 승소로 판결해 BBQ의 손을 들어줬다. 재판부는 bhc가 “개점 예정 점포 수 관련 손해액 중에 50%에 해당하는 21억8000여만원과 폐점 예정 점포 수 관련 손해액 중 20%에 해당하는 5억3000여만원 등 모두 27억1000여만원을 BBQ에 지급하라”고 판결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제너시스 BBQ는 2004년 bhc를 인수한 후 2013년 미국계 사모펀드 ‘더로하틴그룹’에 1130억을 받고 팔았다. 이후 로하틴그룹은 2014년 매각 협상 때 BBQ가 매장 수를 부풀려서 실제 가치보다 비싼 값을 받는 등 계약상 하자가 있었다고 주장하며 국제상공회의소(ICC) 산하 국제중재법원에 BBQ를 제소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;ICC는 BBQ에 “96억원을 배상하라”고 명령했다. 이에 윤 회장과 BBQ 주주들은 bhc 매각 당시 BBQ 글로벌 대표로 있던 박 회장이 매장 수를 부풀리는 데 개입했다며 71억 규모의 손해배상소송을 제기했다. 박 회장은 bhc 매각을 주도한 후 bhc로 이직했다. 이 때문에 BBQ는 bhc 매각 하자에 따른 손해배상을 떠안을 수밖에 없었고 이에 대해 박 회장 등이 책임을 져야 한다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1심은 BBQ의 청구를 모두 기각하고 bhc의 손을 들어줬지만 2심은 bhc의 손해배상 책임을 인정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0113/2023011316385578801_1673595535_0017863067.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;BBQ의 법률대리인은 “bhc와 박 회장이 그 동안 BBQ가 점포 수를 속여서 bhc를 팔았다는 식으로 비난하면서 사실관계를 왜곡시키고 BBQ의 명예를 훼손했다는 점이 명확히 확인됐다”고 말했다. bhc는 대법원에 상고할 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BBQ가 bhc를 상대로 낸 상표권침해금지 청구 소송에서는 bhc가 승소했다. 서울중앙지법 제62민사부(재판장 이영광)는 2020년 BBQ가 bhc의 ’블랙올리브 치킨’이 자사의 ‘황금올리브 치킨’ 상표권을 침해하고 부정경쟁행위에 해당한다며 제기한 상표권침해금지 청구 소송과 관련해 원고 청구를 이날 기각했다. BBQ는 이 판결에 대해 “올리브치킨은 BBQ가 18년간 막대한 비용 및 노력을 들여 홍보한 점을 재판부가 간과한 것으로 보인다”며 항소 계획을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강주화 기자 rula@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이승기 통큰 선행…“헌혈버스 제작에 써달라” 5억 기부</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863076&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863076&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-01-13T07:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0113/2023011315254778671_1673591147_0017863076.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;가수 겸 배우 이승기(36)가 자신의 37번째 생일을 맞아 의미 있는 나눔 행보를 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한적십자사는 13일 이승기가 5억5000만원을 기부했다고 밝혔다. 기부금은 재난구호 활동 지원을 위한 이동급식차량과 원활한 혈액 수급을 위한 헌혈 버스를 제작하는 데 사용된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신희영 대한적십자사 회장은 이날 기부금 전달식에서 이승기에게 ‘적십자회원유공장 최고명예대장’을 수여했다. 최고명예대장은 누적 기부금 5억원 이상의 개인 및 단체에 수여하는 표창이다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0113/2023011315253978670_1673591139_0017863076.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이승기는 “산불과 수해 등 전국의 재난 현장에서 이재민과 구호요원에게 따뜻한 급식으로 조금이나마 위로와 힘이 되길 바라는 마음으로 지원을 결심했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “최근 코로나19 재유행 상황까지 맞물려 의료 현장에서 혈액 부족 상황이 반복된다는 현실을 직접 확인했다”며 “헌혈버스를 통해 단체헌혈이 활성화돼 소중한 생명을 구할 수 있기를 바란다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이승기는 전 소속사 후크엔터테인먼트와 음원 미정산금 논란 등으로 법정 다툼을 앞두고 있다. 이승기는 “후크로부터 미정산금이라고 입금된 50억원 중 소송 경비를 제외한 전액을 사회에 돌려드릴 예정”이라고 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 지난해 12월 소아 진료환경 개선을 위해 서울대어린이병원에 20억원을 기부하는 등 선행을 이어오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서지영 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유승민 “이태원 참사, 높은 분들 과연 책임 없는가”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863090&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863090&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-01-13T08:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0113/2023011316471978816_1673596039_0017863090.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유승민 전 의원이 13일 이태원 참사 사건을 수사했던 경찰청 특별수사본부(특수본)의 결과 발표를 두고 “이것이 진정 정의로운 결론이고 진정한 법치인가”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 전 의원은 이날 페이스북에 “국민의 안전과 생명에 대해 더 큰 책임을 져야 할 행정안전부 장관과 경찰청장, 이런 분들이 ‘아무런 법적 책임이 없다’면서 그냥 넘어갔다”며 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “특수본이 입건한 대상은 모두 경찰, 용산구청, 소방의 실무책임자들”이라며 “당초 경찰이 경찰을 수사하는 셀프수사에서 과연 책임이 명확히 밝혀지겠느냐는 의구심과 우려가 컸다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “이제 특수본 수사를 점검하고 기소 등 법적 책임을 묻는 일은 검찰에게 넘어갔다. 행정안전부 장관, 경찰청장 등 ‘높은 분들은 과연 책임이 없는지’ 검찰의 수사를 지켜보겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “서울 시내 한복판에서 158명의 시민들이 희생당하고, 간신히 살아남았지만 바로 곁에 있던 친구를 잃은 고통에 짓눌리다 한 청년이 세상을 떠난 이 참사에 대해 국가는 어떤 책임을 져야 하느냐”고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 전 의원은 “많은 국민들과 유가족들은 풀리지 않는 의문과 분노를 안고 살아가게 될 것”이라며 “헌법상 국민의 안전과 생명에 대한 최종책임을 진 윤석열 대통령께서 무엇이 과연 정의로운 것이며 무엇이 국민의 아픔에 답하는 길인지 숙고하시고 응답해주시기 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특수본은 이태원 참사 사흘 뒤인 지난해 11월 1일 501명 규모로 출범해 74일간의 수사 일정을 마치고 이날 활동을 종결했다. 각 기관의 책임을 물어 업무상 과실치사상 등의 혐의로 이임재 전 용산경찰서장과 박희영 용산구청장 등 관계자 23명(구속 6명)을 검찰에 넘겼다.하지만 경찰청과 행안부 등 상급기관에 대해서는 구체적인 책임을 물을 수 없다는 결론을 내려 ‘꼬리자르기식 수사’라는 비판이 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한국인 명품소비 세계 1위…부의 과시·외모 중시 풍조”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863095&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863095&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-01-13T08:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0113/2023011316595278841_1673596793_0017863095.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국인이 지난해 세계에서 1인당 명품 소비를 가장 많이 한 것으로 조사됐다고 미 CNBC 방송이 12일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계적 투자은행(IB) 모건스탠리는 한국인의 지난해 명품 소비가 전년보다 24% 증가한 168억 달러(약 20조9000억 원)로 추산했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 인구 수로 환산하면 1인당 325달러(약 40만4000원)로, 중국 55달러(약 6만8000원)와 미국 280달러(약 34만8000원)보다 많은 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모건스탠리는 이런 한국 내 명품 수요가 구매력 상승에 따른 것으로 분석했다. 한국은행에 따르면 한국 가구의 순자산은 부동산 가격 상승에 힘입어 2021년 11% 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에 외모를 중시하는 풍조도 명품 수요를 늘리는 데 일조한 것으로 보인다고 모건스탠리는 분석했다. 모건스탠리는 명품업체들이 유명인사를 활용해 소비를 부추기고 있다면서 거의 모든 한국의 유명 연예인이 명품 브랜드의 앰버서더(홍보대사)로 활동하고 있다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리나라에서 명품 구입 열풍이 지속되는 것은 부의 과시가 다른 나라보다 사회적으로 용인되고 있기 때문이라는 해석도 나왔다. CNBC는 “한국인들은 명품 구입을 사회적 지위를 과시하는 수단으로 사용하고 있기 때문에 이같이 많은 지출을 하고 있다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계적 컨설팅업체인 맥킨지에 따르면 한국인의 22%만이 ‘명품을 사용하는 것이 좋지 않다’고 생각하는 것으로 드러났다. 이는 일본의 45%, 중국의 38%보다 훨씬 낮은 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 이탈리아의 명품 아웃도어 브랜드 ‘몽클레어’는 한국 내 지난해 2분기 매출이 코로나19 팬데믹(대유행) 이전보다 배 이상 늘어났다고 밝혔다. 카르티에의 리치먼드 그룹도 지난해 한국 내 매출이 2021년과 2020년보다 두 자릿수 증가를 기록한 지역 가운데 한 곳이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프라다는 중국의 지난해 매출이 봉쇄정책으로 7% 감소했으나 한국과 동남아시아의 강한 매출 상승세가 이를 상쇄했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나경원 사표에…尹,저출산위 부위원장에 기후대사도 해임</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863105&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863105&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-01-13T08:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011317095778862_1673597398_0017863105.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 13일 나경원 전 의원을 저출산고령사회위원회 부위원장과 기후대사직에서 해임했다. 나 전 의원이 지난 5일 정부 정책 기조와 달리 ‘출산 시 대출금 탕감’이라는 정책 구상을 밝히며 대통령실과 갈등을 빚은 지 8일 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김은혜 대통령실 홍보수석은 이날 용산 대통령실 브리핑에서 “윤 대통령은 오늘 나 전 의원을 저출산고령화사회위원회 부위원장과 기후환경대사 직에서 해임했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 저출산위 부위원장직 사의를 표명했던 나 전 의원은 이날 오전 서면으로 사직서를 제출했다. 이에 대해 윤 대통령은 사표 수리 대신 공무원에 대한 중징계에 해당하는 해임이란 결정을 내렸다. 또 나 전 의원이 거취 표명을 하지 않았던 기후대사직에서도 해임하는 초강경 대응을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 나 전 의원의 해임과 함께 후임 인사도 신속하게 단행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 수석은 “신임 저출산위 부위원장에는 김영미 저출산위 상임위원을, 신임 기후환경대사에는 조홍식 서울대 로스쿨 교수를 내정했다”고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 수석은 “다음주 한덕수 국무총리 주재로 국무회의의 심의를 거쳐 윤 대통령이 순방 중인 아랍에미리트(UAE)에서 재가하는 것으로 두 분을 정식 임명할 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 &lt;span&gt;“김 내정자는 저출산고령사회위원회 상임위원으로서의 경험과 사회복지분야 전문성을 바탕으로 저출산 문제 해결과 100세 시대 일자리, 건강, 돌봄 지원 등 윤석열정부의 핵심국정과제를 충실히 뒷받침할 적임자로 판단한다”고 보도자료를 통해 내정 이유를 설명했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;대통령실은 또 조 내정자에 대해 “법학자이자 변호사로서 환경법·환경규제법 등을 연구해 온 환경법학 분야 전문가”라며 “서울대 법과대학 교수로 재직하며 환경법학회 회장, 환경부 규제심사위원, 법제처 환경분야 국민법제관, 녹색성장위원회 위원을 역임하는 등 이론과 실무를 겸비하였으며, 외교부 환경협력대사(현 기후환경대사)로 활동한 경험도 있어 기후변화, 환경 이슈 대응을 위한 국제사회와의 소통 강화에 크게 기여할 것으로 기대한다”고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이가현 기자 hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>콘진원, ‘게임기업 자율선택 지원 사업’ 성과 공유</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863140&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863140&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-01-13T08:16:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0113/2023011315544778724_1673592887_0017863140.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국산 게임 37개가 지난해 한국콘텐츠진흥원의 ‘게임더하기’ 사업을 만나 해외 진출에 날개를 달았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국콘텐츠진흥원이 주관하는 2022년도 게임더하기 사업의 성과 공유 네트워킹 데이가 지난 12일 개최됐다. 행사는 서울시 송파구에 있는 시그니엘 호텔에서 진행됐다. 개발사와 협력사를 비롯한 관계자 약 100명이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 행사에서는 2022년 사업 출범 이후 현재까지의 성과 영상을 상영했다. 로드컴플릿, 에이블게임즈, 게임베리스튜디오 등 개발사가 참여해 인사이트를 공유하며 관련 사례를 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게임더하기 사업은 국내 중소 게임 개발사의 해외 진출을 위한 플랫폼이다. 국내 중소 게임 개발사는 해당 플랫폼을 활용해 해외 진출에 필요한 컨설팅, 인프라 등의 서비스를 검색하고 이용할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진흥원은 이번 사업을 통해 국산 게임 37개의 해외 직접 진출을 지원하고 게임사의 역량 강화 및 수익률 제고를 도모했다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 사업은 지난해 동안 글로벌 매출액 498억원, 글로벌 다운로드 1390만건이라는 의미 있는 성과를 거둔 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;운영 PM사 큐로드는 운영 관리 전반, 사업설명회 및 간담회 등을 담당하며, 지원게임사를 대상으로 전문가 컨설팅, 해외 진출 기본 가이드 등을 제공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정진솔 인턴 기자 sol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혹한기 훈련 병사 사망에…한 총리 “원인 파악” 지시</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863161&amp;code=61111911&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863161&amp;code=61111911&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-01-13T08:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0113/2023011317043478850_1673597075_0017863161.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한덕수 국무총리가 13일 강원도 태백의 한 육군 부대에서 훈련 중 병사가 사망한 사건의 원인을 철저히 조사해 결과를 공개하라고 군 당국에 긴급 지시를 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;총리실은 이날 한 총리가 국방부에 “국방의 의무를 다하다 벌어진 사안인 만큼 철저하게 원인을 조사해 투명하게 공개하라”고 긴급 지시했다고 밝혔다. 총리실은 또 한 총리가 이등병 사망과 관련해 안타까움을 표했다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전날 아침 점호 시간인 오전 6시54분쯤 태백의 한 육군 부대 연병장에서 20대 A모 병사가 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군 당국은 이등병인 A병사가 혹한기에 앞서 추위에 적응하는 이른바 ‘내한 훈련’을 위해 연병장에 설치한 텐트 안에서 잠을 자다가 변을 당한 것으로 보고 있다. 현재 A씨 사망과 관련한 범죄 혐의점은 없는 것으로 보고 정확한 사망 경위를 조사 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군 당국은 유족과 논의를 거친 뒤 정확한 훈련 내용과 사고 발생 경위 등을 공개할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>安, ‘김장연대’ 저격…“‘윤심’인 것처럼 했지만 ‘장심’”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863259&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863259&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-01-13T08:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0113/2023011317523678933_1673599956_0017863259.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘 차기 당권 주자인 안철수 의원이 “‘김장(김기현·장제원)연대’가 마치 ‘윤심’인 것처럼 했지만 사실은 ‘장심’”이라고 13일 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “대통령께서는 ‘실력대로 공정하게 경쟁해봐라’는 마음”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안 의원은 이날 경북 경산에서 열린 윤두현 국민의힘 의원 의정 보고회에 참석 뒤 기자들을 만나 ‘김기현 의원이 자기는 친윤이라고 말한 적 없다고 태세 전환을 했는데, 어떻게 생각하나’라는 질문을 받고 이같이 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 12일 대구에서 열린 영남지방자치연구원 개원식에서 ‘윤심을 내세워 세를 과시한다’는 지적에 “단 한 번도 친윤이라고 제가 말한 적이 없다. 친윤이 아닌 친민(친 국민) 후보”라고 반박했었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안 의원은 “김 의원이 과도하게 (윤심을) 내세운 걸 이제 점점 사람들이 알게 되니 그런 것 같다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “‘윤심이 이 사람이다’ 이렇게 정해지지 않았다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안 의원은 김 의원 지지율 상승하는 데 대해 “(윤심이라 생각한) 사람들이 공천에 대해 불안해하며 (김장연대에) 줄을 서는 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “지난 총선에서 국민의힘이 실패한 원인은 공천 파동 때문에 수도권이 실망했기 때문”이라며 “이번에도 줄 서는 사람들만 공천을 준다면 수도권이 타격받아 똑같이 115석 정당으로 쪼그라들 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안 의원은 특히 “그건 막아야 한다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안 의원은 김 의원의 ‘일본 국민 발언’에 대해 ”문재인정부 외교 기조가 그대로 (김 의원의) 머릿속에 있던 것 같다”며 날을 세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>P2E 게임 불가 방침 재확인… 법원, 게임위 손 들어줘</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863289&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863289&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-01-13T09:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0113/2020072314231567759_1595481795_0017863289.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;소위 ‘돈 버는 게임’으로 불리는 ‘P2E(Play to Earn)’에 대한 정부의 불가 방침이 재확인됐다. 법원이 P2E 게임의 국내 유통을 금지해오던 게임물관리위원회의 손을 들어줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 오후 서울행정법원 행정4부(김정중 부장판사)는 게임사 ‘스카이피플’이 게임위를 상대로 제기한 ‘파이브스타즈 for 클레이튼’에 대한 등급분류 거부처분 및 등급분류 결정취소처분 취소 청구 소송을 기각했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스카이피플은 대체불가능토큰(NFT)이 들어간 파이브스타즈를 지난 2020년 구글 플레이와 애플 앱스토어에 출시했다. 스카이피플은 ‘미네랄 코인’이라는 가상화폐도 발행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게임위는 해당 게임의 NFT가 코인으로 유통, 거래되는 과정에서 사행성을 조장할 수 있다는 이유로 자체등급분류를 직권 취소했다. 또한 스카이피플이 게임위에 낸 등급분류 신청도 거부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 반발한 스카이피플은 지난해 5월 게임위를 상대로 서울행정법원에 집행정지 가처분 소송을 냈고 법원이 이를 받아들이면서 파이브스타즈 서비스는 유지됐다. 스카이피플은 파이브스타즈를 플레이해서 NFT가 지급되고 이를 이용해 OPEN SEA 등의 마켓플레이스에서 거래하는 것이 여타 게임의 아이템 현거래와 다를 바 없다는 요지의 주장을 해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이번 법원 판결에 따라 파이브스타즈의 국내 서비스에 제동이 걸렸다. 앞으로 파이브스타즈를 국내 앱마켓에서 다운로드 받거나 플레이하는 것은 불가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가상화폐 거래소 코인원에 상장돼있는 미네랄 코인은 선고 직전 3523원까지 치솟았다가 판결 직후 2353원까지 급락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게임산업법상 P2E 게임은 사행성을 이유로 금지돼있다. 게임법 제28조 제2의 2호에선 ‘게임물의 내용구현과 밀접한 관련이 있는 운영방식을 통해 사행성을 조장하는 행위’는 금지한다고 적시되어 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스카이피플 관계자는 재판 결과에 대해 “판결 내용을 검토해 추후 항소 여부를 결정할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정진솔 인턴 기자 sol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주말에 눈 얼마나 오길래…서울시 비상근무 돌입</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863363&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863363&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-01-13T10:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0113/2023011319044779026_1673604287_0017863363.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;14일 저녁부터 눈이 내릴 것으로 예보됨에 따라 서울시는 당일 비상 근무 체계에 돌입할 방침이다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 기상청에 따르면 서울에는 14일 저녁부터 15일 늦은 밤사이 1∼3㎝의 눈이 예보됐다. 이에 따라 서울시는 당일 오후 6시부터 제설 대책 비상 근무 체계에 돌입한다고 이날 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 서해지역 강설 이동 경로에 설치된 CCTV로 강설 징후를 사전 포착해 서울에 눈구름이 도착하기 전에 제설제를 사전에 살포할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;골목길, 급경사지에 비치된 제설함엔 제설제와 자재를 보충해 누구나 쉽게 사용하도록 했다. 제설 대응에는 인력 4893명과 장비 1197대가 투입된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시 관계자는 “기습적인 폭설에 대비해 제설작업에 총력을 다하겠다”며 “시민들은 강설시 대중교통을 이용하고 미끄러짐이나 낙상사고 등 안전에 주의해달라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나경연 기자 contest@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장제원, 나경원 직격…“친윤 위장한 반윤의 우두머리”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863569&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863569&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-01-13T13:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0113/2023011322501979305_1673617819_0017863569.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘 장제원 의원은 13일 나경원 전 저출산고령사회위원회 부위원장을 향해 “대통령을 위하는 척하며 반윤의 우두머리가 되겠다는 것”이라고 직격했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장 의원은 이날 나 전 부위원장 해임 직후 페이스북에 글을 올려 “국익을 위해 세일즈 외교를 나가시는 대통령의 등 뒤에다 대고 사직서를 던지는 행동이 윤 대통령과 윤 정부를 위하는 길인가”라며 이렇게 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장 의원은 “대통령을 가장 위하는 척하는 위선적 태도에 할 말을 잃는다”며 “오로지 자기 정치만 하는 사람이 자신이 가장 대통령을 위하는 것처럼 고고한 척하는 행태는 친윤을 위장한 비겁한 반윤”이라고 비꼬았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “이런 행태는 대통령을 저격하는 것 아닌가”라며 “우리 당에 분탕질을 하는 사람은 이준석, 유승민으로 족하다”고 말했다. 그러면서 “나 전 의원은 마치 박해를 받아 직에서 쫒겨나는 것처럼 약자 코스프레를 하고 있는 것”이라며 “우리 당에서 가장 혜택을 받은 사람이 도대체 누군가. 장관급 자리를 2개나 가지고 있는 사람이 누군가”라고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “퍼스트 클래스를 타고 다니면서 장관급 예우를 받는 것이 약자는 아닐 것”이라며 “대통령 비서실장에게 문자 하나 ‘툭’ 보내 자리를 집어 던지는 태도는 대통령에 대한 최소한의 예의도 망각한 처사”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “불과 3개월 전에 본인이 그토록 원해서 간 자리가 저출산고령사회 위원회 부위원장”이라며 “기후환경 대사직은 본인이 원하는 명칭으로 바꿔주면서까지 배려한 자리다. 오로지 자기밖에 모르는 사람 아닌가”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장 의원이 글을 올리자 나 전 부위원장 측은 입장문을 내고 반박했다. 나 전 부위원장 측은 “저출산고령사회위원회 부위원장직을 요구한 바 없다”며 “퍼스트 클래스 좌석을 이용한 적도 없다. 사실과 다르기에 바로 잡는다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나경연 기자 contest@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김동근 의정부시장, 임태희 경기교육감 만나 교육 현안 논의</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863629&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863629&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-01-13T15:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011323572079392_1673621841_0017863629.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동근 경기 의정부시장은 지난 12일 임태희 경기교육감을 만나 의정부시 교육 현안에 대해 논의하고 적극 협조해 줄 것을 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 임 교육감은 경기도교육청 북부청사 일정을 위해 들렀다가 공식 일정 전에 의정부 녹양종합사회복지관 시설을 견학했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 김 시장은 임 교육감에게 복지관 시설을 직접 소개하고 함께 둘러보면서 담소를 나눴고 최근 의정부시 교육 현안인 송산권역 학교 이전, 서울시 위탁교육 확대(중학생 전학), 송양유치원 인접부지 지식산업센터 관련 민원에 대해 교육청의 적극 협조를 구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 시장은 “앞으로도 시의 교육 현안 해결을 위해 교육감과 지속적으로 협의해 나가겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의정부=박재구 기자 park9@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[핫인픽] #축의금논란 #슬램덩크오타쿠 #동물법적지위</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017859338&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017859338&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-01-13T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2020092713272260024_1601180842_0017859338.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 한 주 동안 있었던 핫한 뉴스 TOP3를 소개하는 코너, ‘핫한 뉴스만 모았다! 인턴기자의 PICK, [핫인픽]’ 시간이 찾아왔습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 핫인픽도 다양한 의견이 펼쳐졌던 기사들로 가져와 봤습니다. 함께 보러 갑시다~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;[TOP3]&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2022083117570322297_1661936223_0017859338.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우선 소개할 기사는 ‘“국민 10명 중 9명…동물, 물건 아닌 법적 지위 줘야”’입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 가정 10집 중 3집 이상은 반려동물을 기르는 것으로 파악됐습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사단법인 동물복지연구소 어웨어는 ‘동물복지에 대한 국민인식 조사’를 발표했습니다. 조사에 따르면, 국민 90% 이상은 현행 민법상 물건으로 규정된 동물에 대해 별도의 법적 지위를 부여하는 데 찬성했습니다. 70% 이상은 개를 식용으로 사육 및 도살하는 행위를 법으로 금지하는 의견을 제시했습니다. 그들은 “동물복지에 대한 사회적 인식은 성장하는 반면 현행 제도를 이를 따라잡지 못한다”고 말했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 누리꾼들의 갑론을박이 이어졌습니다. 한 누리꾼은 “동물 어디까지 법적 지위를 주는 거냐”며 “개랑 고양이만? 그건 동물 차별주의자 아니냐”고 불만을 드러냈습니다. 그는 “닭 법적 지위가 생기면 치킨도 못 먹는 거 아닌가”라며 “법은 사람한테만 적용해야지. 도덕적으로 깨어있다고 착각하면서 이상한 제안을 하지 마라”고 덧붙였습니다. “개는 개고 사람이 아니다. 제발 구별 좀 해라”, “법적 지위를 주기에는 그 주인들의 의식 수준이 참 별로다”, “인간이 우선이 되어야 한다” 등의 의견도 있었습니다. 다른 누리꾼은 “개 농장 한 번만 가보라. 그 불쌍한 애들 보면 반려견 키우는 입장에서 욕 나온다”라며 “인간과 정서적 교감을 하는데 법적 지위를 줘도 충분하다”고 답했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여러분의 의견은 어떠한지 댓글로 남겨주세요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;[TOP2]&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2022092916211849793_1664436078_0017859338.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다음은 ‘“슬램덩크 보자는 남친, 오타쿠 같다”… 팬들 “선 넘네”’입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영화 ‘더 퍼스트 슬램덩크’가 화제인데요. 추억의 일본 만화 ‘슬램덩크’ 팬의 호응에 힘입어 흥행을 이어나가고 있습니다. 한 커뮤니티에 “애니 좋아하는 남친 때문에 정나미 떨어져요”라는 제목의 글이 올라왔습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작성자 A씨는 “(남자친구가) 나이 30대 초중반인데 슬램덩크 극장판이 나왔다고 영화 보기 전 원작 줄거리를 이해시키려고 계속 설명한다”며 “오덕(오타쿠) 같다고 하니까 슬램덩크 안 본 사람 없다면서 삐졌다”고 적었습니다. 그는 “30살 넘어서 일본 애니 보는 건 좀 아닌 거 같은데, 어떻게 잘 얘기해야 할까”라고 고민을 말했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부는 “표현은 개인의 자유 아니냐”며 “작성자뿐만 아니라 그렇게 생각하는 사람들이 많을 것”이라고 답했습니다. 대부분 누리꾼은 “이게 오타쿠 같다고? 상대에 대한 배려가 없는 거 아니냐”, “49살이지만 아직도 감동이 남아있는데 왜 그러냐”, “오타구이건 어떤 영화이건 남친이 보고 싶다는 걸 기분 좋게 안 바라보네” 등의 반응을 보였습니다. 그들은 “상대방을 짓밟는 건 정말 아니다”라며 “특히 연인 관계는 서로 이해해 줘야 한다”고 덧붙였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여러분은 어떻게 느끼시나요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;[TOP1]&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2020081015452289352_1597041922_0017859338.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;마지막으로 소개할 기사는 ‘“축의금 10만원 내고 아내도 밥먹었냐”… 누구 잘못? [사연뉴스]’입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;축의금 문제는 늘 고민거리인데요. 이번에도 해당 이슈와 관련하여 사연이 올라왔습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;회사원 A씨는 “결혼식에 아내를 데려갔다가 선배로부터 면박 받고 있다”라는 내용의 글을 올렸습니다. 그는 직장 선배 결혼식에 축의금 10만 원을 내고 아내와 밥을 먹고 왔습니다. 자신의 결혼식에 선배가 축의금을 10만 원 냈기에 자신도 같은 금액을 낸 것입니다. 그러자 선배의 면박이 이어졌다고 하는데요. A씨는 결혼식 후 “10만 원 내고 아내까지 데려와 밥 먹었냐”라는 선배의 면박을 들어야 했습니다. 그다음 날도 같은 말을 들은 그는 분노를 표출했습니다. “거지인가, 아니 날 거지 취급하는 건가”라며 “말 나오자마자 10만 원 더 줄걸. 이제 와서 더 주면 ‘농담인데 왜 진지하냐’고 할 거 같아 열 받는다”고 말했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 누리꾼은 “나 같으면 와준 것만으로도 감사할 것 같다”라며 “이럴 거면 식사 제공하지 말아라. 돈 장사냐?”고 직장 선배를 비판했습니다. 다른 누리꾼은 “아내 데려가고 10만 원 낸 글쓴이도 좀 별로다. 축의금 낸 김에 아내랑 밥 먹으러 간 것 아니냐”, “상대 행사에 손해 끼치고도 열 받게 당당해 보인다”고 반박했습니다. 한 누리꾼은 “둘 다 이해가 안 된다”며 “한쪽은 와준 거로 감사해야 하는데 너무나 계산적이고, 다른 쪽은 눈치껏 돈을 더 냈어야 한다”고 꼬집었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 사연이 담긴 기사가 전해지자 댓글 창도 뜨거웠습니다. 대부분 누리꾼은 “사람을 돈으로 보는 듯. 선배라는 말도 아깝다”며 “그런 구질구질한 선배라면 선 긋고 거리를 둬라”고 조언했습니다. 그들은 “찾아와준 거로 만족하고 넘어가지. 요즘 같은 시대에 개인 시간을 내서 간 건데”라며 “이건 선배가 무조건 잘못한 거다”라고 덧붙였습니다. 일부 누리꾼은 “요즘 식비가 얼마나 비싼데 저 정도로 처리하려고 하느냐”라며 “이런 거로 불평불만 하는 사람들은 부르지 마라”고 입장을 제시했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 기사도 의견이 다양했는데요. 여러분은 어떻게 생각하시나요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2022031613334638080_1647405227_0017859338.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오늘의 핫인픽, 어떠셨나요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;핫인픽은 다음 주에 계속됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문혜정 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日정부 “후쿠시마 오염수, 봄부터 여름쯤 해양 방류 시작”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863174&amp;code=61131211&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863174&amp;code=61131211&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-01-13T15:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2021041609424359437_1618533764_0017863174.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본 정부가 13일 총리 관저에서 관계 각료 회의를 열고 후쿠시마 제1원자력발전소 오염수의 해양 방류가 올해 봄부터 여름쯤 시작될 것이라고 확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NHK 등에 따르면 일본 정부는 오염수 방류를 위한 해저터널 공사, 원자력규제위원회 검사 등을 거쳐 오염수 해양 방류를 시작하겠다는 방침을 확정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당초 일본 정부는 지난 2021년 4월 정리한 기본방침에서 2023년 봄에 해당하는 “2년가량 후”를 오염수 해양 방류 시기로 제시했다. 이번 발표는 남은 절차를 고려해 방류 &lt;span&gt;시기를 보다 구체적으로 제시한 것이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 정부는 오염수 방류와 관련해 풍평피해(風評被害·잘못된 소문 등으로 인한 피해)를 방지하기 위한 기금도 창설하겠다고 밝혔다. 지난해 이미 추가경정예산을 통해 관련 예산 500억엔을 확보한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NHK는 이와 관련해 “어업 관계자 등을 중심으로 풍평피해를 우려하는 목소리가 뿌리 깊다. 방류 개시가 다가오는 가운데 이들의 이해를 구할 수 있을지가 중요하다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2011년 3월 동일본대지진 당시 후쿠시마 제1원전 사고가 발생한 원자로 건물에 비와 지하수 등이 흘러들어 오염수가 발생하고 있다. 일본은 이 오염수를 다핵종제거설비(ALPS)로 여과해 ‘처리수’로 부른다. 그러나 정화 처리한 후에도 트리튬(삼중수소) 등 방사성 물질은 제거할 수 없는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 방류의 안정성과 관련해서는 국제원자력기구(IAEA)가 보고서를 공표할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IAEA는 기구 내 직원과 전문가를 일본에 파견해 도쿄전력의 대처·일본 정부의 모니터링·원자력규제위원회의 규제 등이 적절한지 확인하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;류동환 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“몸이 먼저 움직였어요”…아이 목에 걸린 사탕 빼낸 승무원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863452&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863452&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-01-13T15:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011317331078906_1673598791_0017863452.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;진에어 객실승무원이 침착한 응급처치로 기도폐쇄 상태에 있던 아동 승객을 구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진에어는 지난 5일 부산에서 괌으로 향하던 항공편에서 부모와 함께 탑승한 11세 아동 승객이 사탕을 먹다 목에 걸리는 일이 발생했다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 양민정(29) 승무원은 부모가 도움을 요청하자 아이에게 다가갔고 목에 걸린 사탕으로 인한 기도폐쇄 증상임을 인지했다. 양 승무원은 아이를 기내 복도로 나오게 한 뒤 등을 두드리기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수차례 두드려도 소용이 없자 그는 즉시 하임리히법을 시도했다. 하임리히법은 환자의 배를 뒤에서 양팔로 감싸 안은 뒤, 위로 밀쳐 올려서 이물질을 빼내는 응급처치법이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사탕이 배출되지 않자 이번에는 이주은(30) 객실사무장이 재차 하임리히법을 실시했다. 결국 아이는 구토와 동시에 사탕을 뱉어냈다. 승무원들은 주변 정리와 함께 아이를 자리에 앉히고 안정을 취하게 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011317265878892_1673598418_0017863452.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 사무장과 양 승무원은 “호흡이 어려운 상황이라 신속히 조치하지 않으면 아이가 위험해 몸이 먼저 움직였다”며 “반드시 살려야 한다는 생각밖에는 들지 않았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “정기안전훈련에서 하임리히법을 배운 것이 큰 도움이 됐다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진에어는 매년 객실승무원을 대상으로 심폐소생술 등 정기안전 훈련을 하고 있다. 지난해에는 교육 과정에 하임리히법을 추가해 훈련 프로그램을 강화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서지영 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박물관에 200년간 서있던 ‘거인 유골’, 영원한 안식에</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863465&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863465&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-01-13T15:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011218025376679_1673514173_0017863465.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사망 이후 200년이 넘는 세월 동안 박물관에 전시됐던 ‘아일랜드 거인’이 마침내 영원한 휴식을 얻게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN은 12일(현지시간) 영국 왕립외과대학(RCS) 소속 헌터리언 박물관이 ‘찰스 번의 유골’을 더 이상 전시하지 않기로 결정했다고 전했다. 찰스 번의 유골은 이 박물관에서 가장 유명한 전시품 중 하나다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찰스 번은 18세기 아일랜드에 거주했던 남성으로 ‘거인증’으로 알려진 병을 앓았으며 약 230㎝의 키로 ‘아일랜드의 거인’이라고 불렸다. 번은 자신의 거대한 체구를 스스로 구경거리 삼고 돈을 받음으로써 생계를 꾸렸지만, 사망한 이후에는 해부학자 등의 관심으로부터 벗어나 편히 쉬기를 원했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 번의 소원은 이뤄지지 못했다. 헌터리언 박물관을 소유하고 있던 외과의사 존 헌터는 번이 사망한 1783년, 번의 지인 중 한 명에게 뒷돈을 지불해 시신을 탈취했다. 번의 지인은 관에서 시신을 빼내고 무거운 물체를 대신 넣음으로써 사람들을 속였다. 그 결과 번의 유골은 본인의 의사와는 무관하게 200년이 넘는 긴 세월 동안 박물관에 전시돼 관람객들의 이목을 끄는 데 이용됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011216571676447_1673510236_0017863465.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그러다 지난 2011년, 윤리학자 렌 도얄과 변호사 토마스 마인저가 번의 유골 전시에 대한 윤리적인 문제를 제기하는 논문을 발표하면서 ‘번의 영면’에 대한 논의가 시작됐다. 이들은 논문에서 “번은 자신이 죽으면 본인의 시신을 바다에 수장시켜 달라고 부탁했다. 그러나 번은 본인의 의사와는 무관하게 수백년간 고통받아야만 했다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 왕립외과대학은 오는 3월 5년 간의 보수공사를 마치고 재개장할 헌터리언 박물관의 전시 목록에서 찰스 번의 유골을 제외하기로 결정했다고 밝혔다. 번의 죽음으로부터 240년이 흘러 이뤄진 결정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박물관 측은 “존 헌터와 같은 18세기 해부학자들과 외과 의사들은 오늘날엔 윤리적으로 허용되지 않는 방식으로 많은 표본을 얻었다”며 “이와 같은 유해들은 앞으로도 진지한 논의의 대상이 되어야 한다”는 입장을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;류동환 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘귀엽네’ 샀다가 ‘귀찮아’ 버리는…“토끼도 다 알아요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863506&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863506&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-01-13T15:02:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;“산토끼 토끼야…” 누구의 귀에나 익숙한 이 노랫말처럼, 최근 도심 공원 안 야트막한 동산에 토끼가 등장해 시민의 눈길을 끌고 있다. 이 토끼들은 어디에서 온 걸까.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;이들은 갖가지 이유로 버림받은, ‘후천적’ 산토끼들이다. 사뿐사뿐 몸을 놀리는 귀여운 토끼들에게도 어두운 그림자는 있다. 2023년 계묘년, 토끼의 해를 맞아 국민일보 인턴기자들이 도심 속 유기토끼 문제를 4회에 걸쳐 집중 조명한다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011400114579408_1673622705_0017863506.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;토끼는 작고 귀엽다. 개처럼 짖거나 공격적인 성향을 보이지 않는다. 사람들은 이쁜 토끼를 ‘쉽게’ 사고 판다. 성토는 2만원, 어린 토끼도 5만원이면 온·오프라인에서 구매할 수 있다. 하지만 토끼는 생각보다 키우기가 까다롭다. 먹이를 챙겨 주는 것도, 사람과 교감하는 것도 개나 고양이와 또 달라 어렵다. 사람들은 토끼는 모를 거라 생각하고 마치 물건처럼 ‘쉽게’ 토끼를 버린다. 공식 집계된 통계에 따르면 매년 최소 300여마리의 토끼가 유기되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토끼보호연대(토보연)는 유기 토끼를 구조하고 입양처를 찾아주는 단체다. 토보연은 이처럼 토끼 유기가 끊이지 않는 원인으로 ‘토끼를 쉽게 구매할 수 있는 환경’과 ‘토끼를 물건처럼 취급하는 문화’를 지목했다. 토보연의 말에서 단서를 얻어 토끼를 사고파는 현장을 찾아가봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;길에도 마트에도 토끼가…‘사고 버리고’&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011318593079018_1673603971_0017863506.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011319001979020_1673604020_0017863506.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 청계천 애완동물 거리, 지난달 30일 영하의 날씨 속에서 어린 토끼들이 좁은 철창 속에 ‘전시’돼 있었다. 배설물 청소가 쉽도록 구멍이 숭숭 뚫린 철창 바닥에 4~7마리가 옹기종기 모여 있는 모습이었다. 가격은 마리당 2만원. 매장 주인들은 토끼들을 어디서 데려왔느냐는 질문에 대부분 모른다거나 ‘농장’이라고 답했다. 토끼에 대해 상세한 설명은 들을 수가 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도 모처의 한 대형마트에서도 토끼를 판매하고 있었다. 마트 지하 2층 한쪽, 통유리로 된 공간에 토끼 한 마리가 가만히 웅크리고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;청계천에서는 보지 못한 ‘롭이어’ 품종으로 보였다. 롭이어란 귀가 쳐진 외모의 품종으로 유전병이 쉽게 나타날 수 있는 종이다. 귀여운 외모 덕에 최근 유행품종이기도 하다. 계묘년을 맞아 각종 토끼 관련 행사를 진행하고 있는 대형마트에선 ‘진짜 토끼’에도 가격표를 붙여 판매하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011319084179033_1673604522_0017863506.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023010518071059612_1672909631_0017863506.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘저렴한 가격’에 토끼를 구매할 수 있는 것은 온라인에서도 마찬가지였다. 포털사이트에 ‘토끼 분양’을 검색해 토끼 전문업체로부터 분양가를 확인해봤다. 종별로 차이는 있지만 대략 5만원선에서 토끼 구매가 가능했다. 이미 다 자란 토끼는 보다 저렴한 2만원에 판매되고 있었다. 개·고양이의 경우 최소 수십만원에서 수백만원대에 거래되고 있는 것을 감안하면 토끼는 상대적으로 저렴한 가격인 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 판매된 토끼들은 쉽게 버려진다. &lt;span&gt;농림축산식품부 소관 사단 법인 ‘동물자유연대’가 발표한 2016-2020 유실 유기동물 분석 보고서에 따르면 이 기간 유기된 토끼는 2016년 329마리, 2017년 392마리, 2018년 263마리, 2019년 292마리, 2020년 329 마리로 추정된다. 해마다 300마리에 가까운 토끼들이 유기되고 있는 것이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;유기 토끼를 품은 사람들&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011320304579119_1673609445_0017863506.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;개나 고양이에 비교하면 숫자는 적지만 유기토끼를 품는 사람들이 있다. 토끼보호연대가 운영하는 네이버 카페&lt;span&gt; ‘풀토동(풀 뜯는 토끼 동산)’에서는 토끼들의 새 가족을 찾는다는 글을 쉽게 찾아볼 수 있다. 농림축산식품부 산하의 동물보호관리시스템에서도 마찬가지로 유기토끼를 안내한다. &lt;/span&gt;유기토끼 반려인들은 하나같이 사람들이 토끼에 대해 너무 모른다며 토끼를 덜컥 사지 말고 충분히 알아보고 준비한 뒤 입양해 줄 것을 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 수원에 거주하는 최지연(가명)씨는 친오빠가 펫샵에서 사온 토끼를 억지로 떠맡아 기르다 정이 든 케이스다. 지난 6년간 토끼를 키우면서 사람과 같은 감정을 갖고 있다는 걸 알게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최씨는 13일 “토끼도 길러보면 사람과 똑같다. 주인 눈빛만 봐도 무슨 생각을 하는지 알아서 주인 기분이 우울한 것 같으면 애교를 부려서 기분을 풀어주려고 하고, 또 자기가 기분이 안 좋으면 기분을 풀어달라고 무언의 압박을 한다”고 했다. 그는 “어떻게 키울 지 &lt;span&gt;아무 생각 없이 입양한 후 유기한다면, 토끼들은 자기가 버림받고 있다는 걸 다 알 거다”고 했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023010517291759490_1672907358_0017863506.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김수지씨는 토끼 세 마리를 키우고 있다. 그는 어릴 적 구매한 ‘깐순’, 3년 전 배봉산에서 구조한 ‘토리’, 그리고 2년 전 동네 공원에서 직접 구조한 ‘막내’와 함께 살고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨는 토끼를 키우기 전, 많은 준비를 했다고 한다. 토끼를 위해 집안 곳곳에 토끼가 좋아할 만한 은신처를 마련하는 등 갖은 노력을 기울였다. 그럼에도 그는 “준비가 부족했다”고 털어놓았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무엇보다 그는 “토끼를 데려오면 키우는 동안 토끼로부터 완전히 자유로워질 수 없다는 점을 깊게 생각하지 못했다”고 했다. 토끼는 초식동물인데다 작은 일에도 깜짝 놀라는 경우가 많아 돌연사하는 경우가 있다. 이런 토끼의 특성상 토끼만 둔 채 떠나는 장기 여행은 언감생심이다. 시중의 반려동물 호텔이 대부분 개나 고양이 대상이라 토끼를 맡길 곳도 여의치 않다. 토끼를 키우기 전에는 미처 알지 못했던 점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지수씨는 6년 전 경기 고양시 보호소에서 유기토끼 ‘백구’를 입양했다. 김씨는 “토끼들은 인간과 교감해 온 역사가 강아지처럼 길지도 않고, 감정 표현 방식도 다르다 보니 사람들이 토끼에 익숙지 않다”며 “토끼들은 감정이 없을 것이라고 생각해 물건처럼 취급하는 경우가 있다”며 안타까워했다. 그는 “(토끼를 위해선) 사람들이 차라리 관심을 두지 않으면 좋겠는데, 귀엽고 구입하기 쉽다보니 물건처럼 취급된다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 사람이 제발 토끼를 사지 말아달라고 당부한 이유는, 아이러니하게도 이들이 토끼를 샀다가 후회한 경험이 있기 때문이다. 맨 &lt;span&gt;처음 토끼를 데려올 때 김수지씨는 펫샵에서, 김지수씨는 트럭에서 팔던 토끼를 ‘구입’했다. 김지수씨는 “어렸을 때 엄마에게 졸라서 토끼를 샀는데, 제대로 돌보지 못해 얼마 못 살고 죽었다”며 “많이 뉘우치고 후회했다”고 전했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김수지씨는&lt;span&gt; “저도 첫째 깐순이는 돈 주고 사 왔다”며 “이미 토끼를 사온 분들이라면 이 친구의 평생을 꼭 책임져달라”고 당부했다. 그는&lt;/span&gt;&lt;span&gt; “토끼도 희로애락을 다 느끼고, 좋아하는 사람과 싫어하는 사람도 구분한다”며 “분명 버려지는 것도 알 것”이라고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김은초, 류동환, 박성영, 서지영, 이지민 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘2조원대 사기 혐의’ 가상화폐 거래소 대표 징역 25년 확정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863469&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863469&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-01-13T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2021052415425810893_1621838578_0017863469.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2조원대 사기 혐의로 재판에 넘겨진 가상화폐 거래소 ‘브이글로벌’ 대표에게 징역 25년형이 확정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대법원 3부(주심 노정희 대법관)는 특정경제범죄 가중처벌 등에 관한 법률 위반(사기) 등 혐의로 기소된 브이글로벌 대표 A씨의 상고심에서 징역 25년을 선고한 원심을 확정했다고 13일 밝혔다. 함께 기소된 운영진 3명은 징역 4∼14년씩을 확정받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 등은 자신들이 만든 가상화폐 ‘브이캐시’에 투자하면 300% 수익을 보장하겠다거나, 다른 회원을 유치하면 소개비를 주겠다고 속여 투자금 명목으로 돈을 끌어다 가로챈 혐의를 받았다. 이들이 2020년 7월부터 2021년 4월까지 회원 5만여명에게서 받아 챙긴 돈은 약 2조8000억원으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 투자자는 수익이라며 돈을 받기도 했다. 그러나 이는 나중에 가입한 회원의 투자금을 먼저 가입한 회원에게 지급하는 전형적인 ‘돌려막기’ 수법이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A씨는 거래소를 운영하면서 범행을 주도한 것으로 파악됐다. &lt;/span&gt;B씨는&lt;span&gt; 명품관 및 온라인 쇼핑몰 사업을 준비하면서, 브이캐시로 명품을 살 수 있는 것처럼 속이기 위한 외관을 만든 것으로 조사됐다. &lt;/span&gt;C씨는&lt;span&gt; 거래를 반복해 정상적인 거래소인 것처럼 꾸민 혐의를, D씨는 쇼핑몰 개설에 관여한 혐의를 받았다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1심은 A씨에게 징역 22년, B씨에게 징역 14년, C씨에게 징역 8년을 선고했다. 이 3명에게는 각 1064억원 추징도 함께 명령했다. D씨는 징역 4년과 추징 811억원을 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2심에서 A씨는 징역 25년과 100억원 몰수형을 선고받았고 다른 공범들에 대해서는 1심 양형이 유지됐다. 다만 검사의 추징 청구는 모두 기각됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2심은 A씨 등이 실제로 취득한 이익을 정확히 알 수 없고 검사가 이를 특정했다고 보기도 어렵다고 봤다. 부패재산몰수법은 범죄피해재산의 회복이 어려운 경우 법원이 추징을 선고할 수 있도록 하고 있다. 다만 대법원 기존 판례에서는 범죄수익이 특정된 경우에만 실제로 취득한 금액의 범위 안에서 추징할 수 있다고 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대법원은 이런 2심 판단에 법리 오해 등의 문제가 없다고 보고 처벌을 확정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 운영진과 함께 사기 범행을 한 최상위 사업자(일명 ‘체어맨’ 직급자)들은 지난달 1심에서 징역형을 선고받았다. 현재 2심이 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서지영 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이태원 참사 수사 종결… 끝내 ‘윗선’은 빠졌다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282879&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282879&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-01-13T19:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011322270479271_1673616424_0924282879.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰청 특별수사본부가 출범 72일 만에 이태원 참사 원인에 대한 최종 수사 결과를 발표했다. 참사 당일 인파가 몰릴 상황이 충분히 예상됐음에도 불구하고 각 기관들의 대처가 부족해 대규모 인명피해가 발생했다는 게 특수본의 결론이다. 하지만 경찰청과 행정안전부, 서울시 등 상급기관에 대해서는 구체적인 법적 책임이 없다고 발표하면서 결국 ‘윗선’에 면죄부만 준 게 아니냐는 지적이 나온다. 유족들은 “예상대로 ‘꼬리 자르기’ 수사”라고 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손제한 특별수사본부장은 13일 서울경찰청 마포청사에서 가진 기자회견에서 “안전사고로 이어질 수 있다는 것을 예상할 수 있었음에도 경찰·지자체·소방 등 법령상 재난 안전 예방 및 대응 의무가 있는 기관들이 예방적 조치를 취하지 않았다”고 지적했다. 이어 “사고 이후에도 부정확한 상황판단과 상황전파 지연, 구호 조치 지연 등 기관들의 과실이 중첩돼 다수의 인명피해를 초래했다”고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특수본은 참사 당일 인파 운집 상황이 충분히 예상됐던 사안이지만 국민을 보호해야 할 의무가 있는 기관들이 사전에 대책을 제대로 수립하지 않았고, 사고 이후에도 적절히 대응하지 못했다고 판단했다. 이에 각 기관의 책임을 물어 이임재 전 용산경찰서장 등 경찰 12명(구속 4명), 박희영 용산구청장 등 구청 관계자 5명(구속 2명), 소방 2명, 서울교통공사 2명, 해밀톤호텔 관계자 2명 등 총 23명을 검찰에 송치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 경찰청이나 행정안전부, 서울시 등 윗선에 대해선 법적 책임이 없다는 결론을 냈다. 법령상 구체적인 주의의무 위반이 있다고 보기 어렵고, 대규모 인명피해가 일어날 것을 예측할 수도 없는 등 참사 발생과의 인과관계를 인정하기 어렵다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 이상민 행안부 장관과 윤희근 경찰청장에 대해선 서면조사도 하지 않았다. 소방노조로부터 직무유기 등의 혐의로 고발당한 이 장관에 대해 특수본은 “법리 검토 후 혐의가 인정된다고 판단되지 않아 별도로 조사하지 않았다”고 설명했다. 윤 청장에 대해서도 “이태원 참사와 같이 특정 지역의 다중 운집 상황에 대해서는 경찰청장이 지휘 감독할 수 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특수본이 책임을 물은 경찰 최고위직은 김광호 서울경찰청장이다. 하지만 구속영장을 신청하지는 않았다. 특수본은 “이태원을 관할하는 용산서에 비해 현장 밀착성이 떨어지는 등 구체적인 주의 의무가 용산서보다는 약하다”는 이유를 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특수본은 “증거와 법리에 따라 수사를 진행해 결과를 도출했다”고 강조했지만 유족들을 중심으로 “결국 꼬리 자르기에 그쳤다”는 비판이 나왔다. ‘10·29 이태원 참사 유가족협의회’ 이종철 대표는 “500명이나 되는 거대조직으로 이 정도로밖에 수사를 못 했다는 게 이해되지 않는다”고 특수본을 비판했다. 검찰은 특수본으로부터 사건을 송치받아 보강 수사를 진행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 예견된 ‘윗선 무혐의’ 이태원 수사 결과</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282876&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282876&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-01-13T19:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011322021079225_1673614930_0924282876.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;혹시나 했지만 역시나였다. 74일간에 걸친 경찰청 특별수사본부의 이태원 참사 수사가 윗선 무혐의란 초라한 결과를 내놓은 채 마무리됐다. 특수본은 13일 브리핑을 통해 “박희영 용산구청장과 이임재 전 용산경찰서장 등 6명을 업무상과실치사상 혐의로 구속 송치하고 김광호 서울경찰청장 등 17명을 불구속 송치했다”고 밝혔다. 참사 원인에 대해선 “사고 현장에서 밀집도가 높아져 자의로 걷기 어려운 채 둥둥 떠밀려 이동하는 ‘군중 유체화’ 현상이 발생했고 이후 연쇄적으로 넘어진 데 따른 압력” 때문이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 책임 소재다. 특수본은 이태원 참사를 “재난안전 예방·대응 의무가 있는 기관들이 사전 안전대책을 수립하지 않거나, 예방 조처를 하지 않아 발생한 인재”로 규정했다. 그런데 정작 재난안전관리 주관기관의 장들인 이상민 행정안전부 장관과 오세훈 서울시장, 윤희근 경찰청장에 대해선 무혐의 처분하거나 입건 전 수사 종결했다. 재난안전법상 다중 운집 위험에 대한 구체적 주의 의무가 있지 않아 참사를 예견하고 막을 수 없었다는 이유를 들었는데 이해하기 어렵다. 사회적 거리두기 해제 후 처음 맞이한 핼러윈 기간에 대규모 인파가 몰릴 것이 충분히 예상됐다. 또 서울경찰청, 용산구청 등은 안전사고 위험성을 사전에 보고 받고 인지했기에 총괄 기관장들도 위험에 대비했어야 했다. 그럼에도 면죄부를 줬다. 158명이 숨진 대형 참사에서 상급기관은 책임에서 빠지고 하급기관 실무 관계자들만 처벌받게 된 점을 어느 누가 수긍할 수 있겠나. 꼬리자르기 수사란 지적을 받아도 할 말 없게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특수본은 행안부 책임론이 불거지자 뒤늦게 강제수사에 나섰지만 이 장관 집무실을 압수수색하지 않았다. 소방노조로부터 고발당한 이 장관에 대한 소환 통보도 없었다. 서울시도 실무진들만 참고인 조사를 했다. 수사 대상으로 거론된 윤 청장에게 수사 상황을 보고했다는 의혹도 있다. 경찰 한계를 보여준 것이다. 이에 검찰의 보강수사가 중요해졌다. 실제 서울서부지검은 별도 팀을 꾸려 경찰 발표 전인 지난 10일 용산경찰서·서울경찰청·경찰청 등 10곳을 압수수색하며 강도 높은 수사 의지를 내비쳤다. 희생자 유가족들과 국민들이 미비하다고 보는 ‘윗선’의 책임 여부, 참사 사전 대비 및 사후 수습의 적절성 등을 제대로 따져야 한다. 또 재난 예방의 책임 소재를 다루는 법령에 허점이 있다면 속히 보완 입법에 나서야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한은, 기준금리 또 0.25%p 인상… “물가 아직 높다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282877&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282877&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-01-13T19:01:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011322260579267_1673616365_0924282877.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국은행이 기준금리를 현행 3.25%에서 3.50%로 0.25% 포인트 올리기로 결정했다. 아직 높은 수준의 물가상승률을 고려했을 때 긴축 기조를 더 연장해야 한다는 판단이다. 대출금리 상승 속도가 지나치게 빨라지며 영끌족을 중심으로 나오는 불만의 목소리도 영향을 미쳤을 것이란 분석도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한은 금융통화위원회는 13일 통화정책방향 회의를 열고 기준금리를 3.50%로 0.25% 포인트 올리기로 했다. 지난해 4월부터 일곱 차례 연속 인상한 것이다. 금통위는 “물가 오름세가 여전히 높고 앞으로도 상당 기간 목표 수준을 상회할 것으로 전망돼 물가 안정을 위해 추가 인상이 필요하다고 판단했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한은이 기준금리를 한 차례 더 올린 이유는 아직 불안한 인플레이션이다. 소비자물가 상승률 자체는 지난해 7월(6.3%) 정점을 찍은 뒤 하향 추세지만 5월 이후 8개월째 5%대를 유지하고 있다. 앞서 이창용 한은 총재는 신년사에서 “올해 통화정책은 물가안정에 중점을 두겠다”고 예고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011322260579268_1673616365_0924282877.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;22년 만에 사상 최고 수준으로 벌어진 한·미 간 기준금리 격차도 무시할 수 없다. 이날 인상 전까지 미국(4.25~4.50%)과의 금리차는 1.25%였다. 2000년 10월 1.50% 포인트 격차 이후 최고치다. 높은 금리차는 환율 상승을 부추기고 국내 시장에 투자할 유인을 떨어뜨려 외국인 자금 이탈을 가속화시킨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 다음 금통위다. 이날 한은이 최소 0.25% 포인트 인상할 것이라는 데는 전문가들 대부분 이견이 없었지만 한은이 이 이상으로 올릴지에 대해선 의견이 엇갈린다. 부동산 영끌족 등의 이자 부담을 우려하는 이들은 한은이 금리를 추가적으로 인상하지 않고 경제상황을 주시할 것으로 내다본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 한·미 금리차가 1.0% 포인트 이상인 상황에서 우리만 금리를 동결하기는 어렵지 않겠느냐는 전망도 있다. 월가에선 미 연방준비제도(연준·Fed)가 최종 금리를 5%대 중반까지 끌어올릴 것으로 보고 있다. 금통위원 6명 중 3명은 3.75%까지 금리를 올릴 가능성을 배제할 수 없다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한은, 기준금리 또 0.25%p 인상… “물가 아직 높다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282877&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282877&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-01-13T19:01:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011322260579267_1673616365_0924282877.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국은행이 기준금리를 현행 3.25%에서 3.50%로 0.25% 포인트 올리기로 결정했다. 아직 높은 수준의 물가상승률을 고려했을 때 긴축 기조를 더 연장해야 한다는 판단이다. 대출금리 상승 속도가 지나치게 빨라지며 영끌족을 중심으로 나오는 불만의 목소리도 영향을 미쳤을 것이란 분석도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한은 금융통화위원회는 13일 통화정책방향 회의를 열고 기준금리를 3.50%로 0.25% 포인트 올리기로 했다. 지난해 4월부터 일곱 차례 연속 인상한 것이다. 금통위는 “물가 오름세가 여전히 높고 앞으로도 상당 기간 목표 수준을 상회할 것으로 전망돼 물가 안정을 위해 추가 인상이 필요하다고 판단했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한은이 기준금리를 한 차례 더 올린 이유는 아직 불안한 인플레이션이다. 소비자물가 상승률 자체는 지난해 7월(6.3%) 정점을 찍은 뒤 하향 추세지만 5월 이후 8개월째 5%대를 유지하고 있다. 앞서 이창용 한은 총재는 신년사에서 “올해 통화정책은 물가안정에 중점을 두겠다”고 예고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011322260579268_1673616365_0924282877.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;22년 만에 사상 최고 수준으로 벌어진 한·미 간 기준금리 격차도 무시할 수 없다. 이날 인상 전까지 미국(4.25~4.50%)과의 금리차는 1.25%였다. 2000년 10월 1.50% 포인트 격차 이후 최고치다. 높은 금리차는 환율 상승을 부추기고 국내 시장에 투자할 유인을 떨어뜨려 외국인 자금 이탈을 가속화시킨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 다음 금통위다. 이날 한은이 최소 0.25% 포인트 인상할 것이라는 데는 전문가들 대부분 이견이 없었지만 한은이 이 이상으로 올릴지에 대해선 의견이 엇갈린다. 부동산 영끌족 등의 이자 부담을 우려하는 이들은 한은이 금리를 추가적으로 인상하지 않고 경제상황을 주시할 것으로 내다본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 한·미 금리차가 1.0% 포인트 이상인 상황에서 우리만 금리를 동결하기는 어렵지 않겠느냐는 전망도 있다. 월가에선 미 연방준비제도(연준·Fed)가 최종 금리를 5%대 중반까지 끌어올릴 것으로 보고 있다. 금통위원 6명 중 3명은 3.75%까지 금리를 올릴 가능성을 배제할 수 없다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나눠먹기 끝낼 수 있을까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282345&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282345&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-01-13T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011322250779262_1673616307_0924282345.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 신년 언론 인터뷰에서 중대선거구제 도입 필요성을 언급하면서 총선을 1년여 앞두고 정치권에서 갑론을박이 벌어지고 있다. 정당·지역·선수(選數)별로 이해관계가 복잡하게 얽혀 있는 까닭에 그 논의도 치열할 수밖에 없다. 중대선거구제는 한 선거구에서 2~5명의 당선자를 뽑는 제도다. 현행 소선거구제에서는 1위가 받은 표 외에는 사표(死票)가 되지만, 여러 명의 당선자를 뽑는 중대선거구제에선 이런 사표가 현저히 줄어들게 된다. 소수 의사가 더 반영되고, 군소 정당의 의회 진출 길이 넓어지면서 의회 내 다양성을 확보할 수 있다는 장점이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt; 텃밭 싹쓸이 막았지만  결과는 나눠먹기&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;중대선거구제 논의와 관련해 전문가들은 지난해 6·1 지방선거 때 전국 30개 기초의회 지역구에서 중대선거구제가 시범 실시된 효과를 살펴봐야 한다고 조언한다. 서울 8곳, 경기 6곳, 인천 4곳, 대구 2곳, 광주 3곳, 충남 7곳 기초의원 선거에서 3~5인 중대선거구제가 시범적으로 도입됐는데 제도의 장점과 한계가 뚜렷하게 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011322250879264_1673616308_0924282345.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘이 지지 기반으로 삼는 대구의 시범 실시 지역에선 국민의힘이 7석을 가져가고 더불어민주당이 2석을 확보했다. 민주당 텃밭인 광주의 경우 민주당이 6석을 차지하고 진보당이 2석, 정의당이 1석을 가져갔다. 결과적으로 거대 양당이 각자의 텃밭에서 의석을 싹쓸이하는 상황은 막은 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 큰 틀에서 보면 중대선거구제 도입이 거대 양당의 ‘나눠 먹기’ 결과를 바꿔놓지는 못했다. 30개 시범 실시 지역에서 총 109명의 기초의원 당선자가 나왔으나, 거대 양당을 제외한 소수 정당 당선자는 4명(정의당 2명, 진보당 2명)에 그쳤다. 전체 당선자의 3.7%에 불과한 수치다. 특히 서울·경기 지역에선 소수 정당 당선자가 전무한 가운데 국민의힘이 25명, 민주당이 30명의 당선자를 내며 여전히 ‘나눠 먹는’ 양상이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;의제는 다양… 다수당 일방처리 여전&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;중대선거구제 시범 실시 지역에서 당선된 기초의원들도 제도의 장점과 한계를 동시에 체감하고 있다고 입을 모았다. 우선 중대선거구제가 의회의 다양성을 보장하고 경쟁의 선순환을 촉진한다는 점을 장점으로 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정의당 소속 김종호 인천 동구 구의원은 “구민들이 기존에 말하지 못했던 문제들로 저를 자주 찾아주신다”며 “의회에서 다루는 의제들도 전보다 다양해지면서 구민들 사이에서 좋은 평가들이 나오고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 소속으로 대구 수성구에서 당선된 차현민 구의원은 “소속 정당이 지역 내에서 입지가 좁다 하더라도 중대선거구제를 통해 당선 가능성이 더 커졌기 때문에 지역 현안을 더 잘 처리하고 주민들로부터 인정받기 위해 더 열심히 뛸 수밖에 없다”고 말했다. 그러면서 “예전에는 정당만 보던 유권자들이 지금은 얼마나 일을 잘했는지 보겠다는 말을 많이 하신다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 해결되지 않는 문제도 있었다. 차 의원은 “중대선거구제를 도입해도 여전히 의회 내 소수일 수밖에 없고, 일부 사안의 경우 다수당이 일방적으로 처리하는 경우가 비일비재한 게 사실”이라고 말했다. 김 의원도 “갈등이 심한 의회에서 소수 정당 의원들은 설 자리가 없어진다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의회가 안건을 처리하는 과정에서 소수 정당 의원들이 제 목소리를 내기가 여전히 어렵다는 얘기다. 결국 소수 정당이 힘을 발휘할 수 있을 정도의 의석을 확보하지 못하는 경우엔 중대선거구제가 양당 독주체제를 탈피하는 데 극적인 효과를 내지는 못한다는 것이다. 이는 중대선거구제 논의 과정에서 단골로 등장하는 부정적 논거 중 하나이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011322250779263_1673616307_0924282345.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;내년 총선 도입은 어렵다는 게 중론&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;중대선거구제를 바라보는 전문가들의 의견도 엇갈린다. 중대선거구제 도입이 논의되는 가장 큰 이유는 한국 정치에 고착화된 양당제를 깨뜨릴 수 있다는 기대감 때문이다. 선거에서 보다 다양한 민심을 반영함과 동시에 뿌리 깊은 진영 논리와 지역 갈등에서 벗어날 새 지평을 열 수 있다는 것이다. 박상병 인하대 정책대학원 교수는 “양대 진영 싸움을 해소하지 않고서는 우리나라 정치가 정상화되거나 협치·상생하기가 어렵다”며 “중대선거구제 도입을 통해 최소한 제대로 목소리를 낼 수 있을 만큼의 소수 정당 의원이 나와야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 형평성 문제 등 중대선거구제의 부작용을 우려하는 목소리도 만만치 않다. 선거에서 최다 득표자와 이보다 훨씬 적은 표를 얻은 후보가 똑같이 하나의 의석을 가져간다면 오히려 민의를 왜곡하는 결과를 낳을 수 있다는 것이다. 조진만 덕성여대 정치외교학과 교수는 “어떤 사람은 5만표를 받아서 국회의원이 되고, 어떤 사람은 1만표 받아서 된다면 이 표의 등가성은 어디서 나오는 것이냐”며 “비용 문제나 계파 정치 우려 등 부작용이 있을 것”이라고 말했다. 조 교수는 “꼭 중대선거구제가 아니라도 민의를 더 정확하게 반영할 수 있는 여러 비례대표제가 있다”면서 “진정으로 양대 정당 기득권을 깨려면 다른 방식들을 고민해봐야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중대선거구제가 당장 내년 총선부터 도입되기는 어렵다는 것이 중론이다. 내년 총선 선거구 획정의 법정 기한은 오는 4월 10일까지다. 이해관계가 첨예하게 맞부딪히는 정치인들이 촉박한 기한 내에 공감대를 형성하기는 쉽지 않아 보인다. 조 교수는 “아직은 대다수 의원이 기득권 포기를 못한다”고 지적했고, 박 교수도 “실제로 중대선거구제가 시행될 가능성은 크지 않다. 양당의 내부 반대가 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성영 기자 psy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나눠먹기 끝낼 수 있을까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282345&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282345&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-01-13T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011322250779262_1673616307_0924282345.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 신년 언론 인터뷰에서 중대선거구제 도입 필요성을 언급하면서 총선을 1년여 앞두고 정치권에서 갑론을박이 벌어지고 있다. 정당·지역·선수(選數)별로 이해관계가 복잡하게 얽혀 있는 까닭에 그 논의도 치열할 수밖에 없다. 중대선거구제는 한 선거구에서 2~5명의 당선자를 뽑는 제도다. 현행 소선거구제에서는 1위가 받은 표 외에는 사표(死票)가 되지만, 여러 명의 당선자를 뽑는 중대선거구제에선 이런 사표가 현저히 줄어들게 된다. 소수 의사가 더 반영되고, 군소 정당의 의회 진출 길이 넓어지면서 의회 내 다양성을 확보할 수 있다는 장점이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt; 텃밭 싹쓸이 막았지만  결과는 나눠먹기&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;중대선거구제 논의와 관련해 전문가들은 지난해 6·1 지방선거 때 전국 30개 기초의회 지역구에서 중대선거구제가 시범 실시된 효과를 살펴봐야 한다고 조언한다. 서울 8곳, 경기 6곳, 인천 4곳, 대구 2곳, 광주 3곳, 충남 7곳 기초의원 선거에서 3~5인 중대선거구제가 시범적으로 도입됐는데 제도의 장점과 한계가 뚜렷하게 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011322250879264_1673616308_0924282345.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘이 지지 기반으로 삼는 대구의 시범 실시 지역에선 국민의힘이 7석을 가져가고 더불어민주당이 2석을 확보했다. 민주당 텃밭인 광주의 경우 민주당이 6석을 차지하고 진보당이 2석, 정의당이 1석을 가져갔다. 결과적으로 거대 양당이 각자의 텃밭에서 의석을 싹쓸이하는 상황은 막은 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 큰 틀에서 보면 중대선거구제 도입이 거대 양당의 ‘나눠 먹기’ 결과를 바꿔놓지는 못했다. 30개 시범 실시 지역에서 총 109명의 기초의원 당선자가 나왔으나, 거대 양당을 제외한 소수 정당 당선자는 4명(정의당 2명, 진보당 2명)에 그쳤다. 전체 당선자의 3.7%에 불과한 수치다. 특히 서울·경기 지역에선 소수 정당 당선자가 전무한 가운데 국민의힘이 25명, 민주당이 30명의 당선자를 내며 여전히 ‘나눠 먹는’ 양상이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;의제는 다양… 다수당 일방처리 여전&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;중대선거구제 시범 실시 지역에서 당선된 기초의원들도 제도의 장점과 한계를 동시에 체감하고 있다고 입을 모았다. 우선 중대선거구제가 의회의 다양성을 보장하고 경쟁의 선순환을 촉진한다는 점을 장점으로 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정의당 소속 김종호 인천 동구 구의원은 “구민들이 기존에 말하지 못했던 문제들로 저를 자주 찾아주신다”며 “의회에서 다루는 의제들도 전보다 다양해지면서 구민들 사이에서 좋은 평가들이 나오고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 소속으로 대구 수성구에서 당선된 차현민 구의원은 “소속 정당이 지역 내에서 입지가 좁다 하더라도 중대선거구제를 통해 당선 가능성이 더 커졌기 때문에 지역 현안을 더 잘 처리하고 주민들로부터 인정받기 위해 더 열심히 뛸 수밖에 없다”고 말했다. 그러면서 “예전에는 정당만 보던 유권자들이 지금은 얼마나 일을 잘했는지 보겠다는 말을 많이 하신다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 해결되지 않는 문제도 있었다. 차 의원은 “중대선거구제를 도입해도 여전히 의회 내 소수일 수밖에 없고, 일부 사안의 경우 다수당이 일방적으로 처리하는 경우가 비일비재한 게 사실”이라고 말했다. 김 의원도 “갈등이 심한 의회에서 소수 정당 의원들은 설 자리가 없어진다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의회가 안건을 처리하는 과정에서 소수 정당 의원들이 제 목소리를 내기가 여전히 어렵다는 얘기다. 결국 소수 정당이 힘을 발휘할 수 있을 정도의 의석을 확보하지 못하는 경우엔 중대선거구제가 양당 독주체제를 탈피하는 데 극적인 효과를 내지는 못한다는 것이다. 이는 중대선거구제 논의 과정에서 단골로 등장하는 부정적 논거 중 하나이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011322250779263_1673616307_0924282345.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;내년 총선 도입은 어렵다는 게 중론&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;중대선거구제를 바라보는 전문가들의 의견도 엇갈린다. 중대선거구제 도입이 논의되는 가장 큰 이유는 한국 정치에 고착화된 양당제를 깨뜨릴 수 있다는 기대감 때문이다. 선거에서 보다 다양한 민심을 반영함과 동시에 뿌리 깊은 진영 논리와 지역 갈등에서 벗어날 새 지평을 열 수 있다는 것이다. 박상병 인하대 정책대학원 교수는 “양대 진영 싸움을 해소하지 않고서는 우리나라 정치가 정상화되거나 협치·상생하기가 어렵다”며 “중대선거구제 도입을 통해 최소한 제대로 목소리를 낼 수 있을 만큼의 소수 정당 의원이 나와야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 형평성 문제 등 중대선거구제의 부작용을 우려하는 목소리도 만만치 않다. 선거에서 최다 득표자와 이보다 훨씬 적은 표를 얻은 후보가 똑같이 하나의 의석을 가져간다면 오히려 민의를 왜곡하는 결과를 낳을 수 있다는 것이다. 조진만 덕성여대 정치외교학과 교수는 “어떤 사람은 5만표를 받아서 국회의원이 되고, 어떤 사람은 1만표 받아서 된다면 이 표의 등가성은 어디서 나오는 것이냐”며 “비용 문제나 계파 정치 우려 등 부작용이 있을 것”이라고 말했다. 조 교수는 “꼭 중대선거구제가 아니라도 민의를 더 정확하게 반영할 수 있는 여러 비례대표제가 있다”면서 “진정으로 양대 정당 기득권을 깨려면 다른 방식들을 고민해봐야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중대선거구제가 당장 내년 총선부터 도입되기는 어렵다는 것이 중론이다. 내년 총선 선거구 획정의 법정 기한은 오는 4월 10일까지다. 이해관계가 첨예하게 맞부딪히는 정치인들이 촉박한 기한 내에 공감대를 형성하기는 쉽지 않아 보인다. 조 교수는 “아직은 대다수 의원이 기득권 포기를 못한다”고 지적했고, 박 교수도 “실제로 중대선거구제가 시행될 가능성은 크지 않다. 양당의 내부 반대가 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성영 기자 psy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[호텔에 관한 거의 모든 것] 국내 호텔 디자인의 도약을 바라며</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282619&amp;code=11171458&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282619&amp;code=11171458&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-01-13T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011300470377484_1673538423_0924282619.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;새해 소원을 비는 1월이다. 호텔 개발 현장에서 나 또한 이루고 싶은 소원이 있다. 그중 하나는 우리 호텔들 디자인이 한발 더 나아가는 것이다. 국내 호텔의 다양성 없는 디자인은 늘 아쉽다. 국내 디자이너들의 역량 문제라고 쉽게 말하곤 하지만 과연 그럴까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외국에는 인테리어 전문 디자이너들이 포진해 있다. 이들은 다시 공간과 규모에 따라 세분화돼 일한다. 호텔이나 리조트 기획 단계에서부터 호텔 오너들은 인테리어 디자이너 선정을 위해 상당한 공을 들인다. 인테리어 디자인이 호텔 첫인상을 좌우한다는 걸 잘 알기 때문이다. 디자이너는 긴밀한 회의를 통해 오너의 의도에 어울리는 결과물을 제안하고 구현한다. 가구 디테일부터 공간 마감재 선정까지도 이들의 일이다. 공사비 절감을 거론하는 시공업체의 압력에도 의지를 쉽게 꺾지 않는다. 명성이 높을수록 이런 성향은 더 강하다. 기획 단계에서부터 공사 마지막까지 인테리어 디자이너의 목소리가 살아 있으니 호텔은 흥미롭고 기발한 공간 경험을 제공한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 어떨까. 무엇보다 인테리어 디자이너 역할에 대한 인식이 매우 부족하다. 심지어 건축가에게 맡기려고 하는 이들도 많다. 그렇게 하면 안 된다. 건물을 설계하는, 상대적으로 거시적인 작업이 건축가의 일이라면, 내부를 채우는, 미시적인 작업은 인테리어 디자이너의 일이다. 미시적이라고 하니 사소하다고 여기면 큰일 난다. 눈에 보이는 미감부터 보이지 않는 기능까지 다 아울러야 하니 보통 일이 아니다. 때로 커피 테이블 지름을 700㎜로 하느냐 900㎜로 하느냐가 중요한 이슈가 될 때도 있으니 훈련과 경험이 부족한 건축가가 이 일을 맡는 건 어불성설이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 분명한 사실이 왜 현장에서는 존중되지 않는 걸까. 인테리어 설계 계약서가 그렇게 작성되기 때문이다. 국내 인테리어 디자이너 설계비는 지나치게 낮게 책정된다. 게다가 시간도 충분치 않다. 이런 한계의 극복을 위해 일부 인테리어 디자인 회사들은 시공 계약을 함께 하곤 한다. 시공으로 이익을 확보해야만 디자이너의 수익을 창출할 수 있기 때문이다. 이 말은 곧 인테리어 설계는 거의 공짜로 제공하고 시공을 수주해야만 먹고 살 수 있다는 의미다. 한국에서만 볼 수 있는 매우 특이한 현상이다. 때로는 인테리어 디자이너가 건설사 하청업체로 계약하는 경우도 있다. 결과는 뻔하다. 건설사의 수익 논리에 휘둘려 디자이너는 제 목소리를 내기 어렵다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내에서도 해외 인테리어 디자이너에게 일을 맡기곤 한다. 대부분의 오너들은 그들이 요구하는 값을 치르고, 요구에 맞춰 작업 기간을 설정한다. 기간을 줄여야 한다면 더 높은 설계비를 당연하다는 듯 지불한다. 지극히 상식적이다. 이런 상식이 왜 어디에는 통하고, 어디에는 통하지 않는 걸까. 그 상식이 국내 인테리어 디자이너들에게도 조금만 통용된다면 국내 호텔 디자인에도 한 걸음, 아니 몇 걸음 진일보한 도약이 이뤄지지 않을까? 굳이 내가 소원을 빌지 않아도 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한이경 폴라리스어드바이저 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[호텔에 관한 거의 모든 것] 국내 호텔 디자인의 도약을 바라며</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282619&amp;code=11171458&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282619&amp;code=11171458&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-01-13T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011300470377484_1673538423_0924282619.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;새해 소원을 비는 1월이다. 호텔 개발 현장에서 나 또한 이루고 싶은 소원이 있다. 그중 하나는 우리 호텔들 디자인이 한발 더 나아가는 것이다. 국내 호텔의 다양성 없는 디자인은 늘 아쉽다. 국내 디자이너들의 역량 문제라고 쉽게 말하곤 하지만 과연 그럴까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외국에는 인테리어 전문 디자이너들이 포진해 있다. 이들은 다시 공간과 규모에 따라 세분화돼 일한다. 호텔이나 리조트 기획 단계에서부터 호텔 오너들은 인테리어 디자이너 선정을 위해 상당한 공을 들인다. 인테리어 디자인이 호텔 첫인상을 좌우한다는 걸 잘 알기 때문이다. 디자이너는 긴밀한 회의를 통해 오너의 의도에 어울리는 결과물을 제안하고 구현한다. 가구 디테일부터 공간 마감재 선정까지도 이들의 일이다. 공사비 절감을 거론하는 시공업체의 압력에도 의지를 쉽게 꺾지 않는다. 명성이 높을수록 이런 성향은 더 강하다. 기획 단계에서부터 공사 마지막까지 인테리어 디자이너의 목소리가 살아 있으니 호텔은 흥미롭고 기발한 공간 경험을 제공한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 어떨까. 무엇보다 인테리어 디자이너 역할에 대한 인식이 매우 부족하다. 심지어 건축가에게 맡기려고 하는 이들도 많다. 그렇게 하면 안 된다. 건물을 설계하는, 상대적으로 거시적인 작업이 건축가의 일이라면, 내부를 채우는, 미시적인 작업은 인테리어 디자이너의 일이다. 미시적이라고 하니 사소하다고 여기면 큰일 난다. 눈에 보이는 미감부터 보이지 않는 기능까지 다 아울러야 하니 보통 일이 아니다. 때로 커피 테이블 지름을 700㎜로 하느냐 900㎜로 하느냐가 중요한 이슈가 될 때도 있으니 훈련과 경험이 부족한 건축가가 이 일을 맡는 건 어불성설이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 분명한 사실이 왜 현장에서는 존중되지 않는 걸까. 인테리어 설계 계약서가 그렇게 작성되기 때문이다. 국내 인테리어 디자이너 설계비는 지나치게 낮게 책정된다. 게다가 시간도 충분치 않다. 이런 한계의 극복을 위해 일부 인테리어 디자인 회사들은 시공 계약을 함께 하곤 한다. 시공으로 이익을 확보해야만 디자이너의 수익을 창출할 수 있기 때문이다. 이 말은 곧 인테리어 설계는 거의 공짜로 제공하고 시공을 수주해야만 먹고 살 수 있다는 의미다. 한국에서만 볼 수 있는 매우 특이한 현상이다. 때로는 인테리어 디자이너가 건설사 하청업체로 계약하는 경우도 있다. 결과는 뻔하다. 건설사의 수익 논리에 휘둘려 디자이너는 제 목소리를 내기 어렵다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내에서도 해외 인테리어 디자이너에게 일을 맡기곤 한다. 대부분의 오너들은 그들이 요구하는 값을 치르고, 요구에 맞춰 작업 기간을 설정한다. 기간을 줄여야 한다면 더 높은 설계비를 당연하다는 듯 지불한다. 지극히 상식적이다. 이런 상식이 왜 어디에는 통하고, 어디에는 통하지 않는 걸까. 그 상식이 국내 인테리어 디자이너들에게도 조금만 통용된다면 국내 호텔 디자인에도 한 걸음, 아니 몇 걸음 진일보한 도약이 이뤄지지 않을까? 굳이 내가 소원을 빌지 않아도 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한이경 폴라리스어드바이저 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“참사 원인은 군중 유체화… 개인 의지와 상관없이 떠밀려 다녀”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282880&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282880&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-01-13T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011322230379257_1673616183_0924282880.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;
        이태원 참사 원인을 수사한 경찰청 특별수사본부는 참사가 발생한 직접적인 원인으로 ‘군중 유체화 현상’을 지목했다. 몰려든 인파가 마치 ‘유체’(기체와 액체)처럼 움직였는데, 개인의 의도와 상관없이 군중에 떠밀려 다니다 넘어져 대형 사고가 발생했다는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손제한 특별수사본부장은 13일 최종 수사 결과를 발표하면서 “참사 당일 오후 9시부터 ‘군중 유체화 현상’이 발생하기 시작했다”고 말했다. 이어 “오후 10시15분쯤 사고 골목으로 많은 사람들이 떠밀려 내려오면서 동시다발적으로 넘어졌고, 넘어진 사람들 뒤편으로 계속해서 인파가 밀리며 군중 압력에 의해 158명이 질식 등으로 사망했다”고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특수본에 따르면 당일 오후 5시부터 인파는 계속 증가했다. 인파 관련 112 신고가 처음 접수된 오후 6시34분, 사고가 발생한 골목은 이미 주변인과 접촉 없이는 통행이 어려울 정도로 붐볐다. 오후 8시30분부터는 세계음식문화거리로 모여드는 인파가 최고조에 이르렀다. 세계음식문화거리와 이태원역을 연결하는 사고 골목을 중심으로 극심한 정체도 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011322230479258_1673616184_0924282880.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;구체적으로 오후 9시부터는 사고 발생 골목을 중심으로 한 T자형 삼거리에서 ‘군중 유체화 현상’이 발생했다고 특수본은 판단했다. 더 이상 개인의 의지대로 움직이지 못하고 떠밀려 다니는 수준이 됐다는 얘기다. 부상자들도 조사에서 “인파에 밀려 강제로 사고 지점으로 가게 됐다” “떠밀려 가는 느낌이 있었다”고 진술했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 오후 10시15분 군중이 빠른 속도로 좁은 골목으로 떠밀려 내려오다가 넘어지는 사고가 발생하면서 참사로 이어졌다. 김동욱 특수본 대변인은 “오후 10시15분 첫 전도(넘어짐)가 발생한 이후 약 15초간 뒤편에서 따라오던 사람들이 동시다발적으로 전도되는 상황이 4차례 이어졌다”고 말했다. 이어 “이 상황을 모르는 위쪽 인파가 계속 밀려 내려오는 상황이 오후 10시25분까지 10분간 지속되면서 10m에 걸쳐 수백 명이 겹겹이 쌓이고 끼이는 압사가 발생했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외국 선행 연구에 따르면 1㎡당 7명 정도가 밀집하면 군중 유체화 현상이 벌어지는데, 국립과학수사연구원이 분석한 참사 당시 군중밀도는 1㎡당 최대 10.74명이었다. 골목의 폭은 평균 4m 안팎에 불과한데, 각종 불법 건축물로 인해 사고 발생 지점의 폭은 3.199m로 좁아져 있었다. 특수본 자문을 맡은 박준영 금오공대 교수의 시뮬레이션에 따르면 피해자들은 224~560kg 무게의 힘을 받았을 것으로 추정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“참사 원인은 군중 유체화… 개인 의지와 상관없이 떠밀려 다녀”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282880&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282880&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-01-13T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011322230379257_1673616183_0924282880.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;
        이태원 참사 원인을 수사한 경찰청 특별수사본부는 참사가 발생한 직접적인 원인으로 ‘군중 유체화 현상’을 지목했다. 몰려든 인파가 마치 ‘유체’(기체와 액체)처럼 움직였는데, 개인의 의도와 상관없이 군중에 떠밀려 다니다 넘어져 대형 사고가 발생했다는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손제한 특별수사본부장은 13일 최종 수사 결과를 발표하면서 “참사 당일 오후 9시부터 ‘군중 유체화 현상’이 발생하기 시작했다”고 말했다. 이어 “오후 10시15분쯤 사고 골목으로 많은 사람들이 떠밀려 내려오면서 동시다발적으로 넘어졌고, 넘어진 사람들 뒤편으로 계속해서 인파가 밀리며 군중 압력에 의해 158명이 질식 등으로 사망했다”고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특수본에 따르면 당일 오후 5시부터 인파는 계속 증가했다. 인파 관련 112 신고가 처음 접수된 오후 6시34분, 사고가 발생한 골목은 이미 주변인과 접촉 없이는 통행이 어려울 정도로 붐볐다. 오후 8시30분부터는 세계음식문화거리로 모여드는 인파가 최고조에 이르렀다. 세계음식문화거리와 이태원역을 연결하는 사고 골목을 중심으로 극심한 정체도 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011322230479258_1673616184_0924282880.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;구체적으로 오후 9시부터는 사고 발생 골목을 중심으로 한 T자형 삼거리에서 ‘군중 유체화 현상’이 발생했다고 특수본은 판단했다. 더 이상 개인의 의지대로 움직이지 못하고 떠밀려 다니는 수준이 됐다는 얘기다. 부상자들도 조사에서 “인파에 밀려 강제로 사고 지점으로 가게 됐다” “떠밀려 가는 느낌이 있었다”고 진술했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 오후 10시15분 군중이 빠른 속도로 좁은 골목으로 떠밀려 내려오다가 넘어지는 사고가 발생하면서 참사로 이어졌다. 김동욱 특수본 대변인은 “오후 10시15분 첫 전도(넘어짐)가 발생한 이후 약 15초간 뒤편에서 따라오던 사람들이 동시다발적으로 전도되는 상황이 4차례 이어졌다”고 말했다. 이어 “이 상황을 모르는 위쪽 인파가 계속 밀려 내려오는 상황이 오후 10시25분까지 10분간 지속되면서 10m에 걸쳐 수백 명이 겹겹이 쌓이고 끼이는 압사가 발생했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외국 선행 연구에 따르면 1㎡당 7명 정도가 밀집하면 군중 유체화 현상이 벌어지는데, 국립과학수사연구원이 분석한 참사 당시 군중밀도는 1㎡당 최대 10.74명이었다. 골목의 폭은 평균 4m 안팎에 불과한데, 각종 불법 건축물로 인해 사고 발생 지점의 폭은 3.199m로 좁아져 있었다. 특수본 자문을 맡은 박준영 금오공대 교수의 시뮬레이션에 따르면 피해자들은 224~560kg 무게의 힘을 받았을 것으로 추정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 나경원 저출산위 부위원장 전격 해임</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282881&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282881&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-01-13T19:03:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011322210379253_1673616063_0924282881.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 13일 나경원(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 전 의원을 저출산고령사회위원회(저출산위) 부위원장과 기후대사직에서 해임했다. 자진 사퇴 의사를 전했음에도 해임했다고 밝힌 것은 사실상 경질한 것이라는 해석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김은혜 대통령실 홍보수석은 이날 오후 용산 대통령실 브리핑에서 “윤 대통령은 오늘 나 전 의원을 저출산고령화사회부위원장과 기후환경대사직에서 해임했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 관계자는 ‘기후환경대사직은 사의를 표한 적이 없는데, 해임이 맞느냐’는 취재진의 질문에 “해임이 맞는다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나 전 의원은 지난 10일 김대기 대통령 비서실장을 통해 윤 대통령에게 사의를 밝힌 바 있다. 하지만 대통령실이 사의를 받아들이겠다는 의사를 표명하지 않자 이날 오전 사직서를 저출산위에 제출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실이 나 전 의원에 대해 해임이라는 사실상의 문책성 인사를 단행한 것은 최근 지속적으로 당내 친윤석열계와 갈등을 빚어온 것에 대한 경고라는 해석이 나온다. 일각에선 차기 당대표 출마를 고민하는 나 전 의원에게 불출마를 선택하라는 신호를 준 게 아니냐는 분석도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나 전 의원은 이날 오전에도 친윤계를 겨냥한 듯 페이스북에 “함부로 제 판단과 고민을 곡해하는 이들에게 한 말씀 드린다”며 “나는 결코 당신들이 진정으로 윤석열 대통령, 윤석열정부의 성공을 위한다고 생각하지 않는다”고 밝혔다. 이어 “바람에 나무가 흔들려도 숲은 그 자리를 지키고, 바위가 강줄기를 막아도 강물은 바다로 흘러간다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 친윤계 장제원 의원은 페이스북에 “나 전 의원이 세일즈 외교를 나가는 대통령의 등 뒤에 사직서를 던졌다. 자기 정치만 한다”고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 신임 저출산위 부위원장에 김영미 현 저출산위 상임위원을, 신임 기후환경대사에는 조홍식 서울대 로스쿨 교수를 내정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구승은 문동성 기자 gugiza@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 나경원 저출산위 부위원장 전격 해임</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282881&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282881&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-01-13T19:03:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011322210379253_1673616063_0924282881.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 13일 나경원(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 전 의원을 저출산고령사회위원회(저출산위) 부위원장과 기후대사직에서 해임했다. 자진 사퇴 의사를 전했음에도 해임했다고 밝힌 것은 사실상 경질한 것이라는 해석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김은혜 대통령실 홍보수석은 이날 오후 용산 대통령실 브리핑에서 “윤 대통령은 오늘 나 전 의원을 저출산고령화사회부위원장과 기후환경대사직에서 해임했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 관계자는 ‘기후환경대사직은 사의를 표한 적이 없는데, 해임이 맞느냐’는 취재진의 질문에 “해임이 맞는다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나 전 의원은 지난 10일 김대기 대통령 비서실장을 통해 윤 대통령에게 사의를 밝힌 바 있다. 하지만 대통령실이 사의를 받아들이겠다는 의사를 표명하지 않자 이날 오전 사직서를 저출산위에 제출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실이 나 전 의원에 대해 해임이라는 사실상의 문책성 인사를 단행한 것은 최근 지속적으로 당내 친윤석열계와 갈등을 빚어온 것에 대한 경고라는 해석이 나온다. 일각에선 차기 당대표 출마를 고민하는 나 전 의원에게 불출마를 선택하라는 신호를 준 게 아니냐는 분석도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나 전 의원은 이날 오전에도 친윤계를 겨냥한 듯 페이스북에 “함부로 제 판단과 고민을 곡해하는 이들에게 한 말씀 드린다”며 “나는 결코 당신들이 진정으로 윤석열 대통령, 윤석열정부의 성공을 위한다고 생각하지 않는다”고 밝혔다. 이어 “바람에 나무가 흔들려도 숲은 그 자리를 지키고, 바위가 강줄기를 막아도 강물은 바다로 흘러간다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 친윤계 장제원 의원은 페이스북에 “나 전 의원이 세일즈 외교를 나가는 대통령의 등 뒤에 사직서를 던졌다. 자기 정치만 한다”고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 신임 저출산위 부위원장에 김영미 현 저출산위 상임위원을, 신임 기후환경대사에는 조홍식 서울대 로스쿨 교수를 내정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구승은 문동성 기자 gugiza@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>결혼 때 남편이 마련해온 아파트, 이혼 때 재산분할 될까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282175&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282175&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-01-13T19:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011322170679246_1673615826_0924282175.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨(여)와 B씨는 약 5년간 사실혼관계를 유지했다. 그런데 2018년 여름 관계가 파탄나자, A씨는 B씨를 상대로 사실혼 파기 및 재산분할 소송을 냈다. B씨 명의의 수도권 아파트 두 채가 쟁점이 됐다. B씨는 두 집이 자신이 자력으로 형성한 특유재산이라고 주장했다. 법원은 이런 주장을 받아들이지 않고 두 집을 A씨와 B씨 공동재산으로 판단했다. 다만 소송에 들어갈 무렵은 아파트 완공 전이라 집 소유권이 아닌 분양권이 재산분할 대상이 돼야 한다고 보고, B씨가 A씨에게 2억여원을 지급하라고 판결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부부 한쪽의 고유 재산을 어디까지 인정할 것인지에 대한 법정 공방은 막대한 재산 분할 문제가 걸린 재벌가 이혼소송의 단골 주제다. 지난해 12월 최태원 SK그룹 회장과 노소영 아트센터나비 관장의 이혼 판결에서도 관심은 특유재산 인정 범위였다. 하지만 A씨와 B씨 사례처럼 특유재산 문제는 재벌가만이 아닌 거의 모든 이혼소송에서의 최대 쟁점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;특유재산 주장 배척하는 법원&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;특유재산이라는 생소한 용어의 의미는 그 반대말을 떠올리면 이해가 쉽다. 특유재산의 반대말은 부부공동재산이다. 대다수 이혼소송의 경과는 결국 독점적 소유권을 갖는 특유재산을 어디까지 분할 가능한 부부공동재산으로 볼 수 있는지로 흐른다. 한 부장판사는 13일 “이혼소송의 90% 이상에서 특유재산이 쟁점이 된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법원 판례는 부부 한쪽의 특유재산 주장을 받아들이기보다 이를 부부공동재산으로 보는 방향으로 정립돼 왔다. 1994년 대법원 판례는 ‘특유재산이어도 다른 일방이 적극적으로 그 재산의 유지에 협력해 감소를 방지했거나 그 증식에 협력했다고 인정되면 분할 대상’이라며 예외를 열어뒀다. A씨·B씨 사례에서 법원은 두 사람 모두 경제활동을 하며 가사를 분담했던 점을 고려해 특유재산을 포함해 공동재산 분할 비율을 A씨 30%, B씨 70%로 정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부부 한쪽이 가사노동을 전담한 경우는 어떨까. 이 경우 법원은 혼인 기간이 길수록, 특유재산 외 분할 가능한 재산이 없을수록 특유재산에 대한 가사노동의 기여도를 인정해 왔다. 2000년대 후반을 지나며 공동재산으로 인정된 특유재산에서 가사노동을 도맡은 부부 한쪽의 기여도를 40% 선에서 인정하는 게 ‘통상의 룰’로 자리 잡았다고 한다. 한쪽이 가사노동과 육아를 전담해 상대가 온전히 사회생활에 매진할 수 있었다는 점에서 그 기여도를 보다 인정해주는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30년간 결혼생활을 한 전업주부 C씨와 공무원 D씨 소송에서는 D씨가 결혼 전부터 갖고 있던 토지의 재개발 보상금과 그의 퇴직연금을 공동재산으로 볼 수 있는지가 쟁점이 됐다. 법원은 쟁점이 된 특유재산을 모두 공동재산으로 판단했다. 보상금은 분할 비율을 C씨 45% D씨 55%로, 연금은 C씨 40% D씨 60%로 정했다. 재판부는 “퇴직연금에는 임금의 후불적 성격도 섞여 있다”며 “혼인기간 중 근무에 대해 배우자의 협력이 인정되는 이상 연금수급권 중 적어도 그 기간에 해당하는 부분은 부부 쌍방 협력으로 이룩한 재산”이라고 판시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재산분할이 갖는 사회보장적·부양적 기능도 고려 요소다. E씨는 20여년 결혼생활 대부분을 해외에서 보냈다. 그 기간 부인 F씨는 육아·가사노동, 가족 부양을 사실상 전담했다. 결혼생활이 끝났을 때 F씨 재산은 1000여만원에 불과했다. 재판부는 E씨 소유 지방 땅 등 특유재산을 포함한 9억여원을 재산분할 대상으로 보고 그 비율을 E씨 60%, F씨 40%로 정했다. 다만 별거 직전 E씨가 부모에게 물려받은 아파트의 경우 F씨의 재산 유지 기여를 인정할 수 없다며 제외했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;재벌가 이혼은?&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;재벌가 이혼소송에서는 부부 한쪽의 특유재산 주장을 폭넓게 인정하는 쪽으로 판결이 내려지는 추세다. 이부진 호텔신라 사장과 임우재 전 삼성전기 고문의 이혼소송에서 법원은 이 사장이 보유한 삼성물산 지분 등 재산 대부분을 특유재산으로 보고 임 전 고문이 청구한 1조2000억원 중 141억원만 인정했다. 조현아 전 대한항공 부사장의 이혼소송에서도 조 전 부사장 특유재산이 재산분할에서 제외돼 남편 박모씨 몫으로 13여억원만 인정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 회장과 노 관장 이혼 1심 판결도 마찬가지다. 서울가정법원은 지난해 12월 두 사람이 쌍방 제기한 이혼소송에서 당초 노 관장이 청구한 1조원대 재산분할액 중 665억원만 인정했다. 재판부는 SK㈜ 주식의 경우 최 회장이 상속받은 특유재산이며, 해당 주식의 형성과 유지·가치 상승에서 가사노동 기여를 인정하기 어렵다고 봤다. 부부간 사적 분쟁이 그들과 별개로 존재하는 사업체 운영에 미칠 부정적 영향도 고려됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 부장판사 출신 변호사는 “지배구조 변동 등 재산분할로 인한 다른 경제 이해관계인들의 피해 가능성을 판결문에 적시한 것”이라며 “당사자 입장에서는 재벌가 일원이라는 이유로 역차별을 당했다고 볼 수 있는 논리”라고 말했다. 동일한 특유재산이어도 부동산 등과 달리 사업체 주식처럼 가정과 분리된 재산에서 가사노동 기여를 인정하기 어렵다는 반론도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘재산 유지나 감소 방지에 적극 기여’라는 대법원 판례 문구의 추상성을 지적하는 목소리도 있다. 재산분할 판단이 담당 법관의 개인적 성향과 고정관념에 따라 달라지고 있어 법률에 가사노동 기여 등 명시적 기준을 포함하자는 것이다. 또 다른 부장판사 출신 변호사는 “실무에서 기여도를 놓고 특유재산과 공동재산을 분류하는 작업은 닭이 먼저인지 달걀이 먼저인지 따지는 일처럼 느껴진다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ff9900&quot;&gt;키워드&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;b&gt;특유재산&lt;/b&gt;=부부 한쪽이 혼인 전부터 소유한 고유재산과 혼인 중 배우자 기여 없이 본인 명의로 취득한 재산을 뜻한다. 결혼 전 부모에게서 물려받은 부동산이 대표적이다. 원칙적으로는 재산분할 대상이 아니다. 대법원 판례는 특유재산이라 해도 상대방이 재산 유지에 협력해 감소를 방지했거나 증식에 기여했다고 인정되는 경우 부부공동재산으로 볼 수 있다며 예외를 열어뒀는데, 이로 인해 특유재산 인정 여부는 대부분 이혼소송에서 핵심 쟁점이 되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이형민 기자 gilels@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>결혼 때 남편이 마련해온 아파트, 이혼 때 재산분할 될까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282175&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282175&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-01-13T19:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011322170679246_1673615826_0924282175.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨(여)와 B씨는 약 5년간 사실혼관계를 유지했다. 그런데 2018년 여름 관계가 파탄나자, A씨는 B씨를 상대로 사실혼 파기 및 재산분할 소송을 냈다. B씨 명의의 수도권 아파트 두 채가 쟁점이 됐다. B씨는 두 집이 자신이 자력으로 형성한 특유재산이라고 주장했다. 법원은 이런 주장을 받아들이지 않고 두 집을 A씨와 B씨 공동재산으로 판단했다. 다만 소송에 들어갈 무렵은 아파트 완공 전이라 집 소유권이 아닌 분양권이 재산분할 대상이 돼야 한다고 보고, B씨가 A씨에게 2억여원을 지급하라고 판결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부부 한쪽의 고유 재산을 어디까지 인정할 것인지에 대한 법정 공방은 막대한 재산 분할 문제가 걸린 재벌가 이혼소송의 단골 주제다. 지난해 12월 최태원 SK그룹 회장과 노소영 아트센터나비 관장의 이혼 판결에서도 관심은 특유재산 인정 범위였다. 하지만 A씨와 B씨 사례처럼 특유재산 문제는 재벌가만이 아닌 거의 모든 이혼소송에서의 최대 쟁점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;특유재산 주장 배척하는 법원&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;특유재산이라는 생소한 용어의 의미는 그 반대말을 떠올리면 이해가 쉽다. 특유재산의 반대말은 부부공동재산이다. 대다수 이혼소송의 경과는 결국 독점적 소유권을 갖는 특유재산을 어디까지 분할 가능한 부부공동재산으로 볼 수 있는지로 흐른다. 한 부장판사는 13일 “이혼소송의 90% 이상에서 특유재산이 쟁점이 된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법원 판례는 부부 한쪽의 특유재산 주장을 받아들이기보다 이를 부부공동재산으로 보는 방향으로 정립돼 왔다. 1994년 대법원 판례는 ‘특유재산이어도 다른 일방이 적극적으로 그 재산의 유지에 협력해 감소를 방지했거나 그 증식에 협력했다고 인정되면 분할 대상’이라며 예외를 열어뒀다. A씨·B씨 사례에서 법원은 두 사람 모두 경제활동을 하며 가사를 분담했던 점을 고려해 특유재산을 포함해 공동재산 분할 비율을 A씨 30%, B씨 70%로 정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부부 한쪽이 가사노동을 전담한 경우는 어떨까. 이 경우 법원은 혼인 기간이 길수록, 특유재산 외 분할 가능한 재산이 없을수록 특유재산에 대한 가사노동의 기여도를 인정해 왔다. 2000년대 후반을 지나며 공동재산으로 인정된 특유재산에서 가사노동을 도맡은 부부 한쪽의 기여도를 40% 선에서 인정하는 게 ‘통상의 룰’로 자리 잡았다고 한다. 한쪽이 가사노동과 육아를 전담해 상대가 온전히 사회생활에 매진할 수 있었다는 점에서 그 기여도를 보다 인정해주는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30년간 결혼생활을 한 전업주부 C씨와 공무원 D씨 소송에서는 D씨가 결혼 전부터 갖고 있던 토지의 재개발 보상금과 그의 퇴직연금을 공동재산으로 볼 수 있는지가 쟁점이 됐다. 법원은 쟁점이 된 특유재산을 모두 공동재산으로 판단했다. 보상금은 분할 비율을 C씨 45% D씨 55%로, 연금은 C씨 40% D씨 60%로 정했다. 재판부는 “퇴직연금에는 임금의 후불적 성격도 섞여 있다”며 “혼인기간 중 근무에 대해 배우자의 협력이 인정되는 이상 연금수급권 중 적어도 그 기간에 해당하는 부분은 부부 쌍방 협력으로 이룩한 재산”이라고 판시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재산분할이 갖는 사회보장적·부양적 기능도 고려 요소다. E씨는 20여년 결혼생활 대부분을 해외에서 보냈다. 그 기간 부인 F씨는 육아·가사노동, 가족 부양을 사실상 전담했다. 결혼생활이 끝났을 때 F씨 재산은 1000여만원에 불과했다. 재판부는 E씨 소유 지방 땅 등 특유재산을 포함한 9억여원을 재산분할 대상으로 보고 그 비율을 E씨 60%, F씨 40%로 정했다. 다만 별거 직전 E씨가 부모에게 물려받은 아파트의 경우 F씨의 재산 유지 기여를 인정할 수 없다며 제외했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;재벌가 이혼은?&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;재벌가 이혼소송에서는 부부 한쪽의 특유재산 주장을 폭넓게 인정하는 쪽으로 판결이 내려지는 추세다. 이부진 호텔신라 사장과 임우재 전 삼성전기 고문의 이혼소송에서 법원은 이 사장이 보유한 삼성물산 지분 등 재산 대부분을 특유재산으로 보고 임 전 고문이 청구한 1조2000억원 중 141억원만 인정했다. 조현아 전 대한항공 부사장의 이혼소송에서도 조 전 부사장 특유재산이 재산분할에서 제외돼 남편 박모씨 몫으로 13여억원만 인정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 회장과 노 관장 이혼 1심 판결도 마찬가지다. 서울가정법원은 지난해 12월 두 사람이 쌍방 제기한 이혼소송에서 당초 노 관장이 청구한 1조원대 재산분할액 중 665억원만 인정했다. 재판부는 SK㈜ 주식의 경우 최 회장이 상속받은 특유재산이며, 해당 주식의 형성과 유지·가치 상승에서 가사노동 기여를 인정하기 어렵다고 봤다. 부부간 사적 분쟁이 그들과 별개로 존재하는 사업체 운영에 미칠 부정적 영향도 고려됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 부장판사 출신 변호사는 “지배구조 변동 등 재산분할로 인한 다른 경제 이해관계인들의 피해 가능성을 판결문에 적시한 것”이라며 “당사자 입장에서는 재벌가 일원이라는 이유로 역차별을 당했다고 볼 수 있는 논리”라고 말했다. 동일한 특유재산이어도 부동산 등과 달리 사업체 주식처럼 가정과 분리된 재산에서 가사노동 기여를 인정하기 어렵다는 반론도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘재산 유지나 감소 방지에 적극 기여’라는 대법원 판례 문구의 추상성을 지적하는 목소리도 있다. 재산분할 판단이 담당 법관의 개인적 성향과 고정관념에 따라 달라지고 있어 법률에 가사노동 기여 등 명시적 기준을 포함하자는 것이다. 또 다른 부장판사 출신 변호사는 “실무에서 기여도를 놓고 특유재산과 공동재산을 분류하는 작업은 닭이 먼저인지 달걀이 먼저인지 따지는 일처럼 느껴진다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ff9900&quot;&gt;키워드&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;b&gt;특유재산&lt;/b&gt;=부부 한쪽이 혼인 전부터 소유한 고유재산과 혼인 중 배우자 기여 없이 본인 명의로 취득한 재산을 뜻한다. 결혼 전 부모에게서 물려받은 부동산이 대표적이다. 원칙적으로는 재산분할 대상이 아니다. 대법원 판례는 특유재산이라 해도 상대방이 재산 유지에 협력해 감소를 방지했거나 증식에 기여했다고 인정되는 경우 부부공동재산으로 볼 수 있다며 예외를 열어뒀는데, 이로 인해 특유재산 인정 여부는 대부분 이혼소송에서 핵심 쟁점이 되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이형민 기자 gilels@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 중독을 이기려는 몸부림</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282615&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282615&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-01-13T19:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011322000779217_1673614807_0924282615.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한때 노숙인 생활을 했던 60세 이모씨가 서울 광화문광장에서 나이가 무색한 요가 동작을 펼칩니다. 인근 고시원에 사는 이씨는 40년간 알코올 중독자로 살아왔다고 합니다. 지금은 서울역 노숙인들을 도우며 적은 돈이나마 벌고 있는데 마음이 느슨해져 또 술 생각이 났답니다. 갑갑한 마음에 밖으로 나와 중독을 이기려 몸부림칩니다. 그의 쉽지 않은 도전을 응원합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=이한결 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 중독을 이기려는 몸부림</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282615&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282615&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-01-13T19:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011322000779217_1673614807_0924282615.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한때 노숙인 생활을 했던 60세 이모씨가 서울 광화문광장에서 나이가 무색한 요가 동작을 펼칩니다. 인근 고시원에 사는 이씨는 40년간 알코올 중독자로 살아왔다고 합니다. 지금은 서울역 노숙인들을 도우며 적은 돈이나마 벌고 있는데 마음이 느슨해져 또 술 생각이 났답니다. 갑갑한 마음에 밖으로 나와 중독을 이기려 몸부림칩니다. 그의 쉽지 않은 도전을 응원합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=이한결 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한푼이 아쉬운 삶… 근로·자녀장려금, 사막의 오아시스</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282330&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282330&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-01-13T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011322380579286_1673617085_0924282330.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;가난은 눈에는 잘 보이지 않아도 통계로는 그 실체가 드러난다. 13일 통계청 가계동향 자료에 따르면 지난 3분기 기준 월 200만원도 못 버는 가구는 전체의 19.9%에 달한다. 5가구 중 1가구꼴로 연소득이 2400만원 이하인 셈이다. 학원비로 월 300만~400만원을 쓰는 이들도 있지만 누군가는 학원비의 절반도 안 되는 돈으로 생계를 유지해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 통계를 가구 수로 추려보면 체감도는 더 높아진다. 통계청의 가장 최근 인구총조사 결과에 따르면 2020년 기준 한국 가구 수는 2092만6710가구다. 여기에 ‘19.9%’라는 수치를 대입해보면 416만4415가구가 월 200만원조차 못 버는 가구로 분류된다. 해당 통계의 시점이 서로 다른 만큼 정확한 수치라고 볼 수는 없다. 하지만 인구감소가 시작됐다는 점을 감안하면 현실과 그리 큰 차이가 나지 않을 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가난한 이들에게 사회적 안전망은 선택이 아닌 생존의 문제다. 다양한 사회적 안전망 중에서도 활용도가 높은 현금을 지급하는 제도에 특히 관심이 집중된다. 그중 하나로 한국을 비롯해 몇 개국에서밖에 운용하지 않는 근로장려금(EITC)과 자녀장려금(CTC)이 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;EITC·CTC 대해부&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;두 제도는 거저 주는 돈이 아니라는 점에서 의미가 있다. EITC는 말 그대로 ‘근로’를 하는 저소득층에게만 지급된다. 지난해 귀속 소득이 일정 수준 이상이면 지급 대상이 된다. 한 예로 단독가구의 경우 연간 총소득이 2200만원 미만이면서 재산가액이 일정 수준 미만이어야 지원대상에 포함된다. 가구원 수가 많아질수록 소득 기준점은 높아진다. 맞벌이 가구의 경우 부부합산 연소득이 3800만원 미만일 경우 EITC를 받을 수 있다. 다만 재산가액은 가구 유형과 상관없이 동일하게 적용된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;얼마나 받을까. 지난해 기준으로는 단독 가구는 최대 150만원, 홑벌이 가구와 맞벌이 가구는 각각 최대 260만원과 300만원이 지급된다. 국세청은 심사를 통해 소득액에 적합한 금액을 지급한다. 고소득자에게야 큰돈이 아니지만 벌이가 적은 저소득층에는 적지 않은 액수다. 단독 가구가 최대액을 받는다고 하면 매달 12만5000원 현금을 국가에서 지급받는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011322380579287_1673617085_0924282330.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지원금액은 올해 더 늘어난다. 지난해 세법을 개정하면서 올해부터는 단독 가구의 경우 최대 165만원, 홑벌이 가구와 맞벌이 가구는 각각 최대 285만원, 330만원까지 지급하기로 했다. 저소득 가구에 좀 더 온기를 불어넣을 수 있는 것이다. 국세청 관계자는 “올해부터 재산가액 기준도 2억원 미만에서 2억4000만원 미만으로 바뀌었다. 추산하기에 70만 가구 정도가 더 혜택을 보게 될 것으로 예상된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;EITC와 CTC를 중복해서 받는 가구는 더 큰 혜택이 있다. CTC는 만 18세 미만 자녀가 있는 저소득층을 돕기 위해 마련된 제도다. EITC와 마찬가지로 근로를 해야만 받는다. 연소득이 4000만원 미만이면서 재산가액이 올해 기준 2억4000만원 미만이라면 대상자가 된다. 올해부터는 자녀 1인당 최소 50만원, 최대 80만원까지 지급받을 수 있다. 맞벌이 가구이면서 아이가 2명이라면 EITC와 CTC를 합해 연간 최대 490만원을 받게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;‘가난’ 탈출에 도움됐을까&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;EITC나 CTC 혜택을 본다고 해서 저소득 가구가 곧바로 가난을 탈출할 수는 없는 건 사실이다. 하지만 체감하는 삶의 질은 일정 부분 나아진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만 18세에 미혼모가 돼 중학생 딸을 키우며 노모를 부양 중인 저소득 근로자 A씨에게 EITC와 CTC는 가계에 적지 않은 도움이 됐다고 한다. A씨는 “정말 사막의 오아시스와 같았다”고 말했다. 서울 노량진 고시촌에서 살고 있는 취업준비생 B씨에게도 EITC는 사막의 오아시스나 마찬가지다. 처음 고시촌에 들어갔을 때만 해도 가졌던 큰 포부와 목표는 이제 온데간데없다. 당장 생계비 마련을 위해 단순노동을 하며 하루하루 살기조차 바쁘다고 한다. 정부는 30세 이상이던 EITC 수급 연령 제한을 2018년에 없앴다. 덕분에 EITC를 받을 수 있게 된 B씨는 “EITC는 단순한 돈이 아니라 지금껏 힘들게 지내온 시간에 대한 위로와 격려같았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가 간 차이를 경험하는 이도 있다. 6년 전 입국한 북한 이탈주민 C씨는 한국이 부익부 빈익빈이 판치는 자본주의 사회라고 배우며 자랐다고 한다. 한국에 정착하는 데 두려움이 있을 수밖에 없는 상황이지만 EITC를 받으며 적잖이 놀랐다고 회고했다. C씨는 “(이런 제도도 있다니) 믿을 수 없었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아쉬운 점은 지급 대상이 줄지 않는다는 점이다. 2009년 첫 지급 당시 대상 가구는 59만 가구, 총지급액은 4537억원에 불과했다. 하지만 지난해 지급액은 5조271억원에 달한다. 지급 가구 수는 503만 가구로 집계됐다. 제도 확대 탓이 있기는 하다. CTC는 2015년부터 지급을 시작했다. EITC도 2019년부터는 제도가 큰 폭으로 바뀌면서 지급 대상 가구 수나 총지급액을 급격히 늘렸다. 하지만 이를 감안한다고 해도 한국에 사는 가구의 약 4분의 1 정도가 가난에 시달린다는 민낯을 숨기기는 힘들다. 익명을 요구한 국책연구기관 전문가는 “소득이 적은 독거노인 증가로 이 수치가 쉽게 낮아지기는 힘들 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신준섭 기자 sman321@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한푼이 아쉬운 삶… 근로·자녀장려금, 사막의 오아시스</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282330&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282330&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-01-13T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011322380579286_1673617085_0924282330.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;가난은 눈에는 잘 보이지 않아도 통계로는 그 실체가 드러난다. 13일 통계청 가계동향 자료에 따르면 지난 3분기 기준 월 200만원도 못 버는 가구는 전체의 19.9%에 달한다. 5가구 중 1가구꼴로 연소득이 2400만원 이하인 셈이다. 학원비로 월 300만~400만원을 쓰는 이들도 있지만 누군가는 학원비의 절반도 안 되는 돈으로 생계를 유지해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 통계를 가구 수로 추려보면 체감도는 더 높아진다. 통계청의 가장 최근 인구총조사 결과에 따르면 2020년 기준 한국 가구 수는 2092만6710가구다. 여기에 ‘19.9%’라는 수치를 대입해보면 416만4415가구가 월 200만원조차 못 버는 가구로 분류된다. 해당 통계의 시점이 서로 다른 만큼 정확한 수치라고 볼 수는 없다. 하지만 인구감소가 시작됐다는 점을 감안하면 현실과 그리 큰 차이가 나지 않을 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가난한 이들에게 사회적 안전망은 선택이 아닌 생존의 문제다. 다양한 사회적 안전망 중에서도 활용도가 높은 현금을 지급하는 제도에 특히 관심이 집중된다. 그중 하나로 한국을 비롯해 몇 개국에서밖에 운용하지 않는 근로장려금(EITC)과 자녀장려금(CTC)이 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;EITC·CTC 대해부&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;두 제도는 거저 주는 돈이 아니라는 점에서 의미가 있다. EITC는 말 그대로 ‘근로’를 하는 저소득층에게만 지급된다. 지난해 귀속 소득이 일정 수준 이상이면 지급 대상이 된다. 한 예로 단독가구의 경우 연간 총소득이 2200만원 미만이면서 재산가액이 일정 수준 미만이어야 지원대상에 포함된다. 가구원 수가 많아질수록 소득 기준점은 높아진다. 맞벌이 가구의 경우 부부합산 연소득이 3800만원 미만일 경우 EITC를 받을 수 있다. 다만 재산가액은 가구 유형과 상관없이 동일하게 적용된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;얼마나 받을까. 지난해 기준으로는 단독 가구는 최대 150만원, 홑벌이 가구와 맞벌이 가구는 각각 최대 260만원과 300만원이 지급된다. 국세청은 심사를 통해 소득액에 적합한 금액을 지급한다. 고소득자에게야 큰돈이 아니지만 벌이가 적은 저소득층에는 적지 않은 액수다. 단독 가구가 최대액을 받는다고 하면 매달 12만5000원 현금을 국가에서 지급받는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011322380579287_1673617085_0924282330.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지원금액은 올해 더 늘어난다. 지난해 세법을 개정하면서 올해부터는 단독 가구의 경우 최대 165만원, 홑벌이 가구와 맞벌이 가구는 각각 최대 285만원, 330만원까지 지급하기로 했다. 저소득 가구에 좀 더 온기를 불어넣을 수 있는 것이다. 국세청 관계자는 “올해부터 재산가액 기준도 2억원 미만에서 2억4000만원 미만으로 바뀌었다. 추산하기에 70만 가구 정도가 더 혜택을 보게 될 것으로 예상된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;EITC와 CTC를 중복해서 받는 가구는 더 큰 혜택이 있다. CTC는 만 18세 미만 자녀가 있는 저소득층을 돕기 위해 마련된 제도다. EITC와 마찬가지로 근로를 해야만 받는다. 연소득이 4000만원 미만이면서 재산가액이 올해 기준 2억4000만원 미만이라면 대상자가 된다. 올해부터는 자녀 1인당 최소 50만원, 최대 80만원까지 지급받을 수 있다. 맞벌이 가구이면서 아이가 2명이라면 EITC와 CTC를 합해 연간 최대 490만원을 받게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;‘가난’ 탈출에 도움됐을까&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;EITC나 CTC 혜택을 본다고 해서 저소득 가구가 곧바로 가난을 탈출할 수는 없는 건 사실이다. 하지만 체감하는 삶의 질은 일정 부분 나아진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만 18세에 미혼모가 돼 중학생 딸을 키우며 노모를 부양 중인 저소득 근로자 A씨에게 EITC와 CTC는 가계에 적지 않은 도움이 됐다고 한다. A씨는 “정말 사막의 오아시스와 같았다”고 말했다. 서울 노량진 고시촌에서 살고 있는 취업준비생 B씨에게도 EITC는 사막의 오아시스나 마찬가지다. 처음 고시촌에 들어갔을 때만 해도 가졌던 큰 포부와 목표는 이제 온데간데없다. 당장 생계비 마련을 위해 단순노동을 하며 하루하루 살기조차 바쁘다고 한다. 정부는 30세 이상이던 EITC 수급 연령 제한을 2018년에 없앴다. 덕분에 EITC를 받을 수 있게 된 B씨는 “EITC는 단순한 돈이 아니라 지금껏 힘들게 지내온 시간에 대한 위로와 격려같았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가 간 차이를 경험하는 이도 있다. 6년 전 입국한 북한 이탈주민 C씨는 한국이 부익부 빈익빈이 판치는 자본주의 사회라고 배우며 자랐다고 한다. 한국에 정착하는 데 두려움이 있을 수밖에 없는 상황이지만 EITC를 받으며 적잖이 놀랐다고 회고했다. C씨는 “(이런 제도도 있다니) 믿을 수 없었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아쉬운 점은 지급 대상이 줄지 않는다는 점이다. 2009년 첫 지급 당시 대상 가구는 59만 가구, 총지급액은 4537억원에 불과했다. 하지만 지난해 지급액은 5조271억원에 달한다. 지급 가구 수는 503만 가구로 집계됐다. 제도 확대 탓이 있기는 하다. CTC는 2015년부터 지급을 시작했다. EITC도 2019년부터는 제도가 큰 폭으로 바뀌면서 지급 대상 가구 수나 총지급액을 급격히 늘렸다. 하지만 이를 감안한다고 해도 한국에 사는 가구의 약 4분의 1 정도가 가난에 시달린다는 민낯을 숨기기는 힘들다. 익명을 요구한 국책연구기관 전문가는 “소득이 적은 독거노인 증가로 이 수치가 쉽게 낮아지기는 힘들 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신준섭 기자 sman321@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아픈 역사, 고통스러워도 다음 세대에 공유해야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282884&amp;code=13200000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282884&amp;code=13200000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-01-13T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011322050379232_1673615103_0924282884.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“무슨 일이 있었는지 다음 세대에 이야기하고 희생자를 기릴 수 있게 해야 한다. 배신자가 누구였고 희생자는 누구였는지 알아야 역사의 다음 페이지로 넘어갈 수 있다. 아무 것도 적지 않고 페이지를 넘기는 건 이상한 일 아닌가.”   최근 부산 수영구 부산아시아영화학교에서 만난 ‘다큐멘터리 거장’ 리티 판(58) 감독은 이렇게 말했다. 그는 캄보디아에서 크메르루주 독재 정권 이후 영화를 찍기 시작한 첫 세대다. 1989년부터 다큐멘터리를 찍어 온 그는 ‘보파나, 비극의 캄보디아 여인’(1996)으로 몬테카를로영화제 최우수 다큐멘터리상을 수상하며 세계 영화계에 존재를 알렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “윗세대는 작품 속에서 로맨스나 일상을 많이 다뤘지만 내겐 기억에 의존해 작품을 만드는 일이 중요했다”며 “독재 정권 이후엔 캄보디아의 기억을 다룰 필요가 있다고 판단해 다큐멘터리 형식을 자주 선택했다”고 말했다.    리티 판 감독이 ‘기억’에 천착하게 된 데는 개인적인 경험이 큰 영향을 미쳤다. 그는 “독재를 겪지 않았다면 아버지처럼 선생님이 되거나 우주비행사, 공무원이 될 수도 있었을 것”이라며 “크메르루즈 정권은 많은 것을 파괴했고 내 가족을 망가뜨렸다. 비극이 내 안에 있다는 걸 느낀다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;눈으로 본 비극은 그로 하여금 많은 생각을 하게 했다. 리티 판 감독은 “죽은 가족들이 언제나 주변에 있는 것 같고, 내게 말을 거는 것 같다. 내가 그들 중 누군가를 대신해서 살아있는 건 아닌가 하는 생각이 든다”고 조용히 털어놨다.    비극을 되풀이하지 않기 위해 리티 판 감독은 기억을 기록한다. 그는 “부모는 자식들에게 독재 정권에 대해 잘 이야기하지 않는다. 어려운 주제이고 고통스럽기 때문”이라면서 “이야기 나누지 않는다면 역사는 계속 우리를 쫓아올 것이다. 희생자들의 죽음이 헛되지 않다는 걸 그들의 이름을 부르면서 이야기하는 게 중요하다. 나를 위해, 역사로 인해 고통받지 않았으면 하는 다음 세대를 위해 영화를 만든다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과거와 현재를 오가며 끊임없이 진실을 찾는 리티 판 감독의 작품은 국제 영화제에서 높은 평가를 받았다. 그는 다큐멘터리 ‘피폭의 연대’(2020)로 제70회 베를린국제영화제 베를리날레 다큐멘터리상을, 지난해 ‘에브리씽 윌 비 오케이’로 베를린국제영화제 은곰상 예술공헌상을 받았다.    ‘에브리씽 윌 비 오케이’는 기술 발전에 따른 혼란, 현대의 파괴적인 소비 행태, 극단주의의 부상에 대해 지적한다. 그는 “우리의 소비 패턴이 모든 걸 파괴하는 방식으로 보였다. 대표적인 방식은 ‘먹방’인데 우리는 이제 살기 위해 먹지 않고 마치 포르노를 찍듯이 먹는 걸 찍는다”면서 “그게 추하다고 생각했고, 그렇게 하기 위해 인간은 모든 걸 망가뜨리고 있다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리티 판 감독이 다큐멘터리만 찍는 건 아니다. 장편 극영화 ‘종전 이후의 하루 저녁’(1998)은 1998년 칸영화제 주목할만한 시선 부문에 초청됐다. “픽션도 많이 만들었는데 사람들은 나를 다큐멘터리 작품으로 많이 기억한다. 그러다보니 제작자들도 픽션보다 다큐멘터리를 맡기며 투자하는 편”이라며 리티 판 감독은 웃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 영화를 만드는 것 외에도 여러 활동을 해왔다. 캄보디아 영화위원회를 만들고, 수도 프놈펜에 보파나 시청각자료센터를 설립했다. 센터는 독재 정부의 양민 학살 사건인 킬링필드의 희생자 보파나에서 이름을 따왔다. 당시 사라진 시청각 자료들을 복원하고 대중에 제공하기 위해 만든 기관이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리티 판 감독은 “없어진 자료들이 많았고 정권 차원에서 아카이브를 가지고 있지도 않았다. 영화뿐만 아니라 사진, 음악 등 다양한 자료들을 모아 디지털화해야 할 필요성을 느꼈다”며 “하나의 모임 장소로 기능해 사람들이 즐기고 영화에 대한 꿈을 키워나갈 수 있는 공간이 되길 바랐다. 워크숍을 통해 매년 400명 이상의 영화 관련 기술자도 키우고 있다. 미래 세대를 위해 터를 닦고 후학을 양성해야 한다”고 힘주어 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;역사에 관심이 많은 그에게 최윤의 소설 ‘저기 소리없이 한 점 꽃잎이 지고’는 인상적이었다. 광주 민주화운동을 배경으로 한 작품이다. 그는 영어 번역본을 읽고 영화로 만들고 싶다는 생각을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리티 판 감독은 “최윤 작가에게 만나자고 연락하고 한국에 왔다. 당시 작가가 직접 대본을 쓰려 했고 영화를 준비했는데 제작으로 이어지진 못했다”며 “나중에 한국 감독이 영화(‘꽃잎’)로 만들었다는 소식을 듣고 기뻤다. 저항과 고통을 잘 담아낸 것 같다”고 회상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “지금 한국에선 민주주의가 잘 작동하고 있다고 믿지만 그것과 별개로 과거의 기억을 다룬 작품을 사람들이 더 많이 볼 수 있으면 좋겠다. 이전 세대가 무엇을 위해 싸웠는지 후세대가 알 필요가 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 부산국제영화제(BIFF)와도 인연이 깊다. ‘종전 이후의 하루 저녁’은 제3회 영화제에, ‘방황하는 영혼의 땅’(2000)은 제5회 영화제에 초청됐다. 지난해 영화제에선 ‘에브리씽 윌 비 오케이’가 상영됐다. 아시아 영화인을 교육하는 부대행사인 ‘2022 CHANEL X BIFF 아시아영화아카데미’(아시아영화아카데미)의 교장을 맡기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리티 판 감독은 “부산영화제에 첫 회부터 수 차례 방문했고 2013년엔 올해의 아시아영화인상을 받았다. 부산을 좋아하고, 영화제가 성장하는 걸 같이 보게 돼 감회가 새롭다”며 “한국 영화인들의 스크린쿼터제 시위가 인상 깊었다. 한국인들이 강하게 자기 권리를 쟁취하기 위해 싸우는 모습이 아름다웠다”고 돌이켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 스크린쿼터제에 대해 “지금 세계인이 다양한 한국 작품을 볼 수 있게 된 건 그런 노력 덕분이다. 자국 영화산업이 계속 발전할 수 있도록 배우와 감독을 보호한 똑똑한 움직임이었다. 다른 국가에도 좋은 예시가 된다”고 극찬했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3년 만에 열린 아카데미에서 젊은 영화인들을 만난 것에 대해 그는 기쁨을 감추지 않았다. 리티 판 감독은 “그동안 우리는 모든 활동을 중단했고 문화생활을 하지 못했다. 마치 시간이 멈춘 것 같았지만 이렇게 직접 와서 서로 만나게 됐다”며 “부산국제영화제는 아시아에서 가장 힘있는 축제가 됐다. 젊고 전도유망한, 열정과 희망이 가득한 영화감독들을 만나는 일은 마치 보너스같았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다양한 문화 배경을 가진 아시아인들이 모여 여러 편의 단편영화를 만들었다. 리티 판 감독은 “그들은 20명의 젊은이이기도 하지만 14개 국가에서 온 사람들이다. 댜앙한 사람들이 모여서 만들어내는 상상력, 감정을 보고 있으면 대단하게 느껴지고 행복했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여성 감독의 비율이 높았다는 점은 특히나 고무적이었다. 그는 “60%가 여성인 점이 굉장히 좋았다. 4~5년 안에 이 많은 사람들이 여성 감독으로 우뚝 설텐데 이것이 영화계에 새로운 시각과 감각, 에너지를 가져올 것”이라며 “아시아 영화계엔 여성 감독이 많이 필요한 게 현실”이라고 짚었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임세정 기자 fish813@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘파바로티의 후계자’ 테너 후안 디에고 플로레스 첫 내한공연</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282669&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282669&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-01-13T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011322030379228_1673614983_0924282669.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세계적인 테너가 되기 위한 요건 가운데 하나는 남성 성악가 최고음인 하이C(3옥타브 도)를 자유자재로 구사하는 것이다. 과거 ‘하이C의 제왕’으로 불렸던 테너 루치아노 파바로티가 자신의 후계자로 꼽았던 테너 후안 디에고 플로레스가 내달 12일 서울 예술의전당에서 첫 내한 콘서트를 연다.(포스터)&lt;br&gt;&lt;br&gt;1973년 페루 리마에서 태어난 그는 23세 때 이탈리아 로시니 페스티벌에서 오페라 ‘샤브란의 마틸드’에서 대타로 출연하면서 국제적 주목을 받았다. 파바로티가 자신의 후계자로 플로레스를 지목할 정도로 기량을 인정받은 그는 이탈리아 밀라노 라 스칼라 극장을 비롯해 영국 런던 코벤트 가든의 로열 오페라, 미국 메트로폴리탄 오페라 등 세계 최고 오페라 극장들에 잇따라 데뷔했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 그는 로시니, 도니체티, 벨리니의 작품처럼 고난도의 고음과 장식음을 요구하는 ‘벨칸토 오페라’ 스페셜리스트로 명성을 쌓아왔다. 테너로서는 한계에 이르는 고음이라는 하이C를 넘어 하이 D, E 플랫을 넘나드는 그의 고음은 장인에 의해 세공된 트럼펫과 같은 느낌을 주며 그의 목소리로 울려 퍼지는 ‘메사 보체 (Messa voce·소리를 절반으로 줄여 피아니시모로 공명을 극대화 시킨 창법)’은 관객들의 심금을 울린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 첫 내한 공연에서도 화려한 고음과 테크닉을 구사할 수 있는 프로그램을 선보인다. 로시니의 ‘알제리의 이탈리아인’ 서곡으로 문을 연 뒤 도니체티의 ‘사랑의 묘약’, 베르디의 ‘리골레토’, 구노 ‘로미오와 줄리엣’, 푸치니의 ‘라보엠’ 등에 수록된 곡을 들려준다. 서울콘서트필하모닉오케스트라가 지휘자 니콜라스 네겔레의 지휘로 함께 무대에 오른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[빛과 소금] 한국교회 신뢰도를 높이려면</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282374&amp;code=11171419&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282374&amp;code=11171419&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-01-13T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011322000979219_1673614809_0924282374.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국교회 신뢰도에 대한 이야기를 자주 듣는다. 신뢰도, 호감도가 낮아서 걱정이라는 거다. 시간이 지날수록 낮아져서 더 걱정이라며 다른 종교와 비교해도 낮은데 그래서 자성해야 한다거나 억울하다는 반응이다. 성직자 호감도도 마찬가지라며 여러 원인과 대책을 논한다. 실제 가장 최근인 지난해 4월 일반인 1000명 대상의 지앤컴리서치 설문에서 한국교회 신뢰도는 18.1%였다. 2년여 전보다 13.7% 포인트 떨어졌다. 호감도 순은 불교(66.3%) 천주교(65.4%) 기독교(25.3%)였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 만회하기 위해 혹자들은 교회가 세상에서 좋은 일을 많이 해야 한다고 말한다. 하나님께서 서로 사랑하라고 하셨으니 이웃을 섬기고 사랑을 실천해야 한단다. 한국교회는 좋은 일을 이미 많이 하고 있다. 어떤 대가도 바라지 않고 어려운 이웃을 위해 헌신하고 있다. 그래서 어떤 이들은 교회에 대한 세상의 평가가 박하다고 볼멘소리를 한다. 다른 종교에 비해 좋은 일은 많이 하는데 세상 사람들이 인정을 안 하고, 보는 잣대가 다르다고 투덜댄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 홍보를 대책으로 제시한다. 한국교회가 선한 일 하는 것을 적극 홍보해야 한다고 한다. 교회가 하는 일을 세상 사람들이 잘 몰라서 그렇다며 이를 각종 미디어를 통해 적극 알려야 한다고 한다. 홍보 컨트롤타워도 만들고 이를 통해 효과적으로 홍보해야 한다고 강조한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런 말도 한다. 좋은 일을 할 때 순수하게 해야 한다. 말도 안 되는 이야기인데, 교회에서 좋은 일 할 때는 교회에 나오라는 ‘속내’가 숨겨 있어서 세상 사람들이 교회의 진정성을 의심한다고 한다. 그러니까 좋은 일 할 때는 교회 이름을 내걸지 말자, 또는 교회에서 하는 일인 줄 모르게 해 달라고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 말이다. 이런 대책이 효과가 있을까. 세상이 좋아할 만한 이런저런 일을 더 하고 잘 알리면 교회를 바라보는 시선이 바뀔까. 아닐 것 같다. 세상과 교회는 본래 대척점에 있다. 세상은 사탄의 권세 아래에 있기 때문에 교회를 좋아할 수가 없다. 아무리 좋은 일을 한다 한들 세상은 교회에 호의적이지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교회에 대한 이미지가 좋아야 복음을 전할 수 있지 않느냐고 하지만 이는 막연한 기대다. 복음을 전하기 쉬울지는 모르나 복음을 받아들이게 하는 데는 효과가 없다. 왜냐하면 복음을 받아들이는 것, 예수를 믿는 것은 하나님의 은혜가 있어야 하기 때문이다. 전도는 하나님이 하시는 거다. 교회의 이미지로 하는 게 아니다. 아무리 좋은 선물을 안기고 배려하고 설득하고, 협박까지 한다 한들 하나님이 개입하지 않으면 예수를 믿지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇다고 세상을 무시하고 우리식대로 살자는 건 아니다. 다만 세상이 우리를 미워할 수밖에 없다는 것을 인정하고 호감도니 신뢰도니 이런 단어에 휘둘리지 말자는 것이다. 그리고 우리가 할 수 있는, 우리만이 할 수 있는 좋은 일을 하자고 강조하고 싶다. 생명이신 예수를 전하는 거다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어떤 사람이 바다에 빠져 표류 중이라고 하자. 그 사람은 갈증도 나고 배도 고프고 엄청 추울 것이다. 지금 그에게 가장 좋은 일은 무엇인가. 물이나 먹을 것, 담요를 주는 게 아니라 물속에서 건져내는 것, 살려주는 것이다. 좋은 일도 중요하다. 그런데 이것은 다른 종교, 사회단체도 할 수 있다. 우리만 할 수 있는 것, 가장 가치 있는 것을 해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세상이 우리를 좋게 봐주면 얼마나 좋겠나. 다시 말하지만 그건 틀렸다. 안되는 것 갖고 마음 졸이지 말고 하나님께 잘 보이려 하자. 하나님이 좋게 봐주시면 된다. 그래도 세상의 시선이 신경 쓰이는 분들을 위해 확실한 대책을 하나 제안한다. 2021년 한국갤럽이 조사한 한국인의 종교 현황에 따르면 개신교 분포가 17%다. 한국교회 신뢰도 18%와 비슷한 수치다. 신뢰한다는 응답은 대부분 개신교인이 했을 가능성이 크다. 따라서 신뢰도를 높이고 싶다면 전도하자. 복음화율이 올라가면 신뢰도도 올라갈 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전병선 미션영상부장 junbs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[빛과 소금] 한국교회 신뢰도를 높이려면</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282374&amp;code=11171419&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282374&amp;code=11171419&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-01-13T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011322000979219_1673614809_0924282374.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국교회 신뢰도에 대한 이야기를 자주 듣는다. 신뢰도, 호감도가 낮아서 걱정이라는 거다. 시간이 지날수록 낮아져서 더 걱정이라며 다른 종교와 비교해도 낮은데 그래서 자성해야 한다거나 억울하다는 반응이다. 성직자 호감도도 마찬가지라며 여러 원인과 대책을 논한다. 실제 가장 최근인 지난해 4월 일반인 1000명 대상의 지앤컴리서치 설문에서 한국교회 신뢰도는 18.1%였다. 2년여 전보다 13.7% 포인트 떨어졌다. 호감도 순은 불교(66.3%) 천주교(65.4%) 기독교(25.3%)였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 만회하기 위해 혹자들은 교회가 세상에서 좋은 일을 많이 해야 한다고 말한다. 하나님께서 서로 사랑하라고 하셨으니 이웃을 섬기고 사랑을 실천해야 한단다. 한국교회는 좋은 일을 이미 많이 하고 있다. 어떤 대가도 바라지 않고 어려운 이웃을 위해 헌신하고 있다. 그래서 어떤 이들은 교회에 대한 세상의 평가가 박하다고 볼멘소리를 한다. 다른 종교에 비해 좋은 일은 많이 하는데 세상 사람들이 인정을 안 하고, 보는 잣대가 다르다고 투덜댄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 홍보를 대책으로 제시한다. 한국교회가 선한 일 하는 것을 적극 홍보해야 한다고 한다. 교회가 하는 일을 세상 사람들이 잘 몰라서 그렇다며 이를 각종 미디어를 통해 적극 알려야 한다고 한다. 홍보 컨트롤타워도 만들고 이를 통해 효과적으로 홍보해야 한다고 강조한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런 말도 한다. 좋은 일을 할 때 순수하게 해야 한다. 말도 안 되는 이야기인데, 교회에서 좋은 일 할 때는 교회에 나오라는 ‘속내’가 숨겨 있어서 세상 사람들이 교회의 진정성을 의심한다고 한다. 그러니까 좋은 일 할 때는 교회 이름을 내걸지 말자, 또는 교회에서 하는 일인 줄 모르게 해 달라고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 말이다. 이런 대책이 효과가 있을까. 세상이 좋아할 만한 이런저런 일을 더 하고 잘 알리면 교회를 바라보는 시선이 바뀔까. 아닐 것 같다. 세상과 교회는 본래 대척점에 있다. 세상은 사탄의 권세 아래에 있기 때문에 교회를 좋아할 수가 없다. 아무리 좋은 일을 한다 한들 세상은 교회에 호의적이지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교회에 대한 이미지가 좋아야 복음을 전할 수 있지 않느냐고 하지만 이는 막연한 기대다. 복음을 전하기 쉬울지는 모르나 복음을 받아들이게 하는 데는 효과가 없다. 왜냐하면 복음을 받아들이는 것, 예수를 믿는 것은 하나님의 은혜가 있어야 하기 때문이다. 전도는 하나님이 하시는 거다. 교회의 이미지로 하는 게 아니다. 아무리 좋은 선물을 안기고 배려하고 설득하고, 협박까지 한다 한들 하나님이 개입하지 않으면 예수를 믿지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇다고 세상을 무시하고 우리식대로 살자는 건 아니다. 다만 세상이 우리를 미워할 수밖에 없다는 것을 인정하고 호감도니 신뢰도니 이런 단어에 휘둘리지 말자는 것이다. 그리고 우리가 할 수 있는, 우리만이 할 수 있는 좋은 일을 하자고 강조하고 싶다. 생명이신 예수를 전하는 거다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어떤 사람이 바다에 빠져 표류 중이라고 하자. 그 사람은 갈증도 나고 배도 고프고 엄청 추울 것이다. 지금 그에게 가장 좋은 일은 무엇인가. 물이나 먹을 것, 담요를 주는 게 아니라 물속에서 건져내는 것, 살려주는 것이다. 좋은 일도 중요하다. 그런데 이것은 다른 종교, 사회단체도 할 수 있다. 우리만 할 수 있는 것, 가장 가치 있는 것을 해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세상이 우리를 좋게 봐주면 얼마나 좋겠나. 다시 말하지만 그건 틀렸다. 안되는 것 갖고 마음 졸이지 말고 하나님께 잘 보이려 하자. 하나님이 좋게 봐주시면 된다. 그래도 세상의 시선이 신경 쓰이는 분들을 위해 확실한 대책을 하나 제안한다. 2021년 한국갤럽이 조사한 한국인의 종교 현황에 따르면 개신교 분포가 17%다. 한국교회 신뢰도 18%와 비슷한 수치다. 신뢰한다는 응답은 대부분 개신교인이 했을 가능성이 크다. 따라서 신뢰도를 높이고 싶다면 전도하자. 복음화율이 올라가면 신뢰도도 올라갈 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전병선 미션영상부장 junbs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[창] 드림 월드</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282643&amp;code=11171382&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282643&amp;code=11171382&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-01-13T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011300460977480_1673538369_0924282643.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영화 ‘아바타: 물의 길’이 전작에 이어 또다시 돌풍을 일으키고 있다. 2023년의 첫 1000만 관객 영화가 될 거라는 기대감도 나온다. 나 역시 일찍이 흥행 대열에 합류해 러닝타임 192분이 ‘순간 삭제’되는 경험을 했다. 제임스 캐머런 감독의 상상력이 더해진 환상적인 수중 세계, 스크린 밖으로 쏟아질 것 같은 에메랄드빛 바다. ‘아바타2’는 내게 시각적으로 창조할 수 있는 아름다움의 집합체였다고 해도 과언이 아니었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐머런 감독이 ‘아바타’의 서사를 바다로 끌어온 것은 어쩌면 당연하고 자연스러운 일이다. 그는 흥행수표가 보장된 영화계 거장이지만 바다 사랑이 남다른 심해 탐험가이기도 하다. 캐머런 감독은 어린 시절 SF 소설에 푹 빠져 있었고 미지의 세계인 우주와 바다에 강한 호기심을 느꼈다고 한다. 해저 탐험을 꿈꾸며 스쿠버다이빙을 배운 나이가 열다섯 살, 해저 세계에 대한 단편소설을 쓴 것은 열일곱 살 때의 일이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성인이 된 그는 자신의 소설을 바탕으로 ‘어비스-심연’(1989)을 만든다. 침몰한 핵잠수함에서 정체불명의 수중 생물을 만나는 SF 영화다. 이 작품에서 물의 움직임을 CG로 처음 구현했다. 대표작 중 하나인 ‘타이타닉’(1997)은 ROV(무인잠수정 로봇)를 이용해 3800m 아래로 가라앉은 실제 타이타닉호를 촬영한 뒤 영화에 활용했다. 캐머런 감독은 ROV로 타이타닉호를 탐사하고 싶어 영화를 만들게 됐다고 여러 인터뷰에서 농담처럼 이야기하곤 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘아바타’(2009)로 전 세계를 놀라게 하기 전까지 캐머런 감독은 10여년간 해양 탐사 다큐멘터리를 세 편이나 제작했다. 2012년에는 직접 설계에 참여한 심해 잠수정을 타고 가장 깊은 바다인 태평양 서쪽의 마리아나 해구에 다녀왔다. 에베레스트산 높이를 뛰어넘는 수심 11㎞, 그 심연의 바다를 혼자서 잠수한 최초의 탐험가로 기록됐다. ‘대체 그곳에 왜 갔나요?’ 사람들의 질문에 캐머런 감독은 망설임 없이 답했다. “어린아이라면 그런 질문은 하지 않을 겁니다. 해구가 거기 있고, 아직 가본 적이 없으니, 잠수정을 만들어서 가지 않을 이유가 없잖아요?”&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐머런 감독의 이토록 순수한 모험심은 스쿠버다이빙의 아버지라고 불리는 프랑스 해양탐험가 자크 이브 쿠스토와 닮아 있다. 스쿠버다이빙은 수중호흡기(SCUBA) 장비를 이용해 잠수하는 수중 다이빙을 뜻하는데, 쿠스토는 현대식 개인 스쿠버 장비를 최초로 만든 주인공이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쿠스토 역시 고글을 끼고 바다에 처음으로 들어갔을 때 억제할 수 없는 호기심을 느꼈다고 한다. 육지 동식물과는 완전히 다른 해양 생태계에 눈뜨고 나니 땅 위 공간은 지구의 표피층에 지나지 않았다. 일종의 다이빙 자서전이라고 할 수 있는 ‘침묵의 세계(The Silent World)’에서 쿠스토는 중력을 거스르고 인간에게 허락되지 않은 세상을 유영하는 기분을 이렇게 묘사한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“바닷속에 들어가면 사람들은 그곳의 색채와 빛의 오묘함을 즐길 수 있으며 바다가 고독하게 홀로 독백하는 소리를 들을 수 있다. 무아경의 세계로 돌아가 바닷물을 손가락으로 휘저어 보며 물장난을 치기도 한다. 그러다 보면 그 사람은 자기가 그 어떤 장벽을 뚫고 넘어온 특권이 부여된 인간이라고 느끼게 된다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;다큐멘터리 영화로 제작된 ‘침묵의 세계’(1956)는 칸 영화제에서 황금종려상을, 미국 아카데미 시상식에서 장편 다큐멘터리상을 수상했다. 쿠스토가 사진으로, 영상으로, 글로 남긴 해양 탐사 기록들은 SF광이었던 소년을 바다로 이끌었다. 바다를 자신의 ‘드림 월드’라고 말하는 캐머런 감독은 자연에서 얻은 영감을 고스란히 ‘아바타’에 쏟아부었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;때로는 어린아이 같은 무모함으로 무작정 몸을 던져야 알 수 있는 세상이 있다. ‘첨벙’ 소리와 함께 두 세계의 경계를 깨버리고 바다에 뛰어드는 순간처럼 비로소 ‘직접’ 해보아야만 만날 수 있는 세상이 있다. 1년 365일 탐험가의 마음으로 매 순간 모든 것을 새로이 보고 매일 모험을 떠나며 살 수는 없는 일이다. 그러나 살아가는 와중에 가슴 한켠에서 아주 작은 호기심이 일렁인다면, 그 순간만은 무심히 지나치지 않으려 한다. 쿠스토가 그랬듯, 캐머런 감독이 그랬듯, 그것이 나를 어디로 데려갈지는 아무도 모르니까 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2022092301010643128_1663862466_0924282643.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;박상은 사회부 기자 pse0212@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[창] 드림 월드</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282643&amp;code=11171382&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282643&amp;code=11171382&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-01-13T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011300460977480_1673538369_0924282643.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영화 ‘아바타: 물의 길’이 전작에 이어 또다시 돌풍을 일으키고 있다. 2023년의 첫 1000만 관객 영화가 될 거라는 기대감도 나온다. 나 역시 일찍이 흥행 대열에 합류해 러닝타임 192분이 ‘순간 삭제’되는 경험을 했다. 제임스 캐머런 감독의 상상력이 더해진 환상적인 수중 세계, 스크린 밖으로 쏟아질 것 같은 에메랄드빛 바다. ‘아바타2’는 내게 시각적으로 창조할 수 있는 아름다움의 집합체였다고 해도 과언이 아니었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐머런 감독이 ‘아바타’의 서사를 바다로 끌어온 것은 어쩌면 당연하고 자연스러운 일이다. 그는 흥행수표가 보장된 영화계 거장이지만 바다 사랑이 남다른 심해 탐험가이기도 하다. 캐머런 감독은 어린 시절 SF 소설에 푹 빠져 있었고 미지의 세계인 우주와 바다에 강한 호기심을 느꼈다고 한다. 해저 탐험을 꿈꾸며 스쿠버다이빙을 배운 나이가 열다섯 살, 해저 세계에 대한 단편소설을 쓴 것은 열일곱 살 때의 일이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성인이 된 그는 자신의 소설을 바탕으로 ‘어비스-심연’(1989)을 만든다. 침몰한 핵잠수함에서 정체불명의 수중 생물을 만나는 SF 영화다. 이 작품에서 물의 움직임을 CG로 처음 구현했다. 대표작 중 하나인 ‘타이타닉’(1997)은 ROV(무인잠수정 로봇)를 이용해 3800m 아래로 가라앉은 실제 타이타닉호를 촬영한 뒤 영화에 활용했다. 캐머런 감독은 ROV로 타이타닉호를 탐사하고 싶어 영화를 만들게 됐다고 여러 인터뷰에서 농담처럼 이야기하곤 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘아바타’(2009)로 전 세계를 놀라게 하기 전까지 캐머런 감독은 10여년간 해양 탐사 다큐멘터리를 세 편이나 제작했다. 2012년에는 직접 설계에 참여한 심해 잠수정을 타고 가장 깊은 바다인 태평양 서쪽의 마리아나 해구에 다녀왔다. 에베레스트산 높이를 뛰어넘는 수심 11㎞, 그 심연의 바다를 혼자서 잠수한 최초의 탐험가로 기록됐다. ‘대체 그곳에 왜 갔나요?’ 사람들의 질문에 캐머런 감독은 망설임 없이 답했다. “어린아이라면 그런 질문은 하지 않을 겁니다. 해구가 거기 있고, 아직 가본 적이 없으니, 잠수정을 만들어서 가지 않을 이유가 없잖아요?”&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐머런 감독의 이토록 순수한 모험심은 스쿠버다이빙의 아버지라고 불리는 프랑스 해양탐험가 자크 이브 쿠스토와 닮아 있다. 스쿠버다이빙은 수중호흡기(SCUBA) 장비를 이용해 잠수하는 수중 다이빙을 뜻하는데, 쿠스토는 현대식 개인 스쿠버 장비를 최초로 만든 주인공이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쿠스토 역시 고글을 끼고 바다에 처음으로 들어갔을 때 억제할 수 없는 호기심을 느꼈다고 한다. 육지 동식물과는 완전히 다른 해양 생태계에 눈뜨고 나니 땅 위 공간은 지구의 표피층에 지나지 않았다. 일종의 다이빙 자서전이라고 할 수 있는 ‘침묵의 세계(The Silent World)’에서 쿠스토는 중력을 거스르고 인간에게 허락되지 않은 세상을 유영하는 기분을 이렇게 묘사한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“바닷속에 들어가면 사람들은 그곳의 색채와 빛의 오묘함을 즐길 수 있으며 바다가 고독하게 홀로 독백하는 소리를 들을 수 있다. 무아경의 세계로 돌아가 바닷물을 손가락으로 휘저어 보며 물장난을 치기도 한다. 그러다 보면 그 사람은 자기가 그 어떤 장벽을 뚫고 넘어온 특권이 부여된 인간이라고 느끼게 된다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;다큐멘터리 영화로 제작된 ‘침묵의 세계’(1956)는 칸 영화제에서 황금종려상을, 미국 아카데미 시상식에서 장편 다큐멘터리상을 수상했다. 쿠스토가 사진으로, 영상으로, 글로 남긴 해양 탐사 기록들은 SF광이었던 소년을 바다로 이끌었다. 바다를 자신의 ‘드림 월드’라고 말하는 캐머런 감독은 자연에서 얻은 영감을 고스란히 ‘아바타’에 쏟아부었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;때로는 어린아이 같은 무모함으로 무작정 몸을 던져야 알 수 있는 세상이 있다. ‘첨벙’ 소리와 함께 두 세계의 경계를 깨버리고 바다에 뛰어드는 순간처럼 비로소 ‘직접’ 해보아야만 만날 수 있는 세상이 있다. 1년 365일 탐험가의 마음으로 매 순간 모든 것을 새로이 보고 매일 모험을 떠나며 살 수는 없는 일이다. 그러나 살아가는 와중에 가슴 한켠에서 아주 작은 호기심이 일렁인다면, 그 순간만은 무심히 지나치지 않으려 한다. 쿠스토가 그랬듯, 캐머런 감독이 그랬듯, 그것이 나를 어디로 데려갈지는 아무도 모르니까 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2022092301010643128_1663862466_0924282643.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;박상은 사회부 기자 pse0212@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정선아 “오래오래 행복하게 일하는 배우 되고 싶어요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282611&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282611&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-01-13T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011300540477493_1673538844_0924282611.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지금으로부터 20년 전인 2002년 12월. 당시 신시컴퍼니가 무대에 올린 뮤지컬 ‘렌트’의 최고 화제는 여주인공 미미 역으로 출연한 여고생 배우였다. 앞서 공개 오디션을 통해 뽑힌 이 여고생은 바로 정선아(38)다. 화려하게 데뷔한 그는 트레이드마크인 시원시원한 고음과 아름다운 몸매로 ‘맘마미아’ ‘지킬 앤 하이드’ ‘드림걸즈’ ‘아이다’ ‘킹키부츠’ ‘위키드’ 등 수많은 대작의 주인공을 꿰찼다. 명실공히 한국 뮤지컬계 톱스타로 군림해온 그는 지난해 출산으로 잠시 무대를 떠났었다. 지난달 개막한 뮤지컬 ‘이프덴’(2월 26일까지 홍익대 대학로 아트센터)을 통해 1년 6개월 만에 무대에 복귀한 그를 9일 만나 데뷔 20주년 소회를 들어봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“난생처음 겪는 임신과 출산 이후 다시 무대에 서기까지 좀 불안했어요. 무대에 대한 갈증이 컸지만, 자존감이 많이 떨어진 상태였거든요. ‘관객에게 사랑받지 못하면 어떡하지?’라는 걱정을 떨쳐낼 수가 없더라고요. 그런데, ‘이프덴’ 공연 첫날 관객의 환호와 기립박수에 안도감과 함께 나도 모르게 눈물이 났습니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘이프덴’은 12년 만에 뉴욕에 돌아온 39살 이혼녀 엘리자베스가 자신의 선택에 따라 각각 리즈와 베스라는 다른 인생을 살아가는 모습을 그린 뮤지컬이다. 브로드웨이에서 뮤지컬 ‘넥스트 투 노멀’을 만든 극작가 브라이언 요키와 작곡가 톰 킷이 다시 한번 의기투합해 2014년 초연해 400회 넘게 공연됐다. 이 작품에서 엘리자베스는 매 순간 ‘만약~하면(If)’과 ‘어떻게 될까(Then)’를 고민하며 자신의 길을 찾는다. 직업, 사랑, 우정, 결혼, 출산, 육아 등 현대인이라면 누구나 공감하는 문제들이 엘리자베스의 선택에 따라 두 방향으로 펼쳐진다. 브로드웨이 초연은 뮤지컬 ‘위키드’와 디즈니 애니메이션 ‘겨울왕국’으로 유명한 스타 배우 이디나 멘젤이 주인공으로 출연했었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;‘이프덴’으로 새로운 연기 도전&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;“그동안 제가 ‘아이다’의 암네리스 공주나 ‘위키드’의 마녀 글린다처럼 화려하고 강렬한 캐릭터를 주로 연기했는데요. 일상적이면서 드라마가 강한 인물을 예전부터 연기해보고 싶었지만, 소위 ‘대극장 배우’인 제가 용기를 내지 못했던 것 같아요. 큰 가발과 화려한 메이크업을 벗고 소극장에서 자연스러운 모습으로 관객에게 가깝게 다가서고 싶은 마음도 있었지만, 저는 관객과 멀리 떨어진 대극장 무대에 설 때 더욱 안정되는 편이었어요. 그러다가 현대사회를 살아가는 여성을 다룬 ‘이프덴’을 만나면서 그동안 가보지 않은 길을 도전하고픈 용기가 생겼어요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;임신 기간 22㎏이나 몸무게가 늘었던 그는 출산하자마자 다이어트와 운동을 시작했다. 무대 복귀에 대한 열망은 오래지 않아 그를 예전의 모습으로 되돌려 놓았다. 걸출한 가창력의 소유자지만 그는 출산으로 인한 목소리의 변화를 점검하기 위해 보컬 레슨을 받기도 했다. 그는 “관객을 빨리 만나고 싶었지만, 출산으로 ‘예전 같지 않다’는 말을 듣고 싶지 않았다. 그래서 ‘이프덴’ 공연을 위해 그 어떤 작품보다 준비를 철저히 했다. ‘이프덴’은 내가 두려움을 이기고 성장할 수 있었다는 점에서 앞으로도 잊지 못할 작품이다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정선아는 인터뷰 내내 ‘이프덴’이 자신의 ‘인생 2막’을 여는 작품이라고 강조했다. 외적으로 지난 2021년 결혼과 소속사 이적에 이어 지난해 출산 등 최근 삶의 전환점이 되는 변화를 겪으면서 내적으로 인생관이나 연기의 폭이 깊어졌기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011300540577494_1673538845_0924282611.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그는 “원래 비혼주의자였고 아이를 좋아하는 편도 아니었다. 하지만 엄마가 된 지금의 내 모습이 좋고, 배우로서도 더 깊어지고 풍족한 마음을 가지게 됐다”면서 “‘이프덴’에 임신과 육아에 대한 이야기가 나오는데, 결혼이나 출산 전에 연기했다면 지금만큼 세심하게 연기하진 못했을 것 같다. 극 중 아이와 관련된 장면에선 연기라고 할 것도 없이 저절로 감정이 솟아오른다”고 밝혔다. 이어 “관객 역시 ‘인간 정선아의 이야기이자 우리의 이야기’라고 받아들이며 사랑해 주신다. 그간 ‘노래 잘한다’는 칭찬은 넘치게 받았지만, 이번에 처음으로 ‘공감 간다’는 반응을 보고 작품이 가진 메시지의 힘을 느꼈다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“브라운관·스크린보다 무대가 좋아”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;중학교 2학년 때 ‘브로드웨이 42번가’를 보고 뮤지컬 배우의 꿈을 품은 정선아는 데뷔 이후 쉼 없이 달려왔다. 특히 지난 20년간 영화나 드라마에는 한 작품도 출연하지 않고 오로지 뮤지컬에만 매진해 왔다. 지난 2021년 MBC 예능 프로그램 ‘복면가왕’에 출연해 가왕으로서 3연승을 거두는 등 TV 예능 프로그램에 출연한 적 있지만, 다른 뮤지컬 배우들이 브라운관이나 스크린으로 활동 범위를 넓히는 것과 달리 정선아는 무대에 천착하고 있다. 그 이유를 묻자 “공연이 더 좋아서”라는 단순한 답이 돌아왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“저는 무대 위에서 관객과 있을 때 ‘내가 이것 때문에 태어났구나’는 생각이 들 정도로 좋아요. 그동안 매체에서 제안을 받은 적도 있지만, 제게는 하고 싶었던 뮤지컬 작품들을 하는 게 더 먼저였습니다. 최근 김호영 등 친한 동료 뮤지컬 배우들이 다양한 매체에서 활약하는 모습을 보면 자랑스럽고 멋있는데요. 저는 아직까진 뮤지컬이 더 좋은 것 같습니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;그동안 쉼 없이 무대에 섰지만, 그에게도 슬럼프가 있었다. 데뷔 이후 10년쯤 됐을 때 공허감을 느끼며 깊은 우울감에 빠진 것이다. “빨리 잘 된 사람은 교만할 때가 온다고 하는데, 내가 그때 그랬던 것 같다. 데뷔부터 주역을 맡는 등 너무나 빨리 꿈을 이뤘기 때문에 간절함이 없어진 것이다. 다른 사람이 보면 배부른 고민이지만 당시엔 행복하지가 않았다”는 그는 신앙으로 위기를 극복했다. 자신에게 주어진 재능과 기회에 감사하는 마음을 배우면서 그는 다시 뮤지컬에서 행복을 찾았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“멋 모르던 어린 시절엔 ‘박수 칠 때 (뮤지컬계를) 떠나겠다’는 얘기를 하기도 했는데요. 하지만 이젠 목표가 바뀌었어요. 관객의 사랑을 받으면서 동료들과 오래오래 행복하게 일하는 배우가 되고 싶어요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 4세대 조폭</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282875&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924282875&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-01-13T19:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011322010779222_1673614867_0924282875.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조폭의 진화를 설명하는 방식은 여럿인데, 그들의 먹거리를 기준으로 보면 유흥조폭→건설조폭→금융조폭의 변천 과정이 그려진다. 서방파 양은이파 등 1970~80년대 1세대 조폭은 유흥가에서 먹고살았다. 특정 지역을 장악하고 자릿세를 뜯다가 직접 유흥업소를 운영하며 세를 불렸다. 1990년 범죄와의 전쟁에 이들이 몰락하자 2세대 조폭은 합법을 가장한 사업에 눈을 돌렸다. 건설업이 그들의 체질에 맞았다. 개발 이권을 쫓아다니며 힘을 써주다가 직접 사업가 행세를 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융시장에 진입한 건 대략 2008년부터였다. 금융위기 때 제도권에 편입된 사채업자들을 따라서 그들의 해결사 역할을 하던 조폭도 함께 발을 들였다. 금융권의 풍부한 유동성을 주무르게 된 3세대 조폭은 주가조작과 인수합병에 뛰어들며 기업사냥꾼이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쌍방울그룹 실소유주 김성태씨가 바로 이 길을 걸었다. 전주 나이트파 출신이라는 그는 2000년대 도박PC방 사업과 불법 사채업을 하다 2008년 특수목적법인 레드티그리스(실상은 대부업체)를 만들고, 이를 통해 2010년 쌍방울을 인수했다. 이 과정에서 쌍방울 주가를 조작해 거액을 챙긴 혐의로 유죄 판결을 받았다. 이후 의류업체 바이오기업 연예기획사 등 시세조종이 용이한 코스닥 상장사를 문어발처럼 사들였다. 이런 기업사냥에 연루된 그의 주변 인물 전력에는 목포 새마을파, 영광 신영광파 등 조폭 명칭이 많이 등장한다. 감방에서 영어실력을 키워 해외 비즈니스를 맡았다는 인사도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨는 3세대를 넘어 4세대 조폭의 길을 개척하려 했던 듯하다. 정치권력을 등에 업고 일을 벌였다. 전직 국회의원을 사외이사로, 아태평화교류협회장을 고문으로 영입해 대북사업에 나섰다. 북한 고위층에 거액을 보냈다는 의혹, 대선주자 변호사비를 대납했다는 의혹이 태국에서 검거된 그에게 제기돼 있다. 횡령·배임 등 통상적 기업 범죄와 결이 다른 혐의는 그가 기업형 조폭에 안주하지 않았음을 말해준다. 하마터면 ‘권력형 조폭’의 시대를 구경하게 될 뻔했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태원준 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 때리던 이재명…설선물에 “대통령님 감사, 마음 넉넉”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863946&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863946&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-01-13T20:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011405183379719_1673641113_0017863946.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표가 윤석열 대통령으로부터 설 명절 선물을 받고 사의를 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 13일 오후 페이스북에 “윤석열 대통령님 감사합니다”라며 “오늘 윤석열 대통령께서 설 명절 선물을 보내주셨다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “예상치 못했던 선물을 받으니 마음이 넉넉해진다”면서 “대통령께서도 새해 복 많이 받으시라. 마음 써주신 데 감사드린다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011405192079722_1673641162_0017863946.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 대표에게 윤 대통령이 보낸 설 선물은 각계 주요 인사들에게 보낸 ‘떡국 한 그릇 세트’로 알려졌다. 해당 설 선물세트는 떡국 떡(경북 의성), 곱창김(전남 신안), 황태채(강원 인제), 표고채(충남 청양), 멸치(경남 통영), 홍새우(인천 옹진) 등 각 지역 특산물로 구성됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표의 감사 인사와 설 덕담은 연일 윤 대통령을 향해 비판의 목소리를 내던 가운데 나온 것이어서 다소 이례적이라는 반응이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011210232375424_1673486604_0017863946.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 이 대표는 지난 10일 ‘성남FC 후원금 의혹’ 사건 관련 검찰 소환 조사를 받은 이튿날인 11일 인천 모래내시장을 방문한 자리에서 윤 대통령을 겨냥해 “없는 사건을 만들어 정적 제거하라고 권력을 줬느냐”며 “사적 복수에 공적 권한을 사용하면 도둑이지 공무원이겠느냐”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 신년 기자회견에서는 ‘폭력적인 국정의 정상화’를 요청하며 “이미 여러 차례 대통령과의 회담을 재차 제안했다. ‘일방통행 국정’을 중단하고 실종된 정치의 복원에 협력해줄 것을 거듭 촉구한다”고 했다. 이에 대통령실은 “회담은 언제나 열려있다”면서도 “다만 국회 상황이나 여러 제반 여건을 고려해서 판단할 문제”라고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이날 열린 국회 최고위원 회의에서도 윤석열 대통령이 자체 핵무장 가능성을 언급한 것을 직격했다. 그는 “안보를 책임져야 할 대통령께서 말폭탄으로 안보를 위태롭게 하지 않나 하는 생각이 든다”며 “말폭탄이 핵폭탄보다 더 무섭다는 사실을 인지하길 바란다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 때리던 이재명…설선물에 “대통령님 감사, 마음 넉넉”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863946&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863946&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-01-13T20:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011405183379719_1673641113_0017863946.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표가 윤석열 대통령으로부터 설 명절 선물을 받고 사의를 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 13일 오후 페이스북에 “윤석열 대통령님 감사합니다”라며 “오늘 윤석열 대통령께서 설 명절 선물을 보내주셨다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “예상치 못했던 선물을 받으니 마음이 넉넉해진다”면서 “대통령께서도 새해 복 많이 받으시라. 마음 써주신 데 감사드린다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011405192079722_1673641162_0017863946.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 대표에게 윤 대통령이 보낸 설 선물은 각계 주요 인사들에게 보낸 ‘떡국 한 그릇 세트’로 알려졌다. 해당 설 선물세트는 떡국 떡(경북 의성), 곱창김(전남 신안), 황태채(강원 인제), 표고채(충남 청양), 멸치(경남 통영), 홍새우(인천 옹진) 등 각 지역 특산물로 구성됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표의 감사 인사와 설 덕담은 연일 윤 대통령을 향해 비판의 목소리를 내던 가운데 나온 것이어서 다소 이례적이라는 반응이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011210232375424_1673486604_0017863946.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 이 대표는 지난 10일 ‘성남FC 후원금 의혹’ 사건 관련 검찰 소환 조사를 받은 이튿날인 11일 인천 모래내시장을 방문한 자리에서 윤 대통령을 겨냥해 “없는 사건을 만들어 정적 제거하라고 권력을 줬느냐”며 “사적 복수에 공적 권한을 사용하면 도둑이지 공무원이겠느냐”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 신년 기자회견에서는 ‘폭력적인 국정의 정상화’를 요청하며 “이미 여러 차례 대통령과의 회담을 재차 제안했다. ‘일방통행 국정’을 중단하고 실종된 정치의 복원에 협력해줄 것을 거듭 촉구한다”고 했다. 이에 대통령실은 “회담은 언제나 열려있다”면서도 “다만 국회 상황이나 여러 제반 여건을 고려해서 판단할 문제”라고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이날 열린 국회 최고위원 회의에서도 윤석열 대통령이 자체 핵무장 가능성을 언급한 것을 직격했다. 그는 “안보를 책임져야 할 대통령께서 말폭탄으로 안보를 위태롭게 하지 않나 하는 생각이 든다”며 “말폭탄이 핵폭탄보다 더 무섭다는 사실을 인지하길 바란다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 01월 14일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863957&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863957&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-01-13T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011405300679736_1673641806_0017863957.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1월 14일 토요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 7.0도, 인천 5.0도, 수원 6.0도, 춘천 3.0도, 강릉 5.0도, 청주 7.0도, 대전 7.0도, 전주 7.0도, 광주 8.0도, 대구 9.0도, 부산 11.0도, 제주 11.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 7.0도, 인천 7.0도, 수원 8.0도, 춘천 5.0도, 강릉 6.0도, 청주 9.0도, 대전 9.0도, 전주 10.0도, 광주 11.0도, 대구 11.0도, 부산 12.0도, 제주 11.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 강풍특보가 발효중입니다. 시설물 관리에 주의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 01월 14일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863957&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863957&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-01-13T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011405300679736_1673641806_0017863957.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1월 14일 토요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 7.0도, 인천 5.0도, 수원 6.0도, 춘천 3.0도, 강릉 5.0도, 청주 7.0도, 대전 7.0도, 전주 7.0도, 광주 8.0도, 대구 9.0도, 부산 11.0도, 제주 11.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 7.0도, 인천 7.0도, 수원 8.0도, 춘천 5.0도, 강릉 6.0도, 청주 9.0도, 대전 9.0도, 전주 10.0도, 광주 11.0도, 대구 11.0도, 부산 12.0도, 제주 11.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 강풍특보가 발효중입니다. 시설물 관리에 주의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손 맞잡은 미일 정상 “한반도 비핵화, 한미일 협력 강화”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863968&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863968&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-01-13T20:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011405362179744_1673642183_0017863968.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령과 기시다 후미오 일본 총리가 한반도의 완전한 비핵화에 대한 약속을 재확인하고 안보·경제 등 영역에서 한미일 3자 협력을 강화하자는 데 뜻을 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령과 기시다 총리는 13일(현지시간) 워싱턴DC 백악관에서 정상회담을 한 뒤 발표한 공동성명을 통해 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 정상은 성명에서 “인도·태평양은 중국의 규칙기반 국제질서에 위배되는 행동에서부터 북한의 도발에 이르기까지 점점 늘어나는 도전에 직면해 있다”며 “우린 유엔 안전보장이사회 결의에 따라 한반도의 완전한 비핵화에 대한 우리의 약속을 재확인했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “우린 안보 및 기타 영역에서 한미일 간 중요한 3자 협력을 강화할 것 약속했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011405373179746_1673642252_0017863968.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;러시아의 우크라이나 침공 등을 언급하면서는 “세계에서 힘과 강압으로 현상 유지를 변경하려는 시도에 강력히 반대한다”며 “이런 환경은 미일 양국이 각각의, 또 공동의 역량을 지속해서 강화할 것을 요구한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대만 문제와 관련해선 “대만에 대한 우리 기본 입장엔 변함이 없음을 강조한다”며 “또 국제사회의 안보와 번영에 없어선 안 될 요소로서 대만해협에 걸친 평화와 안정을 유지하는 것의 중요성을 재차 강조한다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성명은 “우리의 협력은 법치 등 우리의 공통 가치에 기반한 자유롭고 개방된 인도·태평양과 평화롭고 번영된 세계라는 공동 비전에 뿌리를 두고 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011405373979747_1673642259_0017863968.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 회담에서 바이든 대통령은 지난해 5월 일본 방문 때 기시다 총리가 자신에게 했던 ‘양국은 근본적인 가치를 공유하고 있다’는 말을 거론하며 “완전히 동의한다”고 말했다. 그는 “양국이 지금보다 더 가까웠던 적은 없었던 것 같다”며 “미국은 동맹에 완전하고도 철저하게 전념하고 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 기시다 총리는 바이든 대통령의 환대와 역내 안보를 위한 노력에 대해 감사의 뜻을 전했다. 그러면서 “미국과 일본이 도전적이고 복잡한 안보 환경에 직면해 있다”며 “일본이 최근 채택한 새로운 방위 전략이 미국과의 억지력 강화에 기여할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령과 기시다 총리의 정상회담은 지난해 11월 캄보디아에서의 아세안 정상회의를 계기로 대면한 지 두 달 만에 열렸다. 기시다 총리의 백악관 방문은 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 기시다 총리를 “진정한 리더이자 친구”라고 했고, 기시다 총리는 바이든 대통령을 “소중한 친구”라고 칭했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손 맞잡은 미일 정상 “한반도 비핵화, 한미일 협력 강화”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863968&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863968&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-01-13T20:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011405362179744_1673642183_0017863968.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령과 기시다 후미오 일본 총리가 한반도의 완전한 비핵화에 대한 약속을 재확인하고 안보·경제 등 영역에서 한미일 3자 협력을 강화하자는 데 뜻을 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령과 기시다 총리는 13일(현지시간) 워싱턴DC 백악관에서 정상회담을 한 뒤 발표한 공동성명을 통해 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 정상은 성명에서 “인도·태평양은 중국의 규칙기반 국제질서에 위배되는 행동에서부터 북한의 도발에 이르기까지 점점 늘어나는 도전에 직면해 있다”며 “우린 유엔 안전보장이사회 결의에 따라 한반도의 완전한 비핵화에 대한 우리의 약속을 재확인했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “우린 안보 및 기타 영역에서 한미일 간 중요한 3자 협력을 강화할 것 약속했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011405373179746_1673642252_0017863968.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;러시아의 우크라이나 침공 등을 언급하면서는 “세계에서 힘과 강압으로 현상 유지를 변경하려는 시도에 강력히 반대한다”며 “이런 환경은 미일 양국이 각각의, 또 공동의 역량을 지속해서 강화할 것을 요구한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대만 문제와 관련해선 “대만에 대한 우리 기본 입장엔 변함이 없음을 강조한다”며 “또 국제사회의 안보와 번영에 없어선 안 될 요소로서 대만해협에 걸친 평화와 안정을 유지하는 것의 중요성을 재차 강조한다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성명은 “우리의 협력은 법치 등 우리의 공통 가치에 기반한 자유롭고 개방된 인도·태평양과 평화롭고 번영된 세계라는 공동 비전에 뿌리를 두고 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011405373979747_1673642259_0017863968.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 회담에서 바이든 대통령은 지난해 5월 일본 방문 때 기시다 총리가 자신에게 했던 ‘양국은 근본적인 가치를 공유하고 있다’는 말을 거론하며 “완전히 동의한다”고 말했다. 그는 “양국이 지금보다 더 가까웠던 적은 없었던 것 같다”며 “미국은 동맹에 완전하고도 철저하게 전념하고 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 기시다 총리는 바이든 대통령의 환대와 역내 안보를 위한 노력에 대해 감사의 뜻을 전했다. 그러면서 “미국과 일본이 도전적이고 복잡한 안보 환경에 직면해 있다”며 “일본이 최근 채택한 새로운 방위 전략이 미국과의 억지력 강화에 기여할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령과 기시다 총리의 정상회담은 지난해 11월 캄보디아에서의 아세안 정상회의를 계기로 대면한 지 두 달 만에 열렸다. 기시다 총리의 백악관 방문은 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 기시다 총리를 “진정한 리더이자 친구”라고 했고, 기시다 총리는 바이든 대통령을 “소중한 친구”라고 칭했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여야 설문조사] 국민의힘 96% “정당한 수사”…민주당 98% “정치보복”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017862297&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017862297&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-01-13T20:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011220192577007_1673522365_0017862297.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;0.73% 포인트 차이로 승부가 갈린 지난 대선 이후 한국 정치권은 끝없는 대결의 정치를 반복했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 검찰의 칼끝이 이재명 더불어민주당 대표를 정조준하면서 여야 국회의원 간 인식의 괴리는 더 이상 좁히기 힘든 지경에 이르렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민일보는 지난해 12월 한 달 동안 여야 국회의원 300명을 대상으로 설문조사에 나서 여야 의원 170명의 정치 현안에 대한 의견을 취합했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 의원 67명, 민주당 의원 97명, 비교섭단체(정의당·시대전환·무소속) 의원 6명이 국민일보의 설문조사에 응했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 결과, 이 대표를 겨냥한 검찰 수사에 대한 국회의원들의 인식이 소속 정당에 따라 확연히 반으로 갈라져 있다는 분석이 사실로 재확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표 수사 등을 둘러싼 여야 정치인들의 인식에 대한 조사는 이번이 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민일보는 이번 국회의원들의 설문조사를 시작으로, 한국 정치의 발전을 막고 있는 ‘3대 늪’에서 빠져나오기 위한 방안 모색을 위한 시리즈 기사를 연재할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민일보는 △수사 문제로 인한 국론 분열 △가짜뉴스 △양극단의 지지세력을 한국 정치의 ‘3대 늪’으로 지목하고, 그 폐해를 극복하기 위한 대안을 취재했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011221092677145_1673525366_0017862297.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&lt;b&gt; “정치보복 아니다” VS “정치보복 맞다”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;국민일보는 여야 의원들에게 ‘이재명 민주당 대표를 겨냥한 수사가 정치보복에 해당한다고 보는가’라는 질문을 던졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;이에 대해 국민의힘 응답의원들 가운데 95.5%는 ‘정치보복이 아니다’라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 의원들은 정치보복 여부와 관련해 ‘전혀 그렇지 않다’(92.5%)와 ‘대체로 그렇지 않다’(3.0%)로 응답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면, 민주당 의원의 절대 다수(97.9%)는 ‘정치보복에 해당한다’고 답변했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표 수사에 대해 민주당에서 친명(친이재명)계가 강조해 온 이른바 ‘단일대오’가 여전히 힘을 발휘하고 있다는 사실이 확인된 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 내에서도 이탈 세력이 없다는 것이 증명됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 여야 사이에 미묘한 온도차가 감지됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표 수사가 정치보복이라고 응답한 민주당 의원들 가운데 ‘매우 그렇다’고 답변한 비율은 73.2%로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만, ‘일부 그런 측면이 있다’고 답한 민주당 의원들의 비율은 24.7%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 응답의원들의 92.5%가 정치보복과 관련해 ‘전혀 그렇지 않다’는 강한 부정 답변을 택한 것과 대비되는 대목이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당과 국민의힘에서 소속당의 입장과 다른 응답을 한 의원은 각각 1명이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당의 한 의원은 정치보복과 관련해 ‘대체로 그렇지 않다’고 응답했고, 국민의힘 한 의원은 ‘일부 그런 측면이 있다’고 정치보복 성격이 있다고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘모르겠다’를 선택한 의원은 민주당 1명, 국민의힘 2명으로 각각 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011220202677009_1673522426_0017862297.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&lt;b&gt; “정치보복 느낄 수 없다” VS “정치보복 강해졌다”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;국민일보는 또 여야 의원들에게 ‘윤석열정부 들어 진행되고 있는 검찰의 문재인정부 관련 수사와 이재명 민주당 대표 최측근 인사들에 대한 수사가 과거 빚어졌던 정치보복 논란과 비교할 때 어떤 느낌이 드는가’라는 질문을 던졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 응답의원들의 85.1%는 ‘정치보복 성격을 느낄 수 없다’고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 세분화하면, ‘정치보복 성격을 전혀 느낄 수 없다’(80.6%), ‘정치보복 성격이 조금 약해졌다’(4.5%)는 응답이 돌아왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 국민의힘 응답의원 가운데 5명은 ‘전 정부와 비교해 달라진 것이 없다’고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면, 민주당 응답의원들의 98.0%는 ‘정치보복 성격이 강해졌다’는 의견을 제시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;답변을 역시 세분화하면, 민주당 응답의원들의 대다수는 ‘정치보복 성격이 매우 강해졌다’(91.8%)고 밝혔다. ‘정치보복 성격이 조금 강해졌다’는 응답 비율은 6.2%를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 응답의원들 가운데 ‘전 정부와 비교해 달라진 것이 없다’, ‘정치보복 성격을 전혀 느낄 수 없다’고 답한 의원은 각각 1명이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011220213777011_1673522497_0017862297.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&lt;b&gt; “야당 대표도 예외 아냐” VS “특검서 다뤄야”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;‘검찰의 야당 대표에 대한 수사는 어떻게 진행돼야 한다고 보는가’라는 질문(복수 답변)에도 여야 의원들의 의식은 정반대로 나눠져 있다는 사실이 여실히 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 응답의원들의 압도적 다수(95.5%)는 ‘야당 대표라고 해서 예외를 두지 않고 일반 사건과 마찬가지로 수사해야 한다’는 답변을 선택했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘국민 여론이 분열될 가능성을 감안해 수사에 신중을 기해야 한다’고 답한 국민의힘 응답의원들은 4.5%에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 민주당 응답의원들의 절반 이상(54.6%)은 ‘정치보복 시비에 휘말릴 수 있으므로 검찰이 아닌 특검에서 다뤄야 한다’고 대답했다. 이재명 대표가 지난 대선 때부터 여러 차례 ‘대장동 특검’ 도입을 요구했던 것이 민주당 의원들의 의식에 반영된 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 번째로 많은 민주당 의원의 선택을 받은 답변은 ‘국민 여론이 분열될 가능성을 감안해 수사에 신중을 기해야 한다’였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특기할 만한 점은 민주당 응답의원들 가운데 28.9%가 ‘안타깝게도 현 단계에서 논란을 피할 수 있는 수사 방식이 없으므로 정치보복 논란이 계속될 것’이라고 답했다는 점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 답을 선택한 국민의힘 응답의원들은 5명(7.5%)에 불과해 민주당 의원들의 사고와 극적인 대비를 이뤘다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 최진 대통령리더십연구원 원장은 국민일보와의 전화통화에서 “여야 모두 집권해본 경험이 있고, 또 정치보복이 어떻게 이뤄진다는 것을 알고 있기에 당연한 일”이라면서 “집권 경험이 있는 민주당 의원들도 새로운 집권세력이 사정의 칼을 휘두르면 현실적으로 저지할 방법이 거의 없다는 인식을 갖고 있기 때문”이라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 원장은 이어 “국민일보의 이번 국회의원 설문조사가 대한민국 정치의 현주소를 그대로 나타내 준 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011220225677013_1673522576_0017862297.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&lt;b&gt; “법대로 수사해야” VS “대통령이 나서야”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;야당 대표에 대한 수사 이후 분열된 국론을 어떻게 봉합할지에 대해서도 여야 의원들의 생각은 달랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 의원들은 ‘대통령이 야당을 존중하는 차원에서 야당 지도부와의 대화에 나서야 한다’는 답변을 가장 많이(44.3%) 선택했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 대통령이 야당 지도부와 대화에 나서야 한다고 응답한 국민의힘 의원은 한 명도 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면, 국민의힘 의원들은 3명 가운데 1명 정도(28.4%)가 ‘법치국가에서 법대로 수사하는 데 국론분열이 발생한다는 시각 자체에 동의할 수 없다’고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 다만 국민의힘 의원의 40.3%와 민주당 의원의 33.0%는 ‘법적 시시비비는 법정에 맡기고, 언론·정치권은 수사를 확대해석 말아야 한다’고 답했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정당팀 applesu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여야 설문조사] 국민의힘 96% “정당한 수사”…민주당 98% “정치보복”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017862297&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017862297&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-01-13T20:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011220192577007_1673522365_0017862297.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;0.73% 포인트 차이로 승부가 갈린 지난 대선 이후 한국 정치권은 끝없는 대결의 정치를 반복했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 검찰의 칼끝이 이재명 더불어민주당 대표를 정조준하면서 여야 국회의원 간 인식의 괴리는 더 이상 좁히기 힘든 지경에 이르렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민일보는 지난해 12월 한 달 동안 여야 국회의원 300명을 대상으로 설문조사에 나서 여야 의원 170명의 정치 현안에 대한 의견을 취합했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 의원 67명, 민주당 의원 97명, 비교섭단체(정의당·시대전환·무소속) 의원 6명이 국민일보의 설문조사에 응했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 결과, 이 대표를 겨냥한 검찰 수사에 대한 국회의원들의 인식이 소속 정당에 따라 확연히 반으로 갈라져 있다는 분석이 사실로 재확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표 수사 등을 둘러싼 여야 정치인들의 인식에 대한 조사는 이번이 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민일보는 이번 국회의원들의 설문조사를 시작으로, 한국 정치의 발전을 막고 있는 ‘3대 늪’에서 빠져나오기 위한 방안 모색을 위한 시리즈 기사를 연재할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민일보는 △수사 문제로 인한 국론 분열 △가짜뉴스 △양극단의 지지세력을 한국 정치의 ‘3대 늪’으로 지목하고, 그 폐해를 극복하기 위한 대안을 취재했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011221092677145_1673525366_0017862297.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&lt;b&gt; “정치보복 아니다” VS “정치보복 맞다”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;국민일보는 여야 의원들에게 ‘이재명 민주당 대표를 겨냥한 수사가 정치보복에 해당한다고 보는가’라는 질문을 던졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;이에 대해 국민의힘 응답의원들 가운데 95.5%는 ‘정치보복이 아니다’라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 의원들은 정치보복 여부와 관련해 ‘전혀 그렇지 않다’(92.5%)와 ‘대체로 그렇지 않다’(3.0%)로 응답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면, 민주당 의원의 절대 다수(97.9%)는 ‘정치보복에 해당한다’고 답변했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표 수사에 대해 민주당에서 친명(친이재명)계가 강조해 온 이른바 ‘단일대오’가 여전히 힘을 발휘하고 있다는 사실이 확인된 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 내에서도 이탈 세력이 없다는 것이 증명됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 여야 사이에 미묘한 온도차가 감지됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표 수사가 정치보복이라고 응답한 민주당 의원들 가운데 ‘매우 그렇다’고 답변한 비율은 73.2%로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만, ‘일부 그런 측면이 있다’고 답한 민주당 의원들의 비율은 24.7%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 응답의원들의 92.5%가 정치보복과 관련해 ‘전혀 그렇지 않다’는 강한 부정 답변을 택한 것과 대비되는 대목이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당과 국민의힘에서 소속당의 입장과 다른 응답을 한 의원은 각각 1명이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당의 한 의원은 정치보복과 관련해 ‘대체로 그렇지 않다’고 응답했고, 국민의힘 한 의원은 ‘일부 그런 측면이 있다’고 정치보복 성격이 있다고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘모르겠다’를 선택한 의원은 민주당 1명, 국민의힘 2명으로 각각 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011220202677009_1673522426_0017862297.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&lt;b&gt; “정치보복 느낄 수 없다” VS “정치보복 강해졌다”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;국민일보는 또 여야 의원들에게 ‘윤석열정부 들어 진행되고 있는 검찰의 문재인정부 관련 수사와 이재명 민주당 대표 최측근 인사들에 대한 수사가 과거 빚어졌던 정치보복 논란과 비교할 때 어떤 느낌이 드는가’라는 질문을 던졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 응답의원들의 85.1%는 ‘정치보복 성격을 느낄 수 없다’고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 세분화하면, ‘정치보복 성격을 전혀 느낄 수 없다’(80.6%), ‘정치보복 성격이 조금 약해졌다’(4.5%)는 응답이 돌아왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 국민의힘 응답의원 가운데 5명은 ‘전 정부와 비교해 달라진 것이 없다’고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면, 민주당 응답의원들의 98.0%는 ‘정치보복 성격이 강해졌다’는 의견을 제시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;답변을 역시 세분화하면, 민주당 응답의원들의 대다수는 ‘정치보복 성격이 매우 강해졌다’(91.8%)고 밝혔다. ‘정치보복 성격이 조금 강해졌다’는 응답 비율은 6.2%를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 응답의원들 가운데 ‘전 정부와 비교해 달라진 것이 없다’, ‘정치보복 성격을 전혀 느낄 수 없다’고 답한 의원은 각각 1명이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011220213777011_1673522497_0017862297.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&lt;b&gt; “야당 대표도 예외 아냐” VS “특검서 다뤄야”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;‘검찰의 야당 대표에 대한 수사는 어떻게 진행돼야 한다고 보는가’라는 질문(복수 답변)에도 여야 의원들의 의식은 정반대로 나눠져 있다는 사실이 여실히 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 응답의원들의 압도적 다수(95.5%)는 ‘야당 대표라고 해서 예외를 두지 않고 일반 사건과 마찬가지로 수사해야 한다’는 답변을 선택했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘국민 여론이 분열될 가능성을 감안해 수사에 신중을 기해야 한다’고 답한 국민의힘 응답의원들은 4.5%에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 민주당 응답의원들의 절반 이상(54.6%)은 ‘정치보복 시비에 휘말릴 수 있으므로 검찰이 아닌 특검에서 다뤄야 한다’고 대답했다. 이재명 대표가 지난 대선 때부터 여러 차례 ‘대장동 특검’ 도입을 요구했던 것이 민주당 의원들의 의식에 반영된 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 번째로 많은 민주당 의원의 선택을 받은 답변은 ‘국민 여론이 분열될 가능성을 감안해 수사에 신중을 기해야 한다’였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특기할 만한 점은 민주당 응답의원들 가운데 28.9%가 ‘안타깝게도 현 단계에서 논란을 피할 수 있는 수사 방식이 없으므로 정치보복 논란이 계속될 것’이라고 답했다는 점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 답을 선택한 국민의힘 응답의원들은 5명(7.5%)에 불과해 민주당 의원들의 사고와 극적인 대비를 이뤘다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 최진 대통령리더십연구원 원장은 국민일보와의 전화통화에서 “여야 모두 집권해본 경험이 있고, 또 정치보복이 어떻게 이뤄진다는 것을 알고 있기에 당연한 일”이라면서 “집권 경험이 있는 민주당 의원들도 새로운 집권세력이 사정의 칼을 휘두르면 현실적으로 저지할 방법이 거의 없다는 인식을 갖고 있기 때문”이라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 원장은 이어 “국민일보의 이번 국회의원 설문조사가 대한민국 정치의 현주소를 그대로 나타내 준 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011220225677013_1673522576_0017862297.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&lt;b&gt; “법대로 수사해야” VS “대통령이 나서야”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;야당 대표에 대한 수사 이후 분열된 국론을 어떻게 봉합할지에 대해서도 여야 의원들의 생각은 달랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 의원들은 ‘대통령이 야당을 존중하는 차원에서 야당 지도부와의 대화에 나서야 한다’는 답변을 가장 많이(44.3%) 선택했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 대통령이 야당 지도부와 대화에 나서야 한다고 응답한 국민의힘 의원은 한 명도 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면, 국민의힘 의원들은 3명 가운데 1명 정도(28.4%)가 ‘법치국가에서 법대로 수사하는 데 국론분열이 발생한다는 시각 자체에 동의할 수 없다’고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 다만 국민의힘 의원의 40.3%와 민주당 의원의 33.0%는 ‘법적 시시비비는 법정에 맡기고, 언론·정치권은 수사를 확대해석 말아야 한다’고 답했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정당팀 applesu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전세사기 피해자 계속 나오는데…악성 집주인 명단 공개는 언제?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863556&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863556&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-01-13T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2022091613283336290_1663302513_0017863556.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 전세 사기를 막기 위해 악성 임대인 명단을 공개하는 등 대책을 발표한 지 6개월이 지났지만 입법 절차가 속도를 내지 못하고 있다. 법안을 논의하기 위한 국회 국토교통위원회는 2월에야 전체회의가 열릴 것으로 보인다. 더 큰 피해를 막기 위해선 법안 처리가 시급하다는 목소리가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토교통부는 지난해 7월 윤석열 대통령 주재 비상경제민생회의에서 보증금을 상습적으로 떼먹은 임대인 명단을 공개하기 위한 법 개정을 추진하겠다고 밝혔다. 당시 예상한 개정안 통과 시기는 지난해 하반기, 시행 시기는 올해 상반기였다. 하지만 관련 법안은 국회 국토교통위원회 소위원회에서 1차 심의만 거친 뒤 논의가 진행되지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전세사기 피해자들은 ‘빌라왕’의 정보를 주택도시보증공사(HUG) 등을 통해 알 수 있었다면 피해를 줄일 수 있었을 것이라고 입을 모은다. 한 피해자는 빌라왕 김모씨가 앞선 보증에 대한 채무를 완제하지 않아 HUG의 임대보증금 보증 가입에 거절됐는데도, 보증보험 거절 사실이나 사유를 알지 못해 피해를 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;HUG 관계자는 14일 “현 제도상으로는 임대인의 자산이나 신용 정보를 임차인에게 안내할 수 없다”며 “악성 임대인이더라도 블랙리스트 여부나 보증 가입 거절 사실 등을 알려줄 수 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011321195079176_1673612390_0017863556.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;주택 임대차 계약 이후 임대인이 변경됐을 때 임차인에게 통지하는 법안도 국회에 계류돼 있다. 김학용 국민의힘 의원이 발의한 주택임대차보호법 개정안에는 임대인이 임차주택을 매매하려는 경우 임대인은 계약 체결 후 지체 없이 그 사실을 임차인에게 통지하도록 한다는 내용이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공인중개사의 책임을 강화하기 위한 공인중개사법 개정안도 다수 발의돼 있다. 선순위 권리 관계, 미납세금 등의 정보를 임차인이 확인할 수 있도록 공인중개사에게 임대차 중개 시 설명 의무를 부과하거나, 임대인에게 전입세대 열람 등을 위한 정보 제공을 요청할 수 있도록 보장하는 내용이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그나마 지난해 12월 국세징수법 개정안이 국회를 통과하면서 오는 4월부터 임대인 동의가 없어도 임차인이 국세 체납 여부를 확인할 수 있는 길이 열렸다. 하지만 임대차 계약을 체결한 임차인이어야만 임대인의 미납 국세를 열람할 수 있어, 계약 전에는 임대인 동의 없이 체납 여부를 알 수 없다는 한계도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부 관계자는 “전세사기를 방지하기 위한 법안들이 국회 문턱을 넘더라도 시행령, 시행 규칙을 손보면 올해 하반기나 돼야 실제로 시행할 수 있을 것으로 보인다”며 “현재 악성 임대인이 220명 정도 되는데, 더 많은 피해를 막기 위해서라도 시급히 관련 법이 논의되길 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전세사기 피해자 계속 나오는데…악성 집주인 명단 공개는 언제?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863556&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863556&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-01-13T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2022091613283336290_1663302513_0017863556.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 전세 사기를 막기 위해 악성 임대인 명단을 공개하는 등 대책을 발표한 지 6개월이 지났지만 입법 절차가 속도를 내지 못하고 있다. 법안을 논의하기 위한 국회 국토교통위원회는 2월에야 전체회의가 열릴 것으로 보인다. 더 큰 피해를 막기 위해선 법안 처리가 시급하다는 목소리가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토교통부는 지난해 7월 윤석열 대통령 주재 비상경제민생회의에서 보증금을 상습적으로 떼먹은 임대인 명단을 공개하기 위한 법 개정을 추진하겠다고 밝혔다. 당시 예상한 개정안 통과 시기는 지난해 하반기, 시행 시기는 올해 상반기였다. 하지만 관련 법안은 국회 국토교통위원회 소위원회에서 1차 심의만 거친 뒤 논의가 진행되지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전세사기 피해자들은 ‘빌라왕’의 정보를 주택도시보증공사(HUG) 등을 통해 알 수 있었다면 피해를 줄일 수 있었을 것이라고 입을 모은다. 한 피해자는 빌라왕 김모씨가 앞선 보증에 대한 채무를 완제하지 않아 HUG의 임대보증금 보증 가입에 거절됐는데도, 보증보험 거절 사실이나 사유를 알지 못해 피해를 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;HUG 관계자는 14일 “현 제도상으로는 임대인의 자산이나 신용 정보를 임차인에게 안내할 수 없다”며 “악성 임대인이더라도 블랙리스트 여부나 보증 가입 거절 사실 등을 알려줄 수 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011321195079176_1673612390_0017863556.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;주택 임대차 계약 이후 임대인이 변경됐을 때 임차인에게 통지하는 법안도 국회에 계류돼 있다. 김학용 국민의힘 의원이 발의한 주택임대차보호법 개정안에는 임대인이 임차주택을 매매하려는 경우 임대인은 계약 체결 후 지체 없이 그 사실을 임차인에게 통지하도록 한다는 내용이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공인중개사의 책임을 강화하기 위한 공인중개사법 개정안도 다수 발의돼 있다. 선순위 권리 관계, 미납세금 등의 정보를 임차인이 확인할 수 있도록 공인중개사에게 임대차 중개 시 설명 의무를 부과하거나, 임대인에게 전입세대 열람 등을 위한 정보 제공을 요청할 수 있도록 보장하는 내용이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그나마 지난해 12월 국세징수법 개정안이 국회를 통과하면서 오는 4월부터 임대인 동의가 없어도 임차인이 국세 체납 여부를 확인할 수 있는 길이 열렸다. 하지만 임대차 계약을 체결한 임차인이어야만 임대인의 미납 국세를 열람할 수 있어, 계약 전에는 임대인 동의 없이 체납 여부를 알 수 없다는 한계도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부 관계자는 “전세사기를 방지하기 위한 법안들이 국회 문턱을 넘더라도 시행령, 시행 규칙을 손보면 올해 하반기나 돼야 실제로 시행할 수 있을 것으로 보인다”며 “현재 악성 임대인이 220명 정도 되는데, 더 많은 피해를 막기 위해서라도 시급히 관련 법이 논의되길 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 “쌍방울 김성태? 본적도 없다…내의 산 인연뿐”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017864038&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017864038&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-01-13T21:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011406121279784_1673644332_0017864038.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표가 자신의 변호사비 대납 의혹을 받는 김성태 전 쌍방울 그룹 회장에 대해 “얼굴도 본 적이 없다”고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 13일 서울 여의도 당사 ‘당원존’에서 진행한 유튜브 라이브 방송에서 “쌍방울과 이재명은 대체 무슨 관계냐”라며 “저는 김성태라는 분의 얼굴도 본 적이 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “누가 누구에게 얼마를 왜, 어떤 방법으로 줬다는 건지 아무것도 없다. 나도 모른다. 어처구니가 없다”며 연관성을 전면 부인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 “왜 그분이 제 변호사비를 내며, (돈을) 받은 사람은 대체 누구인가. 그럼 그 사람을 잡아가든지. 정말 황당무계하다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011406144379788_1673644483_0017864038.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그는 “(쌍방울과의) 인연이라면 내의 사 입은 것밖에 없다”는 농담도 던졌다. 또 “누가 ‘내복 사 입은 죄’라는 댓글을 써놨는데 정말 예리하다”고 비꼬기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당내 상황과 관련해선 “싸우는 건 좋은데 우리끼리 싸우는 건 안 된다. 그건 이적행위”라며 “지금 엄중한 시기다. 적이 몰려오는데 싸우고, 안 보이는 데서 침 뱉고 발로 차는 것을 줄여야 한다. 결국 모두를 망치는 것”이라고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당내 ‘비명’(비이재명)계를 중심으로 자신의 사법 리스크에 대한 불만이 나오는 상황과 관련해 ‘단일대오’ 필요성을 강조한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 “우리가 다음 총선은 반드시 이겨야 한다. 그래야 (정부·여당의) 독주를 막는다”면서 “만약 (제1당이) 바뀌면 어떻게 될지 끔찍하다. 지금도 (정권교체 이후) 몇 달 만에 이렇게 됐는데”라고 말하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011406164279791_1673644602_0017864038.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편, 이 대표의 변호사비 대납 의혹의 핵심 인물로 꼽히는 김 전 회장은 현재 횡령 및 배임 혐의로 체포영장이 발부된 상태다. 자본시장법 위반, 뇌물공여, 증거인멸, 외국환거래법 위반 등 쌍방울 그룹을 둘러싼 각종 비리 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해외 도피 중 태국에서 붙잡힌 김 전 회장은 국내 송환을 거부하는 소송을 포기하고 자진 귀국하겠다는 뜻을 밝혔다. 이날 여행증명서 발급이 완료됨에 따라 오는 17일 귀국할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 “쌍방울 김성태? 본적도 없다…내의 산 인연뿐”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017864038&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017864038&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-01-13T21:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011406121279784_1673644332_0017864038.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표가 자신의 변호사비 대납 의혹을 받는 김성태 전 쌍방울 그룹 회장에 대해 “얼굴도 본 적이 없다”고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 13일 서울 여의도 당사 ‘당원존’에서 진행한 유튜브 라이브 방송에서 “쌍방울과 이재명은 대체 무슨 관계냐”라며 “저는 김성태라는 분의 얼굴도 본 적이 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “누가 누구에게 얼마를 왜, 어떤 방법으로 줬다는 건지 아무것도 없다. 나도 모른다. 어처구니가 없다”며 연관성을 전면 부인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 “왜 그분이 제 변호사비를 내며, (돈을) 받은 사람은 대체 누구인가. 그럼 그 사람을 잡아가든지. 정말 황당무계하다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011406144379788_1673644483_0017864038.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그는 “(쌍방울과의) 인연이라면 내의 사 입은 것밖에 없다”는 농담도 던졌다. 또 “누가 ‘내복 사 입은 죄’라는 댓글을 써놨는데 정말 예리하다”고 비꼬기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당내 상황과 관련해선 “싸우는 건 좋은데 우리끼리 싸우는 건 안 된다. 그건 이적행위”라며 “지금 엄중한 시기다. 적이 몰려오는데 싸우고, 안 보이는 데서 침 뱉고 발로 차는 것을 줄여야 한다. 결국 모두를 망치는 것”이라고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당내 ‘비명’(비이재명)계를 중심으로 자신의 사법 리스크에 대한 불만이 나오는 상황과 관련해 ‘단일대오’ 필요성을 강조한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 “우리가 다음 총선은 반드시 이겨야 한다. 그래야 (정부·여당의) 독주를 막는다”면서 “만약 (제1당이) 바뀌면 어떻게 될지 끔찍하다. 지금도 (정권교체 이후) 몇 달 만에 이렇게 됐는데”라고 말하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011406164279791_1673644602_0017864038.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편, 이 대표의 변호사비 대납 의혹의 핵심 인물로 꼽히는 김 전 회장은 현재 횡령 및 배임 혐의로 체포영장이 발부된 상태다. 자본시장법 위반, 뇌물공여, 증거인멸, 외국환거래법 위반 등 쌍방울 그룹을 둘러싼 각종 비리 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해외 도피 중 태국에서 붙잡힌 김 전 회장은 국내 송환을 거부하는 소송을 포기하고 자진 귀국하겠다는 뜻을 밝혔다. 이날 여행증명서 발급이 완료됨에 따라 오는 17일 귀국할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엘비스 프레슬리 외동딸 리사 마리, 심장마비로 쓰러져 사망</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017864066&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017864066&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-01-13T21:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011316280478778_1673594884_0017864066.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘로큰롤의 황제’ 엘비스 프레슬리의 외동딸이자 가수인 리사 마리 프레슬리가 12일(현지시각) 54세의 일기로 별세했다고 AP통신이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리사 마리 프레슬리는 이날 오전 심정지 상태로 침실에서 발견됐다. 심폐소생술을 진행했고, 지역 병원으로 이송됐으나 몇 시간이 채 지나지 않아 사망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그녀의 어머니 프리실라 프레슬리는 성명을 통해 그녀의 사망 소식을 전했다. “아름다운 딸 리사 마리가 우리의 곁을 떠났다는 충격적인 사실을 전해야 한다니 마음이 무겁다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “그녀는 내가 알고 있는 여성 중 가장 열정적이고, 강하고 사랑스러웠다”며 “상실을 극복하기 위해 우리의 사생활을 존중해줄 것을 당부드린다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엘비스 프레슬리의 유일한 자녀인 리사는 2000년대 앨범 3장을 발표하며 아버지의 뒤를 이어 가수로 활동했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 다니 키오 외에 가수인 마이클 잭슨, 배우인 니컬러스 케이지, 마이클 록우드 등 4명과 결혼생활을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사망 이틀 전인 10일 리사 마리는 어머니와 함께 영화 ‘엘비스’를 응원하기 위해 베벌리힐스에서 개최된 골든 글로브 시상식에 참석했다. 이 영화는 그의 아버지 엘비스 프레슬리의 전기를 다룬 영화로, 그는 영화의 주연 배우 오스틴 버틀러가 남우주연상을 받는 모습을 지켜보기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김은초 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엘비스 프레슬리 외동딸 리사 마리, 심장마비로 쓰러져 사망</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017864066&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017864066&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-01-13T21:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011316280478778_1673594884_0017864066.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘로큰롤의 황제’ 엘비스 프레슬리의 외동딸이자 가수인 리사 마리 프레슬리가 12일(현지시각) 54세의 일기로 별세했다고 AP통신이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리사 마리 프레슬리는 이날 오전 심정지 상태로 침실에서 발견됐다. 심폐소생술을 진행했고, 지역 병원으로 이송됐으나 몇 시간이 채 지나지 않아 사망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그녀의 어머니 프리실라 프레슬리는 성명을 통해 그녀의 사망 소식을 전했다. “아름다운 딸 리사 마리가 우리의 곁을 떠났다는 충격적인 사실을 전해야 한다니 마음이 무겁다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “그녀는 내가 알고 있는 여성 중 가장 열정적이고, 강하고 사랑스러웠다”며 “상실을 극복하기 위해 우리의 사생활을 존중해줄 것을 당부드린다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엘비스 프레슬리의 유일한 자녀인 리사는 2000년대 앨범 3장을 발표하며 아버지의 뒤를 이어 가수로 활동했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 다니 키오 외에 가수인 마이클 잭슨, 배우인 니컬러스 케이지, 마이클 록우드 등 4명과 결혼생활을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사망 이틀 전인 10일 리사 마리는 어머니와 함께 영화 ‘엘비스’를 응원하기 위해 베벌리힐스에서 개최된 골든 글로브 시상식에 참석했다. 이 영화는 그의 아버지 엘비스 프레슬리의 전기를 다룬 영화로, 그는 영화의 주연 배우 오스틴 버틀러가 남우주연상을 받는 모습을 지켜보기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김은초 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“방콕 시내 호화생활”…김성태, 골프장 체포 순간 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017864073&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017864073&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-01-13T21:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011406493779826_1673646577_0017864073.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해외 도피 중 태국에서 붙잡혀 귀국을 앞둔 김성태 쌍방울 전 회장이 현지에서 체포되던 당시 모습이 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태국 방콕 시내 중심가에서 지내온 김 전 회장과 양선길 현 쌍방울 회장은 지난 10일 태국 빠툼타니 소재 골프장에서 태국 이민국 경찰에 검거됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 KBS가 입수해 공개한 영상에 따르면 체포 당시 김 전 회장 등은 별다른 저항 없이 신분증 등 소지품을 현지 경찰에게 순순히 넘겨줬다. 별다른 몸싸움도 없었던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011406501979828_1673646619_0017864073.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검거 직후 이민국 경찰서로 이송된 김 전 회장은 처음엔 한국행을 거부했지만, 다음날 다시 한국으로 자진해서 들어가겠다며 입장을 바꾼 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태국 이민국 경찰은 이날 방콕 정부청사에서 브리핑을 열고 “김 전 회장과 양 회장은 각각 지난해 7월 25일, 8월 3일에 태국에 입국한 것으로 확인됐다”며 “두 사람이 방콕 시내 스쿰윗 지역 콘도미니엄(아파트)에서 함께 생활했다”고 밝혔다. 스쿰윗은 외국인이 특히 많이 거주하는 방콕 도심 중심부로, 고급 콘도미니엄이 다수 들어서 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 전 회장과 양 회장은 스쿰윗 내 에까마이의 콘도미니엄에서 지내다가 지난해 12월 초 김 전 회장의 ‘금고지기’로 알려진 쌍방울 그룹 재경총괄본부장 김모씨가 현지에서 검거되자 스쿰윗 내 다른 콘도미니엄으로 거처를 옮겼다고 경찰은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011406510879830_1673646668_0017864073.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;팟품피팟 사차판 태국 이민국 경찰국장은 “이들은 도망자처럼 숨어 지냈다기보다 잡히지 않으리라 생각하고 방콕 중심부에서 일반인처럼 일상을 보냈다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “김 전 회장의 행방을 쫓다가 쌍방울 재경총괄본부장 검거 이후 조사 중 소재를 파악하게 됐다. 한국에서 많은 관심이 있다고 들었고, 한국 경찰과 협력해 검거했다”면서 “두 사람의 도피를 누가 도왔는지, 숨겨놓은 자산이 있는지 등을 추가로 조사 중”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 검찰도 태국에서 김 전 회장에게 은신처를 마련해주는 등 도피 생활을 도와준 전 한인회장 A씨를 수사 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011406555479836_1673646954_0017864073.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;8개월간 도피 행각을 벌 김 전 회장은 골프장을 누비고, 가라오케에서 유명 가수까지 불러 생일파티를 여는 등 유흥을 즐기며 호화로운 생활을 해온 것으로 알려졌다. 김 전 회장이 태국 현지에서 경호원을 고용해 기관총으로 중무장시켰으며, 체포 당시 수십억원 규모의 달러를 가지고 있었다는 보도도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련해 경찰은 “체포 당시 경호원은 보이지 않았으며 별다른 저항은 없었다”며 “숙소에서 큰 금액의 현금 등은 나오지 않았다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011406540579834_1673646845_0017864073.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;특정경제범죄가중처벌법상 횡령 혐의로 수사를 받던 김 전 회장은 지난해 5월 말 검찰의 압수수색을 앞두고 싱가포르로 출국한 뒤 태국으로 옮겨 도피 중이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 전 회장은 현재 횡령 및 배임 혐의로 체포영장이 발부된 상태로, 자본시장법 위반, 뇌물공여, 증거인멸, 외국환거래법 위반 등 쌍방울 그룹을 둘러싼 각종 비리 혐의를 받고 있다. 이재명 더불어민주당 대표의 변호사비 대납 의혹의 핵심 인물로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 여행증명서 발급이 완료됨에 따라 김 전 회장은 17일 귀국할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“방콕 시내 호화생활”…김성태, 골프장 체포 순간 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017864073&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017864073&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-01-13T21:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011406493779826_1673646577_0017864073.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해외 도피 중 태국에서 붙잡혀 귀국을 앞둔 김성태 쌍방울 전 회장이 현지에서 체포되던 당시 모습이 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태국 방콕 시내 중심가에서 지내온 김 전 회장과 양선길 현 쌍방울 회장은 지난 10일 태국 빠툼타니 소재 골프장에서 태국 이민국 경찰에 검거됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 KBS가 입수해 공개한 영상에 따르면 체포 당시 김 전 회장 등은 별다른 저항 없이 신분증 등 소지품을 현지 경찰에게 순순히 넘겨줬다. 별다른 몸싸움도 없었던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011406501979828_1673646619_0017864073.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검거 직후 이민국 경찰서로 이송된 김 전 회장은 처음엔 한국행을 거부했지만, 다음날 다시 한국으로 자진해서 들어가겠다며 입장을 바꾼 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태국 이민국 경찰은 이날 방콕 정부청사에서 브리핑을 열고 “김 전 회장과 양 회장은 각각 지난해 7월 25일, 8월 3일에 태국에 입국한 것으로 확인됐다”며 “두 사람이 방콕 시내 스쿰윗 지역 콘도미니엄(아파트)에서 함께 생활했다”고 밝혔다. 스쿰윗은 외국인이 특히 많이 거주하는 방콕 도심 중심부로, 고급 콘도미니엄이 다수 들어서 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 전 회장과 양 회장은 스쿰윗 내 에까마이의 콘도미니엄에서 지내다가 지난해 12월 초 김 전 회장의 ‘금고지기’로 알려진 쌍방울 그룹 재경총괄본부장 김모씨가 현지에서 검거되자 스쿰윗 내 다른 콘도미니엄으로 거처를 옮겼다고 경찰은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011406510879830_1673646668_0017864073.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;팟품피팟 사차판 태국 이민국 경찰국장은 “이들은 도망자처럼 숨어 지냈다기보다 잡히지 않으리라 생각하고 방콕 중심부에서 일반인처럼 일상을 보냈다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “김 전 회장의 행방을 쫓다가 쌍방울 재경총괄본부장 검거 이후 조사 중 소재를 파악하게 됐다. 한국에서 많은 관심이 있다고 들었고, 한국 경찰과 협력해 검거했다”면서 “두 사람의 도피를 누가 도왔는지, 숨겨놓은 자산이 있는지 등을 추가로 조사 중”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 검찰도 태국에서 김 전 회장에게 은신처를 마련해주는 등 도피 생활을 도와준 전 한인회장 A씨를 수사 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011406555479836_1673646954_0017864073.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;8개월간 도피 행각을 벌 김 전 회장은 골프장을 누비고, 가라오케에서 유명 가수까지 불러 생일파티를 여는 등 유흥을 즐기며 호화로운 생활을 해온 것으로 알려졌다. 김 전 회장이 태국 현지에서 경호원을 고용해 기관총으로 중무장시켰으며, 체포 당시 수십억원 규모의 달러를 가지고 있었다는 보도도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련해 경찰은 “체포 당시 경호원은 보이지 않았으며 별다른 저항은 없었다”며 “숙소에서 큰 금액의 현금 등은 나오지 않았다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011406540579834_1673646845_0017864073.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;특정경제범죄가중처벌법상 횡령 혐의로 수사를 받던 김 전 회장은 지난해 5월 말 검찰의 압수수색을 앞두고 싱가포르로 출국한 뒤 태국으로 옮겨 도피 중이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 전 회장은 현재 횡령 및 배임 혐의로 체포영장이 발부된 상태로, 자본시장법 위반, 뇌물공여, 증거인멸, 외국환거래법 위반 등 쌍방울 그룹을 둘러싼 각종 비리 혐의를 받고 있다. 이재명 더불어민주당 대표의 변호사비 대납 의혹의 핵심 인물로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 여행증명서 발급이 완료됨에 따라 김 전 회장은 17일 귀국할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘MZ세대 친환경 제주여행’…한국외대,빅콘테스트 대상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017864075&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017864075&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-01-13T21:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011316254478773_1673594745_0017864075.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대학생들이 여행 카테고리마다 탄소발자국 계산기를 구축해 3박 4일 친환경 제주 여행 루트를 설계해 관심을 모으고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국외대 학생들로 구성된 ‘QMS428팀’은 지난달 21일 ‘2022 빅콘테스트’에서 데이터분석리그 이노베이션분야(이노베이션 부문)에서 대상(과학기술정보통신부장관상)을 수상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이노베이션 분야 과제는 ‘MZ세대가 떠나는 친환경 ESG 제주여행 루트짜기’였다. 이에 QMS428팀은 여행 카테고리 별로 탄소발자국 계산기를 구축하고, 이를 기반으로 ‘3박 4일 친환경 제주 여행 루트’를 설계했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;QMS428팀은 MZ세대 여행자 관점에서 매력도 높은 친환경 제주 여행 루트와 환경적 지속가능성을 최적의 탄소배출량으로 논리적으로 제안해 심사위원들의 높은 평가를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;QMS428팀은 한국외대 경영대학 퀀트마케팅학회(QMS) 소속으로, 팀장 강민석(경영 17)과 박원정(영미문학·문화 20) 서용원(경영대학원 22) 이수현(경영 19) 최효미(독일어통번역 17)로 구성됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최효미씨는 “데이터 기반 인사이트를 도출하고 이를 친환경 제주 여행의 참여 유도 방안으로 연결짓는 과정이 흥미로웠다”며 “데이터 기반 서비스 기획 및 마케팅 솔루션에 대해 고민하는 좋은 기회가 됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들을 지도한 윤원주 경영학부 교수는 “국내 최고 데이터 분석 공모전에서 학생들이 도출한 아이디어가 인정을 받아 기쁘고, 지도한 보람을 느낀다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;QMS428팀에게는 상금 500만원과 함께 참여 기업과 취업 연계 프로그램인 ‘빅매칭캠프’ 및 신한카드가 여행경비 300만원을 지원하는 제주여행 혜택이 주어진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013년 제1회를 시작으로 올해 10회째 개최된 빅콘테스트는 공공 및 민간기업의 데이터 활용 촉진과 우수인재 발굴 위해 과학기술정보통신부와 한국지능정보사회진흥원이 주최하는 대회다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이지민 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘MZ세대 친환경 제주여행’…한국외대,빅콘테스트 대상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017864075&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017864075&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-01-13T21:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011316254478773_1673594745_0017864075.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대학생들이 여행 카테고리마다 탄소발자국 계산기를 구축해 3박 4일 친환경 제주 여행 루트를 설계해 관심을 모으고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국외대 학생들로 구성된 ‘QMS428팀’은 지난달 21일 ‘2022 빅콘테스트’에서 데이터분석리그 이노베이션분야(이노베이션 부문)에서 대상(과학기술정보통신부장관상)을 수상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이노베이션 분야 과제는 ‘MZ세대가 떠나는 친환경 ESG 제주여행 루트짜기’였다. 이에 QMS428팀은 여행 카테고리 별로 탄소발자국 계산기를 구축하고, 이를 기반으로 ‘3박 4일 친환경 제주 여행 루트’를 설계했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;QMS428팀은 MZ세대 여행자 관점에서 매력도 높은 친환경 제주 여행 루트와 환경적 지속가능성을 최적의 탄소배출량으로 논리적으로 제안해 심사위원들의 높은 평가를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;QMS428팀은 한국외대 경영대학 퀀트마케팅학회(QMS) 소속으로, 팀장 강민석(경영 17)과 박원정(영미문학·문화 20) 서용원(경영대학원 22) 이수현(경영 19) 최효미(독일어통번역 17)로 구성됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최효미씨는 “데이터 기반 인사이트를 도출하고 이를 친환경 제주 여행의 참여 유도 방안으로 연결짓는 과정이 흥미로웠다”며 “데이터 기반 서비스 기획 및 마케팅 솔루션에 대해 고민하는 좋은 기회가 됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들을 지도한 윤원주 경영학부 교수는 “국내 최고 데이터 분석 공모전에서 학생들이 도출한 아이디어가 인정을 받아 기쁘고, 지도한 보람을 느낀다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;QMS428팀에게는 상금 500만원과 함께 참여 기업과 취업 연계 프로그램인 ‘빅매칭캠프’ 및 신한카드가 여행경비 300만원을 지원하는 제주여행 혜택이 주어진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013년 제1회를 시작으로 올해 10회째 개최된 빅콘테스트는 공공 및 민간기업의 데이터 활용 촉진과 우수인재 발굴 위해 과학기술정보통신부와 한국지능정보사회진흥원이 주최하는 대회다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이지민 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘오징어게임’ 음악감독 정재일, 데카 데뷔 앨범 선공개 싱글 발매</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863607&amp;code=61181111&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017863607&amp;code=61181111&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-01-13T22:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011323430379369_1673620985_0017863607.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;넷플릭스 인기 시리즈 ‘오징어 게임’과 영화 ‘기생충’ ‘옥자’의 음악감독 정재일이 세계적인 레이블 데카(DECCA) 데뷔 앨범 발매를 앞두고 선공개 싱글 ‘더 리버’(The River)를 13일 선보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음 달 24일 앨범 ‘리슨’을 선보일 예정인 정재일이 이날 공개한 ‘더 리버’는 자연과 인류애, 함께 살아가는 이들이 서로에게 귀를 기울일 수 있으면 좋겠다는 아이디어를 피아노 중심의 오케스트라 사운드로 펼쳐낸 곡이다. 정재일은 “내 목소리와 같은 피아노로 내면 깊은 곳의 이야기를 담았다”며 “이번 음악으로 내 목소리뿐만 아니라, 여러분과 여러분을 둘러싼 모든 목소리를 발견하면 좋겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 곡의 피아노 연주는 전설적인 녹음실로 유명한 노르웨이 소재 레인보우 스튜디오에서 녹음했다. 현악 사운드는 정재일이 음악감독으로 참여한 영화 ‘기생충’ ‘옥자’, 앨범 ‘시편’(psalms) 작업에 참여했던 부다페스트 스코어링 오케스트라와 다시 호흡을 맞췄다. 정재일은 지난해 2월 내놓은 ‘시편’의 인터내셔널 버전을 데카와 첫 파트너십 앨범으로 정하고 그해 7월 내놓기도 했었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 세계적인 주목을 받는 정재일은 17세 나이에 밴드 긱스의 베이시스트로 커리어를 시작했다. 이후 패닉, 박효신, 3RACHA, 아이유 등 유명 대중음악 뮤지션 음반의 작곡과 프로듀싱을 맡았다. 또한 국악, 연극, 뮤지컬, 미술과 전시 분야에서도 다양한 작업을 이어가고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아디다스 vs 톰 브라운, ‘선(線)의 전쟁’ 승자는?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017864135&amp;code=61171711&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017864135&amp;code=61171711&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-01-13T22:28:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011407192379865_1673648363_0017864135.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세계적 디자이너 톰 브라운의 ‘4선’ 줄무늬가 스포츠용품업체 아디다스의 ‘3선’ 줄무늬 디자인 상표권을 침해했는지를 놓고 벌어진 소송에서 톰 브라운이 승리했다고 AP·로이터 통신이 12일(현지시각) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕 맨해튼 연방법원 배심원단은 이날 재판에서 “아디다스 측은 톰 브라운의 4선 줄무늬 디자인이 자사의 3선 디자인 상표권을 침해했다는 것을 입증하지 못했다”며 톰 브라운의 손을 들어줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배심원단은 톰 브라운의 4선 줄무늬 디자인이 소비자에게 3선 줄무늬의 아디다스 제품과 혼동을 일으킬 것으로 보이지 않는다며 이같이 평결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;톰 브라운은 승소 후 “나는 지금껏 거대 기업에 맞서 무언가를 창조하는 디자이너들을 위해 싸워왔기에 이 판결은 중요한 의미가 있다”고 말했다. 이어 “나는 단지 컬렉션을 디자인하고 싶을 뿐이며 다시는 법정에 서고 싶지 않다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011314022378529_1673586143_0017864135.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그러나 아디다스 측은 즉각 항소 의사를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리치 에프러스 아디다스 대변인은 “이번 평결에 실망했다”며 “적절한 항소 제기를 포함해 우리의 지적 재산권을 신중하게 지켜나가기 위한 활동을 계속 할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아디다스는 지난해 6월 티셔츠와 운동복 바지, 후드티 등에 4선 줄무늬를 사용한 톰 브라운의 ‘포-바 시그니처’(Four-Bar Signature)가 자사의 3선 줄무늬 디자인 상표권을 침해했다며 소송을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011407084079850_1673647720_0017864135.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;재판에서 아디다스는 톰 브라운의 줄무늬 디자인이 자사 제품과 혼동을 일으킬 수 있다고 주장했으나, 톰 브라운은 양사가 같은 시장을 공략하지 않아 직접적인 경쟁자가 아니기에 혼동 유발 가능성은 없다고 맞섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;톰 브라운은 양사의 시장이 다르다는 예로 자사의 여성 운동용 압박 타이츠는 가격이 725달러(90만원)지만 아디다스 레깅스는 100달러(12만4000원) 미만이라는 점을 들기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양사 간 법정 공방은 이번이 처음이지만 디자인을 둘러싼 갈등의 시작은 15년 전인 2007년으로 거슬러 올라간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011407143679858_1673648076_0017864135.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;당시 톰 브라운은 재킷에 3선 줄무늬와 유사한 디자인을 사용했는데, 아디다스가 이의를 제기하자 이를 받아들여 3선 대신 4선 줄무늬 디자인을 도입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아디다스는 그 후로 수년간은 4선 줄무늬 디자인에 문제를 제기하지 않았으나, 이후 톰 브라운이 빠르게 성장하고 스포츠웨어 분야로도 진출하자 다시 이 문제를 거론하기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포드햄 로스쿨 패션법률연구소 제프 트렉슬러 교수는 “톰 브라운 측 변호사들이 자사가 약자라는 점을 성공적으로 설득시켰다”며 “이들은 배심원들이 이 소송을 ‘대중 대 대기업’의 싸움으로 보게 만들었고, 결국 이 전략이 통했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김은초 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아디다스 vs 톰 브라운, ‘선(線)의 전쟁’ 승자는?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017864135&amp;code=61171711&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017864135&amp;code=61171711&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-01-13T22:28:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011407192379865_1673648363_0017864135.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세계적 디자이너 톰 브라운의 ‘4선’ 줄무늬가 스포츠용품업체 아디다스의 ‘3선’ 줄무늬 디자인 상표권을 침해했는지를 놓고 벌어진 소송에서 톰 브라운이 승리했다고 AP·로이터 통신이 12일(현지시각) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕 맨해튼 연방법원 배심원단은 이날 재판에서 “아디다스 측은 톰 브라운의 4선 줄무늬 디자인이 자사의 3선 디자인 상표권을 침해했다는 것을 입증하지 못했다”며 톰 브라운의 손을 들어줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배심원단은 톰 브라운의 4선 줄무늬 디자인이 소비자에게 3선 줄무늬의 아디다스 제품과 혼동을 일으킬 것으로 보이지 않는다며 이같이 평결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;톰 브라운은 승소 후 “나는 지금껏 거대 기업에 맞서 무언가를 창조하는 디자이너들을 위해 싸워왔기에 이 판결은 중요한 의미가 있다”고 말했다. 이어 “나는 단지 컬렉션을 디자인하고 싶을 뿐이며 다시는 법정에 서고 싶지 않다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011314022378529_1673586143_0017864135.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그러나 아디다스 측은 즉각 항소 의사를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리치 에프러스 아디다스 대변인은 “이번 평결에 실망했다”며 “적절한 항소 제기를 포함해 우리의 지적 재산권을 신중하게 지켜나가기 위한 활동을 계속 할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아디다스는 지난해 6월 티셔츠와 운동복 바지, 후드티 등에 4선 줄무늬를 사용한 톰 브라운의 ‘포-바 시그니처’(Four-Bar Signature)가 자사의 3선 줄무늬 디자인 상표권을 침해했다며 소송을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011407084079850_1673647720_0017864135.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;재판에서 아디다스는 톰 브라운의 줄무늬 디자인이 자사 제품과 혼동을 일으킬 수 있다고 주장했으나, 톰 브라운은 양사가 같은 시장을 공략하지 않아 직접적인 경쟁자가 아니기에 혼동 유발 가능성은 없다고 맞섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;톰 브라운은 양사의 시장이 다르다는 예로 자사의 여성 운동용 압박 타이츠는 가격이 725달러(90만원)지만 아디다스 레깅스는 100달러(12만4000원) 미만이라는 점을 들기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양사 간 법정 공방은 이번이 처음이지만 디자인을 둘러싼 갈등의 시작은 15년 전인 2007년으로 거슬러 올라간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011407143679858_1673648076_0017864135.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;당시 톰 브라운은 재킷에 3선 줄무늬와 유사한 디자인을 사용했는데, 아디다스가 이의를 제기하자 이를 받아들여 3선 대신 4선 줄무늬 디자인을 도입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아디다스는 그 후로 수년간은 4선 줄무늬 디자인에 문제를 제기하지 않았으나, 이후 톰 브라운이 빠르게 성장하고 스포츠웨어 분야로도 진출하자 다시 이 문제를 거론하기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포드햄 로스쿨 패션법률연구소 제프 트렉슬러 교수는 “톰 브라운 측 변호사들이 자사가 약자라는 점을 성공적으로 설득시켰다”며 “이들은 배심원들이 이 소송을 ‘대중 대 대기업’의 싸움으로 보게 만들었고, 결국 이 전략이 통했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김은초 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빙상지도자연맹 “안현수 귀화때 거짓말…이런 코치 안돼”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017864142&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017864142&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-01-13T22:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011407280979875_1673648889_0017864142.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;러시아로 귀화한 전 쇼트트랙 국가대표 빅토르 안(한국명 안현수·38)이 지도자로 국내 복귀를 추진하고 있는 상황에, 한국빙상지도자연맹이 반대 입장을 표명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빙상지도자연맹은 13일 성명서를 내고 “최근 빅토르 안과 김선태 등이 성남시청 코치에 지원했다”며 “성남시의 쇼트트랙 코치 공개 채용 과정을 보면 우려되는 점이 한두 가지가 아니다”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 손세원 감독과 재계약하지 않기로 한 성남시청은 지난달 19일 코치 공개채용 공고를 냈고, 여기에 빅토르 안이 지원했다. 2018 평창 동계올림픽에서 한국 대표팀을 맡았다가 2022 베이징 동계올림픽에서 중국 대표팀을 이끈 김선태 전 감독도 지원서를 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011407282679876_1673648907_0017864142.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;연맹은 “평창올림픽 당시 폭행 피해로 부재 중이었던 심석희가 감기로 나오지 못했다고 사실을 은폐하고, 거짓으로 허위보고를 한 사람이 김선태”라며 “김선태는 심석희 선수의 폭행 및 성폭력 피해가 올림픽 직후 드러나며 빙상연맹으로부터 지도자 자격 정지의 중징계를 받았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “또 다른 지원자 빅토르 안은 한국 국적을 버리고 러시아로 귀화했을 당시 매국 논란이 일자 ‘이중국적이 가능할 줄 알았다’고 해명했다. 하지만 그는 귀화 직전 연금을 일시불로 받아간 사실이 추후 드러났다”며 “이중국적이 안 된다는 것을 미리 알고 연금을 일시불로 받아간 뒤 몰랐던 척 했던 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연맹은 “이 두 사람은 국내 지도자 활동이 어려워지자 자숙 대신 중국 대표팀을 선택했다. 베이징올림픽 때 김선태는 편파 판정으로 중국이 메달을 따갔다는 의혹이 일자 ‘판정은 심판이 하는 것’이라는 말까지 뱉으며 올림픽 정신에 오점을 남기기까지 했다”면서 “직업 선택의 자유는 보장돼야 하지만 그것이 스포츠의 최우선 가치인 공정을 넘어설 순 없다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011407284079877_1673648921_0017864142.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;연맹은 “한국 빙상이 국민으로부터 신뢰를 잃은 건 비단 성적 때문이 아니다. 성적이라는 미명 아래 온갖 거짓으로 성폭력과 폭행 등 빙상계에 뿌리 박힌 범죄를 은폐해 왔기 때문”이라며 “한국 빙상이 국민께 다시 신뢰받고 사랑받기 위해서 가장 중요한 건 지도자의 정직한 직업윤리와 건강한 마음가짐”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성남시청을 향해서는 “성남시는 한국 빙상의 메카다. 국민 눈높이에 맞는 코치를 선임해 한국 빙상이 다시 국민의 신뢰를 회복하고 한 단계 나아갈 수 있는 디딤돌이 돼야 한다”면서 “거짓말로 위기를 모면하고, 공정 대신 사익을 취하는 건 제대로 된 지도자의 모습이 아니다”라고 일갈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성남시청 빙상팀 코치 1명을 뽑는 공고에는 빅토르 안과 김 전 감독 등 7명이 지원했다. 빅토르 안은 지난 12일 경기도 성남시청에서 열린 면접에 직접 참석하기도 했다. 성남시는 오는 31일 합격자를 발표할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빙상지도자연맹 “안현수 귀화때 거짓말…이런 코치 안돼”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017864142&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017864142&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-01-13T22:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011407280979875_1673648889_0017864142.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;러시아로 귀화한 전 쇼트트랙 국가대표 빅토르 안(한국명 안현수·38)이 지도자로 국내 복귀를 추진하고 있는 상황에, 한국빙상지도자연맹이 반대 입장을 표명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빙상지도자연맹은 13일 성명서를 내고 “최근 빅토르 안과 김선태 등이 성남시청 코치에 지원했다”며 “성남시의 쇼트트랙 코치 공개 채용 과정을 보면 우려되는 점이 한두 가지가 아니다”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 손세원 감독과 재계약하지 않기로 한 성남시청은 지난달 19일 코치 공개채용 공고를 냈고, 여기에 빅토르 안이 지원했다. 2018 평창 동계올림픽에서 한국 대표팀을 맡았다가 2022 베이징 동계올림픽에서 중국 대표팀을 이끈 김선태 전 감독도 지원서를 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011407282679876_1673648907_0017864142.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;연맹은 “평창올림픽 당시 폭행 피해로 부재 중이었던 심석희가 감기로 나오지 못했다고 사실을 은폐하고, 거짓으로 허위보고를 한 사람이 김선태”라며 “김선태는 심석희 선수의 폭행 및 성폭력 피해가 올림픽 직후 드러나며 빙상연맹으로부터 지도자 자격 정지의 중징계를 받았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “또 다른 지원자 빅토르 안은 한국 국적을 버리고 러시아로 귀화했을 당시 매국 논란이 일자 ‘이중국적이 가능할 줄 알았다’고 해명했다. 하지만 그는 귀화 직전 연금을 일시불로 받아간 사실이 추후 드러났다”며 “이중국적이 안 된다는 것을 미리 알고 연금을 일시불로 받아간 뒤 몰랐던 척 했던 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연맹은 “이 두 사람은 국내 지도자 활동이 어려워지자 자숙 대신 중국 대표팀을 선택했다. 베이징올림픽 때 김선태는 편파 판정으로 중국이 메달을 따갔다는 의혹이 일자 ‘판정은 심판이 하는 것’이라는 말까지 뱉으며 올림픽 정신에 오점을 남기기까지 했다”면서 “직업 선택의 자유는 보장돼야 하지만 그것이 스포츠의 최우선 가치인 공정을 넘어설 순 없다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011407284079877_1673648921_0017864142.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;연맹은 “한국 빙상이 국민으로부터 신뢰를 잃은 건 비단 성적 때문이 아니다. 성적이라는 미명 아래 온갖 거짓으로 성폭력과 폭행 등 빙상계에 뿌리 박힌 범죄를 은폐해 왔기 때문”이라며 “한국 빙상이 국민께 다시 신뢰받고 사랑받기 위해서 가장 중요한 건 지도자의 정직한 직업윤리와 건강한 마음가짐”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성남시청을 향해서는 “성남시는 한국 빙상의 메카다. 국민 눈높이에 맞는 코치를 선임해 한국 빙상이 다시 국민의 신뢰를 회복하고 한 단계 나아갈 수 있는 디딤돌이 돼야 한다”면서 “거짓말로 위기를 모면하고, 공정 대신 사익을 취하는 건 제대로 된 지도자의 모습이 아니다”라고 일갈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성남시청 빙상팀 코치 1명을 뽑는 공고에는 빅토르 안과 김 전 감독 등 7명이 지원했다. 빅토르 안은 지난 12일 경기도 성남시청에서 열린 면접에 직접 참석하기도 했다. 성남시는 오는 31일 합격자를 발표할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우사인 볼트 계좌서, 수백만달러 감쪽같이 증발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017864168&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017864168&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-01-13T22:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2017081315141032370_1502604850_0017864168.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘세계에서 가장 빠른 사나이’ 등의 별칭을 가진 육상선수 우사인 볼트(37)의 계좌에서 수백만달러가 사라졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국매체 가디언은 12일(현지시간) 현지 매체 더글리너를 인용해 이 같이 보도했다. 현재 볼트의 피해에 대해 자메이카 관계 당국이 조사에 착수한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;볼트의 매니저인 뉴전트 워커는 더글리너에 “자산운용사 SSL(Stocks and Securities Limited)이 관리하는 볼트의 계좌에 이 같은 문제가 발생해 현지 금융 당국과 경찰이 일제히 조사에 들어갔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “볼트는 이 금융회사와 10년 넘게 거래해왔다”며 “조사가 진행 중이므로 관련 금액을 상세히 공개할 수는 없다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;볼트는 전날 자신의 SSL 계좌 잔고가 맞지 않는다는 사실을 처음으로 알아차렸으며, 이를 전달받은 SSL 측이 경찰에 신고한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더글리너에 따르면 현 시점에서 가장 유력한 것은 사기 사건 피해 가능성이다. SSL의 전 직원이 회사 재직 중 대형 사기 사건을 저질러 당국의 조사를 받고 있는 상황인데, 그가 볼트의 계좌에도 손을 댔을 수 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이와 관련해 해당 직원의 변호인은 “나의 의뢰인이 사측 변호사들과 논의하고 있다”고만 언급했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;볼트는 전성기였던 2016년 한 해에만 후원금과 상금, 출연료 등으로 3300만달러(약410억5000만원)에 달하는 수익을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2017년 은퇴한 볼트는 현역 시절 각종 세계신기록을 갈아치우며 존재감을 자랑한 선수다. 현재까지도 남자 100ｍ(9초58)와 200ｍ(19초19), 400ｍ 계주(36초84) 기록 보유자다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 올림픽에서만 금메달 8개를 땄고, 세계선수권에서는 금메달 11개를 손에 넣어 육상계의 전설적인 선수로 남아있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;류동환 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우사인 볼트 계좌서, 수백만달러 감쪽같이 증발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017864168&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017864168&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-01-13T22:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2017081315141032370_1502604850_0017864168.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘세계에서 가장 빠른 사나이’ 등의 별칭을 가진 육상선수 우사인 볼트(37)의 계좌에서 수백만달러가 사라졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국매체 가디언은 12일(현지시간) 현지 매체 더글리너를 인용해 이 같이 보도했다. 현재 볼트의 피해에 대해 자메이카 관계 당국이 조사에 착수한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;볼트의 매니저인 뉴전트 워커는 더글리너에 “자산운용사 SSL(Stocks and Securities Limited)이 관리하는 볼트의 계좌에 이 같은 문제가 발생해 현지 금융 당국과 경찰이 일제히 조사에 들어갔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “볼트는 이 금융회사와 10년 넘게 거래해왔다”며 “조사가 진행 중이므로 관련 금액을 상세히 공개할 수는 없다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;볼트는 전날 자신의 SSL 계좌 잔고가 맞지 않는다는 사실을 처음으로 알아차렸으며, 이를 전달받은 SSL 측이 경찰에 신고한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더글리너에 따르면 현 시점에서 가장 유력한 것은 사기 사건 피해 가능성이다. SSL의 전 직원이 회사 재직 중 대형 사기 사건을 저질러 당국의 조사를 받고 있는 상황인데, 그가 볼트의 계좌에도 손을 댔을 수 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이와 관련해 해당 직원의 변호인은 “나의 의뢰인이 사측 변호사들과 논의하고 있다”고만 언급했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;볼트는 전성기였던 2016년 한 해에만 후원금과 상금, 출연료 등으로 3300만달러(약410억5000만원)에 달하는 수익을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2017년 은퇴한 볼트는 현역 시절 각종 세계신기록을 갈아치우며 존재감을 자랑한 선수다. 현재까지도 남자 100ｍ(9초58)와 200ｍ(19초19), 400ｍ 계주(36초84) 기록 보유자다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 올림픽에서만 금메달 8개를 땄고, 세계선수권에서는 금메달 11개를 손에 넣어 육상계의 전설적인 선수로 남아있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;류동환 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“물건값이 1년새 2배”…아르헨, 물가상승률 94.8% 급등</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017864181&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017864181&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-01-13T22:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2022081213365194495_1660279011_0017864181.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아르헨티나의 지난 한 해 인플레이션(물가상승률)이 94.8%를 기록했다. 현지 언론은 세 자릿수의 물가상승률은 피했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현지 언론 부에노스아이레스타임스 등의 보도에 따르면 아르헨티나 국립통계청(INDEC)은 12일(현지시간) 12월 한 달간 물가가 5.1% 상승했다고 밝혔다. 이로써 2022년 한 해 동안 물가상승률이 94.8%에 이르는 것으로 집계됐다. 정부가 2022년 예산안에서 추정했던 52~62%보다 급격히 증가한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 아르헨티나의 2021년 물가상승률 50.9%보다 두 배가량 높은 수치다. 아르헨티나는 카를로스 메넴 대통령이 집권했던 1991년 171% 이상의 물가상승률을 기록한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 아르헨티나의 폭발적인 물가 상승에 대해 고질적인 인플레이션 문제 이외 코로나19 팬데믹으로 인한 양적 완화, 우크라이나 전쟁으로 인한 에너지 수입 비용 증가, 전임 마우리시오 마크리 우파 정부의 대규모 국제통화기금(IMF) 차관 유입에 따른 외채 상환 등 복합적 요인이 어우러진 결과라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12월 한 달간 가장 가격이 많이 상승한 품목은 식당과 호텔(7.2%), 주류 및 담배(7.1%), 주택 유지보수(5.9%), 교통(5.8%), 의료보험료(5.7%) 등이다. 가장 중요한 품목인 식품 및 비알코올성 음료는 4.7% 상승했다. 또한 INDEC는 과일, 음료, 빵, 시리얼 등이 가파른 상승세를 보였다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2022년 가장 높은 월간 물가상승률은 7월에 기록한 7.4%였다. 당시 IMF와 채무 재조정 협상을 주도하던 마르틴 구스만 경제장관이 돌연 사임하며 정치적, 경제적 혼란은 가중됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아르헨티나 정부는 2023년 물가상승률 목표를 60%로 설정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이지민 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“물건값이 1년새 2배”…아르헨, 물가상승률 94.8% 급등</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017864181&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017864181&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-01-13T22:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2022081213365194495_1660279011_0017864181.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아르헨티나의 지난 한 해 인플레이션(물가상승률)이 94.8%를 기록했다. 현지 언론은 세 자릿수의 물가상승률은 피했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현지 언론 부에노스아이레스타임스 등의 보도에 따르면 아르헨티나 국립통계청(INDEC)은 12일(현지시간) 12월 한 달간 물가가 5.1% 상승했다고 밝혔다. 이로써 2022년 한 해 동안 물가상승률이 94.8%에 이르는 것으로 집계됐다. 정부가 2022년 예산안에서 추정했던 52~62%보다 급격히 증가한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 아르헨티나의 2021년 물가상승률 50.9%보다 두 배가량 높은 수치다. 아르헨티나는 카를로스 메넴 대통령이 집권했던 1991년 171% 이상의 물가상승률을 기록한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 아르헨티나의 폭발적인 물가 상승에 대해 고질적인 인플레이션 문제 이외 코로나19 팬데믹으로 인한 양적 완화, 우크라이나 전쟁으로 인한 에너지 수입 비용 증가, 전임 마우리시오 마크리 우파 정부의 대규모 국제통화기금(IMF) 차관 유입에 따른 외채 상환 등 복합적 요인이 어우러진 결과라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12월 한 달간 가장 가격이 많이 상승한 품목은 식당과 호텔(7.2%), 주류 및 담배(7.1%), 주택 유지보수(5.9%), 교통(5.8%), 의료보험료(5.7%) 등이다. 가장 중요한 품목인 식품 및 비알코올성 음료는 4.7% 상승했다. 또한 INDEC는 과일, 음료, 빵, 시리얼 등이 가파른 상승세를 보였다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2022년 가장 높은 월간 물가상승률은 7월에 기록한 7.4%였다. 당시 IMF와 채무 재조정 협상을 주도하던 마르틴 구스만 경제장관이 돌연 사임하며 정치적, 경제적 혼란은 가중됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아르헨티나 정부는 2023년 물가상승률 목표를 60%로 설정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이지민 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“기저귀 찼을때부터 때려”…군인이 자녀 상습폭행 입건</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017864213&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017864213&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-01-13T23:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011408003379911_1673650833_0017864213.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;군인인 아버지가 자녀들을 지속적으로 폭행한 혐의로 입건된 사실이 뒤늦게 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군인 A씨는 지난 10년 동안 여러 명의 자녀에게 상습 폭행을 가했고, 참다못한 어머니 B씨가 지난해 7월 남편을 신고했다고 13일 MBN이 보도했다. A씨는 폭행 뒤 자녀들을 학교나 병원에 가지 못하게 하기도 한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어머니 B씨는 “첫 학대가 26개월 때였다. 기저귀 차고 있는 아기 등을 시퍼렇게 멍이 들 정도로 때린 것을 시작으로 지금까지 10년이 됐다”고 매체에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011408011779913_1673650877_0017864213.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 A씨는 군인 신분이라 군 경찰과 군 검찰에서 사건을 조사 중이다. 그러나 군 검사가 지난해 12월 조사 목적이라며 피해 자녀에게 직접 전화를 걸어 아버지를 도와주자는 취지의 말을 건네 회유 의혹도 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 통화 녹취에 따르면 군 검사는 피해 아동에게 “아빠한테도 할 수 있는 기회는 줘야 되지 않을까요”라고 말했고, 아이는 “때리지 않았으면 기회가 많지 않을까요”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련해 군 검찰은 “피해자를 회유하지 않았다”며 “피해자를 보호하면서 조사 중으로, 법과 규정에 따라 처리하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011408021879916_1673650938_0017864213.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011408015879914_1673650918_0017864213.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 “개인적인 일”이라며 “보도 내용에 법적 조치를 하겠다”는 입장을 매체에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수사가 진행 중인 7개월 동안 엄마와 자녀들은 아버지와의 격리를 신청해 따로 지내고 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“기저귀 찼을때부터 때려”…군인이 자녀 상습폭행 입건</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017864213&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017864213&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-01-13T23:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011408003379911_1673650833_0017864213.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;군인인 아버지가 자녀들을 지속적으로 폭행한 혐의로 입건된 사실이 뒤늦게 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군인 A씨는 지난 10년 동안 여러 명의 자녀에게 상습 폭행을 가했고, 참다못한 어머니 B씨가 지난해 7월 남편을 신고했다고 13일 MBN이 보도했다. A씨는 폭행 뒤 자녀들을 학교나 병원에 가지 못하게 하기도 한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어머니 B씨는 “첫 학대가 26개월 때였다. 기저귀 차고 있는 아기 등을 시퍼렇게 멍이 들 정도로 때린 것을 시작으로 지금까지 10년이 됐다”고 매체에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011408011779913_1673650877_0017864213.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 A씨는 군인 신분이라 군 경찰과 군 검찰에서 사건을 조사 중이다. 그러나 군 검사가 지난해 12월 조사 목적이라며 피해 자녀에게 직접 전화를 걸어 아버지를 도와주자는 취지의 말을 건네 회유 의혹도 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 통화 녹취에 따르면 군 검사는 피해 아동에게 “아빠한테도 할 수 있는 기회는 줘야 되지 않을까요”라고 말했고, 아이는 “때리지 않았으면 기회가 많지 않을까요”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련해 군 검찰은 “피해자를 회유하지 않았다”며 “피해자를 보호하면서 조사 중으로, 법과 규정에 따라 처리하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011408021879916_1673650938_0017864213.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011408015879914_1673650918_0017864213.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 “개인적인 일”이라며 “보도 내용에 법적 조치를 하겠다”는 입장을 매체에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수사가 진행 중인 7개월 동안 엄마와 자녀들은 아버지와의 격리를 신청해 따로 지내고 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이 출석부에 ‘못생김’ ‘얼굴 큼’…강사의 황당 메모</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017864264&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017864264&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-01-13T23:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011408421479958_1673653334_0017864264.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대기업이 운영하는 문화센터의 강사가 지도하는 아이들의 외모를 조롱하듯 평가한 사실이 알려져 부모들이 문제제기를 하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 연합뉴스에 따르면 서울에 사는 A씨는 지난해 12월 6일부터 한 대형마트 문화센터에서 아이들 육아와 놀이 관련 과정을 수강해 오다가 지난 10일 황당한 일을 겪었다. 14개월 아들과 함께 수업시간보다 10분 일찍 강의실에 도착했다가 아이들의 외모를 악의적으로 품평한 출석부를 발견한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강사는 출석부의 아이들 이름 옆에 ‘못생김’ ‘눈만 이쁨’ ‘엄마 통통’ ‘어른처럼 생김’ ‘눈 작음’ ‘하얌’ ‘돌아다님’ ‘얼굴 큼’ ‘얼굴 작고 이쁨’ 등의 메모를 해두었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 항의하자 강사는 “아이들의 얼굴을 기억하기 위해 써둔 것”이라고 해명한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011408422779959_1673653347_0017864264.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 “첫째 아이여서 육아에 도움이 될 것 같아 수강했다”며 “문화센터에 많은 강의가 있는데 다른 강사들도 아이들에 대해 이런 태도를 가지고 있는 건 아닌지 불신이 생겼다. 다른 엄마들에게 문화센터 강의를 추천했던 내 자신이 부끄럽다”고 매체에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “다른 엄마들 4명도 출석부의 외모 품평을 보았으며 일부는 문화센터에 항의하는 것을 목격했다”며 “강의를 더는 들을 수 없어 환불을 받았지만 다른 선의의 피해자들이 발생하지 않기를 바란다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 마트 측은 강사의 잘못을 인정했다. 마트 관계자는 “강사의 부적절한 행동으로 마음의 상처를 입으신 모든 고객분께 진심으로 고개 숙여 사과의 말씀을 드린다”며 “사건 인지 즉시 해당 강사를 수업에서 배제했고 고객의 희망에 따라 대체 강사 수업 또는 전액 환불을 진행할 예정이다. 더욱 철저한 강사 관리와 교육을 통해 이런 일이 재발하지 않도록 최선을 다하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이 출석부에 ‘못생김’ ‘얼굴 큼’…강사의 황당 메모</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017864264&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017864264&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-01-13T23:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011408421479958_1673653334_0017864264.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대기업이 운영하는 문화센터의 강사가 지도하는 아이들의 외모를 조롱하듯 평가한 사실이 알려져 부모들이 문제제기를 하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 연합뉴스에 따르면 서울에 사는 A씨는 지난해 12월 6일부터 한 대형마트 문화센터에서 아이들 육아와 놀이 관련 과정을 수강해 오다가 지난 10일 황당한 일을 겪었다. 14개월 아들과 함께 수업시간보다 10분 일찍 강의실에 도착했다가 아이들의 외모를 악의적으로 품평한 출석부를 발견한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강사는 출석부의 아이들 이름 옆에 ‘못생김’ ‘눈만 이쁨’ ‘엄마 통통’ ‘어른처럼 생김’ ‘눈 작음’ ‘하얌’ ‘돌아다님’ ‘얼굴 큼’ ‘얼굴 작고 이쁨’ 등의 메모를 해두었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 항의하자 강사는 “아이들의 얼굴을 기억하기 위해 써둔 것”이라고 해명한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0114/2023011408422779959_1673653347_0017864264.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 “첫째 아이여서 육아에 도움이 될 것 같아 수강했다”며 “문화센터에 많은 강의가 있는데 다른 강사들도 아이들에 대해 이런 태도를 가지고 있는 건 아닌지 불신이 생겼다. 다른 엄마들에게 문화센터 강의를 추천했던 내 자신이 부끄럽다”고 매체에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “다른 엄마들 4명도 출석부의 외모 품평을 보았으며 일부는 문화센터에 항의하는 것을 목격했다”며 “강의를 더는 들을 수 없어 환불을 받았지만 다른 선의의 피해자들이 발생하지 않기를 바란다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 마트 측은 강사의 잘못을 인정했다. 마트 관계자는 “강사의 부적절한 행동으로 마음의 상처를 입으신 모든 고객분께 진심으로 고개 숙여 사과의 말씀을 드린다”며 “사건 인지 즉시 해당 강사를 수업에서 배제했고 고객의 희망에 따라 대체 강사 수업 또는 전액 환불을 진행할 예정이다. 더욱 철저한 강사 관리와 교육을 통해 이런 일이 재발하지 않도록 최선을 다하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>