<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 사회</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibSocRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 사회</description>
    <lastBuildDate>2024-01-27T00:06:55.680Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[단독] 간윤위, 청소년 유해도서 심의키로...“상식적 판단 이뤄져야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019102978&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019102978&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-25T13:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024012610502023184_1706233820_0019102978.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울지역 초·중·고 도서관에 비치된 청소년 유해도서들에 대한 심의거부로 논란을 빚은 간행물윤리위원회(간윤위)가 해당 도서들에 대한 유해성 여부를 심의키로 결정했다. 그동안 국민일보(&lt;b&gt;2023년 9월 14일자·10월 19일자 33면 등 참조&lt;/b&gt;)와 시민단체들이 지속적으로 문제를 제기한지 4개월여 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일 간윤위에 따르면 &lt;span&gt;청소년 유해도서로 지적받고 있는 성교육 관련 도서 66권에 대한 유해성 심의를 다음 달 23일 실시한다. 심의를 통해 유해성이 있다고 판단되면 학교에 비치된 해당 도서들은 폐기되고 공공도서관이나 서점 등에 비치된 도서들에는 &lt;/span&gt;‘미성년자 이용 불가’ 등의 스티커가 부착될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;간윤위 심의를 20여일 앞둔 가운데 시민단체 등은 &lt;span&gt;자체적으로 전문가 그룹을 꾸린 뒤 검토의견서 등을 작성해 간윤위에 제출할 계획이다. 전문가들은 “과거 (유해성) 수위가 더 낮은 도서들도 유해도서로 지정된 적이 있는 만큼 도마 위에 오른 성교육 관련 도서들이 심의위에서 유해도서로 지정돼야 마땅하다”고 입을 모았다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그동안 간윤위는 해당 도서들의 유해성 논란이 제기된 뒤에도 &lt;span&gt;석연치 않은 이유로 심의를 거부해왔다. 출판문화산업진흥법 제18조에 따른 심의 대상을 ‘소설 만화 사진집 및 화보집’으로 제한했다. 하지만 해당 법에서 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;규정하는 심의 대상은 소설 만화 사진집 및 화보집뿐만 아니라 ‘청소년 보호와 관련된 기관, 단체 또는 30명 이상이 서명해 청소년 유해여부를 확인 요청한 도서들’도 포함된다는 게 중론이다.  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;간윤위의 ‘모르쇠’ 태도에 지난해 10월 국회 교육위원회 국정감사에서 정경희 국민의힘 의원이 유해도서에 대해 정면으로 문제를 제기했다. 이에 조희연 서울시교육감은 “간윤위가 해당 도서들을 일괄 심의해야 한다”고 답변했다. 지난달에는 법제처가 성교육 도서들도 심의해야 한다는 유권해석을 내리기도 했다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이형우 한남대 행정학과 교수는 “정량적이 아닌 정성적 평가가 이뤄질 수밖에 없는 상황에선 ‘상식선’이 평가 기준이 돼야 한다”고 강조했다. 그러면서 “과거 간윤위의 유해도서 심의 사례와 현재 문제되는 도서들에 포함된 내용, 그리고 국회의원 및 서울시교육감 등 다양한 의견을 감안하면 상식적으로 해당 도서들이 유해하다고 판단될 수밖에 없다”고 밝혔다. 일각에선 간윤위의 심의 결과를 섣불리 예단하긴 이르다는 의견도 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;최경식 기자 kschoi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아파도 자식들 안와”…반려동물에 37억원 상속한 中 할머니</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019102317&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019102317&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-25T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024012517272122506_1706171245_0019102317.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;아파도 연락 한번 없는 자식들 대신 반려동물에게 37억원 상당의 유산을 남기겠다고 결정한 중국 할머니의 사연이 알려져 화제가 되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;24일(현지시간) 홍콩 사우스차이나모닝포스트(SCMP)는 중국 상하이에 사는 류(Liu) 할머니가 몇 년 전 자신의 세 자녀에게 유산을 상속하겠다고 작성한 유언장 내용을 최근 바꿨다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;할머니는 자녀들이 평소 연락도 거의 안 하고 심지어 그가 아팠을 때 찾아오거나 돌보지 않자 “고양이와 개만이 나를 위해 옆에 있었다”며 반려동물에 2천만위안(약 37억원)의 재산을 상속하고 자식들에게는 한푼도 주지 않겠다는 내용으로 유언장을 변경했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 자신이 죽은 후에는 반려동물과 이들의 새끼들을 돌보는 데 자신의 모든 유산이 사용돼야 한다고 적었다. 그러면서 한 동물병원을 유산 관리자로 지명하고 그들에게 반려동물을 돌보도록 했다. 할머니는 전 재산을 반려동물에 직접 상속하고 싶었지만 중국에서는 불법이라 이 같은 방법을 쓴 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SCMP는 할머니 이야기가 중국 온라인에서 화제가 됐다며 &lt;span&gt;“자녀들에게는 아무것도 안 남기겠다는 결정을 하며 얼마나 실망하고 가슴 아팠겠냐” “잘했다. 내 딸이 미래에 나를 나쁘게 대하면 나 역시 집을 다른 사람에게 남길 것” 등의 댓글을 함께 소개했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 지난해 12월 상하이 법원은 자신에게 친절했다는 이유로 전재산 330만위안(약 6억2000만원)을 과일가게 주인에게 상속한 한 남성의 유언이 유효하다고 판결한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성윤수 기자 tigris@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상만사] 죽음을 기억하며 산다는 것</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341482&amp;code=11171399&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341482&amp;code=11171399&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-25T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2023080318190823054_1691054348_0924341482.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아빠가 돌아가신 지 3년이 돼 가는데도 아직 묘비명을 정하지 못했다. 검은 바탕에 아무것도 쓰여 있지 않은 묘비를 볼 때마다 다음엔 꼭 정해서 와야지, 올해 안에는 결정해야지 다짐하지만 막상 확정하려고 하면 ‘이게 아닌가’ 고개가 갸웃거려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 사람의 인생을 몇 개의 단어로만 정리해 보려니 쉽지 않았다. 생판 남의 전기를 쓰듯 객관적인 판단을 집어넣기는 더더욱 어려웠다. 아빠가 즐겨 부르시던 노래 가사를 쓸까, 이제라도 전하고 싶은 말을 쓸까. 가족들의 의견을 모아봐도 ‘이거다’ 싶은 게 없었다. 장르도, 접수 기간도 제한이 없는 묘비명 공모가 계속됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 사례를 참고하면 좋은 아이디어가 떠오를지 모른다는 생각에 추모공원에 갈 때마다 다른 이들의 묘비명을 돌아보기도 했다. 처음엔 비어 있던 자리들이 점점 차면서 다양한 묘비명이 등장했다. 유족들은 성경 문구를, 돌아가신 분에게 전하는 감사 인사를, 시 구절을 묘비에 새겼다. 자신의 묘비명까지 준비하고 세상을 떠난 사람은 아마도 많지는 않을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;언젠가 인생의 마지막 순간이 오겠지만 사람들은 그 사실을 망각한 채 살아간다. 내 죽음에 대해서도, 주변 사람의 죽음에 대해서도 마찬가지다. 산 입에 풀칠하는 하루하루가 눈코 뜰 새 없이 바쁘기도 할뿐더러 ‘끝’ ‘헤어짐’ 같은 단어를 떠올리면 자꾸 슬퍼지고 억울한 기분이 들어(MBTI 구분에 따르면 나는 ‘확신의 F’이므로) 애써 모른 체하는지도 모른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;죽음을 맞이하는 사람의 이야기를 다룬 작품이 잇달아 공개됐다. 웹툰 원작의 티빙 오리지널 시리즈 ‘이재, 곧 죽습니다’는 삶을 비관해 젊은 나이에 목숨을 끊은 주인공 이재(서인국)가 열두 번 환생해 각기 다른 죽음을 경험하는 내용을 담았다. 환생과 죽음을 통해 이재는 자신이 얼마나 소중한 기회를 포기했는지, 주변 사람에게 얼마나 큰 상처를 줬는지 깨닫는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설 연휴 직전 개봉하는 영화 ‘소풍’은 60년 지기 은심(나문희), 금순(김영옥), 태호(박근형)가 노년에 함께 시간을 보내며 지난 삶을 돌아보는 이야기다. 막 피기 시작한 청춘에 만나 삶의 희로애락을 모두 맛본 소꿉친구들이 태호의 죽음 이후 담담하고 유쾌하게 마지막 소풍을 준비하는 모습이 현실적이면서도 따뜻하게 그려졌다. ‘나는 작은 바람에도 흩어질, 나는 가벼운 모래 알갱이. 그대 이 모래에 작은 발걸음을 내어요. 깊게 패이지 않을 만큼 가볍게.’ 영화 말미에 가수 임영웅의 ‘모래 알갱이’가 삽입됐는데, 인간은 우주의 티끌처럼 작고 약하지만 서로의 기댈 곳이 될 수 있는 존재라는 내용의 노랫말이 새삼 뭉클하게 다가왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;콘텐츠들은 죽은 이와 남겨진 이들의 사연을 통해 인간의 유한한 삶이 가진 가치와 거기서 파생되는 다양한 감정을 보여준다. 먼 훗날 내가 세상에 왔다 간 흔적은 어떻게 기억될까. 힘들어도 살아낼 이유가 있는 삶을 만들어가는 일은 자신의 몫일 테다. 남겨진 시간이 조금이라도 더 많을 때 내가 맞닥뜨릴 죽음을 기억해야 그런 삶에 가까이 가지 않을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;묘비명 얘기로 돌아가면, 이런저런 고민을 하다 ‘누군가 정한 내 묘비명이 정작 내 마음에 안 들면 어쩌지’ 하는 데까지 생각이 이르렀다. 지난해 시집을 낸 개그맨 양세형이 몇 해 전 자신이 생각해 둔 묘비명을 밝혀 화제가 됐다. ‘그런 표정으로 서 있지 말고 옆에 풀이나 뽑아라. 나의 마지막 계획이었다.’ 나도 죽기 전에 유서까지는 못 써도 묘비명은 생각해둘까 한다. 너무 구구절절하거나 흔하지 않게, 읽는 사람이 저절로 나를 떠올리게, 하지만 그 마음이 무겁지만은 않게, 가능하면 담백하게.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임세정 문화체육부 차장 fish813@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[바이블시론] 준비된 리더 어떻게 키우나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341397&amp;code=11171370&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341397&amp;code=11171370&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-25T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2023113019110454420_1701339064_0924341397.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;플라톤은 이상적인 국가에 대한 논의에서 이른바 ‘철학자 왕’의 이론을 제시한다. 세속적 이해관계에 초연하고 이성적이며 지혜로운 판단을 하는 철학자 통치자와 통치자 그룹이 국가를 다스려야 한다는 것이다. ‘국가론’의 상당 부분이 그 통치자 공동체를 어떻게 구성하고 유지하고 교육해야 할지에 할애된다. 플라톤의 사상에서 통치자 후보는 장인이 기술을 배우는 것같이 통치술을 배우고, 그 과정을 통해 지혜롭고 자제력 있고 용감하며 정의로운 사람으로 빚어진다. 자기들끼리 일종의 가족 공동체로 살면서 35년 동안의 교육을 거쳐야 일정한 임무를 맡을 수 있고 50세가 돼야 지도자가 된다. 이때도 철학자 왕은 좋아서가 아니라 국가에 대한 의무를 다하기 위해 통치한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;플라톤도 권력투쟁이 있는 현실세계에서 그런 이상적 체제를 구축할 수 없다는 걸 잘 알았다. 그래서 인근 국가인 시라쿠사의 참주였던 디오니시오스 2세를 잘 가르쳐서 철학자 왕으로 만들어보려 했다. 지혜자를 왕으로 만들 수 없으니 왕을 지혜자로 만들려던 시도는 그러나 실패했고, 결국 그의 이상적인 이론만 남았다. 플라톤은 민주주의자가 아니었다. 무지한 민중에게 결정을 맡기면 투표로 그의 스승 소크라테스를 죽인 것 같은 사고만 친다고 생각했기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 그가 바랐던 지혜로운 통치자를 기르는 교육은 혈통과 힘이 지배하는 왕정국가보다는 오늘의 민주주의 사회에서 더 잘 응용할 수 있다. 35년짜리 배타적인 교육이야 불가능하지만 선거든 임명이든 지도자를 바꿀 수 있는 체제에서는 권력자를 선도하는 대신 지혜로운 사람을 길러 그 자리에 세우면 되기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 안타깝게도 절차적 민주주의가 확립된 지 한참이 지났는데도 우리나라 정치나 모든 단위의 조직에서 미래의 지도자를 양성하는 제도는 없다. 지도자 자리에 오르는 것에만 집중하고, 그것을 위한 준비 과정은 무시한다. 일단 자리에 오르면 왕이 된 듯한 착각에 빠져 디오니시오스 2세처럼 배울 생각이 없어질 뿐 아니라 미래의 지도자가 될 사람을 키우기는커녕 경계한다. 특정 분야의 전문가이거나 대중적 인기를 얻었다는 이유만으로 자기가 모르는 영역에서 지도자가 되니 모두가 불행해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;플라톤의 이론을 거울삼아 미래 지도자를 키우는 시스템이 필요하다. 각 기관 내의 교육 과정일 수 있고 모두에게 인정받는 특정한 학위 과정일 수도 있다. 어느 날 갑자기 나타난 사람이 아니라 특정한 지도자 교육을 받은 이들이 후보가 돼야 한다는 분위기가 형성되면 낙하산이나 권력자와의 인맥은 무용해질 것이다. 이런 이상적인 시스템이 완성되려면 물론 몇 가지 조건이 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지도자의 자질을 장인의 기본기술처럼 기능적으로 정의하고 이해해야 한다. 지도자의 역할을 명확히 정의해서 자기 역할을 위해 필요한 것 이상의 권력이나 권위를 가지지 않고 그 역할 수행에만 집중하게 해야 한다. 커리어의 끝에 지도자의 권력을 잡아야 성공이라 생각하지 않도록 다른 역할을 통해서도 합당한 존중과 대우를 받는 구조를 만드는 것 또한 중요하다. 그래야 모두가 지도자 교육을 받아야 하는 부담 없이 그 역할에 맞는 성품이나 잠재력을 가진 후보를 고를 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;플라톤의 예에서 보듯 이미 왕이 된 사람에게 기대를 품거나 실망하는 것은 부질없다. 다소 비현실적으로 보이고 오래 걸리더라도 각 수준의 조직에서 준비된 지도자를 체계적으로 양성해 사회에 공급할 방안을 궁리해야 한다. 지도자라면 응당 가졌어야 할 고민과 최소한의 배움이 없었던 이들이 갑자기 국정을 운영하고, 뜬금없이 나타난 자들이 커다란 자기 사진을 건물에 붙여대는 걸 보니 더 절박해지는 바람이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손화철(한동대 교수·글로벌리더십학부)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[혜윰노트] 1일 1용기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341446&amp;code=11171427&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341446&amp;code=11171427&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-25T19:06:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2023113019210454425_1701339664_0924341446.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;우리는 완벽하지 않다&lt;br&gt;언제든 거절당할 수 있고&lt;br&gt;실패할 수 있다 받아들여야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;나는 용기가 없다. 용기라는 단어를 떠올리거나 말해 본 게 언제였는지 기억도 안 난다. 한동안 용기 없이 살았다. 그런데 최근 새로운 바람들이 생겼고 그 일을 하려고 보니 용기가 필요해졌다. 내 용기 어디 있지? 어딘가에 있을 용기를 끌어내야 한다. 미루는 일들, 하기 싫은 일들을 생각해 봤더니 용기가 없기 때문이었다. 그렇게 올해의 키워드는 ‘용기’가 됐다. 초보 단계니까 대단한 용기보다는 소소하게 ‘1일 1용기’가 목표다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;봄에 열릴 아트페어 준비를 하고 있다. 작년부터 초대작가 코너를 만들었다. 딱히 우리 초대를 기다리는 작가가 있는 건 아니다. 인지도 있는 작가가 신진 비중이 높은 우리 아트페어에 참여하면 프로그램이 풍성해질 것 같았다. 평소 팬심으로 지켜보던 작가 즉, 나와 브리즈 아트페어를 전혀 알지 못하는 예술가에게 ‘우리 아트페어에 작품을 전시하고 후배들을 만나주시겠습니까?’라고 말하는 일은 내게 가장 어려운 일 중 하나다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;왜 전화 한 통 하는 일도 어려운 걸까. ‘누구시죠?’ 하면 뭐라고 소개할까, ‘제가 그 전시에 왜 나가야 하죠?’ 하면 뭐라고 답할까, ‘싫은데요’ 하면 뭐라고 해야 할까 생각하는 동안 용기는 두려움 뒤에 숨어버렸다. 에이, 그냥 하지 말까. 하지만 시도도 안 하고 포기하면 무엇 하나 새로워질 일이 없겠지. 거절당할 두려움을 이기고 용기를 내기 위해 마인드컨트롤이 필요했다. 심호흡을 하고 눈을 질끈 감은 후 ‘에라 모르겠다’의 마음으로 돌진하는 거다. 되면 좋고, 안 되면 어쩔 수 없고! 그리고 거절당했다. 훗.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해외 진출을 위해 해외 파트너도 찾고 있다. 눈여겨본 곳이 있었지만 어떻게 연락해야 할까, 이메일을 보내면 읽기나 할까, SNS로 메시지를 보낼까, 영어가 자신이 없는데 괜찮을까 고민하며 온라인 염탐만 이어갔다. 자꾸 미루면서 영어 공부부터 시작할 뻔했지만 ‘1일 1용기!’를 외치며 어느 날 드디어 메시지 전송버튼을 눌렀다. 가슴이 두근거렸던 것에 비하면 너무 간단한 일이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;요즘 아트페어에 지원한 작가들과 인터뷰를 하고 있는데 꽤 많은 분이 “저 용기 내서 지원했습니다”라고 고백해서 흠칫했다. 지원서를 낼까 말까, 언제 낼까, 포트폴리오를 몇 번이나 검토했을 것이다. 접수가 잘 됐는지, 경쟁률은 어떨지, 인터뷰에 오라고 할지 걱정했을 것이다. 나 역시 용기의 날들을 보내느라 너덜거리고 있는 입장이라 그 마음들이 유난히 헤아려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“용기 내주셔서 감사해요. 혹시 이번에 안 되더라도 너무 실망하지 마세요. 80명 선정하는 데 900명이 넘게 지원했어요. 공간의 한계 때문에 저희가 좋은 분들을 놓치는 경우도 많아요. 아쉬움이 남으면 내년에 다시 지원해 주세요. 두 번 세 번 이상 지원하시는 분들도 많고 저는 그분들이 너무 고마워요.” 사실 나 자신에게 하는 얘기이기도 했다. ‘예스’라는 답변이 오지 않는다고 그 사람이 나를 무시하거나 싫어하는 것은 아니다. 오히려 내 제안을 고마워하고, 나를 기억해 줄 가능성이 커진 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내 얘길 듣더니 친구가 ‘리사 손’ 교수의 책 ‘메타인지 학습법’을 추천했다. 자신을 객관적으로 바라보면서 완벽하지 않은 내 모습을 인정하는 것이 메타인지다. 완벽하지 않은 모습을 들킬까봐, 거절이 두려워서, 용기를 내지 못하는 경우가 많고 모범생일수록 더 그렇다고 한다. 나도 상대도 완벽하지 않다. 그러니까 우리는 언제든 실패하고, 거절당할 수 있다는 걸 받아들여야 용기가 생긴다는 것이다. 용기가 있어야 계속 도전하고 새로운 것들을 알아갈 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맞아, 내가 뭐 그리 대단한가, 실패한다고 큰일 나지 않는다. 열 번이라도 도전해서 성장할 수 있다면 좋은 거잖아. 대단한 것만 용기가 아니다. 추운 날 운동하러 나가는 것도, 다른 의견을 솔직하게 말하는 일에도 용기는 필요하다. 오늘도 ‘1일 1용기’를 마음에 품는다. 용기 내지 않으면 아무 일도 일어나지 않을 테니까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정지연(에이컴퍼니 대표·아트디렉터)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 과일 사러 가는 길</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341398&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341398&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-25T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024012520450422893_1706183104_0924341398.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;저녁에 기름진 것을 많이 먹었더니 속이 더부룩하다. 새콤달콤한 귤이나 몇 알 먹었으면 싶다. 단단히 외투를 껴입고 동네 청과 상회로 발걸음을 옮긴다. 일부러 응달을 골라 희끗희끗하게 남은 눈을 보득보득 밟으며 걸어간다. 나는 계절 따라 피고 지는 꽃을 보는 것만큼이나 서로 다른 향과 맛을 품은 제철 과일을 보는 재미도 즐긴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설향, 킹스베리, 비타베리 등 판매대에 진열된 딸기에 눈이 간다. 가격 때문에 망설이는 틈을 타 주인아저씨가 말을 건넨다. “만세! 하는 거, 그런 게 맛있는 거유.” 나는 주인아저씨에게 되물었다. “만세요?” “그 잎사귀 말이요, 그게 위로 솟은 걸 골라요. 쟤들도 만세! 하고 햇빛을 더 받은 애들이 당도가 높거든요.” 그제야 주인아저씨의 귀여운 표현에 슬며시 웃음이 났다. “설향 딸기는 딱 요 때 먹어야 맛있어요. 가격도 괜찮고. 봄이 되면 더 싸긴 한데, 온도가 올라가면 쉽게 물러지고 맛도 떨어지니까 겨울에 먹어요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;주인아저씨가 플라스틱 바구니에 담긴 노지 감귤을 하나 집어 주면서 덧붙였다. “요런 건 큰놈보다 탁구공만 한 게 훨씬 달아요. 워낙 얇아서 껍질 까는 게 성가셔서 그렇지 조끄마한 게 맛은 최고 좋아.” 나로서야 더 달고 신선한 과일을 사고 싶은 게 당연하지만, 주인아저씨나 농부 입장이라면 다를 것이다. 흠이 좀 있고 시든 과일도 품 안에 자식 같을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;덤으로 받은 귤을 까서 입안에 넣었다. 시원하고 새콤해서, 느글느글했던 배 속이 서서히 진정되는 것만 같았다. 새삼스레 신기했다. 참깨만큼 작은 씨앗이 자라서 꽃을 피우고, 커다란 열매로 완성된다니. 이 열매 한 알에 팽창과 응축을 거듭한 자연의 태동이 다 들어 있다니. 수완 좋은 주인아저씨 덕분에 한 손에 설향 딸기를, 한 손에 노지 감귤을 사 들고 걸어간다. 양손이 묵직하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신미나 시인 겸 웹툰작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태원준 칼럼] 윤-한 충돌, 어디선가 본 듯한</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341498&amp;code=11171394&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341498&amp;code=11171394&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-25T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2023080318190623052_1691054346_0924341498.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;박근혜-유승민 ‘배신정치’ 충돌&lt;br&gt;문재인-윤석열 ‘조국사태’ 결별&lt;br&gt;연상케 한 윤석열-한동훈 사태&lt;br&gt;정치시계 거꾸로 돌려 놓은듯&lt;br&gt;&lt;br&gt;황당해하는 국민들에게&lt;br&gt;어정쩡 봉합 아니라 말하려면&lt;br&gt;명품백 문제 진솔히 설명하고&lt;br&gt;공천서 윤-한 갈등 배제해야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;약속대련은 아닐 것이다. 윤석열 대통령과 한동훈 국민의힘 비대위원장의 충돌을 대뜸 그렇게 부른 것은 이준석 개혁신당 대표였는데, 다분히 그의 경계심 섞인 비평이지 싶다. 대통령과 맞섰다는 걸 정치적 자산으로 삼는 터라 대통령에게 맞서는 다른 인물의 등장이 달갑지 않았을 테니까. 이렇게 위험한 장면을 연출하고 소화할 만큼 정치에 능숙하다면 명품백 문제를 이 지경까지 끌고 왔겠나. 난데없었던 이틀간의 충돌은 짜고 친다는 느낌보다 왠지 어디선가 본 듯한 기시감을 줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;용산에서 한 위원장 사퇴를 압박하며 내세운 구실은 ‘자기 정치’였다. 김경율 비대위원의 총선 출마에 거든 것을 사천(私薦)이라 했고, 친윤 인사들도 “위원장 자리를 이용해 자기가 대권주자로 발돋움하려는 것”이라 공격했다. 이준석 대표를 끌어내릴 때도 동원됐던 자기 정치란 말(이준석의 혁신위원회를 친윤 세력은 “자기 정치를 위한 사조직”이라 했다)의 저작권은 박근혜 대통령에게 있다. 2015년 유승민 새누리당 원내대표를 찍어내면서 “정치는 민의를 대신해야지, 자기의 정치철학과 정치적 논리에 이용해선 안 되는 것”이라며 ‘자기 정치=배신 정치’로 규정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;증세 없는 복지는 허구라고 정부에 쓴소리 하던 여당 사령탑을 내쫓을 때 박 대통령이 썼던 말은 정권이 두 번 바뀌고 되살아났다. 김건희 여사 문제에 나름의 쓴소리를 꺼낸 한 위원장에게 그 말이 사용되는 것을 보면서 박근혜-유승민의 충돌이 떠올라 정치 시계가 10년 전으로 돌아갔나 싶었는데, 기시감은 거기서 끝나지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 위원장은 윤 대통령이 취임하자마자 꺼낸 파격 발탁 카드였다. 그가 법무장관에 기용되리라 아무도 예상치 못했고, 그것을 발판 삼아 여당 대표 자리에 섰다. 이런 파격의 원조는 윤 대통령이다. 문재인정부가 들어서자마자 서울중앙지검장에 전격 발탁되고 뒤이어 검찰총장에 직행했던 과정은 한 위원장이 지금 걷고 있는 경로와 다르지 않다. 이런 닮은꼴 상황에서 김건희 리스크에 터져 나온 윤석열-한동훈의 충돌은 조국 사태를 둘러싼 문재인-윤석열의 충돌을 떠올리게 했다. 파격적인 발탁이 다시 충격적인 결별로 이어질 뻔한 사건을 보면서 이번엔 정치의 시계가 5년 전으로 돌아갔나 싶었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박근혜-유승민, 문재인-윤석열 충돌은 집권 세력의 선거 패배로 이어졌다는 공통점을 가졌다. 새누리당은 이듬해 총선에서 유승민 공천 탈락, 김무성 옥쇄 파동 등 자중지란을 겪으며 제1당 자리를 내줬고, 더불어민주당은 대선에서 정권을 내줬다. 지난 정부, 그 전 정부에서 선거 패배를 부른 변곡점의 양상이 공교롭게 이번 윤-한 충돌에 다 들어 있다. 이는 대통령의 국정 의지를 의심케 한다. 지금까지 총선만 바라보고 왔던 것 아닌가. 거대 야당과 타협하지 않은 것은 총선에서 어떻게든 의석을 확보해 제대로 국정을 펴겠다는 뜻일 텐데, 윤석열정부의 성패가 걸린 선거를 날려버려도 상관없다는 양 총선을 코앞에 두고 갈등과 충돌을 자초했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 위원장은 사퇴하는 대신 폴더 인사를 했다. 대통령 뜻을 끝내 거부하면서 대통령을 예우해 파국을 막은 셈이 됐다. 이번 사태에서 여권에 그나마 긍정적인 대목이다. 그는 변화, 혁신, 세대교체, 새로운 정치 같은 키워드와 함께 정치판에 들어섰다. 이는 사람들이 그에게 거는 기대를 뜻했는데, 지난 한 달간 꺼내놓은 말은 그리 새롭지 않았다. 불체포특권 포기, 세비 반납, 의원수 축소 등 대부분 우리가 들어본 얘기, 알고 있는 얘기였다. 새로운 이미지와 별로 새롭지 않은 말의 불협화음 속에 신선함이 퇴색하려 할 때 대통령에 맞서는 상황이 터졌다. 여당 정치인에게서 좀체 보기 어렵던 그 모습이 신선함의 유통기한을 조금은 늘려줄지 모른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이제 난데없는 소동에 황당해한 국민에게 어정쩡한 봉합이 아닌 새로운 시작임을 설득하는 숙제가 여권에 남아 있다. 대통령은 명품백 문제를 진솔하게 얘기해야 한다. 선거판까지 논란이 이어지는 것을 막아 이번 총선에서 국정동력을 확보하겠다는 의지를 보이기 위해서라도 필요하다. 공천에서 윤-한 연장전이 벌어진다면 선거는 해보나 마나다. ‘김경율 사퇴’ 같은 거래는 이번 사태의 그나마 긍정적인 효과도 거덜내버릴 것이다. 그리고 한 위원장은 ‘이재명 민주당’ 비판처럼 이미 다 아는 것 말고 국민에게 건넬 새로운 이야기를 어서 찾아야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태원준 논설위원 wjtae@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[르포] “이곳의 온기가 좋다”… 쪽방촌 ‘겨울 사랑방’ 된 목욕탕</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019102723&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019102723&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-25T19:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024012516564022412_1706169401_0019102723.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 최저기온이 영하 14도까지 떨어졌던 지난 23일 오후 7시. 서울 종로구 창신동 ‘현대옥사우나’에 한 손님이 찾아왔다. “목욕도 할 거에요. 면도기도 같이 주세요.” 창신동 쪽방촌 주민 김모(58)씨가 안경에 뿌옇게 서린 김을 닦으며 말했다. 그는 지갑에서 ‘밤추위대피소 이용권’이라고 적힌 명함 크기의 노란색 종이 한 장과 면도기값 천원을 내밀었다. 이어 명부에 이름을 적고 옷과 수건, 자비로 산 일회용 면도기까지 받아들고 탈의실로 걸음을 옮겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨는 옷을 가지런히 벗어둔 뒤 욕탕으로 들어가 뜨끈한 물에 몸을 녹였다. 목욕을 마치고는 반소매 찜질복으로 환복한 뒤 2층 수면실로 향했다. 그는 추운 겨울밤 종종 이곳을 찾아 TV를 보거나 휴대전화를 만지작거리다 잠을 잔다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024012517022722425_1706169747_0019102723.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“더 이상 쪽방에서 떨지 않아”…호평&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;이곳은 서울시가 쪽방촌 주민들이 추위를 피해 쉴 수 있도록 올 1월 1일부터 다음 달 29일까지 한시적으로 운영하는 ‘밤추위대피소’다. 이는 서울시가 한미그룹의 지원을 받아 쪽방촌 주민들에게 목욕탕 이용권을 제공하는 ‘동행목욕탕’ 사업의 연장선이다. 지난해 여름 폭염 대비책으로 시행한 ‘밤더위대피소’가 주민들에게 좋은 반응을 얻자 서울시는 이번 겨울엔 추위대피소로 개장해 선보이게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5년 전부터 쪽방촌에서 살고 있는 김씨는 일주일에 3번 이상 이곳을 이용하는 단골이다. 그는 “겨울철에는 창문을 열지 못해 방이 눅눅하고 여럿이서 온수기 한 대를 나눠 써야 해 불편했다”며 “다른 사람 눈치 볼 필요 없이 탕에 들어가서 목욕도 하고 혼자만의 시간을 보낼 수 있는 점이 제일 마음에 든다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 밤추위대피소를 찾은 다른 쪽방 주민 고수현(63)씨도 이곳의 온기가 좋아 자주 방문한다. 고씨는 “집 전기패널이 고장 나 전기장판 위에서 이불을 뒤집어쓰고 장갑까지 낀 채 버틸 때가 많았다”며 “정말 추운 날에는 문밖을 나서는 것조차 망설여지지만 막상 대피소에 와서 찜질복을 입고 쉬면 참 좋다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024012517081622439_1706170097_0019102723.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현대옥사우나를 23년째 운영 중인 이태영(84) 사장은 밤추위대피소 운영 제안을 받고 기꺼이 승낙했다. 코로나19 유행기를 거치며 큰 빚이 생겨 사우나를 계속 운영하기 어려웠지만 서울시에서 최소 손님 수를 보장해 줘 부담이 적었다고 한다. 그는 “우리도 쪽방촌 주민들에게 좋은 일을 하고 싶어 시와 계약할 때 이용료를 내려서 받기로 했다”며 “주민들이 편히 쉴 수 있도록 보일러도 세게 틀고 온풍기도 수리했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 사장은 또 “처음엔 주민들이 쭈뼛거리면서 이용권만 조용히 내밀곤 했는데 이제는 단골처럼 익숙한 듯 오가며 인사를 건넨다”며 “가능하다면 매년 밤추위대피소를 운영해 가능한 많은 주민이 이곳을 찾길 바란다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;‘내 집’ 두고 가기 낯설어하기도&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;서울시에 따르면 지난 20일 기준 종로·서울역·남대문·영등포 밤추위대피소에서 모두 531장의 이용권이 사용됐다. 서울시 관계자는 “여름에 진행했던 밤더위대피소에 비해 밤추위대피소의 이용률이 상대적으로 높은 편”이라며 “작년 여름에 밤더위대피소를 이용하면서 같이 목욕도 하고 수다도 떨며 (이곳이) 편해진 분들이 다시 찾아오시는 것 같다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;밤추위대피소를 이용해 &lt;/span&gt;본 주민들은 대다수가 호평하는 가운데, 아직 이곳을 이용한 적이 없는 이들도 많은 상황이다. 춥고 불편하더라도 ‘내 집’을 놔두고, 대피소에서 잠을 잔다는 것이 낯설기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 날 돈의동 쪽방촌 한 골목에서 만난 송종택(48)씨는 “고령의 쪽방촌 주민들은 걸음이 불편하거나 꽁꽁 언 바닥에 미끄러질까 걱정한다”며 “대신 원래 자주 이용하던 쪽방주민공동시설 샤워실을 주로 이용하는 편”이라고 말했다. 돈의동 쪽방촌에서 50년 넘게 살았다는 김효숙(70)씨도 “상담소에서 추위대피소를 열심히 알리고 있지만, 아직은 돈의동에 있는 동행목욕탕만 이용하고 있다”며 “늦은 밤에 어두운 거리를 이동한다는 것도 부담”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024012517104122450_1706170242_0019102723.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이에 서울시와 일부 목욕탕 업주들은 밤추위대피소 운영시간을 유동적으로 조정하고 있다. 쪽방촌 주민들이 상대적으로 이른 시간에 일과를 마치는 점을 고려한 것이다. 통상의 대피소 운영 시간은 오후 9시부터 이튿날 오전 6시까지지만, 주민들이 시간적, 심리적으로 여유를 갖고 대피소의 온기를 더 안고가길 바라는 마음에서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 12월 기준 서울시내 쪽방촌 주민의 숫자는 모두 2399명이다. 쪽방상담소는 대피소의 온기가 쪽방촌 구석구석에 닿도록 주민들 집을 일일이 찾아가거나 전화를 걸어 밤추위대피소를 설명하고 홍보하고 있다. 여기에 목욕탕 업주분들의 자발적인 참여도 더해져 대피소를 찾는 발걸음이 점차 늘고 있다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024012517011622423_1706169677_0019102723.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이형석 창신동 쪽방상담소 사회복지사는 “아직 주민들이 자연스레 밤추위대피소를 떠올리는 단계는 아니지만, 점차 이곳에 익숙해지면 더 자주 이용할 것으로 예상한다”며 “오늘같은 추위에 대피소로 꼭 찾아오실 수 있도록 더 적극적으로 알릴 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최승훈·방유경 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“여당 의원도 여자라서 당했다” 배현진 피습에 女 공포</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019103590&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019103590&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-25T20:32:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024012605292523102_1706214565_0019103590.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배현진(41) 국민의힘 의원이 10대 중학생에게 둔기 피습을 당하는 사건이 벌어지자 여성들 사이에서는 내적 공포감이 확산하고 있다. 여당 국회의원조차 여성은 일상에서 난데없이 폭행당하는 위험에 언제든 노출돼 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배 의원 피습 사건이 벌어진 전날부터 26일까지 온라인 여초 커뮤니티에는 충격과 공포를 호소하는 반응이 줄을 잇고 있다. 적지 않은 이들이 이번 사건을 ‘정치 테러’라기보다 ‘여성혐오 범죄’에 가깝다고 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만약 건장한 남성 의원이었다면 테러범이 흉기를 들이밀지언정 돌덩이를 쥐고 때리진 않았을 것이라는 의견이 적지 않다. 한 네티즌은 “열다섯 살짜리가 배 의원에게 정치적으로 앙심을 품을 일이 있겠나 싶다. 정치 테러보다 여혐 범죄에 가까워 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대체로 ‘나도 피해자가 될 수 있다’는 우려가 퍼지는 분위기다. “여자로서 저 공포감이 얼마나 컸을지 상상 가서 너무 무섭다” “이 나라를 살아가는 여성으로서 상상이 될법한 공포라 더 충격적으로 다가온다” “CCTV 영상을 보니 내가 다 트라우마 생긴다” 등의 반응이 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024012605304823104_1706214649_0019103590.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;특히나 유명 정치인이 이상동기 범죄의 피해자가 됐다는 데 충격적이라는 의견이 많다. “여자라서 여당 국회의원도 당한다” “대한민국에서 대낮에 그것도 국회의원이 이런 일을 당하다니 소름 끼친다. 길거리 다니기가 무섭다” 등의 반응이다. 한 네티즌은 “정치인한테까지 저러는데 경호원이나 수행원 하나 없이 다니는 일반 여성들은 매일매일이 전쟁터”라고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;범죄 전문가도 “배 의원의 성별도 어쩌면 피해자가 되는 데 일조했을 수도 있다”는 인식을 공유했다. 국민의힘 총선 예비후보인 이수정 경기대 범죄심리학과 교수는 이날 이날 TV조선 ‘시사쇼 정치다’와의 인터뷰에서 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 교수는 “만약 (가해자가) 어린 미성년자라면 이건 사회적 문제의식을 가져야 하는 상황일 수도 있다”면서 “보통 14~15세 아이들은 합리적 판단 능력이 아직 발달하지 않았다. 그렇기에 만약 (가해자가) 어린 청소년이라면 온라인을 통해 여성에 대한 적대감을 야기하는 전반적인 흐름의 끝에 이런 우발적인 사건이 일어난 것일 수도 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024012605294223103_1706214582_0019103590.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 배 의원은 이날 오후 5시쯤 강남구 신사동 한 건물 입구에서 돌로 머리 뒤를 10여 차례 가격당했다. 습격범은 폭행 직전 “국민의힘 배현진 의원이죠?”라고 두 차례 물어 신원을 확인한 것으로 전해졌다. 사건 당시 CCTV를 보면 배 의원은 양팔을 휘저으며 필사적으로 저항했지만 습격범을 제지하지 못하고 속절없이 가격당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현장에서 체포된 습격범은 중학교 2학년 남학생으로 알려졌으며 강남경찰서로 압송됐다. 피습으로 인해 머리 뒷부분에 1㎝ 정도 찢어지는 부상을 입은 배 의원은 서울 순천향대병원에서 두피 봉합 처치를 받은 뒤 입원해 안정을 취하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유퀴즈 나온 ‘최고령 수험생’ 할머니…숙대 신입생 됐다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019103904&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019103904&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-25T23:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024012608205523129_1706224855_0019103904.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2024학년도 대학수학능력시험(수능) 최고령 수험생 김정자(83) 할머니가 숙명여대에 입학했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;26일 숙명여대에 따르면 김 할머니는 올해 미래교육원 사회복지전공 신입생이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학교 측은 김 할머니의 학업을 응원하는 의미에서 1년간 장학금을 지원하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 할머니는 “배워도 자꾸 잊어버리겠지만 열심히 다닐 것”이라며 “건강이 허락할 때까지 연필을 놓지 않으려 한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 할머니는 수능 최고령 수험생으로 tvN 예능 프로그램 ‘유퀴즈 온 더 블록’에 출연해 화제가 됐다. 올해 보신각에서 열린 제야의 종 타종 행사에 시민 대표로 참여하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올 2학기 ‘늘봄학교’ 전면시행 예고...교원단체 반발 격화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019104647&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019104647&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-26T02:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024012611130923197_1706235189_0019104647.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;교육부가 올해 2학기 늘봄학교 전면 시행을 예고한 가운데 교원단체 등의 반발이 갈수록 거세지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일 이주호 교육부 장관은 늘봄학교 운영을 위해 한 사단법인과 업무협약을 맺었다. 이 자리에서 이 장관은 “늘봄학교 업무를 교사 업무에서 분리한다고 하니 교사의 호응이 좋아 교사분들의 협력이 잘 될 것이라 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이 장관의 기대와 달리 늘봄학교에 대한 교원단체 및 교육청 소속 공무원들의 반발이 거세지고 있다. 그동안 교육부는 기존 교사의 업무 배제 등을 약속하며 교원단체들을 설득해왔지만, ‘학교의 돌봄화’ 자체에 대한 교사들의 저항이 수그러들지 않고 있고 업무 전가를 우려하는 행정직원까지 반발하면서 난관에 부딪혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기독교원단체인 좋은교사운동은 논평을 내고 “기존 교원에게 새로운 업무 부담이 생기지 않을 것이라고 말하는 것은 눈 가리고 아웅하는 것에 지나지 않는다”며 늘봄학교 반대 입장을 재확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;좋은교사운동은 “늘봄학교 시범 운영 과정에서 예산과 인력 부재, 지역돌봄체계 미흡 등 많은 문제가 드러났다”며 “교육부는 현장의 개선 요구 목소리는 듣지 않고 시범 운영 교육청을 확대하며 속도전으로 밀어붙이기만 하고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “늘봄 프로그램을 보면 비정규직 외부강사가 많은데 이들 계약직 인력으로 교육부가 약속한 세계 최고의 교육·돌봄을 제공할 수 있는지 묻지 않을 수 없다”며 “지역단위 돌봄체계를 구축하지 않고 학교에 늘봄 수요에 대한 과도한 책임을 전가하고 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국교직원노동조합(전교조)도 성명을 내고 “현실성 없는 늘봄학교 계획을 철회하라”고 촉구했다. 전교조는 늘봄지원실 설치와 관련 “현장 교사들이 그동안 업무 부담 때문이 아니라 정상적인 교육환경 조성을 위해 늘봄학교를 반대했던 점을 돌이켜보면 교육부의 늘봄학교 계획은 부실한 것”이라며 정책 중단과 원점 재검토를 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전교조는 그동안 늘봄학교와 관련 교사 업무 배제, 책임소재에서 교사 배제, 교육지원청에 방과후돌봄지원센터 설치, 늘봄학교 전담인력 1인 이상 배치, 겸용 교실 금지, 교내 민주적 협의 보장, 지자체 연계형 돌봄 확대 등을 요구해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 전교조의 입장은 전날 교육부의 2024년 주요업무 계획 발표 이후 나온 입장에 비해 더욱 강경해진 것이다. 그만큼 늘봄학교에 대한 현장 교사들의 반대가 강하다는 것을 방증하는 것으로 보인다. 교육부가 계획대로 올 2학기부터 늘봄학교 전면 시행을 강행할 경우 더 큰 갈등이 예상되는 대목이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 전국시도교육청공무원노동조합도 성명을 내고 교육부의 교사업무 배제 계획과 관련 “학교에는 교원만 있는 것이 아니다. 교원을 업무 배제하면 그 업무는 과연 누가 담당할 것인가”라고 물은 뒤 “늘봄지원실 별도 설치에 따라 학교마다 최소 3명 이상의 지방공무원 증원이 필요한 상황에서 구체적인 채용없이는 운영이 불가능한 상황”이라고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 “구체적 방안이 없는 선심성 정책으로 학교는 혼란스러운 상황에 직면하게 될 것”이라며 “교육부 장관과 교육감은 지방공무원 인력 확대 방안을 마련하고 모범적인 사용자로서 역할을 다해 줄 것을 촉구한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최경식 기자 kschoi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>설 앞두고 성수품 가격 점검… 기재차관 “사과·배 4.4만톤 집중 공급”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019104668&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019104668&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-26T02:25:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024012611231223204_1706235792_0019104668.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김병환 기획재정부 1차관은 26일 “다음 주 사과·배 공급물량의 60% 이상인 4만4000만톤(일평균 7400톤)을 집중적으로 공급하고 이날부터 농협 과일선물세트 10만개를 시중 가격보다 15~20% 할인해 판매하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 차관은 이날 서울 서초구 양재동 농협하나로마트에서 물가차관회의를 열고 “사과·배를 중심으로 성수품 가격 안정화 노력을 강화하기로 했다”고 강조했다. 이날 정부는 현장 관계자로부터 성수품 공급·가격 상황을 설명 듣고 성수품 공급대책을 논의했다.&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;성수품 16개 품목을 기준으로, 지난 19일부터 현재까지 총 3만7000톤이 시장에 공급됐다. 특히 지난 1주일 간 221억원어치 농축수산물 할인지원이 집행되면서 성수품 물가관리 대책이 차질없이 시행되고 있다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16개 품목의 평균 가격은 지난해 설 직전 기간(1월 2일~20일)에 비해 3.2% 낮은 수준이다. 특히 무(-21.0%)와 계란(-11.4%) 등의 가격이 크게 안정됐다고 부연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 사과(16.2%)와 배(16.8%)는 작황 부진의 영향으로 가격 강세가 이어지고 있다. 이에 따라 정부는 사과·배를 중심으로 성수품 가격 안정 노력을 강화한다는 방침이다. 이달 말부터 수입 과일 할인기획전도 대대적으로 개최할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설 민생안정대책과 관련해서는 비수도권 숙소 할인을 지원하는 숙박 교환권을 내달부터 총 20만장 배포하기로 했다. 도로·철도·항공·해운 분야별 수송력 확대와 귀성·귀경객 편의 제고 등을 포함한 설 특별교통대책은 내달 6일 발표할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준희 기자 zunii@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 성인 자녀들, 부모에게 생활비 받는 이들 많아져</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019104692&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019104692&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-26T02:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2021022217051067632_1613981110_0019104692.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 성인 자녀들이 부모들에게 재정적 지원을 받는 기간이 점차 늘어나고 있다는 조사 결과가 나왔다. 미 청년들은 전통적으로 성인이 되면 독립적 성향이 강하지만 생활 기반이 잡히지 않으면서 부모에게 의지하는 이들이 늘어나고 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 25일(현지시간) 미 여론조사 업체 퓨리서치센터 자료를 인용해 지난해 미국 부모의 59%가 35세 이하의 젊은 성인 자녀에게 재정적으로 도움을 줬다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젊은 성인 자녀들은 부모의 재정지원을 받은 젊은 돈으로 통신비나 넷플릭스 같은 스트리밍 서비스 구독 비용 등 일상적인 가계비용으로 사용한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조사 대상인 18∼35세 성인 자녀집단에서는 나이가 많을수록 재정적 독립을 이뤘다는 대답이 높게 나타났다. 하지만 30∼34세 자녀 중 여전히 부모의 도움을 받고 있다는 응답이 3분의 1 수준으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 25세 이하 성인 자녀 가운데 57%가 부모와 함께 거주하는 것으로 집계됐다. 1993년의 53%보다 4%포인트 높아진 수치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ은 젊은 세대일수록 결혼·취업과 같이 성인이 돼 맞이하는 이정표에 도달하는 시간이 점점 늦어지고 있다고 분석했다. 부모의 재정적 지원을 받는 기간이 길어진 이유도 그래서다. 부모 세대가 자녀 세대보다 부유한 상태인 것도 배경으로 지목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;말라 립폴 피츠버그대학 경제학 교수는 “자녀가 부모로부터 용돈을 받아 쓰는 기간이 갈수록 늘어나고 있다”고 소개했다. 그는 “성인 자녀 14%가 어느 해라도 적어도 한번은 부모로부터 용돈을 받아 썼다는 조사 자료가 있다”며 “특정 시점에 부모로부터 재정적 지원을 받은 적이 있는 성인 자녀는 절반에 이른다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;립폴 교수는 “용돈이나 재정적 지원을 받는 성인 자녀 비율은 수년째 큰 변화가 없다”면서도 “달라진 건 성인 자녀들이 더 오랜 기간 부모로부터 재정지원을 받는다는 점”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ은 이전 세대에서는 20대 초반에 자녀가 부모로부터 재정적으로 독립하는 것이 당연했으나 현재는 상황이 달라졌다고 총평했다. 이전 세대와는 달리 현세대의 성인 자녀들은 주거 독립이나 생애 첫 주택 구입같이 독립생활에 필요한 조건들을 갖추는 데 더 많은 자금이 필요해졌기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 일간 가디언도 미국 젊은 세대 역시 높은 임대료와 대출 금리로 인한 비용 부담으로 주택 구매 등을 포기하고 있다고 전했다. 특히 뉴욕, 샌프란시스코, 워싱턴DC, 런던, 맨체스터 등 주요 대도시들의 임대료는 최고 수준에 달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴포스트가 인용한 전미부동산중개인협회(NAR) 자료를 보면 지난해 살고 있던 가족 집에서 자기 집으로 직접 이사한 첫 주택 구매자의 비율은 23%다. 역대 최고치였던 2022년 27%보다는 낮아졌지만 여전히 높은 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘슬럼프’ 김세영 “더 이상 부진 없다…우승 본능 되찾겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019104742&amp;code=61161511&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019104742&amp;code=61161511&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-26T02:41:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024012613395423240_1706243995_0019104742.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘빨간바지 마법사’ 김세영(31)이 부활의 날개짓을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김세영은 26일(한국시간) 미국 플로리다주 브레이든턴CC(파71·6557야드)에서 열린 미국여자프로골프(LPGA)투어 시즌 두 번째 대회 드라이브 온 챔피언십(총상금 175만 달러) 1라운드에서 세계랭킹 2위 인뤄닝(중국), ‘루키’ 강민지(24) 등과 함께 공동 4위에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보기는 1개에 그치고 버디 5개를 솎아내 4언더파 67타를 쳤다.  공동 선두(6언더파 65타)인 뉴질랜드 동포 리디아 고(26·하나금융그룹)와 넬리 코다(미국)와는 2타 차이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김세영은 2015년에 LPGA투어에 데뷔, 2020년 펠리컨 위민스 챔피언십까지 매년 1승 이상씩 통산 12승(메이저 1승 포함)을 거두고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 2021년부터 작년까지 우승없이 3년여간 극심한 슬럼프에 빠져 있다. 2021년에는 4차례 ‘톱10’ 입상으로 상금 순위 17위, 2022년은 5차례 ‘톱10’ 입상에 상금 순위 22위, 그리고 작년에는 데뷔 이후 최악인 상금 순위 42위에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2016년 리우 올림픽과 2020년 도쿄 올림픽에 연거푸 출전했을 정도로 한국 여자 골프의 간판으로 군림했던 그였기에 결코 받아 들일 수 없는 성적표였다. 그러면서 올 해는 데뷔 이후 최초로 메인 스폰서 없이 시즌을 시작하는 수모마저 감내할 수 밖에 없게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서 그는 올 시즌을 앞두고 절치부심했다. 작년 시즌 최종전 CME그룹 투어 챔피언십을 마치고 귀국해 잠시 체류했다가 다시 미국으로 건너갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엄마의 도움을 받아 플로리다주 네이플에 베이스 캠프를 차리고 혹독한 훈련을 시작했다. 초심으로 돌아가 기본부터 재점검에 들어갔다. 그 결과 특히 그린 주변 어프로치와 퍼팅 등 그동안 단점으로 지적됐던 쇼트 게임에 상당한 진전이 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자신의 올 시즌 데뷔전이었던 이날도 초반 샷이 흔들렸으나 발군의 쇼트 게임으로 위기에서 벗어났다. 옥의 티인 17번 홀(파5) 보기는 투온을 노리다가 볼이 오른쪽으로 밀려 페널티 구역에 빠진 게 원인이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;드라이버샷이 14차례 중 페어웨이를 6차례나 놓치고 아이언샷이 3차례나 그린을 놓친 것 치고는 보기를 하나로 막았다는 건 그만큼 쇼트 게임이 달라졌다는 방증이다. 게다가 두 차례 벙커샷 위기가 있었으나 모두 세이브에 성공하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김세영은 국민일보와 전화 통화에서 “초반에 샷이 흔들려 위기였으나 파세이브에 성공한 것이 타수를 줄인 결정적 원동력이 됐다”면서 “훈련 덕으로 샷감은 올라왔고 컨디션도 나쁘지 않다. 올해는 파리올림픽도 있고 해서 초반부터 이 악물고 멈춰선 우승 본능 되찾겠다”는 결연한 의지를 내보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이어 “이 대회를 마치고 나면 태국으로 건너갈 것”이라며 “그 곳에서 스윙 코치인 이경훈 프로의 도움으로 한 달여간 샷을 더 보완한 뒤 내달 22일 개막하는 혼다 LPGA타일랜드에 출전할 계획이다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘부활 골프 천재’리디아 고, 2주 연속 우승 향해 순항</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019104812&amp;code=61161511&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019104812&amp;code=61161511&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-26T02:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024012611560223211_1706237762_0019104812.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴질랜드 동포 리디아 고(26·하나금융그룹)가 2주 연속 우승을 향해 힘찬 출발을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리디아 고는 26일(한국시간) 미국 플로리다주 브레이든턴CC(파71·6557야드)에서 열린 미국여자프로골프(LPGA)드라이브 온 챔피언십(총상금 175만 달러) 첫날 1라운드에서 보기없이 버디만 6개를 골라 잡아 6언더파 65타를 쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넬리 코다(미국)와 함께 공동 선두다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리디아 고는 지난주에 열린 시즌 개막전 힐튼 그랜드 배케이션 토너먼트 오브 챔피언스에서 우승했다. 통산 20승째였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리디아 고는 이날 드라이버샷이 페어웨이를 2차례을 벗어났고 아이언샷은 그린 미스가 한 차례 밖에 없었을 정도로 샷감이 좋았다. 게다가 퍼트수도 28개로 나쁘지 않아 리더보드 맨 윗자리를 꿰찰 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올 시즌 자존심 회복에 나선 ‘코리안 시스터스’도 리더보드 첫 장에 2명이 이름을 올렸다. 올 시즌 루키인 강민지(24)와 통산 13승의 김세영(31)이다. 이들은 나란히 4타씩을 줄여 공동 4위에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 조지아주의 트루엣 매코널 대학에서 선수 생활을 한 강민지는 지난해 LPGA 투어 2부인 엡손 투어 상금 랭킹 5위에 올라 올해 LPGA투어에 데뷔했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강민지는 LPGA투어와 가진 인터뷰에서 “데뷔전이었지만 생각 만큼 긴장되지는 않았다”며 “연습 라운드 때 바람이 불어 대비했는데 오늘 많은 도움이 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 퀄리파잉 스쿨을 통해 올해 LPGA투어에 진출한 ‘루키’ 이소미(24·대방건설)는 2언더파 69타를 쳐 공동 14위에 자리하며 무난한 신고식을 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이소미와 함께 데뷔전을 치른 성유진(23·한화큐셀)과 임진희(25·안강건설)은 각각 공동 25위(1언더파 70타)와 공동 73위(2오버파 73타)로 데뷔전을 치렀다.  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김성현, 시즌 첫 ‘톱10’ 파란불…파머스인슈어런스 2R 공동 10위</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019104926&amp;code=61161511&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019104926&amp;code=61161511&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-26T03:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024012612235723216_1706239437_0019104926.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국프로골프(PGA) 투어 2년 차를 맞은 김성현(25·신한금융그룹)이 시즌 첫 ‘톱10’ 입상을 기회를 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성현은 26일(한국시간) 미국 캘리포니아주 샌디에이고의 토리파인스GC 북코스(파72)에서 열린 PGA투어 파머스 인슈어런스 오픈(총상금 900만 달러) 2라운드에서 4언더파 68타를 쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중간합계 7언더파 137타를 기록한 김성현은 공동 10위로 반환점을 돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중간합계 12언더파 132타로 단독 선두에 나선 슈테판 얘거(독일)와는 5타 차이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대회는 1, 2라운드를 북코스와 남코스를 번갈아 돌아 컷 통과자 가린 뒤 남코스에서 3, 4라운드를 치러 챔피언을 결정한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성현은 전날 전장이 더 길고 세팅이 까다로운 남코스에서 3언더파를 쳐 상위권 진입 발판을 마련했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성현은 올해 2개 대회에 출전했으나 공동 30위와 컷 탈락으로 만족스럽지 않은 성적표를 받아 쥐었다. 하지만 세 번째 출전 대회에서 ‘톱10’ 입상 기회를 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성현은 이날 티샷이 흔들렸지만 그린을 네 차례 밖에 놓치지 않았을 정도로 아이언샷이 좋았다. 그리고 온그린시 평균 퍼트수가 1.64개로 나쁘지 않아 버디를 7개나 잡아냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 위기 관리 능력이 떨어진 것이 아쉬웠다. 김성현은  4차례 그린 미스 가운데 파세이를 한 차례 밖에 성공시키지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강력한 우승 후보로 지목됐던 임성재(25·CJ)는 이날 북코스에서 3타를 줄였으나 중간합계 2언더파 142타로 컷 탈락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 대회 컷 기준타수는 3언더파 141타였는데 1타가 모자랐다. 전날 남코스에서 1오버파를 친 부담을 극복하지 못한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이경훈(32·CJ)도 중간합계 2오버파 146타로 컷을 통과하지 못했다. 이경훈은 이날 &lt;span&gt;남코스에서 3오버파 75타를 쳤다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전날 북코스에서 5타를 줄였던 재미동포 마이클 김(30·한국명 김상원)은 이날 남코스에서도 4타를 줄여 공동 5위(중간합계 9언더파 135타)에 자리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2016년에 투어에 데뷔한 마이클 김은 2018년 존디어클래식에서 PGA투어 통산 1승을 거두고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>계파 와해 실패한 기시다, 자민당 혁신안에 비판 잇따라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019104941&amp;code=61131211&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019104941&amp;code=61131211&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-26T03:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024012117531416868_1705827194_0019104941.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;자민당은 전날 임시 총무회에서 이번 비자금 사태의 온상으로 지목된 파벌을 정책집단으로 남기는 대신 자금 모집과 인사 추천 기능을 배제한다는 중간혁신안을 발표했다. 하지만 이를 바라보는 시선은 여전히 냉담한 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도쿄신문은 26일 파벌이 정책집단 형태로 남게 된 것을 두고 “35년 전 파벌 해소에 대한 결의를 나타낸 자민당의 정치개혁 대강(大綱)보다도 후퇴했다”고 평가했다. 그러면서 “정치개혁 대강에서 요구했던 당 간부와 각료 취임 시 파벌 탈퇴를 이번 개혁안은 언급하지 않았다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정치개혁 대강은 일본에서 전후 최대 정경유착 스캔들로 알려진 이른바 ‘리쿠르트 사건’ 뒤 자민당이 신뢰 회복을 위해 만든 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아사히신문도 “아소 다로 자민당 부총재 등을 배려해 중요한 내용이 빠졌고, 실효성도 불투명하다”고 비판했다. 이어 “기시다 총리가 파벌 유지 의향을 드러낸 아소 부총재와 회동한 이후 파벌 사무소 폐쇄, 각료와 당 간부의 파벌 탈퇴 같은 사안이 논의에서 제외됐다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자민당이 전날 작성한 정리안에는 파벌이 정치자금을 확보하기 위해 열었던 행사인 ‘파티’ 개최를 금지한다는 내용이 담겼다. 명절을 맞아 의원들에게 나눠줬던 ‘떡값’도 폐지된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인사 추천 기능에서 제외된다는 문구도 적시됐다. 개각과 당 간부 인사 시에 파벌과 협의하던 관행을 없앤다는 취지다. 또 재발을 막기 위해 정책집단의 자금 수지 보고서에 외부 감사를 도입하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 비자금 스캔들에서 파벌 간부는 법적 책임을 피하고 전현직 회계 책임자만 기소된 것에 비판을 의식한 듯 앞으로는 회계 책임자가 체포·기소되면 관계된 의원도 처벌한다는 내용도 포함했다. 형사적 책임에서 피해가더라도 정치적 책임은 묻겠다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 도쿄지검은 지난 19일 정치자금규정법 위반 혐의로 아베파와 니카이파 회계 책임자를 불구속 기소하고 기시다파의 전 회계 책임자를 약식기소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아사히신문은 이번 정리안의 문제점으로 또 파벌 간부가 개인적으로 파티를 여는 건 가능하다는 점을 짚었다. 파벌의 파티 개최 금지와 무관하게 개별 행동을 할 수 있다는 지적이다. 개각 시 인사 추천도 수면 아래에서 이뤄질 가능성이 있다고 점도 문제로 지목됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아사히는 “비자금 실태 해명을 위해 노력하지 않았고, 정치자금 관련 법률 개정에 대해서도 ‘정비를 서두른다’는 정도로 언급하는 데 그쳤다”고도 질타했다. 개혁안에 부정적 기류가 가한 내부 분위기도 전했다. 한 중진 의원은 “잠시동안 비판은 피할 수 있을지 모르지만 국면 전환으로는 이어지지 않을 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기시다 총리는 전날 총무회에서 “중간 정리안을 구체화하는 노력을 지속해야 한다”며 “정치개혁에 끝은 없기에 험준한 여정이 이어질 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘33년만의 아마 우승’던랩, 2월 페블비치서 프로 데뷔</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019104996&amp;code=61161511&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019104996&amp;code=61161511&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-26T03:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024012612544823221_1706241288_0019104996.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;33년 만에 미국프로골프(PGA)투어에서 아마추어 우승을 거둔 닉 던랩(미국)이 고심 끝에 프로 전향을 선택했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;던랩은 26일(한국시간) 미국 앨라배마대학에서 기자회견을 열고 PGA투어 회원 자격을 받고 내달 2일부터 나흘간 열리는 PGA투어 AT&amp;T 페블비치 프로암에 프로 자격으로 출전한다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앨라배마대학 2학년생인 던랩은 지난 22일 PGA투어 아메리칸 익스프레스에서 우승했다. 아마추어 선수가 PGA투어 대회에서 우승한 것은 1991년 필 미켈슨(미국)의 노던 텔레콤 오픈 제패 이후 33년 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;던랩은 US주니어 아마추어 선수권대회와 US아마추어 선수권대회 제패 등 아마추어 무대에서 이미 실력을 검증 받은 기대주였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아메리칸 익스프레스 우승으로 던랩은 프로 전향시 PGA투어 회원 신분과 앞으로 2년간 PGA투어에서 뛸 자격을 얻는 특전을 보장받았다. 하지만 그동안 언론 접촉을 피한 채 프로 전향을 놓고 고심해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “내 평생 내린 결정 가운데 가장 쉽고도 가장 어려웠다”면서 “다행히 주변 모든 사람이 똑같은 견해였다. 가족, 대학 골프팀 동료들 모두 내게 꿈을 펼치라고 권했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이어 “스무살의 나이에 꿈을 이룰 기회를 얻게 될 것이라는 말을 들었을 땐 믿어지지도 않고 두렵기도 했다”며 “프로 대회에서 뛰겠다고 생각해왔고 멋진 기회가 주어졌기에 놓치지 않고 도전하고 싶었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;타이거 우즈와 필 미켈슨(이상 미구)이 대학생 때 이룬 성과를 재현했다는 평가를 받는 던랩의 입성으로 LIV골프로 다수의 선수가 떠나면서 위기를 맞은 PGA투어는 반색이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;던랩은 “골프를 치면서 자란 사람이라면 누구나 그들처럼 되고 싶을 것”이라며 “우즈와 미켈슨처럼 되기 위해 열심히 연습하고 운동하겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;던랩은 올 메이저대회인 마스터스, US오픈, PGA 챔피언십 등에 출전할 수 있게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마스터스는 작년 US아마추어 선수권대회 우승자 자격으로 땄던 출전권이 아마추어 신분을 상실하면서 사라졌으나 PGA투어 대회 우승자 자격으로 다시 회복했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 US오픈은 작년 US아마추어 선수권대회 우승자 자격이 유지된다. US오픈은 전년 US아마추어 선수권대회 우승자가 아마추어 신분을 잃어도 출전 자격을 인정한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;PGA챔피언십은 PGA 투어 대회 우승으로 출전권을 얻어냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“분산에너지 등 전력 신산업 활성화”… 산업부, 전력시장 개선방향 설명회 개최</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105023&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105023&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-26T04:07:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024012613054923223_1706241949_0019105023.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;산업통상자원부는 26일 서울 코엑스에서 전력업계, 학계, 유관기관 전문가 등 150여명이 참석한 가운데 ‘2024년 전력시장 개선방향 설명회’를 개최했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설명회에는 전력시장 개선 방향을 시작으로 제주 시범사업, ‘분산에너지 활성화 특별법’ 및 분산에너지 활성화 방안, ‘전기사업법’ 개정에 따른 직접전력거래 확대, 청정수소발전입찰시장 개설 등 신규 전력시장 제도에 대한 유관 기관의 주제 발표와 질의응답이 진행됐다. 또 패널토론에 &lt;span&gt;전력시장 전문가 8인이 참여해 미래 전력시장 발전 방향을 논의했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 정부는 다음 달 제주도에 도입되는 재생에너지 입찰제도 등이 재생에너지의 전력 시장 참여와 신속하고 유연한 발전계획 수립에 도움이 될 것으로 내다보고 있다. 재생에너지 전기저장판매사업 등 다양한 직접전력거래 확대방안을 담은 전기사업법 개정안과 분산에너지특별법도 각각 5월과 6월 시행되면서 신산업 창출에 힘을 보탤 것으로 기대하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이옥헌 산업부 전력정책관은 “올해는 분산에너지, 전력직접거래 등 다양한 전력신산업을 활성화하고 계약시장 도입 등 전력시장 다원화와 함께 시장 참여자들의 자율성과 책임을 강화하는 방향으로 제도 개편을 추진해 나갈 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준희 기자 zunii@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘서학개미 열풍’에… 작년 일평균 외환거래액 역대 최대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105046&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105046&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-26T04:22:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024012613205123226_1706242851_0019105046.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 외국환은행의 하루 평균 외환거래액이 역대 최대치를 기록했다. 국내 투자자들의 해외 투자와 외국인의 국내 증권시장 투자가 증가하면서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은행은 ‘2023년 중 외국환은행의 외환거래 동향’을 통해 지난해 외국환은행의 일평균 현물환·외환파생상품 거래 등 외환거래 규모는 659억6000만 달러로 집계됐다고 26일 밝혔다. 이는 전년(623억8000만 달러)보다 5.7%(53억7000만 달러) 늘어난 수치다. 2008년 통계 개편 이후 최대 기록이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상품별로는 일평균 현물환 거래 규모가 258억1000만 달러로 전년보다 11.6%(26억7000만 달러) 증가했고, 외환파생상품 거래도 401억5000만 달러로 같은 기간 2.3%(9000억 달러) 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;은행별로는 국내은행의 외환거래액이 304억2000만 달러로 전년보다 14.2%(37억8000만 달러) 불었다. 외국은행 지점의 외환거래액은 355억4000만 달러로 0.6%(2억1000만 달러) 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한은 관계자는 외환거래 증가 배경에 대해 “수출입 규모 감소에도 불구하고 거주자와 외국인의 증권투자 매매가 늘었기 때문”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준희 기자 zunii@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이강인의 프리킥, 말레이 자책골→이강인 3호 골 정정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105099&amp;code=61161311&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105099&amp;code=61161311&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-26T04:44:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024012613243723229_1706243077_0019105099.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;아시안컵 조별리그 최종전인 말레이시아와의 경기에서 이강인(파리 생제르맹)이 넣은 프리킥 골이 상대 골키퍼의 자책골이 아닌 이강인의 골로 인정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25일 아시아축구연맹(AFC)은 카타르 알와크라의 알자눕 스타디움에서 열린 말레이시아와의 2023 아시안컵 조별리그 E조 3차전에서 후반 38분 이강인이 넣은 프리킥골을 상대 골키퍼 자책골로 판단했다가 기록을 정정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강인은 말레이시아에게 1-2로 뒤지던 상황에서 직접 왼발 슈팅으로 환상적인 프리킥에 성공해 2-2 동점을 만들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 당시 AFC는 이강인의 득점을 말레이시아의 골키퍼 사이한 하즈미의 자책골로 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AFC는 이강인의 왼발 프리킥으로 골문 구석으로 향하던 골이 하즈미의 손을 스쳐 궤적이 바뀌었고, 골대를 한 번 강타한 후 하즈미의 팔에 맞고 다시 골문으로 들어갔다는 이유로 이와 같이 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 골이 애초에 골문을 향하고 있다는 점 등을 종합해 뒤늦게 득점자를 이강인으로 정정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이로써 이강인의 대회 득점은 기존 2골에서 3골로 늘었고, 대회 득점 순위는 2위가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1위는 5골을 넣은 이라크의 스트라이커 아이만 후세인이다. 일본의 우에다 아야세, 카타르의 아크람 아피프가 3골로 이강인과 공동 2위에 올라 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강인은 이날 전반 21분 코너킥으로 정우영(슈투트가르트)의 헤딩 골을 도와 어시스트를 기록하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우영의 선제골 이후 한국 대표팀은 말레이시아에 연속으로 실점해 1-2로 역전당했다. 이후 이강인의 동점골, 페널티킥으로 얻은 손흥민의 골로 3-2로 경기가 끝나는 듯 했으나 후반 추가시간 막바지에 로멜 모랄레스에게 동점골을 내주며 3-3 무승부로 경기를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임소윤 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>GTX 현장 찾은 기재차관 “투자·집행 신속한 공공기관에 경평 가점&quot;</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105126&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105126&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-26T04:54:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024012613513623242_1706244696_0019105126.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 예비타당성 조사를 제때 완료하고 신속 집행하는 공공기관에 경영평가 가점을 주는 방안을 마련한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김윤상 기획재정부 2차관은 26일 서울 강남구 수도권 광역급행철도(GTX) A노선 사업 현장에서 ‘주요 공공기관 투자·집행 점검회의’를 열고 “공공기관의 예비타당성 조사 적기 완료·신속 집행에 대해 경영평가 시 가점 부여 방안 마련하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 또 상반기 중 재정(중앙·지방·지방교육) 350조4000억원, 공공기관 34조9000억원, 민간투자사업 2조7000억원을 집행할 계획이다. 김 차관은 “&lt;span&gt;경제회복 기조를 공고히 하기 위해 공공기관의 역할이 어느 때보다도 중요한 상황”이라고 강조했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 GTX 수서역 공사 현장에 방문해 오는 3월 개통 예정인 GTX A노선 수서~동탄 구간의 진행 상황을 점검했다. 김 차관은 “공공기관 사회간접자본(SOC&lt;span&gt;) 투자의 신속한 추진은 건설경기 침체의 극복을 뒷받침할 뿐 아니라 국민에게 필수적인 공공서비스를 적기에 공급해 중요성이 크다”고 강조했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준희 기자 zunii@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>도마 오른 ‘국대 악플’… “정당한 비판” vs “과한 측면”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105213&amp;code=61161111&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105213&amp;code=61161111&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-26T05:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024012614150823254_1706246108_0019105213.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2023 아시아축구연맹(AFC) 카타르 아시안컵에서 아쉬움이 남는 경기가 이어지며 국가대표 선수들에 대한 악성 댓글의 수위도 점차 높아지고 있다. 이를 두고 경기력 부진에 따른 정당한 비판이라는 입장과 ‘신분을 떠나 도를 넘는 악플은 자제해야 한다’는 의견이 맞서고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;26일 스포츠계에 따르면 한국은 전날 말레이시아와의 조별리그 최종전에서 3-3으로 무승부를 기록했다. 이강민과 손흥민이 활약하며 역전골과 재역전골을 잇달아 터뜨렸지만 국제축구연맹(FIFA) 130위에 불과한 최약체팀 말레이시아와 무승부를 내는 데 그쳤다는 점에서 국가대표팀에 대한 비판이 쏟아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 지난 20일 요르단전에서도 1-1로 비기는 데 그치며 아쉬움의 목소리가 커졌다. 요르단도 피파랭킹이 87위에 그치는 팀으로, 23위인 한국과 비교하면 약체팀으로 평가된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘졸전’이라 평가받는 두 경기가 끝나자 일선 국가대표 선수들의 소셜미디어(SNS) 등에는 이들에 대한 비판성 댓글이 쏟아졌다. 요르단전에 이어 말레이전에서도 한 골도 넣지 못한 조규성은 집중 타깃이 됐다. 요르단전 전반 55분에 골문 앞에서 시도한 슈팅이 상대 골대 위로 날아간 장면을 두고 강한 비판이 일었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네티즌들은 주로 국가대표 선수들의 부진한 경기력을 문제 삼았다. 우리나라보다 객관적으로 열세인 팀을 상대하면서도 전술 등의 부재로 아쉬운 결과를 냈다는 것이 골자다. 선수 개인 기량이 모자라 결정적인 골 찬스를 만들어내지 못했다는 비판도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선수의 경기 외적인 모습에 대한 지적도 일었다. 네티즌들은 조규성이 MBC 예능 ‘나 혼자 산다’에 출연한 것을 두고 “스포츠 선수가 본 경기에서는 활약하지 못하고 예능에 나가는 것이 맞는 일이냐” “외적인 모습을 꾸미는 것도 좋지만 경기 도중에조차 두건을 만지작거리는 모습은 부적절했다” 등 의견을 쏟아냈다. 이런 내용의 댓글들은 조규성의 SNS에 고스란히 실렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보다못한 손흥민은 전날 말레이전이 끝난 뒤 기자회견에서 “팬분들도 온라인과 SNS에서 선 넘는 반응을 보이고 있다”며 “축구선수이기 전에 한 사람의 인간이다. 선수들을 흔들지 않고, 보호해 주셨으면 좋겠다고 말하고 싶었다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 네티즌들은 선수들이 국가를 대표해 경기에 출전한 만큼 아쉬운 경기력에 대한 비판은 감수해야 하는 게 아니냐는 의견이다. 한 네티즌은 조규성 SNS에 “회사원들도 회사에서 일을 못 하면 욕을 먹는다. 비판이 아닌 비난은 삼가야겠지만 팬들이 할 말을 하는 게 왜 문제가 되나”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 운동선수들의 SNS 등에 악플을 달았다가 법적 책임을 지게 되는 경우는 이어지고 있다. 한국 축구 국가대표팀 주장이었던 박지성은 지난 2021년 6월 국가대표 동료였던 유상철 전 감독 조문과 관련해 악플을 단 네티즌들을 서울 서초경찰서에 고소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전 배구 국가대표 김요한과 전 리듬체조 국가대표 손연재, 전 당구 국가대표 차유람도 악플을 게시한 이들에 대해 법적 조치에 착수한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성 공장 둘러보고 SK 경영진 만나고…숨 가쁜 올트먼의 19시간</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105266&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105266&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-26T05:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2023061115202755114_1686464428_0019105266.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;챗GPT를 앞세워 전 세계적인 생성형 인공지능(AI) 열풍을 이끈 오픈AI의 수장 샘 올트먼 CEO가 한국을 방문했다. 한국의 반도체 산업 현장 둘러보고 삼성전자와 SK하이닉스와 협력 강화를 위한 논의를 했다. 엔비디아 영향력 줄이기에 나선 오픈AI가 한국을 AI 반도체 생산 네트워크의 핵심축으로 삼을지 관심이 집중된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;샘 올트먼 CEO는 지난 25일 오후 늦게 한국을 방문한 뒤 약 19시간의 일정에 들어갔다. 26일에는 오전부터 삼성전자 평택 반도체 공장(평택캠퍼스)을 방문했다. 이날 오전 9시쯤 삼성전자 평택 공장을 찾은 올트먼 CEO는 경계현 삼성전자 DS부문장(사장)과 회동은 가진 것으로 전해진다. 최시영 파운드리사업부장, 이정배 메모리사업부장, 박용인 시스템LSI사업부장 등도 배석했다고 한다. 당초 올트먼 CEO는 이재용 삼성전자 회장과 만남도 추진했었지만, 이 회장이 1심 선고를 앞두고 대외 행보를 자제하고 있어 성사되진 않은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올트먼 CEO는 이날 오후에는 곽노정 SK하이닉스 사장과 면담할 예정이다. 이후 최태원 SK그룹 회장과도 따로 만날 것으로 알려졌다. 재계 관계자는 “올트먼 CEO의 구체적인 일정과 동선을 파악할 수는 없지만 주요 반도체 기업 경영진과 접점을 확대하는 게 방한의 주요 목적으로 추정된다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올트먼 CEO는 당초 6시간가량만 한국에서 머무를 계획이었다. 그러나 국내 반도체 산업 생태계를 둘러보고 주요 인사들과 만남을 위해 일정을 늘린 것으로 알려졌다. 올트먼 CEO의 방한은 지난해 6월 이후 7개월 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산업계에서는 올트먼 CEO의 이번 방한이 지니는 무게감이 상당하다고 본다. 향후 한국이 AI 반도체 네트워크의 핵심기지로 부상할 기회가 될 수 있기 때문이다. 생성형 AI 확산을 주도하고 있는 오픈AI는 최근 글로벌 제조기업들과의 ‘AI 반도체 동맹’을 구축하는 데 적극적으로 나섰다. 글로벌 반도체 시장을 장악한 미국 엔비디아에 대한 의존도를 낮추기 위해서다. 오픈AI는 자체적으로 AI 반도체를 생산해 비용 부담을 줄이겠다는 목표를 내비쳤다. 오픈AI는 올해 거대언어모델(LLM)인 GPT-4의 주요 업그레이드를 내놓을 예정인 터라 고가의 AI 반도체가 대량으로 필요하다. 오픈AI의 협력 대상으로는 대만의 TSMC, 아랍에미리트(UAE)의 AI 기업 G42, 일본 소프트뱅크 등이 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자와 SK하이닉스 역시 AI 반도체 동맹 주요 후보다. 삼성전자와 SK하이닉스는 AI 시대에 필수인 고대역폭 메모리(HBM) 등 메모리 반도체의 주요 공급처다. SK하이닉스는 엔비디아에 HBM3 제품을 사실상 독점 공급하고 있고, 5세대인 HBM3E 양산도 앞두고 있다. 삼성전자는 메모리 반도체와 파운드리(반도체 위탁생산) 사업을 모두 아우른다는 강점을 지녔다. 반도체 업계 관계자는 “AI 반도체 설계와 관련해 오픈AI와의 협력관계가 맺어지면 국내 반도체 생태계가 글로벌 시장에서 매우 중요한 위치로 부상할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“박수홍 동거” 거짓말한 형수, 법정서 “비방 목적 없었다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105492&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105492&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-26T06:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2023081005445129329_1691613891_0019105492.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;방송인 박수홍의 명예를 훼손한 혐의로 재판에 넘겨진 형수 이모(53)씨가 법정에서 “비방 목적이 없었다”며 혐의를 부인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울서부지방법원은 26일 오전 박수홍 형수 이씨의 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률위반(명예훼손) 혐의 첫 공판을 열었다. 이씨와 함께 박수홍의 친형 박진홍(56)씨도 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 이씨 변호인은 메신저 단체방을 통해 허위 사실을 유포했다는 혐의를 부인했다. 이씨 변호인이 “비방할 목적이 없었다”고 하자 이씨도 “네 맞습니다”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “사실로 믿을 상당할 이유가 있어 공소장에 기재된 허위 사실들이 허위임을 인식하지 못했다는 입장”이라고 덧붙였다. 판사가 이씨에게 변호인과 같은 의견인지 묻자 “네. 맞습니다”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 박수홍을 비방할 목적으로 카카오톡 단체 대화방에서 ‘박수홍이 방송 출연 당시에 여성과 동거했다’는 등의 허위 사실을 담은 메시지를 전송한 혐의를 받고 있다. 또 “박수홍이 자기 돈을 형수와 형이 횡령했다고 거짓말 했다”며 비방한 혐의도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 박수홍씨 개인 자금과 회삿돈을 빼돌리는 데 가담한 혐의(특정경제범죄가중처벌법상 횡령)로도 재판을 받고 있다. 남편과 함께 박수홍 매니지먼트를 전담하며 61억7000여만원을 가로챈 혐의다. 검찰은 지난 10일 이씨에게 징역 3년을, 박수홍 형 박진홍씨에게 징역 7년을 구형했다. 선고는 내달 14일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박수홍 형수 변호인 측의 재판 속행 요청에 따라 다음 공판은 오는 2월 22일 오전 10시 40분에 진행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 박수홍은 지난해 10월 17일 서울 마포경찰서에 정보통신망법 위반 명예훼손 혐의로 형수에 대한 고소장을 제출했다. 당시 유튜버 김용호는 박수홍 아내 김다예에 대한 임신·낙태 관련 루머를 퍼뜨린 혐의로 고소당했는데, 김용호는 이 루머 출처가 박수홍 형수라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박수홍은 친형 내외를 상대로 한 198억원 규모의 손해배상 청구소송도 진행 중이다. 당초 116억원 규모였지만 지난 18일 박수홍 변호인 측이 “추가 피해 사실을 확인했다”며 원고소가를 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이문열 연세대 전문연구원, 의정부시갑 예비후보 등록</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105597&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105597&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-26T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024012615570523317_1706252226_0019105597.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이문열 연세대학교 전문연구원은 지난 25일 제22대 국회의원 선거 국민의힘 의정부시갑 예비후보로 등록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 등록을 마친 이 예비후보는 “지난 20여년간 의정부에서 살아온 진짜 의정부 시민으로서, 오직 의정부 발전과 지역주민을 위해 노력하겠다”고 출사표를 던졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 이 예비후보가 공개한 이번 선거 슬로건은 ‘삶국지 정치’다. ‘삶’을 위해, ‘국’민을 위해, ‘지’역을 위해 헌신의 정치를 하겠다는 의미를 담고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 예비후보는 “의정부를 위한 공약은 지역민들과 함께 어울리며 살아본 사람만이 할 수 있다”며 “발전이 정체된 경기북부 규제의 문을 열고, 교통의 문을 열고, 교육의 문을 열고, 미래의 문을 열어 의정부 미래의 문을 열겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “불체포특권 포기와 동일지역 3연임 제한 등을 통해 특권을 누리는 국회의원이 아닌, 지역과 국민을 위해 제대로 일하는 국회의원이 되겠다”고 지지를 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 예비후보는 연세대학교 교육학 석사, 연세대학교 이학 박사, 연세대학교 전문연구원을 거쳐 의정부에서 20여년간 학원 교육 사업을 벌이며 후학을 양성하고, 발달재활센터를 운영하며 지역에서 꾸준한 봉사를 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 이 예비후보는 &lt;span&gt;지역에서 많은 제자들을 배출하며 2030 청년들과의 소통이 원활하다는 강점이 있는 것으로 알려졌다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 예비후보는 대통령소속 농어업 농어촌특별위원회 미래신산업특별위원, 한국자유총연맹 교수, 경기북부특별자치도 희망포럼 대표, 의정부시 야구소프트볼협회 회장 등을 지내며 의정부 지역에서 활발한 활동을 이어오고 있다.&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;이문열 예비후보 약력&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt; &lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;1975년 11월 18일 출생&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;현) 대통령소속 농특위 미래신산업특별위원&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;현) 한국자유총연맹 교수&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;현) 연세대학교 전문연구원&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;현) 의정부시 야구소프트볼협회 회장&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;현) 경기북부특별자치도 희망포럼 대표&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;연세대학교 이학 박사&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;연세대학교 교육학 석사&lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;의정부=박재구 기자 park9@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>27일부터 중대재해법 확대 적용…尹 “부작용 최소화하라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105614&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105614&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-26T07:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024012615490223310_1706251742_0019105614.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 50인 미만 사업장에 중대재해처벌법(중처법) 적용을 2년 추가 유예하는 개정안 처리가 국회에서 불발되자 “중소기업의 어려움과 민생 경제를 도외시한 야당의 무책임한 행위에 강력한 유감을 표명한다”고 26일 밝혔다. 여야 합의 실패로 27일부터 중처법이 전국 83만여 곳의 소규모 사업장(5인 이상 50인 미만)까지 확대 적용될 상황에 이르자 내놓은 반응이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 중처법 전면 적용을 하루 앞둔 이날 고용노동부 등 정부 모든 관계 부처에 “중처법 시행에 따른 산업 현장의 혼란과 부작용을 최소화하라”고 지시했다고 김수경 대변인이 서면 브리핑에서 말했다. 윤 대통령은 “특히 생존의 위협을 받는 영세기업들에게 필요한 지원 조치를 강구하라”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2022년 1월 27일 시행된 중처법은 50인 이상 사업장에서 중대재해 사고가 발생했을 때 예방의무를 소홀히 한 사업주를 ‘1년 이상 징역이나 10억원 이하 벌금’에 처하는 내용을 담고 있다. 법 시행 당시 50인 미만 사업장에 2년 유예기간을 뒀으나, 소상공업계에선 코로나19 등에 따른 준비 부족을 이유로 ‘2년 추가 유예’를 주장해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야는 지난 25일 협상이 불발된 이후로도 평행선을 달리고 있다. 홍익표 더불어민주당 원내대표는 이날 최고위원회의에서 “정부·여당은 2년간 허송세월해놓고 책임의식도 없이 유예만 해달라고 한다”고 지적했다. 반면 윤재옥 국민의힘 원내대표는 원내대책회의에서 “코로나19 여파에서 아직 벗어나지 못한 중소기업·영세업체들에게 2년의 유예기간은 너무 짧은 기간이었다”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야는 다음 달 1일 국회 본회의 전까지 물밑 협상을 벌일 전망이나 막판 타결 가능성은 불투명하다. 핵심 쟁점은 ‘산업안전보건청’(산안청) 신설 문제다. 국민의힘 원내지도부 관계자는 통화에서 “민주당은 느닷없이 산안청을 추가 조건으로 냈는데, 이건 협상하지 말자는 얘기”라며 “문재인정부 때도 기관 혼선, 예산 문제 등으로 무산됐던 내용”이라고 말했다. 이와 관련해 홍 원내대표는 “최소한의 요건으로서 (처음부터) 산안청 신설을 요구했는데, 임박해서 추가 조건을 낸 것처럼 (국민의힘이) 가짜뉴스를 퍼뜨리는 건 유감스럽다”고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 “尹 ‘중대재해법 유감 표명’은 국민 편 가르기 망언”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105711&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105711&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-26T07:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024012616075523322_1706252875_0019105711.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당은 26일 윤석열 대통령이 중대재해처벌법 유예 불발을 두고 야당을 향해 강력한 유감을 표한 데 대해 “국민의 생명과 안전을 가지고 노사 편 가르기, 국민 편 가르기를 한 망언”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회 환경노동위원회 소속 민주당 의원들은 성명을 내고 “윤 대통령과 정부는 법 유예 재시도를 당장 중단하고, 50인 미만 사업장의 중대재해 예방과 안전보건 관리 체계를 구축할 수 있도록 모든 행정력을 집중하라”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 “중대재해대책추진단을 출범시키겠다며 호들갑을 떠는 고용노동부의 브리핑은 지난 2년간 아무 대책도 없이 손 놓고 있었다는 것을 자인한 것”이라며 “강력하고 실효성 있는 안전보건 지원 대책을 시행해야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “민주당은 50인 미만 사업장에 대한 중대재해처벌법 적용과 재해 예방에 필요한 지원 대책 및 예산에 아낌없는 지지와 지원을 하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김희서 정의당 수석대변인 역시 브리핑에서 “윤 대통령의 ‘강력한 유감’이라는 말을 그대로 돌려주지 않을 수 없다”며 “국민 생명을 지킬 의지가 없는 대통령, 강력히 유감이다. 대통령 자격 없다”고 직격했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 수석대변인은 “대통령부터 법이 (50인 미만 사업장으로) 확대 시행되면 동네 음식점이나 빵집 사장님도 적용 대상이 되는 것처럼 호도한다”며 “이는 영세상인을 핑계로 재벌들, 큰 사업장들의 이익을 챙겨주려는 과장된 거짓말이자 국민 협박”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “중대재해법 전면 적용에 맞춰 정부와 여당, 기업들은 각종 호도를 그만하고 딴지 걸 시간에 촘촘한 지원대책 마련에 더 힘써야 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 중대재해처벌법 유예안 국회 처리가 무산된 데 대해 “중소기업의 어려움과 민생경제를 도외시한 야당의 무책임한 행위에 강력한 유감”이라는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;27일로 예정된 중대재해처벌법 확대 시행을 2년 유예하는 내용을 담은 개정안은 여야 합의 불발로 전날 본회의에 오르지 못했다．&lt;br&gt;&lt;br&gt;김승연 기자  kite@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>선거운동 코앞인데 정치권 초비상…“지지자 접근 못 막아”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105725&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105725&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-26T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024012616273723337_1706254059_0019105725.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표에 이어 배현진 국민의힘 의원까지 정치인을 타깃으로 한 피습 사건이 잇따르면서 정치권에 초비상이 걸렸다. 특히 4월 총선을 앞두고 예비후보들의 선거운동이 본격화하면서 유사 사건이 발생할 개연성이 커짐에 따라 대책 마련이 시급하다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영진 민주당 의원은 26일 YTN라디오 인터뷰에서 “국회의원 후보들이 2월 말 이후 본격적으로 국민들을 만나 선거운동을 하는데 우려를 갖고 있을 것 같다”면서 “혐오의 정치에 관해 단호히 조치하지 않으면 과연 막을 수 있을까 우려가 든다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이언주 전 의원은 SBS라디오에서 “대통령이나 당대표급 정도 되면 경호가 붙을 수 있는데 총선 후보자들한테 다 붙을 순 없지 않느냐”며 “정치라는 게 스킨십이 중요하기 때문에 지지자들이 다가오면 막을 수 없다. 그걸 막으려면 접촉하는 선거운동을 하지 말아야 된다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부·여당도 사안의 심각성을 고려해 대책 마련에 나설 것으로 보인다. 윤재옥 국민의힘 원내대표는 이날 원내대책회의가 끝난 뒤 기자들과 만나 “경찰의 경호라든지 경비 대책이 선거운동 기간 중으로 제한돼있는데, 이 기간을 좀 더 앞에서부터 해야 하지 않겠나 생각한다”고 말했다. 그는 “이런 문제를 포함해 월요일(29일) 당의 행정안전위원회 의원들과 윤희근 경찰청장을 국회로 오시라 해서 논의해볼 생각”이라며 “경찰의 보고를 받아보고 입법적 보완이 필요한지 국회 차원의 대책 강구가 필요한지 판단해보겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024012616281323338_1706254093_0019105725.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당도 최고위원회의에서 모방범죄가 우려되는 상황인 만큼 종합적인 대책을 강구해야 한다는 데 의견을 모았다. 홍익표 원내대표는 회의에서 “연초부터 연이어 불행한 일이 계속 발생하고 있는데 당국에 특단의 대책을 다시 한번 촉구한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 이 대표 피습 사건 수사가 미흡한 것이 테러의 원인일 수 있다고 주장하기도 했다. 권칠승 수석대변인은 브리핑에서 “야당 대표 피습을 중대범죄로 규정하고 제대로 경각심을 줬다면 이 같은 모방범죄가 반복될 수 있었겠냐”며 정부·여당과 경찰의 책임론을 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전날 중학생으로부터 습격받아 순천향대 서울병원에 입원한 배 의원은 뇌 자기공명영상장치(MRI) 촬영을 하는 등 경과를 살펴보며 이틀째 치료를 이어갔다. 배 의원은 통증과 어지럼증이 전날보다 심해 당장 퇴원은 어려운 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한오섭 대통령실 정무수석은 이날 병원을 찾아 “배 의원에게 ‘국민의 대표인 정치인에 대한 테러는 국민에 대한 테러와 다름없다. 많이 놀라셨을 텐데 빨리 쾌유하시길 바란다’는 윤석열 대통령의 말씀을 전해드렸다”고 밝혔다. 윤 대통령은 전날 배 의원에게 직접 전화해 위로했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024012616284623339_1706254126_0019105725.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 수석은 ‘정치인 테러에 대한 대책이나 기구 설립 계획이 있느냐’는 취재진의 질문에 “이 대표 사건이 있었을 때 관련 부처에서 대책을 강구하고 경호를 강화하는 조치는 했다고 생각하는데 추가로 해야 할 일이 있다면 살펴보겠다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정치권의 위로도 이어졌다. 김진표 국회의장은 입장문을 내고 “정치 테러는 민주주의에 대한 중대한 도전”이라면서 “철저한 수사를 촉구하며 배 의원의 쾌유를 빈다”고 전했다. 민주당에선 홍 원내대표와 고민정 최고위원 등 지도부가 병문안을 타진했으나 배 의원 측이 정중히 사양했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영선 구자창 기자 ys8584@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“기후 변화 대응력 강화”… 한은, 지속가능성장실 신설</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105768&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105768&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-26T07:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2023082413482943440_1692852509_0019105768.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은행이 조직 내에 지속가능성장실을 신설했다고 26일 밝혔다. 기후 등 지속가능성장 이슈에 대한 중앙은행 대응을 강화하기 위함이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;총재 직속 조직은 지속가능성장실은 지속가능성장기획팀과 지속가능성장연구팀으로 구성되다. 지속가능성장실장에는 국방대학교에 파견을 갔던 나승호 실장이 임명됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지속가능성장실은 지속가능성장 이슈의 실물·금융 부문에 대한 경제적 영향 분석을 강화하고, 기후변화 스트레스테스트 모형 구축을 목표로 한다. 한은은 리스크분석 능력을 높여 중앙은행 차원의 체계적인 대응에 기여할 것으로 기대하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한은은 또 온실가스 배출량 관리를 통해 내부 경영 측면에서의 기후변화 대응 노력도 강화할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 한은은 2024년 상반기 정기 인사도 실시했다. 통화정책국장에는 거시경제 전문가인 최창호 조사국장이, 금융안정국장에는 장정수 비서실장이, 조사국장은 이지호 전 기획재정부 민생경제정책관이 임명됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;승진자는 1급 10명, 2급 20명, 3급 37명, 4급 41명 등 모두 108명이다. 이 가운 여성은 모두 26명으로 전체의 24.1%를 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준희 기자 zunii@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사실적시 명예훼손, 이번엔?…배드파더스가 헌재로 가는 이유</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105796&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105796&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-26T07:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024012615285423295_1706250534_0019105796.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;신상 공개를 통해 ‘양육비 미지급 문제’ 공론화 활동을 해 온 구본창 양육비를해결하는사람들(구 배드파더스) 대표가 ‘사실적시 명예훼손’ 조항에 대한 헌법소원에 나선다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;구 대표 측은 1심 법원의 무죄 판단이 2·3심에서 유죄로 뒤집힌 점을 들며 정보통신망법상 사실적시 명예훼손을 지탱하던 요건들이 모호해졌다고 주장했다. 헌법재판소는 “&lt;/span&gt;국민적 합의나 공감대가 형성돼 있다고 보기 어렵다”는 이유 등으로 &lt;span&gt;사실적시 명예훼손 조항에 대해 그간 ‘합헌’ 판단을 유지해 왔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;구 대표는 25일 국민일보와 통화에서 “양육비 미급자의 신상공개를 사적 제재로 규정한 사실적시 명예훼손에 대해 헌법소원을 제기하기로 했다”고 밝혔다. 헌법소원을 대리하는 사단법인 오픈넷 손지원 변호사도 “배드파더스 사건에 적용된 ‘정보통신망법 제70조 1항’에 대해 헌재의 판단을 다시 구하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실적시 명예훼손은 여러 차례 헌법소원이 제기될 만큼 오랜 논란거리다. 관련 법률을 구성하는 정보통신망법 제70조 1항과 형법 제307조 1항은 “공연히 사실을 적시해 명예를 훼손한 자”를 처벌한다고 규정한다. 다만 ‘공익적 목적’이 있는 경우 처벌하지 않는 제310조(위법성조각사유)를 둔 형법과 달리 정보통신망법은 ‘공익적 성격’과 ‘비방할 목적’을 저울질해 유무죄를 결정하는 내용의 판례를 쌓아 왔다. “남을 비웃고 헐뜯는 비방할 목적”과 “공공의 이익을 위한 비판할 목적”은 명확히 구분할 수 있다는 취지였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 이유로 정보통신망법 제70조 제1항에 대한 그간의 여러 차례 헌법소원은 모두 합헌 결정으로 정리돼 왔다. 헌재 판례 검색시스템에 따르면, 타인의 신상을 폭로한 혐의로 재판에 넘겨진 피의자들의 헌법소원을 병합한 헌재는 지난해 9월 26일에도 정보통신망법 제70조 제1항에 대한 합헌을 재확인한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양육비 미지급자의 신상을 공개한 혐의로 재판에 넘겨진 구 대표도 같은 이유로 지난 4일 대법원에서 유죄가 확정됐다. 대법원은 “신상 공개가 인격권과 명예를 훼손하고 수치심을 느끼게 해 양육비 지급을 강제하려는 것으로 사적제재에 가깝다”며 항소심이 내린 벌금 100만원의 선고 유예를 확정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 국민참여재판으로 진행된 1심은 양육비 미지급자의 신상 공개를 ‘공공의 이익을 위한 비판’으로 보고 무죄를 선고했었다. 당시 배심원단 7명 전원의 의견도 무죄였다. 그러나 2심 법원은 ‘비방할 목적’에 해당하는 ‘인격권 침해와 명예훼손’에 무게를 두고 유죄 판단을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 헌법소원을 준비하는 손 변호사는 양육비 미지급 문제를 두고 1심과 2·3심의 유무죄 판단이 갈렸다는 점이 이전과 달라진 상황이라고 설명했다. 유무죄 판단이 뒤바뀔만큼 &lt;span&gt;‘비방과 비판’을 나누는 구분이 모호하고, ‘공익성 여부’에 대한 법원의 판단 역시 추상적이고 주관적이라는 주장이다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2020051411213862566_1589422898_0019105796.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;손 변호사는 26일 “배드파더스 사건은 신상 공개의 ‘공익적 목적’이 1심에서 인정됐지만, 2·3심에서 인정되지 않는 등 추상적이고 주관적인 판단에 따라 달라지는 개념임을 보여줬다”며 “이는 표현의 자유를 보호할 수 있는 장치가 없다는 것을 의미한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구 대표도 “양육비 미지급 문제, 미투, 학교폭력 등은 법이 해결해 주지 못했기 때문에 피해자들이 피해 사실을 세상에 알리는 방식으로 해결을 시작했다”며 “그런데도 ‘사적 제재’라는 이유로 처벌하는 것은 아무리 피해가 크고 억울해도 그냥 입 다물고 참으라는 얘기 밖에 안 된다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양육비를해결하는사람들과 사단법인 오픈넷은 다음 주 중 헌재에 헌법소원을 정식 청구할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정헌 기자 hlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 가자지구 휴전 재추진… 확전 막기 위해 中에도 ‘SOS’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105828&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105828&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-26T08:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2023112816200551034_1701156005_0019105828.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 행정부는 교착 상태에 빠진 이스라엘과 하마스 간 휴전 협상을 다시 한번 강하게 추진하기로 했다. 홍해에서 연일 무력 도발을 이어가는 예멘 친이란 반군 세력 후티를 제어하기 위해 중국과도 협의할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT), 워싱턴포스트에 따르면 바이든 행정부는 윌리엄 번스 미국 중앙정보국(CIA) 국장을 유럽에 파견하기로 했다. 번스 국장은 지난해 11월 이스라엘과 하마스의 1차 휴전 협상을 주도하며 일시 교전 중지 합의를 이끈 인물로 평가된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이번 협상 때도 제3국에서 이스라엘 정보 수장과 이집트, 카타르 고위 관리들과 만나 휴전을 논의할 계획이다. 새로운 협상안에는 인질의 단계적 석방이 포함될 가능성이 크다. 백악관 내에서는 남은 인질 전원 석방이라는 야심찬 협상도 가능할 수 있다는 기대가 나온다고 NYT는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 정부가 준비한 휴전안은 하마스에 붙잡혀 있는 인질 전원을 석방하는 대가로 이스라엘에 투옥된 팔레스타인 수감자 일부를 풀어주는 것이다. 번스 국장은 지난 협상 때도 이스라엘에 수감된 팔레스타인 240명과 인질 105명을 맞교환을 이뤄냈다. 현재 가자지구에 억류된 인질은 130명 정도로 파악된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 “바이든 행정부는 안정적이고 수준 높은 휴전 협정을 체결하기 위해 열망을 불태우는 중”이라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 이스라엘과 하마스는 첫 휴전이 끝난 지난해 11월 30일 이후 카타르와 이집트가 제안한 여러 협상안을 거부했다고 전했다. 하지만 현재는 단계별 진전과 잠재적 장기 휴전을 포함하는 큰 틀의 방안에는 대체로 동의하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 정부는 또 홍해상에서 무력 도발을 이어가가는 후티를 제어하기 위해 중국에 도움을 청할 방침이다. 제이크 설리번 백악관 국가안보보좌관이 태국 방콕에서 왕이 중국 외교부장과 만나 홍해상 후티 공격 문제를 논의할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백악관은 25일 밤 성명을 내고 “오는 26~27일 설리번 보좌관과 왕 부장이 방콕에서 회담한다”며 “전략적 의사 소통을 유지하고 관계를 책임감 있게 관리하겠다는 양측의 약속을 확인할 것”이라고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 정부도 양측의 만남을 공식 발표했다. 왕원빈 중국 외교부 대변인은 “왕 부장이 태국 부총리 겸 외교부 장관의 초청으로 26∼29일 태국을 방문한다”며 “왕 부장은 방콕에서 설리번 보좌관과 추가 회담을 열기로 중·미 양국이 합의했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설리번 보좌관은 가자지구 분쟁이 더 확전되는 것을 막기 위해 이란에 메시지를 전달해달라고 왕 부장에게 요청할 계획이라고 NYT는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외국인 노동자만 ‘200만명’… 고령화 일본의 선택</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105875&amp;code=61131211&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105875&amp;code=61131211&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-26T08:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024010817261093226_1704702370_0019105875.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 내 외국인 노동자 수가 200만명을 돌파했다. 저출산·고령화 국면이 심화하며 노동력 확보에 어려움을 겪자 적극적으로 외국인 노동자 수용 정책을 편 결과다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아사히신문에 따르면 일본 후생노동성은 사업주의 신고서류를 집계한 결과 지난해 10월 말 기준으로 고용된 외국인 노동자 수가 204만8675명으로 집계됐다고 26일 발표했다. 1년 전보다 12.4% 증가한 수치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아사히신문은 “집계가 시작된 2008년 이후 역대 최대 규모”라고 전했다. 200만명을 넘어선 것도 이번이 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국적별로 보면 베트남이 51만8000여명으로 일본의 외국인 노동자 중 가장 큰 비중을 차지했다. 중국(39만8000명), 필리핀(22만7000명), 네팔(14만6000명), 인도네시아(12만2000명) 등 순이었다. 한국은 7만1000명으로 7번째다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업종별로는 제조업이 약 55만2000명으로 집계됐다. 기타 서비스업(32만명), 도소매업(26만4000명), 숙박·음식업(23만4000명), 건설업(14만5000명) 등이 뒤를 이었다. 일손 부족 문제가 심각한 업종 위주로 외국인 노동자가 많이 분포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 정부는 지난해에도 장기 체류 허용 업종을 늘리는 등 외국인 노동자 문호를 넓히기 위해 분투 중이다. 도쿄신문은 “2013년 이후로는 외국인 노동자 수가 우상향을 이어가고 있다”며 “앞으로도 외국인 노동자 증가 추세는 점점 강화될 것”이라고 관측했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 전체 인구에서 생산가능인구(15~64세)가 차지하는 비율은 1992년 69.8%로 정점을 기록한 뒤 매년 추락하고 있다. 2020년 59.1%로 떨어진 생산가능인구는 2065년 51.4%로 절반 수준까지 급감할 것으로 추산된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 총무성 자료를 보면 지난 10월 기준 65세 이상 고령자는 3623만명이다. 전체 인구에서 65세 이상 고령자가 차지하는 비율은 29.1%로 역대 최고치다. 75세 이상도 2005만명으로 집계되며 처음으로 2005만명을 넘었다. 80대 이상은 1259만명으로 전체 인구에서 10.1%를 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한전 ‘임금 반납’ 거부 속출… 강한 반발에 사측 곤혹</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105906&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105906&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-26T08:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2023071010180186440_1688951882_0019105906.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최악의 경영난에 부딪힌 한국전력이 직원들을 대상으로 ‘임금 반납 동의서’를 받고 있는 가운데, 임금 반납을 거부하는 직원이 속출하고 있는 것으로 나타났다. 절반에 가까운 직원이 임금 반납을 거부한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;26일 전력업계에 따르면 한전은 지난 22일부터 25일까지 나흘간 임금 반납 동의서를 접수했다. 반납 금액은 1직급(성과급 전액)부터 4직급 이하(20%)까지 나뉘어 있다. 반납에 동의할 경우 다음 달 말 지급 예정인 성과연봉에서 공제된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당초 한전은 2022년 경영평가에서 D를 받아 성과급 지급이 없을 예정이었다. 이 때문에 전 직원을 대상으로 임금 인상분 반납을 동의받고자 했지만, 공공기관운영위원회가 최근 한전 등급을 C로 상향 조정하며 성과급 지급이 예고되자 이에 대한 반납을 요구해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 한전의 기대와 달리 직원들의 임금 반납 동의율은 57% 정도에 그친 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 젊은 직원들의 반발이 심상치 않은 모양새다. ‘회사의 적자는 전기요금 인상을 억누른 정부 때문에 확대된 것인데 왜 직원이 성과급을 반납해야 하느냐’는 불만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1직급(본부장 및 각 처·실장)과 2직급(부장)의 임금 반납 동의율은 각각 80%를 넘겼고 3직급(차장) 역시 78%를 상회했지만, 4직급(과장 이하)의 동의율은 50%에도 못 미치는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한전 입장에서는 희망퇴직 재원을 확보하기 위해 동의율을 보다 높여야 하는 상황이다. 기획재정부는 총인건비 외에 추가로 필요한 희망퇴직 재원금을 지원해줄 수 없다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예상외로 저조한 동의율에 한전은 당초 전날까지로 예정됐던 동의서 접수 기간을 다음 달 2일까지로 늘렸다. 일부 부서장들은 낮은 동의율이 본부 평가에 영향을 미칠 수 있다며 젊은 직원들을 압박하고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한전은 “임금 반납 동의율에 따른 불이익을 고려하지 않고있다”며 “직원 자율에 모든 사항을 맡기고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포스코, 부산 촉진2-1구역에 파격 제안…사업비 무이자·4억씩 지원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105998&amp;code=61141511&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105998&amp;code=61141511&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-26T08:54:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024012617473723410_1706258857_0019105998.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;공사비만 1조원이 넘는 규모로 부산의 대표적 재개발 사업장인 ‘시민공원 주변 재정비촉진지구 촉진2-1구역’ 도시환경정비사업조합(촉진 2-1구역) 시공사 선정을 두고 포스코이앤씨와 삼성물산이 치열한 수주전을 벌이고 있다. 특히 포스코이앤씨가 ‘래미안’이란 브랜드를 앞세운 삼성물산을 넘어설 수 있을지 업계 관심이 모이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포스코이앤씨는 부산시민공원 인근의 미래가치를 내다보고 지방 최초로 하이엔드 브랜드인 ‘오티에르’를 제안했다고 26일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포스코이앤씨는 부산 최초의 오티에르 단지를 부산진구에 건설하고자 회사의 이익을 최소화하기로 하고, 3.3㎡(1평)당 891만원의 공사비로 입찰했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사업 조건 측면에서 금융지원도 두드러진다. 총회 의결을 거친 조합의 모든 사업경비를 전액 무이자로 대여하고 사업촉진비 1240억원을 가구당 4억원 지원하는 등 파격적인 금융 부담을 떠안는 제안을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하이엔드 브랜드 품격에 맞춰 기본 마감재 수준도 차별화했다. 독일 명품 베카(VEKA) 창호, 빌레로이앤보흐 수전, 위생도기를 설치하고, 이탈리아 명품 주방가구 데노보쿠치네, 리스토네 조르다노 원목마루를 제안했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시공사 선정 후 관리처분인가, 이주 철거에 소비되는 26개월 간 가구당 주차대수 1.8대, 커뮤니티를 가구당 12.56㎡까지 개선하는 설계변경을 투트랙으로 제안했다. 하이엔드 주거에 적합한 주차대수, 커뮤니티 면적을 확보해 시공사 선정 후에도 빈틈없이 사업을 관리한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포스코이앤씨 관계자는 “시공사 선정 총회가 막바지로 다가오면서 조합원 커뮤니티 등에서 양사에 대한 비방과 사실관계가 확인되지 않은 정보들이 난무하고 있다”며 “포스코이앤씨는 흔들리지 않고 굳건하게 사업의 성공만을 바라보며 남은 기간에 임하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포스코이앤씨와 부산은 인연이 깊다. 포스코이앤씨가 아파트 사업이라는 걸음마를 시작했던 곳이 바로 부산이기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2002년 6월에 착공한 ‘더샵 센텀파크’는 포스코이앤씨에게 도전이자 기회였다. 당시 대형 건설사들이 사업성을 따지고 무모하다면서 한발 물러설 때 포스코이앤씨가 덤벼들어 성공적인 준공을 해고, 이후 ‘더샵 아델리스’ ‘더샵 센텀스타’ ‘더샵 파크시티’ ‘명지 더샵 퍼스트월드’ ‘기장 더샵’ 등을 연달아 성공시켰다. 특히 공사가 중단돼 자칫 흉물이 될 뻔했던 광안대교, 엘시티를 포스코이앤씨가 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무엇보다 포스코이앤씨는 국내 50층 이상의 초고층 건축에서 총 35개동 실적을 보유하면서 압도적 1위를 유지하고 있다. 국내 최고층인 잠실 롯데타워를 제외한 2, 3, 4위가 모두 포스코이앤씨가 시공했을 뿐만 아니라 해운대구 ‘엘시티’도 직접 시공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포스코이앤씨는 지난 동삼1구역 재개발사업, 해운대 상록아파트 리모델링, 부민2구역 재개발도 수주에 성공하면서 역량을 인정받기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 부산시민공원 촉진 2-1구역 재개발 사업은 부산진구 범전동 일원에 지하 5층~지상 69층 아파트 1902가구와 오피스텔 99실, 판매시설 등을 건립하는 재개발 사업으로 부산에 몇 남지 않은 대형 사업지로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산=윤일선 기자 news8282@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이승만 독립운동가 선정패’ 들고 유족 찾아간 보훈부 장관</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106066&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106066&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-26T09:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024012618133123456_1706260411_0019106066.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;강정애 국가보훈부 장관이 1월 ‘이달의 독립운동가’로 선정된 이승만 전 대통령의 유족을 직접 찾아가 선정패를 전달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보훈부에 따르면 강 장관은 26일 이승만건국대통령기념사업회와 함께 이 전 대통령이 생전에 거주했던 서울 종로구 이화장을 찾아 이 전 대통령의 며느리 조혜자씨와 손자 이병구씨에게 ‘2024년 1월 이달의 독립운동가’ 선정패를 증정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024012618132023455_1706260400_0019106066.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 장관은 선정패를 전달한 뒤 유족들과 차담을 나누며 이 전 대통령이 초대 내각을 구상했던 조각당 등 이화장을 둘러봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1992년부터 매년 보훈부, 광복회, 독립기념관은 공동으로 조국의 독립을 위해 헌신한 독립운동가를 심사하고 선정하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 통해 독립운동가들의 공적을 알리고 국민의 나라사랑 정신을 함양한다는 취지에서다. 현재까지 총 501명이 선정됐으며, 올해 들어서는 이 전 대통령을 비롯해 38명이 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 지난해 12월 25일 보훈부는 1월의 독립운동가에 이 전 대통령이 선정됐다고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한민국임시정부 초대 대통령인 이 전 대통령은 재임 기간 있었던 ‘사사오입 개헌’과 ‘3·15 부정선거’ 등이 과오로 30년 넘게 추천되지 못했다. 현 정부는 이런 정치 이력과는 별개로 일제강점기 당시 독립운동을 한 경력은 인정돼야 한다는 입장을 보여왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보훈부 측은 이승만건국대통령기념사업회가 이날 행사에 참여한 것에 대해 “이 전 대통령 관련 단체 중에서 보훈부에 등록된 유일한 사단법인이기 때문에 행사에 참여하는 것은 당연한 일”이라며 “사업회의 명칭 등은 사단법인의 자율성을 존중해야 한다”고 언론에 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임소윤 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“클린스만, 최고의 상사잖아?”…K직장인의 웃픈 글</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106083&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106083&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-26T09:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024012618110923448_1706260269_0019106083.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 축구대표팀 위르겐 클린스만 감독의 특유의 낙천적 팀 운영과 경기 결과에 개념치 않는 듯한 밝은 표정으로 국내 축구 팬들의 속을 썩이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2023 아시아축구연맹(AFC) 아시안컵 조별리그 최종전이 허무한 무승부로 마무리된 가운데 26일 직장인 온라인 커뮤니티 블라인드에는 ‘클린스만 리더십은 한국 회사에 꼭 필요하다’는 제목의 자조 섞인 내용의 글이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024012618095323445_1706260193_0019106083.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;작성자 A씨는 클린스만 감독에 대해 “직원들 하고 싶은 대로 하게 하고, 설사 결과가 좋지 않더라도 웃으면서 좋은 경험이었다고 한다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 클린스만 감독 부임 이후 축구 대표팀이 치밀한 팀 전술보다는 선수 개인기에 의존하는 모습을 보여왔음을 비꼰 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 클린스만 감독의 특유의 낙천적 성격에 대한 평가이기도 하다. 클린스만 감독은 25일 말레이시아전 무승부 이후 인터뷰에서 “박진감 넘치고 흥미진진한 경기였다”고 언급하기도 했다. A씨는 이러한 ‘자유방임적 리더십’이 현실에서의 직장 상사에게 필요한 덕목이라고 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 이어 “재택근무에 열려 있고, 해외 동향을 적극적으로 알아보려 노력한다”며 “최고의 상사잖아?”라고 반문하며 글을 맺었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;클린스만 감독은 잦은 해외 출장과 재택근무로 눈총을 받기도 했다. A씨는 이를 ‘해외 동향 파악’을 위한 노력이라고 돌려서 표현했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 글에 네티즌들은 “축구 감독만 아니었으면 착한 형이다” “인생은 클린스만처럼” 등의 댓글을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 “회사는 골로 간다” “결과가 좋아야 좋은 상사다” 등의 반응도 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이서현 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>양승태 “당연한 일 명쾌하게 판단해준 재판부에 경의”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106104&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106104&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-26T09:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024012619391123505_1706265551_0019106104.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이른바 ‘사법농단 의혹’으로 기소돼 26일 1심에서 무죄를 받은 양승태 전 대법원장이 “당연한 일을 명쾌하게 판단해주신 재판부에 경의를 표한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양 전 원장은 이날 오후 서울중앙지법 청사를 빠져나가면서 “당연한 귀결”이라며 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘법정 판단과 별개로 부적절한 처신이라는 말이 있는데 이에 대해 하실 말씀 있느냐’ ‘검찰 수사가 무리했다는 비판이 있는데 어떻게 생각하느냐’ 등 이어진 취재진 질문에는 대답하지 않고 법원을 떠났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박병대·고영한 전 대법관 역시 취재진 질문에 아무런 답을 하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울중앙지법 형사합의35-1부(재판장 이종민 임정택 민소영)는 이날 직권남용권리행사방해 등 47개 범죄 혐의로 기소된 양 전 대법원장에게 무죄를 선고했다. 함께 기소된 박 전 대법관과 고 전 대법관도 무죄를 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김승연 기자  kite@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>법원, ‘다크앤다커’ 관련 가처분 모두 기각</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106114&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106114&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-26T10:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2023082514261844617_1692941178_0019106114.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;저작권 분쟁 중인 게임 ‘다크앤다커’에 대해 넥슨코리아와 아이언메이스가 법원에 제기한 가처분 신청이 모두 기각됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;26일 법조계에 따르면 전일 수원지법 민사31부는 “현재까지 제출된 자료만으로는 본안 판결에 앞서 가처분을 통해 시급하게 게임의 배포 등을 금지할 보전의 필요성이 충분히 소명됐다고 보기 어렵다”며 넥슨이 아이언메이스와 대표 박 모씨, 핵심 관계자로 지목된 최모씨 등을 상대로 제기한 영업비밀 및 저작권 침해금지 등 가처분 신청을 기각했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법원은 아이언메이스가 넥슨을 상대로 신청한 영업방해 금지 가처분 또한 함께 기각했다. 이로써 법적 다툼의 결론은 본안 소송에서 판가름날 전망이다. 그 전까지 다크앤다커는 국내에서 정상 서비스된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법원은 다크앤다커의 구성요소의 선택·배열·조합에 있어 넥슨의 미출시 프로젝트인 ‘P3’와 유사한 부분이 많다고 지적해 여운을 남겼다. 법원은 “채무자(아이언메이스) 게임(다크앤다커)의 초기 개발 단계에서 이뤄졌어야 할 것으로 보이는 게임의 방향성과 전체적 설정 등에 관한 논의나 가능성에 대한 검증 등에 관한 내용은 발견하기 어려운 점 등 채무자들이 채무자 게임의 개발 과정에서 채권자(넥슨)의 성과(P3) 등을 사용했다고 의심할 만한 정황도 상당 부분 소명된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다크앤다커는 던전 탈출 콘셉트의 익스트랙션 역할수행게임(RPG)이다. 넥슨 출신 개발진이 주축이 돼 설립된 신생 게임사 아이언메이스가 개발했으며 지난해 2월 PC 게임 플랫폼 ‘스팀’에서 테스트 당시 최고 동시접속자 10만명 이상을 기록하며 게이머들의 높은 관심을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넥슨은 P3 핵심 에셋을 퇴사한 개발자들이 무단 반출해 다크앤다커를 제작했다는 의혹을 제기했다. 넥슨은 지난해 4월 수원지방법원(수원지법)에 영업비밀 및 저작권 침해금지 가처분 신청을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넥슨 관계자는 “다크앤다커의 서비스 금지를 유예한 것으로 생각한다. 가처분 결정은 최종적인 법적 판단을 의미하는 것이 아닌 만큼 본안 소송에서 영업비밀 및 저작권 등에 대한 법원의 면밀한 검토와 판단을 구할 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지윤 기자 merry@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>크래프톤, 4분기 영업익 1643억원… 전망치比 2.2%↑</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106117&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106117&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-01-26T10:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2021031009362890189_1615336588_0019106117.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;크래프톤이 지난해 4분기에도 시장 전망치를 웃도는 탄탄한 실적을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;크래프톤은 지난해 4분기 연결 기준 매출 5346억원, 영업이익 1643억원을 잠정 집계됐다고 26일 공시했다. 전년 같은 기간보다 각각 12.8%, 30.3% 증가한 수치다. 다만 당기순손실은 132억원을 기록하면서 적자로 전환했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 연간 영업이익은 7680억원으로 전년 보다 2.2% 증가했다. 당기순이익은 5941억원으로 18.8% 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 증권가 전망치를 훌쩍 뛰어넘은 수치다. 증권가는 크래프톤이 4분기 매출 4254억원, 영업이익 1100억원을 기록했을 거라 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신작 부재에도 불구하고 PC ‘배틀그라운드’ 대규모 업데이트와 ‘배틀그라운드 모바일 인도(BGMI)‘ 서비스 재개 효과가 주효한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 크래프톤은 지난해 연간 매출 1조 9106억원, 영업이익은 7680억원을 기록했다. 전년 대비 각각 3.1%, 2.2% 상승한 수치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지윤 기자 merry@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2024년 첫 통신사 대전, 승자는 T1</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106126&amp;code=61162012&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106126&amp;code=61162012&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-26T10:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012619185723490_1706264337_0019106126.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2024년 첫 ‘통신사 라이벌전’의 승자는 T1이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;T1은 26일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2024 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 스프링 시즌 2주 차 경기에서 KT 롤스터에 2대 1로 역전승했다. 이날 승리로 2승1패(+2)가 돼 4위로 한 계단 올라갔다. KT는 2승2패(+1)가 돼 5위로 내려갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘제우스’ 최우제가 탑라이너 선배로서 KT 신인 ‘퍼펙트’ 이승민에게 한 수 가르쳤다. 최우제는 이날 1세트에서 럼블, 2세트에서 크산테를 골라 최승민 상대로 연속 솔로 킬을 따냈다. 승패와 별개로 탑라이너 간 맞대결에서는 모든 세트에서 최우제가 웃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베테랑 선수들의 장군멍군도 볼거리였다. 1세트에선 ‘베릴’ 조건희가 ‘데프트’ 김혁규(칼리스타)와 함께 알리스타로 과감한 이니시에이팅을 성공시켜 KT의 승리를 이끌었다. 2세트부터는 ‘페이커’ 이상혁이 코르키·오리아나로 맹활약을 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3세트에서 나온 이상혁과 ‘비디디’ 곽보성의 첨예한 라인전 싸움은 이날 경기의 백미였다. 두 선수는 공격적으로 스킬 샷을 퍼부으며 서로의 급소를 노렸다. 치열한 승부 끝에 이상혁이 판정승을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1주 차에 피어엑스, 디플러스 기아를 연이어 잡아내며 상승세를 타는 듯했던 KT는 2주 차에 광동 프릭스에 일격을 당한 데 이어 T1에도 역전패를 당해 5할 승률로 복귀했다. 선수들이 라인전 단계부터 설계했던 대로 게임을 풀어나갔을 땐 가공할 만한 화력을 발휘했다. 그렇지 못했을 땐 속절없이 무너졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 T1은 대회 첫 경기에서 젠지에 1대 2로 역전패했지만, 이후 광동과 KT를 연달아 격파해 좋은 흐름을 탔다. 라이너들의 강력한 라인전 수행능력도, 이후 운영 단계에서 5인의 묘수풀이도 돋보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롤러코스터 KT, 첫 코스가 중요해</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106170&amp;code=61162012&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106170&amp;code=61162012&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-26T11:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012620092123507_1706267361_0019106170.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;KT 롤스터는 롤러코스터같다. 2승 뒤 2패의 성적도, 실제 경기력도 고저가 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라인전 단계에서 우세를 점하면 가공할 만한 경기력을 발휘하지만, 그렇지 못하면 허무하게 무너지는 모습이 지난 4번의 경기에서 나왔다. 특히 26일 T1전에서는 그런 스타일의 긍정, 부정적인 면이 모두 적나라하게 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;T1전에서 신인 탑라이너 ‘퍼펙트’ 이승민은 선배 ‘제우스’ 최우제에게 혼쭐이 났다. 1세트 크산테 대 럼블 구도에서 다이브를 당한 뒤 솔로 킬까지 헌납했다. 2세트에도 포탑을 허깅한 채로 솔로 킬을 당했다. 한 라인에서 주도권을 잃은 KT는 정처없이 표류했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베테랑 바텀 듀오 역시 ‘구마유시’ 이민형과 ‘케리아’ 류민석 상대로 2·3세트 내내 고전했다. 특히 2세트에서는 1레벨 딜 교환에서 완패한 여파로 포탑에서 쫓겨나는 곤혹을 치렀다. 1세트에서 칼리스타의 강력한 라인전 능력을 앞세워 승리 스노우볼까지 굴린 것과는 대조됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이 초반 단계만 넘어간다면 KT는 어느 팀에도 밀리지 않는 파괴력이 있다. 후반 집중력과 수싸움 능력은 지난 디플러스 기아전에서 잘 드러났다. 이들은 디플 기아전 2세트에서 과감한 오브젝트 사냥 판단 하나로 승패를 뒤바꿨다. 결국 초반 무의미한 데스 또는 치명적인 실수를 줄여야 하는 게 KT의 과제인 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;T1전을 마친 뒤 기자들과 만난 강 감독은 “나와도 괜찮은 데스와 나오면 안 되는 데스가 있다”면서 “무의미한 전투에서의 데스는 타격이 크게 온다. 지난 경기(광동전)도, 오늘도 그런 장면이 1~2레벨이나 5~6레벨 같은 초반 단계에 나왔다. 이런 것들은 고쳐야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 또 “팀을 빌딩하는(만들어가는) 과정이다. 부족한 부분을 채워나가고 있다”면서 “여러 가지 시도를 하고 있고, 오늘도 그 과정 중 일부”라고 말했다. 아울러 “선수들이 전에 (다른 팀에서) 호흡을 맞췄지만 다시 처음 맞추는 것처럼 해야 하고, 풀어야 할 것들도 많다”면서 “대화를 많이 나누고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘베릴’ 조건희 역시 “지난 디플 기아전 이후 회의를 통해 팀의 방향성을 잡아나가는 중이다. 연습 과정이 생각보다 좋지 않았다”면서 “오늘 1세트에서는 연습 때 나왔던 실수들이 보완됐다고 생각해 기분이 좋았다. 반면 2세트부터는 다시 실수가 나와 아쉬웠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 사람은 조급함을 버려야 KT가 발전할 수 있다고 입을 모았다. 강 감독은 “극초반, 초반에 더 집중력을 가질 필요가 있다. 조급해하지 않고 천천히 해야 한다”고 말했다. 조건희는 “게임이 말리면 그쪽으로 시선이 쏠려서 급하게 게임하는 게 자주 나온다”고 복기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이탄희, 양승태 무죄에 “수족들은 귀신 지시 받았나”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106353&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106353&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-26T13:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024012622530323509_1706277183_0019106353.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이탄희 더불어민주당 의원은 26일 양승태 전 대법원장이 ‘사법 농단 의혹’과 관련해 1심에서 무죄를 받자 “양 전 대법원장의 수족들은 귀신의 지시를 받은 것이냐”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 이날 자신의 페이스북에 “정확한 건 판결문을 읽어보고 말해야겠다”면서도 “재판개입 사실은 인정된다면서 무죄라면, 재판거래 피해자들(강제징용 피해자, KTX 승무원, 세월호 가족들과 언론인 등)은 누구에게 책임을 물어야 하느냐”고 따졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 양 전 대법원장 당시 ‘법관 블랙리스트’를 최초로 내부 고발하며 사법농단 의혹을 처음으로 제기한 인사다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 서울중앙지법 형사합의35-1부(재판장 이종민 임정택 민소영)는 이날 직권남용권리행사방해 등 47개 범죄 혐의로 기소된 양 전 대법원장에게 무죄를 선고했다. 함께 기소된 박 전 대법관과 고 전 대법관도 무죄를 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김승연 기자  kite@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피어엑스 2승2패, DRX 0승3패</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106358&amp;code=61162012&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106358&amp;code=61162012&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-26T14:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024012622583123511_1706277511_0019106358.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중하위권 두 팀 간 맞대결에서 피어엑스가 웃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피어엑스는 26일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2024 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 스프링 시즌 2주 차 경기에서 DRX에 2대 1로 이겼다. 이날 승리로 2승2패(-1)를 기록, 농심을 따돌리고 단독 6위로 복귀했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피어엑스는 ‘클로저’ 이주현에 울고 웃었다. 1세트에서는 이주현이 시그니처 챔피언인 아칼리로 솔로 킬을 3회 따내는 등 활발히 움직인 덕에 승점을 따낼 수 있었다. 그러나 2세트에서는 그가 ‘세탭’ 송경진(르블랑)에게 라인전에서부터 고전한 여파로 게임 내내 끙끙 앓다가 넥서스를 잃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피어엑스는 3세트에서 비장의 무기인 ‘야라가스(야스오·그라가스)’ 조합을 꺼내 들었다. 초반에 전령 6충 6개, 드래곤 2개, 협곡의 전령 등 오브젝트를 모조리 내주는 등 어려움을 겪기도 했지만 조합의 힘을 살린 한타로 역전에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;DRX는 개막 3연패의 수렁에 빠졌다. 팀의 기둥이 되어야 할 솔로 라이너, 송경진과 ‘라스칼’ 김광희가 아직 아쉬운 모습을 보이고 있다. 이들은 오는 28일 마찬가지로 0승3패를 기록 중인 OK 저축은행 브리온 상대로 다시 한번 시즌 첫 승을 노린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>法, 이태원 유가족 용산 대통령실 앞 오체투지 행진 허용</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106379&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106379&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-26T14:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024012623200923513_1706278811_0019106379.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;법원이 이태원 참사 유가족들의 용산 대통령실 앞 오체투지 행진을 허용해야 한다는 판단을 내놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;26일 법조계에 따르면 서울행정법원 행정7부(재판장 정상규)는 10·29 이태원참사 시민대책회의가 서울 용산경찰서장을 상대로 낸 집회 금지통고 처분 집행정지 신청을 인용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법원은 “피신청인(용산경찰서)이 1월 25일에 신청인(시민대책회의)에게 한 옥외집회 금지통고처분 중 1월 29일에 관한 부분의 효력을 정지한다”고 판결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 시민대책회의는 오는 29일 오후 1시59분 서울 지하철 이태원역 1번 출구부터 용산 대통령실 앞까지 특별법 공포를 촉구하는 오체투지를 진행한다고 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 대통령 집무실 100m 경계 내인 점, 국방부 부지는 군사시설에 해당해 각종 정부 기능·군 작전 수행에 문제가 발생할 우려가 있다는 이유를 들어 금지 처분을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 법원은 “이 사건 통고로 신청인에게 회복하기 어려운 손해가 발생할 우려가 있고, 그 손해를 예방하기 위해 긴급한 필요가 있다고 인정된다”며 시민대책회의의 신청을 인용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “이로 인해 달리 공공복리에 중대한 영향을 미칠 우려가 있는 때에 해당한다고 인정할 자료가 없다”며 “이 사건 통고의 효력을 사건 판결 선고일까지 정지한다”고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 “실제 오체투지 행진은 오후 2시경부터 예정돼 있는 것으로 보인다. 신청인은 각 장소에서 100명을 참여 인원으로 하고, 1개 차로만 사용해 행진을 진행하고자 하는 것”이라며 “출퇴근 시간대를 피해 비교적 소규모로 진행될 이 사건 행진으로 주변 지역의 교통에 심각한 불편을 끼칠 것이라고 단정하기 어렵다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령 집무실에 대해서도 “대통령 집무실로부터 100m 이내에 위치한 것을 통고 근거로 들고 있으나, 이는 시위 금지 장소로 규정하고 있는 ‘대통령 관저’에 포함된다고 단정하기 어렵다”고 덧붙였다．&lt;br&gt;&lt;br&gt;김승연 기자  kite@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러 “한국, 우호관계 붕괴시키는 무모한 행동 경고”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106398&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106398&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-26T14:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012700382423526_1706283504_0019106398.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;러시아는 한국 정부가 우크라이나를 지원하는 ‘무모한 행동’ 탓에 양국 관계가 무너질 수 있다고 강하게 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마리야 자하로바 러시아 외무부 대변인은 26일(현지시간) 브리핑에서 “우리는 한때 우호적이었던 러시아와 관계를 붕괴시킬 수 있는 무모한 행동에 대해 한국 정부에 경고한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자하로바 대변인은 무모한 행동이 무엇인지는 구체적으로 거론하지 않았으나 “한국 국방부가 치명적인 무기를 포함한 우크라이나에 대한 직접 군사 지원의 필요성을 언급했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아와 북한의 무기거래 의혹도 일축했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자하로바 대변인은 “최근 서울(한국 정부)에서 러시아와 북한이 군사기술협력을 한다는 주장이 나오는 것을 봤다”며 “우리는 우리를 겨냥한 주장들이 입증되지 않고 근거도 없기 때문에 불법적이라는 점을 강조하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “미국과 동맹국들이 러시아를 상대로 불법적으로 비난하려는 시도를 단호히 거부한다”고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “한국의 가혹한 발언 배후에 미국이 있다는 것이 분명하다”며 “이러한 가짜 정보의 목표는 아시아 동맹국인 한국을 우크라이나 분쟁에 끌어들이도록 하는 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;끝으로 “미국은 젤렌스키 범죄 정권(우크라이나)을 위한 무기 비축 공급원을 찾기 위해 이러한 수법을 교묘하게 이용하고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김승연 기자  kite@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피어엑스에 2승째 안긴 라칸+돌진조합</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106404&amp;code=61162012&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106404&amp;code=61162012&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-26T14:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024012623424123517_1706280162_0019106404.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;피어엑스가 라칸 중심의 돌진 조합으로 DRX를 꺾고 시즌 2승째를 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피어엑스는 26일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2024 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 스프링 시즌 정규 리그 2주 차 경기에서 DRX에 2대 1로 이겼다. 이날 승리로 2승2패(-1)를 기록해 단독 6위로 복귀했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 경기를 위해 피어엑스가 준비해온 것은 돌진 조합이었고, 핵심 카드는 서포터 이정훈의 라칸이었다. 실제로 이정훈은 이날 3번의 세트 내내 라칸을 플레이하면서 팀이 유리하게 한타를 시작할 수 있게끔 움직였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘클로저’ 이주현이 경기 후 DRX전 전략에 대해 밝혔다. 그는 “오늘 경기를 위해 공격적인 조합을 연습하고 준비했다”면서 “돌진 조합을 새로 짜면서 어떤 챔피언들을 조합해야 최상의 결과가 나올지 의견을 많이 주고받았다. 밴픽 회의만 4시간 동안 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0126/2024012622583123511_1706277511_0019106404.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이주현은 피어엑스가 이정훈의 라칸을 향한 신뢰를 토대로 DRX전을 준비했다고 말했다. 그는 “이정훈이 라칸을 정말 잘한다고 생각해서 라칸 중심의 조합을 연구했다”면서 “이정훈이 미드·정글이 공격적이고 전투에 강점이 있는 챔피언을 골라주길 원했다. 우리(미드·정글)도 그런 챔피언을 좋아해서 거부감이 없었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;AD 르블랑 예상 못 해서 당했던 2세트…야스오로 복수&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;피어엑스는 이날 1세트에서 이정훈의 수족으로 세주아니·아칼리를, 2세트에서는 렐·아지르를, 3세트에서는 그라가스·야스오를 선택했다. 이 중 1세트에서 고른 아칼리는 이주현이 높은 숙련도를 자랑하는 챔피언이어서 게임을 풀어나가기가 쉬웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이주현은 “아칼리 대 아지르 구도에 자신이 있다. 상대가 4·5밴 카드로 아칼리를 밴할 줄 알았는데 하지 않더라”라며 “세주아니와 아칼리 모두 밴이 되지 않은 상황이었다. 둘의 궁합이 좋다고 생각해 기분 좋게 고르고 게임에 들어갔다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“소외된 덕양구의 위대한 변화 위해 마중물 될 것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105856&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105856&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-26T15:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012616581923367_1706255901_0019105856.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;제22대 국회의원 선거에 출마를 선언한 장석환 국민의힘 고양시을 예비후보는 “전문성과 신뢰를 바탕으로 침체된 고양시와 덕양구의 위대한 변화를 위해 마중물이 되겠다”면서 “실크(SIlk) 로드(Road) 덕양 프로젝트를 추진해 덕양의 발전을 이끌겠다”고 밝혔다&lt;br&gt;&lt;br&gt;장 예비후보는 40년 이상을 토목공학, 수자원, 환경, 도시방재, 도시계획 분야를 연구하고, 대학 정교수로서 후진을 양성해 온 공학 전문가다. 그는 자신의 전문적인 지식과 경험을 바탕으로 덕양의 발전을 이끌겠다는 포부다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장 예비후보는 “덕&lt;span&gt;양구 지역은 오랜 시간 동안 해결되지 못한 숙원사업들이 많다”면서 “&lt;/span&gt;교통, 복지, 문화, 기업유치를 통한 일자리 창출, 재개발, 재건축, 교육, 특히 제3기 창릉 신도시의 성공적인 조성 등 시민들의 삶의 질과 행복에 직결되는 난제를 해결하기 위해 &lt;span&gt;점진적 발전이 아니라, 획기적 개혁이 필요하다”고 강조했다. 다음은 일문일답.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;span&gt;-고양시을 출마 계기는.&lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“덕양구는 원래 일산보다 선행돼 발전하는 동네였다. 하지만 1기 신도시가 조성되고부터 분위기가 바뀌었다. 일산보다 낙후되고 소외되는 덕양구를 보면서 덕양을 다시 살려보고 싶은 생각이 들었다. 덕양구는 앞으로의 100년이 기대되는 도시다. 이 도시가 어떻게 변하는지 몸소 도시전문가로서 보여줄 자신이 있다. 창릉 신도시와 3200억원 규모의 창릉천 통합하천사업 등 제가 가지고 있는 전문지식과 경험으로 이뤄낼 수 있는 적임자다. 다른 후보와 비교했을 때 경력이나 전문성은 가장 뛰어나다고 자부한다. 그 근거로는 도시공학을 전공해 고양을 지역의 문제인 교통 주택 환경 재개발 등 다양한 현안들을 공부해왔다. &lt;span&gt;덕양의 발전 기회가 다가오는 시기에 가장 빠른 발전을 이끌 적임자는 준비된 전문가 장석환이다.”&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-‘&lt;span&gt;실크 로드 덕양 프로젝트’는 무엇인가.&lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“실크 로드 덕양 프로젝트는 &lt;span&gt;환경과 교통이 어우러지는 덕양을 만드는 데에 목적이 있다. 실크는 비단이라는 뜻인데, &lt;/span&gt;실크의 핵심은 고양시 최대 장점 중 하나인 한강이다. 이것을 활용하지 않고는 도시 브랜드 만들 수 없다고 생각한다. 북한산에서부터 행주산성을 지나 한강을 연결하는 창릉천을 활용해 누구나 오고 싶어 하는 물의 도시, 레이크파크 시티를 만들겠다. 물길 따라 자연과 문화, 역사, 관광의 명품 도시를 만들겠다. 북한산에서 한강까지 비단(SILK) 같이 연결된 새로운 물의 도시, 스타필드(Starfield)에서 창릉 호수 공원(Lake), 행주산성(K-history) 그리고 한강까지 연결되는 실크(SILK) 프로젝트를 추진하겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘로드(Road) 프로젝트’의 핵심은 새벽부터 출근하는 시민들이 덕양에서 서울 도착 시간을 얼마나 단축할 것인가이다. 일본이나 싱가포르처럼 ‘강변도로 대심도 다목적 터널’을 추진해 재해방지와 교통을 최소 30분 이상 단축하겠다. 고양은평선은 경의중앙선과 연결할 수 있도록 검토하고 조기 착공할 수 있도록 추진하겠다. 교통을 개선해 시민들이 한 시간 더 잠을 잘 수 있도록 하겠다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-고양시 서울 편입에 대한 입장은.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“실크 로드 덕양 프로젝트와 연계되는 주제다. 여기서 ‘덕양’에 해당하는 약속이다. 메가시티는 세계적 추세다. 메가시티 서울과 관련해 ‘서울특별시 덕양구’를 추진하겠다. 서울로 편입해서 서울시와 직접 맞닿아 있는 모든 물적, 인적 자원과 투자가 활성화되어 서울이 가지고 있는 가치와 혜택을 공유하도록 하겠다. 난지물재생센터나 서울 시립화장터 등 고양시 소재 서울시 혐오시설로 겪는 행정 갈등도 메가시티 서울 편입으로 해소하겠다. 특히 난지하수처리장은 기피시설 중 하나로 지상에 조성된 곳이 없지만 고양시에 있는 곳만 지상에 있다. 서울시가 기피시설을 인근 지자체에 떠맡기는 격이다. 고양시가 서울로 편입되면 서울시 내의 환경이기에 더욱 금액 투자나 넓게는 이전까지 추진할 수 있다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-마지막 한마디.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“정치인으로서 ‘기득권 포기’ 약속을 하겠다. 한동훈 비대위원장의 ‘불체포특권 포기’ ‘금고형 이상의 재판 확정시 세비 반납’ ‘국회의원 정수 50명 감축’에 적극 동의하고 서약서를 이미 올렸다. 당협위원장이 되면 시도의원 공천권을 행사하지 않고 개방형, 상향식 공천을 하겠다. 윤리적이고 상식적인 일꾼들이 국민을 위해 일할 수 있도록 정치개혁에 저부터 솔선수범해 힘을 보태겠다. 저는 우리나라 SOC 관련 수많은 국책사업 설계자문과 글로벌 연구 프로젝트를 통해 기업들과 정부로부터 그 실력을 인정받은 전문가다. 전문성과 신뢰를 바탕으로 고양시와 덕양구의 새로운 미래를 열겠다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;고양=박재구 기자 park9@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“성관계 영상 네 남편한테 보낼게”…불륜女 협박한 아내 ‘무죄’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105592&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105592&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-26T15:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2021062310074345291_1624410464_0019105592.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;남편의 불륜 상대에게 성관계 촬영 영상을 가족들에게 유포하겠다고 협박한 아내가 국민참여재판에서 무죄를 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;26일 법조계에 따르면 수원지법 형사15부(재판장 이정재)는 배심원단 의견을 받아들여 성폭력범죄처벌법 위반(촬영물 등 이용 협박) 혐의로 불구속 기소된 40대 A씨에게 최근 무죄를 선고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내연녀와의 성관계 장면을 불법 촬영하고 돈을 갈취하려 한 혐의 등으로 구속기소된 30대 남편 B씨(중국 국적)에겐 징역 1년이 선고됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 2022년 2월 남편 B씨의 휴대전화에서 B씨와 불륜 상대 C씨의 성관계 영상을 발견하고 자신의 휴대전화로 이를 재촬영했다. 이후 같은 해 7월 C씨에게 메시지를 보내 “네 남편과 아이에게 동영상을 보여주겠다”는 취지로 협박한 혐의로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 경기도 수원 한 호텔에서 C씨와 성관계 하면서 상대방 몰래 영상을 촬영하고 이를 빌미로 돈을 뜯어내려 한 혐의로 기소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 사람의 재판은 피고인 측의 신청으로 국민참여재판으로 진행됐다. 배심원단은 무작위 추첨과 양측 기피 신청 절차를 거쳐 7명으로 구성됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 측은 배심원들에게 C씨가 불륜 사실을 인정하지 않아 같이 만나 동영상을 보자고 했을 뿐이라고 항변했다. 또 피해자에게 보낸 메시지는 사회 통념상 용인될 수 있는 일시적인 분노 표출이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 변호인은 “간통죄가 사라지면서 통상 간통을 저지른 가해자가 되레 피해자를 명예훼손 등으로 협박하는 사례가 있다”며 “C씨가 이 사건의 진정한 피해자가 맞는지 살펴봐 달라”는 논리도 폈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 맞서 C씨 변호인은 “C씨를 처음 봤을 때 (동영상 유포 협박을 받아) 완전히 정신이 나간 상태로 겁에 질려 있고 자해까지 하려고 했다”며 “C씨는 피고인들이 법률혼 관계인지 몰랐고, B씨와 만난 부분은 반성하고 후회하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 A씨에게 징역 1년, B씨에게 징역 2년을 각각 구형했다. 그러나 배심원단 7명은 만장일치로 A씨에게 무죄, B씨에 대해 유죄 평결을 내렸다. B씨의 양형을 두고는 배심원 1명이 징역 2년, 5명이 징역 1년, 1명이 징역 10개월의 의견을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홀랜드? 홀랜더?…‘어벤저스 보너스’ 수십억 잘못 송금된 사연</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105819&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105819&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-26T15:10:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012616143023326_1706253270_0019105819.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘스파이더맨’ 역으로 유명한 배우 톰 홀랜드(27)의 흥행 수익 보너스가 이름이 비슷한 다른 배우 톰 홀랜더(56)에게 송금됐던 일화가 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 22일(현지시간) 톰 홀랜더는 미국 NBC 심야 토크쇼 ‘레이트 나이트 위드 세스 마이어스’에 출연해 그동안 홀랜드와 자신이 이름이 비슷하다는 이유로 겪었던 해프닝들을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홀랜더는 “홀랜드와 잠시 같은 소속사였던 적이 있는데, 회계팀이 이름을 혼동했다”고 말했다. 이어 “당시 ‘어벤져스 박스오피스 보너스’라 적힌 급여명세서 첨부 이메일이 나에게 왔다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 홀랜더가 메일로 본 금액은 상상을 초월하는 수준이었다. 그는 “7자리 숫자였다”라며 “심지어 전체 흥행 보너스도 아니고 첫 번째 보너스였는데, 내가 그동안 봤던 어떤 금액보다도 많았다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 달러화로 7자리 숫자는 최소 100만 달러(한화 약 13억3600만원) 단위를 뜻하다. 보너스 일부가 이미 수십억원대 금액에 달했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2017070509352512466_1499214925_0019105819.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;홀랜더는 “나는 극장에서 300파운드(약 51만원)를 받고 연기하는 친구의 공연을 보면서, 내가 BBC쇼에 출연해 3만파운드(약 500만원) 정도를 받았다는 사실에 우쭐해하고 있는 중이었다”며 “공연 중간에 이 이메일을 확인하고 그런 기분이 사라졌다”고 농담을 던졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홀랜더는 이어 비슷한 이름 때문에 당황했던 다른 일화도 소개했다. 그는 “스파이더맨을 좋아하는 아이들이 내 이름을 듣고 흥분했다가 얼굴을 실제로 본 뒤엔 크게 실망하곤 한다”며 “얼굴이 드러나지 않는 상황에서 항상 스파이더맨으로 오해받는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “내가 업계에 먼저 있었지만, 그(홀랜드)는 엄청나게 유명하다”며 웃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 출신 배우 톰 홀랜더는 영화 ‘오만과 편견’, ‘캐리비안의 해적’, 영국 드라마 ‘더 나이트 매니저’ 등에 출연한 연기파 배우다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배우 톰 홀랜드 역시 영국 출신으로, 마블 시네마틱 유니버스(MCU) ‘어벤져스’와 ‘스파이더맨’ 시리즈 총 6편에 출연하며 세계적으로 인지도를 쌓았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최승훈 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 중학생까지 ‘테러’에 나서게 한 증오의 정치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341689&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341689&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2024-01-26T19:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012618350423464_1706261704_0924341689.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배현진 국민의힘 의원이 서울 강남의 한 빌딩에서 습격을 당했다. 가해자가 미성년자인 중학생이고, 우울증을 앓고 있어 정치 테러를 따라한 모방 범죄일 가능성도 작지 않다. 하지만  이재명 더불어민주당 대표가 부산에서 흉기로 습격을 받은 지 23일 만에 정치인을 겨냥한 폭력 사태가 또 발생했으니 심각한 일이다. 누가 어떤 이유로 벌였든 테러는 민주주의를 위협하는 범죄 행위다. 모방 범죄 역시 심각성은 다르지 않다. 철저하게 대책을 마련해 다시는 이런 일이 없도록 해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배 의원을 습격한 중학생은 조울증으로 병원 치료를 받은 전력이 있고, 학내 갈등으로 상담센터에서 상담을 받고 있는 것으로 알려졌다. 연예인이 자주 가는 미용실을 찾아갔다가 배 의원을 우연히 만났다고 말했다고 한다. 하지만 “국회의원 배현진입니까”라고 2차례나 물었고, 사전에 가져간 흉기를 사용하는 등 우발적 충동에 의한 범죄가 아닐 수도 있다. 섣부른 예단이나 정치색을 담은 억측 대신 경찰 조사를 신중하게 지켜봐야 하는 이유다. 동시에 경찰은 범행 동기는 물론이고 혹시 모를 배후와 공모자 가능성까지 철저히 조사한 뒤 결과를 투명하게 밝혀야 한다. 그래야 조금의 의혹도 남지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이같은 폭력 사태의 재발을 막으려면  정치권부터 말과 행동에 신중해야 한다. 이 대표 습격 직후 상대를 악마화하는 증오의 정치가 근본 원인이라는 자성의 목소리가 높았다. 정치인들이 자극적인 말로 서로를 공격하고 혐오를 조장했으니 폭력이 터져 나올 수밖에 없었다는 것이다. 하지만 반성은 오래가지 않았다. 공천을 앞두고 강성 지지층을 의식한 자극적 언사가 다시 난무한다. 정치 도의를 망각한 염치 없는 행동도 이어진다. 심지어 이 대표에 대한 테러마저 정쟁에 끌어들여 상대를 공격하는 소재로 쓰고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;혐오가 다시 혐오를 부르는 증오의 정치는 이제 멈춰야 한다. 여야 지도부부터 거친 비난전을 중단하고, 공천권자의 눈에 띄기 위해 독한 말을 쏟아내는 인사들에게 엄중한 경고를 보내야 한다. SNS에 막말을 올리면 공천 심사에서 반드시 걸러야 한다. 여야가 서로를 싸워 무찔러야 하는 적으로 생각하는 잘못된 문화를 버리고 양보하고 타협하는 상생의 정치를 복원해야 한다. 총선이 가까워질수록 대립과 갈등은 커질 수밖에 없다. 지금부터 자중하며 제동을 걸지 않는다면 정치인에 대한 국민의 반감은 더욱 커질 것이고, 비정상적인 테러와 모방 범죄의 위험성 역시 높아질 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[철학 쪽지] 마음이 그렇게 가는 이유</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341144&amp;code=11171469&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341144&amp;code=11171469&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-26T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024010423030490606_1704376984_0924341144.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;심리학에서는 마음의 원리를 설명한다. 그런데 마음은 논리를 따르지 않는 경우가 많다. 철학을 하다 보니 인간이 왜 논리적이지 못한가에 대해서 많이 생각하게 된다. 생각이 나아가는 방향은 대체로 마음이 편리해지는 방향이다. 마음이 편리해지는 방향은 ‘내가 옳다’를 확인하는 방향이다. 결국 나 잘난 맛을 확인하는 방향이다. 그러나 나 잘난 맛을 확인하는 방향은 진실과는 멀어지는 방향이기가 쉽다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인간은 자신의 마음이 편리해지게 하는 얘기는 참이라고 느끼고 마음이 불편해지게 하는 얘기는 거짓이라고 느낀다. 참임이 확인되어서 참이라고 믿는 게 아니라 참이라고 믿고 싶어서 참이라고 믿는 것이다. 우리의 생각은 믿고 싶은 것에 대해서는 믿을 만한 이유를 찾는 방향으로 나아가고, 믿고 싶지 않은 것에 대해서는 믿지 말아야 할 이유를 찾는 방향으로 나아간다. 그런데 타인이 믿고 싶어서 믿는 건 쉽게 파악하는데 자신이 그러는 것은 알기가 어렵다. 스스로는 정말 그렇게 믿어야만 할 이유가 있어서 믿는다고 생각하게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인간은 타인의 비논리에는 부들부들 떠는데 자신의 비논리는 파악조차 못한다. 자신의 비논리를 파악하려면 철학적 성찰을 해야 한다. 철학은 참이라고 믿어야 할 이유가 있으면 참으로 받아들이기를, 그런 이유가 없으면 참으로 받아들이지 말기를 요구한다. 그런데 이렇게 논리를 따르자면 내 맘대로 생각하지 못하게 되니 갑갑해진다. 그러나 마음이 편리해지는 대로, 믿고 싶은 대로 믿다 보면 참이 아닌 것을 믿게 되어서 문제가 생기기 마련이다. 참이 아닌 것을 믿으니 의도했던 결과를 얻지도 못하게 되고 다른 사람과 소통하기도 어려워진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;살다 보면 놀랍도록 자기만의 믿음에 빠져 있는 사람을 만나게도 된다. 자신의 믿음을 현실과 맞추어 검증해보지 않고 어떤 믿음에 오래도록 빠져있다면 그렇게 되는 이유가 있는 것이다. 그 이유는 대체로는 심리적인 이익이다. 자신이 오래도록 믿어왔던 것을 포기하고 새로운 진실을 받아들인다는 것은 어려운 일이다. 그동안의 믿음을 포기한다는 것은 때로는 그동안의 삶을 부정해야 하는 것과 마찬가지의 고통이다. 그래서 믿어야 할 이유가 있나 없나를 따지는 골치 아픈 일은 그만두고 싶어진다. 답정너(답은 정해져 있으니 너는 내 마음에 드는 대답만 하라는 태도)로만 살아가고 싶어진다. 남들은 다 답정너여도 나만은 답정너가 아니라고 믿으면서 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;타인의 비논리보다 자신의 비논리를 더 잘 볼 수 있는 사람은 없다. 내 눈에 나의 비논리가 안 보인다고 해서 나는 비논리에 빠지지 않는 사람이라는 착각을 해서는 안 된다. 인간의 생각은 자신의 믿음 총합이 마음을 편리하게 하는 쪽으로 뻗어 나간다. 이 경향성을 지속해서 제어하면서 근거에 따라 생각하는 것, 그것이 바로 철학적 성찰의 방법이다. 내가 좋아하는 사람이 하는 말이면 팥으로 메주를 쑨다고 해도 믿고 내가 싫어하는 사람이 하는 말이면 콩으로 메주를 쑨다고 해도 안 믿는 것은 비철학적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박은미 철학커뮤니케이터</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[철학 쪽지] 마음이 그렇게 가는 이유</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341144&amp;code=11171469&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341144&amp;code=11171469&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-26T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024010423030490606_1704376984_0924341144.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;심리학에서는 마음의 원리를 설명한다. 그런데 마음은 논리를 따르지 않는 경우가 많다. 철학을 하다 보니 인간이 왜 논리적이지 못한가에 대해서 많이 생각하게 된다. 생각이 나아가는 방향은 대체로 마음이 편리해지는 방향이다. 마음이 편리해지는 방향은 ‘내가 옳다’를 확인하는 방향이다. 결국 나 잘난 맛을 확인하는 방향이다. 그러나 나 잘난 맛을 확인하는 방향은 진실과는 멀어지는 방향이기가 쉽다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인간은 자신의 마음이 편리해지게 하는 얘기는 참이라고 느끼고 마음이 불편해지게 하는 얘기는 거짓이라고 느낀다. 참임이 확인되어서 참이라고 믿는 게 아니라 참이라고 믿고 싶어서 참이라고 믿는 것이다. 우리의 생각은 믿고 싶은 것에 대해서는 믿을 만한 이유를 찾는 방향으로 나아가고, 믿고 싶지 않은 것에 대해서는 믿지 말아야 할 이유를 찾는 방향으로 나아간다. 그런데 타인이 믿고 싶어서 믿는 건 쉽게 파악하는데 자신이 그러는 것은 알기가 어렵다. 스스로는 정말 그렇게 믿어야만 할 이유가 있어서 믿는다고 생각하게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인간은 타인의 비논리에는 부들부들 떠는데 자신의 비논리는 파악조차 못한다. 자신의 비논리를 파악하려면 철학적 성찰을 해야 한다. 철학은 참이라고 믿어야 할 이유가 있으면 참으로 받아들이기를, 그런 이유가 없으면 참으로 받아들이지 말기를 요구한다. 그런데 이렇게 논리를 따르자면 내 맘대로 생각하지 못하게 되니 갑갑해진다. 그러나 마음이 편리해지는 대로, 믿고 싶은 대로 믿다 보면 참이 아닌 것을 믿게 되어서 문제가 생기기 마련이다. 참이 아닌 것을 믿으니 의도했던 결과를 얻지도 못하게 되고 다른 사람과 소통하기도 어려워진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;살다 보면 놀랍도록 자기만의 믿음에 빠져 있는 사람을 만나게도 된다. 자신의 믿음을 현실과 맞추어 검증해보지 않고 어떤 믿음에 오래도록 빠져있다면 그렇게 되는 이유가 있는 것이다. 그 이유는 대체로는 심리적인 이익이다. 자신이 오래도록 믿어왔던 것을 포기하고 새로운 진실을 받아들인다는 것은 어려운 일이다. 그동안의 믿음을 포기한다는 것은 때로는 그동안의 삶을 부정해야 하는 것과 마찬가지의 고통이다. 그래서 믿어야 할 이유가 있나 없나를 따지는 골치 아픈 일은 그만두고 싶어진다. 답정너(답은 정해져 있으니 너는 내 마음에 드는 대답만 하라는 태도)로만 살아가고 싶어진다. 남들은 다 답정너여도 나만은 답정너가 아니라고 믿으면서 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;타인의 비논리보다 자신의 비논리를 더 잘 볼 수 있는 사람은 없다. 내 눈에 나의 비논리가 안 보인다고 해서 나는 비논리에 빠지지 않는 사람이라는 착각을 해서는 안 된다. 인간의 생각은 자신의 믿음 총합이 마음을 편리하게 하는 쪽으로 뻗어 나간다. 이 경향성을 지속해서 제어하면서 근거에 따라 생각하는 것, 그것이 바로 철학적 성찰의 방법이다. 내가 좋아하는 사람이 하는 말이면 팥으로 메주를 쑨다고 해도 믿고 내가 싫어하는 사람이 하는 말이면 콩으로 메주를 쑨다고 해도 안 믿는 것은 비철학적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박은미 철학커뮤니케이터</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[빛과 소금] 인생, 뭐 있다!</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341443&amp;code=11171419&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341443&amp;code=11171419&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-26T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2023122222161077537_1703250970_0924341443.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;언어는 사람의 생각이나 느낌을 말 또는 글로 전달하는 수단이다. 그래서 누군가 말이나 글로 무엇인가를 표현한다면 그 사람이 가진 생각이나 세계관을 알 수 있다. 말과 글이 사람의 됨됨이와 실체를 보여준다. 사회 역시 마찬가지다. 언어는 시대를 반영한다. 대중이 표현하는 말이 무엇이냐에 따라 그 사회의 진짜 모습을 파악할 수 있다. 그런 점에서 요즘 한국인의 언어생활엔 브레이크가 없어 보인다. 욕설과 줄임말이 어느덧 일상어가 됐고 정치권의 언어는 혐오와 분노가 넘친다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대중이 사용하는 언어 가운데 비속어나 거친 말이 아니더라도 세태를 반영하는 전형적인 표현들이 있다. 그 말들은 일정 부분 관용어가 되기도 했다. 적어도 3가지 말이 눈에 띈다. 모두 들어봤거나 해봤을 말이다. 첫째 ‘인생 뭐 있어?’, 둘째 ‘먹고살아야 해서’, 셋째 ‘좋은 게 좋은 거지’. 허무함과 팍팍한 현실, 그리고 원칙 없는 삶을 고스란히 드러낸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 3가지 말은 인생을 살아본 이들의 경험과 철학을 농축한 표현일 수 있다. 하지만 실제 용례는 부정적인 경우가 많다. 마음의 생각이 말로 나오고 그 말은 씨앗이 되어 행동으로 옮겨진다. 부정의 말은 부정 인생을, 긍정의 말은 긍정 인생을 살게 한다. 말하는 대로 이루어진다. 지혜로운 언어 사용에 대한 교훈은 전 세계 현자들의 인생론에 공통으로 등장한다. 성경은 ‘혀’의 사용에 신중하라고 권한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘인생 뭐 있어?’는 등산 가면 많이 들을 수 있다. 사람들은 힘써 산에 올라 자연과 벗 삼고 인생을 반추한다. 그러곤 말한다. 인생, 뭐 있냐고. 트로트 가요 노랫말에도 등장한다. ‘인생 뭐 있나 즐겁게 사는 거야… 골치 아픈 사연 전쟁 같은 인생 모두 다 던져 버려….’&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 말 속엔 우리 인생이 고통스럽고 유한하니 현재를 즐기자는 세계관이 담겨 있다. ‘카르페 디엠’(현재에 충실하라)이다. 현명한 인생관일 수 있다. 하지만 힘들게 산에 올라 자기 인생을 돌아봤는데 그 결론이 인생 뭐 있냐며 결론 짓는 건 너무 무책임한 게 아닐까. 과연 우리네 인생이 죽으면 끝이란 말인가. 그러니 어떻게 살아도 상관없다는 것일까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전 세계 80억 인구 중 자기 의지대로 태어난 사람은 아무도 없다. 우리 삶은 주어졌다. 어떤 존재에 의해 우리 자신이 세상에 나왔다는 뜻이기도 하다. 만물은 목적을 가진다. 해 아래 쓸모없는 존재는 없다. 기독교에서는 신인 하나님이 사람을 지었다고 말한다. 죽으면 소멸하는 육체만 지은 게 아니다. 영혼도 포함한다. 창세기에 따르면 하나님이 흙으로 사람을 지으시고 그 코에 생기(breath of life)를 불어넣었더니 생령(a living being)이 됐다(창 2:7)고 한다. 영혼과 육체를 가진 살아 있는 존재가 됐다. 우리가 누군가에 의해 주어진 존재라면 우리는 누군가가 의도하지 않는 이상 죽지 않는다. 몸은 소멸해도 영혼은 계속된다는 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대 과학은 물질의 최소 입자인 원자는 없어지지 않고 영원불멸한다고 한다. 우리 몸의 원자도 영원불멸하는데 인생, 뭐 있냐고 체념할 수는 없다. 누군가로부터 받은 이 놀라운 생명의 존재를 허무 속에 방치해선 안 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;죽으면 모든 게 끝이라고 생각하니 먹고는 살아야 하고, 그래서 양심이나 도덕은 쉽게 무시해도 된다고 생각하는지 모르겠다. 어차피 죽으면 끝이니 적당히 타협하며 ‘좋은 게 좋은 거지’ 하며 살아가는 것은 아닐까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기독교는 인간이 하나님의 형상대로 창조된 존재라고 선언한다. 이렇게 창조된 존재는 단지 먹기 위해 살지 않는다. 생령을 가진 존재는 대충 살아가지 않는다. 그들은 영원한 가치와 고결한 인생을 추구한다. 이런 사람들은 하나님과 이웃을 사랑한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새해 다양한 계획을 세우고 실천하는 분이 많겠다. 그 계획에 좋은 언어생활을 하겠다는 결심도 있을 것이다. 어떤 말을 하느냐에 따라 인생은 달라진다. 적어도 세 가지 말은 하지 않기로 하자. 갓(God)생(生)을 응원한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신상목 미션탐사부장 smshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[빛과 소금] 인생, 뭐 있다!</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341443&amp;code=11171419&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341443&amp;code=11171419&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-26T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2023122222161077537_1703250970_0924341443.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;언어는 사람의 생각이나 느낌을 말 또는 글로 전달하는 수단이다. 그래서 누군가 말이나 글로 무엇인가를 표현한다면 그 사람이 가진 생각이나 세계관을 알 수 있다. 말과 글이 사람의 됨됨이와 실체를 보여준다. 사회 역시 마찬가지다. 언어는 시대를 반영한다. 대중이 표현하는 말이 무엇이냐에 따라 그 사회의 진짜 모습을 파악할 수 있다. 그런 점에서 요즘 한국인의 언어생활엔 브레이크가 없어 보인다. 욕설과 줄임말이 어느덧 일상어가 됐고 정치권의 언어는 혐오와 분노가 넘친다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대중이 사용하는 언어 가운데 비속어나 거친 말이 아니더라도 세태를 반영하는 전형적인 표현들이 있다. 그 말들은 일정 부분 관용어가 되기도 했다. 적어도 3가지 말이 눈에 띈다. 모두 들어봤거나 해봤을 말이다. 첫째 ‘인생 뭐 있어?’, 둘째 ‘먹고살아야 해서’, 셋째 ‘좋은 게 좋은 거지’. 허무함과 팍팍한 현실, 그리고 원칙 없는 삶을 고스란히 드러낸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 3가지 말은 인생을 살아본 이들의 경험과 철학을 농축한 표현일 수 있다. 하지만 실제 용례는 부정적인 경우가 많다. 마음의 생각이 말로 나오고 그 말은 씨앗이 되어 행동으로 옮겨진다. 부정의 말은 부정 인생을, 긍정의 말은 긍정 인생을 살게 한다. 말하는 대로 이루어진다. 지혜로운 언어 사용에 대한 교훈은 전 세계 현자들의 인생론에 공통으로 등장한다. 성경은 ‘혀’의 사용에 신중하라고 권한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘인생 뭐 있어?’는 등산 가면 많이 들을 수 있다. 사람들은 힘써 산에 올라 자연과 벗 삼고 인생을 반추한다. 그러곤 말한다. 인생, 뭐 있냐고. 트로트 가요 노랫말에도 등장한다. ‘인생 뭐 있나 즐겁게 사는 거야… 골치 아픈 사연 전쟁 같은 인생 모두 다 던져 버려….’&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 말 속엔 우리 인생이 고통스럽고 유한하니 현재를 즐기자는 세계관이 담겨 있다. ‘카르페 디엠’(현재에 충실하라)이다. 현명한 인생관일 수 있다. 하지만 힘들게 산에 올라 자기 인생을 돌아봤는데 그 결론이 인생 뭐 있냐며 결론 짓는 건 너무 무책임한 게 아닐까. 과연 우리네 인생이 죽으면 끝이란 말인가. 그러니 어떻게 살아도 상관없다는 것일까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전 세계 80억 인구 중 자기 의지대로 태어난 사람은 아무도 없다. 우리 삶은 주어졌다. 어떤 존재에 의해 우리 자신이 세상에 나왔다는 뜻이기도 하다. 만물은 목적을 가진다. 해 아래 쓸모없는 존재는 없다. 기독교에서는 신인 하나님이 사람을 지었다고 말한다. 죽으면 소멸하는 육체만 지은 게 아니다. 영혼도 포함한다. 창세기에 따르면 하나님이 흙으로 사람을 지으시고 그 코에 생기(breath of life)를 불어넣었더니 생령(a living being)이 됐다(창 2:7)고 한다. 영혼과 육체를 가진 살아 있는 존재가 됐다. 우리가 누군가에 의해 주어진 존재라면 우리는 누군가가 의도하지 않는 이상 죽지 않는다. 몸은 소멸해도 영혼은 계속된다는 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대 과학은 물질의 최소 입자인 원자는 없어지지 않고 영원불멸한다고 한다. 우리 몸의 원자도 영원불멸하는데 인생, 뭐 있냐고 체념할 수는 없다. 누군가로부터 받은 이 놀라운 생명의 존재를 허무 속에 방치해선 안 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;죽으면 모든 게 끝이라고 생각하니 먹고는 살아야 하고, 그래서 양심이나 도덕은 쉽게 무시해도 된다고 생각하는지 모르겠다. 어차피 죽으면 끝이니 적당히 타협하며 ‘좋은 게 좋은 거지’ 하며 살아가는 것은 아닐까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기독교는 인간이 하나님의 형상대로 창조된 존재라고 선언한다. 이렇게 창조된 존재는 단지 먹기 위해 살지 않는다. 생령을 가진 존재는 대충 살아가지 않는다. 그들은 영원한 가치와 고결한 인생을 추구한다. 이런 사람들은 하나님과 이웃을 사랑한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새해 다양한 계획을 세우고 실천하는 분이 많겠다. 그 계획에 좋은 언어생활을 하겠다는 결심도 있을 것이다. 어떤 말을 하느냐에 따라 인생은 달라진다. 적어도 세 가지 말은 하지 않기로 하자. 갓(God)생(生)을 응원한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신상목 미션탐사부장 smshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실명할 뻔했는데 “정신질환 참작”… 염산테러 절반이 집유</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341136&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341136&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-26T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012619070423481_1706263624_0924341136.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;#지난달 한 20대 남성이 영국 국적의 여성 유학생 얼굴에 휘발성 물질을 뿌린 뒤 라이터로 불을 질렀다. 앞서 이 여학생은 해당 남성에게 스토킹을 당하고 있다며 경찰에 신고했지만 사고를 피할 수는 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;#전남 신안에서 70대 남성이 지난해 10월 평소 알고 지내던 50대 부부를 향해 염산을 뿌렸다. 이 남성은 경찰 조사에서 평소 피해 부부에게 원한이 있었다는 취지로 진술했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이처럼 화학물질을 피해자의 신체에 뿌려 화상을 입히는 범죄를 ‘화상 테러’로 부른다. 비교적 범행 수법이 단순해 일상에서 빈번히 발생하지만 피해 정도는 매우 심각하다. 주로 얼굴을 공격하기 때문에 최악의 경우 실명하거나 목숨을 잃기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 법조계에선 화상 테러의 피해 수준에 비해 형량이 너무 낮다는 지적이 나온다. 전문가들은 화상 테러는 피해자에게 회복할 수 없는 신체적 장애를 갖게 하려는 의도가 명백하므로 권고보다 높은 형량을 선고해야 한다고 주장한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;이성 간 염산테러 다수… 이별 뒤 ‘보복’&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;26일 국민일보가 2017~2023년 피해자에게 염산을 뿌려 신체에 화상을 입힌 혐의로 확정판결을 받은 10건을 분석한 결과 피고인의 평균형량은 1년6개월로 집계됐다. 판결 10건 중 4건은 집행유예가 내려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;염산 테러 대부분은 연인과 헤어지거나 상대 이성을 짝사랑할 때 발생했다. 오랜 기간 교제하던 남성에게 이별을 고했다가 화상 테러를 당한 A씨가 대표적 사례다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 2020년 전 연인 B씨에게 8개월 동안 스토킹을 당했다. B씨는 같은 해 6월 A씨의 거주지인 경기도 성남시 분당구 아파트에 찾아가 “평생 숨어 살아라”고 외치며 염산이 담긴 물병 두 개를 얼굴에 뿌렸다. A씨는 얼굴을 비롯해 신체 곳곳에 화상을 입었다. 법원은 B씨가 동종범죄나 폭력범행으로 처벌받은 전력이 없고, 피해자의 상해 정도가 중하지 않다며 징역 1년에 집행유예 2년을 선고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의도적으로 피해자의 눈을 겨냥했지만 정신질환을 앓고 있는 상황이 참작돼 집행유예를 선고받은 사건도 있다. 광주 북구 소재 한 병원의 내원 환자였던 C씨는 자신을 진료했던 의사 D씨를 성추행 혐의로 고소했다. 이후 광주북부경찰서와 광주지방검찰청에서 D씨에 대해 혐의없음 처분을 내렸다. C씨는 이에 앙심을 품고 염산 테러를 계획했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;C씨는 그 이듬해 5월 D씨 진료실에 들어가 염산을 뿌렸다. D씨는 이 사건으로 장기간 치료가 필요한 각막혼탁 등의 상해를 입었다. 또 피하는 과정에서 견관절 타박상도 입었다. 법원은 C씨가 정신적으로 불안정한 상태에서 범행을 저질렀고, 사건 직후 정신병원에 입원해 한 달 넘게 치료받은 사실을 감안했다며 징역 1년에 집행유예 2년을 선고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012619070523482_1706263625_0924341136.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“화학물질도 살인 흉기…전통적 수법에만 매몰돼선 안돼”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;화상 테러는 일반상해 또는 특수상해에 해당한다. 법원은 통상 일반상해와 특수상해에 대해 각각 징역 4개월~1년6개월, 6개월~2년가량의 형량을 선고한다. 전문가들은 평생 화상 흉터를 안고 가야 하는 후유증과 트라우마를 고려하면 가해자에 대한 형량을 높여야 한다고 지적한다. 화상 테러 대부분은 우발적 범죄가 아닌 계획적 범죄이므로 범행 의도가 형량에 적극 반영돼야 한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김태룡 변호사는 “특수상해는 양형기준표와 별개로 최대 10년까지도 형량을 선고할 수 있지만 판사들은 이 수준까지 선고하지 않기 때문에 피해자들의 울분이 가라앉지 않는 것”이라고 말했다. 그러면서 “명백한 의도로 범행을 계획하므로 특수상해로 선고할 수 있는 최고형을 내려야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 상해죄의 경우 합의가 이뤄지면 형량이 크게 낮아져 피고인이 이를 악용하기도 한다. 피해자는 가해자의 보복이 두려워 처벌불원서를 작성하는 일도 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 보수적인 법원 특성상 특정 사건에 파격적인 형량을 선고하는 게 어렵다는 의견도 있다. 김응철 변호사는 “선고형에 담당판사의 재량이 적용될 수 있다고 하더라도 법원에서 그동안 선고해 온 판례의 정도와 기준이 있다”며 “화상 테러도 그동안의 판례에 근거해 징역을 선고했을 텐데 앞서 1~2년형을 선고하던 범행에 급작스럽게 10년형을 선고하기는 어려울 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;염산 등 화학물질이 협박의 도구로 사용되는 경우도 빈번하다. 이에 화상 테러가 실제 이뤄지지 않았더라도 화학물질로 협박한 경우 일상 속 범죄로 인식해야 한다는 주장이 나온다. 염산 등 화학물질을 도구로 협박 혐의의 확정판결을 받은 사례는 최근 5년간 약 113건에 달한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이윤호 동국대 명예교수는 “화상 테러는 직접적인 피해도 심각하지만 국민 전체가 ‘나도 언젠가는 당할 수 있다’는 불안감을 느끼게 하는 범죄라는 점에서 더 악질”이라며 “이제는 칼과 총뿐만 아니라 화학물질도 살인 흉기가 된다. 법원이 전통적인 범죄 수법에 매몰돼 있어선 안 된다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나경연 기자 contest@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이주윤의 딴생각] 육수가 코인이라니</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341202&amp;code=11171455&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341202&amp;code=11171455&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-26T19:03:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012618380423472_1706261884_0924341202.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;외간 남자가 우리 집에 들어와 주인 행세를 하고 있다. 이러이러한 사정으로 외국에서 오랫동안 지내던 남자친구가 저러저러한 사연으로 한국으로 돌아와 내 방에 짐을 풀어놓은 것이다. 명실상부 애인이긴 하지만 결혼은 하지 않았으니 법적으로는 엄연한 남이 아닌가. 낯선 이와의 생활은 이따금 나를 놀라게 한다. 내 몸에서 떨어지지 않았음이 분명한 털과, 운동화를 빨기라도 한 것처럼 처참하게 벌어진 칫솔과, 신체 각 부위를 활용해 “뿡! 빵! 꺽!” 비트박스를 하는 모습에는 그런대로 익숙해졌으나 씻지도 않은 얼굴을 거울에 들이밀며 자아도취에 빠지는 모습은 봐도 봐도 적응이 되지 않는다. 저 남자, 아무래도 왕자병 말기인 듯싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;단점밖에 없어 보이는 저이에게도 장점은 존재한다. 요리를 좋아하는 그는 한 끼도 허투루 먹으려 하지 않기에 시키지도 않은 진수성찬을 저녁마다 차려낸다. 그 덕에 일을 마치고 집으로 향하는 길이면 복도에서부터 맛있는 냄새가 진동한다. 델리만주의 맛이 그 황홀한 냄새만은 못하듯 그가 만든 음식이 그 냄새만치 맛있다고는 할 수 없으나, 집에 들어가자마자 곧장 밥을 먹게 해 준다는 점에서 높은 점수를 주고 싶다. 이전에는 지지고 볶고 먹고 치우는 일까지 온전히 내 몫이었으니 큰일을 던 셈이다. 나는 내일도 모레도 밥을 차리고 싶지 않다. 그저 그가 지어 주는 밥을 얻어만 먹고 싶다. 그리하여 나는 그의 요리를 향한 찬사를 아끼지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;밥을 얻어먹기 위한 노력은 여기에서 그치지 않는다. 대형마트를 자신의 식량 창고로 여기는 그의 장단을 맞추기 위해 피곤함을 무릅쓰고 하루에도 두 번씩 그곳을 찾는다. 사실 그와 함께 마트를 둘러보는 일이 싫지만은 않다. 한국 식재료가 귀한 외국에서 지낸 탓에, 대파 한 단을 꽃다발처럼 품에 안은 채 기뻐하기도 하고 코인 육수를 집어들며 이렇게 진귀한 물건이 세상에 다 있냐며 눈이 동그래지기도 하는데 그런 그의 모습이 꽤나 우습기 때문이다. 한번은, 내일 아침에 먹을 깻잎을 사러 마트에 가야겠다는 그를 만류하며 로켓 배송을 시키면 눈도 뜨기 전에 현관문 앞에 도착한다고 일러주었더니만 “대~한민국! 짝짝짝짝짝!” 하는 뜬금없는 반응이 돌아와 포복절도하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“풍족하구먼, 아주 풍족해! 이렇게 물자가 넘쳐나는 나라가 세상에 또 어딨어? 우리나라 사람들은 그걸 몰라!” 마늘에 미나리에 삼겹살에 소주까지. 장바구니에 저녁거리를 쓸어 담으며 우리나라를 찬양하는 그에게 물었다. 이다지도 한식을 좋아하는 사람이 도대체 무슨 부귀영화를 누리겠다고 이역만리까지 날아가 오트밀만 먹고 살았느냐고 말이다. 아픈 데를 찔리기라도 한 듯 나를 흘겨보는 그를 더는 추궁하지 않았다. 꿈속에서 본 보물을 찾기 위해 먼 여정을 떠났으나 결국 그 보물을 찾은 곳은 자신의 고향이었다는 소설 ‘연금술사’의 내용처럼, 우리나라보다 더 살기 좋은 곳은 없다는 사실을 깨닫기 위해 그 고생을 자처한 모양이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애국자가 된 그 사람 덕에 내 주변을 찬찬히 둘러보게 되었다. 그러자 당연하게 여겼던 것들이 달리 보이기 시작했다. 육수가 코인이라니. 정말 간편하잖아! 배송이 로켓이라니. 정말 빠르잖아! 어디 이뿐만이랴. 버스는 심야까지 다니고 화장실은 공중에게 열려 있으며 인터넷은 초고속이기까지 하다. 이곳이야말로 무릉도원 아닌가. 물론 이러한 편의가 제공되기 위해 많은 이의 노동력이 필요하지만, 그리고 그 많은 이에 나 역시 속해 있다는 사실을 부인할 수 없지만, 그러한 이유로 내 나라에서의 삶이 힘겹게 느껴지는 날이 있기도 하지만, 그럴 때마다 이런 식으로 달리 생각하며 현재의 삶에 만족해 보아야겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘도 그는 식량 창고 구경을 가자며 나를 재촉한다. 잠옷 윗도리를 훌렁 벗어젖히고 외출복으로 갈아입는 움직임에 따라 뱃살이 신나게 출렁인다. 외국에서 지낼 때는 분명 복근이 보일락 말락 했었는데 한국에 온 지 얼마나 됐다고 저게 다 뭐람. 그 꼴을 하고서도 거울 앞에서 왕자 행세를 하는 모습을 보고 있노라니 그만 정신이 아득해졌다. 나는 정녕 저 남자와 평생을 살아야 할까? 혹시 어딘가에 더 괜찮은 남자가 있지는 않을까? 아니야, 이놈 저놈 다 만나봐도 결국 요놈이 제일 괜찮은 놈일 거야. 그래, 나에게 밥을 차려 주는 저 고마운 사람을 달리 생각해 보자. 남자친구가 왕자라니. 정말 낭만적이잖아!&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2022050618180689166_1651828686_0924341202.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;이주윤 작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이주윤의 딴생각] 육수가 코인이라니</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341202&amp;code=11171455&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341202&amp;code=11171455&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-26T19:03:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012618380423472_1706261884_0924341202.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;외간 남자가 우리 집에 들어와 주인 행세를 하고 있다. 이러이러한 사정으로 외국에서 오랫동안 지내던 남자친구가 저러저러한 사연으로 한국으로 돌아와 내 방에 짐을 풀어놓은 것이다. 명실상부 애인이긴 하지만 결혼은 하지 않았으니 법적으로는 엄연한 남이 아닌가. 낯선 이와의 생활은 이따금 나를 놀라게 한다. 내 몸에서 떨어지지 않았음이 분명한 털과, 운동화를 빨기라도 한 것처럼 처참하게 벌어진 칫솔과, 신체 각 부위를 활용해 “뿡! 빵! 꺽!” 비트박스를 하는 모습에는 그런대로 익숙해졌으나 씻지도 않은 얼굴을 거울에 들이밀며 자아도취에 빠지는 모습은 봐도 봐도 적응이 되지 않는다. 저 남자, 아무래도 왕자병 말기인 듯싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;단점밖에 없어 보이는 저이에게도 장점은 존재한다. 요리를 좋아하는 그는 한 끼도 허투루 먹으려 하지 않기에 시키지도 않은 진수성찬을 저녁마다 차려낸다. 그 덕에 일을 마치고 집으로 향하는 길이면 복도에서부터 맛있는 냄새가 진동한다. 델리만주의 맛이 그 황홀한 냄새만은 못하듯 그가 만든 음식이 그 냄새만치 맛있다고는 할 수 없으나, 집에 들어가자마자 곧장 밥을 먹게 해 준다는 점에서 높은 점수를 주고 싶다. 이전에는 지지고 볶고 먹고 치우는 일까지 온전히 내 몫이었으니 큰일을 던 셈이다. 나는 내일도 모레도 밥을 차리고 싶지 않다. 그저 그가 지어 주는 밥을 얻어만 먹고 싶다. 그리하여 나는 그의 요리를 향한 찬사를 아끼지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;밥을 얻어먹기 위한 노력은 여기에서 그치지 않는다. 대형마트를 자신의 식량 창고로 여기는 그의 장단을 맞추기 위해 피곤함을 무릅쓰고 하루에도 두 번씩 그곳을 찾는다. 사실 그와 함께 마트를 둘러보는 일이 싫지만은 않다. 한국 식재료가 귀한 외국에서 지낸 탓에, 대파 한 단을 꽃다발처럼 품에 안은 채 기뻐하기도 하고 코인 육수를 집어들며 이렇게 진귀한 물건이 세상에 다 있냐며 눈이 동그래지기도 하는데 그런 그의 모습이 꽤나 우습기 때문이다. 한번은, 내일 아침에 먹을 깻잎을 사러 마트에 가야겠다는 그를 만류하며 로켓 배송을 시키면 눈도 뜨기 전에 현관문 앞에 도착한다고 일러주었더니만 “대~한민국! 짝짝짝짝짝!” 하는 뜬금없는 반응이 돌아와 포복절도하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“풍족하구먼, 아주 풍족해! 이렇게 물자가 넘쳐나는 나라가 세상에 또 어딨어? 우리나라 사람들은 그걸 몰라!” 마늘에 미나리에 삼겹살에 소주까지. 장바구니에 저녁거리를 쓸어 담으며 우리나라를 찬양하는 그에게 물었다. 이다지도 한식을 좋아하는 사람이 도대체 무슨 부귀영화를 누리겠다고 이역만리까지 날아가 오트밀만 먹고 살았느냐고 말이다. 아픈 데를 찔리기라도 한 듯 나를 흘겨보는 그를 더는 추궁하지 않았다. 꿈속에서 본 보물을 찾기 위해 먼 여정을 떠났으나 결국 그 보물을 찾은 곳은 자신의 고향이었다는 소설 ‘연금술사’의 내용처럼, 우리나라보다 더 살기 좋은 곳은 없다는 사실을 깨닫기 위해 그 고생을 자처한 모양이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애국자가 된 그 사람 덕에 내 주변을 찬찬히 둘러보게 되었다. 그러자 당연하게 여겼던 것들이 달리 보이기 시작했다. 육수가 코인이라니. 정말 간편하잖아! 배송이 로켓이라니. 정말 빠르잖아! 어디 이뿐만이랴. 버스는 심야까지 다니고 화장실은 공중에게 열려 있으며 인터넷은 초고속이기까지 하다. 이곳이야말로 무릉도원 아닌가. 물론 이러한 편의가 제공되기 위해 많은 이의 노동력이 필요하지만, 그리고 그 많은 이에 나 역시 속해 있다는 사실을 부인할 수 없지만, 그러한 이유로 내 나라에서의 삶이 힘겹게 느껴지는 날이 있기도 하지만, 그럴 때마다 이런 식으로 달리 생각하며 현재의 삶에 만족해 보아야겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘도 그는 식량 창고 구경을 가자며 나를 재촉한다. 잠옷 윗도리를 훌렁 벗어젖히고 외출복으로 갈아입는 움직임에 따라 뱃살이 신나게 출렁인다. 외국에서 지낼 때는 분명 복근이 보일락 말락 했었는데 한국에 온 지 얼마나 됐다고 저게 다 뭐람. 그 꼴을 하고서도 거울 앞에서 왕자 행세를 하는 모습을 보고 있노라니 그만 정신이 아득해졌다. 나는 정녕 저 남자와 평생을 살아야 할까? 혹시 어딘가에 더 괜찮은 남자가 있지는 않을까? 아니야, 이놈 저놈 다 만나봐도 결국 요놈이 제일 괜찮은 놈일 거야. 그래, 나에게 밥을 차려 주는 저 고마운 사람을 달리 생각해 보자. 남자친구가 왕자라니. 정말 낭만적이잖아!&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2022050618180689166_1651828686_0924341202.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;이주윤 작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조희연 피아노 독주회·피아니스트 이루미 인생변주</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341390&amp;code=13140000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341390&amp;code=13140000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-26T19:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012618440423477_1706262244_0924341390.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;화려한 테크닉과 시적 감수성을 겸비한 피아니스트 조희연의 독주회(&lt;b&gt;포스터&lt;/b&gt;)가 2월 5일 서울 영등포구 영산아트홀에서 열린다. 영산아트홀 기획공연 ‘전문연주자 시리즈’의 하나다. 13세에 코리안심포니오케스트라와 협연하며 데뷔한 조희연은 서울예고를 거쳐 연세대 음대 기악과와 동 대학원을 졸업했다. 그리고 미국 피바디 음악원에서 전문연주자과정과 최고연주자과정에 이어 박사 학위를 취득했다. 2016년 귀국 독주회를 통해 제27회 음악저널 신인음악상 1위에 오른 뒤 국내 연주 활동을 본격적으로 시작했다. 현재 연세대와 중앙대에 출강하는 한편 단국대 대학원 초빙교수로 활동 중이다. 이번 공연에서는 하이든, 슈베르트, 쇼팽 등의 소나타를 다채롭게 들려줄 예정이다. 문의 영산아트홀(02-6181-5263)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012618440523478_1706262245_0924341390.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;피아니스트 이루미가 2월 7일 서울 영등포구 영산아트홀에서 독주회를 연다. ‘피아니스트 이루미의 인생변주-La Folia’(&lt;b&gt;포스터&lt;/b&gt;)란 독특한 타이틀의 이번 공연에선 슈베르트, 라흐마니노프, 베토벤 등의 소나타를 들려준다. 13세에 금호영재 콘서트로 데뷔한 그는 서울예고와 서울대 음대를 거쳐 미국 신시내티 음대에서 석사와 박사 학위를 취득했다. 국내에서 국민일보 콩쿠르와 음악춘추 콩쿠르 1위를 차지했으며, 미국에서 랜섬 국제 음악 콩쿠르 등에서 입상했다. 2019년 귀국독주회 이후 대전예고, 예원학교, 서울예고에 출강하는 한편 현재 한국피아노듀오협회 이사로 재직 중이다. 최근 ‘쌀롱드무지끄 해설음악회’를 시작으로 여러 음악회에서 해설과 연주를 동시에 선보이고 있다. 문의 예진문화기획사(02-2266-7740)&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “중처법 유예 불발… 中企 어려움 도외시 유감”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341694&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341694&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-26T19:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012619160723487_1706264167_0924341694.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 50인 미만 사업장에 중대재해처벌법(중처법) 적용을 2년 추가 유예하는 개정안 처리가 국회에서 불발되자 “중소기업의 어려움과 민생 경제를 도외시한 야당의 무책임한 행위에 강력한 유감을 표명한다”고 26일 밝혔다. 여야 합의 실패로 27일부터 중처법이 전국 83만여 곳의 소규모 사업장(5인 이상 50인 미만)까지 확대 적용될 상황에 이르자 내놓은 반응이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 중처법 전면 적용을 하루 앞둔 이날 고용노동부 등 정부 모든 관계 부처에 “중처법 시행에 따른 산업 현장의 혼란과 부작용을 최소화하라”고 지시했다고 김수경 대변인이 전했다. 윤 대통령은 “특히 생존의 위협을 받는 영세기업들에게 필요한 지원 조치를 강구하라”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2022년 1월 27일 시행된 중처법은 50인 이상 사업장에서 중대재해 사고가 발생했을 때 예방의무를 소홀히 한 사업주를 ‘1년 이상 징역이나 10억원 이하 벌금’에 처하는 내용을 담고 있다. 법 시행 당시 50인 미만 사업장에 2년 유예기간을 뒀으나, 소상공업계에선 코로나19 등에 따른 준비 부족을 이유로 ‘2년 추가 유예’를 주장해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012619160723488_1706264167_0924341694.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여야는 지난 25일 협상이 불발된 이후로도 평행선을 달리고 있다. 홍익표 더불어민주당 원내대표는 이날 최고위원회의에서 “정부·여당은 2년간 허송세월해놓고 책임의식도 없이 유예만 해달라고 한다”고 지적했다. 반면 윤재옥 국민의힘 원내대표는 원내대책회의에서 “코로나19 여파에서 아직 벗어나지 못한 중소기업·영세업체들에게 2년의 유예기간은 너무 짧은 기간이었다”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야는 다음 달 1일 국회 본회의 전까지 물밑 협상을 벌일 전망이나 막판 타결 가능성은 불투명하다. 핵심 쟁점은 ‘산업안전보건청’(산안청) 신설 문제다. 국민의힘 원내지도부 관계자는 “민주당은 느닷없이 산안청을 추가 조건으로 냈는데, 이건 협상하지 말자는 얘기”라며 “문재인정부 때도 기관 혼선, 예산 문제 등으로 무산됐던 내용”이라고 말했다. 이와 관련해 홍 원내대표는 “최소한의 요건으로 (처음부터) 산안청 신설을 요구했는데, 임박해서 추가 조건을 낸 것처럼 가짜뉴스를 퍼뜨리는 건 유감스럽다”고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “중처법 유예 불발… 中企 어려움 도외시 유감”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341694&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341694&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-26T19:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012619160723487_1706264167_0924341694.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 50인 미만 사업장에 중대재해처벌법(중처법) 적용을 2년 추가 유예하는 개정안 처리가 국회에서 불발되자 “중소기업의 어려움과 민생 경제를 도외시한 야당의 무책임한 행위에 강력한 유감을 표명한다”고 26일 밝혔다. 여야 합의 실패로 27일부터 중처법이 전국 83만여 곳의 소규모 사업장(5인 이상 50인 미만)까지 확대 적용될 상황에 이르자 내놓은 반응이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 중처법 전면 적용을 하루 앞둔 이날 고용노동부 등 정부 모든 관계 부처에 “중처법 시행에 따른 산업 현장의 혼란과 부작용을 최소화하라”고 지시했다고 김수경 대변인이 전했다. 윤 대통령은 “특히 생존의 위협을 받는 영세기업들에게 필요한 지원 조치를 강구하라”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2022년 1월 27일 시행된 중처법은 50인 이상 사업장에서 중대재해 사고가 발생했을 때 예방의무를 소홀히 한 사업주를 ‘1년 이상 징역이나 10억원 이하 벌금’에 처하는 내용을 담고 있다. 법 시행 당시 50인 미만 사업장에 2년 유예기간을 뒀으나, 소상공업계에선 코로나19 등에 따른 준비 부족을 이유로 ‘2년 추가 유예’를 주장해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012619160723488_1706264167_0924341694.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여야는 지난 25일 협상이 불발된 이후로도 평행선을 달리고 있다. 홍익표 더불어민주당 원내대표는 이날 최고위원회의에서 “정부·여당은 2년간 허송세월해놓고 책임의식도 없이 유예만 해달라고 한다”고 지적했다. 반면 윤재옥 국민의힘 원내대표는 원내대책회의에서 “코로나19 여파에서 아직 벗어나지 못한 중소기업·영세업체들에게 2년의 유예기간은 너무 짧은 기간이었다”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야는 다음 달 1일 국회 본회의 전까지 물밑 협상을 벌일 전망이나 막판 타결 가능성은 불투명하다. 핵심 쟁점은 ‘산업안전보건청’(산안청) 신설 문제다. 국민의힘 원내지도부 관계자는 “민주당은 느닷없이 산안청을 추가 조건으로 냈는데, 이건 협상하지 말자는 얘기”라며 “문재인정부 때도 기관 혼선, 예산 문제 등으로 무산됐던 내용”이라고 말했다. 이와 관련해 홍 원내대표는 “최소한의 요건으로 (처음부터) 산안청 신설을 요구했는데, 임박해서 추가 조건을 낸 것처럼 가짜뉴스를 퍼뜨리는 건 유감스럽다”고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지지자 접근 막을 수 있나… 총선 앞둔 정치권 테러 초비상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341696&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341696&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-26T19:04:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012619140523485_1706264045_0924341696.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표에 이어 배현진 국민의힘 의원까지 정치인을 타깃으로 한 피습 사건이 잇따르면서 정치권에 초비상이 걸렸다. 특히 4월 총선을 앞두고 예비후보들의 선거운동이 본격화하면서 유사 사건이 발생할 개연성이 커짐에 따라 대책 마련이 시급하다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영진 민주당 의원은 26일 YTN라디오 인터뷰에서 “국회의원 후보들이 2월 말 이후 본격적으로 국민들을 만나 선거운동을 하는데 우려를 갖고 있을 것 같다”면서 “혐오의 정치에 관해 단호히 조치하지 않으면 과연 막을 수 있을까 우려가 든다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이언주 전 의원은 SBS라디오에서 “대통령이나 당대표급 정도 되면 경호가 붙을 수 있는데 총선 후보자들한테 다 붙을 순 없지 않느냐”며 “정치라는 게 스킨십이 중요하기 때문에 지지자들이 다가오면 막을 수 없다. 그걸 막으려면 접촉하는 선거운동을 하지 말아야 된다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부·여당도 사안의 심각성을 고려해 대책 마련에 나설 것으로 보인다. 윤재옥 국민의힘 원내대표는 이날 원내대책회의가 끝난 뒤 기자들과 만나 “경찰의 경호라든지 경비 대책이 선거운동 기간 중으로 제한돼있는데, 이 기간을 좀 더 앞에서부터 해야 하지 않겠나 생각한다”고 말했다. 그는 “이런 문제를 포함해 월요일(29일) 당의 행정안전위원회 의원들과 윤희근 경찰청장을 국회로 오시라 해서 논의해볼 생각”이라며 “경찰의 보고를 받아보고 입법적 보완이 필요한지 국회 차원의 대책 강구가 필요한지 판단해보겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당도 최고위원회의에서 모방범죄가 우려되는 상황인 만큼 종합적인 대책을 강구해야 한다는 데 의견을 모았다. 홍익표 원내대표는 회의에서 “연초부터 연이어 불행한 일이 계속 발생하고 있는데 당국에 특단의 대책을 다시 한번 촉구한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 이 대표 피습 사건 수사가 미흡한 것이 테러의 원인일 수 있다고 주장하기도 했다. 권칠승 수석대변인은 브리핑에서 “야당 대표 피습을 중대범죄로 규정하고 제대로 경각심을 줬다면 이 같은 모방범죄가 반복될 수 있었겠냐”며 정부·여당과 경찰의 책임론을 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전날 중학생으로부터 습격받아 순천향대 서울병원에 입원한 배 의원은 뇌 자기공명영상장치(MRI) 촬영을 하는 등 경과를 살펴보며 이틀째 치료를 이어갔다. 배 의원은 통증과 어지럼증이 전날보다 심해 당장 퇴원은 어려운 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한오섭 대통령실 정무수석은 이날 병원을 찾아 “배 의원에게 ‘국민의 대표인 정치인에 대한 테러는 국민에 대한 테러와 다름없다. 많이 놀라셨을 텐데 빨리 쾌유하시길 바란다’는 윤석열 대통령의 말씀을 전해드렸다”고 밝혔다. 윤 대통령은 전날 배 의원에게 직접 전화해 위로했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 수석은 ‘정치인 테러에 대한 대책이나 기구 설립 계획이 있느냐’는 취재진의 질문에 “이 대표 사건이 있었을 때 관련 부처에서 대책을 강구하고 경호를 강화하는 조치는 했다고 생각하는데 추가로 해야 할 일이 있다면 살펴보겠다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정치권의 위로도 이어졌다. 김진표 국회의장은 입장문을 내고 “정치 테러는 민주주의에 대한 중대한 도전”이라면서 “철저한 수사를 촉구하며 배 의원의 쾌유를 빈다”고 전했다. 민주당에선 홍 원내대표와 고민정 최고위원 등 지도부가 병문안을 타진했으나 배 의원 측이 정중히 사양했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영선 구자창 기자 ys8584@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지지자 접근 막을 수 있나… 총선 앞둔 정치권 테러 초비상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341696&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341696&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-26T19:04:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012619140523485_1706264045_0924341696.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표에 이어 배현진 국민의힘 의원까지 정치인을 타깃으로 한 피습 사건이 잇따르면서 정치권에 초비상이 걸렸다. 특히 4월 총선을 앞두고 예비후보들의 선거운동이 본격화하면서 유사 사건이 발생할 개연성이 커짐에 따라 대책 마련이 시급하다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영진 민주당 의원은 26일 YTN라디오 인터뷰에서 “국회의원 후보들이 2월 말 이후 본격적으로 국민들을 만나 선거운동을 하는데 우려를 갖고 있을 것 같다”면서 “혐오의 정치에 관해 단호히 조치하지 않으면 과연 막을 수 있을까 우려가 든다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이언주 전 의원은 SBS라디오에서 “대통령이나 당대표급 정도 되면 경호가 붙을 수 있는데 총선 후보자들한테 다 붙을 순 없지 않느냐”며 “정치라는 게 스킨십이 중요하기 때문에 지지자들이 다가오면 막을 수 없다. 그걸 막으려면 접촉하는 선거운동을 하지 말아야 된다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부·여당도 사안의 심각성을 고려해 대책 마련에 나설 것으로 보인다. 윤재옥 국민의힘 원내대표는 이날 원내대책회의가 끝난 뒤 기자들과 만나 “경찰의 경호라든지 경비 대책이 선거운동 기간 중으로 제한돼있는데, 이 기간을 좀 더 앞에서부터 해야 하지 않겠나 생각한다”고 말했다. 그는 “이런 문제를 포함해 월요일(29일) 당의 행정안전위원회 의원들과 윤희근 경찰청장을 국회로 오시라 해서 논의해볼 생각”이라며 “경찰의 보고를 받아보고 입법적 보완이 필요한지 국회 차원의 대책 강구가 필요한지 판단해보겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당도 최고위원회의에서 모방범죄가 우려되는 상황인 만큼 종합적인 대책을 강구해야 한다는 데 의견을 모았다. 홍익표 원내대표는 회의에서 “연초부터 연이어 불행한 일이 계속 발생하고 있는데 당국에 특단의 대책을 다시 한번 촉구한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 이 대표 피습 사건 수사가 미흡한 것이 테러의 원인일 수 있다고 주장하기도 했다. 권칠승 수석대변인은 브리핑에서 “야당 대표 피습을 중대범죄로 규정하고 제대로 경각심을 줬다면 이 같은 모방범죄가 반복될 수 있었겠냐”며 정부·여당과 경찰의 책임론을 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전날 중학생으로부터 습격받아 순천향대 서울병원에 입원한 배 의원은 뇌 자기공명영상장치(MRI) 촬영을 하는 등 경과를 살펴보며 이틀째 치료를 이어갔다. 배 의원은 통증과 어지럼증이 전날보다 심해 당장 퇴원은 어려운 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한오섭 대통령실 정무수석은 이날 병원을 찾아 “배 의원에게 ‘국민의 대표인 정치인에 대한 테러는 국민에 대한 테러와 다름없다. 많이 놀라셨을 텐데 빨리 쾌유하시길 바란다’는 윤석열 대통령의 말씀을 전해드렸다”고 밝혔다. 윤 대통령은 전날 배 의원에게 직접 전화해 위로했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 수석은 ‘정치인 테러에 대한 대책이나 기구 설립 계획이 있느냐’는 취재진의 질문에 “이 대표 사건이 있었을 때 관련 부처에서 대책을 강구하고 경호를 강화하는 조치는 했다고 생각하는데 추가로 해야 할 일이 있다면 살펴보겠다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정치권의 위로도 이어졌다. 김진표 국회의장은 입장문을 내고 “정치 테러는 민주주의에 대한 중대한 도전”이라면서 “철저한 수사를 촉구하며 배 의원의 쾌유를 빈다”고 전했다. 민주당에선 홍 원내대표와 고민정 최고위원 등 지도부가 병문안을 타진했으나 배 의원 측이 정중히 사양했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영선 구자창 기자 ys8584@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사법농단 없었다”… 양승태 무죄 선고</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341705&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341705&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-26T19:04:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012619250523501_1706264705_0924341705.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이른바 ‘사법농단 의혹’의 정점으로 지목된 양승태 전 대법원장이 1심에서 무죄를 선고받았다. 사법농단 의혹이 처음 불거진지 약 7년, 양 전 대법원장이 기소된지 5년 만에 나온 판결이다. 사법부 수장이 구속 상태로 기소된 헌정 사상 초유의 사건에서 법원은 ‘재판 거래’ 의혹 등 주요 혐의가 성립되지 않는다고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울중앙지법 형사35-1부(재판장 이종민)는 26일 직권남용 권리행사 방해 등 혐의로 기소된 양 전 대법원장에게 무죄를 선고했다. 함께 기소된 박병대·고영한 전 법원행정처장도 무죄를 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양 전 대법원장은 2011년 9월부터 6년간 일제 강제징용 손해배상 사건 등 각종 재판에 개입하고, 법관 블랙리스트를 작성해 해당 법관들에게 불이익을 준 혐의, 헌법재판소 견제를 위해 헌재 파견 법관에게 내부 정보를 보고하도록 했다는 혐의 등을 받는다. 공소장에는 47개 범죄사실이 적혔고 직권남용 등 적용 혐의만 9개다. 하지만 1심은 재판 개입, 블랙리스트, 헌재 견제 등 3대 주요 쟁점을 전부 무죄 판결했다. 블랙리스트 관련 실무진에게 작성하도록 한 일부 보고서는 위법성이 인정되나 양 전 대법원장이 범행에 가담했다는 사실이 증명되지 않는다고 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 양 전 대법원장이 강제징용 사건 주심 대법관에게 ‘피해자들 청구를 기각하는 방향’의 의견을 전달한 혐의와 관련해 “사건에 대한 의견을 제시한 것이고 논의 과정에 불과했다”고 밝혔다. 외교부 의견을 반영할 필요가 있다는 보고서를 대법원 심의관에게 작성하게 한 혐의에 대해서도 “대외관계에 미칠 영향을 점검하는 차원의 보고서일 뿐 재판에 개입해 영향을 미치려한 의도로 볼 수 없다”고 밝혔다. 양 전 대법원장의 각종 행위를 재판 개입으로 보긴 어렵다는 판단이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오후 2시 시작된 선고는 이례적으로 4시간 넘게 진행돼 오후 6시 넘어 종료됐다. 중간에 10분간 휴정을 하기도 했다. 재판장이 선고 내용을 읽기 전 법대 위에 약 40㎝ 두께 서류를 올려두자 방청석에서 작은 탄성이 흘러나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 사건을 놓고 그간 정치권 등은 진영에 따라 첨예한 입장 차를 보였다. 진보 진영은 사법부 수뇌부가 상고법원 도입 등 숙원사업을 위해 정권 입맛에 맞는 재판 결과가 나오도록 개입해 일선 재판부의 독립성을 침해한 ‘사법농단 사태’라고 정의했다. 다른 한쪽은 문재인정부 적폐청산 기획에 검찰이 적극적으로 발 맞춰 사법부 독립성을 무너뜨린 사건이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사법농단 의혹 ‘실무자’로 지목되는 임종헌 전 법원행정처 차장은 다음 달 5일 1심 선고를 앞두고 있다. 이 사건으로 모두 14명의 법관이 기소됐지만 6명은 대법원에서 무죄가 확정됐고, 유죄 확정 판결은 아직 없다. 앞서 무죄를 확정 받은 임성근 전 부산고법 부장판사, 신광렬 전 서울고법 부장판사 등 전현직 법관들은 이날 방청석에서 양 전 대법원장 선고를 지켜봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양한주 이형민 기자 1week@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 추상화 같은 눈썰매 풍경</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341445&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341445&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-26T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012618360523466_1706261766_0924341445.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 한강공원에 설치된 눈썰매장에서 시민들이 신나게 미끄러집니다. 맹추위가 지속되고 있는데도 추운지 모르고 즐겁게 눈썰매를 즐기고 있습니다. 언뜻 하얀 캔버스 위에 검은 물감을 떨어뜨린 추상화처럼 보입니다. 겨울과 드론이라는 새 문명의 이기가 만나 독특한 아름다움을 창조했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=윤웅 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 추상화 같은 눈썰매 풍경</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341445&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341445&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-26T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012618360523466_1706261766_0924341445.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 한강공원에 설치된 눈썰매장에서 시민들이 신나게 미끄러집니다. 맹추위가 지속되고 있는데도 추운지 모르고 즐겁게 눈썰매를 즐기고 있습니다. 언뜻 하얀 캔버스 위에 검은 물감을 떨어뜨린 추상화처럼 보입니다. 겨울과 드론이라는 새 문명의 이기가 만나 독특한 아름다움을 창조했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=윤웅 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대체불가 팔색조 배우 될 때까지 스스로 한계까지 더 밀어붙일 생각</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341393&amp;code=13180000&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341393&amp;code=13180000&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-26T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012616552323361_1706255723_0924341393.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“이런 세상이 아니었으면 겪지 않았을 일이요. 치욕스럽고 구차하더라도 살아남아야 하니까. 우리가 살아남지 않으면 아무도 우리가 당한 일을 기억하지 않을 테니까.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;한소희는 극 중 장태상(박서준)의 이 대사를 ‘경성크리처’를 관통하는 대사이자 가장 좋아하는 대사로 꼽았다. 그러면서 “그 시대를 살아보지 않았던 사람은 아무도 함부로 말할 수 없다고 생각했다. 수많은 독립군이 수많은 역경을 겪으며 우리나라를 지켰기 때문에 지금 이렇게 편하게 살 수 있는 거지만, 그렇지 못했던 사람들이 있다고 우리가 어떻게 비난할 수 있을까”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넷플릭스 오리지널 ‘경성크리처’는 공개 이후 독립군 비하 논란에 휩싸였었다. 친일파 아버지를 둔 권준택(위하준)을 비롯해 독립군들이 동료를 배신하는 장면이 몇 번 등장한 탓이다. 이런 논란에 대해 한소희의 대답이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한소희는 평소 인스타그램 등 SNS를 통해 자신의 생각을 솔직하게 표현해왔다. 그는 ‘경성크리처’ 파트1이 공개되고 며칠 지나지 않아 자신의 인스타그램에 안중근 의사의 모습과 ‘경성크리처’ 촬영장 사진을 올렸다. 최근 서울 종로구의 한 카페에서 만난 한소희는 “저희가 말하고자 하는 주제와 다른 쪽으로 의견이 흘러가는 것 같아서 ‘그게 아닌데’ 하는 생각에 올렸었다”며 “채옥이와 태상이의 로맨스가 있긴 하지만 그게 다가 아니고, 그 시대를 살아가는 나월댁, 갑평아재, 권준택, 윤중원 같은 다양한 사람들도 있었다. 각자 다른 성향과 성격을 가진 이 사람들에도 집중해주셨으면 하는 마음이었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한소희는 2년여간 ‘경성크리처’를 촬영하며 작품에 몰입해 말로 설명할 수 없는 감정을 느끼기도 했다고 밝혔다. 대본을 보며 상상하던 광복을 앞둔 경성시대가 공간으로 형상화되고 나니 몰입되는 느낌이 달라졌다. 한소희는 “옹성병원에 있던 조선인들을 밖으로 빼내오는 장면이었는데, 트럭 안에서 꽹과리 치며 축제를 즐기고 있는 사람들을 바라보니 기분이 정말 이상했다”며 “같이 트럭에 있던 보조출연자분들의 얼굴도 벅차오르는 표정이더라. 말로 설명할 수 없는 감정이었다. 이런 게 배우에게 주어진 특권이겠다는 생각도 들었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012616552323362_1706255723_0924341393.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘경성크리처’는 생체실험을 통해 탄생한 괴물이 등장하는 탓에 컴퓨터그래픽(CG) 작업이 많았다. 10년째 실종된 엄마를 찾아다니는 윤채옥을 연기한 한소희는 괴물이 된 엄마 세이싱과 마주칠 일이 많은 인물 중 하나다. 그래서 ‘경성크리처’를 촬영하며 초록색 크로마키를 배경으로 한 촬영을 처음 경험했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;눈앞에 괴물이 있다고 상상하며 연기하는 것도, 쫄쫄이 옷을 입은 액션팀 배우들이 시선을 맞출 수 있게 도와줄 때 웃음을 참아야 하는 것도 쉬운 일은 아니었다. 하지만 자유롭게 상상할 수 있다는 게 오히려 감정을 최대치로 끌어올리는 데 도움이 되기도 했다. 한소희는 “원래 대사는 ‘어머니 맞아? 진짜 우리 어머니 맞아?’였지만, 많이 다친 엄마의 모습을 상상하며 ‘누가 엄마를 이렇게 만들었어’라는 대사를 추가했더니 눈물이 왈칵 쏟아졌다”며 “상상에만 맡길 수 있으니 더 편한 점도 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한소희는 고등학교 시절까지 미술을 공부했지만, 경제적인 문제로 모델 일을 하다가 연기자의 길로 들어서게 됐다. 드라마 ‘부부의 세계’로 주목받은 뒤 역할에 제한을 두지 않고 로맨스, 액션, 시대극 등 다양하게 필모그래피를 쌓아가고 있다. 그는 “저는 늘 현장에 가면 제가 제일 연기를 못한다는 생각으로 절벽으로 밀어붙이면서 그걸 부스터로 삼는다”며 “(미술도) 아직 늦었다고 생각하지 않지만, 지금은 연기란 영역에 뛰어들었으니까 여기서 끝을 보고 싶다. 아직 부족한 게 많아서 더 연구하고 탐구하고, 더 노력하고 싶다”고 의지를 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“나를 표현하는 거란 점에서 연기가 미술과 크게 다르지 않더라고요. 연기라는 게 제게 좋은 에너지를 주고, 아직은 너무 재밌어요. 또 다른 제 자신을 보여주고 싶기도 하고요. 최대한 많은 색깔의 물감을 가지고서 이것저것 섞어서 다채로운 색을 보여드릴 수 있는 대체 불가한 배우가 되고 싶어요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;정진영 기자 young@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사법행정권자, 재판 개입 권한 없어” 직권남용 인정 안 해</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341706&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341706&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-26T19:06:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012619190423491_1706264344_0924341706.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;법원이 26일 ‘사법농단’ 의혹 정점으로 지목된 양승태 전 대법원장의 직권남용 혐의가 인정되지 않는다고 판결했다. 최고 사법행정권자인 대법원장에게도 재판에 개입할 직무 권한은 없으므로 이를 남용할 수도 없다는 취지다. 또 일부 실무자의 직권남용이 있었다고 인정된 경우에도 양 전 대법원장이 이를 지시·승인했다고 볼만한 증거는 없다고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양 전 대법원장 혐의는 재판 개입, 헌법재판소 견제를 위한 위법한 정보 수집, 법관 블랙리스트 등 크게 세 가지로 나뉜다. 핵심은 그가 상고법원 도입 등 법원의 역점 사업과 관련해 박근혜정부 협조를 얻기 위한 목적으로 개별 재판에 개입했다는 ‘재판 거래’ 의혹이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판 개입 의혹의 쟁점은 사법행정권을 ‘직권’으로 볼 수 있는지였다. 피고인들은 사법행정권과 재판업무는 별개여서 대법원장이라고 해도 다른 법관의 재판에 개입할 수 있는 직무상 권한이 없다고 주장했다. 이는 사법농단 관련 혐의로 기소된 전·현직 법관 14명 중 6명이 무죄를 확정받거나 2명이 2심까지 무죄를 선고받은 주요 근거였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양 전 대법원장 혐의를 심리한 서울중앙지법 형사35-1부(재판장 이종민)도 “사법행정권은 재판에 개입하거나 영향을 미칠 수 없다는 게 명백하다”며 “사법행정권자인 대법원장과 법원행정처장에게 재판사무에 관한 직무권한이 있다고 볼 수 없다”고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구체적으로 재판부는 양 전 대법원장이 일제 강제징용 손해배상 사건 재상고심 재판, 전국교직원노조(전교조) 법외노조 통보 사건 등에 위법하게 개입했다는 의혹을 모두 무죄로 판단했다. 특히 강제징용 사건과 관련해 재판부는 “양 전 대법원장이 주심 대법관에게 전달한 의견은 전원합의체 재판장으로서 자신의 의견을 제시하고 논의한 과정에 불과할 뿐”이라며 “대법원 판결을 번복해 청구기각으로 처리하도록 방향을 설정해 재판에 개입했다고 볼 수도 없다”고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법원은 파견법관을 통해 헌재 내부 정보를 수집했다는 혐의도 무죄로 판단했다. 실무자였던 이규진 전 대법원 양형위원회 상임위원이 헌재 파견법관에게 정보를 수집해 보고하게 하는 등 의무 없는 일을 하게 한 혐의는 인정되지만, 양 전 대법원장이 이를 지시하거나 관여했다고 볼 증거가 없다고 봤다. 이 전 위원은 이 혐의로 별도 재판에서 2심까지 유죄가 인정돼 상고심이 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘법관 블랙리스트 의혹’에 관해 재판부는 의혹 자체는 인정했으나 이에 관한 양 대법원장의 혐의는 인정하지 않았다. 재판부는 당시 대법원 심의관에게 국제인권법연구회 내 소모임인 인권과 사법제도 소모임(인사모)을 와해시키는 방안을 마련해 보고서를 작성하게 한 행위는 직권남용이 맞다고 봤다. 국제인권법연구회가 연세대 법학연구소와 공동으로 학술대회를 개최하는 일을 제지한 점, 인사모 와해를 위해 중복가입 해소 조치를 실행해 일부 법관들이 연구회를 탈퇴하게 한 행위 등도 표현의 자유를 침해한 위법·부당한 지시라고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 재판부는 임종헌 전 법원행정처 차장 등 실무자의 위법행위는 인정되나 이에 대한 양 전 대법원장의 가담 행위가 인정되지 않는다고 밝혔다. 재판부는 “검사가 제출한 증거만으로는 양 전 대법원장이 임 전 차장에게 인사모 와해 방안을 지시했다는 점이 인정되지 않는다”고 판시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양한주 기자 1week@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>펜 대신 빗자루를 든 작가… 영화 ‘두 세계 사이에서’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341391&amp;code=13200000&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341391&amp;code=13200000&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-01-26T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012616560423364_1706255764_0924341391.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“침대 정리는 평소에 늘 하던 일이다. 못 할 거 없다. 그런데 한 시간 반 동안 60개의 침대라니, 개당 1분 30초 꼴이다. 위 아래로 왔다갔다 하다 보면 허리와 어깨가 욱신거린다. 집에 돌아오면 팔이 덜덜 떨리는데 자면서도 떨린다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;마리안(줄리엣 비노쉬)이 여객선 객실 청소를 하고 집에 돌아와 수첩에 적는다. 공중화장실 청소에 이어 새로운 일자리를 구한 마리안은 사실 저명한 작가다. 경제 위기와 빈곤층, 일자리 문제 등에 대한 책을 쓰기 위해 프랑스 남부의 항구 도시 캉으로 이주해 직접 노동 취약 계층의 삶 속으로 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자신의 정체를 숨긴 채 노동자들과 친분을 쌓으며 마리안은 그들의 현실을 목격한다. 모멸감을 주는 고용주, 일상화된 부당 해고, 몸이 부서저라 일해도 나아지지 않는 저임금 비정규직 여성 노동자의 빠듯한 생활을 날 것 그대로 기록한다. 마리안은 청소부들과 우정을 쌓아가지만 이중 생활이 영원할 수는 없다. 괴로운 마음에 사실을 털어놓으려 하지만 타이밍을 잡기 어렵다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영화 ‘두 세계 사이에서’는 ‘위스트르앙 부두’라는 소설을 원작으로 한다. 소설은 분쟁지역 취재를 해 온 국제 문제 전문 기자 플로랑스 오브나가 노동자들의 삶과 애환을 직접 보고 경험하며 담아낸 것으로 실업자에서 시급 8유로의 청소부가 되기까지의 과정이 기록돼 있다. 2010년 2월 출간된 이후 21만부가 팔려나가며 평단의 뜨거운 호응을 얻었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주연을 맡은 프랑스의 ‘국민 여배우’ 줄리엣 비노쉬는 칸 국제 영화제와 베니스 국제 영화제, 베를린 국제 영화제에서 여우주연상을 모두 수상한 최초의 수상자다. 그는 섬세하고 절제된 연기로 르포르타주 드라마의 장르적 특성을 잘 살려낸다. 비노쉬는 소설을 영화화하기 위해 원작의 작가인 플로랑스 오브나를 오랫동안 설득한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연출은 프랑스의 소설가, 시나리오 작가 겸 영화감독인 엠마뉘엘 카레르가 맡았다. 1986년 발표한 데뷔작 ‘콧수염’으로 ‘문학의 천재’라는 찬사를 받은 카레르는 ‘겨울 아이’(1995)로 프랑스 3대 문학상 중 하나인 페미나 상을 받으면서 전 세계 독자들에게 이름을 알렸다. ‘두 세계 사이에서’는 그가 16년 만에 각본가이자 감독으로 돌아온 작품이다. 작가로서의 집요함은 영화에 사실감을 더한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영화는 지난해 칸 영화제 감독주간 개막작에 선정된 데 이어 산세바스티안 영화제 관객상을 수상했다. 비노쉬는 제48회 세자르 영화제와 제28회 뤼미에르상 여우주연상에 노미네이트됐다. 31일 개봉, 러닝타임 103분, 12세 관람가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임세정 기자 fish813@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>헌정 사상 첫 전직 대법원장 구속 ‘세기의 재판’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341690&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341690&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-26T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012619200723493_1706264407_0924341690.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사법행정권 남용 의혹은 전직 대법원장이 헌정 사상 처음으로 구속 상태로 재판에 넘겨지고, 전·현직 법관 100여명이 검찰 수사 선상에 오른 전대미문의 사건이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건은 지난 2017년 2월 대법원 법원행정처 기획조정실 심의관으로 발령받은 이탄희 판사(현 더불어민주당 의원)가 사직서를 제출하며 불거졌다. 이 의원은 법원행정처가 법원 내 진보 성향 판사 모임인 국제인권법연구회 견제를 지시했다며 이른바 ‘판사 블랙리스트’ 의혹을 제기했다. 양승태(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 전 대법원장은 진상조사위원회를 설치하고 자체 조사를 진행했지만 ‘부실 조사’라는 반발이 젊은 판사들을 중심으로 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2017년 9월 김명수 당시 대법원장 취임 후 상황은 급물살을 탔다. 대법원의 2차·3차 조사가 이어졌고 김 대법원장은 2018년 6월 “검찰 수사에 협조하겠다”는 취지의 담화문을 발표했다. 수사는 전광석화처럼 진행됐다. 당시 서울중앙지검장이었던 윤석열 대통령이 수사를 지휘했고, 3차장검사였던 한동훈 국민의힘 비대위원장이 수사팀장을 맡았다. 한 위원장은 2019년 2월 양 전 대법원장 구속 기소를 직접 발표했다. 사법부 수장이 구속 기소 된 헌정 사상 초유의 일이었다. 법원 내에서는 김 대법원장이 대법원 문을 열어 젖히고 수사에 협조했다는 비판도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양 전 대법원장 사건은 ‘세기의 재판’으로 불렸으나 대표적 ‘재판 지연’ 사례로도 지목됐고, 대중의 관심에서 멀어지기도 했다. 지난해 9월 1심 마지막 공판까지 4년 7개월간 재판이 290차례나 열렸다. 양 전 대법원장은 1심 구속기한(최장 6개월)을 앞두고 석방됐고, 폐암 수술을 받았다. 재판부 교체로 법정에서 증인신문 녹음파일만 7개월 가까이 재생하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성근 전 부산고법 부장판사(무죄 확정)는 2021년 2월 국회에서 사법행정권 남용 의혹으로 탄핵이 소추됐지만 그해 10월 헌법재판소 각하 결정을 받았다. 김 전 대법원장이 2020년 5월 건강 악화를 이유로 사표를 낸 임 전 부장판사와의 면담 자리에서 “내가 사표를 받으면 탄핵이 안 되지 않느냐”고 말한 사실이 알려져 논란이 일기도 했다. 김 전 대법원장은 이와 관련해 국회에 거짓 해명을 한 혐의로 검찰 수사를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이형민 기자 gilels@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배현진 공격 중학생 “우발적 범행… 우울증 입원 대기”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341699&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341699&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-26T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012619270523503_1706264825_0924341699.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배현진 국민의힘 의원을 공격한 중학생 A군(15)은 경찰 조사에서 범행 동기와 관련해 “우발적 범행이었다. 우울증이 심해져 폐쇄병동 입원 대기 중”이라고 주장했다. 경찰은 정신질환을 의심해 피의자를 응급입원 조치하고, 전담수사팀을 꾸려 범행동기와 계획성 여부 등을 규명하는 데 수사력을 집중하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;26일 경찰에 따르면 서울 강남경찰서는 전날 서울 강남구 청담동 인근 빌딩에서 배 의원을 습격한 뒤 현장에서 체포된 A군을 보호자 입회 하에 조사했다. A군은 “사건 2시간 전 외출한 후 연예인이 자주 온다는 미용실 근처를 배회하다 배 의원을 만나 우발적으로 범행했다”는 취지로 진술한 것으로 전해졌다. 그는 범행에 사용한 돌은 평소에 지니고 다녔고, 최근 우울증 증상이 심해져 폐쇄병동에 입원 대기 중이었다고 주장했다고 한다. 경찰은 정신질환이 있는 것으로 추정되는 A군이 자해를 할 가능성이 있다고 보고 그를 응급입원 조치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A군은 범행 직후 자신의 나이를 밝히며 ‘촉법소년’이라고 주장했지만, 2009년생으로 만 14세 미만 형사 미성년자에 해당하지 않아 형사처벌이 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A군이 2학년으로 재학 중인 해당 중학교 학생들의 전언을 종합하면, A군은 학교에서 이상행동으로 다른 학생들과의 갈등을 빚는 일이 잦았다고 한다. A군 지인은 “A군은 평소 정신적으로 문제가 있고 일반 학생들을 스토킹하거나 콩알탄을 던지는 등 일을 많이 일으켰다”고 SNS에 글을 남겼다. 그는 병원 치료도 받았는데 병원에서는 A군에 대해 조울증이라고 부르는 ‘양극성 장애’ 소견을 밝힌 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰청은 서울경찰청에 강남경찰서장을 팀장으로 하는 27명 규모의 배 의원 피습사건 수사전담팀을 설치했다. 전담팀은 A군으로부터 임의제출받은 휴대전화의 메시지와 SNS 내용, 행적 조사 등을 토대로 진술의 사실 여부 등을 중점 수사할 계획이다. 또 ‘자체 신변보호팀’을 배치하는 등 주요 인사 신변 보호도 강화할 예정이다. 서울교육청은 수사 결과가 나오는대로 A군에게 적절한 선도조치를 취할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김용현 기자 face@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배현진 공격 중학생 “우발적 범행… 우울증 입원 대기”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341699&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341699&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-26T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012619270523503_1706264825_0924341699.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배현진 국민의힘 의원을 공격한 중학생 A군(15)은 경찰 조사에서 범행 동기와 관련해 “우발적 범행이었다. 우울증이 심해져 폐쇄병동 입원 대기 중”이라고 주장했다. 경찰은 정신질환을 의심해 피의자를 응급입원 조치하고, 전담수사팀을 꾸려 범행동기와 계획성 여부 등을 규명하는 데 수사력을 집중하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;26일 경찰에 따르면 서울 강남경찰서는 전날 서울 강남구 청담동 인근 빌딩에서 배 의원을 습격한 뒤 현장에서 체포된 A군을 보호자 입회 하에 조사했다. A군은 “사건 2시간 전 외출한 후 연예인이 자주 온다는 미용실 근처를 배회하다 배 의원을 만나 우발적으로 범행했다”는 취지로 진술한 것으로 전해졌다. 그는 범행에 사용한 돌은 평소에 지니고 다녔고, 최근 우울증 증상이 심해져 폐쇄병동에 입원 대기 중이었다고 주장했다고 한다. 경찰은 정신질환이 있는 것으로 추정되는 A군이 자해를 할 가능성이 있다고 보고 그를 응급입원 조치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A군은 범행 직후 자신의 나이를 밝히며 ‘촉법소년’이라고 주장했지만, 2009년생으로 만 14세 미만 형사 미성년자에 해당하지 않아 형사처벌이 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A군이 2학년으로 재학 중인 해당 중학교 학생들의 전언을 종합하면, A군은 학교에서 이상행동으로 다른 학생들과의 갈등을 빚는 일이 잦았다고 한다. A군 지인은 “A군은 평소 정신적으로 문제가 있고 일반 학생들을 스토킹하거나 콩알탄을 던지는 등 일을 많이 일으켰다”고 SNS에 글을 남겼다. 그는 병원 치료도 받았는데 병원에서는 A군에 대해 조울증이라고 부르는 ‘양극성 장애’ 소견을 밝힌 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰청은 서울경찰청에 강남경찰서장을 팀장으로 하는 27명 규모의 배 의원 피습사건 수사전담팀을 설치했다. 전담팀은 A군으로부터 임의제출받은 휴대전화의 메시지와 SNS 내용, 행적 조사 등을 토대로 진술의 사실 여부 등을 중점 수사할 계획이다. 또 ‘자체 신변보호팀’을 배치하는 등 주요 인사 신변 보호도 강화할 예정이다. 서울교육청은 수사 결과가 나오는대로 A군에게 적절한 선도조치를 취할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김용현 기자 face@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>30대 ‘대통Young’… 지도자들은 세대교체 중</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341038&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341038&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-26T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012619240523496_1706264646_0924341038.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세계 각국에서 최연소 대통령, 최연소 총리 기록이 최근 연달아 깨지는 등 ‘젊은 리더십’이 각광받고 있다. 영국 시사지 이코노미스트 등에 따르면 현재 전 세계 지도자들의 평균연령은 62세다. 각국 지도자 연령 분포를 보면 60대가 35%로 가장 높은 비율을 차지하고 50대가 22%, 40대와 70대가 각각 18%로 뒤를 잇고 있다. 80대는 5%에 불과하다. 범위를 경제협력개발기구(OECD) 소속 민주주의 국가로 좁히면 최고위직 평균연령은 더 낮아진다. 1950년 60.2세에서 2020년 55.5세로 낮아졌는데, 이는 OECD 회원국 정부 수반의 평균연령이 1950년 이후 10년마다 약 1.1세씩 감소한 결과다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;에콰도르 대통령 37세 최연소&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;현직 정부 수반 중 최연소는 다니엘 노보아(37) 에콰도르 대통령이다. 1987년생인 노보아 대통령은 지난해 11월 36세로 대통령에 당선돼 최연소 기록을 갈아치웠다. 이전까지는 가브리엘 보리치(38) 칠레 대통령과 야코브 밀라토비치(38) 몬테네그로 대통령이 가장 젊은 지도자로 기록돼 있었다. 최고령 지도자는 1933년생으로 40여년 전 취임한 카메룬의 폴 비야(91) 대통령이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 프랑스에서는 1989년생 가브리엘 아탈(35) 전 교육부 장관이 프랑스 역사상 최연소 총리로 임명돼 주목을 받았다. 아탈 총리만 젊은 게 아니다. 극우 야당인 국민연합 당수로 아탈의 정치적 라이벌이라 할 수 있는 조르당 바르델라는 무려 28세다. 에마뉘엘 마크롱(47) 프랑스 대통령도 2017년 처음 대통령에 당선됐을 때 39세로 최연소 대통령 기록을 깬 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젊은 지도자 열풍은 유럽 전체에서 거세다. 유럽의회의 경우 평균연령대가 53세다. 60세 이상이 20%에 불과한 반면 50세 이하가 44%를 차지한다. 유럽연합(EU) 회원국 내 최고령 지도자는 올라프 숄츠(66) 독일 총리이고, 최연소는 리오 버라드커(45) 아일랜드 총리다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주요 20개국(G20) 소속 정상들의 평균연령은 62세다. 이 중 유럽 국가 정상들을 제외하면 평균연령은 65세로 높아진다. 최고령은 조 바이든(82) 미국 대통령, 최연소는 무함마드 빈 살만(39) 사우디아라비아 왕세자다. 70세 이상은 6명(26%), 50세 미만은 5명(21%)이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012619240623497_1706264646_0924341038.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;지도자가 ‘여성’일 경우 연령대 더 낮아&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;국가 지도자가 여성일 경우에는 평균연령대가 더 낮아진다. 현재 여성이 최고 지도자인 국가는 13개국에 불과하지만 이들의 평균연령은 57세로, 남성이 정부 수반을 맡고 있는 나라보다 6세 더 젊다. 덴마크의 메테 프레데릭센(47), 에스토니아의 카야 칼라스(47), 아이슬란드의 카트린 야콥스도티르(46), 세르비아의 아나 브르나비치(49), 이탈리아의 조르자 멜로니(47) 총리 모두 40대 여성 지도자다. 코소보의 두 번째 여성 대통령인 비오사 오스마니도 42세다. 지난해 직을 잃은 산나 마린 전 핀란드 총리는 2019년 취임 당시 34세로 큰 화제를 모은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012619240623498_1706264646_0924341038.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부 수반의 나이는 해당 국가의 자유도와도 어느 정도 연관이 있는 것으로 평가된다. 자유가 덜 보장된 국가일수록 지도자의 나이가 많은 경향이 있다는 것이다. 국제인권단체 프리덤하우스가 자유롭지 않은 국가로 분류한 나라의 지도자 평균연령은 69세였다. 부분적으로 자유롭다고 분류한 국가는 61세, 자유롭다고 분류한 국가는 58세로 나타났다. 이 단체에 따르면 일반적으로 자유롭다고 간주되는 국가는 부분적으로 자유롭거나 자유롭지 않은 국가보다 국민 평균연령에 가까운 지도자를 보유할 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;대선 ‘최고령자 대결’ 미국은 예외&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012619240723499_1706264647_0924341038.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오는 11월 5일 미국 대선에선 고령의 현직 바이든 대통령과 도널드 트럼프(78) 전 대통령이 맞붙을 가능성이 크다. 미국은 자유 국가로 분류되는 나라들 중 80대 이상의 지도자가 있는 2개국 중 하나다. 다른 하나는 아프리카 나미비아로 83세의 하게 게인고브 대통령이 집권하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국에선 고령 지도자에 대한 국민들의 우려도 크다. 지난해 11월 여론조사업체 마리스트가 실시한 조사에서 응답자의 58%는 대통령 출마 연령 제한이 필요하다고 답했다. 또 68%는 75세 이상인 대선후보에 대한 정신적 역량 테스트 실시를 선호하는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고령 후보들의 ‘인지능력 논란’도 계속되고 있다. 트럼프 전 대통령은 지난 19일 뉴햄프셔주 유세 때 2021년 ‘1·6 의회 폭동’ 사건을 거론하면서 공화당 경선 경쟁자인 니키 헤일리 전 유엔대사를 민주당 소속 낸시 펠로시 전 하원의장과 여러 차례 혼동하며 언급했다. 바이든 대통령은 2021년 국방장관인 로이드 오스틴의 이름을 기억하지 못하고 ‘전직 장군’ 등으로 불렀다. 지난해 11월에는 가수 테일러 스위프트를 브리트니 스피어스와 혼동하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 일리노이대학의 노인학자 제이 올샨스키는 “단기기억력 등 정신 능력은 노화함에 따라 일반적으로 내리막길을 걷게 된다”면서도 “대선후보 출신 등 정치인들은 특권층 출신인 경향이 있고, 이 덕분에 건강상 이점이 있다”고 말했다. 올샨스키 박사의 연구에 따르면 바이든 대통령은 집권 2기 완주 가능성이 75%에 가깝고 트럼프 전 대통령의 경우도 비슷한 수준인 것으로 분석됐다. 이는 같은 나이의 평균적인 남성보다 10% 정도 생존율이 높은 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>30대 ‘대통Young’… 지도자들은 세대교체 중</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341038&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341038&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-26T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012619240523496_1706264646_0924341038.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세계 각국에서 최연소 대통령, 최연소 총리 기록이 최근 연달아 깨지는 등 ‘젊은 리더십’이 각광받고 있다. 영국 시사지 이코노미스트 등에 따르면 현재 전 세계 지도자들의 평균연령은 62세다. 각국 지도자 연령 분포를 보면 60대가 35%로 가장 높은 비율을 차지하고 50대가 22%, 40대와 70대가 각각 18%로 뒤를 잇고 있다. 80대는 5%에 불과하다. 범위를 경제협력개발기구(OECD) 소속 민주주의 국가로 좁히면 최고위직 평균연령은 더 낮아진다. 1950년 60.2세에서 2020년 55.5세로 낮아졌는데, 이는 OECD 회원국 정부 수반의 평균연령이 1950년 이후 10년마다 약 1.1세씩 감소한 결과다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;에콰도르 대통령 37세 최연소&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;현직 정부 수반 중 최연소는 다니엘 노보아(37) 에콰도르 대통령이다. 1987년생인 노보아 대통령은 지난해 11월 36세로 대통령에 당선돼 최연소 기록을 갈아치웠다. 이전까지는 가브리엘 보리치(38) 칠레 대통령과 야코브 밀라토비치(38) 몬테네그로 대통령이 가장 젊은 지도자로 기록돼 있었다. 최고령 지도자는 1933년생으로 40여년 전 취임한 카메룬의 폴 비야(91) 대통령이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 프랑스에서는 1989년생 가브리엘 아탈(35) 전 교육부 장관이 프랑스 역사상 최연소 총리로 임명돼 주목을 받았다. 아탈 총리만 젊은 게 아니다. 극우 야당인 국민연합 당수로 아탈의 정치적 라이벌이라 할 수 있는 조르당 바르델라는 무려 28세다. 에마뉘엘 마크롱(47) 프랑스 대통령도 2017년 처음 대통령에 당선됐을 때 39세로 최연소 대통령 기록을 깬 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젊은 지도자 열풍은 유럽 전체에서 거세다. 유럽의회의 경우 평균연령대가 53세다. 60세 이상이 20%에 불과한 반면 50세 이하가 44%를 차지한다. 유럽연합(EU) 회원국 내 최고령 지도자는 올라프 숄츠(66) 독일 총리이고, 최연소는 리오 버라드커(45) 아일랜드 총리다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주요 20개국(G20) 소속 정상들의 평균연령은 62세다. 이 중 유럽 국가 정상들을 제외하면 평균연령은 65세로 높아진다. 최고령은 조 바이든(82) 미국 대통령, 최연소는 무함마드 빈 살만(39) 사우디아라비아 왕세자다. 70세 이상은 6명(26%), 50세 미만은 5명(21%)이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012619240623497_1706264646_0924341038.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;지도자가 ‘여성’일 경우 연령대 더 낮아&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;국가 지도자가 여성일 경우에는 평균연령대가 더 낮아진다. 현재 여성이 최고 지도자인 국가는 13개국에 불과하지만 이들의 평균연령은 57세로, 남성이 정부 수반을 맡고 있는 나라보다 6세 더 젊다. 덴마크의 메테 프레데릭센(47), 에스토니아의 카야 칼라스(47), 아이슬란드의 카트린 야콥스도티르(46), 세르비아의 아나 브르나비치(49), 이탈리아의 조르자 멜로니(47) 총리 모두 40대 여성 지도자다. 코소보의 두 번째 여성 대통령인 비오사 오스마니도 42세다. 지난해 직을 잃은 산나 마린 전 핀란드 총리는 2019년 취임 당시 34세로 큰 화제를 모은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012619240623498_1706264646_0924341038.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부 수반의 나이는 해당 국가의 자유도와도 어느 정도 연관이 있는 것으로 평가된다. 자유가 덜 보장된 국가일수록 지도자의 나이가 많은 경향이 있다는 것이다. 국제인권단체 프리덤하우스가 자유롭지 않은 국가로 분류한 나라의 지도자 평균연령은 69세였다. 부분적으로 자유롭다고 분류한 국가는 61세, 자유롭다고 분류한 국가는 58세로 나타났다. 이 단체에 따르면 일반적으로 자유롭다고 간주되는 국가는 부분적으로 자유롭거나 자유롭지 않은 국가보다 국민 평균연령에 가까운 지도자를 보유할 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;대선 ‘최고령자 대결’ 미국은 예외&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012619240723499_1706264647_0924341038.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오는 11월 5일 미국 대선에선 고령의 현직 바이든 대통령과 도널드 트럼프(78) 전 대통령이 맞붙을 가능성이 크다. 미국은 자유 국가로 분류되는 나라들 중 80대 이상의 지도자가 있는 2개국 중 하나다. 다른 하나는 아프리카 나미비아로 83세의 하게 게인고브 대통령이 집권하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국에선 고령 지도자에 대한 국민들의 우려도 크다. 지난해 11월 여론조사업체 마리스트가 실시한 조사에서 응답자의 58%는 대통령 출마 연령 제한이 필요하다고 답했다. 또 68%는 75세 이상인 대선후보에 대한 정신적 역량 테스트 실시를 선호하는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고령 후보들의 ‘인지능력 논란’도 계속되고 있다. 트럼프 전 대통령은 지난 19일 뉴햄프셔주 유세 때 2021년 ‘1·6 의회 폭동’ 사건을 거론하면서 공화당 경선 경쟁자인 니키 헤일리 전 유엔대사를 민주당 소속 낸시 펠로시 전 하원의장과 여러 차례 혼동하며 언급했다. 바이든 대통령은 2021년 국방장관인 로이드 오스틴의 이름을 기억하지 못하고 ‘전직 장군’ 등으로 불렀다. 지난해 11월에는 가수 테일러 스위프트를 브리트니 스피어스와 혼동하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 일리노이대학의 노인학자 제이 올샨스키는 “단기기억력 등 정신 능력은 노화함에 따라 일반적으로 내리막길을 걷게 된다”면서도 “대선후보 출신 등 정치인들은 특권층 출신인 경향이 있고, 이 덕분에 건강상 이점이 있다”고 말했다. 올샨스키 박사의 연구에 따르면 바이든 대통령은 집권 2기 완주 가능성이 75%에 가깝고 트럼프 전 대통령의 경우도 비슷한 수준인 것으로 분석됐다. 이는 같은 나이의 평균적인 남성보다 10% 정도 생존율이 높은 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김준수·윤제원 “팜므파탈 살로메의 극단적 욕망 표현 노력”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341394&amp;code=13120000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341394&amp;code=13120000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-26T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012617030423370_1706256184_0924341394.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올겨울 화제작인 남성 창극 ‘살로메’(2월 2~4일 대학로예술극장 대극장)의 타이틀롤은 두 배우가 번갈아 가며 연기한다. 바로 국악계 아이돌 스타로 불리는 김준수(32)와 뮤지컬과 창극을 오가는 신예 윤제원(28)이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남성만 출연하는 이번 작품에서 두 배우가 퇴폐와 관능의 대명사인 살로메를 어떻게 그려낼지 관심이 간다. 국립창극단 간판스타인 김준수의 경우 여성 역할은 이번이 네 번째. 김준수는 그동안 국립창극단에서 흥보, 몽룡 등 전통적 배역부터 창작창극인 ‘베니스의 상인’의 샤일록, ‘리어왕’의 리어까지 다채로운 역할을 소화했다. 특히 여성 역할인 ‘트로이의 여인들’의 헬레네와 ‘패왕별희’의 우희를 연기하기도 했다. 여기에 2018 한국문화예술위원회 창작산실 올해의 신작 ‘내 이름은 사방지’에서도 여성을 연기해 호평받은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준수는 “살로메 역을 처음 제안받았을 때 또 여성 역할이라는 것 때문에 잠깐 망설였지만, 남성 창극이라는 새로운 시도가 좋아서 수락했다”면서 “여기에 창극을 잘 이해하는 고선웅 선생님이 대본을 썼다는 것도 중요한 요인이 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 다른 살로메 역의 윤제원은 어릴 때부터 판소리를 배웠지만, 국립국악중학교 졸업 후 안양예고와 중앙대 연극학과를 진학하며 연극과 뮤지컬 배우에 대한 꿈을 키웠다. 어린 시절 임권택 감독의 영화 ‘천년학’과 국립창극단의 ‘장화홍련’에도 출연했던 그는 2022~2023년 서울예술단 계약단원으로 뮤지컬 ‘잃어버린 얼굴 1895’ ‘금란방’ ‘신과 함께’의 주인공으로 출연했다. 특히 지난해 가을 서울예술단 ‘순신’에선 이자람과 함께 도창 역할인 무인으로 더블캐스팅 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤제원은 “10년 정도 공부한 판소리가 결국은 배우로서 나만의 특기가 됐다. ‘순신’에 이어 ‘살로메’도 판소리 덕분에 캐스팅됐다”면서 “‘살로메’ 제안을 받자마자 하고 싶었다. 다만 내가 그동안 쭉 판소리를 했던 게 아닌 만큼 인물 연기에 집중하면서 소리적인 부분은 적정한 지점을 찾으려고 노력했다”고 털어놓았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준수와 윤제원이 연기하는 살로메는 극 중 ‘일곱 베일의 춤’으로 대표되듯 남자들을 유혹해 파멸시키는 팜므파탈이다. 이번 작품의 작가와 연출가 모두 두 배우에게 외적으로 여성적인 접근을 하는 대신 내면의 여성적 자아를 통해 표현할 것을 주문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준수는 “살로메라는 캐릭터는 정말 자유로운 영혼이다. 자신이 욕망하는 것은 무조건 가져야 하는 인물로 예민함과 히스테리가 강하다. 그동안 여성 역할을 연기한 적 있지만 이렇게 극단적인 감정을 오가는 캐릭터는 처음이라 재밌다”면서도 “살로메 의상이 이전 여성 역할 때보다 노출이 많아서 피팅할 때 좀 당황했다”며 웃었다. 그리고 윤제원은 “사람은 누구나 내면에 남성적인 부분과 여성적인 부분을 동시에 가지고 있다고 생각한다. 나 역시 섬세하고 예민한 부분이 있는데, 이번 작품에서 그런 면모를 끄집어내려고 노력했다”면서 “이번에 무대 위에서 자유로운 김준수 선배님의 모습을 보며 많이 배웠다”고 피력했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원초적 욕망, 그 끝은 죽음… 남성 창극으로 재탄생한 ‘살로메’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341395&amp;code=13120000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341395&amp;code=13120000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-26T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012617050323373_1706256303_0924341395.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;성경 속 세례자 요한의 죽음은 오랫동안 예술가들의 상상력을 자극했다. 유대의 공주 살로메가 춤의 대가로 양아버지 헤로데왕에게 세례자 요한의 머리를 요구하는 이야기가 강렬하기 때문이다. 이 이야기 안에는 욕망, 광기, 잡착, 살인 등 인간의 어두운 요소들이 모두 포함돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;19세기 말이 되면 살로메의 인기는 절정에 달하게 된다. 사랑과 죽음에 집착하던 세기말 작가와 화가들이 남성을 유혹해 파멸시키는 팜므 파탈의 대명사로 살로메를 즐겨 다룬 것이다. 작가 오스카 와일드(1854~1900)가 1893년 출판한 희곡 ‘살로메’는 성경보다 훨씬 잔혹하고 퇴폐적이다. 원래 성경에는 헤로디아 왕비가 딸을 사주해 요한의 참수를 요구했다고 간단히 나오지만, 와일드는 살로메가 요한에 매혹된 나머지 ‘일곱 베일의 춤’을 스스로 췄다고 풀어냈다. 여기에 살로메를 짝사랑하던 근위대장의 자살, 잘린 요한의 머리에 입맞추는 살로메의 이야기가 더해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;와일드의 ‘살로메’는 출판 이후 비윤리적이라는 비판을 받고 영국 등에서 한동안 상연이 금지되기도 했다. 하지만 1896년 파리 초연 이후 여러 예술가에게 영향을 끼쳤다. 작곡가 리하르트 슈트라우스의 오페라 ‘살로메’가 대표적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;21세기 한국에서는 와일드의 ‘살로메’가 창극 버전으로 만들어진다. 바로 2023 한국문화예술위원회 창작산실-올해의 신작으로 선정돼 2월 2~4일 서울 대학로예술극장 대극장 무대에 오르는 남성 창극 ‘살로메’다. 그동안 연극 및 오페라로 ‘살로메’가 공연된 적 있지만, 창극 버전은 처음이다. 게다가 국립창극단 간판스타인 김준수 유태평양 김수인을 비롯해 남성 소리꾼들만 출연하는 남성 창극을 표방한 것도 눈길을 끈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012617050423374_1706256304_0924341395.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;무엇보다 남성 창극 ‘살로메’에 관심이 쏠리는 것은 대본을 쓴 극작가가 지난 10년간 국립창극단의 전성시대를 이끈 창작자 중 한 명인 고선웅(서울시극단장)이기 때문이다. 고선웅은 국립창극단에서 ‘변강쇠 점찍고 옹녀’ ‘귀토’ 등의 히트작을 쓰고 연출한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;근대 시대 창극의 등장 이래 여성국극이 한때 인기를 얻기도 했지만, 남성 창극은 유례가 없었다. 남성 창극이라는 대담한 시도를 이끈 것은 이번 작품의 연출가 김시화(35). 한국예술종합학교에서 한국무용을 전공한 김시화는 그동안 전북도립국악원, 경기국악원, 국립무형유산원 등 전통 분야 국공립 예술단체의 안무와 무용 연출 및 방송국 사극 드라마의 안무감독 등으로 활동해왔다. 특히 국립창극단에서 고선웅의 ‘귀토’와 손진책의 ‘심청가’ 조연출로 참여한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김시화는 “판소리 관련 작업을 하면서 남성 소리꾼들의 힘찬 기세가 좋았다. 그래서 남성으로만 창극을 만들면 어떨까 생각하게 됐다”면서 “고선웅 선생님께 남성 창극에 대한 상의를 드렸더니 ‘살로메’를 제안하셨다. 남성 창극 ‘살로메’는 성별에 대한 고정관념에서 벗어나 인간의 원초적인 본성을 넓고 깊은 관점으로 보여준다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고선웅이 각색한 ‘살로메’는 와일드의 원작보다 훨씬 막장 드라마가 됐다. 왕비와 시동, 시동과 근위대장의 관계성이 더해지는 한편 극 중 캐릭터들이 모두 죽는 결말로 끝나기 때문이다. 고선웅은 “원작의 탐미적 비극성에 이끌렸지만 잔인함과 욕망의 이면을 넘어선 주제의 미덕을 찾아야 했다”면서 “공허한 삶을 살다가 충동적으로 삐져나오는 욕망으로 말미암아 생겨난 집착이었고 그 극단의 선택이 죽음이라는 것을 관찰하는 일이었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 작품은 고선웅과 김시화 외에 창작진의 면면이 화려하다. 작창 정은혜, 작곡 김현섭, 안무 신선호, 의상 이상봉, 음악감독 이아람 등이 참여한 것도 작품에 대한 기대감을 높인다. 창극 연출로 화려하게 입봉하는 김시화는 “민간에서는 규모 있는 창극을 만들기 어려운 게 현실이다. 이번 작품이 완성도를 인정받아 뮤지컬처럼 좀 더 많은 관객과 만나길 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 말레이시아 김판곤 감독</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341693&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924341693&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-26T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012618370423470_1706261824_0924341693.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“누가 아는가? 우리가 왜 한국을 이기지 못할 거라고 생각하나. 무슨 일이든 일어날 수 있다.” 그의 말은 거의 맞았다. 그는 긴 웨이브 머리를 휘날리며 경기 내내 서서 선수들을 열정적으로 지휘했다. 마침내 골이 들어가자 주먹을 불끈 쥐고 환호했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 25일 카타르에서 열린 아시아축구연맹(AFC) 아시안컵 조별리그 3차전. 우리 대표팀에 맞서 3-3 무승부를 거둔 말레이시아의 감독은 한국인 김판곤(55)이다. 말레이시아는 이날 이 대회에서 무려 17년 만에 골을 넣었다. 우리에게는 최악의 졸전으로 기록될 이 경기로 그는 말레이시아의 영웅이 될 것 같다. 최약체로 평가받던 팀이 손흥민 이강인 김민재 등 쟁쟁한 선수들이 출전한 한국을 이길 뻔했으니 말이다. 앞서 열린 요르단 바레인전 연속 패배로 16강 탈락이 확정됐던 말레이시아. 이기려는 의지가 없을 법한 선수들을 독려하고 자신감을 심어준 건 김 감독이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2022년 1월 그가 말레이시아 대표팀 감독으로 부임했을 때 고향 진주에는 축하 플래카드가 걸렸다. 그는 한국에서 대한축구협회 전력강화위원장, 국가대표 감독 선임 위원장을 지냈다. 지난 카타르월드컵에서 한국을 16강으로 이끌었던 파울루 벤투 감독을 영입한 것도 그다. 말레이시아 부임 후 그는 탄수화물 위주였던 식단부터 바꿨다. 선수들의 몸이 달라졌다. 동남아 축구에서는 볼 수 없었던 적극적인 전방 압박을 강조하며 수비를 중시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;150위였던 피파(FIFA) 랭킹은 130위로 껑충 뛰었다. 차츰 자신의 존재를 증명하기 시작했다. 지난해 아시안컵 본선 진출권을 따낸 게 결정적이다. 개최국 자격으로 자동으로 진출했던 2007년 대회를 제외하고 말레이시아가 예선을 거쳐 자력으로 본선에 진출한 것은 44년 만이다. 말레이시아 대표팀 감독으로서 그의 소망은 피파 랭킹 100위 안에 드는 것이다. 베트남 축구 최전성기를 이끈 박항서 감독처럼 현지에게 사랑받는 또 한 명의 한국인 감독이 탄생할지 궁금하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한승주 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“비건 임신부, 임신합병증·저체중아 출산 위험↑”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105930&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105930&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-26T19:27:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012617223323390_1706257353_0019105930.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;완전 채식(vegan) 여성은 임신 중 자간전증 발생과 저체중아 출산 위험이 높다는 연구 결과가 나왔다. &lt;/span&gt;임산부의 채식은 임신성 당뇨병, 임신성 고혈압 등 예방에 도움이 되는 것으로 알려져 있지만, 지나칠 경우 독이 될 수 있음을 시사한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;덴마크 코펜하겐 대학 의대 산부인과 전문의 시그네 헤데고르 교수 연구팀이 임신 여성 6만6000여명을 대상으로 진행한 연구 결과 이 같은 사실이 밝혀졌다고 의학 뉴스 포털 뉴스 메디컬 라이프 사이언스 최신호가 25일 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임신 25주에 시행한 식단 설문조사에서 6만5872명(98.7%)은 잡식 그룹, 666명(1%)은 생선, 닭고기는 먹는 채식 그룹, 183명(0.3%)은 우유, 유제품, 알을 먹는 채식 그룹, 18명(0.03%)은 완전 채식 그룹으로 분류됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조사 결과 완전 채식 그룹이 자간전증 발생률이 다른 그룹들보다 높고 신생아의 출생체중이 평균 240g 적은 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자간전증은 임신 후반기에 갑자기 혈압이 오르고 소변에 지나치게 많은 단백질이 섞여 나오면서 손, 다리, 얼굴이 부어오르는 증상으로, 대표적인 임신 합병증의 하나다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 임신성 당뇨 발생률은 완전 채식 그룹이 다른 그룹들보다 낮았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임신성 당뇨는 원래 당뇨병이 없던 여성이 임신 중 당뇨병이 발생한 것으로, 산모와 태어난 아이 모두 나중 당뇨병 발생 위험이 커진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;채식 그룹은 모두 잡식 그룹보다 단백질 섭취량이 적었다. 특히 완전 채식 그룹은 미량영양소 섭취량이 다른 그룹들보다 훨씬 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;완전 채식 여성이 저체중아 출산 위험이 높아지는 한 가지 이유는 단백질 섭취량 부족일 가능성이 크다고 연구팀은 추측했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이 연구에서는 완전 채식 여성의 숫자가 워낙 적었기 때문에 해당 결과에 대한 해석은 신중할 필요가 있다고 연구팀은 부연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임신 중 완전 채식이 임신 합병증과 저체중아 출산의 원인일 수 있는지는 추가 연구가 필요하다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이 연구 결과는 북유럽 산부인과학회 연합회(NFSOG) 학술지 ‘스칸디나비아 산부인과학 회보’ 최신호에 발표됐다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“비건 임신부, 임신합병증·저체중아 출산 위험↑”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105930&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105930&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-26T19:27:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012617223323390_1706257353_0019105930.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;완전 채식(vegan) 여성은 임신 중 자간전증 발생과 저체중아 출산 위험이 높다는 연구 결과가 나왔다. &lt;/span&gt;임산부의 채식은 임신성 당뇨병, 임신성 고혈압 등 예방에 도움이 되는 것으로 알려져 있지만, 지나칠 경우 독이 될 수 있음을 시사한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;덴마크 코펜하겐 대학 의대 산부인과 전문의 시그네 헤데고르 교수 연구팀이 임신 여성 6만6000여명을 대상으로 진행한 연구 결과 이 같은 사실이 밝혀졌다고 의학 뉴스 포털 뉴스 메디컬 라이프 사이언스 최신호가 25일 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임신 25주에 시행한 식단 설문조사에서 6만5872명(98.7%)은 잡식 그룹, 666명(1%)은 생선, 닭고기는 먹는 채식 그룹, 183명(0.3%)은 우유, 유제품, 알을 먹는 채식 그룹, 18명(0.03%)은 완전 채식 그룹으로 분류됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조사 결과 완전 채식 그룹이 자간전증 발생률이 다른 그룹들보다 높고 신생아의 출생체중이 평균 240g 적은 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자간전증은 임신 후반기에 갑자기 혈압이 오르고 소변에 지나치게 많은 단백질이 섞여 나오면서 손, 다리, 얼굴이 부어오르는 증상으로, 대표적인 임신 합병증의 하나다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 임신성 당뇨 발생률은 완전 채식 그룹이 다른 그룹들보다 낮았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임신성 당뇨는 원래 당뇨병이 없던 여성이 임신 중 당뇨병이 발생한 것으로, 산모와 태어난 아이 모두 나중 당뇨병 발생 위험이 커진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;채식 그룹은 모두 잡식 그룹보다 단백질 섭취량이 적었다. 특히 완전 채식 그룹은 미량영양소 섭취량이 다른 그룹들보다 훨씬 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;완전 채식 여성이 저체중아 출산 위험이 높아지는 한 가지 이유는 단백질 섭취량 부족일 가능성이 크다고 연구팀은 추측했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이 연구에서는 완전 채식 여성의 숫자가 워낙 적었기 때문에 해당 결과에 대한 해석은 신중할 필요가 있다고 연구팀은 부연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임신 중 완전 채식이 임신 합병증과 저체중아 출산의 원인일 수 있는지는 추가 연구가 필요하다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이 연구 결과는 북유럽 산부인과학회 연합회(NFSOG) 학술지 ‘스칸디나비아 산부인과학 회보’ 최신호에 발표됐다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[꼰차장] 나이는 숫자에 불과?…뭣이 중헌디</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019102003&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019102003&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-26T19:30:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012516170422286_1706167025_0019102003.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012516171522287_1706167035_0019102003.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012516172822288_1706167048_0019102003.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012516174022291_1706167060_0019102003.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012516175322293_1706167073_0019102003.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012516180422294_1706167084_0019102003.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012516181522296_1706167095_0019102003.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012516182822298_1706167108_0019102003.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012516184322299_1706167123_0019102003.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012516185722300_1706167137_0019102003.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012516211522308_1706167275_0019102003.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;선배들에게선 여전히 욕을 먹고&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;후배들에게는 꼰대 소릴 듣는&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;20년 차 직장인.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;[꼰차장]은 이리 치이고 저리 밟히며 버티는 직장인의 넋두리이자 우리 모두의 일상 이야기를 전합니다.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 dak@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[꼰차장] 나이는 숫자에 불과?…뭣이 중헌디</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019102003&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019102003&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-01-26T19:30:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012516170422286_1706167025_0019102003.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012516171522287_1706167035_0019102003.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012516172822288_1706167048_0019102003.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012516174022291_1706167060_0019102003.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012516175322293_1706167073_0019102003.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012516180422294_1706167084_0019102003.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012516181522296_1706167095_0019102003.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012516182822298_1706167108_0019102003.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012516184322299_1706167123_0019102003.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012516185722300_1706167137_0019102003.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012516211522308_1706167275_0019102003.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;선배들에게선 여전히 욕을 먹고&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;후배들에게는 꼰대 소릴 듣는&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;20년 차 직장인.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;[꼰차장]은 이리 치이고 저리 밟히며 버티는 직장인의 넋두리이자 우리 모두의 일상 이야기를 전합니다.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 dak@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남의 차 지붕 올라가 성행위 묘사…외국인 난동女 정체</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106717&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106717&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-26T20:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012705135523530_1706300064_0019106717.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난해 핼러윈 복장을 한 외국인 여성들이 남의 차량 위에서 성적 행위를 연상시키는 동작을 하며 난동을 피우다 도망친 사실이 뒤늦게 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;26일 연합뉴스에 따르면 경기도 평택시 송탄 미군 부대 앞 상가에서 장사하는 A씨는 핼러윈 데이를 앞둔 지난해 10월 28일 새벽 2시쯤 황당한 일을 겪었다. 상가 앞 도로에 주차한 A씨의 캐스퍼 차량 위에 외국인 여성들이 올라가 성적인 행위를 묘사하는 동작을 하며 난동을 부린 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 지인이 촬영한 당시 영상을 보면 한 외국인 여성은 A씨 차량 보닛 위로 올라가 몸을 흔들고, 다른 여성 서너 명이 환호성을 지르며 이를 촬영하고 있다. 이어 일행 한 명이 더 차량 위에 올라타 비슷한 동작을 하고, 급기야 이 여성은 앞 유리창을 밟고 차량 지붕까지 올라가 난동을 부렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 연락을 받고 현장에 나타났을 때 이들은 이미 사라진 뒤였다. A씨는 곧바로 이 사실을 112에 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 “구매한 지 5개월밖에 안 된 차량의 보닛과 지붕이 찌그러져 280여만원의 수리비가 나왔다”며 “(그들이) 하도 고함을 지르고 시끄럽게 굴어 주변 상인들이 나와 항의할 정도였다고 한다”고 연합뉴스에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012705140423531_1706300045_0019106717.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;신고를 접수한 경기 평택경찰서는 CCTV 영상을 토대로 동선을 추적해 용의자 중 1명이 미군 부대로 복귀한 사실을 확인했다. 이후 미군 헌병대와 공조해 20대 여성 주한미군 B씨를 재물손괴 혐의로 입건했다. B씨는 이달 초 법원으로부터 벌금 200만원을 선고받은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 함께 난동을 부린 또 다른 여성은 행방이 묘연한 상태다. B씨도 해당 여성에 대해 “그날 클럽에서 처음 만난 사이”라며 관계성을 부인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 더 이상의 수사가 어렵다고 판단하고 지난달 초 수사 중지를 결정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “B씨에게 차량 수리비의 절반은 받긴 했으나 그보다 범인은 찾지 못했다는 것에 대해서 안타까움이 크다”며 “어떻게든 이 여성을 찾아 죗값을 물리고 싶다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남의 차 지붕 올라가 성행위 묘사…외국인 난동女 정체</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106717&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106717&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-26T20:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012705135523530_1706300064_0019106717.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난해 핼러윈 복장을 한 외국인 여성들이 남의 차량 위에서 성적 행위를 연상시키는 동작을 하며 난동을 피우다 도망친 사실이 뒤늦게 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;26일 연합뉴스에 따르면 경기도 평택시 송탄 미군 부대 앞 상가에서 장사하는 A씨는 핼러윈 데이를 앞둔 지난해 10월 28일 새벽 2시쯤 황당한 일을 겪었다. 상가 앞 도로에 주차한 A씨의 캐스퍼 차량 위에 외국인 여성들이 올라가 성적인 행위를 묘사하는 동작을 하며 난동을 부린 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 지인이 촬영한 당시 영상을 보면 한 외국인 여성은 A씨 차량 보닛 위로 올라가 몸을 흔들고, 다른 여성 서너 명이 환호성을 지르며 이를 촬영하고 있다. 이어 일행 한 명이 더 차량 위에 올라타 비슷한 동작을 하고, 급기야 이 여성은 앞 유리창을 밟고 차량 지붕까지 올라가 난동을 부렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 연락을 받고 현장에 나타났을 때 이들은 이미 사라진 뒤였다. A씨는 곧바로 이 사실을 112에 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 “구매한 지 5개월밖에 안 된 차량의 보닛과 지붕이 찌그러져 280여만원의 수리비가 나왔다”며 “(그들이) 하도 고함을 지르고 시끄럽게 굴어 주변 상인들이 나와 항의할 정도였다고 한다”고 연합뉴스에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012705140423531_1706300045_0019106717.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;신고를 접수한 경기 평택경찰서는 CCTV 영상을 토대로 동선을 추적해 용의자 중 1명이 미군 부대로 복귀한 사실을 확인했다. 이후 미군 헌병대와 공조해 20대 여성 주한미군 B씨를 재물손괴 혐의로 입건했다. B씨는 이달 초 법원으로부터 벌금 200만원을 선고받은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 함께 난동을 부린 또 다른 여성은 행방이 묘연한 상태다. B씨도 해당 여성에 대해 “그날 클럽에서 처음 만난 사이”라며 관계성을 부인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 더 이상의 수사가 어렵다고 판단하고 지난달 초 수사 중지를 결정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “B씨에게 차량 수리비의 절반은 받긴 했으나 그보다 범인은 찾지 못했다는 것에 대해서 안타까움이 크다”며 “어떻게든 이 여성을 찾아 죗값을 물리고 싶다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2024년 01월 27일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106745&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106745&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-26T20:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012705310923533_1706301069_0019106745.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1월 27일 토요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국 기온이 영하권에 놓인 가운데 추운 날씨를 보이고 있습니다. 낮엔 기온이 오르면서 활동하기가 훨씬 수월해지겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 -4.0도, 인천 -6.0도, 수원 -5.0도, 춘천 -9.0도, 강릉 -3.0도, 청주 -6.0도, 대전 -4.0도, 전주 -2.0도, 광주 -3.0도, 대구 -3.0도, 부산 -1.0도, 제주 5.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 4.0도, 인천 2.0도, 수원 3.0도, 춘천 4.0도, 강릉 6.0도, 청주 4.0도, 대전 5.0도, 전주 6.0도, 광주 7.0도, 대구 8.0도, 부산 10.0도, 제주 9.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 충북 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2024년 01월 27일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106745&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106745&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-26T20:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012705310923533_1706301069_0019106745.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1월 27일 토요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국 기온이 영하권에 놓인 가운데 추운 날씨를 보이고 있습니다. 낮엔 기온이 오르면서 활동하기가 훨씬 수월해지겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 -4.0도, 인천 -6.0도, 수원 -5.0도, 춘천 -9.0도, 강릉 -3.0도, 청주 -6.0도, 대전 -4.0도, 전주 -2.0도, 광주 -3.0도, 대구 -3.0도, 부산 -1.0도, 제주 5.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 4.0도, 인천 2.0도, 수원 3.0도, 춘천 4.0도, 강릉 6.0도, 청주 4.0도, 대전 5.0도, 전주 6.0도, 광주 7.0도, 대구 8.0도, 부산 10.0도, 제주 9.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 충북 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이재명 지지 집회 참석”…배현진 습격범 과거 행적들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106767&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106767&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-26T20:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012705491323536_1706302153_0019106767.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배현진 국민의힘 의원 피습 사건 피의자인 중학생이 과거 이재명 더불어민주당 대표 지지 집회에 참석하거나 경복궁 낙서 모방범 구속심사 현장에 찾아갔다는 등의 의혹이 제기돼 경찰이 확인에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 강남구 소재의 한 중학교에 다니는 2학년생 A군(15)은 지난해 12월 이 대표 지지자들이 모인 집회에 참석한 영상을 같은 학교 학생들이 모인 카카오톡 단체 대화방에 공유했다고 26일 헤럴드경제가 보도했다. 당시 파란 비니를 착용한 그는 ‘이재명’ 구호를 연호하는 시민들을 배경으로 영상을 찍었는데 아무런 말은 하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A군을 검거해 조사 중인 서울 강남경찰서는 A군이 집회 참석한 모습이 담긴 영상을 공유한 것에 대해 사실 확인 중이라고 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서는 A군이 지난해 경복궁 담벼락을 스프레이 낙서로 훼손한 설모(28)씨의 영장실질심사 출석 현장에 나타나 설씨에게 지갑을 던진 인물과 동일 인물이라는 의혹도 제기됐다. 이때도 파란 비니를 쓰는 등 비슷한 차림새였다. 당시 그는 자신을 “중학교 2학년”이라고 소개하며 “설씨와 아는 사이는 아니고 화가 나서 그랬다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012705445223535_1706301893_0019106767.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 강남경찰서는 지난 25일 배 의원을 습격한 뒤 현장에서 체포된 A군을 보호자 입회하에 조사한 뒤 임의제출 받은 휴대전화 메시지와 SNS 내용, 범행 전 행적 조사 등을 토대로 진술의 사실 여부를 파악 중이다. 특히 배 의원이 피습 당시 비공개 개인 일정을 소화 중이었다는 점에서 A군이 범행을 사전에 계획했을 가능성도 배제하지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A군은 경찰 조사에서 “사건 발생 2시간 전 연예인이 많이 오는 미용실에 사인을 받겠다고 외출했다가 배 의원을 만나 우발적으로 범행을 저질렀다”고 주장했다. 실제로 범행 직전 미용실에 들어가 특정 연예인 연습생을 찾은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 또 최근 우울증 증상이 심해져 폐쇄병동에 입원하란 지시를 받고 대기 중이었으며 범행에 사용한 돌은 평소 지니고 다닌 것이라는 취지로 진술한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주변인들의 전언을 종합하면 A군은 지난해 1학기부터 학교 안에서 갈등이 있었고 교육기관에서 운영하는 상담센터에서 상담을 받은 적도 있는 것으로 알려졌다. A군은 병원 치료도 받았는데 병원에서는 A군에 대해 흔히 조울증이라고 부르는 ‘양극성 장애’ 소견을 밝힌 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012705512623537_1706302286_0019106767.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;온라인에도 A군의 지인이라는 학생들이 올린 글들이 널리 퍼지고 있다. A군이 과거 다녔던 초등학교나 현재 다니는 중학교에서 친구를 괴롭히는 등 문제 행동을 했다는 내용이다. A군과 같은 중학교 부회장이라고 밝힌 학생은 “A군은 평소 정신적인 문제가 있고 일반 학생들을 스토킹하거나 콩알탄을 던지는 등 불미스러운 일을 많이 일으켰다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울교육청 관계자는 “수사 결과가 나온 뒤 학교생활 규정 근거로 심의가 필요하다고 판단하면 생활교육위원회 소집 등을 진행할 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 특수폭행 혐의로 A군을 검거해 조사한 뒤 피의자가 미성년자인 점과 현재 건강 상태 등을 고려해 이날 새벽 한 병원에 응급입원 조처했다. 응급입원은 정신질환자로 추정되는 사람의 자·타해 위험이 있어 사정이 급박한 경우 정신 의료 기관에 3일 이내 입원시킬 수 있는 제도를 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 우선 주말까지는 휴대전화 대화 기록과 주변인 진술, 행적 조사 등을 토대로 진술의 사실 여부를 확인할 계획이다. 응급입원 기간이 지난 뒤에는 보호자 동의를 받고 다시 보호 입원 절차를 거치면 경찰이 해당 병원을 찾아가서 A군을 상대로 조사를 이어갈 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012705533023538_1706302410_0019106767.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰은 이날 배 의원이 입원해 있는 순천향대병원을 찾아 약 1시간 30분에 걸쳐 피해자 진술을 받았다. 경찰은 배 의원으로부터 피습 당시 상황에 대한 자세한 설명을 듣고 배 의원의 혈흔이 남은 옷을 증거물로 확보했다. 배 의원이 아직 치료 중인 점을 고려해 병원 진단서는 차후 제출받기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배 의원 측은 “처벌받기를 원한다”는 뜻을 밝혔다. A군은 전날 범행 직후 현장에서 자신의 나이를 밝히며 ‘촉법소년’ 얘기를 한 것으로 전해졌으나 경찰 확인 결과 2009년생으로 만 14세 미만 형사 미성년자(촉법소년)에 해당하지 않아 형사 처벌이 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 소년법상 19세 미만 소년 보호사건은 가정법원 또는 관할 지방법원 소년부에서 사건을 심리하는데 금고 이상의 형에 해당하는 범죄 사실이 발견될 경우 그 동기와 죄질 등에 따라 형사처분할 필요가 있을 시 검찰에 송치할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이재명 지지 집회 참석”…배현진 습격범 과거 행적들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106767&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106767&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-26T20:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012705491323536_1706302153_0019106767.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배현진 국민의힘 의원 피습 사건 피의자인 중학생이 과거 이재명 더불어민주당 대표 지지 집회에 참석하거나 경복궁 낙서 모방범 구속심사 현장에 찾아갔다는 등의 의혹이 제기돼 경찰이 확인에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 강남구 소재의 한 중학교에 다니는 2학년생 A군(15)은 지난해 12월 이 대표 지지자들이 모인 집회에 참석한 영상을 같은 학교 학생들이 모인 카카오톡 단체 대화방에 공유했다고 26일 헤럴드경제가 보도했다. 당시 파란 비니를 착용한 그는 ‘이재명’ 구호를 연호하는 시민들을 배경으로 영상을 찍었는데 아무런 말은 하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A군을 검거해 조사 중인 서울 강남경찰서는 A군이 집회 참석한 모습이 담긴 영상을 공유한 것에 대해 사실 확인 중이라고 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서는 A군이 지난해 경복궁 담벼락을 스프레이 낙서로 훼손한 설모(28)씨의 영장실질심사 출석 현장에 나타나 설씨에게 지갑을 던진 인물과 동일 인물이라는 의혹도 제기됐다. 이때도 파란 비니를 쓰는 등 비슷한 차림새였다. 당시 그는 자신을 “중학교 2학년”이라고 소개하며 “설씨와 아는 사이는 아니고 화가 나서 그랬다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012705445223535_1706301893_0019106767.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 강남경찰서는 지난 25일 배 의원을 습격한 뒤 현장에서 체포된 A군을 보호자 입회하에 조사한 뒤 임의제출 받은 휴대전화 메시지와 SNS 내용, 범행 전 행적 조사 등을 토대로 진술의 사실 여부를 파악 중이다. 특히 배 의원이 피습 당시 비공개 개인 일정을 소화 중이었다는 점에서 A군이 범행을 사전에 계획했을 가능성도 배제하지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A군은 경찰 조사에서 “사건 발생 2시간 전 연예인이 많이 오는 미용실에 사인을 받겠다고 외출했다가 배 의원을 만나 우발적으로 범행을 저질렀다”고 주장했다. 실제로 범행 직전 미용실에 들어가 특정 연예인 연습생을 찾은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 또 최근 우울증 증상이 심해져 폐쇄병동에 입원하란 지시를 받고 대기 중이었으며 범행에 사용한 돌은 평소 지니고 다닌 것이라는 취지로 진술한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주변인들의 전언을 종합하면 A군은 지난해 1학기부터 학교 안에서 갈등이 있었고 교육기관에서 운영하는 상담센터에서 상담을 받은 적도 있는 것으로 알려졌다. A군은 병원 치료도 받았는데 병원에서는 A군에 대해 흔히 조울증이라고 부르는 ‘양극성 장애’ 소견을 밝힌 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012705512623537_1706302286_0019106767.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;온라인에도 A군의 지인이라는 학생들이 올린 글들이 널리 퍼지고 있다. A군이 과거 다녔던 초등학교나 현재 다니는 중학교에서 친구를 괴롭히는 등 문제 행동을 했다는 내용이다. A군과 같은 중학교 부회장이라고 밝힌 학생은 “A군은 평소 정신적인 문제가 있고 일반 학생들을 스토킹하거나 콩알탄을 던지는 등 불미스러운 일을 많이 일으켰다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울교육청 관계자는 “수사 결과가 나온 뒤 학교생활 규정 근거로 심의가 필요하다고 판단하면 생활교육위원회 소집 등을 진행할 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 특수폭행 혐의로 A군을 검거해 조사한 뒤 피의자가 미성년자인 점과 현재 건강 상태 등을 고려해 이날 새벽 한 병원에 응급입원 조처했다. 응급입원은 정신질환자로 추정되는 사람의 자·타해 위험이 있어 사정이 급박한 경우 정신 의료 기관에 3일 이내 입원시킬 수 있는 제도를 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 우선 주말까지는 휴대전화 대화 기록과 주변인 진술, 행적 조사 등을 토대로 진술의 사실 여부를 확인할 계획이다. 응급입원 기간이 지난 뒤에는 보호자 동의를 받고 다시 보호 입원 절차를 거치면 경찰이 해당 병원을 찾아가서 A군을 상대로 조사를 이어갈 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012705533023538_1706302410_0019106767.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰은 이날 배 의원이 입원해 있는 순천향대병원을 찾아 약 1시간 30분에 걸쳐 피해자 진술을 받았다. 경찰은 배 의원으로부터 피습 당시 상황에 대한 자세한 설명을 듣고 배 의원의 혈흔이 남은 옷을 증거물로 확보했다. 배 의원이 아직 치료 중인 점을 고려해 병원 진단서는 차후 제출받기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배 의원 측은 “처벌받기를 원한다”는 뜻을 밝혔다. A군은 전날 범행 직후 현장에서 자신의 나이를 밝히며 ‘촉법소년’ 얘기를 한 것으로 전해졌으나 경찰 확인 결과 2009년생으로 만 14세 미만 형사 미성년자(촉법소년)에 해당하지 않아 형사 처벌이 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 소년법상 19세 미만 소년 보호사건은 가정법원 또는 관할 지방법원 소년부에서 사건을 심리하는데 금고 이상의 형에 해당하는 범죄 사실이 발견될 경우 그 동기와 죄질 등에 따라 형사처분할 필요가 있을 시 검찰에 송치할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤여정 “롤모델이란 말 부담…각자의 인생 살고, 각자의 연기 해야죠”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105690&amp;code=61181111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019105690&amp;code=61181111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2024-01-26T21:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012615103423279_1706249434_0019105690.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“각자 자기 인생을 살아야지, 다른 사람과 비슷한 인생을 사는 사람이 어디 있겠어요. 내게도 롤모델이 없었고, 후배들에게도 없기를 바래요. 윤여정은 윤여정의 연기를 하고, 그분들은 그분들의 연기를 해야죠.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 종로구 한 카페에서 26일 만난 배우 윤여정은 자신이 후배 연기자들의 롤모델로 꼽히는 데 대한 생각을 이렇게 밝혔다. 윤여정은 “부담스럽다. 그분들이 내 실체를 몰라서 그런다”며 두 손을 내저었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012615471623306_1706251637_0019105690.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음 달 7일 개봉하는 ‘도그데이즈’는 영화 ‘미나리’로 아카데미 여우조연상을 수상한 윤여정의 국내 복귀작이다. 반려견을 통해 연결되면서 변화하는 다양한 인물들의 이야기를 그린 옴니버스 영화다. 영화에서 윤여정은 은퇴한 후 반려견 완다와 생활하는 세계적인 건축가 민서를 연기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤여정은 “지난해 6월까지 ‘파친코’ 촬영을 한 뒤 건강검진도 하면서 작정하고 많이 쉬었다. 이 나이에 해외를 오가며 촬영하는 건 체력적으로 정말 힘든 일”이라며 “김덕민 감독과 오래 전에 만나서 전우애 같은 게 있다. 김 감독이 19년이나 조연출 생활을 해서 가슴이 아팠고 입봉작에 무조건 참여하겠다고 결심했었다”고 영화에 출연하게 된 배경을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “특히 우리 나이에 시나리오도 좋고 감독도 좋고 다 마음에 드는 제안이 오는 경우는 없다. 산 좋고 물 좋고 정자 좋은 데가 어디 있겠느냐”며  “이번 영화는 김 감독과의 의리로 결정했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012615570123316_1706252222_0019105690.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;아카데미상 수상 이후 이전보다 들어오는 대본이 많아졌다며 심란함을 전하기도 했다. 그는 “인생을 많이 산 사람으로서 씁쓸했다. 배우로서 쭉 활동하던 사람인데 그 상을 탔다는 이유로 주인공 역을 제안하는 건가 싶었다”며 “오래 연기했지만 이렇게 스타 대접을 받진 못했었다. 현장에선 미묘한 일들이 많다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영화 속 민서에게 완다가 있듯 배우 윤여정에게 위안이 되는 존재가 있는지 물었다. 그는 “&lt;span&gt;좋은 친구들과 와인 마시며 부담없이 수다 떨 때 즐겁다”면서도 “늙을수록 외로워야한다는 말을 들은 적 있다. 누군가에게 의지하면 실망하기 마련이다. 외로움도 연습해야 한다고 생각하는데 난 워낙 혼자있는 걸 좋아해서 외로울 자신이 있다”고 말했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1966년 데뷔 이후 60년에 가까운 세월이 흘렀다. 아직도 해보고 싶은 역할이 있을까. 윤여정은 “새로운 역할보단 어떻게 다르게 연기할 것인지를 주로 연구한다. 주위에 재능이나 미모 등을 타고난 사람들이 많지만 난 타고난 게 없다는 사실을 일찍 깨달았다”며 “지름길은 없고, 열심히 하는 수밖에 없다. 내가 아카데미상을 받은 건 불가사의한 일이었다”며 웃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012616123023324_1706253150_0019105690.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;일흔을 훌쩍 넘긴 나이에도 현장에서 버티기 위해 윤여정은 체력 관리를 게을리하지 않는다. 그는 10년 전부터 주 2~3회씩  트레이너와 함께 운동한다. 윤여정은 “나같이 열심히 하는 사람은 없다고 우등생 소리를 듣는다. 내가&lt;span&gt; 성실한 편이라 남이 성실하지 않은 꼴을 못 본다”면서 “배우의 일은 육체 노동인데, 현장에서 내게 경로우대를 해 줄 수는 없다. 평소에 잘 쉬고 운동하며 에너지가 고갈되지 않도록 잘 유지한다”고 말했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤여정에게 연기는 어떤 의미일까. 그는 “배우로서 특별한 목표를 가지지 않는다. 오래 하니까 일상이 됐다”며 “책에서 ‘자기 일을 하다가 죽는 게 가장 행복한 죽음’이라는 문구를 본 적이 있다”며 “무대에서 죽겠다’는 극적인 말을 하는 성격은 못되지만, 인간에겐 일상을 이어가는 게 중요한 거 같다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임세정 기자 fish813@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>테일러 스위프트 얼굴 따서…딥페이크 음란사진에 ‘발칵’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106843&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106843&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-26T21:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012706195323540_1706303994_0019106843.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세계적인 팝스타 테일러 스위프트의 얼굴이 합성된 음란한 이미지가 온라인상에서 확산해 논란이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;26일(현지시간) 뉴욕타임스(NYT)와 CNN 방송 등에 따르면 최근 스위프트의 얼굴에 성적으로 노골적인 자세가 합성된 딥페이크 이미지가 엑스(옛 트위터) 등 SNS에서 확산했다. 딥페이크란 딥러닝과 가짜의 합성어로, 인공지능(AI) 기술을 기반으로 만들어낸 가짜 이미지, 오디오, 비디오 등을 의미한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재는 해당 이미지를 올린 SNS 계정들이 정지돼 찾기 어려운 상태지만, 삭제 전까지 4700만회나 조회됐다고 NYT는 전했다. 이 이미지의 최초 출처는 불분명하지만 주로 X에서 공유됐고, 일부는 인스타그램이나 레딧 등에서도 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;X 측은 관련 성명을 내고 “확인된 모든 이미지를 적극적으로 삭제하고 해당 이미지를 게시한 계정에 대해 적절한 조처를 했다”며 “추가적인 위반 사항이 발견되면 즉시 해결할 수 있도록 상황을 면밀히 모니터링하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012706202523542_1706304027_0019106843.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그러나 스위프트의 팬들은 해당 이미지 공유를 한동안 방치한 X에 분노하며 항의를 쏟아냈다. 앞서 이들은 “테일러 스위프트를 보호하라”는 문장과 함께 관련 키워드를 더해 올리며 이미지 검색을 어렵게 만들기 위해 노력해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AI 탐지를 전문으로 하는 사이버보안업체 리얼리티 디펜더는 해당 이미지가 AI 모델을 사용해 생성된 것으로 90% 확신한다고 NYT에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;딥페이크를 연구하는 워싱턴대의 컴퓨터과학 교수 오런 에치오니는 “늘 인터넷의 어두운 저류에는 다양한 종류의 포르노가 존재해 왔다”며 “이제 우리는 AI가 생성한 노골적인 이미지의 쓰나미를 보게 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012706201123541_1706304012_0019106843.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;스위프트의 딥페이크 이미지를 계기로 AI를 이용한 가짜 이미지 생성에 강한 규제가 필요하다는 여론이 거세지는 분위기다. 현재 미국 9개 주에서는 AI를 이용해서 누군가의 모습을 모방해 합성한 딥페이크 사진을 당사자의 동의 없이 만들거나 공유하는 것을 금지하는 법률을 시행하고 있지만, 연방 정부 차원의 규제는 없는 실정이라고 미 언론은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 미국 대선과 관련해서는 뉴햄프셔 프라이머리(예비경선)를 하루 앞두고 민주당 당원들에게 투표 거부를 독려하는 조 바이든 대통령의 가짜 목소리를 담은 전화가 확산해 문제가 되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카린 장-피에르 백악관 대변인은 이날 브리핑에서 테일러 스위프트의 합성 이미지가 온라인에서 확산되는 것과 관련해 “매우 우려스럽다”면서 “우리는 실존하는 사람들의 친근한 이미지, 허위 정보가 사전 동의 없이 확산되는 것을 방지하기 위해 소셜미디어 업체들이 정보 제공 및 규칙을 시행하는 데 해야 할 중요한 역할이 있다고 본다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “슬프게도 이런 (규칙) 집행의 부재는 여성과 소녀들에게 더 큰 영향을 미친다”면서 “조 바이든 대통령은 지난해 행정명령을 발표한 것처럼 생성형 AI가 생산한 이미지에 대한 리스크를 줄이기 위해 노력하고 있다. 우리는 계속해서 조치를 취할 것이며 의회도 전략적인 입법 조치를 취해야 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>테일러 스위프트 얼굴 따서…딥페이크 음란사진에 ‘발칵’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106843&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106843&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-26T21:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012706195323540_1706303994_0019106843.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세계적인 팝스타 테일러 스위프트의 얼굴이 합성된 음란한 이미지가 온라인상에서 확산해 논란이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;26일(현지시간) 뉴욕타임스(NYT)와 CNN 방송 등에 따르면 최근 스위프트의 얼굴에 성적으로 노골적인 자세가 합성된 딥페이크 이미지가 엑스(옛 트위터) 등 SNS에서 확산했다. 딥페이크란 딥러닝과 가짜의 합성어로, 인공지능(AI) 기술을 기반으로 만들어낸 가짜 이미지, 오디오, 비디오 등을 의미한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재는 해당 이미지를 올린 SNS 계정들이 정지돼 찾기 어려운 상태지만, 삭제 전까지 4700만회나 조회됐다고 NYT는 전했다. 이 이미지의 최초 출처는 불분명하지만 주로 X에서 공유됐고, 일부는 인스타그램이나 레딧 등에서도 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;X 측은 관련 성명을 내고 “확인된 모든 이미지를 적극적으로 삭제하고 해당 이미지를 게시한 계정에 대해 적절한 조처를 했다”며 “추가적인 위반 사항이 발견되면 즉시 해결할 수 있도록 상황을 면밀히 모니터링하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012706202523542_1706304027_0019106843.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그러나 스위프트의 팬들은 해당 이미지 공유를 한동안 방치한 X에 분노하며 항의를 쏟아냈다. 앞서 이들은 “테일러 스위프트를 보호하라”는 문장과 함께 관련 키워드를 더해 올리며 이미지 검색을 어렵게 만들기 위해 노력해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AI 탐지를 전문으로 하는 사이버보안업체 리얼리티 디펜더는 해당 이미지가 AI 모델을 사용해 생성된 것으로 90% 확신한다고 NYT에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;딥페이크를 연구하는 워싱턴대의 컴퓨터과학 교수 오런 에치오니는 “늘 인터넷의 어두운 저류에는 다양한 종류의 포르노가 존재해 왔다”며 “이제 우리는 AI가 생성한 노골적인 이미지의 쓰나미를 보게 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012706201123541_1706304012_0019106843.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;스위프트의 딥페이크 이미지를 계기로 AI를 이용한 가짜 이미지 생성에 강한 규제가 필요하다는 여론이 거세지는 분위기다. 현재 미국 9개 주에서는 AI를 이용해서 누군가의 모습을 모방해 합성한 딥페이크 사진을 당사자의 동의 없이 만들거나 공유하는 것을 금지하는 법률을 시행하고 있지만, 연방 정부 차원의 규제는 없는 실정이라고 미 언론은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 미국 대선과 관련해서는 뉴햄프셔 프라이머리(예비경선)를 하루 앞두고 민주당 당원들에게 투표 거부를 독려하는 조 바이든 대통령의 가짜 목소리를 담은 전화가 확산해 문제가 되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카린 장-피에르 백악관 대변인은 이날 브리핑에서 테일러 스위프트의 합성 이미지가 온라인에서 확산되는 것과 관련해 “매우 우려스럽다”면서 “우리는 실존하는 사람들의 친근한 이미지, 허위 정보가 사전 동의 없이 확산되는 것을 방지하기 위해 소셜미디어 업체들이 정보 제공 및 규칙을 시행하는 데 해야 할 중요한 역할이 있다고 본다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “슬프게도 이런 (규칙) 집행의 부재는 여성과 소녀들에게 더 큰 영향을 미친다”면서 “조 바이든 대통령은 지난해 행정명령을 발표한 것처럼 생성형 AI가 생산한 이미지에 대한 리스크를 줄이기 위해 노력하고 있다. 우리는 계속해서 조치를 취할 것이며 의회도 전략적인 입법 조치를 취해야 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>李 ‘뇌물’ 공세에…유동규 “이재명씨 잘아는 건달이잖나”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106927&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106927&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-26T22:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012707143923545_1706307279_0019106927.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표와 유동규 전 성남도시개발공사 기획본부장이 ‘대장동 개발 특혜 의혹 및 성남FC 후원금 의혹’ 재판에서 서로 언성을 높이며 충돌했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 전 본부장이 2013년 대장동 개발업자 남욱씨에게 요구한 3억원의 용처에 대해 이 대표가 직접 추궁하자 유 전 본부장이 강하게 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 26일 서울중앙지법 형사합의33부(부장판사 김동현) 심리로 열린 대장동·백현동 특혜개발 의혹 등 재판에서 유 전 본부장에 대한 증인신문이 진행되던 도중 직접 발언 기회를 얻어 질문에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 전 본부장이 당시 철거업자 A씨로부터 술값 4000만원을 빌렸다가 A씨가 추가로 요구한 돈까지 줘야 하는 상황이었다며 남씨에게 3억원을 받아 정진상 전 민주당 대표실 정무조정실장, 김용 전 민주연구원 부원장과 각각 1억원씩 나눠 가지려 했다고 설명하자 의문을 제기한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 유 전 본부장이 A씨로부터 4000만원을 빌린 지 1년도 안 돼 3억원의 차용증을 써줬다며 “A씨에게 철근을 주는 대가로 4000만원을 뇌물로 받고, A씨가 이를 폭로하겠다고 하자 3억원 차용증을 써준 뒤 이 돈을 갚기 위해 남씨에게 3억원을 요구한 것 아니냐”고 따져 물었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 전 본부장이 정 전 실장, 김 전 부원장과 돈을 나눠 가지려 한 것이 아니라 개인적인 뇌물 수수로 인해 생긴 문제를 해결하기 위해 남씨에게 3억원을 요구한 것 아니냐는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 “이 사람들이 폭로하겠다고 겁을 주니 3억원의 차용증을 써줬고, 안 갚으니 증인의 사무실을 찾아가 문제 삼겠다고 하니 급하게 돈을 갚았다는 것”이라고 추궁했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012707102823544_1706307029_0019106927.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이에 유 전 본부장은 “뇌물 받지 않았다. 소설 쓰지 마시라”며 “사무실 찾아온 사람이 이재명씨가 잘 아는 건달 아니냐. 그 건달이 이재명 친구라 의뢰받았다고 하더라”고 맞섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “또 프레임을 씌우려고 하는 것 같은데 확인하시고 제대로 질문해 달라. 음모론을 내세우는 데 익숙한 듯하다”며 “참 한심해 보인다. 대표씩이나 되시는 분이 짜깁기했다”고 불쾌감을 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 “나는 그 사람 모른다”고 반박했다. 양측의 격앙된 설전은 “이 정도로 정리하자”는 재판부의 중재로 마무리됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 지난 2010년부터 2018년까지 경기 성남시장으로 재직하면서 김만배씨가 대주주로 있는 화천대유자산관리 등 민간사업자에게 사업 정보를 제공하는 등 특혜를 줘 이익 7886억원을 얻게 한 혐의(이해충돌방지법 위반) 등으로 지난해 3월 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위례 신도시 사업과 관련해서는 민간사업자인 남욱 변호사에게 내부 정보를 제공해 시공사 등과 211억원 상당의 이익을 얻게 한 혐의(부패방지법 위반)도 적용됐다. 검찰은 범죄 일시에 따라 구법(부패방지법)과 신법(이해충돌방지법)을 적용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 이 대표에게 성남FC 제3자 뇌물 혐의도 적용했다. 이 대표가 네이버·두산건설·차병원그룹 등에게 토지 용도변경 등 특혜를 주고 시민구단으로 운영되던 프로축구단 성남FC에 후원금 총 133억원을 내게 했다는 게 공소사실 골자다．&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>李 ‘뇌물’ 공세에…유동규 “이재명씨 잘아는 건달이잖나”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106927&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106927&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-26T22:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012707143923545_1706307279_0019106927.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표와 유동규 전 성남도시개발공사 기획본부장이 ‘대장동 개발 특혜 의혹 및 성남FC 후원금 의혹’ 재판에서 서로 언성을 높이며 충돌했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 전 본부장이 2013년 대장동 개발업자 남욱씨에게 요구한 3억원의 용처에 대해 이 대표가 직접 추궁하자 유 전 본부장이 강하게 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 26일 서울중앙지법 형사합의33부(부장판사 김동현) 심리로 열린 대장동·백현동 특혜개발 의혹 등 재판에서 유 전 본부장에 대한 증인신문이 진행되던 도중 직접 발언 기회를 얻어 질문에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 전 본부장이 당시 철거업자 A씨로부터 술값 4000만원을 빌렸다가 A씨가 추가로 요구한 돈까지 줘야 하는 상황이었다며 남씨에게 3억원을 받아 정진상 전 민주당 대표실 정무조정실장, 김용 전 민주연구원 부원장과 각각 1억원씩 나눠 가지려 했다고 설명하자 의문을 제기한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 유 전 본부장이 A씨로부터 4000만원을 빌린 지 1년도 안 돼 3억원의 차용증을 써줬다며 “A씨에게 철근을 주는 대가로 4000만원을 뇌물로 받고, A씨가 이를 폭로하겠다고 하자 3억원 차용증을 써준 뒤 이 돈을 갚기 위해 남씨에게 3억원을 요구한 것 아니냐”고 따져 물었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 전 본부장이 정 전 실장, 김 전 부원장과 돈을 나눠 가지려 한 것이 아니라 개인적인 뇌물 수수로 인해 생긴 문제를 해결하기 위해 남씨에게 3억원을 요구한 것 아니냐는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 “이 사람들이 폭로하겠다고 겁을 주니 3억원의 차용증을 써줬고, 안 갚으니 증인의 사무실을 찾아가 문제 삼겠다고 하니 급하게 돈을 갚았다는 것”이라고 추궁했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012707102823544_1706307029_0019106927.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이에 유 전 본부장은 “뇌물 받지 않았다. 소설 쓰지 마시라”며 “사무실 찾아온 사람이 이재명씨가 잘 아는 건달 아니냐. 그 건달이 이재명 친구라 의뢰받았다고 하더라”고 맞섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “또 프레임을 씌우려고 하는 것 같은데 확인하시고 제대로 질문해 달라. 음모론을 내세우는 데 익숙한 듯하다”며 “참 한심해 보인다. 대표씩이나 되시는 분이 짜깁기했다”고 불쾌감을 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 “나는 그 사람 모른다”고 반박했다. 양측의 격앙된 설전은 “이 정도로 정리하자”는 재판부의 중재로 마무리됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 지난 2010년부터 2018년까지 경기 성남시장으로 재직하면서 김만배씨가 대주주로 있는 화천대유자산관리 등 민간사업자에게 사업 정보를 제공하는 등 특혜를 줘 이익 7886억원을 얻게 한 혐의(이해충돌방지법 위반) 등으로 지난해 3월 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위례 신도시 사업과 관련해서는 민간사업자인 남욱 변호사에게 내부 정보를 제공해 시공사 등과 211억원 상당의 이익을 얻게 한 혐의(부패방지법 위반)도 적용됐다. 검찰은 범죄 일시에 따라 구법(부패방지법)과 신법(이해충돌방지법)을 적용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 이 대표에게 성남FC 제3자 뇌물 혐의도 적용했다. 이 대표가 네이버·두산건설·차병원그룹 등에게 토지 용도변경 등 특혜를 주고 시민구단으로 운영되던 프로축구단 성남FC에 후원금 총 133억원을 내게 했다는 게 공소사실 골자다．&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프, 성폭행 피해자 명예훼손…“1112억 배상” 판결</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106950&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106950&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-26T22:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012707262023548_1706307982_0019106950.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;도널드 트럼프 전 미국 대통령이 28년 전 성추행 피해자에 대한 명예훼손 혐의로 1000억원대 배상금을 추가로 물게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;26일(현지시간) 뉴욕타임스(NYT)에 따르면 뉴욕남부연방지방법원 배심원단은 이날 트럼프 전 대통령에게 8330만 달러(약 1112억원)의 배상금을 원고 E. 진 캐럴에 내도록 평결했다. 8330만 달러 중 1830만 달러(약 244억원)는 실제 피해에 대한 배상액이고 나머지 6500만 달러(약 867억원)는 징벌적 배상액이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배심원단은 ‘원고 캐럴의 성폭행 피해 주장을 거짓으로 몬 트럼프 전 대통령의 발언은 원고에게 실질적인 피해를 줬다’는 취지로 배상액 산정 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이달 중순에 시작된 이번 재판은 원고 캐럴이 트럼프 전 대통령의 막말에 대한 피해 보상을 요구하면서 제기한 민사 소송이다. 캐럴은 1996년 뉴욕 맨해튼의 고급 백화점 버그도프 굿맨에서 우연히 마주친 트럼프 전 대통령에게 성폭행당했다고 주장한 인물이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012707515823551_1706309519_0019106950.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배심원단은 지난해 5월 트럼프 전 대통령에게 500만 달러(약 66억원)의 배상을 명령하면서 캐럴의 손을 들어줬다. 문제는 트럼프 전 대통령이 패소한 이후 캐럴에 대한 비난을 이어갔다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트럼프 전 대통령은 방송 인터뷰에서 캐럴을 ‘아주 정신이 나간 사람’이라고 규정한 뒤 성폭행을 당했다는 주장은 모두 거짓이고 꾸며낸 이야기라고 목소리를 높였다. 이에 대해 캐럴은 트럼프 전 대통령의 추가 발언까지 포함해 명예훼손 혐의로 추가 소송을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원고 측은 재판과정에서 억만장자인 트럼프 전 대통령에게 실제로 타격을 주기 위해선 최소 1000만 달러(약 133억원) 이상의 고액의 배상이 필요하다는 점을 부각했고, 실제 배심원단은 이 같은 주장을 받아들였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배심원단이 평결 내용을 발표하기 전 법원을 떠난 트럼프 전 대통령은 소셜미디어 트루스소셜을 통해 “정말 어처구니가 없다”며 “평결에 대해 완전히 동의하지 않으며 나와 공화당을 겨냥해 조 바이든이 지시한 이 마녀사냥에 대해 항소할 것”이라고 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트럼프 전 대통령은 표현의 자유를 규정한 미국 수정헌법 1조를 언급하면서 “헌법상 권리가 박탈당했다. 이건 미국이 아니다”라고 주장하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프, 성폭행 피해자 명예훼손…“1112억 배상” 판결</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106950&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106950&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-01-26T22:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012707262023548_1706307982_0019106950.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;도널드 트럼프 전 미국 대통령이 28년 전 성추행 피해자에 대한 명예훼손 혐의로 1000억원대 배상금을 추가로 물게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;26일(현지시간) 뉴욕타임스(NYT)에 따르면 뉴욕남부연방지방법원 배심원단은 이날 트럼프 전 대통령에게 8330만 달러(약 1112억원)의 배상금을 원고 E. 진 캐럴에 내도록 평결했다. 8330만 달러 중 1830만 달러(약 244억원)는 실제 피해에 대한 배상액이고 나머지 6500만 달러(약 867억원)는 징벌적 배상액이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배심원단은 ‘원고 캐럴의 성폭행 피해 주장을 거짓으로 몬 트럼프 전 대통령의 발언은 원고에게 실질적인 피해를 줬다’는 취지로 배상액 산정 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이달 중순에 시작된 이번 재판은 원고 캐럴이 트럼프 전 대통령의 막말에 대한 피해 보상을 요구하면서 제기한 민사 소송이다. 캐럴은 1996년 뉴욕 맨해튼의 고급 백화점 버그도프 굿맨에서 우연히 마주친 트럼프 전 대통령에게 성폭행당했다고 주장한 인물이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012707515823551_1706309519_0019106950.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배심원단은 지난해 5월 트럼프 전 대통령에게 500만 달러(약 66억원)의 배상을 명령하면서 캐럴의 손을 들어줬다. 문제는 트럼프 전 대통령이 패소한 이후 캐럴에 대한 비난을 이어갔다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트럼프 전 대통령은 방송 인터뷰에서 캐럴을 ‘아주 정신이 나간 사람’이라고 규정한 뒤 성폭행을 당했다는 주장은 모두 거짓이고 꾸며낸 이야기라고 목소리를 높였다. 이에 대해 캐럴은 트럼프 전 대통령의 추가 발언까지 포함해 명예훼손 혐의로 추가 소송을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원고 측은 재판과정에서 억만장자인 트럼프 전 대통령에게 실제로 타격을 주기 위해선 최소 1000만 달러(약 133억원) 이상의 고액의 배상이 필요하다는 점을 부각했고, 실제 배심원단은 이 같은 주장을 받아들였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배심원단이 평결 내용을 발표하기 전 법원을 떠난 트럼프 전 대통령은 소셜미디어 트루스소셜을 통해 “정말 어처구니가 없다”며 “평결에 대해 완전히 동의하지 않으며 나와 공화당을 겨냥해 조 바이든이 지시한 이 마녀사냥에 대해 항소할 것”이라고 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트럼프 전 대통령은 표현의 자유를 규정한 미국 수정헌법 1조를 언급하면서 “헌법상 권리가 박탈당했다. 이건 미국이 아니다”라고 주장하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내 동생 괴롭혀?” 고교생 폭행…‘사적제재’ 20대 최후</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106980&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106980&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-26T22:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2020070315243441505_1593757474_0019106980.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;친동생을 괴롭혔다는 이유로 고등학생을 집단 폭행한 20대 남성과 그 무리가 실형을 살게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;27일 재판부에 따르면 의정부지법 형사3단독(판사 정서현)은 특수상해 등 혐의로 기소된 20대 남성 A·B·C씨에게 각각 징역 2년을 선고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 지난해 9월 17일 오전 2시45분쯤 경기 포천시 일동면의 한 거리에서 고등학생인 D군을 불러내 감금하고 폭행·협박한 혐의 등으로 기소됐다. 이들은 D군을 차에 태우고 CCTV가 없는 곳만 골라 주먹과 골프채로 수십 차례 집단 폭행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 D군을 A씨 집에 데려가 부모 앞에 무릎 꿇리고 강제로 사과하게 했다. 또 흉기를 이용해 “신고하면 가족까지 모두 죽여버리겠다”며 욕설과 협박도 한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 고등학생인 친동생이 D군으로부터 괴롭힘을 당했다는 이유로 친구들을 불러 함께 폭행한 것으로 전해졌다. A씨의 동생은 지난해 9월 15일 포천의 한 거리에서 D군으로부터 신체 폭력을 당했다며 고소장을 제출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 D군 가족들은 “학교 폭력을 한 적도 없고 때리지도 않았다. 오히려 술을 마신 A씨의 동생을 부축한 것”이라며 “(A씨 등의 폭행으로) 갈비뼈가 부러지고 아킬레스건이 파열돼 전치 6주 진단을 받았다”고 경찰에 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포천교육지원청에 따르면 학교 측은 학교폭력 대책심의위원회를 열고 지난해 12월 21일 D군에 대해 “직접적인 폭력 행위를 확인할 수 없다”고 결론내렸다. 다만 2022년 다른 사안에서 “욕설을 하며 일부 신체를 때린 사실은 있다”며 D군에 대해 출석정지 3일 처분을 내린 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 등의 폭행 사건을 맡은 재판부는 “동생에 대한 괴롭힘 여부를 추궁하면서 상당한 강도의 폭력 행위를 주도적으로 실행했다”며 “동생을 괴롭힌 사실이 인정된다고 하더라도 이미 고소장을 제출한 상태에서 사적인 보복 행위는 결코 허용될 수 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “피해자의 나이, 폭력의 강도, 정황에 비춰 볼 때 범행 동기는 양형에 유리하게 참작할 수도 없다”며 “피해자와 합의하지 못했고 피해자는 정신적 피해를 호소하고 있다”며 양형 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 구속 상태로 재판받아온 A씨와 함께 불구속으로 기소된 B씨와 C씨도 법정구속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내 동생 괴롭혀?” 고교생 폭행…‘사적제재’ 20대 최후</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106980&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019106980&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-26T22:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2020070315243441505_1593757474_0019106980.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;친동생을 괴롭혔다는 이유로 고등학생을 집단 폭행한 20대 남성과 그 무리가 실형을 살게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;27일 재판부에 따르면 의정부지법 형사3단독(판사 정서현)은 특수상해 등 혐의로 기소된 20대 남성 A·B·C씨에게 각각 징역 2년을 선고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 지난해 9월 17일 오전 2시45분쯤 경기 포천시 일동면의 한 거리에서 고등학생인 D군을 불러내 감금하고 폭행·협박한 혐의 등으로 기소됐다. 이들은 D군을 차에 태우고 CCTV가 없는 곳만 골라 주먹과 골프채로 수십 차례 집단 폭행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 D군을 A씨 집에 데려가 부모 앞에 무릎 꿇리고 강제로 사과하게 했다. 또 흉기를 이용해 “신고하면 가족까지 모두 죽여버리겠다”며 욕설과 협박도 한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 고등학생인 친동생이 D군으로부터 괴롭힘을 당했다는 이유로 친구들을 불러 함께 폭행한 것으로 전해졌다. A씨의 동생은 지난해 9월 15일 포천의 한 거리에서 D군으로부터 신체 폭력을 당했다며 고소장을 제출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 D군 가족들은 “학교 폭력을 한 적도 없고 때리지도 않았다. 오히려 술을 마신 A씨의 동생을 부축한 것”이라며 “(A씨 등의 폭행으로) 갈비뼈가 부러지고 아킬레스건이 파열돼 전치 6주 진단을 받았다”고 경찰에 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포천교육지원청에 따르면 학교 측은 학교폭력 대책심의위원회를 열고 지난해 12월 21일 D군에 대해 “직접적인 폭력 행위를 확인할 수 없다”고 결론내렸다. 다만 2022년 다른 사안에서 “욕설을 하며 일부 신체를 때린 사실은 있다”며 D군에 대해 출석정지 3일 처분을 내린 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 등의 폭행 사건을 맡은 재판부는 “동생에 대한 괴롭힘 여부를 추궁하면서 상당한 강도의 폭력 행위를 주도적으로 실행했다”며 “동생을 괴롭힌 사실이 인정된다고 하더라도 이미 고소장을 제출한 상태에서 사적인 보복 행위는 결코 허용될 수 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “피해자의 나이, 폭력의 강도, 정황에 비춰 볼 때 범행 동기는 양형에 유리하게 참작할 수도 없다”며 “피해자와 합의하지 못했고 피해자는 정신적 피해를 호소하고 있다”며 양형 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 구속 상태로 재판받아온 A씨와 함께 불구속으로 기소된 B씨와 C씨도 법정구속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“배현진, 남일 같지 않아”…이수정 떨게 한 ‘협박 쪽지’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019107083&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019107083&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-26T23:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012708321023554_1706311930_0019107083.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘 총선 예비후보인 이수정 경기대 범죄심리학과 교수가 배현진 의원 피습 사건을 거론하며 “남일 같지 않다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 교수는 26일 페이스북에 신원미상자가 자신에게 남기고 간 협박 쪽지를 공개하며 이같이 말했다. 그는 “출마 소식을 접하고 처음 쪽지로 받은 협박 메시지”라며 학교 연구실 문틈에 끼워져 있었다는 쪽지 내용을 공유했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 쪽지에는 “나라가 망해가는 것을 막고자 나가시는데 왜 국민의힘입니까”라며 이 교수의 당적을 문제 삼는 내용이 적혔다. 작성자는 “수원의 훌륭한 인물을 잃고 싶지 않은 유권자”라고 자신을 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작성자는 또 “수원은 국회의원·수원시장·도지사 모두 민주당인 유일무이한 도시”라며 “정조대왕의 가르침을 잘 받은 수원시민으로서 사지로 가시질 마시고 민주당 아니면 무소속으로 출마해셔야 한다”고 주장했다. 이 교수의 경기 수원정 출마 철회를 요구한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012708322523555_1706311945_0019107083.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 교수는 “연구실 문틈에 끼워놓고 갔다는 건 내 위치와 동선을 알 수도 있다는 얘기”라며 “잠시 두려움이 판단력을 마비시켰지만 잊기로 했다. 자유민주주의와 시장경제가 무너진 다음에는 나 자신도 대한민국도 멈출 수밖에 없기 때문”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “지난해 12월 초에 있었던 일이니 벌써 한 달도 더 됐다”면서 “배현진 의원 일이 남일 같지 않다. 빠른 쾌유를 빈다. 우리는 미래세대를 위해 꼭 해내야 하는 책무가 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 교수는 전날 TV조선 ‘시사쇼 정치다’와의 인터뷰에서도 배 의원 사건을 언급했다. 그는 “배 의원의 성별도 어쩌면 피해자가 되는 데 일조했을 수도 있다”면서 “보통 14~15세 아이들은 합리적 판단 능력이 아직 발달하지 않았다. (가해자가) 어린 청소년이라면 온라인을 통해 여성에 대한 적대감을 야기하는 전반적 흐름의 끝에 이런 우발적 사건이 일어난 것일 수도 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012609534423153_1706230424_0019107083.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배 의원은 지난 25일 오후 5시20분쯤 서울 강남구 신사동의 한 건물 입구에서 달려든 중학생 A군(15)으로부터 돌덩이로 17차례 머리를 공격당했다. 배 의원은 서울 순천향대병원에서 두피 봉합 처치를 받은 뒤 입원해 안정을 취하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배 의원 측은 이날 경찰에 혈흔이 남은 옷을 증거물로 제출하면서 “(피의자가) 처벌받기를 원한다”는 뜻을 밝혔다. 특수폭행 혐의를 받는 A군은 건강 상태 등을 고려해 응급입원 조처된 상태다. 경찰은 A군을 상대로 조사를 이어갈 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“배현진, 남일 같지 않아”…이수정 떨게 한 ‘협박 쪽지’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019107083&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019107083&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-01-26T23:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012708321023554_1706311930_0019107083.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘 총선 예비후보인 이수정 경기대 범죄심리학과 교수가 배현진 의원 피습 사건을 거론하며 “남일 같지 않다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 교수는 26일 페이스북에 신원미상자가 자신에게 남기고 간 협박 쪽지를 공개하며 이같이 말했다. 그는 “출마 소식을 접하고 처음 쪽지로 받은 협박 메시지”라며 학교 연구실 문틈에 끼워져 있었다는 쪽지 내용을 공유했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 쪽지에는 “나라가 망해가는 것을 막고자 나가시는데 왜 국민의힘입니까”라며 이 교수의 당적을 문제 삼는 내용이 적혔다. 작성자는 “수원의 훌륭한 인물을 잃고 싶지 않은 유권자”라고 자신을 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작성자는 또 “수원은 국회의원·수원시장·도지사 모두 민주당인 유일무이한 도시”라며 “정조대왕의 가르침을 잘 받은 수원시민으로서 사지로 가시질 마시고 민주당 아니면 무소속으로 출마해셔야 한다”고 주장했다. 이 교수의 경기 수원정 출마 철회를 요구한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012708322523555_1706311945_0019107083.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 교수는 “연구실 문틈에 끼워놓고 갔다는 건 내 위치와 동선을 알 수도 있다는 얘기”라며 “잠시 두려움이 판단력을 마비시켰지만 잊기로 했다. 자유민주주의와 시장경제가 무너진 다음에는 나 자신도 대한민국도 멈출 수밖에 없기 때문”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “지난해 12월 초에 있었던 일이니 벌써 한 달도 더 됐다”면서 “배현진 의원 일이 남일 같지 않다. 빠른 쾌유를 빈다. 우리는 미래세대를 위해 꼭 해내야 하는 책무가 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 교수는 전날 TV조선 ‘시사쇼 정치다’와의 인터뷰에서도 배 의원 사건을 언급했다. 그는 “배 의원의 성별도 어쩌면 피해자가 되는 데 일조했을 수도 있다”면서 “보통 14~15세 아이들은 합리적 판단 능력이 아직 발달하지 않았다. (가해자가) 어린 청소년이라면 온라인을 통해 여성에 대한 적대감을 야기하는 전반적 흐름의 끝에 이런 우발적 사건이 일어난 것일 수도 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012609534423153_1706230424_0019107083.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배 의원은 지난 25일 오후 5시20분쯤 서울 강남구 신사동의 한 건물 입구에서 달려든 중학생 A군(15)으로부터 돌덩이로 17차례 머리를 공격당했다. 배 의원은 서울 순천향대병원에서 두피 봉합 처치를 받은 뒤 입원해 안정을 취하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배 의원 측은 이날 경찰에 혈흔이 남은 옷을 증거물로 제출하면서 “(피의자가) 처벌받기를 원한다”는 뜻을 밝혔다. 특수폭행 혐의를 받는 A군은 건강 상태 등을 고려해 응급입원 조처된 상태다. 경찰은 A군을 상대로 조사를 이어갈 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“무면허? 몰랐어, 노 프라블럼”…이근, 결국 검찰 송치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019107114&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019107114&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-26T23:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012708445623557_1706313297_0019107114.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;무면허 운전 혐의로 입건된 뒤 “노 프라블럼(NO PROBLEM·문제없다)”이라는 입장을 밝혔던 이근(40) 전 대위가 결국 검찰에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도 수원남부경찰서는 도로교통법 위반(무면허 운전) 혐의로 이달 초 이씨를 불구속 송치했다고 27일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 지난해 9월 6일 오후 6시10분쯤 수원시 영통구 매탄동 자택에서 인근 수원남부경찰서까지 자신의 차로 무면허 운전을 한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 2022년 7월 서울 시내에서 차를 운전하다가 오토바이와 사고를 낸 뒤 구조 조치 없이 현장을 떠난 혐의(특정범죄가중처벌법상 도주치상)로 유죄를 선고받아 면허가 취소된 상태였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 유튜브 영상에 출연해 모의 총포를 사용한 혐의(총포·도검·화약류 등의 안전관리에 관한 법률 위반)로도 경찰에 고발됐던 그는 당시 수원남부경찰서에 해당 사건 조사를 받으러 갔다가 무면허 운전이 적발됐던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 언론을 통해 이 같은 사실이 알려진 뒤 자신의 유튜브 채널에 “무면허 관련해서는 당연히 몰랐으니까 그런 거다. 노 프라블럼(문제없다)”이라는 내용의 게시글을 남겨 여론의 뭇매를 맞기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012708544123558_1706313281_0019107114.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰은 지난달 말 이씨를 소환해 무면허 운전 혐의에 대한 조사를 마쳤다. 이씨의 총포법 위반 혐의에 대해서는 경찰 수사가 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해군특수전전단(UDT/SEAL) 대위 출신인 이씨는 우크라이나 전쟁 발발 직후인 2022년 3월 출국해 우크라이나의 외국인 부대 ‘국토방위군 국제여단’에 합류했다. 이후 우크라이나 무단 입국 혐의(여권법 위반)와 2022년 7월 뺑소니 혐의로 재판에 넘겨져 1심에서 징역 1년 6개월에 집행유예 3년을 선고받았다. 현재 항소심 재판 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 3월 20일에는 이 사건 첫 공판을 방청하러 온 유튜버 이준희(활동명 구제역)씨와 시비가 붙어 한 차례 때린 혐의로 기소돼 벌금 500만원을 선고받기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“무면허? 몰랐어, 노 프라블럼”…이근, 결국 검찰 송치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019107114&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019107114&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-01-26T23:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012708445623557_1706313297_0019107114.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;무면허 운전 혐의로 입건된 뒤 “노 프라블럼(NO PROBLEM·문제없다)”이라는 입장을 밝혔던 이근(40) 전 대위가 결국 검찰에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도 수원남부경찰서는 도로교통법 위반(무면허 운전) 혐의로 이달 초 이씨를 불구속 송치했다고 27일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 지난해 9월 6일 오후 6시10분쯤 수원시 영통구 매탄동 자택에서 인근 수원남부경찰서까지 자신의 차로 무면허 운전을 한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 2022년 7월 서울 시내에서 차를 운전하다가 오토바이와 사고를 낸 뒤 구조 조치 없이 현장을 떠난 혐의(특정범죄가중처벌법상 도주치상)로 유죄를 선고받아 면허가 취소된 상태였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 유튜브 영상에 출연해 모의 총포를 사용한 혐의(총포·도검·화약류 등의 안전관리에 관한 법률 위반)로도 경찰에 고발됐던 그는 당시 수원남부경찰서에 해당 사건 조사를 받으러 갔다가 무면허 운전이 적발됐던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 언론을 통해 이 같은 사실이 알려진 뒤 자신의 유튜브 채널에 “무면허 관련해서는 당연히 몰랐으니까 그런 거다. 노 프라블럼(문제없다)”이라는 내용의 게시글을 남겨 여론의 뭇매를 맞기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0127/2024012708544123558_1706313281_0019107114.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰은 지난달 말 이씨를 소환해 무면허 운전 혐의에 대한 조사를 마쳤다. 이씨의 총포법 위반 혐의에 대해서는 경찰 수사가 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해군특수전전단(UDT/SEAL) 대위 출신인 이씨는 우크라이나 전쟁 발발 직후인 2022년 3월 출국해 우크라이나의 외국인 부대 ‘국토방위군 국제여단’에 합류했다. 이후 우크라이나 무단 입국 혐의(여권법 위반)와 2022년 7월 뺑소니 혐의로 재판에 넘겨져 1심에서 징역 1년 6개월에 집행유예 3년을 선고받았다. 현재 항소심 재판 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 3월 20일에는 이 사건 첫 공판을 방청하러 온 유튜버 이준희(활동명 구제역)씨와 시비가 붙어 한 차례 때린 혐의로 기소돼 벌금 500만원을 선고받기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>