<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 정치</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibPolRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 정치</description>
    <lastBuildDate>2023-10-06T00:09:47.990Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[기고] 편히 사용할 수 있는 법령 만들기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323574&amp;code=11171314&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323574&amp;code=11171314&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-04T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1005/2023013021390328104_1675082344_0924323574.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;換金市價(환금시가). 언뜻 고사성어처럼 보이지만 민법 제378조에 있는 용어다. 이 조문에서는 “履行地(이행지)의 換金市價(환금시가)에 依(의)하여 우리나라 通貨(통화)로 辨濟(변제)할 수 있다”고 규정하고 있다. 이처럼 민법, 형법, 상법, 형사소송법 등 이른바 ‘기본법’에는 한자로 표기된 조문들과 일반 국민이 이해하기 어려운 용어·문장들이 상당수 남아 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘換金市價’는 표준국어대사전에도 실려 있지 않을뿐더러 일상에서 접하기 어렵다. 이에 법제처는 ‘기본법 알기 쉽게 새로 쓰기 사업’을 추진하면서 이를 ‘환율’로 바꾸는 정비안을 마련한 바 있다. 이외에도 상법 제520조에는 “會社(회사)의 業務(업무)가 顯著(현저)한 停頓狀態(정돈상태)를 繼續(계속)하여”라는 문구가 있다. ‘정돈상태’라 하면 흔히 가지런히 ‘정돈(整頓)’된 상태를 떠올리기 쉬우나 여기서 ‘정돈(停頓)’은 ‘침체하여 나아가지 아니함’을 의미한다. 그 의미가 잘 전달될 수 있도록 ‘회사의 현저한 업무마비 상태가 계속되어’로 정비안을 마련했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법제처는 2006년부터 법령 속 어려운 용어와 문장을 알기 쉽게 정비하는 ‘알기 쉬운 법령 만들기 사업’을 추진해 왔는데, 첫해 5개년 계획을 통해 법률 890건과 그 하위법령인 대통령령 및 총리령·부령을 정비하는 성과를 냈다. 특히 2018년부터 2023년까지는 현재 시행 중인 법률과 그 하위법령, 법령 보충적 행정규칙, 제정·개정을 준비 중인 법령을 대상으로 정비 대상 용어를 발굴하고 정비안을 마련해 소관 부처 등에 제공하고 개정 절차에 참여했다. 이를 통해 일본식 용어 ‘개호’를 ‘간병’으로, 의료용어 ‘상박골’을 ‘위팔뼈’로, 회계용어 ‘대차대조표’를 ‘재무상태표’로 개정하는 등 많은 국민이 이해하기 쉽게 정비했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 단계 나아가 2021년부터는 ‘한눈에 이해되는 법령정보 제공 사업’을 추진 중이다. 문자만으로 이해하기 어려운 법조문에 그림, 사진 등 시각콘텐츠를 함께 제공함으로써 법령을 쉽게 이해할 수 있도록 힘쓰고 있다. 현재 국가법령정보센터에서 건축법, 도로교통법 등에 실려 있는 콘텐츠들을 확인할 수 있다. 2023년부터는 법령 속 용어뿐 아니라 ‘문장’을 집중적으로 정비하기 위한 사업을 시작했다. 올해에는 보건·의료 분야와 주택·건축·도로·교통 분야 법령에서 이해하기 어려운 문장을 발굴하는 작업을 하고 있으며, 향후 명확하고 자연스러운 문장으로 정비해나갈 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;곧 577돌 한글날이다. ‘쉽게 익혀 날마다 쓰는 데 편하게 하고자’ 훈민정음을 창제하신 세종대왕의 뜻을 되새겨 본다. 법령은 국민의 권리와 의무에 관한 사항을 담고 있기 때문에 법을 전공하지 않은 일반 국민도 쉽게 이해할 수 있어야 한다. 앞으로도 법제처는 세종대왕의 뜻을 살려 일반 국민이 편하게 읽고 이해할 수 있는 법령을 만들기 위해 노력하겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이완규 법제처장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[내일을 열며] 누구도 내주지 않은 숙제</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323580&amp;code=11171348&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323580&amp;code=11171348&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-04T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1005/2023100422090383521_1696424943_0924323580.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;어릴 적 추석은 늘 심심했다. 찾아갈 고향도, 찾아오는 친척도 없는 명절. 1972년 경기도 파주 문산읍에 임진각이 개관한 이후 차례를 마치면 아침을 먹고 늘 임진각에 갔다. 긴 줄을 기다려 망배단에서 참배한 후 자유의 다리가 보이는 철조망 앞에 잠시 있다가 임진각 옥상에 올라가 북녘 하늘을 바라보고 돌아왔다. 연휴 일정은 그게 다였다. 임진각 개관 10여년 후 아버지는 돌아가셨다. 그래도 추석날 일정은 항상 같았다. 92년 파주 탄현면에 오두산 통일전망대가 생긴 이후에는 임진각을 가지 않았다. 오두산 전망대가 가기 더 편하고 북한 땅도 보여서였다. 이번 추석 다음 날 오두산 전망대에 갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이른 시간이어서인지, 추석 당일이 아니어서인지 한산했다. 실향민으로 보이는 어르신은 손에 꼽을 정도였다. 전망대 광장 망배단은 텅 비어 있었다. 전시실을 지나 야외전망대로 나갔다. 날이 좋아 임진강 건너의 선전마을이 한눈에 들어왔다. 어슴푸레 개성 송악산도 보였다. ‘송악산에서 100㎞ 정도 더 가면 아버지 고향일 텐데.’ 아버지가 돌아가신 이후 추석이 다가오면 그리움이나 슬픔 등으로는 설명하기 어려운 먹먹함이 항상 마음 한켠을 짓누른다. 차례를 지내던 아버지의 표정이나 임진각에서 이북을 바라보는 눈빛이 기억나서만은 아니다. 아버지를 대신해 조부모의 묘소라도 찾아봐야 한다는, 누구도 내준 적 없는 숙제 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조금만 더 기다리면 숙제를 할 수 있을 것만 같았던 시기도 있었다. 98년 11월 금강산 관광이 시작됐다. 85년 남북 고향방문단이 서울과 평양을 오갔던 때와는 분위기가 달랐다. 2000년 8월 15일에는 제1차 남북 이산가족 상봉이 이뤄졌다. 그 후로 해마다 한두 차례씩 이산가족 상봉은 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2003년 9월부터는 금강산으로 가는 육로가 뚫렸다. 그때쯤 금강산에 갈 기회가 생겼다. 관광 구역 안에서는 자유롭게 돌아다녔다. 대화를 나눌 수는 없었지만 지나가는 북한 주민들을 만나기도 했다. 외금강과 삼일포로 가는 셔틀버스는 인근 마을 안을 지나는 길로 다녀서 주민들이 실제 사는 집 내부도 엿볼 수 있었다. 2007년 12월에는 개성관광이 시작됐다. 조금 더 기다리면 평양 관광도 할 수 있겠다 싶었다. 평양에 가면 어떻게든 아버지 고향을 찾아갈 수 있을지도 모른다는 상상을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10년간 진행됐던 북한 관광은 2008년 7월 금강산 관광객 피살로 중단됐다. 그때까지 16차에 걸친 이산가족 상봉과 7차에 걸친 화상 상봉이 이뤄지고 있었다. 남북 관계는 경색됐다. 그러나 이산가족 상봉은 2009, 2010, 2014, 2015, 2018년에도 이어졌다. 제1, 2공화국 시기에는 전쟁 직후라 남북 교류 자체를 입에 올리지도 못했겠지만 제3공화국부터 정부 차원의 교류가 시작됐다. 남북 고향방문단은 제5공화국 때 진행됐다. 배경이야 어떻든 이승만정부를 제외한 모든 정부가 평화를 위해, 실향민을 위해 북한과 교류를 이어왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금 남북 상황은 암담하다. 양 체제에 대한 평가는 진작 끝났는데 다시 체제 수호 얘기가 나오고 있다. 아니나 다를까 북한 조선중앙TV는 지난달 30일 열린 항저우아시안게임 여자축구 8강전 한국과 북한의 경기에서 우리나라를 ‘괴뢰’로 표기해 중계했다고 한다. 초등학교 이후 들은 적도 쓴 적도 없는 단어가 다시 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아버지가 자주 부르던 노래 중 하나는 ‘꿈에 본 내 고향’이다. 70년도 훨씬 지나 그곳에 아무 흔적도 없다는 걸 알지만 나라도 대신 가봤으면 좋겠다. 내 힘으로 숙제를 할 수 없다는 걸 알지만, 희망만은 짓밟지 말아줬으면 좋겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전재우 사회2부 선임기자 jwjeon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그래도 매운맛!… 위생 걱정 던 ‘화끈’ 마라맛 신제품 봇물</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018731343&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018731343&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-04T21:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1005/2023100417295383135_1696408194_0018731343.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;식을 줄 모르는 마라의 인기에 식품업계가 마라맛 신제품 출시에 열을 올리고 있다. 마라탕 가게들의 위생 문제가 불거지는 가운데 소비자들은 마라 음식의 선택지가 넓어져 반갑다는 반응이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오뚜기는 기존의 컵누들을 마라탕 맛으로 만든 ‘컵누들 마라탕’을 출시했다고 5일 밝혔다. 150㎉의 적은 열량으로 마라맛을 즐길 수 있는 제품이다. 마라탕 전문점에서 쉽게 찾아볼 수 있는 ‘두부피’ 건더기를 넣어 가게에서 직접 먹는 듯한 재미를 느낄 수 있게 했다. 한국인이 선호하는 사골국물 베이스에 마라와 땅콩, 참깨로 맛을 내고 마라탕 전문점의 1.5단계 맵기를 재현했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1005/2023100417304183137_1696408242_0018731343.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;세븐일레븐은 지난달 마라탕을 라면으로 재해석한 ‘세븐셀렉트 마라탕면’을 선보였다. 얼얼한 마라맛은 살리되 대중성을 잡기 위해 한국인에게 생소한 향신료인 산초의 맛은 줄였다. 대신 한국 음식에 즐겨 쓰이는 고춧가루로 맛을 보완했다. 양배추, 목이버섯, 청경채 등 마라탕에 자주 들어가는 채소들도 건조해 넣었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동대문엽기떡볶이가 지난 7월 내놓은 신메뉴 ‘마라떡볶이’는 뜨거운 반응에 한동안 품절 사태를 빚기도 했다. 매운맛으로 유명한 엽기떡볶이에 마라탕의 얼얼한 맛을 접목한 메뉴다. 떡·오뎅 등 기존의 떡볶이 재료뿐 아니라 중국당면·분모자·우삼겹·통유부를 토핑으로 더했다. 마라탕 전문점들의 메뉴에서 착안해 사이드 메뉴로 꿔바로우도 함께 출시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 달 파리바게뜨는 마라를 활용한 빵 메뉴를 선보이기도 했다. 고로케에 마라 소스와 돼지고기·당면·버섯 등으로 속을 채운 ‘얼얼함에 지지마라! 화끈한 마라고로케’, 소시지와 양파에 마라 소스를 넣은 ‘얼얼함에 지지마라! 마라 왕!소시지’ 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마라 음식을 즐겨먹는 소비자들은 반색한다. 직장인 김모(30)씨는 “스트레스를 받을 때마다 혀가 얼얼한 마라맛이 당기는데, 마라 전문점이 깨끗하게 관리되지 않는다는 이야기들을 들어 고민될 때가 많았다”며 “위생을 믿을 수 있는 마라 식품들이 늘어서 가끔 사먹고 있다”고 말했다. 한번 마라 음식을 시켜 먹으려면 배달비까지 2만원은 내야하는데 가격 부담까지 덜어 일석이조라고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘마라 열풍’을 초기에 주도했던 마라탕 전문점들의 위생 문제는 계속해서 지적되고 있다. 지난 3일 국회 보건복지위원회 소속 서영석 더불어민주당 의원이 식품의약품안전처로부터 받은 ‘외식 프랜차이즈 식품위생법 위반 현황’에 따르면 2018년부터 지난 6월까지 마라탕 프랜차이즈 상위 8개 브랜드 매장 600개의 식품위생법 위반 건수는 총 119건에 달한다. 매장 수 대비 20%에 이르는 수치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“스무디에 플라스틱 조각 가득…장출혈, 결국 유산됐다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018732614&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018732614&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-04T22:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1005/2023100507535083646_1696460030_0018732614.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;프랜차이즈 카페에서 주문한 스무디 음료에 플라스틱 조각이 다량 들어 있었다는 소비자 제보가 나와 논란이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인 커뮤니티 네이트판에 지난 3일 올라온 사연이 5일 여러 커뮤니티 사이트로 퍼지며 이목을 모았다. 해당 글에는 제보자가 마셨다는 음료와 그 음료에서 나왔다는 플라스틱 조각 사진이 첨부돼 있어 신빙성을 더했고, 파장은 일파만파 커졌다. 원 글은 현재 삭제된 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자신을 세종시 조치원에 사는 임신 극초기 임산부이자 아이 1명을 둔 엄마라고 소개한 제보자 A씨는 최근 한 프랜차이즈 카페에서 배달 주문한 초코칩 스무디 음료에 섞인 플라스틱 조각들을 삼켜 장 출혈이 왔고, 치료 과정 중 뱃속 아기가 유산되기까지 했다고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “본사에서 꾸덕한 초코칩 파우더를 보내주면 (매장에서) 1회분씩 투명 플라스틱 용기에 소분해 냉동보관한다고 한다”며 “해당 지점은 당시 주문이 많은 상태여서 정신이 없어 플라스틱 용기를 그대로 넣고 갈아서 음료를 만들었다고 하더라. 음료를 확인한 결과 ‘음료 반 플라스틱 반’일 정도로 플라스틱이 많이 들어 있었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1005/2023100507542283647_1696460062_0018732614.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그는 “이런 말도 안 되는 일이 일어났는데, 그후 사장님의 대처는 더 말이 안 됐다”면서 “지인이 전화해 ‘어떤 플라스틱이 들어간 거냐’고 따지자 (점주는) 자신도 응급실에 가겠다 했다. 응급실에 와서는 말로만 죄송하다고 할 뿐 ‘플라스틱이어서 소화가 잘된다’ ‘플라스틱이 목으로 넘어갈 리가 없다’며 말도 안 되는 소리를 했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “(점주는) ‘손 떨린다’ ‘밤잠을 못 이뤘다’ 등 문자를 보내면서도 다음 날 아침부터 가게 운영을 했다”며 “차라리 문자를 보내지 말지 어떻게 버젓이 가게를 운영할 수 있냐고 하니까 자신도 ‘먹고 살아야 하지 않겠냐’며 뻔뻔하게 말씀하시더라”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “(음료를 같이 마신) 남편과 저는 잇몸, 목, 식도, 장기들이 다 긁힌 것 같다는 의사 소견을 받았고, 이는 장 출혈로 이어졌다”면서 “치료 과정에서 임신 극초기였던 저는 결국 유산이 진행되고 있는 것 같다는 판정을 받았다. 그 뒤로 남편과 저는 일도 제대로 못 하고 매일매일 목 통증과 복통을 느끼며 살고 있다. 저는 약도 제대로 먹지 못하며 고통을 버텨야 한다”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1005/2023100507553783648_1696460137_0018732614.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;점주는 치료비와 위로금을 합쳐 50만원의 합의금을 제시했다. 그러면서 가게를 찾아간 A씨 지인에게 똑같은 스무디를 주고는 “먹어보라. 어떻게 초코칩과 플라스틱이 헷갈릴 수 있고 조각이 목으로 어떻게 넘어가냐”며 A씨 측 주장을 믿을 수 없다는 듯한 반응을 보였다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 본사에 항의하자 본사 측에서는 “심각한 상황임을 인정한다”면서도 “점주의 실수이고 부주의로 일어난 일이어서 (본사가) 해줄 수 있는 거라고는 점주와 소통을 도와주는 것뿐, 점주와 해결하라”는 답이 돌아왔다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “점주와 다시 통화했으나 거짓말, 자기 위안, 변명뿐이었다”면서 “말로는 죄송하다 하면서 자기 때문에 어렵게 와준 생명을 잃고 있는 제 앞에서 ‘나 불쌍한 사람이다. 불쌍한 사람 도와주면 복 받을 거’라는 말도 안 되는 말들로 저를 기만했다. 이 와중에 제가 곡해해서 듣는다며 또 제 탓, 지인이 잘못 전달하는 거 같다고 지인 탓으로 돌리더라”며 분노했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건이 공론화되자 본사 측은 점주의 영업권 박탈과 강력한 대응을 하겠다고 알려온 상태라고 A씨는 추가로 전했다. 그는 “점주에게 모든 책임을 돌리고 이제야 저희 편에 선다는 본사 측의 대응도, 점주가 든 보험으로 치료비를 부담해 주고 점주를 버리는 것으로 이 사태를 끝내는 것도 말이 안 된다”며 강력 대응을 예고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이번 주말 ‘이곳’ 100만명 몰린다…도로 전면 통제</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018734135&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018734135&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-05T04:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1005/2023100513414383977_1696480903_0018734135.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울시는 오는 7일 열리는 ‘제19회 서울세계불꽃축제’와 관련해 시민 안전을 최우선으로 하는 종합대책을 마련했다고 5일 밝혔다. 시는 올해도 100만명에 가까운 인원이 행사장을 찾을 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해에도 대규모 인파가 서울세계불꽃축제를 방문할 것을 대비해 시는 주최사인 한화와 함께 시민 안전을 최우선에 두고 축제 운영을 지원한다. 우선 행사장에 종합안전본부를 설치하고 현장 안전을 지원한다. 지난해 대비 안전 인력을 26% 늘려 행사장을 비롯해 인근 지하철역 인파를 분산하고 주정차 단속 업무 등에 투입한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행사를 앞둔 5∼6일에는 행사장 안전관리 상황을 집중적으로 관리한다. 5일에는 시 자치경찰위원회가 영등포경찰서와 함께 비상 상황 시나리오를 포함하는 현장점검을, 6일에는 행정안전부 등 정부 합동 현장점검을 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;긴급상황이 발생하면 빠르게 대처할 수 있게 소방·구급차·의료인력을 행사장 내 배치한다. 또, 이들은 필요한 경우 행사장뿐만 아니라 수상 안전까지 관리한다. 행사 당일 오후 2시부터 순찰선 36척이 투입되고 불꽃축제가 열릴 수상 구간의 민간 보트 운행이 통제된다. 한강대교 위에 있는 노들섬은 6일 오후 10시부터 7일 오후 11시까지 하단부 출입이 폐쇄되고 야외테라스 등 일부 공간도 들어갈 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7일 오후 2∼11시에는 여의동로(마포대교 남단∼63빌딩 앞)가 전면 통제돼 버스를 비롯한 모든 차는 우회해야 한다. 평소 이 구간을 경유하는 버스 노선 20개는 모두 해당 시간에 우회 운행하고, 서울경찰청의 요청에 따라 오후 4∼9시 한강대교를 지나는 14개 노선은 한강대교 위 전망 카페·노들섬 정류소에서 정차하지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 불꽃축제를 관람하는 시민이 교량에 집중되는 것을 막기 위해 택시업계에도 한강대교, 마포대교 등에서 승객을 승하차키지 않도록 협조를 요청했다. 또, 관람객의 편의를 위해 대중교통은 증편하고, 혼잡도 등을 고려해 지하철 5호선 여의나루역을 무정차 통과시킨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행사가 끝난 뒤에는 귀가 인파가 신속하게 행사장을 빠져나갈 수 있도록 오후 8∼10시 여의도환승센터·여의도역(5·9호선)·여의나루역을 경유하는 26개 버스 노선을 행사 종료 시각에 맞춰 집중적으로 배차한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지하철 5·9호선은 승객이 집중될 것으로 예상되는 오후 5∼6시부터 평소 대비 운행 횟수를 총 70회 늘릴 예정이다. 행사가 끝난 뒤인 오후 8∼11시에는 행사장에 가장 인접한 여의나루역 출입구 4곳이 모두 폐쇄되니 주변 역을 이용해 귀가해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행사 당일에는 여의도 일대 공공자전거 ‘따릉이’, 공유 개인형이동장치(킥고잉·씽씽) 대여와 반납도 일시 중지된다. 행사장 주변에 방치된 공유 개인형이동장치나 공공자전거는 다른 지역으로 옮긴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나경연 기자 contest@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일상 속 특별함을 선사하는 디자인 키친 브랜드 ‘아키키친(ARKI.Kitchen)’ 론칭</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018734053&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018734053&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-05T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1005/2023100513133383931_1696479214_0018734053.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;디자이너 가구 브랜드 ‘아키(ARKI)’가 일상 속에서 특별한 주방을 추구하는 디자인 키친 브랜드 ‘아키키친(ARKI.Kitchen)’을 새롭게 론칭하고 세계적인 디자이너가 각각 디자인한 5가지 라인업을 처음으로 선보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아키키친이라는 브랜드 네임은 핀란드어로 일상을 의미하는 단어인 ‘아키’와 주방을 뜻하는 ‘키친’이 결합돼 탄생했다. 세계 1위 행복 국가인 핀란드의 행복 비결을 ‘일상’에서 찾고 일상 속에서 아키키친만의 특색있는 디자인을 통해 특별한 공간에 대한 경험을 공유하고자 하는 의미를 담았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아키키친은 세계적인 디자이너들의 고유한 디자인을 소유함으로써 나만의 라이프 스타일을 반영하고자 하는 인테리어 디자이너와 소비자를 겨냥한다. 주방을 단순 취사 공간이 아닌 ‘소통과 친목의 공간’, ‘취향과 스타일을 대변하는 공간’으로 그 의미를 확장하고 특별한 공간으로서 주방을 추구한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 위해 아키키친은 글로벌 리딩 디자이너와 협업하고 각 디자이너의 철학과 감성이 담긴 5가지 라인업을 공개했다. 특히 이 과정에서 한국 소비자들의 라이프 스타일을 만족할만한 디자이너를 여러 과정을 거쳐 엄선했다. 5가지 라인업은 주방을 ‘조형적인 아름다움을 지닌 공간’으로 보이도록 디자인됐다. 고객의 라이프 스타일에 맞는 디자이너 키친을 소장할 수 있는 좋은 기회다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5가지 라인업으로는 ▲독특한 색감과 불필요한 요소는 과감히 삭제한 덴마크의 ’니나 브룬’ 스타일 ▲메탈(Metal)이 주는 소재의 특별함은 살리고 심플한 디자인이 특징인 덴마크의 ‘크로예 세터-라센’ 스타일 ▲나무가 가지고 있는 원자재 결과 빗각무늬 패턴이 조화롭게 매력적인 영국의 ‘팀 런들’ 스타일 ▲다채롭고 강렬한 컬러가 돋보이는 러시아의 ‘해리 누리에프’ 스타일 ▲모던 미니멀리스틱을 추구하는 ‘아키 디자인 스튜디오’ 등이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아키키친은 향후 다양한 개성을 지닌 다른 디자이너들과 추가적인 협업을 통해 라인업을 더욱 다양하게 확장해 나간다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아키키친은 강점인 디자인 요소는 물론, 주방 본연의 기능성도 잡을 수 있도록 ‘프리미엄 퀄리티 컨트롤’을 토대로 보다 높은 만족도를 선사한다. 수입 명품 주방의 하드웨어와 마감재를 사용해 국내 공정으로 제작하고 친환경 자재를 사용한다. 독창적인 디자인과 함께 고급 수입 브랜드의 퀄리티를 보다 합리적인 가격으로 만나볼 수 있는 것이 아키키친만의 강점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정필영 아키키친 대표는 “아키키친은 ‘디자인 키친’이라는 새로운 시장을 개척하고 단순 취사 공간으로서의 주방을 넘어 일상을 풍요롭게 하는 특별한 공간으로 디자인할 것”이라며, “아직까지 국내 주방 디자인을 해외 수출한 사례가 없는데 아키키친은 디자인 키친을 지향하며 해외에 수출하는 첫 브랜드가 되는 것이 목표”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디지털뉴스센터 이지현 elin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“축의금 안보냈네? 난 했는데” 5년전 퇴직한 동료의 문자</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018735435&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018735435&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-05T08:54:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1005/2023100517344584491_1696494901_0018735435.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;5년 전 퇴직한 직장 동료로부터 ‘자녀 결혼 축의금을 보내지 않았으니 보내라’는 내용이 담긴 메시지를 받았다는 한 직장인 사연이 온라인에 공개되면서 갑론을박이 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5일 다수의 온라인 커뮤니티에는 직장인 A씨가 “퇴직한 지 5년 넘은 분께서 자녀 결혼 축의금 안 한 사람들한테 카톡을 하나씩 보냈다”면서 퇴직자 B씨로부터 받은 문자 메시지 캡처 이미지가 공유됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 메시지에 따르면 B씨는 “지난달 자녀 결혼을 마치고 경조사비와 인간관계에 대해 몇 자 적어보고자 하니 이해해 주시면 좋겠다”고 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;동료 “이름 석 자 기억하겠다”…A씨 “협박식 문자 열 받아”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;B씨는 “경조사비의 사전적 의미는 ‘기브 앤 테이크’(Give and Take) 상부상조의 개념이라고 생각한다”며 “제가 지난 10년간 애경사에 참여한 점을 기준으로 이번 자녀 결혼 시 축의금 답례, 53%가 응답이 없었다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “경조사비는 품앗이 측면을 고려할 때 귀댁은 아래 두 가지 중 한 가지 경우에 해당할 것”이라며 “첫째, 상대의 경조사를 몰라서 축의금 답례를 못 했을 경우이고 늦게라도 동참해 주시면 고맙겠다. 둘째, 상대의 경조사를 알고도 안 하는 경우는 어쩔 도리가 없겠으며 다만 그의 이름 석 자만을 기억하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1005/2023100517311184485_1696494671_0018735435.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;B씨는 A씨 결혼 당시 축의금 5만원을 송금했다고 밝히며 문자에 자신의 계좌번호를 적었다. 이에 A씨는 B씨에게 받은 금액과 똑같이 5만원을 보냈다고 밝히며 기분이 상했다고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “돈을 주고 말고를 따지려는 게 아니다. 경조사 연락하실 때 모르는 번호로 아무 얘기도 없이 모바일 청첩장만 날리셔서 아무리 어른이어도 예의가 없다(고 생각했다)”며 “그때부터 기분 상했는데 ‘돈 안 주면 이름 기억하겠다’는 협박식 문자를 보내시길래 열 받았다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “청첩장 보낼 때 잘 지내냐고 한 마디만 보냈어도, 조금만 더 좋게 표현했다면 늦어서 죄송한 마음도 담아서 자녀의 결혼을 축하해 드렸을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;네티즌 “받기만 하면 먹튀” VS “퇴직했으면 남이다”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;글을 접한 네티즌들의 반응은 엇갈렸다. 축의금을 보내는 게 맞다고 보는 이들은 “결혼한다 연락했을 텐데 본인은 받아놓고 안 한 거면 보내야 맞다” “카톡 올린 사람은 받아놓고 안 한 것 같은데 뭘 잘했다고 올린 건지” “받기만 한 건 ‘먹튀’(먹고 튀다)다” “퇴직했어도 받은 게 있으면 챙겨드리는 게 맞다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨의 연락 태도를 문제 삼는 의견들도 댓글에 상당수 보였다. 이들은 “무섭다. 열 받는 건 이해하는데 저렇게 보내면 차단이다” “퇴직한 지 5년 지났으면 개인적 친분이 있지 않고서야 남이다” “저렇게까지 계산적인 사람 본 적 없다” “솔직히 B씨도 본인 결혼식 때 축의금 준 선배분들 찾아다니며 다 갚진 않았을 것” “퇴직하기 전에 결혼시키든가” 등의 의견이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에선 “축하 없이 영수증 주고받는 듯한 경조사 문화 없어져야 한다”는 목소리도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 들어 식대 인상과 가계 부담으로 온라인에서 축의금 액수 논쟁이 끊이지 않고 있다. 구인·구직 매칭플랫폼 ‘사람인’이 435명을 대상으로 진행한 조사에 따르면 직장인 74.3%는 인맥 관리를 위해 꼭 해야 하는 것으로 ‘경조사 참석’을 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 달 평균 경조사 참석 횟수는 1.6회였으며, 한 번 갈 때마다 내는 경조사비는 평균 7만3000원으로 집계됐다. 1년이면 약 140만원을 지출하는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가을은 결혼의 계절... 가구업계, 몰려온 웨딩에 분주</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018735532&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018735532&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-05T09:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1005/2023100517580884538_1696496289_0018735532.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;부동산 경기 침체로 고전했던 가구업계가 가을 웨딩 시즌에 분주해지고 있다. 특히 4분기에는 수도권 아파트 입주 물량이 몰려 있어 가구 수요가 더 늘어날 것으로 기대된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;한샘은 지난달 10일까지 2주간 주력 모델인 ‘포시즌’ 매트리스의 계약금액이 직전 2주보다 20% 증가했다고 5일 밝혔다. 9월로 접어들면서 &lt;/span&gt;가을철 웨딩·신규입주 등이 다가오면서 계약이 크게 늘어났던 것이다. 대부분의 가구들은 6월부터 매출을 회복하기 시작했다. 지난 6월부터 8월까지 프리미엄 드레스룸 제품인 ‘바흐 드레스룸’의 매출은 지난해 같은 기간보다 20% 뛰었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 리클라이너 소파의 인기가 높았다. 같은 기간&lt;span&gt; 리클라이너 소파의 판매량은 전년 같은 기간보다 약 15% 증가했다. 전체 소파 판매량 중 리클라이너 소파가 차지하는 비중은 같은 기간 51%에서 58%로 늘었다. 연령대를 밝힌 리클라이너 구매 고객 중 54%가 MZ세대로, 젊은 층에서 수요가 높았다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;신세계까사에선 드레스룸 가구의 매출이 눈에 띄게 늘었다. 3분기(7~9월) 까사미아의 드레스룸 가구 매출은 지난 2분기(4~6월)과 비교해 약 40% 신장했다. 본격적으로 가을이 시작된 지난달 1일부터 17일까지는 매출도 직전 17일(8월 15일~31일)보다 11%가량 올랐다. 신세계까사 관계자는 “아침저녁으로 날씨가 선선해지면서 옷장 정리를 해야 할 시기가 되자 옷장 교체 수요도 함께 증가한 것으로 보인다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가을철 웨딩 성수기뿐 아니라 4분기에 연내 최대 규모의 수도권 아파트 입주 물량이 예정돼있어 가구 수요는 더욱 늘어날 것으로 보인다. 부동산R114에 따르면 올해 4분기(10~12월) 수도권 아파트 입주 예정 물량은 5만7964가구다. 전체 입주 예정 물량(19만3981가구)의 30%를 차지한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부동산 침체와 엔데믹으로 부진했던 가구업계의 매출은 2분기부터 회복세를 보이기 시작했다. 한샘은 지난 2분기 매출이 5147억9300만원으로 1분기보다 9.7% 증가했다. 현대리바트의 2분기 매출은 3986억7100만원으로 1분기 대비 7.7% 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유통업체들은 때맞춰 가구 프로모션을 시작한다. CJ온스타일은 6일부터 22일까지 소파 전문 브랜드 ‘자코모’와 함께 남양주에 위치한 자코모 쇼룸에서 ‘제3회 자코모-CJ온스타일 소파 페스타’를 열고 단독 상품을 선보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>韓 여자핸드볼 아시안게임 3연패 좌절… 日에 완패</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018735702&amp;code=61161811&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018735702&amp;code=61161811&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-05T10:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1005/2023100519392984688_1696502369_0018735702.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 여자 핸드볼의 아시안게임 3연패가 좌절됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;헨리크 시그넬(스웨덴) 감독이 지휘하는 한국 여자 핸드볼대표팀은 5일 중국 저장성 궁상대 체육관에서 열린 항저우 아시안게임 결승전에서 일본에 19대 29로 졌다. 2014년 인천, 2018년 인도네시아 자카르타·팔렘방 대회에 이어 아시안게임 3연패를 노렸지만 일본에 10점 차이로 완패해 은메달을 목에 걸었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 여자 핸드볼 전력은 아시아 최강으로 평가된다. 여자 핸드볼이 아시안게임에서 정식 종목으로 채택된 1990년 중국 베이징 대회부터 이번 항저우 대회까지 9차례 대회 중 7개의 금메달을 목에 걸었다. 2010년 중국 광저우 대회와 이번 대회에서만 우승을 놓쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 8-14로 주도권을 빼앗긴 채 전반전을 마쳤고, 후반전에서 10-15까지 추격했지만 점수차는 갈수록 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 골키퍼 바바 아쓰코가 우리 선수들의 슛을 가로막았다. 3골씩을 넣은 류은희(헝가리 교리)와 김보은(삼척시청)이 이날 우리 대표팀에서 가장 많은 득점을 기록할 만큼 공격력이 부진했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1005/2023100519522084692_1696503140_0018735702.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1005/2023100519535984694_1696503239_0018735702.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1005/2023100519541684695_1696503256_0018735702.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1005/2023100519551184697_1696503311_0018735702.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 여자 핸드볼이 일본이 패배한 것은 2012년 한일 정기전 이후 11년 만의 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시그넬 감독은 경기를 마친 뒤 “상대 골키퍼가 잘했고, 우리 자신감은 떨어졌다”며 “전체적으로 일본이 좋은 경기를 했다. 반대로 우리는 실망스러운 결과”라고 총평했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시그넬 감독은 지난 4월 대표팀 사령탑으로 부임했다. 지난 8월 일본에서 열린 2024 파리올림픽 아시아 예선에서는 일본에 1골 차 승리를 이끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시그넬 감독은 “팬들과 선수들에게도 미안하다. 선수들이 열심히 노력하고, 최선을 다했지만 승리를 따내기에 부족했다”며 고개를 숙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 대표팀의 구스모토 시게오 감독은 “(지난 8월) 올림픽 예선에서 한국에 아쉽게 졌지만 이날 이겨 기쁘다. 선수들이 전체적으로 자신감을 많이 갖게 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일본에 참패, 여자 핸드볼 ‘아시안게임 3연패 좌절’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018735755&amp;code=61161811&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018735755&amp;code=61161811&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-05T11:18:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1005/2023100520041284699_1696503852_0018735755.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 여자 핸드볼 대표팀이 5일 중국 저장성 항저우의 저장 공상대 체육관에서 열린 일본과의 2022 항저우 아시안게임 핸드볼 여자 결승전에서 19-29, 10점차로 패했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1005/2023100520054784700_1696503948_0018735755.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1005/2023100520072284702_1696504043_0018735755.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1005/2023100520080584703_1696504086_0018735755.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1005/2023100520095484705_1696504195_0018735755.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2014 인천 대회, 2018 자카르타-팔렘방 대회에 이어 아시안게임 3연패에 도전했지만, 일본의 빠르고 조직적인 움직임에 힘을 쓰지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1005/2023100520110984706_1696504270_0018735755.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1005/2023100520142184710_1696504461_0018735755.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리나라가 여자 핸드볼 대표팀 경기에서 일본에 패한 것은 2012년 한일 정기전 이후 이번이 11년 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항저우=이한형 기자 goodlh2@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘우즈벡전 부상’ 엄원상 발목 염좌…한일전 출전 “미정”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018735939&amp;code=61161811&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018735939&amp;code=61161811&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-05T13:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1005/2023100522234884908_1696512228_0018735939.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;항저우 아시안게임 남자 축구 4강전에서 강한 태클에 쓰러진 우리 공격수 엄원상(울산)이 왼쪽 발목 염좌 진단을 받았다. 부상 정도는 가볍지만, 한일전으로 성사된 결승전에서 그의 출전은 여전히 불투명하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 축구대표팀 관계자는 5일 “엄원상이 좌측 발목에 가벼운 염좌 진단을 받았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엄원상은 지난 4일 중국 저장성 항저우 황룽 스포츠센터에서 우즈베키스탄을 2대 1로 제압한 아시안게임 남자 축구 준결승전에 공격수로 선발 출전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;후반 17분쯤 우즈베키스탄의 이브로킴칼릴 율도셰프가 걸어온 백태클에 넘어졌고, 3분여 뒤 상대 선수에게 걸려 넘어져 후반 21분 안재준(부천)과 교체됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중요한 공격 자원인 엄원상의 부상은 아시안게임 3회 연속 금메달에 도전하는 우리 대표팀의 악재로 작용할 수밖에 없다. 우즈베키스탄과의 4강전에서 이미 2-1로 앞서 주도권을 잡은 우리 대표팀은 엄원상의 교체 이후에도 추가 득실점 없이 마쳐 승리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 오는 7일 밤 9시 황룽 스포츠센터에서 시작되는 일본과의 결승전에서 엄원상이 출전하지 못하면 우리 대표팀을 지휘하는 황선홍 감독에게 고민이 깊어질 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대표팀 관계자는 “엄원상의 경과를 지켜보고 결승전 출전 여부를 판단할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경호원 상습 공격 바이든 반려견, 결국 백악관서 퇴출</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018735998&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018735998&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-05T14:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1005/2023072610280613950_1690334887_0018735998.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령의 반려견 ‘커맨더’가 또 사람을 물어 백악관에서 쫓겨났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5일(현지시간) 미국 일간 워싱턴포스트에 따르면 엘리자베스 알렉산더 영부인 대변인은 이날 성명을 내고 커맨더를 백악관에서 퇴출한 사실을 발표하며 “바이든 대통령과 질 여사는 자신들을 매일 보호하는 사람들과 백악관 직원들의 안전을 진지하게 생각한다. 그들의 인내심과 지원에 감사하다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 2021년 12월 남동생 부부로부터 독일산 셰퍼드인 커맨더를 선물로 받아 백악관에 들였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 커맨더는 백악관 직원이나 경호원들을 상습적으로 공격했다. 지난해 11월 커맨더에게 물린 경호원이 팔과 종아리를 다쳐 병원에 이송되기도 했다. 커맨더에게 물린 피해자는 알려진 숫자만 11명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;알렉산더 대변인은 커맨더를 백악관에서 내보낸 뒤 어디로 보낼지 공개하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 이미 반려견의 백악관 퇴출을 경험했다. 2021년 다른 세퍼드인 ‘메이저’도 사람을 공격해 백악관에서 쫓겨났다. 메이저는 바이든 대통령의 친구에게 보내졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘부모의 살해시도?’…러시아 80대女 머리속 3㎝ 바늘</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018735664&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018735664&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-05T15:01:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100519075184651_1696500473_0018735664.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;러시아의 80세 노인이 평생 머릿속에 3cm 길이의 바늘이 박힌 채 살아온 것으로 확인됐다. 놀랍게도 이는 태어난지 얼마 안됐을 때 그의 부모가 그를 살해하려 꽂은 바늘로 추정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 매체 가디언은 러시아 동북 지역에 사는 80세 여성이 병원에서 CT 촬영 검사를 받던 중  뇌 속에서 바늘을 찾았다고 4일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바늘의 길이는 약 3cm였으며, 여성의 뇌 좌측 두정엽 부위를 관통하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 바늘은 여성의 부모가 어릴 때 꽂은 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아 사할린 지역 보건국은 “2차 세계대전 당시 기근으로 인해 부모가 출생 직후 아이를 살해하는 일이 빈번했다”면서 “이 여성도 출생 직후 이런 일을 당했으나 죽지 않고 살아남아 평생 바늘을 머리에 품고 살았던 것으로 추정된다”고 밝혔다. 뇌에 바늘을 꽂아 넣어 살해하는 방식은 &lt;span&gt;외관상 사인이 드러나지 않아 범죄 증거를 숨기기 위해 자주 사용된 것으로 추정된다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다행히 여성의 생명에는 큰 지장이 없는 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;바늘을 발견한 담당 의사는 여성의 나이와 건강 악화를 우려해 바늘을 제거하지 않기로 했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;평소 이 여성은 이 바늘로 두통을 겪거나 응급상황에 처한 적이 없는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보건국은 “의료진이 환자의 건강 상태를 주기적으로 관찰할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최승훈 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영국, ‘노담 국가’ 추진… 14세 이하 평생 담배 못 산다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323935&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323935&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-05T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100522430884910_1696513388_0924323935.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영국 정부가 유럽 국가 중 처음으로 미래세대를 ‘비흡연 세대’로 만든다는 구상을 발표했다. 현재 14세 이하부터는 평생 합법적으로 담배를 살 수 없게 한다는 강력한 금연 정책이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리시 수낵 영국 총리는 4일(현지시간) 맨체스터에서 열린 보수당 전당대회 기조연설에 나서 이 같은 계획을 발표했다고 로이터통신, BBC 등이 보도했다. 수낵 총리는 법적 흡연 연령을 매년 1년씩 높여 2009년 이후 출생한 14세 이하는 성인이 돼도 합법적으로 담배를 살 수 없게 하겠다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수낵 총리는 또 일회용 전자담배 판매 제한을 검토하고 청소년의 이용 증가에 대응해 향과 포장 규제 등을 살펴볼 것이라고 덧붙였다. 그는 “흡연으로 4명 중 1명이 암으로 사망하고 연간 6만4000명이 사망한다”며 “대부분의 사람이 20세가 되기 전에 흡연 습관을 갖게 된다”고 설명했다. 수낵 총리는 이 탓에 연간 170억 파운드(약 27조원)의 보건 비용 손실이 발생한다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;흡연 금지 법안은 의회를 통과하면 2027년부터 시행된다. 영국 정부는 이 정책으로 2075년까지 흡연 인구가 최대 170만명 줄어들 것으로 예상한다. 영국 보건사회복지부는 “이르면 2040년 젊은이들의 흡연이 거의 완전히 없어질 수 있다”고 전망했다. 야당인 노동당은 이번 조치를 지지한다는 입장이나 리즈 트러스 전 총리 등은 반대의 뜻을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법안이 시행되면 영국은 미래세대의 흡연을 금지하는 최초의 유럽 국가가 된다. 뉴질랜드는 지난해 12월 비슷한 금연 정책을 세계 최초로 발표했다. 2027년 성인이 되는 2009년 1월 1일 출생자(현재 14세)부터 합법적으로 담배를 살 수 없도록 했다. 덴마크도 비슷한 조치를 고려하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 정부는 흡연율을 5% 미만으로 줄여 2030년까지 영국을 ‘흡연 없는 국가’로 만들겠다는 목표를 세운 바 있다. 하지만 흡연 인구 감소가 더딘 탓에 이 같은 강도 높은 조치를 발표한 것으로 보인다. 지난 달 발표된 영국 암연구센터 전망에 따르면 현재의 감소 추세로는 2039년까지 이 같은 목표 달성이 어려울 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금연 운동 단체는 수낵 총리의 발표에 환영의 뜻을 밝혔다. 미셸 미첼 영국 암연구센터 대표는 “담배 구매 가능 연령을 높이는 것은 최초의 ‘비흡연 세대’를 만들기 위한 중요한 단계”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 담배 업계에서는 흡연권을 과도하게 제한한다며 반발했다. 영국담배제조협회는 비흡연 정책에 대해 “성인의 권리에 대한 과도한 공격”이며 “암시장 거래를 부추길 것”이라고 말했다. 또 범죄조직이 불법적으로 제품을 유통하는 길을 열어주는 부작용이 생길 것이라고 주장했다. 영국 담배회사 임페리얼브랜즈, 브리티시아메리칸토바코(BAT)의 주가는 이날 일제히 하락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제프리스의 오웬 베넷 애널리스트는 “흡연 금지 정책의 파급력은 단기적으로는 미미하더라도 시간이 지날수록 점차 확대될 것”이라며 “현재 영국 성인 흡연자 중 18~25세 인구가 약 10%를 차지한다”고 로이터에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>29년만 우승에 신바람난 LG팬들…‘신문 대란’까지!</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018735669&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018735669&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-05T15:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100514094784035_1696482587_0018735669.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 3일 프로야구 LG트윈스가 29년 만에 정규시즌 우승을 했다는 소식에 선수들은 물론 오랫동안 응원해온 팬들 역시 벅찬 마음을 감추지 못했다. 신바람이 난 LG 팬들이 이를 기념하기 위해 너도나도 우승 소식을 담은 종이 신문 구하기에 나서면서 뜻밖에 ‘신문대란’까지 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인 중고거래 플랫폼 ‘당근마켓’와 ‘중고나라’에는 4일 LG의 우승 소식이 1면에 담긴 종이 신문을 산다는 글이 올라왔다. 29년 만의 우승을 알리는 신문을 기념으로 갖기 위해서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 LG 팬은 “몇 부든 괜찮다”며 “1만원까지 드리겠다”고 구매 의사를 밝혔다. 통상 종이신문 1부 가격이 천원인 점을 생각해보면 10배에 달하는 가격이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소셜미디어 엑스(X·옛 트위터)에도 종이 신문을 사려는 팬들의 글이 잇따랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 엑스 이용자는 “집 근처 신문사와 편의점 다섯 군데를 돌았지만 재고가 없다고 한다”며 종이 신문을 구매하지 못한 데 아쉬움을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100518222384594_1696497744_0018735669.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;LG 트윈스의 전신인 MBC 청룡 시절부터 팬이었던 것으로 유명한 배우 김소연도 신문 대란에 동참했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김소연은 5일 인스타그램에 1990년 당시 LG 트윈스 우승 기념구와 함께 LG의 우승 소식을 전하는 종이 신문을 들고 촬영한 사진을 게시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그녀는 MBC 청룡 로고가 그려진 공과 우승 기념구를 ‘보물들’이라고 부르며 LG 우승에 “감사합니다”라는 소감을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100514374284092_1696484262_0018735669.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;LG 팬들이 모인 네이버 카페 ‘쌍둥이마당’에는 29년 만의 우승을 기념해 우승 엠블럼 스티커 2900장을 나눔하겠다는 글이 등장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글쓴이는 “우리 LG 팬분들께 드리고 싶어 급하게 스티커를 제작했다”며 “좋은 날인 만큼 기쁘게 받아가 달라”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 밖에도 LG 트윈스 공식 유튜브 채널 ‘LGTWINSTV’에 올라온 우승 기념 영상에는 오랫동안 LG의 우승을 기다린 팬들의 사연이 댓글로 쏟아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100514012084015_1696482080_0018735669.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 LG 팬은 “(LG가 마지막으로 우승한) 1994년에 내가 고1이었는데 이제 내 아들이 고1”이라며 “우리 팀원 모두 감사드리고 사랑한다”고 우승 소감을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 다른 팬도 “초등학교 시절 한국시리즈 우승이 확정되는 마지막 1구를 보던 아이가 40대 중년이 되었다”며 “정말 감동스럽다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG 선수단은 4일 사직 롯데전을 마치고 단출하게 정규리그 우승 세리머니를 즐겼다. LG는 잠실로 이동해 홈 최종전이 예정된 6일 우승 행사를 진행할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG는 1990년과 1994년에 통합우승을 이루며 전성기를 누렸지만 2002년 이후 한 번도 한국시리즈에도 진출하지 못하면서 긴 침체기에 빠졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정규시즌 우승을 확정한 LG는 한국시리즈를 준비하며 팀 세 번째 통합우승을 노린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박종혁 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 태풍 힌남노의 흔적, 내년 세계기상기구 달력 사진에</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323997&amp;code=11131000&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323997&amp;code=11131000&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-05T15:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100600121084961_1696518730_0924323997.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세계기상기구(WMO)의 내년 4월 달력 사진으로 선정된 ‘태풍의 흔적(조은옥 작)’. 지난해 9월 태풍 힌남노가 지나간 뒤 경북 경주시 한 마을 앞바다의 해파랑길 아스팔트가 갈래갈래 부서진 모습을 담았다.
        
        기상청 제공
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 책을 선물 받는 기분</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323806&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323806&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100520230484715_1696504984_0924323806.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전자책보다 종이책이 좋다. 실물을 감각하는 재미가 있기 때문이다. 책을 손에 쥐었을 때 무게와 부피. 판형과 표지 디자인. 인쇄된 잉크의 희미한 냄새. 손바닥에 느껴지는 표면의 질감. 낱장을 넘길 때 나는 소리. 책의 문장에서 얻는 의미도 크지만, 오감을 활용해 책을 만지다 보면 갖고 싶다는 구체적인 욕망이 든다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 연휴 때 읽을 책을 작은 서점에서 사기로 했다. 먼저 ‘책의 기분’이라는 서점에서 국내 작가들의 책을 주문했다. 택배 상자를 열자마자 녹음이 우거진 숲에 들어선 듯한 향이 코끝에 닿았다. 종이 인센스의 향이었다. 마침 비가 와서 집안이 눅눅했던 터라 종이 인센스에 바로 불을 붙여 보았다. 젖은 낙엽 냄새, 빗물을 머금어 촉촉하게 부풀어 오른 이끼가 연상됐다. 짧은 손 편지도 있었는데 내 책에서 고른 문장도 한 줄 적혀 있었다. 선물 받는 이의 기분까지도 세심하게 고려한 향기로운 포장이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 번째로 ‘무슨 서점’에서 ‘비밀 책’을 구입했다. 포춘 쿠키를 쪼개듯이 상자 안에 무슨 책이 들어 있을지 기대하는 재미는 덤이었다. 특히 ‘무슨 서점’은 근처의 ‘무화과 화원’과 협업해 책과 어울리는 꽃다발을 엮어 세트로 판매 중이었다. 책 표지에 어울리는 단 하나의 꽃다발이라니. 참신하고 아름다운 조합이 아닐 수 없었다. 책을 판매하는 데서 그치는 게 아니라 이웃한 가게끼리 머리를 맞대고 상생할 방법을 모색했을 그들의 궁리가 고맙게 여겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내년부터 지역 서점 활성화 예산이 전액 삭감돼 어려운 시기를 어떻게 버텨나갈지 걱정이 앞선다. 지역 서점에서 다양하게 운영했던 문화 프로그램도 더 이상 누릴 수 없게 됐기 때문이다. 하지만 세상에는 손해인 줄 알면서도 자신의 가치와 신념을 지키기 위해 애쓰는 사람들이 있다. 그들은 ‘책의 문화적 가치’를 알기에 한 권을 포장하더라도 이토록 애정 어린 기획과 정성을 담아낸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신미나 시인 겸 웹툰작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상만사] 착한 자본과 선한 영향력의 힘</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323845&amp;code=11171399&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323845&amp;code=11171399&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023081718310636941_1692264666_0924323845.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고백하건대 올해 초만 해도 자립준비청년에 별 관심을 두지 않았다. 보호종료아동이라는 개념도 명확히 몰랐다. 대한민국에 사는 한 명의 어른으로서 창피한 일이다. 만회하고 싶은 반성적 사고가 은연중 작용한 건지, 자립준비청년의 삶을 취재하는 근래 일상은 개인적으로 큰 의미로 다가온다. 이들의 정서적 안정을 돕겠다며 곳곳에서 따뜻한 손길을 내미는 어른들이 공통으로 하는 말에 공감하는 바다. 자립준비청년을 만나는 것은 ‘선입견이 무너지는 시간의 연속’이었다. 과거에 얽매인 삶을 살고 있지는 않을까 하는 걱정과 어설픈 동정심은 보기 좋게 빗나갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자립준비청년에 대한 사회적 관심이 증폭한 계기는 안타깝게도 지난해 스스로 세상을 등진 청년들의 소식이 연이어 전해지면서다. 한 달 뒤 윤석열 대통령이 자립준비청년이 보호종료 후 임시로 거주하는 충남 소재 전담기관을 방문하면서 효과가 커졌다는 게 현장 실무진의 얘기다. 일단 각계각층으로부터 후원금이나 생필품 기부 문의가 부쩍 늘었다고 했다. 여기에서 후일담 하나. 당시 제빵업에 종사하는 한 자립준비청년이 구워준 빵을 맛보고 감탄한 윤 대통령은 돌아간 뒤 청년 앞으로 오븐을 선물로 보냈단다. 또 그곳에서 생활하는 청년들의 이름을 봉투에 일일이 적어 소액이나마 용돈도 챙겨준 것으로 전해졌다. 세심한 배려에 다들 놀랐는데 외부로 알려지지 않길 바란다는 대통령실의 당부를 듣고 오히려 진정성을 느꼈다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자립준비청년은 보통 만 18세를 기점으로 홀로서기의 갈림길에 선다. 아동보호법 개정으로 만 24세까지 시설이나 위탁가정 보호를 받을 수 있지만 대학에 진학하거나 취업 전선에 뛰어드는 순간이 그들에겐 곧 보호종료를 의미한다. 해마다 2000명 안팎의 자립준비청년이 거리로 나온다. 적어도 사회를 향해 첫발을 내딛는 이 시기만큼은 온전한 보살핌을 받아야 한다는 생각이다. 경제관념이 부족한 나이에 쥔 목돈(자립정착금 등)을 허투루 쓰고 생활고에 시달리거나 유혹에 넘어가 나쁜 길로 빠지는 친구를 자주 목도하는 것도 이즈음이다. 제도적으로 얼마든지 보호망을 갖출 수 있는 대목이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자립준비청년의 돌봄은 여전히 사각지대가 많고 미흡한 수준에 그친다. 그런데도 희망을 품을 수 있는 건 ‘착한 자본과 선한 영향력의 힘’이 뭉치면 강력한 시너지를 낼 수 있어서다. 전에는 미처 몰랐지만, 삼성뿐 아니라 많은 대기업이 자립준비청년에게 주거 공간을 제공하거나 멘토링과 취업교육 등 다양한 지원을 물밑에서 묵묵히 해왔다. 최근에는 국회에서도 모처럼 열의를 갖고 법과 제도적 뒷받침에 나서는 분위기다. 이럴 때일수록 힘을 모아 자립준비청년과 사회를 잇는 접촉면을 넓혀줘야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자립준비청년을 만나면서 ‘일자리가 최고의 복지’라는 진리를 절절히 체감했다. 경제적으로 궁핍한 굴레를 벗어날 수 있도록 양질의 일자리를 그들과 연계하는 방안에 머리를 맞대야 한다. 자립준비청년과 가장 가까이서 관계를 맺는 전담인력난 해소도 시급한 과제다. 국회입법조사처가 분석한 해외 사례를 보면 영국에서는 개인 상담사 1인당 담당하는 자립준비청년이 20명 수준이다. 우리나라의 경우 자립지원 전담인력 한 명이 60~70명을 돌봐야 한다. 깊은 유대를 쌓기 현실적으로 어려운 실정이다. 과도한 업무량에 비해 열악한 처우 탓에 얼마 버티지 못하고 퇴사하는 경우도 허다하다. 강도 높은 감정노동자인 이들에게 정부가 파격적인 대우를 해줘야 자립준비청년과 일회성이 아닌 지속가능한 관계 유지가 가능해진다. 민과 관의 역할을 구분하고 지원 체계를 한데 묶을 ‘통합 창구’의 필요성을 제기하는 목소리도 현장에서 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혜원 산업1부 차장 kime@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 비밀투표인데 ‘가결표 던졌냐’며 징계하자는 민주당</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323876&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323876&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:02:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023092205065274176_1695326813_0924323876.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 조응천 의원이 5일 “이재명 사당화냐, 이런 정당이 공당이고 민주정당인가”라고 말했다. 민주당 내부에서 가시화되고 있는 이재명 대표 체포동의안 ‘가결파’에 대한 징계 움직임을 비판한 말이었다. 홍익표 원내대표 등 민주당 지도부는 일부 가결파 의원들을 당 윤리심판원에 회부하는 방안을 검토하고 있다. 지난달 설훈 이상민 이원욱 김종민 조응천 5명 의원에 대한 징계 청원이 당에 접수됐고, 당원 5만7086명이 동의했다. 5만명 이상의 청원이 이뤄지면 당 지도부가 답변해야 하는데, 윤리심판원에 사안을 넘겨 징계 여부를 판단하게 하겠다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당의 가결파 징계 논의는 비현실적이다. 가결표를 던진 민주당 의원들을 전부 확인하는 것은 불가능하다. 체포동의안 표결에서 가결표를 던진 민주당 의원은 최소 29명으로 추정된다. 징계 청원 대상에 포함된 의원 5명을 윤리심판원에 넘기면 신원이 확인되지 않은 나머지 24명은 어떻게 하겠다는 것인가. 민주당 강경파 사이에서는 가결 추정 명단이 나돌았지만 자의적 명단일 뿐이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;징계 명분도 없다. 민주당은 체포동의안 표결에서 당론을 정하지 않았다. 국회에서는 무기명 비밀투표로 표결이 진행됐다. 당론을 정하지 않은 비밀투표에서 가결표를 던진 것이 해당 행위라는 것은 억지 논리다. 국회의원이 양심에 따라 투표한 행위를 징계하겠다는 발상 자체가 초법적이다. 이 대표는 국회에서 “불체포특권을 포기하겠다”고 약속했지만, 체포동의안 투표 하루 전에 “부결시켜 달라”고 호소해 자신의 말을 뒤집었다. 가결표보다 정당 대표가 대국민 약속을 번복한 행위가 비난의 소지가 크다. 이 대표는 여기에 대해 사과조차 하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비현실적인 가결파 징계 논의는 의견이 다르면 징계하고 공천에서 배제하겠다는 으름장이다. 이 대표 구속영장이 기각된 이후 민주당은 강경파 일색으로 변했다. 이 대표를 비판하면 즉시 ‘배신자’ ‘수박(겉과 속이 다른 정치인)’ ‘고름’이라는 비난이 쏟아졌다. 이 대표는 여권에 “상대를 죽여 없애는 그런 전쟁을 중단하자”고 제안했다. 지금 그런 전쟁이 민주당 내부에서 벌어지고 있다. 그런데 이 대표는 자신의 문제로 불거진 당내 분란을 모른 체 하고 있다. 강경파의 주장을 묵인하는 행동이고, 당 대표의 가장 중요한 책무인 갈등과 분열 극복을 방기하는 행위다. 일부 강경파의 주장을 국민 다수의 의견인 것처럼 포장해서는 안 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “기업과 750만 동포 뛸 운동장 넓히겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323910&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323910&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:02:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100523050484924_1696514704_0924323910.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 ‘세계 한인의 날’인 5일 “글로벌 네트워크를 강화하면서 세계 곳곳에 우리 기업과 국민, 750만 재외동포 여러분이 함께 힘을 모아 뛸 수 있는 운동장을 넓혀 나가겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 서울 송파구 롯데호텔에서 열린 제17회 세계 한인의 날 기념식에 참석해 “정부는 재외동포청을 중심으로 전 세계의 동포 여러분을 꼼꼼하게 살필 것”이라며 이같이 말했다. 지난 6월 재외동포청이 출범한 이후 처음 열린 한인의 날 행사에는 192개국 한인회 회장과 재외동포 등 450여명이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “새로운 기회를 찾아 시작된 120년 이민의 역사는 그동안 대한민국의 역량을 키워나가는 데 큰 힘이 됐다”며 “이역만리 타향에서 역경을 이겨낸 재외동포 여러분은 대한민국 발전의 든든한 지원군이었다”고 감사의 뜻을 전했다. 그러면서 “동포 여러분이 조국에 대한 긍지와 자부심을 가질 수 있도록 더 많이 기여하고 국제사회에 더 많이 협력할 것”이라며 “전 세계의 자유, 평화, 번영에 기여하는 글로벌 중추 국가의 비전을 실현하는 데 동포 여러분께서 함께하고 도와 달라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기념식에선 드라마 ‘파친코’에 둘째 아들 역으로 출연한 배우 박소희씨가 차세대 동포 대표로 답사를 낭독했다. 박씨는 “일본에서 나고 자란, 미국 국적을 가진 한국인”이라고 자신을 소개했다. 그는 “우리가 한인이라는 정체성을 잃지 않고 살아갈 때 비로소 진정한 200%의 내가 되는 것”이라며 “저는 자이니치(재일한국인)로 자랑스러운 재외동포가 되겠다. 대한민국은 저에게 든든한 울타리가 돼 달라”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[혜윰노트] 비염이 나에게 알려준 것들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323821&amp;code=11171427&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323821&amp;code=11171427&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100520221784713_1696504937_0924323821.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;우리는 대개 멀쩡해보이지만&lt;br&gt;혼자 감당하는 힘든 시간 있어&lt;br&gt;함께하는 작은 공동체 필요해&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;나의 하루는 열여섯 시간 정도다. 살다보니 누구에게나 이십사 시간이 똑같이 주어지진 않는다는 걸 알게 됐다. 여덟 시간은 비염이 장악하고 있다. 종종 새벽 서너 시쯤 숨이 막혀 잠에서 깬다. 몸을 일으켜 코를 풀고, 물을 찾아 메마른 목을 축이고, 재채기를 하느라 한동안 잠들지 못한다. 까맣고 조용한 밤에 가쁜 숨을 쉬며 비염과 싸우고 있노라면 산다는 게 구차하게 느껴진다. 나는 이미 패배한 기분이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;출근 준비를 하는 동안에도 간지럼과 콧물은 계속된다. 회사에 도착해 커피를 마시며 할 일의 순위를 정하고 메일을 체크하는 동안에도 틈틈이 코를 풀고 재채기를 한다. 비염은 일을 방해하지만 내가 일에 집중하고 있을 때에야 비로소 잠잠해진다. 주로 점심시간을 기점으로 상태가 호전되기 때문에 오전에는 되도록 미팅이나 회의를 잡지 않는다. 지질한 모습은 굳이 보이고 싶지 않다. 나는 오후에 드디어 겨우 평범해지고, 평범함을 누릴 수 있는 시간은 소중하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;20년 이상 비염환자로 지낸 불편함과 서러움을 떠올리면 앞날이 막막하다. 꽤 오래 노력했지만 나을 거라는 기대는 점점 사라졌다. 여러 병원을 거치며 각종 약을 쓰고, 비중격만곡증 수술도 하고, 유명하다는 한의원도 가보고, 작두콩차와 구아바잎도 끓여 마셨다. 그럼에도 비염은 끄떡없다. 나는 여전히 매일 무너지고 비틀대며 일어서느라 기진맥진한 상태로 살고 있다. 비염이 없다면 어땠을까. 마음껏 코로 숨 쉬고, 상쾌한 아침을 맞으며 시간을 온전히 쓸 수 있다면 어땠을까. 젠장. 내가 시니컬한 건 비염 탓이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;루게릭병을 앓는 유튜버 ‘삐루빼루’의 채널을 구독하고 있다. 그녀는 몸의 근육이 굳어 스스로 먹지도 씻지도 못하고 화장실에 가거나 침대에 누울 수도 없다. 만성 비염으로도 지옥에 드나드는 사람은 루게릭병 환자의 심정을 제대로 가늠하기 어렵다. 그녀는 자신의 상황을 기어이 찍고 편집해 공개하며 사람들과 소통함으로써 자신을 구하고, 다른 이들을 구한다. 어쩔 수 없이 받아들여야 하는 삶의 무게를 감당해 나가는 모습에 나는 조금 겸손해진다. 그녀는 나의 스타이고 스승이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;드라마 ‘무빙’을 볼 때는 연휴였고 비염도 그걸 아는지 며칠 내내 극성이었다. 비염과 나는 오래 함께하다보니 서로를 어느 정도 파악하고 있다. 드물지만, 놈은 내가 무척 중요한 상황일 때는 아침에 나타나지 않는 배려를 한다. 하지만 여유가 생겨 방만해질 것 같으면 종일 징징거리기도 한다. 내 상황 때문인지 드라마의 초능력자들이 부럽지 않고 죄다 짠해 보였다. 원한 적도 없는데 날 때부터 주어진 초능력을 빼면 잘난 구석도 없고, 초능력 때문에 죽을 고생을 한다. 소수자라는 점에서 초능력자의 생활도 외롭고 고되다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 뇌전증을 가진 친구와 동료가 됐다. 쓰러지는 걸 직접 본 적은 없지만 어느 밤에 119 응급대원의 전화를 받고, 그가 갑자기 의식을 잃을 수 있음을 실감했다. 예측할 수 없는 시간과 장소에서 기억이 끊어지고 몸을 가눌 수 없게 되는 건 어떤 걸까. 뇌전증에 대해 찾아봤다. 가장 힘든 건 외로움이라고, 학교와 직장에 다니는 게 어려웠다고 고백하는 뇌전증 환자의 영상이 마음에 남았다. 사실 우리 사무실에는 심실중격결손으로 심장 수술을 한 사람도 있고, 한쪽 귀가 들리지 않는 동료도 있다. 원해서 그렇게 된 사람은 아무도 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 모두 대개는 멀쩡해 보인다. 책임감을 가지고 맡은 일을 잘하려고 노력한다. 하지만 내가 그렇듯이 어느 밤과 낮에 혼자서 힘든 시간을 감당하고 있을 것이다. 나는 코를 훌쩍거리며 생각한다. ‘오합지졸이라도 좋아. 가끔 소동이 벌어져도 괜찮아.’ 우리가 드라마를 써보면 어떨까. 핸디캡을 가진 멤버들이 모여 무리하지 않으며 외롭지 않게 일하는 회사, 그럼에도 함께 대견한 일들을 해내는 작은 회사를 우리가 만들면 좋겠다. 혼자서는 비범할 수 없으니까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정지연 (에이컴퍼니 대표·아트디렉터)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>축구 3연패, 한 걸음 남았다… “한·일전 반드시 승리”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323884&amp;code=12200000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323884&amp;code=12200000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:03:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100518411184626_1696498871_0924323884.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;황선홍 감독이 이끄는 한국 남자축구 대표팀이 아시안게임 3연패를 목전에 뒀다. 이제 남은 상대는 ‘숙적’ 일본. 승리를 위해선 대회 초반 보여준 공격적인 플레이를 밀고 나가면서도 상대 도발에 휩쓸리지 않는 게 관건이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 7일 중국 저장성 항저우의 황룽 스포츠센터 스타디움에서 일본과 항저우아시안게임 결승전을 갖는다. 대표팀은 마지막 일전을 앞두고 어느 때보다 결의에 차있다. 에이스 이강인(PSG)은 “몇 분을 뛰든 꼭 승리해서 우승하고 싶다”고 한·일전에 나서는 전의를 다졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 우즈베키스탄과의 4강전에선 이기긴 했지만 불안한 리드를 오래 이어가며 내용적으로는 아쉬움을 남겼다. 한준희 해설위원은 5일 국민일보에 “좀 더 세밀하게 풀어나갈 수 있는 상황에서 지나치게 롱패스에 의존한 나머지 쉽사리 볼 소유권을 넘겨줬다”고 짚었다. 황 감독 역시 경기 후 “상대 페이스에 끌려가는 양상이었다. 우리가 잘하는 것을 많이 나타내지 못했다”고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우즈베키스탄의 거친 몸싸움에 말려 부상 선수가 생긴 것도 큰 악재다. 후반 17분 측면 공격을 책임지던 엄원상(울산)이 상대의 강한 백태클에 걸려 넘어지면서 결국 교체됐다. 퇴근길엔 스태프에게 업혀서 나가면서 결승전 결장 가능성도 제기되고 있다. 황 감독은 “몸 상태를 확인한 뒤 마지막 선택을 하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선수들의 군면제가 걸린 금메달과 3연패 목표에 대한 압박감도 자칫 독이 될 수 있다. 부담을 덜고 경기에 임하는 게 승리를 위한 열쇠다. 상대 플레이에 동요하지 않고 파울 관리에 신경쓸 필요도 있다. 우즈베키스탄전 막판까지 득점 기회가 여러 차례 찾아왔음에도 흥분 상태로 골 결정력이 떨어졌던 걸 반면교사 삼아야 한다. 한 위원은 “일본은 우즈베키스탄보다 더 조직적인 압박으로 우리를 괴롭힐수 있다”며 “후방으로부터의 보다 침착한 빌드업이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대표팀 합류 후 아직 공격포인트를 올리지 못하고 있는 이강인의 활약도 중요하다. 바레인전에서 36분, 키르기스스탄과 16강전에서 59분, 중국과 8강전에서 28분, 우즈베키스탄과 4강전에서 59분을 소화한 이강인이 결승전에선 얼마나 뛸지 이목을 끈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 5년 전 자카르타·팔렘방 대회에서도 결승전에서 일본을 2대 1로 꺾고 금메달을 따냈다. 23세 이하 급에서 일본과의 상대 전적도 17경기 7승4무6패로 한국이 근소하게 앞선다. 다만 황선홍호는 최근 맞대결인 지난해 6월 아시아축구연맹(AFC) U-23 아시안컵 8강전에서 0대 3으로 완패했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현란한 ‘K-브레이킹’ 맘껏 즐기세요</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323886&amp;code=12200000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323886&amp;code=12200000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:03:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023082722460846057_1693143968_0924323886.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아시안게임 최초 브레이킹 금메달을 향한 국가대표 춤꾼들의 화려한 경연이 시작된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항저우아시안게임 정식종목으로 신규 채택된 브레이킹이 첫 선을 보인다. 남녀부로 나눠 치러지는 브레이킹 종목은 6일 중국 항저우 궁슈 캐널 스포츠 파크에서 열리는 대회 예선을 시작으로 16강 조별리그 경기까지 진행된다. 7일에는 같은 장소에서 8강부터 결승전까지 펼쳐진다. 금메달은 남녀부 각 1개씩 걸려 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정형식 감독이 이끄는 한국 브레이킹 대표팀은 비보이 김헌우(활동명 윙)와 김홍열(홍텐), 비걸 전지예(프레시벨라), 권성희(스태리)가 출전해 아시안게임 초대 챔피언에 도전한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들이 금메달을 따려는 이유는 분명하다. 한때 비주류의 길거리 문화로 취급받기도 했던 브레이킹을 널리 알리고 싶어서다. 그간 갈고닦은 실력을 맘껏 펼쳐 ‘이색 종목’인 브레이킹의 매력을 소개한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브레이킹 경기는 일대일 배틀 방식으로 진행된다. 무작위로 재생되는 음악에 맞춰 60초씩 퍼포먼스를 상대와 주고받으며 라운드 대결을 펼친다. 기술, 창의성, 표현력, 수행력, 음악이해력, 응용력 등 요소를 두루 평가해 승자를 가린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금메달을 노리는 김헌우는 이번 대회를 앞두고 “각 선수마다 춤의 개성이나 표현력이 달라 보시는 분들의 재미가 남다를 것”이라며 “춤에는 선수들의 개성이나 정체성을 넘어 각국의 문화까지 담겨 있다”고 말했다. 각 선수마다 갖고 있는 고유의 ‘시그니처 동작’을 눈여겨보는 것도 관전 포인트가 될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브레이킹은 내년 열리는 파리올림픽 정식종목으로도 채택됐다. 아시안게임 우승자는 파리올림픽에 직행할 수 있다. 남녀부 준우승자는 파리올림픽 예선전 출전권을 얻게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항저우=박구인 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘주식 파킹’ 해명 못한 김행, 이래서 국민 설득되겠나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323923&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323923&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:03:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100520460784772_1696506367_0924323923.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김행 여성가족부 장관 후보자의 국회 인사청문회가 열렸지만 그동안 제기된 여러 의혹을 제대로 해소하지 못했다. 그는 청문회에서 모든 것을 밝히겠다고 했지만, 자료 제출이 미흡했고 명쾌한 해명은 없었다. 공직자 윤리에 어긋난 김 후보자가 이래서야 국민을 설득할 수 있을지 의문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5일 진행된 국회 여성가족위원회의 김 장관 후보자 인사청문회에서는 그의 적격성 여부를 두고 공방이 오갔다. 논란의 핵심은 공직자 백지신탁 제도 취지에 어긋나는 ‘주식 파킹’(우호적 제3자에게 주식을 맡겨둠)이다. 고위 공직자는 이해충돌을 피하기 위해 보유 주식을 제3자에게 매각하거나 백지신탁위원회에 맡겨야 한다. 김 후보자는 2013년 박근혜 청와대 대변인에 임명됐을 때 백지신탁 대상으로 주식을 매각했다. 자신이 창업한 회사 ‘위키트리(소셜뉴스)’의 본인 지분을 공동창업자에게 매각하고, 남편 지분은 남편의 누나에게 팔았다. 몇 년 뒤 이 지분을 다시 사들였고, 2019년 회사로 복귀했다. 김 후보자는 “당시는 회사 경영이 어렵고 사줄 사람이 없어 시누이가 떠안아 준 것”이라고 해명했다. 그러나 사실상 어렵잖게 되살 수 있는 상대에게 주식을 맡겨둔 셈이어서 백지신탁 제도를 우롱한 꼼수라는 의혹을 받고 있다. 현재 김 후보자 부부의 소셜뉴스 주식 가치는 102억원이 넘는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게다가 2019년 복귀했다면서 그 이전인 2018년 위키트리로부터 급여(7500만원)와 취재비(240만원)을 받은 기록도 있다. 상식적인 상황은 아니다. 남편 역시 2018년 회사에서 급여를 받았다. 쉽게 납득하기 어렵다보니 여당 의원조차 “99% 주식 파킹”(국민의힘 김웅 의원)이라고 했다. 인사청문회에서도 통정매매이자 공직자윤리법 위반으로 수사 대상이라는 지적이 나왔는데 김 후보자는 극구 부인했다. 그가 청와대 대변인으로 근무한 2013년 위키트리에 집행된 정부 광고가 1년 전 5건에서 30건으로 늘어난 것 역시 석연찮다. 위키트리가 수익을 얻기 위해 기사 어뷰징(조회수 조작)까지 한 것으로 의심된다는 주장도 나왔다. 꼼수 주식 매각 등 제기된 여러 의혹이 제대로 규명돼야 할 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소문이 사실이었나… “中 핵잠수함 침몰 승조원 55명 사망”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323948&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323948&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:03:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100523160784931_1696515367_0924323948.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국의 핵추진 잠수함이 미국 등 서방 잠수함을 겨냥한 덫에 걸려 산소 시스템이 고장나면서 선원 55명이 사망했다는 영국 기밀보고서가 공개됐다. 지난 8월 관련 소문이 소셜미디어(SNS)에 퍼졌을 때 중국 정부가 헛소문이라고 일축했던 사안이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 데일리메일은 3일(현지시간) 영국 기밀보고서를 인용해 “중국군의 핵잠수함 093-417호가 8월 21일 산둥성 앞바다에서 임무를 수행하던 중 미국, 영국 등의 잠수함을 잡기 위해 자국군이 설치한 체인과 장애물에 부딪혀 선원 55명이 사망한 것으로 보인다”고 보도했다. 덫에 걸리는 충돌 사고로 잠수함을 수리하고 수면 위로 끌어올리는 데 6시간이 걸렸고 그사이 산소 시스템이 고장나면서 선원들이 저산소증으로 숨졌다는 내용이다. 이후 더타임스 등 현지 매체들도 비슷한 보도를 내놨다. 사망자는 장교 22명, 장교 생도 7명, 부사관 9명, 수병 17명이라고 보고서는 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100523160784932_1696515367_0924323948.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;익명을 요구한 영국 해군 잠수함 선원은 데일리메일에 “핵잠수함이 장애물에 갇혔고 잠수함 배터리가 방전됐다면 공기 처리 시스템이 고장 났을 가능성이 있다”며 “이는 질식이나 중독으로 이어졌을 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8월 21일 사고 당일 밤 유튜브 채널 ‘루더 미디어’는 “극비 정보: 6시간 전 중국의 공격형 핵잠수함이 대만해협에서 임무 수행 중 사고가 발생해 장교들이 모두 사망했다”는 내용의 영상을 공개했다. 중국 인터넷매체 펑파이에 따르면 해당 채널의 진행자는 이 정보가 중국 공산당 중앙군사위원회 합동작전통제센터에서 나왔다고 주장했지만 구체적인 증거는 제시하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 해군 전문 매체의 잠수함 전문가인 H.I. 서튼이 SNS에 “이 보도는 현재까지 확인되지 않고 있다”는 전제하에 관련 소식을 전하면서 급속도로 확산됐다. 펑파이는 이 같은 유언비어의 출처로 루더 미디어를 지목하면서 “음모론과 허위 정보를 퍼뜨리는 반중 계정”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대만 국방부는 이튿날 “탐지 수단을 동원해 대만해협 주변의 모든 공·해역 동향을 파악하고 있으며 인터넷상의 소문을 확인할 수 있는 정보는 없다”고 밝혔다. 이어 우첸 중국 국방부 대변인은 31일 브리핑에서 “관련 소식은 완전한 헛소문”이라며 “우리는 네티즌들이 당국의 권위 있는 정보에 관심을 갖고 유언비어에 휩쓸리지 않기를 바란다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100523160784933_1696515367_0924323948.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그러나 국방 정보를 기반으로 작성돼 높은 등급으로 분류되는 영국 기밀보고서에 해당 내용이 담기면서 사고가 사실일 수 있다는 의구심이 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2006년 취역한 093형 잠수함은 전장 110m, 수중 배수량은 7000~7200t(개량형)이다. 수중 30노트(시속 56㎞)까지 속도를 낼 수 있고 최대심도는 300m다. 533㎜ 어뢰 발사관 6개와 순항미사일 12발로 무장했다. 개량형은 순항미사일을 24발 싣기 위해 길이가 길어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여자배구, 北과 벼랑 끝 대결서 승리…  노메달 ‘위안’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323950&amp;code=12200000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323950&amp;code=12200000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:03:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100518410784622_1696498867_0924323950.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;항저우아시안게임 여자배구 대표팀이 북한과의 벼랑 끝 대결에서 승리했다. 첫 세트를 내주며 불안하게 출발한 한국은 주포 강소휘(GS칼텍스)의 분전으로 6년 만의 남북대결에서 승리했다. 17년 만의 아시안게임 ‘노메달’을 확정 지은 한국은 5~8위 순위결정전을 앞두고 분위기 반전에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5일 중국 항저우 사범대학 창첸캠퍼스 체육관에서 벌어진 여자배구 E조 8강 라운드 두 번째 경기에서 한국은 북한을 세트 스코어 3대 1(19-25 25-21 25-9 25-20)로 꺾었다. 한국은 중국과 베트남(39위)에 이어 E조 3위(1승2패)로 5~8위 결정전으로 향하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 첫 세트를 내주며 불안하게 출발했다. 2세트는 초반부터 엎치락뒤치락했지만 강소휘, 이선우(정관장), 표승주(IBK기업은행)의 활약으로 세트 스코어 동률을 만드는 데 성공했다. 이어 3세트는 한 번도 추격을 허용하지 않고 북한을 9점으로 틀어막았다. 3세트에서 압승한 한국은 접전을 벌였던 4세트도 따내며 북한에 승리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 승부가 기운 중국전에서 일찌감치 빠졌던 강소휘가 맹활약했다. 강소휘는 고비 때마다 점수를 내며 양팀에서 가장 많은 24점을 기록했다. 북한도 김현주가 22점을 올리며 분전했지만, 대세를 바꾸지는 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남북은 모두 8강 탈락(2패)을 확정한 상태에서 벼랑 끝 대결을 벌였다. 승리한 한국은 6일부터 이틀간 진행할 5~8위 순위결정전을 앞두고 일단 분위기 반전에 성공했다. 한국의 역대 아시안게임 최저 성적은 2006년 도하 대회의 5위다. 순위결정전 결과에 따라 최악의 성적을 받아들 가능성도 있다. 한국이 ‘노메달’로 경기를 끝낸 건 2006년 도하 대회와 이번까지 두 차례뿐이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세자르 에르난데스 감독이 이끄는 한국 여자배구 대표팀은 올해 국제무대에서 최악의 성적을 기록하고 있다. 앞서 올해 국제배구연맹(FIVB) 발리볼네이션스리그(VNL)에서 12연패했고, 아시아선수권대회에서는 역대 최하인 6위를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이택현 기자 alley@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>女농구, 마지막 자존심 지켰다… ‘박지수 더블더블’ 北 꺾고 銅</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323989&amp;code=12200000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323989&amp;code=12200000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:03:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100600300684980_1696519806_0924323989.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘정선민호’가 남북 재대결이 성사된 항저우아시안게임 여자농구 3·4위 결정전에서 30점차 완승을 거두며 프로 스포츠의 마지막 자존심을 지켰다. 남북 선수들은 지난 맞대결과 달리 경기 후 인사를 나누고 대회를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정선민 감독이 이끄는 한국은 5일 중국 항저우 올림픽 스포츠센터에서 열린 대회 여자농구 동메달 결정전에서 북한을 93대 63으로 꺾고 최종 3위에 올랐다. 2014년 인천 대회 정상에 올랐던 한국은 2018년 자카르타·팔렘방 대회에서 남북 단일팀을 이뤄 은메달을 땄다. 이번에는 결승 진출에 실패했지만 동메달로 대회를 마치며 재도약을 위한 희망을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박지수가 25점 10리바운드로 더블더블을 작성했고, 김단비가 21점 4어시스트를 기록했다. 박지현은 10점 6리바운드로 힘을 보탰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 이번 대회 북한을 두 차례 상대해 모두 이기는 성과를 남겼다. 지난달 29일 조별리그에서는 81대 62로 완승을 거둔 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 후 남북 선수들은 일렬로 서서 손바닥을 마주치는 하이파이브를 하는 것으로 인사를 대신했다. 조별리그 맞대결 때 북한 선수들은 별다른 인사 없이 코트를 떠났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항저우=박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아동학대 무분별 신고 없어야”… 릴레이 1인 시위 나선 교사들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323960&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323960&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:03:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100600160684970_1696518966_0924323960.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 한 초등학교의 15년차 교사 A씨는 최근 퇴근 시간이 1시간 넘게 길어졌다. 귀가하는 전철을 타기 전 ‘아동학대관련법 연내 개정’ ‘교사들의 억울한 죽음 진상규명’이라고 쓰인 피켓을 들고 서 있기 위해서다. 고속버스터미널, 서울역 등 장소를 옮겨가면서 1인 시위를 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국의 초등교사들이 지난달 27일부터 공교육 정상화를 위한 1인 릴레이 시위를 진행 중이다. 서울역과 대전역, 제주국제공항 등 지역 번화가에서 교대로 피켓을 들고 1시간가량 서 있는 방식이다. 이날 기준 참여 교사 수가 100명이 넘는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 5일 국민일보와 통화에서 “어제도, 모레도, 추석 연휴에도 계속했다. 생각보다 많은 사람이 교사 이야기에 공감을 해줬다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;25년차 경기도 초등교사인 B씨도 지난 3~4일 서울 용산역 1번 출구 앞에서 1인 시위에 참여했다. B씨는 “추석 때 고향에 다녀오자마자 시위에 나섰다”며 “나 같은 중년 교사들이 ‘나만 잘하면 되겠지’라는 생각으로 버틴 탓에 후배 교사들이 고통받는 것 같아 미안했다. 이렇게라도 죄책감을 덜고 싶다”고 했다. B씨 역시 지난해 학부모 악성 민원에 시달린 경험이 있다. 그는 “아이가 친구들과 놀다 다쳤는데 교사에게 공개 사과를 요구하고, 밤늦은 시간이나 수업 중에도 시도 때도 없이 계속 연락을 해왔다”고 말했다. 또 “집회에 참여하는 교사 대부분은 한편으로 불이익이 돌아오지 않을까 우려하기도 한다. 하지만 가만히 있기엔 교사 생활이 더이상 행복하지 않다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 7월 서울 서이초 교사의 사망 이후 매주 토요일 서울 도심에서 열리던 대규모 집회는 지난 한 달간 휴식기를 가졌다. 오는 14일 재개될 예정이다. 집회 주최 측은 “지난달 초·중등교육법 개정 등 교권보호 4법이 국회 본회의를 통과했지만, 여전히 무분별한 아동학대 의심 신고로부터 교사를 보호하지 못한다”며 “아동복지법을 개정하지 않는다면 교육 현장은 아동학대 신고를 피하기 위한 방어적이고 소극적인 문화가 고착될 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신영 기자 spirit@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>16t 트럭, 주차 단속 대기실 돌진… 2명 숨져</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323896&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323896&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100600140584966_1696518845_0924323896.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;강원도 정선군에서 석회가루를 싣고 가던 16t 트럭이 정선군청 주정차 단속요원들이 머물던 건물을 들이받아 20~30대 직원 2명이 숨지고 1명이 크게 다쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5일 오전 11시쯤 정선군 사북읍 사북리 사음1교 인근 도로에서 윤모(63)씨가 운전하던 16t 화물차가 컨테이너 건물을 들이받은 뒤 도로 6ｍ 아래 하천으로 추락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 사고로 건물 안에 있던 고모(28)씨가 숨지고, 사고 직후 실종됐던 나모(38)씨는 수색 2시간 만인 오후 1시6분쯤 트럭 밑에서 숨진 채 발견됐다. 김모(39)씨는 허리 등을 다쳐 병원으로 옮겨졌다. 고씨 등 3명은 정선군청 공무직 직원으로 주정차 단속업무를 맡아왔다. 이들은 이날 오전 주정차 단속업무를 마친 뒤 건물에서 대기하던 중 사고를 당했다. 화물차 운전자 윤씨는 가벼운 부상을 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고 차량은 석회가루를 싣고 군도 7호선 사북읍 직전리 터널에서 빠져 나와 시가지 방면 내리막길을 운행하던 중 사고를 냈다. 윤씨는 경찰 조사에서 “브레이크가 밀려 사고가 났다”고 진술했다. 경찰은 브레이크 고장 여부 등 사고 원인을 조사 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정선군 교통관리사업소 직원들은 동료들의 갑작스러운 사고 소식에 망연자실했다. 한 동료 직원은 “숨진 2명 모두가 기간제로 근무하다 성실히 근무한 것을 인정받아 2년 전에 공무직으로 전환된 친구들”이라며 “동료들이 안타까운 사고를 당해 너무 속상하다. 남은 가족들은 이제 어떻게 하냐”고 말을 잇지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 다른 직원은 “상처를 입은 직원은 근무 중 군청 앞에 쓰러진 80대 노인을 심폐소생술로 살리는 등 매사에 솔선수범했던 친구”라며 “하루빨리 회복하기를 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정선=서승진 기자 sjseo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 유류세 인하 조치, 내년 총선까지 계속 연장할 건가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323929&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323929&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:04:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100520470484774_1696506424_0924323929.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;추경호 부총리 겸 기획재정부 장관이 5일 기자간담회에서 이달 말까지 연장한 유류세 인하 조치를 연말까지 2개월 더 연장하는 방안을 적극 검토하고 있다고 밝혔다. ‘국제 유가 강세가 수그러들지 않으면’이란 전제를 달았는데 현재 유가 추이로 볼 때 사실상 추가 연장을 시사한 발언이다. 국제 유가 급등으로 국내 휘발유와 경유 소비자 가격이 최근 고공행진을 하고 있고 유가가 소비자물가에 미치는 영향이 커 정부 입장이 이해되는 측면이 없지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 유류세 인하 추가 연장은 부작용이 만만치 않기 때문에 신중하게 검토할 필요가 있다. 지난해 유류세 인하로 인한 세수 감소가 5조5000억원이었다. 올해 상반기에도 전년 같은 기간보다 7000억원 줄어 여파가 누적되고 있다. 기업 실적 부진, 경기 회복 지연 등으로 인해 올해 세수가 세입 예산보다 59조원 부족할 것으로 예상되는 상황에서 유류세 인하 추가 연장은 세수 부족을 더 키워 정부의 재정 운용에 부담이 될 수밖에 없다. 유류세 인하는 시장의 가격 기능을 왜곡시키고 에너지 과소비를 조장하는 결과를 낳게 된다. 한시적이어야 할 조치가 2021년 11월 이후 2년 넘게 계속 연장되는 것도 문제다. 추 부총리는 ‘2개월 추가 연장’을 언급했지만 내년 4월이 총선이라 더 연장될 가능성이 높다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제 유가 급등의 충격을 정부가 정책을 통해 한시적으로 완화해 줄 필요는 있지만 이런 조치가 장기화되는 건 곤란하다. 유류세 인하는 결국 세금으로 유류 소비자들의 부담을 덜어주는 조치여서 수익자 부담 원칙에 어긋난다. 인하 혜택은 대중교통보다는 자가용을 이용하는 계층에게 더 많이 돌아가기 마련이다. 유류 가격을 원가를 반영해 현실화하고 그로 인해 확보되는 세수는 에너지 취약계층, 영세 사업자 등을 위한 지원에 사용하는 게 바람직하다. 유류세 인하가 불가피하다고 판단되더라도 인하 폭은 가급적 줄이는 방안이 검토돼야 할 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우크라 지원 난항 美 “압수한 이란 탄약 100만발 보냈다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323934&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323934&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:04:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100518072884554_1696496848_0924323934.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 국방부는 4일(현지시간) 해상에서 압수한 이란 무기와 탄약을 우크라이나에 보내기 시작했다고 밝혔다. 이는 케빈 매카시 전 하원의장 해임으로 미 의회 하원 기능이 당분간 마비되면서 우크라이나 지원에 공백이 발생할 가능성이 제기된 가운데 발표됐다. 조 바이든 대통령은 의회를 거치지 않고 우크라이나를 지원할 방안을 마련하고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN에 따르면 미 중부사령부는 이날 “압수한 110만발 규모의 7.62㎜ 이란산 탄약을 우크라이나군에 지난 2일 이전했다”고 발표했다. 이 탄약은 지난해 12월 이란혁명수비대(IRGC)에서 예멘의 후티 반군으로 향하던 밀수 선박에서 미군이 압수한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 중부사령부는 성명을 통해 “정부는 지난 7월 법무부의 IRGC에 대한 민사 몰수 소송을 통해 이 탄약의 소유권을 획득했다”고 설명했다. 미 정부 관리들에 따르면 이번 탄약 이전을 시작으로 압수한 다른 무기도 우크라이나에 보낼 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 30일 미 의회를 통과한 임시예산안에는 바이든 대통령이 요구한 240억 달러의 우크라이나 지원 예산이 반영되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 국방부는 현재 우크라이나에 54억 달러 상당의 무기를 지원할 권한이 있지만 예산이 16억 달러에 불과해 추가 예산 편성이 필요한 상황이다. 하지만 우크라이나 지원에 대한 하원 내 공화당의 반대 목소리가 커지고 있어 새 의장 선출 뒤에도 예산 확보가 쉽지 않을 것이라는 관측이 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 바이든 대통령은 의회를 거치지 않고 우크라이나를 지원할 방안을 마련하고 있다. 그는 ‘추가 예산 승인 없이 미국이 우크라이나를 얼마나 지원할 수 있느냐’는 취재진 질문에 “자금을 조달할 다른 수단이 있다”고 답했다. 다만 구체적인 방법을 언급하지는 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 러시아가 최근 우크라이나의 공습을 받아 큰 피해를 본 크림반도에서 흑해함대 일부를 철수했다는 보도가 나왔다. 월스트리트저널(WSJ)에 따르면 러시아 군사전문가 미하일 바라바노프는 “지난 1일 촬영된 위성사진을 분석한 결과 세바스토폴에 정박하던 군함 중 킬로급 공격 잠수함 3척, 유도 미사일을 갖춘 호위함 2척, 초계함 1척 등이 노보로시스크항으로 옮겨졌다”고 밝혔다. 대형 상륙함 1척과 신형 소해정(기뢰 제거 함정) 1척, 다수의 소형 선박도 세바스토폴에서 크림반도 동부 페오도시야로 이동한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ은 “이번 조치는 블라디미르 푸틴 러시아 대통령에게 중대한 좌절을 의미한다”고 설명했다. 푸틴 대통령은 2014년 크림반도를 강제 병합한 뒤 이를 자신의 주요 업적으로 내세워 왔는데, 이 지역에서 공격을 받고 한발 물러선 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우크라이나군은 최근 미사일과 드론 등으로 크림반도를 집중적으로 공격했다. 지난달 22일에는 세바스토폴에 있는 흑해함대 본부에 공습을 가했다. 우크라이나 측은 이 공격으로 러시아군 장교 30여명이 사망했다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유인촌 “블랙리스트 없었다… 두 아들 증여세도 냈다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323944&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323944&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:04:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100600250884977_1696519508_0924323944.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유인촌 문화체육관광부 장관 후보자는 5일 국회 인사청문회에서 이명박정부 당시 문화예술계 블랙리스트 의혹에 관해 “블랙리스트는 절대 존재하지 않았다”고 강조했다. 두 아들의 아파트 매입과 관련한 증여세 납부 여부에 대해서도 “모두 납부했다”며 탈세 의혹을 부인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 청문회에서 더불어민주당은 유 후보자가 이명박정부 시절 문체부 장관으로 재임하며 블랙리스트를 관리·실행했다는 의혹을 집중 추궁했다. 유 후보자는 “블랙리스트라는 말 자체를 사용한 적이 없다”며 적극 반박했고, 국민의힘도 “민주당이 없는 사실을 갖고 정치 공세를 하고 있다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임종성 민주당 의원은 문재인정부 시절 ‘문화예술계 블랙리스트 진상조사 및 제도개선위원회’가 만든 백서에 유 후보자 이름이 104번 적혀 있다는 점을 언급하며 유 후보자가 거짓말을 하고 있다고 압박했다. 이에 유 후보자는 “그 백서는 일방적으로 기록된 것”이라며 “제 얘기를 104번씩 거론하면서 왜 저를 구속 안 했는지 지금도 궁금하다. 백서의 내용을 들여다보면 ‘소문이 이렇더라’ ‘누구의 의견이 이렇더라’는 식으로 돼 있다”고 맞받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김승수 국민의힘 의원이 이재명 민주당 대표를 언급하면서 청문회가 1시간30분가량 중단되기도 했다. 김 의원은 백서의 편향성을 지적하며 “그런 논리라면 여러 범죄 사실이 소명되고 수많은 증거가 있는 이 대표는 기소까지 됐는데 왜 책임지고 물러나지 않느냐”고 말했다. 이에 민주당 의원들이 “여기서 이재명 이야기가 왜 나오냐”고 반발했고, 야당 간사인 김윤덕 의원은 여당을 향해 “OO XX하네”라는 비속어를 사용했다. 김 의원은 회의가 속개된 뒤 “원색적 표현에 사과드린다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임오경 민주당 의원은 2015년 당시 31세, 27세였던 유 후보자의 두 아들이 모두 서울 성동구의 아파트를 구입한 것과 관련해 유 후보자가 증여세 납부 자료를 국회에 제출하지 않았다고 지적했다. 유 후보자는 “그 부분은 제가 증여했다고 자료에 명기했고, 증여세도 납부했다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성영 기자 psy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김기현 “김태우, 尹과 핫라인” 이재명 “폭정 멈추는 출발점”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323969&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323969&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:04:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100523070684927_1696514827_0924323969.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘과 더불어민주당은 서울 강서구청장 보궐선거 사전투표를 하루 앞둔 5일 투표 참여를 독려하며 선거 분위기 띄우기에 집중했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김기현 국민의힘 대표는 이날 최고위원회의에서 “강서구청장 보궐선거는 일 잘하는, 구민의 심부름을 할 머슴을 뽑는 선거”라며 “선거일(11일)에 투표가 어려운 강서구민은 6~7일 이틀 동안 실시되는 사전투표에 꼭 투표해 달라”고 당부했다. 국민의힘 후보인 김태우 전 강서구청장에 대해서는 ‘대통령과 핫라인이 있는 후보’라고 강조했다. 김 대표는 “(김포공항 일대) 고도제한 완화를 조속히 해결하려면 대통령, 국토교통부 장관, 서울시장과 직통 핫라인이 있는 여당 구청장이 꼭 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 또 “오래된 빌라촌 다세대와 다가구가 밀집해 차량 한 대 주차하기도 어려운 열악한 주거 환경을 지하주차장과 녹지 문화가 있는 번듯한 주거지로 탈바꿈시키려면 힘 있는 여당 구청장이 있어야 한다”고 주장했다. 진교훈 민주당 후보를 겨냥해서는 “정치인을 뽑는 선거가 아니며 야당 대표의 심부름을 할 아바타를 뽑는 선거도 아니다”고 견제구를 날렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 강서구 총력 유세에 나선 김 대표는 송화시장 고객만족센터에서 소상공인들과 만나 “김 후보가 구청장 하다가 중간에 미끄러져서 하던 일이 많이 멈췄다”며 “백지에서 새로 시작하기보다 (구청장을) 했던 사람을 밀어줘서 임기를 한 번 채워 달라”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 ‘정권 심판론’으로 응수했다. 이재명 대표는 이날 환자복 차림으로 사전투표 참여를 독려하는 ‘병상 메시지’를 냈다. 이 대표는 공개된 영상에서 “강서구청장 보궐선거는 정권의 폭정을 멈추고 강서구의 새로운 미래를 여는 출발점이 될 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 “정치는 정치인이 하는 것 같지만 결국 국민이 하는 것”이라며 “주권자인 여러분이 행사하는 한 표가 나라와 내 지역의 내일을 결정할 수 있다”고 강조했다. 그러면서 “딱 세 표가 부족하다. 국민이 승리하고 역사가 진보하는 위대한 행진에 빠짐없이 동참해 달라”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;24일간의 단식을 마치고 서울 중랑구 녹색병원에서 회복치료를 받고 있는 이 대표의 이번 병상 메시지는 본격적인 복귀를 알리는 신호탄으로 해석된다. 단식 후유증 등 건강상태를 고려할 때 당장 당무에 복귀하기는 쉽지 않을 전망이지만 당이 선거 총력전을 펼치고 있는 상황에서 ‘깜짝 지원’에 나설 가능성이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당내에선 이 대표가 하루빨리 지원유세에 나서야 한다는 의견이 많다. 최재성 전 청와대 정무수석은 YTN라디오 인터뷰에서 “(이 대표가) 휠체어를 타고라도 가야 된다”며 “(이번 선거는) 정권 심판이냐, 야당 심판이냐가 될 것이다. 여기에서 지면 이 대표가 어려워지는 것”이라고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이번 주말 또는 오는 9일 집중유세 현장에 나설 것으로 관측된다. 친명(친이재명)계 한 핵심 의원은 국민일보와의 통화에서 “지금까지 여러 상황을 볼 때 당장 현장 방문은 어렵더라도 9일 2차 집중유세는 고려해볼 수 있을 것”이라고 말했다. 민주당은 이날 이 대표를 제외한 당 지도부가 총출동해 발산역 인근 공원에서 1차 집중유세를 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당 상임고문인 이해찬 전 대표도 이날 진 후보 선거캠프를 방문해 “진실한 마음으로 마지막까지 성실하고 절실한 자세로 유권자를 만나면 진심이 전달될 것”이라고 격려했다. 전당대회 돈봉투 의혹으로 민주당을 탈당한 송영길 전 대표도 강서구를 돌며 선거운동을 하고 있다. 송 전 대표는 이날 페이스북에 “시민들을 만나 진 후보 지지를 호소했다. 어처구니없는 국민의힘의 행태에 민심의 분노가 체감된다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 박장군 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 도쿄전력, 후쿠시마 오염수 2차 방류 개시</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323975&amp;code=11141700&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323975&amp;code=11141700&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:04:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100523100984929_1696515009_0924323975.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본 후쿠시마 제1원자력발전소 운영사인 도쿄전력이 5일 오염수(일본 정부 명칭 ‘처리수’)의 2차 해양 방류를 개시했다고 교도통신 등이 보도했다. 도쿄전력은 계획에 따라 오염수를 기간별로 여러 차례 나눠서 방류하고 있는데 1차 방류에서 이상이 발견되지 않았다는 판단에 2차 방류를 시작한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도쿄전력은 이날 오전 10시 30분부터 7800t 규모의 2차 방류를 시작했다고 밝혔다. 2차 방류는 오는 23일까지 17일간 하루 약 460t씩 진행될 예정이다. 1차 방류는 지난 8월 24일부터 지난달 11일까지 진행됐다. 당시 7788t이 후쿠시마 제1원전 앞바다에 쏟아졌다. 이번에 방류되는 오염수도 다핵종제거설비(ALPS·알프스)를 거쳐 바닷물과 희석돼 약 1㎞ 길이의 해저터널을 통해 원전 앞바다로 향한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;알프스로 정화 처리하면 세슘을 비롯한 방사성물질 62종을 제거할 수 있으나 삼중수소(트리튬)와 탄소-14 등의 핵종이 남는다. 거르지 못한 삼중수소는 바닷물과 희석해 농도를 일본 규제 기준 미만으로 만들어 내보낸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도쿄전력이 전날 바닷물로 희석한 오염수의 삼중수소 농도를 측정한 결과 ℓ당 최대 87㏃로 방류 기준보다 낮았다. 도쿄전력은 2차 방류분 보관탱크 내 오염수에서 탄소-14, 세슘-137, 코발트-60, 아이오딘-129 등 4종의 방사성 핵종이 검출됐으나 모두 고시 농도 한도를 크게 밑도는 수준으로 나타났다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 정부는 내년 3월까지 오염수 3만1200t을 방류한다는 계획이다. 후쿠시마 제 1원전 부지에 보관된 오염수의 약 2.3%다. 원전 저장 탱크에는 지난달 28일 기준으로 오염수 133만8000여t이 보관돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 정부는 1차 방류 때와 마찬가지로 현장에 전문가를 파견하고 오염수 처리 과정과 방류 영향 등을 별도로 점검하기로 했다. 박구연 국무조정실 국무1차장은 이날 정부서울청사 브리핑에서 “우리 검토팀은 방류 데이터 모니터링을 진행 중”이라며 “국민의 건강과 안전에 영향이 없도록 확인과 점검에 최선을 다할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성훈 해양수산부 차관은 “올 한해 1만4000건이 넘는 국내 생산·유통 수산물과 천일염 방사능 검사 결과 단 한 건의 부적합 사례도 없었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제원자력기구(IAEA)는 이날 성명을 내고 “2차 방류한 처리수 내 삼중수소 농도가 일본 운영 기준치보다 훨씬 낮은 수준이라는 것을 현장 IAEA 전문가들이 확인했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>식을 줄 모르는 ‘마라 열풍’… 컵누들·떡볶이·빵으로 출시</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323786&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323786&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100520341184742_1696505651_0924323786.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;식을 줄 모르는 마라의 인기에 식품업계가 마라맛 신제품 출시에 열을 올리고 있다. 마라탕 가게들의 위생 문제가 불거지는 가운데 소비자들은 믿을 수 있는 음식이 많아져 반갑다는 반응이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오뚜기는 기존의 컵누들을 마라탕 맛으로 만든 ‘컵누들 마라탕’을 출시했다고 5일 밝혔다. 150㎉의 적은 열량으로 마라맛을 즐길 수 있는 제품이다. 마라탕 전문점에서 쉽게 찾아볼 수 있는 ‘두부피’ 건더기를 넣어 가게에서 직접 먹는 듯한 재미를 느낄 수 있게 했다. 한국인이 선호하는 사골국물 베이스에 마라와 땅콩, 참깨로 맛을 내고 마라탕 전문점의 1.5단계 맵기를 재현했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세븐일레븐은 지난달 마라탕을 라면으로 재해석한 ‘세븐셀렉트 마라탕면’을 선보였다. 얼얼한 마라맛은 살리되 대중성을 잡기 위해 한국인에게 생소한 향신료인 산초의 맛은 줄였다. 대신 한국 음식에 즐겨 쓰이는 고춧가루로 맛을 보완했다. 양배추, 목이버섯, 청경채 등 마라탕에 자주 들어가는 채소들도 건조해 넣었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동대문엽기떡볶이가 지난 7월 내놓은 신메뉴 ‘마라떡볶이’는 뜨거운 반응에 한동안 품절 사태를 빚기도 했다. 매운맛으로 유명한 엽기떡볶이에 마라탕의 얼얼한 맛을 접목한 메뉴다. 떡·오뎅 등 기존의 떡볶이 재료뿐 아니라 중국당면·분모자·우삼겹·통유부를 토핑으로 더했다. 마라탕 전문점들의 메뉴에서 착안해 사이드 메뉴로 꿔바로우도 함께 출시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 달 파리바게뜨는 마라를 활용한 빵 메뉴를 선보였다. 고로케에 마라 소스와 돼지고기·당면·버섯 등으로 속을 채운 ‘얼얼함에 지지마라! 화끈한 마라고로케’, 소시지와 양파에 마라 소스를 넣은 ‘얼얼함에 지지마라! 마라 왕!소시지’ 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마라 음식을 즐겨먹는 소비자들은 반색한다. 직장인 김모(30)씨는 “스트레스를 받을 때마다 혀가 얼얼한 마라맛이 당기는데, 마라 전문점이 깨끗하게 관리되지 않는다는 이야기들을 들어 고민될 때가 많았다”며 “위생을 믿을 수 있는 마라 식품들이 늘어서 가끔 사먹고 있다”고 말했다. 한번 마라 음식을 시켜 먹으려면 배달비까지 2만원은 내야 하는데 가격 부담까지 덜어 일석이조라고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘마라 열풍’을 초기에 주도했던 마라탕 전문점들의 위생 문제는 계속해서 지적되고 있다. 국회 보건복지위원회 소속 서영석 더불어민주당 의원이 최근 식품의약품안전처로부터 받은 ‘외식 프랜차이즈 식품위생법 위반 현황’에 따르면 2018년부터 지난 6월까지 마라탕 프랜차이즈 상위 8개 브랜드 매장 600개의 식품위생법 위반 건수는 총 119건이었다. 매장 수 대비 20%에 이르는 수치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘아이폰15’ 오늘 사전 예약… MZ세대 공략 나선 이통사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323864&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323864&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100515151184155_1696486513_0924323864.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;애플의 신제품 아이폰15 시리즈가 6일 국내 사전 예약을 시작한다. 이동통신사들은 아이폰의 주요 고객층인 MZ세대를 집중적으로 공략해 고객을 유치한다는 전략이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동통신 3사는 아이폰15 시리즈의 사전 예약을 6~12일 진행한다고 5일 밝혔다. 공식 출시는 오는 13일이다. 5G 가입자 수 증가세가 주춤해지면서 이동통신사들은 MZ세대를 고객 유치경쟁의 표적으로 삼았다. MZ세대 인지도가 높은 온라인몰과 제휴하거나 맞춤형 할인 혜택을 준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK텔레콤은 패션 플랫폼 무신사와 손을 잡았다. 무신사에서 아이폰15를 개통하는 고객에게 할인권과 최대 30만원 상당의 무신사 기획전 아이템을 준다. SK텔레콤은 올리브영과도 협업해 ‘올리브영x0청년’ 행사를 진행한다. KT는 10~20대에 초점을 맞췄다. 5G 베이직 요금제 이상을 쓰는 만 29세 이하 고객(Y덤 고객)에게 공유데이터 2배 혜택과 스마트기기 최대 2회선 요금 할인 혜택을 제공한다. LG유플러스는 20대 사전 예약 고객 가운데 선착순 2만명에게 유쓰지원금으로 네이버페이 포인트 3000원을 증정한다. 저녁 시간대 영화 3편을 연속 상영하는 ‘IMAX 무비 나잇’ 행사에 20대 고객 1200명을 초대할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2파전 된 美 차기 하원의장 선거… “가장 보수적 후보들이 맞붙었다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323900&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323900&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:05:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100521080784832_1696507687_0924323900.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국의 차기 연방 하원의장직을 차지하기 위한 공화당 경선이 보수 선명성 경쟁 양상을 보이고 있다. 스티브 스컬리스 공화당 하원 원내대표와 짐 조던 하원 법사위원장은 예산 삭감, 국경 강화 등 강경 보수파가 바라는 정책을 핵심 공약으로 내걸고 출사표를 던졌다. 도널드 트럼프 전 대통령과 반란을 주도한 강경파 의원들의 표심이 승부처가 될 수 있어 우크라이나 지원 등 조 바이든 대통령의 핵심 정책이 차질을 빚을 우려가 커졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스컬리스 원내대표는 4일(현지시간) 동료 의원들에게 보낸 출마 서한에서 “바이든 대통령의 실패한 리더십 아래 미국인들은 생활비를 감당할 수 없는 벼랑 끝으로 내몰리고 있다”며 “부채는 우리 후손들을 불구로 만들 것”이라고 밝혔다. 이어 “우리가 단결하면 하원이 임박한 정책 싸움에서 가시적인 승리를 확보할 레버리지를 보존할 수 있다”고 말했다. 그는 과거 우크라이나 지원법안에 찬성표를 던지며 우호적인 입장을 취했다. 전문가들은 그러나 강경파의 지지가 필요한 만큼 의장 경선 과정에서 이를 강력히 주장하기는 힘들 것으로 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조던 의원도 출마 성명서를 통해 “우리는 계속해서 너무 많은 돈을 지출하고 있다. 재정 건전성을 확보하고 지출을 줄여 다음 세대에 더 많은 것을 남겨 줄 수 있도록 해야 한다”고 말했다. 조던 위원장은 기자들과 만나 우크라이나 추가 지원을 제공하는 정부 지출 조치에 반대한다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 둘의 의장 선거 출마에 대해 “가장 보수적인 공화당 지도자들이 서로 맞붙는 피 튀기는 투쟁의 무대가 마련됐다”고 설명했다. 두 후보 모두 케빈 매카시 전 하원의장보다 보수 성향이 강한 인물이어서 누가 의장이 되든 공화당의 우파 선명성이 더 강화될 것이라는 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트럼프 전 대통령 이름도 지속해서 거론되고 있다. 마조리 테일러 그린 의원은 엑스(X·옛 트위터)에 “현재 지지하는 유일한 후보는 트럼프 전 대통령”이라며 “우리는 그를 의장으로 삼고 대통령으로 선출할 수 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트럼프 대통령은 이날 기자들과 만나 “많은 사람이 나에게 의장을 맡아달라고 전화하고 있다”며 “내가 말할 수 있는 것은 국가와 공화당, 국민을 위해 최선인 것은 무엇이든 하리라는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 트럼프 전 대통령이 실제 의장에 나설 가능성은 크지 않다는 관측이다. 의장이 되기 위해 반드시 현직 의원일 필요는 없지만, 공화당 규정상 2년 이상 징역형을 선고받을 수 있는 중범죄로 기소된 사람은 당 지도부에서 사임해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백악관의 걱정은 커졌다. NYT는 “하원이 언제 기능을 재개할지, 누가 공화당 회의를 주도할지 불확실한 상황에서 40일 후로 예정된 지출 법안의 운명에 대한 우려가 커지고 있다”고 지적했다. 미국 하원 의장 선거는 11일 진행될 예정이며 공화당은 하루 전인 10일에 후보들의 정견 발표 등을 청취한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“다른 친구들과 조금 다를 뿐이야”… 자조모임서 사회성 키우는 아이들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323951&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323951&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:05:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100321010782148_1696334467_0924323951.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난달 16일 서울 도봉구민회관에 느린 학습자(경계선 지능인) 아동과 학부모 등 모두 9명이 모였다. 느린 학습자 자조 모임 자리였다. 느린 학습자 자녀를 둔 부모들은 교우관계 등에서 소외받는 자녀를 위해 자조 모임을 만들었다. 이런 모임이 현재 전국에 15곳 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도봉구의 느린 학습자 자조 모임 ‘느루별’은 매달 셋째 주 토요일에 진행된다. 모임을 이끄는 박정숙(가명)씨는 “학교에서는 외로운 섬처럼 떠다니던 아이들이 모임에 나와 자신과 비슷한 친구들을 만나고 서로 놀고 대화하면서 사회성을 기르고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100521130784847_1696507987_0924323951.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날은 근황 얘기를 시작으로 끝말잇기 그림책을 서로 돌아가면서 읽고, 동시도 쓰면서 시간을 보냈다. 모임에 참석한 느린 학습자 신정연(13·가명)양은 이전 한 달 동안 대안학교에서 커피 내리는 법과 목공을 배웠다고 말했다. 신양은 “우리 학교는 저처럼 상황이 안 좋은 학생들한테 상담도 해주고 진로 활동도 도와준다”고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박씨는 신양 얘기를 웃으며 경청하면서도 “정연아, 우리는 상황이 안 좋은 친구들이 아니야. 다른 친구들하고는 조금 다를 뿐이야”라고 정정해줬다. 박씨 역시 초등학교 6학년인 느린 학습자 아들을 두고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자조 모임은 아이들뿐 아니라 느린 학습자를 자녀로 둔 부모에게도 큰 위로가 된다고 했다. ‘남들과 조금 다른’ 자녀를 어떻게 양육해야 할지 서로 경험과 정보를 공유하고, 양육 과정에서의 어려움도 편하게 꺼낼 수 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7살 느린 학습자 아들을 둔 이연정(가명)씨는 “아이가 느린 학습자라는 걸 처음 알고는 마음을 다잡기 너무 힘들었다. 깜깜한 밤에 돌다리를 더듬어가며 걷는 기분이었는데 자조 모임 덕분에 그나마 등불이라도 생긴 듯하다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 처음으로 자조 모임을 찾은 윤현지(가명)씨도 “오길 잘했다”며 만족스러워했다. 윤씨는 “일반 아이들하고 같이 있다 보면 어느 순간 제 아이만 무리에서 떨어져 나온다. 그 친구들은 따돌린 게 아닌데 그냥 혼자 따돌려져서 저한테 온다”며 “그런데 여기 와보니 모든 아이가 서로 어우러져서 너무나도 편하게 놀더라”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김현수 명지병원 정신건강의학과 교수는 “지능은 고정돼 있지 않고 변하기 때문에 조기 발견을 통한 학습지원과 사회적 지원이 이루어지면 (평균인) IQ 85를 넘는 경우도 꽤 있다”며 “학습과 사회성에 대한 지원이 이루어지면 느린 학습자들이 일상을 살아가는 데 보다 도움이 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[바이블시론] 일상의 폭력에서 벗어나기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323826&amp;code=11171370&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323826&amp;code=11171370&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023083119430551641_1693478585_0924323826.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;얼마 전 과거의 학교폭력 피해자가 가해자에게 복수하는 드라마가 인기를 끌었다. 인기 비결에는 중년층의 공감도 한몫했을 것이다. 중·고등학교 시절 기억의 상당 부분은 체벌과 폭력이다. 좋은 선생님과 친구도 많았지만, ‘사랑의 매’와 싸움이 너무 흔해서 나중엔 익숙해지고 말았다. 체벌과 좀 거친 친구들이 생산하는 불안과 공포는 학교의 공기 같은 것이었는데, 그 와중에 어떻게 웃고 떠들고 친구를 사귀었는지 의아할 정도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;직접 가해자나 피해자가 아니어도 지금 50대 이상인 이들에게 폭력은 일상이었다. 학교에서는 선생님한테 맞고 군대에서는 선임에게 맞고 불심검문을 받다가 경찰한테 맞았다. 선배는 후배를 때리고 부모는 자식을, 남편은 아내를 때렸다. 폭력은 일종의 문화여서 심지어 교회 중고등부나 신학교에서도 선배의 ‘집합’이 있었다. 지금 기준으론 어처구니없지만, 먼 옛날이야기가 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇게 일상적인 폭력이 한 세대 만에 전반적으로 사라진 것은 참 감사한 일이다. 그러나 폭력을 자행하거나 당하고, 거기 익숙해진 이들은 없어지지 않았다. 그 시절 학생과 후임을 때리던 선생과 선임, 방패를 내리찍던 전경과 그의 상사, 그리고 그 폭력의 피해자와 방관자가 오늘 우리 사회의 기성세대가 됐다. 옛날 우리가 자연스레 내재화했던 폭력의 뿌리는 다시 새로운 방식의 다양한 폭력으로 대물림되고 있다. 물리적 폭력은 줄었으나 그 여파에서까지 자유롭지는 못한 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;극복하지 못한 일상적 폭력의 흔적과 트라우마는 갈수록 심해져만 가는 사회적 갈등에서 고스란히 드러난다. 대표적인 것이 정상적 대화와 토론의 부재, 그리고 뒤틀린 의사소통이다. 토론은 이견을 가진 이들이 논리로 경쟁하고 이해득실을 조정하는 과정인데, 폭력에 일찍 노출된 사람에겐 낯선 일이다. 이견과 갈등을 물리적 싸움처럼 인식하기 때문에 그 상황을 직면하기보다 가능한 피하고, 피하지 못하면 막말과 위협, 억지로 대처한다. 협상, 타협, 상생보다 일방적 승리와 패배 사이의 양자택일만 생각하니 대립이 격해지는 건 당연하다. 의견 차이를 이념 투쟁으로 치환하고, 사소한 권력관계에서 갑질을 하고, 힘이 있어야 자신을 지킬 수 있다는 식의 논리가 통용되는 것도 같은 맥락이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;힘으로 상대를 제압하고 문제를 해결하겠다는 태도도 문제지만, 폭력의 논리에 순응해 힘이 없으면 알아서 굴복하고 정의롭고도 정상적인 절차를 기대하지 않는 것은 더 큰 문제다. 자신이 강자가 되는 상황에서는 마음껏 뻔뻔하게 행동하고, 스스로 약자라고 생각하면 돈과 권력을 가진 이들의 전횡에 알아서 입을 다문다. 오랜 노력 끝에 민주적 법과 제도를 확립해 뒀지만, 이번에는 법과 제도를 잘 이용할 수 있는 사람이 새로운 강자로 등장해 군림한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과거에 일상적이었던 폭력이 다른 방식으로 자꾸 재생산되는 상황을 극복할 방안은 무엇일까. 우선 과거의 폭력이 초래한 결과를 기억하는 것에서 시작할 일이다. 우리의 근현대사를 채운 전쟁, 국가 권력, 차별과 혐오가 초래한 폭력, 그런 환경에서 자라면서 경험한 크고 작은 폭력이 기성세대에 남긴 상처를 직시해야 한다. 그 자각에 기대어 무의식적으로 장착된 폭력의 논리를 의식적으로 극복하려는 노력이 있어야 폭력에서의 해방이 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바로 이 지점에 기독교회의 역할이 있다. 이런저런 방식으로 다시 나타나는 폭력의 악순환을 과감하게 끊어내는 힘이 사랑과 평화, 정의의 복음에서 나오기 때문이다. 칼을 쓰는 자 칼로 망한다고 하신 그리스도, 약한 자와 병든 자를 치료하고 고아와 과부를 먼저 돌아보신 예수님의 가르침을 충실히 따르는 것은 세상을 섬길 뿐 아니라 우리 안에 오래 자란 상처를 치유하는 길이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손화철(한동대 교수·글로벌리더십학부)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG전자 봉사단 ‘라이프스굿’ 몽골서 교육환경 개선 봉사활동</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323897&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323897&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:06:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100523580984948_1696517889_0924323897.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;LG전자는 임직원으로 구성한 ‘라이프스굿(Life’s Good)’ 봉사단이 지난 2일(현지시간)부터 몽골에서 교육환경 개선을 위한 봉사활동을 하고 있다고 5일 밝혔다. 봉사단은 몽골의 수도 울란바토르 가초르트 지구에 자리한 샤하르트 초·중학교에서 벽화 그리기, 농구장 개·보수, 운동장 인근 보도블록 설치 등의 활동을 했다. 봉사 활동은 6일까지 진행된다. 라이프스굿 봉사단은 2010년 출범했다. 31개팀, 480여명으로 시작해 올해는 72개팀, 600여명이 봉사단에서 활동 중이다. 이번 몽골 봉사에는 임직원 300여명이 지원했고, 심사를 거쳐 30여명이 선발됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>또 ‘가장 뜨거운 9월’… 몬순 불안에 아마존 파괴 위기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323919&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323919&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:06:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100517151584459_1696493715_0924323919.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 5·6·7·8월에 이어 9월도 관측 사상 ‘가장 뜨거운 9월’ 대열에 합류했다. 이상기후 현상이 전 지구를 휩쓸고 있는 올해는 역사상 가장 뜨거운 해로 기록될 것이 확실시된다. 남미에서는 몬순(계절성 강우)의 예측이 불가해지며 ‘지구의 허파’로 불리는 아마존까지 위협받는 등 기후 변화의 실존적 위협이 명확해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 일간 가디언은 4일(현지시간) 유럽연합(EU) 기후변화 감시 기구인 코페르니쿠스 기후변화 서비스(C3S)의 보고서를 인용해 “9월 지구 온도는 이전 기록에서 0.5도 오르며 역대 최대 수준의 상승 폭을 보였다”며 “산업화 이전 수준보다 약 1.8도 따뜻해진 것”이라고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기후 과학자들조차 예측을 뛰어넘는 이상 기온의 원인을 설명하지 못하고 있다. 지구 온난화와 해수면 온도 상승을 뜻하는 엘니뇨 현상이 주원인이지만 이것만으로는 부족하다고 입을 모은다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;핀란드 기상연구소 연구원 미카 란타넨은 “기온이 어떻게 이렇게나 많이 오를 수 있는지 이유를 찾기 위해 고군분투 중”이라고 말했다. 영국 레딩대 기상학자 에드 호킨스 교수는 “올여름 더위는 이례적이라는 말로밖에 설명할 수 없다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무분별한 개발에 따른 자연 파괴까지 더해지면서 남미는 이미 인류 생존을 위협할 만한 최대 환경 현안을 마주했다는 진단이 나온다. 이날 국제 학술지 ‘사이언스 어드밴시스’에는 남미의 몬순이 갑작스레 기후 균형이 깨지는 ‘티핑포인트’ 조짐을 보인다는 내용의 논문이 실렸다. 기상이변에 토지 개간, 최근 계속된 산불, 벌목까지 더해지며 남미의 기후 시스템이 차원이 다른 위기 단계에 근접했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;몬순 기간 강우량이 최대 30% 감소할 가능성이 제기된다. 이 경우 아마존 열대 우림은 스스로 수분을 유지할 수 없다. 이미 강우량 감소, 건기의 연장, 토양 수분 감소, 가뭄의 빈도·강도 증가 등 위기 전조 현상이 확인됐다. 지구 산소의 20%를 생성하는 아마존이 파괴되면 기후재난은 더 예측 불가의 영역으로 진입할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아마존뿐 아니라 라플라타강 유역까지 수천㎞에 걸친 남미 지역이 몬순의 영향권에 있다. 라플라타강은 하구 폭이 200㎞가 넘는 세계에서 두 번째로 넓은 강으로 아르헨티나와 우루과이 사이를 관통한다. 농경지는 물론 수많은 생물군이 영향을 받을 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프란치스코 교황은 이날 ‘교황 권고’를 발표하고 기후 위기를 ‘정의의 위기’로 규정했다. 그는 “지구 온난화로 인해 세계가 붕괴하고 있다”며 “국제사회는 긴급히 행동에 나서야 한다”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박세웅 호투·노시환 맹타… 류중일호 숙적 日 잡고 기사회생</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323920&amp;code=12200000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323920&amp;code=12200000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:06:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100521140584849_1696508045_0924323920.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;흔들리던 류중일호가 일본과의 ‘단두대 매치’에서 기사회생했다. 맏형 박세웅에서 최지민·박영현으로 이어지는 마운드의 철벽투가 빛났다. 4번타자 노시환은 결정적 순간 타점을 올리며 승리를 견인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 야구 대표팀은 5일 중국 저장성 사오싱 야구·소프트볼 센터에서 열린 일본과의 항저우아시안게임 야구 슈퍼라운드 첫 경기에서 2대 0으로 승리했다. 그룹라운드까지 합쳐 3승(1패)째를 거두며 결승 진출 가능성을 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘숙적’ 일본은 예상대로 만만찮았다. 실업팀 소속으로 선수단을 꾸렸다지만 기량은 프로를 방불케 했다. 한국전에 대비해 체력을 충분히 비축해둔 선발 가요 소이치로를 비롯해 마운드에 오른 투수 전원이 시속 150㎞ 안팎의 빠른 공을 스트라이크존 구석구석에 뿌렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위기에서 대표팀을 건져낸 건 박세웅이었다. 앞선 그룹라운드 대만전에서 구원 등판해 아웃 카운트 2개를 책임진 그는 이날 성인 대표팀 합류 이래 가장 빼어난 투구를 펼쳤다. 최고 시속 150㎞대 강속구에 예리한 슬라이더와 커브를 섞어 일본 타선을 6이닝 무실점으로 요리했다. 삼진이 9개나 될 만큼 압도적인 투구였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맏형의 호투에 타선도 집중력을 발휘했다. 초반엔 잘 맞은 타구가 투수 정면으로 가는 불운에 번트 실패까지 겹치며 고전했으나 6회 침묵을 깼다. 적극적 주루와 작전으로 만들어진 1사 1, 3루에서 노시환이 좌익수 희생플라이로 선취점을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올 시즌 KBO리그 최고 타자답게 노시환의 방망이는 여기서 멈추지 않았다. 한 점 차 살얼음 리드를 유지하던 8회말 2사 2루에서 일본의 베테랑 사타케 가츠토시를 상대로 적시타를 터뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;계투진도 힘을 냈다. 왼손 ‘믿을맨’으로 떠오른 최지민이 7회를 틀어막았다. 정규시즌 홀드왕이 유력한 박영현은 멀티 이닝 세이브를 수확했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 월드베이스볼클래식(WBC)에서도 2경기 6이닝 무실점으로 활약했던 박세웅은 다시 한번 국제무대 경쟁력을 증명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 보완할 과제도 확인했다. 잇따른 번트 실패는 젊은 선수들의 작전 수행능력에 물음표를 남겼다. 4회 1사 1, 3루에선 문보경이 스퀴즈 번트를 대지 못하며 1루 주자 윤동희가 2루에서 잡혔고 5회엔 김주원의 희생번트가 선행 주자 아웃으로 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시간은 많지 않다. 6일 중국과 슈퍼라운드 2차전을 치른다. 그룹라운드에서 일본을 꺾은 중국은 이번 대회 돌풍의 핵심이다. 패배 시 결승 진출이 어려운 만큼 총력전이 불가피하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“벤츠, 비켜!”… 5시리즈 새모델로 수입차 1위 노리는 BMW</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323932&amp;code=14140000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323932&amp;code=14140000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:06:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100521540584879_1696510445_0924323932.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;BMW가 대표 세단 5시리즈 신형 모델을 출시했다. 2017년 이후 6년 만에 내놓은 완전변경 모델이다. 5시리즈 라인업에 처음으로 순수 전기차를 포함했다. BMW는 이 차로 8년 만에 한국 시장 수입차 1위 탈환에 도전한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5일 BMW코리아에 따르면 5시리즈는 1972년 1세대 출시 이후 전 세계에서 800만대 이상 판매된 모델이다. BMW는 5시리즈 신형 모델의 첫 출시 무대로 한국을 택했다. 그만큼 한국시장을 중요하게 생각한다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카이즈유데이터연구소에 따르면 5시리즈는 올해 1~8월 한국에서 판매량 1만5599대를 기록해 벤츠 E클래스(1만2029대)를 제치고 수입차 판매량 1위에 올랐다. 전체 판매량에서도 BMW는 5만347대로 벤츠(4만7382대)를 앞선다. BMW는 신형 5시리즈로 1위를 굳히겠다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신형 ‘뉴 5시리즈’는 이전보다 몸집이 커졌다. 길이 95㎜, 너비 30㎜, 높이 35㎜ 길어졌다. 실내 공간에 영향을 주는 앞뒤 축간 거리(휠베이스)도 20㎜가 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 5시리즈 최초의 순수 전기차인 뉴 i5가 새롭게 추가됐다. i5는 하나의 전기모터로 달리는 후륜구동 i5 eDrive4와 전기모터 2개를 단 고성능 사륜구동 ‘i5 M60 xDrive’ 등 2종류다. 1회 충전으로 각각 최대 516㎞, 582㎞까지 주행이 가능하다. 고속 충전을 하면 10분 만에 156㎞를 달릴 수 있을 정도로 충전할 수 있다. 5시리즈와 수입차 양강 구도를 형성하고 있는 벤츠 E클래스는 내년 초에 완전변경 모델이 나올 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내년에도 1% 대 성장?… ‘3苦’ 파고에 비틀거리는 한국경제</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323953&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323953&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:06:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023052121000733497_1684670407_0924323953.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고금리·고물가·고환율의 ‘3고(高) 위험’이 한국 경제를 다시 위협하고 있다. 올해에 이어 내년 경제성장률까지 1%대에 그치는 것 아니냐는 우려가 커지고 있다. 현재 국내 주요기관과 해외 국제기구들은 내년 한국의 2%대 성장을 전망하고 있지만 글로벌 투자은행(IB)들은 내년 한국 경제성장률 전망치를 속속 낮춰 잡고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5일 한국은행 등에 따르면 미국발 고금리 장기화 가능성에 한국 경제의 불확실성이 커지고 있다. 당장 미 국채 금리는 치솟고 미 달러화는 강세를 나타내고 있다. 전 세계 채권 금리의 기준점 역할을 하는 10년 만기 미 국채 금리는 지난 3일 기준 연 4.810%로 2007년 8월 이후 16년 만에 최고치를 찍었다. 전날 1360원을 돌파했던 원·달러 환율은 이날 13.0원 급락하는 등 외환시장 변동성도 커진 상태다. 일각에서는 강달러 여파 등으로 1400원 선을 찍을 것이라는 관측도 나온다. 한동안 잠잠하던 물가도 두 달 연속 3%대 상승세를 보인다. 이 같은 리스크는 가계와 기업의 부담을 높이고, 민간소비와 기업 투자를 위축시켜 저성장을 초래할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 확실한 해법을 찾기 어렵다는 점이다. 고물가에 대처하기 위해서는 금리를 올려야 하지만 사상 최대로 불어난 가계부채와 경기침체 우려 때문에 한은이 섣불리 인상 카드를 쓰기 어렵다. 역대 최대로 벌어진 한·미 기준금리 차 등을 고려하면 경기 부양을 위한 금리 인하 카드를 빼 들기도 쉽지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 부양을 위한 재정 확대 역시 세수 감소 때문에 추진하기 어렵다. 경기 부진 국면에서 기업 및 가계 부채, 부동산 프로젝트파이낸싱(PF) 대출 부실 등 ‘약한 고리’를 시작으로 경제 위기가 번지는 것은 한순간이라는 분석도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100519270484680_1696501624_0924323953.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이미 주요 글로벌 IB를 중심으로 올해에 이어 내년에도 한국 경제가 1%대 저성장에 머물 것이라는 전망이 나오고 있다. 국제금융센터에 따르면 바클레이스, 뱅크오브아메리카(BoA), 씨티그룹, 골드만삭스, JP모건체이스, HSBC, 노무라, UBS 등 8개 글로벌 IB가 지난달 말 전망한 한국의 내년 경제성장률 평균은 1.9%였다. 6월 말 발표한 기존 전망(2.0%)보다 0.1% 포인트 하락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국의 경제성장률이 2년 연속으로 1%대를 기록하는 것은 관련 통계를 작성한 1954년 이후 한 번도 없던 일이다. 한국은 1980년 2차 석유 파동(-1.6%), 1998년 국제통화기금(IMF) 외환위기(-5.1%), 2009년 글로벌 금융위기(0.8%), 2020년 코로나19 사태(-0.7%) 당시 성장률 둔화 혹은 역성장을 겪었지만 그다음 해 빠르게 회복했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음 달로 예정된 한은의 수정경제전망 발표에서 성장률이 조정될 가능성도 배제할 수 없다. 한은은 지난 8월 내년 경제성장률을 기존 전망치 2.3%에서 0.1% 포인트 내린 2.2%로 조정한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소비자물가, 좀 진정되나 싶었는데  기름값 압박에… 두 달째 3%대 유지</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323961&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323961&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:06:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100519260584676_1696501565_0924323961.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한동안 진정세를 보이던 물가 상승률이 2개월째 3%대를 기록하며 좀처럼 가라앉지 않고 있다. 최근 국제유가가 상승한 데다 폭염, 태풍 등의 여파로 농산물가격이 크게 오른 탓이다. 정부는 다음 달에 물가가 안정세에 접어들 것이라고 보고 있지만 물가 불안 요인이 적지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통계청이 5일 발표한 9월 소비자물가동향에 따르면 소비자물가는 전년 동월 대비 3.7% 올랐다. 지난 4월(3.7%) 이후 5개월 만에 최대 상승 폭을 기록했다. 연초 5%대를 보이던 물가 상승률은 지난 6~7월 2%대까지 낮아졌지만 지난달(3.4%)에 이어 2개월 연속 3%대를 찍었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100522160984901_1696511769_0924323961.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;물가를 끌어올린 주된 원인은 기름값 상승이었다. 국제유가가 오르면서 국내 석유류가격 하락 폭이 둔화했다. 석유류가격 감소 폭은 지난달에 전년 동월 대비 11%였지만 이달 4.9%까지 줄어들었다. 한국석유공사 유가정보사이트 오피넷에 따르면 전날 전국 휘발유의 평균 판매가격은 1796.32원으로 약 14개월 만에 1800원대에 육박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에 과일가격도 오르면서 물가 상승세를 부추겼다. 농산물지수는 전년 동월 대비 7.2%나 뛰었다. 2022년 10월(7.3%) 이후 가장 많이 올랐다. 이 중 사과 복숭아 등 신선과실은 1년 전보다 24.4% 오르며 2020년 10월(25.6%) 이후 최대 상승 폭을 기록했다. 김보경 통계청 경제동향통계심의관은 “기상 여건이 좋지 않아 과일 생산·출하량이 줄었고 과일 수입량도 감소했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부와 한국은행은 10월 이후에는 물가가 안정 국면에 접어들 것으로 기대하고 있다. 그동안 물가 상승의 주요 원인이던 서비스물가의 둔화세가 이어지고 있기 때문이다. 또 계절 변동 요인을 제외해 물가의 추세적 흐름을 보여주는 근원물가도 3% 초반을 유지하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 추석 연휴를 전후로 식료품과 대중교통요금 등 ‘생활물가’가 줄줄이 오르면서 물가 상승 압력이 높아질 가능성이 있다. 또 국제유가 상승세는 전기요금 등의 추가 인상으로 이어질 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 서민 물가 안정을 위해 ‘김장재료 수급안정대책’ ‘동절기 난방비 대책’ 등을 이달 중 선제적으로 마련한다는 방침이다. 추경호 부총리 겸 기획재정부 장관은 이날 비상경제장관회의에서 “최근 국제유가 변동성 확대 등 물가 불확실성이 여전한 만큼 정부는 각별한 경계심을 갖고 서민 물가의 조속한 안정을 위해 총력을 다하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=김혜지 기자 heyji@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘훈민정음’ 해례본·언해본 첫 동시 복간됐다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323866&amp;code=13110000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323866&amp;code=13110000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100523500484939_1696517404_0924323866.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한글에 대한 최초의 문서라고 할 수 있는 ‘훈민정음’ 해례본과 언해본을 동시에 복간했다고 출판사 가온누리가 5일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한글 창제 목적과 제자원리 등을 밝힌 훈민정음 해례본은 1446년 세종이 정인지 등 학자들과 함께 펴낸 66쪽 분량의 한문 책으로 지금까지 단 두 권이 발견됐다. 이번 복간본은 그 중 한 권인 간송문화재단 소유본(간송본·국보 제70호)을 원형에 가깝게 복원한 것이다. 간송본은 지난 2015년 교보문고에 의해 처음으로 복간된 바 있다. 이번이 두 번째 복간으로 1차 복간본에 참여했던 한글학자 김슬옹 박사가 주도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해례본 앞부분에는 세종대왕이 직접 쓴 7쪽 분량의 ‘정음’ 편이 수록돼 있는데, 이 세종의 정음을 한글로 풀이한 게 훈민정음 언해본이다. 언해본은 단독 책자로 남겨진 것은 없으며, 세조가 출간한 ‘월인석보’ 1권 첫 부분에 그 전문이 실려 있다. 가온누리는 이번에 언해본을 따로 떼어내 한 권의 책으로 처음 복간했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 박사는 이날 서울 중구 프레스센터에서 열린 기자 간담회에서 “1차 복간본은 3000질이 제작돼 1년 안에 다 팔렸다”면서 “간송본은 뒷면에 적어놓은 낙서가 배어나온 페이지가 41쪽이나 되는데, 2차 복간본에서는 그 낙서들을 거의 다 지워서 본문이 보다 또렷해졌다”고 말했다. 그는 또 “해례본은 한문이라서 일반인들이 읽을 수 없다는 문제가 있었다. 실제로는 언해본을 통해 한글이 보급됐을 것”이라며 “이번에 해례본과 함께 언해본도 처음으로 복간해 짝을 맞추게 됐다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;간송재단은 “우리 민족의 역사와 문화, 정신이 온전히 집결된 한글의 뿌리가 되어준 ‘훈민정음’을 국민께서 직접 접하실 수 있도록 복간을 결심했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김남중 선임기자 njkim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구글, 픽셀8 폰에 탑재… ‘온디바이스 AI’ 글로벌 전쟁 점화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323872&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323872&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100522040884893_1696511048_0924323872.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;구글이 새로운 스마트폰 픽셀8과 픽셀8 프로를 4일(현지시간) 공개했다. 구글은 픽셀8에 탑재한 자체 제작 칩셋 ‘텐서 G3’가 “온디바이스 인공지능(AI)의 한계를 넘어섰다”고 강조했다. 글로벌 빅테크 업체들의 ‘온디바이스 AI’ 경쟁에 불이 붙고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구글은 픽셀8에 탑재된 텐서 G3 칩셋의 AI 성능이 1세대 텐서를 적용한 픽셀6보다 2배가량 우수하다고 강조했다. 픽셀8에는 픽셀7보다 150배 더 복잡한 생성형 온디바이스 AI를 채택했는데, 향상된 성능 덕분에 쾌적하게 구동된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;픽셀8에는 다양한 온디바이스 AI 기능을 갖췄다. 단체 사진을 찍었을 때 개인마다 가장 좋은 표정을 고를 수 있도록 해주는 ‘베스트 테이크’, 녹음할 때 원하는 소리 외에 모두 삭제해주는 ‘오디오 매직 이레이저’ 등이 그것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;챗GPT, 하이퍼클로바X 등의 기존 생성형 AI 서비스는 클라우드를 기반으로 한다. 사용자가 데이터를 전송하면 클라우드에서 이를 처리한 후 다시 보내는 방식이다. 데이터가 오가는 과정에서 민감한 내용이 유출될 수 있다. 클라우드를 구동하는 데 막대한 에너지와 비용도 들어간다. 오픈AI는 챗GPT 운영비로만 하루에 70만 달러(약 9억원) 이상을 쓰는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 달리 온디바이스 AI는 기기 안에서 AI 연산을 처리한다. 데이터의 외부 유출 우려가 없다. 통신망을 타고 데이터가 오가지 않기 때문에 인터넷에 연결할 필요도 없다. 사용자의 스마트폰이나 PC만 있으면 돼 많은 전기를 소모하지도 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인텔은 올해 말 출시할 14세대 메테오 레이크 인텔 코어 울트라 중앙처리장치(CPU)에 최초로 신경망처리장치(NPU)를 탑재한다. NPU는 AI 학습 및 추론을 담당한다. 마이크로소프트(MS)는 지난달에 AI를 적용한 윈도11을 출시했다. 팻 겔싱어 인텔 CEO는 “메테오 레이크가 AI PC시대를 열 것이다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애플은 아이폰15 프로에 채택한 A17 프로의 뉴럴엔진 성능이 최대 2배 향상됐다고 밝혔다. 애플은 보안을 이유로 온디바이스 AI에 초점을 맞춰왔다. 애플은 iOS17에 더 나은 자동수정, 받아쓰기 및 라이브 음성메일 등의 새로운 기능을 선보였다. 모두 온디바이스 AI로 구현되는 것들이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;퀄컴은 메타와 협력해 거대언어모델(LLM) ‘라마2’를 온디바이스 AI로 구동하도록 최적화하고 있다. 빠르면 2024년부터 퀄컴 스냅드래곤 플랫폼을 탑재한 스마트폰, PC, 자동차 등은 클라우드에 접속하지 않고 라마2 기반의 챗봇 서비스를 기기에서 바로 이용할 수 있게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 내년부터 모든 가전제품에 자체 개발한 NPU를 적용할 예정이다. 온디바이스 AI로 가전제품의 사용 경험을 향상한다는 계획이다. 갤럭시 스마트폰에 도입한 음성비서 서비스 ‘빅스비’에 생성형 AI를 도입해 보다 자연스러운 대화를 할 수 있도록 할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구글, 픽셀8 폰에 탑재… ‘온디바이스 AI’ 글로벌 전쟁 점화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323872&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323872&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100522040884893_1696511048_0924323872.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;구글이 새로운 스마트폰 픽셀8과 픽셀8 프로를 4일(현지시간) 공개했다. 구글은 픽셀8에 탑재한 자체 제작 칩셋 ‘텐서 G3’가 “온디바이스 인공지능(AI)의 한계를 넘어섰다”고 강조했다. 글로벌 빅테크 업체들의 ‘온디바이스 AI’ 경쟁에 불이 붙고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구글은 픽셀8에 탑재된 텐서 G3 칩셋의 AI 성능이 1세대 텐서를 적용한 픽셀6보다 2배가량 우수하다고 강조했다. 픽셀8에는 픽셀7보다 150배 더 복잡한 생성형 온디바이스 AI를 채택했는데, 향상된 성능 덕분에 쾌적하게 구동된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;픽셀8에는 다양한 온디바이스 AI 기능을 갖췄다. 단체 사진을 찍었을 때 개인마다 가장 좋은 표정을 고를 수 있도록 해주는 ‘베스트 테이크’, 녹음할 때 원하는 소리 외에 모두 삭제해주는 ‘오디오 매직 이레이저’ 등이 그것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;챗GPT, 하이퍼클로바X 등의 기존 생성형 AI 서비스는 클라우드를 기반으로 한다. 사용자가 데이터를 전송하면 클라우드에서 이를 처리한 후 다시 보내는 방식이다. 데이터가 오가는 과정에서 민감한 내용이 유출될 수 있다. 클라우드를 구동하는 데 막대한 에너지와 비용도 들어간다. 오픈AI는 챗GPT 운영비로만 하루에 70만 달러(약 9억원) 이상을 쓰는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 달리 온디바이스 AI는 기기 안에서 AI 연산을 처리한다. 데이터의 외부 유출 우려가 없다. 통신망을 타고 데이터가 오가지 않기 때문에 인터넷에 연결할 필요도 없다. 사용자의 스마트폰이나 PC만 있으면 돼 많은 전기를 소모하지도 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인텔은 올해 말 출시할 14세대 메테오 레이크 인텔 코어 울트라 중앙처리장치(CPU)에 최초로 신경망처리장치(NPU)를 탑재한다. NPU는 AI 학습 및 추론을 담당한다. 마이크로소프트(MS)는 지난달에 AI를 적용한 윈도11을 출시했다. 팻 겔싱어 인텔 CEO는 “메테오 레이크가 AI PC시대를 열 것이다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애플은 아이폰15 프로에 채택한 A17 프로의 뉴럴엔진 성능이 최대 2배 향상됐다고 밝혔다. 애플은 보안을 이유로 온디바이스 AI에 초점을 맞춰왔다. 애플은 iOS17에 더 나은 자동수정, 받아쓰기 및 라이브 음성메일 등의 새로운 기능을 선보였다. 모두 온디바이스 AI로 구현되는 것들이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;퀄컴은 메타와 협력해 거대언어모델(LLM) ‘라마2’를 온디바이스 AI로 구동하도록 최적화하고 있다. 빠르면 2024년부터 퀄컴 스냅드래곤 플랫폼을 탑재한 스마트폰, PC, 자동차 등은 클라우드에 접속하지 않고 라마2 기반의 챗봇 서비스를 기기에서 바로 이용할 수 있게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 내년부터 모든 가전제품에 자체 개발한 NPU를 적용할 예정이다. 온디바이스 AI로 가전제품의 사용 경험을 향상한다는 계획이다. 갤럭시 스마트폰에 도입한 음성비서 서비스 ‘빅스비’에 생성형 AI를 도입해 보다 자연스러운 대화를 할 수 있도록 할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쿠팡, 한·영 통번역사 30여명 정규직으로 채용</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323914&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323914&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100523260484935_1696515964_0924323914.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;쿠팡이 사내 한·영 전문 통번역사 30여명을 정규직으로 채용한다고 5일 밝혔다. 최근 인공지능(AI)·온라인동영상서비스(OTT) 등 다양한 사업으로 확장하면서 사내에 다국적 인재가 늘었기 때문이다. 통번역 대학원 한·영 통번역과 수료자 및 졸업자와 통번역 대학교를 졸업하지 않은 현업 통번역 종사자가 신입 혹은 경력직으로 지원할 수 있다. 채용되면 회의 동시통역과 번역을 맡게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;채용 전형 절차는 서류 전형, 전화 면접, 통번역 시험, 화상 면접 순이다. 현재 쿠팡에서 근무하는 정규직 통번역사는 150명으로 국내 최대 규모다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쿠팡, 한·영 통번역사 30여명 정규직으로 채용</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323914&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323914&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100523260484935_1696515964_0924323914.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;쿠팡이 사내 한·영 전문 통번역사 30여명을 정규직으로 채용한다고 5일 밝혔다. 최근 인공지능(AI)·온라인동영상서비스(OTT) 등 다양한 사업으로 확장하면서 사내에 다국적 인재가 늘었기 때문이다. 통번역 대학원 한·영 통번역과 수료자 및 졸업자와 통번역 대학교를 졸업하지 않은 현업 통번역 종사자가 신입 혹은 경력직으로 지원할 수 있다. 채용되면 회의 동시통역과 번역을 맡게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;채용 전형 절차는 서류 전형, 전화 면접, 통번역 시험, 화상 면접 순이다. 현재 쿠팡에서 근무하는 정규직 통번역사는 150명으로 국내 최대 규모다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뭘 샀나 지켜본 뒤 자동 결제… ‘AI 편의점’ 똑똑하네</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323931&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323931&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100521550884882_1696510508_0924323931.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;입구에서 QR코드를 스캔해서 들어가면 인공지능(AI)이 결제까지 알아서 해 주는 편의점이 등장했다. 쇼핑객은 그저 물건을 고르기만 하면 된다. 신용카드가 탑재된 스마트폰 하나만 있으면 된다. GS25가 5일 서울 금천구에 문을 연 AI 기반의 스마트 편의점 ‘GS25 DX LAB 가산스마트점’(가산스마트점)에 가면 완벽하게 비대면을 구현한 첨단 편의점을 경험할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AI 결제에 이르기까지 과정은 이렇다. 쇼핑객은 그저 물건을 고르기만 하면 된다. 사람 대신 60대의 딥러닝 AI 카메라, 200개 가까이 되는 무게 감지 센서가 쇼핑객의 정보를 모은다. 이 정보를 클라우드 포스(POS)가 분석해 소비가 끝나는 시점에 어떤 상품을 얼마나 골랐는지 판단한다. AI 기술이 적용된 결제 시스템이 자동으로 결제 처리하고 모바일 영수증을 제공한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물건 종류도 적잖이 갖췄다. 간편식, 음료는 물론이고 성인 인증이 필요한 담배까지 1000여종을 판매한다. 이를 위해 가장 고도화된 리테일 테크 솔루션이 총동원됐다. ‘우리동네GS’ 앱 QR코드 등을 통한 고객 식별 시스템, 딥러닝 AI 카메라, 클라우드 POS, AI 기반 자동 결제 시스템, 성인 인증 기능이 탑재된 담배 무인 판매기 등이 구석구석 배치됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가산스마트점에 입장하려면 QR코드를 GS리테일 전용 앱인 우리동네GS에서 QR코드를 스캔해야 입장할 수 있다. GS25는 신용카드, 카카오 QR 등으로도 출입할 수 있는 시스템도 준비했다. 결제에는 1+1, 가격 할인 등 편의점 행사가 자동 반영된다. 미처 알지 못하고 증정품을 가져오지 못한 경우 전용 앱에 저장해주는 서비스도 제공한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뭘 샀나 지켜본 뒤 자동 결제… ‘AI 편의점’ 똑똑하네</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323931&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323931&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100521550884882_1696510508_0924323931.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;입구에서 QR코드를 스캔해서 들어가면 인공지능(AI)이 결제까지 알아서 해 주는 편의점이 등장했다. 쇼핑객은 그저 물건을 고르기만 하면 된다. 신용카드가 탑재된 스마트폰 하나만 있으면 된다. GS25가 5일 서울 금천구에 문을 연 AI 기반의 스마트 편의점 ‘GS25 DX LAB 가산스마트점’(가산스마트점)에 가면 완벽하게 비대면을 구현한 첨단 편의점을 경험할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AI 결제에 이르기까지 과정은 이렇다. 쇼핑객은 그저 물건을 고르기만 하면 된다. 사람 대신 60대의 딥러닝 AI 카메라, 200개 가까이 되는 무게 감지 센서가 쇼핑객의 정보를 모은다. 이 정보를 클라우드 포스(POS)가 분석해 소비가 끝나는 시점에 어떤 상품을 얼마나 골랐는지 판단한다. AI 기술이 적용된 결제 시스템이 자동으로 결제 처리하고 모바일 영수증을 제공한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물건 종류도 적잖이 갖췄다. 간편식, 음료는 물론이고 성인 인증이 필요한 담배까지 1000여종을 판매한다. 이를 위해 가장 고도화된 리테일 테크 솔루션이 총동원됐다. ‘우리동네GS’ 앱 QR코드 등을 통한 고객 식별 시스템, 딥러닝 AI 카메라, 클라우드 POS, AI 기반 자동 결제 시스템, 성인 인증 기능이 탑재된 담배 무인 판매기 등이 구석구석 배치됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가산스마트점에 입장하려면 QR코드를 GS리테일 전용 앱인 우리동네GS에서 QR코드를 스캔해야 입장할 수 있다. GS25는 신용카드, 카카오 QR 등으로도 출입할 수 있는 시스템도 준비했다. 결제에는 1+1, 가격 할인 등 편의점 행사가 자동 반영된다. 미처 알지 못하고 증정품을 가져오지 못한 경우 전용 앱에 저장해주는 서비스도 제공한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 “코인 받기 위해 어뷰징”… 김행 “난 코인쟁이 아니다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323973&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323973&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100522221184904_1696512131_0924323973.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김행 여성가족부 장관 후보자가 5일 열린 국회 인사청문회에서 자신이 공동 창업한 인터넷 뉴스사이트 위키트리의 코인 보유 의혹과 관련해 “코인을 보유한 적이 한 번도 없다. 나는 코인쟁이가 아니다”라며 정면 반박했다. 김 후보자는 그동안 제기된 ‘주식파킹’ 의혹, 김건희 여사 친분설, 코피노 발언 논란 등에 대해선 “억울하다” “인정할 수 없다”고 항변했다. 다만 핵심 의혹에 대해 명쾌한 해명이나 설명 자료를 내놓지 못했다는 지적도 나온다. 김 후보자 적격성 여부를 두고 여야가 첨예하게 부딪히면서 청문회 자리에서 고성과 막말이 오가기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 후보자는 위키트리가 블록체인 기업인 ‘스팀잇’을 통해 코인을 축적했다는 의혹에 대해 “스팀잇 주식을 단 한 개라도 가진 적이 없다”고 말했다. 김 후보자는 2018년 스팀잇과 위키트리의 협약 자리에 참석한 사진이 공개되면서 회사 경영에 관여했다는 의혹이 불거진 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 문정복 의원은 “위키트리가 생성한 기사를 스팀잇이라는 곳에 넣고 스팀잇으로부터 어마어마하게 스팀 달러(코인)를 받았다”며 “위키트리는 더 많은 코인을 받기 위해 어뷰징(조회수 조작)까지 했고, 어마어마한 코인을 축적했을 것으로 생각된다”고 주장했다. 이어 “거짓말하지 말고 자료를 공개하라”고 공세를 폈다. 김 후보자는 “스팀잇 코인이 없어서 공개할 자료도 없다. 나는 코인쟁이가 아니다”라고 응수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위키트리의 부적절한 콘텐츠 관련 지적도 이어졌다. 기본소득당 용혜인 의원은 “성범죄에 대한 자극적인 제목 등으로 피해자에 대한 2차 가해 기사가 무수히 많다”며 “후보자는 이런 기사로 돈을 벌었다. 여가부에 어울리지 않는 인사니 사퇴하라”고 비판했다. 김 후보자는 “부끄럽게 생각한다”면서도 “대한민국 언론의 현실”이라고 책임을 돌렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;야당은 김 후보자의 발탁 배경에 김 여사가 참여한 것으로 알려진 문화예술계 모임인 ‘월단회’가 있는 것 아니냐는 의혹도 제기했다. 이에 김 후보자는 “월단회 회원들이 누군지도 모른다”며 “여사의 도움을 받았다고 결단코 생각한 적 없다. 언론과 정당에서 40년 일했는데 여사가 어떻게 픽업해서 가져다 놨다고 생각하는지 모르겠다”고 말했다. 그러면서 “저는 사실 김 여사를 몰랐다”고 거듭 관계를 부인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 후보자가 2013년 청와대 대변인 임명 당시 위키트리 운영사인 소셜뉴스의 지분을 백지신탁화하는 과정에서 시누이에게 판매한 것에 대한 ‘주식 파킹’ 관련 논란도 계속됐다. 김 후보자는 “그때 당시 회사가 굉장히 어려워서 어쩔 수 없었다. 저는 지금 생각해도 그 방법밖에 없었다고 생각한다”는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 후보자는 또 임신중지(낙태) 관련 발언 논란에 대해 “60살 넘게 살았는데 왜 여기(방송)서 하지도 않은 얘기를 갖고 모욕을 당해야하는지 모르겠다”고 말했다. 김 후보자는 2012년 한 인터넷 방송에서 “임신을 원치 않지만, 예를 들어서 너무 가난하거나 남자가 도망갔거나 강간을 당했거나 어떤 경우라도 여자가 아이를 낳았을 적에 사회적 경제적 지원 이전에 우리 모두가 부드럽게 받아들일 수 있는 ‘톨레랑스(tolerance·관용)’가 있다면 여자가 어떻게든 아이를 키울 수 있다고 생각한다”는 내용의 발언을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차민주 기자 lali@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>양궁 컴파운드 男단체전 은메달… ‘동호인 신화’ 주재훈 두 번째 銀</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323967&amp;code=12200000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323967&amp;code=12200000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100521150484853_1696508104_0924323967.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 남자 컴파운드 양궁이 항저우아시안게임 단체전 은메달을 획득했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주재훈(한국수력원자력) 양재원(상무) 김종호(현대제철)로 팀을 꾸린 한국은 5일 중국 푸양인후스포츠센터 양궁장에서 열린 컴파운드 양궁 남자 단체전 결승전에서 인도에 230대 235로 패했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인도가 경기를 주도했다. 1엔드는 55-58, 3엔드는 57-59, 4엔드는 59-60으로 한국이 인도에 밀렸다. 2엔드에서만 59-58로 1점 앞섰다. 한국은 한 번도 9점 미만을 쏘지 않으며 선전했다. 하지만 인도는 한국이 추격에 속도를 붙이던 3엔드에 한 발만 9점을 맞히고, 나머지는 모두 10점을 기록하는 등 완벽에 가까운 경기력을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘동호인 출신 국가대표’ 주재훈은 전날에 이어 대회 두 번째 은메달을 땄다. 한국 컴파운드 ‘에이스’ 김종호는 금메달 없이 대회를 마쳤다. 군인 신분으로 대회에 참가한 양재원은 첫 아시안게임 은메달을 획득했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 앞서 열린 여자 컴파운드 단체전에서는 한국이 동메달을 수확했다. 소채원(현대모비스) 오유현(전북도청) 조수아(현대모비스)로 팀을 짠 한국은 준결승에서 대만에 졌다. 3위 결정전에선 인도네시아를 232-229로 이겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황민혁 기자 okjs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>양궁 컴파운드 男단체전 은메달… ‘동호인 신화’ 주재훈 두 번째 銀</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323967&amp;code=12200000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323967&amp;code=12200000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100521150484853_1696508104_0924323967.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 남자 컴파운드 양궁이 항저우아시안게임 단체전 은메달을 획득했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주재훈(한국수력원자력) 양재원(상무) 김종호(현대제철)로 팀을 꾸린 한국은 5일 중국 푸양인후스포츠센터 양궁장에서 열린 컴파운드 양궁 남자 단체전 결승전에서 인도에 230대 235로 패했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인도가 경기를 주도했다. 1엔드는 55-58, 3엔드는 57-59, 4엔드는 59-60으로 한국이 인도에 밀렸다. 2엔드에서만 59-58로 1점 앞섰다. 한국은 한 번도 9점 미만을 쏘지 않으며 선전했다. 하지만 인도는 한국이 추격에 속도를 붙이던 3엔드에 한 발만 9점을 맞히고, 나머지는 모두 10점을 기록하는 등 완벽에 가까운 경기력을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘동호인 출신 국가대표’ 주재훈은 전날에 이어 대회 두 번째 은메달을 땄다. 한국 컴파운드 ‘에이스’ 김종호는 금메달 없이 대회를 마쳤다. 군인 신분으로 대회에 참가한 양재원은 첫 아시안게임 은메달을 획득했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 앞서 열린 여자 컴파운드 단체전에서는 한국이 동메달을 수확했다. 소채원(현대모비스) 오유현(전북도청) 조수아(현대모비스)로 팀을 짠 한국은 준결승에서 대만에 졌다. 3위 결정전에선 인도네시아를 232-229로 이겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황민혁 기자 okjs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 “코인 받기 위해 어뷰징”… 김행 “난 코인쟁이 아니다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323973&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323973&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100522221184904_1696512131_0924323973.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김행 여성가족부 장관 후보자가 5일 열린 국회 인사청문회에서 자신이 공동 창업한 인터넷 뉴스사이트 위키트리의 코인 보유 의혹과 관련해 “코인을 보유한 적이 한 번도 없다. 나는 코인쟁이가 아니다”라며 정면 반박했다. 김 후보자는 그동안 제기된 ‘주식파킹’ 의혹, 김건희 여사 친분설, 코피노 발언 논란 등에 대해선 “억울하다” “인정할 수 없다”고 항변했다. 다만 핵심 의혹에 대해 명쾌한 해명이나 설명 자료를 내놓지 못했다는 지적도 나온다. 김 후보자 적격성 여부를 두고 여야가 첨예하게 부딪히면서 청문회 자리에서 고성과 막말이 오가기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 후보자는 위키트리가 블록체인 기업인 ‘스팀잇’을 통해 코인을 축적했다는 의혹에 대해 “스팀잇 주식을 단 한 개라도 가진 적이 없다”고 말했다. 김 후보자는 2018년 스팀잇과 위키트리의 협약 자리에 참석한 사진이 공개되면서 회사 경영에 관여했다는 의혹이 불거진 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 문정복 의원은 “위키트리가 생성한 기사를 스팀잇이라는 곳에 넣고 스팀잇으로부터 어마어마하게 스팀 달러(코인)를 받았다”며 “위키트리는 더 많은 코인을 받기 위해 어뷰징(조회수 조작)까지 했고, 어마어마한 코인을 축적했을 것으로 생각된다”고 주장했다. 이어 “거짓말하지 말고 자료를 공개하라”고 공세를 폈다. 김 후보자는 “스팀잇 코인이 없어서 공개할 자료도 없다. 나는 코인쟁이가 아니다”라고 응수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위키트리의 부적절한 콘텐츠 관련 지적도 이어졌다. 기본소득당 용혜인 의원은 “성범죄에 대한 자극적인 제목 등으로 피해자에 대한 2차 가해 기사가 무수히 많다”며 “후보자는 이런 기사로 돈을 벌었다. 여가부에 어울리지 않는 인사니 사퇴하라”고 비판했다. 김 후보자는 “부끄럽게 생각한다”면서도 “대한민국 언론의 현실”이라고 책임을 돌렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;야당은 김 후보자의 발탁 배경에 김 여사가 참여한 것으로 알려진 문화예술계 모임인 ‘월단회’가 있는 것 아니냐는 의혹도 제기했다. 이에 김 후보자는 “월단회 회원들이 누군지도 모른다”며 “여사의 도움을 받았다고 결단코 생각한 적 없다. 언론과 정당에서 40년 일했는데 여사가 어떻게 픽업해서 가져다 놨다고 생각하는지 모르겠다”고 말했다. 그러면서 “저는 사실 김 여사를 몰랐다”고 거듭 관계를 부인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 후보자가 2013년 청와대 대변인 임명 당시 위키트리 운영사인 소셜뉴스의 지분을 백지신탁화하는 과정에서 시누이에게 판매한 것에 대한 ‘주식 파킹’ 관련 논란도 계속됐다. 김 후보자는 “그때 당시 회사가 굉장히 어려워서 어쩔 수 없었다. 저는 지금 생각해도 그 방법밖에 없었다고 생각한다”는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 후보자는 또 임신중지(낙태) 관련 발언 논란에 대해 “60살 넘게 살았는데 왜 여기(방송)서 하지도 않은 얘기를 갖고 모욕을 당해야하는지 모르겠다”고 말했다. 김 후보자는 2012년 한 인터넷 방송에서 “임신을 원치 않지만, 예를 들어서 너무 가난하거나 남자가 도망갔거나 강간을 당했거나 어떤 경우라도 여자가 아이를 낳았을 적에 사회적 경제적 지원 이전에 우리 모두가 부드럽게 받아들일 수 있는 ‘톨레랑스(tolerance·관용)’가 있다면 여자가 어떻게든 아이를 키울 수 있다고 생각한다”는 내용의 발언을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차민주 기자 lali@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혁신적 연극·산문… 노벨문학상에 노르웨이 극작가 욘 포세</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323992&amp;code=13150000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323992&amp;code=13150000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100600281084978_1696519690_0924323992.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;노르웨이 대표 작가, 오늘날 세계에서 가장 널리 공연되는 극작가, 현대 유럽의 가장 중요한 작가 등으로 평가받는 욘 포세(64·Jon Fosse)가 올해 노벨문학상 수상자로 결정됐다&lt;br&gt;&lt;br&gt;스웨덴 한림원은 5일 “혁신적인 연극과 산문으로 말할 수 없는 사람들에게 목소리를 주었다”며 욘 포세를 2023년 노벨문학상 수상자로 호명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노벨문학상은 지난해 프랑스 여성 작가 아니 에르노에 이어 다시 한 번 유럽 작가를 선택했다. 욘 포세가 지난 10년간 수상 후보로 꼽혀 왔다는 점에서 의외의 선택은 아니다. 올해도 베팅사이트에서 중국 작가 찬쉐와 함께 가장 유력한 수상 후보로 지목됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앤더스 올슨 노벨문학상위원회 위원장은 “욘 포세는 노르웨이 배경의 언어(뉘노르스크어)로 희곡과 소설, 시와 에세이, 그리고 아동문학과 번역서에 이르기까지 다양한 장르를 아우르며 방대한 작품을 집필했다”면서 “그는 오늘날 전 세계에서 가장 많이 상연되는 희곡 작가인 동시에 산문 분야에서도 더욱 인정받고 있다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;욘 포세가 기존 수상자들과 구별되는 지점이 있다면 극작가라는 점에 있다. 1959년 노르웨이의 해안도시 헤우게순에서 태어난 그는 1983년 소설 ‘빨강, 까망’으로 데뷔했고 1990년부터 전업작가로 활동했다. 그는 30대 중반이던 1994년 희곡 ‘그리고 우리는 결코 헤어지지 않을 것이다’를 발표하며 연극계로 들어섰다. 그의 희곡들은 지금까지 50개 이상의 언어로 번역됐으며 세계적으로 1000번 이상 공연됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;묵직한 침묵과 분열된 대화를 특징으로 하는 욘 포세의 희곡은 사무엘 베케트나 헤럴드 핀터를 떠올리게 한다는 평을 듣는다. 노르웨이의 유명한 극작가 헨리크 입센에 비견되기도 한다. 그는 2013년 세계 연극계에서 가장 큰 상인 입센 상을 수상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 희곡과 소설을 병행해 왔다. ‘잠 못 드는 사람들’(2007), ‘올라브의 꿈’(2012), ‘해질 무렵’(2014) 세 편의 중편 연작소설을 묶은 ‘3부작’은 2015년 북유럽 문학의 최고 영예인 북유럽 이사회 문학상을 수상했다. 노르웨이 해안에 혼자 사는 노년의 화가 이야기를 다룬 ‘새로운 이름’은 지난해 영국 부커상 인터내셔널 부문 최종후보에 올랐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;욘 포세는 2014년 영국 가디언 인터뷰에서 열두 살부터 작은 시나 이야기를 쓰기 시작했다고 말했다. 또 알코올 중독으로 입원한 적이 있으며, 세 번째 결혼을 했다고 얘기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내에는 ‘저 사람은 앨리스’ ‘아침 그리고 저녁’ ‘보트하우스’ ‘3부작’ 등 그의 소설과 ‘가을날의 꿈 외’ ‘이름/키타맨’ 등 희곡집이 번역돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김남중 선임기자 njkim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘투신 고교생 학폭 은폐’ 장학사·교사 압색</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323908&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323908&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100600230384976_1696519383_0924323908.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난해 서울 양천구에서 발생한 고등학생 A군 투신 사망 사건과 관련해 경찰이 학교폭력(학폭) 은폐 의혹 신고를 접수하고 관계자들에 대한 압수수색에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 양천경찰서는 5일 서울시교육청과 A군이 다녔던 학교에 수사관들을 보내 교육청 소속 장학사와 학교폭력대책심의위원회(학폭위) 관련 교사의 휴대전화 등을 확보했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 경찰은 지난달 20일 해당 학교 학생 4명을 공동폭행 혐의로, 3명은 공동강요 혐의로 서울남부지검에 불구속 송치했다. 이들은 지난해 11월 두 차례 동급생 A군을 폭행하고 “조용히 살라”며 위협한 혐의를 받는다. A군은 폭행 이튿날 자택에서 투신했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A군 유족은 지난 2월 학폭위 개최를 요청했지만, 학교 측은 증거불충분을 이유로 학폭 사안이 아니라고 결론 내렸다. 그러나 경찰은 가해자들의 휴대전화에서 A군에 대한 폭력 정황을 발견하고 혐의가 있다고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 학폭위 은폐 의혹도 조사 중이다. A군 유족은 학폭위 녹취록과 회의록 내용이 불일치한다며 학폭위 심의위원들을 위계에 의한 공무집행방해 혐의로 고소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성윤수 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘투신 고교생 학폭 은폐’ 장학사·교사 압색</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323908&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323908&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100600230384976_1696519383_0924323908.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난해 서울 양천구에서 발생한 고등학생 A군 투신 사망 사건과 관련해 경찰이 학교폭력(학폭) 은폐 의혹 신고를 접수하고 관계자들에 대한 압수수색에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 양천경찰서는 5일 서울시교육청과 A군이 다녔던 학교에 수사관들을 보내 교육청 소속 장학사와 학교폭력대책심의위원회(학폭위) 관련 교사의 휴대전화 등을 확보했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 경찰은 지난달 20일 해당 학교 학생 4명을 공동폭행 혐의로, 3명은 공동강요 혐의로 서울남부지검에 불구속 송치했다. 이들은 지난해 11월 두 차례 동급생 A군을 폭행하고 “조용히 살라”며 위협한 혐의를 받는다. A군은 폭행 이튿날 자택에서 투신했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A군 유족은 지난 2월 학폭위 개최를 요청했지만, 학교 측은 증거불충분을 이유로 학폭 사안이 아니라고 결론 내렸다. 그러나 경찰은 가해자들의 휴대전화에서 A군에 대한 폭력 정황을 발견하고 혐의가 있다고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 학폭위 은폐 의혹도 조사 중이다. A군 유족은 학폭위 녹취록과 회의록 내용이 불일치한다며 학폭위 심의위원들을 위계에 의한 공무집행방해 혐의로 고소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성윤수 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 빗장 거는 나라곳간… 돈줄 마른 지방재정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323965&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323965&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100600310784982_1696519867_0924323965.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 세수 감소로 쪼그라든 지방교부세·교부금을 보전하기 위해 각 지방자치단체에 통합재정안정화기금(안정화기금)과 세계잉여금을 활용하도록 한다는 방침을 세웠지만 지방정부의 재정건전성은 악화될 전망이다. 지자체 4곳 중 1곳은 안정화기금이나 세계잉여금을 보유하지 못한 상황이기 때문이다. 안정화기금과 세계잉여금은 지자체 간 서로 주고받을 수도 없어 일부 지자체는 지방채 발행 등을 통해 재원을 마련해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5일 강준현 더불어민주당 의원실이 행정안전부로부터 제출받은 자료에 따르면 지난 8월 기준 243개 기초지자체 중 안정화기금 재원이 없는 곳은 19곳이다. 세계잉여금이 없는 곳은 38곳이다. 안정화기금과 세계잉여금 모두 없는 중복 4곳을 빼도 53개 지자체가 ‘비상 곳간’이 비어 있는 셈이다. 심지어 지난해 결산 후 남은 돈보다 올해 예산 편성액이 더 커 세계잉여금이 적자인 지자체도 24곳이나 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100600310784983_1696519867_0924323965.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기획재정부는 올해 내국세가 55조원 덜 걷히면서 이에 연동되는 지방교부세·교부금도 23조원 줄어들 것으로 전망했다. 지방교부세·교부금이란 중앙정부에서 지방정부에 내려보내는 돈으로 내국세에 일정 비율을 곱해 그 금액이 정해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 대신 지자체가 그간 적립해온 안정화기금, 세계잉여금 등으로 교부세 감소분을 충당하겠다는 방침이다. 안정화기금은 지자체가 여유 재원이나 예치금을 모아놓은 일종의 ‘비상금’이다. 지자체는 조례에 따라 비상시에 안정화기금의 50~70%를 활용할 수 있다. 안정화기금은 지난 8월 기준 22조6964억원으로 이 중 13조6178억원(60% 기준)을 쓸 수 있다. 지자체의 세계잉여금 총액 역시 25조127억원 쌓여 있어 6조1655억원을 사용할 수 있다. 언뜻 감소분보다 안정화기금, 세계잉여금이 더 많아 이를 충당할 수 있을 것처럼 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 지자체의 안정화기금과 세계잉여금이 해당 지자체에서만 쓸 수 있다는 점이다. 예를 들어 경기도에 안정화기금 여유분이 있더라도 이를 부산시가 사용할 수는 없다. 안정화기금 총액 자체는 지방교부세 감소분보다 크지만 실제 이 기금을 활용할 수 있는 지자체는 제한적인 셈이다. 결국 안정화기금이나 세계잉여금으로 교부세 감소분을 보전하기 어려운 지자체는 지방채 발행을 검토하거나 기존 사업에 제동을 걸 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가부채를 줄이기 위해 지방정부 부담만 가중시키는 중앙정부의 재정건전성 정책은 지속되기 어렵다는 지적이 나오는 이유다. 강 의원은 “정부가 세수 결손의 책임을 지방정부에 떠넘기고 재정이 건전하다고 주장하는 것은 분식회계나 마찬가지”라며 “중요한 것은 재정건전성의 지표 관리가 아니라 재정의 지속가능성을 높이는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=권민지 기자 10000g@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 빗장 거는 나라곳간… 돈줄 마른 지방재정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323965&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323965&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100600310784982_1696519867_0924323965.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 세수 감소로 쪼그라든 지방교부세·교부금을 보전하기 위해 각 지방자치단체에 통합재정안정화기금(안정화기금)과 세계잉여금을 활용하도록 한다는 방침을 세웠지만 지방정부의 재정건전성은 악화될 전망이다. 지자체 4곳 중 1곳은 안정화기금이나 세계잉여금을 보유하지 못한 상황이기 때문이다. 안정화기금과 세계잉여금은 지자체 간 서로 주고받을 수도 없어 일부 지자체는 지방채 발행 등을 통해 재원을 마련해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5일 강준현 더불어민주당 의원실이 행정안전부로부터 제출받은 자료에 따르면 지난 8월 기준 243개 기초지자체 중 안정화기금 재원이 없는 곳은 19곳이다. 세계잉여금이 없는 곳은 38곳이다. 안정화기금과 세계잉여금 모두 없는 중복 4곳을 빼도 53개 지자체가 ‘비상 곳간’이 비어 있는 셈이다. 심지어 지난해 결산 후 남은 돈보다 올해 예산 편성액이 더 커 세계잉여금이 적자인 지자체도 24곳이나 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100600310784983_1696519867_0924323965.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기획재정부는 올해 내국세가 55조원 덜 걷히면서 이에 연동되는 지방교부세·교부금도 23조원 줄어들 것으로 전망했다. 지방교부세·교부금이란 중앙정부에서 지방정부에 내려보내는 돈으로 내국세에 일정 비율을 곱해 그 금액이 정해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 대신 지자체가 그간 적립해온 안정화기금, 세계잉여금 등으로 교부세 감소분을 충당하겠다는 방침이다. 안정화기금은 지자체가 여유 재원이나 예치금을 모아놓은 일종의 ‘비상금’이다. 지자체는 조례에 따라 비상시에 안정화기금의 50~70%를 활용할 수 있다. 안정화기금은 지난 8월 기준 22조6964억원으로 이 중 13조6178억원(60% 기준)을 쓸 수 있다. 지자체의 세계잉여금 총액 역시 25조127억원 쌓여 있어 6조1655억원을 사용할 수 있다. 언뜻 감소분보다 안정화기금, 세계잉여금이 더 많아 이를 충당할 수 있을 것처럼 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 지자체의 안정화기금과 세계잉여금이 해당 지자체에서만 쓸 수 있다는 점이다. 예를 들어 경기도에 안정화기금 여유분이 있더라도 이를 부산시가 사용할 수는 없다. 안정화기금 총액 자체는 지방교부세 감소분보다 크지만 실제 이 기금을 활용할 수 있는 지자체는 제한적인 셈이다. 결국 안정화기금이나 세계잉여금으로 교부세 감소분을 보전하기 어려운 지자체는 지방채 발행을 검토하거나 기존 사업에 제동을 걸 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가부채를 줄이기 위해 지방정부 부담만 가중시키는 중앙정부의 재정건전성 정책은 지속되기 어렵다는 지적이 나오는 이유다. 강 의원은 “정부가 세수 결손의 책임을 지방정부에 떠넘기고 재정이 건전하다고 주장하는 것은 분식회계나 마찬가지”라며 “중요한 것은 재정건전성의 지표 관리가 아니라 재정의 지속가능성을 높이는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=권민지 기자 10000g@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 투잡 국가대표</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323830&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323830&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100520480484780_1696506484_0924323830.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세계적 전자 바이올리니스트인 영국의 바네사 메이(45)는 2014 소치 동계올림픽에서 아버지 국적을 따라 태국의 알파인스키 대표로 출전했다. 2002 미국 솔트레이크시티 동계올림픽에도 나서려 했지만 당시엔 태국이 이중국적을 허용치 않아 뜻을 이루지 못했다. 엄격한 어머니 몰래 스키 선수의 꿈을 키운 메이는 최하위인 67위에 그쳤으나 “올림픽에 출전한 것만으로도 행복하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메이 같은 스타가 아니더라도 외국 국가대표 중 별도의 직업이 있는 ‘투잡’ 선수들이 의외로 많다. 생활체육이 보편화된 덕분이다. 2016 리우올림픽에 참가한 벨기에 태권도 팀의 라헬레 아세마니는 우체부였고 2020 도쿄올림픽 여자 사이클 개인도로 우승자인 오스트리아의 안나 키센호퍼는 대학 연구원이었다. 올해 3월 열린 2023 월드 베이스볼 클래식(WBC) 도쿄 라운드에 출전한 체코의 4번 타자 마르틴 체르벤카는 잡지사 홍보 담당자, 투수 마르틴 슈나이더는 소방관이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 종목에 비해 시간적 여유가 많고 일반인도 쉽게 즐길 수 있는 겨울스포츠 컬링은 ‘투잡러’ 판이다. 지난해 베이징 동계올림픽의 덴마크 남자 컬링팀은 1명을 제외한 선수 모두가 물리치료사, 스카이다이빙 지도자 등 전업 직장인들이었다. 2018 평창 동계올림픽 여자 컬링에서 귀여운 용모로 인기를 끈 일본의 스킵(주장) 후지사와 사츠키는 보험 설계사로 활동했다. 소치 올림픽 미국 대표팀에는 과학 교사, 토목기사가 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 4일 항저우아시안게임 컴파운드 양궁 혼성전에서 은메달을 딴 주재훈은 한국수력원자력 청원경찰이다. 실업팀 혹은 프로팀에서 국가대표 선수들이 운동에만 전념하는 한국적 토양에 보기 드문 직장인 메달리스트다. 대학생 때 우연히 양궁 동호회에 가입했고 유튜브로 자세를 배웠다. 뒤늦게 재능을 발견한 뒤 태극마크까지 달았다. 대회 출전을 위해 1년 무급 휴직을 한 주재훈은 연봉과 맞바꾼 메달에 “후회가 없다”고 했다. 외국 선수처럼 일하면서 즐길 줄 알고 끝내 꿈을 이룬 그에게 박수를 보낸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고세욱 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태원준 칼럼] 연장전에서 이기는 법</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323860&amp;code=11171394&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323860&amp;code=11171394&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023080318190623052_1691054346_0924323860.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;영장 기각에 공고해진 李 체제 결국 대선 연장전 돼버린 총선&lt;br&gt;극단적 진영 대결 또 벌어지면 정치 양극화 악순환에 빠진다&lt;br&gt;&lt;br&gt;혐오와 대결 정치에 희망 접어 여도 야도 싫다는 무당층 30%&lt;br&gt;이제 이들이 중간지대에서 연장전 승패를 결정하게 된다&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럼 답은 빤하지 않나&lt;br&gt;정치하는 방식에 변화를 줘서 판을 흔드는 쪽이 이길 것이다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표에게 좀 미안한 얘기지만, 그의 체포동의안이 뜻밖에 가결됐을 때 ‘그럼 이제 어떻게 되는 거지?’ 하다가 약간의 흥분 상태 비슷한 감정을 느꼈다. 가결 시 예상 시나리오 중 민주당의 분당 가능성에 생각이 미치자 찾아온 그 미묘한 기분은 설렘에 가까웠던 것 같다. 그날 저녁 민주당 의총은 내 감정을 한층 고조시켰다. 친명계와 비명계가 격렬히 맞붙는 모습을 보면서 어쩌면 이 당이 정말 쪼개질 수도 있겠구나, 제3의 정치세력이 등장할 수도 있겠구나, 그럼 내년 선거판이 달라질 수도 있겠구나, 했다. 만약 국민의힘에서 분당 이슈가 불거졌어도 아마 비슷한 흥분을 느꼈을 듯하다. 누가 됐든, 뭐가 됐든 지금과 달라지는 거니까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정치판의 변화에 대한 갈증은 지난 대선 이후, 아니 그 이전부터 계속 누적돼 왔다. 원래는 최대 이벤트인 대선이 어떻게든 변화를 가져와 갈증을 풀어주곤 했던 것 같은데, 이번엔 정권만 바뀌었을 뿐 정치는 그대로였다. 극단적 진영 선거에서 근소하게 승패가 갈리자 양측은 선거하듯 정치를 했다. 민주당은 국민이 선택한 대통령을 인정하지 않았고, 대통령은 선출된 야당 대표를 인정하지 않았다. 대화가 없으니 타협이 될 리 없었다. 사사건건 정권의 발목을 잡았고, 시급한 입법 현안에도 손을 내밀지 않았다. 선거 때보다 더한 비방과 욕설의 현수막이 거리를 도배했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야의 시계는 모두 내년 총선에 맞춰져 있었다. 의회 권력을 가져와 거야의 반대를 넘어서려는 여당, 의회 권력을 지켜내 정권 탈환에 나서려는 야당의 계산속에 ‘정치’는 총선 이후로 미뤄졌다. 지난 1년 반 여야가 한 것은 정치가 아니라 선거판을 연장해온 것이다. 대선은 아직 끝나지 않았고, 총선이 그 연장전의 클라이맥스가 될 판국에 체포동의안이 가결됐다. 최근 정치판에서 벌어진 일 가운데 유일하게 뭔가 바뀔지 모른다는 기대를 품게 했던 이 사건은 그러나 며칠 뒤 원점으로 돌아갔다. 범죄가 소명된다는 건지 아니라는 건지, 증거인멸 우려가 있다는 건지 없다는 건지, 아리송한 사유와 함께 이 대표 구속영장이 기각되면서 극한 대결의 정치판이 더욱 공고해졌다. 결국 윤석열과 이재명이 다시 맞붙는, 대선 같은 총선을 치르게 될 듯하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연장전을 준비하는 여야의 모습을 보면 이 사람들이 과연 선거에서 이기려고 하는 건지 의아스럽다. 누가 뭐래도, 어떤 후보를 내놔도 자기 당을 찍을 고정 지지층, 강성 지지층만 바라보고 있다. 여당은 공산세력이니 반국가세력이니 하는 강경 보수 메시지를 반복해 꺼내고, 야당은 극성맞은 개딸 입맛에 맞춰 가결파 징계 같은 비민주적 행태를 버젓이 자행한다. 선거는 중간지대의 표를 더 많이 가져가는 쪽이 이기는 시합인데, 그런 노력은 찾아볼 수 없다. 선거를 앞두고 중도층이 이렇게 철저히 무시당하는 때가 또 있었나 싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아마 연장전이라는 근본적인 한계 때문일 것이다. 극단적 진영 대결을 벌였던 대선의 관성이 여전히 정치판을 지배하고 있다. 마땅히 뒤따랐어야 할 화해와 통합의 정치적 치유 과정이 생략된 탓에 그 연장전 역시 같은 방식의 대결로 치닫고 있다. 그렇게 사생결단의 총선을 치르고 나면, 대선에서 겪었던 네거티브와 가짜뉴스의 진흙탕 싸움을 다시 거쳐 승패가 결정되면, 과연 정치가 달라질까. 연장전이 또 다른 연장전을 부르는 양극화의 악순환에 빠져들 것이다. 지난 대선 이후 지금까지 계속돼온 선거판 같은 정치판이 총선 이후 다음 대선까지 다시 펼쳐질 게 뻔하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;축구에서 연장전에 들어가면 감독들은 대개 선수를 교체하거나 작전을 수정하는데, 전술에 변화를 줘서 팽팽한 경기의 판을 흔들려는 것이다. 스포츠에선 이미 공식이 된 연장전의 전략을 여야가 눈여겨봤으면 한다. 지금 30%에 육박하는 무당층이 못마땅해 하는 것은 여야의 정책이 아니다. 정책노선이 정반대에 가까우니 한쪽이 싫었다면 다른 쪽에 갔을 것이다. 그들은 여야의 정치를 못마땅해 하고 있다. 혐오를 부추기는 진영 논리와 대결 정치에 희망을 접은 사람들이 이제 중간지대에서 연장전의 승패를 결정하게 된다. 그럼 답은 빤하지 않은가. 정치에 변화를 줘서 판을 흔드는 쪽, 지금까지와 다른 정치를 하는 쪽이 표심을 얻을 것이다. 총선 앞에선 무슨 일이든 벌어질 수 있는 곳이 여의도라는데, 정치인들이 스스로 정치를 바꾸는 기적 같은 일도 한 번쯤 일어나면 좋겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태원준 논설위원 wjtae@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태원준 칼럼] 연장전에서 이기는 법</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323860&amp;code=11171394&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924323860&amp;code=11171394&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023080318190623052_1691054346_0924323860.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;영장 기각에 공고해진 李 체제 결국 대선 연장전 돼버린 총선&lt;br&gt;극단적 진영 대결 또 벌어지면 정치 양극화 악순환에 빠진다&lt;br&gt;&lt;br&gt;혐오와 대결 정치에 희망 접어 여도 야도 싫다는 무당층 30%&lt;br&gt;이제 이들이 중간지대에서 연장전 승패를 결정하게 된다&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럼 답은 빤하지 않나&lt;br&gt;정치하는 방식에 변화를 줘서 판을 흔드는 쪽이 이길 것이다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표에게 좀 미안한 얘기지만, 그의 체포동의안이 뜻밖에 가결됐을 때 ‘그럼 이제 어떻게 되는 거지?’ 하다가 약간의 흥분 상태 비슷한 감정을 느꼈다. 가결 시 예상 시나리오 중 민주당의 분당 가능성에 생각이 미치자 찾아온 그 미묘한 기분은 설렘에 가까웠던 것 같다. 그날 저녁 민주당 의총은 내 감정을 한층 고조시켰다. 친명계와 비명계가 격렬히 맞붙는 모습을 보면서 어쩌면 이 당이 정말 쪼개질 수도 있겠구나, 제3의 정치세력이 등장할 수도 있겠구나, 그럼 내년 선거판이 달라질 수도 있겠구나, 했다. 만약 국민의힘에서 분당 이슈가 불거졌어도 아마 비슷한 흥분을 느꼈을 듯하다. 누가 됐든, 뭐가 됐든 지금과 달라지는 거니까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정치판의 변화에 대한 갈증은 지난 대선 이후, 아니 그 이전부터 계속 누적돼 왔다. 원래는 최대 이벤트인 대선이 어떻게든 변화를 가져와 갈증을 풀어주곤 했던 것 같은데, 이번엔 정권만 바뀌었을 뿐 정치는 그대로였다. 극단적 진영 선거에서 근소하게 승패가 갈리자 양측은 선거하듯 정치를 했다. 민주당은 국민이 선택한 대통령을 인정하지 않았고, 대통령은 선출된 야당 대표를 인정하지 않았다. 대화가 없으니 타협이 될 리 없었다. 사사건건 정권의 발목을 잡았고, 시급한 입법 현안에도 손을 내밀지 않았다. 선거 때보다 더한 비방과 욕설의 현수막이 거리를 도배했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야의 시계는 모두 내년 총선에 맞춰져 있었다. 의회 권력을 가져와 거야의 반대를 넘어서려는 여당, 의회 권력을 지켜내 정권 탈환에 나서려는 야당의 계산속에 ‘정치’는 총선 이후로 미뤄졌다. 지난 1년 반 여야가 한 것은 정치가 아니라 선거판을 연장해온 것이다. 대선은 아직 끝나지 않았고, 총선이 그 연장전의 클라이맥스가 될 판국에 체포동의안이 가결됐다. 최근 정치판에서 벌어진 일 가운데 유일하게 뭔가 바뀔지 모른다는 기대를 품게 했던 이 사건은 그러나 며칠 뒤 원점으로 돌아갔다. 범죄가 소명된다는 건지 아니라는 건지, 증거인멸 우려가 있다는 건지 없다는 건지, 아리송한 사유와 함께 이 대표 구속영장이 기각되면서 극한 대결의 정치판이 더욱 공고해졌다. 결국 윤석열과 이재명이 다시 맞붙는, 대선 같은 총선을 치르게 될 듯하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연장전을 준비하는 여야의 모습을 보면 이 사람들이 과연 선거에서 이기려고 하는 건지 의아스럽다. 누가 뭐래도, 어떤 후보를 내놔도 자기 당을 찍을 고정 지지층, 강성 지지층만 바라보고 있다. 여당은 공산세력이니 반국가세력이니 하는 강경 보수 메시지를 반복해 꺼내고, 야당은 극성맞은 개딸 입맛에 맞춰 가결파 징계 같은 비민주적 행태를 버젓이 자행한다. 선거는 중간지대의 표를 더 많이 가져가는 쪽이 이기는 시합인데, 그런 노력은 찾아볼 수 없다. 선거를 앞두고 중도층이 이렇게 철저히 무시당하는 때가 또 있었나 싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아마 연장전이라는 근본적인 한계 때문일 것이다. 극단적 진영 대결을 벌였던 대선의 관성이 여전히 정치판을 지배하고 있다. 마땅히 뒤따랐어야 할 화해와 통합의 정치적 치유 과정이 생략된 탓에 그 연장전 역시 같은 방식의 대결로 치닫고 있다. 그렇게 사생결단의 총선을 치르고 나면, 대선에서 겪었던 네거티브와 가짜뉴스의 진흙탕 싸움을 다시 거쳐 승패가 결정되면, 과연 정치가 달라질까. 연장전이 또 다른 연장전을 부르는 양극화의 악순환에 빠져들 것이다. 지난 대선 이후 지금까지 계속돼온 선거판 같은 정치판이 총선 이후 다음 대선까지 다시 펼쳐질 게 뻔하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;축구에서 연장전에 들어가면 감독들은 대개 선수를 교체하거나 작전을 수정하는데, 전술에 변화를 줘서 팽팽한 경기의 판을 흔들려는 것이다. 스포츠에선 이미 공식이 된 연장전의 전략을 여야가 눈여겨봤으면 한다. 지금 30%에 육박하는 무당층이 못마땅해 하는 것은 여야의 정책이 아니다. 정책노선이 정반대에 가까우니 한쪽이 싫었다면 다른 쪽에 갔을 것이다. 그들은 여야의 정치를 못마땅해 하고 있다. 혐오를 부추기는 진영 논리와 대결 정치에 희망을 접은 사람들이 이제 중간지대에서 연장전의 승패를 결정하게 된다. 그럼 답은 빤하지 않은가. 정치에 변화를 줘서 판을 흔드는 쪽, 지금까지와 다른 정치를 하는 쪽이 표심을 얻을 것이다. 총선 앞에선 무슨 일이든 벌어질 수 있는 곳이 여의도라는데, 정치인들이 스스로 정치를 바꾸는 기적 같은 일도 한 번쯤 일어나면 좋겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태원준 논설위원 wjtae@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>면전서 “찍지마 XX” 영상 재생…유인촌 “욕한적 없다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736434&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736434&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:36:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100604321185001_1696534333_0018736434.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유인촌 문화체육관광부 장관 후보자가 과거 논란이 됐던 국정감사장 욕설 논란에 대해 “가짜뉴스”라고 주장했다. 자신을 둘러싼 문화계 블랙리스트, 탈세 등 의혹에 대해서도 전면 부인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 후보자는 5일 국회 문화체육관광위원회에서 열린 인사청문회에서 배현진 국민의힘 의원이 욕설 논란에 대해 질의하자 “그 당시에 보도된 내용 중 (사진 찍지 말라고 한) 앞 내용은 한 적이 있지만 ‘XX’로 자막처리된 부분은 제가 말한 게 아니다”라고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 유 후보자는 문체부 장관으로 재직하던 2008년 10월 24일 문체위 국정감사장에서 사진기자들에게 삿대질하며 욕설을 했다는 취지의 보도로 구설에 오른 바 있다. 당시 그는 “사진 찍지마. (씨) 찍지마. (씨) 성질 뻗쳐서 정말. (씨) 찍지마”라고 말했고, 일부 방송사들은 해당 장면을 보도하면서 ‘삐’소리로 처리하거나 자막에는 ‘XX’로 처리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100604335385002_1696534433_0018736434.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배 의원은 “유 후보자가 욕설을 한 것처럼 YTN에서 자막을 달아 오해를 받은 것 같다”면서 “유 후보자의 그런 억울한 사례뿐 아니라 문재인정부에서 적폐청산이란 명분으로 박근혜정부나 MB정부에 대한 잘못된 뉴스들이 가짜뉴스로 많이 양산됐다”며 문체부에 관련 대책을 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 유 후보자는 “가짜뉴스는 민주주의를 파괴하는 것”이라며 “신문법이나 언론관계법 등 소관 법률을 잘 살펴보고 문체부가 할 수 있는 범위에서 가짜뉴스 문제 해결을 위해 최선을 다해 노력하겠다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 청문회장에서는 문제의 ‘욕설 논란’ 영상이 직접 재생되기도 했다. 질의에 나선 임오경 더불어민주당 의원은 “오늘 지금 카메라분들, 기자분들이 많이 계시다. 카메라(기자)분들 오늘 후보자님께 허락 맡으셨나”라며 해당 영상을 틀어 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100604340985003_1696534450_0018736434.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유 후보자는 무표정한 얼굴로 영상을 지켜봤고, 별다른 반응을 하지 않았다. 임 의원은 “영상처럼 과거 유인촌 장관 하면 떠오르는 기억은 MB정부 문화예술계 블랙리스트 실행자, 이념 프레임을 통한 문화계 인사 찍어내기, 욕설을 통한 국회 모욕 등 손으로 꼽기에도 부족할 정도”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임 의원은 또 의원실 차원에서 유 후보자의 문체부 장관 재임명에 대해 문화예술 종사자 및 국민 382명을 대상으로 실시한 설문조사 결과 ‘매우 반대’가 80.1%, ‘반대’가 11%로 총 91.1%가 반대하는 것으로 나타났다고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 유 후보자는 “임 의원님 말씀이 가슴이 많이 아프다”면서도 “지금 (임 의원이 하신) 말씀에 동의를 드릴 수는 없다. 늘 반대와 찬성은 있다. 저를 반대하는 그분들이 우려하는 마음을 잘 살펴서 그 우려가 기대가 될 수 있도록 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100604343385004_1696534474_0018736434.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 이날 인사청문회에서는 이른바 문화예술계 ‘블랙리스트’ 의혹을 놓고 여야가 격렬하게 충돌했다. 국민의힘이 유 후보자의 블랙리스트 의혹에 대해 직접적인 증거가 없다고 반박하며 이재명 민주당 대표의 사법리스크를 언급하자 일부 민주당 의원은 원색적인 비속어를 사용하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김승수 국민의힘 의원은 “(유 후보자가) 처벌된 적도 기소조차 된 적이 없다”며 “아무런 구체적인 정황 증거라든지 자료를 가지고 장관 후보자(에게) 이야기하는 것이 아니고 그냥 추정”이라고 두둔했다. 그러면서 “그런 논리라면 여러 가지 범죄 사실이 소명이 됐고 수많은 증거 자료와 증인 자백이 있는 이재명 대표는 기소까지 됐고 재판을 앞두고 있는데 왜 책임지라고 얘기를 안 하나. 모순된 논리 아니냐”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 민주당 의원들은 “여기서 이재명 대표 이야기가 왜 나오느냐”며 반발했다. 이 과정에서 야당 간사인 김윤덕 의원은 “증거 많다고 장담하고 지X 염X을 하더만 아무렇지도 않지 않느냐”라고 발언했다. 약 90분 후 속개된 회의에서 “그런 용어를 쓴 데 대해 유감과 사과를 표명해달라”는 여당 간사 이용호 의원의 요청에 김 의원은 “원색적 표현에 사과드린다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 다른 쟁점이었던 두 자녀의 아파트 매입 증여세 납부 문제에 대해 유 후보자는 “자녀는 이미 다 장성해 독립된 생계를 갖고 있고, 본인들도 공개를 거부해 지침대로 고지 거부를 한 것”이라며 “증여세도 다 납부했다”고 반박했다. 앞서 2015년 당시 31세, 27세였던 유 후보자의 두 아들이 유 후보자의 자금을 보태 서울 성동구 옥수동 아파트를 담보 대출 없이 구입했는데 증여세 자료가 미제출된 것을 두고 야당에서 탈세 의혹을 제기한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>면전서 “찍지마 XX” 영상 재생…유인촌 “욕한적 없다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736434&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736434&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:36:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100604321185001_1696534333_0018736434.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유인촌 문화체육관광부 장관 후보자가 과거 논란이 됐던 국정감사장 욕설 논란에 대해 “가짜뉴스”라고 주장했다. 자신을 둘러싼 문화계 블랙리스트, 탈세 등 의혹에 대해서도 전면 부인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 후보자는 5일 국회 문화체육관광위원회에서 열린 인사청문회에서 배현진 국민의힘 의원이 욕설 논란에 대해 질의하자 “그 당시에 보도된 내용 중 (사진 찍지 말라고 한) 앞 내용은 한 적이 있지만 ‘XX’로 자막처리된 부분은 제가 말한 게 아니다”라고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 유 후보자는 문체부 장관으로 재직하던 2008년 10월 24일 문체위 국정감사장에서 사진기자들에게 삿대질하며 욕설을 했다는 취지의 보도로 구설에 오른 바 있다. 당시 그는 “사진 찍지마. (씨) 찍지마. (씨) 성질 뻗쳐서 정말. (씨) 찍지마”라고 말했고, 일부 방송사들은 해당 장면을 보도하면서 ‘삐’소리로 처리하거나 자막에는 ‘XX’로 처리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100604335385002_1696534433_0018736434.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배 의원은 “유 후보자가 욕설을 한 것처럼 YTN에서 자막을 달아 오해를 받은 것 같다”면서 “유 후보자의 그런 억울한 사례뿐 아니라 문재인정부에서 적폐청산이란 명분으로 박근혜정부나 MB정부에 대한 잘못된 뉴스들이 가짜뉴스로 많이 양산됐다”며 문체부에 관련 대책을 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 유 후보자는 “가짜뉴스는 민주주의를 파괴하는 것”이라며 “신문법이나 언론관계법 등 소관 법률을 잘 살펴보고 문체부가 할 수 있는 범위에서 가짜뉴스 문제 해결을 위해 최선을 다해 노력하겠다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 청문회장에서는 문제의 ‘욕설 논란’ 영상이 직접 재생되기도 했다. 질의에 나선 임오경 더불어민주당 의원은 “오늘 지금 카메라분들, 기자분들이 많이 계시다. 카메라(기자)분들 오늘 후보자님께 허락 맡으셨나”라며 해당 영상을 틀어 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100604340985003_1696534450_0018736434.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유 후보자는 무표정한 얼굴로 영상을 지켜봤고, 별다른 반응을 하지 않았다. 임 의원은 “영상처럼 과거 유인촌 장관 하면 떠오르는 기억은 MB정부 문화예술계 블랙리스트 실행자, 이념 프레임을 통한 문화계 인사 찍어내기, 욕설을 통한 국회 모욕 등 손으로 꼽기에도 부족할 정도”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임 의원은 또 의원실 차원에서 유 후보자의 문체부 장관 재임명에 대해 문화예술 종사자 및 국민 382명을 대상으로 실시한 설문조사 결과 ‘매우 반대’가 80.1%, ‘반대’가 11%로 총 91.1%가 반대하는 것으로 나타났다고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 유 후보자는 “임 의원님 말씀이 가슴이 많이 아프다”면서도 “지금 (임 의원이 하신) 말씀에 동의를 드릴 수는 없다. 늘 반대와 찬성은 있다. 저를 반대하는 그분들이 우려하는 마음을 잘 살펴서 그 우려가 기대가 될 수 있도록 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100604343385004_1696534474_0018736434.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 이날 인사청문회에서는 이른바 문화예술계 ‘블랙리스트’ 의혹을 놓고 여야가 격렬하게 충돌했다. 국민의힘이 유 후보자의 블랙리스트 의혹에 대해 직접적인 증거가 없다고 반박하며 이재명 민주당 대표의 사법리스크를 언급하자 일부 민주당 의원은 원색적인 비속어를 사용하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김승수 국민의힘 의원은 “(유 후보자가) 처벌된 적도 기소조차 된 적이 없다”며 “아무런 구체적인 정황 증거라든지 자료를 가지고 장관 후보자(에게) 이야기하는 것이 아니고 그냥 추정”이라고 두둔했다. 그러면서 “그런 논리라면 여러 가지 범죄 사실이 소명이 됐고 수많은 증거 자료와 증인 자백이 있는 이재명 대표는 기소까지 됐고 재판을 앞두고 있는데 왜 책임지라고 얘기를 안 하나. 모순된 논리 아니냐”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 민주당 의원들은 “여기서 이재명 대표 이야기가 왜 나오느냐”며 반발했다. 이 과정에서 야당 간사인 김윤덕 의원은 “증거 많다고 장담하고 지X 염X을 하더만 아무렇지도 않지 않느냐”라고 발언했다. 약 90분 후 속개된 회의에서 “그런 용어를 쓴 데 대해 유감과 사과를 표명해달라”는 여당 간사 이용호 의원의 요청에 김 의원은 “원색적 표현에 사과드린다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 다른 쟁점이었던 두 자녀의 아파트 매입 증여세 납부 문제에 대해 유 후보자는 “자녀는 이미 다 장성해 독립된 생계를 갖고 있고, 본인들도 공개를 거부해 지침대로 고지 거부를 한 것”이라며 “증여세도 다 납부했다”고 반박했다. 앞서 2015년 당시 31세, 27세였던 유 후보자의 두 아들이 유 후보자의 자금을 보태 서울 성동구 옥수동 아파트를 담보 대출 없이 구입했는데 증여세 자료가 미제출된 것을 두고 야당에서 탈세 의혹을 제기한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 대통령까지 등장한 ‘가짜 광고’…김종인 등 사칭</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736451&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736451&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100604452285006_1696535122_0018736451.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령과 김종인 전 국민의힘 비상대책위원장, 장하준 런던대 교수, 존리 전 메리츠자산운용 대표 등 유명 인사들의 사진과 명의를 도용한 광고가 페이스북을 비롯한 소셜미디어에 등장하기 시작했다. 해당 광고들은 대부분 고도의 수익률을 장담하며 주식 투자를 권유하는 사기성 내용이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 4일 페이스북에는 김 전 비대위원장 명의의 광고가 게시됐다. 게시글은 “안녕하세요. 저는 김종인이라고 합니다. 저는 제3대 경제수석비서관이자 대한발전전략연구원 이사장을 맡고 있습니다”라며 “오늘은 경제적 어려움을 극복할 수 있는 방법을 여러분과 공유하고자 한다”라고 시작한다. 그러면서 “주식 투자는 연봉보다 수십 배, 심지어 수백 배의 수익을 얻을 수 있다. 저는 여러분에게 제 지식을 무료로 전수하고 실제 수익을 창출하기 전까지 어떠한 수수료도 청구하지 않을 것”이라며 “20% 이상 손실을 입은 적이 없기 때문에 80%의 성공률을 보장한다”는 투자를 권유하는 내용을 담고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 광고는 김 전 위원장이 윤 대통령과 함께 찍은 사진을 내걸었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 해당 광고는 김 전 위원장과는 아무런 관련이 없는 ‘사칭 광고’로 드러났다. 김 전 위원장은 “황당하다”며 명의도용과 관련해 경찰에 수사를 의뢰하겠다는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100604454085007_1696535140_0018736451.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정치권 인사들 외에도 여러 저명 인사들의 사칭 광고가 확산되고 있다. 장하준 런던대 교수를 비롯해 존리 전 메리츠자산운용 대표, 주진형 전 한화투자증권 대표, ‘부자 언니’로 알려진 유수진 자산관리사 등의 명의를 도용한 투자 광고도 등장했다. 김 전 위원장의 경우와 마찬가지로 모두 유명인사의 명의와 사진을 빌린 사칭 광고다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 사칭 광고와 연결된 사이트에 접속해보면 “너는 부자가 될 것이다”라는 문구와 함께 “20%에서 45% 수익률 주식을 선택하고 매수·매도 포인트 시기를 파악해 거의 실수가 없다”, “승률 99%” 등 사기성 광고 문구가 등장한다. “30만 원으로 시작해 두 달 만에 5배 이상 수익을 냈다”는 과장된 후기도 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 대통령까지 등장한 ‘가짜 광고’…김종인 등 사칭</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736451&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736451&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100604452285006_1696535122_0018736451.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령과 김종인 전 국민의힘 비상대책위원장, 장하준 런던대 교수, 존리 전 메리츠자산운용 대표 등 유명 인사들의 사진과 명의를 도용한 광고가 페이스북을 비롯한 소셜미디어에 등장하기 시작했다. 해당 광고들은 대부분 고도의 수익률을 장담하며 주식 투자를 권유하는 사기성 내용이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 4일 페이스북에는 김 전 비대위원장 명의의 광고가 게시됐다. 게시글은 “안녕하세요. 저는 김종인이라고 합니다. 저는 제3대 경제수석비서관이자 대한발전전략연구원 이사장을 맡고 있습니다”라며 “오늘은 경제적 어려움을 극복할 수 있는 방법을 여러분과 공유하고자 한다”라고 시작한다. 그러면서 “주식 투자는 연봉보다 수십 배, 심지어 수백 배의 수익을 얻을 수 있다. 저는 여러분에게 제 지식을 무료로 전수하고 실제 수익을 창출하기 전까지 어떠한 수수료도 청구하지 않을 것”이라며 “20% 이상 손실을 입은 적이 없기 때문에 80%의 성공률을 보장한다”는 투자를 권유하는 내용을 담고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 광고는 김 전 위원장이 윤 대통령과 함께 찍은 사진을 내걸었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 해당 광고는 김 전 위원장과는 아무런 관련이 없는 ‘사칭 광고’로 드러났다. 김 전 위원장은 “황당하다”며 명의도용과 관련해 경찰에 수사를 의뢰하겠다는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100604454085007_1696535140_0018736451.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정치권 인사들 외에도 여러 저명 인사들의 사칭 광고가 확산되고 있다. 장하준 런던대 교수를 비롯해 존리 전 메리츠자산운용 대표, 주진형 전 한화투자증권 대표, ‘부자 언니’로 알려진 유수진 자산관리사 등의 명의를 도용한 투자 광고도 등장했다. 김 전 위원장의 경우와 마찬가지로 모두 유명인사의 명의와 사진을 빌린 사칭 광고다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 사칭 광고와 연결된 사이트에 접속해보면 “너는 부자가 될 것이다”라는 문구와 함께 “20%에서 45% 수익률 주식을 선택하고 매수·매도 포인트 시기를 파악해 거의 실수가 없다”, “승률 99%” 등 사기성 광고 문구가 등장한다. “30만 원으로 시작해 두 달 만에 5배 이상 수익을 냈다”는 과장된 후기도 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘지적장애 1급’ 동생 실종 알렸던 여배우…“찾았습니다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736453&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736453&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100604493085008_1696535370_0018736453.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배우 문지인(37)이 지적장애를 가진 26세 남동생이 실종됐다며 제보를 요청한 지 약 4시간 만에 동생을 찾았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문지인은 6일 인스타그램에 “감사하다. 동생을 건강히 찾았다”고 알렸다. 그는 “일단 걱정하실까 봐 소식부터 올린다”며 “자세한 사정은 다시 올리겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 문지인은 전날 저녁 인스타그램에 “저는&lt;b&gt; &lt;/b&gt;정신지체 1급 동생이 있다. 지능이 3~4세도 안 되는 아가다. 그런데 오늘 낮 2시즘에 버스정류장에서 실종돼 지금껏 못 찾고 있다”며 동생에 대한 제보를 부탁했다. 경기도 남부 화성동탄경찰서에서 실종수사에 나서기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100604505585009_1696535514_0018736453.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문지인은 동생의 사진과 동생이 찍힌 엘리베이터 CCTV 화면 등을 공개하며 “간질까지 있고 보행이 미숙한 아이라 밤이 너무 위험한데 혹시 수원·화성(동탄)·오산 주변에 계신 분 제보를 부탁드린다”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문지인은 2009년 SBS 11기 공채 탤런트로 데뷔해 현재 SBS 예능 프로그램 ‘골 때리는 그녀들’에 출연 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘지적장애 1급’ 동생 실종 알렸던 여배우…“찾았습니다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736453&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736453&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100604493085008_1696535370_0018736453.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배우 문지인(37)이 지적장애를 가진 26세 남동생이 실종됐다며 제보를 요청한 지 약 4시간 만에 동생을 찾았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문지인은 6일 인스타그램에 “감사하다. 동생을 건강히 찾았다”고 알렸다. 그는 “일단 걱정하실까 봐 소식부터 올린다”며 “자세한 사정은 다시 올리겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 문지인은 전날 저녁 인스타그램에 “저는&lt;b&gt; &lt;/b&gt;정신지체 1급 동생이 있다. 지능이 3~4세도 안 되는 아가다. 그런데 오늘 낮 2시즘에 버스정류장에서 실종돼 지금껏 못 찾고 있다”며 동생에 대한 제보를 부탁했다. 경기도 남부 화성동탄경찰서에서 실종수사에 나서기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100604505585009_1696535514_0018736453.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문지인은 동생의 사진과 동생이 찍힌 엘리베이터 CCTV 화면 등을 공개하며 “간질까지 있고 보행이 미숙한 아이라 밤이 너무 위험한데 혹시 수원·화성(동탄)·오산 주변에 계신 분 제보를 부탁드린다”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문지인은 2009년 SBS 11기 공채 탤런트로 데뷔해 현재 SBS 예능 프로그램 ‘골 때리는 그녀들’에 출연 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건강해진 ‘갈비 사자’ 만난 김여사…“가슴 뭉클” [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736511&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736511&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-05T20:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100605124785012_1696536767_0018736511.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령 부인 김건희 여사가 5일 충북 청주동물원을 방문해 ‘갈비 사자’라는 별칭을 얻은 수사자 ‘바람이’의 건강 회복 상태를 살펴보고 동물복지 증진을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사는 지난 4월 충남 야생동물구조센터를 방문해 야생동물의 구조 및 치료 재활 현황을 둘러봤는데, 이때 갈비사자의 사연을 접하고 야생동물과 인간의 공존에 깊은 관심을 갖게 돼 청주동물원을 방문했다고 이날 이도운 대통령실 대변인이 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;청주동물원은 열악한 환경의 김해 부경동물원에서 지내다 비쩍 말라 갈비뼈까지 보이는 몸 때문에 ‘갈비 사자’라는 별명이 붙었던 바람이의 새 보금자리다. 청주동물원은 야생동물의 생태적 특성을 고려한 사육시설 개선 등 동물복지 실현에 앞장서고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100605142885013_1696536870_0018736511.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100605144585014_1696536887_0018736511.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 여사는 상업적으로 이용되고 버려진 동물의 보호·치유에 애쓰는 청주동물원 활동 현황을 청취하고 수의사, 동물복지사 등 관계자들의 헌신과 노고에 감사를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사는 이 자리에서 “동물 존중을 위한 인식 개선이 중요하다”며 “바람이 사례를 비롯해 청주동물원의 모범적인 모델이 더욱 널리 확산하기를 바란다. 저도 힘을 보태겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100605150185015_1696536903_0018736511.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 여사는 또 오는 12월 14일부터 시행되는 ‘동물원 및 수족관의 관리에 대한 법률’(동물원수족관법)을 언급하며 “동물원·수족관 허가제와 야생동물 전시금지 등 동물복지 개선이 이루어지게 되어 다행”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 법은 동물원과 수족관을 기존 등록제에서 허가제로 전환하고, 보유동물에게 고통·공포·스트레스를 가하거나 동물원 소재지 외로 옮겨 전시하는 등 동물복지를 저해하는 행위를 금지한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사는 바람이가 건강을 회복 중인 모습을 보고 “가슴이 뭉클하다. 기적을 이룬 것 같다”고 얘기했다. 먹이 주기를 통한 건강 상태 조사에 참여하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100605152085016_1696536922_0018736511.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100605153885017_1696536940_0018736511.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;또 일정 공간에만 머무르며 무료한 동물들에게 자극을 주는 ‘행동풍부화 놀이기구’를 산양의 일종인 히말라야 타알에게 던져주고, 웅담 농가 철창 속에서 고통받다 구조된 사육 곰의 먹이 활동과 도심에서 구조된 붉은여우의 적응 훈련도 참관했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사는 시설들을 둘러본 뒤 “청주동물원이 국민 인식 개선을 위한 좋은 본보기가 될 수 있다”며 “이곳을 찾는 아이들이 동물 복지와 동물 존중에 대한 공감대를 형성하기 바란다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023072011191098197_1689819550_0018736511.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023072011093198182_1689818971_0018736511.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건강해진 ‘갈비 사자’ 만난 김여사…“가슴 뭉클” [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736511&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736511&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-05T20:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100605124785012_1696536767_0018736511.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령 부인 김건희 여사가 5일 충북 청주동물원을 방문해 ‘갈비 사자’라는 별칭을 얻은 수사자 ‘바람이’의 건강 회복 상태를 살펴보고 동물복지 증진을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사는 지난 4월 충남 야생동물구조센터를 방문해 야생동물의 구조 및 치료 재활 현황을 둘러봤는데, 이때 갈비사자의 사연을 접하고 야생동물과 인간의 공존에 깊은 관심을 갖게 돼 청주동물원을 방문했다고 이날 이도운 대통령실 대변인이 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;청주동물원은 열악한 환경의 김해 부경동물원에서 지내다 비쩍 말라 갈비뼈까지 보이는 몸 때문에 ‘갈비 사자’라는 별명이 붙었던 바람이의 새 보금자리다. 청주동물원은 야생동물의 생태적 특성을 고려한 사육시설 개선 등 동물복지 실현에 앞장서고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100605142885013_1696536870_0018736511.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100605144585014_1696536887_0018736511.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 여사는 상업적으로 이용되고 버려진 동물의 보호·치유에 애쓰는 청주동물원 활동 현황을 청취하고 수의사, 동물복지사 등 관계자들의 헌신과 노고에 감사를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사는 이 자리에서 “동물 존중을 위한 인식 개선이 중요하다”며 “바람이 사례를 비롯해 청주동물원의 모범적인 모델이 더욱 널리 확산하기를 바란다. 저도 힘을 보태겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100605150185015_1696536903_0018736511.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 여사는 또 오는 12월 14일부터 시행되는 ‘동물원 및 수족관의 관리에 대한 법률’(동물원수족관법)을 언급하며 “동물원·수족관 허가제와 야생동물 전시금지 등 동물복지 개선이 이루어지게 되어 다행”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 법은 동물원과 수족관을 기존 등록제에서 허가제로 전환하고, 보유동물에게 고통·공포·스트레스를 가하거나 동물원 소재지 외로 옮겨 전시하는 등 동물복지를 저해하는 행위를 금지한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사는 바람이가 건강을 회복 중인 모습을 보고 “가슴이 뭉클하다. 기적을 이룬 것 같다”고 얘기했다. 먹이 주기를 통한 건강 상태 조사에 참여하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100605152085016_1696536922_0018736511.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100605153885017_1696536940_0018736511.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;또 일정 공간에만 머무르며 무료한 동물들에게 자극을 주는 ‘행동풍부화 놀이기구’를 산양의 일종인 히말라야 타알에게 던져주고, 웅담 농가 철창 속에서 고통받다 구조된 사육 곰의 먹이 활동과 도심에서 구조된 붉은여우의 적응 훈련도 참관했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사는 시설들을 둘러본 뒤 “청주동물원이 국민 인식 개선을 위한 좋은 본보기가 될 수 있다”며 “이곳을 찾는 아이들이 동물 복지와 동물 존중에 대한 공감대를 형성하기 바란다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023072011191098197_1689819550_0018736511.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023072011093198182_1689818971_0018736511.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘수박’ 색출 본격화? 민주당 ‘수박 당도 명단’ 나왔다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736520&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736520&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-05T20:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100605204185022_1696537241_0018736520.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 의원 168명의 성향을 분석한 이른바 ‘수박감별 명단’이 유포돼 논란이 되고 있다. 수박은 ‘겉과 속이 다르다’는 의미로 이재명 민주당 대표 강성 지지층 사이에서 비명계를 겨냥해 사용되는 표현이다. 이 명단은 민주당 의원들의 활동 내역 등을 토대로 ‘수방 당도’를 0~5로 나타냈다. 수박 당도가 높을수록 겉과 속이 다른, 비명계 정치인이라는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표 강성 지지층이 주로 활동하는 ‘수박아웃’ 사이트에는 지난 3일 ‘민주당 수박감별기’라는 파일이 올라왔다. 해당 파일은 민주당 의원 168명에 대해 ▲검사탄핵 발의 참여여부 ▲불체포특권 포기 ▲대의원 1인1표제 반대 ▲민주당의길 소속 ▲민주주의4.0 소속 ▲원내대표단 소속 등 6가지 사항을 기준으로 점수를 매겨 당도를 최저 0에서 최고 5까지 분류했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 사이트는 한겨레신문 출신의 한 인터넷 매체 기자가 만들었고, 당도 분류 기준은 인터넷 매체 ‘더탐사’가 지난 2일 보도한 내용을 기반으로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 파일에서 ‘당도 5’를 기록한 의원은 강병원·김종민·윤영찬·최종윤·홍영표 의원 등 5명이다. ‘당도 4’는 김영배·박용진·양기대·오기형·이용우·이원욱·조응천 의원 등 7명이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당도 3으로 분류된 의원은 16명, 당도 2로 분류된 의원은 19명, 당도 1로 분류된 의원은 54명이었다. 정청래 최고위원을 비롯한 66명은 당도 0으로 분류됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표 체포동의안 표결 당시 가결표를 던진 의원들을 색출해야 한다는 이 대표 강성 지지층의 움직임이 반영된 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 정치권에서는 이같은 움직임에 대한 비판이 이어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조원진 우리공화당 대표는 5일 cbs 라디오에 출연해 “민주당의 당도 5, 수박 당도가 가장 높은 사람들이 국민들이 가장 괜찮다고 보는 사람들”이라며 “그게 문제다. 바른 소리 하는 사람들이 다 저기 들어가 있는데 그렇게 정리해서 총선 치를 수 있겠냐”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘수박’ 색출 본격화? 민주당 ‘수박 당도 명단’ 나왔다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736520&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736520&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-05T20:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100605204185022_1696537241_0018736520.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 의원 168명의 성향을 분석한 이른바 ‘수박감별 명단’이 유포돼 논란이 되고 있다. 수박은 ‘겉과 속이 다르다’는 의미로 이재명 민주당 대표 강성 지지층 사이에서 비명계를 겨냥해 사용되는 표현이다. 이 명단은 민주당 의원들의 활동 내역 등을 토대로 ‘수방 당도’를 0~5로 나타냈다. 수박 당도가 높을수록 겉과 속이 다른, 비명계 정치인이라는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표 강성 지지층이 주로 활동하는 ‘수박아웃’ 사이트에는 지난 3일 ‘민주당 수박감별기’라는 파일이 올라왔다. 해당 파일은 민주당 의원 168명에 대해 ▲검사탄핵 발의 참여여부 ▲불체포특권 포기 ▲대의원 1인1표제 반대 ▲민주당의길 소속 ▲민주주의4.0 소속 ▲원내대표단 소속 등 6가지 사항을 기준으로 점수를 매겨 당도를 최저 0에서 최고 5까지 분류했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 사이트는 한겨레신문 출신의 한 인터넷 매체 기자가 만들었고, 당도 분류 기준은 인터넷 매체 ‘더탐사’가 지난 2일 보도한 내용을 기반으로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 파일에서 ‘당도 5’를 기록한 의원은 강병원·김종민·윤영찬·최종윤·홍영표 의원 등 5명이다. ‘당도 4’는 김영배·박용진·양기대·오기형·이용우·이원욱·조응천 의원 등 7명이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당도 3으로 분류된 의원은 16명, 당도 2로 분류된 의원은 19명, 당도 1로 분류된 의원은 54명이었다. 정청래 최고위원을 비롯한 66명은 당도 0으로 분류됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표 체포동의안 표결 당시 가결표를 던진 의원들을 색출해야 한다는 이 대표 강성 지지층의 움직임이 반영된 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 정치권에서는 이같은 움직임에 대한 비판이 이어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조원진 우리공화당 대표는 5일 cbs 라디오에 출연해 “민주당의 당도 5, 수박 당도가 가장 높은 사람들이 국민들이 가장 괜찮다고 보는 사람들”이라며 “그게 문제다. 바른 소리 하는 사람들이 다 저기 들어가 있는데 그렇게 정리해서 총선 치를 수 있겠냐”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 10월 06일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736526&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736526&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-05T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100605301685023_1696537816_0018736526.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;10월 6일 금요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 9.0도, 인천 10.0도, 수원 8.0도, 춘천 6.0도, 강릉 10.0도, 청주 7.0도, 대전 8.0도, 전주 9.0도, 광주 10.0도, 대구 8.0도, 부산 11.0도, 제주 15.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 22.0도, 인천 22.0도, 수원 21.0도, 춘천 21.0도, 강릉 22.0도, 청주 21.0도, 대전 21.0도, 전주 21.0도, 광주 22.0도, 대구 23.0도, 부산 24.0도, 제주 21.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 10월 06일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736526&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736526&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-05T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100605301685023_1696537816_0018736526.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;10월 6일 금요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 9.0도, 인천 10.0도, 수원 8.0도, 춘천 6.0도, 강릉 10.0도, 청주 7.0도, 대전 8.0도, 전주 9.0도, 광주 10.0도, 대구 8.0도, 부산 11.0도, 제주 15.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 22.0도, 인천 22.0도, 수원 21.0도, 춘천 21.0도, 강릉 22.0도, 청주 21.0도, 대전 21.0도, 전주 21.0도, 광주 22.0도, 대구 23.0도, 부산 24.0도, 제주 21.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>푸틴 “신형 핵미사일 성공…핵실험 재개할수도” 경고</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736543&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736543&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-05T20:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100605351985025_1696538119_0018736543.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 신형 핵추진 대륙간 순항미사일인 부레베스트닉 시험 성공 소식을 알리면서 30년 만에 핵실험을 재개할 수 있다는 경고를 던졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5일(현지시간) 스푸트니크 통신 등에 따르면 푸틴 대통령은 이날 러시아 남부 소치에서 열린 국제 러시아 전문가 모임 ‘발다이 국제토론클럽’ 본회의에서 부레베스트닉 전략순항미사일 최종 시험에 성공했다고 밝혔다. 또 다른 차세대 핵무기인 대륙간탄도미사일(ICBM) 사르마트 시스템도 거의 완성했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 푸틴 대통령은 2018년 3월 국정연설에서 핵 장착이 가능한 부레베스트닉 미사일을 언급하면서 “세계의 전략적 균형을 보장할 신무기로 지구 어디든지 도달할 수 있다”고 자랑한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 핵실험 재개 요구와 관련해 “이론적으로 핵실험금지조약(Nuclear Test Ban Treaty) 비준을 철회하는 게 가능하다”면서 1990년 이후 시행하지 않은 핵폭발 관련 실험을 재개할 가능성을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;푸틴 대통령은 “우리가 실험 재개 여부를 선언할 준비가 되지 않았지만, 원칙적으로는 미국이 조약에 서명은 하고 비준하지 않은 것과 똑같이 행동하는 게 가능하다”며 비준 취소는 국가두마(하원)에 달렸다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1996년 유엔 총회에서 결의된 포괄적핵실험금지조약(CTBT)에 대해 러시아는 1996년 서명하고 2000년 비준했으나 미국은 1996년 서명했을 뿐 비준하지 않았다는 것을 지적한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 그는 핵무기를 실제 사용할 수 있도록 러시아의 독트린을 바꿔야 한다는 주장에 대해서는 “그럴 이유가 없다”고 일축하면서 “오늘날 그 어떤 것도 러시아의 존재에 위협이 되지 않는다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “제정신이라면 누구도 러시아에 핵무기를 사용하려고 하지 않을 것”이라며 “미사일 발사가 감지되는 순간 우리는 해상이든 지상이든 미사일 수백 발을 날려 적이 생존할 수 없도록 만들 것이기 때문”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100605372285027_1696538244_0018736543.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;푸틴 대통령은 “우리는 우크라이나에서 소위 ‘전쟁’을 시작하지 않았다. 그 반대로 우리는 그것을 끝내려고 했다”며 우크라이나 사태가 서방의 패권주의 때문이라는 주장을 거듭 펼쳤다. 러시아는 지난해 2월부터 우크라이나에서 진행하는 군사 행동을 ‘특별군사작전’이라고 칭하지만, 이날 푸틴 대통령은 이례적으로 ‘전쟁’이라는 용어를 사용하며 정당성을 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 세계에서 가장 넓은 영토를 가진 러시아가 우크라이나의 영토를 빼앗을 필요는 없다면서 “이번 분쟁은 제국주의나 영토 문제가 아니라 세계 질서에 관한 것”이라고 말했다. 또 서방이 지나치게 ‘오만하다’고 비판하면서 러시아가 ‘새로운 세계’를 창조하는 사명을 갖고 있다고 덧붙였다. 특히 미국이 식민주의적 사고로 세계를 대하고 있다면서 “미국이 2014년 쿠데타를 지원함으로써 우크라이나 위기를 촉발했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2014년 우크라이나에서는 빅토르 야누코비치 당시 대통령의 친러 정책에 반대하는 대규모 시위 끝에 야누코비치 정권이 축출되는 이른바 ‘유로마이단 혁명’이 일어났다. 푸틴 대통령은 이 사건이 결국 지금의 우크라이나 사태를 야기한 근원이 됐다고 주장해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;푸틴 대통령은 또 과거 러시아가 북대서양조약기구(NATO·나토)에 가입하는 방안을 제안했었으나 서방이 무시했다면서 “서방은 항상 적을 필요로 한다”고 주장했다. 또 러시아가 우크라이나의 나토 가입은 직접적인 안보 위협이 되기 때문에 항상 반대해 왔지만, 우크라이나의 유럽연합(EU) 가입에는 반대하지 않는다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;푸틴 대통령은 우크라이나가 러시아군에 대한 반격에 나선 이후 9만명 이상의 병력을 잃었으며, 우크라이나의 경제는 외부의 도움 없이 회복할 수 없을 것이라고 전망했다. 특별군사작전 종료 시점에 대한 질문에는 “영토가 아닌 우리 국민의 안전에 관한 문제”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 중국과 관련해서는 “러시아와 중국의 협력 노력은 누구를 겨냥한 것이 아니다”라며 서방이 나토를 러시아와 중국 국경으로 확장하려고 시도하고 있다고 비난했다. 일본에 대해서는 “협력할 준비가 돼 있다”고 관계 개선 의지를 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>푸틴 “신형 핵미사일 성공…핵실험 재개할수도” 경고</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736543&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736543&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-05T20:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100605351985025_1696538119_0018736543.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 신형 핵추진 대륙간 순항미사일인 부레베스트닉 시험 성공 소식을 알리면서 30년 만에 핵실험을 재개할 수 있다는 경고를 던졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5일(현지시간) 스푸트니크 통신 등에 따르면 푸틴 대통령은 이날 러시아 남부 소치에서 열린 국제 러시아 전문가 모임 ‘발다이 국제토론클럽’ 본회의에서 부레베스트닉 전략순항미사일 최종 시험에 성공했다고 밝혔다. 또 다른 차세대 핵무기인 대륙간탄도미사일(ICBM) 사르마트 시스템도 거의 완성했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 푸틴 대통령은 2018년 3월 국정연설에서 핵 장착이 가능한 부레베스트닉 미사일을 언급하면서 “세계의 전략적 균형을 보장할 신무기로 지구 어디든지 도달할 수 있다”고 자랑한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 핵실험 재개 요구와 관련해 “이론적으로 핵실험금지조약(Nuclear Test Ban Treaty) 비준을 철회하는 게 가능하다”면서 1990년 이후 시행하지 않은 핵폭발 관련 실험을 재개할 가능성을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;푸틴 대통령은 “우리가 실험 재개 여부를 선언할 준비가 되지 않았지만, 원칙적으로는 미국이 조약에 서명은 하고 비준하지 않은 것과 똑같이 행동하는 게 가능하다”며 비준 취소는 국가두마(하원)에 달렸다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1996년 유엔 총회에서 결의된 포괄적핵실험금지조약(CTBT)에 대해 러시아는 1996년 서명하고 2000년 비준했으나 미국은 1996년 서명했을 뿐 비준하지 않았다는 것을 지적한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 그는 핵무기를 실제 사용할 수 있도록 러시아의 독트린을 바꿔야 한다는 주장에 대해서는 “그럴 이유가 없다”고 일축하면서 “오늘날 그 어떤 것도 러시아의 존재에 위협이 되지 않는다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “제정신이라면 누구도 러시아에 핵무기를 사용하려고 하지 않을 것”이라며 “미사일 발사가 감지되는 순간 우리는 해상이든 지상이든 미사일 수백 발을 날려 적이 생존할 수 없도록 만들 것이기 때문”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100605372285027_1696538244_0018736543.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;푸틴 대통령은 “우리는 우크라이나에서 소위 ‘전쟁’을 시작하지 않았다. 그 반대로 우리는 그것을 끝내려고 했다”며 우크라이나 사태가 서방의 패권주의 때문이라는 주장을 거듭 펼쳤다. 러시아는 지난해 2월부터 우크라이나에서 진행하는 군사 행동을 ‘특별군사작전’이라고 칭하지만, 이날 푸틴 대통령은 이례적으로 ‘전쟁’이라는 용어를 사용하며 정당성을 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 세계에서 가장 넓은 영토를 가진 러시아가 우크라이나의 영토를 빼앗을 필요는 없다면서 “이번 분쟁은 제국주의나 영토 문제가 아니라 세계 질서에 관한 것”이라고 말했다. 또 서방이 지나치게 ‘오만하다’고 비판하면서 러시아가 ‘새로운 세계’를 창조하는 사명을 갖고 있다고 덧붙였다. 특히 미국이 식민주의적 사고로 세계를 대하고 있다면서 “미국이 2014년 쿠데타를 지원함으로써 우크라이나 위기를 촉발했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2014년 우크라이나에서는 빅토르 야누코비치 당시 대통령의 친러 정책에 반대하는 대규모 시위 끝에 야누코비치 정권이 축출되는 이른바 ‘유로마이단 혁명’이 일어났다. 푸틴 대통령은 이 사건이 결국 지금의 우크라이나 사태를 야기한 근원이 됐다고 주장해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;푸틴 대통령은 또 과거 러시아가 북대서양조약기구(NATO·나토)에 가입하는 방안을 제안했었으나 서방이 무시했다면서 “서방은 항상 적을 필요로 한다”고 주장했다. 또 러시아가 우크라이나의 나토 가입은 직접적인 안보 위협이 되기 때문에 항상 반대해 왔지만, 우크라이나의 유럽연합(EU) 가입에는 반대하지 않는다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;푸틴 대통령은 우크라이나가 러시아군에 대한 반격에 나선 이후 9만명 이상의 병력을 잃었으며, 우크라이나의 경제는 외부의 도움 없이 회복할 수 없을 것이라고 전망했다. 특별군사작전 종료 시점에 대한 질문에는 “영토가 아닌 우리 국민의 안전에 관한 문제”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 중국과 관련해서는 “러시아와 중국의 협력 노력은 누구를 겨냥한 것이 아니다”라며 서방이 나토를 러시아와 중국 국경으로 확장하려고 시도하고 있다고 비난했다. 일본에 대해서는 “협력할 준비가 돼 있다”고 관계 개선 의지를 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[돈만사] 학교로 돌아간 강하나 애널리스트, 바이오 투자 전도사 되다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018735545&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018735545&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-05T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100522503484915_1696513836_0018735545.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023031518124746974_1678871567_0018735545.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;돈·만·사-돈을 만지는 사람들/ 국민일보는 주식, 코인 등 자산시장의 전문가와 금융업계에서 혁신을 이끌어 낸 전문가들을 심층 인터뷰하는 코너를 운영합니다. 독자들의 건전한 금융 생활에 도움을 주는 글들을 싣겠습니다.&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;강하나 전 애널리스트의 퇴사 소식은 시장참여자들의 관심을 끌기 충분했다. 최연소 제약바이오 애널리스트로 시장의 주목을 받은 그는 깊이 있는 산업 보고서는 물론 재직했던 이베스트투자증권 리서치센터 유튜브와 각종 방송 출연 등으로 활발하게 활약해와서다. 퇴사 이유와 다음 행보에 묻는 강 전 애널리스트는 “일단은 학업이 가장 메인”이라며 모범생 같은 답을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 전 애널리스트는 최근 서울대학교 의과대학에서 국민일보와 만나 “제약바이오는 깊이 있게 공부해야 하는 학문이어서 한계를 느꼈다”며 “과거에 공부를 해왔던 게 있었고, 애널리스트 생활에도 변화를 주고 싶었다”고 말했다. 그는 미국 미네소타대학교에서 생물유전학 학사를 졸업하고, 서울대 의과대학 생리학교실에서 석사를 마치자마자 이베스트증권에 입사했다. 강 전 애널리스트는 최근 회사를 퇴사하고 다시 같은 전공으로 박사 과정을 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다시 학생의 신분으로 돌아갔지만, 시장 관계자들 사이에서는 “애널리스트때 보다 더 돋보인다”는 평가도 나온다. 강 전 애널리스트는 퇴사 후 유튜브와 텔레그램 채널 ‘원리버’를 운영하면서 투자 정보를 공유하고 있다. 그가 유망하다고 짚은 인공지능(AI) 바이오와 항암제 개발 바이오 기업 등에 수급이 몰리며 주가가 급등하기도 했다. 영역의 제한 없이 분석하고 컴플라이언스 제한 없이 예전보다 솔직하고 직관적인 표현을 사용하면서 투자자들 사이에서 반응이 좋다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시간이 여유로워 유튜브를 제작하는 것은 아니다. 9시에 등교해 6시에 교문을 나서는 시간 적으로는 회사원과 다를 바 없는 생활이지만 개인적인 시간을 쪼개 투자 정보를 제작하고 있다. 애널리스트로 했던 일들을 이어나가고자 하는 의지가 강해서다. 강 전 연구원은 “제약바이오 탐방과 분석은 꾸준히 하려 한다”며 “궁극적으로는 유튜브 등을 통해 제약바이오 투자가 어렵다는 시장의 인식을 바꾸려 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 3년간 제약바이오 섹터는 시장에서 주목받지 못했다. 오랜 기간 소외됐기 때문에 이제는 투자할 시기가 됐다는 게 그의 판단이다. 2차전지나 로봇 등으로 성장주에 관한 관심이 되살아 난 것도 바이오 수급에는 긍정적으로 작용할 것으로 봤다. 다만 최근 대외적인 금융환경이 악화돼 증시 주변 자금 흐름이 좋지 못하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 바이오 투자자들이 참고할만한 이벤트는 있다. 이달 유럽종양학회(ESMO)와 11월 미국면역항암학회(STIC)에 참여하는 기업들을 눈여겨 봐야 한다고 조언했다. 새로운 임상 데이터 등이 발표돼 주가에 긍정적으로 작용 할 수 있어서다. 1월 JP모건 헬스케어는 강 전 연구원이 가장 기대하는 이벤트다. 그는 “역사적으로 JP모건 헬스케어를 앞두고 12월에 제약바이오 주가가 좋은 흐름을 보였던 적이 많다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이광수 기자 gs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[돈만사] 학교로 돌아간 강하나 애널리스트, 바이오 투자 전도사 되다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018735545&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018735545&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-05T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100522503484915_1696513836_0018735545.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023031518124746974_1678871567_0018735545.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;돈·만·사-돈을 만지는 사람들/ 국민일보는 주식, 코인 등 자산시장의 전문가와 금융업계에서 혁신을 이끌어 낸 전문가들을 심층 인터뷰하는 코너를 운영합니다. 독자들의 건전한 금융 생활에 도움을 주는 글들을 싣겠습니다.&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;강하나 전 애널리스트의 퇴사 소식은 시장참여자들의 관심을 끌기 충분했다. 최연소 제약바이오 애널리스트로 시장의 주목을 받은 그는 깊이 있는 산업 보고서는 물론 재직했던 이베스트투자증권 리서치센터 유튜브와 각종 방송 출연 등으로 활발하게 활약해와서다. 퇴사 이유와 다음 행보에 묻는 강 전 애널리스트는 “일단은 학업이 가장 메인”이라며 모범생 같은 답을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 전 애널리스트는 최근 서울대학교 의과대학에서 국민일보와 만나 “제약바이오는 깊이 있게 공부해야 하는 학문이어서 한계를 느꼈다”며 “과거에 공부를 해왔던 게 있었고, 애널리스트 생활에도 변화를 주고 싶었다”고 말했다. 그는 미국 미네소타대학교에서 생물유전학 학사를 졸업하고, 서울대 의과대학 생리학교실에서 석사를 마치자마자 이베스트증권에 입사했다. 강 전 애널리스트는 최근 회사를 퇴사하고 다시 같은 전공으로 박사 과정을 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다시 학생의 신분으로 돌아갔지만, 시장 관계자들 사이에서는 “애널리스트때 보다 더 돋보인다”는 평가도 나온다. 강 전 애널리스트는 퇴사 후 유튜브와 텔레그램 채널 ‘원리버’를 운영하면서 투자 정보를 공유하고 있다. 그가 유망하다고 짚은 인공지능(AI) 바이오와 항암제 개발 바이오 기업 등에 수급이 몰리며 주가가 급등하기도 했다. 영역의 제한 없이 분석하고 컴플라이언스 제한 없이 예전보다 솔직하고 직관적인 표현을 사용하면서 투자자들 사이에서 반응이 좋다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시간이 여유로워 유튜브를 제작하는 것은 아니다. 9시에 등교해 6시에 교문을 나서는 시간 적으로는 회사원과 다를 바 없는 생활이지만 개인적인 시간을 쪼개 투자 정보를 제작하고 있다. 애널리스트로 했던 일들을 이어나가고자 하는 의지가 강해서다. 강 전 연구원은 “제약바이오 탐방과 분석은 꾸준히 하려 한다”며 “궁극적으로는 유튜브 등을 통해 제약바이오 투자가 어렵다는 시장의 인식을 바꾸려 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 3년간 제약바이오 섹터는 시장에서 주목받지 못했다. 오랜 기간 소외됐기 때문에 이제는 투자할 시기가 됐다는 게 그의 판단이다. 2차전지나 로봇 등으로 성장주에 관한 관심이 되살아 난 것도 바이오 수급에는 긍정적으로 작용할 것으로 봤다. 다만 최근 대외적인 금융환경이 악화돼 증시 주변 자금 흐름이 좋지 못하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 바이오 투자자들이 참고할만한 이벤트는 있다. 이달 유럽종양학회(ESMO)와 11월 미국면역항암학회(STIC)에 참여하는 기업들을 눈여겨 봐야 한다고 조언했다. 새로운 임상 데이터 등이 발표돼 주가에 긍정적으로 작용 할 수 있어서다. 1월 JP모건 헬스케어는 강 전 연구원이 가장 기대하는 이벤트다. 그는 “역사적으로 JP모건 헬스케어를 앞두고 12월에 제약바이오 주가가 좋은 흐름을 보였던 적이 많다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이광수 기자 gs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘女손잡고 담배 무단투기’ 영상 확산…최현욱 “경솔했다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736650&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736650&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-05T21:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100606091985030_1696540159_0018736650.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘라이징 스타’로 주목받았던 배우 최현욱(21)이 길거리에 담배꽁초를 무단 투척한 데 대해 사과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최현욱은 5일 소속사 골드메달리스트를 통해 자필 사과문을 내고 “팬분들께 실망감을 드리게 되어 죄송하다는 말씀드린다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100606101485031_1696540214_0018736650.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 여러 온라인 커뮤니티에는 전날 최현욱이 서울 강남구 압구정 로데오거리에서 포착된 영상이 퍼져 여러 말을 낳았다. 영상에서 최현욱은 주차된 차량에 기댄 채 여성의 손을 잡고 흡연하다가 담배꽁초를 길바닥에 버린 뒤 자리를 떴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여러 작품을 통해 젊고 건강한 이미지로 사랑받았던 최현욱의 ‘의외의 모습’에 네티즌들은 적잖이 놀랍다는 반응을 보였다. 사생활은 차치하고서라도 담배꽁초 무단투기 행위는 실망스럽다는 비판이 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100606110785032_1696540267_0018736650.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최현욱은 “책임감을 가지고 모든 순간에 임해야 함에도 불구하고 저의 경솔한 행동으로 인해 많은 분들께 실망감을 안겨드렸다”며 “보내주신 질타와 충고 겸허히 받아들이며 저 자신을 돌아보고 앞으로 더욱 성숙한 모습 보여드릴 수 있도록 노력하겠다”고 고개를 숙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최현욱은 2019년 웹드라마 ‘리얼: 타임:러브’로 데뷔해 드라마 ‘라켓소년단’(2021) ‘스물다섯 스물하나’ ‘약한영웅 클래스1’(2022) ‘D.P’ 시즌2(2023) 등 인기작에 연달아 출연하며 얼굴을 알렸다. 현재 tvN 월화극 ‘반짝이는 워터멜론’에 출연 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘女손잡고 담배 무단투기’ 영상 확산…최현욱 “경솔했다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736650&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736650&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-05T21:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100606091985030_1696540159_0018736650.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘라이징 스타’로 주목받았던 배우 최현욱(21)이 길거리에 담배꽁초를 무단 투척한 데 대해 사과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최현욱은 5일 소속사 골드메달리스트를 통해 자필 사과문을 내고 “팬분들께 실망감을 드리게 되어 죄송하다는 말씀드린다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100606101485031_1696540214_0018736650.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 여러 온라인 커뮤니티에는 전날 최현욱이 서울 강남구 압구정 로데오거리에서 포착된 영상이 퍼져 여러 말을 낳았다. 영상에서 최현욱은 주차된 차량에 기댄 채 여성의 손을 잡고 흡연하다가 담배꽁초를 길바닥에 버린 뒤 자리를 떴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여러 작품을 통해 젊고 건강한 이미지로 사랑받았던 최현욱의 ‘의외의 모습’에 네티즌들은 적잖이 놀랍다는 반응을 보였다. 사생활은 차치하고서라도 담배꽁초 무단투기 행위는 실망스럽다는 비판이 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100606110785032_1696540267_0018736650.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최현욱은 “책임감을 가지고 모든 순간에 임해야 함에도 불구하고 저의 경솔한 행동으로 인해 많은 분들께 실망감을 안겨드렸다”며 “보내주신 질타와 충고 겸허히 받아들이며 저 자신을 돌아보고 앞으로 더욱 성숙한 모습 보여드릴 수 있도록 노력하겠다”고 고개를 숙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최현욱은 2019년 웹드라마 ‘리얼: 타임:러브’로 데뷔해 드라마 ‘라켓소년단’(2021) ‘스물다섯 스물하나’ ‘약한영웅 클래스1’(2022) ‘D.P’ 시즌2(2023) 등 인기작에 연달아 출연하며 얼굴을 알렸다. 현재 tvN 월화극 ‘반짝이는 워터멜론’에 출연 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김행, 청문회 도중 박차고 나갔다…야당 “‘행’방불명”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736664&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736664&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-05T21:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100606144985033_1696540489_0018736664.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김행 여성가족부 장관 후보자가 5일 밤 국회 인사청문회 도중 여당 의원들과 함께 자리를 박차고 나가면서 청문회가 중단됐다. 국민의힘 의원들이 “갑시다”고 외치자 김 후보자도 자료를 챙기며 자리에서 일어섰고, 민주당 의원들은 “어딜 도망가느냐”며 몸으로 이들을 막아섰다. 하지만 김 후보자와 국민의힘 의원들은 청문회장으로 다시 돌아오지 않았다. 야당에서는 김 후보자의 이름을 활용해 ‘행방불명’이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5일 열린 국회 여성가족위원회의 김 후보자에 대한 인사청문회가 김 후보자와 여당 의원들의 퇴장 속에 파행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100606155985034_1696540559_0018736664.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 청문회에서는 추가 자료 제출을 요구하는 민주당 의원들과 이를 거부하는 김 후보자 사이의 공방이 거듭됐다. 특히 민주당 의원들은 김 후보자의 주식 파킹 의혹과 배임 의혹 등을 집중적으로 캐물었다. 하지만 김 후보자는 추가 자료 제출 요구를 계속 거부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실랑이가 거듭되는 상황에서 민주당 소속인 권인숙 여가위원장은 김 후보자를 향해 “그런 식으로 태도를 유지할 거면 사퇴하시라”라며 “본인이 범법했다는 의혹에 대해 (아니라고) 증명을 해야지 못하면서 자료 제공도 못한다고 하면 안 된다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 의원들도 반발하고 나섰다. 국민의힘 의원들은 “위원장은 중립을 지켜야 한다”, “부끄러운 줄 알아야 한다”고 강하게 항의했다. 권 위원장은 “지금 하는 자세에 대해 그렇게 말할 수 있다고 생각한다. 감당을 못하겠으면 본인이 대응을 하라는 것”이라고 물러서지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 국민의힘 의원들은 청문회 도중 퇴장했다. 지성호 국민의힘 의원은 권 위원장의 사과를 요구하다가 받아들여지지 않자 자리에서 일어나 김 후보자를 향해 “나가자”며 일어나라는 손짓을 했다. 그러자 김 후보자는 자리에서 일어나 자료를 정리하기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 민주당 의원들이 김 후보자 주변으로 몰려와 “못 나간다”, “어딜 도망가느냐”며 막아서면서 여야 의원들 사이에서 고성이 오갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야 대치가 계속되자 권 위원장은 오후 10시 50분쯤 10분간 정회를 선포했다. 하지만 회의장을 빠져나간 김 후보자와 여당 의원들은 10분이 지나도 돌아오지 않았다. 결국 권 위원장은 6일 오전 1시가 넘어서도 김 후보자와 여당 의원들이 돌아오지 않자 정회를 선포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;용혜인 기본소득당 의원은 청문회가 정회한 직후 페이스북에 ‘행방불명’이라는 제목의 글을 올려 김 후보자를 비판했다. 김 후보자의 이름을 활용해 김 후보자가 사라진 상황을 비꼰 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100608081485055_1696547294_0018736664.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;용 의원은 “대한민국의 국무위원가 되겠다는 사람이, 국회 인사청문회 도중 도망치는게 이게 말이 되는 일입니까”라며 “문자그대로 대한민국 헌정사상 초유의 사태”라고 비판했다. 그러면서 “차라리 지금 도망치시면서 하늘 한 번 보시고, 크게 숨 한 번 쉬시고 사퇴하시는게 더 낫겠다”며 “부끄러운줄 아시면, 도망치지 마시고, 사퇴하라”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 권 위원장의 편파적인 진행을 거론하며 사과를 요구했다. 국민의힘 조은희 의원은 “위원장이 편파적인 청문회 진행 끝에 국무위원 후보자에게 ‘사퇴하라’고 하는 것은 본 적이 없다”며 “권 위원장이 사과해야만 청문회에 복귀할 것”이라는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김행, 청문회 도중 박차고 나갔다…야당 “‘행’방불명”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736664&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736664&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-05T21:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100606144985033_1696540489_0018736664.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김행 여성가족부 장관 후보자가 5일 밤 국회 인사청문회 도중 여당 의원들과 함께 자리를 박차고 나가면서 청문회가 중단됐다. 국민의힘 의원들이 “갑시다”고 외치자 김 후보자도 자료를 챙기며 자리에서 일어섰고, 민주당 의원들은 “어딜 도망가느냐”며 몸으로 이들을 막아섰다. 하지만 김 후보자와 국민의힘 의원들은 청문회장으로 다시 돌아오지 않았다. 야당에서는 김 후보자의 이름을 활용해 ‘행방불명’이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5일 열린 국회 여성가족위원회의 김 후보자에 대한 인사청문회가 김 후보자와 여당 의원들의 퇴장 속에 파행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100606155985034_1696540559_0018736664.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 청문회에서는 추가 자료 제출을 요구하는 민주당 의원들과 이를 거부하는 김 후보자 사이의 공방이 거듭됐다. 특히 민주당 의원들은 김 후보자의 주식 파킹 의혹과 배임 의혹 등을 집중적으로 캐물었다. 하지만 김 후보자는 추가 자료 제출 요구를 계속 거부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실랑이가 거듭되는 상황에서 민주당 소속인 권인숙 여가위원장은 김 후보자를 향해 “그런 식으로 태도를 유지할 거면 사퇴하시라”라며 “본인이 범법했다는 의혹에 대해 (아니라고) 증명을 해야지 못하면서 자료 제공도 못한다고 하면 안 된다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 의원들도 반발하고 나섰다. 국민의힘 의원들은 “위원장은 중립을 지켜야 한다”, “부끄러운 줄 알아야 한다”고 강하게 항의했다. 권 위원장은 “지금 하는 자세에 대해 그렇게 말할 수 있다고 생각한다. 감당을 못하겠으면 본인이 대응을 하라는 것”이라고 물러서지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 국민의힘 의원들은 청문회 도중 퇴장했다. 지성호 국민의힘 의원은 권 위원장의 사과를 요구하다가 받아들여지지 않자 자리에서 일어나 김 후보자를 향해 “나가자”며 일어나라는 손짓을 했다. 그러자 김 후보자는 자리에서 일어나 자료를 정리하기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 민주당 의원들이 김 후보자 주변으로 몰려와 “못 나간다”, “어딜 도망가느냐”며 막아서면서 여야 의원들 사이에서 고성이 오갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야 대치가 계속되자 권 위원장은 오후 10시 50분쯤 10분간 정회를 선포했다. 하지만 회의장을 빠져나간 김 후보자와 여당 의원들은 10분이 지나도 돌아오지 않았다. 결국 권 위원장은 6일 오전 1시가 넘어서도 김 후보자와 여당 의원들이 돌아오지 않자 정회를 선포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;용혜인 기본소득당 의원은 청문회가 정회한 직후 페이스북에 ‘행방불명’이라는 제목의 글을 올려 김 후보자를 비판했다. 김 후보자의 이름을 활용해 김 후보자가 사라진 상황을 비꼰 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100608081485055_1696547294_0018736664.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;용 의원은 “대한민국의 국무위원가 되겠다는 사람이, 국회 인사청문회 도중 도망치는게 이게 말이 되는 일입니까”라며 “문자그대로 대한민국 헌정사상 초유의 사태”라고 비판했다. 그러면서 “차라리 지금 도망치시면서 하늘 한 번 보시고, 크게 숨 한 번 쉬시고 사퇴하시는게 더 낫겠다”며 “부끄러운줄 아시면, 도망치지 마시고, 사퇴하라”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 권 위원장의 편파적인 진행을 거론하며 사과를 요구했다. 국민의힘 조은희 의원은 “위원장이 편파적인 청문회 진행 끝에 국무위원 후보자에게 ‘사퇴하라’고 하는 것은 본 적이 없다”며 “권 위원장이 사과해야만 청문회에 복귀할 것”이라는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여성들의 연대기 ‘녹야’…판빙빙 “이주영에게 손편지 러브콜”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736267&amp;code=61181111&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736267&amp;code=61181111&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-05T21:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100521384784874_1696509528_0018736267.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“때로는 여성만이 여성을 진정으로 돕고, 이해하고, 알 수 있다는 생각이 들었다. 이 작품에 출연하기로 한 건 쉽지 않은 결정이었지만 시나리오를 봤을 때 여성이 두려움을 극복하고 문제를 해결하며 또 다른 여성을 돕는 이야기가 감동적이었다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;5일 부산 해운대구 KNN타워 KNN시어터에서 열린 기자회견에서 중국 배우 판빙빙이 영화 ‘녹야’에 출연한 이유에 대해 이같이 밝혔다. 초록색 밤을 뜻하는 ‘녹야’는 제28회 부산국제영화제(BIFF) 갈라 프레젠테이션 작품 가운데 하나로 한슈아이 감독의 두 번째 장편영화다. 한슈아이 감독은 사춘기 소녀의 섬세한 감정을 그린 데뷔작 ‘희미한 여름’으로 2020년 부산국제영화제 뉴 커런츠 부문에 초청돼 피프레시상을 수상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100601002084991_1696521620_0018736267.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;판빙빙은 이번 영화에서 주인공 진샤 역을 맡아 배우 이주영과 호흡을 맞췄다. 인천항 여객터미널에서 일하는 진샤는 어느 날 마주친 초록머리 여자아이에게 묘한 이끌림을 느낀다. 폭력적인 한국인 남편으로부터 벗어나기 위해 3500만원이 필요했던 진샤는 마약 운반책인 초록머리 여자아이와 함께 모험을 결심한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경제적 빈곤과 성폭력에 노출된 두 여성의 연대기를 그린 이 영화는 올해 베를린영화제 파노라마 부문에 초청됐다. 한슈아이 감독은 “처음 머리에 스치는 화면으로 영화를 구상하곤 한다. 이번에 떠올린 이미지에서는 두 명의 여자가 밤에 달리고 있었고 그 중 한 명이 녹색 머리를 하고 있었다”며 “판빙빙과 이주영이 맡은 역할은 두 사람이 이전에 했던 작품들에서 맡은 역할과 완전히 반대인데, 그 점이 재밌는 도전이 될 거라 생각했다”고 돌이켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100601004284992_1696521642_0018736267.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한슈아이 감독은 “영화 ‘야구소녀’에 나온 이주영이 정말 사랑스러웠다. 자신의 모습을 드러내는데 그에게서 강한 힘이 느껴졌다”며 “웃는 모습이 귀여운 이 여자아이에게서 새로운 면을 꺼내보자고 생각했고, 외향적이고 강인한 역할을 많이 했던 판빙빙에게는 내면을 파고드는 이번 연기가 큰 도전이었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;판빙빙은 ‘녹야’에서 이주영과 함께 연기하기 위해 직접 편지를 써 보낸 이야기를 전했다. 판빙빙은 “말도 통하지 않는데 어떻게 소통할 수 있을까, 좋아한다는 걸 어떻게 표현할까 고민했다. 여배우에게 손편지로 감정을 전달한 건 처음이었다”면서 “전작에서 본 이주영의 귀여우면서 진정성 있는 모습이 우리 영화에서 불꽃을 일으킬 수 있는 중요한 이미지라고 생각해 손편지를 써서라도 이주영을 데려오고 싶었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100601005284993_1696521652_0018736267.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;판빙빙은 그간의 공백기에 대해서도 털어놨다. 그는 “연기자는 때로 시간을 가지고 자신을 침착하게 가라앉힐 시간이 필요하다. 몇 년 정도 쉬면서 새로운 이야기, 새로운 사람들을 만나야겠다고 생각했다”며 “삶의 기복은 누구에게 있는데 그게 꼭 나쁜 건 아니다. 스스로를 고르는 시간을 가지며 인생을 다른 시각에서 바라보고 대할 수 있는 힘이 생겼다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이주영은 “이번 영화에서 캐릭터를 완성할 수 있었던 원동력은 판빙빙이었다. 배우들은 연기하면서 많은 말을 하지 않아도 눈으로, 마음으로 통하는 것들이 느껴질 때 마음이 열리고 가까워진다”며 “쉽지 않은 연기이기도 했다. 초록머리 여자아이는 자신의 욕구나 감정을 즉각적으로 알아챌 수 있는 동물적인 감각을 가진 인물이다. 한슈아이 감독이 ‘풀어놓은 동물처럼 연기하면 좋겠다’고 한 것에서 처음에 힌트를 많이 얻었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산=임세정 기자 fish813@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 ‘대장동·위례’ 첫 재판 출석…매주 법정 갈수도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736705&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736705&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-05T21:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100606323685036_1696541653_0018736705.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표가 구속영장 기각 이후 첫 외부 일정에 나선다. 대장동·위례신도시 특혜 의혹 사건 첫 재판이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 6일 오전 서울중앙지법 형사합의33부(부장판사 김동현) 심리로 열리는 자신의 배임·뇌물 등 혐의 첫 공판에 참석한다. 지난달 27일 백현동 개발 특혜·쌍방울그룹 대북송금 등 혐의로 검찰이 청구한 구속영장이 기각된 후 9일 만의 첫 외부 일정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피고인은 정식 재판에 출석해야 할 의무가 있다. 24일간 단식 후 병원에서 회복 치료 중인 이 대표는 건강 문제를 사유로 재판부에 공판기일 변경을 신청했으나 불허됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당초 재판부는 공판 준비절차를 6개월가량 진행한 끝에 지난달 15일 첫 공판기일을 열 예정이었지만 당시 단식을 이어가던 이 대표 측의 요청으로 한 차례 연기된 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100606332985037_1696541610_0018736705.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 대표는 성남시장 시절 민간업자들에게 유리한 대장동 개발 사업 구조를 승인해 성남도시개발공사에 4895억원의 손해를 끼친 혐의, 측근들을 통해 직무상 비밀을 업자들에게 흘려 7886억원을 챙기게 한 혐의 등으로 올해 3월 22일 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성남FC 구단주를 겸임하며 4개 기업의 후원금 133억5000만원을 받는 대가로 건축 인허가나 토지 용도 변경 등 편의를 제공한 혐의, 성남시 소유 부지를 매각하는 대가로 기업에 운영자금을 요구한 혐의도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100606334285038_1696541622_0018736705.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 대표는 지난 대선 과정에서 허위 사실을 발언한 혐의로도 지난해 9월 8일 기소돼 같은 법원 형사합의34부(부장판사 강규태) 심리로 격주 단위로 재판을 받는다. 재판 일정이 예정대로 진행된다면 이 대표는 매주 법정에 출석할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰이 이 대표를 백현동 개발 특혜·쌍방울그룹 대북송금 등 혐의에 대해 불구속 상태로 기소할 경우 최대 3개의 재판을 받게 될 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 ‘대장동·위례’ 첫 재판 출석…매주 법정 갈수도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736705&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736705&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-05T21:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100606323685036_1696541653_0018736705.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표가 구속영장 기각 이후 첫 외부 일정에 나선다. 대장동·위례신도시 특혜 의혹 사건 첫 재판이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 6일 오전 서울중앙지법 형사합의33부(부장판사 김동현) 심리로 열리는 자신의 배임·뇌물 등 혐의 첫 공판에 참석한다. 지난달 27일 백현동 개발 특혜·쌍방울그룹 대북송금 등 혐의로 검찰이 청구한 구속영장이 기각된 후 9일 만의 첫 외부 일정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피고인은 정식 재판에 출석해야 할 의무가 있다. 24일간 단식 후 병원에서 회복 치료 중인 이 대표는 건강 문제를 사유로 재판부에 공판기일 변경을 신청했으나 불허됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당초 재판부는 공판 준비절차를 6개월가량 진행한 끝에 지난달 15일 첫 공판기일을 열 예정이었지만 당시 단식을 이어가던 이 대표 측의 요청으로 한 차례 연기된 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100606332985037_1696541610_0018736705.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 대표는 성남시장 시절 민간업자들에게 유리한 대장동 개발 사업 구조를 승인해 성남도시개발공사에 4895억원의 손해를 끼친 혐의, 측근들을 통해 직무상 비밀을 업자들에게 흘려 7886억원을 챙기게 한 혐의 등으로 올해 3월 22일 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성남FC 구단주를 겸임하며 4개 기업의 후원금 133억5000만원을 받는 대가로 건축 인허가나 토지 용도 변경 등 편의를 제공한 혐의, 성남시 소유 부지를 매각하는 대가로 기업에 운영자금을 요구한 혐의도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100606334285038_1696541622_0018736705.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 대표는 지난 대선 과정에서 허위 사실을 발언한 혐의로도 지난해 9월 8일 기소돼 같은 법원 형사합의34부(부장판사 강규태) 심리로 격주 단위로 재판을 받는다. 재판 일정이 예정대로 진행된다면 이 대표는 매주 법정에 출석할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰이 이 대표를 백현동 개발 특혜·쌍방울그룹 대북송금 등 혐의에 대해 불구속 상태로 기소할 경우 최대 3개의 재판을 받게 될 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘여야 총력전’ 강서구청장 보궐선거 사전투표 시작</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736712&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736712&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-05T21:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100606342685041_1696541666_0018736712.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여야가 치열하게 맞붙고 있는 서울 강서구청장 보궐선거 사전투표가 6일 시작됐다. 사전투표는 7일까지 이틀간 오전 6시부터 오후 6시까지 진행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 강서구청장 보궐선거 후보는 민주당 진교훈·국민의힘 김태우·정의당 권수정·진보당 권혜인·녹색당 김유리·자유통일당 고영일(이상 기호순) 등 모두 6명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 내년 총선을 앞두고 수도권 민심을 가늠할 수 있는 ‘미니 총선’으로도 평가된다. 여야 지도부 모두 선거에서 패배할 경우 책임론을 피하기 어렵게 된다. 이에 여야 모두 총력전을 펼치고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100606323685036_1696541653_0018736712.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;민주당은 강서구청장 보궐선거를 계기로 정권심판론에 불을 붙여 내년 총선까지 그 기세를 몰아붙이겠다는 구상이다. 단식을 마치고 치료를 받고 있는 이재명 민주당 대표는 지난 5일 병상에서 공개한 영상 메시지를 통해 “이번 보궐선거는 정권의 폭정을 멈추고 강서구의 새로운 미래를 여는 출발점이 될 것”이라며 “6일과 7일 이틀 동안 사전투표가 진행된다. 딱 세 표가 부족하다. 국민이 승리하고 역사가 진보하는 위대한 행진에 빠짐없이 동참해 달라”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 국민의힘은 민주당의 정권심판론에 맞서 ‘여당 프리미엄’을 강조하고 있다. 재개발·재건축사업 가속화, 김포공항 일대 고도 제한 완화 등 지역 숙원 사업 해결을 통해 지역 표심을 집중적으로 공략하겠다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유권자는 사전투표소에 도착하면 투표사무원에게 신분증을 제시해 본인 확인을 받은 뒤 본인확인기에 서명 또는 손도장을 입력한 다음 투표용지 등을 받는다. 공공기관이 발행한 주민등록증·청소년증이나 여권·운전면허증 등 생년월일이 기재되고 사진이 첨부된 신분증이 있어야 사전투표를 할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모바일 신분증의 경우 화면 캡처 등 저장된 이미지는 인정되지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사전투표소 위치 등 자세한 사항은 중앙선관위 홈페이지(http://www.nec.go.kr) 및 각 가정에 발송되는 투표 안내문에서 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘여야 총력전’ 강서구청장 보궐선거 사전투표 시작</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736712&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736712&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-05T21:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100606342685041_1696541666_0018736712.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여야가 치열하게 맞붙고 있는 서울 강서구청장 보궐선거 사전투표가 6일 시작됐다. 사전투표는 7일까지 이틀간 오전 6시부터 오후 6시까지 진행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 강서구청장 보궐선거 후보는 민주당 진교훈·국민의힘 김태우·정의당 권수정·진보당 권혜인·녹색당 김유리·자유통일당 고영일(이상 기호순) 등 모두 6명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 내년 총선을 앞두고 수도권 민심을 가늠할 수 있는 ‘미니 총선’으로도 평가된다. 여야 지도부 모두 선거에서 패배할 경우 책임론을 피하기 어렵게 된다. 이에 여야 모두 총력전을 펼치고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100606323685036_1696541653_0018736712.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;민주당은 강서구청장 보궐선거를 계기로 정권심판론에 불을 붙여 내년 총선까지 그 기세를 몰아붙이겠다는 구상이다. 단식을 마치고 치료를 받고 있는 이재명 민주당 대표는 지난 5일 병상에서 공개한 영상 메시지를 통해 “이번 보궐선거는 정권의 폭정을 멈추고 강서구의 새로운 미래를 여는 출발점이 될 것”이라며 “6일과 7일 이틀 동안 사전투표가 진행된다. 딱 세 표가 부족하다. 국민이 승리하고 역사가 진보하는 위대한 행진에 빠짐없이 동참해 달라”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 국민의힘은 민주당의 정권심판론에 맞서 ‘여당 프리미엄’을 강조하고 있다. 재개발·재건축사업 가속화, 김포공항 일대 고도 제한 완화 등 지역 숙원 사업 해결을 통해 지역 표심을 집중적으로 공략하겠다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유권자는 사전투표소에 도착하면 투표사무원에게 신분증을 제시해 본인 확인을 받은 뒤 본인확인기에 서명 또는 손도장을 입력한 다음 투표용지 등을 받는다. 공공기관이 발행한 주민등록증·청소년증이나 여권·운전면허증 등 생년월일이 기재되고 사진이 첨부된 신분증이 있어야 사전투표를 할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모바일 신분증의 경우 화면 캡처 등 저장된 이미지는 인정되지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사전투표소 위치 등 자세한 사항은 중앙선관위 홈페이지(http://www.nec.go.kr) 및 각 가정에 발송되는 투표 안내문에서 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>끝까지 베푼 ‘소록도 천사’…故마가렛 간호사 시신 기증</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736737&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736737&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-05T21:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100606492285042_1696542562_0018736737.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전남 소록도에서 39년간 한센인들을 돌보며 헌신해 오다 지난달 29일 고국에서 선종한 마가렛 피사렉(88) 간호사의 시신이 본인 뜻에 따라 의대에 기증된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;6일(현지시간) 마가렛 간호사의 유족과 지인에 따르면 마가렛 간호사의 시신은 오스트리아 티롤주 주립병원이기도 한 인스부르크 의대 병원에 안치돼 있다. 고인의 주검은 장례 후 이 대학 의학부 해부학실에 기증될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유족 대표이자 마가렛 간호사의 동생인 노베르트 피사렉씨는 최근 지인들에게 “고인이 세상을 떠나면 시신을 의대에 기증하겠다는 뜻을 스스로 오래 전부터 내비쳤다”며 “소록도에서 오스트리아로 돌아왔을 때쯤부터”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100606512585043_1696542685_0018736737.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;마가렛 간호사가 오스트리아로 귀국한 건 2005년 11월이다. 몸이 늙어 환자들을 돌보기 어려워지자 그는 “섬사람들에게 부담 주기 싫다”며 편지 한 장만 남긴 채 조용히 소록도를 떠났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의사로 활동하다 은퇴한 노베르트 피사렉씨는 “최근처럼 건강이 악화하기 전에 이미 본인이 뜻을 세워 두신 것”이라며 “마가렛은 삶을 마감한 후에도 자신의 몸이 좋은 일에 쓰이는 것을 바랐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노베르트 피사렉씨의 한 지인은 “피사렉 집안 분들과 자주 연락을 주고받던 이들도 할머니(마가렛)께서 시신을 기증하겠다고 하셨는지는 몰랐다”면서 “시신을 어디에 모시게 될지를 묻다가 동생분(노베르트)으로부터 듣고, 그때야 알게 된 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100606521185044_1696542731_0018736737.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;폴란드 태생인 마가렛 간호사는 오스트리아 국립간호대학을 졸업한 뒤 1966년부터 전남 소록도에 격리 수용된 한센인을 돌보며 39년간 봉사했다. 편견과 차별에 시달리던 한센인들의 짓무른 손발을 맨손으로 소독하고 매일 같이 정성을 다해 돌본 마가렛과 동료 마리안느 스퇴거(89) 간호사의 삶은 두고두고 귀감이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;70세를 넘긴 마가렛은 마리안느와 함께 2005년 오스트리아로 귀국했다. 경증 치매를 앓으며 요양원에서 생활한 마가렛 간호사는 최근 대퇴골 골절로 수술을 받던 중 지난달 29일 88세의 일기로 선종했다. 장례미사는 오스트리아 시각으로 7일 오후 3시30분 티롤주 인스브루크의 한 성당에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 정부는 마가렛과 마리안느 등 두 간호사에게 국민포장(1972), 대통령 표창(1983), 국민훈장 모란장(1996) 등을 수여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>끝까지 베푼 ‘소록도 천사’…故마가렛 간호사 시신 기증</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736737&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736737&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-05T21:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100606492285042_1696542562_0018736737.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전남 소록도에서 39년간 한센인들을 돌보며 헌신해 오다 지난달 29일 고국에서 선종한 마가렛 피사렉(88) 간호사의 시신이 본인 뜻에 따라 의대에 기증된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;6일(현지시간) 마가렛 간호사의 유족과 지인에 따르면 마가렛 간호사의 시신은 오스트리아 티롤주 주립병원이기도 한 인스부르크 의대 병원에 안치돼 있다. 고인의 주검은 장례 후 이 대학 의학부 해부학실에 기증될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유족 대표이자 마가렛 간호사의 동생인 노베르트 피사렉씨는 최근 지인들에게 “고인이 세상을 떠나면 시신을 의대에 기증하겠다는 뜻을 스스로 오래 전부터 내비쳤다”며 “소록도에서 오스트리아로 돌아왔을 때쯤부터”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100606512585043_1696542685_0018736737.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;마가렛 간호사가 오스트리아로 귀국한 건 2005년 11월이다. 몸이 늙어 환자들을 돌보기 어려워지자 그는 “섬사람들에게 부담 주기 싫다”며 편지 한 장만 남긴 채 조용히 소록도를 떠났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의사로 활동하다 은퇴한 노베르트 피사렉씨는 “최근처럼 건강이 악화하기 전에 이미 본인이 뜻을 세워 두신 것”이라며 “마가렛은 삶을 마감한 후에도 자신의 몸이 좋은 일에 쓰이는 것을 바랐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노베르트 피사렉씨의 한 지인은 “피사렉 집안 분들과 자주 연락을 주고받던 이들도 할머니(마가렛)께서 시신을 기증하겠다고 하셨는지는 몰랐다”면서 “시신을 어디에 모시게 될지를 묻다가 동생분(노베르트)으로부터 듣고, 그때야 알게 된 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100606521185044_1696542731_0018736737.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;폴란드 태생인 마가렛 간호사는 오스트리아 국립간호대학을 졸업한 뒤 1966년부터 전남 소록도에 격리 수용된 한센인을 돌보며 39년간 봉사했다. 편견과 차별에 시달리던 한센인들의 짓무른 손발을 맨손으로 소독하고 매일 같이 정성을 다해 돌본 마가렛과 동료 마리안느 스퇴거(89) 간호사의 삶은 두고두고 귀감이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;70세를 넘긴 마가렛은 마리안느와 함께 2005년 오스트리아로 귀국했다. 경증 치매를 앓으며 요양원에서 생활한 마가렛 간호사는 최근 대퇴골 골절로 수술을 받던 중 지난달 29일 88세의 일기로 선종했다. 장례미사는 오스트리아 시각으로 7일 오후 3시30분 티롤주 인스브루크의 한 성당에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 정부는 마가렛과 마리안느 등 두 간호사에게 국민포장(1972), 대통령 표창(1983), 국민훈장 모란장(1996) 등을 수여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올해 마약사범 벌써 1만명 넘었다…10대·60대·여성 ‘급증’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736824&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736824&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-05T22:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023071213561589424_1689137775_0018736824.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 경찰에 검거된 마약류 사범이 8개월 만에 1만 3000명에 육박하며 역대 최다를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;6일 국회 법제사법위원회 소속 국민의힘 장동혁 의원이 경찰청에서 제출받은 자료에 따르면 올해 들어 8월까지 검거된 마약사범은 총 1만 2700명으로 파악됐다. 이는 최근 10년 이내 역대 최다였던 지난해의 1만 2387명을 넘는 수치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013년 5000명대에 불과했던 연간 마약사범은 꾸준히 증가해 2019년 이후 연간 1만명대를 기록해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 청소년층과 고령층에서의 마약사범 증가세가 돋보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 8월까지 검거된 10대 마약사범은 총 659명으로 지난해 294명보다 2배 이상 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;60대 이상 마약사범은 3046명 검거됐다. 지난해 1829명보다 66.5% 많은 수치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여성 마약사범도 크게 늘었다. 여성 마약사범은 지난해 3665명이었는데 올해는 4747명 검거돼 29.5%나 증가했다. 처음으로 4000명대를 넘겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남성 마약사범은 지난해 8707명에서 올해 7929명으로 일부 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;직업별로는 무직이 5800명으로 절반 가까이(45.7%) 차지했다. &lt;/span&gt;단순 노무&lt;span&gt;·기능직(1402명), 숙박·기타 서비스(1103명), 학생(641명) 등 순으로 많았다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;장동혁 의원은 “마약범죄가 끊이지 않는 데 더해 취약한 청소년과 고령층에서 빠르게 늘어나는 것은 매우 큰 문제”라며 “유통·판매 조직을 뿌리 뽑는 데 수사 총력을 동원하고 마약관리 시스템을 연령대별로 더 세밀하게 개선할 필요가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올해 마약사범 벌써 1만명 넘었다…10대·60대·여성 ‘급증’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736824&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736824&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-05T22:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023071213561589424_1689137775_0018736824.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 경찰에 검거된 마약류 사범이 8개월 만에 1만 3000명에 육박하며 역대 최다를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;6일 국회 법제사법위원회 소속 국민의힘 장동혁 의원이 경찰청에서 제출받은 자료에 따르면 올해 들어 8월까지 검거된 마약사범은 총 1만 2700명으로 파악됐다. 이는 최근 10년 이내 역대 최다였던 지난해의 1만 2387명을 넘는 수치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013년 5000명대에 불과했던 연간 마약사범은 꾸준히 증가해 2019년 이후 연간 1만명대를 기록해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 청소년층과 고령층에서의 마약사범 증가세가 돋보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 8월까지 검거된 10대 마약사범은 총 659명으로 지난해 294명보다 2배 이상 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;60대 이상 마약사범은 3046명 검거됐다. 지난해 1829명보다 66.5% 많은 수치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여성 마약사범도 크게 늘었다. 여성 마약사범은 지난해 3665명이었는데 올해는 4747명 검거돼 29.5%나 증가했다. 처음으로 4000명대를 넘겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남성 마약사범은 지난해 8707명에서 올해 7929명으로 일부 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;직업별로는 무직이 5800명으로 절반 가까이(45.7%) 차지했다. &lt;/span&gt;단순 노무&lt;span&gt;·기능직(1402명), 숙박·기타 서비스(1103명), 학생(641명) 등 순으로 많았다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;장동혁 의원은 “마약범죄가 끊이지 않는 데 더해 취약한 청소년과 고령층에서 빠르게 늘어나는 것은 매우 큰 문제”라며 “유통·판매 조직을 뿌리 뽑는 데 수사 총력을 동원하고 마약관리 시스템을 연령대별로 더 세밀하게 개선할 필요가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“손자잃은 할머니, 子부부에 무릎”…‘강릉 급발진’ 그후</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736834&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736834&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-05T22:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2022121509045337387_1671062694_0018736834.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난해 강원도 강릉에서 할머니가 운전하던 차량의 급발진 의심 사고로 12살 손자가 사망한 사건의 진행 상황이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강릉 급발진 의심 사고는 5일 방송된 JTBC ‘한문철의 블랙박스 리뷰’에서 재조명됐다. 12살 도현군이 세상을 떠난 지 300여일이 지났는데, 당시 운전대를 잡았던 도현군의 할머니는 여전히 ‘손자를 죽인’ 피의자 신분으로 입건된 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도현군의 아버지는 “심장은 아직 뜨거운데 몸이 차가워지는 그 느낌이 아직도 생생하다”며 “우리 도현이 일어날 수 있을 것 같았는데…. 그렇게 우리 도현이를 보냈다”며 눈물을 흘렸다. 할머니의 근황에 대해서는 “어머니는 외출하실 수 있을 정도로 건강을 회복하셨다. 그래도 외출하지 못하신다. 사람 만나는 걸 두려워하신다. 사건 이야기를 들을 때마다 가슴이 무너지니까”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100607502885051_1696546228_0018736834.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사고는 지난해 12월 6일 강원도 강릉시 내곡동의 한 도로에서 일어났다. 할머니가 운전하던 SUV 차량이 갑자기 굉음과 연기를 내며 신호 대기 중이던 앞차를 들이받고 600m를 더 달리다 왕복 4차로 도로를 넘어간 뒤 지하통로에 추락했다. 이 사고로 할머니가 크게 다치고, 함께 타고 있던 손자 도현군이 사망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;할머니는 매일 손자의 등하굣길을 함께했다고 한다. 사고 당일 차량 블랙박스 영상에는 “내일은 운동장에서 놀지 말고 바로 나오라”며 손자와 일상 대화를 나누다가 브레이크 문제를 감지한 뒤 다급하게 손자의 이름을 외치던 할머니의 음성이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고 당일 도현군 아버지가 의식을 회복한 할머니에게 “도현이가 하나님의 품으로 갔다”고 알리자 “나도 같이 갔어야 되는데, 내가 도현이 없이 어떻게 사느냐”며 오열하는 할머니의 모습도 공개돼 안타까움을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100607491985049_1696546159_0018736834.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;도현군 아버지는 “올해 도현이 없이 맞이하는 첫 명절에 어머니 집에 갔다. 울지 않기로 마음먹고 집에 들어간 순간, 어머니께서 달려 나오셔서 무릎을 꿇고 미안하다고 사죄하셨다”며 눈시울을 붉혔다. 이어 “어머니는 잘못이 없는데 잘못했다고 하고 도현이는 없고…. 그 모든 상황이 힘들어서 아내랑 뒤도 안 돌아보고 나와서 바다로 달려가 말없이 한참을 울었다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가족은 할머니의 무죄를 밝히기 위해 애쓰고 있다. 할머니는 교통사고처리 특례법상 치사 혐의로 입건돼 지난 3월 경찰조사를 받았다. 가족은 차량 제조사를 상대로 민사소송을 진행 중이다. 도현군 아버지는 “사고 후 9개월이 지났다. 여전히 어머니는 형사 입건된 상태”라며 “어머니의 잘못이 있다 없다의 결론이 나지 않고 있다. 답답한 상황”이라고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100607493085050_1696546170_0018736834.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사건이 해결되고 있지 않은 이유는 두 가지다. 도현군 아버지는 “사고기록장치(EDR) 음향 감정 신청을 했다”며 “EDR 기록에 신뢰성이 없다고 생각하기 때문에 법원에서 지정한 감정인을 통해 감정을 의뢰해 달라고 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “음향의 경우 국과수(국립과학수사연구원)에서는 ‘운전자가 정상 주행 중에 기어를 N으로 두고 가족페달을 밟아서 굉음이 났고 다시 충돌 직전에 D로 바꾸고 가속페달을 밟아서 사고가 났다’고 결론이 났다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가족은 국과수 의견을 반박하기 위해 블랙박스에 녹음된 내용을 바탕으로 감정인에게 분석을 의뢰하고 결과를 기다리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“손자잃은 할머니, 子부부에 무릎”…‘강릉 급발진’ 그후</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736834&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736834&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-05T22:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2022121509045337387_1671062694_0018736834.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난해 강원도 강릉에서 할머니가 운전하던 차량의 급발진 의심 사고로 12살 손자가 사망한 사건의 진행 상황이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강릉 급발진 의심 사고는 5일 방송된 JTBC ‘한문철의 블랙박스 리뷰’에서 재조명됐다. 12살 도현군이 세상을 떠난 지 300여일이 지났는데, 당시 운전대를 잡았던 도현군의 할머니는 여전히 ‘손자를 죽인’ 피의자 신분으로 입건된 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도현군의 아버지는 “심장은 아직 뜨거운데 몸이 차가워지는 그 느낌이 아직도 생생하다”며 “우리 도현이 일어날 수 있을 것 같았는데…. 그렇게 우리 도현이를 보냈다”며 눈물을 흘렸다. 할머니의 근황에 대해서는 “어머니는 외출하실 수 있을 정도로 건강을 회복하셨다. 그래도 외출하지 못하신다. 사람 만나는 걸 두려워하신다. 사건 이야기를 들을 때마다 가슴이 무너지니까”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100607502885051_1696546228_0018736834.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사고는 지난해 12월 6일 강원도 강릉시 내곡동의 한 도로에서 일어났다. 할머니가 운전하던 SUV 차량이 갑자기 굉음과 연기를 내며 신호 대기 중이던 앞차를 들이받고 600m를 더 달리다 왕복 4차로 도로를 넘어간 뒤 지하통로에 추락했다. 이 사고로 할머니가 크게 다치고, 함께 타고 있던 손자 도현군이 사망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;할머니는 매일 손자의 등하굣길을 함께했다고 한다. 사고 당일 차량 블랙박스 영상에는 “내일은 운동장에서 놀지 말고 바로 나오라”며 손자와 일상 대화를 나누다가 브레이크 문제를 감지한 뒤 다급하게 손자의 이름을 외치던 할머니의 음성이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고 당일 도현군 아버지가 의식을 회복한 할머니에게 “도현이가 하나님의 품으로 갔다”고 알리자 “나도 같이 갔어야 되는데, 내가 도현이 없이 어떻게 사느냐”며 오열하는 할머니의 모습도 공개돼 안타까움을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100607491985049_1696546159_0018736834.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;도현군 아버지는 “올해 도현이 없이 맞이하는 첫 명절에 어머니 집에 갔다. 울지 않기로 마음먹고 집에 들어간 순간, 어머니께서 달려 나오셔서 무릎을 꿇고 미안하다고 사죄하셨다”며 눈시울을 붉혔다. 이어 “어머니는 잘못이 없는데 잘못했다고 하고 도현이는 없고…. 그 모든 상황이 힘들어서 아내랑 뒤도 안 돌아보고 나와서 바다로 달려가 말없이 한참을 울었다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가족은 할머니의 무죄를 밝히기 위해 애쓰고 있다. 할머니는 교통사고처리 특례법상 치사 혐의로 입건돼 지난 3월 경찰조사를 받았다. 가족은 차량 제조사를 상대로 민사소송을 진행 중이다. 도현군 아버지는 “사고 후 9개월이 지났다. 여전히 어머니는 형사 입건된 상태”라며 “어머니의 잘못이 있다 없다의 결론이 나지 않고 있다. 답답한 상황”이라고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100607493085050_1696546170_0018736834.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사건이 해결되고 있지 않은 이유는 두 가지다. 도현군 아버지는 “사고기록장치(EDR) 음향 감정 신청을 했다”며 “EDR 기록에 신뢰성이 없다고 생각하기 때문에 법원에서 지정한 감정인을 통해 감정을 의뢰해 달라고 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “음향의 경우 국과수(국립과학수사연구원)에서는 ‘운전자가 정상 주행 중에 기어를 N으로 두고 가족페달을 밟아서 굉음이 났고 다시 충돌 직전에 D로 바꾸고 가속페달을 밟아서 사고가 났다’고 결론이 났다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가족은 국과수 의견을 반박하기 위해 블랙박스에 녹음된 내용을 바탕으로 감정인에게 분석을 의뢰하고 결과를 기다리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강남구, “2023 강남구 문화한마당” 행사 개최</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736970&amp;code=61122011&amp;sid1=cen</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018736970&amp;code=61122011&amp;sid1=cen</guid>
      <pubDate>2023-10-05T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100607565085053_1696546610_0018736970.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;강남구와 강남문화재단은 10월 7일 코엑스 별마당 도서관 입구 야외 광장에서 “2023 강남구 문화한마당” 행사를 개최한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가족과 함께하는 북캠핑, 문화콘텐츠기업(애니메이션업, 게임업) 체험, 문화공연, 캘리그라피 &amp; 사진 촬영, 리버마켓 등 다양한 프로그램으로 화창한 가을에 소중한 추억을 선사한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한, 가수 김장훈님 공연이나 오케스트라 플래시몹도 진행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 유명한 캘리그라피 작가님들과 인물 사진 작가님들이 시민들의 꿈을 멋진 한지 판넬에 새겨드리고 사진을 찍어드리는 행사를 무료로 진행한다. 옛날 사진 인화 방식으로 최고급 사진의 퀄리티로 제공된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 행사의 기획은 ‘지에이블(주)’의 이주영 대표와 ‘아이해브어드림’의 이승진 대표가 총 예술 감독을 맡아 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동희 기획위원 leedh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“경애하는 원수님 덕” 근엄한 北선수 웃게한 김수현 말</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018737011&amp;code=61161811&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018737011&amp;code=61161811&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-05T23:43:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100608400985059_1696549210_0018737011.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2022 항저우 아시안게임 역도 여자 76㎏급에서 북한 선수들은 금·은메달을 나란히 목에 걸고도 근엄한 표정을 유지했다. 그런 그들을 잠시나마 웃게 한 건 동메달 주인공 김수현(28·부산시체육회)의 명랑함이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5일 중국 저장성 항저우 샤오산 스포츠센터에서 열린 2022 항저우 아시안게임 역도 여자 76㎏급 A그룹 경기 메달리스트 기자회견에는 북한 송국향과 정춘희, 한국 김수현이 참석했다. 송국향이 합계 267㎏(인상 117㎏·용상 150㎏)으로 266㎏(인상 117㎏·용상 149㎏)의 정춘희를 제치고 우승했고, 김수현은 합계 243㎏(인상 105㎏·용상 138㎏)으로 3위에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강력한 우승 후보 중 한 명이던 랴오구이팡(중국)은 인상 1차시기에서 113㎏을 들고, 2차 시기에서 118㎏을 시도하다 바벨을 뒤로 떨어뜨렸다. 몸에 무리가 간 듯 용상을 포기하면서 실격 처리됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100608402685060_1696549227_0018737011.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;금메달리스트 송국향은 근엄한 표정으로 “오늘의 목표는 이 기록(267㎏)이 아닌 세계 기록(북한 림정심의 278㎏)이었다. 정말 아쉽게 됐다”고 운을 뗀 뒤 “오늘 중국 선수(랴오구이팡)가 이 자리에 참가하지 못했는데, 부상이 심하지 않은지 걱정된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;은메달을 딴 정춘희도 “중국 선수가 오늘 생일인데 축하 인사를 전한다”면서 “생일 축하합니다”라며 박수를 쳤다. 이어 “생일인데 경기를 잘 못해서, 어떻게 됐는지 걱정이 많다. 중국 선수가 빨리 나아서, 실력으로 제대로 붙어보고 싶다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메달 획득에 기뻐하기보다 랴오구이팡을 걱정하는 송국향·정춘희의 소감에 기자회견장의 분위기도 무거워졌다. 3위 김수현이 아닌 중국의 랴오구이팡이 메달리스트 기자회견에 나오길 바랐다는 의미로 해석할 수 있는 상황이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100608413085062_1696549291_0018737011.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김수현은 “나는 세 번째 아시안게임에 출전해 드디어 메달을 땄다”며 “기분이 좋아서 중국 선수가 다친 것도 몰랐는데…. 중국 선수 생일을 축하한다”고 말했다. 예상치 못한 김수현의 말에 송국향과 정춘희는 고개를 푹 숙이고 어깨를 들썩이며 웃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 김수현이 “내가 북한 선수들 중에 림정심 언니를 좋아했는데, 정심 언니보다 더 잘하는 선수 2명과 경기하게 돼 영광이다. 목표를 더 크게 잡고, 이 친구들만큼 잘해서 한 단계 더 올라가고 싶다”고 덕담하자, 송국향과 정춘희는 다소 놀라는 표정을 짓기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100608404685061_1696549246_0018737011.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이내 근엄한 표정을 되찾은 송국향과 정춘희는 진지한 소감을 이어갔다. 송국향은 “세계에 앞장서서 이기고, 이겨도 통쾌하게 이기는 것이 우리 조선선수들의 한결같은 결심이고 목표”라고 힘줘 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 역도가 이번 아시안게임 여자부 5체급 금메달을 휩쓴 비결을 묻자 송국향은 울컥하며 잠시 말을 잇지 못했다. 그는 “경애하는 김정은 원수님의 사랑에 보답해야 한다는 생각”이라며 “훌륭한 제자의 뒤에는 훌륭한 스승이 있다는 말이 있듯이,서  오늘 우리의 성과 뒤에는 감독 동지들의 수고가 있다. 이런 훌륭한 감독 지도자를 널리 자랑하고 싶다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 역도는 2019년 세계선수권 이후 4년 만에 국제 무대에 나섰다. 코로나19 여파로 국경을 닫은데다 도쿄올림픽 불참으로 국제올림픽위원회(IOC)로부터 출전 정지 징계도 받았다. 4년의 공백에도 북한 역도는 세계 최강을 자부하는 중국마저 압도하며 존재감을 드러내고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“경애하는 원수님 덕” 근엄한 北선수 웃게한 김수현 말</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018737011&amp;code=61161811&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018737011&amp;code=61161811&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-05T23:43:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100608400985059_1696549210_0018737011.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2022 항저우 아시안게임 역도 여자 76㎏급에서 북한 선수들은 금·은메달을 나란히 목에 걸고도 근엄한 표정을 유지했다. 그런 그들을 잠시나마 웃게 한 건 동메달 주인공 김수현(28·부산시체육회)의 명랑함이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5일 중국 저장성 항저우 샤오산 스포츠센터에서 열린 2022 항저우 아시안게임 역도 여자 76㎏급 A그룹 경기 메달리스트 기자회견에는 북한 송국향과 정춘희, 한국 김수현이 참석했다. 송국향이 합계 267㎏(인상 117㎏·용상 150㎏)으로 266㎏(인상 117㎏·용상 149㎏)의 정춘희를 제치고 우승했고, 김수현은 합계 243㎏(인상 105㎏·용상 138㎏)으로 3위에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강력한 우승 후보 중 한 명이던 랴오구이팡(중국)은 인상 1차시기에서 113㎏을 들고, 2차 시기에서 118㎏을 시도하다 바벨을 뒤로 떨어뜨렸다. 몸에 무리가 간 듯 용상을 포기하면서 실격 처리됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100608402685060_1696549227_0018737011.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;금메달리스트 송국향은 근엄한 표정으로 “오늘의 목표는 이 기록(267㎏)이 아닌 세계 기록(북한 림정심의 278㎏)이었다. 정말 아쉽게 됐다”고 운을 뗀 뒤 “오늘 중국 선수(랴오구이팡)가 이 자리에 참가하지 못했는데, 부상이 심하지 않은지 걱정된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;은메달을 딴 정춘희도 “중국 선수가 오늘 생일인데 축하 인사를 전한다”면서 “생일 축하합니다”라며 박수를 쳤다. 이어 “생일인데 경기를 잘 못해서, 어떻게 됐는지 걱정이 많다. 중국 선수가 빨리 나아서, 실력으로 제대로 붙어보고 싶다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메달 획득에 기뻐하기보다 랴오구이팡을 걱정하는 송국향·정춘희의 소감에 기자회견장의 분위기도 무거워졌다. 3위 김수현이 아닌 중국의 랴오구이팡이 메달리스트 기자회견에 나오길 바랐다는 의미로 해석할 수 있는 상황이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100608413085062_1696549291_0018737011.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김수현은 “나는 세 번째 아시안게임에 출전해 드디어 메달을 땄다”며 “기분이 좋아서 중국 선수가 다친 것도 몰랐는데…. 중국 선수 생일을 축하한다”고 말했다. 예상치 못한 김수현의 말에 송국향과 정춘희는 고개를 푹 숙이고 어깨를 들썩이며 웃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 김수현이 “내가 북한 선수들 중에 림정심 언니를 좋아했는데, 정심 언니보다 더 잘하는 선수 2명과 경기하게 돼 영광이다. 목표를 더 크게 잡고, 이 친구들만큼 잘해서 한 단계 더 올라가고 싶다”고 덕담하자, 송국향과 정춘희는 다소 놀라는 표정을 짓기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023100608404685061_1696549246_0018737011.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이내 근엄한 표정을 되찾은 송국향과 정춘희는 진지한 소감을 이어갔다. 송국향은 “세계에 앞장서서 이기고, 이겨도 통쾌하게 이기는 것이 우리 조선선수들의 한결같은 결심이고 목표”라고 힘줘 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 역도가 이번 아시안게임 여자부 5체급 금메달을 휩쓴 비결을 묻자 송국향은 울컥하며 잠시 말을 잇지 못했다. 그는 “경애하는 김정은 원수님의 사랑에 보답해야 한다는 생각”이라며 “훌륭한 제자의 뒤에는 훌륭한 스승이 있다는 말이 있듯이,서  오늘 우리의 성과 뒤에는 감독 동지들의 수고가 있다. 이런 훌륭한 감독 지도자를 널리 자랑하고 싶다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 역도는 2019년 세계선수권 이후 4년 만에 국제 무대에 나섰다. 코로나19 여파로 국경을 닫은데다 도쿄올림픽 불참으로 국제올림픽위원회(IOC)로부터 출전 정지 징계도 받았다. 4년의 공백에도 북한 역도는 세계 최강을 자부하는 중국마저 압도하며 존재감을 드러내고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“바이든·시진핑, 내달 캘리포니아서 정상회담…美, 준비 돌입”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018737014&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018737014&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-05T23:44:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023021710150072367_1676596500_0018737014.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령과 시진핑 중국 국가주석이 조만간 미국 캘리포니아에서 정상회담을 가질 것이라는 관측이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 워싱턴포스트(WP)는 5일(현지시간) 바이든 행정부 관계자를 인용해 미국이 중국과의 정상회담 준비에 착수했다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴포스트에 따르면 바이든 행정부의 한 관계자는 익명을 전제로 “두 정상이 만날 가능성이 꽤 높다. 우리는 그와 관련한 절차를 시작했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외교가에서는 다음 달 샌프란시스코에서 열리는 아시아태평양경제협력체(APEC) 정상회의가 계기가 될 것이라는 전망이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;두 정상이 대면하는 것은 지난해 11월 인도네시아 발리에서 열린 주요 20개국(G20) 정상회의 이후 처음이다. &lt;/span&gt;당시 두 정상은 직접적인 외교 접촉의 중요성을 강조하면서 두 나라의 관계가 정상 궤도에 오르기를 희망한다고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양국 관계는 최근까지도 계속 냉랭한 관계가 이어졌다. 올해 2월 중국 정찰 풍선 논란, 미국의 대중국 반도체 수출 통제 등 불편한 이슈가 끊이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 미 정부는 중국과 경쟁하더라도 관계 단절로 이어지지는 않게 한다는 의견을 견지하면서 양국 정상회담 분위기를 조성하기 위해 꾸준히 노력해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“바이든·시진핑, 내달 캘리포니아서 정상회담…美, 준비 돌입”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018737014&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018737014&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-05T23:44:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1006/2023021710150072367_1676596500_0018737014.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령과 시진핑 중국 국가주석이 조만간 미국 캘리포니아에서 정상회담을 가질 것이라는 관측이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 워싱턴포스트(WP)는 5일(현지시간) 바이든 행정부 관계자를 인용해 미국이 중국과의 정상회담 준비에 착수했다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴포스트에 따르면 바이든 행정부의 한 관계자는 익명을 전제로 “두 정상이 만날 가능성이 꽤 높다. 우리는 그와 관련한 절차를 시작했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외교가에서는 다음 달 샌프란시스코에서 열리는 아시아태평양경제협력체(APEC) 정상회의가 계기가 될 것이라는 전망이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;두 정상이 대면하는 것은 지난해 11월 인도네시아 발리에서 열린 주요 20개국(G20) 정상회의 이후 처음이다. &lt;/span&gt;당시 두 정상은 직접적인 외교 접촉의 중요성을 강조하면서 두 나라의 관계가 정상 궤도에 오르기를 희망한다고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양국 관계는 최근까지도 계속 냉랭한 관계가 이어졌다. 올해 2월 중국 정찰 풍선 논란, 미국의 대중국 반도체 수출 통제 등 불편한 이슈가 끊이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 미 정부는 중국과 경쟁하더라도 관계 단절로 이어지지는 않게 한다는 의견을 견지하면서 양국 정상회담 분위기를 조성하기 위해 꾸준히 노력해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>