<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 생활</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibLifRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 생활</description>
    <lastBuildDate>2023-05-29T00:07:25.668Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[글쓰기로 먹고살기] 천천히 사는 법 터득하는 지름길</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303647&amp;code=11171461&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303647&amp;code=11171461&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-26T19:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052618010640105_1685091666_0924303647.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“워~~~, 작가형 머시따아~”&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 서울시민대학에서 강의하는 사진을 카카오톡 메신저 창에 띄우며 함께 보내온 옛 직장 동료의 메시지다. 인터넷으로 우연히 내 사진을 목격한 뒤 그걸 캡처해 보낸 것이다. 말도 안 되는 맞춤법과 비속어 사용 등에 일단 눈살이 찌푸려졌지만 그래도 반가웠다. 무려 이십여년 만에 연락받은 것이니까. 신입사원 시절 자신과 한 팀이었던 카피라이터 선배가 글쓰기 강사로 변신해 이제는 글을 쓰고 사람들 앞에서 강연하는 모습이 신기한 모양이다. 이어 전화를 걸어온 그는 지금 서울 성수동에서 작은 광고회사를 운영하고 있다는 근황을 전하고는 서둘러 끊었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;몇 권의 책을 낸 뒤 광고회사에서 함께 일했던 옛 직장 동료들을 만나면 자주 듣는 소리가 “나는 당신이 쓸데없는 농담이나 하고 다니는 사람인 줄 알았는데, 알고 보니 이런 재주를 가지고 있었네?”라는 반응이다. 한마디로 사람이 달라 보인다는 것이다. 이상하다. 나는 지금도 쓸데없는 소리를 매일 하고 돌아다니는데. 아무래도 책을 내고 작가가 되니 예전보다는 뭔가 더 고급스러워 보이는 모양이다. 왜 그럴까. 그러니까 그때는 왜 그런 이미지로 살았을까를 곰곰이 생각해 보니 그때는 내가 너무 ‘바빴다’.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어떤 회사나 마찬가지겠지만 광고회사야말로 바쁜 회사를 뽑으면 다섯 손가락 안에 들 게 틀림없다. 광고 업무 특성상 늘 급하게 기획되게 마련이고 시안 제시일이나 온에어 시점 역시 ‘에이삽’(ASAP:As soon as Possible)을 외친다. 그러다 보니 모든 게 다 단편적이다. 조금 생각하다가 안 되면 원점으로 돌아가 본질부터 다시 생각하는 ‘수평적 사고’는 내가 일했던 분야가 광고 커뮤니케이션이기에 배울 수 있었던 훌륭한 생각법이지만 반면에 빠르게 반복되는 그런 사고 패턴은 경박함으로 이어지기 십상이다. 지구와 인류의 미래를 생각하는 기업PR과 말장난으로 가득한 과자 광고 아이디어를 동시에 낼 수 있는 건 그런 ‘치고 빠지는’ 생각법에 익숙해진 몸 덕분이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러다 보니 광고 카피는 물론 내가 쓰는 다른 글도 다 짧고 단편적이었다. 이렇게 살다가는 죽을 때까지 인생이나 사람에 대한 깊은 글은 전혀 쓰지 못하고 죽을 것만 같았다. 카피라이터로 성공하기보다는 작가가 되는 게 최종 목표였던 나는 어느 날 갑자기 회사를 그만두고 제주도에 내려가 한 달간 원고를 쓰면서 비로소 ‘천천히’ 쓰는 법을 몸에 새길 수 있었다. 매일 아침 일찍 일어나 천천히 곶자왈을 산책하고 천천히 혼자 밥을 지어 먹으며 생애 처음인 듯 천천히 책을 읽고 천천히 글을 썼다. 그렇게 해서 쓴 첫 책은 무명임에도 베스트셀러가 되는 행운을 누렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“‘천천히’라는 말은 ‘빨리빨리’의 반대말이 아니다. 무언가 빨리 이루려면 천천히 해야 하기 때문이다. 봉우리에 빨리 오르려면 천천히 올라야 하고 두꺼운 책을 빨리 읽으려면 천천히 읽어야 한다. 세 번 생각하라는 말은 천천히 생각하라는 뜻이고 돌아가라는 말 역시 천천히 가라는 뜻이다. 생각을 천천히 하면 시곗바늘도 천천히 돌고 생각을 빨리하면 시곗바늘도 빨리 돈다. 빨리 걸으면 더 멀어지고 천천히 걸으면 어느새 도착이다. 실제로 내가 걸어온 길을 뒤돌아보면 지름길이 빠른 길이 아니라 천천히 걸었던 길이 빠른 길이었다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;위에 인용한 문단은 소설가 김탁환 선생이 마음이 조급해질 때마다 찾아 읽는다며 지난 1월 페이스북 담벼락에 올렸던 작사가 한돌의 글이다. 읽어볼수록 맞는 말인데 심리기획자 이명수 선생은 거기에 “세상에서 빨라도 되는 건 앰뷸런스뿐”이라는 댓글을 달았다. 탁월한 소설가의 인용에 통찰의 명수다운 댓글이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시간이 없이 사는 건 우리만이 아니다. 도시 생활을 청산하고 시골로 들어간 존 버거도 ‘행운아’라는 책에서 ‘시간이 없어 책은 물론 영화나 드라마도 못 보고 산다’고 토로한 적이 있다. 천천히 사는 방법을 빠르게 터득하는 지름길을 알려 주겠다. 바로 글쓰기다. 글을 쓰면 글을 쓰는 속도에 맞춰 천천히 자신을 들여다볼 수가 있다. 이건 내가 글쓰기 강사라 하는 소리가 아니고…. 아, 칼럼 쓸 때마다 자꾸 이런 식으로 끝을 내면 편집자한테 야단을 맞을 텐데. 그렇다고 천천히 다시 쓸 수도 없다. 이건 이미 하루만 늦춰 달라고 사정을 해서 수요일에 쓰는 원고이기 때문이다. 역시 ‘천천히’ 사는 건 힘들다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023010617421161707_1672994532_0924303647.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;편성준 작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 반려(伴侶)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303904&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924303904&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-26T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0527/2023052617570540098_1685091425_0924303904.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 소녀와 강아지가 서로 인사를 합니다. 최근 반려동물을 키우는 가정이 늘고 있습니다. 이제는 애완동물이란 말보다 반려동물이라는 단어를 많이 사용합니다. ‘애완’이란 한자는 사랑 애(愛), 희롱할 완(玩)자를 사용하는데 사람이 좋아해서 가까이 두고 귀여워한다는 뜻입니다. ‘반려’라는 한자는 짝 반(伴)에 짝 려(侶)로, 함께 살아가는 벗의 의미가 강하다고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=이한형 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 버거킹서 넘어져 허리 다친 손님…100억 배상받는다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018305270&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018305270&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-27T15:03:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0528/2019122615473663041_1685173061_0018305270.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유명 패스트푸드 프랜차이즈인 버거킹 매장에서 미끄러져 상해를 입은 손님이 768만 달러(약 101억원)에 달하는 손해배상 소송에서 승소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 24일(현지시간) CBS, 뉴욕포스트 등 외신에 따르면 플로리다 법원은 리처트 툴렉키(48)가 버거킹을 상대로 제기한 손해배상 소송에서 원고 승소 판결을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2019년 7월 툴렉키 씨는 해당 매장을 방문했다가 매장 안 화장실 안에 놓인 젖은 물건을 밟아 미끄러져 넘어지며 허리를 다쳤다. 그는 수술을 받았지만 수술 부작용으로 결장에 천공이 생기는 등 상태가 더욱 악화됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 툴렉키 씨는 2021년 1월 “사업장의 안전을 보장하지 못했다”며 버거킹을 상대로 손해배상 소송을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배심원단 측도 버거킹 가맹점에 전적으로 책임이 있다고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배심원단은 “버거킹은 툴렉키에게 소득 손실 피해 금액, 의료비를 포함해 총 768만 달러의 손해 배상금을 지급하라”고 명령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0528/2023052711102240302_1685153422_0018305270.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;툴렉키 씨의 변호인 측은 “툴렉키는 (버거킹 측의) 부주의로 인해 엄청난 어려움을 겪었다”며 “어떠한 평결도 이러한 피해를 되돌릴 수는 없겠지만 그와 그의 가족에게 앞으로 나아갈 자원을 제공할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 버거킹 측은 이번 판결에 대해 배상금이 과하다며 항소할 예정인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노혜진 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀카찍다 삼성폰 빠트린 印공무원, 물 사흘 퍼냈지만…</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018305403&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018305403&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-27T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0528/2023052719450440372_1685184304_0018305403.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;인도의 한 지방정부 공무원이 저수지에 빠진 자신의 휴대전화를 찾겠다며 210만ℓ에 달하는 물을 뺐다가 정직 처분을 당했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;26일(현지시간) BBC와 인도 매체 NDTV 등 외신에 따르면 인도 중부 차티스가르주 칸케르 지역 식품 공무원인 라제시 비슈와스는 지난 21일 저수지에 놀러 가 셀카를 찍다가 휴대전화를 떨어트렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10만루피(약 160만원)짜리 삼성전자 제품으로 알려진 이 휴대전화는 4.6m 깊이의 물속으로 빠르게 가라앉았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비슈와스는 곧바로 지역 주민들을 불러 잠수해 휴대전화를 찾도록 지시했지만, 잠수부들은 휴대전화 위치를 파악하는 데 실패했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0528/2023052719451740373_1685184317_0018305403.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;결국 비슈와스는 30마력짜리 디젤 펌프 2개를 동원했다. 펌프는 22일 오후 가동을 시작했고, 25일까지 사흘 밤낮으로 물빼기 작업을 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 과정에서 약 210만ℓ의 물이 빠졌고 수위는 1.8m 수준으로 낮아졌다. NDTV에 따르면 이는 약 6㎢의 농지에 관개수로로 사용할 수 있는 양인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비슈와스의 물빼기 작업은 관개·수자원국의 또 다른 공무원이 현장에 도착해 중단 지시를 내린 후에야 멈췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자세한 내막은 공개되지 않았지만, 비슈와스는 우여곡절 끝에&lt;span&gt; 자신의 휴대전화를 찾아냈다고 한다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;그러나 휴대전화는 작동하지 않았다. 너무 오랫동안 물에 잠겨 있었던 탓으로 보인다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0528/2023052717531940368_1685177599_0018305403.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 사건과 관련해 인도 내에서는 공무원 직권남용 논란이 불거졌고 지방정부 야권은 강력하게 비난에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인도국민당(BJP) 측은 “주민들이 여름 폭염 속에 급수 설비에 의존하는 상황에서 공무원은 관개용수로 사용될 수 있는 물을 빼버렸다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 비슈와스는 “휴대전화에 민감한 정부 정보가 담겨있어 수거돼야 했다”며 “당국의 구두 허가를 받은 후 물빼기 작업을 했다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “빼낸 물의 경우도 사용할 수 없는 상태였다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지역 당국은 비슈와스를 직무에서 배제하는 등 조치를 취하고 조사에 착수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;칸케르 지역 공무원인 프리얀카 슈클라는 “조사가 끝날 때까지 비슈와스에게 정직 처분이 내려졌다”며 “물은 필수 자원이며 이런 식으로 낭비돼서는 안 된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노혜진 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘지중해식 건강식’ 그릭요거트…오랜 시간 정성껏 만든 수제요거트가 1위</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018300268&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018300268&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-27T21:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0528/2023052714191340319_1685164753_0018300268.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지중해식 식단이 유행한 지 오래다. 맛있는 음식을 먹으며 건강까지 챙길 수 있는, 간단하면서도 고영양의 지중해식 식단에서 빠지지 않는 게 ‘그릭요거트’다. 최근 3~4년 사이 다양한 그릭요거트 브랜드가 출시되고 식품 스타트업이 그릭요거트를 주메뉴로 삼고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시중의 다양한 그릭요거트 제품의 맛은 어떤 차이를 보일까. 국민컨슈머리포트는 그릭요거트 가운데 ‘무설탕 플레인’ 제품을 전문가들과 함께 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;지중해식 식단의 꽃 ‘그릭요거트’&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그릭요거트는 대표적인 슬로푸드 겸 슈퍼푸드다. 만드는 데 오랜 시간이 걸리고, 그 과정이 영양을 담보한다. 그릭요거트는 우유를 오래 끓여 농축시키고 유산균을 넣어 발효시킨 음식이다. 발효된 우유를 면포에 싸서 유청과 분리한 게 그릭요거트다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;발효시간을 면밀히 따지고 유청과 분리하는 데 공을 들여서 나오는 그릭요거트는 양이 적다. 그만큼 값이 올라간다는 소리다. 그럼에도 시장 반응은 점점 좋아지고 있다. 닐슨코리아에 따르면 지난 2월까지 그릭요거트 시장 규모는 512억에 이른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식품업계에서는 조용하게 몸집을 불려간다고 평가된다. 시장점유율이 공식적으로 공개되지는 않지만 풀무원, 매일유업, 일동후디스, 빙그레 등이 시장을 지배하는 주요 기업들이다. 그릭요거트는 마니아층이 뚜렷해서 스타트업과 유통업계 자체브랜드(PB) 상품으로도 인기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민컨슈머리포트는 매번 시장점유율 상위 제품 가운데 평가제품을 선정한다. 그릭요거트는 시장점유율이 명확하게 확인되지는 않지만 주요 유업체들이 대부분 그릭요거트 제품을 출시하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;따라서 풀무원다논, 매일바이오, 후디스, 빙그레 요플레 등 주요 유업체의 그릭요거트 중 설탕이 가미되지 않은 제품들을 평가대상으로 선정했다. 그릭요거트는 20~40대가 주 소비층인 것을 감안해 2040세대가 즐겨 이용하는 쿠팡의 인기 제품인 스타트업 브랜드 ‘요즘’을 평가대상으로 추가했다. 5개 평가 제품은 송파구 이마트와 쿠팡에서 구매했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0528/2023052714290740325_1685165347_0018300268.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그릭요거트 평가는 지난 22일 서울 용산구 ‘포포인츠 바이 쉐라톤 서울역’의 뷔페 레스토랑 ‘더 이터리’에서 진행했다. 포포인츠 조선 서울역은 지난달 말 오픈 8주년을 맞아 특가 패키지와 인기 패키지 2종을 선보였다. 뷔페 레스토랑 ‘더 이터리’는 건강하고 신선한 식재료로 다양한 메뉴를 선보이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평가에는 포포인츠 조선 서울역 소속의 김성대, 노윤지, 석성민, 이소진, 이택구 셰프가 함께 했다(가나다순). 포포인츠 조선 서울역은 직접 요거트를 만들기도 한다. 시간이 오래 걸리고 대중적인 입맛을 고려해 그릭요거트를 내놓고 있지는 않지만 트렌드에 따라 즉각 대응할 수 있도록 면밀히 살펴보는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이택구 셰프는 “자연발효로 만들어진 그릭요거트가 건강한 맛을 내는 것 같다. 인공적인 맛을 내지 않은 제품이 좋은 평가를 받았다”고 총평했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이소진 셰프는 “핸드메이드 제품은 유청을 얼마나 많이 빼느냐, 오랜 시간을 지나오면서 농축된 요거트를 만들어내느냐가 중요하다”며 “핸드메이드에 근접한 제품에 좋은 점수가 갔다”고 말했다. (*구체적인 평가결과는 [컨슈머리포트] 연재에서 확인하실 수 있습니다.)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;젊은 입맛의 ‘꾸덕한 식감’이 인기&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0528/2023052714300540326_1685165405_0018300268.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1위는 ‘요즘 플레인 그릭요거트’(4.8점)가 차지했다. ‘요즘’은 요거트 전문 스타트업이다. 주로 온라인쇼핑몰에서 유통된다. 핸드메이드의 질감을 그대로 살린 그릭요거트라는 게 공통된 평가다. 버터보다 거친 질감, 꾸덕한 식감에 담백한 맛, 인위적인 단맛이 일절 없어서 크림치즈와 비슷한 느낌을 주는 제품이라는 게 공통된 평가다. 특히 모양새와 색감은 만점을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이소진 셰프는 “우유 맛이 많이 나지만 비릿함이 없다. 입안에서 아이스크림처럼 녹아내리는 느낌”이라며 “묵직하고 꾸덕한 질감이 전형적인 그릭요거트”라고 말했다. 석성민 셰프는 “전문 요거트점에서 볼 수 있는 그릭요거트와 가장 일치하는 모양새였다”며 “정직하게 만든 그릭요거트라 가격이 상대적으로 비쌌지만 높은 점수를 줄 만했다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0528/2023052714302640327_1685165426_0018300268.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2위는 ‘풀무원다논 그릭시그니처 플레인 설탕무첨가’(4.2점)였다. 공통적인 평가는 “가장 맛있다”였다. 다만 꾸덕하고 거친 식감의 그릭요거트를 구현하지 못한 점에 대해서는 아쉽다는 평가였다. 김성대 셰프는 “그래놀라와 섞어 먹었을 때 확연히 구분될 수 있었다. 다른 음식과의 조화가 좋았고, 그 자체로도 맛있는 그릭요거트였다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;석성민 셰프는 “그래놀라, 빵, 꿀, 과일 등 어떤 재료와도 자연스럽게 어우러지는 맛을 냈다”고 말했다. 풀무원다논 제품은 향미, 식감, 풍미, 균형감, 다른 음식과의 조화에서 최고점을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0528/2023052714304540328_1685165445_0018300268.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3위는 ‘매일 바이오 그릭요거트 무가당 플레인’(2.6점)이었다. 무난하고 대중적이라 호불호가 갈리지 않는 제품이라는 게 공통된 견해였다. 모양새와 색감, 식감 등에서 두루 호평받았다. 이택구 셰프는 “가장 대중적인 맛을 낸 제품”이라며 “입에 착착 붙고 영양도 고루 좋았으며 무난하게 시도해볼 만한 그릭요거트였다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노윤지 셰프는 “꾸덕함이 아쉽지만 그 밖에는 그릭요거트라는 이미지에 맞아 떨어지는 제품이었다”며 “플레인 요거트를 선호하는 분들에게 적합한 제품일 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0528/2023052714305940329_1685165459_0018300268.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4위는 ‘일동후디스 그릭요거트 달지 않은 플레인’(2.4점)이었다. 모양새와 색감, 균형감, 그래놀라나 식빵 등 다른 음식과의 조화에서 호평을 받았다. 그 자체로도 무난하지만 다른 음식과 함께 먹을 때 훨씬 빛을 발한다는 평가가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노윤지 셰프는 “진입장벽이 낮은, 가장 대중적이고 무난한 맛을 낸 제품”이라며 “뒷맛이 깔끔한 게 마음에 들었다”고 말했다. 이택구 셰프는 “발효된 우유의 신맛이 다른 제품보다 강했지만 긍정적인 맛을 냈다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0528/2023052714311340330_1685165473_0018300268.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;5위는 ‘빙그레 요플레 그릭 달지 않은 플레인’(1.0점)이었다. 평가단은 이 제품에 대해서 특히 식감 측면에서 그릭요거트의 요건을 갖추지 못했다는 아쉬움을 드러냈다. 김성대 셰프는 “그래놀라와 같은 다른 음식과의 조화가 괜찮았다”면서도 “그릭요거트라기 보다는 플레인요거트에 더 가까운 제품”이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“파도에 떠밀려” 제주 협재서 튜브 표류 일가족 4명 구조</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018306360&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018306360&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-28T01:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0528/2023052810414740485_1685238107_0018306360.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제주 협재해수욕장 인근 해상에서 튜브를 탄 채 파도에 떠밀려 표류하던 일가족 4명이 해경에 구조됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일 제주해양경찰서에 따르면 전날 낮 12시23분쯤 제주시 협재해수욕장 물놀이 구역을 500여ｍ 벗어난 앞바다에서 사람들이 탄 튜브 1개가 표류 중이라는 신고가 들어왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 튜브에는 A씨(40대)와 A씨의 10대 초반 1명, 10대 미만 자녀 2명 등 4명이 타고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신고를 받고 긴급 출동한 해경은 A씨 등 4명을 모두 연안구조정으로 구조해 담요 등으로 체온을 유지하면서 한림항으로 옮겼다. 이들 모두 건강에는 이상이 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해경 관계자는 “갑작스러운 돌풍과 조류 등으로 물놀이 중 먼바다로 떠밀려가는 위험한 상황을 겪을 수 있어 주의가 필요하며 되도록 물놀이는 안전요원이 배치되는 해수욕장 개장 시기에 해달라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주=김영균 기자  ykk222@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“돌아다니지마”…테이프로 의자에 초등생 묶은 日 교사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307077&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307077&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-28T07:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0528/2023052816463440994_1685259995_0018307077.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본의 한 초등학교 교사가 수업 중에 반복해 자리를 벗어나 돌아다닌다는 이유로 학생을 접착테이프로 의자에 묶어둔 엽기적인 일이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;24일 FNN 등 현지 매체에 따르면 전날 일본 시즈오카현 시즈오카시 교육위원회는 “관내 초등학교에 근무하는 교사가 수업 중 학생의 허벅지를 접착테이프로 의자에 고정하는 부적절한 지도를 했다”며 사과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0528/2023052816443440988_1685259874_0018307077.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 4월 말 시즈오카현에 위치한 한 초등학교의 담임교사 A씨는 한 학생이 수업 도중 반복해서 의자에서 일어나 돌아다니자 천으로 된 접착테이프로 허벅지를 돌려 감아 몇 분동안 의자에 고정시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 사실은 지난 12일 같은 반 학생 보호자의 신고로 학교 측에 알려졌다. 피해 학생은 부상을 입지 않은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보호자는 FNN에 “(A교사는) 아이가 소란스럽게 하면 ‘시끄러워’라고 큰 소리로 고함을 쳤다고 한다. 심지어 다쳐서 울고 있는 아이한테도 호통을 쳤다고 한다”며 “A교사가 무서워 학교를 쉬는 아이도 있었다”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육당국이 조사에 나서자 A교사는 “수업 중에 학생이 자꾸 자리에서 일어나 돌아다녔다. 주의를 주었음에도 말을 듣지 않아 과도한 행위를 하게 됐다”라고 진술한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학교 측은 또 다른 보호자의 신고로 문제를 파악하고 있었으나, 23일까지 교육위원회에 알리지 않은 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 교육위원회는 A교사의 행동이 ‘체벌’에 해당할 가능성이 있다고 보고 조치를 검토하는 한편, 재발 방지를 위해 일선 학교에 적절한 지도를 당부하는 연수를 실시하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“레디백 잊어주세요” 스타벅스, 헬리녹스 테이블 여름 이벤트</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307122&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307122&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-28T08:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0528/2023052816593141016_1685260771_0018307122.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타벅스가 야심차게 준비한 여름 e-프리퀀시 행사가 흥행 조짐을 보이고 있다. 지난해 프리퀀시 증정품이었던 ‘레디백’의 발암물질 논란을 만회하기 위해 스타벅스가 고심해 준비한 행사다. 애플리케이션에 접속자가 몰리면서 접속 지연 사태까지 빚어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타벅스는 여름 e-프리퀀시 이벤트를 시작한 지난 25일 자사 애플리케이션의 접속량이 전날보다 50% 증가했다고 28일 밝혔다. e-프리퀀시 행사는 &lt;span&gt;음료를 마시면 주는 프리퀀시를 정해진 갯수만큼 모으면 행사를 위해 특별 제작한 굿즈로 교환해주는 이벤트다. 오후 5시부터 오후 6시까지 전일 같은 시간 대비 애플리케이션의 접속량 증가율은 80%에 이르렀다. &lt;/span&gt;이벤트 시작 하루 만에 17잔의 음료를 모두 마시고 굿즈 수령을 예약한 수는 지난해 행사 첫날보다 25% 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 프리퀀시 행사의 굿즈는 ‘캠핑계의 샤넬’로 불리는 아웃도어 브랜드 ‘헬리녹스’와 함께 만들었다. 캠핑용으로 쓸 수 있는 ‘사이드 테이블’과 조리와 플레이팅을 겸할 수 있는 ‘팬앤플레이트’를 각각 3가지, 2가지 색상으로 준비했다. 오는 7월 10일까지 미션 음료 3잔을 포함해 총 17잔의 제조 음료를 구매해 프리퀀시를 완성하면 애플리케이션에서 증정품 수령을 예약하고 정해진 날짜에 매장에서 받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타벅스는 프리퀀시 굿즈의 발암물질 논란을 겪은 뒤 ‘절치부심’해 상품을 준비했다. 지난해 프리퀀시 행사의 증정품이었던 ‘레디백’에서 1군 발암물질이 검출되면서 스타벅스는 홍역을 치렀다. 문제가 된 상품을 회수하고 해당 상품을 수령했던 고객에게 3만원 상당의 금액권으로 보상했다. 이런 조치를 취하는 데 든 비용만 440억원에 이른다. 올해는 안전성 검사를 강화하면서 행사가 예년보다 2주 가량 늦춰지기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공 들여 준비한 덕분인지 행사는 벌써부터 반응이 뜨겁다. 행사 첫날 오전 8~9시쯤엔 스타벅스 애플리케이션에 동시 접속자가 몰리면서 접속 지연사태가 발생했다. 온라인 커뮤니티에는 “지난해 사건 때문에 조심스럽지만 굿즈가 마음에 들어 ‘1일 1스타벅스’ 하려 한다”는 등의 긍정적인 소비자 반응이 나오고 있다. 지난해 크게 논란이 일었던 만큼 이번에는 관리를 강화해 문제가 없을 것이라는 반응도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손정현 스타벅스 대표이사는 “초심으로 돌아가겠다는 진정성을 담아 이번 여름 e-프리퀀시 사은 행사를 준비했다”며 “무엇보다 철저한 품질 안전 강화를 통한 고객들의 신뢰 회복에 중점을 뒀다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>커지는 ‘반려동물세’ 도입 목소리…정부도 “필요 시 검토”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307124&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307124&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-28T08:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0528/2021123120272457485_1640950045_0018307124.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;반려동물로 인한 각종 사회문제가 빈발하면서 일각에서 반려동물 사육세(보유세)를 부과해야 한다는 목소리가 나오고 있다. 정부는 필요시 사육세 신설을 검토하겠다는 입장이지만 1000만명 넘는 반려인의 반발에 현실화될지는 미지수다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일 정부에 따르면 농림축산식품부는 최근 반려동물 사육세 신설을 요청한 국민제안에 대해 “필요시 연구용역 등을 통해 해외사례뿐 아니라 추진 시 장단점 등을 충분히 검토해 정책 방향을 설정하겠다”고 답변했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 국내 반려동물 양육 인구는 602만 가구, 1306만명으로 추정된다. 국민 4명 중 1명(25.4%)이 동물을 키우고 있다. 동물 숫자가 늘면서 개 물림 사고, 아파트 층간소음이나 배설물 민원, 동물 학대와 유기 등이 사회적 문제로 떠오르고 있다. 이에 비반려인을 중심으로 반려동물 사육세를 도입해야 한다는 주장이 꾸준히 제기돼 왔다. 반려동물을 보유한 가구에 세금을 부과해 반려인의 조건을 강화하고 책임을 높이는 방식으로 동물권을 보호해야 한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 2006년 ‘반려동물 부담금법’이 국회에 발의됐다. 반려인이 동물 1마리당 10만원의 부담금을 내는 게 법안의 골자였지만 동물단체 반발로 폐기됐다. 2년 뒤인 2008년 기획재정부는 이듬해 경제운용방향을 발표하면서 지방자치단체가 자율적으로 조례에 지방세 세목을 신설할 수 있도록 했다. 신규 세목 가운데 하나로 애견세가 지목되자 다시 한번 국민적 저항이 일었다. 이후 농식품부는 2020년 동물복지 종합계획을 발표하며 “2022년부터 반려동물 보유세 또는 부담금 도입 등을 검토하겠다”고 재차 밝혔지만 결국 흐지부지됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0528/2022060915514833582_1654757508_0018307124.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;반려동물 사육세는 윤석열 대통령이 대선 후보 시절 언급한 공약 중 하나다. 윤 대통령은 지난해 1월 “동물을 등록하면 세금을 조금 내는 대신 의료보험 혜택을 받을 수 있게 하겠다”고 밝혔다. 정황근 농식품부 장관도 지난해 8월 “반려동물 보유세의 경우 내년에 의견을 수렴해 연구용역을 진행하겠다”고 언급했지만 진척이 없는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동물복지 선진국은 이미 반려동물 관련 세금을 운영하고 있다. 독일은 반려견 1마리당 최대 600유로(85만원)를 지방세로 걷고 있다. 네덜란드와 오스트리아 등도 반려견 보유세(약 10만원)를 부과하고 있다. 비용은 중성화 수술 지원이나 ‘동물 경찰’ 운영비 등에 투입된다. 미국과 싱가포르, 스페인 등도 관련 세금제도를 갖고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 반려동물 사육세가 국내에 도입되면 유기동물이 오히려 늘 것이라는 반론도 나온다. 60대 이상 은퇴가구의 경우 금전적 부담 탓에 양육을 포기할 수 있다는 것이다. 반려동물 등록률이 50%대에 그치는 상황에서 세금 징수가 제대로 이뤄질지도 의문이다. 한 동물단체 관계자는 “정부가 동물복지에 대한 분명한 청사진을 내놓지 않고 사육세만 거둔다면 국민 동의를 얻기 어려울 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박세환 기자 foryou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공든 탑 부쉈다…임지열 ‘역전 만루포’ 키움 4연패 탈출</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307237&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307237&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-28T09:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0528/2023052817505541138_1685263857_0018307237.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 필요한 건 ‘한 방’이었다. 홈 3연전을 싹쓸이 당할 위기에 처했던 프로야구 키움 히어로즈가 8회말 임지열의 극적인 역전 그랜드슬램에 힘입어 연패에 종지부를 찍었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;키움은 28일 서울 고척돔에서 열린 롯데 자이언츠와의 경기에서 7대 5 극적인 역전승을 거뒀다. 지난 24일부터 4연패에 빠졌던 키움은 이날 승리를 통해 주말 3연전 스윕을 가까스로 면했다. 7위 삼성과의 격차 또한 1경기로 유지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;분위기는 철저히 롯데 편이었다. 최근 3연승을 거두면서 이날 전까지 선두 LG 트윈스를 1경기, 2위 SSG 랜더스를 반 경기 차로 쫓았다. 이달 남은 3경기를 모두 놓쳐도 자력으로 3위 수성이 가능했다. 롯데가 3위 안에 든 채 5월을 마무리한 것은 2012년이 가장 최근이었다. 기대감에 부푼 팬들은 연이틀 고척돔을 가득 메우며 부산 사직구장을 방불케 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8회초까지만 해도 승기는 롯데 쪽으로 확연히 기울었다. 선발 나균안은 6이닝 동안 삼진 9개를 곁들여 1실점만 하는 짠물투를 펼쳤다. 타선은 단타와 희생 플라이, 적극적인 주루를 앞세워 야금야금 5점을 뽑아냈다. 7회 불펜이 추가점을 내주긴 했지만 여전히 5-2 3점 차 리드를 안은 채였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;승부를 가른 건 대포였다. 8회말 희생 플라이로 1점을 더 만회한 키움은 1사 만루에서 이형종이 3구 삼진으로 물러나며 주저앉는 듯했다. 그런데 직후 타석에 들어선 임지열이 윤명준의 4구째 속구를 걷어 올려 그대로 가운데 담장을 넘겼다. 시즌 3호포이자 개인 통산 첫 만루포였다. 직전까지 25%에 불과했던 키움의 승리 확률은 92%까지 치솟았다. 홍원기 키움 감독도 순간 주먹을 불끈 쥐며 탄성을 내질렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;키움과 롯데 타선은 모두 올 시즌 지독한 홈런 가뭄에 시달리고 있었다. 팀 홈런 순위에서 각각 9위와 10위로, 두 팀을 합쳐도 1위 SSG의 40개에 못 미쳤다. 이번 3연전에서도 양 팀 통틀어 1개의 홈런도 없던 차였으나 가장 중요한 순간 임지열의 한 방이 터졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG는 임찬규의 7이닝 무실점 완벽투에 힘입어 KIA 타이거즈를 7대 1로 완파하고 선두를 지켰다. 수비에선 양 팀 합계 7개의 실책이 쏟아지며 보완점을 드러냈다. 7위 삼성 라이온즈는 꼴찌 KT 위즈를 6대 4로 꺾었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 인·태 경제프레임워크 장관급 회의</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304337&amp;code=11123000&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304337&amp;code=11123000&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-28T10:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0528/2023052819530341286_1685271183_0924304337.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;안덕근 산업통상자원부 통상교섭본부장이 27일(현지시간) 미국 디트로이트에서 열린 &apos;인도·태평양 경제프레임워크(IPEF)&apos; 장관급 회의에 참석해 발언하고 있다. 
        
        연합뉴스
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘미·중’ 각축장 태평양 도서국가 잡아라…尹, 5개국 정상과 연쇄 회담</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307344&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307344&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-28T11:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0528/2023052819505041283_1685271050_0018307344.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 28일 용산 대통령실에서 키리바시·통가·투발루·바누아투·파푸아뉴기니 등 태평양 도서국 5개국 정상과 각각 정상회담을 개최했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 정상은 29~30일 한국에서 열리는 한·태평양 도서국 정상회의 참석차 방한했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 오후 타네티 마아마우 키리바시 대통령, 시아오시 소발레니 통가 총리, 카우세아 나타노 투발루 총리, 이스마엘 칼사카우 바누아투 총리, 제임스 마라페 파푸아뉴기니 총리와 잇따라 회담했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이들 5개국 정상과의 회담에서 인프라·기후변화·보건의료·해양수산 등 다양한 분야의 지원과 상호 협력을 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 도서국 5개국과의 정상회담에 이어 29일에도 쿡제도·마셜제도·솔로몬제도·니우에·팔라우 등 5개국과 정상회담을 갖는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·태평양 도서국 정상회의는 ‘공동번영을 향한 항해: 푸른 태평양 협력 강화’를 주제로 열린다. 한국과 태평양 도서국 간에 정상회의가 열리는 것은 이번이 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열정부 출범 이후 한국에서 대면으로 개최되는 첫 다자 정상회의이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이번 정상회의에 태평양도서국포럼(PIF) 18개 회원국 정상과 PIF 사무총장을 초청했고, 이 중 10여개국 정상이 직접 참석할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 이번 정상회의를 통해 윤석열정부의 인도·태평양 전략을 본격적으로 이행해 나갈 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기후변화에 취약한 태평양 도서국에 저탄소 에너지 전환 기술 등을 공유하는 ‘기여 외교’로 영향력을 확대해 나가겠다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 최근 인도·태평양 지역을 둘러싼 미·중 패권 경쟁 속에서 급격히 올라간 도서국의 위상과 무관치 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국은 2019년 남태평양 전략적 요충지인 솔로몬제도와 정식 수교를 맺으면서 대만과의 단교를 이끌어냈고, 지난해 4월에는 안보협정을 체결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국도 지난해 9월 첫 미·태평양 도서국 정상회의를 열어 경제적 지원을 약속했고, 올해 2월에는 솔로몬제도에 30년 만에 대사관을 재개설했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 지난 22일엔 파푸아뉴기니와 안보협정을 맺었다. 태평양 도서국에 대한 한·미의 영향력 강화는 미·중 패권 경쟁 속에 한·미동맹의 범위가 그만큼 확장되는 결과로 이어질 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이번 정상회의 참가국을 대상으로 2030 부산세계박람회(엑스포) 유치 홍보전도 펼칠 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 참가국 중에는 엑스포 개최지 선정 투표권을 보유한 국제박람회기구(BIE) 회원국 12개국이 포함돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[컨슈머리포트] 거친 질감·담백한 맛·건강 만점… 그릭요거트 ‘요즘’ 최고</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304171&amp;code=14150000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304171&amp;code=14150000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2023-05-28T11:25:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0528/2023052820090441299_1685272144_0924304171.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지중해식 식단이 유행한 지 오래다. 맛있는 음식을 먹으며 건강까지 챙길 수 있는, 간단하면서도 고영양의 지중해식 식단에서 빠지지 않는 게 ‘그릭요거트’다. 최근 3~4년 사이 다양한 그릭요거트 브랜드가 출시되고 식품 스타트업이 그릭요거트를 주메뉴로 삼고 있다. 시중의 다양한 그릭요거트 제품의 맛은 어떤 차이를 보일까. 국민컨슈머리포트는 그릭요거트 가운데 ‘무설탕 플레인’ 제품을 전문가들과 함께 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;지중해식 식단의 꽃 ‘그릭요거트’&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;그릭요거트는 대표적인 슬로푸드 겸 슈퍼푸드다. 만드는 데 오랜 시간이 걸리고, 그 과정이 영양을 담보한다. 그릭요거트는 우유를 오래 끓여 농축시키고 유산균을 넣어 발효시킨 음식이다. 발효된 우유를 면포에 싸서 유청과 분리한 게 그릭요거트다. 발효시간을 면밀히 따지고 유청과 분리하는 데 공을 들여서 나오는 그릭요거트는 양이 적다. 그만큼 값이 올라간다는 소리다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럼에도 시장 반응은 점점 좋아지고 있다. 닐슨코리아에 따르면 지난 2월까지 그릭요거트 시장 규모는 512억에 이른다. 식품업계에서는 조용하게 몸집을 불려간다고 평가된다. 시장점유율이 공식적으로 공개되지는 않지만 풀무원, 매일유업, 일동후디스, 빙그레 등이 시장을 지배하는 주요 기업들이다. 그릭요거트는 마니아층이 뚜렷해서 스타트업과 유통업계 자체브랜드(PB) 상품으로도 인기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민컨슈머리포트는 매번 시장점유율 상위 제품 가운데 평가제품을 선정한다. 그릭요거트는 시장점유율이 명확하게 확인되지는 않지만 주요 유업체들이 대부분 그릭요거트 제품을 출시하고 있었다. 따라서 풀무원다논, 매일바이오, 후디스, 빙그레 요플레 등 주요 유업체의 그릭요거트 중 설탕이 가미되지 않은 제품들을 평가대상으로 선정했다. 그릭요거트는 20~40대가 주 소비층인 것을 감안해 2040세대가 즐겨 이용하는 쿠팡의 인기 제품인 스타트업 브랜드 ‘요즘’을 평가대상으로 추가했다. 5개 평가 제품은 송파구 이마트와 쿠팡에서 구매했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그릭요거트 평가는 지난 22일 서울 용산구 ‘포포인츠 바이 쉐라톤 서울역’의 뷔페 레스토랑 ‘더 이터리’에서 진행했다. 포포인츠 조선 서울역은 지난달 말 오픈 8주년을 맞아 특가 패키지와 인기 패키지 2종을 선보였다. 뷔페 레스토랑 ‘더 이터리’는 건강하고 신선한 식재료로 다양한 메뉴를 선보이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0528/2023052820090441300_1685272144_0924304171.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;평가에는 포포인츠 조선 서울역 소속의 김성대, 노윤지, 석성민, 이소진, 이택구 셰프가 함께 했다(가나다순). 포포인츠 조선 서울역은 직접 요거트를 만들기도 한다. 시간이 오래 걸리고 대중적인 입맛을 고려해 그릭요거트를 내놓고 있지는 않지만 트렌드에 따라 즉각 대응할 수 있도록 면밀히 살펴보는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이택구 셰프는 “자연발효로 만들어진 그릭요거트가 건강한 맛을 내는 것 같다. 인공적인 맛을 내지 않은 제품이 좋은 평가를 받았다”고 총평했다. 이소진 셰프는 “핸드메이드 제품은 유청을 얼마나 많이 빼느냐, 오랜 시간을 지나오면서 농축된 요거트를 만들어내느냐가 중요하다”며 “핸드메이드에 근접한 제품에 좋은 점수가 갔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;젊은 입맛의 ‘꾸덕한 식감’이 인기&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0528/2023052820090541301_1685272145_0924304171.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;1위는 ‘요즘 플레인 그릭요거트’(4.8점)가 차지했다. ‘요즘’은 요거트 전문 스타트업이다. 주로 온라인쇼핑몰에서 유통된다. 핸드메이드의 질감을 그대로 살린 그릭요거트라는 게 공통된 평가다. 버터보다 거친 질감, 꾸덕한 식감에 담백한 맛, 인위적인 단맛이 일절 없어서 크림치즈와 비슷한 느낌을 주는 제품이라는 게 공통된 평가다. 특히 모양새와 색감은 만점을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이소진 셰프는 “우유 맛이 많이 나지만 비릿함이 없다. 입안에서 아이스크림처럼 녹아내리는 느낌”이라며 “묵직하고 꾸덕한 질감이 전형적인 그릭요거트”라고 말했다. 석성민 셰프는 “전문 요거트점에서 볼 수 있는 그릭요거트와 가장 일치하는 모양새였다”며 “정직하게 만든 그릭요거트라 가격이 상대적으로 비쌌지만 높은 점수를 줄 만했다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2위는 ‘풀무원다논 그릭시그니처 플레인 설탕무첨가’(4.2점)였다. 공통적인 평가는 “가장 맛있다”였다. 다만 꾸덕하고 거친 식감의 그릭요거트를 구현하지 못한 점에 대해서는 아쉽다는 평가였다. 김성대 셰프는 “그래놀라와 섞어 먹었을 때 확연히 구분될 수 있었다. 다른 음식과의 조화가 좋았고, 그 자체로도 맛있는 그릭요거트였다”고 평가했다. 석성민 셰프는 “그래놀라, 빵, 꿀, 과일 등 어떤 재료와도 자연스럽게 어우러지는 맛을 냈다”고 말했다. 풀무원다논 제품은 향미, 식감, 풍미, 균형감, 다른 음식과의 조화에서 최고점을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3위는 ‘매일 바이오 그릭요거트 무가당 플레인’(2.6점)이었다. 무난하고 대중적이라 호불호가 갈리지 않는 제품이라는 게 공통된 견해였다. 모양새와 색감, 식감 등에서 두루 호평받았다. 이택구 셰프는 “가장 대중적인 맛을 낸 제품”이라며 “입에 착착 붙고 영양도 고루 좋았으며 무난하게 시도해볼 만한 그릭요거트였다”고 평가했다. 노윤지 셰프는 “꾸덕함이 아쉽지만 그 밖에는 그릭요거트라는 이미지에 맞아 떨어지는 제품이었다”며 “플레인 요거트를 선호하는 분들에게 적합한 제품일 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4위는 ‘일동후디스 그릭요거트 달지 않은 플레인’(2.4점)이었다. 모양새와 색감, 균형감, 그래놀라나 식빵 등 다른 음식과의 조화에서 호평을 받았다. 그 자체로도 무난하지만 다른 음식과 함께 먹을 때 훨씬 빛을 발한다는 평가가 나왔다. 노윤지 셰프는 “진입장벽이 낮은, 가장 대중적이고 무난한 맛을 낸 제품”이라며 “뒷맛이 깔끔한 게 마음에 들었다”고 말했다. 이택구 셰프는 “발효된 우유의 신맛이 다른 제품보다 강했지만 긍정적인 맛을 냈다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5위는 ‘빙그레 요플레 그릭 달지 않은 플레인’(1.0점)이었다. 평가단은 이 제품에 대해서 특히 식감 측면에서 그릭요거트의 요건을 갖추지 못했다는 아쉬움을 드러냈다. 김성대 셰프는 “그래놀라와 같은 다른 음식과의 조화가 괜찮았다”면서도 “그릭요거트라기 보다는 플레인요거트에 더 가까운 제품”이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 비 언제 그치나… 경복궁 처마 밑 ‘임금님’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304346&amp;code=11131000&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304346&amp;code=11131000&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-28T12:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052821080341385_1685275683_0924304346.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전국 대부분 지역에 비가 내린 28일 서울 종로구 경복궁에서 한복 차림을 한 관광객들이 처마 밑에서 비를 피하고 있다. 기상청은 저기압의 영향으로 이번 비가 30일까지 이어질 것으로 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권현구 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>꺾인 우승의 꿈… DRX, 페이퍼 렉스에 역스윕 패배</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307405&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307405&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-28T12:51:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0528/2023052821303641424_1685277036_0018307405.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘한국 최강’ DRX가 역스윕의 희생양이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;DRX는 28일 서울 중구 장충체육관에서 열린 ‘발로란트 챔피언스 투어(VCT) 퍼시픽’ 결승전에서 싱가포르 강호 페이퍼 렉스를 상대로 세트스코어 2대 3으로 패했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홈 경기나 다름없는 이날 DRX는 먼저 두 세트를 이기며 분위기를 탔지만 이후 세 세트를 내리 허용하며 무릎을 꿇었다. 높은 승률을 자랑하는 ‘펄’에서도 큰 점수 차로 패한 게 뼈아팠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;DRX는 앞선 정규 리그에서 단 1패만을 기록하며 1위로 마무리했다. 하지만 플레이오프 결승 진출전에서 페이퍼 렉스에 0대 2로 완패하며 다소 흔들리는 모습을 보이더니, 결승전에서 ‘패패승승승’의 스윕을 허용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 승리로 페이퍼 렉스는 10만 달러(약 1억 3000만원)의 우승 상금을 거머쥔 동시에 일본에서 열리는 ‘마스터스’에 퍼시픽 1번 시드로 참가할 자격을 얻었다. 1번 시드는 플레이오프 토너먼트에 직행하고, 2·3번 시드는 예선전 격인 그룹 스테이지부터 시작한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0528/2023052821340541425_1685277245_0018307405.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이전까지 4연승을 달렸던 대 페이퍼 렉스전 전적은 이번 시즌에만 2패를 추가하며 4승 2패가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫 전장 ‘프랙쳐’는 DRX의 완승이었다. 이른 시간 리드를 잡은 DRX는 이후 추격을 허용하지 않고 13대 6으로 승부의 마침표를 찍었다. ‘제스트’ 김기석이 세 차례 퍼스트 킬 등으로 맹활약하며 팀의 흔들림없는 승리를 견인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음 매치에서 연장의 연장을 거듭하는 접전이 벌어졌으나 결국 승리한 건 DRX다. 전장 ‘어센트’에서 10대10의 팽팽한 줄다리기가 이어졌다. 이후 페이퍼 렉스가 소폭 앞서가는 듯 보였지만 이내 DRX가 추격하며 연장전에 돌입했다. 한 점을 따면 다른 팀이 한 점을 추가하며 매치가 길어졌다. 막바지 DRX가 수적 열세를 뚫고 2점을 내리 따며 16대 14로 매치를 매듭짓는 데 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손이 풀린 페이퍼 렉스는 다음 세트부터 내달리기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3세트 ‘로터스’에서 13대 3으로 이겼다. 마치 집앞 놀이터에서 놀듯 공수 가리지 않고 라운드 승수를 쌓으며 가볍게 승리를 거머쥐었다. 분위기를 잡은 페이퍼 렉스는 다음 세트 ‘펄’도 가져갔다. 이 전장에서 극강의 힘을 자랑하던 DRX지만 페이퍼 렉스엔 속절없이 무너졌다. 8대 13으로 위협 없이 동점을 허용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0528/2023052821343041426_1685277270_0018307405.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;기세가 꺾인 DRX는 마지막 세트에서 일방적으로 무너졌다. 여섯 라운드를 잇따라 따낸 페이퍼 렉스는 이후 차분한 운영으로 추격을 허용하지 않았다. 13대 6으로 게임이 끝났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;VCT는 지난 2021년 첫 걸음을 뗀 ‘발로란트’ e스포츠 생태계다. 올해 VCT는 3개 권역(퍼시픽, 아메리카스, 유럽/중동/아프리카)으로 구분되는 프랜차이즈 대회를 출범했다. 각 권역 리그에 참가한 파트너 팀은 성적에 따라 국제 대회인 ‘마스터스’와 ‘챔피언스’에 출전할 자격을 얻는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;VCT 퍼시픽은 한국을 비롯해 일본, 말레이시아, 싱가포르, 필리핀, 태국, 인도, 인도네시아 등 10개국의 프로 팀이 참가해 총 상금 25만 달러(3억 3000만원)을 놓고 두달여 동 경쟁했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>편선호 감독 “이길 수 있을 때 마무리하지 못해 아쉬워”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307427&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307427&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-28T13:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0528/2023052821522441433_1685278344_0018307427.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“한국에서 열리는 첫 결승전에서 패해 너무 아쉽다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;DRX의 편선호 감독이 ‘홈 경기’에서 정상에 서지 못한 데에 진한 아쉬움을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;편 감독이 이끄는 DRX는 28일 서울 중구 장충체육관에서 열린 ‘발로란트 챔피언스 투어(VCT) 퍼시픽’ 결승전에서 싱가포르 강호 페이퍼 렉스를 상대로 세트스코어 2대 3으로 패했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 후 미디어 인터뷰에서 편 감독은 “한국에서 열리는 첫 결승전에서 아쉽게 패했다. 우선 찾아주신 팬들께 너무 죄송한 마음이다. 승리로 마무리짓지 못해서 정말 아쉽다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;편 감독은 “전날 T1전을 마무리하고 나서 페이퍼 렉스와의 경기를 준비하는데, 리그 시스템상 결승전 밴픽이 승자조에서 진출한 팀이 너무나도 유리하게 되어있다. 상대적으로 약한 맵이라고 생각하는 곳을 밴하면서 힘든 경기가 되겠다고 예상했다. 만약 승자조로 결승에 왔다면 훨씬 좋은 경기를 보여드릴 수 있었을텐데 그런 부분이 개인적으로 정말 아쉽다”고 평가했다. 또한 “프랙처(1세트) 어센트(2세트)는 충분히 이길 수 있다고 생각했고 펄(4세트)에서도 그랬다. 이길 수 있을 때 마무리하지 못한 게 아쉬움이 남는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;DRX는 플레이오프 ‘피스톨 라운드’(권총만 쓰는 라운드)에서 앞선 정규 시즌 대비 저조한 성적을 냈다. 편 감독은 “정규시즌 동안 상위권을 유지했는데 플레이오프 마지막에 승률이 좋지 못한 게 너무 아쉽다”면서 “나름대로 준비를 했지만 피스톨 라운드는 가위바위보 싸움도 크다고 생각한다. 여러 요인으로 인해 져서 많이 아쉽다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “밴픽적으로 저희가 잘 못했기 때문에 다른 대회에선 이런 양상이 나오지 않을 거라 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “퍼시픽 리그도 중요한 대회지만 마스터스, 챔피언스는 국제대회인 만큼 중요한 대회다. 오늘의 패배를 경험삼아 마스터스에서 좋은 성적을 내겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;편 감독은 “리그 전체적으로 봤을 때 초반 예상과 다르게 정말 재밌는 대회였다. 모든 팀이 상향 평준화 되면서 마지막까지 누가 플레이오프에 진출할 지 모르는 상황이었다. 리그 수준이 높다는 걸 느꼈다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “저희는 치열한 경기를 했지만 결국 다 이기고 결승까지 왔다. 저희의 유일한 퍼시픽 라이벌은 페이퍼 렉스라고 생각한다”고 돌아봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 “리그 기간이 길다보니 선수들이 힘들어했다. 잘 버텨준 거 같아서 고마움을 느낀다. 내년에 있을 리그에서는 선수들이 힘들지 않게 그런 부분에서 잘 케어하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>PRX 감독 “DRX 준비 시간 반나절 남짓… 대단한 팀”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307451&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307451&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-28T13:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0528/2023052822212841451_1685280088_0018307451.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;페이퍼 렉스(PRX, 싱가포르)의 알렉산드레 살레 감독이 DRX와의 명승부에 만족감을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;살레 감독이 지휘봉을 쥔 페이퍼 렉스는 28일 서울 중구 장충체육관에서 열린 ‘발로란트 챔피언스 투어(VCT) 퍼시픽’ 결승전에서 ‘한국 최강’ DRX를 상대로 세트스코어 3대 2로 이겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 후 취재진과 만난 살레 감독은 “DRX와 팽팽한 경기를 했다. 두 팀 모두 좋은 경기를 한 거 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 상대팀 DRX에 대해 “대단한 팀이다. 어제 다섯 세트를 했는데 오늘도 다섯 세트를 했다. 체력적으로나 스케줄 상으로 빡빡했을 텐데 이렇게까지 경기를 한 게 대단하다”고 칭찬했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “한편으로 DRX가 마스터스를 위해 숨기는 게 있는 게 아닌가 의구심을 완전히 지울 수 없다. 오늘 운이 좋았다. 우승해서 기쁘다. 모두를 대표해서 퍼시픽이 만족스러운 시즌이었다는 얘기를 하고 싶다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 페이퍼 렉스는 두 세트를 내준 뒤 내리 세 세트를 따내며 역스윕 우승을 차지했다. 살레 감독은 “부담이 있었지만 선수들이 많은 대회를 치르고 큰 대회를 경험하며 익숙해져 있다. 특별히 부담의 측면을 크게 신경 쓰진 않았다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “이날 경기에 임하기 전부터 팀 분위기와 흐름이 좋았다. 3~5세트 모두 우리가 이길 수 있다고 생각했고 실제 상황이 유리했다. 마음의 여유를 가지고 쫓기는 마음이 들지 않게 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 “사실 3대 0으로 이기지 않을까 생각하고 왔다. 0대 2로 뒤지면서 ‘큰일이다’라는 생각을 했지만 3세트부터 이겨야 한다고 얘기했고, 이길 수 있었다”고 돌아봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;살레 감독은 “T1과 DRX 중 누굴 만날지 몰라서 준비하는 데 어려움이 있었다. 하지만 DRX는 자는 시간을 고려하면 반나절밖에 시간이 없었다. 우리가 좀 더 나았다고 생각한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 “1세트 ‘프랙쳐’에서 상대팀 ‘버즈’ 선수를 찾아다니는 게 마치 귀신을 찾는 듯한 느낌이 들어서 어려웠다. 2세트 ‘어센트’에서도 우리가 이길 거로 생각했는데 패했다. DRX의 경기력이 놀라웠다. 3~5세트는 우리가 평소 준비했던 대로 했는데 잘 풀린 거 같다”고 이날 경기를 총평했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자신 피 수혈, 환자 살린 ‘히말라야의 슈바이처’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304309&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304309&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-28T13:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0528/2023052818350441214_1685266504_0924304309.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘히말라야의 슈바이처’ 강원희 선교사가 지난 26일 오후 숙환으로 별세했다. 향년 89세.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고인은 1961년 연세대 의대를 졸업한 뒤 이듬해 강원도 무의촌에 병원을 열었다. 1982년 49세 늦은 나이로 네팔로 해외 선교에 나선 그는 이후 40년 가까이 네팔 방글라데시 스리랑카 등에서 의료 봉사에 투신했다. 낮에는 환자들을 돌보고 밤에는 잘 시간을 쪼개며 현지 언어를 배우는 등 열정적이었다. 실력이 없으면 환자를 치료할 수 없다는 생각에 틈나는 대로 귀국해 대형병원에서 새로운 의료기술을 익혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국에서 의사로서 안정된 삶을 포기하고 평생 오지를 찾아다니며 의술로 복음을 전한 그였지만 힘든 점이 없었던 것은 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연세대 간호대 출신으로 캠퍼스 커플로 만나 부부싸움 한 번 하지 않고 지내온 아내 최화순 권사가 “우리도 그냥 보통 사람들처럼 살 수 없느냐”고 했을 땐 크게 흔들렸다. 그런 아내에게 그는 “꼬리도 머리도 아닌 인생의 가운데 토막을 하나님께 드리고 싶다”며 도리어 자신의 소명을 포기할 수 없다고 설득했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자신의 피를 수혈해 중환자를 살려내고 환자가 퇴원하면 식료품을 사 들고 집에까지 찾아가는 열정으로 현지인들은 그를 ‘히말라야의 슈바이처’로 불렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2011년 4월 당시 여든을 앞둔 그를 주인공으로 한 영화 ‘소명 3-히말라야의 슈바이처’(감독 신현원)가 개봉했다. 의료선교의 의미를 삶으로 증명한 그의 모습에 영화는 3만명 넘는 관객을 모으며 잔잔한 감동을 안겼다. 그는 2020년 제17회 서재필 의학상, 2014년 국민훈장 동백장, 2012년 제24회 아산상 의료봉사상, 2000년 연세의학대상 봉사상, 1990년 보령의료봉사상 등을 수상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유족은 아내 최 권사와 아들 강근표, 딸 강은주, 며느리 이경혜, 사위 김철수씨가 있다. 빈소는 서울 서대문구 세브란스병원 장례식장 특2호실에 마련됐다. 발인은 29일 오전 7시이며, 장지는 강원도 양양군 선영이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김아영 기자 singforyou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“모기들이 몰려 든다”…물림 피하려면 이렇게</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307498&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307498&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-28T15:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2020062411104228367_1592964642_0018307498.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“모기가 모길래”, “모기약 필수!”, “모기 때문에 깼다. 마트 가서 모기약 산다”&lt;br&gt;&lt;br&gt;한바탕 빗줄기로 석가탄신일(27일) 연휴에 습한 날씨가 이어지자 지난 27일 소셜미디어(SNS)에서는 ‘자체 모기주의보’를 발령하는 누리꾼들의 반응이 쏟아지기 시작했다. 실제 서울시가 발표하는 ‘모기 예보’에 따르면, 서울시 평균 5월 모기 활동 지수는 5월 1일 20.2를 시작으로 28일에는 51.3을 기록했다. 서울시는 이와 같은 ‘주의 단계(50~75 미만)에서는 실내에서 모기가 하룻밤에 2~4마리 정도 목격될 수 있으며 모기의 흡혈 공격이 두드러진다고 설명한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모기는 체취에 민감하게 반응한다. 특히 암모니아, 땀, 향수 등의 냄새를 좋아하는 것으로 알려졌다. 무려 20m 밖의 거리에서도 이산화탄소와 땀의 주성분인 젖산, 아미노산 등을 감지할 수 있을 정도이다. 미국 플로리다대 명예 교수인 제리 버틀러 박사는 “모기가 운동 후 나는 땀 냄새를 비롯해 젖산과 이산화탄소를 감지한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근에는 모기가 여러 사람 가운데 유독 한두 사람만 공격하는 이유를 밝힌 연구가 나왔다. 코너 맥메니언 존스홉킨스대 블룸버그 공중보건대학원 교수팀이 과학 저널 ’커런트 바이올로지(Current Biology)’에 밝힌 연구 결과에 따르면, 모기가 달려드는 사람의 체취에선 ‘카르복실산’ 성분이 많이 포함된 것으로 나타났다. 이는 피부에서 미생물이 만들어 내는 성분으로 치즈, 발 냄새와 비슷한 향을 낸다. 반면 모기가 거의 접근하지 않는 사람의 체취에선 신선한 민트 향과 알싸한 맛을 내는 유칼립톨이 다른 사람보다 3배 많은 것으로 보고됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;붉은색 계열 옷을 입으면 모기에 잘 물릴 수 있다는 연구 결과도 있다. 모기는 1m 이내로 가까이 접근해야 볼 수 있을 정도의 근시를 가지고 있지만, 대신 눈으로 특정 파장의 빛을 찾는다. 제프리 리펠 워싱턴대 생물학 교수 연구팀은 과학 저널 ‘네이처 커뮤니케이션’에서 모기는 빨간색과 주황색에 반응하는 반면, 녹색, 파란색, 보라색은 무시한다고 밝혔다. 리펠 교수는 “모기가 이산화탄소와 같은 특정 화합물의 냄새를 맡으면, 이 향이 눈을 자극해 먹잇감과 연관된 특정 색이나 시각 형태를 찾고 이를 향해 달려든다”고 설명했다. 연구진은 특히 파장이 긴 붉은색 계열 옷이 이에 해당한다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쓰던 비누를 바꾸는 것도 모기를 피하는 데 도움이 될 수 있다. 클레망 비노제 버지니아 공대 교수 연구팀이 과학출판사 ‘셀 프레스’(Cell Press)가 운영하는 개방형 학술지 아이사이언스(iScience)에 공개한 논문에 따르면, 씻지 않았을 때 모기에 잘 물리던 사람이 비누 종류에 따라 씻은 뒤 더 잘 물리거나 덜 물릴 수 있는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비노제 교수는 지난 10일 영국 일간지 가디언과의 인터뷰에서 “꽃·과일 냄새가 나는 물질을 우리 몸에 뿌리면 꽃과 사람 냄새가 동시에 난다는 것을 의미한다”며 “이는 커피와 머핀의 조합처럼 모기에게는 매우 매력적인 냄새가 된다”고 말했다. 그러면서 “상대적으로 ‘코코넛 향’은 모기를 퇴치하는 냄새가 될 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정헌 기자 hlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 美공군, 오산 기지 대규모 훈련 공개</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304353&amp;code=11123000&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304353&amp;code=11123000&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-28T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052900240441492_1685287444_0924304353.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 공군이 지난 5일 경기도 오산 공군기지에서 F-16 &apos;파이팅 팰컨&apos; 등 전투기 수십 대를 동원해 지상활주 훈련인 &apos;엘리펀트 워크&apos;(코끼리 걸음)를 실시했다고 오산 미군기지 오산 에어베이스가 27일 페이스북을 통해 공개했다.   
        
        오산 에어베이스 페이스북
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 집회 자유 최대한 보장하되 불법엔 단호히 대응해야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304246&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304246&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:01:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052818170341171_1685265423_0924304246.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;민주노총이 오는 31일 오후 2만여명이 참여하는 대규모 도심 집회를 준비하고 있다. ‘윤석열 정권 퇴진, 민주노총 총력투쟁대회’다. 경찰은 불법 행위에 대한 엄정 대응 입장을 밝혔다. 평일 퇴근시간대 도심 한복판에서 경찰과 노조의 충돌이 우려되는 상황이다. 경찰과 민주노총 모두 이성적인 대응이 필요하다. 경찰은 평화적인 집회와 시위를 보장해야 하고, 민주노총도 관행을 이유로 불법적 행동을 해서는 안 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 국민의힘과 더불어민주당, 정부와 민주노총·시민단체가 집회·시위의 자유를 둘러싼 논쟁을 벌이고 있다. 야당과 민주노총은 정부·여당이 합법적인 집회를 불법 집회로 왜곡한다고 비판하고 있고, 정부 여당은 기득권 노조의 집회·시위가 합법적인 테두리를 넘었다고 지적하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘과 정부는 지난주 당정회의를 열어 0시~오전 6시 심야시간대 집회 금지, 불법 전력 단체의 집회·시위 제한, 출퇴근 시간대 도심 집회·시위 제한 등을 검토하겠다고 밝혔다. 정부·여당의 집회·시위 제한 조치들은 우려스러운 대목이 적지 않다. 집회 및 시위에 관한 법률(집시법) 8조에 규정된 집회 금지·제한 통고 권한을 엄격하게 적용하겠다는 것인데, 이는 자의적인 기준에 따른 시위 허가제로 변질될 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;헌법재판소는 지난해 말 대통령 관저 100m 이내 옥외 집회·시위를 금지한 집시법 11조에 대해 헌법불합치 결정을 내렸다. 집회·시위의 자유를 지나치게 제한한 조항이라는 이유였다. 2014년에는 일몰 후부터 자정까지 옥외시위를 금지하는 것은 헌법에 위배된다고 결정했다. 집회와 시위는 최대한 보장하는 것이 우리 헌법의 기본 정신이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 헌법 정신을 악용하는 악성 집회·시위다. 지금 서울 도심은 주말마다 정권 퇴진 운동을 벌이는 시민단체가 사실상 점거한 상태다. 웬만한 기업이나 공공기관의 본사, 최고경영자(CEO)와 지방자치단체장 집 앞에선 연일 확성기 시위가 벌어진다. 아파트 이웃 주민에게 얼굴을 들지 못하겠다며 집을 옮긴 자치단체장도 있다. 문재인 전 대통령은 지난해 경남 양산 사저 앞 확성기 소음과 욕설 시위가 논란이 되자 “작은 시골 마을의 평온과 자유를 깨고 있다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전직 대통령 마을의 평온이 중요한 것처럼 보통 사람들의 평온과 자유도 존중받아야 한다. 집회·시위를 금지하는 쪽으로 법과 제도를 바꾸는 것은 민주주의 원칙에 어긋난다. 그러나 소음과 욕설로 도배되고, 일반 국민의 생활을 지속적으로 침해하는  집회·시위 문화는 적절한 방식으로 개선돼야 한다. 국회에는 집시법 개정안 30여개가 계류돼 있다. 정치권이 낡은 집회·시위 문화의 대안을 찾는 일에 머리를 맞대길 바란다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한반도포커스] 철 지난 숙제, 한국의 대중정책</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304235&amp;code=11171395&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304235&amp;code=11171395&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052818130541162_1685265185_0924304235.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 미·중 관계와 관련된 논란이 재점화되는 양상이다. 이달 일본 히로시마에 모인 주요 7개국 정상은 “중국과 탈동조화(decoupling)가 아닌 위험 축소(derisking)가 필요하다는 데 동의했다”는 공동성명을 발표했다. 중국과 경제 분야에서 정면충돌하기보다는 위험을 관리하는 건설적 관계를 유지하겠다는 의미로 해석됐다. 안보 분야는 이전과 유사하게 중국이 인도·태평양 지역 내에서 ‘힘에 의한 현상변경’을 추구하는 것에 결연히 반대한다는 내용을 포함했다. 그러나 중국이 금과옥조로 여기는 ‘하나의 중국’ 정책을 인정하고, 중국과의 건설적이고 안정적인 관계 구축을 밝힘으로써 미국과 서구의 대중정책이 변화한 것이라는 해석이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 일련의 흐름도 이를 뒷받침하는 근거로 제시된다. 예를 들어 지난 10일 제이크 설리번 백악관 국가안보보좌관과 왕이 중앙외사판공실 주임이 오스트리아에서 만나 미·중은 “열린 소통채널을 유지하고 경쟁을 책임 있게 관리하기 위해 노력한다”고 합의했다. 특히 중국 신화통신은 “양측이 중·미 관계의 장애물을 제거하고, 관계의 하강을 중단시키고 안정화하기 위해 솔직하고 심층적이며 실질적이고 건설적인 논의를 했다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 행정부가 대중정책을 전환한 것은 아니다. 작년 5월 토니 블링컨 국무장관은 바이든 행정부의 대중정책을 자세히 설명한 바 있다. 중국에 대해 국제질서의 가장 심각한 장기적 도전으로 규정했지만, ‘충돌’이나 ‘신냉전’ ‘봉쇄’ 등을 추구하지 않음을 분명히했다. 그러면서 미국의 경쟁력을 위해 ‘투자’하고 동맹국과 ‘연계’해 중국과 ‘경쟁’한다는 세 가지 핵심 원칙을 제시했다. 정리하면 미국은 중국이 국제법과 원칙을 훼손할 수 있는 전략적 환경을 동맹국과 함께 재편해 중국을 견제한다. 동시에 중국과의 대화를 통해 모든 영역에서 건설적으로 관여한다는 것이다. 이후 “안전대(가드레일)를 친 전략적 경쟁”이란 표현으로 대중정책을 끌어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 내 일부에선 최근 흐름의 일정 부분만을 가지고 윤석열정부의 대중정책에 문제를 제기한다. 미·중 협력 가능성이 부각되고, 작년 미·중 무역규모가 최대치를 기록했으며, 프랑스 독일 정상이 중국을 방문하는 양상 등을 근거로 한국 정부가 선택한 ‘전략적 명확성’을 비판한다. 미국조차도 중국과 관계 개선에 나서는데 한국만 중국을 견제한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 바이든 행정부의 대중정책은 견제와 관여의 이중구조로 돼 있고, 한국 정부도 충분히 인지하고 있다. 견제 측면에서 윤석열정부는 ‘상호 존중과 호혜’를 원칙으로 삼고 전략 목표를 미국 및 서구 등과 함께 ‘규범에 기초한 국제질서’로 맞춰나가고 있다. 지난 한·미 정상회담에서 양국은 대만해협의 평화와 안정, 인도·태평양 지역에서 힘에 의한 현상변경 반대 등 지극히 원론적인 국제규범을 이야기했다. 중국이 반발해도 규범에 기초한 질서는 국제사회와 함께 지켜나가는 것이 한국의 정체성에 부합한다. 그렇다고 윤석열정부가 중국에 대한 관여를 배제한 것은 아니다. 공식 문건인 ‘자유·평화·번영의 인도·태평양 전략’을 통해 협력 원칙 중 첫째로 ‘포용’을 선택하고 사실상 중국을 의미하는 “특정 국가를 겨냥하거나 배제하지 않음”을 분명히했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 1년간 한국 정부는 미뤘던 숙제를 하고 있다. 철 지난 ‘전략적 모호성’을 버리고 국제사회의 책임 있는 일원으로서 자유민주주의 국가가 공유하는 대중정책과 병합하는 나름의 원칙을 제시했다. 이제는 이를 구체화하는 작업이 남아 있다. 일관성을 유지하고, 대만해협과 같은 중국의 사활적 이해를 정교히 고려하며, 다양한 층위에서 전략 대화를 본격화하면 한·중 관계의 안정적 관리가 가능할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박원곤(이화여대 교수·북한학과)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>496골 메시, 495골 호날두 넘었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304240&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304240&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:02:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052818090341154_1685264943_0924304240.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;리오넬 메시(36·&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)가 크리스티아누 호날두(38·알나스르)를 제치고 ‘유럽 5대 리그 역대 최다골’ 금자탑을 세웠다. 소속팀 파리 생제르맹(PSG)은 정규리그 2연패와 함께 통산 11번째 우승을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메시는 28일(한국시간) 프랑스 스트라스부르의 스타드 드 라 메노에서 열린 스트라스부르와의 2022-2023 리그1 37라운드 원정 경기에서 후반 14분 선제골을 터뜨렸다. 메시의 유럽 5대리그(잉글랜드·스페인·독일·이탈리아·프랑스) 개인 통산 496호 골(스페인 라리가 474골·프랑스 리그1 22골)이었다. 킬리안 음바페가 찔러준 패스를 받은 메시는 골 지역 왼쪽에서 왼발 슈팅으로 스트라스부르의 골망을 흔들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메시의 선제골로 앞서가던 PSG는 후반 34분 케빈 가메이로에게 동점골을 내주며 승점 1점을 쌓는 데 그쳤지만 2위 랑스(승점 81)와 승점 차이를 4로 벌렸다. 남은 최종전을 치르지 않고도 선두를 지킬 수 있게 된 PSG는 리그 우승을 확정했다. 지난 시즌에도 챔피언 자리를 차지했던 PSG는 리그1 2연패 달성과 함께 통산 11번째 우승 트로피를 거머쥐었다. 이날 전까지 리그1 최다 우승팀이었던 생테티엔(10회)을 넘어섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메시는 이날 득점으로 ‘영원한 라이벌’ 호날두의 대기록도 깨트렸다. 종전 유럽 5대 리그 최다골 기록은 495골(EPL 103골·라리가 311골·세리에A 81골)을 넣은 호날두가 보유하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개인 통산 43개의 우승컵을 챙긴 메시는 ‘역대 최다 우승 선수’라는 또 다른 대기록도 넘볼 태세다. 현재 축구 역사상 가장 많이 우승한 선수는 44개의 트로피를 들어올린 다니 알베스(40·브라질)다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메시의 이번 득점 기록은 당분간 깨지지 않을 전망이지만 변수는 있다. 6월 소속팀 PSG와의 계약 만료를 앞두고 아직 그의 다음 행선지가 정해지지 않았기 때문이다. 만약 메시의 사우디아라비아 이적설이 현실화되고 반대로 호날두가 유럽 무대로 돌아온다면 기록이 역전될 가능성도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 영국 매체 데일리메일은 “호날두가 사우디 클럽으로 이적한 지 불과 몇 달 만에 알나스르를 떠나고 싶어한다. 이미 새로운 구단을 찾고 있는 것으로 알려졌다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 여객기 비상구 열린 채 착륙하다니, 어떻게 이런 일이</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304265&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304265&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:02:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052818160641168_1685265366_0924304265.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;승객 194명과 승무원 6명을 태운 아시아나항공 여객기가 지난 26일 비상구가 열린 상태로 대구공항에 착륙한 사고가 발생했다. 고도 210m 상공에서 비상구가 갑자기 열렸고 여객기는 2분쯤 지나 활주로에 내렸지만 인명 피해로 이어질 수도 있었던 아찔한 사고였다. 승객들은 안으로 밀려든 거센 바람으로 인해 몸을 제대로 가누지 못한 채 공포에 떨었고 일부는 호흡 곤란 증세로 병원에서 치료를 받아야 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 사고는 세계적으로도 유례를 찾기 어렵다. 이륙 직전이나 착륙 직후 활주로를 이동할 때 승객의 부주의로 비상구가 개방된 사례는 있지만 상공에선 없었다고 한다. 사고는 비상구 쪽 좌석에 있던 승객 A씨가 마음대로 비상구를 열어 발생했는데 이런 일이 가능하다는 게 믿기지 않는다. A씨는 자기 자리에서 안전벨트를 맨 상태로 비상구 레버를 당겨 열었다고 하는데 그렇게 쉽게 열 수 있는 구조라면 언제라도 같은 사태가 벌어질 수 있다. 생각만 해도 끔찍한 일이다. A씨가 28일 구속됐는데 당연한 결과다. 하지만 이와는 별도로 재발 방지책을 마련할 필요가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항공기는 고공 운항 중에는 내외부의 기압 차이가 커 인력으로 비상구를 여는 게 불가능하다. 하지만 이번 사고는 기압 차가 거의 없는 저공, 즉 착륙 직전에는 비상구 개방이 가능하다는 것을 보여줬다. 국내 항공기는 대부분 운항 중에 비상구가 열리지 않게 하는 잠금장치가 설치돼 있으나 사고 항공기(A321-200) 등 그런 장치가 없는 일부 중소형 기종이 문제다. 아시아나항공이 사고 기종의 비상구 앞자리 판매를 전면 중단했지만 그것만으로 재발을 막을 수 있을지 의문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 승객의 돌출 행동이라고 가볍게 넘겨서는 안 된다. 테러리스트나 정신병력자의 악의적이고 충동적인 행동 등 최악의 상황까지 감안해 대책을 마련해야 한다. 잠금장치 설치가 최선일 테지만 기술적으로 어렵다면 차선책이라도 마련해야 한다. 비상구 앞자리 승객은 비상 상황 시 탈출을 돕는 역할을 하기 때문에 그 좌석을 비워두면 오히려 안전을 위협할 수 있다는 주장도 있다. 승무원 좌석을 비상구 쪽으로 이동하거나 안전요원을 배치하는 등의 방안을 검토할 필요가 있다. 항공 당국도 항공사 자율에만 맡겨둘 게 아니라 실효성 있는 방안이 나올 수 있도록 제 역할을 해야 할 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 낙서의 즐거움</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304223&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304223&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:03:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052818221641178_1685281638_0924304223.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;어린 시절을 돌이켜보면 백지는 일종의 놀이터였다. 모든 종이가 펜을 든 나를 환영하는 것 같았다. 백지 앞에서는 언제나 설레고 자유로웠다. 펜과 종이만 있으면 지루할 틈이 없었다. 종이에 펜을 대고 선을 몇 번 그으면 그림이나 글씨가 됐고, 나는 내 손끝에서 그림과 글씨라는 것이 탄생할 수 있다는 사실 자체에 약간은 감격했으며 매번 창조주가 된 것처럼 즐거웠다. 매번 그럴듯한 종이나 펜이 있어야만 낙서가 가능한 것은 아니었다. 교과서 페이지의 빈 공간 역시 일종의 백지였다. 나는 교실 책상에 앉아 수업을 들으며 생각나는 것들을 그리거나 끄적였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 교과서에 필기가 아닌 개인적인 낙서를 하다가 걸리면 혼이 났다. 삽입된 그림 위에 낙서를 한다거나 교과서 표지 위에 이것저것 그리거나 써넣어서 마음대로 리폼을 하면 더욱 크게 야단을 맞았다. 나는 아직 남다른 행동들을 용납받지 못하는 교육 과정 속에서 공교육을 받았다. 모든 것은 정해진 규율과 질서 속에서 이뤄져야 했다. 어린 시절 얼마나 많은 창의적 행동들을 억압받아 왔는지 생각하면 지금도 조금 분한 마음이 들지만, 이런 제약이 오히려 창작에 대한 갈증을 자아내기도 했을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;요즘은 낙서 자체가 어렵다. 펜을 들면 무언가 그럴듯한 것을 써내야 할 것 같다는 부담이 먼저 찾아온다. 나의 그림 실력이 남들보다 현저히 떨어진다는 사실을 깨달은 이십여년 전부터 그림 낙서는 거의 해본 적이 없고, 최근에는 문장을 끄적이는 일에도 어려움을 느낀다. 처음 스케치북을 선물 받고 아무런 제약 없이 마구잡이로 낙서를 하던 어린 시절의 즐거움을 회복할 수 있을까? 피카소는 다시 어린아이가 되기 위해 40년이 걸렸다고 말한 적 있다. 어떻게 하면 피카소보다는 조금 빨리 어린아이의 마음을 되찾을 수 있을지 고민 중이다. 낙서를 오로지 즐거움만으로 할 수 있게 될 때, 그 마음은 보다 쉽게 찾아오지 않을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김선오 시인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이젠 방신실 시대… 생애 첫 두 손 번쩍</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304243&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304243&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:03:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052818101041157_1685265010_0924304243.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘라이징 스타’ 방신실(19)이 세 번째 도전 만에 첫 우승의 기쁨을 누렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방신실은 28일 강원도 원주 성문안CC(파72·6520야드)에서 열린 한국여자프로골프(KLPGA) 투어 제11회 E1 채리티오픈 마지막 날 3라운드에서 보기 없이 버디만 2개를 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최종합계 9언더파 207타를 기록한 방신실은 와이어 투 와이어로 우승을 자축했다. 우승 상금은 1억6200만원.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방신실은 또 정규투어 5개 대회 출전 만에 통산 상금 2억원(2억7889만원)을 돌파해 이 부문 최소 대회 기록을 세웠다. 종전 기록은 최혜진, 조아연, 박민지 등이 기록한 6개 대회 만이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방신실의 우승으로 올 시즌 치러진 KLPGA 투어 10개 대회서 생애 첫 우승자는 이예원, 이주미, 최은우, 박보겸에 이어 5명으로 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방신실은 이번 대회를 포함해 최근 3경기에서 마지막날 챔피언조로 출발했다. 지난 4월 KLPGA 챔피언십 4위, 이달 초 NH투자증권 레이디스 챔피언십 3위로 대회를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올 시즌 신인 우승은 방신실은 처음이다. 방신실은 이번 우승으로 올해 남은 대회와 2025시즌까지 정규 투어 출전권을 확보했다. 이로써 6월 9일 개막하는 셀트리온 퀸즈 마스터즈부터 풀 시드를 활용하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052818101041158_1685265011_0924304243.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;생애 첫 우승을 한 차례도 선두를 내주지 않은 와이어 투 와이어로 장식한 것은 방신실이 통산 10번째다. 가장 최근은 지난해 7월 에버콜라겐 퀸즈 크라운의 윤이나다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방신실과 1타 차 공동 2위였던 4명 가운데 김희지와 김민선을 제외한 서연정과 유서연이 이미 7언더파로 먼저 경기를 마친 상태에서 2타 차로 앞서던 방신실은 남은 2개 홀을 파로 마무리하며 우승을 확정지었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;키 173㎝인 2004년생 방신실은 이번 시즌 평균 비거리 264.6야드를 기록, 투어 최고의 ‘장타자’임을 입증했다. 다만 출전 대회 수 부족으로 비거리 순위에서는 제외됐다. 하지만 시원한 장타로 세간의 이목을 집중시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방신실은 지난해 KLPGA 투어 시드전에서 40위에 그쳤다. 정규투어는 출전 횟수에 제한이 있는 조건부로 출전하고 2부 투어에 주력했으나 이번 우승으로 풀 시드를 거머 쥐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국프로골프(KPGA) 코리안투어 KB금융 리브 챔피언십에선 2018년 자카르타·팔렘방 아시안게임 남자 골프 단체전 동메달리스트 김동민(25)이 생애 첫 우승의 감격을 누렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민규에게 5타차 10위로 최종 라운드에 나선 김동민은 9번 홀까지 버디 4개를 잡아내며 공동 선두로 올라섰다. 10번 홀(파4) 보기로 주춤한 김동민은 15번 홀(파4) 버디로 다시 공동선두 그룹에 합류했다. 17번 홀(파4)에서 3퍼트 보기를 범했지만 마지막 18번 홀(파5)에서 이글을 잡아냈다. 1타 차이로 추격하던 신상훈이 17번 홀(파4)에서 더블보기를 범하면서 우승을 확정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>20년 만에 최고 성적… 한국 탁구 ‘르네상스’ 활짝</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304247&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304247&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:03:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052820490641346_1685274546_0924304247.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 탁구가 2003년 이후 20년 만에 세계선수권에서 메달 3개를 획득하며 재부흥의 발판을 마련했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전지희-신유빈은 2년 전 부상으로 한 게임도 뛰지 못하며 하차했던 한을 털고, 36년 만에 여자복식 결승에서 은메달을 획득했다. 장우진-임종훈은 한국 탁구 최초로 남자복식 2연속 은메달, 이상수-조대성은 디펜딩 챔피언을 잡고 동메달을 목에 걸었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전지희-신유빈 조는 27일(현지시간) 남아프리카공화국 더반의 인터내셔널 컨벤션센터(DICC)에서 열린 2023 국제탁구연맹(ITTF) 세계탁구선수권대회 여자복식 결승전에서 중국의 첸멍-왕이디 조에 0대 3(8-11 7-11 10-12)으로 패했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전날 세계랭킹 1위 쑨잉샤-왕만위(중국) 조를 3대 0으로 완파하며 결승에 오른 전지희-신유빈은 이날도 매 게임 접전을 펼쳤지만 뒷심이 아쉬웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전지희-신유빈은 1987년 양영자-현정화 이후 36년 만의 여자복식 금메달에 도전했으나 다음을 기약했다. 다만 2011년 김경아-박미영(동메달) 이후 12년 만에 메달을 획득했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 2021년 미국 휴스턴 대회에서 신유빈의 손목 골절 부상으로 단 한 경기도 치르지 못한 채 기권했던 아픔을 완전히 털어냈다. 신유빈은 소염제를 맞아가며 대회를 치른 데다, 전지희 역시 고질적인 왼쪽 무릎 통증으로 완전한 컨디션은 아닌 가운데 얻은 값진 성과다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;완주 소감을 묻자 신유빈은 한동안 말을 잇지 못하고 눈물을 흘렸다. 마음을 추스른 뒤 “언니가 함께 해줘서 고맙다”며 “이렇게 할 수 있게 도와주신 분들 덕분에 행복하게 경기했다”고 말했다. 전지희는 “결승에 올라온 게 꿈 같다. 유빈이 덕분에 이 자리까지 올라왔다”며 “유빈이는 한국 여자탁구의 새로운 길을 만들고 있다”고 극찬했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052820490741347_1685274547_0924304247.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;남자복식 결승에서는 장우진-임종훈 조가 세계랭킹 1위 중국의 판전둥-왕추친 조에 0대 3(11-13 6-11 5-11)으로 패했다. 지난 대회에서 한국 남자복식 최초로 은메달을 목에 건 이들은 2연속 은메달을 획득했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장우진은 “금메달을 못 따 아쉽다”면서도 “역사의 한 페이지에 장식되는 거라 영광스럽다. 유승민 김택수 등 옛 선배님들의 길을 가보겠다”고 각오를 다졌다. 임종훈도 “메달 색깔을 못 바꿔 아쉽다”면서도 “많은 고비를 넘기고 올라온 만큼 기쁘다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052820490741348_1685274547_0924304247.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이상수-조대성도 남자복식 동메달을 획득했다. 4강에서 판전둥-왕추진 조에 1대 3으로 아쉽게 역전패했지만, 8강에서 지난 대회 우승팀인 크리스티안 카를손-마티아스 팔크(스웨덴) 조를 3대 1로 꺾으며 정상급 활약을 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상수는 “흔들리는 경우가 있었는데 대성이가 잘 커버해줬다. 서로 잘 될 때 무서운 폭발력을 보여줘서 고맙다”며 “중국 선수들과 대등하게 실력을 올리기 위해 노력하겠다”고 말했다. 조대성은 “세계대회 개인전에서 첫 메달을 획득해 기쁘다”며 “동메달 따봤으니 더 높이 올라가기 위해 노력할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더반=권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김은중호, 악조건 뚫고 3회 연속 16강</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304242&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304242&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:04:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052820491041350_1685274550_0924304242.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김은중 감독이 이끄는 한국 20세 이하(U-20) 남자 축구 국가대표팀이 3회 연속 국제축구연맹(FIFA) U-20 월드컵 16강에 진출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 28일(한국시간) 2023 국제축구연맹(FIFA) 20살 이하 월드컵 16강 진출 티켓을 확보했다. 같은날 일본이 아르헨티나 멘도사 스타디움에서 열린 이스라엘과 2023 FIFA U-20 월드컵 조별리그 C조 3차전에서 1대 2로 역전패 당하며 승점 3(1승 2패)으로 조 3위로 밀린 데 따른 결과다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;U-20 월드컵은 6개 조의 상위 1·2위 12개 팀과 각 조 3위 가운데 상위 4개 팀이 16강에 오를 수 있다. F조에 속한 한국은 조별리그 마지막 경기를 치르지 않은 상태지만 남은 경기 결과와 무관하게 조 3위 상위 4개 팀에 들어 16강 진출 마지노선을 통과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 현재 1승 1무(승점 4)로 이날까지 조별리그를 마친 3위 팀들 중 나란히 승점 3을 기록한 B조 슬로바키아와 C조 일본에 앞서 있다. 23일 치른 조별리그 1차전에선 프랑스를 2대 1로 눌렀고, 26일 열린 온두라스전에선 2대 2로 비겨 승점 4점을 챙겼다. 29일 치를 감비아와의 조별리그 최종전에서 비기기만해도 자력 16강 진출이 가능했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 대회에서 태극마크를 달고 뛰고 있는 대표팀 선수들은 이른바 ‘낀 세대’로 불린다. 직전에 열린 2019년 폴란드 U-20 월드컵에서 이강인(마요르카)을 앞세워 준우승을 거뒀던 것에 비하면 선수들의 인지도와 기량이 떨어져 기대감을 주기 쉽지 않았다. K리그에서 주전으로 뛰는 선수들도 거의 없었고 코로나19로 U-17 월드컵이 취소되면서 국제무대 경험도 부족했다. 2019년 준우승 신화를 잇겠다며 ‘AGAIN 2019’라는 출사표를 던지면서도 ‘조별리그 통과’라는 소박한 목표를 세웠던 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설상가상으로 대회 직전 개최국까지 바뀌면서 김 감독의 고민이 깊어졌다. 본래 U-20 월드컵 개최국은 인도네시아였지만 종교 갈등을 이유로 개최 권한이 박탈됐다. 이에 김 감독은 인도네시아의 환경에 맞춰 준비했던 훈련 계획을 전면 수정해 개막일보다 2주나 빨리 한국을 떠나 전지훈련에 돌입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 한국은 마주한 난관을 뚫고 16강 진출이라는 1차 목표를 달성했다. 2017년 국내에서 열린 대회에서 16강에 오른 것을 시작으로 준우승을 거둔 2019년 폴란드 대회에 이어 이번 아르헨티나 대회까지 3회 연속 16강 진출이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어디 있니? 도요샛 ‘다솔’… 도요새처럼 날아오르렴</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304283&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304283&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:04:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052819300741270_1685269807_0924304283.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국형 발사체 누리호(KSLV-Ⅱ)에 실려 우주 궤도로 올라간 초소형위성(큐브위성) 7기 중 2기의 행방이 확인되지 않고 있다. 한국천문연구원의 ‘도요샛’(사진) 1기, 민간 업체의 큐브위성 1기는 아직 신호가 잡히지 않았다. 두 위성이 끝내 ‘우주 미아’가 돼도 누리호 3차 발사는 ‘목표궤도 정상 진입’ ‘주탑재 위성 정상 작동’이란 성공 요건은 충족했다는 평가를 받는다. 다만 정부는 아직 행방이 파악되지 않은 위성들도 누리호의 첫 ‘고객’인 만큼 여러 가능성을 열어놓고 추적 작업을 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일 과학기술정보통신부 등에 따르면 도요샛 3호기 ‘다솔’의 행방이 묘연한 상태다. 앞서 1호기 ‘가람’은 발사 당일인 지난 25일 오후 8시3분, 2호기 ‘나래’는 이튿날 오전 6시40분쯤 위성 신호가 잡혔다. 4호기 ‘라온’도 26일 오후 6시24분쯤 지상국과 교신에 성공했다. 천문연구원은 위성 신호 정보를 공유하면 전 세계 지상국 네트워크가 자발적으로 신호 수신을 확인해주는 사이트인 ‘새트노그스’에 도요샛의 신호 주파수를 올렸지만, 다솔은 이날까지 감감무소식이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3호기가 누리호에서 빠져나오지 못했을 가능성도 있다. 발사 당일에도 3호기만 사출 여부가 불투명했다. 한국항공우주연구원은 누리호와 큐브위성들은 전기적으로 연결되지 않아 사출관 개폐 여부에 대한 정보만 받는데, 발사 당일 명확한 데이터가 나오지 않았다고 설명했다. 게다가 3호기 사출 장소가 누리호 3단에 장착된 카메라의 사각지대여서 영상 자료도 확보하지 못했다. 항우연은 누리호 3단의 비행 데이터 등을 분석하면 사출 여부를 확인할 수 있지만, 시간이 걸린다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아직 신호가 잡히지 않았을 가능성도 있다. 무게 10㎏에 불과한 큐브위성은 고성능 부품을 넣지 못하기 때문에 일주일은 기다려봐야 교신 결과를 확인할 수 있다. 3호기가 아직 자세를 잡지 못했을 수도 있다. 위성이 살아있음을 나타내는 ‘비컨 신호’를 지구 방향으로 쏴야 신호를 받을 수 있는데, 자세가 불안정하면 우주 공간으로 전파를 보내게 된다. 민간 업체의 큐브위성 3기 중 져스택의 ‘JAC’도 아직 소식이 없다. 루미르의 ‘LUMIR-T1’과 카이로스페이스의 ‘KSAT3U’는 정상 작동 중인 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주탑재위성인 ‘차세대소형위성 2호’는 영상레이다를 지구 쪽으로 전개했다. 과기정통부는 “안테나를 펼친 뒤 점검한 영상레이다 안테나 각 모듈 상태, 안테나 전개 후 위성 자세제어 기능 등이 모두 정상이었다”며 “앞으로 우주방사선 관측기 등에 대한 기능 점검을 수행할 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도경 기자 yido@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스타벅스, 여름 e-프리퀀시 행사 ‘흥행 조짐’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304304&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304304&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:04:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052820560441357_1685274964_0924304304.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;스타벅스가 야심차게 준비한 여름 e-프리퀀시 행사가 흥행 조짐을 보이고 있다. 지난해 프리퀀시 증정품이었던 ‘레디백’의 발암물질 논란을 만회하기 위해 스타벅스가 고심해 준비한 행사다. 애플리케이션에 접속자가 몰리면서 접속 지연 사태까지 빚어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타벅스는 여름 e-프리퀀시 이벤트를 시작한 지난 25일 자사 애플리케이션의 접속량이 전날보다 50% 증가했다고 28일 밝혔다. e-프리퀀시 행사는 음료를 마시면 주는 프리퀀시를 정해진 갯수만큼 모으면 행사를 위해 특별 제작한 굿즈로 교환해주는 이벤트다. 오후 5시부터 오후 6시까지 전일 같은 시간 대비 애플리케이션의 접속량 증가율은 80%에 이르렀다. 이벤트 시작 하루 만에 17잔의 음료를 모두 마시고 굿즈 수령을 예약한 수는 지난해 행사 첫날보다 25% 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 프리퀀시 행사의 굿즈는 ‘캠핑계의 샤넬’로 불리는 아웃도어 브랜드 ‘헬리녹스’와 함께 만들었다. 캠핑용으로 쓸 수 있는 ‘사이드 테이블’과 조리와 플레이팅을 겸할 수 있는 ‘팬앤플레이트’를 각각 3가지, 2가지 색상으로 준비했다. 오는 7월 10일까지 미션 음료 3잔을 포함해 총 17잔의 제조 음료를 구매해 프리퀀시를 완성하면 애플리케이션에서 증정품 수령을 예약하고 정해진 날짜에 매장에서 받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타벅스는 프리퀀시 굿즈의 발암물질 논란을 겪은 뒤 ‘절치부심’해 상품을 준비했다. 지난해 프리퀀시 행사의 증정품이었던 ‘레디백’에서 1군 발암물질이 검출되면서 스타벅스는 홍역을 치렀다. 문제가 된 상품을 회수하고 해당 상품을 수령했던 고객에게 3만원 상당의 금액권으로 보상했다. 이런 조치를 취하는 데 든 비용만 440억원에 이른다. 올해는 안전성 검사를 강화하면서 행사가 예년보다 2주 가량 늦춰지기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공 들여 준비한 덕분인지 행사는 벌써부터 반응이 뜨겁다. 행사 첫날 오전 8~9시쯤엔 스타벅스 애플리케이션에 동시 접속자가 몰리면서 접속 지연사태가 발생했다. 온라인 커뮤니티에는 “지난해 사건 때문에 조심스럽지만 굿즈가 마음에 들어 ‘1일 1스타벅스’ 하려 한다”는 등의 긍정적인 소비자 반응이 나오고 있다. 지난해 크게 논란이 일었던 만큼 이번에는 관리를 강화해 문제가 없을 것이라는 얘기도 나온다. 손정현 스타벅스 대표는 “초심으로 돌아가겠다는 진정성을 담아 이번 여름 e-프리퀀시 사은 행사를 준비했다”며 “무엇보다 철저한 품질 안전 강화를 통한 고객들의 신뢰 회복에 중점을 뒀다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경찰 조사 1시간 뒤 前 연인 살해… 분리 조치도 할 수 없었나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304343&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304343&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:04:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052823440341487_1685285043_0924304343.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;데이트 폭력으로 경찰 조사를 받은 30대 남성이 풀려나자마자 자신을 신고한 전 연인을 살해한 사건이 또다시 발생했다. 경찰의 피해자 보호 조치 및 초기 대응에 구멍이 있었다는 비판이 제기된다. 경찰은 피해 여성의 첫 신고 당시 가해 남성의 보복 위험성을 ‘낮음’으로 판단했으나, 이 남성은 귀가 조치 1시간 만에 “신고해 기분이 나빴다”며 보복살인을 저질렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일 국민일보 취재를 종합하면 피의자 김모(33)씨는 지난 21일 A씨(47)에게 이별 통보를 받았다. 그는 A씨 주변을 맴돌다가 26일 새벽 시흥동 한 PC방으로 A씨를 불러내 다시 사귀자며 행패를 부렸다. A씨의 데이트 폭력 신고를 받고 출동한 경찰은 김씨를 지구대로 임의동행해 23분가량 조사했다. 김씨는 오전 6시11분 풀려났는데, 다툼이 있던 PC방 지하주차장을 다시 찾아가 숨어있다가 오전 7시17분쯤 A씨를 무참히 살해했다. A씨는 그 10분 전 경찰에서 피해자 조사를 마치고 돌아오던 길이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰이 피해자 보호 조치 등을 보다 적극적으로 했다면 참극을 막을 수 있었다는 지적이 나오는 이유다. 경찰은 최초 신고 접수 당시 A씨에 대한 김씨의 폭행 정도가 경미한 점, A씨가 처벌을 원하지 않는 점 등을 종합해 김씨의 보복 위험성을 ‘낮음’으로 판단했다. 위험도 등급은 ‘없음’부터 ‘매우 높음’까지 5단계로 분류되는데, 위험도가 ‘높음’ 이상이면 가해자 신병 구속 및 피해자 신변경호 등의 조치가 이뤄진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 김씨와 A씨가 부부가 아닌 연인 관계였기 때문에 법적으로 추가 접근을 막기 어려웠다고 설명했다. 법률혼·사실혼 관계일 경우 가정폭력처벌법을 적용해 피해자에 대한 임시 조치를 할 수 있다. 그러나 매뉴얼상 두 사람은 단순 연인 관계였다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰의 이런 판단에 전문가들은 아쉬움을 표했다. 사실혼 여부를 떠나 경찰의 조치가 데이트 폭력의 특성을 제대로 감안하지 않은 것 아니냐는 비판이다. 박미랑 한남대 경찰학과 교수는 “데이트 폭력 가해자는 경찰 앞에선 순응하다가 보복하는 경우가 많은데 피해자에게 이런 위험성을 충분히 알렸어야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스토킹처벌법을 적용해 접근금지 처분을 하는 등 적극적인 피해자 분리 조치가 필요했다는 의견도 나왔다. 김씨는 이별 통보를 받고 나흘간 A씨 주변을 배회했으며, 범행 하루 전인 지난 25일에는 A씨에게 ‘집에 와서 대화하지 않으면 현관문 비밀번호를 바꾸겠다’는 메시지를 보내기도 했다. 실제 김씨는 이후 A씨 집 비밀번호를 바꿨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;데이트 폭력이 강력 범죄로 이어지는 경우가 많음에도, 스토킹이나 가정폭력이 아닌 데이트 폭력의 경우 현행법상 보호 장치가 미비하다는 지적도 있다. 경찰청 통계에 따르면 데이트 폭력으로 검거된 사람은 2016년 8367명에서 지난해 1만2841명으로 해마다 느는 추세다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이윤호 동국대 경찰행정학과 교수는 “데이트 폭력은 사적인 영역이어서 경찰이 엄격하게 법 집행을 하면 민·형사 소송을 당할 수 있다. (적극적 대응을 위한) 근거 규정이나 지침이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 금천경찰서는 이날 특정범죄가중처벌법상 보복살인 혐의를 적용해 김씨를 구속했다. 보복살인죄의 법정형은 최소 징역 10년으로 일반 살인죄보다 형량이 무겁다. 김씨는 “평생 속죄하며 살겠다”고 뒤늦은 후회를 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김재환 기자 jae@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여현덕의 AI Thinking] 반란과 혁신의 DNA로 새로운 ‘게임체인저’ 틀을 짜라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304227&amp;code=11171466&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304227&amp;code=11171466&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023040220330491845_1680435184_0924304227.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;챗GPT도 그들이 구축해놓은 세상&lt;br&gt;고정관념은 경직과 후퇴 불러와&lt;br&gt;&apos;게임 룰&apos; 못만들면 레드오션 추락&lt;br&gt;&lt;br&gt;남다른 혁신기술·전략으로 무장&lt;br&gt;한 번도 안 가본 새 시장 개척 위해&lt;br&gt;AI 싱킹의 새로운 상상력 펼쳐야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;오늘날 영화산업 최강자로 등장한 넷플릭스는 인공지능(AI) 추천 기술을 도입한 회사이기도 하다. 넷플릭스는 원래 우편으로 DVD를 대여하던 회사였다. 창업자 리드 헤이스팅스는 예전에 DVD를 빌린 뒤 연체료를 냈던 쓰라린 경험을 바탕으로 연체료 없는 DVD 대여 사업을 해야겠다고 마음먹었다. 당시 DVD 대여 사업으로 1등을 하던 경쟁업체 블록버스터는 연체료에서 많은 수익을 올렸다. 가령 DVD를 3일간 빌려보는데 4000원이라면 이후 반납 기일을 넘겨 내야 하는 연체료는 날마다 세금처럼 붙었다. 열흘간 연체하면 1만원의 연체료를 내야 했다. 대여료보다 더 많은 수입을 연체료로 올리는 기업은 필시 고객 불만이 쌓일 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1998년부터 DVD 대여업을 하던 넷플릭스는 2007년 스트리밍 서비스를 시작하면서 고객 지향의 새로운 기술기업 면모를 선보였다. 넷플릭스는 어떻게 혁신했을까? 먼저 고객의 불편 사항 해결에 고민하면서 혁신의 길을 열었다. 기술적 가능 여부를 따지기 이전에 연체료 사업 모델을 어떻게 개선할까 고민했다. 결국 영화를 우편으로 부치는 방식이 아닌 스트리밍 서비스라는 파격을 만들어냈다. 구독형 사업 모델을 도입했고, 콘텐츠 소비 방법을 완전히 바꿔놓아 새로운 고객 경험을 누리게 했다. 여기에 정교한 AI 추천 알고리즘이 작동하면서 초개인화, 개인 맞춤형 AI 회사의 시스템도 갖췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넷플릭스가 먼저 기술이 있어 AI 추천 알고리즘을 만든 것이 아니다. 고객을 향한 변화와 혁신에 대한 사명감을 가지고 100만 달러 상금을 걸어 수백회 공모전을 벌였다. 도전자들을 흥분시킨 것은 넷플릭스의 남다른 데이터였다. 넷플릭스에서 보유한 사용자들의 평점 자료와 영화에 대한 메타데이터 등 어디서도 구할 수 없는 데이터를 제공했다. 외부의 집단지성을 활용해 내부 혁신을 일으키는 오픈 이노베이션 전략을 구사한 끝에 마침내 더 고객을 만족시키는 맞춤형 최적화 기술을 확보한 것이다. 넷플릭스는 이제 2억명의 고객을 가진 기업으로 성장해 수십년 역사와 전통을 자랑하던 디즈니의 시가총액을 추월했다. 반면 고객 불만에도 아랑곳없이 연체료 수입에만 의존하던 블록버스터는 몰락의 길을 걸었다. 고정관념은 경직을 불러오고 후퇴를 부를 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 오픈AI와 구글이 한국어 AI 챗봇을 내놓으면서 한국어 거대 언어모델(LLM) 역량 강화에 집중하던 국내 테크기업의 발등에 불이 떨어졌다. 그간 한국어 LLM을 준비한 것은 챗GPT보다 수천 배 한국어를 더 학습시킨 한국형 챗지피티(KoGPT)와 하이퍼클로바 엑스(X) 등이었다. ‘데이터 주권’을 지키기 위한 이들의 노력은 가상하다고 할 수 있을 것이다. 한국인으로서 한국인의 생각을 반영하고 가장 매끄러운 한국어 모델을 만들려는 노력은 자연스러운 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052820160741311_1685272567_0924304227.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하지만 이들의 한국어 고도화 노력과 함께 완전히 새로운 다른 게임, 즉 게임체인저 전략도 생각해볼 필요가 있다. 어차피 챗GPT의 한국어판은 그들이 만들어놓은 게임을 로컬에서 보완하는 기능이다. 오늘날 ‘페이팔 마피아’ 대부 피터 틸의 철학으로 보자면 이미 만들어진 제품을 지역 실정에 맞게 확산시키는 로컬라이제이션에 해당한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;챗GPT는 그들이 구축한 세상이다. 그 세상에서 아무리 열심히 해도 그들의 시장에 통합될 것이다. 그들의 게임이다. 우리가 똑같은 모델을 가지고 아무리 열심히 해도 이미 기울어진 운동장이다. 과거 수십년 동안 국내 플랫폼을 지배해온 토종 플랫폼은 데이터 주권을 지켰을까? 많은 성과도 있었지만 결국 검색시장에서 구글에 자리를 내주거나 추격당하고 말았다. 최근 미국 마케팅조사업체 샘러쉬에 따르면 지난달 한국에서 구글 접속자 수는 6억6788만명으로 나타났으며, 같은 기간 한국에서 네이버에 접속한 숫자인 4억2137만명을 추월했다. 구글은 작년보다 43.94% 증가했고, 네이버는 26% 하락했다. 이는 비단 자본의 힘 때문만은 아닐 것이다. 한국인들의 글로벌 노마드 근성도 한몫하리라고 본다. 이미 바깥의 넓은 세상을 수없이 체험한 한국인들은 세계가 돌아가는 데 호기심이 많고 상상력도 가득하다. 결국 이들이 결정한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052820160741312_1685272567_0924304227.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아주 멋진 한국어 언어모델이 등장하면 한국인의 자존심을 지키고, 한류 인구에 편리함을 제공하는 효과도 기대해볼 수 있을 것이다. 하지만 이와 무관하게 플랫폼을 결정하는 요인은 기획자가 아니라 세상 돌아가는 데 호기심 가득한 노마드다. 콘텐츠를 소비하는 고객이 플랫폼을 결정한다. 게임체인저가 되지 못하면 레드오션에 빠질 수도 있을 것이다. 남다른 혁신 기술과 전략으로 남들이 한 번도 안 가본 새로운 시장을 개척해야 한다. 그런 점에서 해외 기업이 초거대 모델에 집중할 때 가령 우리는 초소형 모델에 주목하는 등 그들에게 없는 새로운 모델로 혁신을 일으켜야 하지 않을까? 경쟁자와 경쟁하지 않을 상상력을 먼저 펼치는 데 에너지를 집중해보면 어떨까? 인터넷이 없던 시절 인터넷을 생각했던 것처럼 전혀 상상하지 못했던 AI 싱킹(Thinking)의 새로운 상상력을 펼치도록 지원하면 어떨까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;기존 게임 속에서 창출된 시장에서 원래의 제품·서비스를 카피해 확대 적용하는 것은 똑같은 것을 조금 더 잘하는 방식이다. 페이팔 그룹 대부 피터 틸은 이를 ‘수평적 확장’(1→n 전략)이라고 불렀고, 없는 것을 완전히 새롭게 만들면 게임체인저가 되는 ‘제로 투 원’(0→1 전략)으로 보았다. 새로운 기술은 저절로 나타나지 않듯이 더 나은 미래도 저절로 찾아오지 않는다. 역사적으로 세상을 더 나은 곳으로 변화시킨 주체는 사명감을 가진 소규모 집단이라고 역설했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타트업으로 시작해 오늘날 한국 플랫폼의 중추가 된 테크기업은 사명감을 갖고 우리나라의 혁신을 주도해온 존재들이다. 반란과 혁신의 DNA를 가지고 이제 스타트업 초심으로 돌아가 전혀 새로운 게임의 룰(기술·서비스·제품)을 만들면 어떨까. AI 경쟁에서도 마찬가지다. 피터 틸은 한국인 김위찬의 블루오션 철학을 연상케 하는 말을 했다. “경쟁에 집착하지 말고 창조에 집중하라. 경쟁은 파괴를 가져오고 무대를 만든 경쟁자들을 키워줄 따름이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;여현덕 카이스트 기술경영전문대학원 교수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘스마트폰서 챗GPT’ 한국도 된다… 오픈AI, 슈퍼 앱 야욕</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304230&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304230&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052820590341367_1685275143_0924304230.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오픈AI의 생성형 인공지능(AI) 서비스 챗GPT가 본격적인 생태계 확장에 돌입했다. 모바일용 챗GPT 애플리케이션(앱)으로 일반인의 접근성을 높이고 나섰다. 챗GPT를 일상적으로 활용하는 AI 서비스 플랫폼으로 자리를 잡아 대중화의 기초를 닦는다는 전략이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오픈 AI는 지난 26일 아이폰용 챗GPT 앱의 서비스 국가를 한국을 포함한 알바니아 크로아티아 프랑스 독일 아일랜드 자메이카 영국 등 12개국으로 확대한다고 밝혔다. 오픈 AI는 앞서 지난 18일 미국에서 챗GPT 모바일 앱을 공식 출시했었다. 이후 10일도 지나지 않아 모바일 앱 사용국을 크게 늘린 것이다. 당시 오픈AI는 “몇 주 후 다른 나라까지 넓히겠다”고 설명했었다. 챗GPT 앱은 무료로 쓸 수 있다. 최신 정보 등을 제공하는 GPT-4 기능은 19.99달러를 내면 ‘챗GPT 플러스’ 서비스로 사용할 수 있다. 무료 버전보다 응답 속도가 빠르다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IT업계에선 오픈AI가 챗GPT 사용량이 많고, 관심도가 높은 국가에 앱을 조기 출시해 시장 점유율을 빠르게 높이는 방식을 선택했다고 분석한다. 생소한 생성형 AI 서비스를 일반인도 손쉽게 쓰고 적응하도록 만드는 것이다. 미국의 경우 챗GPT 앱 출시 이후 6일 만에 50만 다운로드를 돌파했다. 글로벌 이용자 수가 늘어나면, ‘슈퍼 앱’ 반열에 오를 수도 있다. 오픈AI는 대중화에 속도를 붙이기 위해 조만간 안드로이드용 버전도 내놓을 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 챗GPT 앱이 플러그인과 결합해 모든 업무를 대신하는 ‘대화형 비서’로 진화할 가능성이 커지고 있다. 챗GPT에는 현재 70개의 플러그인이 등록돼 있다. 챗GPT 앱에 플러그인을 연동하면 하나의 앱으로 여러 서비스를 자유롭게 이용할 수 있다. 예를 들어 음성이나 텍스트 입력으로 식당 예약부터 쇼핑, 문서작성 등을 쉽게 할 수 있다. 챗GPT가 IT 서비스의 플랫폼으로 자리하게 되는 셈이다. IT업계 관계자는 “챗GPT가 기존 포털 서비스와 같은 플랫폼 역할을 할 수 있는 역량을 쌓아가고 있다. 일반 대중이 쉽게, 자주 사용하는 앱으로 자리를 잡으면 IT 생태계의 모습이 크게 바뀔 것”이라고 28일 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든·매카시 美 연방정부 부채한도 인상안 잠정 합의</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304268&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304268&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:05:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052821000641369_1685275206_0924304268.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조 바이든 대통령과 케빈 매카시 하원의장이 채무 불이행(디폴트)을 피하기 위한 미국 연방정부 부채한도(31조4000억 달러) 협상을 잠정 타결했다. 양측은 정부지출을 줄이는 대신 부채한도를 인상하기로 했다. 지도부 간 ‘원칙적 합의’로 양측은 자당 소속 의원들을 설득하는 일이 남았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매카시 의장은 27일(현지시간) 오후 9시 10분쯤 미 의회에서 기자들을 만나 “몇 주간의 협상 끝에 바이든 대통령과 원칙적인 합의에 도달했다”며 “아직 해야 할 일이 많이 남아 있지만, 미국 국민에게 가치 있는 합의라 믿는다”고 말했다. 양측은 이날 오후 6시부터 1시간 30분가량 통화 끝에 이를 결정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매카시 의장은 부채한도 인상 합의문은 28일 의원들에게 제공하고, 하원은 6월 1일 본회의에 올려 이를 투표할 것이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 소식통은 “양측이 2024 회계연도 비국방 부문 예산의 재량지출 규모를 2023년 수준으로 제한하고, 이듬해에는 1%만 늘리기로 합의했다”고 로이터통신에 전했다. NBC뉴스도 “바이든 대통령과 매카시 의장이 연방 지출을 삭감하는 대신 부채한도를 인상하는 잠정 합의에 도달했다”고 공화당 소식통 3명을 인용해 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양측은 저소득층 푸드스탬프(식량 보조 프로그램) 등 연방정부 복지 수혜자에 대한 근로 요건 강화도 합의한 것으로 알려졌다. 공화당은 그동안 내년 회계연도에 재량지출을 8% 삭감하고, 매해 1%씩만 인상하는 안을 제시해 왔다. 이에 바이든 대통령은 2024 회계연도 지출은 그대로 유지하고 이듬해 1% 인상을 제안했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양측은 잠정 합의안이 상·하원을 모두 통과할 수 있도록 소속 의원들을 설득하는 작업이 남아 있다. 로이터는 “공화당의 강경파 의원들과 민주당의 진보 색채 의원들의 반대를 극복하려면 충분한 온건파 의원들이 타협안을 지지해야 한다”고 설명했다. CNN도 “원칙적 합의로 향후 여러 단계에서 새로운 문제가 발생할 수 있고, 시간이 많이 소요될 가능성도 있다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공화당 강경 보수 의원 모임인 ‘프리덤 코커스’의 댄 비숍 의원은 “협상안을 받아들일 수 없다”고 말했다. 워싱턴포스트(WP)는 “민주당 일부에서도 바이든 대통령이 너무 많이 양보했다는 비판이 나온다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매카시 의장은 하원의 법안 처리를 위한 ‘72시간 숙려 규정’도 엄격히 지키겠다고 강조했다. 28일까지 법안이 제출되지 않으면 1일 본회의 처리 가능성이 사라지는 셈이다. 미 재무부는 전날 디폴트 발생 시한을 다음 달 5일로 수정해 여유가 생겼지만, 강경파 의원들이 반대할 경우 안심하기 어려운 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마포서도 헤어진 연인 폭행·납치한 30대 체포</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304266&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304266&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:05:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052611072839911_1685066848_0924304266.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 도심에서 헤어진 연인을 폭행하고 차에 감금한 30대 남성이 경찰에 붙잡혔다. 가해자는 데이트 폭력과 스토킹 전력이 있는 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 마포경찰서는 감금·폭행 혐의로 A씨(31)를 체포해 조사하고 있다고 28일 밝혔다. A씨는 전날 오후 6시43분쯤 마포구 서울지하철 2호선 합정역 인근에서 연인관계였던 여성 B씨의 목을 조르는 등 폭행한 뒤 강제로 차에 태운 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 ‘어떤 남성이 여성의 목을 조르고 차에 태워 납치가 의심된다’는 목격자 신고를 받고 출동했다. 경찰은 범행 30여분 만인 오후 7시15분쯤 6호선 상수역 인근에서 A씨의 차량을 발견하고 그를 현행범으로 체포했다. A씨는 말다툼 끝에 범행한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;체포 당시 그는 면허취소 수준(혈중알코올농도 0.08% 이상)으로 만취한 상태에서 운전했던 것으로 조사됐다. 폭행을 당한 B씨의 부상 정도는 심하지 않은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 이전에도 B씨를 상대로 데이트폭력을 저지르고 스토킹을 한 혐의로 경찰 조사를 받은 적이 있다고 한다. 경찰은 A씨를 상대로 정확한 범행 경위를 조사한 뒤 구속영장 신청 여부를 결정할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신영 기자 spirit@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>견고한 ‘반도체 방패’… 기술·인재·정책 세바퀴로 굴러간다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304287&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304287&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:05:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;대만이 &apos;비상&apos;(飛上)하고 있다. &apos;반도체 방패&apos;를 앞세운 대만의 1인당 국내총생산(GDP)은 지난해에 한국을 추월했다. 18년 만이다. 대만의 반도체 생태계는 미디어텍과 TSMC를 선두로 하는 전공정부터 ASE홀딩스에서 지탱하는 후공정까지 &apos;완벽&apos;하다. 여기에다 대만 정부는 올해부터 &apos;대만형 칩스법&apos;을 기반으로 대대적 조세 감면혜택을 예고했다. &apos;국가반도체발전전략&apos;의 후속 대책도 마련 중이다. 하지만 불황의 태풍을 피해갈 수 없다. TSMC는 2009년 이후 처음으로 올해 역성장할 전망이다. 보호무역주의와 지정학 리스크 증폭으로 &apos;탈(脫) 대만&apos; 우려도 크다. 미·중 갈등 심화, 한·미·일 동맹 강화 등의 경제안보 구도 변화는 대만에 &apos;비상&apos;(非常) 신호를 보낸다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052823404241486_1685284842_0924304287.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대만은 나라 자체가 반도체다. 반도체는 ‘국가 보물’이자 ‘전략자산’이다. 대만의 견고한 ‘반도체 방패’는 기술, 인재, 정책이라는 세 바퀴로 굴러간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 23일 찾은 신주(新竹)시 과학공업단지를 중심으로 하는 대만 북부 지역에는 100여개의 크고 작은 반도체 기업이 밀집해 있다. 파운드리(반도체 위탁생산) 글로벌 1위 TSMC뿐 아니라 세계 스마트폰 10대 중 4대에 애플리케이션 프로세서(AP)를 탑재하는 미디어텍(팹리스)도 ‘대만판 실리콘밸리’를 기반으로 급성장했다. 남부 가오슝에 위치한 후공정 분야 최강자 ASE홀딩스(패키징)까지 감안하면 대만은 완성도 높은 ‘반도체 가치사슬’을 구축하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대만의 반도체 산업 생산액은 지난해 5조 대만달러(약 216조4000억원)에 육박했다. TSMC가 전체 생산액의 절반을 넘는다. 같은 해 대만의 총수출 대비 반도체 비중은 38.4%까지 뛰었다. 반도체와 수출에 의존하는 경제 구조는 한국과 닮은꼴이다. 세계 경제가 미·중 갈등, 공급망 재편, 경기 침체로 휘청일 때 대만은 반도체를 무기로 우뚝 섰다. 반면 메모리반도체 ‘편식’이 심한 한국은 중국 봉쇄, 불황의 직격탄을 맞고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대만 반도체 기업이 세계무대를 휘젓는 이면에는 정부의 전폭적 지원이 자리한다. ‘물’과 ‘전력’이 대표적이다. 대만 정부는 TSMC와 ASE에 물을 대기 위한 재생수 공장을 따로 지었다. 남부를 가로지르는 TSMC 공장 위치에 따라 초고압 변전소를 신·증설하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052820460841337_1685274368_0924304287.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;또한 ‘대만형 칩스법’은 일사천리로 모습을 갖췄다. 지난해 11월 17일 대만 행정원 첫 승인 후 두 달이 안돼 입법원(국회) 문턱을 넘었다. 하위법령(시행규칙안) 입법예고는 오는 30일 끝난다. 시행규칙안은 연구·개발(R&amp;D) 투자액과 순매출액 대비 R&amp;D 투자비율 하한선을 각각 60억 대만달러, 6%로 책정했다. TSMC는 대만형 칩스법으로 약 100억 대만달러(약 4400억원)에 달하는 세금 감면을 기대할 수 있다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대만 경제일보가 자국 내 1134개 기업의 ‘2022년 상장사 재무제표’를 분석했더니, R&amp;D 투자액 요건에 부합한 기업은 TSMC를 포함해 18곳이었다. R&amp;D 투자비율 요건을 동시에 충족하는 기업은 8개 정도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;류치즈 코트라 타이베이무역관 연구원은 “‘대만형 칩스법은 대기업에만 유리하며 R&amp;D 투자액 하한선을 더 낮춰야 한다’는 현지 산업계의 지적이 나오지만, 대만 정부는 균등한 혜택을 누리는 것보다 핵심 공급망에 필요한 자원을 투입하는 데 주안점을 둔 것이라는 반응을 보였다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052820460841338_1685274369_0924304287.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대만 정부는 고급 인재 양성을 위한 산학협력 프로그램도 뒷받침한다. 산악지대를 제외한 국토 대부분을 과학공업단지로 조성하면서 대학, 정부 출연기관을 입주하도록 했다. 지난 2021년부터 대학에 ‘반도체 대학원’ 인가를 내주고 학교당 매년 100~150명 상당의 석·박사를 배출하고 있다. 대만 경제부 고위 관계자는 “정부와 기업이 협력해 마련한 반도체 분야 석·박사 인재 양성 프로그램은 오로지 기업 측 수요만 감안해 교과 과정을 구성하는 게 특징”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;범부처 차원에서 ‘인재 양성’에 방점을 찍고 국가반도체발전전략도 짜고 있다. 류 연구원은 “반도체 기업에서 일부 외국대학 학사 졸업자에 대해 ‘최소 2년 경력’ 요건을 조건부 폐지하는 방안을 검토 중”이라며 “이공계 학과 정원 확대, 복수 국적 재외동포 소득세 감면혜택 부여 등의 논의가 이뤄지고 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인재를 중요하게 여기는 분위기는 일자리, 연봉 등으로 나타난다. TSMC는 코로나19 악재를 만난 2021년과 지난해에 각각 20%, 10% 연봉 인상을 단행하며 임직원을 파격적으로 대우했다. 올해는 2009년 이후 처음으로 매출 역성장 가능성이 있지만 평균 4~5% 수준의 임금 인상을 이어갔다. TSMC의 신입 엔지니어(석사 기준)의 연봉은 200만 대만달러(약 8610만원)를 넘는다. 대만 구인·구직 업체인 ‘104인력은행’에 따르면 대만 근로자 평균 연봉(67만7000대만달러)의 3배 이상이자, 반도체 업계 평균 연봉(96만9000대만달러)의 배 이상에 달한다. 신주 과학공업단지에서 만난 한 직장인은 “과학공업단지에는 일자리 기회가 많고 보수와 대우가 매우 좋다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신주(대만)=글·사진 김혜원 기자 kime@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>꿈틀대는 채권시장… 준금리 동결에도 대출금리는 안갯속</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304301&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304301&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:05:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052819110441252_1685268664_0924304301.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국은행이 3차례 연속 기준금리를 동결했음에도 대출금리 향방은 안갯속이다. 채권금리 등 시장금리가 꿈틀대고 있기 때문이다. 시장금리가 상승세를 보이며 대출금리 상승까지 영향을 주는 것 아니냐는 분석이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은행 금융통화위원회는 지난 26일 2월과 4월에 이어 3차례 연속 기준금리 동결(연 3.50%) 결정을 내렸다. 시장에는 금리 인상 사이클이 종료됐다는 분석과 함께 대출금리 하락에 대한 기대감이 번졌다. 시중은행의 주택담보대출 금리는 올해 초 금리 상단이 8%대까지 올랐지만, 기준금리 동결이 이어지면서 최근 하단이 3%대까지 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 대출금리 추세 하락을 기대하기에는 아직 이르다. 최근 채권시장 분위기가 심상치 않기 때문이다. 은행 대출금리는 기준금리에 채권금리를 반영한 후 차주의 신용도 등 가산금리를 더해 산출한다. 채권금리 상승은 대출금리 인상으로 이어질 수밖에 없는 구조다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일 한은에 따르면 지난 26일 기준 국고채 3년물(연 3.524%)·5년물(연 3.550%)·10년물(연 3.639%)이 모두 기준금리 수준을 넘어섰다. 시장금리가 기준금리 위로 올라온 것은 두 달 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052819110441253_1685268664_0924304301.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;원래 초단기물 금리는 기준금리와 유사하고, 국고채 3·5·10년물 등 만기가 길어질수록 금리가 기준금리보다 점점 높아지는 것이 일반적이다. 다만 지난 두 달간은 기준금리 연내 인하가 시작될 것이란 기대감이 시장에 선반영돼 국고채금리가 기준금리를 밑돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이랬던 채권시장 분위기가 반전된 데에는 한·미 중앙은행에서 앞다퉈 매파(통화긴축 선호)적 메시지를 쏟아낸 점, 추가경정예산안 연내 편성 가능성이 꿈틀대고 있는 점 등이 작용했다. 지난 24일(현지시간) 미국 연방준비제도(Fed)가 공개한 연방공개시장위원회(FOMC) 정례회의 의사록에 따르면, 일부 참석자들이 추가 금리 인상이 필요하다고 피력한 것으로 드러났다. 이창용 한은 총재 역시 지난 25일 “한국이 절대로 (기준금리 인상을) 못 할 것이라고 생각하지 말아달라”며 금리 인상 가능성을 열어뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 날 최상목 대통령실 경제수석이 취약계층 보호를 위한 추경 편성 논의 필요성을 언급한 점도 금리 인상 가능성에 불을 당겼다. 최 수석 발언 직후 국고채 3년물 금리는 6bp, 10년물 금리는 7bp 각각 올랐다. 시장이 순식간에 추경 편성 우려를 반영한 것이다. 문홍철 DB금융투자 연구원은 ‘추경 규모와 10년물 금리 영향 추정’ 보고서에서 적자국채 10조원 당 국고채 10년물 금리 7bp의 상방 영향을 가지고 있다고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;단기물을 중심으로 시장금리가 상승하는 점도 대출금리에 영향을 주는 요인이다. 대표 단기물인 CD(양도성예금증서) 91일물 금리는 한달 새 연 3.49%에서 3.75%로 0.25% 포인트 상승했다. 한은은 통화정책 유효성 확보를 위해 단기물을 중심으로 통화안정채권을 발행해 단기금리를 기준금리 수준으로 올리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;은행들이 6월 말 유동성커버리지비율(LCR) 규제 유예 만료를 앞두고 유동성 확보를 위해 경쟁적으로 은행채를 발행하고 있는 점도 대출금리 인상 전망의 또 다른 요인이다. 5월 은행채 발행물량은 23조1600억원으로 전월(14조2800억원)을 크게 웃돈다. 강승연 DS투자증권 연구원은 “은행채 발행 증가세가 이어지고 있다는 점은 단기적으로 금리의 상방 압력으로 작용할 수 있다”고 말했다．&lt;br&gt;&lt;br&gt;신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“남편 게임중독 어떻게” 이혼 전문 AI 상담사 나왔다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304239&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304239&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023040417444997087_1680597889_0924304239.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“남편이 게임 중독에 빠져 가정을 돌보지 않습니다. 이혼할 수 있을까요?”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“게임 중독으로 가정을 돌보지 않는 건 가정폭력이나 심각한 이혼 사유에 해당하지 않습니다. 그러나 이로 인해 부부 사이 갈등이 증폭되고 혼인 관계가 파탄에 이르게 되는 경우 민법 840조 제6호 ‘기타 혼인을 계속하기 어려운 중대한 사유가 있을 때’에 해당하는 것으로 보아 재판상 이혼이 성립할 수 있습니다.”(로앤봇)&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인 법률서비스 플랫폼 ‘로앤굿’이 챗GPT를 활용한 인공지능(AI) 법률상담 ‘로앤봇’ 서비스를 개시했다고 28일 밝혔다. AI를 활용한 법률상담 서비스가 상용화되긴 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로앤봇은 로앤굿 홈페이지에서 이용할 수 있는 무료 서비스다. 검색창에 소송과 관련한 질문을 입력하면 AI가 어려운 법률용어를 쉬운 단어로 바꿔서 답해준다. 로앤굿에서 축적한 30여만건의 사건 데이터를 활용해 이혼 관련 분쟁을 쟁점별로 세분화한 후 데이터를 학습시켜 답변하도록 하는 방식이다. 현재는 ‘이혼 부문’에 한정해 서비스를 제공 중이다. 로앤굿 관계자는 “빠른 시일 내에 서비스 분야를 확장할 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이혼 요건뿐 아니라 절차나 해결 방안에 관해서도 관련 법에 기반한 답변을 제시한다. ‘상대방의 귀책으로 이혼했는데 양육권을 가져오려면 어떻게 해야 하나’라는 질문을 입력하자 양육권 소송 절차가 자동으로 제시됐다. ‘법원에 양육권 변경 소 제기’ ‘법원에서 관련 심리 후 판결’ 등 안내가 나왔다. 이어 “상대방의 귀책 사유와 양육권 변경이 아이 이익에 부합하는지를 객관적으로 입증할 수 있는 자료를 제출하는 것이 중요하다”는 조언도 이어졌다. 화면 아래 쪽 ‘이혼 변호사 상담하기’ 버튼을 누르면 실제 변호사와 상담할 수 있는 사이트로 연결된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 로앤봇이 ‘제2의 로톡’이 될 수도 있다는 우려도 있다. 기존 변호사 단체의 반발이 예상되기 때문이다. 로톡은 2020년 11월 판결문 47만건을 토대로 한 형량예측 서비스를 내놨지만, 대한변호사협회가 ‘변호사 광고 규정’을 개정해 플랫폼 이용 변호사를 징계했고, 결국 약 10개월 만에 서비스를 접어야 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양한주 기자 1week@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[국민논단] 진화하는 K</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304248&amp;code=11171320&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304248&amp;code=11171320&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:06:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023030520260521065_1678015565_0924304248.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;한국 문화가 세계로 퍼지면서&lt;br&gt;글로벌 브랜딩으로 쓰는 &apos;K&apos;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국인의 문화 유전자가 과거&lt;br&gt;역사 상처에서 벗어나 건강한&lt;br&gt;자긍심 회복하게 된 것이 수확&lt;br&gt;&lt;br&gt;문화적 민족주의에 빠지는 건&lt;br&gt;경계하고 다른 인종·국가를&lt;br&gt;배려하는 문화 감수성 갖춰야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;‘K’가 확산하고 있다. 한국의 텔레비전 드라마와 아이돌 그룹이 아시아 지역에서 인기를 끌던 1990년대부터의 현상을 한류(韓流)라고 부르던 것이 ‘코리안 웨이브(Korean wave)’란 영어로 대치되는 듯하더니 최근에는 ‘K컬처’란 단어가 더 많이 쓰이고 있다. 중화권 미디어들이 처음 쓰기 시작했다는 ‘한류’란 단어에는 한때 유행처럼 왔다 사그라질 파도라는 질투의 시선이 내포돼 있다. 반면 한국 열풍이 아시아를 넘어섰음을 알리는 상징적 표현이 K컬처다. 2020년대 이후 한국 문화가 세계로 퍼지고 있음을 확신하며 최근 해외와 한국 미디어 모두 글로벌한 브랜딩으로 ‘K-’를 쓰고 있는 것이다. 초창기 한류를 견인했던 K팝, K드라마, K시네마에 이어 K뷰티, K패션, K푸드로 확장되던 ‘K-’가 다양한 형태로 분화되기 시작했다. K라면, K버거, K스타트업, K흥…. 모든 것에 K가 붙기 시작하며 K가 대한민국의 부캐(부가적 캐릭터)로 거듭나고 있는 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러다 보니 K가 반드시 긍정의 의미로 쓰이는 것만은 아니다. K방역이란 말을 들으면 우리의 시민의식에 대한 자긍심과 지난 정부의 자화자찬에 대한 민망함이 뒤섞인 복잡한 심경이 된다. K정치라는 표현에는 경제력과 문화 수준에 한참 못 미치는, 나아질 줄 모르는 한국 정치에 대한 냉소적 시선이 담겨 있다. K가 긍정의 의미가 될지 부정의 의미가 될지는 우리 하기에 달렸다는 뜻이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한류부터 K까지 한국 문화의 확산을 바라보는 현상에는 여러 겹의 시선이 중첩돼 있다. 우리 문화를 바라보는 외국인들, 그 현상을 바라보는 한국인들, 그 한국 열풍을 견제하고 폄훼하는 외국인들, 한국에 대한 호기심에 이끌리는 더 많은 외국인들, 그 바깥세상의 관심에서 멀어지는 날이 올까 불안한 한국인들…. 한국 대중문화를 다른 나라 사람들도 좋아한다는 사실을 처음 인지한 것이 한류 현상이기에 한류를 바라보는 우리 기준점은 처음부터 우리를 바라보는 외국인들 시선에 놓여 있었다. 우리 음식에 감탄하고 우리가 사는 도시를 멋지다고 하는 외국인들 모습에 뿌듯해하며 인정의 주체를 타자로 보는 시각이 팽배해진 것이다. 자존감이 부족하면 타인의 인정이 성공의 척도가 된다. 외국인들이 좋아해주니 우리의 취향과 문화도 꽤 괜찮은 것이었나 뿌듯해하다 어느 순간 그 위상이 달라질 날에 대한 불안감이 스며들면서 한류 열풍의 지속가능성을 논하는 포럼도 많아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 나라의 문화 경쟁력인 소프트 파워는 하루아침에 이뤄지는 것이 아니다. 오랜 전통, 지식, 기술, 교육이 집약돼야 가능하다. 1945년 해방 당시 문맹률 70%가 넘었다는 한국인들이 자원이 부족한 좁은 땅에서 가난해도 공부해야 한다는 믿음으로 배우고 익히며 발전의 차원을 넘어 진화를 거듭한 결과가 21세기 한국이다. K컬처에는 진정한 코리아(Korea)가 없다는 비판도 있지만 한국은 21세기 현재 우리의 문화정체성을 새롭게 정립해가는 중이다. 한국인의 고유 정서는 ‘한’이 아니라 ‘흥’이었음을, 전통은 박제된 과거가 아니라 유동적이고 만들어지는 현재진행형임을 보여주고 있는 중이다. 한국인의 문화 유전자가 길을 잃고 헤맸던 과거 역사의 상처와 트라우마에서 벗어나 건강한 자긍심을 회복하는 것, 그것이 한국 문화 열풍을 통해 우리가 얻을 수 있는 가장 큰 수확이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 자존감은 잃지 않되 자만심에 빠져서는 안 된다. 문화적 민족주의에 빠져 모든 것을 우리 중심으로만 보는 시각도 경계해야 한다. 한국 영화와 드라마에 지난날 우리가 겪었던 집단적 트라우마를 회한과 향수로 돌아보는 콘텐츠가 많다 보니 배경이 되는 동남아시아, 남미, 중동 국가들이 과거에 머문 듯 뒤처진 모습으로 재현되는 일들도 생겼다. 영화 ‘수리남’을 둘러싼 논란처럼 다른 국적, 인종을 가진 사람들의 심기를 불편하게 할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진정 모든 것이 투명하게 드러나는 21세기 타인들과 공존하는 지구촌에서 다른 인종, 국가, 정체성을 가진 사람들을 배려하는 문화 감수성을 갖춰야 한다. 한국은 혈연에 기반한 전통적 단일민족 국가에서 시민권에 기반한 글로벌 다문화 사회로 급격히 변모하는 중이다. 그 변화의 물결이 버거울 수 있지만 외면해서는 안 된다. 진화하는 K는 진화하는 한국인이 만들어낼 수 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우미성 연세대 영어영문학과 교수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>병사가 액상 대마 몰래 반입해 뻐끔뻐끔… 마약에 뻥뚫린 軍</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304267&amp;code=11122100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304267&amp;code=11122100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:06:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052819321241272_1685269932_0924304267.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;수도권 육군 부대에서 한 병사가 액상 대마를 부대 안으로 반입해 피우다가 지난해 12월 군사경찰에 적발된 사실이 뒤늦게 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 4월엔 경기도 연천의 육군 부대에서 병사 6명이 대마초를 반입하다가 적발된 사실이 드러나기도 했다. 이에 따라 군이 마약류에 뚫린 것 아니냐는 우려가 높다. 국방부 당국자는 28일 “마약류의 군내 유입을 엄중하게 인식하고 있다”면서 “전담 수사부대 지정과 불시단속 점검활동 등을 통해 마약류 차단에 전력을 다하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상병이던 A병사는 지난해 12월 액상 대마를 부대로 들여와 흡입하다가 적발됐다. A병사는 군사경찰의 수사를 거쳐 마약류관리법 위반 등 혐의로 지난 26일 기소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A병사는 평소 담배를 혼자서만 피우고, 흡연 후 말이 어눌해지는 등 부자연스러운 행동을 보여 이를 수상히 여긴 동료 병사들이 제보하면서 범행이 드러났다. 군 당국은 A병사가 전자담배는 영내 반입금지 물품이 아니라는 점을 악용해 외박을 다녀오면서 전자담배 형태의 액상 대마를 몰래 반입한 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군 관계자는 “A병사가 입대하기 전 사회에서도 마약류와 관련해 문제가 있었다는 의혹이 있다”며 “이에 따라 군검찰이 A병사를 마약류관리법 등 위반 혐의로 불구속 기소하면서 시점을 입대 전후로 정한 것으로 안다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 군검찰은 A병사에 대한 구속 수사가 필요하다고 파악하고 구속영장을 신청했지만 군법원은 증거인멸과 도주 우려가 없다며 이를 기각했다. 기소된 A병사는 다음 달 전역할 예정이라 향후 민간법원에서 재판을 받는다. A병사에 대한 현재까지 수사 결과 마약류 범죄에 연루된 부대 내 다른 장병은 없는 것으로 파악됐다고 육군은 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 마약류 사건이 군내에서 빈번하게 발생하는 데 대해 우려가 크다. 군 기강에 문제가 있다는 비판도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련해 국방부 당국자는 “마약류가 젊은층을 중심으로 확산되는 것은 사회적 문제”라며 “마약류를 경험했던 청년이 입대하면서 마약류 문제가 군으로 확대되는 것으로 분석된다”고 말했다. 그러면서 “군은 병영 내 마약류 근절을 위해 총력을 기울이고 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부는 지난 23일 ‘군 마약류 관리 개선방안’을 내놓기도 했다. 군은 영내 반입되는 택배·소포와 휴가 복귀 병사의 반입물품을 더욱 철저히 검사할 방침이다. 군은 또 영내 마약류 범죄에 대해서는 원칙적으로 구속 수사하고, 다른 장병에게 마약류를 권유하거나 전달하는 행위 등에 대해서는 더욱 엄정하게 처벌할 계획이다. 그러나 병역 면탈 목적으로 마약류를 복용했다는 사실이 확인될 경우 병역 면제 대상에서 제외키로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군은 이달부터 군검찰·군사경찰 내에 ‘마약사건 수사전담팀’을 별도 운영하고 있으며, 검찰·경찰과의 공조를 강화키로 했다. 군은 입영 신체검사와 복무 중인 장병을 대상으로 하는 신체검사에서 마약류 검사를 추가·확대할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박준상 기자 junwith@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘국민과의 소통’ 늘리는 尹… 이르면 이번 주 공식 기자간담회</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304279&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304279&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:06:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052820461141340_1685274371_0924304279.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘외교 슈퍼위크’와 누리호 발사 성공 등으로 지지율 상승세를 탄 윤석열 대통령이 대국민 소통 행보를 강화하고 있다. 인기 TV 프로그램에 출연해 11마리의 반려동물을 키우는 모습을 공개한 데 이어 이르면 이번 주 공식 기자간담회를 개최하는 방안도 검토 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령과 김건희 여사는 28일 ‘안내견 은퇴 후의 삶’을 주제로 방영된 SBS ‘TV 동물농장’에 출연해 지난해 12월 입양한 은퇴 안내견 ‘새롬이’가 서울 한남동 대통령 관저에서 지내는 모습을 공개했다. 방송에서 윤 대통령은 “새롬이 아빠 그리고 마리와 써니, 토리 아빠 윤석열입니다”라고, 김 여사는 “아이들의 엄마 김건희입니다”라고 인사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 새롬이 입양 배경에 대해 “대선 후보 시절 용인 안내견학교에 갔다가 ‘당선돼서 마당 있는 관저로 가게 되면 꼭 은퇴 안내견을 키우고 싶다’고 얘기했는데, 작년 크리스마스 날 우리 가족으로 입양했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;래브라도리트리버인 새롬이는 시각장애인 김한숙씨와 6년여간 지내다 은퇴한 안내견으로, 윤 대통령 부부가 입양한 11번째 반려동물이다. 현재 새롬이를 포함한 반려견 6마리와 반려묘 5마리가 윤 대통령 부부와 함께 지내고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 많은 반려동물을 키우게 된 배경에 대해 “글쎄, 뭐 어떤 특별한 이유라기보다…”라며 말끝을 흐렸다. 그러자 김 여사가 “그건 사실 제가 말씀드려야 할 것 같다”면서 답변을 대신했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사는 “아이를 가졌다가 잃게 되고 (윤 대통령이) 굉장히 심리적으로 힘들어하셨다”며 유산 사실을 밝혔다. 이어 “유기견 입양을 했더니 아빠(윤 대통령)가 너무 좋아하고, 집에 오면 아이들 밥해 줄 생각에 기뻐서 잠시 그 고통을 잊더라”고 말했다. 그러면서 “원래 (유기견을) 임시 보호하는 역할로 있었는데, 하루 지나고는 ‘안 되겠다, 얘 키워야겠다’고 했다”며 “아빠 때문에 자꾸 늘어가게 된 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “특수목적으로 봉사하는 강아지들이 많이 있는데 국가와 사회를 위해 봉사했기 때문에 치료받게 될 때 일정 부분은 국가와 사회에서 부담해주는 게 맞는 것 같다”며 “그래야 입양하고 동행하기 쉬우니까”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령의 동물농장 출연은 지지율 상승세를 이어가기 위한 소통 강화 행보로 분석된다. 여론조사업체 알앤써치가 CBS노컷뉴스 의뢰로 지난 24~26일 전국 만 18세 이상 남녀 1013명을 대상으로 한 조사한 결과, 윤 대통령의 국정 수행에 대한 긍정 평가는 44.7%로 전주 대비 3.2% 포인트 올랐다(그 밖의 사항은 중앙선거여론조사심의위원회 홈페이지 참조).&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 국민과의 소통 접점을 넓혀가기 위해 이번 주 기자간담회 개최도 검토하고 있다. 대통령실 관계자는 “굵직한 외교 일정도 잘 마무리했고 지지율도 안정되고 있다”며 “이제는 내치에 집중하면서 국민과의 소통을 더욱 넓혀갈 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정현수 문동성 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“구내식당서 개인 맞춤식단 구독하세요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304302&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304302&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:06:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052820560641359_1685274966_0924304302.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정모(32)씨는 최근 살을 빼기 위해 사내식당의 건강 식단 서비스를 이용하고 있다. 체성분 분석 기계 인바디로 몸무게 등을 측정하고 앱과 연동한 뒤 건강식을 구독했다. 정씨는 28일 “건강식에 대한 편견이 있었는데 다양한 메뉴가 제공돼 꾸준히 이용했고 체지방 감량에 효과를 봤다”고 말했다. 이렇게 기업 구내식당이 건강하게 바뀌고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건강을 즐겁게 관리하는 ‘헬시플레저’ 문화와 ‘초개인화’ 영향으로 급식업계도 개인 맞춤형 건강 식단 사업에 힘을 쏟고 있다. 아워홈은 최근 개인별 건강 맞춤 정기 구독 서비스 ‘캘리스랩(KALIS lab)’을 론칭했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캘리스랩의 건강 식단은 500㎉ 이하 식사, 필수아미노산이 풍부한 동·식물성 단백질을 27g 이상으로 채운 식사, 불포화지방산이 풍부한 식사 등 총 4가지 조건을 고려해 설계됐다. 월 1회 구독 신청으로 4주간 매일 개인별 맞춤 식단을 제공한다. 건강 진단 데이터와 일상생활 디지털 기록을 기반으로 하며 전문 임상영양사의 1대1 컨설팅은 물론 전용 앱 등을 통한 상담도 제공할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성웰스토리는 2021년부터 건강식 데이터구독형 건강식 ‘웰핏’을 130여개 사업장에서 운영하고 있다. 식당에 설치된 인바디로 건강 상태를 측정하고 자사 앱과 연동해 건강식을 구독하면 된다. 건강식은 체중조절을 위한 ‘다이어트’, 근육량 증가를 돕는 ‘부스트’, 질병 예방을 위한 ‘케어’ 등 3가지 건강 개선 목표에 맞춰 메뉴를 차별화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성웰스토리 관계자는 “구독형 건강식 상품은 3일 또는 일주일 단위로 제품이 한꺼번에 들어와 냉동·냉장 보관을 하는 반면 ‘웰핏’은 매일 아침 신선한 재료로 조리하는 게 차별점”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건강한 식습관을 조성하기 위한 프로그램도 운영한다. 현대그린푸드는 전국 단체급식 사업장에서 대사질환과 다빈도 성인병 예방에 효과적인 ‘삼삼한 건강식’ 식단을 월 2~3회 운영한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 식단은 현대그린푸드가 3대 핵심 식품군으로 뽑은 통곡류, 단백질, 채소의 함량을 높이고 건강을 위한 저당·저나트륨·저트랜스지방 등 3대 조리법을 반영했다. 현대그린푸드는 올해부터 500여개 사업장에서 이 프로그램을 운영 중이다. 급식업체들은 이용자들의 건강을 유지하고 만족도를 높이기 위해 개인 맞춤형 서비스를 확장할 것으로 보인다. 업계 관계자는 “두부면, 곡물빵 등 다양한 건강 식재료를 활용해 이용자들의 만족감을 높이기 위해 노력할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조정한 기자 jh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“빨리 내리고 싶어서”… 항공기 비상문 연 30대 ‘구속’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304305&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304305&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:06:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052819280841268_1685269688_0924304305.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 26일 낮 12시35분쯤 약 213m(700피트) 상공에서 제주발 대구행 아시아나항공 여객기의 비상출입문을 연 혐의(항공보안법위반)로 경찰에 긴급체포돼 조사를 받은 이모(33)씨가 28일 구속됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대구지법 조정환 영장전담 부장판사는 이날 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)에서 “도주 우려 등이 있다”며 구속영장을 발부했다. 이씨는 검은색 옷을 입고 모자와 마스크로 얼굴을 가린 채 법원으로 들어가면서 ‘계획한 것인지’ ‘뛰어내릴 생각이었는지’ 등을 묻는 취재진 질문에 “빨리 내리고 싶었다” “아이들에게 너무 죄송하다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 긴급체포 된 직후 받은 경찰조사에서 “최근 실직 후 스트레스를 받아왔고 비행기 착륙 전 답답해 빨리 내리고 싶어 문을 열었다”고 진술했다. 경찰은 전날 이씨에 대한 구속영장을 신청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 당시 이씨는 출입문을 개방하고 벽면에 매달리는 등 난동을 피웠지만 탑승객들과 승무원들에 의해 제지당했다. 대형사고로 이어질 수도 있었던 아찔한 순간이었다. 여객기에는 제주 초·중학교 육상·유도 선수단 65명(학생 48명, 지도자 17명) 등 194명의 승객이 탑승해 있었다. 문이 개방되면서 비상구 쪽에 앉아있던 선수단 학생들이 많이 놀랐고 학생 8명과 지도자 1명이 호흡곤란 등의 증세를 보여 착륙 후 병원으로 이송돼 치료를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고 당시 이씨의 옆자리에 앉아 있었던 이윤준(48)씨는 언론사와의 인터뷰에서 “승무원의 도움 요청에 남성을 팔로 잡고 당기는 등 제지하려고 애썼다”며 “이후 다른 승객과 승무원이 합세해 복도까지 끌고 왔는데 다시 생각해도 아찔하다”고 당시 상황을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항공보안법 23조에 따르면 항공기 내에서 출입문, 탈출구, 기기의 조작을 한 승객은 10년 이하의 징역형에 처할 수 있다. 국토교통부는 아시아나항공을 상대로 기체결함과 승무원들의 안전수칙 이행 여부 등을 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아시아나항공은 사고 기종의 비상구 앞 좌석 운영을 전면 중단하기로 했다. 28일 0시부터 A321-200 항공기의 비상구 앞 좌석을 판매하지 않는다. 이번 조치는 항공기가 만석일 경우에도 적용된다. 174석으로 운영되는 A321-200 항공기 11대의 26A 좌석과 195석으로 운용되는 A321-200 항공기 3대의 31A 좌석을 이용할 수 없다. 이들 좌석에선 앉은 상태에서 비상구의 문 조작이 가능하고 여객 좌석 맞은 편에 승무원 좌석이 없어 통제가 어려운 자리다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아시아나항공은 또 해당 항공편에 탑승한 승객 전원에 대한 1차 진료비를 부담하기로 했다. 착륙 후 호흡곤란 등으로 병원에 옮겨진 승객 외에도 부상자가 있다면 진료비를 지원받을 수 있다. 아시아나항공 관계자는 “추가로 필요한 부분이 있다면 조치할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대구=최일영 기자, 허경구 기자 mc102@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국, 역대 세 번째 유엔 안보리이사국 되나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304321&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304321&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:06:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052819430441278_1685270584_0924304321.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2024~25년 임기의 유엔 안전보장이사회(안보리) 비상임이사국 선거가 다음 달 열린다. 한국이 역대 세 번째로 안보리 비상임이사국에 진출할지 관심이 모인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일 유엔에 따르면 유엔총회는 다음 달 6일(현지시간) 뉴욕 유엔본부에서 안보리 비상임이사국 선거를 치른다. 한국은 아시아·태평양그룹의 유일한 후보로 출사표를 던졌다. 안보리 비상임이사국에 진출할 경우 1996~97년, 2013~14년 임기에 이어 내년 1월부터 세 번째 임기를 시작하게 된다. 또 아시아 국가로선 일본 인도 파키스탄에 이어 3회 이상 안보리 비상임이사국을 수임한 네 번째 나라가 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안보리 비상임이사국은 아시아·태평양 지역 1개국, 아프리카 2개국, 중남미 1개국, 동유럽 1개국을 대상으로 선출한다. 한국 외에 아프리카에서는 알제리와 시에라리온, 중남미에선 가이아나가 경합 없이 단독 입후보했다. 동유럽에서만 슬로베니아와 벨라루스가 경쟁한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안보리는 각종 논의에서 거부권을 행사할 수 있는 5개 상임이사국(미국·영국·프랑스·중국·러시아)과 10개 비상임이사국으로 구성된다. 2년 임기의 비상임이사국은 매년 절반씩 교체한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 2021년부터 비상임이사국 진출을 준비해왔다. 그동안 정상회담, 외교장관회담 등 주요 계기마다 각국의 지지 확보에 매진해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 선거에 단독으로 입후보한 경우에도 전체 유효 득표의 3분의 2 이상을 얻지 못하면 재투표를 하게 된다. 투표권을 가진 192개 회원국이 모두 출석할 경우 최소 128표가 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 이변이 없는 한 안보리 비상임이사국 진출에 성공할 것으로 보는 것으로 전해졌다. 상임이사국인 미국, 2023~24년 임기 비상임이사국 일본과 함께 북한의 핵·탄도미사일 고도화 행보에 맞서 ‘한·미·일 3국 공조’를 강화할 것이란 전망도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황준국 주유엔 한국대사는 이번 선거의 의미에 대해 “글로벌 중추국가, 글로벌 기여국가, 글로벌 책임국가를 실현하는 역할을 담당하기에 가장 대표적인 기관이 안보리”라며 “한국의 안보리 활동은 외교의 지평을 크게 넓히는 계기가 될 것”이라고 강조했다고 연합뉴스가 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 상임이사국으로서 거부권을 가진 중국, 러시아와 서방의 갈등으로 지난 몇 년간 안보리가 공전하고 있다는 점에서 비상임이사국의 역할이 제한될 것이란 관측도 나온다. 안보리는 지난해 이후 중국과 러시아의 노골적인 두둔으로 북한의 탄도미사일 도발에 따른 공동 대응에 매번 실패하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호텔·렌터카 비용 치솟았다… 벌써 꿈틀대는 ‘휴가 물가’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304324&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304324&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:06:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052823350341482_1685284503_0924304324.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 4월부터 여름휴가 관련 물가가 때 이른 상승곡선을 그리고 있다. 이 같은 고공행진이 지속된다면 코로나19는 물러갔어도 지출 부담에 휴가를 포기하는 이들이 속출할 수 있다는 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일 통계청 국가통계포털에 따르면 지난 4월 호텔 숙박료는 한 달 전과 비교해 5.5%나 올랐다. 지난해 같은 달에 비하면 13.5% 오른 수치다. 렌터카 비용 역시 한 달 전보다 5.0% 증가하며 가파른 상승세를 그렸다. 휴가비용과 직결되는 현지 숙박비와 교통비가 봄철부터 뛰어오를 조짐을 보인 셈이다. 자가 차량 운전자가 부담하는 휘발유값 역시 한 달 새 3.1%나 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유원지 입장권 등 숙박·교통 이외의 휴가비용도 빠르게 상승하고 있다. 지난달 놀이시설과 휴양시설 이용료는 한 달 만에 각각 1.8%, 1.6% 비싸졌다. 매달 0.5~0.8% 안팎의 상승을 거듭해온 외식 물가는 벌써 지난해 말에 비해 2.7%나 오른 상태다. 자연히 단체여행 물가도 뛰어올랐다. 지난달 국내 단체여행 비용은 한 달 전보다 4.4% 오른 수준에서 형성됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;본래 1년 중 여름휴가 관련 물가가 가장 크게 상승하는 달은 실질적인 휴가철이 시작되는 7월이다. 지난해 7월의 경우 호텔 숙박료가 한 달 새 16.4%나 올랐다. 국내 단체여행비는 1개월 전보다 10.3% 비싸졌다. 모두 월별 기준 지난해 가장 높은 인상률이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 올해 전반적인 물가 상승이 한풀 꺾였음에도 유독 휴가 물가만 때 이른 상승세를 보이고 있다는 점이다. ‘엔데믹 이후 첫 성수기’라는 관광업계의 기대가 반영된 점과 5월에만 세 번이나 잡힌 연휴 일정이 물가 인상에 일조했다는 평가다. 통계청 관계자는 “코로나가 막을 내리면서 증가한 여행 수요가 5월 연휴를 앞두고 일찍부터 늘어난 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;휴가 물가가 급등할 경우 돈 때문에 휴가를 포기하는 이들은 늘 수밖에 없다. 비용이 부담돼 여름휴가를 가지 않기로 했다는 설문조사 결과도 있다. 지난해 7월 한국교통연구원이 실시한 하계휴가 관련 설문조사에서는 응답자의 9.7%가 여름휴가를 포기했다고 답했다. 이 가운데 비용 부담 문제로 휴가를 포기했다고 밝힌 비율은 1년 전보다 13.9% 포인트 증가한 16.4%였다. 같은 조사에서 전망된 지난해 가구당 평균 여름휴가 비용은 2021년보다 7만5000원 늘어난 95만2000원이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이의재 기자 sentinel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임지열 역전 만루포… 키움, 롯데 잡고 4연패 탈출</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304326&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304326&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:06:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052817505541138_1685263857_0924304326.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;결국 필요한 건 ‘한 방’이었다. 홈 3연전을 싹쓸이 당할 위기에 처했던 키움 히어로즈가 8회말 임지열의 극적인 역전 그랜드슬램으로 연패에 종지부를 찍었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;키움은 28일 서울 고척돔에서 열린 롯데 자이언츠와의 경기에서 7대 5 극적인 역전승을 거뒀다. 지난 24일부터 4연패에 빠졌던 키움은 이날 승리를 통해 주말 3연전 스윕을 가까스로 면했다. 7위 삼성과의 격차 또한 1경기로 유지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;분위기는 철저히 롯데 편이었다. 최근 3연승을 거두면서 이날 전까지 선두 LG 트윈스를 1경기, 2위 SSG 랜더스를 반 경기 차로 쫓았다. 이달 남은 3경기를 모두 놓쳐도 자력으로 3위 수성이 가능했다. 롯데가 3위 안에 든 채 5월을 마무리한 것은 2012년이 가장 최근이었다. 기대감에 부푼 팬들은 연이틀 고척돔을 가득 메우며 부산 사직구장을 방불케 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8회초까지만 해도 승기는 롯데 쪽으로 확연히 기울었다. 선발 나균안은 6이닝 동안 삼진 9개를 곁들여 1실점만 하는 짠물투를 펼쳤다. 타선은 단타와 희생 플라이, 적극적인 주루를 앞세워 야금야금 5점을 뽑아냈다. 7회 불펜이 추가점을 내주긴 했지만 여전히 5-2, 3점 차 리드를 안은 채였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;승부를 가른 건 대포였다. 8회말 희생 플라이로 1점을 더 만회한 키움은 1사 만루에서 이형종이 3구 삼진으로 물러나며 주저앉는 듯했다. 그런데 직후 타석에 들어선 임지열이 윤명준의 4구째 속구를 걷어 올려 그대로 가운데 담장을 넘겼다. 시즌 3호포이자 개인 통산 첫 만루포였다. 직전까지 25%에 불과했던 키움의 승리 확률은 92%까지 치솟았다. 홍원기 키움 감독도 순간 주먹을 불끈 쥐며 탄성을 내질렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;키움과 롯데 타선은 모두 올 시즌 지독한 홈런 가뭄에 시달리고 있었다. 팀 홈런 순위에서 각각 9위와 10위로, 두 팀을 합쳐도 1위 SSG의 40개에 못 미쳤다. 이번 3연전에서도 양 팀 통틀어 1개의 홈런도 없던 차였으나 가장 중요한 순간 임지열의 한 방이 터졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG는 임찬규의 7이닝 무실점 완벽투에 힘입어 KIA 타이거즈를 7대 1로 완파하고 선두를 지켰다. 수비에선 양 팀 합계 7개의 실책이 쏟아져 아쉬움을 남겼다. 7위 삼성 라이온즈는 꼴찌 KT 위즈를 6대 4로 꺾었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임지열 역전 만루포… 키움, 롯데 잡고 4연패 탈출</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304326&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304326&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:06:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052817505541138_1685263857_0924304326.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;결국 필요한 건 ‘한 방’이었다. 홈 3연전을 싹쓸이 당할 위기에 처했던 키움 히어로즈가 8회말 임지열의 극적인 역전 그랜드슬램으로 연패에 종지부를 찍었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;키움은 28일 서울 고척돔에서 열린 롯데 자이언츠와의 경기에서 7대 5 극적인 역전승을 거뒀다. 지난 24일부터 4연패에 빠졌던 키움은 이날 승리를 통해 주말 3연전 스윕을 가까스로 면했다. 7위 삼성과의 격차 또한 1경기로 유지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;분위기는 철저히 롯데 편이었다. 최근 3연승을 거두면서 이날 전까지 선두 LG 트윈스를 1경기, 2위 SSG 랜더스를 반 경기 차로 쫓았다. 이달 남은 3경기를 모두 놓쳐도 자력으로 3위 수성이 가능했다. 롯데가 3위 안에 든 채 5월을 마무리한 것은 2012년이 가장 최근이었다. 기대감에 부푼 팬들은 연이틀 고척돔을 가득 메우며 부산 사직구장을 방불케 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8회초까지만 해도 승기는 롯데 쪽으로 확연히 기울었다. 선발 나균안은 6이닝 동안 삼진 9개를 곁들여 1실점만 하는 짠물투를 펼쳤다. 타선은 단타와 희생 플라이, 적극적인 주루를 앞세워 야금야금 5점을 뽑아냈다. 7회 불펜이 추가점을 내주긴 했지만 여전히 5-2, 3점 차 리드를 안은 채였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;승부를 가른 건 대포였다. 8회말 희생 플라이로 1점을 더 만회한 키움은 1사 만루에서 이형종이 3구 삼진으로 물러나며 주저앉는 듯했다. 그런데 직후 타석에 들어선 임지열이 윤명준의 4구째 속구를 걷어 올려 그대로 가운데 담장을 넘겼다. 시즌 3호포이자 개인 통산 첫 만루포였다. 직전까지 25%에 불과했던 키움의 승리 확률은 92%까지 치솟았다. 홍원기 키움 감독도 순간 주먹을 불끈 쥐며 탄성을 내질렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;키움과 롯데 타선은 모두 올 시즌 지독한 홈런 가뭄에 시달리고 있었다. 팀 홈런 순위에서 각각 9위와 10위로, 두 팀을 합쳐도 1위 SSG의 40개에 못 미쳤다. 이번 3연전에서도 양 팀 통틀어 1개의 홈런도 없던 차였으나 가장 중요한 순간 임지열의 한 방이 터졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG는 임찬규의 7이닝 무실점 완벽투에 힘입어 KIA 타이거즈를 7대 1로 완파하고 선두를 지켰다. 수비에선 양 팀 합계 7개의 실책이 쏟아져 아쉬움을 남겼다. 7위 삼성 라이온즈는 꼴찌 KT 위즈를 6대 4로 꺾었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대의원 힘 빼고 개딸 영향력 확대… 민주당, 혁신안 ‘계파 갈등’ 고조</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304333&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304333&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:06:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052819421041276_1685270530_0924304333.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 내부에서 이번에는 대의원제를 폐지·축소하고, ‘개딸(개혁의 딸)’로 대표되는 권리당원의 당내 영향력을 확대하는 방향의 혁신안을 놓고 계파 갈등이 고조되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친명(친이재명)계 장경태 의원이 이끄는 당 혁신위원회는 최근 대의원제 폐지·축소를 핵심으로 하는 혁신안을 내놓았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친명계는 혁신안을 토대로 당 쇄신 논쟁에서 주도권을 잡기 위해 애쓰고 있다. 그러나 비명(비이재명)계는 혁신안에 대해 대의원들의 영향력을 축소하고, 강성 권리당원인 ‘개딸’의 목소리를 키우기 위한 의도로 의심하는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 혁신위는 지난 26일 최고위원회의에서 전당대회 투표 시 권리당원과 대의원 상관없이 모두 1인 1표만을 행사하는 방안, 대의원과 권리당원의 표 비중을 현행 ‘60대 1 수준’에서 ‘20대 1 수준’으로 낮추는 방안을 복수로 제시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 현행 당규에서 대의원 1명이 권리당원 60명 수준의 영향력을 행사할 수 있도록 규정한 것과 관련해 ‘대의원 과다대표’ 비판이 계속됐다. 혁신위가 제시한 두 가지 방안은 이 같은 문제를 해결하기 위해 마련됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재명 대표와 친명계는 2021년 전당대회 돈봉투 의혹 등으로 ‘쇄신 논의’가 열린 이 시점을 혁신의 적기로 보고 있다. 친명계 내부에서는 ‘개딸’ 등 강성 권리당원의 영향력을 키워 ‘이재명 리더십’을 보다 강화시켜야 한다는 목소리도 분출하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 지난 24일 유튜브 ‘당원존 라이브’ 방송에 나와 “(혁신위가 내놓은) 혁신안이 준비가 잘돼 있는데, 이제는 집행을 하나씩 해나갈 생각”이라고 말한 것도 쇄신의 주도권을 쥐겠다는 의도로 해석됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 비명계는 ‘개딸’ 등의 영향력 확대를 어떻게든 막아야 하는 입장이다. 비명계는 현재도 ‘개딸’ 등이 반대 의원들에게 ‘문자폭탄’을 보내며 당의 의사결정 과정을 좌지우지하고 있다는 불만을 감추지 않고 있다. 이런 상황에서 권리당원의 영향력이 늘어나면 비명계 입장에선 당권을 장악하는 것이 더욱 힘들어질 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 이유들로 비명계는 쇄신 논의의 중심이 지난 14일 쇄신 의원총회에서 구성을 결의한 ‘혁신기구’가 돼야 한다고 강조하고 있다. ‘장경태 혁신위’에서 내놓은 안도 혁신기구에 이관시켜 다시 논의해야 한다는 주장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비명계 핵심 인사는 “민주당을 위해 헌신한 대의원을 권리당원과 단순 비교하는 것은 말도 안 된다”면서 “돈봉투 의혹 사건 등을 이용해 대의원제를 없애거나 영향력을 축소시킨다는 것은 ‘목욕물 버리려다가 아기까지 같이 버리는 꼴’”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 친명계 의원은 “비명계가 지도부를 겨냥해 ‘혁신안을 조속히 내놓으라’고 압박할 때는 언제고, 또 혁신안을 공론화시키겠다고 하니 이젠 또 ‘새 혁신기구로 혁신안을 이관하라’ 하는데, 이것이 도대체 무슨 소리인지 모르겠다”며 “지금은 혁신안을 공개하고 찬반토론을 진행할 때”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동환 신용일 기자 huan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대의원 힘 빼고 개딸 영향력 확대… 민주당, 혁신안 ‘계파 갈등’ 고조</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304333&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304333&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:06:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052819421041276_1685270530_0924304333.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 내부에서 이번에는 대의원제를 폐지·축소하고, ‘개딸(개혁의 딸)’로 대표되는 권리당원의 당내 영향력을 확대하는 방향의 혁신안을 놓고 계파 갈등이 고조되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친명(친이재명)계 장경태 의원이 이끄는 당 혁신위원회는 최근 대의원제 폐지·축소를 핵심으로 하는 혁신안을 내놓았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친명계는 혁신안을 토대로 당 쇄신 논쟁에서 주도권을 잡기 위해 애쓰고 있다. 그러나 비명(비이재명)계는 혁신안에 대해 대의원들의 영향력을 축소하고, 강성 권리당원인 ‘개딸’의 목소리를 키우기 위한 의도로 의심하는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 혁신위는 지난 26일 최고위원회의에서 전당대회 투표 시 권리당원과 대의원 상관없이 모두 1인 1표만을 행사하는 방안, 대의원과 권리당원의 표 비중을 현행 ‘60대 1 수준’에서 ‘20대 1 수준’으로 낮추는 방안을 복수로 제시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 현행 당규에서 대의원 1명이 권리당원 60명 수준의 영향력을 행사할 수 있도록 규정한 것과 관련해 ‘대의원 과다대표’ 비판이 계속됐다. 혁신위가 제시한 두 가지 방안은 이 같은 문제를 해결하기 위해 마련됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재명 대표와 친명계는 2021년 전당대회 돈봉투 의혹 등으로 ‘쇄신 논의’가 열린 이 시점을 혁신의 적기로 보고 있다. 친명계 내부에서는 ‘개딸’ 등 강성 권리당원의 영향력을 키워 ‘이재명 리더십’을 보다 강화시켜야 한다는 목소리도 분출하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 지난 24일 유튜브 ‘당원존 라이브’ 방송에 나와 “(혁신위가 내놓은) 혁신안이 준비가 잘돼 있는데, 이제는 집행을 하나씩 해나갈 생각”이라고 말한 것도 쇄신의 주도권을 쥐겠다는 의도로 해석됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 비명계는 ‘개딸’ 등의 영향력 확대를 어떻게든 막아야 하는 입장이다. 비명계는 현재도 ‘개딸’ 등이 반대 의원들에게 ‘문자폭탄’을 보내며 당의 의사결정 과정을 좌지우지하고 있다는 불만을 감추지 않고 있다. 이런 상황에서 권리당원의 영향력이 늘어나면 비명계 입장에선 당권을 장악하는 것이 더욱 힘들어질 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 이유들로 비명계는 쇄신 논의의 중심이 지난 14일 쇄신 의원총회에서 구성을 결의한 ‘혁신기구’가 돼야 한다고 강조하고 있다. ‘장경태 혁신위’에서 내놓은 안도 혁신기구에 이관시켜 다시 논의해야 한다는 주장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비명계 핵심 인사는 “민주당을 위해 헌신한 대의원을 권리당원과 단순 비교하는 것은 말도 안 된다”면서 “돈봉투 의혹 사건 등을 이용해 대의원제를 없애거나 영향력을 축소시킨다는 것은 ‘목욕물 버리려다가 아기까지 같이 버리는 꼴’”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 친명계 의원은 “비명계가 지도부를 겨냥해 ‘혁신안을 조속히 내놓으라’고 압박할 때는 언제고, 또 혁신안을 공론화시키겠다고 하니 이젠 또 ‘새 혁신기구로 혁신안을 이관하라’ 하는데, 이것이 도대체 무슨 소리인지 모르겠다”며 “지금은 혁신안을 공개하고 찬반토론을 진행할 때”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동환 신용일 기자 huan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 미·중 각축장 태평양 도서 5개국 정상과 연쇄 회담</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304350&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304350&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:06:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052823240441474_1685283844_0924304350.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 28일 용산 대통령실에서 키리바시·통가·투발루·바누아투·파푸아뉴기니 등 태평양 도서국 5개국 정상과 각각 정상회담을 개최했다. 이들 정상은 29~30일 한국에서 열리는 한·태평양 도서국 정상회의에 참석하기 위해 방한했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 오후 타네시 마아마우 키리바시 대통령, 시아오시 소발레니 통가 총리, 카우세아 나타노 투발루 총리, 이스마엘 칼사카우 바누아투 총리, 제임스 마라페 파푸아뉴기니 총리와 잇따라 회담했다. 윤 대통령은 이들 5개국 정상과의 회담에서 인프라·기후변화·보건의료·해양수산 등 다양한 분야의 지원과 상호 협력을 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 키리바시의 마아마우 대통령에게 “키리바시는 도서국 중 조업량 기준 우리의 최대 원양 어업 어장으로서 수산 분야의 협력 잠재력이 크다”며 한국 어선들의 안전하고 원활한 조업을 위한 키리바시 측의 지원을 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 또 마라페 파푸아뉴기니 총리에게 “약 1000만 인구의 파푸아뉴기니는 태평양 지역의 관문 국가로서 양국간 인적교류와 경제 교역이 활발히 이뤄지고 있다”며 “인도·태평양 지역의 공동 번영을 위해 한국과 함께 노력해 나가자”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 도서국 5개국과의 정상회담에 이어 29일에도 쿡제도·마셜제도·솔로몬제도·니우에·팔라우 등 5개국과 정상회담을 갖는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·태평양 도서국 정상회의는 ‘공동번영을 향한 항해: 푸른 태평양 협력 강화’를 주제로 열린다. 한국과 태평양 도서국 간에 정상회의가 열리는 것은 이번이 처음이다. 윤석열정부 출범 이후 한국에서 대면으로 개최되는 첫 다자 정상회의이기도 하다. 윤 대통령은 이번 정상회의에 태평양도서국포럼(PIF) 18개 회원국 정상과 PIF 사무총장을 초청했고, 이 중 10여개국 정상이 직접 참석할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 이번 정상회의를 통해 윤석열정부의 인도·태평양 전략을 본격적으로 이행해 나갈 계획이다. 기후변화에 취약한 태평양 도서국에 저탄소 에너지 전환 기술 등을 공유하는 ‘기여 외교’로 영향력을 확대해 나가겠다는 것이다. 이는 최근 인도·태평양 지역을 둘러싼 미·중 패권 경쟁 속에서 급격히 올라간 도서국의 위상과 무관치 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이번 정상회의 참가국을 대상으로 2030 부산세계박람회(엑스포) 유치 홍보전도 펼칠 예정이다. 이번 참가국 중에는 엑스포 개최지 선정 투표권을 보유한 국제박람회기구(BIE) 회원국 12개국이 포함돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘돈봉투’ 전달된 곳은 국회 사무실… 검찰, 받은 의원들 동선 추적 주력</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304342&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304342&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:06:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2022101619230965187_1665915789_0924304342.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 전당대회 돈봉투 의혹을 수사 중인 검찰이 핵심 인물인 강래구 전 한국감사협회장을 구속 기소한 이후 돈을 받은 현역 의원 쪽으로 수사를 집중하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일 법조계에 따르면 검찰은 돈봉투가 전당대회를 앞둔 2021년 4월 국회 안에서 의원들에게 전달된 것으로 보고 수수자들의 동선을 추적 중이다. 검찰은 300만원씩 든 돈봉투 20개 중 10개는 국회 본청 내 외교통일위원장실이나 외통위 회의실에서 분배됐고, 나머지 봉투 10개는 윤 의원이 의원회관을 돌며 직접 건넨 것으로 의심한다. 당시 외통위원장은 송영길 전 대표였다. 동선 파악이 완료되면, 최대 20명에 이르는 현역 의원과 송 전 대표에 대한 연쇄 조사가 진행될 것이란 관측이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤관석·이성만 의원에 대한 체포동의 여부는 다음 달 12일 결정될 것으로 보인다. 체포동의안 가결 시 구속전 피의자 심문(영장실질심사)이 열리게 되는데, 핵심 쟁점은 혐의 소명 여부와 증거인멸 우려에 대한 판단 등이다. 검찰은 강씨를 구속 기소하면서 300만원짜리 돈봉투 20개가 모두 현역 의원들에게 전달됐다고 명시하는 등 혐의 입증에 자신감을 내비치고 있다. 검찰 관계자는 “강씨가 추가 조사를 통해 본인이 한 행위는 대체로 사실대로 얘기하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 특히 피의자들의 조직적 증거인멸 정황을 강조한다. 송 전 대표, 윤 의원 등은 검찰에 새 휴대전화를 제출했으며, 송 전 대표 외곽조직인 ‘평화와 먹고사는 문제 연구소’ 컴퓨터 일부도 포맷된 것으로 전해졌다. 그러나 윤 의원과 이 의원은 혐의 및 증거인멸 의혹에 대해 전면 부인하는 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 기자 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 미·중 각축장 태평양 도서 5개국 정상과 연쇄 회담</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304350&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304350&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:06:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052823240441474_1685283844_0924304350.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 28일 용산 대통령실에서 키리바시·통가·투발루·바누아투·파푸아뉴기니 등 태평양 도서국 5개국 정상과 각각 정상회담을 개최했다. 이들 정상은 29~30일 한국에서 열리는 한·태평양 도서국 정상회의에 참석하기 위해 방한했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 오후 타네시 마아마우 키리바시 대통령, 시아오시 소발레니 통가 총리, 카우세아 나타노 투발루 총리, 이스마엘 칼사카우 바누아투 총리, 제임스 마라페 파푸아뉴기니 총리와 잇따라 회담했다. 윤 대통령은 이들 5개국 정상과의 회담에서 인프라·기후변화·보건의료·해양수산 등 다양한 분야의 지원과 상호 협력을 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 키리바시의 마아마우 대통령에게 “키리바시는 도서국 중 조업량 기준 우리의 최대 원양 어업 어장으로서 수산 분야의 협력 잠재력이 크다”며 한국 어선들의 안전하고 원활한 조업을 위한 키리바시 측의 지원을 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 또 마라페 파푸아뉴기니 총리에게 “약 1000만 인구의 파푸아뉴기니는 태평양 지역의 관문 국가로서 양국간 인적교류와 경제 교역이 활발히 이뤄지고 있다”며 “인도·태평양 지역의 공동 번영을 위해 한국과 함께 노력해 나가자”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 도서국 5개국과의 정상회담에 이어 29일에도 쿡제도·마셜제도·솔로몬제도·니우에·팔라우 등 5개국과 정상회담을 갖는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·태평양 도서국 정상회의는 ‘공동번영을 향한 항해: 푸른 태평양 협력 강화’를 주제로 열린다. 한국과 태평양 도서국 간에 정상회의가 열리는 것은 이번이 처음이다. 윤석열정부 출범 이후 한국에서 대면으로 개최되는 첫 다자 정상회의이기도 하다. 윤 대통령은 이번 정상회의에 태평양도서국포럼(PIF) 18개 회원국 정상과 PIF 사무총장을 초청했고, 이 중 10여개국 정상이 직접 참석할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 이번 정상회의를 통해 윤석열정부의 인도·태평양 전략을 본격적으로 이행해 나갈 계획이다. 기후변화에 취약한 태평양 도서국에 저탄소 에너지 전환 기술 등을 공유하는 ‘기여 외교’로 영향력을 확대해 나가겠다는 것이다. 이는 최근 인도·태평양 지역을 둘러싼 미·중 패권 경쟁 속에서 급격히 올라간 도서국의 위상과 무관치 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이번 정상회의 참가국을 대상으로 2030 부산세계박람회(엑스포) 유치 홍보전도 펼칠 예정이다. 이번 참가국 중에는 엑스포 개최지 선정 투표권을 보유한 국제박람회기구(BIE) 회원국 12개국이 포함돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[가리사니] 끝 모를 ‘조국의 강’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304228&amp;code=11171425&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304228&amp;code=11171425&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052818240541180_1685265845_0924304228.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;조국 전 장관, 1심 유죄에도&lt;br&gt;법정 밖 여론전으로 또 국민&lt;br&gt;분열 부추기는 것은 부적절&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;조국 전 법무부 장관이 지난 26일 자신의 북콘서트에서 “딸 때문에 다른 사람이 (입시에서) 떨어진 적이 없다”고 말했다. 조민씨의 2015년도 부산대 의학전문대학원 입학 원서 등에 적힌 공주대 인턴, 한국과학기술연구원 인턴, 동양대 어학교육원 보조연구원, 동양대 총장 표창장 수상 이력이 당락에 영향을 주지 못했다는 주장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 전 장관은 27일 자신의 주장 근거는 부산대 조사결과서라는 페이스북 글도 올렸다. 부산대 입학전형공정관리위가 ‘조씨의 1단계 서류전형 통과는 공인영어성적이 월등히 우수했기 때문이고, 2단계 면접전형은 당락에 영향을 주지 않았다’고 판단했다는 것이다. 그는 “조사결과서는 정씨(부인 정경심) 2심 형사판결 이후 공개됐다. 즉, 형사판결은 위 결과서가 없는 상태에서 내려졌다”고도 했다. 판결에 빠진 부분이 있다는 듯한 교묘한 표현이다. 글에는 소위 ‘기레기’들을 비판하는 댓글이 줄줄이 달렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그간 재벌 총수부터 전직 대통령까지 여러 수사와 판결이 있었지만 조 전 장관처럼 집요하게 개인 SNS 등으로 억울함을 호소하는 사회 지도층이 있었나 싶다. 그의 주장은 사법부 판결과 거리가 있다. 조씨의 ‘7대 스펙’은 허위였고, 의전원 입시 업무를 방해했으며, 합격할 수도 있었던 다른 지원자가 탈락하는 불공정한 결과가 발생했다는 게 정씨 대법원 판결까지의 일관된 결론이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정씨 1심 판결문을 보면 조씨는 부산대 의전원 입시 1단계 전형에서 영어성적 19.5점, 대학성적 28.75점, 서류평가 15.5점을 받아 합계 63.75점으로 통과했다. 1단계 합격자 30명 중 15등이었다. 당시 서류평가 점수는 11.5~18.5점까지 부여됐는데, 다른 부문보다 점수 격차가 컸다. 법원은 동양대 총장 표창장이 없었다면 조씨가 15.5점보다 낮은 점수를 받고 1단계에서 탈락했을 가능성이 있다고 판단했다. 1단계 탈락자 중 1번인 31등은 61.82점으로 조씨와 1.93점 차이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조씨는 1, 2단계 합계 92.41점으로 최종합격자 15명 중 9등이었다. 2단계 불합격자 1번인 16등은 91.22점으로 조씨와 불과 1.19점 차이다. 조씨는 2단계 인성영역 면접고사에서 평가위원 3명 중 2명으로부터 최고 점수를 받았다. 법원은 총장 표창장이 없었다면 인성영역에서 고득점을 못 했을 것이라고 밝혔는데 지극히 상식적인 논리다. 평가위원들도 법정에서 “총장 표창장은 가점 요인”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산대는 2020년 12월 정씨 1심 유죄에도 곧바로 진상조사를 하지 않았다. ‘늑장 대응’ 비판 끝에 조사결과서 등을 내놨고 2021년 8월 조씨 입학 취소를 결정했다. 조씨 측은 부산대를 상대로 행정소송을 냈으나 지난 4월 부산지법 1심에서 패소했다. 이 재판에서도 조씨 측은 ‘표창장 실적이 합격에 영향을 안 미쳤다’고 주장했지만 받아들여지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산지법은 조사결과서에 대해 “표창장 내역이 합격을 좌우하는 유일한 요소로 평가하기 어렵다는 내용일 뿐, 합격 여부에 영향을 주지 않았다는 취지로는 보이지 않는다”고 밝혔다. 부산지법은 표창장이 없었을 경우 점수표까지 제시하며 “가점을 받지 못했다면 조씨의 1, 2단계 전형 통과가 어려웠을 것”이라고 밝혔다. 정씨 형사 판결과 같은 결론이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2019년 ‘조국 사태’로 한국 사회는 극심한 분열을 겪었다. 조 전 장관은 일가가 ‘멸문지화’를 당했다고 주장하지만 숙명여고 입시비리 사건에선 아버지와 쌍둥이 자매가 모두 기소됐고, 쌍둥이는 경찰 수사 발표 직후 퇴학당했다. 검찰 수사와 법원 판결 등에 개인적 억울함은 있을 수 있겠지만 조 전 장관 일가만 유독 부당한 처분을 받았다고 보긴 어렵다는 얘기다. 조 전 장관은 1심에서 실형 2년을 선고받고 2심 재판 중 북콘서트 행보를 펼쳐 ‘총선 출마설’까지 돌고 있다. 여기에다 법정 밖 여론전으로 또 ‘국민 분열’을 부추기고 있다. 사회 지도층, 적어도 법학자로서 바람직한 자세인지 묻지 않을 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나성원 사회부 기자 naa@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[가리사니] 끝 모를 ‘조국의 강’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304228&amp;code=11171425&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304228&amp;code=11171425&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052818240541180_1685265845_0924304228.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;조국 전 장관, 1심 유죄에도&lt;br&gt;법정 밖 여론전으로 또 국민&lt;br&gt;분열 부추기는 것은 부적절&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;조국 전 법무부 장관이 지난 26일 자신의 북콘서트에서 “딸 때문에 다른 사람이 (입시에서) 떨어진 적이 없다”고 말했다. 조민씨의 2015년도 부산대 의학전문대학원 입학 원서 등에 적힌 공주대 인턴, 한국과학기술연구원 인턴, 동양대 어학교육원 보조연구원, 동양대 총장 표창장 수상 이력이 당락에 영향을 주지 못했다는 주장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 전 장관은 27일 자신의 주장 근거는 부산대 조사결과서라는 페이스북 글도 올렸다. 부산대 입학전형공정관리위가 ‘조씨의 1단계 서류전형 통과는 공인영어성적이 월등히 우수했기 때문이고, 2단계 면접전형은 당락에 영향을 주지 않았다’고 판단했다는 것이다. 그는 “조사결과서는 정씨(부인 정경심) 2심 형사판결 이후 공개됐다. 즉, 형사판결은 위 결과서가 없는 상태에서 내려졌다”고도 했다. 판결에 빠진 부분이 있다는 듯한 교묘한 표현이다. 글에는 소위 ‘기레기’들을 비판하는 댓글이 줄줄이 달렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그간 재벌 총수부터 전직 대통령까지 여러 수사와 판결이 있었지만 조 전 장관처럼 집요하게 개인 SNS 등으로 억울함을 호소하는 사회 지도층이 있었나 싶다. 그의 주장은 사법부 판결과 거리가 있다. 조씨의 ‘7대 스펙’은 허위였고, 의전원 입시 업무를 방해했으며, 합격할 수도 있었던 다른 지원자가 탈락하는 불공정한 결과가 발생했다는 게 정씨 대법원 판결까지의 일관된 결론이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정씨 1심 판결문을 보면 조씨는 부산대 의전원 입시 1단계 전형에서 영어성적 19.5점, 대학성적 28.75점, 서류평가 15.5점을 받아 합계 63.75점으로 통과했다. 1단계 합격자 30명 중 15등이었다. 당시 서류평가 점수는 11.5~18.5점까지 부여됐는데, 다른 부문보다 점수 격차가 컸다. 법원은 동양대 총장 표창장이 없었다면 조씨가 15.5점보다 낮은 점수를 받고 1단계에서 탈락했을 가능성이 있다고 판단했다. 1단계 탈락자 중 1번인 31등은 61.82점으로 조씨와 1.93점 차이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조씨는 1, 2단계 합계 92.41점으로 최종합격자 15명 중 9등이었다. 2단계 불합격자 1번인 16등은 91.22점으로 조씨와 불과 1.19점 차이다. 조씨는 2단계 인성영역 면접고사에서 평가위원 3명 중 2명으로부터 최고 점수를 받았다. 법원은 총장 표창장이 없었다면 인성영역에서 고득점을 못 했을 것이라고 밝혔는데 지극히 상식적인 논리다. 평가위원들도 법정에서 “총장 표창장은 가점 요인”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산대는 2020년 12월 정씨 1심 유죄에도 곧바로 진상조사를 하지 않았다. ‘늑장 대응’ 비판 끝에 조사결과서 등을 내놨고 2021년 8월 조씨 입학 취소를 결정했다. 조씨 측은 부산대를 상대로 행정소송을 냈으나 지난 4월 부산지법 1심에서 패소했다. 이 재판에서도 조씨 측은 ‘표창장 실적이 합격에 영향을 안 미쳤다’고 주장했지만 받아들여지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산지법은 조사결과서에 대해 “표창장 내역이 합격을 좌우하는 유일한 요소로 평가하기 어렵다는 내용일 뿐, 합격 여부에 영향을 주지 않았다는 취지로는 보이지 않는다”고 밝혔다. 부산지법은 표창장이 없었을 경우 점수표까지 제시하며 “가점을 받지 못했다면 조씨의 1, 2단계 전형 통과가 어려웠을 것”이라고 밝혔다. 정씨 형사 판결과 같은 결론이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2019년 ‘조국 사태’로 한국 사회는 극심한 분열을 겪었다. 조 전 장관은 일가가 ‘멸문지화’를 당했다고 주장하지만 숙명여고 입시비리 사건에선 아버지와 쌍둥이 자매가 모두 기소됐고, 쌍둥이는 경찰 수사 발표 직후 퇴학당했다. 검찰 수사와 법원 판결 등에 개인적 억울함은 있을 수 있겠지만 조 전 장관 일가만 유독 부당한 처분을 받았다고 보긴 어렵다는 얘기다. 조 전 장관은 1심에서 실형 2년을 선고받고 2심 재판 중 북콘서트 행보를 펼쳐 ‘총선 출마설’까지 돌고 있다. 여기에다 법정 밖 여론전으로 또 ‘국민 분열’을 부추기고 있다. 사회 지도층, 적어도 법학자로서 바람직한 자세인지 묻지 않을 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나성원 사회부 기자 naa@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>CU ‘피규어 럭키박스’ 선불 결제 서비스 선봬</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304245&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304245&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052820570941363_1685275029_0924304245.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;편의점 CU가 ‘해리포터’ 피규어 등이 담긴 ‘피규어 럭키박스’ 프리페이드(선불) 결제 서비스를 선보인다고 28일 밝혔다. 피규어 럭키박스는 총 82종의 유명 캐릭터 피규어 중 1종을 랜덤으로 받을 수 있는 서비스다. 전국 점포에서 프리페이드 바코드를 이용해 결제할 수 있으며 휴대폰 단말기로 전송되는 문자 메시지 링크에 배송 주소를 입력하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피규어 럭키박스는 2가지 타입으로 구성됐다. 해외 유명 피규어 제조사인 굿스마일에서 만든 고품질 피규어를 정가 대비 최대 40% 저렴한 가격으로 준비했다. 먼저 ‘헬로 굿스마일’에는 총 26종의 피규어를 랜덤으로 넣었다. 베트맨 등으로 알려진 DC(내셔널 코믹스),  해리포터, 일본 유명 애니메이션 신세기 에반게리온 등 피규어가 담겼다. 또한 ‘팝업퍼레이드’에는 귀멸의 칼날 등 총 56종의 캐릭터가 랜덤으로 들어 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조정한 기자 jh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>CU ‘피규어 럭키박스’ 선불 결제 서비스 선봬</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304245&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304245&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052820570941363_1685275029_0924304245.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;편의점 CU가 ‘해리포터’ 피규어 등이 담긴 ‘피규어 럭키박스’ 프리페이드(선불) 결제 서비스를 선보인다고 28일 밝혔다. 피규어 럭키박스는 총 82종의 유명 캐릭터 피규어 중 1종을 랜덤으로 받을 수 있는 서비스다. 전국 점포에서 프리페이드 바코드를 이용해 결제할 수 있으며 휴대폰 단말기로 전송되는 문자 메시지 링크에 배송 주소를 입력하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피규어 럭키박스는 2가지 타입으로 구성됐다. 해외 유명 피규어 제조사인 굿스마일에서 만든 고품질 피규어를 정가 대비 최대 40% 저렴한 가격으로 준비했다. 먼저 ‘헬로 굿스마일’에는 총 26종의 피규어를 랜덤으로 넣었다. 베트맨 등으로 알려진 DC(내셔널 코믹스),  해리포터, 일본 유명 애니메이션 신세기 에반게리온 등 피규어가 담겼다. 또한 ‘팝업퍼레이드’에는 귀멸의 칼날 등 총 56종의 캐릭터가 랜덤으로 들어 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조정한 기자 jh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경비원에 “개처럼 짖어봐”… 갑질 20대 징역형 집행유예</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304259&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304259&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2021051409212891271_1620951689_0924304259.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아파트 경비원에게 “개처럼 짖어봐”라며 폭언하는 등 갑질을 일삼은 20대 입주민이 업무방해 등 혐의로 징역형 집행유예를 선고받았다. 경비원은 ‘직장 내 괴롭힘 금지법’(근로기준법 제76조)의 보호 대상이 아니어서, 가해자는 해당 법 적용을 피해갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일 시민단체 직장갑질119에 따르면 서울서부지법 형사11부(재판장 배성중)는 지난 19일 특정범죄가중처벌법상 보복협박 및 업무방해 등의 혐의로 재판에 넘겨진 아파트 입주민 이모(28)씨에게 징역 1년에 집행유예 2년을 선고하고, 80시간의 사회봉사를 명령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 2019년부터 아파트 내 상가에서 카페를 운영하면서 경비원들에게 상습적으로 각종 갑질을 일삼았다. 흡연구역을 10분마다 순찰하라고 지시하거나, 경비소에 맡긴 택배를 배달하라고 하는 식이었다. 심지어 한 경비원은 이씨에게 “개처럼 짖어보라”는 말까지 들었다고 한다. 또 다른 경비원도 이씨로부터 “손가락으로 눈깔을 파버린다” “갈비뼈를 부러뜨린다” 등의 모욕을 당했다고 증언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 “피고인은 수차례 차마 입에 담기 어려운 욕설 등을 통해 피해자들의 업무를 방해했고, 더 나아가 보복의 목적으로 피해자를 협박했다”며 양형 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 이씨에게 직장 내 괴롭힘 금지법은 적용되지 않았다. 아파트 입주민이나 원청회사 등 특수관계인은 직장 내 법 적용 대상에서 제외되기 때문이다. 근로기준법상 직장 내 괴롭힘을 신고했다는 이유로 부당한 처우를 할 경우 3년 이하의 징역 또는 3000만원 이하의 벌금에 처하게 돼 있지만, 경비원은 사실상 해당 법 적용 사각지대에 놓여 있어 보호받기가 어려운 실정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재도 이씨는 입주자대표회장을 찾아가 피해자 해고를 요구하는 등 갑질 행위를 하고 있다고 직장갑질119 측은 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;직장갑질119는 “아파트 입주민 등 가해자에게 과태료를 부과하는 공동주택관리법 개정안이 발의돼 있지만, 정부와 국회가 방치하고 있다”며 “(특수관계인에게도) 직장 내 괴롭힘 금지법을 적용하고, 보복 갑질을 강력히 처벌해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성윤수 기자 tigris@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍콩 제2야당 공민당 결국 해산… 설 자리 사라지는 민주 진영</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304275&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304275&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052815052540761_1685253925_0924304275.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;홍콩 국가보안법 시행과 선거제도 개편 이후 당국의 압박을 받아온 제2야당 공민당이 결국 해산했다. 중국화된 홍콩에서 민주 진영이 설 자리는 점점 사라지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일 홍콩 명보 등에 따르면 공민당은 전날 특별 회원 총회를 열어 참석 31명 중 찬성 30표, 기권 1표로 자진 해산안을 통과시켰다. 앨런 렁 공민당 주석은 “공민당은 민주적 법치를 수호하고 홍콩의 권익을 지키고자 했다”며 “정상에 오르지는 못했지만 걸어야 할 길을 걸었고 민주파 정당의 종점에 도달했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공민당은 지난해 12월 차기 집행부를 뽑는 선거에 아무도 후보 등록을 하지 않았다. 집행위원 7명 모두 연임을 원하지 않았고 다른 당원들도 집행부 구성에 관심을 보이지 않아 당 해체는 예정된 수순이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;렁 주석 등 개혁 성향 변호사들이 주축이 돼 2006년 3월 창당한 공민당은 2012년 입법회(의회) 선거에서 6석을 확보하며 제2야당이 됐다. 범민주 진영이 휩쓴 2019년 구의회 선거에선 32명을 당선시켰다. 그러나 2020년 6월 홍콩 보안법 시행 이후 시련이 시작됐다. 앨빈 융, 제레미 탐 등 전 공민당 입법회 의원 3명은 국가 전복 혐의로 구속기소됐다. 다른 입법회 의원과 구의원들도 자격이 박탈되거나 탈당, 사임하면서 의석을 모두 잃었다. 여기에 반중 인사들의 공직 진출을 막는 선거제 개편이 이뤄지면서 범민주 진영은 급속히 해체됐다. 2021년 12월 입법회 선거에서 제1야당인 민주당을 비롯해 공민당 등 야권은 후보를 내지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 관영 매체 환구시보는 “공민당의 청산은 해외 불법 자금 수수 등의 문제를 은폐하고 관련 증거를 인멸하려는 시도일 수 있다”며 “사법 당국이 철저히 조사해야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 한국에 유학 온 중국 신장위구르 출신 대학생이 홍콩에서 실종돼 본토로 압송됐을 가능성이 제기됐다. 월스트리트저널(WSJ)은 인권단체 국제앰네스티를 인용해 친구를 만나러 홍콩에 간 압두왈리 아부두레헤만씨의 소식이 지난 10일부터 끊겼다고 보도했다. 그가 친구에게 마지막으로 보낸 문자는 “홍콩 공항에 도착한 뒤 중국 경찰에게 심문을 당하고 있다”는 내용이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앰네스티는 아부두레헤만씨가 중국 정부의 위구르족 블랙리스트에 올라 있을 가능성을 거론하며 “중국으로 불법 송환됐거나 임의로 감금돼 고문당할 수 있다는 우려가 커지고 있다”고 밝혔다. 홍콩 정부는 성명을 내 “그런 사람이 홍콩에 입국하거나 입국이 거절된 적이 없다”고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍콩 제2야당 공민당 결국 해산… 설 자리 사라지는 민주 진영</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304275&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304275&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052815052540761_1685253925_0924304275.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;홍콩 국가보안법 시행과 선거제도 개편 이후 당국의 압박을 받아온 제2야당 공민당이 결국 해산했다. 중국화된 홍콩에서 민주 진영이 설 자리는 점점 사라지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일 홍콩 명보 등에 따르면 공민당은 전날 특별 회원 총회를 열어 참석 31명 중 찬성 30표, 기권 1표로 자진 해산안을 통과시켰다. 앨런 렁 공민당 주석은 “공민당은 민주적 법치를 수호하고 홍콩의 권익을 지키고자 했다”며 “정상에 오르지는 못했지만 걸어야 할 길을 걸었고 민주파 정당의 종점에 도달했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공민당은 지난해 12월 차기 집행부를 뽑는 선거에 아무도 후보 등록을 하지 않았다. 집행위원 7명 모두 연임을 원하지 않았고 다른 당원들도 집행부 구성에 관심을 보이지 않아 당 해체는 예정된 수순이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;렁 주석 등 개혁 성향 변호사들이 주축이 돼 2006년 3월 창당한 공민당은 2012년 입법회(의회) 선거에서 6석을 확보하며 제2야당이 됐다. 범민주 진영이 휩쓴 2019년 구의회 선거에선 32명을 당선시켰다. 그러나 2020년 6월 홍콩 보안법 시행 이후 시련이 시작됐다. 앨빈 융, 제레미 탐 등 전 공민당 입법회 의원 3명은 국가 전복 혐의로 구속기소됐다. 다른 입법회 의원과 구의원들도 자격이 박탈되거나 탈당, 사임하면서 의석을 모두 잃었다. 여기에 반중 인사들의 공직 진출을 막는 선거제 개편이 이뤄지면서 범민주 진영은 급속히 해체됐다. 2021년 12월 입법회 선거에서 제1야당인 민주당을 비롯해 공민당 등 야권은 후보를 내지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 관영 매체 환구시보는 “공민당의 청산은 해외 불법 자금 수수 등의 문제를 은폐하고 관련 증거를 인멸하려는 시도일 수 있다”며 “사법 당국이 철저히 조사해야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 한국에 유학 온 중국 신장위구르 출신 대학생이 홍콩에서 실종돼 본토로 압송됐을 가능성이 제기됐다. 월스트리트저널(WSJ)은 인권단체 국제앰네스티를 인용해 친구를 만나러 홍콩에 간 압두왈리 아부두레헤만씨의 소식이 지난 10일부터 끊겼다고 보도했다. 그가 친구에게 마지막으로 보낸 문자는 “홍콩 공항에 도착한 뒤 중국 경찰에게 심문을 당하고 있다”는 내용이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앰네스티는 아부두레헤만씨가 중국 정부의 위구르족 블랙리스트에 올라 있을 가능성을 거론하며 “중국으로 불법 송환됐거나 임의로 감금돼 고문당할 수 있다는 우려가 커지고 있다”고 밝혔다. 홍콩 정부는 성명을 내 “그런 사람이 홍콩에 입국하거나 입국이 거절된 적이 없다”고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 “동맹과 중국에 대응” 中 “한국과 협력”… 난감한 K반도체</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304288&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304288&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052819460741281_1685270767_0924304288.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지나 러몬도(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 미국 상무부 장관은 미 반도체업체 마이크론에 대한 중국의 제재에 “용납하지 않을 것”이라며 동맹·파트너와 함께 대응하겠다고 강조했다. 반면 중국은 한국과 반도체 공급망 협력을 강화키로 했다며 한국의 반도체 공급 확대를 압박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러몬도 장관은 27일(현지시간) 디트로이트에서 열린 ‘인도·태평양 경제프레임워크(IPEF)’ 장관급 회의 뒤 기자회견에서 “우리는 명백하게 그것(중국의 마이크론 제재)을 경제적인 강압으로 본다”며 “용납하지 않을 것이며, 성공할 것으로 생각지도 않는다”고 말했다. 이어 “일관되게 밝힌 대로 우리는 중국의 비시장적 관행과 관련된 모든 도전을 해결하기 위해 파트너(국가)들과 긴밀하게 협력하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러몬도 장관은 지난 25일 아시아·태평양경제협력체(APEC) 무역장관 회의차 미국을 방문한 왕원타오 중국 상무부장과 만난 자리에서도 항의의 뜻을 전달했다. 캐서린 타이 미 무역대표부(USTR) 대표도 전날 왕 부장을 별도로 만나 마이크론 제재에 대해 문제를 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 왕 부장은 미국의 반도체 정책, 수출통제, 관세 정책 등에 우려를 제기하면서 맞선 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 21일 중국 국가인터넷정보판공실 산하 인터넷안보심사판공실(CAC)은 마이크론 제품에서 심각한 보안문제가 발견돼 안보 심사를 통과하지 못했다며 중요 정보 인프라 운영자에 대해 이 회사 제품 구매를 중지토록 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 미 의회에서는 한국이 중국에서 반도체 공백을 메우지 말아야 한다는 목소리가 공개적으로 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그통신은 “중국의 주요 무역 파트너이자 미국의 안보 파트너인 한국은 삼성전자와 SK하이닉스가 잠재적 이득을 볼 수 있는 상황으로 갈등의 한가운데에 놓이게 됐다”며 “미국과 중국은 모두 한국 정부를 상대로 로비를 벌이고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;왕 부장은 전날 안덕근 산업통상자원부 통상교섭본부장을 만난 자리에선 공급망 안정을 주문하며 반도체 판매를 지속할 것을 촉구했다. 중국 상무부는 “한국과 함께 산업망과 공급망 안정을 수호하길 원한다”며 “양측은 반도체 산업망과 공급망 영역에서 대화와 협력을 강화하는 데 동의했다”고 밝혔다. 한국이 미국의 경제적 강압 공동대응에 동참하지 말라는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 안 본부장은 중국 측에 핵심 원자재와 부품 수급의 안정화를 위한 관심과 지원을 요청했다고 산업부가 설명했다. 중국과 달리 한국 정부 발표에는 반도체 관련 언급이 없었다고 블룸버그는 전했다. 블룸버그는 “한국 정부는 자국 반도체 제조업체들이 마이크론의 중국 점유율을 차지하도록 장려하지 않을 것”이라며 상황을 잘 아는 관계자를 인용해 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 관계자는 “한국은 미국을 반도체산업의 핵심 장기 파트너로 여기고 있으며, 이런 관계를 망가뜨리고 싶지 않아 마이크론 사태를 이용하는 것을 경계하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나라 전체가 ‘기승전 반도체’… TSMC는 山같은 존재</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304293&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304293&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052821100741394_1685275807_0924304293.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“TSMC는 나라 경제를 지탱한다. 우리가 기댈 수 있는 산(山)과 같은 존재다.” 지난 23일 TSMC 모리스 창 빌딩 앞에서 만난 직원 요우(游·35)씨는 ‘TSMC는 대만인에게 어떤 의미’인지 묻자 망설임 없이 답했다. ‘대만의 실리콘밸리’로 불리는 신주(新竹)시 과학공업단지 곳곳에는 TSMC 공장이 자리하고 있다. 창업주의 업적을 기리기 위해 2018년 이름을 바꾼 본사(모리스 창 빌딩)는 아담하면서도 강렬했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;요우씨는 TSMC가 세계 1위 파운드리(반도체 위탁생산)로 성장한 비결에 대해 고객사와의 깊은 신뢰관계를 먼저 꼽았다. TSMC의 경영 신조인 ‘고객과 경쟁하지 않는다’에 관한 얘기다. 이는 모리스 창 빌딩 바로 옆에 붙어 있는 TSMC 혁신관에서도 확인할 수 있다. 혁신관 투어는 ‘TSMC는 반도체를 자체 생산하지 않고 오직 파운드리로만 회사를 운영하겠다’는 내용을 담은 소개영상으로 시작한다. 요우씨는 “(기술유출 우려 없이) 고객사의 기밀사항을 잘 지키고 계약조건에 맞는 고객 맞춤형 제품을 양산하는 것이 TSMC의 최대 경쟁력”이라고 강조했다. 이어 “공장은 3교대로 돌아가는데 인력이 충분하고 가동률이 높아 생산능력이 안정적이다. 경쟁사가 간극을 좁히기 힘든 고급 기술력을 보유하고 있다”고 덧붙였다. 인근 정보통신기술(ICT) 회사에서 일하고 있다는 20대 남성도 “TSMC는 삼성전자, SK하이닉스와 비교해 최신 공정기술경쟁력의 우위를 자랑하고 세계 1위라는 인식을 모든 대만인이 갖고 있다”고 치켜세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평일 오후 2시에도 TSMC 혁신관은 중·고등학생을 비롯한 인파로 북적였다. 100% 예약제인 탓에 발길을 돌리는 외국인도 눈에 띄었다. 베일에 꽁꽁 싸인 TSMC의 내부 공정을 볼 수 있는 대형 화면에서 한참을 머물렀다. 혁신관에는 작은 집적회로가 삶을 풍요롭게 만든 역사와 반도체가 지배하는 인류의 일상을 담았다. TSMC가 국가경제에 얼마나 기여하는지도 비중 있게 다뤘다. 2021년 기준으로 TSMC는 대만 국내총생산(GDP)의 5.7%, 전체 수출의 9.7%를 담당한다. TSMC와 직원, 주주의 소득세 기여도는 11.3%에 달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실물과 닮은 인공지능(AI) 모리스 창에게 묻고 답하는 코너도 있다. “반도체산업은 여전히 성장하고 있는가” “미래세대가 이 산업에 투자할 가치가 있다고 생각하는가”라고 질문하자 AI 모리스 창은 “반도체는 식품이나 농업처럼 모든 산업의 근간이다. 반도체산업의 성장이 더뎌지더라도 국가의 평균 경제성장 속도를 능가할 것이다. 이 산업에서 일자리를 갖는 건 삶을 결정할 것이고, 이게 젊은이들이 반도체산업에 뛰어들어야 하는 이유”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕증권거래소에 상장한 TSMC의 시가총액은 28일 현재 약 670조원이다. 세계 10위 수준이다. 삼성전자(약 468조원)와 SK하이닉스(약 80조원)를 월등히 앞선다. 반도체산업의 급성장으로 지난해 대만의 1인당 GDP는 3만2811달러에 이르렀다. 18년 만에 처음으로 한국(3만2237달러)을 추월했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신주(대만)=글·사진 김혜원 기자 kime@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 “동맹과 중국에 대응” 中 “한국과 협력”… 난감한 K반도체</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304288&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304288&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052819460741281_1685270767_0924304288.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지나 러몬도(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 미국 상무부 장관은 미 반도체업체 마이크론에 대한 중국의 제재에 “용납하지 않을 것”이라며 동맹·파트너와 함께 대응하겠다고 강조했다. 반면 중국은 한국과 반도체 공급망 협력을 강화키로 했다며 한국의 반도체 공급 확대를 압박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러몬도 장관은 27일(현지시간) 디트로이트에서 열린 ‘인도·태평양 경제프레임워크(IPEF)’ 장관급 회의 뒤 기자회견에서 “우리는 명백하게 그것(중국의 마이크론 제재)을 경제적인 강압으로 본다”며 “용납하지 않을 것이며, 성공할 것으로 생각지도 않는다”고 말했다. 이어 “일관되게 밝힌 대로 우리는 중국의 비시장적 관행과 관련된 모든 도전을 해결하기 위해 파트너(국가)들과 긴밀하게 협력하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러몬도 장관은 지난 25일 아시아·태평양경제협력체(APEC) 무역장관 회의차 미국을 방문한 왕원타오 중국 상무부장과 만난 자리에서도 항의의 뜻을 전달했다. 캐서린 타이 미 무역대표부(USTR) 대표도 전날 왕 부장을 별도로 만나 마이크론 제재에 대해 문제를 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 왕 부장은 미국의 반도체 정책, 수출통제, 관세 정책 등에 우려를 제기하면서 맞선 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 21일 중국 국가인터넷정보판공실 산하 인터넷안보심사판공실(CAC)은 마이크론 제품에서 심각한 보안문제가 발견돼 안보 심사를 통과하지 못했다며 중요 정보 인프라 운영자에 대해 이 회사 제품 구매를 중지토록 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 미 의회에서는 한국이 중국에서 반도체 공백을 메우지 말아야 한다는 목소리가 공개적으로 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그통신은 “중국의 주요 무역 파트너이자 미국의 안보 파트너인 한국은 삼성전자와 SK하이닉스가 잠재적 이득을 볼 수 있는 상황으로 갈등의 한가운데에 놓이게 됐다”며 “미국과 중국은 모두 한국 정부를 상대로 로비를 벌이고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;왕 부장은 전날 안덕근 산업통상자원부 통상교섭본부장을 만난 자리에선 공급망 안정을 주문하며 반도체 판매를 지속할 것을 촉구했다. 중국 상무부는 “한국과 함께 산업망과 공급망 안정을 수호하길 원한다”며 “양측은 반도체 산업망과 공급망 영역에서 대화와 협력을 강화하는 데 동의했다”고 밝혔다. 한국이 미국의 경제적 강압 공동대응에 동참하지 말라는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 안 본부장은 중국 측에 핵심 원자재와 부품 수급의 안정화를 위한 관심과 지원을 요청했다고 산업부가 설명했다. 중국과 달리 한국 정부 발표에는 반도체 관련 언급이 없었다고 블룸버그는 전했다. 블룸버그는 “한국 정부는 자국 반도체 제조업체들이 마이크론의 중국 점유율을 차지하도록 장려하지 않을 것”이라며 상황을 잘 아는 관계자를 인용해 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 관계자는 “한국은 미국을 반도체산업의 핵심 장기 파트너로 여기고 있으며, 이런 관계를 망가뜨리고 싶지 않아 마이크론 사태를 이용하는 것을 경계하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나라 전체가 ‘기승전 반도체’… TSMC는 山같은 존재</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304293&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304293&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052821100741394_1685275807_0924304293.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“TSMC는 나라 경제를 지탱한다. 우리가 기댈 수 있는 산(山)과 같은 존재다.” 지난 23일 TSMC 모리스 창 빌딩 앞에서 만난 직원 요우(游·35)씨는 ‘TSMC는 대만인에게 어떤 의미’인지 묻자 망설임 없이 답했다. ‘대만의 실리콘밸리’로 불리는 신주(新竹)시 과학공업단지 곳곳에는 TSMC 공장이 자리하고 있다. 창업주의 업적을 기리기 위해 2018년 이름을 바꾼 본사(모리스 창 빌딩)는 아담하면서도 강렬했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;요우씨는 TSMC가 세계 1위 파운드리(반도체 위탁생산)로 성장한 비결에 대해 고객사와의 깊은 신뢰관계를 먼저 꼽았다. TSMC의 경영 신조인 ‘고객과 경쟁하지 않는다’에 관한 얘기다. 이는 모리스 창 빌딩 바로 옆에 붙어 있는 TSMC 혁신관에서도 확인할 수 있다. 혁신관 투어는 ‘TSMC는 반도체를 자체 생산하지 않고 오직 파운드리로만 회사를 운영하겠다’는 내용을 담은 소개영상으로 시작한다. 요우씨는 “(기술유출 우려 없이) 고객사의 기밀사항을 잘 지키고 계약조건에 맞는 고객 맞춤형 제품을 양산하는 것이 TSMC의 최대 경쟁력”이라고 강조했다. 이어 “공장은 3교대로 돌아가는데 인력이 충분하고 가동률이 높아 생산능력이 안정적이다. 경쟁사가 간극을 좁히기 힘든 고급 기술력을 보유하고 있다”고 덧붙였다. 인근 정보통신기술(ICT) 회사에서 일하고 있다는 20대 남성도 “TSMC는 삼성전자, SK하이닉스와 비교해 최신 공정기술경쟁력의 우위를 자랑하고 세계 1위라는 인식을 모든 대만인이 갖고 있다”고 치켜세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평일 오후 2시에도 TSMC 혁신관은 중·고등학생을 비롯한 인파로 북적였다. 100% 예약제인 탓에 발길을 돌리는 외국인도 눈에 띄었다. 베일에 꽁꽁 싸인 TSMC의 내부 공정을 볼 수 있는 대형 화면에서 한참을 머물렀다. 혁신관에는 작은 집적회로가 삶을 풍요롭게 만든 역사와 반도체가 지배하는 인류의 일상을 담았다. TSMC가 국가경제에 얼마나 기여하는지도 비중 있게 다뤘다. 2021년 기준으로 TSMC는 대만 국내총생산(GDP)의 5.7%, 전체 수출의 9.7%를 담당한다. TSMC와 직원, 주주의 소득세 기여도는 11.3%에 달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실물과 닮은 인공지능(AI) 모리스 창에게 묻고 답하는 코너도 있다. “반도체산업은 여전히 성장하고 있는가” “미래세대가 이 산업에 투자할 가치가 있다고 생각하는가”라고 질문하자 AI 모리스 창은 “반도체는 식품이나 농업처럼 모든 산업의 근간이다. 반도체산업의 성장이 더뎌지더라도 국가의 평균 경제성장 속도를 능가할 것이다. 이 산업에서 일자리를 갖는 건 삶을 결정할 것이고, 이게 젊은이들이 반도체산업에 뛰어들어야 하는 이유”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕증권거래소에 상장한 TSMC의 시가총액은 28일 현재 약 670조원이다. 세계 10위 수준이다. 삼성전자(약 468조원)와 SK하이닉스(약 80조원)를 월등히 앞선다. 반도체산업의 급성장으로 지난해 대만의 1인당 GDP는 3만2811달러에 이르렀다. 18년 만에 처음으로 한국(3만2237달러)을 추월했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신주(대만)=글·사진 김혜원 기자 kime@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김기현·이재명 ‘TV 토론’ 본격 논의… 후쿠시마 오염수·간호법 등 의제 될 듯</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304323&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304323&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052814582140734_1685253501_0924304323.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김기현 국민의힘 대표와 이재명 더불어민주당 대표가 공개적인 정책 토론에 합의하면서 양당이 두 대표의 TV토론 준비에 돌입했다. 앞서 김 대표의 ‘식사 회동’ 제안에 이 대표가 ‘정책 대화’를 역제안하고, 다시 김 대표가 ‘공개 TV토론’을 제안하면서 성사된 양당 대표 회동이다. 이를 두고 오랜 ‘정국 냉각기’의 돌파구가 생길 수 있다는 기대감과 결국 서로의 입장 차만 확인하는 자리가 될 것이라는 우려가 교차하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장동혁 국민의힘 원내대변인은 28일 국회에서 기자들과 만나 “당대표들이 소통의 의회 정치를 복원하자면서 만남을 이야기했고 TV토론으로 이어졌다”며 “연휴 이후부터 논의를 진행하면 6월 초에 일정이 잡히지 않을까 싶다”고 말했다. 민주당 지도부 관계자는 국민일보와의 통화에서 “토론 의제에 대해서는 특별한 제한을 두지 않을 것 같다”면서 “우선 일정부터 정하는 단계”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양당 대표의 TV토론 의제로는 정부의 외교정책과 여야 쟁점 법안들이 꼽힌다. 현재 여야는 일본의 후쿠시마 원전 오염수 방류에 대한 대응을 놓고 크게 충돌하고 있다. 국민의힘은 국제원자력기구(IAEA) 등의 과학적인 결론을 중심으로 논의하자는 입장인 반면, 민주당은 한국의 독자적인 검증을 주장하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 재의를 요구해 다시 국회로 넘어온 간호법 제정안을 두고도 양당 대표가 충돌할 가능성이 크다. 간호법은 오는 30일 본회의 재표결에서 국민의힘의 반대표로 법안 폐기가 확실시된다. 여야의 힘겨루기로 간호법 절충안 마련에는 속도가 붙지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야가 충돌하는 법안은 간호법만이 아니다. 6월 임시국회에선 민주당이 공영방송 지배구조 개선법(방송 3법 개정안)과 노란봉투법(노동조합 및 노동관계조정법 일부개정안) 등을 강행 처리할 가능성이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 쟁점 법안에 대한 여야 입장이 평행선을 달리면서 TV토론에선 ‘여론전’이 주를 이룰 것으로 보인다. 국민의힘은 민주당의 행태를 ‘악법 폭주’로 규정하고 민심에 호소하는 전략을 짤 것으로 예상된다. 장 원내대변인은 “(야당이) 힘으로 밀어붙이면 딱히 할 수 있는 건 없지만 그런 법들이 어떤 문제가 있는지는 정확하게 알릴 필요가 있다”고 말했다. 반면 민주당은 윤 대통령의 잇단 거부권 행사를 ‘행정 독재’라고 비난하며 맞불을 놓을 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 김진표 국회의장의 제안으로 물밑 조율 중이던 윤 대통령과 여야 원내대표, 국회 상임위원장단의 회동은 무산됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 박장군 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김기현·이재명 ‘TV 토론’ 본격 논의… 후쿠시마 오염수·간호법 등 의제 될 듯</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304323&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304323&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052814582140734_1685253501_0924304323.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김기현 국민의힘 대표와 이재명 더불어민주당 대표가 공개적인 정책 토론에 합의하면서 양당이 두 대표의 TV토론 준비에 돌입했다. 앞서 김 대표의 ‘식사 회동’ 제안에 이 대표가 ‘정책 대화’를 역제안하고, 다시 김 대표가 ‘공개 TV토론’을 제안하면서 성사된 양당 대표 회동이다. 이를 두고 오랜 ‘정국 냉각기’의 돌파구가 생길 수 있다는 기대감과 결국 서로의 입장 차만 확인하는 자리가 될 것이라는 우려가 교차하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장동혁 국민의힘 원내대변인은 28일 국회에서 기자들과 만나 “당대표들이 소통의 의회 정치를 복원하자면서 만남을 이야기했고 TV토론으로 이어졌다”며 “연휴 이후부터 논의를 진행하면 6월 초에 일정이 잡히지 않을까 싶다”고 말했다. 민주당 지도부 관계자는 국민일보와의 통화에서 “토론 의제에 대해서는 특별한 제한을 두지 않을 것 같다”면서 “우선 일정부터 정하는 단계”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양당 대표의 TV토론 의제로는 정부의 외교정책과 여야 쟁점 법안들이 꼽힌다. 현재 여야는 일본의 후쿠시마 원전 오염수 방류에 대한 대응을 놓고 크게 충돌하고 있다. 국민의힘은 국제원자력기구(IAEA) 등의 과학적인 결론을 중심으로 논의하자는 입장인 반면, 민주당은 한국의 독자적인 검증을 주장하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 재의를 요구해 다시 국회로 넘어온 간호법 제정안을 두고도 양당 대표가 충돌할 가능성이 크다. 간호법은 오는 30일 본회의 재표결에서 국민의힘의 반대표로 법안 폐기가 확실시된다. 여야의 힘겨루기로 간호법 절충안 마련에는 속도가 붙지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야가 충돌하는 법안은 간호법만이 아니다. 6월 임시국회에선 민주당이 공영방송 지배구조 개선법(방송 3법 개정안)과 노란봉투법(노동조합 및 노동관계조정법 일부개정안) 등을 강행 처리할 가능성이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 쟁점 법안에 대한 여야 입장이 평행선을 달리면서 TV토론에선 ‘여론전’이 주를 이룰 것으로 보인다. 국민의힘은 민주당의 행태를 ‘악법 폭주’로 규정하고 민심에 호소하는 전략을 짤 것으로 예상된다. 장 원내대변인은 “(야당이) 힘으로 밀어붙이면 딱히 할 수 있는 건 없지만 그런 법들이 어떤 문제가 있는지는 정확하게 알릴 필요가 있다”고 말했다. 반면 민주당은 윤 대통령의 잇단 거부권 행사를 ‘행정 독재’라고 비난하며 맞불을 놓을 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 김진표 국회의장의 제안으로 물밑 조율 중이던 윤 대통령과 여야 원내대표, 국회 상임위원장단의 회동은 무산됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 박장군 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[뉴스룸에서] ‘서울, 마이 소울’의 운명은</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304236&amp;code=11171222&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304236&amp;code=11171222&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023031922130356735_1679231583_0924304236.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘아이·서울·유(I·SEOUL·U)’는 서울의 도시 브랜드가 정쟁이 된 첫 사례다. 2002년 이명박 시장이 처음으로 ‘하이 서울(Hi, Seoul)’을 제정했고, 후임 오세훈 시장은 ‘하이, 서울’ 아래에 ‘소울 오브 아시아(Soul of Asia)’를 덧붙이는 선에서 브랜드를 수정했다. 그러다 더불어민주당 소속 박원순 시장이 당선되면서 완전히 새로운 브랜드를 만들려 한 것이다. 당시 오 시장은 이를 두고 “세계적으로 성공한 브랜드는 2% 부족하다 느낄 때 이를 꽉 깨물고 참고, 3대를 내려가면 정착한다”며 “‘소울 오브 아시아’를 중국이 거부감을 보여 바꾼다는 설명은 조금 비겁하다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘아이·서울·유’ 자체의 논란도 있었다. ‘나는 너를 서울한다’는 의미인데, 도대체 ‘서울하다’를 어떻게 해석해야 하는지 모르겠다는 지적이 많았다. 결국 시는 2015년 10월 서울광장에서 열린 브랜드 선포식까지도 최종안을 확정하지 못했다. 그리고 선포식에 시민과 전문가를 불러모아 선호 투표를 했다. ‘서울링(Seouling)’과 ‘서울메이트(SEOULMATE)’까지 3개의 후보 중 시민 사전투표에선 ‘서울메이트’가 1위를 차지했지만 현장에서 시민·전문가의 몰표로 ‘아이·서울·유’가 최종 채택됐다. ‘너와 내가 연결되는 서울’이라는 현장 프리젠테이션이 영향력을 발휘했다고 한다. 어쨌든 다수 시민이 마뜩잖아했지만 시는 선호 투표 형식을 통해 이를 관철했다. 그리고 종국엔 여러 논란이 뭉뚱그려져 혈세 낭비 문제로 귀결됐다. 브랜드 선포식 3억원, 브랜드 개발비 5억원 등 시가 슬로건을 확정하는 데에만 수억원을 투입했기 때문이다. 이게 그 정도로 중요한 일인지, 정말 실익이 있는 건지 날 선 공방이 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시가 8년 만에 다시 도시 브랜드를 교체한다. 최종 선택된 슬로건은 ‘서울, 마이 소울(Seoul, my soul)’이다. ‘소울 오브 아시아’에 이은 오 시장의 두 번째 ‘소울’ 시리즈쯤 된다. ‘나의 영혼, 서울’이란 뜻이 ‘아이·서울·유’보단 직관적이어서 의미를 두곤 별말이 없는데 브랜드 디자인이 주목받고 있다. 공개된 디자인 4종을 두고 ‘촌스럽다’는 반응이 많아서다. 시는 기존 계획을 철회하고, 시민 공모전을 통해 최종 디자인을 확정하겠다며 사태를 조기 수습했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 브랜드 디자인은 우여곡절이 많았다. 이번 작업에서 시가 가장 신경 썼던 건 다름 아닌 혈세 낭비 논란이었다. 브랜드 디자인을 위해 디자인 회사에 지급한 비용은 2000만원 수준이다. 해당 회사는 사회 기여 차원에서 실비만 받았다고 한다. ‘서울, 마이 소울’ 조형물은 포스코가 환경·사회·지배구조(ESG) 활동 차원에서 ‘아이·서울·유’ 조형물을 재활용해 무료로 제작해주기로 했다. 브랜드에 담을 ‘서울의 가치’ 찾기 용역과 디자인 용역을 더해 전체 지출한 비용은 1억5000만원 수준이다. ‘아이·서울·유’ 브랜드 제작비의 5분의 1 정도가 투입됐다. 업체에서 받은 디자인에 시 내부 디자인정책부서 조언을 받아 확정한 게 이번 시안이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시가 이렇게 제작비를 아끼려 한 건 지난 정쟁의 영향을 받아서다. 그럼 이렇게 만든 ‘서울, 마이 소울’ 도시 브랜드는 3대 동안 유지될 수 있을까? 차기 시장이 바뀌면 다음엔 ‘아이·서울·유’의 버전 2가 나오진 않을까? 세금을 낭비하는 것도, 쓸 돈을 안 쓰는 것도 영 별로다. 하지만 그것보다 중요한 건 도시 브랜드가 정쟁이 아닌 올곧이 철학과 예술의 영역에서 검토돼야 한다는 점이라 생각한다. 문화·예술 영역에 정치가 묻어서 좋은 모습을 본 기억이 거의 없는 것 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강준구 사회2부 차장 eyes@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[뉴스룸에서] ‘서울, 마이 소울’의 운명은</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304236&amp;code=11171222&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304236&amp;code=11171222&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023031922130356735_1679231583_0924304236.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘아이·서울·유(I·SEOUL·U)’는 서울의 도시 브랜드가 정쟁이 된 첫 사례다. 2002년 이명박 시장이 처음으로 ‘하이 서울(Hi, Seoul)’을 제정했고, 후임 오세훈 시장은 ‘하이, 서울’ 아래에 ‘소울 오브 아시아(Soul of Asia)’를 덧붙이는 선에서 브랜드를 수정했다. 그러다 더불어민주당 소속 박원순 시장이 당선되면서 완전히 새로운 브랜드를 만들려 한 것이다. 당시 오 시장은 이를 두고 “세계적으로 성공한 브랜드는 2% 부족하다 느낄 때 이를 꽉 깨물고 참고, 3대를 내려가면 정착한다”며 “‘소울 오브 아시아’를 중국이 거부감을 보여 바꾼다는 설명은 조금 비겁하다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘아이·서울·유’ 자체의 논란도 있었다. ‘나는 너를 서울한다’는 의미인데, 도대체 ‘서울하다’를 어떻게 해석해야 하는지 모르겠다는 지적이 많았다. 결국 시는 2015년 10월 서울광장에서 열린 브랜드 선포식까지도 최종안을 확정하지 못했다. 그리고 선포식에 시민과 전문가를 불러모아 선호 투표를 했다. ‘서울링(Seouling)’과 ‘서울메이트(SEOULMATE)’까지 3개의 후보 중 시민 사전투표에선 ‘서울메이트’가 1위를 차지했지만 현장에서 시민·전문가의 몰표로 ‘아이·서울·유’가 최종 채택됐다. ‘너와 내가 연결되는 서울’이라는 현장 프리젠테이션이 영향력을 발휘했다고 한다. 어쨌든 다수 시민이 마뜩잖아했지만 시는 선호 투표 형식을 통해 이를 관철했다. 그리고 종국엔 여러 논란이 뭉뚱그려져 혈세 낭비 문제로 귀결됐다. 브랜드 선포식 3억원, 브랜드 개발비 5억원 등 시가 슬로건을 확정하는 데에만 수억원을 투입했기 때문이다. 이게 그 정도로 중요한 일인지, 정말 실익이 있는 건지 날 선 공방이 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시가 8년 만에 다시 도시 브랜드를 교체한다. 최종 선택된 슬로건은 ‘서울, 마이 소울(Seoul, my soul)’이다. ‘소울 오브 아시아’에 이은 오 시장의 두 번째 ‘소울’ 시리즈쯤 된다. ‘나의 영혼, 서울’이란 뜻이 ‘아이·서울·유’보단 직관적이어서 의미를 두곤 별말이 없는데 브랜드 디자인이 주목받고 있다. 공개된 디자인 4종을 두고 ‘촌스럽다’는 반응이 많아서다. 시는 기존 계획을 철회하고, 시민 공모전을 통해 최종 디자인을 확정하겠다며 사태를 조기 수습했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 브랜드 디자인은 우여곡절이 많았다. 이번 작업에서 시가 가장 신경 썼던 건 다름 아닌 혈세 낭비 논란이었다. 브랜드 디자인을 위해 디자인 회사에 지급한 비용은 2000만원 수준이다. 해당 회사는 사회 기여 차원에서 실비만 받았다고 한다. ‘서울, 마이 소울’ 조형물은 포스코가 환경·사회·지배구조(ESG) 활동 차원에서 ‘아이·서울·유’ 조형물을 재활용해 무료로 제작해주기로 했다. 브랜드에 담을 ‘서울의 가치’ 찾기 용역과 디자인 용역을 더해 전체 지출한 비용은 1억5000만원 수준이다. ‘아이·서울·유’ 브랜드 제작비의 5분의 1 정도가 투입됐다. 업체에서 받은 디자인에 시 내부 디자인정책부서 조언을 받아 확정한 게 이번 시안이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시가 이렇게 제작비를 아끼려 한 건 지난 정쟁의 영향을 받아서다. 그럼 이렇게 만든 ‘서울, 마이 소울’ 도시 브랜드는 3대 동안 유지될 수 있을까? 차기 시장이 바뀌면 다음엔 ‘아이·서울·유’의 버전 2가 나오진 않을까? 세금을 낭비하는 것도, 쓸 돈을 안 쓰는 것도 영 별로다. 하지만 그것보다 중요한 건 도시 브랜드가 정쟁이 아닌 올곧이 철학과 예술의 영역에서 검토돼야 한다는 점이라 생각한다. 문화·예술 영역에 정치가 묻어서 좋은 모습을 본 기억이 거의 없는 것 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강준구 사회2부 차장 eyes@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“강아지 키우려면 세금 내라” 여론에… 정부 “필요시 검토”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304284&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304284&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052823270341476_1685284023_0924304284.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;반려동물로 인한 각종 사회문제가 빈발하면서 일각에서 반려동물 사육세(보유세)를 부과해야 한다는 목소리가 나오고 있다. 정부는 필요시 사육세 신설을 검토하겠다는 입장이지만 1000만명 넘는 반려인의 반발에 현실화될지는 미지수다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일 정부에 따르면 농림축산식품부는 최근 반려동물 사육세 신설을 요청한 국민제안에 대해 “필요시 연구용역 등을 통해 해외사례뿐 아니라 추진 시 장단점 등을 충분히 검토해 정책 방향을 설정하겠다”고 답변했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 국내 반려동물 양육 인구는 602만 가구, 1306만명으로 추정된다. 국민 4명 중 1명(25.4%)이 동물을 키우고 있다. 동물 숫자가 늘면서 개 물림 사고, 아파트 층간소음이나 배설물 민원, 동물 학대와 유기 등이 사회적 문제로 떠오르고 있다. 이에 비반려인을 중심으로 반려동물 사육세를 도입해야 한다는 주장이 꾸준히 제기돼 왔다. 반려동물을 보유한 가구에 세금을 부과해 반려인의 조건을 강화하고 책임을 높이는 방식으로 동물권을 보호해야 한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052823270341477_1685284024_0924304284.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;실제로 2006년 ‘반려동물 부담금법’이 국회에 발의됐다. 반려인이 동물 1마리당 10만원의 부담금을 내는 게 법안의 골자였지만 동물단체 반발로 폐기됐다. 2년 뒤인 2008년 기획재정부는 이듬해 경제운용방향을 발표하면서 지방자치단체가 자율적으로 조례에 지방세 세목을 신설할 수 있도록 했다. 신규 세목 가운데 하나로 애견세가 지목되자 다시 한번 국민적 저항이 일었다. 이후 농식품부는 2020년 동물복지 종합계획을 발표하며 “2022년부터 반려동물 보유세 또는 부담금 도입 등을 검토하겠다”고 재차 밝혔지만 결국 흐지부지됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반려동물 사육세는 윤석열 대통령이 대선 후보 시절 언급한 공약 중 하나다. 윤 대통령은 지난해 1월 “동물을 등록하면 세금을 조금 내는 대신 의료보험 혜택을 받을 수 있게 하겠다”고 밝혔다. 정황근 농식품부 장관도 지난해 8월 “반려동물 보유세의 경우 내년에 의견을 수렴해 연구용역을 진행하겠다”고 언급했지만 진척이 없는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동물복지 선진국은 이미 반려동물 관련 세금을 운영하고 있다. 독일은 반려견 1마리당 최대 600유로(85만원)를 지방세로 걷고 있다. 네덜란드와 오스트리아 등도 반려견 보유세(약 10만원)를 부과하고 있다. 비용은 중성화 수술 지원이나 ‘동물 경찰’ 운영비 등에 투입된다. 미국과 싱가포르, 스페인 등도 관련 세금제도를 갖고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 반려동물 사육세가 국내에 도입되면 유기동물이 오히려 늘 것이라는 반론도 나온다. 60대 이상 은퇴가구의 경우 금전적 부담 탓에 양육을 포기할 수 있다는 것이다. 반려동물 등록률이 50%대에 그치는 상황에서 세금 징수가 제대로 이뤄질지도 의문이다. 한 동물단체 관계자는 “정부가 동물복지에 대한 분명한 청사진을 내놓지 않고 사육세만 거둔다면 국민 동의를 얻기 어려울 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박세환 기자 foryou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“강아지 키우려면 세금 내라” 여론에… 정부 “필요시 검토”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304284&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304284&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052823270341476_1685284023_0924304284.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;반려동물로 인한 각종 사회문제가 빈발하면서 일각에서 반려동물 사육세(보유세)를 부과해야 한다는 목소리가 나오고 있다. 정부는 필요시 사육세 신설을 검토하겠다는 입장이지만 1000만명 넘는 반려인의 반발에 현실화될지는 미지수다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일 정부에 따르면 농림축산식품부는 최근 반려동물 사육세 신설을 요청한 국민제안에 대해 “필요시 연구용역 등을 통해 해외사례뿐 아니라 추진 시 장단점 등을 충분히 검토해 정책 방향을 설정하겠다”고 답변했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 국내 반려동물 양육 인구는 602만 가구, 1306만명으로 추정된다. 국민 4명 중 1명(25.4%)이 동물을 키우고 있다. 동물 숫자가 늘면서 개 물림 사고, 아파트 층간소음이나 배설물 민원, 동물 학대와 유기 등이 사회적 문제로 떠오르고 있다. 이에 비반려인을 중심으로 반려동물 사육세를 도입해야 한다는 주장이 꾸준히 제기돼 왔다. 반려동물을 보유한 가구에 세금을 부과해 반려인의 조건을 강화하고 책임을 높이는 방식으로 동물권을 보호해야 한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052823270341477_1685284024_0924304284.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;실제로 2006년 ‘반려동물 부담금법’이 국회에 발의됐다. 반려인이 동물 1마리당 10만원의 부담금을 내는 게 법안의 골자였지만 동물단체 반발로 폐기됐다. 2년 뒤인 2008년 기획재정부는 이듬해 경제운용방향을 발표하면서 지방자치단체가 자율적으로 조례에 지방세 세목을 신설할 수 있도록 했다. 신규 세목 가운데 하나로 애견세가 지목되자 다시 한번 국민적 저항이 일었다. 이후 농식품부는 2020년 동물복지 종합계획을 발표하며 “2022년부터 반려동물 보유세 또는 부담금 도입 등을 검토하겠다”고 재차 밝혔지만 결국 흐지부지됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반려동물 사육세는 윤석열 대통령이 대선 후보 시절 언급한 공약 중 하나다. 윤 대통령은 지난해 1월 “동물을 등록하면 세금을 조금 내는 대신 의료보험 혜택을 받을 수 있게 하겠다”고 밝혔다. 정황근 농식품부 장관도 지난해 8월 “반려동물 보유세의 경우 내년에 의견을 수렴해 연구용역을 진행하겠다”고 언급했지만 진척이 없는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동물복지 선진국은 이미 반려동물 관련 세금을 운영하고 있다. 독일은 반려견 1마리당 최대 600유로(85만원)를 지방세로 걷고 있다. 네덜란드와 오스트리아 등도 반려견 보유세(약 10만원)를 부과하고 있다. 비용은 중성화 수술 지원이나 ‘동물 경찰’ 운영비 등에 투입된다. 미국과 싱가포르, 스페인 등도 관련 세금제도를 갖고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 반려동물 사육세가 국내에 도입되면 유기동물이 오히려 늘 것이라는 반론도 나온다. 60대 이상 은퇴가구의 경우 금전적 부담 탓에 양육을 포기할 수 있다는 것이다. 반려동물 등록률이 50%대에 그치는 상황에서 세금 징수가 제대로 이뤄질지도 의문이다. 한 동물단체 관계자는 “정부가 동물복지에 대한 분명한 청사진을 내놓지 않고 사육세만 거둔다면 국민 동의를 얻기 어려울 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박세환 기자 foryou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>괌 고립 한국 여행객 3400명, 오늘부터 국적기로 데려온다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304330&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304330&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052821110441399_1685275864_0924304330.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘슈퍼 태풍’ 마와르 피해로 운영이 중단된 괌 국제공항이 29일 오후 3시(현지시간) 운영이 재개된다. 이에 따라 괌에서 발이 묶인 한국인 여행객 3400여명의 귀국길이 열렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외교부는 28일 출입기자들에게 문자메시지를 보내 “국적기(대한항공)가 29일 오후 5시 괌에 도착해 오후 7시 인천(공항)으로 출발할 예정”이라고 밝혔다. 대한항공은 더 많은 여행객을 태우기 위해 평상시 투입하던 135석 기종(B737) 대신 336석 기종(B777)을 투입할 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부 당국자는 국민일보와의 통화에서 “제주항공 여객기가 대한항공 여객기보다 이른 시점인 29일 오후 4시5분 괌에 먼저 도착하는 방안도 논의되고 있다”고 말했다. 괌에서 인천공항까지 비행시간이 4시간15분인 점을 고려하면 한국인 여행객들은 30일 오전 1시 이후 한국에 도착할 것으로 예상된다. 괌 공항 운영이 재개되면서 외교부는 직원 4명으로 구성된 신속대응팀도 첫 비행기를 통해 파견할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국인 여행객들은 단전, 비상약 문제 등으로 어려움을 겪는 것으로 전해졌다. 지난 22일부터 괌에 체류 중인 이세라(38)씨는 국민일보에 “한 호텔에서는 아직 전기, 물 공급 문제가 해결되지 않아 투숙객들이 옆에 있는 호텔 로비에 와 화장실을 사용하거나 쉬었지만 사람이 많아져 호텔 측에서 이를 막았다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;단전으로 냉장고가 제대로 작동되지 않아 음식이 상하는 등 문제도 발생한 것으로 알려졌다. 이씨는 “전날 한 식당에서 음식을 먹은 분들이 장염에 많이 걸린 것 같다”며 “오픈채팅방에서 약을 구하는 분이 많았다”고 말했다. 현지에선 ‘주유 대란’도 이어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 여행객은 현지 한인이 제공한 숙소에 머물고 있다. 괌 한국여성회 회장 켈리 박(55)씨는 통화에서 “질병으로 몸이 불편한 한 분이 머물고 싶다는 연락을 해 며칠간 함께 지내기로 했다”고 말했다. 정부도 현지 한인회 도움으로 임시숙소 3곳을 확보했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4등급(카테고리4)으로 분류되는 마와르는 지난 24∼25일 괌을 강타했다. 시속 240㎞가 넘는 강풍에 전신주가 쓰러져 전기가 끊기고 상하수도 가동이 중단됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 김영선 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>괌 고립 한국 여행객 3400명, 오늘부터 국적기로 데려온다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304330&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304330&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052821110441399_1685275864_0924304330.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘슈퍼 태풍’ 마와르 피해로 운영이 중단된 괌 국제공항이 29일 오후 3시(현지시간) 운영이 재개된다. 이에 따라 괌에서 발이 묶인 한국인 여행객 3400여명의 귀국길이 열렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외교부는 28일 출입기자들에게 문자메시지를 보내 “국적기(대한항공)가 29일 오후 5시 괌에 도착해 오후 7시 인천(공항)으로 출발할 예정”이라고 밝혔다. 대한항공은 더 많은 여행객을 태우기 위해 평상시 투입하던 135석 기종(B737) 대신 336석 기종(B777)을 투입할 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부 당국자는 국민일보와의 통화에서 “제주항공 여객기가 대한항공 여객기보다 이른 시점인 29일 오후 4시5분 괌에 먼저 도착하는 방안도 논의되고 있다”고 말했다. 괌에서 인천공항까지 비행시간이 4시간15분인 점을 고려하면 한국인 여행객들은 30일 오전 1시 이후 한국에 도착할 것으로 예상된다. 괌 공항 운영이 재개되면서 외교부는 직원 4명으로 구성된 신속대응팀도 첫 비행기를 통해 파견할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국인 여행객들은 단전, 비상약 문제 등으로 어려움을 겪는 것으로 전해졌다. 지난 22일부터 괌에 체류 중인 이세라(38)씨는 국민일보에 “한 호텔에서는 아직 전기, 물 공급 문제가 해결되지 않아 투숙객들이 옆에 있는 호텔 로비에 와 화장실을 사용하거나 쉬었지만 사람이 많아져 호텔 측에서 이를 막았다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;단전으로 냉장고가 제대로 작동되지 않아 음식이 상하는 등 문제도 발생한 것으로 알려졌다. 이씨는 “전날 한 식당에서 음식을 먹은 분들이 장염에 많이 걸린 것 같다”며 “오픈채팅방에서 약을 구하는 분이 많았다”고 말했다. 현지에선 ‘주유 대란’도 이어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 여행객은 현지 한인이 제공한 숙소에 머물고 있다. 괌 한국여성회 회장 켈리 박(55)씨는 통화에서 “질병으로 몸이 불편한 한 분이 머물고 싶다는 연락을 해 며칠간 함께 지내기로 했다”고 말했다. 정부도 현지 한인회 도움으로 임시숙소 3곳을 확보했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4등급(카테고리4)으로 분류되는 마와르는 지난 24∼25일 괌을 강타했다. 시속 240㎞가 넘는 강풍에 전신주가 쓰러져 전기가 끊기고 상하수도 가동이 중단됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 김영선 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>IPEF, 공급망 위기시 中 대응 네트워크 가동</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304296&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304296&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052806321440408_1685223134_0924304296.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 주도의 다자 경제협력체 ‘인도·태평양 경제프레임워크(IPEF)’ 14개 참여국이 중국 의존도를 낮추기 위한 공급망 협정을 타결했다. 공급망 위기가 발생하면 상호 공조를 통해 대응토록 하는 경제 네트워크를 구성키로 한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 산업통상자원부, 미 상무부 등 IPEF 14개 참여국은 27일(현지시간) 미 디트로이트에서 개최된 IPEF 장관회의 공동 보도자료를 내고 공급망 협정 타결을 발표했다. 지난해 5월 IPEF 출범 이후 나온 첫 합의다. 상무부는 “공급망 분야의 첫 국제 협정”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;참여국은 공급망 위기가 발생하면 ‘공급망 위기대응 네트워크’를 가동해 상호 공조를 요청하고 대체 공급처 파악, 대체 운송경로 개발, 신속 통관 등 협력 방안을 협의키로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 공급망에 부정적 영향을 주는 조치를 자제하고 공급선 다변화를 위해 투자 확대와 공동 연구·개발(R&amp;D)에 나서기로 했다. 관련 이행상황 점검을 위해 14개국 정부 관계자로 ‘공급망 위원회’를 구성한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;참여국은 또 공급망 안정화에 필수적인 숙련 노동자 육성과 국제노동기구(ILO) 및 국내법에 근거한 노동환경 개선을 위해 노력하기로 했다. 각국의 노동권 관련 현황을 파악하고 개선 사항을 발굴하기 위한 ‘노사정 자문기구’를 구성해 현장의 노사 관련 상황을 점검한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 “중국에 대한 각국의 중요 제품 의존도를 낮추고 전쟁이나 전염병, 기후변화와 같은 위기를 더 잘 극복하도록 하기 위한 노력의 일환”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IPEF 참여국은 서명을 위한 최종 문안을 준비하기 위해 추가적인 자국 내 협의 및 포괄적인 법률 검토 등의 단계를 밟는다. 이후 각국 내 절차에 따라 서명을 거쳐 비준, 수락 또는 승인을 받게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IPEF는 조 바이든 미 행정부 주도로 지난해 5월 공식 출범했다. 미국 한국 일본 호주 인도 태국 말레이시아 인도네시아 베트남 필리핀 싱가포르 브루나이 뉴질랜드 피지 14개국이 참여하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 미 상공회의소, 전미제조업협회 등 경제단체는 “회담의 내용과 방향이 의미 있는 전략적·상업적 성과를 내지 못할 뿐 아니라 인도·태평양 지역과 그 밖의 지역에서 미국의 무역 및 경제적 이익을 위태롭게 할 위험이 있다”며 우려를 담은 서한을 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>IPEF, 공급망 위기시 中 대응 네트워크 가동</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304296&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304296&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052806321440408_1685223134_0924304296.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 주도의 다자 경제협력체 ‘인도·태평양 경제프레임워크(IPEF)’ 14개 참여국이 중국 의존도를 낮추기 위한 공급망 협정을 타결했다. 공급망 위기가 발생하면 상호 공조를 통해 대응토록 하는 경제 네트워크를 구성키로 한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 산업통상자원부, 미 상무부 등 IPEF 14개 참여국은 27일(현지시간) 미 디트로이트에서 개최된 IPEF 장관회의 공동 보도자료를 내고 공급망 협정 타결을 발표했다. 지난해 5월 IPEF 출범 이후 나온 첫 합의다. 상무부는 “공급망 분야의 첫 국제 협정”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;참여국은 공급망 위기가 발생하면 ‘공급망 위기대응 네트워크’를 가동해 상호 공조를 요청하고 대체 공급처 파악, 대체 운송경로 개발, 신속 통관 등 협력 방안을 협의키로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 공급망에 부정적 영향을 주는 조치를 자제하고 공급선 다변화를 위해 투자 확대와 공동 연구·개발(R&amp;D)에 나서기로 했다. 관련 이행상황 점검을 위해 14개국 정부 관계자로 ‘공급망 위원회’를 구성한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;참여국은 또 공급망 안정화에 필수적인 숙련 노동자 육성과 국제노동기구(ILO) 및 국내법에 근거한 노동환경 개선을 위해 노력하기로 했다. 각국의 노동권 관련 현황을 파악하고 개선 사항을 발굴하기 위한 ‘노사정 자문기구’를 구성해 현장의 노사 관련 상황을 점검한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 “중국에 대한 각국의 중요 제품 의존도를 낮추고 전쟁이나 전염병, 기후변화와 같은 위기를 더 잘 극복하도록 하기 위한 노력의 일환”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IPEF 참여국은 서명을 위한 최종 문안을 준비하기 위해 추가적인 자국 내 협의 및 포괄적인 법률 검토 등의 단계를 밟는다. 이후 각국 내 절차에 따라 서명을 거쳐 비준, 수락 또는 승인을 받게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IPEF는 조 바이든 미 행정부 주도로 지난해 5월 공식 출범했다. 미국 한국 일본 호주 인도 태국 말레이시아 인도네시아 베트남 필리핀 싱가포르 브루나이 뉴질랜드 피지 14개국이 참여하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 미 상공회의소, 전미제조업협회 등 경제단체는 “회담의 내용과 방향이 의미 있는 전략적·상업적 성과를 내지 못할 뿐 아니라 인도·태평양 지역과 그 밖의 지역에서 미국의 무역 및 경제적 이익을 위태롭게 할 위험이 있다”며 우려를 담은 서한을 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 난치병과 싸우는 셀린 디옹</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304184&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924304184&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052818140541165_1685265245_0924304184.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;21세기 팝의 여왕으로 불리는 레이디 가가가 2016년 발매한 다섯 번째 정규앨범은 ‘조앤(Joanne)’이다. 희귀병인 자가면역질환 ‘루푸스’를 앓고 19세에 세상을 떠난 고모 조앤과 가족에 대한 사랑을 담았다. 그런데 가족력 때문인지 가가도 루푸스 증세를 보였다. 공연이나 연습 전후로 주사나 마사지 치료를 수시로 받는다. 가가는 다큐멘터리 ‘레이디 가가:155㎝의 도발’에서 “복부가 뭉쳐서 근육이 내장을 쥐어짜는 듯하다. 엉덩이와 얼굴은 매일 아프다”며 고통을 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노래, 춤, 공연이 일상인 유명 가수들 중 난치병을 앓고 있는 이들이 적잖다. 창작의 고통보다 더한 육체적 고통을 안고 있으면서도 대중 앞에선 웃으며 노래를 불러온 것이다. 팝의 황제 마이클 잭슨은 하나도 아닌 두 개의 난치병을 앓았다. 피부에 흰색 반점이 퍼지는 ‘백반증’과 루푸스였다. 이 병들로 외모가 변한 잭슨은 ‘성형 중독자’라는 비난도 받았다. 그는 고통과 편견 속에서도 불멸의 노래들로 팝의 역사를 썼다. 현존 최고 가수로 꼽히는 저스틴 비버는 안면 마비와 난청을 유발하는 람세이헌트 증후군으로 공연 도중 쓰러지기까지 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그래미상 5개, 아카데미상 2개를 받은 명가수 셀린 디옹이 지난 27일 투병으로 내년까지 모든 월드 투어 일정을 취소한다고 밝혔다. 그는 100만명당 한 명꼴로 발생한다는 ‘전신 근육 강직인간증후군’을 앓고 있다. 소리와 촉각, 감정에 따라 근육 경련이 일어나는 병이다. 지난해 12월 이를 공개하며 올여름 공연을 취소한 디옹은 8월 이후 월드 투어 의지를 다졌지만 끝내 접어야 했다. 디옹은 타이타닉을 포함해 ‘미녀와 야수’ ‘시애틀의 잠 못 이루는 밤’ ‘업 클로즈 앤 퍼스널’ 등 주옥같은 영화 주제곡들을 불러 한국팬들도 많다. 디옹은 SNS에서 “포기하지 않겠다”고 다짐했다. 위대한 가수들은 팬들을 생각하며 질병을 극복해 왔다고 입을 모은다. 디옹이 서울 투어에서 타이타닉 주제가 ‘마이 하트 윌 고 온(My Heart Will Go On)’을 부르는 날을 고대한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고세욱 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“진단서 내고 왔어요” 라디오 출연 여경, 뒤늦은 해명</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307717&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307717&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2020070710273745231_1594085257_0018307717.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;라디오 프로그램 방청에 참여한 현직 경찰관이 “병가를 내고 왔다”고 말해 논란이 벌어졌다. 온라인 커뮤니티를 중심으로 적절하지 않다는 지적이 제기되자 경찰청은 자체 감사를 벌인 뒤 “연차 휴가를 냈지만 재미를 위해 병가라고 과장했다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 26일 SBS 라디오 프로그램 ‘두시탈출 컬투쇼’에는 경찰공무원 A씨가 출연했다. 전날 녹음된 방송분이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진행자는 “이분이 오늘 회사에서 체력 검정 날인데 진단서를 내고 컬투쇼에 오셨다”고 소개했다. 체력 검정일에 병가 휴가를 내고 라디오 방청에 왔다는 설명이었다. “회사는 (당신이) 어디 있는 줄 아느냐”는 진행자 질문에 A씨는 “아파서 집에서 쉬는 걸로 안다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방송이 나간 뒤 직장인 온라인 커뮤니티 ‘블라인드’를 중심으로 A씨의 처신이 부적절하다는 지적이 제기됐다. ‘아프다고 거짓말하고 라디오 방청을 간 게 적절하지 않다’는 비판이 쏟아졌다. 특히 여경인 A씨가 병가를 내고 체력 검정을 회피했다는 지점을 두고 젠더  갈등으로도 비화됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;논란이 커지자 경찰청도 자체 감사에 착수했다. A씨는 경기남부경찰청 소속 현직 경찰관으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰청 관계자는 28일 “자체 감사 결과 A씨가 연차휴가를 내고 방청에 갔으나 재미를 위해 병가라고 과장해 말한 것으로 확인됐다”고 해명했다. 병가를 냈다는 것은 A씨의 거짓말이었다는 것이다. 다만 경찰은 A씨의 이같은 거짓말이 논란이 됐기 때문에 향후 징계 여부를 검토할 수도 있다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한때 A씨가 제작진과 협의 하에 이같이 과장된 설명을 했다는 의혹도 제기됐지만, 제작진은 “제작진은 방청객께 그런 제안을 한 적이 일절 없다”며 “제작진이 재미를 위해 방송 내용 조작을 제안했다는 기사 내용은 결코 사실이 아니다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“진단서 내고 왔어요” 라디오 출연 여경, 뒤늦은 해명</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307717&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307717&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-28T19:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2020070710273745231_1594085257_0018307717.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;라디오 프로그램 방청에 참여한 현직 경찰관이 “병가를 내고 왔다”고 말해 논란이 벌어졌다. 온라인 커뮤니티를 중심으로 적절하지 않다는 지적이 제기되자 경찰청은 자체 감사를 벌인 뒤 “연차 휴가를 냈지만 재미를 위해 병가라고 과장했다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 26일 SBS 라디오 프로그램 ‘두시탈출 컬투쇼’에는 경찰공무원 A씨가 출연했다. 전날 녹음된 방송분이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진행자는 “이분이 오늘 회사에서 체력 검정 날인데 진단서를 내고 컬투쇼에 오셨다”고 소개했다. 체력 검정일에 병가 휴가를 내고 라디오 방청에 왔다는 설명이었다. “회사는 (당신이) 어디 있는 줄 아느냐”는 진행자 질문에 A씨는 “아파서 집에서 쉬는 걸로 안다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방송이 나간 뒤 직장인 온라인 커뮤니티 ‘블라인드’를 중심으로 A씨의 처신이 부적절하다는 지적이 제기됐다. ‘아프다고 거짓말하고 라디오 방청을 간 게 적절하지 않다’는 비판이 쏟아졌다. 특히 여경인 A씨가 병가를 내고 체력 검정을 회피했다는 지점을 두고 젠더  갈등으로도 비화됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;논란이 커지자 경찰청도 자체 감사에 착수했다. A씨는 경기남부경찰청 소속 현직 경찰관으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰청 관계자는 28일 “자체 감사 결과 A씨가 연차휴가를 내고 방청에 갔으나 재미를 위해 병가라고 과장해 말한 것으로 확인됐다”고 해명했다. 병가를 냈다는 것은 A씨의 거짓말이었다는 것이다. 다만 경찰은 A씨의 이같은 거짓말이 논란이 됐기 때문에 향후 징계 여부를 검토할 수도 있다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한때 A씨가 제작진과 협의 하에 이같이 과장된 설명을 했다는 의혹도 제기됐지만, 제작진은 “제작진은 방청객께 그런 제안을 한 적이 일절 없다”며 “제작진이 재미를 위해 방송 내용 조작을 제안했다는 기사 내용은 결코 사실이 아니다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘21세기 술탄’ 에르도안 튀르키예 대통령, 대선 승리</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307755&amp;code=61131411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307755&amp;code=61131411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-28T20:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052905210141498_1685305261_0018307755.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;레제프 타이이프 에르도안 튀르키예 대통령이 재선에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;튀르키예 관영 아나돌루 통신에 따르면 28일(현지시간) 오후 8시 55분 기준 투표함 99%가 개표된 가운데 에르도안 대통령은 52.08%를 득표했다. 47.92%를 얻은 공화인민당(CHP) 케말 클르츠다로을루 대표를 제쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 개표가 막바지에 달하자 에르도안 대통령은 &lt;span&gt;이날 오후 8시 15분쯤 이스탄불 거처 앞에서 대선 승리를 선언했다. 에르도안 대통령은 “&lt;/span&gt;&lt;span&gt;앞으로 5년간 튀르키예를 통치할 책임을 다시 맡겨준 모든 국민에게 감사한다”며 “&lt;/span&gt;여러분의 의지는 투표함에서 튀르키예의 굽히지 않는 불변의 힘이 됐다. 신의 뜻에 따라 여러분의 믿음에 보답하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에르도안 대통령은 “튀르키예가 오늘 유일한 승자”라며 “8500만 국민 모두가 승리했다”고 언급했다. 이어 “이번 승리로 ‘튀르키예 세기’의 문이 열렸다”면서 “이번 선거 결과는 아무도 튀르키예의 이익을 탐낼 수 없다는 것을 다시 한번 보여줬다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052905212141499_1685305281_0018307755.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이번 대선 승리로 에르도안 대통령은 최장 30년 집권할 수 있는 발판을 마련했다. 지난 2003년 총리에 오른 그는 총리와 대통령으로 20년간 권력을 유지하면서 “21세기 술탄”이라고도 불렸다. 이번 대선 승리가 확정되면 2028년까지 5년간 집권하게 된다. 터키 헌법에 따르면 중임 대통령이 임기 중 조기 대선을 실시해 당선되면 추가 5년 재임할 수 있다. 이 경우 2023년까지 최대 30년 집권하게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;튀르키예는 최근 극심한 인플레이션과 리라화 가치 폭락 등으로 경제가 파탄 직전의 상황이다. 또 지난 2월에는 대지진이 발생하면서 정부의 부실 대응과 부패 문제도 불거졌다. 이에 따라 정권심판론이 힘을 얻으며 야당 후보가 선전할 것으로 예상됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대선 직전까지만 해도 6개 야당 단일 후보인 공화인민당(CHP) 케말 클르츠다로을루 대표가 승리할 것이라는 관측이 적지 않았다. 선거 직전 여론조사에서 에르도안 대통령의 지지율은 40%대 초반에 머물렀지만, 케말 클르츠다로을루 대표의 지지율은 40% 후반에서 50%를 넘나들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에르도안 대통령이 재선에 성공하면서 튀르키예는 제왕적 대통령제 하의 권위주의 통치체제가 더욱 강화될 것으로 예상된다. 또 지역 패권을 추구하면서 미국 등 서방과의 불편한 관계도 계속될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘21세기 술탄’ 에르도안 튀르키예 대통령, 대선 승리</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307755&amp;code=61131411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307755&amp;code=61131411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-28T20:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052905210141498_1685305261_0018307755.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;레제프 타이이프 에르도안 튀르키예 대통령이 재선에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;튀르키예 관영 아나돌루 통신에 따르면 28일(현지시간) 오후 8시 55분 기준 투표함 99%가 개표된 가운데 에르도안 대통령은 52.08%를 득표했다. 47.92%를 얻은 공화인민당(CHP) 케말 클르츠다로을루 대표를 제쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 개표가 막바지에 달하자 에르도안 대통령은 &lt;span&gt;이날 오후 8시 15분쯤 이스탄불 거처 앞에서 대선 승리를 선언했다. 에르도안 대통령은 “&lt;/span&gt;&lt;span&gt;앞으로 5년간 튀르키예를 통치할 책임을 다시 맡겨준 모든 국민에게 감사한다”며 “&lt;/span&gt;여러분의 의지는 투표함에서 튀르키예의 굽히지 않는 불변의 힘이 됐다. 신의 뜻에 따라 여러분의 믿음에 보답하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에르도안 대통령은 “튀르키예가 오늘 유일한 승자”라며 “8500만 국민 모두가 승리했다”고 언급했다. 이어 “이번 승리로 ‘튀르키예 세기’의 문이 열렸다”면서 “이번 선거 결과는 아무도 튀르키예의 이익을 탐낼 수 없다는 것을 다시 한번 보여줬다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052905212141499_1685305281_0018307755.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이번 대선 승리로 에르도안 대통령은 최장 30년 집권할 수 있는 발판을 마련했다. 지난 2003년 총리에 오른 그는 총리와 대통령으로 20년간 권력을 유지하면서 “21세기 술탄”이라고도 불렸다. 이번 대선 승리가 확정되면 2028년까지 5년간 집권하게 된다. 터키 헌법에 따르면 중임 대통령이 임기 중 조기 대선을 실시해 당선되면 추가 5년 재임할 수 있다. 이 경우 2023년까지 최대 30년 집권하게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;튀르키예는 최근 극심한 인플레이션과 리라화 가치 폭락 등으로 경제가 파탄 직전의 상황이다. 또 지난 2월에는 대지진이 발생하면서 정부의 부실 대응과 부패 문제도 불거졌다. 이에 따라 정권심판론이 힘을 얻으며 야당 후보가 선전할 것으로 예상됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대선 직전까지만 해도 6개 야당 단일 후보인 공화인민당(CHP) 케말 클르츠다로을루 대표가 승리할 것이라는 관측이 적지 않았다. 선거 직전 여론조사에서 에르도안 대통령의 지지율은 40%대 초반에 머물렀지만, 케말 클르츠다로을루 대표의 지지율은 40% 후반에서 50%를 넘나들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에르도안 대통령이 재선에 성공하면서 튀르키예는 제왕적 대통령제 하의 권위주의 통치체제가 더욱 강화될 것으로 예상된다. 또 지역 패권을 추구하면서 미국 등 서방과의 불편한 관계도 계속될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 05월 29일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307767&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307767&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-28T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052905300741500_1685305807_0018307767.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;5월 29일 월요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기남부·충청·호남·영남 지방에 비가 예상됩니다. 출근길에 우산을 꼭 챙겨야겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 18.0도, 인천 17.0도, 수원 18.0도, 춘천 18.0도, 강릉 19.0도, 청주 20.0도, 대전 19.0도, 전주 20.0도, 광주 20.0도, 대구 21.0도, 부산 21.0도, 제주 21.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 29.0도, 인천 28.0도, 수원 27.0도, 춘천 29.0도, 강릉 23.0도, 청주 24.0도, 대전 22.0도, 전주 23.0도, 광주 23.0도, 대구 24.0도, 부산 23.0도, 제주 27.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 호우특보가 발효중입니다. 출근길 빗길 운전에 유의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 05월 29일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307767&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307767&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-28T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052905300741500_1685305807_0018307767.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;5월 29일 월요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기남부·충청·호남·영남 지방에 비가 예상됩니다. 출근길에 우산을 꼭 챙겨야겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 18.0도, 인천 17.0도, 수원 18.0도, 춘천 18.0도, 강릉 19.0도, 청주 20.0도, 대전 19.0도, 전주 20.0도, 광주 20.0도, 대구 21.0도, 부산 21.0도, 제주 21.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 29.0도, 인천 28.0도, 수원 27.0도, 춘천 29.0도, 강릉 23.0도, 청주 24.0도, 대전 22.0도, 전주 23.0도, 광주 23.0도, 대구 24.0도, 부산 23.0도, 제주 27.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 호우특보가 발효중입니다. 출근길 빗길 운전에 유의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부동산 표시·광고 위반 과태료, 1년 만에 500만→300만원… 왜?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307284&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307284&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-28T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023011211221975564_1685261395_0018307284.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이미 계약이 체결된 부동산 물건을 유튜브나 블로그, 카페 등 광고에서 삭제하지 않으면 최대 500만원의 과태료가 부과되는 규정이 1년여 만에 완화될 전망이다. 실수로 광고를 내리지 않은 경우에도 과태료 500만원은 과하다는 업계 입장을 정부가 받아들인 것이다. 다만 과태료 처분이 줄어들고 있지 않은 상황인 데다가 과태료 부과 1년여 만에 기준을 낮추는 것은 시기상조라는 지적도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토교통부는 과태료 부과 기준을 완화하는 내용의 공인중개사법 시행령에 대해 법제처 심사를 진행하고 있다. 정부는 ‘표시·광고 당시 이미 계약이 체결된 중개대상물임을 알고도 표시·광고를 한 경우’에 대한 과태료를 현행 500만원에서 250만~300만원 수준으로 내리는 것을 검토하고 있다. 이와 함께 세부 규정을 만들어 계약 체결 뒤에도 실수로 광고를 내리지 않는 경우 등에 대한 과태료 규정도 완화하겠다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 법령은 지난해 1~3월 유예 기간을 거쳐 4월부터 계약 체결 후 광고를 삭제하지 않은 공인중개사에 대해 과태료를 부과하고 있다. 허위 매물로 인한 소비자 피해가 커지자 거래 후에도 삭제하지 않고 방치 중인 광고가 허위 매물처럼 인식될 수 있다는 판단에 과태료 규정이 새로 생긴 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국공인중개사협회는 계약 체결 후 단순 실수에 따른 표시·광고 삭제 의무 위반과 장기간 방치에 따른 허위 매물은 구분돼야 한다며 규정을 세분화해야 한다고 요구하고 있다. 또 수도권 일부와 지방 대부분 지역의 월세 중개계약은 30만원 이내, 매매 중개계약은 100만원 전후의 중개보수인 점과 실수에 의한 단기간의 방치는 소비자 피해가 크지 않은 점을 고려한다면 500만원 이하의 과태료가 과도하다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 과태료 부과 건수는 줄지 않고 있다. 29일 한국부동산원이 인터넷 중개대상물을 모니터링한 결과를 보면 과태료 부과를 시작한 지난해 4월부터 올해 2월까지 3만4633건이 의심 대상으로 적발됐고, 이 중 6116건이 과태료 대상으로 지자체에 통보됐다. 과태료 대상으로 지자체에 통보된 건수는 많게는 한 달에 900건을 넘겼다. 올해 2월에도 과태료 부과 대상 건수는 634건으로, 법령 시행 이후 적발 건수에는 큰 변화가 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임재만 세종대 부동산학과 교수는 “공인중개사는 전문적 기술과 윤리가 요구되는 만큼 단순 실수라도 처분을 강화해야 할 필요가 있다”며 “반복해서 거래 후 물건을 광고하는 경우 공인중개사 자격을 취소하는 방향까지 검토해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부동산 표시·광고 위반 과태료, 1년 만에 500만→300만원… 왜?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307284&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307284&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-28T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023011211221975564_1685261395_0018307284.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이미 계약이 체결된 부동산 물건을 유튜브나 블로그, 카페 등 광고에서 삭제하지 않으면 최대 500만원의 과태료가 부과되는 규정이 1년여 만에 완화될 전망이다. 실수로 광고를 내리지 않은 경우에도 과태료 500만원은 과하다는 업계 입장을 정부가 받아들인 것이다. 다만 과태료 처분이 줄어들고 있지 않은 상황인 데다가 과태료 부과 1년여 만에 기준을 낮추는 것은 시기상조라는 지적도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토교통부는 과태료 부과 기준을 완화하는 내용의 공인중개사법 시행령에 대해 법제처 심사를 진행하고 있다. 정부는 ‘표시·광고 당시 이미 계약이 체결된 중개대상물임을 알고도 표시·광고를 한 경우’에 대한 과태료를 현행 500만원에서 250만~300만원 수준으로 내리는 것을 검토하고 있다. 이와 함께 세부 규정을 만들어 계약 체결 뒤에도 실수로 광고를 내리지 않는 경우 등에 대한 과태료 규정도 완화하겠다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 법령은 지난해 1~3월 유예 기간을 거쳐 4월부터 계약 체결 후 광고를 삭제하지 않은 공인중개사에 대해 과태료를 부과하고 있다. 허위 매물로 인한 소비자 피해가 커지자 거래 후에도 삭제하지 않고 방치 중인 광고가 허위 매물처럼 인식될 수 있다는 판단에 과태료 규정이 새로 생긴 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국공인중개사협회는 계약 체결 후 단순 실수에 따른 표시·광고 삭제 의무 위반과 장기간 방치에 따른 허위 매물은 구분돼야 한다며 규정을 세분화해야 한다고 요구하고 있다. 또 수도권 일부와 지방 대부분 지역의 월세 중개계약은 30만원 이내, 매매 중개계약은 100만원 전후의 중개보수인 점과 실수에 의한 단기간의 방치는 소비자 피해가 크지 않은 점을 고려한다면 500만원 이하의 과태료가 과도하다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 과태료 부과 건수는 줄지 않고 있다. 29일 한국부동산원이 인터넷 중개대상물을 모니터링한 결과를 보면 과태료 부과를 시작한 지난해 4월부터 올해 2월까지 3만4633건이 의심 대상으로 적발됐고, 이 중 6116건이 과태료 대상으로 지자체에 통보됐다. 과태료 대상으로 지자체에 통보된 건수는 많게는 한 달에 900건을 넘겼다. 올해 2월에도 과태료 부과 대상 건수는 634건으로, 법령 시행 이후 적발 건수에는 큰 변화가 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임재만 세종대 부동산학과 교수는 “공인중개사는 전문적 기술과 윤리가 요구되는 만큼 단순 실수라도 처분을 강화해야 할 필요가 있다”며 “반복해서 거래 후 물건을 광고하는 경우 공인중개사 자격을 취소하는 방향까지 검토해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘전기차 시대의 역설?’… 車업계 매력적 엔진음 장착</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307142&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307142&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-28T21:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052816333140968_1685259212_0018307142.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;완성차 업체 간에 매력적인 엔진음을 내기 위한 경쟁이 치열하다. 과거엔 정숙성을 높이기 위해 소리를 최대한 작게 하는 데 집중했다면 요즘은 엔진음을 통한 주행의 즐거움을 높이기 위해 애쓰는 분위기다. 전기차 시대엔 가상 엔진음 구현이 주요 기술로 떠오를 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일 자동차 업계에 따르면 제네시스는 최근 출시한 대형 세단 G90에 세계 최초로 ‘ESEV(Engine Sound by Engine Vibration)’ 기술을 적용했다. 엔진의 미세한 진동까지 실시간으로 측정해 가상 엔진 소리를 만드는 기술이다. 기존의 액티브 사운드 디자인(ASD)은 주행 속도, 모터 회전력 등을 고려해 운전자에게 최적의 소리를 제공하지만 엔진의 떨림 등 물리적 특성은 반영하지 못했다. 현대자동차 관계자는 “실제 운전자가 느끼는 주행감을 소리에 충분히 표현했다. 정숙성에 재미와 감성을 더한 고급스러운 엔진음을 구현했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자동차 엔진음은 전기차 시대로 전환하면서 더 중요해졌다. 내연기관차의 엔진 대신 모터를 장착한 전기차는 ‘부릉’하는 엔진음이 없기 때문에 보행자가 알아차리기 어려워 사고 위험이 크다. 이 때문에 대부분 국가는 전기차가 일정 크기 이상의 가상 배기음을 의무적으로 내도록 규제한다. 이에 따라 가상 엔진음 시장도 빠르게 커지고 있다. 미국 시장조사업체 퍼시스턴스 마켓 리서치에 따르면 가상 엔진음 시장 규모는 2017년 약 340억 달러(약 45조1520억원)에서 2025년에 2140만 달러(약 284조1920억원)까지 확장할 것으로 추산된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BMW는 작곡가 한스 짐머와 계약을 맺고 전기차 전용소리인 ‘BMW 아이코닉 사운드일렉트릭’을 제작했다. 한스 짐머는 라이온킹, 다크나이트, 인터스텔라 등의 주제가를 작곡한 영화음악의 거장이다. 올해 한국에 출시한 ‘XM’ ‘iX1’ 등에 아이코닉 사운드일렉트릭을 탑재했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아우디도 전기차 E-트론 GT에 자체적으로 만든 가상 엔진음을 넣었다. 바람이 플라스틱 파이프를 통과하는 소리, 전동 드라이버 소리, 헬리콥터 소리 등 32가지 소리를 합성했다. 포르쉐 타이칸이 적용한 ‘E-스포츠 사운드’도 정숙성보다는 운전의 재미에 초점을 맞춘 가상 엔진음이다. 포르쉐 919 하이브리드가 트랙을 주행할 때 내는 소리를 녹음한 후 변주해 만들었다. 타이칸의 주행속도에 따라 음의 높낮이가 변하도록 해 운전자가 빠른 속도로 달리고 있다는 걸 소리로 느낄 수 있게 했다. 벤츠도 전기차 ‘더 뉴 EQS’에 자체 개발한 가상 엔진음을 탑재했다. 주행모드나 회생제동 강도에 따라 실시간으로 음역이 달라진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자동차업계 관계자는 “소리는 주행의 즐거움을 주는 매우 중요한 요소일 뿐만 아니라 브랜드의 정체성을 구축하는 데도 큰 영향을 미친다. 과거엔 소음을 줄이는 데만 관심을 가졌지만 전기차 시대엔 대부분 차량이 조용하기 때문에 역설적으로 보다 매력적인 가상 엔진음을 만드는 게 중요해 질 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘전기차 시대의 역설?’… 車업계 매력적 엔진음 장착</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307142&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307142&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-05-28T21:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052816333140968_1685259212_0018307142.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;완성차 업체 간에 매력적인 엔진음을 내기 위한 경쟁이 치열하다. 과거엔 정숙성을 높이기 위해 소리를 최대한 작게 하는 데 집중했다면 요즘은 엔진음을 통한 주행의 즐거움을 높이기 위해 애쓰는 분위기다. 전기차 시대엔 가상 엔진음 구현이 주요 기술로 떠오를 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일 자동차 업계에 따르면 제네시스는 최근 출시한 대형 세단 G90에 세계 최초로 ‘ESEV(Engine Sound by Engine Vibration)’ 기술을 적용했다. 엔진의 미세한 진동까지 실시간으로 측정해 가상 엔진 소리를 만드는 기술이다. 기존의 액티브 사운드 디자인(ASD)은 주행 속도, 모터 회전력 등을 고려해 운전자에게 최적의 소리를 제공하지만 엔진의 떨림 등 물리적 특성은 반영하지 못했다. 현대자동차 관계자는 “실제 운전자가 느끼는 주행감을 소리에 충분히 표현했다. 정숙성에 재미와 감성을 더한 고급스러운 엔진음을 구현했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자동차 엔진음은 전기차 시대로 전환하면서 더 중요해졌다. 내연기관차의 엔진 대신 모터를 장착한 전기차는 ‘부릉’하는 엔진음이 없기 때문에 보행자가 알아차리기 어려워 사고 위험이 크다. 이 때문에 대부분 국가는 전기차가 일정 크기 이상의 가상 배기음을 의무적으로 내도록 규제한다. 이에 따라 가상 엔진음 시장도 빠르게 커지고 있다. 미국 시장조사업체 퍼시스턴스 마켓 리서치에 따르면 가상 엔진음 시장 규모는 2017년 약 340억 달러(약 45조1520억원)에서 2025년에 2140만 달러(약 284조1920억원)까지 확장할 것으로 추산된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BMW는 작곡가 한스 짐머와 계약을 맺고 전기차 전용소리인 ‘BMW 아이코닉 사운드일렉트릭’을 제작했다. 한스 짐머는 라이온킹, 다크나이트, 인터스텔라 등의 주제가를 작곡한 영화음악의 거장이다. 올해 한국에 출시한 ‘XM’ ‘iX1’ 등에 아이코닉 사운드일렉트릭을 탑재했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아우디도 전기차 E-트론 GT에 자체적으로 만든 가상 엔진음을 넣었다. 바람이 플라스틱 파이프를 통과하는 소리, 전동 드라이버 소리, 헬리콥터 소리 등 32가지 소리를 합성했다. 포르쉐 타이칸이 적용한 ‘E-스포츠 사운드’도 정숙성보다는 운전의 재미에 초점을 맞춘 가상 엔진음이다. 포르쉐 919 하이브리드가 트랙을 주행할 때 내는 소리를 녹음한 후 변주해 만들었다. 타이칸의 주행속도에 따라 음의 높낮이가 변하도록 해 운전자가 빠른 속도로 달리고 있다는 걸 소리로 느낄 수 있게 했다. 벤츠도 전기차 ‘더 뉴 EQS’에 자체 개발한 가상 엔진음을 탑재했다. 주행모드나 회생제동 강도에 따라 실시간으로 음역이 달라진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자동차업계 관계자는 “소리는 주행의 즐거움을 주는 매우 중요한 요소일 뿐만 아니라 브랜드의 정체성을 구축하는 데도 큰 영향을 미친다. 과거엔 소음을 줄이는 데만 관심을 가졌지만 전기차 시대엔 대부분 차량이 조용하기 때문에 역설적으로 보다 매력적인 가상 엔진음을 만드는 게 중요해 질 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美부채한도 협상 최종 타결…‘협치 리더십’ ‘인질극 굴복’ 평가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307922&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307922&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-28T21:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052906260141505_1685309161_0018307922.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 대통령이 케빈 매카시 하원의장과 연방정부 부채한도 인상 최종 합의에 성공하며 관련 법안이 의회로 향했다. 민주당 내 반란표가 예상되지만, 공화당 찬성표가 이를 희석할 수 있을 것으로 분석돼 다음 달 1일 본회의 통과 가능성을 낙관하는 목소리도 나왔다. 바이든 대통령의 합의를 놓고 초당파적 협상을 추구하는 평소 소신이 드러났다는 분석과 공화당의 인질극에 굴복했다는 비판이 동시에 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 28일(현지시간) 백악관에서 부채한도 인상 합의 최종 타결을 발표하는 기자회견을 열고 “매카시 의장과 이야기를 나눴고, 전체 의회에 상정할 준비가 됐다는 초당적 합의에 도달했다”며 “이번 합의는 재앙적인 디폴트(채무불이행) 위협을 없애고, 어렵게 얻은 역사적인 경제 회복을 보호한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 또 “이번 합의는 누구도 원하는 모든 것을 얻지는 못한 타협이지만 이는 정부의 책임”이라고 강조했다. 이어 “나와 민주당이 오랫동안 싸워 온 우선순위와 성과, 가치를 보호한다”며 “처음부터 분명히 밝혔든 앞으로 나아갈 유일한 길은 초당적인 합의”라고 강조했다. 그러면서 “상원과 하원이 합의를 통과시킬 것을 강력히 촉구한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 “부채한도 인상 합의는 초당파적 협력(bipartisanship)을 추구하겠다는 자신의 약속을 강화하지만, 당내 많은 반발을 불러일으키는 대가를 치른다”고 지적했다. 이어 “바이든 대통령은 자신의 우선순위 중 일부를 희생하더라도 초당적 방식을 매우 강하게 신뢰하고 있다”며 “법안 통과 과정에서 바이든 대통령의 당내 영향력을 시험할 것”이라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 바이든 대통령은 도로, 교량, 공항, 통신 등 인프라 확충에 1조 달러를 지원하는 기반시설법이나 2800억 달러 규모의 반도체지원법 등을 공화당 협조를 구해 초당적으로 통과시켰다. NYT는 “바이든 대통령은 깊게 분열된 미국을 통합하는 지도자로 자리매김하고자 하는 열망으로 내년 재선을 시작하려 한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이는 내년 대선을 앞두고 공화당과 선명성 투쟁에 나서기를 원하는 당내 진보 세력과 상충한다. NYT는 “많은 좌파 정치인들은 바이든 대통령이 매카시 의장의 인질 전략에 굴복한 것에 대해 분노하고 있다”고 언급했다. 매카시 의장과의 최종 합의에는 부유층에 대한 세금 인상이나 인슐린 가격 낮추기 등의 바이든표 정책이 담기지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 의회 진보 모임 회장인 프라밀라 자야팔 하원의원은 CNN 인터뷰에서 “민주당 의원들은 현재 백악관을 지켜보고 있다. 그들은 우려해야 할 필요가 있을 것”이라고 말했다. 그는 푸드스탬프 등 저소득층 지원프로그램 요건 강화 내용에 대해서는 “완전히 끔찍한 정책”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 바이든 대통령은 공화당이 지난 4월 단독으로 하원을 통과시킨 ‘제한, 절약, 성장하는 법(Limit, Save, Grow Act)’ 내용을 축소하는 데에는 성공했다. 공화당 법안은 재량지출 규모를 2022년 수준으로 10년간 동결하는 내용을 담고 있었다. 그러나 이번 합의에서 양측은 2024년까지 2년간 부채한도를 상향하는 대신 2024 회계연도 지출은 동결하고, 2025년에는 예산을 최대 1%만 증액하는 상한을 두기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 “의회 예산국은 공화당 법안이 10년간 3조2000억 달러의 재량 지출을 삭감할 것으로 추정했다”며 “자체 분석결과 이번 합의로 삭감되는 금액은 6500억 달러 수준”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령이 인플레이션 감소법(IRS), 학자금 대출 탕감 등 핵심 정책을 지켜낸 것도 성과로 꼽힌다. 백악관도 “바이든 대통령은 민주당의 핵심 우선순위와 지난 2년간 이룬 역사적 경제 진전을 성공적으로 지켜냈다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 이날 백악관에서 법안이 통과될 것으로 확신하느냐는 질문에 “그렇다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052906265041506_1685309210_0018307922.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;공화당 내부에서도 강경파를 중심으로 반발 목소리가 나오지만, 매카시 의장은 법안 통과를 자신했다. 그는 이날 폭스뉴스에 출연해 “95% 이상 공화당 의원들이 협상 결과에 고무돼 있다”며 “우리는 마침내 처음으로 정부 지출을 삭감했다. 표결에 전혀 걱정하지 않는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매카시 의장은 “소파에서 빈둥거리는 사람들을 위해 중국에서 돈을 빌리는 대신 그들에게 일할 기회를 준 것”이라며 “결국 이를 통해 우리 경제가 더 강해지고 중국에 덜 의존적으로 된 것을 확인할 수 있을 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서는 하원 운영위에 포진한 강경파가 법안 발목을 잡을 우려도 제기했다. 매카시 의장은 지난 1월 의장 선출 과정에서 강경파를 설득하기 위해 운영위에 토마스 매시, 랠프 노먼, 칩 로이 의원 등 강경파 의원 등을 포함했다. 법안을 본회의에 상정하려면 운영위를 먼저 거쳐야 하는데 이때 반란표가 많이 나오면 상정 자체가 어렵다. 현재 운영위는 공화당 소속 9명과 민주당 소속 4명 등 13명으로 구성돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美부채한도 협상 최종 타결…‘협치 리더십’ ‘인질극 굴복’ 평가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307922&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307922&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-28T21:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052906260141505_1685309161_0018307922.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 대통령이 케빈 매카시 하원의장과 연방정부 부채한도 인상 최종 합의에 성공하며 관련 법안이 의회로 향했다. 민주당 내 반란표가 예상되지만, 공화당 찬성표가 이를 희석할 수 있을 것으로 분석돼 다음 달 1일 본회의 통과 가능성을 낙관하는 목소리도 나왔다. 바이든 대통령의 합의를 놓고 초당파적 협상을 추구하는 평소 소신이 드러났다는 분석과 공화당의 인질극에 굴복했다는 비판이 동시에 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 28일(현지시간) 백악관에서 부채한도 인상 합의 최종 타결을 발표하는 기자회견을 열고 “매카시 의장과 이야기를 나눴고, 전체 의회에 상정할 준비가 됐다는 초당적 합의에 도달했다”며 “이번 합의는 재앙적인 디폴트(채무불이행) 위협을 없애고, 어렵게 얻은 역사적인 경제 회복을 보호한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 또 “이번 합의는 누구도 원하는 모든 것을 얻지는 못한 타협이지만 이는 정부의 책임”이라고 강조했다. 이어 “나와 민주당이 오랫동안 싸워 온 우선순위와 성과, 가치를 보호한다”며 “처음부터 분명히 밝혔든 앞으로 나아갈 유일한 길은 초당적인 합의”라고 강조했다. 그러면서 “상원과 하원이 합의를 통과시킬 것을 강력히 촉구한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 “부채한도 인상 합의는 초당파적 협력(bipartisanship)을 추구하겠다는 자신의 약속을 강화하지만, 당내 많은 반발을 불러일으키는 대가를 치른다”고 지적했다. 이어 “바이든 대통령은 자신의 우선순위 중 일부를 희생하더라도 초당적 방식을 매우 강하게 신뢰하고 있다”며 “법안 통과 과정에서 바이든 대통령의 당내 영향력을 시험할 것”이라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 바이든 대통령은 도로, 교량, 공항, 통신 등 인프라 확충에 1조 달러를 지원하는 기반시설법이나 2800억 달러 규모의 반도체지원법 등을 공화당 협조를 구해 초당적으로 통과시켰다. NYT는 “바이든 대통령은 깊게 분열된 미국을 통합하는 지도자로 자리매김하고자 하는 열망으로 내년 재선을 시작하려 한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이는 내년 대선을 앞두고 공화당과 선명성 투쟁에 나서기를 원하는 당내 진보 세력과 상충한다. NYT는 “많은 좌파 정치인들은 바이든 대통령이 매카시 의장의 인질 전략에 굴복한 것에 대해 분노하고 있다”고 언급했다. 매카시 의장과의 최종 합의에는 부유층에 대한 세금 인상이나 인슐린 가격 낮추기 등의 바이든표 정책이 담기지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 의회 진보 모임 회장인 프라밀라 자야팔 하원의원은 CNN 인터뷰에서 “민주당 의원들은 현재 백악관을 지켜보고 있다. 그들은 우려해야 할 필요가 있을 것”이라고 말했다. 그는 푸드스탬프 등 저소득층 지원프로그램 요건 강화 내용에 대해서는 “완전히 끔찍한 정책”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 바이든 대통령은 공화당이 지난 4월 단독으로 하원을 통과시킨 ‘제한, 절약, 성장하는 법(Limit, Save, Grow Act)’ 내용을 축소하는 데에는 성공했다. 공화당 법안은 재량지출 규모를 2022년 수준으로 10년간 동결하는 내용을 담고 있었다. 그러나 이번 합의에서 양측은 2024년까지 2년간 부채한도를 상향하는 대신 2024 회계연도 지출은 동결하고, 2025년에는 예산을 최대 1%만 증액하는 상한을 두기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 “의회 예산국은 공화당 법안이 10년간 3조2000억 달러의 재량 지출을 삭감할 것으로 추정했다”며 “자체 분석결과 이번 합의로 삭감되는 금액은 6500억 달러 수준”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령이 인플레이션 감소법(IRS), 학자금 대출 탕감 등 핵심 정책을 지켜낸 것도 성과로 꼽힌다. 백악관도 “바이든 대통령은 민주당의 핵심 우선순위와 지난 2년간 이룬 역사적 경제 진전을 성공적으로 지켜냈다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 이날 백악관에서 법안이 통과될 것으로 확신하느냐는 질문에 “그렇다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052906265041506_1685309210_0018307922.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;공화당 내부에서도 강경파를 중심으로 반발 목소리가 나오지만, 매카시 의장은 법안 통과를 자신했다. 그는 이날 폭스뉴스에 출연해 “95% 이상 공화당 의원들이 협상 결과에 고무돼 있다”며 “우리는 마침내 처음으로 정부 지출을 삭감했다. 표결에 전혀 걱정하지 않는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매카시 의장은 “소파에서 빈둥거리는 사람들을 위해 중국에서 돈을 빌리는 대신 그들에게 일할 기회를 준 것”이라며 “결국 이를 통해 우리 경제가 더 강해지고 중국에 덜 의존적으로 된 것을 확인할 수 있을 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서는 하원 운영위에 포진한 강경파가 법안 발목을 잡을 우려도 제기했다. 매카시 의장은 지난 1월 의장 선출 과정에서 강경파를 설득하기 위해 운영위에 토마스 매시, 랠프 노먼, 칩 로이 의원 등 강경파 의원 등을 포함했다. 법안을 본회의에 상정하려면 운영위를 먼저 거쳐야 하는데 이때 반란표가 많이 나오면 상정 자체가 어렵다. 현재 운영위는 공화당 소속 9명과 민주당 소속 4명 등 13명으로 구성돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>승무원, 활짝 열린 비상문을 온몸으로 막아섰다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307925&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307925&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-28T21:46:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052906382041509_1685309900_0018307925.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아시아나 여객기 비상문 강제 개방 사고 당시 한 승무원이 온몸으로 비상문을 막고 있는 사진이 뒤늦게 공개됐다. 비상문을 연 30대 남성을 다른 승무원들이 기내에서 제압하고 있는 사이, 다른 승객들의 안전을 위해 승무원이 직접 비상문을 몸으로 막은 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 승무원의 사진은 28일 언론을 통해 공개됐다. 마스크를 착용한 승무원이 양팔을 벌려 비상문 출입구를 지키고 있는 모습이다. MBN은 해당 사진을 보도하면서 “위험천만한 상황이 계속되자 한 여성 승무원이 비상문에 안전바를 설치한 뒤 두 팔을 벌려 온몸으로 출입문을 막아섰다”고 언급했다. 여객기가 비상문을 연 채 착륙한 뒤 활주로를 달리던 상황으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이모(33)씨는 지난 26일 낮 12시 35분쯤 약 213m(700피트) 상공에서 제주발 대구행 아시아나항공 여객기의 비상출입문을 열고 뛰어내리려고 했다. 이에 승무원들과 일부 승객들이 A씨를 제압한 것으로 전해졌다. 당시 탑승하고 있던 승객들에 따르면 여성 승무원들은 남성 승객들에게 ‘도와달라’는 사인을 보내는 등 비상 상황임에도 불구하고 침착하게 대응한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052617175540065_1685089075_0018307925.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;항공보안법 위반 혐의로 경찰에 긴급체포된 이씨는 지난 28일 구속됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대구지법 조정환 영장전담 부장판사는 이날 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)에서 “도주 우려 등이 있다”며 구속영장을 발부했다. 이씨는 검은색 옷을 입고 모자와 마스크로 얼굴을 가린 채 법원으로 들어가면서 ‘계획한 것인지’ ‘뛰어내릴 생각이었는지’ 등을 묻는 취재진 질문에 “빨리 내리고 싶었다” “아이들에게 너무 죄송하다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 긴급체포 된 직후 받은 경찰 조사에서 “최근 실직 후 스트레스를 받아왔고 비행기 착륙 전 답답해 빨리 내리고 싶어 문을 열었다”고 진술했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>승무원, 활짝 열린 비상문을 온몸으로 막아섰다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307925&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018307925&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-05-28T21:46:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052906382041509_1685309900_0018307925.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아시아나 여객기 비상문 강제 개방 사고 당시 한 승무원이 온몸으로 비상문을 막고 있는 사진이 뒤늦게 공개됐다. 비상문을 연 30대 남성을 다른 승무원들이 기내에서 제압하고 있는 사이, 다른 승객들의 안전을 위해 승무원이 직접 비상문을 몸으로 막은 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 승무원의 사진은 28일 언론을 통해 공개됐다. 마스크를 착용한 승무원이 양팔을 벌려 비상문 출입구를 지키고 있는 모습이다. MBN은 해당 사진을 보도하면서 “위험천만한 상황이 계속되자 한 여성 승무원이 비상문에 안전바를 설치한 뒤 두 팔을 벌려 온몸으로 출입문을 막아섰다”고 언급했다. 여객기가 비상문을 연 채 착륙한 뒤 활주로를 달리던 상황으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이모(33)씨는 지난 26일 낮 12시 35분쯤 약 213m(700피트) 상공에서 제주발 대구행 아시아나항공 여객기의 비상출입문을 열고 뛰어내리려고 했다. 이에 승무원들과 일부 승객들이 A씨를 제압한 것으로 전해졌다. 당시 탑승하고 있던 승객들에 따르면 여성 승무원들은 남성 승객들에게 ‘도와달라’는 사인을 보내는 등 비상 상황임에도 불구하고 침착하게 대응한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052617175540065_1685089075_0018307925.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;항공보안법 위반 혐의로 경찰에 긴급체포된 이씨는 지난 28일 구속됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대구지법 조정환 영장전담 부장판사는 이날 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)에서 “도주 우려 등이 있다”며 구속영장을 발부했다. 이씨는 검은색 옷을 입고 모자와 마스크로 얼굴을 가린 채 법원으로 들어가면서 ‘계획한 것인지’ ‘뛰어내릴 생각이었는지’ 등을 묻는 취재진 질문에 “빨리 내리고 싶었다” “아이들에게 너무 죄송하다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 긴급체포 된 직후 받은 경찰 조사에서 “최근 실직 후 스트레스를 받아왔고 비행기 착륙 전 답답해 빨리 내리고 싶어 문을 열었다”고 진술했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한, 인공위성 발사 통보…일본 “자제 요구”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018308021&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018308021&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-28T22:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052816373240974_1685259452_0018308021.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 오는 31일 0시부터 다음 달 11일 0시 사이에 인공위성을 발사하겠다는 계획을 일본 정부에 통보했다. 일본 정부는 북한에 강력한 자제를 요구할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 교도통신에 따르면 일본 해상보안청은 북한으로부터 인공위성 발사에 따라 해상에 위험구역을 설정하겠다는 계획을 전달받았다고 29일 밝혔다. 북한은 이같은 방침을 국제해사기구(IMO)에도 알렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 기시다 후미오 일본 총리는 “한국, 미국 등과 협력해 북한에 강한 자제를 요구하겠다”는 입장을 밝혔다. 또 &lt;span&gt;예상하지 못한 사태에 대비해 준비 태세를 확보하라고 관계 기관에 주문했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 지난 4월 ‘군사정찰위성 1호기’가 완성됐다고 알렸고, 김정은 국무위원장은 지난 16일 ‘비상설 위성발사준비위원회’ 사업을 현지 지도한 뒤 ‘차후 행동계획’도 승인했다. 이에 따라 북한이 조만간 인공위성을 발사할 것이라는 전망이 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 정부는 북한이 인공위성 발사에 탄도미사일 기술을 활용한다면 유엔 안전보장이사회 대북 제재 결의 위반이라고 지속적으로 항의해 왔다. 일본 방위성은 오키나와현 섬 3곳에 지대공 유도탄 패트리엇(PAC-3)을 배치하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한, 인공위성 발사 통보…일본 “자제 요구”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018308021&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018308021&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-28T22:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052816373240974_1685259452_0018308021.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 오는 31일 0시부터 다음 달 11일 0시 사이에 인공위성을 발사하겠다는 계획을 일본 정부에 통보했다. 일본 정부는 북한에 강력한 자제를 요구할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 교도통신에 따르면 일본 해상보안청은 북한으로부터 인공위성 발사에 따라 해상에 위험구역을 설정하겠다는 계획을 전달받았다고 29일 밝혔다. 북한은 이같은 방침을 국제해사기구(IMO)에도 알렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 기시다 후미오 일본 총리는 “한국, 미국 등과 협력해 북한에 강한 자제를 요구하겠다”는 입장을 밝혔다. 또 &lt;span&gt;예상하지 못한 사태에 대비해 준비 태세를 확보하라고 관계 기관에 주문했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 지난 4월 ‘군사정찰위성 1호기’가 완성됐다고 알렸고, 김정은 국무위원장은 지난 16일 ‘비상설 위성발사준비위원회’ 사업을 현지 지도한 뒤 ‘차후 행동계획’도 승인했다. 이에 따라 북한이 조만간 인공위성을 발사할 것이라는 전망이 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 정부는 북한이 인공위성 발사에 탄도미사일 기술을 활용한다면 유엔 안전보장이사회 대북 제재 결의 위반이라고 지속적으로 항의해 왔다. 일본 방위성은 오키나와현 섬 3곳에 지대공 유도탄 패트리엇(PAC-3)을 배치하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든·푸틴, 에르도안 재선 성공에 나란히 축하</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018308073&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018308073&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-28T22:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052907424241513_1685313762_0018308073.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 대통령과 블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 28일(현지시간) 레제프 타이이프 에르도안 튀르키예 대통령의 재선을 축하하며 일제히 손을 내밀었다. 튀르키예는 러시아에 대한 서방 제재를 이탈하며 북대서양조약기구(NATO·나토) 단합의 최대 약점으로 거론돼 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 이날 트위터에 “에르도안 대통령의 재선을 축하한다”며 “나는 나토 동맹으로서 양자 간 문제와 공유된 세계적 도전에 대해 계속 협력하기를 기대하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토니 블링컨 미 국무장관도 트위터를 통해 “에르도안 대통령의 재선을 축하하며, 오랜 민주주의 전통을 반영하듯 높은 투표율을 기록한 튀르키예 유권자들에게도 축하의 인사를 전한다”고 적었다. 이어 “튀르키예는 소중한 나토 동맹이자 파트너”라며 “튀르키예 &lt;span&gt;국민이 선택한 정부와 계속 협력할 수 있기를 기대한다”고 덧붙였다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;푸틴 대통령은 에르도안 대통령을 ‘친애하는 친구’라고 부르며 더 적극적인 환영을 보였다. 그는 “당신의 선거 승리는 튀르키예 수장으로서 이타적으로 노력한 자연스러운 결과이며 국가 주권을 강화하고 독립적으로 외교 정책을 시행하려는 노력에 대한 튀르키예 국민의 지지를 보여주는 증거”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “우리는 우호적으로 양국 관계를 강화하고 다양한 분야에서 호혜적으로 협력하려는 당신의 기여를 높이 평가한다”며 “진심으로 축하한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에르도안 대통령은 나토 회원국이지만 그동안 친러 행보를 보여왔다. 대러 제재에 동참하지 않았고 오히려 러시아와 경제 협력을 강화해 왔다. 가디언은 “(서방이) 당면한 문제는 그가 푸틴의 무릎에 넘어가는 것을 막는 것이지만 이를 낙관하는 서방 외교관들은 거의 없다”고 평가했다. 실제 술레이만 소일루 내무부 장관은 이번 선거 기간 “친서방 성향을 보이는 사람은 모두 반역자”라며 반미(反美)를 선거 운동 중심으로 올려놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 에르도안 대통령의 재선 성공이 우크라이나 전쟁 등 유럽의 안보지형에 미칠 영향에도 관심이 쏠린다. 가디언은 다음 달 리투아니아 빌뉴스에서 열리는 나토 정상회의에서 스웨덴의 나토 가입 찬성 여부가 첫 번째 시험대가 될 것으로 전망했다. 나토 회원국이 되려면 만장일치 찬성이 필요하다. 하지만 튀르키예는 스웨덴이 분리주의 무장단체 쿠르드노동자당(PKK) 관련자들의 신병 인도 등 약속을 지키지 않고 있다며 이를 반대해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서는 튀르키예의 반대가 미국과의 무기 거래를 노리는 것이라는 분석도 내놓고 있다. 메블뤼트 차우쇼을루 튀르키예 외무부 장관 올 초 미국을 방문한 자리에서 200억 달러 상당 F-16 전투기 40대 수출을 촉구했다. 미 의회는 그러나 스웨덴의 나토 가입 반대 문제를 먼저 해결해야 한다는 입장이다. 공화당 소속 마이클 매컬 하원 외교위원장은 최근 스웨덴의 나토 가입 문제가 해결되면 무기 판매를 지지할 의향이 있다고 말하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 무기 판매 등 조치도 튀르키예의 친러 행보를 막지는 못할 것이라는 관측이 적지 않다. 가디언은 “튀르키예는 러시아의 재정과 기술 지원으로 최초의 원자력 발전소를 가동했다”며 “튀르키예는 러시아에 제재를 가할 뜻이 없고, 미국도 튀르키예의 친러 행보 강화를 우려해 2차 제재를 할 의향이 없다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든·푸틴, 에르도안 재선 성공에 나란히 축하</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018308073&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018308073&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-28T22:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052907424241513_1685313762_0018308073.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 대통령과 블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 28일(현지시간) 레제프 타이이프 에르도안 튀르키예 대통령의 재선을 축하하며 일제히 손을 내밀었다. 튀르키예는 러시아에 대한 서방 제재를 이탈하며 북대서양조약기구(NATO·나토) 단합의 최대 약점으로 거론돼 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 이날 트위터에 “에르도안 대통령의 재선을 축하한다”며 “나는 나토 동맹으로서 양자 간 문제와 공유된 세계적 도전에 대해 계속 협력하기를 기대하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토니 블링컨 미 국무장관도 트위터를 통해 “에르도안 대통령의 재선을 축하하며, 오랜 민주주의 전통을 반영하듯 높은 투표율을 기록한 튀르키예 유권자들에게도 축하의 인사를 전한다”고 적었다. 이어 “튀르키예는 소중한 나토 동맹이자 파트너”라며 “튀르키예 &lt;span&gt;국민이 선택한 정부와 계속 협력할 수 있기를 기대한다”고 덧붙였다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;푸틴 대통령은 에르도안 대통령을 ‘친애하는 친구’라고 부르며 더 적극적인 환영을 보였다. 그는 “당신의 선거 승리는 튀르키예 수장으로서 이타적으로 노력한 자연스러운 결과이며 국가 주권을 강화하고 독립적으로 외교 정책을 시행하려는 노력에 대한 튀르키예 국민의 지지를 보여주는 증거”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “우리는 우호적으로 양국 관계를 강화하고 다양한 분야에서 호혜적으로 협력하려는 당신의 기여를 높이 평가한다”며 “진심으로 축하한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에르도안 대통령은 나토 회원국이지만 그동안 친러 행보를 보여왔다. 대러 제재에 동참하지 않았고 오히려 러시아와 경제 협력을 강화해 왔다. 가디언은 “(서방이) 당면한 문제는 그가 푸틴의 무릎에 넘어가는 것을 막는 것이지만 이를 낙관하는 서방 외교관들은 거의 없다”고 평가했다. 실제 술레이만 소일루 내무부 장관은 이번 선거 기간 “친서방 성향을 보이는 사람은 모두 반역자”라며 반미(反美)를 선거 운동 중심으로 올려놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 에르도안 대통령의 재선 성공이 우크라이나 전쟁 등 유럽의 안보지형에 미칠 영향에도 관심이 쏠린다. 가디언은 다음 달 리투아니아 빌뉴스에서 열리는 나토 정상회의에서 스웨덴의 나토 가입 찬성 여부가 첫 번째 시험대가 될 것으로 전망했다. 나토 회원국이 되려면 만장일치 찬성이 필요하다. 하지만 튀르키예는 스웨덴이 분리주의 무장단체 쿠르드노동자당(PKK) 관련자들의 신병 인도 등 약속을 지키지 않고 있다며 이를 반대해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서는 튀르키예의 반대가 미국과의 무기 거래를 노리는 것이라는 분석도 내놓고 있다. 메블뤼트 차우쇼을루 튀르키예 외무부 장관 올 초 미국을 방문한 자리에서 200억 달러 상당 F-16 전투기 40대 수출을 촉구했다. 미 의회는 그러나 스웨덴의 나토 가입 반대 문제를 먼저 해결해야 한다는 입장이다. 공화당 소속 마이클 매컬 하원 외교위원장은 최근 스웨덴의 나토 가입 문제가 해결되면 무기 판매를 지지할 의향이 있다고 말하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 무기 판매 등 조치도 튀르키예의 친러 행보를 막지는 못할 것이라는 관측이 적지 않다. 가디언은 “튀르키예는 러시아의 재정과 기술 지원으로 최초의 원자력 발전소를 가동했다”며 “튀르키예는 러시아에 제재를 가할 뜻이 없고, 미국도 튀르키예의 친러 행보 강화를 우려해 2차 제재를 할 의향이 없다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] “바이든-美하원의장, 부채한도 협상 최종 타결”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018308083&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018308083&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-28T22:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023032917060882238_1680077168_0018308083.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] “바이든-美하원의장, 부채한도 협상 최종 타결”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018308083&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018308083&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-05-28T22:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023032917060882238_1680077168_0018308083.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안병훈, 샷 난조로 ‘톱10’ 실패…그릴로 통산 2승</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018308161&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018308161&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-28T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052908115341521_1685315513_0018308161.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;안병훈(32·CJ대한통운)이 마지막말 부진으로 시즌 세 번째 ‘톱10’ 입상에 실패했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안병훈은 29일(한국시간) 미국 텍사스주 포트워스의 콜로니얼CC(파70)에서 열린 미국프로골프(PGA)투어 찰스 슈왑 챌린지 마지막날 4라운드에서 버디 2개를 잡았으나 보기 6개를 쏟아내 4타를 잃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최종합계 1언더파 279타를 기록한 안병훈은 공동 6위에서 공동 21위로 대회를 마쳤다. 첫날 공동 7위, 둘 째날 공동 4위, 3라운드에서 공동 6위로 순항했던 것을 감안하면 아쉬운 결과다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안병훈은 마지막날 샷이 크게 흔들리면서 부진했다. 드라이버샷 페어웨이 안착률은 공동 53위(42.86%), 그린 적중률은 공동 42위(50%)에 그쳤다. 거기다가 퍼트 수도 공동 60위(30회)로 하위권이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;안병훈과 함께 본선 라운드 진출에 성공한 김시우(28)도 3타를 잃어 공동 29위(최종합계 이븐파 280타), 이경훈(32·이상 CJ대한통운) 역시 3오버파로 부진해 공동 57위(최종합계 5오버파 285타)의 성적표를 받아 쥐었다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052908130441522_1685315584_0018308161.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 우승은 연장 승부 끝에 에밀리아노 그릴로(아르헨티나)가 차지했다. 그릴로는 최종합계 8언더파를 기록, 애덤 솅크(미국)와 공동 선두로 정규 라운드를 마친 뒤 가진 연장 2차전에서 버디를 잡아 정상에 우뚝 섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2015년 프라이스닷컴 오픈 이후 8년 만에 맛보는 PGA투어 통산 2승째다. 세계 1위 스코티 셰플러(미국)는 마지막날 3타를 줄여 공동 3위(최종합계 7언더파 273타)로 대회를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안병훈, 샷 난조로 ‘톱10’ 실패…그릴로 통산 2승</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018308161&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018308161&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-05-28T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052908115341521_1685315513_0018308161.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;안병훈(32·CJ대한통운)이 마지막말 부진으로 시즌 세 번째 ‘톱10’ 입상에 실패했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안병훈은 29일(한국시간) 미국 텍사스주 포트워스의 콜로니얼CC(파70)에서 열린 미국프로골프(PGA)투어 찰스 슈왑 챌린지 마지막날 4라운드에서 버디 2개를 잡았으나 보기 6개를 쏟아내 4타를 잃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최종합계 1언더파 279타를 기록한 안병훈은 공동 6위에서 공동 21위로 대회를 마쳤다. 첫날 공동 7위, 둘 째날 공동 4위, 3라운드에서 공동 6위로 순항했던 것을 감안하면 아쉬운 결과다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안병훈은 마지막날 샷이 크게 흔들리면서 부진했다. 드라이버샷 페어웨이 안착률은 공동 53위(42.86%), 그린 적중률은 공동 42위(50%)에 그쳤다. 거기다가 퍼트 수도 공동 60위(30회)로 하위권이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;안병훈과 함께 본선 라운드 진출에 성공한 김시우(28)도 3타를 잃어 공동 29위(최종합계 이븐파 280타), 이경훈(32·이상 CJ대한통운) 역시 3오버파로 부진해 공동 57위(최종합계 5오버파 285타)의 성적표를 받아 쥐었다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052908130441522_1685315584_0018308161.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 우승은 연장 승부 끝에 에밀리아노 그릴로(아르헨티나)가 차지했다. 그릴로는 최종합계 8언더파를 기록, 애덤 솅크(미국)와 공동 선두로 정규 라운드를 마친 뒤 가진 연장 2차전에서 버디를 잡아 정상에 우뚝 섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2015년 프라이스닷컴 오픈 이후 8년 만에 맛보는 PGA투어 통산 2승째다. 세계 1위 스코티 셰플러(미국)는 마지막날 3타를 줄여 공동 3위(최종합계 7언더파 273타)로 대회를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 나온 동물농장 후폭풍…“정치 농장이냐”vs“뭐가 문제냐”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018308192&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018308192&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-28T23:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052816463240993_1685259992_0018308192.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령과 김건희 여사가 28일 SBS ‘TV 동물농장’에 깜작 출연한 뒤 시청자 게시판에서 갑론을박이 이어지고 있다. 일부 시청자들은 순수한 의도의 동물 프로그램이 정치에 활용됐다며 불쾌감을 드러냈다. 반면 윤 대통령 지지자들은 단지 대통령이 출연했다는 이유만으로 프로그램 폐지를 운운하는 것은 과도한 비판이라고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SBS TV 동물농장 시청자게시판에는 29일 오전 8시 기준 약 360여개의 의견이 올라왔다. 전날 방송 직후 윤 대통령 출연을 비판하는 글들이 먼저 올라오기 시작했다. 한 시청자는 “대통령이 여길 왜 나오느냐”며 “동물 복지를 위한 곳이지 정치쇼로 쓰지 말라. 정신 차리라”고 비판했다. 프로그램명을 “‘TV 정치농장’으로 바꾸라”는 조롱도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로그램 폐지를 요구하는 목소리까지 나왔다. 특히 보도 기능이 있는 방송국에서 동물 프로그램을 통해 대통령의 이미지 관리에 일조한다는 지적이 제기됐다. 한 시청자는 “정치색 나타나는 방송은 지양했으면 한다. 매우 불편하다. 이런 곳까지 정치색을 보여야 하나. 누구를 위한 방송인지”라며 “이런 방송에 나오면 (윤 대통령이) 이미지 변신을 할 수 있나? 순수한 목적으로 방송 만들어 달라”는 의견을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비판 여론이 거세지자 윤 대통령 지지자들도 시청자 게시판에서 옹호 의견을 펼치기 시작했다. 한 시청자는 “대통령이 특정 프로그램에 나왔다고 게시판에 와서 비판하는 것은 비정상”이라고 지적했다. 또 다른 시청자도 “프로그램조차 이념 대립으로 만든다”며 과도한 비판을 오히려 문제 삼았다. 일부 여권 지지자들은 문재인 전 대통령의 풍산개 파양 사건을 거론하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 방송에서 윤 대통령과 김건희 여사는 지난해 12월 입양한 은퇴 안내견 ‘새롬이’가 서울 용산구 한남동 대통령 관저에서 지내는 모습을 공개했다. 윤 대통령 부부는 현재 새롬이 외에도 반려견 5마리, 반려묘 5마리 등 총 11마리와 함께 살고 있다. 윤 대통령 내외는 반려동물들 이름을 하나하나 언급하며 그들의 “아빠와 엄마”라고 스스로 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “특수 목적으로 봉사하는 강아지들이 많이 있는데, 국가와 사회를 위해서 봉사했기 때문에 치료받게 될 때 일정 부분은 국가와 사회에서 부담을 해주는 게 맞는 것 같다”며 “사지 말고 입양하시라”고 당부했다. 김 여사는 “아이를 가졌다가 잃게 되고 심리적으로 굉장히 (윤 대통령이) 힘들어했다”며 “유기견을 계속 입양해 왔더니 아빠(윤 대통령)가 너무 좋아했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 나온 동물농장 후폭풍…“정치 농장이냐”vs“뭐가 문제냐”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018308192&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018308192&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-05-28T23:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052816463240993_1685259992_0018308192.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령과 김건희 여사가 28일 SBS ‘TV 동물농장’에 깜작 출연한 뒤 시청자 게시판에서 갑론을박이 이어지고 있다. 일부 시청자들은 순수한 의도의 동물 프로그램이 정치에 활용됐다며 불쾌감을 드러냈다. 반면 윤 대통령 지지자들은 단지 대통령이 출연했다는 이유만으로 프로그램 폐지를 운운하는 것은 과도한 비판이라고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SBS TV 동물농장 시청자게시판에는 29일 오전 8시 기준 약 360여개의 의견이 올라왔다. 전날 방송 직후 윤 대통령 출연을 비판하는 글들이 먼저 올라오기 시작했다. 한 시청자는 “대통령이 여길 왜 나오느냐”며 “동물 복지를 위한 곳이지 정치쇼로 쓰지 말라. 정신 차리라”고 비판했다. 프로그램명을 “‘TV 정치농장’으로 바꾸라”는 조롱도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로그램 폐지를 요구하는 목소리까지 나왔다. 특히 보도 기능이 있는 방송국에서 동물 프로그램을 통해 대통령의 이미지 관리에 일조한다는 지적이 제기됐다. 한 시청자는 “정치색 나타나는 방송은 지양했으면 한다. 매우 불편하다. 이런 곳까지 정치색을 보여야 하나. 누구를 위한 방송인지”라며 “이런 방송에 나오면 (윤 대통령이) 이미지 변신을 할 수 있나? 순수한 목적으로 방송 만들어 달라”는 의견을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비판 여론이 거세지자 윤 대통령 지지자들도 시청자 게시판에서 옹호 의견을 펼치기 시작했다. 한 시청자는 “대통령이 특정 프로그램에 나왔다고 게시판에 와서 비판하는 것은 비정상”이라고 지적했다. 또 다른 시청자도 “프로그램조차 이념 대립으로 만든다”며 과도한 비판을 오히려 문제 삼았다. 일부 여권 지지자들은 문재인 전 대통령의 풍산개 파양 사건을 거론하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 방송에서 윤 대통령과 김건희 여사는 지난해 12월 입양한 은퇴 안내견 ‘새롬이’가 서울 용산구 한남동 대통령 관저에서 지내는 모습을 공개했다. 윤 대통령 부부는 현재 새롬이 외에도 반려견 5마리, 반려묘 5마리 등 총 11마리와 함께 살고 있다. 윤 대통령 내외는 반려동물들 이름을 하나하나 언급하며 그들의 “아빠와 엄마”라고 스스로 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “특수 목적으로 봉사하는 강아지들이 많이 있는데, 국가와 사회를 위해서 봉사했기 때문에 치료받게 될 때 일정 부분은 국가와 사회에서 부담을 해주는 게 맞는 것 같다”며 “사지 말고 입양하시라”고 당부했다. 김 여사는 “아이를 가졌다가 잃게 되고 심리적으로 굉장히 (윤 대통령이) 힘들어했다”며 “유기견을 계속 입양해 왔더니 아빠(윤 대통령)가 너무 좋아했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘강남 스쿨존 참변’ 동원이 이름으로 형편 어려운 다음세대 돕는다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018308217&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018308217&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2023-05-28T23:45:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052908175341523_1685315874_0018308217.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“동원이는 하나님을 참 사랑하는 아이였습니다. 학교 선생님이 ‘세상에서 누가 가장 좋니’라고 물으면 하나님을 첫 번째로 꼽았으니까요. 저희 부부는 두 번째였습니다. 지금 영원한 아버지인 하나님과 천국에서 행복하게 잘 지낼 걸 알지만, 육신의 아버지인 전 믿음이 미천해 아이에 대한 그리움으로 아직 슬퍼하고 있네요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 12월 서울 강남구 언북초등학교 어린이보호구역(스쿨존)에서 음주운전 차에 치여 숨진 고(故) 이동원 군의 아버지 이모씨가 흐느끼는 목소리로 이렇게 말하자 청중의 눈시울이 붉어졌다. 성경말씀 암송과 예배 참여 등 하나님 아는 일에 열정적이던 아이. 다른 학우와 어울리지 못하는 친구에게 먼저 다가가던 따뜻한 아이. 독서를 즐기고 역사에 관심이 많던 똑똑한 아이…. 29일 서울 서초구 새로운교회(한홍 목사)에서 열린 ‘동원장학회 제1회 수여식’에서 이씨가 추억한 아들의 모습이다. 그가 애써 담담하게 말을 이어가자 곳곳에서 훌쩍이는 소리가 들렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고인의 이름을 딴 동원장학회는 유가족과 새로운교회 성도가 힘을 합해 지난해 12월 출범했다. 이군 천국환송예배를 이끈 한홍 목사가 제안했다. 이군 유아세례 당시 한 목사가 ‘한국교회에서 존경받는 훌륭한 설교자와 이름과 같으니 앞으로 목회자가 될 것’이란 덕담을 건넨 게 계기였다. ‘어른이 됐다면 훌륭한 목회자로 성장했을 동원이’를 추모하는 의미에서 장학생은 형편은 어렵지만 꿈을 위해 도전하는 신학생과 목회자·선교사 자녀 등을 위주로 선발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052908182441524_1685315904_0018308217.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 수여식에선 신학생 3명을 비롯한 청소년·청년 15명이 장학증서를 받았다. 장학회는 신학생에겐 한 학기 등록금을, 청소년과 청년에겐 매월 ‘비전장학금’을 전달한다. 이씨는 “동원이의 작지만 아름다운, 하나님을 향한 마음을 실천하고자 이 장학회가 만들어졌다”며 “복음을 알리는 일에 쓰임 받는 하나님의 동역자가 되길 바란다. 주님 품에 있는 동원이도 하늘나라에서 여러분을 축복할 것”이라고 격려했다. 한 목사도 “여러분이 훌륭한 사람으로 성장하면 동원이의 꿈도 이뤄지는 셈”이라며 “이런 의미에서 동원이는 죽었지만 죽지 않았다. 앞으로 정진해 좋은 목회자가 되고 각계 분야에서 값있는 인생을 살아달라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고 이후 이씨는 장학회 설립뿐 아니라 언북초 학부모, 국회의원과 스쿨존 보도 설치 의무화 등을 담은 ‘동원이법’ 법제화에도 적극 나섰다. 그는 “동원이 평소 성격을 생각하면 다시는 이런 비극이 생기지 않도록 제가 노력하길 바랐을 거로 생각해 그렇게 한 것”이라고 전했다. 그럼에도 “스쿨존 사고가 이어지고 관련 법안이 국회에서 논의되지 않는 현실이 개탄스럽다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052908263541527_1685316398_0018308217.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 이씨는 입관식에서 아들을 보내며 이렇게 약속했다. “동원아, 조금만 기다려라. 천국에서 만나자.” 그간 교회를 멀리했던 이씨는 “훗날 동원이 만나도 부끄럽지 않게 살겠다”며 신앙생활을 다시 시작했다. 현재는 매주 2회 교회 제자훈련도 받는다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 한국교회에 나눌 기도 제목이나 당부할 말이 있는지 묻자 그는 잠시 생각에 잠긴 뒤 이렇게 말했다. “아이에게 사랑을 준다고 하긴 했지만 지금 제 곁에 없다 보니까…. (여러 부모가) 좀 더 아이에게 더 많은 사랑을 주며 살았으면 좋겠습니다.”&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;양민경 기자 grieg@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여긴 어디] ‘세월아 네월아’ 아날로그 대관람차</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018308232&amp;code=61172311&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018308232&amp;code=61172311&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-05-28T23:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0529/2023052908533141533_1685318012_0018308232.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;바쁘게 돌아가는 시대에도 아날로그를 상징하는 대관람차가 인기다. ‘세월아 네월아’ 하며 천천히 돌아가는 놀이기구가 여행객의 발길을 끈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;속초아이는 강원도 속초시 조양동 속초해수욕장에 들어선 대자연 관람 회전차이다. 6인용 캐빈 36개가 장착돼 최대 216명이 탑승할 수 있다. 푸른 바다, 백사장, 아름다운 신록 설악의 풍광을 앉아서 즐길 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;속초아이를 탑승하면 방향을 향해 올라간다. 속초해수욕장 공원 비치와 작은 섬 조도 등이 펼쳐진다. 남쪽으로는 속초해수욕장과 소나무방풍림, 외옹치해변, 그리고 멀리 절벽 끝에 위치한 리조트가 눈에 들어온다. 북쪽으로는 아바이마을 벽화골목, 청초호, 속초항 크루즈터미널, 동명항, 영금정의 모습까지 눈에 담을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;속초아이가 가장 높은 곳에 올랐을 때의 높이는 아파트 22층에 맞먹는 약 65m. 멀리 설악산이 장엄하게 펼쳐진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;36개의 캐빈은 각각 반려견 동반, 노래방 등 특색있는 테마로 구성됐다. 최근 조명시설까지 더해 야간에는 8가지 패턴의 화려한 LED퍼포먼스를 펼친다. 속초아이가 한 바퀴 도는 데 걸리는 시간은 15분 남짓.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대관람차에서 내리면 바로 속초해수욕장이다. 입구에 설치된 대형 조형물 ‘폴링 인 러브’(Falling in Love)가 눈길을 끈다. 영화 ‘바람과 함께 사라지다’의 한 장면을 연상케 한다. 해변 중앙에는 세계 각 도시까지 거리와 방향을 화살표로 표시한 조형물도 설치돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글·사진=남호철 여행선임기자 hcnam@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>