<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 전체기사</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibRssAll.xml</link>
    <description>국민일보 - 전체기사</description>
    <lastBuildDate>2023-08-11T00:09:13.433Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[민태원의 메디컬 인사이드] 마약 수단 된 전자담배</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315518&amp;code=11171437&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315518&amp;code=11171437&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-09T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0810/2023080919210329028_1691576463_0924315518.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;얼마 전 서울 대치동 학원생들을 노린 ‘마약 음료’ 사건은 사회에 큰 충격을 줬다. 기억력과 집중력을 강화해준다며 건네진 음료통에 마약 성분이 들었을 줄이야 누가 상상이나 했겠나. 몇몇 아이들이 그런 줄도 모르고 무심코 마셨다가 피해를 봤다. 마약이 일상 곳곳에 파고들었다지만 선량한 아이들에게까지 마수를 뻗치고 있음에 경악하지 않을 수 없다. 더구나 마약 자체가 아닌, 청소년이 좋아하는 식품이나 기호품에 섞여 유통된다면 자신도 모르게 마약에 중독되는 무서운 일이 벌어질 수 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서 더욱 경각심을 가져야 할 것이 기호품으로 치부되는 전자담배다. 특히 니코틴액을 기기 장치에 넣어 피우는 액상 전자담배가 최근 마약의 신종 수단이 되고 있다. 액상 전자담배는 청소년 사이에 ‘베이핑(vaping)’으로 통하며 사용이 늘고 있는 추세다. 시계 에어팟 게임기 등 세련된 디자인과 색상을 갖춘 기기 장치와 맛·향이 다양해진 액상이 청소년을 유혹하기 십상이다. 이 기기 장치에 니코틴액과 액상 대마 혹은 ‘좀비 마약’으로 불리는 펜타닐을 섞어서 담배라고 속여 흡입하게 하는 일이 실제 일어나고 있다. 이런 유형의 마약 사건이 부쩍 많아졌다. 연루자 가운데 10대도 꽤 등장한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;액상 전자담배는 현행법상 담배가 아닌 ‘유사 담배’로 취급돼 아무런 규제를 받지 않는다. 기기 장치는 공산품으로 인터넷에서 싸게 구입할 수 있다. 액상 전자담배를 이용한다면 기상천외한 방법으로 숨기거나 던지기 수법을 쓰지 않고도 공공연하게 마약을 퍼뜨릴 수 있는 것이다. 우리 사회에 마약의 고삐가 한순간에 풀릴 수 있다. 한 금연 전문가는 마약의 루트가 된 액상 전자담배를 “매일 러시안 룰렛을 하는 것과 다름없다”고 했다. 총알이 장전돼 있는지 알지 못하는 상황에서 계속 죽음의 방아쇠를 당기듯이, 기기 장치에 뭐가 들어 있는지 깜깜이 상태로 마약범죄에 빠지거나 중독자가 될 수 있어서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;액상 전자담배를 통한 마약 유통 문제를 반면교사로 삼을 나라가 있다. ‘펜타닐 유행병’이라는 말이 나올 정도로 마약 중독자가 많은 미국이다. 2019년 미국에선 액상 전자담배에 액상 대마를 섞어 사용한 청소년과 20대 가운데 ‘급성호흡곤란증(EVALI)’으로 수십명이 목숨을 잃었고 수천명이 입원한 바 있다. 미국 정부는 부랴부랴 액상 전자담배로부터 청소년을 보호할 대책 마련에 나섰다. 교직원을 대상으로 액상 전자담배 기기 구별 교육을 하고 학교 내 감시·감독을 위한 직원을 배치했다. 마약이 든 액상 전자담배를 피우다 발생하는 응급상황 대처 매뉴얼도 만들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국도 최근 마약범죄가 증가하자 범부처 대책을 추진 중이다. 하지만 불법 마약 유통 단속과 처벌에 집중돼 있고 새로운 마약 수단의 규제는 간과하고 있다. 정부가 시각을 넓힐 필요가 있다. 한때 자살 수단으로 지목됐던 농약 그라목손을 사용 금지시켰더니 자살률이 크게 감소했다는 점을 상기하자. 규제 사각지대의 액상 전자담배로 인한 마약 유통이 아직은 큰 현상으로 나타나지 않고 있지만 서둘러 손을 쓰지 않으면 5~10년 내 사회문제로 등장할 것으로 보는 시각이 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전 세계가 마약과 관련해 주목하는 곳이 있다. 펜타닐에 빠져 좀비처럼 걸어다니는 마약 중독자들이 즐비한 미국 필라델피아 북동부 켄싱턴 거리다. 우리나라의 한 도시, 한 거리에서 현실화되지 말란 법이 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마약 수단이 된 액상 전자담배를 담배에 포함해 서둘러 규제하고 십수년째 논의만 되고 있는 담배 성분 공개 법안도 통과돼야 한다. 보건·교육 당국은 청소년 흡연 예방교육에 전자담배를 통한 마약 노출의 위험성을 포함해야 한다. 교사·학부모 교육도 중요하다. 아울러 정기 청소년건강행태 조사 시 마약 사용 실태 파악이 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민태원 의학전문기자 twmin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크시각] 여자축구, 그래도 잘 싸웠다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315491&amp;code=11171213&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315491&amp;code=11171213&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-09T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0810/2023053118280845093_1685525288_0924315491.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;11일부터 2023 국제축구연맹(FIFA) 호주·뉴질랜드 여자월드컵 8강전이 열린다. 8강은 사실 한국 여자축구 대표팀이 내건 목표였다. 한국이 이번 여자월드컵에서 처참하게 무너졌기에 더욱 씁쓸하다. 아쉽지만 한국은 독일, 콜롬비아, 모로코와 묶인 조별리그 H조에서 1무2패에 그치며 조 최하위로 탈락했다. 콜롬비아에 0대 2로 패했고, 쉽게 이길 것 같았던 모로코에 0대 1 일격을 당해 사실상 16강 진출이 무산됐다. 그나마 세계 랭킹 2위 독일과의 최종전에서 1대 1로 비겨 전패를 면하는 데 만족해야 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 2015년 캐나다 대회 때 사상 첫 16강 진출을 달성하며 기세를 올렸다. 하지만 2019년 프랑스 대회에선 조별리그 3연패로 탈락했고, 이번에도 8강은커녕 16강 진출에 실패했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실 이번 여자월드컵을 앞두고 국내에선 한국 여자축구에 큰 기대를 걸었다. 무엇보다 TV 예능 프로그램 ‘골 때리는 그녀들’을 통해 여자축구에 대한 관심이 높아졌기 때문이다. 예능 프로그램은 엄밀히 말하면 풋살이지만 출연자들의 성장과 축구에 대한 진심, 그리고 아기자기한 플레이에 매료된 사람이 많았다. 그러다 보니 이번 여자월드컵 한국 경기는 지상파 방송 3사 모두 생중계가 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 결국 한국 여자축구는 월드컵에서 쓰라린 패배를 맛봤다. 한국 여자축구가 몰락한 것에 대한 여러 원인이 쏟아지고 있다. 우선 세대교체가 잘 이뤄지지 않았다. 한국 대표팀의 평균 나이는 28.9세로 이번 대회 본선 32개국 중 가장 높았다. 지소연 조소현 박은선 등 유명 축구 스타는 이번이 세 번째 월드컵 도전이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 대체 선수가 부족해 경쟁이 부족하고, 해외리그 진출이 어려워 실력 향상이 어렵다는 분석도 있었다. A매치 경기도 남자축구에 비해 턱없이 적다. 콜린 벨 감독은 “이번 대회를 통해 한국 여자축구가 현실에 눈을 떠야 한다”며 “시스템과 인력, 선수 모두가 바뀌어야 한다”고 말했다. 한준희 해설위원도 “청소년기에 어느 정도 높은 레벨에 이르러 대표팀이 되면 ‘노장’이 될 때까지 계속 가는 경향이 강하다”고 짚었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그래도 열악한 주변 환경을 딛고 여기까지 온 한국 여자축구에 돌을 던질 수 없다. 우리 여자축구 저변은 열악하다 못해 심각하다. 2019년 기준 한국의 등록 여성 선수는 4200명이다. 월드컵 조별리그 최종전에서 맞붙었던 독일은 무려 47배 많은 19만7575명이나 된다. 옆 나라 일본(39만명)과는 아예 비교 자체가 안 된다. 지난 5월 기준 대한축구협회에 등록된 한국 여자 선수는 단 1510명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대중의 관심도 낮다. 실제 우리나라에도 WK리그라는 여자축구 리그가 있다는 사실을 모르는 사람이 많다. WK리그에 몇 개 팀이 있는지, 인천 현대제철 레드엔젤스라는 팀을 들어본 적이 있는지 자문해 보면 우리가 얼마나 한국 여자축구에 관심이 없는지 알 수 있다. WK리그는 현재 8개 팀으로 구성돼 있고, 레드엔젤스는 WK리그 최다 우승팀(10회)이다. 대회 수준도 상당히 열악하다. 코로나19 이전인 2018년 WK리그 평균 관중 수는 고작 290명이었다. 그 전해엔 112명에 불과했다. 이 정도면 동네 축구보다 조금 큰 규모다. 이 모든 것을 딛고 한국 여자축구는 현재 세계 랭킹 17위이고 월드컵 본선에도 진출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월드컵은 끝났지만 또 다른 세계 무대를 앞두고 있다. 한 달 뒤엔 항저우아시안게임이, 10월엔 2024 파리올림픽 예선이 기다리고 있다. 대한축구협회의 체계적인 선수 육성과 함께 우리 국민의 따뜻한 시선과 관심이 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모규엽 문화체육부장 hirte@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데홈쇼핑, 하반기 패션 상품 강화로 실적 반등 노린다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018554759&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018554759&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-10T07:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0810/2023081016043330059_1691651073_0018554759.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;롯데홈쇼핑이 하반기 단독 패션 상품을 강화한다. 신규 브랜드를 배 이상 늘리고 유명 모델을 앞세워 신규 고객 유입을 공략한다. 방송법 위반에 따른 조치로 지난 2월부터 지난달까지 6개월간 새벽 방송이 금지됐던 만큼 적극적인 마케팅으로 실적 반등을 꾀하려는 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롯데홈쇼핑은 오는 15일부터 이달 말까지 ‘패션 이즈 롯데’(Fashion is Lotte) 특집전을 열고 단독 패션 브랜드의 가을 신상품을 대거 선보인다고 10일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롯데홈쇼핑의 가을·겨울 패션 전략은 상품과 판매채널 다양화다. 배우 김수현이 모델인 모던 캐주얼 브랜드 ‘로던’, 몽골 캐시미어 브랜드 ‘고요’ 등 신규 단독 브랜드 론칭을 예년보다 배 이상 확대했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 시즌 총 13개 브랜드를 운영하고 상품 수도 배 이상 늘렸다. 롯데홈쇼핑 채널 뿐 아니라 온라인쇼핑몰, 소셜미디어, 팝업스토어 등으로 판매 채널도 다양화하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 3월 단독 론칭해 방송 3회 만에 10만벌이 판매된 뉴욕 디자이너 브랜드 ‘데렉 램 10 크로스비’는 지난 시즌보다 품목을 3배 이상 확대한다. 대표 패션 브랜드 ‘LBL’은 신규 모델로 배우 송지효를 발탁했다. 캐시미어 등 고급 소재를 기반으로 니트, 코트, 원피스 등 품목을 다양화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롯데홈쇼핑은 패션 부문 강화를 위해 콘셉트 수립, 신규 브랜드 발굴, 소재 차별화, 인플루언서 섭외, 판로 확대까지 1년 이상 공을 들였다. 김지연 롯데홈쇼핑 패션상품개발부문장은 “단독 브랜드 운영을 확대하고 인플루언서 협업과 다양한 채널로 판로를 확대하는 등 기존에 시도하지 않은 전략으로 소비자와 접점을 늘려가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령실, 신임 부대변인에 최지현·김기흥 행정관 임명</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018554999&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018554999&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-10T07:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0810/2023081016472930160_1691653649_0018554999.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령실은 10일 신임 부대변인으로 최지현 법률비서관실 선임행정관과 김기흥 대변인실 행정관을 임명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도운 대통령실 대변인은 이날 용산 브리핑에서 이런 인선 결과를 발표하며 “대통령실이 언론인 여러분과 소통하는 데 큰 힘이 될 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신임 부대변인들은 윤석열정부 출범 때부터 근무한 대통령실 원년 멤버다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 부대변인은 변호사 출신으로 최근까지 대통령실 법률비서관실에서 근무했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 부대변인은 KBS 기자 출신으로 대변인실에서 일해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 부대변인은 “앞으로 언론과 국민들 말씀을 열심히 듣고, 정확하고 빠르게 열심히 답변을 드릴 수 있도록 최선을 다하겠다”고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 부대변인은 “국민의 선택을 받아 윤석열정부가 출범했고, 그리고 1년이 지났다. 더 겸손하게 경청하고 소통하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명, 17일 네 번째 검찰 출석…‘국가폭력’ 반발에도 ‘사법리스크’ 재점화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018555278&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018555278&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-10T08:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0810/2023081014220829801_1691644929_0018555278.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표가 경기도 성남 백현동 개발 특혜 의혹과 관련해 오는 17일 피의자 신분으로 검찰에 출석한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성남FC 불법 후원금 의혹으로 한 차례, 위례·대장동 개발 의혹으로 두 차례 조사받은 데 이어 네 번째 검찰 출석이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰이 이 대표 조사를 마친 뒤 구속영장을 청구할 가능성도 배제할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 10일 강선우 민주당 대변인이 대독한 입장문에서 “무능한 정권이 위기에 빠질 때마다 검찰이 ‘이재명 죽이기’에 나섰다”면서 “그럼에도 불구하고&lt;span&gt; 저는 당당히 소환조사에 응하겠다&lt;/span&gt;”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 민주당 내부에서는 이 대표를 둘러싼 ‘사법리스크’ 논란이 재점화되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비명(비이재명)계를 중심으로 이 대표의 당대표 사퇴를 촉구하는 목소리가 다시 거세질 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 페이스북에 ‘국가폭력’이라는 네 글자를 올렸다. 이 대표는 또 그 글 밑의 댓글을 통해서는 “&lt;span&gt;최악의 폭력은 국가폭력”이라며 “최악의 카르텔은 검사 카르텔”이라고 비판했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 국회에서 기자들과 만나 “정권의 무능을 감추기 위한 정치 수사”라며 “없는 죄를 만들어 뒤집어씌우는 것이 가장 큰 국가폭력”이라고 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이어 &lt;span&gt;“&lt;/span&gt;거짓은 진실을 가릴 수 없다”면서 “&lt;span&gt;역사와 국민이 엄중하게 심판할 것”이라고 강조했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 ‘백현동 의혹과 관련한 배임 혐의를 어떻게 생각하느냐’는 취재진의 질문에 “대통령(박근혜 전 대통령)이 요구한 국가 소유 토지의 용도 변경을 해준 것이 특혜라는 게 말이 되는 소리냐”라고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 검찰독재정치탄압대책위원회도 송경호 서울중앙지검장과 엄희준 부장검사 등의 실명을 거론하며 “검찰은 대통령이 친 사고 수습하러 다니는 ‘뒤처리 전담반’인가”라며 “또다시 야당 대표를 범죄자로 낙인찍으려 한다면 그 책임은 검찰에게 돌아갈 것”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 성남FC 불법 후원금 의혹과 위례·대장동 개발 의혹에 이어 백현동 개발 특혜 의혹으로 검찰 소환 조사를 받게 됐다. 이 대표는 이화영 전 경기도 평화부지사의 대북송금 의혹에도 연루된 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 이 대표 측 핵&lt;/span&gt;&lt;span&gt;심 관계자는 국민일보와의 통화에서 “검찰에서 계속 얘기를 흘려 소환 통보가 올 것으로 예상했지만 생각보다 빨리 온 것 같다”면서 당혹감을 감추지 않았다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 지난&lt;span&gt; 6월 19일 국회 교섭단체 대표연설에서 “&lt;/span&gt;저에 대한 정치 수사에 대해 불체포 권리를 포기하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만, 강 대변인은 국회 회기 내 체포동의안이 올 경우에 관한 질문에 “가정을 전제로 답하는 건 부적절하다”고 답을 피했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 국민의힘은 이 대표에 대한 공격 수위를 높였다. &lt;/span&gt;강민국 수석대변인은 “백현동 의혹뿐 아니라 이 대표를 향한 사법리스크는 열거하기조차 버거울 지경”이라며 “&lt;span&gt;법에 따른 정당한 수사절차를 정권의 탄압으로 둔갑시키고 있다”고 &lt;/span&gt;비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동환 박재현 신용일 기자 huan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>딸 기소된 뒤 조국 “차라리 날 고문하길 바란다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018555284&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018555284&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-10T08:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0810/2023071704480793831_1689536898_0018555284.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;조국(58) 전 법무부 장관이 10일 페이스북에 “차라리 옛날처럼, 나를 남산이나 남영동에 끌고 가서 고문하길 바란다”는 글을 올렸다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;대상을 특정하지는 않았지만, 검찰이 이날 딸 조민(32)씨를 허위작성공문서행사 등의 혐의로 불구속기소한 것과 관련해 격정을 토로한 것으로 여겨졌다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘조국 수호’에 앞장서온 최강욱 더불어민주당 의원은 페이스북에 조 전 장관의 글을 인용하며 “창자가 끊어지는 아픔”이라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자식을 잃는 극한의 슬픔을 뜻하는 단장지애(斷腸之哀)를 일컬은 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0810/2023041204524825824_1681242768_0018555284.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 서울중앙지검 공판5부(부장검사 김민아)는 조씨를 허위작성공문서행사, 업무방해, 위계공무집행방해 혐의로 불구속기소 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조씨는 어머니인 정경심 전 동양대 교수와 공모해 2014년 6월 10일 부산대 의학전문대학원 입학관리과에 허위로 작성한 입학원서, 자기소개서, 위조된 동양대 총장 표창장 등을 제출한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이에 조씨는 인스타그램을 통해 “검찰 기소 소식을 뉴스로 접했다”며 “재판에 성실히 참석하고 제가 책임질 부분이 있다면 겸허히 책임지겠다”고 했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;오주환 기자 johnny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]이게 안전방패?…서울교통공사의 황당 지급용품</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018555427&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018555427&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-10T09:35:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0810/2023081016072530069_1691651245_0018555427.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난해 ‘신당역 스토킹 살인사건’ 이후 역무원 호신용품 지급을 약속했던 서울교통공사가 A4용지 크기의 안내판을 안전방패로 지급해 논란이 되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일 서울교통공사에 따르면 공사는 지난달 말 검은색 안내판을 안전 방패 용도로 배급을 완료했다. 지난해 9월 신당역에서 역무원을 살해한 전주환(32) 사건을 계기로 &lt;span&gt;호신용품 지급 논의가 이뤄졌고, 최근 신림역 흉기 난동 사건이 발생하자 170개의 안내판을 지급한 것이다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;공사는 보도자료를 통해서도 “지하철역에 근무하는 직원의 안전을 위해 ‘안전방패’를 순회 등 업무 시 즉각 활용하도록 지급했다”고 홍보했다. 민원실(아이센터)에서 홀로 근무하는 직원들에게 지급됐다. &lt;span&gt;하지만 방패는 평소 ‘에스컬레이터 공사 중’ 등의 내용을 붙일 수 있는 안내판 겸용이었다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0810/2023081018121930318_1691658739_0018555427.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;공사는 내부 직원들에게 “평소에는 안내판으로 사용하다가 외부 공격이 발생하면 호신용 방패로 사용하라”고 안내했다. 안내판의 크기는 가로 23㎝, 세로 32㎝로 A4 종이 크기 정도다. 플라스틱의 일종인 폴리카보네이트 재질로 두께도 0.5㎝밖에 되지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 게다가 상시 들고 다닐 수도 없어 유사시 제대로 효과를 기대할 수도 없다. 공사 관계자는 “나가서 방패처럼 사용하라는 건 아니고, 혼자 근무를 하다 보면 예기치 않은 사고가 있으니 그때 사용하라는 의미”라고 설명했다. &lt;/span&gt;한 역무원은 “안내판을 안전 방패로 사용하다가 오히려 더 위험한 상황에 놓일 것”이라고 황당해 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공사 측은 호신 기능이 높은 방검복 등 다른 용품도 지급했다고 설명했지만, 직원들은 평상시 근무 중 방검복을 착용하지 않는다. 위급상황이 발생하거나 순찰시 착용할 수 있기 때문에 방패 등 &lt;span&gt;호신용품에 기댈 수밖에 없는 상황이다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이건수 백석대 경찰행정학과 교수는 “방패가 안전보장을 하려면 망치로 내리쳐서 깨지지 않을 정도여야 충격을 흡수할 수 있는데, 제공된 안내판은 방패로 보기 어렵다”며 “안내판 안쪽에 꺾쇠가 있어서 돌려서 사용하기도 불편하고 위험을 막으려면 크기가 지금보다 두 배는 커야 한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차민주 기자 lali@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 또 ‘반국가세력’ 언급하며 “종전선언 연계해 유엔사 해체 주장”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018555606&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018555606&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-10T11:51:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0810/2023081020474830523_1691668068_0018555606.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 10일 ‘북한을 추종하는 반국가세력’을 지목하며 일각의 유엔사 해체 주장을 강하게 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 용산 대통령실에서 폴 러캐머라 사령관과 앤드루 해리슨 부사령관 등 유엔사 주요 직위자들과 간담회를 가졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “유엔사는 풍전등화의 위기 속에서 자유 대한민국을 지켜내고, 70년이 지난 지금까지도 한반도 평화 유지의 핵심적인 역할을 다하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이어 “또한 한반도에 전쟁이 발발할 경우 즉각 우리 우방군의 전력을 통합해 한미연합사령부에 제공하는 등 대한민국을 방위하는 강력한 힘”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1950년 7월 채택된 유엔 안전보장이사회 결의 84호를 근거로 설립된 유엔사는 한반도의 정전체제 유지 임무를 맡아 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “북한은 지금도 유엔사를 한반도 적화 통일의 최대 걸림돌로 여기고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 그러면서 “한반도 유사시 유엔사는 별도의 안보리 결의 없이도 유엔사 회원국의 전력을 즉각적이며 자동적으로 제공하는 역할을 하고 있다”며 “이것이 북한과 그들을 추종하는 반국가 세력들이 종전 선언과 연계해 유엔사 해체를 끊임없이 주장하고 있는 이유”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 또 “그러나 현명한 우리 대한민국 국민들께서 이들의 가짜 평화 주장에 결코 속지 않을 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문재인정부가 추진했던 종전 선언이 유엔사 해체를 노린 것이라는 윤 대통령의 비판 발언은 처음이 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 윤 대통령은 지난 6월28일 한국자유총연맹 창립 기념식 축사에서 “반국가 세력들은 핵무장을 고도화하는 북한 공산집단에 대해 유엔 안보리 제재를 풀어달라고 읍소하고, 유엔사를 해체하는 종전 선언을 노래 부르고 다녔다”고 지적한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 간담회에서도 “북한이 스스로 핵을 포기하도록 압도적이고 강력한 힘에 의한 평화를 구현해야 한다”며 “상대방 선의에 기대는 ‘가짜 평화’가 아닌, 강력한 힘만이 진정한 평화를 보장할 수 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이어 “대한민국은 강력한 한·미 동맹을 핵심축으로 유엔사 회원국들과 튼튼한 연대를 통해 진정한 평화를 보장하고 자유민주주의 가치를 확실히 수호해 나갈 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;간담회는 러캐머라 유엔군사령관의 브리핑에 이어 질의응답 방식으로 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러캐머라 사령관은 유엔사에 참여하려는 희망국이 많은지 묻는 참석자들의 질문에 “대한민국의 국제적 위상을 고려해 볼 때 지금도 있고, 앞으로도 더 많아질 것”이라며 “많은 국가들이 하나의 깃발 아래 자유를 위해 함께 연대하는 것이 이롭다”고 답했다고 이도운 대변인은 서면브리핑에서 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 간담회에는 이종섭 국방부 장관과 김승겸 합동참모의장, 조태용 국가안보실장, 김태효 1차장, 임종득 2차장 등이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘정규 5위의 반란’ T1, 1위 KT 잡고 대전行</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018555635&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018555635&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-10T12:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0810/2023081021104030530_1691669441_0018555635.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;T1이 정규 리그 1위 KT 롤스터를 잡아내는 ‘업셋’을 해내고 대전으로 향했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;T1은 10일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 플레이오프 2라운드 경기에서 KT에 3대 2로 승리했다. 이날 승리로 플레이오프 3라운드 승자조에 진출했다. 아울러 오는 19일과 대전에서 최종 결승 진출전 합류도 확정지었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정규 리그 5위 T1이 이틀 연속으로 반란을 일으켰다. 이들은 앞서 지난 9일 정규 리그 4위 디플러스 기아를 3대 1로 잡아내고 2라운드에 진출했다. 1위 KT가 대전 상대로 T1을 지목하며 이날 경기가 성사됐다. KT는 자신들이 고른 팀에 패배하면서 플레이오프 3라운드 패자로로 향하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양 팀은 치열하게 경합했다. KT가 정규 리그 동안 꼭꼭 숨겨놨던 히든카드 미드 트리스타나를 꺼내 기선을 제압했다. KT는 과도한 오버 파밍을 시도한 ‘제우스’ 최우제(잭스)를 응징, 3개 라인에서 모두 주도권을 잡는 데 성공했다. 22분경 과감한 내셔 남작 사냥을 통해 상대의 추격 의지까지 꺾고 선취점을 따냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 T1이 연달아 두 세트를 따내면서 역전에 성공했다. T1은 바텀 1레벨 싸움에서 ‘에이밍’ 김하람(바루스)을 잡아내 손쉽게 2세트의 승기를 잡았다. 바텀에서 굴러간 스노우볼이 정글로, 정글을 거쳐 탑으로 이어지면서 ‘제우스’ 최우제(럼블)의 캐리로 게임이 마무리됐다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0810/2023081021105330531_1691669453_0018555635.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;T1은 장기인 오브젝트 한타 능력을 살려 3세트까지 기세를 이어나갔다. 크산테와 마오카이, 알리스타로 3탱커 라인을 구축한 밴픽이 승인이 됐다. 니코와 이즈리얼로 딜러진을 꾸린 KT는 게임 내내 딜 부족에 시달리다가 킬 스코어 6대 20으로 무릎을 꿇었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벼랑 끝에 몰린 KT는 1세트에서 승리를 안겨줬던 미드 트리스타나 전략을 다시 사용해 세트스코어를 동점으로 맞췄다. 3번째 드래곤 싸움에서 ‘커즈’ 문우찬(렐)과 ‘기인’ 김기인(레넥톤)의 스킬 연계가 통해 T1을 무너트렸다. 이들은 30분 만에 킬 스코어 24대 7로 복수하는 데 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 마지막 뒷심 싸움에서 다시 T1이 앞섰다. 최우제(잭스)의 성장을 위해 모든 자원을 투자한 T1은 최우제를 이용한 1-4 스플릿 작전으로 KT의 운영을 마비시켰다. 초반 드래곤 2개를 상대방에게 내주고도 후반 뒷심으로 역전, 40분이 넘어가는 장기전 끝에 KT 넥서스를 또 한 번 부수는 데 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국악 사랑하던 20대 해금 연주자, 3명 살리고 떠났다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018555676&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018555676&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-10T12:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0810/2023081020312630521_1691667086_0018555676.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국악을 사랑하고, 널리 알리고자 했던 20대 해금 연주자가 뇌사 상태에 빠진 뒤 3명에게 새로운 삶을 선물하고 영면에 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국장기조직기증원은 이지현(24)씨가 지난달 30일 건양대병원에서 간과 좌우 신장을 기증한 뒤 세상을 떠났다고 10일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 지난달 5일 일을 마치고, 집으로 돌아와 잠자리를 준비하던 중 갑자기 쓰러졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 급히 병원으로 옮겨져 치료를 받았지만 결국 이씨는 의식을 회복하지 못하고 뇌사 상태에 빠졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;갑작스러운 비보에 충격에 빠졌던 이씨 부모는 ‘딸의 일부가 살아있다는 것이 가족에게도 위안이 될 것 같다’는 생각에 장기기증을 결심했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨 부모 역시 장기기증 희망 등록자다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기증원은 “이씨 부모는 딸이 마지막 길에 생명을 살리는 숭고한 일을 하면 좋을 것 같다고 생각했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 중앙대 예술대학원에서 석사 과정을 밟으며 해금 연주자로 활동했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유족에 따르면 이씨는 생전 밝고 착한 성품에 애교도 많았다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 고등학교 때 드라마 ‘추노’에 나온 해금 연주를 듣고 국악에 관심을 가졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 남들보다 늦게 시작한 만큼 두세 배 더 노력했고, 목원대 한국음악과에 진학할 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 생전 많은 사람에게 국악과 해금을 널리 알리고 싶은 꿈을 가졌다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고인의 언니 이은지씨는 “지현아. 지난해 갔던 가족여행과 가족사진을 찍으며 행복해하던 순간이 아직도 생각나. 너와 함께한 추억을 평생 가지고 살아갈게. 다음 생애에도 가족으로 오래오래 함께 지내자”며 작별 인사를 건넸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘T1전 패배’ 강동훈 “매를 세게 맞았다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018555678&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018555678&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-10T12:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0810/2023081021405230588_1691671253_0018555678.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;플레이오프에서 T1에 업셋을 당한 KT 롤스터 강동훈 감독이 팀의 밴픽과 플레이 모두 강도 높게 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KT는 10일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 플레이오프 2라운드 경기에서 T1에 2대 3으로 패배했다. 이날 패배로 플레이오프 3라운드 패자로로 향했다. 정규 리그 1위가 5위 팀에 잡히는 이변이 나온 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17승1패로 서머 시즌 정규 리그를 호령했던 KT의 경기력이 이날은 나오지 않았다. KT는 T1과의 정규 리그 1·2라운드 맞대결을 모두 2대 0으로 이긴 바 있으나, 이날은 상대의 기민한 밴픽과 플레이에 유연하게 대처하지 못하면서 결국 3번째 넥서스를 내줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 후 기자회견에 나선 강 감독은 “패배했다는 사실보다 전반적으로 나쁜 것들이 많이 나온 게 아쉽다”고 말했다. 그는“밴픽 단계에서 어떤 일이 있었는지 100% 알지는 못하나, 왜 그런 것들이 나왔는지 이해가 가지 않는 것들이 세트마다 있었다. 플레이도 ‘이게 뭐 하는 건가’싶었다”며 팀을 강도 높게 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “정규 리그 중에 나와야 했던 문제들이 지금 나와서 아쉽다. 연습은 긴장감이 떨어진 상태로 하다 보면 어떤 걸 해도 이기는 시기가 있다. 그러면 정신이 흐트러지기도, 뭐가 좋은지 헷갈리기도 한다”며 “선수들도 (문제점을) 느꼈을 것이다. 매를 세게 맞았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 감독은 “어제 밴픽 회의를 오랫동안 했다. 경기장에 와서도 조금 수정했다”면서 “밴픽 단계에서 추가적으로 바뀐 부분에 대해 선수들과 얘기를 많이 해봐야 한다”고 말했다. 이어 “설계의 디테일도 많이 떨어졌다. 선수들이 심리적으로 쫓긴다는 느낌을 받았다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “상대 조합을 예상하지 못했던 것도 아니다. 누구나 어느 정도는 예상할 만했다”며 “우리에게 여러 가지 선택이 있었을 텐데, 결국 선택한 이유를 보여주지 못한 점이 크다”고 복기했다. 그러면서 “조합 특색에 따른 포인트를 살릴 수 있었는지 등을 체크해봐야 한다”고 첨언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 KT에겐 또 하나의 코인이 남아있다. 강 감독은 “오늘 경기에서 졌다고 해서 침울해할 게 아니다. 정신을 바짝 차려서 수정할 부분은 수정하고, 얘기를 많이 나눠야 한다”며 “시즌 중에 잘했던 건 필요 없다. 지금이 중요하다”고 패자조 경기에 임하는 각오를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 한화생명과 젠지 중 누굴 만나든 자신 있다면서도 “자신감만으로 할 수 있는 것은 아니다. 당장 오늘 경기도 자신감이 있었다”고 말했다. 이어 “선수들도 부족한 부분을 느꼈을 것이다. 빨리 팀 분위기를 추스르고, 이어지는 국제대회까지 임한다면 팀으로선 결과적으로 도움이 되는 하루일 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘제우스’ 최우제 “KT전, 질 것 같지 않았다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018555697&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018555697&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-10T12:59:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0810/2023081021580130624_1691672281_0018555697.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;T1이 플레이오프 무대에서 많은 이들의 예상을 뒤엎고 ‘정규 리그 1위’ KT 롤스터를 잡아낸 가운데 이날 2세트 럼블, 5세트 잭스로 팀을 승리로 이끈 T1 ‘제우스’ 최우제는 경기 전부터 승리를 예감했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;T1은 10일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 플레이오프 2라운드 경기에서 KT에 3대 2로 이겼다. 이로써 T1은 플레이오프 3라운드 승자조에 진출, 대전행 티켓을 발권했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 후 임재현 감독 대행과 함께 기자회견에 참석한 최우제는 덤덤한 표정으로 마이크를 잡았다. 그는 “사실 오늘 경기 전부터 질 것 같지 않다는 생각이 들어서 그런지 (이겼음에도) 크게 기쁘지가 않다. 앞으로 남은 날들이 더 중요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 T1이 최근 스크림에서 좋은 성적을 낸 게 자신감의 원천이었다고 밝혔다. 그는 “연습 과정이 좋았다”면서 “우리 팀의 5인이 전부 제 역할을 해낸다면 세계의 어떤 팀이든 이길 수 있을 것”이라고 자신했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 탑라이너 맞대결에서도 웃었다. 정규 리그 1라운드 맞대결에서는 ‘기인’ 김기인에게 라인전에서 밀렸지만, 이날은 반대로 우위를 점했다. 최우제는 “1라운드 당시에는 ‘기인’ 선수의 말파이트와 그라가스로부터 강렬한 인상을 받았다”면서 “이후 ‘어떻게 해야 더 잘할 수 있었을까’를 고민하며 동기부여를 얻었다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이제 우승도 꿈만 같지는 않다. 최우제는 상대 팀이 누군지 신경쓰는 것보다는 T1의 경기력에 초점을 맞추는 것이 중요하다는 뜻을 전했다. 그는 “여기서 조금만 더 잘한다면 우승할 수 있겠다는 생각이 든다”면서 “상대와 관계없이 우리가 우리의 손으로 우승을 결정하는 수준에 설 수 있을 것”이라고 전했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘비디디’ 곽보성 “주도권 상실이 T1전 패인”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018555723&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018555723&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-10T13:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0810/2023081022083030649_1691672910_0018555723.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;KT 롤스터 ‘비디디’ 곽보성이 플레이오프 T1전 패인으로 주도권 상실을 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KT는 10일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 플레이오프 2라운드 경기에서 T1에 2대 3으로 패배했다. 자신들이 대전 상대로 지목한 팀에게 패배한 이들은 플레이오프 3라운드 패자로로 향했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;곽보성은 주도권의 상실이 패인이었다고 복기했다. 그는 경기 후 기자회견에서 “픽이나, 플레이나 아쉬운 부분이 많았다”면서 “주도권이 없어서 평소와 다른 경기 양상이 나오자 다들 급해졌다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그의 말처럼 KT가 정규 리그 내내 무기로 썼던 정글러·서포터의 오브젝트 설계, 탑라이너의 강한 라인전 수행 능력을 이용한 전령 한타 등이 완승한 1세트 이후로는 잘 나오지 않았다. 오히려 T1 특유의 빠른 템포에 휩쓸리면서 2·3·5세트 땐 결국 넥서스를 내주고 말았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정규 리그 1위 팀은 예상보다 빨리 시즌 최대 위기를 맞았다. 이제 패자조에서 정규 2위 젠지 또는 3위 한화생명e스포츠와 사투를 벌여야 한다. 곽보성은 “아직 기회가 있다”며 “어느 팀을 만나도 다 이길 자신이 있다. 천천히, 경기를 많이 치르면서 올라가도 좋을 것”이라고 각오를 다졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 또 플레이오프를 위해 갈고 닦아온, 정규 리그 내내 한 번도 쓰지 않았던  트리스타나에 대해서도 밝혔다. 그는 이날 2승1패를 거둔 챔피언과 관련해 “계속 준비했다”면서 “정규 리그 당시에는 상대가 가져가면 귀찮아질 수도 있고, 밴 카드가 남아서 신경을 썼다”고 말했다. 이어 “다른 픽도 많이 준비하고 있다”고 덧붙였다&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 서울 주변 가리키며 ‘공격적 전쟁준비’ 외친  김정은</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315865&amp;code=11123000&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315865&amp;code=11123000&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-10T13:41:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0810/2023081022401030683_1691674810_0924315865.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김정은 북한 국무위원장이 9일 열린 노동당 중앙군사위원회 제8기 제7차 확대회의에서 한반도 지도를 펼쳐놓고 서울 주변과 육·해·공군 본부가 있는 충남 계룡대 부근으로 추정되는 지역을 손가락으로 가리키며 발언하고 있다. 김 위원장은 이 자리에서 &apos;강한 군대&apos;와 &apos;공세적인 전쟁 준비&apos;를 강조했다고 북한 조선중앙통신이 10일 보도했다. 오는 21∼24일 실시되는 한·미 연합연습 &apos;을지 자유의 방패&apos;(UFS·을지프리덤실드)를 앞두고 북한이 도발을 감행할 수 있다는 우려가 높아지고 있다. 
        
        조선중앙통신, 연합뉴스
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내 아이 왕의 DNA 가져”…‘갑질’ 교육부 공무원 조사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018555770&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018555770&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-10T13:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0810/2021032514541030894_1616651650_0018555770.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;교육부가 초등학생 자녀 담임교사에게 지속적으로 갑질을 했다는 의혹이 제기된 교육부 5급 사무관 조사에 착수했다&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 사무관은 담임교사에게 ‘왕의 DNA가 있는 아이여서 왕자에게 말하듯 말하라’ 등 비정상적인 요구를 했던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일 초등교사노조(초교조)에 따르면 교육부 사무관 A씨는 지난해 11월 3학년 자녀 담임교사 B씨를 아동학대로 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 관련 법령에 따라 즉시 직위 해제됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 평소 B씨 생활지도에 불만을 갖고 항의했던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 이 과정에서 자신이 교육부 사무관이라는 점을 들며 ‘담임교사를 바꿀 수도 있다’는 식으로 B씨를 협박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨가 공개한 A씨 편지에는 ‘하지 마, 안돼, 그만! 등 제지하는 말은 절대 하지 말라’ ‘또래 갈등이 생겼을 때 철저히 편들어 달라’ ‘왕의 DNA를 가진 아이이기 때문에 왕자에게 말하듯이 듣기 좋게 돌려서 말해도 다 알아듣는다’ 등의 내용이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 지난 5월 대전지방검찰청으로부터 아동학대와 관련해 ‘혐의없음’ 처분을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 정신과 상담을 받고 우울 장애로 약물을 복용했으며 지난 6월 복직했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 A씨에게 ‘사과를 받아야겠다’는 생각에 교권보호위원회 개최를 요청했고, 교권보호위는 A씨 행위를 ‘명확한 교육활동 침해’로 판정한 뒤 서면 사과 및 재발방지 서약서 작성 처분을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 초교조는 A씨가 교권보호위 처분을 이행하지 않고 있다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;초교조에 따르면 A씨는 지난해까지 교육부 5급 사무관으로 일하다가 지난 3월 대전 한 학교 행정실장으로 자리를 옮겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육부는 이 같은 사실이 알려지자 조사에 착수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육부 관계자는 “현재 조사반을 편성해 즉시 조사에 착수했다”며 “대전시교육청에 관련자에 대한 조사 개시를 통보하고 직위해제를 요청했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기존 모델보다 전비·충전 개선… 충전소도 한눈에</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315548&amp;code=14140000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315548&amp;code=14140000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2023-08-10T14:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0810/2023081018530330403_1691661183_0924315548.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;볼보코리아는 고성능 쿠페형 전기 스포츠유틸리티차량(SUV) ‘C40 리차지’의 신형 모델(사진)을 출시했다. 브랜드 첫 전기차 전용모델인 C40 리차지는 올해 상반기에 전년 대비 167% 증가한 글로벌 판매량을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신형 모델은 모든 면에서 기존 모델을 능가한다. 1회 충전으로 최대 407㎞ 주행이 가능하다. 기존 모델(356㎞)보다 51㎞ 증가했다. 복합 전비도 기존 ㎾h당 4.1㎞에서 4.6㎞로 에너지 효율이 향상됐다. 배터리를 10%에서 80%까지 충전하는 데 34분이 걸린다. 역시 기존 모델보다 약 6분 단축됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;볼보가 SK텔레콤과 300억원을 투자해 개발한 인포테인먼트 시스템도 향상됐다. 전기차 운전자를 위한 특화 기능인 ‘EV 핫 키(hot Key)’를 추가했다. 이를 통해 주변 이용 가능한 전기차 충전소 현황, 충전소로 향하는 차량 수, 충전소 현장 실시간 사진 등을 확인할 수 있다. 가격은 친환경차 세제 혜택을 적용할 경우 6865만원이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘속’ 편한 차… 자율주행 앞두고 진화하는 ‘車 시트’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315563&amp;code=14140000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315563&amp;code=14140000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2023-08-10T14:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0810/2023081018510430395_1691661064_0924315563.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;
        자동차 시트가 진화하고 있다. 빠르게 전환하는 미래차 패러다임이 진화를 부추겼다. 자율주행 시대엔 운전자가 운전에 집중하지 않는다. 운전대에서 손을 떼고 자기만의 시간을 갖는다. 자동차가 이동 수단을 넘어 그 자체로 ‘생활공간’인 셈이다. 이 같은 변화의 흐름 속에서 인간의 몸이 밀착하는 시트의 존재감은 갈수록 커지고 있다. 가장 비싼 자동차 부품은 내연기관차의 엔진에서 전기차의 배터리로 바뀌고 있지만 ‘2인자’는 여전히 시트인 이유이기도 하다. 지금 완성차 업체들은 치열한 ‘시트 전쟁’을 펼치는 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;항공기 일등석 같은 편안함&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0810/2023081018510430396_1691661064_0924315563.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대부분 완성차 업체는 자사의 첨단 시트 기술력을 플래그십 모델에 적용한다. 시트는 차량의 고급스러움을 표현하는 대표적인 부품이어서다. BMW가 신형 7시리즈 뒷좌석에 장착한 ‘이그제큐티브 라운지’ 시트가 대표적이다. 최고급 캐시미어 소재를 사용했다. 마사지 기능을 8가지 프로그램으로 구성해 장거리 주행에도 피로감을 덜 수 있다. 인체공학적 분석을 통해 최적의 시트 각도를 찾았다고 한다. 시트 안에 스피커도 넣었다. 사운드를 몸으로도 느끼라는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대자동차의 고급 브랜드 제네시스가 신형 G90에 적용한 ‘퍼스트 클래스 VIP 시트’도 이에 못잖은 편안함을 갖췄다. 뒷좌석에서 버튼 하나만 누르면 조수석이 앞으로 완전히 젖히고 다리 받침대가 올라와 다리를 쭉 펼 수 있다. 마사지와 열선·통풍 기능도 갖췄다. 항공기의 일등석 같은 편안함을 제공한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내연기관차에 비해 차의 떨림이나 소음이 적은 전기차는 시트의 진가를 극대화할 수 있다. 폭스바겐은 중대형 전기 세단 ID.7의 앞좌석에 ‘어댑티브 시트 클리마트로닉’ 기능을 선택사양으로 탑재했다. 여기에 있는 마사지 기능은 독일 척추건강협회의 인증까지 받았다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0810/2023081018510430397_1691661064_0924315563.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기아는 지난 6월에 출시한 첫 대형 전기 스포츠유틸리티차량(SUV) EV9에 발전된 시트 기술력을 담았다. 2열 시트에 적용한 ‘다이내믹 바디케어’ 기술이 그것이다. 현대자동차그룹의 부품 계열사인 현대트랜시스의 작품이다. 타격식과 진동식을 결합한 마사지 기능을 제공해 기존 공압·진동식보다 직접적인 자극을 준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재규어랜드로버는 최근 한국에 출시한 ‘올 뉴 레인지로버 스포츠’의 시트 머리 부분에 외부 소음을 줄여주는 스피커를 장착했다. 랜드로버 측은 “조수석 승객과 조용히 대화를 나누거나 음악에 온전히 집중할 수 있다”고 소개했다. GM의 픽업트럭 GMC에는 바퀴가 오른쪽 차선을 밟으면 오른쪽 엉덩이에 진동을 주는 안전 기능을 넣었다. 자동차 업계 관계자는 “지금은 시트가 고정돼 있지만 앞으로는 이동 중에도 회전하고 눕는 등 다양한 자세를 취할 수도 있을 것”이라며 “시트는 첨단 기술이 결합된 ‘개인화된 가구’로 진화할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;상황에 따라 탑승자 맞춤형 전환&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;EV9의 운전석에는 ‘에르고 모션 시스템’이 적용됐다. 시트 내부에 7개의 공기주머니를 넣어 주행모드별로 최적의 운전 자세를 잡아준다. 예를 들어 스포츠 모드에서는 시트의 측면 공기주머니에 공기를 주입해 운전자의 옆구리를 붙잡고, 엉덩이 부근 공기주머니에서는 공기를 빼 자세를 낮춰주는 식이다. 시트가 운전자 상황에 따라 맞춤형으로 모양을 바꾸는 것이다. 실제로 이 기능을 사용한 탑승자의 뇌파, 근전도 등을 실험했더니 신체 피로도가 줄어든 것으로 나타났다. 캠핑할 때는 2열 시트를 문쪽으로 90도 돌려 몸이 밖을 향하게 할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0810/2023081018510530398_1691661065_0924315563.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;메르세데스 벤츠는 지난 4월 공개한 준대형 세단 ‘더 뉴 E클래스’의 시트에 ‘에너자이징 컴포트’ 기능을 탑재했다. 탑승자가 멀미를 호소할 때 이 기능을 실행하면 시트의 각도와 쿠션이 멀미 완화에 최적화된 상태로 변한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;진화의 핵심은 결국 ‘친환경’&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;그러나 완성차 업체들이 시트를 개발할 때 가장 고민하는 부분은 친환경성이다. ‘전기차 대전환’이라는 거대한 흐름도 결국 탄소중립이라는 전 세계적인 요구에서 비롯됐기 때문이다. 폭스바겐은 지난 3월 공개한 전기차 ‘뉴 ID.3’의 시트 커버에 71%의 재생원료를 포함한 소재를 사용했다. 폐플라스틱을 재활용해 얻은 2차 원료 소재다. 볼보는 쿠페형 전기 SUV ‘C40 리차지’의 시트에서 아예 가죽을 뺐다. 대신 스웨덴산 양모를 이용했다. 현대트랜시스는 시트 표면에 미세 돌기를 만들어 오염을 방지하는 표면처리 기술, 피마자 씨나 녹말가루 등 천연소재를 활용해 새차증후군 유발 물질(VOC)을 줄이는 폼패드 등을 개발 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>8년 만에 싹 바꿨다… 7가지 주행모드로 안정성 UP</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315549&amp;code=14140000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315549&amp;code=14140000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2023-08-10T14:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0810/2023081018521230400_1691661132_0924315549.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;혼다코리아는 대형 스포츠유틸리티차량(SUV) ‘올 뉴 파일럿(사진)’의 사전계약을 10일부터 시작한다. 8년 만에 출시된 4세대 완전변경 모델이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.5ℓ 6기통 직분사식 DOHC 엔진, 10단 자동변속기를 탑재했다. 최대출력 289마력, 최대토크 36.2㎏·m의 성능을 갖췄다. 7가지의 주행모드를 제공한다. 도심뿐만 아니라 아웃도어에서도 안정적인 주행이 가능하도록 스노우(SNOW·눈길), 샌드(SAND·모래길) 등의 주행모드도 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기존 모델보다 차의 길이(전장), 높이(전고)가 커졌다. 실내 크기에 영향을 주는 휠베이스(앞바퀴 중심과 뒷바퀴 중심의 거리)를 늘려 실내공간을 극대화했다. 3열로 구성됐다. 2열 시트는 접을 수 있고 2열의 가운데 시트는 탈부착이 가능해 필요에 따라 공간 구성을 바꿀 수 있다. 3열 시트 뒤 적재공간도 기존보다 늘어났다. 최근 미국 고속도로 안전보험협회(IIHS) 충돌테스트에서 최고 안전 등급인 ‘TSP+’를 획득했다. 공식 출시는 오는 29일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김은경 혁신위, 혁신안 내고 조기종료… 당내 갈등 조짐</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315838&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315838&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-10T15:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081019310730450_1691663467_0924315838.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 혁신위원회는 당대표 선출시 대의원 투표를 폐지하고 권리당원 투표율 비중을 높이는 방안의 3차 혁신안을 제안했다. 혁신위는 또 공천 과정에서 현역 의원 하위 평가자에 대한 감점을 강화하는 방안도 제시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 대의원 투표를 배제한 혁신안 내용에 대해 비명(비이재명)계는 강력히 반발했다. 비명계에서는 “친명(친이재명)계의 당권 영구장악 음모”라는 비판이 제기됐다. 친명계가 혁신안을 밀어붙일 경우 당내 계파 갈등이 확전될 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 ‘김은경 혁신위’는 이날 3차 혁신안 발표를 끝으로 활동을 종료했다. 당초 혁신위는 9월 초까지 활동할 예정이었다. 김은경 위원장의 잦은 설화가 조기 해체의 결정적 원인이 됐다는 분석이 지배적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 혁신위는 국회에서 기자회견을 열고 “최고 대의기구인 당 대표와 최고위원은 권리당원 1인1표 투표 70%와 국민여론조사 30%로 선출할 것을 제안한다”고 밝혔다. 현행 민주당 당헌·당규에 따르면 전당대회 투표 반영 비율은 권리당원 40%, 대의원 30%, 여론조사 25%, 일반당원 5%다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비명계는 혁신위 제안대로 당 지도부 선출 과정에서 대의원 투표를 폐지하고, 권리당원 표 반영 비율을 대폭 높일 경우 ‘개딸’(이 대표 강성 지지층)의 영향력이 확대될 것이라며 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서복경 혁신위원은 기자회견에서 “지지 기반이 없는 지역에서 대의원을 통해 민주당의 확장성을 추구할 필요가 있었던 게 제도(현행 대의원제)의 기원”이라며 “지금은 그때에 비해 당원 수가 100배 늘고 전국 기반이 확장됐고, 어쨌든 대한민국뿐 아니라 전 세계에서도 큰 정당 중 하나라 더는 그런 제도를 유지할 필요가 없게 된 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;혁신위는 또 내년 총선을 포함한 선출직 공직자의 상대평가 하위자들에게 더욱 엄격한 기준을 적용할 것을 제안했다. 이에 따라 하위 10%의 경우 경선 득표의 40%를 감산하고, 10~20%는 30% 감산, 20~30%는 20%를 각각 경선 득표에서 감산할 것을 제시했다. 하위 20%까지 일괄적으로 20%를 감산하는 현행 방식에 비해 감점 기준을 세분화하고 감점 비율을 높인 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;혁신위는 또 공직윤리기준을 신설해 공직윤리 위반 행위가 드러날 경우 내년 총선에서 공천을 배제할 것을 제안했다. 또 탈당이나 경선 불복자에 대한 감산 기준을 현행 25%에서 50%까지 상향 적용해야 한다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;혁신위가 제안한 혁신안은 민주당 최고위원회의와 의원총회 등을 통해 수용 여부가 최종 결정될 전망이다. 그러나 비명계는 공천룰 조정도 ‘비명계 학살’을 위한 사전작업이라고 의심하고 있어 당내 반발이 불가피할 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 마지막 혁신안을 발표하는 자리에서 “여러 위원이 온·오프라인을 통해 치열히 논의, 논쟁해 만든 피땀의 결과”라며 “그 결과가 저의 여러 가지 일로 조금 가려질까 가장 두렵다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신용일 기자 mrmonster@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>베트남-중국 팀 강세… 한국 팀 동반 부진</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556029&amp;code=61162013&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556029&amp;code=61162013&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-10T17:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081102002230749_1691686822_0018556029.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫째 날 한국 팀의 호흡이 고르지 못했다. 반면 &lt;span&gt;중국, 동남아 팀의 선전이 두드러졌다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일(현지시간) 사우디아라비아 리야드에서 열린 ‘펍지 글로벌 시리즈(PGS)2’ 그룹 스테이지 1일차 경기(그룹A/B)에 참가한 디플러스 기아와 이프유마인 게임피티는 여섯 매치 동안 각각 28점(킬 포인트 18점), 17점(킬 포인트 10점)을 누적하며 9위와 15위에 자리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;큰 기복이 아쉬움을 남긴 하루였다. DK는 마지막 매치에서 11점을 쌓으며 가까스로 중위권에 올라섰지만 매치1~4에서 연달아 1~3점에 그치며 부진했다. GP의 경우 단 1점도 못 딴 채 광탈한 매치가 3회에 달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8위까지 주어지는 승자조 진출을 위해 남은 경기에서 분발이 절실한 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081102035930750_1691687039_0018556029.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 아시아퍼시픽(동남아) 팀들의 선전이 두드러졌다. 앞선 예선에서 7위로 부진했던 케르베루스(베트남)는 이날 2치킨을 포함해 64점(킬 포인트 42점)을 누적하며 선두에 올랐다. 아시아퍼시픽 예선 준우승을 차지한 더 익스펜더블스(베트남)는 43점을 쌓으며 4위로 선전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 3번 시드로 출전한 타일루는 1치킨을 포함해 생존 점수를 침착하게 추가하며 56점에 도달, 2위에 자리했다. 유럽 강호 나투스 빈체레(우크라이나)는 48점으로 3위에 올랐다. 17 게이밍(중국), 페이즈 클랜(유럽), 포 앵그리 맨(4AM), 페트리코 로드(이상 중국)는 5~8위에 자리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매치1, 2는 ‘미라마’ 매치3은 ‘태이고’ 매치 4~6은 ‘에란겔’에서 열렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;PGS 2는 전 세계 24개 정상급 프로팀들이 모여 경쟁하는 국제대회다. 아시아, 유럽, 북미 등 지역 예선에서 우수한 성적을 거둔 16개 팀과 8개 글로벌 파트너 팀이 참가한다. 한국은 글로벌 파트너 팀이자 한국 예선 2위에 오른 젠지를 비롯해 각각 1위와 3위, 4위에 이름을 올린 다나와 e스포츠, 디플러스 기아, 이프유마인 게임피티가 이번 본선에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 대회는 사우디에서 열리는 세계 최대 규모 글로벌 e스포츠 이벤트인 ‘게이머스 에이트(Gamers8)’와 함께한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;PGS 2의 총 상금은 229만 달러(약 30억 1300만원)다. 또한 최종 순위에 따라 상위 16개 팀에 PGS 포인트를 차등 부여한다. 두 번의 PGS에서 누적 포인트를 가장 많이 확보한 상위 4개 팀은 연말에 열리는 배틀그라운드 e스포츠 최고 권위 대회 ‘펍지 글로벌 챔피언십(PGC)’ 출전권을 얻는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 중국 6년 만에 한국 단체관광 허용… 양국 관계 개선되길</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315792&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315792&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-08-10T19:01:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081022253130673_1691673931_0924315792.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국이 한국 미국 일본 등 세계 78개국에 대한 자국민의 단체여행을 허용한다고 10일 밝혔다. 코로나19 대유행 시작 3년여 만에 중국인의 해외 단체여행이 사실상 전면 허용된 것이다. 한국인이 중국 비자 신청 때 거쳐야 했던 지문 채취도 연말까지 면제된다. 중국인의 한국행 단체관광 빗장이 완전히 풀리는 것은 중국 당국의 ‘사드(THAAD·고고도미사일방어체계) 보복’ 이후 6년5개월 만이다. 반가운 일이 아닐 수 없다. 중국은 2017년 3월 주한미군의 사드 배치 진행 후 이른바 ‘한한령(한류제한령)’으로 여행사를 통한 한국 관광을 사실상 금지했다. 이번 ‘유커(중국인 단체관광객)’ 컴백을 계기로 인적 교류가 활발해지면서 양국 관계가 개선되길 기대한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 조치는 중국이 소비 확대를 통한 경기 부양 효과를 고려한 전략이라는 분석이 나온다. 최근 디플레이션(물가 하락) 가능성까지 나오는 등 중국 경기 둔화에 대한 우려가 커지자 항공산업 등 경제 파급효과가 큰 관광산업 개방을 선택한 것으로 보인다. 당장 중추절과 국경절 황금연휴(9월 29일~10월 6일)를 맞아 유커들이 한국을 찾을 것으로 예상된다. 우리에겐 기회다. 최근 해외여행객 증가로 국내를 찾는 내국인이 감소하는 추세에서 이번 조치는 국내 관광시장을 활성화할 계기임에 틀림없다. 어제 면세·백화점 카지노 항공 여행 화장품 등 중국 시장 의존도가 높은 주식시장 종목들이 모두 강세를 보인 것도 이런 기대감을 반영한다. 서울 명동 등 중국 관광객이 즐겨 찾았던 상권이 죽으며 장기간 침체가 이어졌던 만큼 이를 계기로 관광·유통·항공업의 붐을 일으킬 수 있도록 만반의 대비를 해야 한다. 중국어 통역 전담 인력 확충, 단체관광 쇼핑 편의 등 다각적으로 민관의 역량을 결집해야 할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 한한령으로 관광뿐 아니라 영화 드라마 가요 등 K콘텐츠 상영·공연 등이 전면 금지된 바 있다. 중국 내 한국 문화 콘텐츠 호감도는 2016년부터 2021년까지 80~90% 상승했지만 한계는 분명하다. 여전히 중국에서 한국 콘텐츠가 정상 경로로 유통되지 못하고 있는 실정이다. 네이버 웹툰이 지난 5월 자회사의 중국 법인을 철수한 것도 중국에서 네이버 접속이 차단되는 등 한한령 강화 조짐에 따른 콘텐츠 시장 철수로 풀이된다. 격화하는 미·중 갈등과 이 여파로 인한 한·중 갈등의 소용돌이 속에서 중국 단체관광객 허용이 모든 것을 일거에 해결해 주진 않을 것이다. 하지만 한한령을 허무는 시작은 될 수 있다. 기회를 잘 살려야 할 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의춘추] 잼버리의 정치화가 만든 비극</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315704&amp;code=11171212&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315704&amp;code=11171212&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-10T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023071321130691714_1689250386_0924315704.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;개최지 부적절한 새만금인데&lt;br&gt;정치가 끼어들며 잼버리 유치&lt;br&gt;지자체 이권 미끼 지적 받아&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부도 전 정부 유산이라 소홀&lt;br&gt;유례 없는 실패 원인 됐다&lt;br&gt;1171억 대회의 결말 아프다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;32년 전 영상이 요새 화제다. 한국 미국 일본 등 각국 청소년들이 야영장에 도착해 천막을 친다. 한국의 전통놀이인 씨름과 그네를 즐기는 푸른 눈의 학생들 입에 웃음꽃이 핀다. 진흙탕에 몸을 던지는 코스에 환호성이 울린다. 제목은 ‘1991년 제17회 고성 세계잼버리’. 이달 초 유튜브로 소환되더니 업로드된 지 6일 만인 10일 현재 조회수 60만에 이르렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과거 영상이 인기를 끄는 이유는 두 가지다. 하나는 영광의 순간을 떠올리기 위함이다. 1988 서울올림픽, 2002 한일 월드컵이 대표적이다. 또 하나는 반대로 현재의 치욕을 잊으려는 생각 때문이다. 고성 잼버리 영상에는 ‘저렇게 체계적이고 생동감 있는 대회를 X판으로 만들었다니’ 등의 자조적 댓글이 쏟아졌다. 준비 소홀과 운영 미비로 만신창이가 된 2023 새만금 잼버리 효과다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올림픽, 월드컵, 아시안게임, 주요 20개국(G20) 정상회의 등 수많은 초대형 국제행사들을 성공리에 치렀던 나라다. 그런데 마이너 행사 하나에 무너졌다. 혹자는 국내외 관심이 큰 행사에만 집중하는 국민성을 논하지만 각종 마이너 대회도 실패한 적이 거의 없었다는 점에서 납득하기 어렵다. 폭염 못지않게 화장실 위생 상태가 최대 문제였다는 점도 놀랍다. 한일 월드컵을 기점으로 국내 화장실 청결도는 세계적 수준이다. 해외에 가보면 가이드들로부터 자주 듣는 말이 “우리나라 고속도로 휴게소 화장실만큼 깨끗한 곳은 없다”였다. 그런데 영국 BBC는 야영장 화장실을 ‘보건 위협’이라 했다. 우리의 강점이 전혀 부각되지 않았다는 건 기본을 잃었다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과정을 복기해보면 잼버리의 정치화가 문제였다. 알려진대로 간척지 새만금은 잼버리 개최지로 부적절했다. 그럼에도 전북도는 밀어붙였다. 전북은 2015년 고성과의 세계 잼버리 유치전에서 “강원은 91년에 한 번 했으니 이번에는 호남에서 했으면 좋겠다”고 주장했다(함종한 전 한국스카우트연맹 총재). 호남 배려론이다. 이듬해 총선을 앞둔 정부와 정치권은 호남의 요구를 무시하기 힘든 분위기였다. 폭염, 배수에 대한 우려에 전북도는 “충분히 해결할 수 있다” “풍성한 숲 공간을 조성하겠다”고 장담했다. 합리성, 타당성이 아닌 정치적 고려를 앞세워 개최권을 따낸 반면 대회 공약은 식언이 돼버렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개최지 선정 이후가 더 가관이다. 잼버리 성공에 필수라며 예비타당성 면제까지 받은 새만금 국제공항은 내년에야 첫 삽을 뜬다. 잼버리 메인 행사 건물로 쓰겠다던 글로벌청소년리더센터는 내년 3월 말 준공 예정이다. 행사가 끝난 뒤 관련 시설이 들어서는, 선후가 바뀐 일정이다. 잼버리가 사실상 새만금 개발 등 지역 민원 해결을 위한 미끼였던 셈이다. 전북 정치인들도 거들었다. 젯밥에만 관심 쏟은 지자체에 대회를 성공시키겠다는 의지가 있었을까. 첫 단추부터 잘못 꿰어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이유야 어쨌든 전북도의 손을 들어줬으면 국제 시선을 의식해서라도 대회 성공을 위해 관리감독 역할에 충실해야 하는 게 중앙정부다. 정부는 이를 소홀히 했다. 대회가 파행하니 전 정부 탓을 하는 등 정치 문제로 변질시켰다. 주요 국제행사는 보통 개최되기 5~10년 전에 결정된다. 5년 단임제의 한국은 전·현 정부의 협업 없이는 국제행사를 원활히 치르지 못한다. 자연히 전 정부와의 소통과 인수인계가 중요하다. 전 정부가 못한 부분을 채워넣는 게 현 정부 몫이다. 정권 교체라는 비슷한 환경에서 월드컵과 평창 동계올림픽이 성공리에 열렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 정부는 문재인정부 유산을 부정하기에 급급했다. 더구나 대선 때 폐지를 공약한 여성가족부가 대회를 총괄했다. “정부가 잼버리에 관심 없다”는 신호로 받아들여졌다. 남 탓은 정부의 무능과 무책임만 알린 격이다. 지자체 정치꾼들의 잇속 챙기기와 정부의 무관심·진영 논리가 더해지니 잼버리가 삐걱댈 수밖에 없다. 개막 후 잇단 비판에 정부는 69억원의 예비비를 투입해 봉합에 나섰지만 뒷북 대응일 뿐이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새만금 잼버리는 도전과 호연지기의 취지는 사라진 채 ‘코리아 잼버리’ ‘한국 패키지 관광’으로 바뀌었다. 이마저도 민간 기업들과 다른 지자체가 적극적으로 나서준 덕분에 대회 중단이라는 최악의 상황을 피한 것이다. 정치가 끼어들면 될 일도 안 된다는 교훈만 얻었다. 1171억원의 예산을 들였는데 98억원짜리 고성 잼버리에 의문의 1패를 당했다. 비용 대비 너무나 쓰라린 결말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고세욱 논설위원 swkoh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 안녕, 나의 아름다운 세탁소</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315705&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315705&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-10T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081019480530457_1691664485_0924315705.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;단골 세탁소에 들어서려면 고개를 약간 숙여야 한다. 천장에 걸어둔 세탁 비닐이 머리를 스치기 때문이다. 세탁물을 찾으러 왔다고 말하면 주인아주머니는 집게가 달린 기다란 막대기를 들고 마치 감을 따듯 옷을 찾아주곤 했다. 자개가 박힌 재봉틀도, 자전거 안장 모양의 무쇠 다리미 거치대도 시간의 손때가 묻어 오래되고 낡았다. 이사 온 뒤 이 세탁소를 단골로 정해두고 다닌 지 벌써 4년째다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주인아주머니의 솜씨는 깔끔했다. 손님 비위를 맞추려고 괜한 인사를 건네지도 않았다. 찬송가가 흘러나오는 라디오를 작게 틀어 놓고, 그저 묵묵히 스팀다리미로 옷을 다리거나 노란 줄자로 치수를 재며 차근차근 일감을 처리했다. 가끔 파마머리에 실밥이 묻어 있곤 했다. 그동안 나는 그 모습을 예사로이 보았다. 그러다 며칠 전 세탁소 앞을 지나가다가 안내문을 보게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“지금까지 보내주신 성원에 감사합니다. 세탁소 정리 기간은 10월 31일까지입니다”라고 적혀 있었다. 못내 아쉬워서 주인아주머니께 어찌된 사정인지 물었다. 이 자리에서 세탁소를 운영한 지 사십 년이 넘었는데 건물주가 가게를 빼달라고 한 모양이었다. 월세도 많이 올랐고, 딱히 갈 곳을 찾지 못해 큰일이라는 아주머니의 얼굴에 근심이 어렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;언제부턴가 내가 사는 동네에 갤러리와 이색적인 카페가 들어서기 시작했다. 새로 생긴 세련된 가게도 근사하지만 어쩐지 나는 한곳에서 오랫동안 자리한 세탁소에 더 눈길이 간다. 사십 년을 변함없이 한자리에서 일한다는 것은 어지간한 성실과 뚝심이 아니고서는 할 수 없는 일이라 여기기 때문이다. 단골 세탁소가 사라지는 것도 섭섭한데, 하물며 정든 일터를 쫓기듯 떠나야만 하는 주인아주머니의 심정은 오죽할까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;집으로 가는 길, 뒤를 돌아본다. 눈에 익은 공간이 기억의 뒤편으로 어렴풋이 사라질 것을 생각하니 씁쓸하다. 모든 것이 빨리 변해간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신미나 시인 겸 웹툰작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[바이블시론] 그것 없이 사는 법</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315707&amp;code=11171370&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315707&amp;code=11171370&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-10T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081019510430462_1691664664_0924315707.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인간의 무지와 탐욕으로 인한 기후위기와 생태 파괴 문제가 심각을 넘어 공포와 재앙으로 다가오고 있지만 여전히 인류는 ‘먹고 살기 위해’라는 기존 입장과 생각을 바꾸지 못하고 있다. 인류는 ‘먹고 살기 위해’ 죽을힘을 다해 살아왔다고 말할 것이다. 먹지 못하면 살 수 없으니 먹을 것을 위해 싸우고 일하며 최선을 다한다는 말에 누구도 반기를 들며 이의를 제기할 수 없었다. 누가 먹여주며 책임질 것인가? 따지고 들면 할 말이 없다. 먹고 살기 위해 무엇이라도 해야 한다는 말은 목숨을 가진 존재의 절대요 최대 명제처럼 여겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이에 대해 딴 얘기를 하신 분이 있으니 바로 예수님이시다. 오히려 주님은 ‘너희가 무엇을 먹을까, 마실까, 입을까 하지 말라’고 하셨다. 어느 시인은 ‘들의 꽃은 평생 제자리에 있고, 새는 부단히 움직이지만 둘 다 하나님이 먹이고 입히신다’ 했다. 그렇게 너희를 돌보고 책임지신다. 먹고 살기 위해서가 아니라 어떻게 살며, 어떤 사람이 돼야 할지를 먼저 생각하라(마 6:31∼33)는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;먹고 살기 위한 것이 목적이 돼버린 안타까운 시대다. 인간 이하의 삶의 목적이 세상을 병들게 했고 철저하게 망쳐왔다. 노아 시대에 먹고 마시며 시집가고 장가가는 것이 전부가 됐던 때처럼 말이다. 성경은 그것을 관영(貫盈)의 죄악(창 6:5)이라 했다. 사실 먹고 마시며 시집가고 장가가는 것이 왜 문제요 죄악일까. 하지만 그것이 목적이 되고 전부가 되면 어떻게 될까. 노아 시대나 지금의 세상처럼 되는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지구와 그 안의 모든 생명의 위기는 풍전등화와 같다. 이제는 먹고 살기 위해서가 아니라 살기 위한 선택과 결단을 가져야 할 때다. 먹어야 산다는 말보다 살아야 먹을 수 있음을 알아야 한다. 살 수 없는 세상이 된다면 먹을 것, 입을 것, 집과 돈과 자동차가 다 무슨 소용이란 말인가. 지금 세계와 이 땅에서 벌어지고 있는 기후위기 재난은 예외가 없다. 폭염, 홍수, 한파, 가뭄, 산불이 멈추지 않고 있다. 예전에도 있었던 일이라며 외면하지 말라. 인간의 능력으로 대응할 수 있는 규모의 재난이 아니다. 인류의 마지막 세대, 다음 세기는 오지 않는다고 전문가들은 입을 모아 말한다. ‘2050 거주불능 지구’라는 책을 보라.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지구가 극한 몸살을 앓고 있다. 근본적으로 새로운 어떤 변화와 결단이 시급하다. 당장 인류는 정신 차려 회개하고 돌아서야 한다. 하지만 안타깝게도 그 심각성과 위급함을 모르는 것 같다. 여전히 경제 성장을 외치고 발전과 주도권을 잡겠다고 싸우고 있다. 이런 상황에 핵 오염수를 바다에 버리겠다고 하고, 나만 살겠다고 다른 사람의 소중한 것을 무참히 짓밟고 있다. 인간의 어리석음과 고집스러움이란 참으로 구제 불능인가 보다. 지구와 자연, 다른 존재들에게 막대한 피해를 주는 사람들은 먹고 사는 걱정이 없는 사람들이다. 먹고 살 만한 사람들의 놓지 않는 탐욕과 교만이 이 모든 결과를 만들어 낸 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예수 신앙은 생명의 가치를 통해 삶을 존중하고, 관념적인 믿음이 아닌 구체적이며 실제적인 신앙으로 살아가도록 이끌어야 한다. 부의 축적이 신앙과 삶의 목적일 수 없고, 권력과 힘을 길러 자신의 존재를 드러내는 것이 그리스도인의 삶이 아니듯이 세상에서 잘 먹고 잘사는 게 하나님 나라의 삶이 아님을 분명하게 말해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고대 수도원에서 발견된 글이라며 소개해 주신 스승 목사님의 말이 있다. “머무시다 필요한 게 있으면 말씀해 주십시오. 그것 없이 사는 법을 알려드리겠습니다.” 모든 걸 갖고도 불행하다면 ‘그것 없이 사는 법’을 터득해야 한다. “적은 소유로 기품있게”라고 한 박노해 시인의 글은 인간다움의 평가와 기준이 다른 데 있음을 말해준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백영기 쌍샘자연교회 목사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 계파 갈등만 키운 김은경 혁신위… 민주당 혁신 물건너갔나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315734&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315734&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-08-10T19:02:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081020000630473_1691665206_0924315734.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 혁신위원회가 10일 당대표를 뽑을 때 대의원 투표 배제를 골자로 하는 3차 혁신안을 발표하고 활동을 조기 종료했다. 김은경 위원장은 준비한 혁신안을 발표한 뒤 사퇴했다. 민주당은 이 혁신안을 의원총회와 워크숍 등에서 논의한 뒤 수용 여부를 결정한다. 그러나 절차가 모두 끝나 혁신안이 전면적으로 시행되더라도 민주당이 혁신을 이뤘다는 평가를 받기는 어려울 것이다. 반대를 위한 반대에 매몰돼 정쟁만 일삼는 당 지도부와 온갖 특권에 안주해 본분을 잊은 의원들의 구태를 뜯어고쳐 달라는 것이 ‘국민의 눈높이’였지만 혁신위 활동과 결과물은 여기에 조금도 부응하지 못했기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 6월 혁신위를 맡은 김 위원장은 “반성은 없고 기득권과 내로남불의 상징이 된 민주당을 가죽을 벗기고 뼈를 깎는 노력을 통해 윤리정당으로 거듭나게 하겠다”고 장담했다. 이는 이재명 대표 사법리스크, 개딸로 불리는 강성 지지층, 전당대회 돈봉투 사건, 김남국 의원의 코인 거래로 무너진 당의 도덕성 문제를 해결해보겠다는 선언이었다. 하지만 김 위원장은 약속을 지키지 못했다. 1호 혁신안이었던 불체포특권 포기는 무시당했고, 꼼수 탈당 근절을 외친 2호 혁신안은 김홍걸 의원의 복당으로 하나 마나 한 말의 잔치로 전락했다. 심지어 김 위원장 자신이 노인 폄훼 발언 등으로 여론의 뭇매를 맞았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마지막에 내놓은 3차 혁신안은 혁신을 위한 것인지, 이 대표의 지위를 강화하고 개딸들의 힘을 키우기 위한 것인지 헷갈리는 내용으로 점철됐다. 정책 최고위원, 책임 국회의원, 미래대표 국회의원 등 당의 정책 기능을 강화하고 미래의 의제에 주력하자는 내용도 있었지만 원론에 불과해 공감을 얻기 어렵다. 무능했는지, 처음부터 의지가 없었는지 알 수 없지만 혁신은 끝내 기대할 수 없게 된 것이다. 민주당은 168석을 가진 원내 다수당이다. 민주당이 흔들리면 국회가 제대로 기능하지 못한다. 국회에 쌓인 민생법안은 또 미뤄질 것이고 국정은 표류할 수밖에 없다. 지금은 부실한 혁신안을 놓고 계파로 갈라져 싸움을 벌일 때가 아니다. 민주당은 국민 신뢰를 되찾고 제 역할을 할 방안을 조속히 찾아나서야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘홈런왕’ 노리는 20대 거포… 세대교체 신호탄?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315765&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315765&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-10T19:02:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081021270430572_1691670424_0924315765.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘차세대 거포’ 노시환(23·한화 이글스)이 생애 첫 홈런왕에 도전한다. 2016년 이후로 끊긴 KBO 토종 20대 홈런왕 계보를 7년 만에 이으며 각종 타격 지표에서 최연소 타이틀까지 거머쥘 수 있을지 주목을 끈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노시환은 지난 9일 수원 KT 위즈파크에서 열린 KT 위즈와 경기에 3번 타자 3루수로 선발 출전해 3번이나 홈런포를 가동했다. 올 시즌 홈런을 26개째 기록하며 2위 최정(21홈런)과의 격차도 한껏 벌렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;20대 거포를 좀처럼 찾아보기 어려웠던 한국 프로야구판에도 세대교체 바람을 불어넣고 있다. 노시환이 올 시즌 홈런왕에 오르면 무려 7년 만에 KBO리그에 20대 토종 홈런왕이 탄생한다. KBO리그 토종 20대 홈런왕은 2016년 29세의 나이로 40홈런을 기록한 최정을 마지막으로 계보가 끊긴 상태다. 그 전엔 2013~2015년 37홈런, 52~53홈런의 박병호(KT)가 20대 홈런왕을 차지했고, 이들 외엔 전부 외국인 타자가 홈런왕 자리에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만 23세가 되기 전에 2023시즌을 끝내는 노시환이 타이틀을 가져간다면 KBO리그 역대 세 번째로 어린 홈런왕으로 이름을 남기게 된다. 역대 KBO리그에서 만 23세 이전에 홈런왕을 차지한 타자는 만 21세 역대 최연소 홈런왕(1997년) 기록을 보유한 두산 베어스 이승엽 감독과 만 22세인 1990년에 타이틀을 얻은 장종훈 KBO 재능기부위원, 단 두 명뿐이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올 시즌 한화가 치른 94경기에 모두 출전해 14.3타수당 1홈런을 기록한 노시환은 8월에 접어들자마자 홈런 4개를 뽑아냈다. 지금의 페이스가 유지된다면 잔여 경기를 치르는 동안 가뿐히 40홈런을 돌파할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그나마 변수가 있다면 9월 개막하는 항저우아시안게임이다. 아시안게임 대표로 선발된 노시환은 이 기간 2주 이상 KBO리그 정규시즌에 출전할 수 없다. 앞으로 사실상 36경기가 남아있는 셈이다. 아시안게임 대표팀에 합류하기 전에 홈런 2위 최정과의 격차를 벌려놓아야 무리 없이 홈런왕을 차지할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노시환은 홈런 외 각종 타격 지표에서도 출중한 성적을 유지하고 있다. 현재 장타율 0.569(1위), OPS 0.962(공동 1위), WAR 4.51(1위), 71타점(1위)로 선두 자리를 차지한 부문만 4개다. 타율은 0.307(10위)로 ‘타율 3할·30홈런·100타점’ 기록도 머지않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노시환이 타율 3할을 유지하면서 ‘30홈런·100타점’ 고지까지 밟으면 1997년 만 21세에 타율 0.329, 32홈런, 114타점으로 역대 최연소 기록을 세운 이승엽 감독에 이어 이 부문 역대 최연소 2위 기록을 쓸 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상만사] 광인을 만나면 이제는…</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315766&amp;code=11171399&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315766&amp;code=11171399&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-10T19:02:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023040218510391637_1680429064_0924315766.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;육교를 건너고 있었다. 맞은편에서 덩치 큰 남자가 걸어왔다. 난 그를 봤고 남자는 땅을 보며 걸었다. 부딪힐 것 같아서 가장자리 쪽으로 붙었는데 아니나 다를까 부딪혔다. “억!” 짧게 신음한 뒤 우린 각자 가던 길을 갔다. 잠시 뒤 남자가 발길을 돌려 나에게 왔다. 씩씩거리며 “부딪혔으면서 왜 사과하지 않느냐”고 따졌다. 화가 많이 난 것 같았다. 내가 그의 존재를 인지하고 피하려 했다는 사실을 그는 몰랐을 수 있다. 그렇지만 상대방을 보지 않은 건 본인도 마찬가지인데 일방적으로 사과를 요구하는 게 황당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“어이쿠, 죄송합니다.” 난 망치로 내려쳐 튕겨 나간 무릎처럼 1초도 망설이지 않고 사과했다. 남자의 덩치가 컸기 때문에 더 빠르게 반응했을 수 있지만 그게 아니더라도 나란 인간은 사과하고 그냥 넘어갔을 거다. 상황이 완전히 종료된 후에 머릿속으로 상대를 ‘참교육’하는 장면을 상상하며 정신승리한다. 실랑이를 하며 에너지를 쏟는 것보다 이렇게 넘어가는 게 인생 살기 편해서다. 말하자면 ‘똥은 피하는 게 낫다’는 주의다. 남들은 더러워서 피한다는데 난 겁이 많아서 무섭기도 하다. 어떤 짓을 할지 몰라서다. 세상엔 상식을 벗어난 행동을 하는 인간이 적지 않다는 걸 난 알고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백화점에서 한 고객이 할인가에 구매한 물건을 정상가로 환불해 달라고 했다. 세일기간이 끝났으니 다시 팔면 정상가로 팔 거 아니냐는 논리다. 이를 거부하자 카드와 영수증을 직원의 몸에 던졌다. 내가 직원이었다면 상황이 끝난 뒤 속으로 했을 말을 그 직원은 손님 앞에서 내뱉었다. “당신 같은 인간들 때문에 미치는 거야. 제발 상식선에서 좀 놀아. 이 답도 없는 진상아!”&lt;br&gt;&lt;br&gt;이건 드라마 속 얘기지만 만약 실제였다면 백화점 매니저가 나와 고객에게 사과하며 상황을 정리하지 않았을까. 그런데 드라마보다 더 많은 광인(狂人)이 현실에도 존재한다. 이건 소름 끼치는 일이다. 인천 서구의 한 카페 야외 테이블에서 광인1이 담배를 피웠다. 직원이 금연구역이라며 담배를 꺼달라고 양해를 구하자 커피를 테이블에 쏟고 길바닥에 던져버리며 난동을 부렸다. 광인2는 식당에서 알바생의 뺨을 때렸다. 대기 손님이 많아 20분 정도 기다려야 한다고 미리 알렸는데 음식이 늦게 나온다며 손찌검을 했다. 20대 남녀 커플인 광인3·4는 영업 중인 카페 소파에 벌러덩 누워 잠을 잤다. 다른 손님이 불편해한다며 말리는 직원에게 30분 동안 욕을 했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근엔 학부모인 광인5가 유치원 교사에게 “내가 카이스트 경영대학을 나왔다. 당신은 어디까지 배웠냐. 이렇게 나오면 당신 위험할 수 있다”며 협박하는 통화 녹음파일이 공개됐다. 당시 임신 중이던 교사는 극단적 선택까지 생각했었다고 한다. 자동차 블랙박스에 찍힌 장면을 소개하는 유튜브 영상을 보고 있노라면 ‘광인공화국’에 살고 있다는 생각까지 들 지경이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하루가 멀다 하고 들리는 광인들의 에피소드에 마음이 오염돼 갈쯤 지하철에서 다른 승객의 토사물을 치운 청년의 기사를 보게 됐다. 청년은 “단지 가방에 물티슈가 있었기 때문에 제가 치울 수 있는 사람이라고 생각했다. 다른 분들이 피해를 볼까 걱정되는 마음뿐이었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더 나은 세상을 생각한다면 똥은 피하는 것보다 치우는 게 낫다. 똥은 피하는 게 낫다는 삶의 태도가 쌓이고 쌓여 세상에 수많은 광인을 양산했을지도 모르겠다. 광인들의 상식 밖 행동은 한결같이 자신보다 약자라고 여겨지는 이들을 향한다. 자신에게 해를 가할 수 있는 상대였다면 하나같이 꼬리를 내린다. 정부에서 진상퇴치전담반을 꾸려 적극 처벌했으면 좋겠다. 앞으로 이들에게 마음에도 없는 사과 따윈 하지 않을 거다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 산업2부 차장 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한국 축구 세계적 수준” 호나우지뉴도 극찬</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315750&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315750&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-10T19:03:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081021300630578_1691670606_0924315750.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2000년대 축구계를 주름잡던 레전드 선수 3인이 방한해 한국 선수들에 대한 극찬을 쏟아냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;호나우지뉴와 파비오 칸나바로, 마르코 마테라치가 10일 서울 페어몬트 앰버서더에서 기자회견을 가졌다. 10월 고양종합운동장에서 열리는 ‘레전드 올스타전’ 홍보차 한국을 방문한 이들은 유럽 무대에 진출해 활약하고 있는 한국 선수들을 언급하며 한국 축구가 세계적인 수준까지 올라왔다고 입을 모았다. 이들은 유소년 축구 클리닉, 한국 문화 체험 등 일정을 소화하고 12일 출국한다. 10월엔 레전드 매치 출전을 위해 다시 한국을 찾는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화려한 발재간으로 2005년 발롱도르, 2004년과 2005년 국제축구연맹(FIFA) 올해의 선수상을 거머쥐었던 호나우지뉴(브라질)는 “한국에서 다른 레전드 선수들과 축구를 할 수 있어 기쁘다”며 “한국 축구는 단시간 안에 상당히 많이 발전했다. 이제는 세계적인 수준까지 올라왔다고 생각한다”고 평했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘빗장 수비’ 이탈리아에서 레전드 수비수로 이름을 남긴 칸나바로와 마테라치는 김민재(바이에른 뮌헨)를 특히 자주 언급했다. 칸나바로는 “김민재는 나폴리의 ‘아이돌’이었다. 나폴리를 위해서라면 김민재가 남아야 했다. 떠난 후에 팬들이 화가 많이 났다”며 “김민재가 내게 유니폼을 주기로 했는데 독일로 가버렸다. 관광으로라도 나폴리에 왔으면 한다”고 웃음 지었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맨체스터 유나이티드 출신 박지성과 손흥민(토트넘), 이강인(파리 생제르맹)에 대한 언급도 빼놓지 않았다. 한국 축구선수 중 최고를 꼽아보라는 질문에 호나우지뉴와 마테라치는 주저없이 박지성을 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;호나우지뉴는 “상대해보니 막기 힘든 선수였다”고 박지성과의 경기를 돌아봤다. 칸나바로는 “(시즌 일정과 겹쳐) 어렵겠지만 10월 친선전에서 손흥민을 상대해보고 싶다”며 “현재 유럽 리그 최고의 선수 중 하나라고 생각한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;호나우지뉴는 최근 프랑스 명문 클럽 PSG로 이적한 이강인에 대해 “젊고 능력 있는 선수”라며 “파리에서 커리어를 잘 이어갈 것”이라고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 내부 정보 이용하고 고객 몰래 계좌 개설… 뻔뻔한 은행들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315761&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315761&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-08-10T19:03:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081020070630483_1691665626_0924315761.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;은행원들의 불법과 비리가 잇따라 적발됐다. KB국민은행 직원들은 업무상 알게 된 고객사들의 미공개 정보를 이용해 127억원의 주식 매매 차익을 챙겼다. 고객사들의 전자증권 등록·발행 업무를 대행해주는 과정에서 알게 된 무상증자 일정 정보 등을 활용해 공시 전에 주식을 산 뒤 주가가 오르면 파는 식으로 차익을 거뒀다. 담당 은행원들은 미공개 정보를 자신들의 돈벌이 수단으로 삼는 것은 물론 동료와 친척, 지인들에게도 흘려줬다. 리딩뱅크를 자처하는 국민은행 내부에서 모럴 해저드를 넘어 시장의 신뢰를 무너뜨리는 불법행위가 버젓이 자행되고 있다는 사실이 충격이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지방은행 중 처음으로 시중은행 전환을 시도하고 있는 DGB대구은행은 고객 동의를 받지 않은 증권계좌를 1000여건 개설한 사실이 드러났다. 고객들에게 증권계좌 개설을 권유한 뒤 고객이 작성한 계좌개설 신청서를 몰래 복사해 또 다른 증권사 계좌를 개설하는 수법으로 증권계좌를 늘려 나갔다. 실적 달성을 위해 고객 계좌를 임의 개설한 직원들이 100여명이라고 한다. 이쯤 되면 대구은행 내에서는 오랜 관행으로 굳어져 있었다고 봐야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;은행은 시장과 고객의 신뢰를 기반으로 존재한다. 주식시장에 공시하기도 전에 무상증자 일정 등 내부 정보를 빼돌린다면 어떤 기업이 그 은행에 업무를 맡기겠는가. 신청하지도 않은 증권계좌가 나도 모르게 개설된 사실을 알게 된 고객들이 그 은행을 어떻게 신뢰하겠는가. 자신들의 실적을 채우기 위해 고객의 뒤통수를 치는 일이 이것 말고 또 없을 것이라고 누가 장담하겠는가. 이런 일들이 은행 내부에서 공공연하게 조직적으로 벌어졌다는 점이 놀랍기만 하다. 내부 통제 시스템이 전혀 작동하지 않았다는 말이다. 고객을 배신하고 시장 신뢰를 훼손하는 은행 직원들의 불법과 비리는 엄단하고, 구멍 난 통제 시스템은 바로잡아야 할 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[혜윰노트] 사서 하는 고생</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315796&amp;code=11171427&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315796&amp;code=11171427&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-08-10T19:03:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081019490630459_1691664546_0924315796.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;가장 무더운 시기의 페스티벌&lt;br&gt;얼굴 익어가도 은은한 미소만&lt;br&gt;마음 열게 되는 낭만 찾았기에&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;일 년 중 가장 무더운 시기가 되면 주섬주섬 짐을 싸는 나에게 어머니는 매해 물었다. “그놈의 페스티벌은 왜 꼭 이렇게 더울 때 하니?” 그러게 말입니다. 수십 년을 반복해도 뾰족한 답을 찾지 못한 채 나는 올해도 그저 묵묵히 짐을 쌌다. 다만 흔히 말하는 짬에서 나오는 바이브, 좀 더 고급스럽게 말하자면 경험치로 쌓인 연륜 때문에 짐도 스케줄도 상당히 간소화됐다는 점을 어머니에게 꼭 강조하고 싶긴 했다. 돗자리는 짐이 되니 무조건 초경량 초소형으로, 낮에는 옆구리에 껴 열을 식히고 저녁에는 마실 수 있는 얼음물 두 병과 수건은 생존을 위한 필수품이니 꼭 챙긴다. 하루의 마지막을 장식하는 헤드라이너 공연을 온전한 정신으로 끝까지 보고 싶다면 체력 소모가 심한 한낮을 피해 늦은 오후쯤 페스티벌 장소에 도착하는 꼼수도 중요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이쯤 되면 어머니가 아닌 누구라도 ‘왜 그렇게까지’라고 물을지도 모르겠다. 폭포수처럼 쏟아지는 물음표를 뚫고, 지난 주말 ‘2023 인천 펜타포트 록 페스티벌’이 성황리에 열렸다. 8월 4일에서 6일까지 사흘 동안 열린 축제엔 페스티벌 역대 최다 관객인 15만명이 몰렸다. 사흘 내내 평균 기온 섭씨 35도를 넘긴 아찔한 무더위와 구름 한 점 없는 파란 하늘이 야속했지만, 관객들은 이미 그 모든 걸 감수하고 인천으로 향한 이들이었다. 견딜 수 있을 만큼의 시련은 사람을 오히려 불타오르게 만드는 법. 커다란 음량으로 너른 공터를 쿵쿵 울리는 악기 소리에 맞춰 대낮부터 온몸을 내던져 슬램과 서클핏, 기차놀이에 심취한 이들을 곳곳에서 만날 수 있었다. 차마 동참하지는 못하고 먼발치에서 그들과 공연장에 배치된 의료쿨존 컨테이너, 의료쿨링 버스를 번갈아 바라보다 문득 이 말을 떠올렸다. 아, 이게 그 유명한 ‘사서 하는 고생’이구나.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금은 효율의 시대다. 미래학자 제러미 리프킨은 지난해 발간한 저서 ‘회복력의 시대’를 통해 “역사의 중심축이 진보와 효율성에 집중했던 시대를 넘어 회복력의 시대로 이동하고 있다”는 견해를 밝혔다고는 하지만 글쎄, 적어도 내가 발 딛고 사는 이 땅에는 아직 적용되려면 한참이나 먼 이야기구나 싶을 뿐이다. 소위 말하는 ‘가성비’로 모든 일의 성공과 실패, 때로는 도덕적 가치 판단까지 쉽게 재단해 버리는 현실 속에서 ‘사서 하는 고생’이란 분명 이론적으로 성립 자체가 불가능한 사상일 것임이 틀림없다. 들인 노력과 얻은 결과의 비율이 최소 같기라도 해야 비로소 안도의 한숨을 쉴 수 있는 깐깐한 수식 속에서 고생의 비중은 작으면 작을수록 높은 점수를 받기에 유리한 요소였다. 그런 세상에서 땅속 깊이 묻힌 고생을 굳이 찾아, 굳이 파내어, 굳이 온몸에 끼얹고 있는 한 더미의 사람들을 실시간으로 보고 있자니 눈앞의 풍경이 더욱 비현실적으로 느껴졌다. 내리쬐는 태양 아래 점점 익어가는 그들의 얼굴에도 그를 바라보는 내 얼굴에도 은은한 미소가 띄워져 있다는 걸 좀처럼 믿을 수가 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국, 낭만이었다. 낭만은 현실에 매이지 않는 것을 시작점으로 한다. 사우나처럼 후끈해진 공기도 아랑곳하지 않는, 하루 종일 시끄럽게 울려대는 음악을 누구도 소음으로 생각하지 않는, 가만히 서 있기만 해도 줄줄 흐르는 땀을 맥주로 끝없이 채우는, 한여름의 명절처럼 반가운 음악과 사람은 물론 평소 접해보지 못한 새로운 것들에도 나도 몰래 활짝 마음의 문을 열게 되는, 그런 낭만. 그렇게 효율이라곤 1그램도 없었던 사흘이 지나고, 내 기억엔 한낮의 열기가 한풀 꺾이고 시원하게 불던 저녁 바람 한 줄기와 모두가 한마음 한뜻으로 화음을 맞추던 떼창 한 자락만이 남았다. 내년 여름이 되면 최면에라도 걸린 것처럼 다시 짐을 싸며 또 이 모든 고생을 사서 할 내 모습이 눈에 선하다. 어머니는 또 물을 것이다. ‘도대체 그놈의 페스티벌은 왜 꼭 이렇게 더울 때 하니?’ 그 상황에 놓일 사람이 나뿐만은 아닐 거란 건 이 사서 하는 고생의 든든한 희망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김윤하 대중음악평론가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에콰도르 대선 후보 유세 직후 총격 사망… ‘충격’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315790&amp;code=11142600&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315790&amp;code=11142600&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-10T19:03:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081022030330632_1691672583_0924315790.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;남미 에콰도르에서 조기 대선이 2주도 남지 않은 상황에서 ‘반부패’ 공약을 내세운 대선 후보가 괴한의 총에 맞아 사망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9일(현지시간) 로이터통신 등에 따르면 에콰도르 야당인 ‘건설운동’ 소속 페르난도 비야비센시오(59) 후보가 이날 오후 6시 20분쯤 에콰도르 수도 키토의 한 체육관에서 선거 유세를 마치고 이동하던 중 괴한의 총격을 받았다. 그는 곧바로 병원에 옮겨졌지만 숨졌다. 현지 언론은 현장에서 약 30발이 발사됐으며 비야비센시오 후보가 머리 3곳에 총상을 입었다고 전했다. 경찰관 등 9명도 다쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;총격사건 용의자 1명은 보안요원과의 총격전에서 체포돼 중상을 입은 채 병원으로 옮겨지던 중 숨졌다. 경찰은 범죄 관련 용의자 6명을 체포해 구금했다. 사건 현장에서는 폭발물도 발견됐는데 경찰은 폭발물 제거반이 안전하게 후속 조처를 했다고 밝혔다. 경찰은 이번 사건을 테러로 규정하고 범행 동기 등을 수사 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에콰도르에서는 부패 혐의로 탄핵 위기에 몰린 기예르모 라소 대통령이 지난 5월 대통령직을 포기하는 동시에 의회 해산권을 발동하면서 조기 대선이 치러지게 됐다. 오는 20일 선거에 출사표를 던진 8명 중 한 명인 비야비센시오 후보는 현지 여론조사에서 5위를 기록하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081022030430633_1691672584_0924315790.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;언론인이자 국회의원 출신인 비야비센시오 후보는 부패와 싸우고 탈세를 줄이겠다고 공약했다. 피살 전 마지막 연설에서도 “부패를 뿌리 뽑고 에콰도르의 ‘도둑들’을 가두겠다”고 공약했다. 그는 라파엘 코레아 전 대통령(2007∼2017년 재임)의 부패 행위를 신랄하게 비판한 것으로도 유명하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 비야비센시오 후보는 생전 멕시코 마약 밀매조직 ‘시날로아 카르텔’과 연관된 조직들로부터 수차례 살해 위협을 받았다고 말했다고 AP통신이 전했다. 후보 선거 캠페인 측 관계자는 “최근 살해 협박을 받아 당국에 이를 알렸다”고 AP에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라소 대통령은 3일간의 애도기간을 지정하고 60일간의 국가 비상사태를 선포했다. 다만 대선은 이달 20일 예정대로 치러질 것이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포스코인터 자회사 세넥스에너지 호주 천연가스 공급 계약 7건 체결</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315732&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315732&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-10T19:04:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081021480630606_1691671686_0924315732.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;포스코인터내셔널은 자회사인 호주 천연가스 기업 세넥스에너지가 장기 공급 계약 7건을 잇따라 체결했다고 10일 밝혔다. 세넥스에너지는 최근 호주 최대 전력생산업체 AGL을 비롯해 블루스코프, 리버티스틸, 오로라 등과 천연가스 공급 계약을 맺었다. 공급 규모는 천연가스 133페타줄이다. 이는 액화천연가스(LNG) 약 250만t을 생산할 수 있는 양이다. 호주 동부지역 연간 가스 수요의 25%에 달한다. 계약 기간은 오는 2025년부터 최대 10년간이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세넥스에너지의 천연가스 장기 공급 계약은 호주 기업들이 탄소 배출 저감을 위해 천연가스 확보에 본격적으로 나서는 상황에서 세넥스에너지의 안정적 공급 역량이 일치했기 때문이다. 세넥스에너지는 10년간 장기적으로 판매할 수 있는 수익구조를 확보했고, ‘그린수소’ 등 친환경 에너지 전환사업을 확장할 수 있는 기반을 마련했다. 포스코인터내셔널 관계자는 “최근 인도네시아 붕아광구 생산물 분배 계약을 체결하는 등 지속적인 에너지 영토 확장에 나서고 있다”며 “해상가스전과 육상가스전의 균형 있는 사업 개발을 통해 에너지 자원개발의 포트폴리오를 다변화해 나갈 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민영 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>재일 100세 유일한 독립유공자 영주 귀국한다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315743&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315743&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-10T19:04:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081018230430344_1691659384_0924315743.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국가보훈부는 일본에 거주하고 있는 유일한 독립유공자인 오성규 애국지사를 오는 13일 국내로 모셔올 것이라고 10일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 100세인 오 지사가 “생의 마지막은 고국인 대한민국에서 보내고 싶다”는 의사를 보훈부에 전하면서 영주 귀국이 성사됐다. 오 지사는 입국 이후 서울 중앙보훈병원에서 건강검진을 받고, 오는 15일 열릴 제78주년 8·15광복절 경축 행사에 참석할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민식 보훈부 장관이 이끄는 정부 대표단은 11일 일본 도쿄를 방문해 조국독립을 위해 헌신한 오 지사를 위문하고, 자녀들과의 면담을 통해 오 지사를 국내로 모시는 방안 등을 논의할 계획이다. 정부 대표단은 올해 100세인 오 지사의 건강 상태가 귀국에 어려움이 없다고 판단될 경우, 오는 13일 항공편으로 오 지사의 귀국을 추진할 방침이다. 오 지사는 2018년 배우자의 사망 이후 홀로 거주해 왔다고 보훈부는 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1923년에 태어난 오 지사는 일제강점기 ‘주태석’이라는 가명으로 중국 만주 봉천 소재 동광중학을 중심으로 비밀조직망을 만들어 항일운동을 전개했다. 오 지사는 비밀조직망이 노출되자 동지들과 함께 만주를 떠나 중국 안후이성 푸양의 한국광복군 제3지대에 16세의 나이로 입대했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오 지사는 1945년 한·미합작특수훈련(OSS 훈련)을 받으며 국내 진공작전을 준비하던 중 광복을 맞았다. 오 지사는 광복 이후에도 한국광복군 군사특파단의 상해지구 단원으로 활동하면서 교민보호 등 임무를 수행했다. 오 지사는 광복 직후의 정치적 혼란 속에서 국내에 정착하지 못하고 일본으로 건너간 것으로 알려졌다. 정부는 그의 공을 기려 1990년 건국훈장 애족장을 수여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오 지사가 영주 귀국할 경우 국내 거주 독립유공자는 김영관 지사(1990년 건국훈장 애족장) 등 7명에서 8명으로 늘어나고, 국외 거주 독립유공자는 미국의 이하전 지사(1990년 건국훈장 애족장) 1명만 남게 된다. 박 장관은 “조국을 위해 헌신하신 오 지사께 무한히 감사드리고 대한민국에서 본인의 소원대로 마지막 여생을 편안히 보내실 수 있도록 최고의 예우를 다하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우진 기자 uzi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[관가뒷담] 실세 부처 기재부-행안부 ‘공용주차구역’ 두고 신경전</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315767&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315767&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-10T19:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081019110330426_1691662263_0924315767.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기획재정부와 행정안전부가 청사 주차장 자리를 놓고 신경전을 벌이고 있다. 특히 공용주차구역을 두고 양 부처 직원들이 정면 충돌하는 모양새다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 두 부처는 이른바 ‘갑(甲) 타워’라 불리는 정부세종청사 중앙동에 나란히 입주해 주차장을 함께 쓰고있다. 주차장은 지하 2개 층 규모로, 기존 기재부 청사(4동) 때와 비교해 주차난이 상당 부분 해소됐다. 그러나 중앙동 입주 6개월이 지난 현재 주차 전쟁이 다시 가시화되고 있다. 차량이 늘고 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근에는 중앙동 지하 2층 주차장에 마련된 공용주차구역이 논란이 됐다. 공용주차구역은 각 부처가 운용하는 업무용 차량을 세우는 공간이다. 기재부와 행안부가 각각 20석, 30석 가량을 갖고 있다. 행안부가 소유한 공용차량이 더 많기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행안부 공용주차구역은 지하 2층 출입문 바로 앞에 위치해 있다. 반면 기재부 공용주차구역은 출입문에서 멀리 떨어져 있다. 이에 기재부 직원들의 익명게시판에는 “행안부는 공용차량이 얼마나 많길래 그 넓은 공간이 필요하냐” “왜 기재부 공간은 구석에 있느냐” “무엇이든 행안부 퍼스트”라는 댓글이 쏟아지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기재부 공무원들은 행안부 공용주차공간에 개인 차량으로 의심되는 차량이 서 있는 사례가 많다고 입을 모은다. 한 기재부 직원은 10일 “행안부 주차구역을 보면 아파트 출입 스티커가 붙어있는 차량이 자주 눈에 띈다”며 “말만 공용주차구역”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 공용주차구역 배치는 두 부처가 사전에 합의한 사안이다. 기재부 측은 직원들이 출입문과 가까운 곳에 차를 댈 수 있도록 일부러 공용주차구역을 구석 자리로 돌렸다고 한다. 또 기재부 직원이 행안부 구역에 개인차량을 주차해 적발된 경우도 종종 발생한다고 한다. 정부 관계자는 “차량 요일제 등을 확대 실시해 주차 수요를 조절해 나갈 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박세환 기자 foryou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비어가는 나라 곳간, 상저하고 발목 잡나… KDI, 위험 요인 지목</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315787&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315787&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-10T19:04:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081019090330423_1691662143_0924315787.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국내 경기가 회복세로 돌아섰지만 ‘세수 펑크’에 따른 재정 지출 감소로 회복세가 둔화될 수 있다는 경고음이 들리고 있다. 국책연구기관인 한국개발연구원(KDI)은 하반기에 경기가 반등하는 ‘상저하고(上低下高)’ 전망을 내놓으면서 한편으로 세입 여건 악화를 하반기 리스크로 지목했다. 실제 상반기 재정적자는 올 한해 전체 예상치보다 20조원을 훌쩍 넘긴 80조원을 돌파했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KDI는 10일 ‘경제전망 수정’에서 올해 경제 성장률을 기존과 동일하게 1.5%로 전망했다. KDI는 “기존 전망에 비해 소비 증가세가 둔화되는 반면, 건설투자와 상품 수준의 부진이 완화되면서 2023년 경제성장률은 기존과 동일할 것으로 전망한다”고 밝혔다. 이는 정부·한국은행·국제통화기금(1.4%)의 전망보다는 높은 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 상반기 성장률은 KDI의 전망과 같은 0.9%였다. KDI는 하반기 성장률이 2.0%로 상승해 상저하고 흐름이 유지될 것으로 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KDI는 미국을 중심으로 글로벌 경기가 회복세에 들어선 점에 주목했다. 미국과 유로존의 성장세가 이어져 추가 금리 인상 가능성이 작아졌다는 것이다. 다만 중국 경제 회복세가 예상보다 더뎌 중국인 관광객 유입으로 인한 소비 증진 효과는 크지 않은 것으로 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KDI는 세입여건 악화를 상저하고 달성의 위험 요인으로 꼽았다. 세수가 걷히지 않아 재정지출이 계획대로 이뤄지지 않으면 하반기 경기 회복에 제동이 걸릴 수 있다는 우려다. KDI는 올해 상반기 실적 등을 고려해 정부 소비 증가율을 3.2%에서 2% 내외로 낮췄다. KDI는 “세입여건 악화 등으로 재정지출이 계획된 수준을 하회할 경우 일시적으로 국내 수요가 다소 제약될 수 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;악화한 세입여건은 이미 관리재정수지 적자로 현실화하고 있다. 이날 발표된 기획재정부의 ‘재정동향 8월호’에 따르면 지난 6월까지 83조원의 관리재정수지 적자가 발생했다. 관리재정수지는 통합재정수지에서 국민연금 등 사회 보장성 기금 수지를 뺀 것으로 ‘나랏빚’을 가늠할 때 사용하는 지표다. 올해 관리재정수지 적자는 58조2000억원으로 전망됐으나 이미 상반기 만에 이를 넘어섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;총수입 부진도 이어지고 있다. 상반기 누적 총수입은 지난해 같은 기간보다 38조1000억원 감소해 296조2000억원에 그쳤다. 총수입의 절반 이상을 차지하는 국세 수입은 1년 전보다 39조7000억원 감소해 178조5000억원으로 줄었다. 세수진도율은 44.6%로 정부가 올해 전망한 국세 전망치(400조5000억원)의 절반에도 이르지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=권민지 기자 10000g@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>분갈이·택시 호출·부동산 강연… 다양한 프롭테크 시도 ‘주목’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315769&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315769&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-10T19:04:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023080617365324960_1691311014_0924315769.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부동산 관련 기술을 뜻하는 ‘프롭테크(부동산+기술·Property+Technology)’는 전 세계적으로 주목받고 있는 스타트업 분야 중 하나다. 일반적으로 프롭테크 스타트업은 부동산 상승기에 성장한다. 거래가 활발할 때 프롭테크 활용도도 커지기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;침체했던 부동산 시장이 반등 조짐을 보이는 지금 프롭테크 스타트업들은 시장에 활력을 불어넣기 위해 다양한 시도를 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공간기술 스타트업 에이치티비욘드는 아파트 주거 통합 서비스 플랫폼 ‘바이비’를 운영하고 있다. 바이비는 단지 내 커뮤니티 시설 예약, 방문차량 예약, 모바일 입주민 카드, 냉난방을 비롯한 스마트홈 제어 등 편의 서비스를 제공한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 바이비는 애플리케이션(앱) 서비스에 머물지 않고 폭넓은 오프라인 활동을 펴고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오래된 화분의 흙을 갈아 집 앞까지 전해주는 ‘분갈이 서비스’, 어린이를 위한 브레멘 동물 음악단 공연과 어른을 위한 와인 세미나, 건강식단 강연, 부동산 강연 등을 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기존 다른 분야 스타트업이 프롭테크로 발을 넓히고 경우도 있다. 개인 건강 데이터 플랫폼 ‘헬스맥스’는 오는 11월 입주가 시작되는 ‘양평 다문지구 반도유보라 아이비파크’의 커뮤니티 시설에 부스를 설치할 예정이다. 부스에서는 혈압·콜레스테롤·혈당 등 24가지 주요 신체 항목을 측정할 수 있다. 측정된 지표는 바이오 그램 앱에서 확인할 수 있다. 건강지표에 맞는 식단과 운동 정보도 제공한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘어반베이스’는 토탈리빙 플랫폼 스타트업이다. 이 업체는 지난달 ‘스타일 AI’ 베타버전을 출시했다. 인테리어 시공을 하고 싶은 공간을 촬영하면 개인 성향에 맞게 꾸며진 이미지를 보여준다. 또 입주민을 대상으로 사전 공동구매를 진행하는 프리오더몰을 통해 다양한 제품과 서비스를 선보이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모빌리티 플랫폼 ‘타다’ 운영사 브이씨엔씨(VCNC)도 아파트 친화적 서비스를 내놨다. 타다는 대단지 아파트에 거주하는 이용객을 위해 호출한 차량이 동 앞까지 찾아가는 서비스를 지난 6월 도입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반포자이, DMC센트럴자이 등 1200가구가 넘는 70여개 아파트를 대상으로 시범 서비스를 운영 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 프롭테크 스타트업은 이달 기준 371개다. 지난해 프롭테크 시장에 투입된 투자금은 1조2040억원으로 집계됐다. 국토교통부 공동주택관리정보시스템에 따르면 프롭테크 시장이라고 할 수 있는 아파트는 전국 1만8000여개 단지, 1100만 가구다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한명오 기자 myungou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고립·은둔 청년, 결혼은 체념해도 일자리 열망 강하다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315768&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315768&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-10T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081019040830419_1691661848_0924315768.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;자발적으로 세상과 단절을 택한 고립·은둔청년도 좋은 일자리와 충분한 소득·자산, 인간관계에 대한 소망은 보통 청년들 못지않게 강한 것으로 나타났다. 다만 이들 중 절반은 실제로는 좋은 인간관계를 형성하지 못했다고 자평했다. 정부의 정책적 지원이 부족하다고 답한 비율도 70%가 넘었다. 고립·은둔청년이란 유의미한 인간관계의 부재로 제대로 된 지지체계를 갖추지 못했고, 방이나 집안에 주로 머물러 타인·사회와의 교류가 거의 없는 청년을 뜻한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일 국민일보가 국무조정실의 ‘2022년 청년 삶 실태조사’ 세부 데이터를 분석한 결과, 지난해 자발적 고립·은둔청년의 96.3%는 ‘원하는 일자리’가 중요한 요소라고 답했다. 전체 19~34세 청년의 긍정 비율(97.4%)과 비교해도 뒤처지지 않는 높은 수치다. ‘좋은 사람들과의 관계’와 ‘높은 소득과 많은 자산’을 중요한 요소로 꼽은 비율도 91.9%로 전부 90%를 상회했다. 각각 95.7%, 93.7%가 긍정 답변을 한 전체 청년층에 비해서도 거의 차이가 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실태조사에 따르면 지난해 임신·출산·장애 외의 이유로 은둔을 택한 청년의 숫자는 전국 기준 24만4148명(2.4%)에 이르렀다. 그 원인으로는 취업 실패를 지목한 응답이 35.0%로 가장 많았다. 이어 인간관계의 어려움(10.0%), 학업 중단(7.9%) 순이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081019040930420_1691661849_0924315768.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;연애·결혼 등의 낭만적 요소를 대하는 고립·은둔청년의 인식은 일반 청년보다 확연하게 체념적이었다. 전체 청년의 80.9%가 연애를 중요한 요소라고 답한 반면 고립·은둔청년은 59.1%만이 여기에 공감했다. 결혼이 중요하다고 답한 이들의 비율은 52.4%로 전체 청년(74.2%)의 3분의 2 수준에 불과했다. 사회적 기여를 중요하게 여기는 비율 역시 63.0%로 전체 평균(71.4%)에 비해 낮았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 중 현재 정부의 정책으로 자신이 바라는 미래를 실현할 수 있다고 답한 비율은 27.9%에 불과했다. 고립·은둔청년 10명 중 7명은 정책적인 지원이 충분하지 않다고 느꼈다는 뜻이다. 이들의 인간관계 역시 보통 청년에 비하면 빈약한 수준이었다. 자신이 현재 좋은 사람들과 알고 지낸다고 답한 고립·은둔청년의 비율은 53.4%로 전체 청년(75.9%)의 긍정 응답률을 크게 밑돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해까지 국내의 고립·은둔청년 관련 대책은 서울시 등 일부 지방자치단체 차원의 노력에 그쳤다. 다만 정부는 올해 들어 보건복지부 주도로 전국 단위 실태조사를 실시하는 등 본격적으로 국가 차원 대응에 나서고 있다. 기획재정부 또한 내년도 예산 편성에 이들의 취업과 사회관계 형성을 돕는 프로그램을 포함할 계획이다. 기재부 관계자는 “지속적인 상담을 통해 이들을 밖으로 끌어내고, 사회적인 관계 형성과 직업능력 향상을 돕는 정책이 주로 시행될 것”이라며  “구체적인 내용은 검토 중”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이의재 기자 sentinel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>알리바바도 생성형 AI 오픈소스 공짜로 푼다… 시장 판도 요동</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315713&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315713&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-10T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081021470330600_1691671623_0924315713.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;생성형 인공지능(AI) 서비스의 ‘뿌리’인 대규모 언어 모델(LLM)을 누구에게나 무료 공개하는 ‘오픈소스 진영’의 공세가 거세지고 있다. 메타에 이어 중국 알리바바까지 LLM 무료 공개에 참전했다. 후발주자로서 빠르게 이용자 수를 늘려 생성형 AI 시장에 안착하겠다는 전략이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;챗GPT를 개발한 오픈AI는 자사의 LLM인 GPT-3.5·4에 대한 기술적 정보를 외부에 대부분 공개하지 않았다. 이용자들이 LLM을 적용한 챗GPT를 자유롭게 사용하고 이를 활용한 서비스를 내놓는 범위까지만 허용했다. 구글 역시 팜(PaLM)2의 기술적 정보를 완전히 공개하지 않는다. 비용 지불 등의 협의가 있을 때만 제한적으로 기술적 정보를 알려준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘폐쇄 진영’은 LLM을 개발하며 들어간 막대한 비용을 고려해 정보를 숨겨야만 한다. LLM 성능을 끌어올리기 위해서는 그래픽처리장치(GPU)와 클라우드 등의 인프라 투자가 필요하다. 여기에 데이터 학습도 대량으로 시켜야 한다. 학습 데이터를 바로잡는데 활용되는 인력, 전력까지 막대한 자원이 들어간다. 큰 비용을 투입했기에 기술 원천인 LLM을 외부에 무료로 알려줄 수 없는 것이다. 대신 API(응용 프로그램 인터페이스)를 유료 판매해 개발비와 운영비를 충당한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081021470430601_1691671624_0924315713.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;반면 오픈소스 진영은 LLM을 누구나 무료로 이용할 수 있도록 한다. 상업적 활용도 가능하다. 오픈소스 진영의 LLM을 활용한 상업 서비스가 출시되면 이용자를 빠르게 확보할 수 있다. LLM이 지닌 오류나 문제점 개선이 이뤄지고, 학습 데이터를 확보하는 비용도 줄일 수 있다. 이용자는 무료 공개된 LLM을 활용해 새로운 LLM을 만들기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메타는 지난달에 자체 개발 LLM ‘라마 2’(Llama 2)를 공개하면서 오픈소스 진영을 선택했다. 라마2 성능은 GPT-3.5 수준으로 알려졌다. 기존 폐쇄진영의 LLM보다 성능이 떨어진다는 평가를 받는다. 하지만 누구나 공짜로 자신의 필요에 맞춰 바꿔 쓸 수 있다는 점에서 확장성이 크다. 라마 2를 활용하는 이용자가 많아질수록 메타의 영향력도 커진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 3일에는 중국 최대 전자상거래 업체 알리바바가 언어모델 2종을 오픈소스 형태로 배포했다. 70억 매개변수를 갖춘 LLM ‘쿠안-7B’(Qwen-7B)와 이를 대화형으로 미세조정한 챗봇 ‘쿠안-7B-챗’(Qwen-7B-Chat)이 그것이다. 징런 저우 알리바바 클라우드 최고기술책임자(CTO)는 “포괄적 기술을 촉진하고 더 많은 개발자와 중소기업이 생성형 AI의 이점을 얻을 수 있도록 하는 것을 목표로 한다”고 했다. 단기간의 영향력 확대를 겨냥한다는 걸 드러낸 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정보기술(IT) 업계에선 오픈소스 진영이 대대적 공세를 펼치면서 생성형 AI 시장의 판도가 바뀐다는 전망까지 나온다. IT 업계 관계자는 10일 “중국의 거대 기술기업인 알리바바가 중국 정부의 투자를 배경으로 미국과의 격차를 줄이기 위해 적극적으로 나서면, 점유율 역전까지 나타날 수 있다”고 내다봤다. 시장분석 기관 IDC에 따르면 올해 중국의 AI 관련 투자 규모는 147억5000만 달러에 이른다. 전 세계 투자액의 10%에 달한다. 위기감이 커지자 오픈AI는 LLM ‘GPT-5’에 대한 상표를 미국 한국 등에서 출원했다. 차세대 LLM을 개발해 주도권을 뺏기지 않겠다는 취지로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>까딱하면 ‘2부’ 낭떠러지… K리그 사활 건 순위 다툼</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315820&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315820&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-10T19:06:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081021290430576_1691670544_0924315820.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올 시즌 중반을 넘어선 K리그1에서 치열한 순위 싸움이 전개되고 있다. 하위권에선 K리그2(2부 리그) 강등을 피하기 위한 탈꼴찌 경쟁이, 중위권에선 상위 스플릿 진입을 향한 다툼이 펼쳐지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10일 한국프로축구연맹에 따르면 올 시즌 팀당 25경기씩을 치른 현재 K리그1 최하위는 승점 17점에 그치고 있는 강원FC다. 11위가 수원 삼성(18점), 10위는 수원FC(23점)다. 격차가 크지 않아 매 경기 결과에 따라 순위가 뒤바뀔 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 하위권이지만 12위와 11위는 큰 차이가 있다. 12위는 K리그2 우승팀에게 자리를 내주고 자동 강등을 당한다. 11위는 K리그2 준우승팀과 홈 앤 어웨이 방식의 승강 플레이오프를 거쳐 잔류할 기회라도 잡는다. 10위는 K리그2 3~5위 팀 중 플레이오프 승자와 승강 경쟁을 치러야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 하위 팀들의 상황은 썩 좋지 않다. 수원FC는 지난 5일 미드필더로 변신한 이승우의 활약에 힘입어 수원 삼성을 2대 0으로 꺾었다. 하지만 외국인 선수 라스가 지난 7일 음주운전으로 적발돼 전력에서 이탈하는 대형 악재를 만났다. 라스는 올 시즌 공격 포인트 14개(9골 5도움)로 부문 2위를 달리고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강원은 12일 리그 1위인 울산 현대를 만난다. 강원은 올 시즌 울산에 두 차례 모두 졌다. 특히 지난 11년간 상대 전적에서 4무 21패로 절대 열세다. 수원 삼성도 같은날 26라운드 경기에서 3위 전북 현대를 상대한다는 부담이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중위권은 ‘6위 싸움’이 한창이다. 34라운드부터는 1~6위, 7~12위 팀이 A·B그룹으로 나뉘어 경기를 치르는 파이널 라운드에 돌입한다. 6위까지 주어지는 A그룹에 속해야 우승 경쟁을 이어갈 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4위 FC서울(38점)부터 9위 제주 유나이티드(31점)까지 승점 차이는 7점 밖에 나지 않는다. 순식간에 하위권으로 추락할 수 있다는 얘기다. 광주FC(37점)와 대구FC(34점)는 각각 5, 6위에 올라 있지만 안심할 수 없다. 7, 8위인 대전하나시티즌과 인천 유나이티드(이상 33점)가 호시탐탐 순위 바꿈을 노리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대전은 13일 서울과, 인천은 대구와 맞붙는다. 이들 팀 모두 중위권에 속해 26라운드 결과에 따라 또 한번 순위가 요동칠 전망이다. 대전은 올 시즌 서울에 1승 1무를, 인천과 대구는 두 차례 무승부를 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>네 번째 검찰 출석요구 받은 이재명… 사퇴 목소리 커질 듯</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315821&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315821&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-10T19:06:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081019280630445_1691663286_0924315821.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표가 경기도 성남 백현동 개발 특혜 의혹과 관련해 오는 17일 피의자 신분으로 검찰에 출석한다. 성남FC 불법 후원금 의혹으로 한 차례, 위례·대장동 개발 의혹으로 두 차례 조사받은 데 이어 네 번째 검찰 출석이다. 검찰이 이 대표 조사를 마친 뒤 구속영장을 청구할 가능성도 배제할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 10일 강선우 민주당 대변인이 대독한 입장문에서 “무능한 정권이 위기에 빠질 때마다 검찰이 ‘이재명 죽이기’에 나섰다”면서 “그럼에도 불구하고 저는 당당히 소환조사에 응하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 민주당 내부에서는 이 대표를 둘러싼 ‘사법리스크’ 논란이 재점화되고 있다. 비명(비이재명)계를 중심으로 이 대표의 당대표 사퇴를 촉구하는 목소리가 다시 거세질 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 페이스북에 ‘국가폭력’이라는 네 글자를 올렸고, 댓글을 통해 “최악의 폭력은 국가폭력”이라며 “최악의 카르텔은 검사 카르텔”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 국회에서 기자들과 만나 “정권의 무능을 감추기 위한 정치 수사”라며 “없는 죄를 만들어 뒤집어씌우는 것이 가장 큰 국가폭력”이라고 반발했다. 이어 “역사와 국민이 엄중하게 심판할 것”이라고 강조했다. 이 대표는 ‘백현동 의혹과 관련한 배임 혐의를 어떻게 생각하느냐’는 취재진의 질문에 “대통령(박근혜 전 대통령)이 요구한 국가 소유 토지의 용도 변경을 해준 것이 특혜라는 게 말이 되는 소리냐”라고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 검찰독재정치탄압대책위원회도 송경호 서울중앙지검장과 엄희준 부장검사 등의 실명을 거론하며 “검찰은 대통령이 친 사고 수습하러 다니는 ‘뒤처리 전담반’인가”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 백현동 의혹 외에도 이화영 전 경기도 평화부지사의 대북송금 의혹에도 연루된 상황이다. 이 대표 측 핵심 관계자는 국민일보와의 통화에서 “검찰에서 계속 얘기를 흘려 소환 통보가 올 것으로 예상했지만 생각보다 빨리 온 것 같다”면서 당혹감을 감추지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 지난 6월 19일 국회 교섭단체 대표연설에서 “저에 대한 정치 수사에 대해 불체포 권리를 포기하겠다”고 밝혔다. 다만 강 대변인은 국회 회기 내 체포동의안이 올 경우에 관한 질문에 “가정을 전제로 답하는 건 부적절하다”고 답을 피했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 이 대표 측 반발에 “백현동 사건 관련 국민적 의혹이 제기돼 수사를 진행해왔고, 인허가 특혜 관련 혐의자들은 이미 구속 재판 중”이라고 반박했다. 이어 “인허가 특혜 제공에 인허가권자인 이 대표가 개입한 정황이 보여 소환조사가 필요하다고 판단했다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 이 대표에 대한 공격 수위를 높였다. 강민국 수석대변인은 “백현동 의혹뿐 아니라 이 대표를 향한 사법리스크는 열거하기조차 버거울 지경”이라며 “법에 따른 정당한 수사절차를 정권의 탄압으로 둔갑시키고 있다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동환 박재현 신용일 기자 huan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코스닥 한 종목에 ‘몰빵’… KB운용의 이상한 청년소장펀드</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315658&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315658&amp;code=11151300&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-10T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081022484430690_1691675324_0924315658.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;KB자산운용이 청년자산증식을 위한 청년장기소득공제펀드(청년소장펀드)에 코스닥 중소형주인 ‘골프존’에 집중적으로 투자해 논란이 일고 있다. 해당 펀드는 청년소장펀드 중 운용액이 가장 많지만 시장 수익률보다 부진한 성적을 내고 있다. KB운용은 골프존의 3대주주다. 대개 코스피 우량주에 투자하는 여타 청년소장펀드와는 다른 행보에 시장의 의구심이 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9일 금융투자업계에 따르면 KB운용의 ‘KB지속가능배당50청년형소득공제’ 상품은 최근 3개월(지난 4일 기준) -0.55%의 수익률을 기록했다. 같은기간 코스피200(4.82%), KRX300(7.23%)에 투자한 인덱스펀드와 비교해 크게 낮다. 최근 1개월 수익률 역시  1.41%로 국내외 주식에 투자하는 상장지수펀드(ETF)(1%대)보다 낮았다. 해당 상품이 유치한 자금은 13억8800만원으로 운용 설정액 규모 1위다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KB운용 펀드는 다른 증권사 청년소장펀드와 비교해도 수익률이 부진했다. 현재 출시된 청년소장펀드는 총 28개(클래스별 합산)다. 운용설정액 규모 2~10위에 이름을 올린 ‘KB한미대표성장청년형소득공제(2위)’ ‘NH아문디한국미국성장청년형소득공제(4위)’ ‘미래에셋코어테크청년소득공제(9위)’ 등의 최근 3개월 수익률은 2~16%대다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유독 KB운용의 청년소장펀드만 수익률이 저조한 것은 골프존 종목에 집중투자했기 때문이다.  이 펀드의 주식편입 종목 중 골프존이 차지하는 비중은 7.98%로 가장 높았다. 삼성전자(6.40%), SK하이닉스(4.61%), LG화학(4.48%) 우량 초대형주보다도 높았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 대조적으로 대부분의 청년소장펀드들은 삼성전자, SK하이닉스와 같은 코스피 우량주들로 포트폴리오를 채웠다. 최근 3개월간 10.91%의 수익률을 기록한 ‘하나UBSIT코리아청년형소득공제’의 경우 투자상위 10종목은 삼성전자, SK하이닉스, NAVER, LG에너지솔루션 등이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업계는 시가총액 6000억원대에 불과한 코스닥 중소형주인 골프존을 주식비중 1위로 편입시킨 점이 일반적이지 않다는 반응이다. 골프존은 KB운용이 3대주주로 있는 스크린골프 사업체다. 현재 시중에 나온 청년소장펀드 중 골프존을 단독종목으로 편입시킨 상품은 단 한군데도 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;골프존의 지지부진한 성적도 문제다. 골프존의 2분기 잠정 영업익은 전년 동기 대비 32.6% 감소했다. 골프산업이 코로나 시기와 비교해 침체하면서 일부 증권사는 골프존의 목표주가를 기존 17만원에서 15만원으로 하향조정했다. 코스닥시장에서 골프존 주가는 최근 6개월새 30% 가까이 내려앉았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KB운용은 골프존의 배당확대 가능성을 보고 투자했다는 입장이다. 하지만 정작 골프존의 배당성향은 들쭉날쭉한 편이다. KB운용은 “골프존의 경우 KB자산운용이 10년 넘게 장기투자하고 있는 종목으로 배당성향은  투자필요여부에 따라 달라지지만 지난해에도 시가배당률이 5%에 육박할 정도의 고배당을 실시하는 기업”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혜지 기자 heyji@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“신규 원전, 원하는 지방자치단체 있다면 어디든 가겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315684&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315684&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-10T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081021260430569_1691670364_0924315684.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국원자력학회 회장을 역임한 황주호(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 한국수력원자력 사장은 자타 공인 원자력 전문가로 꼽힌다. 4대 사장을 지낸 김종신 전 사장 이후 10년 만에 임명된 비관료 출신 한수원 사장이기도 하다. 조만간 취임 1년을 맞는 그가 앞으로 해결해 나가야 할 현안은 산더미처럼 쌓여 있다. 탈원전 정책 5년간 멈췄던 원전 시계를 다시 정상으로 되돌리는 일이 여전히 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당장 내년부터 본격적인 논의에 돌입하는 신규 원전 건설과 관련해 부지 선정부터가 난제다. 지난 8일 경북 경주시 한수원 본사에서 만난 황 사장은 “(원전을) 원하는 지자체라면 어디든 가겠다”고 말했다. 지금까지는 정부가 부지를 선정했다면 앞으로는 원전을 유치하고 싶은 지자체를 택하겠다는 뜻이다. 황 사장은 “분산에너지 활성화 특별법이 통과돼 지역별 차등요금 적용이 가능해졌다”며 “지역주민, 산업체 등이 선호하는 에너지가 있을 것”이라고 설명했다. 저렴한 전기요금이 강점인 원전의 경쟁력을 신뢰하고 있다는 의미로 읽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폴란드 원전 수출 진행 상황과 관련해선 “가을쯤 폴란드 원전 타당성 조사 계약을 맺게 될 것이다. 조사가 1년여 정도 진행될 예정이다”고 말했다. 이달 말쯤 방류되는 후쿠시마 원전 오염수에 대해선 “과학적으로는 해롭지 않다”고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; -다음 주면 취임 1주년이 된다. 쉼 없이 달려온 듯하다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“오자마자 이집트 엘다바 원전 비롯해 입찰서 내는 문제, 루마니아 원전 수출 추진 등의 현안을 마무리해왔다. 이와 함께 2~3년 차에 뭘 할 건가를 준비하는 일에도 매진했다. 건설·발전·정비 등 통합적으로 관리·경영해야 할 일들이 여러 가지 사정으로 중단됐었다. 이를 정상화하는 준비 작업이 거의 마무리 단계다. 지난 정부 정책 때문에 의기소침해졌던 원자력 산업 생태계 복원 작업도 지속하고 있다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; -현안이 많다. 내년에는 신규 원전 논의도 시작되는데 후보지 어딘가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“에너지 비용이 상승하면서 환경이 많이 바뀌었다. 분산에너지 활성화 특별법 통과되면서 지역별 차등요금이 가능해졌다. 값싼 에너지원을 보유한 지자체는 전기요금을 더 저렴하게 낼 수 있는 거고 반대의 경우 전기요금이 비싸질 수 있다. 지자체, 지역주민, 산업체가 선호하는 에너지원이 있을 것이다. 선호 기준은 비용이고, 비용 측면에서 (원전이) 경쟁력 있으니 원하는 지자체 있을 거라 판단하고 원한다면 가겠다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; -정부가 적절한 부지 선정하는 방식이 아니라 원하는 지자체로 간다는 건가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“정부는 최근 11차 전력수급기본계획 수립에 착수했고 각계 전문가들의 심도 있는 논의를 거쳐 신규 원전 추진 여부가 결정될 것으로 알고 있다. 현시점에서 신규 원전 건설지역을 언급하는 것은 조금 이른 감이 있다. 다만 원하는 지역이 있고 그 지역 입지 여건이 맞는다면 종합적으로 검토해 볼 것이다. 기술적으로는 비용이 더 들거나 덜 드는 부지가 있을 수 있다. 일례로 우리가 아랍에미리트(UAE)에 지은 바라카 원전 부지 인근은 바닷물도 따듯하다. 따듯한 물이란 조건을 고려해 냉각기까지 동원해서 지은 바 있다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; -짓는 것도 짓는 거지만 기존 원전 계속운전은 괜찮은가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“고리 2·3·4호기 포함해 5기 계속운전 신청했다. 세계 원전 대부분이 계속운전을 할 정도로 원전 계속운전은 안전한 일이다. 미국은 심지어 80년 돌리겠다고 한다. 구멍 난 노후 선박을 때워서 쓰는 그런 게 아니다. 원전 가보면 알지만 주기적으로 설비를 다 교체하기 때문에 어떤 공장보다도 안전하다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; -새로 짓고 계속운전 하는데 사용후핵연료 처리를 못 하고 있다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“원전은 안정적인 전력 공급을 위해 필요한 에너지 안보의 가장 믿음직한 보루다. 그런 면에서 방사성폐기물을 안전하게 처분하는 것은 우리의 의무다. 지금 원전 주변 주민들이 발전소가 영구 처분장 되는 거 아니냐고 걱정한다. 우려 불식하려면 제도를 만들어야 한다. 고준위 방사성 폐기물 처리장 운영한다는 내용 담은 특별법 빨리 채택되기를 바란다. 그래야 해외 원전 수출 때 유럽 등 국가에서 펀딩을 받는 데도 문제가 없다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; -방사성 폐기물 전문가시다. 일본의 후쿠시마 오염수 방류는 어떻게 보시나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“방사성 폐기물을 가르쳤던 사람으로서 명칭은 ‘오염수’가 아닌 ‘처리수’가 맞다. 과학적으로 산에 가서 마시는 약수 외에는 모두 처리수다. 방류한다는 점이 기분이 나쁠 수는 있겠다. 하지만 이는 과학적으로 유의미한 해가 없다고 말씀드리고 싶다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; -폴란드 수출 건은 어떻게 진행되고 있나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“폴란드전력공사와 민간 발전사 제팍(ZEPAK)이 최근 합작 조직을 출범했다. 여기서 타당성 조사를 수행할 텐데, 가을쯤 (우리와) 계약을 맺게 될 거다. 타당성 조사 1년여 예상되는데 그 기간에 추진·투자 방식, 건설 필요한 인력 조달 방법 등을 합의하게 된다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; -체코도 수주전이 막바지인 걸로 안다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“입찰이 진행 중이다. 우리는 오는 10월 본 입찰서를 낼 예정이다. 미국과 프랑스와 경쟁 중인데, 내년 상반기 우선 협상 대상자 선정까지 차분하게 진행하겠다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; -원전에 대한 국내 여론을 환기하는 일도 필요해 보인다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“한수원은 세계 3위 원자력 발전회사다. 한국 산업체 중 세계 3위인 곳이 삼성전자, 조선업 등 얼마 되지 않는다. 맨바닥에서 과학기술과 국민 성원으로 일궈낸 성과다. 국민 여러분들도 질책과 함께 성원을 해주시면 좋겠다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;경주=신준섭 기자 sman321@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 자원 공급망 옥죄는데… 韓은 의존도 여전</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315775&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315775&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-10T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081021480430603_1691671684_0924315775.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국이 전기차, 풍력발전에 사용되는 핵심 부품인 희토류 영구자석을 자원무기화하고 있다. 생산과 수출을 통제하면서 자국 중심의 공급망을 강화한다. 자원은 시장에서 거래되는 상품인 동시에 정치·외교적 이용가치가 있는 전략물자다. 산업계는 서둘러 공급망을 다변화해야 한다고 지적한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국무역협회는 10일 ‘희토류 영구자석의 공급망 현황과 시사점’ 보고서를 발표하고 중국이 세계 희토류 생산의 58%, 네오디뮴 영구자석(NeFeB) 생산의 92%를 차지한다고 밝혔다. 네오디뮴 영구자석은 현재까지 개발된 영구자석 가운데 가장 강한 자력을 지닌다. 이에 전기차 구동모터, 풍력발전 터빈 등 친환경 산업의 핵심 부품으로 활용되고 있다. 전 세계의 수요가 2020년 12만t에서 오는 2050년 75만t으로 6배 이상 폭증할 것으로 추산된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국은 최근 들어 희토류와 영구자석의 생산·수출을 강하게 옥죄고 있다. 2010년대 이후 희토류 생산량 통제와 관련 기업 국유화를 추진해왔다. 지난해엔 ‘수출 금지·제한 기술목록’ 개정안에 희토류 영구자석 제조 기술을 추가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081021480430604_1691671684_0924315775.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국이 희토류 영구자석을 자원무기화하면 한국의 공급망에 상당한 차질이 빚어질 수 있다. 한국은 희토류 영구자석 대부분을 수입에 의존한다. 한국의 전기차 수출 증가로 지난해에 영구자석 수입액은 전년(3억8000만 달러) 대비 67.3%가 증가한 6억4100만 달러를 기록했다. 사상 최대 규모의 수입액이다. 이 가운데 중국산 영구자석 수입액은 5억6300만 달러로 비중이 87.9%에 달한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무역협회는 희토류 영구자석의 한국 내 생산을 늘리고 영구자석 공급망 단계별 기업 육성, 전문인력 양성 등의 생태계 구축이 시급하다고 지적했다. 이어 일본을 벤치마킹할 필요가 있다고 지목했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본은 한국처럼 희토류 불모지다. 다만 기술적 우위를 바탕으로 공급망을 다변화했다. 자국 내 해저 희토류 채굴기술 개발, 호주 희토류 기업과 공급계약 체결 등으로 중국산 의존도를 낮췄다. 일본의 중국산 희토류 의존도는 2016년 42.3%에서 지난해 31.1%로 10%포인트 이상 낮아졌다. 미국(76.8%), 유럽연합(90.0%)과 비교해 안정적 공급망을 확보한 것이다. 박가현 무역협회 연구위원은 “희토류 영구자석의 안정적 공급은 전기차 등 친환경 산업의 경쟁력 확보에 필수적일 뿐만 아니라 방위산업 등 국가 안보와도 직결된다. 기술우위 확보, 대체·저감기술 개발, 재활용 활성화 등을 위해 국가적 차원에서 지원을 강화하고, 해외 광물자원 확보에도 적극적으로 나설 필요가 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김민영 기자 mykim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김기현 “여가부 부족함 부정 못할 사실”  與, ‘잼버리 파행’ 진상조사·문책 예고</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315782&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315782&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-10T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081022090530652_1691672945_0924315782.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 ‘잼버리 파행’ 사태와 관련해 철저한 진상조사와 책임자 문책을 예고했다. 특히 대회 주무부처인 여성가족부와 개최지인 전북도를 겨냥했다. 또 외유성 출장 의혹이 제기된 부안군도 타깃이 될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 윤석열 대통령이 지난 대선에서 폐지를 공약한 여가부와 국회의원 대부분이 더불어민주당 소속인 전북도를 함께 때려도 불리할 게 없다는 정치적 계산을 하는 것으로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김기현 국민의힘 대표는 ‘2023 새만금 세계스카우트잼버리’ 대회의 폐영을 하루 앞둔 10일 국회에서 열린 최고위원회의에 참석해 “여가부의 부족함이 있었던 것은 부정할 수 없는 사실”이라며 “우리 당은 대회가 마무리되면 지원부처로서 미흡했던 여가부의 문제점을 꼼꼼하게 살펴볼 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 이어 “그와 동시에 이번 잼버리 대회를 주도한 역대 전북지사 역시 도대체 그동안 무슨 일을 했는지 철저히 챙겨볼 것”이라고 압박했다. 김 대표는 특히 “전북도와 부안군은 잼버리 대회를 이유로 거액의 예산을 배정받은 다음 해외출장을 나가 대표적인 관광지를 가거나 크루즈 여행을 했다고 한다”면서 “축구 경기를 관람하고 와인축제를 가는 등 그야말로 화려한 관광여행을 세금으로 즐긴 것으로 보인다”고 비판했다. 김 대표는 전북과 부안을 겨냥해 “장기간에 걸친 일당 독점 상황에서 지방자치단체가 적절한 견제와 균형을 이루지 못한 탓으로 이런 방만한 재정운용이 된 것 아닌지도 심각하게 의심된다”면서 “국민 혈세를 흥청망청 관광으로 퍼다 쓴 것은 반드시 엄중한 책임을 물어야 한다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하태경 국민의힘 의원은 YTN라디오 인터뷰에서 “가장 주된 책임은 전북도에 있고, 여가부가 지원기관이기에 공동책임이 있는 구조로 봐야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 민주당이 주장하는 국정조사 요구에 대해선 ‘정쟁용’이라며 일축했다. 대신 강민국 국민의힘 수석대변인은 ‘잼버리 파행’ 진상규명을 위한 조치와 관련해 “감사원 감사가 될 수도 있고, 국무조정실 직무감찰이 될 수도 있고, 그 외 방법은 많다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 구자창 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中, 미국의 ‘AI 등 투자 제한’에 강력 반발… 긴장 다시 고조</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315800&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315800&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-10T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081022021030630_1691672530_0924315800.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조 바이든(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 미국 대통령이 반도체와 인공지능(AI), 양자컴퓨팅 분야 중국 투자를 전면 통제하는 내용의 행정명령을 발동했다. 중국의 첨단기술 분야 발전을 막기 위해 반도체 제조장비 수출을 차단한 데 이어 자본 흐름까지 제한하는 초유의 강공책이다. 중국은 “노골적인 경제 위협”이라며 맞대응을 시사했다. 고위급 대화 재개로 갈등 관리를 모색해온 양국 사이에 다시 긴장이 고조되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 9일(현지시간) 백악관 보도자료를 통해 “우려 국가의 민감한 기술 발전 위협에 대처하기 위해 국가 비상사태를 선포하는 행정명령을 발동했다”며 “국가안보에 대한 이례적이고 특별한 위협으로, 미국의 특정 투자가 이를 악화시킬 위험이 있다”고 밝혔다. 이어 중국과 홍콩, 마카오를 우려 국가로 지정하며 “반도체 산업 및 마이크로 전자공학, 양자 정보기술, AI 역량의 급속한 발전은 미국 안보를 위협하는 능력을 크게 향상했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 조치로 안보 이익에 직결되는 분야는 투자가 전면 금지되고, 다른 민감 분야 투자는 신고가 의무화된다. 인수·합병(M&amp;A), 사모펀드, 벤처캐피털 투자를 통한 지분 인수, 그린필드(생산설비) 투자, 합작투자 등이 제한 대상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구체적으로 재무부는 전자 설계 자동화 소프트웨어나 반도체 제조장비, 첨단 집적회로 설계·제조·패키징, 슈퍼컴퓨터 설치·판매 등에 관여하는 중국 기업에 대한 투자를 전면 금지키로 했다. 양자컴퓨터와 양자 센서, 양자 네트워킹, 양자 통신시스템 개발 관련기업에 대한 투자는 사전신고 대상 없이 차단된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행정명령 적용 대상에는 미국에 설립된 외국 법인과 그 자회사도 포함돼 삼성전자나 SK하이닉스 미국법인도 포함된다. 다만 이들 업체는 중국에 대해 투자를 하지 않아 당장 직접적인 영향은 없을 것으로 한국 정부 관계자는 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 그간 중국군과 관련한 특정 기업에 대해서만 투자를 제한해 왔다. 특정 분야 전반에 걸친 자본 통제는 이번이 처음으로, 중국의 기술 발전을 저지하겠다는 강력한 의지가 담긴 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 외교부는 10일 대변인 명의 입장문을 통해 “중국은 미국이 집요하게 대중 투자제한 조치를 발표한 데 대해 강한 불만을 갖고 있고 단호하게 반대한다”며 “이미 미국에 엄정한 교섭을 제기했다”고 밝혔다. 이어 “투자제한 조치의 진짜 목적은 중국의 발전권을 박탈하고 자국의 패권적 사익을 수호하는 것”이라며 “노골적인 경제 위협이자 과학기술을 이용한 집단 따돌림”이라고 강하게 반발했다. 그러면서 “관련 동향을 예의주시하고 우리의 권익을 결연히 수호할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 상무부도 “디리스킹(위험제거) 간판을 달고 투자 영역에서 디커플링(탈동조화) 한 것”이라며 “미국이 시종일관 제창해온 시장경제와 공정경쟁의 원칙을 위배했다”고 비판했다. 특히 “중국은 엄중한 우려를 표하고, 앞으로 조치를 취할 권리를 갖고 있다”며 보복 조치 가능성을 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서는 바이든 행정부가 중국 견제를 위한 동맹 참여를 강조하고 있어 한국의 동참을 압박할 가능성도 제기됐다. 미 고위당국자는 “국가안보 목표와 관련해 동맹 및 파트너와 협력했고, 이를 진전시키기 위해 긴밀히 협력할 것”이라며 “동맹의 참여가 매우 중요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원, 베이징=권지혜 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中, 사드 빌미로 막은 韓 단체관광 6년 만에 풀었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315829&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315829&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-10T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081022221430668_1691673734_0924315829.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국 정부가 2017년 3월 사드(THAAD·고고도미사일방어체계) 사태로 중단했던 한국행 단체관광을 재개하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 문화여유부는 10일 한국·미국·일본 등 78개국에 대한 자국민의 단체여행을 허용한다고 발표했다. 이날 발표된 ‘여행사 경영 회복 관련 중국 공민의 국가 및 지역 방문’ 3차 명단에는 한·일을 비롯해 미얀마·튀르키예 등 아시아 12개국, 미국·멕시코 등 북중미 8개국, 독일·폴란드 등 유럽 27개국 등이 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국은 제로 코로나 정책을 폐기한 뒤 지난 1월 가장 먼저 태국·인도네시아 등 20개국으로 향하는 단체여행을 허용했고 3월 베트남·프랑스 등 40개국을 추가했다. 이번 발표까지 합하면 모두 138개국으로 코로나 탓에 제한됐던 중국인들의 해외여행이 전면 자유화된 셈이다. 중국 정부 발표 직후 온라인 여행사 시트립에선 해외여행 상품 검색량이 수십배 폭증했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 중국은 주한미군 사드 배치에 대한 보복 조치로 한국 여행을 사실상 금지했다. 당국의 공식적인 발표는 없었지만 중국 여행사들이 일제히 한국 상품 판매를 중단하면서 단체 관광객의 발길이 뚝 끊겼다. 이후 한국행 단체 관광이 일부 재개됐지만 2020년 1월 코로나19 사태가 터지면서 완전히 막혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국인이 중국 비자를 발급받는 절차도 간소화될 전망이다. 주한 중국대사관은 전날 한국에서 중국행 비자를 발급받을 때 거쳐야 했던 지문 채취 절차를 올해 12월 31일까지 중단한다고 밝혔다. 이는 상무(M), 여행(L), 친척방문(Q), 경유(G), 승무(C) 비자에 한해 적용된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국의 이번 조치로 한·중 간 인적 교류가 활발해질 것이라는 기대감이 나온다. 다만 한·중 관계 개선을 위한 신호탄인지는 좀 더 지켜봐야 한다는 지적도 있다. 중국이 사증 발급 절차를 간소화한 건 경기 침체 속 외국인 투자 및 관광객 유치를 위한 성격이 짙다. 번거로운 사증 발급 절차는 외국인들이 중국행을 꺼리게 만드는 요인 중 하나였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 여행·항공·호텔·면세 업계는 기대감을 나타냈다. 중국의 추석인 중추절(9월 29일)과 국경절(10월 1일)로 이어지는 황금연휴가 예정돼 있는 만큼 중국인 관광객 맞춤형 상품을 개발하고 할인행사를 준비하는 등 손님맞이에 들어갔다. 중국인 관광객은 한때 연간 800만명(2016년)을 넘어 전체 외국 방문객의 절반가량을 차지했지만 사드, 코로나 사태를 겪으면서 급감해 올해 상반기 54만6000명을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잿더미 된 하와이… 최소 36명 사망</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315853&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924315853&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-10T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081022240530670_1691673845_0924315853.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세계적인 휴양지 하와이 마우이섬이 대형 화재로 초토화됐다. 섬 내 최소 3곳에서 발생한 불이 허리케인 영향으로 빠르게 확산하면서 현재까지 최소 36명이 숨지고 이재민 수천명이 발생했다. 조 바이든 대통령은 “화재 진압을 위해 연방정부의 모든 이용 가능한 자산을 동원하라”고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9일(현지시간) CNN 등에 따르면 마우이섬 서부 해안 라하이나와 중부 쿨라 지역 등에서 지난 8일 오전 산불이 발생해 주 비상사태가 선포되고 주민 대피령이 내려졌다. 긴급 대피소 4곳에 2100여명이 몰렸고 카훌루이 공항에는 관광객 약 2000명이 대피해 있다. 이날에만 1만1000명이 항공편으로 섬을 떠났다. 1만2000여 가구에 전기 공급도 끊겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화재로 19세기 하와이 왕조의 수도이자 유명 관광지인 라하이나 ‘프론트 스트리트’의 상점과 갤러리, 식당 등이 대부분 전소됐다. 1830년대 선교사 숙소로 지어진 마우이섬 내 가장 오래된 건물 ‘볼드윈 하우스’ 등 문화유산도 불에 탄 것으로 알려졌다. 실비아 루크 하와이 부주지사는 기자회견에서 “마우이섬 내 건물 수백채가 불에 탔다. 복구에 수년이 걸릴 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마우이 당국은 관광객들에게 최대한 라하이나를 빨리 떠나는 것이 안전하다고 알리고 이들을 공항으로 이송시키는 버스 운행을 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불길이 매우 빠른 속도로 번지면서 일부 주민은 화마를 피하려고 바다로 뛰어든 것으로 알려졌다. 뉴욕타임스(NYT)는 “최소 12명이 태평양에 뛰어들어 탈출했다가 나중에 미국 해안경비대에 의해 구조됐다”고 전했다. 마우이섬 주민 다니엘 설리번은 CNN에 “화마가 점점 가까워지는 것을 봤지만 도로가 막혀서 빠져나갈 방법을 찾기 힘들었다”며 “종말과 같은 모습이었다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관광회사 소속 헬기 조종사 리처드 올스턴은 AP통신에 &quot;산불 지역 상공을 비행하던 중 마치 대형 폭탄을 맞은 것 같은 참상에 큰 충격을 받았다&quot;며 &quot;여기서 52년 비행했지만 이런 끔찍한 장면은 처음 봤다&quot;고 전했다. 주민 케오모구 카푸는 &quot;화재 소식에 바로 차를 타고 대피했는데, 얼마 안 가 뒤를 돌아보니 내가 있던 건물이 불에 타고 있었다&quot;고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081022240630671_1691673846_0924315853.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;불은 허리케인 &apos;도라&apos;의 영향을 받아 악화했다. 마우이 소방국은 산불 발생 당일인 8일 오전 9시 55분쯤 라하이나 산불이 100% 진압됐다고 선언했지만 강풍을 타고 잔불이 살아나면서 불이 다시 번졌다. 하와이 국방 당국 관계자는 기자회견에서 &quot;화재 진압을 위해 이날 마우이섬에 56만7800ℓ의 물을 투하했다&quot;고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불길은 9일 밤까지 완전히 잡히지 않은 상태다. 화재 규모는 여전히 크고 통제 불능 상태인 것으로 보고됐다. 거센 화마에 구조 작업도 원활하지 않은 상황이다. 산불 원인은 밝혀지지 않았지만 미국 국립기상청(NWS)은 건조한 대기 상황과 강풍 등이 복합적으로 작용한 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;호놀룰루 국립기상청 전문가인 이언 모리슨은 &quot;현재 돌풍의 규모가 한 단계 낮아졌다&quot;며 &quot;그러나 오는 11일까지 계속 바람의 영향을 받을 것으로 예상되며 비 예보는 거의 없다&quot;고 말했다. 호놀룰루 기상청은 이날 오후 6시까지 최대 시속 80㎞의 강한 바람이 불 수 있다고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리처드 비센 마우이섬 시장은 &quot;이렇게 많은 화재가 동시에 발생할 것이라고는 예상하지 못했다&quot;며 &quot;전례 없는 규모&quot;라고 말했다. 루크 부주지사는 &quot;화상 환자를 치료할 병원 시설이 부족해 사람들을 마우이섬 밖으로 이송해야 하지만 여의치 않다&quot;고 우려했다. 중상자를 포함해 부상자도 늘고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 성명을 통해 &quot;사랑하는 가족을 잃은 이들에게 애도를 표한다&quot;며 &quot;하와이 주방위군과 미국 해군 3함대 등이 구조에 투입됐다&quot;고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 관광객과 한인들의 피해는 아직 보고되지 않았다. 외교부는 10일 아프리카를 순방 중인 박진 외교부 장관이 전화로 상황을 보고 받고 현지 체류 국민에 대한 긴급 안전대책을 수립할 것을 지시했다고 밝혔다. 외교부 본부와 호놀룰루총영사관은 화상으로 합동 대책회의를 열고 재외국민 보호 조치를 점검했다. 정부에 따르면 마우이섬에는 한인 약 500명이 거주하고 있으며 연간 한국 관광객 약 2만5000명이 방문한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 김지애 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이번엔 고속도로…외국인 여성, 버스 기사에게 흉기 휘둘러</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556168&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556168&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-10T19:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081104405030753_1691696450_0018556168.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고속도로에서 달리던 관광버스를 세운 뒤 버스 기사에게 흉기를 휘두른 외국인 여성이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 서초경찰서는 고속도로 한복판에서 버스를 가로막고 버스 기사에게 흉기를 휘두른 혐의(특수상해)로 카자흐스탄 국정의 50대 여성 A씨를 체포해 조사 중이라고 10일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 A씨는 이날 오후 3시 12분쯤 서울 서초구 경부고속도로 하행선 한남대교 부근에서 도로로 뛰어들어 달리던 관광버스를 가로막은 뒤 와이퍼를 꺾으려고 했다,&lt;br&gt;&lt;br&gt;50대 버스 기사가 이를 제지하기 위해 버스에서 내리자 갑자기 가위를 꺼내 들어 버스 기사의 팔목을 찌르고 도주했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 A씨는 11분 만에 서울 강남구 신사역 6번 출근 부근에서 버스 기사에게 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신고를 받고 출동한 경찰은 A씨를 현행범으로 체포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;경상을 입은 버스 기사는 인근 병원에서 치료를 받았다. 사건 당시 버스에 승객은 없었다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “택시가 서지 않아 버스를 막아 세웠다”고 진술한 것으로 전해졌다. 경찰은 A씨를 상대로 범행 동기와 경위를 조사 중이며 마약 반응 검사를 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>얼굴 드러낸 롤스로이스男 “마약 안했고, 구호조치했다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556178&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556178&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-10T19:52:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081104463130756_1691697025_0018556178.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 강남구 압구정역 인근에서 롤스로이스 차량을 몰다 인도를 걷던 20대 여성을 치어 뇌사 상태에 빠뜨린 피의자 신모(28)씨가 마약 투약 혐의를 부인하며 사고 당시 피해자에게 구호조치를 했다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유튜버 카라큘라는 10일 자신의 유튜브 채널 ‘카라큘라 탐정사무소’에 신씨를 만나 대화를 나눈 영상을 공개했다. 영상에서는 신씨의 얼굴과 이름이 공개됐다. 모자이크 없이 검정색 마스크만 쓴 채 출연한 신씨는 마약 투약 혐의 등 자신을 둘러싼 의혹에 대해 전부 사실이 아니라는 주장을 이어갔다. 피해자에 대한 사과나 유감 표명은 한마디도 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신씨는 사고 당시 비틀거리며 현장을 이탈한 이유에 대해 “사고가 나서 저도 (잠시) 기절을 했다가 일어나서 (차에서) 내려 보니 피해자가 차 앞쪽 아래 있었다”며 “그래서 구호조치를 바로 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고 당시 현장 CCTV 영상에는 구호조치를 한 모습이 없었다는 지적에 그는 “기억이 잘 안 나는데 형사분이 (구호조치를 했다고) 그렇게 말씀하시더라”고 답했다. 현장을 이탈한 이유에 대해서는 “사고 전에 (인근 성형외과) 병원에 있었는데 정신이 온전치 않은 상황에 해당 병원 원장에게 구호조치를 도와 달라고 해야겠다고 생각했던 것”이라고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081104464530757_1691697054_0018556178.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;신씨는 “2017년 필로폰 투약 전과가 있다”고 인정하면서도 “최근에는 마약을 투약하지 않았다”고 거듭 항변했다. 마약 간이시약검사에서 마약류인 ‘케타민’ 양성 반응이 나오고 국립과학수사연구원(국과수) 정밀 검사 결과 마약류 7종의 향정신성의약품 성분이 검출된 데 대해서는 병원에서 합법적으로 처방받은 것이라는 주장을 폈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신씨는 “마약류 7종이 나온 게 아니라 평소 먹는 수면제 등을 포함해 향정신성의약품 7종이 나온 것”이라며 “(검출됐다는 약물) 7종에 대해서는 처방전을 전부 제출할 예정이고 이미 여러 가지 (서류를) 제출했다. 경찰에서는 마약류에 대해 조사 중이라고 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건 이후 경찰 조사를 받고 이튿날 석방된 이유에 대해서는 피부과 치료를 위해 맞은 수면마취용 주사제에 케타민이 포함됐다는 의사 소견서를 발급받고, 사고 차량인 롤스로이스 실제 차주를 만나 보험증명원을 발급받기 위해서였다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081104471130758_1691697081_0018556178.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;신씨는 “케타민을 하지 않았다”면서 “사고 직후 강남경찰서로 이동해 경찰관이 ‘마약을 했냐’고 묻기에 하지 않았다고 답했다. 소변검사를 거부할 수 있었으나 검사에 응했다. 그런데 케타민 양성 결과가 나왔고, 경찰이 이 부분에 대해 설명해 달라고 요청한 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “모 대학병원에서 지루성 피부염 진단을 받았는데 (치료를 위해) 수면 마취를 받을 때 거기에 케타민이 들어가 있었던 것 같다고 피부과 원장님이 얘기해주셨다”며 “원장님이 경찰에게 전화해서 본인이 안 오면 소견서를 뗄 수 없다고 하셔서 경찰이 내보내 주셨다. 이후 소견서를 체출했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고 차량도 본인 소유가 아니라고 했다. 신씨는 “롤스로이스는 친한 형의 차”라며 “중고차 딜러와 구매자를 연결해주고 소개비를 받는 일을 했었는데 친한 형이 ‘할부로 끊어줄 테니 타고 다니라’라고 했던 것”이라고 전했다. 사용료를 지불했다면 본인 차량인 셈이라는 지적에는 대답을 하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023080508470524124_1691192825_0018556178.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 신씨는 지난 2일 오후 8시10분쯤 압구정역 인근에서 롤스로이스를 차량을 몰고 인도로 돌진해 20대 여성을 다치게 한 혐의(특정범죄가중처벌법상 위험운전치상, 도로교통법상 약물운전)를 받는다. 그는 사고 당일 강남의 한 성형외과에서 향정신성의약품인 디아제팜과 미다졸람 등을 투약받은 후 운전대를 잡은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당초 경찰이 신씨를 체포한 지 17시간 만에 석방한 사실이 알려져 논란이 일기도 했다. 이에 대해 경찰은 ‘변호사가 신원 보증을 하고 책임지겠다고 했고, 병원의 처방 사실을 확인했다’는 입장을 밝힌 바 있다. 이후 국과수 감정 결과를 통보받은 경찰은 사고 일주일 만인 9일 신씨에 대한 구속영장을 신청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;피해 여성, 뇌사 상태…가족 “병원서 마음의 준비하라고”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;한편 피해자는 뇌사 상태에 빠진 것으로 전해졌다. 피해자의 오빠는 이날 영상에서 “병원에서도 ‘손 쓸 방도가 아예 없다, 마음의 준비를 하라’고 해서 부모님과 주말에 서울에 가서 (호흡기를 떼고 동생을) 보내줄 것인지 결정해야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자의 오빠는 “처음에 병원에 올 때부터 상태가 많이 안 좋았다고 한다. 수술이 길어지니 몸도 버티지 못하고 상태가 점점 안 좋아진 것 같다”고 전했다. 가해자 측의 연락이나 사과를 받은 적이 었었느냐는 물음에는 “아예 없었다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울중앙지법은 11일 오전 신씨를 상대로 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)을 연다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“치열했던 신여성들에게 바치는 춤” 안은미 신작 ‘여자야 여자야’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018555446&amp;code=61171211&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018555446&amp;code=61171211&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-10T20:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081018411130392_1691660471_0018555446.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“이번 작품은 이름을 모두 열거할 순 없지만 치열하게 살았던 신여성들에게 바치는 헌정 댄스입니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;안은미는 지난 8일 서울 서초구 국립현대무용단 연습실에서 열린 신작 ‘여자야 여자야’(24~27일 국립극장 하늘극장) 연습 공개 이후 기자간담회에서 “‘모던걸’로 불리던 신여성들은 새로운 문명의 문을 열고 받아들인 사람들”이라며 “자기 의지였든 아니었든 그 문에 발을 들인 이들은 격변하는 시대를 마주해야 했다. 치열하게 살았던 이들이 있었기에 지금의 우리가 있다고 생각한다”고 작품을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파격적인 무대로 정평이 난 안은미는 2011년 ‘조상님께 바치는 땐스’ 이후엔 춤을 인류학적 접근하고 안무하기 시작했다. 세대, 성별, 문화 등 다양한 기준으로 범주화되는 사회와 이를 구성하는 사람들을 탐구해 작품화하는 것이다. 할머니와 중년 남성의 몸에 새겨진 사회적 맥락을 각각 짚은 ‘조상님께 바치는 땐스’와 ‘아저씨의 무책임한 땐스’, 시각 장애인·왜소증 장애인의 감각과 움직임을 무대에 풀어난 ‘안심땐스’와 ‘대심땐스’, 할머니 세대의 성(性)을 소재로 한 ‘거시기 모놀로그’ 등이 대표적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081018414730393_1691660507_0018555446.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국립현대무용단의 초청으로 처음 함께 작업하는 안은미는 “내 안에는 늘 ‘한국의 여성’이라는 주제가 흐른다. 이번 작품은 그 연장선상이지만 수많은 자료를 조사하고 공부하다 보니 신여성의 삶이 얼마나 치열했는지 새삼 느꼈다”면서 “당시 신여성들의 꺾이지 않던 정신과 그 속에서 태동하던 에너지를 춤으로 보여주고 싶다”고 피력했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘여자야 여자야’에는 구습을 비판하며 용기 있게 나섰다가 시대의 벽에 부딪혀 좌절하면서도 각자 자기만의 삶을 살았던 여자들의 면면이 담긴다. 구한말 어린 나이에 시집가는 여성, 개화기에 단발머리 등 유교적 관습에서 벗어나려는 여성, 사교댄스 등 서양 문물을 받아들이는 여성, 일제강점기 독립운동에 나선 여성 등 다양한 모습이 무대를 스쳐 지나간다. 또 무용수들이 모두 옷을 벗어 던지며 해방감을 드러내는 장면도 더해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안은미는 이번 작품에 출연은 물론 무대와 의상 디자인까지 직접 맡았다. 알록달록하기로 유명한 자신의 평상복을 직접 제작하는 안은미의 독특한 미감이 이번 작품에도 녹아 있을 것으로 보인다. 그리고 음악은 30년 넘게 안은미와 작업해온 국악 퓨전 밴드 이날치의 장영규가 작곡했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>채 상병 할아버지 “천인공노할 일”…국방장관 “믿어달라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556224&amp;code=61111911&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556224&amp;code=61111911&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-10T20:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023072016165598625_1689837415_0018556224.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경북 예천에서 실종자 수색을 하다가 급류에 휩쓸려 순직한 해병대 소속 고(故) 채수근 상병의 할아버지가 국방부의 사건 축소·은폐 의혹에 대해 “천인공노할 일”이라는 내용의 편지를 국방부에 보낸 것으로 알려졌다. 이종섭 국방부 장관은 이에 “철저히 진상규명을 하겠다”고 답신을 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부와 유족에 따르면 아흔이 넘는 채 상병의 할아버지는 10일 오전 우체국에서 직접 작성한 손편지를 이 장관 앞으로 등기로 보냈다. 이 장관은 국방부로 편지가 배달되자마자 내용을 확인하고 답장을 보냈다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;채 옹은 편지에서 국방부가 사건을 재조사하는 것에 대해 “천인공노할 일”이라며 황망한 심정을 토로한 것으로 알려졌다. 특히 사건을 조사한 박정훈 전 해병대 수사단장이 ‘집단항명의 수괴’ 혐의로 입건된 것을 두고는 “억장이 무너진다”고 언급한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 장관은 답장을 통해 “언론에서 의혹을 제기한 것처럼 하지 않겠다”고 밝혔다. 그러면서 “열심히, 철저히 진상규명을 하겠다. 국방부 조사 결과를 믿고 지켜봐 달라”고 당부한 것으로 알려졌다. 국방부가 재조사에 착수한 게 사단장 등 지휘부를 감싸거나 사건을 축소·감추려는 게 아니라는 취지를 강조한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;채 사병 사망 사고를 조사하다 보직해임된 박 전 수사단장은 국방부로부터 초기 수사보고서를 삭제 및 수정하라는 지시를 받았다고 주장하고 있다. 박 전 수사단장은 앞서 입장문을 통해 “해병대 수사단장으로서 고 채수근 상병 사망사고를 수사함에 있어 법과 양심에 따라 수사하고 그 죽음에 억울함이 남지 않도록 하겠다는 유가족과의 약속을 지키기 위해 노력했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 군은 사건 조사 결과를 경찰에 넘기지 말라는 명령을 어겼다는 이유로 박 전 수사단장을 ‘집단항명 수괴’ 혐의로 입건했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부는 지난 2일 이미 경북경찰청에 제출된 해병대 수사단 보고서를 회수한 뒤 국방부 직할 조사본부가 해병대 수사단 조사 결과에 대한 재검토에 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>채 상병 할아버지 “천인공노할 일”…국방장관 “믿어달라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556224&amp;code=61111911&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556224&amp;code=61111911&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-10T20:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023072016165598625_1689837415_0018556224.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경북 예천에서 실종자 수색을 하다가 급류에 휩쓸려 순직한 해병대 소속 고(故) 채수근 상병의 할아버지가 국방부의 사건 축소·은폐 의혹에 대해 “천인공노할 일”이라는 내용의 편지를 국방부에 보낸 것으로 알려졌다. 이종섭 국방부 장관은 이에 “철저히 진상규명을 하겠다”고 답신을 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부와 유족에 따르면 아흔이 넘는 채 상병의 할아버지는 10일 오전 우체국에서 직접 작성한 손편지를 이 장관 앞으로 등기로 보냈다. 이 장관은 국방부로 편지가 배달되자마자 내용을 확인하고 답장을 보냈다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;채 옹은 편지에서 국방부가 사건을 재조사하는 것에 대해 “천인공노할 일”이라며 황망한 심정을 토로한 것으로 알려졌다. 특히 사건을 조사한 박정훈 전 해병대 수사단장이 ‘집단항명의 수괴’ 혐의로 입건된 것을 두고는 “억장이 무너진다”고 언급한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 장관은 답장을 통해 “언론에서 의혹을 제기한 것처럼 하지 않겠다”고 밝혔다. 그러면서 “열심히, 철저히 진상규명을 하겠다. 국방부 조사 결과를 믿고 지켜봐 달라”고 당부한 것으로 알려졌다. 국방부가 재조사에 착수한 게 사단장 등 지휘부를 감싸거나 사건을 축소·감추려는 게 아니라는 취지를 강조한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;채 사병 사망 사고를 조사하다 보직해임된 박 전 수사단장은 국방부로부터 초기 수사보고서를 삭제 및 수정하라는 지시를 받았다고 주장하고 있다. 박 전 수사단장은 앞서 입장문을 통해 “해병대 수사단장으로서 고 채수근 상병 사망사고를 수사함에 있어 법과 양심에 따라 수사하고 그 죽음에 억울함이 남지 않도록 하겠다는 유가족과의 약속을 지키기 위해 노력했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 군은 사건 조사 결과를 경찰에 넘기지 말라는 명령을 어겼다는 이유로 박 전 수사단장을 ‘집단항명 수괴’ 혐의로 입건했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부는 지난 2일 이미 경북경찰청에 제출된 해병대 수사단 보고서를 회수한 뒤 국방부 직할 조사본부가 해병대 수사단 조사 결과에 대한 재검토에 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카눈 강풍 타고 37층 날아온 문어?…가짜사진 또 떴다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556226&amp;code=61171111&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556226&amp;code=61171111&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-10T20:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081104582230761_1691697502_0018556226.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한반도를 관통하고 지나간 제6호 태풍 ‘카눈’의 피해 상황과 관련해 과거에 찍힌 ‘가짜 사진’들이 온라인에 나돌아 상인들이 피해를 호소하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카눈이 강도 ‘강’으로 강타한 부산 지역과 관련한 사진이 다수 거론됐다. 10일 유명 온라인 커뮤니티, 카카오톡 단체대화방 등에는 지난해 태풍 ‘힌남노’ 등 과거 부산의 태풍 피해 상황을 찍은 사진이 마치 현재 피해 상황인 것처럼 조작돼 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산 피해 상황이 담긴 사진들이 커뮤니티에서 화제가 되자 유튜브 채널에서도 관련 콘텐츠가 속속 만들어지고 있다. 가짜 동영상은 한 방송사 뉴스 유튜브 계정에 노출되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081105154930762_1691698550_0018556226.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이들은 모두 힌남노 등 몇 년 전 태풍 피해 사진을 짜깁기 해 만든 ‘가짜’인 것으로 파악됐다. 힌남노 때 발생한 부산 수영구 민락동과 광안리 해수욕장 부근을 찍은 사진은 게시 날짜를 10일로 조작해 게시되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 지역 상인들은 울상이다. 민락동에서 횟집을 운영하는 박모(55)씨는 카눈으로는 다행히 별다른 피해를 보지 않았으나 가게 상호까지 노출된 가짜 사진을 본 손님들이 예약을 취소하는 등 영업상 손실을 보고 있다고 연합뉴스에 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대형 태풍이 오면 가짜 사진이 나도는 것은 어제오늘 일이 아니다. 부산 마린시티 고층 건물 37층 유리창에 문어가 붙어 있는 사진은 태풍 때마다 반복해서 올라오는 유명한 ‘가짜 사진’ 중 하나다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081105161430763_1691698574_0018556226.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부산 지역에 피해가 전혀 없었던 것은 아니다. 부산소방재난본부로 이날 오후 2시 기준 270건의 피해 신고가 접수됐지만 대부분 간판 이탈이나 나무 쓰러짐 정도였다. 강풍으로 인한 해안가 유리창 파손도 과거에 비해서는 많지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 카눈은 11일 오전 1시쯤 휴전선을 넘어 북한으로 넘어갔다. 전날 오전 9시20분쯤 경남 거제 부근으로 상륙한 카눈은 약 16시간 동안 우리나라에 머무르며 피해를 줬다. 아직 태풍으로 인한 공식 인명피해는 없는 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 08월 11일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556254&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556254&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-10T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081105304030764_1691699440_0018556254.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;8월 11일 금요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울·경기·강원·충청 지방에 비가 예상됩니다. 출근길에 우산을 꼭 챙겨야겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 23.0도, 인천 23.0도, 수원 23.0도, 춘천 23.0도, 강릉 25.0도, 청주 24.0도, 대전 23.0도, 전주 24.0도, 광주 24.0도, 대구 23.0도, 부산 25.0도, 제주 25.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 25.0도, 인천 26.0도, 수원 26.0도, 춘천 27.0도, 강릉 32.0도, 청주 29.0도, 대전 30.0도, 전주 31.0도, 광주 31.0도, 대구 32.0도, 부산 32.0도, 제주 32.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>팬티 속 200억어치 마약…밀반입 총책의 태국 호화생활</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556260&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556260&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-10T20:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081105373130766_1691699851_0018556260.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;태국에서 시가 200억원이 넘는 마약류를 속옷에 숨겨 국내로 밀반입한 일당 3명이 구속기소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산지검 마약범죄 특별수사팀은 특정범죄가중처벌등에관한법률위반 혐의로 총책 A씨(31)와 운반책 B씨(31) 등 2명을 구속기소했다고 10일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰에 따르면 A씨 등은 2022년 12월부터 올해 3월까지 모두 11차례에 걸쳐 필로폰 등 시가 216억원 상당의 마약류 6576ｇ을 태국에서 국내로 반입한 혐의를 받는다. 해당 마약류는 필로폰 6468ｇ, 엑스터시 239정, 케타민 101ｇ 등으로 21만7000명이 동시에 투약할 수 있는 규모다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081105375930767_1691699879_0018556260.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 태국에서 이 범행을 총괄하고, B씨 등 운반책은 팬티와 브래지어 등 속옷에 마약을 숨기는 수법으로 항공기에 탑승한 것으로 드러났다. 마약을 숨기기 위해 팬티 3~5장을 덧입기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 지난 3월 김해공항에서 이들 운반책을 검거한 이후 5월 인터폴 적색수배를 내리고 태국 마약청(ONCB), 미국 마약청(DEA) 등과 공조 수사를 벌였다. 그 결과 올해 6월 태국 파타야에서 검거된 A씨를 지난달 26일 국내로 송환했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰 조사 결과 A씨는 태국에서 체류할 자금을 마련하려고 범행을 시작했고, 국내 마약 유통을 통한 범죄 수익으로 호화 생활을 했다. 그는 태국 파타야에서 수영장이 딸린 월세 600만원의 고급빌라에 거주했는데 내부를 유흥주점처럼 꾸며 지인들에게 숙소처럼 제공하고 여성 접객원까지 부르는 등 재력을 과시하며 운반책을 모집했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081105381330768_1691699893_0018556260.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 B씨 등 운반책이 검거되자 다른 운반책을 추가로 모집해 마약 밀수와 유통 규모를 확대하려다 당국에 붙잡혔다. 검찰 관계자는 “다른 운반책들과 국내 유통 조직에 대한 수사를 계속하는 한편으로 A씨가 태국 계좌로 수령한 마약 대금 등 현지에 은닉한 범죄수익도 추적해 환수할 예정”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 최근 태국, 라오스, 미얀마 접경 지역을 일컫는 이른바 ‘골든트라이앵글’ 중에서 태국에서 국내로 반입되는 필로폰이 급증하고 있다. 올해 상반기 태국발 필로폰 압수량은 6만9657g으로 전체 필로폰 압수량인 16만1550g의 43.1%였다. 국내 필로폰 유입국 1위가 태국이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주인 폭행에 ‘낑’소리도 안내…구미 강아지 학대 ‘공분’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556397&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556397&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-10T21:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081106370330772_1691703423_0018556397.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경북 구미에서 반려견을 무자비하게 폭행하는 견주의 모습이 공개돼 공분이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비영리단체 반려동물구조협회는 지난 8일 오후 10시쯤 구미시 봉곡동에서 발생한 강아지 학대 사건을 고발했다. 협회는 공식 SNS에 사건 당일인 지난 8일 학대 영상을 게재한 데 이어 9일 일시 격리 조치 소식을 알렸고 10일 보호 중인 강아지 근황을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학대 영상을 보면 중년 남성으로 보이는 견주는 길거리에서 목줄로 추정되는 굵은 밧줄을 내리쳐 강아지를 수차례 때린다. 하얀 강아지는 바닥에 엎어진 채 얻어맞으면서도 소리 한번 내지 않는다. 견주가 손짓을 하자 그제야 일어나 부리나케 달아난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081106372730773_1691704433_0018556397.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081106373630774_1691703456_0018556397.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;당시 제보를 받고 출동한 협회는 경찰과 시청에 신고했다. 협회는 “8일 밤 10시10분부터 시작된 동물학대 긴급출동은 9일 새벽 2시가 넘어 종료됐다”며 “길고 긴 대치 끝에 상처받은 진돗개를 (주인에게서) 격리했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;협회가 공개한 근황 영상을 보면 구조된 강아지는 안정을 찾은 듯 밝은 표정으로 협회 관계자에게 꼬리를 치며 애교를 부린다. 하지만 문제가 완전히 해결된 건 아니다. 견주의 소유권 포기 각서를 받기 전에는 일시적인 격리에 불과하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;협회는 “최소 5일 이상 격리된다. 격리기간 동안 최선을 다해 구조된 아이를 돌보겠다”면서 “격리기간 동안 모든 수단을 동원해 (견주의) 소유권 포기를 받아내려 한다. 협회의 힘이 되어 달라”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081106391530775_1691703555_0018556397.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081106394830776_1691703588_0018556397.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;동물보호법상 동물을 도구 등 방법을 사용해 상해를 입히는 경우 징역 2년 또는 2000만원 이하 벌금에 처해진다. 하지만 학대행위자로부터 동물을 일정 기간 격리하더라도 학대행위자가 소유권을 포기하지 않고 반환을 요구할 경우 돌려줘야 한다. 이에 정치권과 법조계 일각에서 법 개정 필요성이 제기되고 있다. 이미 국회에 동물보호법 개정안이 발의됐지만 논의가 이뤄지지 않고 있는 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주인 폭행에 ‘낑’소리도 안내…구미 강아지 학대 ‘공분’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556397&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556397&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-10T21:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081106370330772_1691703423_0018556397.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경북 구미에서 반려견을 무자비하게 폭행하는 견주의 모습이 공개돼 공분이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비영리단체 반려동물구조협회는 지난 8일 오후 10시쯤 구미시 봉곡동에서 발생한 강아지 학대 사건을 고발했다. 협회는 공식 SNS에 사건 당일인 지난 8일 학대 영상을 게재한 데 이어 9일 일시 격리 조치 소식을 알렸고 10일 보호 중인 강아지 근황을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학대 영상을 보면 중년 남성으로 보이는 견주는 길거리에서 목줄로 추정되는 굵은 밧줄을 내리쳐 강아지를 수차례 때린다. 하얀 강아지는 바닥에 엎어진 채 얻어맞으면서도 소리 한번 내지 않는다. 견주가 손짓을 하자 그제야 일어나 부리나케 달아난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081106372730773_1691704433_0018556397.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081106373630774_1691703456_0018556397.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;당시 제보를 받고 출동한 협회는 경찰과 시청에 신고했다. 협회는 “8일 밤 10시10분부터 시작된 동물학대 긴급출동은 9일 새벽 2시가 넘어 종료됐다”며 “길고 긴 대치 끝에 상처받은 진돗개를 (주인에게서) 격리했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;협회가 공개한 근황 영상을 보면 구조된 강아지는 안정을 찾은 듯 밝은 표정으로 협회 관계자에게 꼬리를 치며 애교를 부린다. 하지만 문제가 완전히 해결된 건 아니다. 견주의 소유권 포기 각서를 받기 전에는 일시적인 격리에 불과하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;협회는 “최소 5일 이상 격리된다. 격리기간 동안 최선을 다해 구조된 아이를 돌보겠다”면서 “격리기간 동안 모든 수단을 동원해 (견주의) 소유권 포기를 받아내려 한다. 협회의 힘이 되어 달라”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081106391530775_1691703555_0018556397.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081106394830776_1691703588_0018556397.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;동물보호법상 동물을 도구 등 방법을 사용해 상해를 입히는 경우 징역 2년 또는 2000만원 이하 벌금에 처해진다. 하지만 학대행위자로부터 동물을 일정 기간 격리하더라도 학대행위자가 소유권을 포기하지 않고 반환을 요구할 경우 돌려줘야 한다. 이에 정치권과 법조계 일각에서 법 개정 필요성이 제기되고 있다. 이미 국회에 동물보호법 개정안이 발의됐지만 논의가 이뤄지지 않고 있는 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>휴일에 불 속으로 뛰어간 소방관, 초등생 2명 구했다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556409&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556409&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-10T21:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081106451430777_1691703914_0018556409.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울의 한 소방관이 휴일에 맨몸으로 화재를 진압한 사연이 알려졌다. 이 소방관의 활약으로 초등학생 2명은 무사히 구조됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시 소방재난본부는 지난 4일 오전 9시 58분쯤 김포시의 한 아파트 화재 현장에서 &lt;span&gt;마포소방서 현장대응단 소속 양일곤 소방장이 화재를 초기에 저지해 인명피해를 막을 수 있었다고 11일 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시 소방재난본부에 따르면 이날 휴일이었던 양 소방장은 개인 용무를 보고 집으로 돌아가던 중 아파트 외부에 검은 연기가 피어나는 것을 발견했다. &lt;span&gt;아파트 2층의 실외기실 외부에서 검은 연기가 나고 불꽃이 튀는 것을 본 그는 즉시 119에 신고하며 현장으로 뛰어갔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;양 소방장은 즉각 화재 진압에 나섰다. 그는 아파트에 설치된 옥내소화전을 찾아 비상벨을 울렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양 소방장이 현관문을 두드리자 집 안에서는 초등학생 2명이 나왔다. 양 소방장을 이들을 대피시키고 본격적으로 하재 진압에 나섰다. 인근 소방서 인력도 도착해 불은 오전 10시 12분쯤 완전히 꺼졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;집 안에서 탈출한 아이들은 단순 연기흡입 정도로 별다른 피해는 입지 않은 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081106460830778_1691703968_0018556409.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이 사연은 서울시 홈페이지의 ‘칭찬합시다’ 게시판에도 올라왔다. 자신을 불이 난 아파트의 관리소장이라고 밝힌 게시물 작성자는 지난 7일 “&lt;/span&gt;안에서 누군가 물을 뿌리고 있었다”면서 “관리소 직원 한 사람이 소방호스를 들고 보조하고 있었고 그 앞에서 얼굴이 새까맣게 그을린 채 소방호스 방향을 이리저리 바꾸면서 화재를 진압하고 있었다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “그런데 소방호스를 만지는 솜씨가 조금은 숙달된 모습이었고, 불을 끄는 모습도 처음 소방호스를 잡아보는 사람은 아닌 것 같았다. 뭔가 반사적으로 행동하는 사람이라는 생각을 순간적으로 했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 양 소방장은 화재 진압 직후 자취를 감췄다. 관리소장은 “화재가 다 진압되고 난 다음에는 전혀 모습을 보이지 않다. 그래서 수소문을 해 보니까 마포소방서에 근무하는 소방관이라는 것을 알았다. 고맙다는 말도 못 해서 인사라도 하려고 수소문을 한 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “근무가 아닌 시간에 아무 장비도 없이 본인의 안위는 돌보지 않고 맨몸으로 화재의 현장에서 직업정신을 발휘하여 초기에 화재를 진압함으로써 많은 입주민의 생명과 재산을 지켜준 양일곤 소방관님께 다시 한번 감사를 전한다”며 “아울러 한쪽 발은 관에 담근 채로 또 한쪽 발은 시민의 안전을 위해 몸으로 행동하는 모든 소방관님들의 안전을 두 손 모아 기원한다”고 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양 소방장은 “소방대 도착 전 옥내소화전 사용 등 올바른 초동대처의 중요성을 다시 한번 느꼈다”며 “아이들이 무사해서 다행이고 도움을 준 아파트 관리소 직원에게 감사하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김용근 마포소방서장은 “많은 입주민이 집을 비운 아침에 불이 나 큰 사고로 이어질 수 있었지만, 양 소방장의 신속하고 용기 있는 대응 덕분에 인명피해 없이 끝났다”며 “앞으로도 시민의 생명과 안전 보호에 최선을 다하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>80대 식당주인 성폭행하려다 살해한 60대, 징역 30년</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556442&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556442&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-10T22:01:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>80대 식당 여주인을 성폭행하려다가 살해하고 도주한 60대 남성에게 징역 30년형이 확정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 법조계에 따르면 대법원 3부(주심 오석준 대법관)는 성폭력범죄의 처벌 등에 관한 특례법 위반(강간 등 살인) 혐의로 기소된 A씨에게 징역 30년을 선고한 원심을 지난달 27일 확정했다. 10년간 아동·청소년·장애인 관련 기관 취업 제한과 신상정보 공개·고지 명령도 함께 확정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난해 7월 22일 청주시의 한 식당에서 80대 식당 주인을 성폭행하려다가 피해자가 저항하자 살해한 혐의로 기소됐다. A씨는 피해자를 내버려 둔 채 도주했다가 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 법정에서는 성폭행 의도는 없었다며 혐의를 부인했다. 다만 12건의 폭행·음주운전 처벌 전력이 있었고, 범행 당시에도 특수폭행죄로 징역형 집행유예 기간이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1심 법원은 죄질이 나쁘고 반성하지 않는다는 이유로 무기징역을 선고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 2심 법원은 범행이 우발적이었다고 판단했다. 법원은 A씨가 살인 범행은 반성하는 점, 본성이 잔인하거나 포악하다고 보기 어려운 점을 근거로 징역 30년으로 감형했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 이마저도 형이 너무 무겁다며 불복했으나 상고가 기각되면서 30년형이 확정됐다. 대법원은 원심 판결에 법리 오해 등 잘못이 없다고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>80대 식당주인 성폭행하려다 살해한 60대, 징역 30년</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556442&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556442&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-10T22:01:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>80대 식당 여주인을 성폭행하려다가 살해하고 도주한 60대 남성에게 징역 30년형이 확정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 법조계에 따르면 대법원 3부(주심 오석준 대법관)는 성폭력범죄의 처벌 등에 관한 특례법 위반(강간 등 살인) 혐의로 기소된 A씨에게 징역 30년을 선고한 원심을 지난달 27일 확정했다. 10년간 아동·청소년·장애인 관련 기관 취업 제한과 신상정보 공개·고지 명령도 함께 확정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난해 7월 22일 청주시의 한 식당에서 80대 식당 주인을 성폭행하려다가 피해자가 저항하자 살해한 혐의로 기소됐다. A씨는 피해자를 내버려 둔 채 도주했다가 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 법정에서는 성폭행 의도는 없었다며 혐의를 부인했다. 다만 12건의 폭행·음주운전 처벌 전력이 있었고, 범행 당시에도 특수폭행죄로 징역형 집행유예 기간이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1심 법원은 죄질이 나쁘고 반성하지 않는다는 이유로 무기징역을 선고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 2심 법원은 범행이 우발적이었다고 판단했다. 법원은 A씨가 살인 범행은 반성하는 점, 본성이 잔인하거나 포악하다고 보기 어려운 점을 근거로 징역 30년으로 감형했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 이마저도 형이 너무 무겁다며 불복했으나 상고가 기각되면서 30년형이 확정됐다. 대법원은 원심 판결에 법리 오해 등 잘못이 없다고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“악! 층간소음” 윗집 문앞 칼갈고 내리쳐…20대女 구속</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556452&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556452&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-10T22:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2020100611261767855_1601951177_0018556452.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;층간소음을 주장하며 윗집에 수차례 찾아가 흉기로 현관문을 내리치는 등 이웃 주민을 협박한 20대 여성이 구속됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천 미추홀경찰서는 10일 특수협박과 스토킹 범죄의 처벌 등에 관한 법률 위반 등 혐의로 A씨(29·여)를 구속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이규훈 인천지법 영장 전담 부장판사는 이날 오후 A씨의 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)을 진행한 뒤 “도주할 우려가 있다”며 영장을 발부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난달 5일부터 전날까지 인천시 미추홀구 빌라에서 윗집에 4차례 찾아가 흉기로 현관문을 내리치고 이웃 주민인 60대 여성 B씨를 협박한 혐의 등을 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨 딸은 지난 3일 “어머니가 사는 빌라에서 아래 집 이웃이 중국 음식점에서 쓰는 중식도를 들고 찾아와 현관문을 내리찍는다”며 112에 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 B씨 딸이 현관문 인근에 설치한 CCTV에서 A씨의 범행 장면이 담긴 영상을 확보하고 B씨에게는 긴급 신고를 할 수 있는 스마트워치를 지급했다. CCTV 영상에는 주로 새벽 시간에 A씨가 B씨 집 현관문 앞에서 중식도 칼날을 갈거나 계단에 앉아 피해자를 기다리는 모습도 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 추가 범행에 대비해 A씨를 검거하려고 준비하던 중 전날 “가해자가 또 찾아왔다”는 신고를 받고 출동해 그를 긴급체포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 경찰 조사에서 “층간소음으로 힘들어 윗집에 찾아갔다”고 주장했으나 B씨는 “시끄럽게 한 적이 전혀 없다”고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“악! 층간소음” 윗집 문앞 칼갈고 내리쳐…20대女 구속</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556452&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556452&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-10T22:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2020100611261767855_1601951177_0018556452.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;층간소음을 주장하며 윗집에 수차례 찾아가 흉기로 현관문을 내리치는 등 이웃 주민을 협박한 20대 여성이 구속됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천 미추홀경찰서는 10일 특수협박과 스토킹 범죄의 처벌 등에 관한 법률 위반 등 혐의로 A씨(29·여)를 구속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이규훈 인천지법 영장 전담 부장판사는 이날 오후 A씨의 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)을 진행한 뒤 “도주할 우려가 있다”며 영장을 발부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난달 5일부터 전날까지 인천시 미추홀구 빌라에서 윗집에 4차례 찾아가 흉기로 현관문을 내리치고 이웃 주민인 60대 여성 B씨를 협박한 혐의 등을 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨 딸은 지난 3일 “어머니가 사는 빌라에서 아래 집 이웃이 중국 음식점에서 쓰는 중식도를 들고 찾아와 현관문을 내리찍는다”며 112에 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 B씨 딸이 현관문 인근에 설치한 CCTV에서 A씨의 범행 장면이 담긴 영상을 확보하고 B씨에게는 긴급 신고를 할 수 있는 스마트워치를 지급했다. CCTV 영상에는 주로 새벽 시간에 A씨가 B씨 집 현관문 앞에서 중식도 칼날을 갈거나 계단에 앉아 피해자를 기다리는 모습도 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 추가 범행에 대비해 A씨를 검거하려고 준비하던 중 전날 “가해자가 또 찾아왔다”는 신고를 받고 출동해 그를 긴급체포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 경찰 조사에서 “층간소음으로 힘들어 윗집에 찾아갔다”고 주장했으나 B씨는 “시끄럽게 한 적이 전혀 없다”고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>20대女 캐디 볼 꼬집, 배·허벅지 추행…관리자에 ‘집유’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556486&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556486&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-10T22:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081107234130782_1691706222_0018556486.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;회식 중 만취 상태로 골프장 경기진행요원의 볼을 꼬집거나 신체를 만져 추행한 30대 캐디 마스터가 징역형의 집행유예를 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 법조계에 따르면 춘천지법 원주지원 형사1단독 김도형 부장판사는 강제추행 혐의로 기소된 A씨(32)에게 징역 6개월에 집행유예 1년을 선고했다. 또 40시간의 성폭력 치료 강의 수강을 명령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐디 마스터인 A씨는 지난해 2월 14일 오후 8시30분쯤 원주시 한 식당에서 회식 도중 손으로 캐디 D씨(24·여)의 어깨를 만지고 허벅지를 여러 차례 쓰다듬는가 하면 배 부위를 두드리며 볼을 꼬집는 등 강제 추행한 혐의로 기소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도내 한 골프장에서 경기진행요원을 관리하는 A씨는 재판 과정에서 술에 취해 기억이 나지 않을뿐더러 4개월이 지난 뒤에 고소한 점에 비춰 과장된 고소이며, 어깨·배·허벅지에 대한 추행은 무죄라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 김 부장판사는 “평소 술자리에서 피고인이 다른 남자 직원의 뺨을 때린 것도 기억 못 할 정도로 만취한 것에 볼 때 공소사실과 같은 행위를 하고도 기억하지 못할 가능성이 있다”고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “피해자의 법정 진술 등은 구체적이고 일관돼 서로 모순되지 않은 만큼 공소사실은 모두 유죄로 인정된다”며 “피고인이 만취했다는 이유만으로 책임이 조각된다고 볼 수 없어 여러 양형 조건을 참작해 형을 정했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건 담당 검사는 1심 판결에 불복, 항소해 2심이 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>20대女 캐디 볼 꼬집, 배·허벅지 추행…관리자에 ‘집유’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556486&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556486&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-10T22:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081107234130782_1691706222_0018556486.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;회식 중 만취 상태로 골프장 경기진행요원의 볼을 꼬집거나 신체를 만져 추행한 30대 캐디 마스터가 징역형의 집행유예를 선고받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 법조계에 따르면 춘천지법 원주지원 형사1단독 김도형 부장판사는 강제추행 혐의로 기소된 A씨(32)에게 징역 6개월에 집행유예 1년을 선고했다. 또 40시간의 성폭력 치료 강의 수강을 명령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐디 마스터인 A씨는 지난해 2월 14일 오후 8시30분쯤 원주시 한 식당에서 회식 도중 손으로 캐디 D씨(24·여)의 어깨를 만지고 허벅지를 여러 차례 쓰다듬는가 하면 배 부위를 두드리며 볼을 꼬집는 등 강제 추행한 혐의로 기소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도내 한 골프장에서 경기진행요원을 관리하는 A씨는 재판 과정에서 술에 취해 기억이 나지 않을뿐더러 4개월이 지난 뒤에 고소한 점에 비춰 과장된 고소이며, 어깨·배·허벅지에 대한 추행은 무죄라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 김 부장판사는 “평소 술자리에서 피고인이 다른 남자 직원의 뺨을 때린 것도 기억 못 할 정도로 만취한 것에 볼 때 공소사실과 같은 행위를 하고도 기억하지 못할 가능성이 있다”고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “피해자의 법정 진술 등은 구체적이고 일관돼 서로 모순되지 않은 만큼 공소사실은 모두 유죄로 인정된다”며 “피고인이 만취했다는 이유만으로 책임이 조각된다고 볼 수 없어 여러 양형 조건을 참작해 형을 정했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건 담당 검사는 1심 판결에 불복, 항소해 2심이 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘미르 분쟁’ 일단락… 위메이드, 액토즈와 라이선스 계약 체결</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018555450&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018555450&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-10T22:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2022102614224875764_1666761769_0018555450.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081017280230251_1691656083_0018555450.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘미르의 전설’ 지식재산권(IP) 소유권을 두고 수십년간 법정 다툼을 벌여온 위메이드와 액토즈소프트가 화해의 맞손을 잡았다. 20년 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위메이드는 9일 자회사 전기아이피를 통해 액토즈소프트와 미르의 전설2·3 라이선스 계약을 체결했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 계약을 통해 액토즈소프트는 5년간 미르의 전설2·3 중국(홍콩, 마카오, 대만 제외) 라이선스 사업 독점권을 가진다. 계약금은 매년 1000억원씩 총 5000억원이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양사 간 신뢰를 회복하고, 지속 가능한 사업 환경을 조성하기 위한 대승적 판단으로 계약을 결정했다는 게 위메이드의 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위메이드는 “미르의 전설 공동저작권자로서 안정적인 매출을 확보한다는 방침”이라며 “액토즈소프트와 상호 긴밀한 협력 관계를 구축해 미르의 전설 IP 사업 성과를 극대화할 계획”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 회사의 법적 분쟁은 2000년대부터 이어져왔다. 양사는 원래 하나의 기업이었으나 위메이드가 독립하면서 미르의 전설2의 IP를 공동으로 소유하는 상황이 됐고, 이후 싱가포르, 중국, 한국 등에서 소유권을 놓고 소송전을 벌였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2021년 싱가포르 국제상공회의소(ICC) 중재법원이 위메이드의 손을 들어주자 액토즈소프트가 불복 의사를 드러내는 등 갈등이 격화하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이번 계약으로 양사의 길었던 분쟁이 상당부분 일단락될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;액토즈소프트와 진행 중인 미르2 관련 소송에 대해서 위메이드 관계자는 “계약과는 별개로 소송은 추후 협상할 예정”이라면서 “이해관계자끼리 계약을 통해 공감대가 형성됐고, 의견이 잘 조율됐기에 소송은 원만하게 진행될 것 같다. 새로운 국면을 맞이하게 된 계기가 될 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위메이드 장현국 대표는 “이번 계약은 위메이드와 액토즈소프트가 협력을 통해 더 나은 미래로 나아가기 위한 전환점이 될 것&quot;이라면서 “다시 커지고 있는 중국 시장에서 위메이드의 게임들을 선보이며 보다 큰 성과를 낼 수 있도록 하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지윤 기자 merry@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘미르 분쟁’ 일단락… 위메이드, 액토즈와 라이선스 계약 체결</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018555450&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018555450&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-08-10T22:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2022102614224875764_1666761769_0018555450.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081017280230251_1691656083_0018555450.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘미르의 전설’ 지식재산권(IP) 소유권을 두고 수십년간 법정 다툼을 벌여온 위메이드와 액토즈소프트가 화해의 맞손을 잡았다. 20년 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위메이드는 9일 자회사 전기아이피를 통해 액토즈소프트와 미르의 전설2·3 라이선스 계약을 체결했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 계약을 통해 액토즈소프트는 5년간 미르의 전설2·3 중국(홍콩, 마카오, 대만 제외) 라이선스 사업 독점권을 가진다. 계약금은 매년 1000억원씩 총 5000억원이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양사 간 신뢰를 회복하고, 지속 가능한 사업 환경을 조성하기 위한 대승적 판단으로 계약을 결정했다는 게 위메이드의 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위메이드는 “미르의 전설 공동저작권자로서 안정적인 매출을 확보한다는 방침”이라며 “액토즈소프트와 상호 긴밀한 협력 관계를 구축해 미르의 전설 IP 사업 성과를 극대화할 계획”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 회사의 법적 분쟁은 2000년대부터 이어져왔다. 양사는 원래 하나의 기업이었으나 위메이드가 독립하면서 미르의 전설2의 IP를 공동으로 소유하는 상황이 됐고, 이후 싱가포르, 중국, 한국 등에서 소유권을 놓고 소송전을 벌였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2021년 싱가포르 국제상공회의소(ICC) 중재법원이 위메이드의 손을 들어주자 액토즈소프트가 불복 의사를 드러내는 등 갈등이 격화하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이번 계약으로 양사의 길었던 분쟁이 상당부분 일단락될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;액토즈소프트와 진행 중인 미르2 관련 소송에 대해서 위메이드 관계자는 “계약과는 별개로 소송은 추후 협상할 예정”이라면서 “이해관계자끼리 계약을 통해 공감대가 형성됐고, 의견이 잘 조율됐기에 소송은 원만하게 진행될 것 같다. 새로운 국면을 맞이하게 된 계기가 될 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위메이드 장현국 대표는 “이번 계약은 위메이드와 액토즈소프트가 협력을 통해 더 나은 미래로 나아가기 위한 전환점이 될 것&quot;이라면서 “다시 커지고 있는 중국 시장에서 위메이드의 게임들을 선보이며 보다 큰 성과를 낼 수 있도록 하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지윤 기자 merry@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北전문 중국 여행사 “북, 조만간 국경 개방”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556559&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556559&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-10T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2022051210060794720_1652317567_0018556559.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;코로나19 확산으로 국경을 봉쇄한 북한이 조만간 다시 국경을 개방할 것이라고 중국 내 북한 전문 여행사가 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 베이징에 있는 북한 전문 여행사 ‘고려투어’는 11일 홈페이지 게시글에서 “북한이 매우 조만간 국경을 공식 개방할 것으로 기대된다는 소식을 들었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고려투어는 “우선 개방은 북한인을 대상으로 한다”면서 “중국 등 나라에 있던 노동자, 학생, 사업가, 외교관들이 가족과 다시 만날 기회”라고 전했다. 이어 “조만간 대상이 확대돼, 초기에는 외교관이나 NGO(비정부기구) 직원 등이 대상이 되겠지만 관광객도 가능해질 것”이라고 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 구체적인 개방 시점을 언급하지는 못했다. 고려투어는 개방 시점과 관련해 복수의 북한 측 인사들로부터 ‘곧&apos;(soon)’이라는 답변 이외에 구체적인 날짜는 확인하지 못했다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고려투어는 “아직 북한으로 들어가는 항공편이 정식 개통되지 않았다”면서 “본국으로 돌아가는 북한인들은 모두 열차를 이용할 것으로 보인다”고 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19가 전세계적으로 확산하자 북한은 지난 2020년 1월 국경을 봉쇄했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;하지만 지난달 ‘&lt;/span&gt;&lt;span&gt;전승절’&lt;/span&gt;&lt;span&gt;(정전협정체결일) 행사를 계기로 중국·러시아 대표단을 초청하는 등 국경을 개방할 조짐을 보이고 있다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北전문 중국 여행사 “북, 조만간 국경 개방”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556559&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556559&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-08-10T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2022051210060794720_1652317567_0018556559.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;코로나19 확산으로 국경을 봉쇄한 북한이 조만간 다시 국경을 개방할 것이라고 중국 내 북한 전문 여행사가 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 베이징에 있는 북한 전문 여행사 ‘고려투어’는 11일 홈페이지 게시글에서 “북한이 매우 조만간 국경을 공식 개방할 것으로 기대된다는 소식을 들었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고려투어는 “우선 개방은 북한인을 대상으로 한다”면서 “중국 등 나라에 있던 노동자, 학생, 사업가, 외교관들이 가족과 다시 만날 기회”라고 전했다. 이어 “조만간 대상이 확대돼, 초기에는 외교관이나 NGO(비정부기구) 직원 등이 대상이 되겠지만 관광객도 가능해질 것”이라고 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 구체적인 개방 시점을 언급하지는 못했다. 고려투어는 개방 시점과 관련해 복수의 북한 측 인사들로부터 ‘곧&apos;(soon)’이라는 답변 이외에 구체적인 날짜는 확인하지 못했다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고려투어는 “아직 북한으로 들어가는 항공편이 정식 개통되지 않았다”면서 “본국으로 돌아가는 북한인들은 모두 열차를 이용할 것으로 보인다”고 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19가 전세계적으로 확산하자 북한은 지난 2020년 1월 국경을 봉쇄했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;하지만 지난달 ‘&lt;/span&gt;&lt;span&gt;전승절’&lt;/span&gt;&lt;span&gt;(정전협정체결일) 행사를 계기로 중국·러시아 대표단을 초청하는 등 국경을 개방할 조짐을 보이고 있다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국문화재디지털보존협회-고려사이버대학교 MOU 체결</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556562&amp;code=61121411&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556562&amp;code=61121411&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-10T23:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081108065830795_1691708819_0018556562.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국문화재 디지털보존협회(회장 남상민)와 고려사이버대학교 융합정보대학원(원장 나홍석)은 &lt;디지털 문화유산 전문가과정&gt; 협력 추진을 위한 업무협약을 지난 8일 체결했다고 밝혔다.&lt;br&gt;이번 협약을 통해 두 기관은 &lt;디지털 문화유산 전문가과정&gt;의 교육과정을 기획하고 교육 콘텐츠를 개발, 운영하며 디지털 문화유산 보존을 위한 정책제안도 함께 추진한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동희 기획위원 leedh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국문화재디지털보존협회-고려사이버대학교 MOU 체결</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556562&amp;code=61121411&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556562&amp;code=61121411&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-10T23:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081108065830795_1691708819_0018556562.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국문화재 디지털보존협회(회장 남상민)와 고려사이버대학교 융합정보대학원(원장 나홍석)은 &lt;디지털 문화유산 전문가과정&gt; 협력 추진을 위한 업무협약을 지난 8일 체결했다고 밝혔다.&lt;br&gt;이번 협약을 통해 두 기관은 &lt;디지털 문화유산 전문가과정&gt;의 교육과정을 기획하고 교육 콘텐츠를 개발, 운영하며 디지털 문화유산 보존을 위한 정책제안도 함께 추진한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동희 기획위원 leedh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쓰레기장 된 객실…게스트하우스 운영 여배우 “눈물나”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556567&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556567&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-10T23:12:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081108101230798_1691709012_0018556567.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;숙박업소를 운영하는 배우 정정아(46)가 객실을 쓰레기장으로 만들어 놓고 떠난 이용객의 행태에 분통을 터뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 온라인에 따르면 정정아는 지난 9일 인스타그램에 “혐오스러우니 비위 약하신 분은 보지 마세요”라며 자신이 운영 중인 게스트하우스의 한 객실 내부 영상을 올렸다. 영상에 담긴 객실 상태는 쓰레기장을 방불케 했다. 바닥은 물론 침대와 테이블 위까지 온통 쓰레기가 쌓여있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081108105530799_1691709055_0018556567.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해당 객실은 달방(달마다 돈을 먼저 내고 투숙하는 방)으로 한 숙박객에게 몇 달간 빌려준 객실이라고 한다. 정정아는 “코로나 시국에 어려워서 어쩔 수 없이 달방을 두어 개 줬다”며 “정말 힘든 상황에서 더 힘들었다. 상상도 못 하실 거다”라고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민폐 사례는 이뿐만이 아니라고 했다. 정정아는 “몇 달 방값 안 내고 밀리니 야반도주한 외국인, 노숙자 데려와서 홈리스 구출한다고 빈방 열어 재우고 옥상에서 파티하고 가구 파손시키며 고성방가한 손님, 화장실 거울 떼서 방에 붙였다가 떨어져 벽지 찢어지고 거울 깨지니 대충 치워 방치한 손님, 방값 제날짜에 준 적 거의 없는 손님” 등을 열거하며 “(이것도) 빙산의 일각”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081108110830800_1691709068_0018556567.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정정아는 “진짜 너무 지친다. 방을 보자마자 이런 사람들을 상대해야 하는 남편이 너무 안쓰럽고 불쌍해서 화보다 눈물이 난다”면서 “제발 양심 좀 가지시라. 사정이 있으면 양해 구하고 가셔야 하는 거 아닌가. 이래도 참아야 하는 현실이 지친다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정정아는 2017년 사업가와 결혼한 뒤 서울 종로에서 게스트하우스를 운영 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쓰레기장 된 객실…게스트하우스 운영 여배우 “눈물나”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556567&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556567&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-08-10T23:12:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081108101230798_1691709012_0018556567.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;숙박업소를 운영하는 배우 정정아(46)가 객실을 쓰레기장으로 만들어 놓고 떠난 이용객의 행태에 분통을 터뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 온라인에 따르면 정정아는 지난 9일 인스타그램에 “혐오스러우니 비위 약하신 분은 보지 마세요”라며 자신이 운영 중인 게스트하우스의 한 객실 내부 영상을 올렸다. 영상에 담긴 객실 상태는 쓰레기장을 방불케 했다. 바닥은 물론 침대와 테이블 위까지 온통 쓰레기가 쌓여있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081108105530799_1691709055_0018556567.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해당 객실은 달방(달마다 돈을 먼저 내고 투숙하는 방)으로 한 숙박객에게 몇 달간 빌려준 객실이라고 한다. 정정아는 “코로나 시국에 어려워서 어쩔 수 없이 달방을 두어 개 줬다”며 “정말 힘든 상황에서 더 힘들었다. 상상도 못 하실 거다”라고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민폐 사례는 이뿐만이 아니라고 했다. 정정아는 “몇 달 방값 안 내고 밀리니 야반도주한 외국인, 노숙자 데려와서 홈리스 구출한다고 빈방 열어 재우고 옥상에서 파티하고 가구 파손시키며 고성방가한 손님, 화장실 거울 떼서 방에 붙였다가 떨어져 벽지 찢어지고 거울 깨지니 대충 치워 방치한 손님, 방값 제날짜에 준 적 거의 없는 손님” 등을 열거하며 “(이것도) 빙산의 일각”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081108110830800_1691709068_0018556567.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정정아는 “진짜 너무 지친다. 방을 보자마자 이런 사람들을 상대해야 하는 남편이 너무 안쓰럽고 불쌍해서 화보다 눈물이 난다”면서 “제발 양심 좀 가지시라. 사정이 있으면 양해 구하고 가셔야 하는 거 아닌가. 이래도 참아야 하는 현실이 지친다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정정아는 2017년 사업가와 결혼한 뒤 서울 종로에서 게스트하우스를 운영 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미·이란, 수감자 석방+한국내 동결자금 등 해제 합의</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556497&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556497&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-10T23:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국과 이란이 수감자 맞교환 협상에 합의하고, 한국내 동결된 이란 자산을 해제키로 했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2020010809540276064_1578444842_0018556497.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 백악관 국가안전보장회의(NSC)는 10일(현지시간) 대변인 성명을 통해 ‘이란에서 부당하게 구금된 미국인 5명이 석방돼 가택연금에 들어간 것으로 확인했다’고 밝혔다고 뉴욕타임스(NYT)등 미국 언론들이 일제히 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023070506255281676_1688505952_0018556497.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;가택 연금으로 전환된 미국인은 시아마크 나마지 등 5명이다. 이들은 스파이 혐의 등으로 처우가 가혹한 것으로 알려진 테헤란 에빈교도소에 수감돼 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NSC는 구체적인 협상 내용에 대해서는 &quot;최종 석방을 위한 협상이 계속 진행 중이며 현재는 민감한 상태&quot;라면서 구체적으로 언급하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련, 이란 국영 통신인 IRNA는 이란 유엔대표부를 인용해 &quot;미국 내 수감자 5명과 이란 내 수감자 5명이 맞교환될 것&quot;이라고 보도했다고 AFP통신 등이 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;협상에는 한국에 동결된 석유결제대금 등 이란 자금, 이라크 TBI 은행 내 자금, 유럽 내 자금 등 미국의 제재로 동결된 이란 자금을 해제하는 것이 포함돼 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 이란 정부는 미국인을 석방하는 대가로 한국 내에 동결된 이란 자금 해제, 미국 내 수감된 일부 이란인 석방 등에 합의했다고 전했다. 가택 연금된 미국인 5명은 한국 내 이란 자금 동결이 해제되고 이란 측이 이 돈을 받게 되면 최종 석방된다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;분쟁전문 싱크탱크인 국제위기그룹(ICG)의 알리 바에즈 이란 국장은 NYT와의 접촉에서 &quot;미국인들은 돈이 카타르 계좌에 들어오면 이란을 떠날 수 있다&quot;고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 이란에 구금됐던 미국인이 최종 석방되면 대이란 제재 위반 등의 혐의로 미국에 수감된 소수의 이란인을 석방할 예정이라고 소식통들은 NYT에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국의 우리은행 및 IBK기업은행에 있는 이란중앙은행 명의의 계좌에는 약 70억 달러(9조2천억원) 규모의 돈이 동결돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미·이란, 수감자 석방+한국내 동결자금 등 해제 합의</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556497&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556497&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-10T23:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국과 이란이 수감자 맞교환 협상에 합의하고, 한국내 동결된 이란 자산을 해제키로 했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2020010809540276064_1578444842_0018556497.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 백악관 국가안전보장회의(NSC)는 10일(현지시간) 대변인 성명을 통해 ‘이란에서 부당하게 구금된 미국인 5명이 석방돼 가택연금에 들어간 것으로 확인했다’고 밝혔다고 뉴욕타임스(NYT)등 미국 언론들이 일제히 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023070506255281676_1688505952_0018556497.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;가택 연금으로 전환된 미국인은 시아마크 나마지 등 5명이다. 이들은 스파이 혐의 등으로 처우가 가혹한 것으로 알려진 테헤란 에빈교도소에 수감돼 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NSC는 구체적인 협상 내용에 대해서는 &quot;최종 석방을 위한 협상이 계속 진행 중이며 현재는 민감한 상태&quot;라면서 구체적으로 언급하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련, 이란 국영 통신인 IRNA는 이란 유엔대표부를 인용해 &quot;미국 내 수감자 5명과 이란 내 수감자 5명이 맞교환될 것&quot;이라고 보도했다고 AFP통신 등이 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;협상에는 한국에 동결된 석유결제대금 등 이란 자금, 이라크 TBI 은행 내 자금, 유럽 내 자금 등 미국의 제재로 동결된 이란 자금을 해제하는 것이 포함돼 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 이란 정부는 미국인을 석방하는 대가로 한국 내에 동결된 이란 자금 해제, 미국 내 수감된 일부 이란인 석방 등에 합의했다고 전했다. 가택 연금된 미국인 5명은 한국 내 이란 자금 동결이 해제되고 이란 측이 이 돈을 받게 되면 최종 석방된다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;분쟁전문 싱크탱크인 국제위기그룹(ICG)의 알리 바에즈 이란 국장은 NYT와의 접촉에서 &quot;미국인들은 돈이 카타르 계좌에 들어오면 이란을 떠날 수 있다&quot;고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 이란에 구금됐던 미국인이 최종 석방되면 대이란 제재 위반 등의 혐의로 미국에 수감된 소수의 이란인을 석방할 예정이라고 소식통들은 NYT에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국의 우리은행 및 IBK기업은행에 있는 이란중앙은행 명의의 계좌에는 약 70억 달러(9조2천억원) 규모의 돈이 동결돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에콰도르 대선후보 살해에 멕시코 마약 카르텔 개입 의혹</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556522&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556522&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-10T23:21:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081010043429469_1691629474_0018556522.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;남미 에콰도르 야당 대선후보 피살 사건에 멕시코 마약조직인 시날로아 카르텔이 관여됐다는 주장이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에콰도르 검찰은 10일(현지시간) 소셜미디어와 홈페이지에 배포한 보도자료에서 &quot;어제 사망한 대선 후보자의 시신을 유족 측에 인도했다&quot;며 &quot;경찰이 이번 사건과 관련해 살인 등 혐의로 체포한 6명에 대해 조사중”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 피의자 6명의 신원도 공개했다. 이들은 모두 콜롬비아 국적으로, 에콰도르 경찰은 주거지 등을 급습해  신병을 확보했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;콜롬비아 일간지 엘티엠포는 이웃 나라에서의 자국민 6명 체포 사실을 보도하며 &quot;이중 일부는 과거 살인과 마약밀매 등 전과가 있다&quot;고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오는 20일 치러질 대선에 출마한 8명의 후보 중 한 명인 야당 &apos;건설 운동&apos; 소속 페르난도 비야비센시오(59) 후보는 전날 오후 6시 20분 에콰도르 수도 키토에서 선거 유세를 마치고 이동하던 중 괴한의 총격을 받고, 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에콰도르 일간지 엘우니베르소는 비야비센시오 생전 인터뷰를 인용, 그가 마약 밀매 갱단으로부터 살해 위협을 받은 적 있다고 전한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비야비센시오는 해당 인터뷰에서 시날로아 카르텔에 대한 언급과 함께 &apos;피토&apos;라는 별명을 가진 &apos;로스 초네로스&apos; 카르텔의 수장, 아돌포 마시아스 측으로부터 협박받았다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시날로아 카르텔은 멕시코를 기반으로 전 세계 곳곳에 영향력을 행사하는 악명 높은 마약 밀매 카르텔이다. &apos;로스 초네로스&apos;는 최근 에콰도르에서 급증한 각종 강력 범죄의 배후로 지목되는 갱단이다. 시날로아 카르텔과 동맹처럼 엮여 있는 것으로 에콰도르 당국은 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에콰도르 대선후보 살해에 멕시코 마약 카르텔 개입 의혹</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556522&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556522&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-10T23:21:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081010043429469_1691629474_0018556522.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;남미 에콰도르 야당 대선후보 피살 사건에 멕시코 마약조직인 시날로아 카르텔이 관여됐다는 주장이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에콰도르 검찰은 10일(현지시간) 소셜미디어와 홈페이지에 배포한 보도자료에서 &quot;어제 사망한 대선 후보자의 시신을 유족 측에 인도했다&quot;며 &quot;경찰이 이번 사건과 관련해 살인 등 혐의로 체포한 6명에 대해 조사중”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 피의자 6명의 신원도 공개했다. 이들은 모두 콜롬비아 국적으로, 에콰도르 경찰은 주거지 등을 급습해  신병을 확보했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;콜롬비아 일간지 엘티엠포는 이웃 나라에서의 자국민 6명 체포 사실을 보도하며 &quot;이중 일부는 과거 살인과 마약밀매 등 전과가 있다&quot;고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오는 20일 치러질 대선에 출마한 8명의 후보 중 한 명인 야당 &apos;건설 운동&apos; 소속 페르난도 비야비센시오(59) 후보는 전날 오후 6시 20분 에콰도르 수도 키토에서 선거 유세를 마치고 이동하던 중 괴한의 총격을 받고, 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에콰도르 일간지 엘우니베르소는 비야비센시오 생전 인터뷰를 인용, 그가 마약 밀매 갱단으로부터 살해 위협을 받은 적 있다고 전한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비야비센시오는 해당 인터뷰에서 시날로아 카르텔에 대한 언급과 함께 &apos;피토&apos;라는 별명을 가진 &apos;로스 초네로스&apos; 카르텔의 수장, 아돌포 마시아스 측으로부터 협박받았다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시날로아 카르텔은 멕시코를 기반으로 전 세계 곳곳에 영향력을 행사하는 악명 높은 마약 밀매 카르텔이다. &apos;로스 초네로스&apos;는 최근 에콰도르에서 급증한 각종 강력 범죄의 배후로 지목되는 갱단이다. 시날로아 카르텔과 동맹처럼 엮여 있는 것으로 에콰도르 당국은 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공화당 “대중 투자제한&apos;에 &quot;허점 투성이…더 강한 추가조치 필요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556181&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556181&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-10T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2017121615204089016_1513405240_0018556181.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 공화당이 바이든 정부의 대중국 투자 제한 조치에 대해 &quot;허점투성이&quot;라고 비판하면서 의회 차원의 추가 조치를 취하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하원 미중전략경쟁특별위원장인 마이크 갤러거 의원(공화·위스콘신)은 10일(현지시간) 성명을 내고 &quot;조 바이든 대통령의 행정명령은 중국 인민해방군 함대가 지나갈 만큼 구멍이 넓다&quot;고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “이 조치는 악의적인 중국 공산당 계열의 회사에 자금이 간접적으로 유입되는 것을 차단하지 못하고 있다&quot;며 &quot;중국 공산당의 군사력 증강, 기술 전체주의식 감시, 신장 대량학살을 포함한 인권 유린에 자본이 들어가지 못하도록 의회가 나설 필요가 있다&quot;고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 갤러거 의원은 바이든 대통령에 서한을 보내 대중국 투자 제한과 관련, 첨단 기술에 더해 인권침해 및 중국 군(軍) 관련 기업에 대한 미국 자본 유입을 차단하는 한편 동맹국에 상응하는 조치 촉구 등을 포함할 것을 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하원 외교위 아태소위원장인 영 김 의원(공화·캘리포니아)도 성명을 내고 &quot;이번 조치는 기쁘게 생각하지만, 이 조치가 규칙 기반 세계 질서에 도전하는 중국 공산당의 적대감에 대응하는 만병통치약으로 봐선 안 된다&quot;고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 &quot;우리는 기존 수출통제와 제재 권한을 강화해야 한다&quot;면서 &quot;저는 중국 공산당의 군과 감시 기술에 미국 자본이 유입되는 것을 막고 수출통제를 강화하는 법안을 의회가 초당적으로 통과시키길 희망한다&quot;고 말다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공화당 “대중 투자제한&apos;에 &quot;허점 투성이…더 강한 추가조치 필요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556181&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556181&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-10T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2017121615204089016_1513405240_0018556181.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 공화당이 바이든 정부의 대중국 투자 제한 조치에 대해 &quot;허점투성이&quot;라고 비판하면서 의회 차원의 추가 조치를 취하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하원 미중전략경쟁특별위원장인 마이크 갤러거 의원(공화·위스콘신)은 10일(현지시간) 성명을 내고 &quot;조 바이든 대통령의 행정명령은 중국 인민해방군 함대가 지나갈 만큼 구멍이 넓다&quot;고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “이 조치는 악의적인 중국 공산당 계열의 회사에 자금이 간접적으로 유입되는 것을 차단하지 못하고 있다&quot;며 &quot;중국 공산당의 군사력 증강, 기술 전체주의식 감시, 신장 대량학살을 포함한 인권 유린에 자본이 들어가지 못하도록 의회가 나설 필요가 있다&quot;고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 갤러거 의원은 바이든 대통령에 서한을 보내 대중국 투자 제한과 관련, 첨단 기술에 더해 인권침해 및 중국 군(軍) 관련 기업에 대한 미국 자본 유입을 차단하는 한편 동맹국에 상응하는 조치 촉구 등을 포함할 것을 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하원 외교위 아태소위원장인 영 김 의원(공화·캘리포니아)도 성명을 내고 &quot;이번 조치는 기쁘게 생각하지만, 이 조치가 규칙 기반 세계 질서에 도전하는 중국 공산당의 적대감에 대응하는 만병통치약으로 봐선 안 된다&quot;고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 &quot;우리는 기존 수출통제와 제재 권한을 강화해야 한다&quot;면서 &quot;저는 중국 공산당의 군과 감시 기술에 미국 자본이 유입되는 것을 막고 수출통제를 강화하는 법안을 의회가 초당적으로 통과시키길 희망한다&quot;고 말다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한인 어린이, 필리핀서 여행 가방에 납치…극적 구조</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556597&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556597&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-10T23:24:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081108221030805_1691709730_0018556597.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;필리핀 세부에서 한인 교민의 자녀가 괴한에게 납치됐다가 극적으로 구조됐다. 대사관과 현지 경찰의 신속한 공조로 괴한은 7시간 만에 체포됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 현지 교민 등에 따르면 전날 필리핀 세부의 한 주택가에서 8살 한인 아이가 납치되는 사건이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081108222430806_1691709744_0018556597.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;집 주변 CCTV에서는 30대 남성이 대형 여행 가방에 아이를 넣어 이동하는 장면이 포착됐다. 괴한은 여행 가방을 밀면서 수백 미터를 이동한 뒤 주차장에서 차를 타고 사라졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해 아동의 아버지는 KBS와의 인터뷰에서 “아이가 집에 들어오기 전에 대기를 하고 있었다”면서 “캐리어를 끌고 나갔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081108223730807_1691709757_0018556597.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;교민들은 SNS을 통해 납치 사실과 함께 범행에 사용된 차량의 번호를 알렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신고를 접수한 필리핀 한국대사관 세부 분관도 즉시 현지 경찰과 공조해 차량을 수배했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현지 경찰은 범행 7시간 만에 범인을 체포했고, 아이는 무사히 구출됐다. 하지만 아이는 정신적인 충격이 큰 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한인 어린이, 필리핀서 여행 가방에 납치…극적 구조</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556597&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556597&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-10T23:24:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081108221030805_1691709730_0018556597.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;필리핀 세부에서 한인 교민의 자녀가 괴한에게 납치됐다가 극적으로 구조됐다. 대사관과 현지 경찰의 신속한 공조로 괴한은 7시간 만에 체포됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 현지 교민 등에 따르면 전날 필리핀 세부의 한 주택가에서 8살 한인 아이가 납치되는 사건이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081108222430806_1691709744_0018556597.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;집 주변 CCTV에서는 30대 남성이 대형 여행 가방에 아이를 넣어 이동하는 장면이 포착됐다. 괴한은 여행 가방을 밀면서 수백 미터를 이동한 뒤 주차장에서 차를 타고 사라졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해 아동의 아버지는 KBS와의 인터뷰에서 “아이가 집에 들어오기 전에 대기를 하고 있었다”면서 “캐리어를 끌고 나갔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081108223730807_1691709757_0018556597.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;교민들은 SNS을 통해 납치 사실과 함께 범행에 사용된 차량의 번호를 알렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신고를 접수한 필리핀 한국대사관 세부 분관도 즉시 현지 경찰과 공조해 차량을 수배했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현지 경찰은 범행 7시간 만에 범인을 체포했고, 아이는 무사히 구출됐다. 하지만 아이는 정신적인 충격이 큰 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고국 이탈리아서 에세이 펴낸 김하종 신부</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556326&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556326&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-10T23:27:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2018062610583399644_1529978313_0018556326.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국제통화기금(IMF) 사태 직후부터 경기도 성남의 노숙인 무료급식소 &apos;안나의 집&apos;을 운영해온 이탈리아인 김하종 신부(66)가 고국에서 자전적 에세이를 펴냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 신부의 본명은 빈체초 보르도로, 한국 이름인 하종은 &apos;하느님의 종&apos;이라는 뜻이다. &quot;봉사하러 와서, 봉사자로서 살고 싶어서 하느님의 종이 됐다&quot;는 게 본인의 설명이다. .&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 최근 자전 에세이 &apos;사랑의 요리사&apos;(Chef Per Amore)를 고국 이탈리아에서 펴냈다. 책 출간을 맞아 모국을 찾은 김 신부는 10일(현지시간) 로마에 있는 주교황청 한국대사관에서 열린 출판기념회에서 &quot;한국과 한국인들이 아름다워서 그 아름다움을 이 책으로 전하고 싶었다&quot;고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1987년 사제 서품을 받고 1990년 오블라티 선교수도회에서 한국에 파견한 최초의 선교사로서 한국에 왔다. 1992년 경기도 성남에서 빈민 사목을, 1993년부터 독거노인 점심 급식소를 운영했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IMF 금융위기 이후 급증한 노숙인을 돕기 위해 1998년 &apos;안나의 집&apos;을 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고국 이탈리아서 에세이 펴낸 김하종 신부</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556326&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556326&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-10T23:27:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2018062610583399644_1529978313_0018556326.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국제통화기금(IMF) 사태 직후부터 경기도 성남의 노숙인 무료급식소 &apos;안나의 집&apos;을 운영해온 이탈리아인 김하종 신부(66)가 고국에서 자전적 에세이를 펴냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 신부의 본명은 빈체초 보르도로, 한국 이름인 하종은 &apos;하느님의 종&apos;이라는 뜻이다. &quot;봉사하러 와서, 봉사자로서 살고 싶어서 하느님의 종이 됐다&quot;는 게 본인의 설명이다. .&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 최근 자전 에세이 &apos;사랑의 요리사&apos;(Chef Per Amore)를 고국 이탈리아에서 펴냈다. 책 출간을 맞아 모국을 찾은 김 신부는 10일(현지시간) 로마에 있는 주교황청 한국대사관에서 열린 출판기념회에서 &quot;한국과 한국인들이 아름다워서 그 아름다움을 이 책으로 전하고 싶었다&quot;고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1987년 사제 서품을 받고 1990년 오블라티 선교수도회에서 한국에 파견한 최초의 선교사로서 한국에 왔다. 1992년 경기도 성남에서 빈민 사목을, 1993년부터 독거노인 점심 급식소를 운영했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IMF 금융위기 이후 급증한 노숙인을 돕기 위해 1998년 &apos;안나의 집&apos;을 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잼버리 초대 김동연 “차별없이 함께 행복한 경기도 만들겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556609&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556609&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-10T23:27:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081108252830808_1691709928_0018556609.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동연 경기도지사가 “피부 색깔, 인종, 국적에 따라 차별받지 않고 다 같이 어우러져 행복하게 사는 세상을 만드는 게 경기도가 추구하는 중요한 목표”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 10일 새만금 세계스카우트잼버리에서 퇴영한 참가자 일부를 도담소로 초청해 만나 “오늘 발달장애인 공연단의 공연을 보여드리는데, 이는 경기도가 추진하는 ‘함께 사는 세상 만들기’의 하나”라며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 도담소에는 잼버리 참가자 30명이 참석했으며, 이들은 안성시 농협중앙회 교육원에 체류 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도는 이들 잼버리 대원들이 경기도에서 뜻깊은 하루를 보낼 수 있도록 마술 공연과 발달장애인 하늘소리 문화예술단 합창, 라온브라스앙상블의 금관 5중주 공연을 마련했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 발달장애인들의 공연을 보며 참가 대원 가운데 한 소녀가 눈물을 흘리며 감동을 표시하는 등 훈훈하고 뭉클한 분위기 속에 행사가 진행됐다고 도는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;김동연 지사는 지난 7일 잼버리 참가자들이 새만금 영지를 떠난다고 밝힌 후 “잼버리가 국제대회인 만큼 성공적으로 마무리될 수 있도록 경기도가 갖고 있는 모든 가용 자원을 동원해 적극 협조하라”고 지시한 바 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 경기도는 시·군과 협력해 도내 공공시설, 대학기숙사, 기업 연수원 등 잼버리 참가자들이 안전하게 묵을 수 있는 숙박시설 확보를 추진했으며, 체류 기간 할 수 있는 미술관, 박물관, 공연 관람 등 다양한 실내 문화체험 프로그램 확보에도 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 9일에는 김 지사가 직접 잼버리 대원들이 입소한 경기도소방학교와 공연 프로그램이 진행된 경기아트센터를 찾아 참가자들을 환영하고 격려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잼버리 초대 김동연 “차별없이 함께 행복한 경기도 만들겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556609&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556609&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-10T23:27:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081108252830808_1691709928_0018556609.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동연 경기도지사가 “피부 색깔, 인종, 국적에 따라 차별받지 않고 다 같이 어우러져 행복하게 사는 세상을 만드는 게 경기도가 추구하는 중요한 목표”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 10일 새만금 세계스카우트잼버리에서 퇴영한 참가자 일부를 도담소로 초청해 만나 “오늘 발달장애인 공연단의 공연을 보여드리는데, 이는 경기도가 추진하는 ‘함께 사는 세상 만들기’의 하나”라며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 도담소에는 잼버리 참가자 30명이 참석했으며, 이들은 안성시 농협중앙회 교육원에 체류 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도는 이들 잼버리 대원들이 경기도에서 뜻깊은 하루를 보낼 수 있도록 마술 공연과 발달장애인 하늘소리 문화예술단 합창, 라온브라스앙상블의 금관 5중주 공연을 마련했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 발달장애인들의 공연을 보며 참가 대원 가운데 한 소녀가 눈물을 흘리며 감동을 표시하는 등 훈훈하고 뭉클한 분위기 속에 행사가 진행됐다고 도는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;김동연 지사는 지난 7일 잼버리 참가자들이 새만금 영지를 떠난다고 밝힌 후 “잼버리가 국제대회인 만큼 성공적으로 마무리될 수 있도록 경기도가 갖고 있는 모든 가용 자원을 동원해 적극 협조하라”고 지시한 바 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 경기도는 시·군과 협력해 도내 공공시설, 대학기숙사, 기업 연수원 등 잼버리 참가자들이 안전하게 묵을 수 있는 숙박시설 확보를 추진했으며, 체류 기간 할 수 있는 미술관, 박물관, 공연 관람 등 다양한 실내 문화체험 프로그램 확보에도 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 9일에는 김 지사가 직접 잼버리 대원들이 입소한 경기도소방학교와 공연 프로그램이 진행된 경기아트센터를 찾아 참가자들을 환영하고 격려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든 행정부, 의회에 우크라 지원 명목 400억달러 추가 요청</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556279&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556279&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-10T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2022101505361364282_1665779773_0018556279.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 정부가  의회에 우크라이나 지원 및 재난 대응 등을 위해 400억 달러(약 52조6000억원) 규모의 예산을 추가로 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백악관이 10일(현지시간) 의회에 보낸 요청서에는 안보 지원(130억달러), 인도 지원(73억 달러) 등 우크라이나 지원 예산과 연방 재난 기금을 보충하기 위한 예산 120억 달러, &apos;좀비 마약&apos;인 펜타닐 대응 및 미국 남부 국경 단속 강화 예산 등이 포함돼 있다고 AP 통신 등이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아의 우크라이나 침공으로 영향을 받는 국가들에 인프라를 지원하기 위한 예산 33억 달러도 들어가 있는데, 이는 일부 국가들이 중국으로부터 경제적 지원을 받은 뒤 이를 빌미로 각종 압력에 시달리는 일을 당하지 않도록 차단하기 위한 차원이라고 CNN이 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든 행정부, 의회에 우크라 지원 명목 400억달러 추가 요청</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556279&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556279&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-10T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2022101505361364282_1665779773_0018556279.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 정부가  의회에 우크라이나 지원 및 재난 대응 등을 위해 400억 달러(약 52조6000억원) 규모의 예산을 추가로 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백악관이 10일(현지시간) 의회에 보낸 요청서에는 안보 지원(130억달러), 인도 지원(73억 달러) 등 우크라이나 지원 예산과 연방 재난 기금을 보충하기 위한 예산 120억 달러, &apos;좀비 마약&apos;인 펜타닐 대응 및 미국 남부 국경 단속 강화 예산 등이 포함돼 있다고 AP 통신 등이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아의 우크라이나 침공으로 영향을 받는 국가들에 인프라를 지원하기 위한 예산 33억 달러도 들어가 있는데, 이는 일부 국가들이 중국으로부터 경제적 지원을 받은 뒤 이를 빌미로 각종 압력에 시달리는 일을 당하지 않도록 차단하기 위한 차원이라고 CNN이 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>버스 1440대 상암行…논란의 잼버리, K팝 공연으로 ‘끝’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556627&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556627&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-10T23:34:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081108311330811_1691710275_0018556627.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부실 운영 논란 끝에 파행을 빚은 2023 새만금 세계스카우트 잼버리가 11일 폐영식과 ‘K팝 슈퍼 라이브’ 콘서트를 마지막 일정으로 마침내 종료된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방송계와 가요계에 따르면 ‘K팝 슈퍼 라이브’는 이날 오후 7~9시 서울 마포구 상암 월드컵경기장에서 진행된다. 이에 앞서 오후 5시30분~6시에는 폐영식이 진행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 공연에는 19개 팀이 무대에 오른다. NCT드림, 마마무, 뉴진스, 몬스타엑스 유닛인 셔누·형원, 강다니엘, 더보이즈, 있지, 제로베이스원, 권은비, 조유리, 홀리뱅, 싸이커스, 피원하모니, 리베란테, ATBO, 카드, 프로미스나인, 더뉴식스, 아이브 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공연 진행은 배우 공명과 있지의 유나, 뉴진스의 혜인이 맡는다. 공연은 방송 주관사인 KBS 2TV에서 생중계되며, 폐영식은 KBS월드 유튜브 채널에서 중계된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081108312830812_1691710290_0018556627.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이번 콘서트는 당초 6일 새만금 야외무대에서 진행될 예정이었으나 기상 여건상 온열질환이 우려돼 11일 전주월드컵경기장으로 날짜와 장소가 변경됐고, 이후 태풍 ‘카눈’이 예상과 달리 한반도를 관통하면서 장소가 서울월드컵경기장으로 재차 변경됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 당초 같은 날 방송될 예정이었던 KBS 음악 프로그램 ‘뮤직뱅크’가 결방되고 이 프로그램에 출연할 예정이었던 가수들이 대거 ‘K팝 슈퍼 라이브’ 무대에 오르게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;잼버리 대원들은 교통 혼잡을 최소화하기 위해 오후 2시부터 5시까지 순차적으로 행사장에 입장하게 된다. 이날 3만7000여명의 대원들이 1440여대의 버스로 이동하는 만큼, 주변 혼잡을 최소화하기 위해 경찰이 공연장 근처 차량 운행을 통제한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081108320630813_1691710327_0018556627.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;입장 시작 시간인 오후 2시부터 구룡교차로에서 월드컵경기장교차로까지 월드컵로의 양방향 차로에서 차량 통행이 제한된다. 경기장교차로에서 농수산교차로, 난지IC와 상암교차로는 교통량을 고려해 탄력적으로 통제한다. 이에 따라 월드컵로와 증산로를 경유하는 172번·271번 등 14개 버스노선이 모두 우회 운행되므로 이용객은 버스정보안내단말기(BIT) 등을 미리 확인해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 300여명의 교통경찰을 배치하고 입간판을 설치해 경기장 주변의 교통 혼잡에 대비할 예정이다. 통제는 오후 11시까지 이어진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>버스 1440대 상암行…논란의 잼버리, K팝 공연으로 ‘끝’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556627&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556627&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-10T23:34:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081108311330811_1691710275_0018556627.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부실 운영 논란 끝에 파행을 빚은 2023 새만금 세계스카우트 잼버리가 11일 폐영식과 ‘K팝 슈퍼 라이브’ 콘서트를 마지막 일정으로 마침내 종료된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방송계와 가요계에 따르면 ‘K팝 슈퍼 라이브’는 이날 오후 7~9시 서울 마포구 상암 월드컵경기장에서 진행된다. 이에 앞서 오후 5시30분~6시에는 폐영식이 진행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 공연에는 19개 팀이 무대에 오른다. NCT드림, 마마무, 뉴진스, 몬스타엑스 유닛인 셔누·형원, 강다니엘, 더보이즈, 있지, 제로베이스원, 권은비, 조유리, 홀리뱅, 싸이커스, 피원하모니, 리베란테, ATBO, 카드, 프로미스나인, 더뉴식스, 아이브 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공연 진행은 배우 공명과 있지의 유나, 뉴진스의 혜인이 맡는다. 공연은 방송 주관사인 KBS 2TV에서 생중계되며, 폐영식은 KBS월드 유튜브 채널에서 중계된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081108312830812_1691710290_0018556627.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이번 콘서트는 당초 6일 새만금 야외무대에서 진행될 예정이었으나 기상 여건상 온열질환이 우려돼 11일 전주월드컵경기장으로 날짜와 장소가 변경됐고, 이후 태풍 ‘카눈’이 예상과 달리 한반도를 관통하면서 장소가 서울월드컵경기장으로 재차 변경됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 당초 같은 날 방송될 예정이었던 KBS 음악 프로그램 ‘뮤직뱅크’가 결방되고 이 프로그램에 출연할 예정이었던 가수들이 대거 ‘K팝 슈퍼 라이브’ 무대에 오르게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;잼버리 대원들은 교통 혼잡을 최소화하기 위해 오후 2시부터 5시까지 순차적으로 행사장에 입장하게 된다. 이날 3만7000여명의 대원들이 1440여대의 버스로 이동하는 만큼, 주변 혼잡을 최소화하기 위해 경찰이 공연장 근처 차량 운행을 통제한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081108320630813_1691710327_0018556627.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;입장 시작 시간인 오후 2시부터 구룡교차로에서 월드컵경기장교차로까지 월드컵로의 양방향 차로에서 차량 통행이 제한된다. 경기장교차로에서 농수산교차로, 난지IC와 상암교차로는 교통량을 고려해 탄력적으로 통제한다. 이에 따라 월드컵로와 증산로를 경유하는 172번·271번 등 14개 버스노선이 모두 우회 운행되므로 이용객은 버스정보안내단말기(BIT) 등을 미리 확인해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 300여명의 교통경찰을 배치하고 입간판을 설치해 경기장 주변의 교통 혼잡에 대비할 예정이다. 통제는 오후 11시까지 이어진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>태풍 ‘카눈’에 인천지역 정전·담장붕괴 등 피해 43건</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556646&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556646&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-10T23:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081108373030815_1691710650_0018556646.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천시는 11일 오전 7시 기준 제6호 태풍 ‘카눈’ 관련 인천지역 피해가 인천소방본부 접수 37건, 군·구 접수 6건 등 모두 43건이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전날 오후 1시쯤 옹진군 북도면에서는 강풍과 호우에 쓰러진 나무가 철탑 전선을 건드려 장봉도와 신·시·모도 일대 전기 공급이 1시간20분간 끊겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 전날 오후 5시22분쯤 미추홀구 용현동 한 건물에서는 외벽 일부가 무너졌고, 앞서 오후 4시쯤 부평구 십정동 한 아파트에서는 담장 일부가 붕괴됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전날 오전 9시 발효됐던 태풍주의보는 이날 오전 6시 해제된 뒤 강풍주의보로 변경됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누적 강수량은 부평구 구산동 118.5㎜, 중구 전동 106.8㎜, 연수구 동춘동 105.0㎜, 서구 경서동 103.0㎜ 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천=김민 기자 ki84@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>태풍 ‘카눈’에 인천지역 정전·담장붕괴 등 피해 43건</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556646&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556646&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-10T23:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081108373030815_1691710650_0018556646.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천시는 11일 오전 7시 기준 제6호 태풍 ‘카눈’ 관련 인천지역 피해가 인천소방본부 접수 37건, 군·구 접수 6건 등 모두 43건이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전날 오후 1시쯤 옹진군 북도면에서는 강풍과 호우에 쓰러진 나무가 철탑 전선을 건드려 장봉도와 신·시·모도 일대 전기 공급이 1시간20분간 끊겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 전날 오후 5시22분쯤 미추홀구 용현동 한 건물에서는 외벽 일부가 무너졌고, 앞서 오후 4시쯤 부평구 십정동 한 아파트에서는 담장 일부가 붕괴됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전날 오전 9시 발효됐던 태풍주의보는 이날 오전 6시 해제된 뒤 강풍주의보로 변경됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누적 강수량은 부평구 구산동 118.5㎜, 중구 전동 106.8㎜, 연수구 동춘동 105.0㎜, 서구 경서동 103.0㎜ 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천=김민 기자 ki84@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>T1, FPX에 2대 0 압승…PO 최종전行</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556657&amp;code=61162014&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556657&amp;code=61162014&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-10T23:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081108384830816_1691710728_0018556657.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;T1이 펀플러스 피닉스(FPX)를 꺾고 챔피언스에서의 여정을 이어가게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;T1은 11일 오전(한국시간) 미국 로스앤젤레스 슈라인 엑스포 홀에서 열린 2023 ‘발로란트 챔피언스’ 그룹 스테이지 B조 패자조 경기에서 중국의 FPX를 상대로 세트스코어 2대 0으로 이겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞선 그룹스테이지 첫 경기에서 패배 후 설욕을 다짐한 T1은 값진 첫 승을 거뒀다. 이로써 오는 13일 T1은 플레이오프(브래킷 스테이지)로 가는 최종 관문에서 풋 이스포츠를 다시 만나게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 첫 세트부터 T1이 좋았다. ‘로터스’에서 두 팀은 초반 한 점씩 나눠 가지며 역전에 역전을 거듭했다. 이후 T1이 후반전을 완전히 정복하면서 매치를 가져갔다. 5대 7로 밀리던 T1은 매복 플레이, 교전 등 전략적인 방법을 찾으며 7개 라운드를 연이어 가져갔고, 13대 10으로 마무리 지었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2세트는 T1의 시그니쳐 전장 ‘바인드’에서 펼쳐졌다. ‘게코’-‘제트’라는 새로운 조합으로 꺼낸 T1은 피스톨 라운드를 비롯한 초반 주도권을 꽉 쥐었다. FPX는 실수를 거듭하며 흔들리는 모습을 보였다. 경기 중간에 방심한 T1이 네 개의 라운드를 뺏기며 아찔한 장면을 연출하기도 했으나, ‘카르페’ 이재혁의 슈퍼 플레이로 13대 7을 기록, 승리를 거머쥐었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>T1, FPX에 2대 0 압승…PO 최종전行</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556657&amp;code=61162014&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556657&amp;code=61162014&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-10T23:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081108384830816_1691710728_0018556657.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;T1이 펀플러스 피닉스(FPX)를 꺾고 챔피언스에서의 여정을 이어가게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;T1은 11일 오전(한국시간) 미국 로스앤젤레스 슈라인 엑스포 홀에서 열린 2023 ‘발로란트 챔피언스’ 그룹 스테이지 B조 패자조 경기에서 중국의 FPX를 상대로 세트스코어 2대 0으로 이겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞선 그룹스테이지 첫 경기에서 패배 후 설욕을 다짐한 T1은 값진 첫 승을 거뒀다. 이로써 오는 13일 T1은 플레이오프(브래킷 스테이지)로 가는 최종 관문에서 풋 이스포츠를 다시 만나게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 첫 세트부터 T1이 좋았다. ‘로터스’에서 두 팀은 초반 한 점씩 나눠 가지며 역전에 역전을 거듭했다. 이후 T1이 후반전을 완전히 정복하면서 매치를 가져갔다. 5대 7로 밀리던 T1은 매복 플레이, 교전 등 전략적인 방법을 찾으며 7개 라운드를 연이어 가져갔고, 13대 10으로 마무리 지었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2세트는 T1의 시그니쳐 전장 ‘바인드’에서 펼쳐졌다. ‘게코’-‘제트’라는 새로운 조합으로 꺼낸 T1은 피스톨 라운드를 비롯한 초반 주도권을 꽉 쥐었다. FPX는 실수를 거듭하며 흔들리는 모습을 보였다. 경기 중간에 방심한 T1이 네 개의 라운드를 뺏기며 아찔한 장면을 연출하기도 했으나, ‘카르페’ 이재혁의 슈퍼 플레이로 13대 7을 기록, 승리를 거머쥐었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하와이 산불 사망자 53명으로 늘어…불탄 건물 1천여채</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556666&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556666&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-10T23:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081108450530821_1691711105_0018556666.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 하와이 마우이섬 산불로 인한 사망자가 10일(현지시간) 현재 최소 53명으로 크게 늘어났다. 또 건물 1000여채가 불에 탄 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마우이 카운티는 웹사이트에 게시한 보도자료에서 이날 오후 1시 10분 기준으로 17명의 사망자가 추가로 확인됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조시 그린 하와이 주지사는 이날 CNN 인터뷰에서 이번 화재 사망자 수가 앞으로 큰 폭으로 늘어날 수 있다고 밝혔다. 그린 주지사는 “1960년에 큰 파도(쓰나미)가 섬을 관통했을 때 61명의 사망자가 발생했다”며 “이번에는 사망자 수가 그보다 훨씬 더 많을 것 같아서 두렵다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 이번 화재로 1700여채의 건물이 파괴된 것으로 추정된다며 “라하이나의 약 80%가 사라진 것으로 보인다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 산불은 지난 8일(현지시간) 마우이섬 중부 쿨라와 서부 해안 관광지 라하이나 지역에서 각각 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081108493630825_1691711376_0018556666.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;8일 오전 0시 22분쯤 마우이섬 중부 쿨라 지역에서 첫 산불이 신고됐고, 이어 오전 6시 37분쯤 해변 마을 라하이나 인근에서 또 다른 산불이 신고됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산불은 진압되는 양상을 보였지만 강풍을 타고 잔불이 살아나면서 불이 다시 크게 번졌다. 기상 당국은 하와이 인근을 지나는 허리케인 &apos;도라&apos;의 영향으로 강풍이 불어 불길이 섬 곳곳으로 번진 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령은 10일(현지시간) 산불로 인해 대규모 피해가 발생한 하와이를 재난지역으로 승인하고 복구를 돕기 위한 연방 차원의 지원을 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하와이 산불 사망자 53명으로 늘어…불탄 건물 1천여채</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556666&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556666&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-08-10T23:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081108450530821_1691711105_0018556666.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 하와이 마우이섬 산불로 인한 사망자가 10일(현지시간) 현재 최소 53명으로 크게 늘어났다. 또 건물 1000여채가 불에 탄 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마우이 카운티는 웹사이트에 게시한 보도자료에서 이날 오후 1시 10분 기준으로 17명의 사망자가 추가로 확인됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조시 그린 하와이 주지사는 이날 CNN 인터뷰에서 이번 화재 사망자 수가 앞으로 큰 폭으로 늘어날 수 있다고 밝혔다. 그린 주지사는 “1960년에 큰 파도(쓰나미)가 섬을 관통했을 때 61명의 사망자가 발생했다”며 “이번에는 사망자 수가 그보다 훨씬 더 많을 것 같아서 두렵다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 이번 화재로 1700여채의 건물이 파괴된 것으로 추정된다며 “라하이나의 약 80%가 사라진 것으로 보인다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 산불은 지난 8일(현지시간) 마우이섬 중부 쿨라와 서부 해안 관광지 라하이나 지역에서 각각 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081108493630825_1691711376_0018556666.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;8일 오전 0시 22분쯤 마우이섬 중부 쿨라 지역에서 첫 산불이 신고됐고, 이어 오전 6시 37분쯤 해변 마을 라하이나 인근에서 또 다른 산불이 신고됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산불은 진압되는 양상을 보였지만 강풍을 타고 잔불이 살아나면서 불이 다시 크게 번졌다. 기상 당국은 하와이 인근을 지나는 허리케인 &apos;도라&apos;의 영향으로 강풍이 불어 불길이 섬 곳곳으로 번진 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령은 10일(현지시간) 산불로 인해 대규모 피해가 발생한 하와이를 재난지역으로 승인하고 복구를 돕기 위한 연방 차원의 지원을 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재준 시장 “우연히 만났지만 수원시 온 힘 다하겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556668&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556668&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-10T23:46:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081108452430822_1691711124_0018556668.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재준 경기도 수원특례시장이 “수원과는 우연히 만났지만, 수원이 평생 추억으로 남을 수 있도록 수원시가 온 힘을 다하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 시장은 10일 새만금 세계스카우트잼버리에서 퇴영한 참가자 중 수원에 체류 중인 잼버리 대원들을 만나 “스카우트답게 부딪히고, 탐험하며 수원을 만끽하면 좋겠다”며  이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “오늘 공연을 즐겁게 관람하고, 다음에도 여러분과 수원에서 뵐 날이 있기를 바란다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 경기아트센터 대극장에서는 잼버리 대원 1300여 명이 참석한 가운데 한국 전통 음악공연이 펼쳐졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공연에서 경기시나위오케스트라는 대원들에게 수제천, 아쟁산조, 아리아라리, 판굿 등 전통음악을 들려줬다. 아울러 산유화·추천사, 편수대엽·별빛아래, 폭포수아래, 신뱃놀이 등 전통 관현악 선율도 선보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 시장은 수원에 체류 중인 잼버리 각국 대표단에 세계 문화유산인 수원화성 장안문을 본떠서 만든 모형 기념품을 선물했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재준 시장 “우연히 만났지만 수원시 온 힘 다하겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556668&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556668&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-10T23:46:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081108452430822_1691711124_0018556668.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재준 경기도 수원특례시장이 “수원과는 우연히 만났지만, 수원이 평생 추억으로 남을 수 있도록 수원시가 온 힘을 다하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 시장은 10일 새만금 세계스카우트잼버리에서 퇴영한 참가자 중 수원에 체류 중인 잼버리 대원들을 만나 “스카우트답게 부딪히고, 탐험하며 수원을 만끽하면 좋겠다”며  이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “오늘 공연을 즐겁게 관람하고, 다음에도 여러분과 수원에서 뵐 날이 있기를 바란다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 경기아트센터 대극장에서는 잼버리 대원 1300여 명이 참석한 가운데 한국 전통 음악공연이 펼쳐졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공연에서 경기시나위오케스트라는 대원들에게 수제천, 아쟁산조, 아리아라리, 판굿 등 전통음악을 들려줬다. 아울러 산유화·추천사, 편수대엽·별빛아래, 폭포수아래, 신뱃놀이 등 전통 관현악 선율도 선보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 시장은 수원에 체류 중인 잼버리 각국 대표단에 세계 문화유산인 수원화성 장안문을 본떠서 만든 모형 기념품을 선물했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김주형, 플레이오프 1차전 첫날 2위</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556697&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556697&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-10T23:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081108493130824_1691711371_0018556697.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;발목 부상으로 시즌 최종전 타이틀 방어에 나서지 못했던 김주형(21·나이키)이 미국프로골프(PGA)투어 2022-2023시즌 플레이오프 1차전 1라운드에서 펄펄 날았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김주형은 11일(한국시간) 미국 테네시주 멤피스의 TPC 사우스윈드(파70·7243야드)에서 열린 PGA투어 페덱스 세인트주드 챔피언십(총상금 2000만 달러) 첫날 1라운드에서 보기는 1개로 틀어 막고 버디 7개를 골라 잡아 6언더파 64타를 쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 7타를 줄여 리더보드 맨 윗자리를 꿰찬 조던 스피스(미국)에 1타 뒤진 단독 2위다. 이 대회에는 2022-2023시즌 PGA 투어 페덱스컵 플레이오프 1차전으로 페덱스컵 순위 상위 70명만 출전할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대회를 마치고 나면 페덱스컵 순위 상위 50명을 추려 2차전인 BMW 챔피언십을 치른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김주형은 페덱스컵 순위 14위로 지난 시즌에 이어 통산 두 번째로 플레이오프에 진출했다. 지난 시즌에는 2차전 BMW챔피언십까지 출전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김주형은 이날 10번 홀(파4)에서 출발, 전반에만 4타를 줄이며 상승세를 탔다. 후반 들어서도 김주형은 2∼4번 홀에서 3연속 버디를 잡아 기세를 올렸다. 다만 7번 홀(파4)에서 티샷 미스로 범한 보기가 옥의 티였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김주형은 이날 발군의 퍼트감으로 타수를 줄여 나갔다. 김주형이 첫날 잡은 퍼트수는 24개였다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081108521030826_1691711530_0018556697.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;플레이 오프 기간에 버디 1개당 1000달러(약 130만 원)를 하와이 마우이섬 산불 피해 돕기 성금으로 기부하겠다고 선언안 콜린 모리카와(미국)와 에밀리아노 그리요(아르헨티나)가 나란히 공동 3위(5언더파 65타)다. 모리카와는 이날 보기는 1개로 줄이고 버디 6개를 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성재(25)와 안병훈(32)이 나란히 3언더파 67타로 공동 15위, 김시우(28·이상 CJ)는 2언더파 68타를 쳐 공동 34위로 1라운드를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;페덱스컵 순위 1위로 플레이오프를 시작한 욘 람(스페인)은 3오버파 73타를 쳐 출전 선수 70명 가운데 공동 65위로 1라운드를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계 랭킹 1, 2위인 스코티 셰플러(미국)와 로리 매킬로이(북아일랜드)는 나란히 공동 15위(3언더파 67타)에 자리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김주형, 플레이오프 1차전 첫날 2위</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556697&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556697&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-08-10T23:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081108493130824_1691711371_0018556697.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;발목 부상으로 시즌 최종전 타이틀 방어에 나서지 못했던 김주형(21·나이키)이 미국프로골프(PGA)투어 2022-2023시즌 플레이오프 1차전 1라운드에서 펄펄 날았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김주형은 11일(한국시간) 미국 테네시주 멤피스의 TPC 사우스윈드(파70·7243야드)에서 열린 PGA투어 페덱스 세인트주드 챔피언십(총상금 2000만 달러) 첫날 1라운드에서 보기는 1개로 틀어 막고 버디 7개를 골라 잡아 6언더파 64타를 쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 7타를 줄여 리더보드 맨 윗자리를 꿰찬 조던 스피스(미국)에 1타 뒤진 단독 2위다. 이 대회에는 2022-2023시즌 PGA 투어 페덱스컵 플레이오프 1차전으로 페덱스컵 순위 상위 70명만 출전할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대회를 마치고 나면 페덱스컵 순위 상위 50명을 추려 2차전인 BMW 챔피언십을 치른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김주형은 페덱스컵 순위 14위로 지난 시즌에 이어 통산 두 번째로 플레이오프에 진출했다. 지난 시즌에는 2차전 BMW챔피언십까지 출전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김주형은 이날 10번 홀(파4)에서 출발, 전반에만 4타를 줄이며 상승세를 탔다. 후반 들어서도 김주형은 2∼4번 홀에서 3연속 버디를 잡아 기세를 올렸다. 다만 7번 홀(파4)에서 티샷 미스로 범한 보기가 옥의 티였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김주형은 이날 발군의 퍼트감으로 타수를 줄여 나갔다. 김주형이 첫날 잡은 퍼트수는 24개였다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081108521030826_1691711530_0018556697.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;플레이 오프 기간에 버디 1개당 1000달러(약 130만 원)를 하와이 마우이섬 산불 피해 돕기 성금으로 기부하겠다고 선언안 콜린 모리카와(미국)와 에밀리아노 그리요(아르헨티나)가 나란히 공동 3위(5언더파 65타)다. 모리카와는 이날 보기는 1개로 줄이고 버디 6개를 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성재(25)와 안병훈(32)이 나란히 3언더파 67타로 공동 15위, 김시우(28·이상 CJ)는 2언더파 68타를 쳐 공동 34위로 1라운드를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;페덱스컵 순위 1위로 플레이오프를 시작한 욘 람(스페인)은 3오버파 73타를 쳐 출전 선수 70명 가운데 공동 65위로 1라운드를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계 랭킹 1, 2위인 스코티 셰플러(미국)와 로리 매킬로이(북아일랜드)는 나란히 공동 15위(3언더파 67타)에 자리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기도교육청, 교복 구매 ‘입찰서 계약까지’ 안내한다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556722&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556722&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-11T00:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081109022930828_1691712149_0018556722.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도교육청은 교복 학교주관구매 사업에 대한 학교 현장의 어려움을 해소하기 위해 ‘2023 교복 학교주관구매 안내서’를 개정해 배포한다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교복 학교주관구매는 학교가 입찰 등을 통해 선정한 업체와 계약을 맺어 교복을 구매하는 제도로 2015학년도부터 교복 가격 안정화를 위해 시행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;본청 계약담당자, 교육지원청, 학교 업무 담당자가 참여해 교복업체 선정 시 계약 절차 어려움, 교복업체 간 담합 문제, 교복 품질 불만족 등 학교 현장의 어려움을 반영해 개선안을 마련했다는 게 도교육청의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 안내서 주요 개정 내용은 교복업체 담합 방지를 위한 다양한 계약방법 제시, 담합 제재 관련 평가표 항목 신설, 교복 품질 개선을 위한 업체 선정평가 배점 확대, 블라인드 심사 강화, 교복선정위원회 전문성 강화 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교복 학교주관구매 안내서는 도교육청 누리집 교육복지과 통합자료실에서 볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영훈 도교육청 교육복지과장은 “이번 안내서는 교복 학교주관구매 사업에 대한 학교 현장 어려움을 해소하기 위해 개정한 것”이라며 “교복 학교주관구매 사업의 안정적 정착으로 학부모의 경제적 부담을 줄이기 위해 최선을 다하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기도교육청, 교복 구매 ‘입찰서 계약까지’ 안내한다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556722&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018556722&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-08-11T00:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0811/2023081109022930828_1691712149_0018556722.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도교육청은 교복 학교주관구매 사업에 대한 학교 현장의 어려움을 해소하기 위해 ‘2023 교복 학교주관구매 안내서’를 개정해 배포한다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교복 학교주관구매는 학교가 입찰 등을 통해 선정한 업체와 계약을 맺어 교복을 구매하는 제도로 2015학년도부터 교복 가격 안정화를 위해 시행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;본청 계약담당자, 교육지원청, 학교 업무 담당자가 참여해 교복업체 선정 시 계약 절차 어려움, 교복업체 간 담합 문제, 교복 품질 불만족 등 학교 현장의 어려움을 반영해 개선안을 마련했다는 게 도교육청의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 안내서 주요 개정 내용은 교복업체 담합 방지를 위한 다양한 계약방법 제시, 담합 제재 관련 평가표 항목 신설, 교복 품질 개선을 위한 업체 선정평가 배점 확대, 블라인드 심사 강화, 교복선정위원회 전문성 강화 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교복 학교주관구매 안내서는 도교육청 누리집 교육복지과 통합자료실에서 볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영훈 도교육청 교육복지과장은 “이번 안내서는 교복 학교주관구매 사업에 대한 학교 현장 어려움을 해소하기 위해 개정한 것”이라며 “교복 학교주관구매 사업의 안정적 정착으로 학부모의 경제적 부담을 줄이기 위해 최선을 다하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>