<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 생활</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibLifRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 생활</description>
    <lastBuildDate>2022-11-05T00:09:33.251Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‘코로나 특수’ 끝났는데 아직도?… 식지 않는 캠핑카 열기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017631399&amp;code=61172011&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017631399&amp;code=61172011&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-02T22:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110217265483810_1667377614_0017631399.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;캠핑카는 ‘코로나 특수’를 누린 대표적 제품이다. 해외여행 길이 막히고 거리두기를 하면서 ‘차박’(차에서 숙박)에 눈을 돌린 이들이 많았다. 엔데믹으로 접어들면서 코로나19가 한창이던 때의 제약은 대부분 사라졌다. 그런데도 캠핑카는 여전히 강세다. 이번에는 글로벌 인플레이션이 영향을 미치고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 카이즈유데이터연구소에 따르면 캠핑카(튜닝카 제외) 판매량은 2012년 638대에서 지난해 8755대로 9년 만에 10배 이상 늘었다. 2019년에 처음으로 한 자리 수 증가율(8.6%)을 보이며 주춤했지만, 지난해 판매량이 갑자기 29.6%나 뛰었다. 코로나19 효과에 따른 ‘반짝 상승’이라는 분석이 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 들어 코로나19가 잦아들면서 해외로 여행을 떠나는 이들이 많아졌는데도 캠핑카의 인기는 여전하다. 올해 1~9월 판매량은 6531대로 전혀 줄지 않았다. 이 가운데 1263대(23.6%)의 구매자는 여성이었다. 캠핑카 저변이 확대되면서 ‘남성 전유물’이라는 인식도 무색해진 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110217234583800_1667377425_0017631399.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장에서는 식지 않는 열기의 이유로 인플레이션을 지목한다. 항공료와 숙박료가 크게 오른 탓에 캠핑카 여행을 선호하는 이들이 많다는 진단이다. 한 번 경험한 이들이 캠핑카의 매력에 빠지면서 새로운 여행 트렌드로 자리 잡았다는 분석도 나온다. 업계 관계자는 “코로나19가 만들어낸 캠핑카 여행은 이제 새로운 흐름으로 자리 잡았다. 요즘은 완성차 업체가 신차를 홍보할 때 ‘차박’이 가능하다는 점을 강하게 강조한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 상황도 비슷하다. CNN은 지난해 미국에서 생산한 레저용 차량(RV)이 60만대에 달해 역대 최고치를 기록했다고 보도했다. 미국 캠핑카 제조업체 토르인더스트리는 올해 2분기에 1년 전보다 34.6% 증가한 캠핑카 매출을 거뒀다. 토르인더스트리 관계자는 “주문이 쏟아지는 바람에 현재 출고가 지연되고 있는 상태”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110217235183801_1667377431_0017631399.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;캠핑카를 개조하는 소비자도 늘고 있다. 고가의 캠핑카를 새로 구입하는 게 부담스런 이들이 기존에 보유한 차량이나 새로 구입한 중고차를 캠핑카로 개조하고 있는 것이다. 한국교통안전공단에 따르면 지난해 캠핑카 튜닝 승인 건수는 7709건으로 전년(2195건) 대비 3배 이상 증가했다. 올해 1~8월(7012건) 튜닝 건수도 이미 지난해 전체 튜닝 건수에 근접했다. 한국의 자동차 튜닝 시장 규모는 2025년까지 5조5000억원 규모로 성장할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 치솟는 기름값은 캠핑카 소비자에게 부담이 될 수 있다. 캠핑카의 평균 연비는 ℓ당 4.2㎞ 정도다. 주차공간이 마땅치 않다는 점도 캠핑카 소유자들의 고충이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혹시 나도 ‘참사 트라우마’?… 질문 5개 체크해보세요</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632794&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017632794&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-02T23:25:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110215461183538_1667371571_0017632794.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이태원 참사에 따른 ‘트라우마’(정신적 외상)에 대한 우려가 커지고 있다. 사고 당시 사진이나 영상이 삽시간에 온라인에 퍼졌고, 연일 참사 관련 소식이 전해지면서 사실상 전 국민이 트라우마 위험에 노출된 상황이다. 보건복지부 국립정신건강센터의 국립트라우마센터는 재난을 경험한 가까운 사람에게 해선 안 될 행동을 알리는 등 심리적 지원 활동에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 국립트라우마센터 홈페이지에 공개된 내용에 따르면 ‘외상 후 스트레스 증상’ 위험을 스스로 판단할 수 있는 질문 5가지는 아래와 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;① 악몽을 꾸거나 생각하고 싶지 않은데도 그 경험이 떠오른 적이 있다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;② 그 경험을 생각하지 않으려고 애쓰거나 떠오르게 하는 상황을 피하기 위해 특별히 노력했다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;③ 늘 주변을 살피고 경계하거나 쉽게 놀라게 됐다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;④ 다른 사람, 일상활동 또는 주변상황에 대해 가졌던 느낌이 없어지거나, 멀어진 느낌이 들었다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;⑤ 사건이나 사건으로 인해 생긴 문제에 대해 죄책감을 느끼거나 자기자신이나 다른 사람에 대한 원망을 멈출 수가 없었다 등이다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;최근 한 달 사이 이 중 3~5가지를 경험했다면 ‘심한 수준’으로 추가적인 평가나 정신건강 전문가의 도움을 받는 게 좋다. 2가지를 경험했다면 주의가 요망되고, 0~1가지만 해당하면 정상 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재난 경험자는 사건을 직접 경험한 사람으로만 국한되지 않는다. 센터에 따르면 사회적·자연적 재난으로 인해 심리적 고통을 받는 ‘재난 경험자’는 우선 재난으로 인해 직접적인 충격이나 손상을 받은 재난 피해자와 그의 친구 가족 동료다. 여기에 소방관 경찰관 응급대원 의사 간호사 등 재난 지원인력, 재난이 일어난 지역사회 주민, 언론을 통해 간접적인 심리적 스트레스를 겪는 국민 전체도 도움을 필요로 하는 재난 경험자에 속한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;센터는 재난을 경험한 일반적인 사람들의 반응은 ▲믿을 수 없음과 충격 ▲공포와 미래에 대한 불안 ▲혼미, 무관심 및 감정적 마비 ▲신경질적인 반응(과민성) 및 분노 ▲슬픔과 우울함 ▲무기력감 ▲극심한 배고픔 혹은 식욕 상실 ▲의사결정의 어려움 ▲명확한 이유 없는 울음 ▲두통 및 위장장애 ▲수면 장애 등이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재난 경험자가 마음 건강을 지키기 위해서는 ▲극도의 스트레스를 받을 만한 사건이 발생했음을 그대로 받아들일 것 ▲충분한 휴식과 균형 잡힌 식사를 통해 스스로를 소중히 여길 것 ▲평범한 일상생활을 조금씩 시작할 것 ▲감정을 억누르려 하지 말 것 ▲주변의 친한 사람들과 함께 시간을 보낼 것 ▲사고와 수습에 대한 정확한 정보를 얻되 재난의 과정을 반복적으로 보는 일을 피할 것 등의 지침을 실천하면 도움이 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110308181984339_1667431099_0017632794.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;재난을 경험한 사람을 위로하고 격려할 때도 사려 깊은 행동이 필요하다. 센터는 ▲성급하게 상대방에게 좋아질 것이라고 말하거나 “그만 잊어버려”라고 말하는 행동 ▲상대가 자신만큼 잘 대처하지 못해서 그가 약하거나 고통을 과장한다는 듯이 행동 ▲상대의 이야기를 듣지 않고 자신의 경험만 이야기하는 행동 ▲상대의 걱정을 들어주거나 어떻게 해야 도움이 될 것인가를 묻지 않고 일방적인 충고를 하는 행동 ▲상대에게 있어 신경 쓰이는 점이 무엇인지에 대해 이야기하는 것을 중단시키는 행동 ▲더 나쁜 결과일 수 있었다며 운이 좋았다고 말하는 행동 등 6가지는 지지를 제공할 때 하지 말아야 할 행동이라고 안내했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 이태원 참사와 관련해 지난달 30일 국가트라우마센터 내 ‘이태원사고 통합심리지원단’을 만들었다. 유가족 600여명(사망자당 4명), 부상자 150명, 목격자 등 1000여명 등과 재난 지원인력이 지원 대상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일반 국민을 대상으로 마음안심버스도 운영 중이다. 현재 서울시내 분향소 2곳에 5대가 배치돼 있는데, 정부는 전국으로 확대 배치할 계획을 갖고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심리적 도움이 필요한 국민은 마음안심버스 외에 위기상담전화(1577-0199)에 연락해도 된다. 정부는 상담을 희망하는 국민이 늘어나면서 상담사와 상담 전화 회선을 늘릴 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;‘이태원 참사’로 불안, 우울 등 심리적인 어려움을 겪는 분들은 정신건강위기상담전화(1577-0199)를 통해 도움을 받을 수 있습니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정지원의 피부 이야기] 꿀피부… 최선은 홈케어, 차선 보습시술 4가지?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017634293&amp;code=61171711&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017634293&amp;code=61171711&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-03T05:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110314465384720_1667454676_0017634293.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞선 칼럼에서 물광피부를 유지하기 위해선 ‘보습이 답’이라고 했다. 집에서도 간단한 ‘홈케어’를 통해 꾸준히 노력하면 피부 건조를 충분히 막을 수 있다. 하지만 “홈케어만으로는 피부가 너무 건조해요” “속건조가 심해서 피부가 너무 당겨요”라고 문의하는 사례가 많다. 이를 해결할 수 있는, 병원에서의 간단한 보습 시술을 알아본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫 번째는 LDM시술이다. 가장 저렴한 시술 중 하나로 큰 부담이 없다. LDM은 의료기기의 명칭이다. LDM은 3가지 초음파 파장으로 피부에 진동을 줘서 콜라겐 생성을 촉진하고 재생을 도와준다. 피부의 속건조에 도움을 줄 수 있다. 미세 초음파 진동을 이용한 관리이기 때문에 통증은 전혀 없다. 관리를 받고 난 후에도 붉어짐 등의 불편감이 없는 시술이다. 결혼식 같은 중요 행사의 하루 전에 받아도 부작용 걱정이 없는 시술이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음은 히알루론산 주사다. ‘물광주사’로 많이 알려진 시술이다. 히알루론산은 자기 몸집의 1000배 되는 물을 끌어당기는 특징이 있다. 그러므로 피부 내로 주입하면 물을 끌어당기는 보습효과가 탁월해 속건조가 심한 사람에게 권장하는 시술이다. 하지만 주삿바늘을 이용해 피부 진피층에 삽입하기 때문에 어느 정도 통증이 있는 편이다. 마취크림을 20분 정도 사용한 후 시술하면 통증을 느끼지 못한다. 피부 속으로 직접 보습인자를 넣어주기 때문에 관리 위주의 시술보다는 효과가 좋은 편이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리쥬란도 보습에 아주 효과적이다. 리쥬란은 피부의 보습 재생 탄력 등에 도움을 주는 스킨부스터 시술이다. 일종의 재생주사로 물광주사와 비슷하지만, 재생인자를 넣어준다는 차이가 있다. 보통 리쥬란을 스킨부스터 3세대로 부른다. 우리 몸의 DNA와 99% 일치하는 성분을 피부 속 단백질 형성 재료로 넣어주고 재생을 촉진하며 탄력 보습 미백에 도움을 준다. 하나의 성분으로 돼 알러지 반응이 적은 편이다. 일반적으로 시술 후 2주 정도 지나면 효과를 느낄 수 있다. 초기에는 2주 간격으로 3회 정도 시술하는 게 보통이다. 이후 필요시 3~6개월에 한 번씩 시술받는 것을 추천한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물광주사와 비슷하게 마취크림 도포 후에 시술하면 바늘에 의한 통증은 적은 편이다. 하지만 히알루론산 주사보다 성분의 크기가 크기 때문에 진피층으로 삽입 시에는 통증이 다소 있다. 최근에는 통증을 줄이는 시술 위주로 연구가 많이 이뤄지기 때문에 마취제가 포함된 제품을 사용하면 통증을 경감할 수 있다. 특히 스킨부스터 주사를 위한 기계를 사용하면 큰 통증 없이 시술받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마지막으로 엑소좀을 권장한다. 스킨부스터 4세대로 알려진 시술이다. 엑소좀은 세포에서 세포로 신호를 전달해주는 물질이다. 줄기세포에서 추출한 엑소좀을 피부 속에 주입함으로써 건강하지 못한 세포들이 제대로 된 역할을 할 수 있게 도와줘 피부를 건강하게 회복시켜 준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엑소좀은 리쥬란 등 스킨부스터 3세대와 마찬가지로 보습 재생 탄력에 도움이 되는 공통점이 있다. 엑소좀은 추가적으로 항염증 작용도 해 여드름 등의 피부염증이 있는 사람에게 더 도움이 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엑소좀은 주사시술로는 허가된 제품이 없다. 특별한 기구를 이용해 피부에 미세 구멍을 만들어준 후 도포해 흡수시키는 방법으로 시술하기 때문에 통증이 훨씬 적은 게 장점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;환절기, 특히 겨울철에 접어들면서 꿀피부를 유지하려면 각별히 피부관리에 신경을 써야 한다. 집에서 관리하는 ‘홈케어’가 무엇보다 중요하다. 홈케어를 해도 부족한 점을 느낀다면 병원을 찾아 상담한 뒤 자신의 체질에 맞는 시술을 선택하는 것을 권장한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정지원(마이미의원/피부과 원장)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이태원 ‘토끼머리띠’ 남성, “코난놀이 멈춰달라” 호소</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017634589&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017634589&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-03T06:27:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110109291481486_1667262554_0017634589.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘이태원 참사’ 당시 군중을 고의로 밀었다는 의혹이 제기돼 경찰 조사를 받은 ‘토끼 머리띠’ 남성 A씨가 억울함을 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 2일 밤 자신의 인스타그램에 글을 올려 “어제 경찰서 가서 조사받았고, CCTV 영상에서 저와 친구가 사고 현장을 빠져나오는 시간이 (사건 당일인 29일) 오후 9시50분으로 확인됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원 압사 참사는 지난달 29일 밤 오후 10시15분쯤 시작된 것으로 파악됐다. 자신이 해당 시각 현장에 있지 않았다면서 무고함을 주장한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “(경찰이) 교통카드도 제 것이라는 걸 확인해주셨고, 그 외 모든 증거를 제출하고 왔다. 이제 코난놀이 그만 좀…”이라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110109243781483_1667262277_0017634589.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그는 앞서 토끼 머리띠를 한 남성과 일행이 고의로 밀면서 시작됐다는 의혹이 온라인에서 확산하자 SNS에 억울함을 토로한 바 있다. A씨는 경찰 조사를 받기 하루 전인 지난달 31일 인스타그램에 글을 올려 “토끼 머리띠를 한 건 맞지만, 사고 당시 이태원을 벗어나 합정으로 갔다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지하철 교통카드 사용 내역을 증거로 제시했다. A씨는 당일 오후 9시55분 이태원역에서 승차해 22분 뒤인 오후 10시17분 합정역에서 내린 것으로 돼 있다. 그는 “오해는 할 수 있겠지만 마녀사냥은 그만 멈춰주시길 바란다”며 “허위사실을 유포하는 이들을 고소하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원 참사 직후 온라인에서는 ‘토끼 머리띠를 한 남성이 밀라고 소리쳤다’ ‘5~6명의 무리가 밀기 시작했다’는 등의 목격담이 돌면서 이번 참사가 여기서부터 시작됐다는 의혹이 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 사고 현장을 찍은 각종 영상에 토끼 머리띠를 한 인물이 등장하면서 의혹은 더욱 확산했다. 골목 위쪽에서 “밀어! 밀어!” “우리 쪽이 더 힘세 밀어” 등의 말이 나온 뒤 아래쪽에서 넘어지는 이들이 생겼고, 순식간에 대열이 내리막길로 무너졌다는 목격자 주장도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 경찰은 이태원 참사의 구체적인 경위를 파악하고자 관련 의혹의 사실관계 확인에 나섰다. 지난 1일 A씨에 대한 참고인 조사도 그 일환으로 진행됐다. A씨는 경찰 조사에서 자신의 이동 경로를 제시하며 의혹을 부인한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“트렌스젠더의 미스USA 참가 신청 거부는 정당”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017634788&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017634788&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-03T06:57:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110315535184907_1667458431_0017634788.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미스USA 선발대회 주최 측이 트랜스젠더의 참가 신청을 거절한 것이 정당하다는 미 법원의 판단이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터 통신에 따르면 샌프란시스코에 있는 미국 연방 제9 항소법원은 “성전환자의 미스USA 참가 요구는 이상적인 미국의 여성상을 표현할 역량을 손상시킬 수 있다”며 이처럼 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차별을 이유로 대회 참가자 범위를 확대하면 주최 측의 ‘표현의 자유’가 훼손될 수 있다는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 소송은 성전환자이면서 인권운동가인 애니타 그린씨가 지난해 미스USA 참가 신청을 거부당하면서 시작됐다. 앞서 그린씨는 자신의 출신지인 오리건주 포틀랜드 연방법원에 소송을 냈다가 패소한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그린씨는 생물학적 여성으로 태어난 이들에게만 미스USA 대회에 참가 자격이 주어지는 것은 오리건주의 차별금지법에 어긋난다고 주장했지만, 법원은 이를 받아들이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제9 항소법원 역시 공공시설에서 성차별을 금지한 오리건주 법을 미스USA 대회에 적용하는 것은 대회 주최 측의 표현의 자유를 침해할 소지가 있다고 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 주최 측이 추구하는 여성성을 구현하기 위해 참가자를 결정할 권리가 있다는 주장도 재판부는 받아들였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로런스 밴다이크 항소법원 판사는 “미인대회가 일반적으로 ‘이상적 미국 여성상’을 구현할 목적으로 개최되는 것으로 인식된다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 판결에서 재판부 의견은 2대 1로 갈렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소수의견을 낸 수전 그레이버 판사는 “미국 헌법을 논하기에 앞서 먼저 오리건주의 차별금지법을 미스USA 대회에 적용할 수 있는지를 먼저 판단해야 한다”는 의견을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이가현 기자 hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초록마을 냉동만두에서 목장갑이…“판매 무기한 중단”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017635234&amp;code=61172111&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017635234&amp;code=61172111&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-03T08:25:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110317213685111_1667463696_0017635234.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정육각이 인수한 유기농 식품 유통사인 초록마을 만두 제품에서 목장갑이 나왔다는 고객 민원이 접수됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;초록마을은 3일 홈페이지에 사과문을 올리고 해당 제품 판매를 무기한 중단하기로 했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 31일 A씨는 온라인 커뮤니티에 초록마을 만두에서 목장갑이 나왔다는 글을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 올린 사진에는 목장갑이 냉동만두 봉투 안에서 얼음과 함께 엉겨 붙어있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 매장에 관련 내용을 알렸는데 본사 고객 상담실에서 2시간 넘도록 연락이 없었고, 이후 전화를 해온 상담 직원도 사과를 하지 않는 등 민원 대응에도 문제가 있었다고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1103/2022110317222385113_1667463743_0017635234.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;초록마을은 내부 확인 절차를 거쳐 지난 1일 해당 제품의 판매를 중단했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;또 전국 390여 개 매장에서 제품을 회수했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;초록마을은 이날 홈페이지에 사과문을 게재하고 “전체 상품에 대해 제조사와 내부 검수 프로세스를 점검해 이 같은 일이 재발하지 않도록 식품 안전에 더욱 만전을 기하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “제조사 제조과정에서 이물이 혼입된 경위를 확인했다”며 “재발 방지를 위한 확실한 대책을 수립하기 전까지 해당 제조사에서 생산된 상품(우리밀교자만두 외 6종) 판매를 무기한 중단하기로 결정했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;초록마을은 또 민원 처리가 미흡했다는 주장에 대해 “고객 문의 접수 이후 안내 과정에서 문제가 있었음을 확인했다”며 책임자가 직접 고객을 찾아 사과했다고 설명했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;나성원 기자 naa@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>휴스턴, WS 사상 첫 ‘팀 노히트노런’ 대기록</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271608&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271608&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-03T19:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2022110320480485338_1667476084_0924271608.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;휴스턴 애스트로스가 월드시리즈(WS·7전4선승제) 역사상 두 번째 노히트노런 경기를 기록하며 필라델피아 필리스를 완벽히 제압했다. 휴스턴은 전날 필라델피아에 홈런 5방을 맞으며 무너졌지만 하루만에 설욕했다. 두 팀은 시리즈 전적 2승 2패 동률을 이루게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;휴스턴은 3일(한국시간) 미국 펜실베이니아주 필라델피아의 시티즌스뱅크파크에서 열린 미국 메이저리그(MLB) WS 4차전에서 필라델피아 필리스를 5대 0으로 꺾었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;휴스턴의 막강 투수진은 이날 완벽투를 과시했다. 선발 투수 크리스티안 하비에르는 6이닝 동안 피안타 없이 볼넷 2개만 허용했다. 탈삼진은 무려 9개를 기록했다. 최고 154㎞에 이르는 포심패스트볼과 슬라이더로 필라델피아 강타선을 꽁꽁 묶었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하비에르에 이어 7회말 브라이언 아브레우, 8회말 라파엘 몬테로, 9회말 라이언 프레슬리가 1이닝씩 이어 던졌다. 세 투수 모두 단 하나의 안타도 내주지 않으면서 합작 노히트노런을 완성했다. 휴스턴 투수진은 이날 총 14개의 탈삼진을 기록했다. 하비에르는 지난 6월 25일 정규시즌 경기에서도 구원진과 합작해 팀 노히트노런 경기를 달성한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WS에서 노히트노런 경기가 나온 건 1956년 뉴욕 양키스 투수 돈 라슨이 브루클린 다저스(현 LA 다저스)와 치른 WS 5차전에서 볼넷과 안타를 하나도 내주지 않은 퍼펙트 투구를 달성한 이래 66년 만으로 역대 두 번째다. 이번처럼 선발 투수와 구원 투수가 합작해 WS에서 노히트 경기를 기록한 것은 이번이 최초다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;휴스턴 타선은 이날 5회초 공격에서만 5점을 뽑아내며 전날 수모를 설욕했다. 휴스턴은 5회초 무사 만루 기회에서 요르단 알바레스가 몸에 맞는 공을 얻어 밀어내기로 선취점을 뽑았다. 이어 알렉스 브레그먼의 2타점 적시 2루타와 카일 터커의 중견수 희생플라이, 율리에스키 구리엘의 좌전 적시타로 4점을 추가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 팀의 5차전은 4일 같은 장소에서 열린다. 휴스턴은 선발 투수로 에이스 저스틴 벌랜더, 필라델피아는 노아 신더가드를 내세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 기자 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 미 금리 인상 수렁에 빠져드는 한국 경제, 새 돌파구 절실</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271593&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271593&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-11-03T19:05:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2022110320420985319_1667475729_0924271593.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 연방준비제도(연준)가 3일 기준금리를 현행 3.0~3.25%에서 3.75~4.0%로 0.75% 포인트 올렸다. 네 차례 연속 자이언트 스텝으로 지난 3월 제로 수준에서 8개월 만에 4%에 도달했다. 이로써 한·미 금리 차는 3년3개월 만에 1% 포인트로 벌어졌다. 적정 금리 차인 0.5% 포인트 수준의 2배로 벌어진 셈인데 연준은 여기서 멈출 것 같지 않아 시장의 우려를 키우고 있다. 제롬 파월 연준 의장이 기자회견에서 최종금리 수준이 9월 당시 예상보다 높아질 것이라며 긴축 지속 의지를 표명했기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은행은 자본 유출·환율 상승에 따른 경제 피해를 막기 위해 오는 24일 빅스텝(기준금리 0.5% 포인트 인상)으로 대응할 가능성이 커졌다. 문제는 미국의 보폭을 따라가느라 우리 경제 주체들의 숨이 참지 못할 지경까지 차오르고 있다는 데 있다. 고금리 에 따른 취약차주 급증은 물론 자금시장 경색으로 우량 대기업까지 회사채 발행에 차질을 빚는 형국이다. 전국경제인연합회는 지난달 기업체 1000곳을 조사한 결과 영업이익으로 이자비용을 감당할 수 있는 기준금리 임계치를 2.6%로 추정했는데, 이미 기준금리는 이 수준을 훨씬 넘어선 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 끝을 모르는 금리 인상 행보는 정부 정책을 점점 딜레마로 몰아넣고 있다. 대표적 사례가 한국전력의 경영난을 타개하기 위해 추진 중인 전기요금 인상 방안으로, 한은의 금리 인상을 통한 물가 잡기 노력과 충돌할 가능성이 커지고 있다. 그렇다고 물가를 우려해 요금 인상을 자제하면 한전의 공사채 발행을 더 늘려야 하는데 한은 금리 인상이 부담이다. 한전의 대규모 공사채는 최근 채권시장 경색의 주범처럼 몰려 있는 상황이다. 고물가 고금리 고환율 등 복합 위기 차원을 넘어 우리 경제가 움직이려 할수록 점점 수렁으로 빠져들어 가는 형국이다. 적정 금리 수준이 어느 정도인지, 금리 말고 다른 정책 대안은 없는지 돌파구를 모색할 시점이 왔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AC밀란·라이프치히 ‘막차’ 챔스리그 16강 진출팀 확정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271607&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271607&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-03T19:05:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2022110320490585340_1667476145_0924271607.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;AC밀란(이탈리아), 라이프치히(독일) 등 강호들이 유럽축구연맹(UEFA) 챔피언스리그(CL) 16강에 합류했다. UCL은 본선 조별리그 일정이 끝나면서 토너먼트를 치를 16개 팀을 모두 확정했다. 16강 조 추첨은 오는 7일 진행될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AC밀란은 3일(현지시간) 이탈리아 산시로에서 열린 2022-2023 UCL E조 조별리그 최종전 잘츠부르크(오스트리아)와의 경기에서 4대 0 대승을 거뒀다. AC밀란은 3승 1무 2패 승점 10점을 거두며 조 2위로 16강행을 결정지었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라이프치히도 같은 날 사흐타르 도네츠크(우크라이나)와의 경기에서 4대 0 대승을 거두고 막차를 탔다. 양 팀은 경기 전까지 승점이 3점 차에 불과해 승패 결과에 따라 순위가 뒤바뀔 수 있었지만 결국 라이프치히가 16강 티켓을 거머쥐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이미 16강 진출 팀이 확정됐던 H조에선 파리 생제르맹(PSG)이 조2위로 내려앉는 다소 충격적인 결과가 나왔다. 애초 PSG가 조 1위였으나 벤피카가 마지막 경기에서 마카비 하이파를 6대 1로 꺾으면서 서로 승패 득실에서 동률이 됐고, 결국 원정 다득점으로 벤피카가 1위로 올라섰다. 이로써 조 1위로 올라온 팀들은 16강에서 리오넬 메시, 네이마르, 킬리안 음바페가 속한 스타군단 PSG와 만날 가능성이 생겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16강 진출 팀 중에선 잉글랜드 팀 4곳과 독일 팀 4곳이 모두 살아남으면서 강세를 보였고, 전통의 강호로 꼽히는 스페인은 한 팀밖에 올리지 못하며 체면을 구겼다. 이번 조별리그에선 FC 바르셀로나(스페인)와 유벤투스(이탈리아)가 탈락한 것이 이변으로 평가됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>테니스 ‘빅2’ 위협하는 차세대 주자들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271622&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271622&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-03T19:06:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2022110312161484559_1667445375_0924271622.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2022년 남자프로테니스(ATP) 투어 대미를 장식할 ‘왕중왕전’ 최종 진출자 8명이 확정됐다. 노박 조코비치와 라파엘 나달 ‘빅2’와 이에 도전하는 ‘넥스트 제네레이션’이 대거 포진됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;ATP는 2일(현지시간) 홈페이지에 “2022 니토 ATP 파이널스 단식의 장이 세팅됐다”며 “펠릭스 오제 알리아심(22·캐나다)과 안드레이 루블레프(25·러시아)가 13일부터 20일까지 이탈리아 토리노 팔라 알피투어에서 열리는 ATP 파이널스 마지막 두 자리를 차지했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;ATP 파이널스는 시즌 왕중왕전 격 대회로 8명의 톱랭커만 초청돼 2개 조로 나눠 조별리그를 치른 뒤 4강부터 토너먼트로 승자를 가린다. 매년 연말에 개최돼 ATP 투어 이상급 대회 중 마지막을 장식한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계랭킹 1위 카를로스 알카라스(19·스페인)를 비롯해 라파엘 나달(36·스페인), 캐스퍼 루드(23·노르웨이), 스테파노스 치치파스(25·그리스), 노박 조코비치(35·세르비아)가 앞서 파이널스 진출에 성공했다. 반면 지난해 우승자 알렉산더 츠베레프(25·독일)는 이번 시즌 부상으로 여러 대회에 참가하지 못하면서 2일 현재 라이브랭킹이 11위까지 하락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 대회 출전자 8명 중 4명(알카라스, 나달, 조코비치, 메드베데프)이 세계랭킹 1위에 오른 적이 있고, ATP 파이널스에서 우승을 경험한 선수는 3명(조코비치, 치치파스, 메드베데프)이다. 5회 우승자인 조코비치는 이번 대회에서 우승하면 역대 최다인 로저 페더러와 어깨를 나란히 한다. 이번 대회에는 나달과 조코비치를 제외하면 모두 26세 이하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상만사] 그들은 왜 사과했을까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271525&amp;code=11171399&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271525&amp;code=11171399&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-03T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2022110322000785458_1667480407_0924271525.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;마음 한구석에 올라오는 불안한 느낌을 지울 수 없을 때가 종종 있다. 배를 타야 할 때 그렇다. ‘세월호’의 무게가 가슴 한편을 짓누른다. 운전하면서 한강 다리를 지날 때도 놀이기구인 바이킹을 탄 듯한 느낌을 받는다. 1994년 10월 21일 일어난 성수대교 붕괴사고 때문이라고 하면 과장이라 하겠지만 조마조마한 마음이 간혹 생긴다. 지하철은 어쩌다 탈 때면 머릿속에 2003년 2월 18일의 대구 지하철 화재 참사가 가끔 떠오른다. 여행지 숙소를 정할 때는 가건물에는 절대 가지 않는다. 방에 들어갈 때면 비상구는 어딘지 확인한다. 1999년 6월 30일 벌어진 경기도 화성 씨랜드 화재를 비롯한 여러 화재 사고의 여파다. 이제는 서울 이태원 해밀톤 호텔 근처를 가기 힘들게 될지 모르겠다. 소심하다거나 예민하다거나 기우라고 할 수 있다. 그래도 떠오르는 생각을 막을 방법이 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;큰 사고가 발생할 때마다 대통령들은 사과하며 재발 방지를 공언했다. 서해 훼리호 사고 이틀 뒤, 성수대교 붕괴 사고 이후 사흘 뒤, 씨랜드 화재 사고 다음 날, 대구 지하철 화재 참사 사흘 뒤였다. 세월호 참사 때는 14일 만에 대통령이 국무회의에서 사과 발언을 했지만 제대로 된 사과가 아니라는 여론에 떠밀려 34일 만에 다시 사과했다. 김영삼 전 대통령은 임기 내 계속된 사고에 골머리를 앓았던 듯싶다. 1995년 6월 29일 발생한 삼풍백화점 붕괴 사고 이후 “그동안 그토록 시설 안전 점검을 거듭 강조했음에도 다시 이런 대형 인명 사고가 일어난 데 대해 참으로 비통한 심정”이라고 토로했다. 문재인 전 대통령은 2017년 12월 3일 인천 낚싯배 전복 사고와 관련해 다음 날 희생자들에게 조의를 표하고 “이유 여하를 막론하고 이 같은 사고를 막지 못한 것과 또 구조하지 못한 것은 결국은 국가의 책임이다. 국민의 생명과 안전에 관한 국가의 책임은 무한책임이라고 여겨야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공무원은 국민 전체에 대한 봉사자이며, 국민에 대하여 책임을 진다(헌법 제7조1항). 30년 동안 선출직을 포함한 공무원들은 국민 안전을 위해 도대체 뭘 했는지 모르겠다. 세월호 특별조사위원회 조사관들은 ‘외면하고 회피했다-세월호 책임 주체들’(2017)에서 “관료들은 자신들이 만들어 놓은 각종 운영 규칙을 지키는 것을 동아줄 삼아 결과적으로 책임을 회피할 수 있었다. 이는 세월호 참사 당시의 충격과 혼돈 속에서 갑자기 등장한 것이 아니라 일상의 관성처럼 그리고 수많은 대형 참사를 겪는 과정에서 줄곧 유지되어 온 방식이었다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원 참사 후 무한책임을 가진 행정부 수반을 비롯한 고위 공무원과 일부 정치인은 수습 우선, 주최 없는 현상, 유감 등을 먼저 말했다. 책임 소재를 가리겠다며 CCTV 녹화영상을 들여다보고 있다고도 했다. 누군가를 가해자로 만들어 책임을 피하려는 건가, 해당 자치단체와 경찰, 행정안전부를 먼저 조사해야 하지 않나 의문이 생겼다. 많은 참사의 규명 과정에서 봐 온 정부의 꼼수와 거짓에 따른 의심이 생기기 시작했다. 사흘 후 112 녹취록이 공개되면서 일부 ‘장’들이 갑자기 일제히 사과했다. 나흘 뒤 수사 당국이 용산구청 등 8곳을 압수수색했다. 여론 눈치 보면서 상황을 모면해보려는 대처로만 보인다. 대단한 걸 바라지 않는다. 책임지고, 다시 사과할 일 만들지 말고, 제발 우리를 지켜 달라.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첨언. 지도자, 책임자라는 사람들이 사과랍시고 유감이라고 하는데 유감은 사과의 뜻을 담고 있지 않다. 상대에게 서운하거나 불만이 있을 때 쓰는 말이다. 찝찝하다와 비슷하다. 사과 사죄 죄송 외에 다른 말은 없다. 그리고 사과는 서면으로 하는 게 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전재우 사회2부 선임기자 jwjeon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[바이블시론] 자연에 물드는 삶으로</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271528&amp;code=11171370&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271528&amp;code=11171370&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-03T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2022100620470956914_1665056829_0924271528.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;코로나가 풀린 탓도 있겠지만 형형색색 물들어가는 자연에 취해 사람들은 홀린 듯 산과 들로 나온다. 아름다운 가을은 풍성한 결실과 함께 세상이 이렇게 아름다울 수 있냐며 탄성을 자아내게 한다. 하지만 곧 하얀 눈 세상과 꽁꽁 언 얼음판을 만나게 될 것이다. 차지만 상쾌한 바람을 느끼며 모든 것이 정지된 듯한 자연의 쉼을 보게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;절기가 입춘과 우수를 지나면 땅이 가슴을 열고 생명의 씨앗을 받아들이고, 꽃들은 만발하며 나비와 벌들이 모여 춤을 추는 새로운 세상이 된다. 그것을 받아 여름은 작렬하는 태양의 온갖 기운을 쏟아붓는다. 그야말로 모든 것이 충만하고 실해지는 계절이 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쌀 한 톨의 무게는 우주의 무게라 했고, 대추 한 알에 세월의 모든 게 담겨 있다고 시인은 노래했다. 계절과 생명의 세상을 사는 사람도 자연에 물들면 좋겠다. 계절을 따라 그 정도의 변화와 활동을 하며 꽃을 피우고 열매를 맺으면 좋겠다. 자연을 벗어나 살 수 없고 자연보다 우월하지 않음을 알고 모든 것과 더불어 제 숨을 쉬며 살아가는 세상이길 꿈꿔 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 교회도 크기에 상관없이 하나의 우주와 같고 하나님의 나라라 생각한다. 그래서 아무리 작을 때에도 부족하다고 생각지 않고 할 수 있는 게 많다고 믿었다. 그렇게 완전체로 신앙공동체인 교회를 이뤄가면 그 안에는 놀라운 일들이 쌓이고, 자연스럽게 성장하며 성숙해 간다. 우리는 생명의 은총 안에서 유기적인 믿음의 공동체를 믿는다. 하나님을 알게 되면 그분에 대한 깊은 신뢰가 생긴다. 산 신앙의 경험은 하나님과 거래하지 않는다. 나에게 주신 삶을 선물처럼 소중히 여기며 그분의 뜻을 따르게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쌍샘자연교회는 ‘영성, 자연, 문화적 삶을 일구는 교회’다. 욕심이 많아서가 아니라 영성과 자연, 문화가 어우러진 삶을 살며 하나님의 은총을 나누고 싶은 우리의 희망이다. 교회는 또 하나의 우주와 같고 하나님의 나라이기 때문에 완벽할 순 없지만 얼마든지 이 모든 걸 누리며 함께 하나님의 세계를 확장해 갈 수 있음을 믿는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영성은 삶의 고백이며 하나님을 향한 공동체의 본질이자 정체성이다. 이것은 개인의 일이기도 하지만 공동체의 몫이다. 자연은 성서가 말하는 생명의 하나님을 만나고 창조의 은총과 섭리를 깨닫는 것이다. 생태와 자연의 모든 피조물과 그 관계가 인간 중심이 아닌 하나님의 것으로 회복해 간다. 문화는 마을과 사회 안에서 이뤄지는 다양한 일을 건강하고 아름다운 문화로 만들어 가자는 것이다. 삶의 새로운 기준과 살림의 가치를 만들어 모두가 평화롭고 즐거운 세상이 되자는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교회는 예수의 정신을 따라 세상에 복음적 삶을 가르치고 보여줘야 한다. 영성과 자연과 문화만이 아니라 교육이나 복지, 경제, 농업, 기술 등 많은 것에 진지한 관심을 품고 함께해야 한다. 더 나아가 이 모든 것은 정치와 무관하지 않다. 교회는 하나님 나라를 지향하면서 세상의 구체적이고 실질적인 섬김과 나눔이 되는 평화롭고 정의로운 하나님의 뜻을 실천해 가야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온 나라가 또다시 슬픔에 빠진, 도저히 이해할 수 없는 일이 이 땅에서 벌어졌다. 사연을 접하면 더 마음이 아프고 시리다. 부디 하나님의 품이 안식이 되고 사랑하는 가족들이 몸과 맘을 잘 추스를 수 있기를 기도한다. 정부는 정말 정신 차려야 한다. 금쪽같은 젊고 어린 생명들을 이렇게 잃을 수는 없는 일이었다. 전에 이런 일이 있었든 없었든, 주최 측이 있든 없든, 어떤 핑계나 이유를 댈 수 없다. 자나 깨나 오직 국민의 생명과 안전을 지키고 일상을 살아갈 수 있도록 죽을힘을 다해야 한다. 바라기는 우리의 문화와 축제가 조금만 더 생태적 영성을 안고 자연의 문화를 누릴 수 있으면 좋겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백영기 쌍샘자연교회 목사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 참사 이후의 말하기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271555&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271555&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-03T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2022110320450385327_1667475903_0924271555.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;참사 이후 맞이한 월요일 출근길의 일이다. 아무것도 들을 수도, 읽을 수도 없어서 버스 맨 앞자리에 앉아 조용히 앞 유리 너머의 세상만 바라보고 있었다. 멀리 노란 유치원 버스가 길가에서 비상등을 켜고 아이들을 태우고 있었다. 아이들이 모두 탔다. 선팅이 되지 않은 버스 안쪽으로 아이들이 의자에 앉으러 가는 모습이 보였고, 인솔 교사는 침착하게 인도했다. 밖에서는 엄마들이 손을 흔들고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 탄 시내버스는 그 뒤에 붙었다. 노란 버스가 꾸물거린다며 경적을 세차게 울렸다. 노란 버스는 서둘러 출발했다. 아직 앉지 못한 인솔 교사가 차 안에서 흔들리는 것이 보였다. 꽉 막힌 광화문에 다다르자 버스는 앞차들에 줄곧 경적을 울렸다. 그 장면은 마치 압사 직전의 광경 같았다. 응어리진 듯 가슴이 꽉 막혔지만, 겁쟁이인 나는 아무 말도 하지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무척 어렵지만, 말을 해야 한다. 일상 속에서 겪는 작고 소소한 문제라도 오지랖 넓게 굴어야 한다. 앞차의 아이들이 벨트를 다 맬 때까지 기다려줘야 한다고 한마디 해야 한다. 위로를 해야 한다. 동료들에게 힘들지는 않느냐고 묻고, 서로 다독여줘야 한다. 그러다 조금 울 수도 있지만 누가 더 강심장인지 굳이 대결할 이유는 없지 않은가. 끼니를 챙겨줘야 한다. 입맛이 없어도 밥을 먹으라고 말하고, 그래도 안 먹겠다 하면 밥을 사줘야 한다. 그렇게 해도 세상은 쉽사리 변하지 않고, 나는 그저 참견하는 사람이 될 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;희망을 다루는 말하기는 더더욱 쉽지 않다. 참사 당일 낮에 지역의 아이들에게 ‘인공지능(AI)과 함께 살아가는 미래’에 대해 이야기했다. 그날 밤 참사가 벌어졌다. 우리 사회 그 어느 지표에서도 긍정적 시그널을 발견할 수 없는 요즈음, 어떤 희망을 품고 다음 세대와 이야기를 나눌 수 있을지 모르겠다. 그래도 말을 한다는 것은 허무의 늪에서 빠져나와 최대한 용기를 내는 것이다. 그 말들의 묵직함이 서로에게 잘 전달됐으면 좋겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유재연 옐로우독 AI펠로우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의춘추] 대한민국, 많은 것을 잃었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271539&amp;code=11171212&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271539&amp;code=11171212&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-03T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2022110321590385456_1667480343_0924271539.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘한국’과 ‘압사’는 한국과 ‘폭탄 테러’만큼이나 어울리지 않는 조합이라 봤다. 전형적 후진국형 재난으로 여겼기 때문이다. 이슬람권의 순례 사고에서 가깝게는 지난달 초 인도네시아 축구장 사고까지. 무질서, 혼돈, 광기, 시민의식 부재가 표출되며 나타나는 게 압사다. 한일 월드컵, 탄핵 촛불 집회 등에서 100여만 명이 한 곳에 몰려도 사고는커녕 난동조차 거의 없어 세계의 칭송을 받은 한국이다. 1959년 부산의 시민 위안잔치 사고(67명)와 1960년 서울역 사고(31명)가 역대 국내 압사 규모 1, 2위였다. 60년도 더 된 세계 최빈국 시절 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇기에 화재, 폭발 등 특이 변수도 없었는데 21세기 수도 서울의 도로에서 156명이 이동 중 떠밀려 압사당한 일은 초현실적이다. 좁은 골목, 해방감에 들뜬 10만명의 인파. 위험은 도사렸지만 이를 극복할 시민의식과 노하우가 있었다. 눈앞에 벌어진 일과 갖고 있던 인식의 차가 커 뭐가 문제인지를 몰랐다. 그래서 정부의 해명을 미덥진 않지만 반은 수긍했다. “주최자 없는 행사에 대한 매뉴얼이 없었다.” 촘촘한 안전관리 제도 사각지대에서 발생한 운이 없으면서도 너무 안타까운 사고였다고.&lt;br&gt;&lt;br&gt;순진한 믿음이었다. 국민들은 사고 나기 4시간 전부터 112에 “압사당할 것 같다”는 신고를 했다. 녹취록을 보면 11번의 신고엔 긴박함과 간절함이 가득했다. 한 신고자는 현장의 영상을 경찰에 보내주기까지 했다. 국민이 애타게 도움을 요청하는데 경찰 등 당국은 나서지 않았다. 선 채로 압사당한 이들도 있었다고 한다. 물건이 프레스 기기에 압축된 거나 다름없는데 이런 죽음도 있음을 처음 알았다. 그들의 고통이 소름끼치게 와 닿았다. 인재(人災)를 인정하지 않는 정부, 국민을 지켜주지 못한 공권력. 대한민국은 신뢰를 잃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 2일 오전 출근길에 짬을 내 서울광장 합동분향소에 갔다. 국화로 뒤덮인 장례 단상에서 가장 눈에 띈 것은 한가운데 있는 외국 청년들의 사진이었다. 하나같이 환히 웃고 있는 모습이 비극의 슬픔을 더욱 도드라지게 한다. 희생된 26명의 외국인들은 한국을 사랑해서, 알고 싶어서 온 이들이다. K컬처, K콘텐츠의 매력이 이들을 인도했는데 결과는 황망할 따름이다. 외신은 이번 사태를 집중 조명하며 정부의 대처 소홀과 공공안전 실패를 직격했다. 주한중국대사관은 국내 체류 자국민에게 “(한국에선) 사람이 몰리는 혼잡한 장소에 가지 말라”고 공지했다. 압사 사고가 빈번한 이란의 외무부 대변인이 “한국의 현장 관리가 부실했다”고 꼬집었다. 인류를 매혹시킨 한국민의 창의력, 열정과 대비된 관의 무능함을 전 세계가 알게 됐다. K무사안일, K안전불감증에 국격이 추락했다. 대한민국은 웃음거리로 전락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;20대의 상실감은 헤아릴 길이 없다. 사망자 156명 중 20대가 104명이다. 세월호 사태 당시 사춘기 또래들이 수장된 것을 목격한 이들은 20대가 되자 이태원에서 다시 죽음과 맞닥뜨렸다. 참사의 강도를 따지는 것은 무의미하다. 다만 세월호 사태에선 수익을 위한 선사의 과적과 무리한 운항, 선장의 배신에 학생들이 희생됐다. 반면 이태원에선 청춘이 평소 즐기던 장소를 걷다가 사고를 당했다. 콕 집을 가해자가 없는 일상 속 죽음이었다. 20대가 느낄 공포는 지금이 더할 듯하다. 여기에 지난 대선 이후 세대 갈등, 남녀 갈등의 최전선에 있으면서 진영의 타깃이 된 때문일까. 희생자 탓하기는 더욱 심해졌다. “술마시러 가다 죽은 걸 어쩌라고” “외국 문화(핼러윈)가 그리 좋더냐”. 두려움에 떤 그들은 기성세대의 질타에 잔뜩 위축됐다. 동시에 “당신들도 2002 월드컵 때 난장의 경험이 있지 않느냐”고 따진다. 올 초 모 언론사 조사에서 20대의 81.7%는 ‘한국은 선진국’이라고 답하며 자랑스러워 했다. 연령대별 최고치다. 이들은 자부심을 내려놓을 것이다. 대한민국은 가뜩이나 쉽지 않았던 세대 간 화합과 사회통합의 희망을 잃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경제 위기, 안보 위기에 이태원발 사회 위기까지 겹쳤다. 리더십을 보여야 할 정치는 진영 논리에 갇혀 기능을 상실한 지 오래다. 도약을 위해 하나하나 채워야 할 대한민국이 밑천까지 다 잃을 지경에 와 있다. 결국 최고 권력자인 대통령이 협치, 인사 등에서 반전의 물꼬를 터줘야 한다. 지금까지의 행보를 보건대 기대감이 작지만 그야말로 반전이 일어나길 바랄 뿐이다. 이대로 무너질 순 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고세욱 논설위원 swkoh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한·미 “전략자산 적시 전개” 합의…미 “누구도 한국 공격 못하게 하겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017636460&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017636460&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-03T20:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2022110405001685624_1667505616_0017636460.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국과 미국은 북한의 핵 위협 대응을 위한 미 전략자산을 상시 배치에 준하는 수준으로 끌어올려 대북 억제력을 강화하기로 했다. 핵 공격 등에 대비한 확장 억제 전개 훈련도 매년 개최하기로 했다. 특히 미국은 “핵 공격은 정권 종말을 초래할 것”이라고 강력히 경고하고, 핵을 포함한 모든 종류의 확장 억지 제공 약속을 재확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이종섭 국방장관과 로이드 오스틴 미 국방장관은 3일(현지시간) 미국 버지니아주 국방부청사에서 제54차 한·미 안보협의회의(SCM)를 개최하고 이같이 합의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양국은 공동성명에서 “필요에 따라 미국의 전략자산을 적시적이고 조율된 방식으로 한반도에 전개할 것”이라며 “불안정을 유발하는 북한의 행위에 맞서는 조치들을 확대하고, 억제력을 강화하기 위한 새로운 조치들을 찾아 나간다는 미국의 공약을 재확인했다”고 밝혔다. 또 “고도화하는 북한의 핵·미사일 위협을 억제하고 대응하기 위한 동맹의 능력과 정보공유, 협의 절차, 공동기획 및 실행 등을 더욱 강화해 나가기로 했다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 장관은 공동기자회견에서 “전략자산 전개의 빈도와 공급을 확대하는 방식으로 상시배치에 준하는 효과가 있도록 운용해, 북한의 어떠한 도발에도 효과적으로 대응해 나가기로 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오스틴 장관은 “한반도에 새롭게 영구히 배치되는 전략 자산은 없지만, 정례적으로 (전략)자산이 오가는 것을 보게 될 것”이라며 “한·일과 공조해 억지를 위한 적절한 메시지를 내놓을 것”이라고 말했다. 최근 미국이 5세대 전투기를 배치하고 전개한 것처럼 북 도발 움직임이 있으면 한·미가 협의를 통해 즉각적인 전략자산 전개에 나서겠다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오스틴 장관은 “우리는 누구도 한국을 공격하지 않도록 하는 데 분명한 초점을 두고 있고, 누구도 핵을 사용하지 않도록 억제하는 데 헌신하고 있다”며 “이를 위한 역량을 강화하고 증대하는 데에 협력할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오스틴 장관은 공동성명에서도 “미국은 핵과 재래식 및 미사일 방어를 포함해 모든 범위의 확장 억지에 대해 약속한다. 우리의 안보 약속은 철통같다”고 강조했다. 또 “한반도와 그 주변에 대한 미국 전략자산의 순환배치를 확대한다는 양국 대통령의 공약에 따라 전략자산의 전개 빈도와 강도가 증가한 것은 대한민국 방위에 대한 미국의 공약을 보여주는 가시적인 증거”라고 말했다. 오스틴 장관은 주한미군의 현재 전력 수준을 지속해서 유지한다는 미국의 공약도 재확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 장관은 북한의 핵 위협에 대해서도 강력히 경고했다. 이 장관은 “저와 오스틴 장관은 북한의 전술핵 등 어떠한 핵 공격도 절대 용납할 수 없으며, 만약 북한이 핵을 사용한다면 동맹의 압도적이고 결정적인 대응으로 김정은 정권이 종말을 맞게 될 것임을 확인했다”며 “이는 북한에 대한 강력한 경고”라고 말했다. 공동성명에도 “미국이나 동맹국 및 우방국들에 대한 비전략핵(전술핵)을 포함한 북한의 어떠한 핵 공격도 용납할 수 없다”며 ‘핵 사용 시 정권 종말’ 문구가 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미 연합훈련도 강화된다. 양국은 북한의 핵사용 시나리오를 상정한 확장억제 수단 연습(DSC TTX)을 매년 개최하기로 했다. 또 대북 맞춤형억제전략(TDS) 개정이 내년 제55차 SCM 이전에 완료될 수 있도록 한·미 억제전략위원회에 권고하기로 했다. 양국은 통합국방협의체(KIDD) 확장억제전략협의체(EDSCG) 등 한·미 간 여러 협의체를 통해 더욱 강화된 확장억제방안을 모색할 수 있도록 긴밀히 협의해 나가기로 했다. 한·미 미사일대응정책협의체(CMWG)를 신설하고, 한·미 미사일 방어 공동연구 협의체도 재가동하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 장관은 “북한의 핵·미사일 대응을 위한 한·미·일 안보협력을 지속 진전시켜 나가기로 했다”며 “이를 위해 한·미·일 3자 간 고위급 정책협의, 정보공유, 훈련 및 인적교류 활동 등을 활성화하고 그간 시행하지 못했던 차관보급 고위정책 협의체인 한·미·일 안보회의(DTT)도 내년 초에 개최하기로 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 장관은 다만 미 전술핵의 한반도 재배치에 대해 “한국 정부의 한반도 비핵화 정책에는 변함이 없다”며 “정부는 전술핵의 (한반도) 재배치를 고려하지 않고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“흥민이가 ‘(수술) 잘될 거’라더라…쉽게 포기 안할 것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017636644&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017636644&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-03T21:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2022110406493685643_1667512176_0017636644.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 축구대표팀 ‘캡틴’ 손흥민(30·토트넘)이 2022 카타르 월드컵을 앞두고 안면 골절로 수술을 받게 된 데 대해 ‘절친’ 김진수(30·전북)는 “흥민이가 쉽게 포기하지 않을 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민의 수술 소식이 알려진 3일, 대표팀 훈련을 위해 파주 NFC(축구대표팀 트레이닝센터)에 입소한 김진수는 취재진을 만나 “흥민이와 어제도, 오늘 아침에도 연락해 (수술) 잘 될 거라고 했다”며 “흥민이도 잘 될 거라고 해서 긍정적으로 생각하자고 이야기했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진수는 2014년 브라질 월드컵과 2018년 러시아 월드컵을 앞두고 각각 발목, 무릎을 다쳐 본선에 나서지 못했던 경험이 있다. 그는 “부상이 개인에게 얼마나 큰 상처인지 잘 알고 있다”면서 “흥민이에게 해줄 수 있는 게 위로밖에 없었다”며 안타까워했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진수는 “4년 전 대표팀 출정식 경기에서 나는 이미 다친 상태였는데, 흥민이가 골을 넣고 와서 날 안아준 기억이 있다”며 “그래서 흥민이의 심정이 어떤지 어느 정도는 이해할 수 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2022110406501185644_1667512212_0017636644.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그는 “흥민이가 워낙 책임감이 강한 친구이고, 한국을 대표하는 선수이자 주장이기 때문에 쉽게 포기하지 않을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “흥민이가 경기를 뛰지 못할 거란 생각은 하지 않는다”면서 “흥민이가 월드컵에 간다면 경기를 무조건 같이 할 거로 생각한다. 월드컵을 앞두고 다치면 너무나 잃는 것이 많다. 그 누구도 다치지 않았으면 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2018년 러시아 월드컵 당시 아킬레스건 파열로 출전이 불발됐던 권창훈(28·김천)도 “흥민이 형이 가장 속상하고 마음 아플 거로 생각한다. 나도 경험해 봤지만, 당사자가 아니면 느낄 수 없는 본인만의 아픔이 있다”며 “흥민이 형은 워낙 어떤 부상이든 빠르게 회복해 좋은 모습을 보여줬다. 이번에도 믿어 의심치 않는다. 빨리 회복해 돌아올 거로 믿는다”고 얘기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2022110406514985645_1667512309_0017636644.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;손흥민은 지난 2일 프랑스 마르세유와 2022-2023 유럽축구연맹(UEFA) 챔피언스리그(UCL) 조별리그 최종전에서 상대 선수 찬셀 음벰바의 어깨에 얼굴을 강하게 부딪쳐 부상을 입었다. 당시 코와 눈 주위가 크게 부어올랐던 손흥민은 결국 안와 골절로 수술을 받게 됐다. 카타르 월드컵 출전 여부도 불투명한 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 영국 매체 이브닝스탠다드는 3일 “토트넘 스타인 손흥민은 눈 주변의 부기가 가라앉는 대로 48시간 안에 수술을 받을 예정”이라고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매체는 “손흥민의 월드컵 꿈은 회복에 달렸다. 이번 주말 프리미어리그 리버풀전(7일) 결장은 거의 확실하지만, 다음주 노팅엄 포레스트(10일)전이나 리즈전(13일)에 뛰고 카타르 월드컵에서 뛸 가능성은, 수술의 성공 여부와 손흥민이 얼마나 빨리 보호 마스크를 착용하고 편하게 뛰느냐에 달렸다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손흥민, 눈 주위 4곳 골절…“월드컵 위해 수술 앞당겨”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017636873&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017636873&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-03T23:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2022110408404285661_1667518842_0017636873.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 축구대표팀 주장 손흥민(30·토트넘)이 안와 부위 4곳에 골절상을 입고 4일(현지시간) 수술대에 오른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 신문 텔레그래프는 “손흥민이 눈 주위에 네 군데 골절상을 입었으며, 4일 수술을 받기로 했다”고 3일 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매체는 “원래 주말(5~6일)에 수술 예정이었으나 월드컵을 앞두고 회복할 수 있는 시간을 하루라도 더 갖기 위해 수술 날짜를 (4일로) 변경했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “손흥민이 수술 뒤 월드컵에서 뛸 수 있을지 알 수 없지만 수술 후 큰 손상이 없으면 월드컵 출전이 가능하다는 희망이 있다”며 “다만 월드컵 전까지 토트넘의 남은 3경기에 결장하는 것은 거의 확실하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수술 날짜 변경에 손흥민의 의지가 작용했는지는 확인되지 않았으나, 월드컵 출전을 향한 손흥민의 의지가 느껴지는 대목이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2022110406514985645_1667512309_0017636873.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;손흥민은 지난 2일 프랑스 마르세유와 2022-2023 유럽축구연맹(UEFA) 챔피언스리그(UCL) 조별리그 최종전에서 상대 선수 찬셀 음벰바의 어깨에 얼굴을 강하게 부딪쳐 부상을 입었다. 그는 경기 종료 이후 라커룸에서 동료 선수들과 2대 1 승리를 자축해 큰 부상이 아닐 것이라는 추측도 나왔지만, 소속팀 토트넘은 결국 “손흥민이 수술을 받아야 한다”고 3일 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오는 20일 개막하는 카타르 월드컵을 앞두고 한국 대표팀은 ‘초비상’이 걸린 상황이다. 팀의 주축이자 에이스인 손흥민이 빠질 경우 팀 전력에 적잖은 타격이 예상된다. 손흥민의 출전이 가능해지려면 부상 회복이 우선되어야 한다. 한국은 오는 24일 우루과이와 카타르 월드컵 조별리그 1차전을 치른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 대북제재 위반자 첫 현상수배…포상금 최대 71억원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017637076&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017637076&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-04T00:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2022110409411985680_1667522479_0017637076.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 국무부가 유엔 안전보장이사회(안보리) 및 미국의 대북한 제재를 위반한 싱가포르 국적자 궉기성에 대해 최대 500만달러(약 71억3500만원)의 보상금을 내걸었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫 국제적 지명 수배령인 만큼 상징성이 적지 않다는 평가가 나온다. 테러 정보 신고 포상 프로그램인 ‘정의에 대한 보상’(Reward for Justice) 제도를 운영하는 국무부가 대북 제재 관련해 특정 개인에 대한 정보를 제공할 경우 보상하겠다고 밝힌 것은 이번이 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;싱가포르 기반의 해운 대행사와 터미널 운영회사인 ‘스완시즈 포트 서비스’의 이사인 궉기성은 미국 법과 제재, 국제 제재를 위반하고 북한에 몰래 석유를 이송하는 데 관여한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폴 휴스턴 국무부 외교안보국 부차관보는 3일(현지시간) 워싱턴 DC 프레스센터에서 브리핑을 하고 이 같은 방침을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;휴스턴 부차관보에 따르면 궉기성은 자신이 소유한 유조선을 활용해 북한에 ‘선박 대 선박’ 운송도 지원했다. 그는 미국 은행을 통해 석윳값과 선박 관련 비용, 승무원 월급 등을 지급하기 위해 파나마 등에 있는 위장 회사를 사용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;휴스턴 부차관보는 “정의를 위한 보상 프로그램은 돈세탁, 사치품 수출, 북한의 사이버 활동, 대량살상무기(WMD) 확산 관련 활동 등을 지원하는 행위에 관련된 사람의 금융 메커니즘을 차단할 수 있는 정보를 제공할 경우 최대 500만 달러를 제공한다”면서 “이 제도 아래 특정 개인을 거명하는 것은 오늘이 처음”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;곤잘레스 수아레즈 국제 안보 부차관보는 브리핑에서 “안보리 제재는 북한으로 오가는 어떤 선박 대 선박 운송도 금지하고 있으며 북한이 수입할 수 있는 정제유의 규모도 매년 50만 배럴로 제한하고 있다”면서 “그러나 북한은 이 제재가 시행된 2018년 이래 매년 이 한도를 지키지 않고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “곽기성은 미국과 유엔 제재를 회피하기 위한 광범위한 범죄에 연루돼 있다”면서 “특히 그의 해운사는 2019년에 150만 달러 어치의 석유를 북한에 운송하는 등 최소 한 번 이상 직접 북한에 석유를 운송했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 뉴욕 남부 연방법원은 2021년 4월 대북 제재 위반 및 자금세탁 등의 혐의로 궉기성에 대해 체포 영장을 발부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재무부는 지난달 궉기성과 그 회사를 대북 제재 리스트에 추가했다. 국무부는 이 제도를 통해 유엔 및 미국의 제재를 위반한 북한의 불법적인 금융 범죄 계획을 차단하는 데 도움을 준 2명에게도 각각 500만달러를 지급했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 수아레즈 부차관보는 “북한의 불법적 무기 프로그램에 대한 압박은 국제적인 비확산 체제를 수호하기 위해 필요하다”면서도 “우리는 한반도의 완전한 비핵화를 지지하며 미국은 북한에 대한 적대 정책을 갖고 있지 않다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 북한의 7차 핵실험 시 제재 조치를 묻는 말에는 “시행되기 전에 제재를 먼저 공개하지는 않는다”면서 “우리는 물론 다양한 가용 수단이 있으며 제재도 그중 하나다. 과거 그런 경우 제재가 내려졌기 때문에 다시 추가 제재를 할 것으로 본다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 기자 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러시아 “최신 핵잠수함, SLBM 시험 발사 성공”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017637174&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017637174&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-04T01:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2022091105250031136_1662841501_0017637174.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;러시아가 최신형 핵잠수함에서 잠수함발사탄도미사일(SLBM) 시험 발사에 성공했다. 러시아가 핵무기를 사용할 것이란 국제사회의 우려도 더욱 커지는 모양새다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;타스통신에 따르면 보레이-A급 신형 핵잠수함 ‘제네랄리시무스 수보로프’는 이날 러시아 북부 바렌츠해 유역인 백해에서 극동 캄차카반도의 쿠라 사격 훈련장을 향해 신형 SLBM ‘불라바’를 시험 발사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아 국방부는 “미사일 비행은 정상적으로 이뤄졌다. 검증된 데이터에 따르면 탄두가 성공적으로 쿠라 사격 훈련장의 목표 지역을 타격했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보레이-A급 핵잠수함은 러시아 4세대 보레이급(길이 170ｍ, 수중배수량 2만4천t)을 개량한 잠수함이다. 통신 및 탐지 장비가 개선되고 기동성을 높였고, 소음도 줄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개별 조정이 가능한 핵탄두를 10개까지 탑재할 수 있는 ‘불라바’는 최대 사거리가 1만㎞에 이르며 적의 미사일방어(MD)망을 효율적으로 회피하는 기능을 갖췄다. 지난해 12월 25일 진수된 러시아의 두 번째 보레이-A급 잠수함인 ‘제네랄리시무스 수보로프’는 ‘불라바’를 16기까지 탑재할 수 있다. 최종 시험을 마치면 러시아 태평양 함대에 배치될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아는 지난 2월 우크라이나를 침공한 데 이어 지난 9월 말 우크라이나 내 점령지를 자국령으로 합병하고 영토 방어를 명분으로 핵 위협을 지속하고 있다. 지난달 26일에는 각종 핵미사일과 플랫폼을 총동원해 대규모 핵전쟁 훈련을 시행하는 등 8개월여 만에 핵 훈련을 재개한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 기자 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롤드컵 결승 앞두고 팀워크 강조한 ‘데프트’ 김혁규</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017637278&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017637278&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-04T01:32:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2022110410231985715_1667524999_0017637278.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;DRX ‘데프트’ 김혁규가 생애 첫 롤드컵 우승 기회를 잡은 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4일(한국시간) 미국 캘리포니아주 샌프란시스코 코러스 홀에서 ‘2022 LoL 월드 챔피언십(롤드컵) 미디어 나이트’ 기자회견 행사가 진행됐다. 롤드컵 결승에 오른 두 팀의 선수단이 차례대로 입장해 현장 기자들과 질의응답 시간을 가졌다. 올해 롤드컵 결승전은 오는 6일 샌프란시스코 체이스 센터에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 열렸던 8강전, 4강전과 마찬가지로 DRX는 결승전에서도 ‘언더도그’로 여겨진다. 김혁규는 정신력을 강조했다. 그는 “어떤 상황에서도 팀원들끼리만 무너지지 않고, 단단하게 마음을 잡는다면 누구든 이길 수 있다”며 결승전에서 팀의 3대 2 승리를 점쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혁규는 ‘페이커’ 이상혁과의 인연에 대해서도 언급했다. 그는 “이상혁과 같은 고등학교를 나오고, 같은 시즌에 데뷔하는 등 같은 출발선에서 (커리어를) 시작했다. 그런데 이상혁이 항상 나보다 많이 앞서나가서 좀처럼 따라잡을 기회가 없었다”며 “그동안 당했던 걸 복수할 좋은 기회가 생겼다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혁규와 이상혁은 2013년 본격적으로 데뷔했다. 이상혁은 이후 세 차례 롤드컵 우승을 이루며 ‘리그 오브 레전드(LoL)’ e스포츠의 ‘고트(역대 최고, Greatest Of All Time)’로 등극했다. 김혁규는 늘 지역 리그에서 상위권을 기록했지만 가장 중요한 롤드컵에선 미끄러졌다. 그는 이번에 데뷔 후 처음으로 결승 무대를 밟게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혁규가 첫 우승을 달성하기 위해선 ‘구마유시’ 이민형과 ‘케리아’ 류민석이라는 강력한 바텀 듀오를 꺾어야 한다. 김혁규는 “가장 잘하는 선수들만이 롤드컵 결승까지 살아남은 것”이라면서 “대회에서 우승하려면 (그들 중에서도) 제일 잘해야 한다. 우리가 우승할 자격이 있다면 (T1 바텀 듀오를) 이길 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG유플러스 3분기 영업익 2851억원… 전년 대비 3% 증가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017637366&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017637366&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-04T01:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2022091514561135213_1663221373_0017637366.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG유플러스는 3분기 매출 3조5011억원, 영업이익 2851억원을 기록했다고 4일 공시했다. 매출과 영업이익은 지난해 3분기보다 각각 0.7%와 3% 늘어났다. 전체 매출에서 단말기 매출을 뺀 영업수익은 2조8400억원으로 지난해 같은 기간보다 2% 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;무선사업은 가입자가 11.3% 증가하고, 3개 분기 연속 역대 최저 해지율 경신하는 등 질적 성장이 가속화했다. 올해 3분기 무선 순증 가입자는 50만5000명으로 전년 동기 대비 68.9% 증가했으며 5G 가입자는 39.5% 상승한 573만2000명을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 MNO 해지율은 지난해 같은 기간과 비교해 0.39%포인트 개선되며 역대 최저 수치인 1.00%를 달성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;초고속인터넷과 IPTV를 포함한 스마트홈 사업은 작년 3분기와 비교해 3.9% 증가한 5905억원의 수익을 거뒀다. &lt;span&gt;초고속인터넷 수익은 2565억원으로 전년 동기 대비 7.1% 늘었다. 가입자도 491만 명으로 전년 대비 4.6% 상승했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;IPTV 사업도 전년 동기 대비 1.5% 상승한 3340억원 수익을 올렸다. U+아이들나라, U+홈트나우, U+골프 등 자체 콘텐츠 경쟁력을 높이고 UI·UX 등 사용자 경험 개선에 주력한 결과 IPTV 가입자는 지난해 대비 2.7% 증가한 540만7000명을 달성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 고위급 “북한 핵실험, 중·러가 반대할 것” 기대감</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017637371&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017637371&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-04T01:50:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2022101406253263763_1665696332_0017637371.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 연일 미사일 도발로 7차 핵실험 의도를 드러내자 미국 고위 관계자는 “제동을 걸기 위한 국제사회 노력에 러시아와 중국이 동참하기를 기대한다”고 밝혔다. 이 관계자는 북한의 핵보유에 대해 선을 그으며 ‘대북 비핵화’라는 미국의 정책에 근본적인 변화가 없음을 재차 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일(현지시간) 미국의 한 고위급 관계자는 로이터 통신과 진행한 익명 인터뷰에서 북한의 7차 핵실험 전망과 관련해 “북한이 준비 작업을 해왔다는 데에 높은 수준의 확신을 갖고있다”며 “북한이 핵실험을 할 수 있다고 믿지만, ‘어떠한 이유로 어느 시점이 될 것’이라고 말할 수 있을 정도의 정보는 없다”고 말했다. 로이터는 이번 인터뷰가 3일 북한의 대륙간탄도미사일(ICBM) 도발을 두고 미국이 유엔 안전보장이사회에 공개 회의를 요청한 직후 진행됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “북한이 지역 내 다른 국가들, 특히 러시아와 중국의 수용성이 어느 정도일지 계산해보고 있는 것으로 보인다”며 “러시아와 중국의 태도가 실제 북한에 영향을 미칠 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 관계자는 중국과 러시아가 북한의 핵 보유를 허용하지 않을 것이라 예상했다. 그는 “중국과 러시아는 오랫동안 북한의 핵 프로그램에 반대해왔다”며 “북한이 핵실험을 수행하지 않도록 이들 국가가 가진 영향력을 행사하는 것이 우리가 가진 믿음이고 기대”라고 강조했다. 러시아와 중국이 북한과 외교적, 지리적으로 가깝고 북한에 대한 영향력이 크다는 점을 염두에 둔 발언으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 관계자는 최근 시진핑 국가주석 3기 개막을 알린 중국 당대회 등을 고려해 북한이 핵실험 재개를 늦췄을 수 있다고 분석했다. 특히 지난 5∼6월 북한을 덮친 코로나19 확산세를 언급하며 “이로 인해 북한이 특히 중국으로부터 지원을 얻어낼 수 있는 방법에 집중하게 됐을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 관계자는 북한의 핵 보유에 대해서는 명확히 반대 입장을 밝혔다. 그는 “유엔 안보리 5개 상임이사국 전원의 지지로 통과된 유엔 안보리 결의안에 는 북한이 핵보유국이 돼서는 안된다는, 절대로 안 된다는 국제사회의 강력한 합의가 담겨 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “어떤 국가도 이것(북한의 핵보유국 인정)을 공식적으로 요구하지 않는다”며 “정책 변화에 따른 결과는 심각하게 부정적일 것”이라고 재차 역설했다. 한반도의 완전한 비핵화라는 미국의 대북 정책에 변함이 없다는 점을 명확히 한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 그는 북한 정부가 얼마나 안정적인 상태로 보이느냐는 질문에는 “김정은(국무 위원장)의 위상을 떨어뜨릴 특별한 도전이 있다고 볼만한 아무런 증거가 없다”면서도 “앞으로도 반드시 그럴 것이라고 확신하는 것은 아니다”라고  말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 북한이 최근 한일 연합훈련을 거론하며 잇단 미사일 도발에 나선 실제 동기가 무엇이냐고 보느냐는 물음에는 “북한이 우리와 직접 소통하고 있지 않기 때문에 알 수 없다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 기자 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기재부 차관 “올 겨울 기온 낮아…에너지 절약 강도 높여야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017637589&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017637589&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-04T02:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2022110411260585770_1667528765_0017637589.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 공공부문의 에너지 사용량을 10% 절감하기로 했다. 올 겨울 기온이 예년보다 낮아질 것이라는 전망에 따른 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방기선 기획재정부 1차관은 4일 정부서울청사에서 비상경제차관회의를 열어 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방 차관은 “올 겨울 기온이 예년보다 낮아질 가능성이 높다고 전망되는 만큼 보다 강도높은 에너지 절약 노력이 필요하다”며 “중앙정부뿐만 아니라 지방자치단체 등을 포함한 전 공공부문이 에너지 사용량 10% 절감을 목표로 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방 차관은 이어 “실내 평균온도는 17도로 제한하고 실내조명을 30%이상 소등하는 등 앞장서서 허리띠를 졸라매겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “이번달 범국민 에너지 다이어트 서포터즈 발대식 개최, 지상파·종합편성채널 17개 매체에 에너지 절약 공익광고 송출, 전국 60여개 주요 역사에 홍보 포스터 게시 등 에너지 절약 분위기 확산을 위한 전방위적 홍보를 하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2022110411261085771_1667528770_0017637589.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부는 이날 회의에서 해외 인프라 수주를 위한 지역별 전략을 연말까지 발표하겠다는 뜻도 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방 차관은 중소기업 수출과 관련해 “글로벌 인플레이션에 따른 소비 위축, 중국 경기 둔화 등으로 6월부터 증가세가 둔화되는 모습”이라며 “10월에도 우리 경제 전체의 대(對)중국 수출이 15.7% 큰폭 감소한 점을 감안할 때 중소기업 수출 둔화세도 이어질 것”이라고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방 차관은 “정부는 중소기업 수출활력을 제고하기 위해 해외시장 개척을 단계별로 지원하는 한편, 중소기업 수출비중이 큰 온라인 분야는 포토프린터 사례 등 수출 선도모델을 발굴하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “범부처 현장밀착 수출투자지원반 가동 등을 통해 기업 애로사항을 발굴해 12월 중 수출 중소기업 지원방안을 마련해 발표하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박세환 기자 foryou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포스코인터내셔널, 3년간 3.8조 투자… 포스코에너지 합병</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017637655&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017637655&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-04T02:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2021090615475234202_1630910872_0017637655.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;포스코인터내셔널이 에너지 전문기업으로 거듭난다. 이를 위해 포스코에너지를 합병하고 대규모 투자에 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;포스코인터내셔널은 4일 인천 송도 본사에서 임시주주총회를 열고 포스코에너지와 합병하는 안건을 승인했다. 두 회사는 내년 1월 1일 공식 합병된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이로써 포스코인터내셔널은 연 매출 40조원, 영업이익 1조원 이상 규모를 갖추게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;포스코인터내셔널은 이날 에너지 사업 성장 전략과 함께 대규모 투자 계획을 발표했다. 내년부터&lt;/span&gt;&lt;span&gt; 2025년까지 3년간 총 3조8000억원 규모의 투자를 집행한다는 계획이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;탐사·생산(E&amp;P) 부문에서는 1조3000억원을 들여 자원 개발에 속도를 낸다. 자회사 세넥스에너지를 통해 호주에서 천연가스 생산량을 2025년까지 3배로 늘리고, 내년 인도네시아 탐사권 확보에도 뛰어들어 생산 거점을 확대할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저장 부문에서는 액화천연가스(LNG) 인프라 확충을 위해 총 1조6000억원을 투자한다. 기존 광양터미널과 당진터미널의 총 73만㎘(킬로리터) 용량 저장탱크를 3년에 걸쳐 확충할 계획이다. 이를 통해 2026년 기준 465만t의 LNG 거래량과 총 181만㎘의 저장 용량 인프라를 국내에 확보한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;발전 부문에서는 7000억원을 투자해 수소 혼소 발전 등 친환경 전환에 집중한다. 기존 인천 LNG발전소 7기 가운데 3, 4호기를 수소 혼소가 가능하도록 개발해 세계 최초 기가와트(GW)급 상업용 수소 혼소 발전소를 운영할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;포스코인터내셔널은 “과감한 성장 투자로 현재 4조4천억원 수준의 기업 가치를 2030년까지 13조원 규모로 확대해 주주가치를 높여 나갈 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>류지현 감독 LG 떠난다…“29년 동안 많은 사랑 받아”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017637720&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017637720&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-04T03:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2020111916434936513_1605771829_0017637720.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;류지현(51) LG 트윈스 감독이 2년 동안 잡아온 지휘봉을 내려놓았다. 이로써 류 전 감독은 선수 시절부터 29년 동안 이어온 LG와의 인연을 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국프로야구 LG는 4일 “류지현 감독과 재계약하지 않기로 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;류 전 감독은 2020년 11월 제13대 LG 사령탑에 올랐고, 계약 기간은 2년이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 정규시즌을 3위로 마치고, 준플레이오프에서 두산 베어스에 패했던 LG는 올해 구단 최다승(87승) 신기록을 작성하며 정규시즌 2위로 플레이오프에 직행했다. 그러나 키움 히어로즈에 막혀 한국시리즈 진출에는 실패했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2002년 이후 20년 만에 한국시리즈 우승에 도전했던 류 전 감독도 LG를 떠나게 됐다. 1994년부터 LG에서 선수, 코치, 감독으로 활약했던 류 전 감독은 처음으로 LG와 이별했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;류 전 감독은 구단을 통해 “지난 29년 동안 너무 많은 사랑을 받고 떠난다”며 “LG 트윈스였기에 가능한 일이었다. 팬들께 진심으로 감사하다”고 작별 인사를 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “우승 약속을 지키지 못한 점 다시 한 번 죄송하다. 특히 지난 2년은 잊지 못할 추억으로 남았다. 우리 선수들이 있었기에 행복한 시간 보낼 수 있었다”며 “나는 이제 팀을 떠나지만 내가 사랑하는 LG 트윈스는 내 마음속에 영원히 ‘원픽’으로 남을 것이다. 우리 선수들 응원과 격려 부탁드리며 나를 응원해주시고 사랑해주신 모든 분께 감사 인사드린다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;류 전 감독은 1990년 창단한 LG의 첫 프랜차이즈 스타 출신 사령탑이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이광은(2000∼2001년), 김재박(2007∼2009년) 등 LG의 전신인 MBC 청룡에서 전성기를 보낸 스타 선수들이 지휘봉을 잡기도 했지만 LG로 구단명을 바꾼 이래 트윈스에서 성장한 사령탑은 류 전 감독이 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;류 전 감독은 1994년 신인 드래프트 1차 지명으로 LG에 입단해 2004년 은퇴할 때까지 11년간 LG의 유격수와 1번 타자로 활약한 구단의 간판 선수였다. 그는 1994년 최우수 신인상을 받았고, 그해 LG의 두 번째 한국시리즈 우승에 기여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선수생활을 마친 후에는 LG에서 수비, 주루코치를 맡으며 지도자 생활을 시작했고, 이후 미국프로야구 시애틀 매리너스에서 코치연수를 했다. 팀에 돌아온 후 작전, 주루, 수비 코치 등을 역임하고 2018년부터 2020년까지 수석코치를 맡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감독으로 지낸 2년 동안 정규시즌에서는 159승 16무 113패, 0.585의 높은 승률을 올렸지만, 한국시리즈 우승은 일궈내지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG는 신임 사령탑 선임에 속도를 낼 계획인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성영 기자 psy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“미 공화당 의회 장악 유력, 갈등 위험 커질 듯”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017637771&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017637771&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-04T03:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2020110504393717343_1604518777_0017637771.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;8일(현지시간) 실시되는 미국 중간선거에서 공화당이 승리할 것으로 예상되는 가운데 뉴욕타임스(NYT)는 공화당이 의회를 장악하면 정치 갈등이 위험 수준에 이를 것이라 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 조지타운대 조시 샤페츠 교수는 NYT 기고문에서 공화당이 하원을 장악하면 의회의 입법 기능이 마비되고 백악관 발목잡기가 심해질 것이라고 예상했다. 바이든 정부가 사실상 무력화 될 수 있다는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;샤페츠 교수는 “하원에서 공화당 승리 가능성이 80%에 달하고 상원도 장악할 가능성이 있다는 선거 예측이 맞는다면 의회는 정부에 대한 채찍질에 나설 것”이라며 “공화당이 민주당 정부에 비협조적인 것은 당연하지만 이번에는 정치갈등이 위험한 수준까지 커질 수 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “공화당은 의회를 자신의 정치 기반확대에 십분 활용하려 할 것”이라며 “예컨대 공화당이 지배하는 상임위원회가 인플레이션 감축법에 따른 정부 지출이 낭비되지 않는 지를 엄격히 따져보고 문제점이 발견되면 큰 소동을 일으킬 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 미국이 정쟁의 소용돌이에 휘말릴 것이라고 예상했다. 그는 “최근 공화당 의원들 여럿이 밝힌 대로 앤소니 파우치와 중국 연구소 코로나 바이러스 유출설, 휘발유가 상승, 아프가니스탄 철수, 남부 국경 장벽 등이 쟁점이 될 것이다. 또 1월6일 의회폭동 사건 조사도 문제삼을 것”이라며 “이런 활동을 언론에 크게 부각해 대중의 시선을 장악하면 2024년 대선에서 승리할 수 있다는 계산”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;샤페츠 교수는 정부의 셧다운 가능성도 제기했다. 그는 “정부가 셧다운되면 미국인들이 큰 고통을 받게 되고 그 책임을 공화당이 감당하게 될 위험도 있다”면서도 “정부 셧다운이 3주까지 지속되면서 공화당 지지율과 증시가 폭락하면서 주요 보수 단체들과 오피니언 리더들이 공화당에서 탈퇴한 적이 있다. 결국 공화당 이 굴복해 민주당과 정부 요구를 받아들여야 했다”고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공화당은 상원을 장악한 후 2024년 대선 집권을 시도할 것으로 보인다. 그는 “공화당이 상원까지 장악하면 그들이 할 수 있는 일은 더 많아진다”며 “최소한 바이든 대통령이 거부권을 행사할 수밖에 없는 법안을 통과시킴으로써 2024년 대선을 앞두고 공화당의 입장을 강조할 수 있게 되는데 특히 바이든 대통령이 임명한 대부분의 공직자 인준을 거부함으로써 대통령의 행정권을 제약하고 사법부를 장악할 수 있다”고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “그러나 확실하지 않은 탄핵을 추진하면 이를 주도한 의회 지도부가 역풍을 맞게 된다”며 “뉴트 깅리치 전 공화당 하원의장이 빌 클린턴 대통령 탄핵을 추진하다가 선거에서 패배하면서 정계를 은퇴한 일을 상기해야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 기자 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배달플랫폼 바로고 70분간 접속 장애… 데이터센터 전원 문제</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017637924&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017637924&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-04T04:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2022110413510085803_1667537460_0017637924.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;배달대행 플랫폼 ‘바로고’에서 70분가량 접속 장애가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4일 정보통신기술(ICT) 업계에 따르면 이날 오전 10시49분쯤부터 바로고 애플리케이션에 배달 주문이 들어가지 않는 현상이 일어났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바로고는 사고 발생 15분이 지난 오전 11시5분부터 정상화 조치를 시작했으며, 정오쯤 복구 작업을 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LG유플러스 인터넷데이터센터 서버의 전원 장치 이상이 원인으로 파악됐다. LG유플러스 관계자는 “이날 오전 10시50분 전원 장치 이상에 따른 서버 장애가 발생해 가비아를 포함한 고객사 두 곳의 서비스가 영향을 받았다”면서 “오전 10시55분쯤 복구를 모두 마쳤다”고 연합뉴스에 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가비아는 정보기술(IT) 인프라 전반을 제공하는 클라우드 전문 기업으로, LG유플러스 가산 인터넷데이터센터를 임대해 사용하고 있다. 바로고는 가비아의 고객사다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국조선해양, 美 SMR기업 테라파워에 3000만 달러 투자</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017637953&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017637953&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-04T04:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2022110413563585807_1667537795_0017637953.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국조선해양은 마이크로소프트의 공동창업자인 빌 게이츠가 설립한 소형모듈원자로(SMR) 기업 테라파워에 기술 투자를 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;HD현대의 조선 중간 지주사인 한국조선해양은 최근 테라파워와 3000만 달러(약 425억 원) 규모의 투자계약을 체결했다고 4일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국조선해양은 이번 계약을 통해 차세대 에너지 기술 투자에 본격 나선다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테라파워는 차세대 원자로 설계기술 나트륨(NatriumTM·소듐냉각 방식)을 보유한 혁신 기업으로, 지난 2008년 설립됐다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2022110413564785808_1667537807_0017637953.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;소듐냉각고속로, 용융염원자로 등 테라파워가 보유한 기술은 전력 생산 과정에서 온실가스를 배출하지 않을 뿐만 아니라 대형 원전 대비 누출·폭발 등 사고 위험이 낮아 친환경 미래 에너지원으로 주목 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국조선해양은 향후 현대중공업이 보유한 원자력 분야의 역량을 활용해 신사업 기회를 모색하고, 장기적으로는 해상 원자력 발전, 원자력추진선박 분야의 미래 기술을 선점해 나가겠다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국조선해양 관계자는 “SMR은 글로벌 탈(脫) 탄소 흐름 속에서 성장 가능성이 큰 시장으로 부상하고 있다”며 “지속적인 원자력 분야 기술 개발은 물론, 차세대 에너지 시장 선점에 나설 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부, 美 당국에 인플레이션 감축법 의견서 제출…“한국 차별 그만”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017638058&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017638058&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-04T05:30:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2022073107303782235_1659220237_0017638058.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부는 4일 미국의 인플레이션 감축법(IRA)의 전기차 보조금 규정 등에 대한 의견서를 미 재무부에 제출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산업통상자원부와 기획재정부, 외교부 등은 이날 청정에너지 관련 세액공제에 대한 의견서를 미 당국에 냈다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 의견서에서 IRA상 친환경차 세액공제 관련 요건들이 한국을 포함한 외국 친환경차 업체에 부정적인 영향을 미치고, 한·미 자유무역협정(FTA) 등 국제 통상 규범에도 위반소지가 있음을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 또 북미 지역에 제공되는 친환경차 세액공제 요건을 한국에도 동일하게 적용하거나 친환경차 세액공제 이행에 3년의 유예 기간을 부여하는 방안 등을 언급하며 차별적 요소의 해결을 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 미 재무부는 IRA 이행을 위한 하위규정을 마련 중이라며 지난달 5일부터 이날까지 IRA 내 청정에너지 인센티브 관련 6개 분야에 대한 의견수렴을 진행해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 향후 미 행정부와의 실무 협의를 통해 IRA 시행으로 인한 우리 기업의 피해를 줄이기 위한 방안을 강구할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2022041512264168214_1649993201_0017638058.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 조 바이든 미국 대통령은 지난 8월 IRA 법안에 서명했다. IRA는 북미(미국·캐나다·멕시코)에서 최종 조립되지 않는 전기차에 대해 세액공제 혜택(최대 7500달러)을 제외하는 내용을 담고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IRA가 서명 즉시 발효되면서 국내에서 생산해 미국에 수출 중인 현대차 아이오닉5와 기아 EV6 등은 북미 최종 조립 요건을 갖추지 못해 세제공제 대상에서 제외됐고, 이후 판매량 감소세가 이어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박세환 기자 foryou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이태원 참사에…축구협회 카타르 월드컵 ‘거리응원’ 취소</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017638263&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017638263&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-04T06:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2022110412094985790_1667531389_0017638263.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대한축구협회가 이태원 참사 이후 대규모 인파가 모이는 것에 대한 우려가 커진 가운데 희생자들에 대한 애도 등을 고려해 오는 2022 카타르 월드컵에서는 협회 주도 거리 응원을 하지 않기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;축구협회는 4일 &lt;span&gt;“이번 월드컵에서도 서울시와 광화문광장에서 거리응원을 사전 준비했지만 협회와 후원사들의 심도 있는 논의를 통해서 거리 응원을 개최하지 않는 게 맞는다고 판단했다”고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;협회 측은 이와 관련해 서&lt;span&gt;울시 체육정책과와 광화문광장 관련 부서에 낸 광장 사용 허가 신청에 대해서도 취소 공문을 제출할 예정이다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;협회는 “이태원 참사가 난 지 한 달이 채 지나지 않은 시점에 같은 관내에서 거리응원을 하는 것이 국민 정서에 맞지 않다고 판단했다”면서 “유가족, 그리고 아픔을 겪는 많은 분께 위로가 되기를 바라는 뜻으로 최종 결정을 내렸다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2002 한·일 월드컵 경험 이후 거리응원은 한국의 대표적 월드컵 풍경이 돼 왔다. 과거엔 후원단체나 기업 등이 주도했지만, 2018년 러시아월드컵 때부터는 축구협회와 서울시가 직접 공동 주최해 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시진핑, 독일 숄츠와 회담…“변혁과 혼란 속에 협력해야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017638329&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017638329&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-04T06:41:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2022102412030972691_1666580589_0017638329.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;시진핑 중국 국가주석이 4일 베이징 인민대회당에서 올라프 숄츠 독일 총리와 회담했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신화통신에 따르면 시 주석은 회담에서 “현재 국제 정세는 복잡하고 변화무쌍하다”며 “중국과 독일은 영향력 있는 대국으로서 변혁과 혼란 속에서 손잡고 협력하며 세계 평화와 발전에 더 많이 기여해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 주석은 “올해는 중·독 수교 50주년이 되는 해”라며 “50년의 여정에서 양측은 상호존중, 구동존이(일치를 추구하되 차이점은 당분간 그대로 두는 것), 교류와 협력·상생 등의 원칙을 통해 양국 관계의 큰 방향을 편향성 없이 안정적으로 가져갈 수 있었다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 주석은 또 숄츠 총리의 이번 방중은 “쌍방의 이해와 상호 신뢰를 높이고 다양한 분야에서 실용적인 협력을 심화하며 다음 단계 중국과 독일 관계의 발전을 위한 좋은 모색이 될 것으로 믿는다”고 부연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 오전 ‘공식 방문’ 형식으로 베이징에 도착한 숄츠 총리의 방문은 2020년 코로나19가 확산한 이후 유럽국가 정상의 첫 방중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;숄츠 총리 방중단에는 올리버 블루메 폭스바겐 최고경영자(CEO), 롤란드 부쉬 지멘스 CEO, 벨렌 가리호 머크 CEO, 크리스티안 제윙 도이체방크 CEO, 마르틴 브루더뮐러 BASF 이사회 의장 등 재계 유력 인사들이 포함됐다. 중국과 독일 정상은 무역과 경제 협력을 중점적으로 논의한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 숄츠 총리는 방중 전날 프랑크푸르터알게마이네차이퉁(FAZ)에 실린 기고문을 통해 “냉전 시기 특별히 아프게 분단을 경험한 독일은 중국 중심의 새로운 블록 형성을 원치 않는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;숄츠 총리는 “오늘날 중국은 5년 또는 10년 전 중국이 아니다”라면서 “중국이 변화하면 중국에 대한 우리의 대응도 변화해야 한다”며 대중 정책의 전환을 시사했다. 이어 “변화된 중국은 독일과 유럽에 있어서 여전히 중요한 경제무역상대로 남는다”면서 “우리는 중국과 디커플링을 원치 않는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 기자 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데쇼핑 3분기 영업익 1501억원, 지난해 보다 418% 증가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017638392&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017638392&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-04T07:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2020122717010384238_1609056064_0017638392.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;롯데쇼핑은 3분기 매출 4조133억원, 영업이익 1501억원을 기록했다고 4일 공시했다. 지난해 같은 기간보다 매출은 0.2%, 영업이익은 418.6% 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상반기와 마찬가지로 코로나19 엔데믹 영향으로 백화점과 컬처웍스(영화사업 부문) 실적이 크게 개선되면서 영업이익도 급증했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당기순이익은 전년도 3058억원에서 -951억원으로 적자 전환했다. 최근 가전 시장 침체로 하이마트 영업권(-2315억) 등이 손상차손으로 인식됐는데 이를 선제적으로 반영한 결과다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백화점은 3분기 매출이 17.3% 성장한 7689억원, 영업이익은 전년도 -212억원에서 1089억으로 흑자 전환했다. 코로나19로 휴점이 잦았던 인도네시아와 베트남 매장도 영업이 정상화되면서 해외점 매출도 62.9% 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마트는 지난해와 올해 리뉴얼한 총 13개 점포의 매출이 두 자릿수 성장한 영향으로 3분기 매출이 5.3% 증가한 1조5596억원, 영업이익은 178.6% 성장한 325억을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;슈퍼의 3분기 매출은 7.5% 감소한 3515억원, 영업이익은 82.2% 증가한 56억원을 기록했다. 점포 수는 전년 같은 기간보다 20개가 줄어 매출은 감소했지만, 판관비를 축소한 점이 영업이익 증가로 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;e커머스는 판관비 축소와 함께 지난해 진행한 거버넌스 통합 영향이 3분기(8월) 중 해소돼 영업 손실을 축소했다. e커머스의 3분기 매출은 4.2% 성장한 251억원, 영업손실은 378억원을 기록해 전년 대비 85억 줄였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;컬처웍스는 리오프닝 효과로 매출과 영업이익이 큰 폭으로 성장했다. 3분기 매출은 139% 성장한 1885억원, 영업이익은 213억원으로 흑자 전환했다. 여름 성수기 대작 개봉 효과와 ‘탑건2’, ‘한산’ 등 투자 배급 작품의 흥행 성공이 흑자 전환에 영향을 미쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하이마트는 3분기 매출이 전년 동기 대비 16% 감소한 8738억원, 영업이익은 98.7% 줄어든 7억원에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홈쇼핑 역시 여행·렌탈 등 마진이 낮은 상품 비중 증가와 송출 수수료 증가 영향으로 3분기 매출이 5.3% 감소한 2562억원, 영업이익은 10.5% 줄어든 212억원을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이오닉5, 日 올해의 차 ‘10 베스트 카’ 선정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017638402&amp;code=61172011&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017638402&amp;code=61172011&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-04T07:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2022011115103267372_1641881433_0017638402.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대자동차는 아이오닉5가 ‘일본 올해의 차’에서 ‘10 베스트 카’에 선정됐다고 4일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1980년 시작한 일본 올해의 차는 매년 일본에서 출시된 신차 중 선발위원 투표를 거쳐 가장 우수한 차를 선정하는 행사다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해에는 48개 차종이 후보로 1차 선정됐고, 아이오닉5 등 11개 모델이 최종 후보에 올랐다. 시승평가 등을 거쳐 다음 달 최종 1개 모델이 올해의 차로 선정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이오닉5는 현대차그룹의 전기차 전용 플랫폼 E-GMP를 기반으로 개발된 첫 전용 전기차다. &lt;span&gt;올해 2월 12년 만에 일본 승용차 시장 재진출을 밝힌 현대차는 5월부터 현지에서 온라인으로 아이오닉5와 수소차 넥쏘를 판매하고 있다. 7월에는 일본 MK택시에 아이오닉5 50대를 공급하는 계약을 체결하는 등 일본 시장 공략을 본격화하고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대차 관계자는 “일본 승용차 시장 재진출 첫해부터 아이오닉5가 올해의 차 10 베스트 카에 선정됐다”며 “일본 자동차 전문 저널리스트에게 인정받은 아이오닉5의 우수한 상품성을 널리 알릴 수 있도록 고객과 다양한 방법으로 소통할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“숨 쉴수 없다” 뉴델리, 초교 휴교령…초미세먼지 기준 50배 이상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017638547&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017638547&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-04T07:46:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2021062014204641265_1624166446_0017638547.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인도 수도 뉴델리에서 세계 최악 수준의 겨울철 대기오염이 본격화되고 있다. 인도 당국은 초등학교에 휴교령을 내리는 등 긴급 대응에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4일(현지시간) NDTV 등 인도 매체에 따르면 아르빈드 케지리왈 델리주총리는 이날 “대기 오염이 악화하고 있어 5일부터 초등학교의 문을 닫기로 했다”고 말했다. 이어 “대기질이 개선될 때까지 중학생의 학교 야외 활동도 금지된다”며 “필요하다면 홀짝제 등교제 등도 검토하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수도권 일부 학교들은 이미 야외 체육 수업을 일시 중단하거나 온라인 수업으로 전환한 것으로 전해졌다. 환경운동가인 빔렌두 자는 트위터에 “공기질지수(AQI) 500 이상에서 숨을 쉬는 것은 정상이 아니다”라며 “일부 어린이는 이미 폐질환을 겪고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 뉴델리의 대기질은 지난달부터 급격하게 나빠지기 시작했다. &lt;/span&gt;전날 뉴델리의 일부 지역에서는 초미세먼지(PM 2.5) 농도가 750㎍/㎥ 수준까지 육박했다. 세계보건기구(WHO)가 정한 일평균 초미세먼지 농도의 안전 권고 기준이 15㎍/㎥ 이하라는 점을 고려하면 기준의 50배까지 대기질이 악화한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴델리는 해마다 이맘때가 되면 펀자브주 등 북부 지역 추수 잔여물 소각과 축제 관련 폭죽 연기, 난방·취사용 폐자재 소각으로 인한 독성 물질 확산, 저감 장치 없는 발전소·공장 및 노후 차량 매연 등이 겹치면서 최악의 스모그에 시달린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부펜더 야다브 인도 환경부 장관은 지난 2일 트위터에 “누가 델리를 가스실로 만들었는지에 대해서는 의심의 여지가 없다”며 야당에 화살을 돌리기도 했다. 야다브 장관은 야당 보통사람당(AAP)이 집권한 펀자브주의 논밭 연소가 많이 증가했고 역시 AAP가 집권 중인 델리주가 대기오염 대응에 실패했다는 점을 저격한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 기자 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘바둑 여제’ 최정, 女기사 첫 메이저 결승 새 역사 썼다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017638635&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017638635&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-04T08:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2022110417115585920_1667549515_0017638635.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘바둑 여제’ 최정 9단이 여성 프로기사로서는 최초로 메이저 세계대회 결승에 진출하는 기염을 토했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최정은 4일 성동구 마장로 한국기원에서 온라인으로 열린 2022 삼성화재배 월드바둑마스터스 준결승에서 변상일 9단에게 169수 만에 흑 불계승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최정은 2010년 프로 데뷔 이후 12년 만에 처음으로 메이저 세계기전 결승에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계 프로바둑 역사상 여성 기사가 여자대회가 아닌 메이저 세계대회에서 결승에 진출한 것은 최정 9단이 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;여성 바둑계 전설로 불리는 중국 루이나이웨이 9단이 지난 1992년 응씨배에 4강에 진출한 것이 종전 최고 성적이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 여자 바둑랭킹 1위인 최정은 그간 여자 세계대회에서는 여러 차례 우승했지만 종합 세계기전에서는 16강 진출이 종전 최고 성적이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최정은 여자랭킹은 1위이지만 한국랭킹으로는 30위다. 최정이 꺾은 변상일 9단은 한국랭킹 2위다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최정은 그간 변상일과 다섯 번 겨루어 한 번도 이기지 못했지만 세계대회 4강에서 짜릿한 승리를 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변상일은 처음 진출한 세계대회 4강에서 최정에게 &lt;span&gt;충격적인 첫 패배를 당하자 괴로워하며 눈물을 훔치기도 했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;최정은 경기 후 “정말 꿈만 같다”며 “여자기사 최초로 메이저 세계대회 결승에 오른 것도 좋지만 그 무대가 그동안 꿈꿔왔던 삼성화재배라 더욱 기분이 좋다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “여기까지 올라온 것도 큰 영광이고 큰일이지만, 결승에서도 지금까지 뒀던 것처럼 후회 없이 최선을 다하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최정은 5일 열리는 신진서 9단과 김명훈 9단의 준결승전 승자와 결승에서 3번기 대국을 벌인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성화재배 결승 3번기는 7∼9일에 걸쳐 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성화재배 우승 상금은 3억원, 준우승 상금은 1억원이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나성원 기자 naa@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “비통하고 죄송한 마음”… 공개 석상 첫 사과</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017638668&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017638668&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-04T08:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2022110417221785925_1667550137_0017638668.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 4일 이태원 참사와 관련해 “국민 생명과 안전을 책임져야 하는 대통령으로서 비통하고 죄송한 마음”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 오후 서울 종로구 조계사에서 열린 ‘이태원 참사 희생 영가 추모 위령법회’에 참석해 추도사에서 “희생자의 명복을 빌며 유가족에 위로의 말씀 올린다”며 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 이태원 참사 이후 공개 석상에서 직접 사과의 뜻을 밝힌 것은 처음이다. 지난 2일 대통령의 사과에 대해 묻는 기자들에게 대통령실 관계자는 지난 1일 윤 대통령이 희생자의 빈소를 비공개로 찾아 ‘국가가 제대로 지켜드리지 못해 대통령으로 죄송하다’고 했다고 답한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 추도사에서 “그 어떤 말로도 그 슬픔을 대신할 말이 없다”며 “슬픔과 아픔이 깊은 만큼 책임 있게 사고를 수습하고, 무엇보다 다시는 이런 비극이 발생하지 않도록 하는 큰 책임이 저와 정부에 있음을 잘 안다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “유가족과 치료 중인 분을 더욱 세심히 살피고 끝까지 챙기겠다”며 “저와 정부는 다시는 이런 비극을 겪지 않도록 최선을 다하겠다”고 거듭 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2022110417225585927_1667550175_0017638668.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 지난달 31일 김건희 여사와 함께 서울광장에 마련된 합동분향소를 처음 찾은 후 이날까지 닷새 연속 분향소를 찾아 조문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성영 기자 psy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부동산 공시가격 현실화율 개편 1년 유예될 듯…내년은 동결 유력</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017638715&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017638715&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-04T08:44:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2022081714304598276_1660714245_0017638715.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 내년에 적용할 공시가 현실화율을 높이지 않고 올해 수준으로 동결할 것으로 보인다. 문재인정부에서 정한 현실화율 로드맵 개편도 1년 미뤄질 가능성이 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울과 수도권 집값이 떨어지는 상황에서 현실화율이 동결되면 공시가가 하락하면서 보유세 부담이 낮아질 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국조세재정연구원은 4일 열린 &apos;부동산 공시가격 현실화 계획 관련 공청회&apos;에서 기존 현실화 계획을 1년 유예할 것을 제안했다. 시세 대비 공시가를 공동주택의 경우 내년에도 올해 수준인 평균 71.5%로 유지하자는 주장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경호 조세재정연구원 부연구위원은 “재산세·종부세 납부 시점에 공시가가 시세를 역전하지 않도록 현실화 목표치 하향 조정 등을 검토했으나 부동산 가격 하락 폭이 불확실한 상황”이라고 설명했다. 부동산시장 상황이 불확실한 가운데 장기 계획을 수정하는 것은 부적절하니 1년 더 상황을 지켜보자는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당초 공청회에서 최종 90%로 설정된 현실화율 목표치를 80%로 낮추는 방안이 제시될 것이라는 관측이 우세했다. 또 공동주택 2030년, 단독주택 2035년, 토지 2028년으로 설정된 공시가 현실화율 목표치 달성 기간도 더 늦춰야 한다는 제안이 나올 것으로 예상됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2022060113562925403_1654059389_0017638715.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그러나 일단 ‘현실화율 1년 동결’이라는 최종 검토 의견이 제시된 셈이다. 지난 6월 조세연에 공시가 현실화 계획 수정을 위한 연구용역을 발주한 국토교통부는 이런 제안을 받아들일 가능성이 큰 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 국토부는 이번 공청회 논의 결과를 토대로 내년에 적용할 공시가 현실화율 이행 계획을 곧 발표할 계획이다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박세환 기자 foryou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 박성중 “방송이 다 괜찮다하니 젊은 여성들 몰려”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017638766&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017638766&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-04T09:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2022110416345185902_1667547291_0017638766.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박성중 국민의힘 의원이 4일 이태원 참사와 관련해 “사고의 책임은 경찰뿐만 아니라 공적 기능을 담당해야 할 공영방송사에도 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 의원은 이날 국회에서 열린 원내대책회의에서 “4대 공영방송 KBS, MBC, YTN, 연합뉴스TV는 지난달 29일 저녁까지 안전에 대한 보도는 없이 핼러윈 축제 홍보 방송에 열을 올렸다. 모두 이태원 거리를 온통 축제장으로 묘사한 것으로 나타났다”며 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “이랬던 방송사들이 사고 발생 후에는 언제 홍보성 방송을 한 적이 있었느냐는 듯 정부 책임론을 거론하는 데 앞장서고 있다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 의원은 이태원 참사 발생 전 방송들의 보도 내용을 공개하고 문제 삼았다. ‘이태원에 몰린 구름 인파’ ‘3년 만에 돌아온 노마스크 핼러윈’ 등의 보도가 나왔으나, 사건이 일어난 후에는 ‘수십만 명 인파 예상됐는데 대비책 있었나’ 등 정부 책임을 물으며 논조가 급선회했다는 것이다. 박 의원은 그러면서 “(방송사들이) 안전이 관계없다고 했기 때문에 많은 여성이 참여한 결과를 빚었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 의원은 “공영방송은 피해자 가족과 국민에게 추가적 심리 트라우마가 발생하지 않도록 각별히 주의해야 함에도 스스로 만든 재난보도준칙까지 짓밟으며 피해자 사진과 영상을 보도하는 데 열을 올렸다”며 MBC 보도를 문제 삼기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 의원은 회의 직후 기자들과 만난 자리에서 공개 발언의 취지에 관해 묻자 “‘안전도 주의해서 해야 한다’는 방송도 좀 했어야 하는데, 다 괜찮다고 난리 쳐버리니까 젊은 여성들이 한 번에 많이 몰렸잖아”라는 발언까지 내놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;text-align: left; &quot;&gt;주호영 국민의힘 원내대표는 원내대책회의 뒤 기자들과 만나 “당 공식 입장이 아니고 박 의원의 입장”이라면서도 “사고 직전에도 축제를 홍보하는 듯한 보도를 하다가 갑자기 사고로 넘어가서 언론도 문제가 있지 않냐는 내용으로 들었는데, 언론사 자체적으로도 그런 데 대한 평가가 있지 않겠나”라고 말했다.&lt;/div&gt;&lt;br&gt;이에 MBC는 이날 보도자료를 내고 “박 의원이 지적한 보도는 29일 사고 당일이 아니라 참사 전날인 28일 금요일 뉴스데스크 방송이었다”고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “금요일 저녁 현장 상황은 참사 당일 만큼 혼잡하지 않았고, 위험한 상황이 아니었다”며 “해당 기사 말미에 ‘큰 혼잡이 예상되는 만큼 주말 방문 계획이 있으신 분들은 주의하시는 게 좋겠다’는 당부를 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성영 기자 psy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 박성중 “사고 책임, 공영방송에도 있어”…민주 “언론 탓 말라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017638791&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017638791&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-04T09:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2022110416345185902_1667547291_0017638791.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성중 국민의힘 의원은 이태원 참사와 관련해 “사고 책임은 경찰과 지방자치단체뿐 아니라 공적 기능을 담당해야 할 공영방송사에도 있다”고 4일 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회 과학기술정보방송통신위원회 국민의힘 간사인 박 의원은 이날 국회에서 열린 원내대책회의에서 “4대 공영방송인 KBS, MBC, YTN, 연합뉴스TV는 10월 29일 저녁까지 안전 보도 없이 핼러윈 축제 홍보 방송에 열을 올렸다”며 이같이 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 의원은 “더 심각한 것은 &lt;span&gt;사고 당일 오후 6시 34분부터 11차례 경찰 신고가 쇄도하는 상황에서도 현장에서 중계차를 달고 취재하는 방송사가 사태 심각성 보도는 전혀 없었고, 압사 우려의 현장 상황을 목도하면서 핼러윈 분위기 띄우기에만 열을 올렸다”고 지적했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 의원은 이어 “이랬던 방송사들이 사고 발생 후에 언제 홍보성 방송을 했냐는 듯 정부 책임론을 거론하고 있다”며 “공영방송은 피해자 가족과 국민들에게 추가적 심리 트라우마가 발생하지 않도록 각별히 주의해야 함에도 스스로 만든 재난보도준칙까지 짓밟으며 피해자 사진과 영상을 보도하는 데 열을 올렸다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주호영 원내대표는 원내대책회의 직후 기자들과 만나 박 의원 발언과 관련해 “당 공식 입장이 아니고 박 의원의 입장”이라면서도 “사고 직전에도 축제를 홍보하는 듯한 보도를 하다가 갑자기 사고로 넘어가서 언론도 문제가 있지 않냐는 내용으로 들었는데, 언론사 자체적으로도 그런 데 대한 평가가 있지 않겠나”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더불어민주당은 즉각 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김현정 민주당 대변인은 논평을 내고 “핼러윈 행사를 참사로 만든 건 윤석열 정부 책임 방기”라며 “무슨 면목으로 언론을 탓하나”라고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대변인은 박 의원의 발언을 언급하며 “&lt;span&gt;정부 책임을 지우기 위해 언론을 끌어들이는 건가. 이런 인식이 국민의힘이나 윤석열정부의 보편적 인식이라면 정말 어이없다”고 쏘아붙였다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대변인은 이어 “부모도 자기 자식이 이태원 가는 것을 막지 못해놓고라고 주장한 김성회 전 대통령실 종교다문화비서관과 똑같은 남 탓”이라며 “국민 탓, 언론 탓하지 말라”고 규탄했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구승은 기자 gugiza@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우리 군 왜 이러나…北도발 대응 때 유도폭탄 발사 오류</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017638929&amp;code=61111911&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017638929&amp;code=61111911&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-04T11:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2022110420062385978_1667559983_0017638929.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 2일 북한의 단거리탄도미사일(SRBM) 도발에 우리 군이 대응하는 과정에서 유도폭탄을 제대로 발사하지 못하는 일이 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 현무-2C 탄도미사일 낙탄 사고에 이어 천궁 공중 폭발, 패트리엇(PAC2) 요격미사일 발사 오류가 이어지면서 한반도 긴장 속 우리 군의 대응 능력에 대한 의구심이 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4일 군에 따르면 지난 2일 동해 북방한계선(NLL)을 넘어온 북한 단거리 탄도미사일(SRBM) 1발에 대응해 우리 군이 NLL 이북으로 공대지 정밀유도무기를 발사하는 과정에서 오류가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군은 당시 KF-16 전투기에서 스파이스 2000 유도폭탄 1발, F-15K 전투기에서 슬램-ER 장거리 공대지미사일 2발을 발사했다고 발표했었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 스파이스 2000은 원래 2발을 쏘려고 했으나 첫발 정상 발사 후 나머지 1발은 목표 설정 과정에 오류가 생겨 발사하지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 F-15K 1대에서 슬램-ER 2발을 발사하려고 했지만 미사일 1발에서 문제가 생겨 뒤따르던 예비기가 1발을 발사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군은 미사일 장착 과정에서 문제가 생긴 것으로 추정하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무기들이 뒤로 날아가거나 공중에서 폭발하는 사태는 발생하지 않았지만 군이 대응 사격 후 “적을 정밀타격할 수 있는 능력과 태세를 갖추고 있음을 보여줬다”고 주장한 것과는 괴리가 있었던 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군은 최근 들어 각종 미사일 발사에서 다양한 형태의 문제점을 노출하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 4일에는 북한의 중거리탄도미사일(IRBM) 발사에 대응해 우리 군이 쏜 현무-2C 탄도미사일이 비정상 비행을 하다 발사 예정 방향과 반대인 군부대 내부로 추락하는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만약 민가나 병영으로 떨어졌으면 대형 인명 사고로 이어질 뻔한 상황이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하루 뒤인 5일 새벽에도 대응 사격으로 발사한 에이태큼스(ATACMS) 전술지대지미사일 2발 중 1발이 비행 도중 추적 신호가 끊겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 2일 충남 보령 대천사격장에서 공군이 개최한 ‘2022년 유도탄 사격대회’에서는 국산 중거리 유도무기 ‘천궁’ 1발이 비행 중 폭발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천궁은 교신이 불안정한 상태로 특정 시간이 지나면 공중에서 폭발하게끔 설계돼 있다. 천궁은 2017년 전력화 이후 지난해까지 17발 모두 발사에 성공했는데 이번이 첫 번째 발사 실패 사례다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 대회에서 패트리엇(PAC2) 요격미사일은 발사 직전 오류가 포착돼 발사가 진행되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비록 대회 중 발생한 일이지만 언제 어떤 상황에서든 제 기능을 발휘해야 할 무기들이 제 역할을 하지 못한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나성원 기자 naa@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 한·독 정상회담… 이태원 참사 묵념</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271782&amp;code=11123000&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271782&amp;code=11123000&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-04T12:57:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2022110421560486008_1667566564_0924271782.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령과 프랑크-발터 슈타인마이어 독일 대통령을 비롯한 양국 관계자들이 4일 서울 용산 대통령실 청사에서 열린 정상회담에 앞서 이태원 참사 희생자들을 기리는 묵념을 하고 있다. 슈타인마이어 대통령은 참사에 대해 “독일 국민의 이름으로 깊은 애도의 뜻을 전한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 dak@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SSG 우승확률 87.5%…타선 폭발로 KS 2승 1패 리드</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639088&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639088&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-04T13:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2022110422330986021_1667568789_0017639088.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;SSG 랜더스가 외국인 타자 후안 라가레스의 역전 홈런에 힘입어 7전 4승제로 치러지는 한국시리즈 우승에 한 걸음 더 다가섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SSG는 4일 고척 스카이돔에서 열린 2022 신한은행 SOL KBO리그 한국시리즈 3차전에서 0-1로 뒤진 8회초 라가레스가 역전 투런홈런을 쏘아 올린 데 힘입어 8-2로 짜릿한 승리를 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;승부처였던 8회가 끝난 뒤에 SSG는 9회초에서만 6점을 뽑아내며 승기를 굳혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SSG는 1차전을 키움 히어로즈에 내줬지만 2, 3차전을 내리 따냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이로써 남은 4경기에서 2승만 더 추가하면 정규시즌에 이어 한국시리즈까지 통합우승을 차지하게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;역대 한국시리즈에서는 초반 1승 1패에서 3차전을 승리한 팀이 16번 중 14차례 정상에 올라 우승 확률 87.5%를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국시리즈 4차전은 5일 오후 2시 고척돔에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나성원 기자 naa@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>도 넘는 SPC…노동부 서류 몰래 뒤져 촬영하다 덜미</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639109&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639109&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-04T13:55:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2022110422514486026_1667569904_0017639109.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;제빵공장 근로자 사망 사고로 고용노동부의 고강도 감독을 받고 있는 SPC그룹 계열사 직원이 당국자의 서류를 몰래 촬영했다가 덜미를 잡혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;SPC그룹의 직원 안전 관리 체계가 엉망인 것을 넘어 회사 직원들의 도덕적 해이가 심각한 수준이라는 지적이 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4일 고용노동부에 따르면 전날 오전 10시쯤 대전고용노동청의 감독을 받던 SPC삼립세종생산센터에서 이 회사 직원이 감독관의 서류를 몰래 뒤져 감독계획서를 무단 촬영했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노동부 관계자는 “식품 제조업체의 경우 위생이 중요한 만큼 감독관들이 회의실에서 옷을 갈아입은 뒤 가방을 놔둔 채 감독을 나갔다”며 “이후 감독이 이뤄지고 있는 사이 SPC삼립 직원이 서류를 뒤진 것으로 파악됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유출된 당국의 계획서에는 SPC그룹 계열사에 대한 대전고용노동청의 감독 일정 및 감독관 편성 사항 등이 담겼던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 직원은 사내 메신저 등을 통해 SPC삼립 본사 및 다른 SPC 계열사 등에 자신이 촬영한 사진을 공유한 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대전고용노동청은 같은 날 오후 이 같은 사실을 파악한 후 해당 문서를 무단 촬영해 공유한 직원을 공무집행방해 혐의로 경찰에 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당국은 산업안전보건법상 감독관의 점검 방해에 대해 최대 1000만원의 과태료를 부과할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 SPC삼립 측에 엄중 경고하는 한편 관련자 문책을 요구하기로 했다. 애초 예정됐던 감독 일정도 일부 변경할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나성원 기자 naa@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한 “美경거망동 말라…자주권 침해에 끝까지 초강력 대응”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639137&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639137&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-04T14:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1104/2022110423060586029_1667570765_0017639137.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;북한은 4일 한미 연합공중훈련 ‘비질런트 스톰’(Vigilant Storm) 기간 연장에 반발하며 “자주권과 안전 이익을 침해하려는 적대 세력들의 그 어떤 기도에 대해서도 절대로 묵과하지 않을 것&lt;/span&gt;이며 끝까지 초강력 대응으로 대답할 것&lt;span&gt;”이라고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 외무성은 이날 &lt;span&gt;조선중앙통신에 공개한 대변인 성명을 통해 “미국은 경거망동하지 말아야 한다”며 이같이 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;외무성은 “&lt;/span&gt;&lt;span&gt;이미 우리는 미국이 자기의 안보 이익을 해치는 엄중한 사태 발생을 바라지 않는다면 도발적인 ‘비질런트 스톰’ 연합공중훈련을 당장 중지해야 한다는 것을 명백히 경고하였다”고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이어 “&lt;/span&gt;&lt;span&gt;그러나 미국은 그 무슨 도발을 억제하고 대비한다는 구실 밑에 침략적인 연합공중훈련을 강행하는 것으로 대답하였으며 우리의 정당방위 대응 조치를 걸고 4일까지 예정되었던 훈련 기간을 연장하기로 결정한 데 이어 유엔 안전보장이사회(안보리) 회의까지 소집하는 도발적 망동을 거듭하고 있다”고 주장했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;외무성은 이어 “&lt;span&gt;미국이 추종세력과 야합하여 연합공중훈 ‘비질런트 스톰’을 개시한 이후에 진행된 조선민주주의인민공화국 무력의 군사훈련은 적대적 도발 행위에 대한 응당한 반응이며 행동적 경고”라고 주장했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;특히 미국을 겨냥해 “조선반도 정세가 오늘의 지경에 이르게 된 것은 지역 내 동맹 세력을 발동하여 제재 압박과 군사적 위협으로 조선민주주의인민공화국에 일방적인 무장 해제를 강요하려는 미국에 절대적 책임이 있다”고 성토했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 ‘&lt;span&gt;비질런트 스톰’을 앞둔 지난달 28일부터 탄도미사일을 발사하는 등 연일 격하게 반발하며 도발 수위를 끌어 올리고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;유엔 안보리는 4일 오후 3시(한국시간 5일 오전 4시) 미국 뉴욕 유엔본부에서 공개회의를 열고 북한 문제를 논의할 예정이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;나성원 기자 naa@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[핫인픽] #120만 원 먹튀 #담배꽁초 신고 #자리 맡기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017634590&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017634590&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-04T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 한 주 동안 있었던 핫한 뉴스 TOP3를 소개하는 코너, ‘핫한 뉴스만 모았다! 인턴기자의 PICK, [핫인픽]’ 시간이 찾아왔습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번에도 다양한 의견이 오갔던 기사를 소개합니다. 여러분의 의견을 듣고 싶습니다!&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;[TOP3]&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022060617562529937_1654505785_0017634590.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우선 소개할 기사는 ‘“입금한다”더니… ‘120만원 술 먹튀’에 “고소하겠다”’입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주점을 운영하던 A씨. 한 손님이 오더니 7시간 동안 술과 안주를 120여만원이나 주문했습니다. 그날 장사가 대박난 셈이죠. 그런데 이게 웬걸. “휴대전화에서 계좌이체가 안 돼 편의점에서 하겠다”며 가게를 나선 그 손님은 다시 돌아오지도, 전화를 받지도 않았습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바로 경찰서로 달려간 A씨. 경찰관이 그 손님과 통화했지만 여전히 그 손님은 돈 내고 싶은 기색이 없어보였습니다. “경찰도 왜 그런 사람에게 기회를 주는지 모르겠어요. 적은 돈도 아니고 이제 지칩니다…”고 토로한 A씨.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누리꾼 의견은 어떨까요. “이제부터 선불제로 받아야 한다”, “먹튀 사건이 계속해서 발생하는데 제대로 된 벌이 없네요”, “저런 사람들도 인권을 보호해 줘야 합니까”며 격앙된 반응입니다. “기다리긴 뭘 기다리느냐”며 “피해자가 신고하면 곧바로 조사해야지”라며 경찰의 뜨뜻미지근한 대응에 분통을 터뜨리는 이들도 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 “무슨 술이 120만 원이나 하느냐”, “어떻게 하면 혼자 120만 원이 되는 거지?”, “저 술집도 좀 이상하다” 같은 반응도 있었죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여러분이 가게 주인이라면… 어떻게 하실 건가요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;[TOP2]&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2020082417390316388_1598258343_0017634590.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다음 기사는 ‘담배꽁초 ‘휙’ 버린 앞차 신고했더니… “내가 과태료?”’입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유튜브 채널 ‘한문철TV’에 올라온 사연입니다. 운전 중 도로에 담배꽁초를 버리는 운전자를 목격한 A씨. 그 순간을 휴대전화 카메라로 촬영해 안전신문고에 신고했지만 ‘불수용’ 통지를 받았습니다. 이유는 ‘제보 영상에 날짜와 시간이 보이지 않아 처리할 수 없음’이라는 거죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오히려 운전 중 휴대전화를 조작했다는 이유로 과태료 7만 원이 부과된 A씨. 선량한 신고자에게 이래도 되는 걸까요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;한문철 변호사는 “예외적으로 필요가 있을 때는 휴대전화 사용이 가능하다”며 “도로에서 담배꽁초를 버리는 행위는 경범죄처벌법 위반”이라고 지적했습니다. 이어 “누가 찍었는지도 명확하지 않은데 어떻게 A씨에게 과태료를 부과할 수 있는 거냐”며 “담배꽁초를 버리다 불날 수도 있는 상황을 방지하고자 공익 차원에서 제보한 건데 좀 너무하지 않냐”고 반문했죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누리꾼 반응은 어땠을까요. “경찰 말대로라면 촬영한 영상의 정확한 날짜를 모르는데 촬영자는 처벌이 가능한 게 맞느냐”, “신고한 사람을 처벌하다니 부당하다”며 경찰의 처분에 문제를 제기하는 의견이 다수였습니다. &lt;span&gt;“앞으로 누가 신고하겠느냐”며 고개를 가로저었죠.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 “그 순간에 담배꽁초를 언제 던질 줄 알고 카메라를 잡고 있었냐”며 “스탠바이 아닌지 의심스럽다”는 누리꾼도 있었습니다. “운전 중 휴대전화 조작을 왜 했냐”며 “과태료를 내는 건 당연하다”, “남의 잘못은 보이고 자신은 못 살피느냐?”고 의문을 제기한 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여러분은 어떻게 생각하시나요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;[TOP1]&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2020120114491351060_1606801753_0017634590.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;마지막으로 소개할 기사는 ‘“먼저 맡았다, 까불지마”…주차자리 막아선 벤츠 일가족’입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유튜브 채널 ‘한문철TV’에 올라온 영상입니다. 만차 직전의 주차장에서 가까스로 한 자리를 찾은 A씨. 그곳에 주차하려는 찰나 한 남성이 이를 막아섭니다. 곧 가족의 차량이 들어온다는 이유에서였죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“그런 게 어딨습니까. 여기는 주차장인데 사람이 서서 자리를 맡아두는 게 말이 됩니까”라며 반문한 A씨. 하지만 이내 등장한 벤츠에서 딸과 사위가 A씨를 몰아세웁니다. “여태 기다렸는데 어린 것이 까불고 있어. 저리 가. 한번 지나가 보시던가!”라며 바닥에 주저앉기까지 하는 이들.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 영상은 갑론을박이 있습니다. “언젠가부터 상식이 통하지 않는 나라가 되었다”며 “주차 자리를 사람이 맡는 것은 안 된다”고 A씨를 옹호한 누리꾼이 있는가 하면 “애초에 사람이 서 있는데 주차하려고 하는 건 싸우자는 거 아니냐”며 “피하는 게 맞지. 다른 자리 찾아갔어야 한다”고 A씨를 나무라는 누리꾼도 있었죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘자리 맡기’에 대한 여러분의 의견은 어떠십니까?&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022022017593014002_1645347570_0017634590.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;날이 점점 추워지고 있습니다. 감기 조심하세요.&lt;br&gt;오늘의 핫인픽, 어떠셨나요? 핫인픽은 다음 주에 계속됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문혜정 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘X팔리니 퇴진하라’…尹 비판 현수막 내건 민주당원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639043&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639043&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-04T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110421564886010_1667566608_0017639043.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이태원 참사 희생자를 추모하며 정권 퇴진을 촉구하는 내용의 대형 현수막이 김포의 한 건물 외벽에 내결렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4일 경기도 김포시 등에 따르면 지난 2일 김포시 사우동의 한 건물 외벽에는 ‘이태원 참사의 희생자를 애도합니다’ 등의 문구를 담은 검은 현수막이 내걸렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 현수막은 ‘ㅅ’자 리본 형태로 날개 2개를 이어 붙여 제작됐다. 왼편에는 ‘2 XX야! 젊은 청춘 150여명 날려 쪽팔리니 퇴진하라!’는 비속어가 담긴 문구도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현수막의 한쪽 날개당 크기는 가로 1.2ｍ, 세로 14ｍ이고 꼭짓점에는 노란색 리본 그림이 걸렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 현수막은 건물 공동 소유주인 60대 A씨가 내걸었다. A씨는 더불어민주당 소속 권리당원인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 연합뉴스와의 통화에서 “서울 이태원 참사는 정부가 해야 할 일을 안 해서 발생했다. 세월호 참사로 아이들을 보냈는데 또 보낸 것 아니냐”며 “정부에 화가 나고 할 수 있는 게 이런 것 밖에 없어 현수막을 내걸었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김포시는 A씨에게 현수막 자진 철거를 통보했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민원인들은 건물에 학원이 입주해 있고 주변에 학교가 있어 자칫 학생들에게 안 좋은 영향을 끼칠 수 있다며 시에 민원을 제기한 것으로 전해져TEk.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 관계자는 “옥외광고물법 위반 소지도 있어 A씨에게 자진 철거해달라고 통보하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나성원 기자 naa@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국가애도기간에 만취…119대원 폭행한 군 부사관 체포</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639066&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639066&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-04T15:03:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022052616144320030_1653549283_0017639066.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이태원 참사 국가 애도 기간에 만취 상태로 119 구급대원들을 폭행한 군인이 검거됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4일 경기 고양소방서 등에 따르면 지난 1일 오후 7시쯤 고양시 덕양구의 한 아파트에서 “숨을 쉬기 힘들다”는 내용의 119 신고가 접수됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;출동한 119 구급 대원들은 아파트 자택 현관문 앞에 쓰러져 있는 30대 남성 A씨를 발견했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구급 대원들이 응급 처치와 이송을 하려 했는데 A씨는 119 대원들을 갑자기 마구 때리기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 폭행을 피하려던 한 구급대원은 계단에서 넘어져 다리를 심하게 다쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 결국 현장에 충돌한 경찰에 체포됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 육군 모 부대 소속 부사관으로 사건 당일 개인 신병과 관련된 일로 상심해 만취 상태였던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 신병은 군사 경찰로 넘겨진 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나성원 기자 naa@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>습기 찬 물품보관함에 갇혀 떨던 푸들 근황 [팔로우업]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017638238&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017638238&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-04T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110410411185737_1667526071_0017638238.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 9월, 동대구역 물품보관함에서 강아지가 발견돼 충격을 준 사건. 당시 사진을 보면, 습기가 가득 차 물이 뚝뚝 떨어지는 보관함에 강아지 한 마리가 갇혀 있습니다. 다행히 물품보관함을 이용하던 시민이 강아지를 발견했고, 지자체 동물보호소로 옮겨졌습니다. 그런데 구조된 지 약 3일 후 견주가 나타났고, 경찰은 수사에 들어갔습니다. 이 사건을 팔로우업했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110410272585719_1667525245_0017638238.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;동대구역 물품보관함에서 강아지가 발견된 건 9월 25일 오후 8시 무렵. 한 시민의 신고로 철도경찰이 출동해 강아지를 구조합니다. 구조된 강아지는 생후 6개월 된 푸들. 당시 푸들이 갇혀 있던 물품보관함에서 물과 사료가 발견됐지만, 동물유기가 의심되는 상황.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 CCTV를 통해 강아지가 발견되기 하루 전인 24일 오후 10시쯤, 견주가 물품보관함에 푸들을 두고 떠난 사실을 확인했습니다. 약 22시간이 지나 발견된 겁니다. 구조 당시 강아지는 탈수 증세를 보였지만, 상태가 양호해 지자체 동물보호소로 옮겨졌고, 동물단체는 견주를 동물 유기 범죄로 고발했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110410280185721_1667525282_0017638238.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그리고 구조 약 3일 후인 9월 28일 오전, 견주가 역사에 전화를 걸어왔습니다. 24일 저녁 자신의 푸들을 보관함에 넣어 놓았고 개가 없어졌다는 겁니다. 이후 견주는 동물단체에도 전화해 자신의 상황을 설명하며 개를 돌려달라고 강하게 항의했습니다. 동물보호법상 견주가 소유권을 주장할 경우 개를 돌려줘야 하지만, 동물단체는 동물 유기 범죄에서 동물 학대 범죄로 변경해 고발하고, 지자체와의 협의를 통해 푸들은 동물단체가 보호하는 것으로 결정됐습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 면역력이 약해진 상태에서 다른 보호 동물로부터 푸들이 감염될 우려가 있다는 동물단체의 의견에 따라, 구조견은 지역 동물병원으로 옮겨져 정밀진단을 받았고, 당시 &amp;#8203;&amp;#8203;발견된 질병은 없었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110410320285730_1667525522_0017638238.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그런데 최근, 구조견은 병원에서 홍역을 진단받았습니다. 10월 3일, 대구 동물병원에서 서울 소재의 동물단체 협력 병원으로 인계돼 접종을 마치고 이후 임시보호 가정에서 지내던 중, 구조견이 기침 증상을 보였고 병원을 찾은 결과 잠복기에 발견되지 않았던 홍역을 진단받은 겁니다. 구조견의 현재 상태를 확인하기 위해 통화한 동물단체는 구조견이 물품보관함에 방치되기 이전에 견주가 아프다는 이유로 8월 25일부터 9월 15일까지 약 20일간 경기도 양주의 동물보호소에 푸들을 맡긴 이력이 있고, 이후 구조 과정에서 추가로 동물보호소를 거치면서 전염성이 강한 홍역에 걸렸을 가능성이 있다고 전했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110410285585723_1667525335_0017638238.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다행히 현재 구조견은 병원에서 치료받으며 호전된 상태로, 병원 관계자의 집에서 머물고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110410330885731_1667525588_0017638238.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편, 견주의 동물 학대 혐의에 대한 수사는 아직 진행 중입니다. 경찰 관계자 말에 따르면, CCTV에 견주가 물품보관함에 강아지를 둔 다음 날인 9월 25일 새벽, 그리고 아침에 물품보관함을 찾아 강아지의 물과 사료를 채워놓는가 하면, 물품보관함 칸을 이동시킨 과정이 확인됐고, 견주의 신원상 고의성을 판단하는 데 시간이 걸려, 수의사 자문과 동물단체의 고발 내용을 토대로 상황을 종합적으로 고려해 수사를 진행 중이라고 밝혔습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;[팔로우업]은 이슈에서 멀어져 남들이 신경 쓰지 않는 사건의 최신 근황을 전해드립니다. 보도됐었는데 현재 어떤 상황인지 궁금한 이슈가 있다면 구독하고 댓글로 남겨주세요. 우린 과거 이슈가 됐던 사건이 지금 어떻게 되고 있는지 알아야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/obHZB6Je7AU&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;서하연 인턴 PD</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이태원 관할 용산서, 2년 전 ‘압사 대비책’ 세웠다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017638881&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017638881&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-04T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110418044085955_1667552681_0017638881.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 용산경찰서가 2년 전 핼러윈 행사를 앞두고 압사 등 다중 인파사고 위험성을 인지한 것으로 확인됐다. 당시에는 현장 질서를 유지하기 위한 대책까지 준비했으나 올해는 대규모 유동인구에 의한 안전사고 대비책을 마련하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회 행정안전위원회 소속 임호선 더불어민주당 의원이 4일 용산경찰서에서 제출받은 ‘2020년 핼러윈 데이 종합치안대책’ 문건을 보면 ‘대규모 인파 운집에 따른 안전사고 및 범죄예방 활동 대책’이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에는 압사 사고에 대한 우려 및 대응책이 언급돼있다. ‘인구 밀집으로 인한 압사 및 추락 등 안전사고 상황 대비’, ‘112 타격대 현장 출동해 폴리스라인(PL) 설치 및 현장 질서 유지’ 등의 내용이다. 위험 가능성을 인지하고 상황에 따른 대응을 명시한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 경찰은 핼러윈을 앞두고 안전사고 예방을 위해 이태원로 주변에 대한 사전점검을 실시하고 관계 기관에 통보한다는 계획도 세웠다. 여기에는 ①112 신고 폭증 대비 이태원파출소 등 가용 근무경력 최대 확보 ②신고사건 적의 대응 및 안전한 치안 확보 ③교통 무질서 구간 교통경찰 집중 배치·사고 예방 활동 등이 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교통 기동대 경력 10명을 확보해 통행의 원활한 흐름을 확보하고, 무질서 구간에 교통경찰을 집중적으로 배치한다는 구체적인 계획도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 올해 치안 대책엔 인파 운집에 따른 안전사고 대비책이 담기지 않았다. 경찰은 참사 이틀 전인 지난달 27일 “10만명 가까운 인원이 제한적인 공간에 모이다 보니 범죄가 빈발할 수 있다”고 전망하면서 경찰 200여명을 투입하겠다고 밝혔다. 마약투약 등 불법행위와 과다노출, 불법 모의총포(BB탄을 쏘는 총) 단속 등에 초점을 맞췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 용산경찰서는 112신고가 급증할 것에 대비해 형사들을 곳곳에 배치했다. 또 일부 교통경찰을 투입해 무분별한 도로 난입 상황을 관리했다. 하지만 적극적으로 골목에서의 인파 흐름을 통제하지는 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 이태원 참사 당시 이태원 현장에 실제 배치한 경찰 인력은 137명이었지만 안전사고 방지 차원이 아니라 범죄 예방과 질서 유지의 차원이었다. 2년 전 현장 질서 유지를 위한 대책을 마련해 놓고도 올해는 당일 경비인력 배치 등에서 오판을 했다는 비판이 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 광부 생환에 “가슴 뭉클…소방관 등 구조대에 감사”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639268&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639268&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-04T15:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022062309140046973_1655943240_0017639268.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 4일 경북 봉화군 광산 매몰사고 고립자 2명의 무사 생환 소식에 “참으로 기적 같은 일”이라며 구조에 힘쓴 이들에게 감사의 뜻을 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 밤 페이스북 글에서 “봉화의 아연 광산에 고립돼 있던 광부 두 분이 무사히 구조됐다. 생사의 갈림길에서 무사히 돌아오신 두 분께 감사하고 또 감사하다. 가슴이 뭉클하다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “며칠 동안 밤낮없이 최선을 다한 소방청 구조대, 광산 구조대 여러분, 너무나 수고하셨다”며 “현지에 파견돼 구조작업에 매진해준 시추대대 군 장병 여러분께도 깊이 감사드린다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 광산 매몰사고와 관련해 지난달 29일 페이스북글에서 “생계를 위해 일하는 생활의 현장이 삶과 죽음의 갈림길로 바뀌는 현실이 안타깝다”며 관계기관에 모든 가용 인력과 자원을 투입해 구조에 나서 달라고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 소방 및 광산 구조대원만의 노력으로 구조에 어려움을 겪고 있다는 소식을 듣고 국방부 시추장비의 현지 파견 등 다각적 노력을 정부 내각에 지시하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나성원 기자 naa@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>PGC 경기 연기 결정… 공지 없이 팬들 ‘뜬눈’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639290&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639290&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-04T16:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110500495586057_1667576995_0017639290.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;크래프톤 주최 ‘펍지 글로벌 챔피언십(PGC) 2022’ 경기가 서버 문제로 연기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아랍에미리트 두바이 소재 국제 전시장에서 4일 오후 10시(한국시간)부터 진행 예정이던 PGC 2022 그룹 스테이지 B조 2일차 경기가 서버 문제로 며칠 뒤로 미뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;크래프톤 e스포츠 팀은 5일 0시 25분경 매체 공지를 통해 “현지 직원들이 약 2시간에 걸쳐 서버 복구 작업을 진행했으나 정상적인 경기 운영이 어렵다고 판단돼 연기를 결정하게 됐다”고 설명했다. 다만 서버상의 구체적인 문제가 무엇인지는 밝히지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;연기된 그룹B 2일차 경기는 오는 6일 오후 10시에 개최될 예정이다. 또한 그룹B 3일차 경기는 오는 7일 오후 10시로 일정이 변경됐다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 시작 시각인 오후 10시부터 약 2시간 동안 아무런 공지가 없었던 탓에 팬들은 기약 없이 뜬눈으로 경기 시작을 기다려야 했다. 경기가 지연되는 동안 실시간 채널에서는 대체 화면이 송출됐다. 시청자들은 실시간 댓글 창을 통해 “언제 하냐” “공지라도 해라” “피자 시켰는데 다 먹었다” 등의 불만을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정진솔 인턴 기자 sol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“구조 연습인 줄…” 걸어 나온 남편과 눈물의 상봉</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639340&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639340&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-04T16:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110501414686061_1667580106_0017639340.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“처음에는 남편이 무사히 나온 것이 실제 상황이라고 생각 못했어요. 구조 연습을 하는 줄 알았어요.” (작업 반장 박모씨 아내)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110501475686064_1667580476_0017639340.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;봉화 광산 매몰사고 10일 만에 고립자들이 극적으로 구조되면서 가족들도 감격의 눈물을 흘렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작업 반장 박모(62)씨의 아내 이모(63)씨는 지난달 26일 사고 발생 후부터 광산 내 폐 수갱(제2 수직갱도) 컨테이너 대기실에서 낮과 밤을 지새우며 남편의 구조를 기다렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110501420686062_1667580126_0017639340.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이씨는 이날 오후 11시쯤 갑자기 119 구급차가 이동하는 것을 목격했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;컨테이너 대기실 밖으로 나온 이씨는 구조 당국 관계자들과 어깨를 맞대고 두 발로 걸어 나오는 남편과 감격의 상봉을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가족들이 실제 상황이 아닌 구조 연습인 줄 잠시 착각을 했을 정도로 극적인 구조의 순간이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110501495686068_1667580596_0017639340.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이씨는 “너무 감사해요. 구조대도 노력해주시고, 덕분에 노력해주셔서…”라며 말을 잊지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 “남편이 누워서 나올 줄 알았는데 구조대와 걸어서 나와서, 옆으로 걸어서 구급차를 탔다”며 “아직 한마디도 못 나눠봤다. 병원으로 따라가고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작업 반장 박씨의 아들 박근형(42) 씨는 “아버지가 너무도 건강하게, 두 발로 걸어서 갱도 밖으로 나왔다”며 “정말 믿어지지가 않는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110501432986063_1667580209_0017639340.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;보조 작업자 박모(56)씨의 조카는 “구급차를 운전 중인 소방대원 말씀으로는 남은 구출 진입로 20여m가 모두 펄로 돼 있어서 구조 시간을 당겼다고 한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “순간 너무 놀래서 믿어지지도 않았고 구조까지 더 걸릴 거라 생각했다”며 “오늘 밤에 기적적으로 구출될 줄은 몰랐다. 삼촌이 너무 보고 싶다. 대화도 나누고 싶다. 건강 상태가 괜찮아서 너무 다행이다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나성원 기자 naa@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 QT (2022.11.5)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271258&amp;code=23111514&amp;sid1=fai</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271258&amp;code=23111514&amp;sid1=fai</guid>
      <pubDate>2022-11-04T18:04:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2020031318340464956_1584092044_0924271258.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“중풍병자에게 네 죄 사함을 받았느니라 하는 말과 일어나 네 상을 가지고 걸어가라 하는 말 중에서 어느 것이 쉽겠느냐 그러나 인자가 땅에서 죄를 사하는 권세가 있는 줄을 너희로 알게 하려 하노라 하시고 중풍병자에게 말씀하시되”(막 2:9~10)&lt;br&gt;&lt;br&gt;“Which is easier: to say to the paralyzed man, ‘Your sins are forgiven,’ or to say, ‘Get up, take your mat and walk’? But I want you to know that the Son of Man has authority on earth to forgive sins.” So he said to the man,(Mark 2:9~10)&lt;br&gt;&lt;br&gt;예수님은 친구들에게 들려온 중풍병자의 병을 고치시기 전에 중풍병자의 죄를 사해주십니다. 예수님은 죄를 사하실 권세를 가지신 분입니다. 그리고 스스로를 ‘인자’라고 하십니다. ‘인자(人子)’는 인간의 몸으로 오셔서 우리와 같이 되시고 십자가에서 고난받으시고 죽으셨습니다. 다시 말해 완전한 인간이시고 완전한 신이십니다. 예수님은 온전한 인간으로서 우리의 연약함을 겪으셨습니다. 우리를 위해 대신 죽으셨습니다. 그러므로 십자가는 예수님의 인격의 결정판입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진정한 권위는 인격에 기인해야 합니다. 하나님이 다른 종교들의 신과 구별되는 것이 인격적이라는 것입니다. 인격적이신 하나님이 우리의 아버지이십니다. 그 하나님을 더 사랑합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이권희 목사(신일교회)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘하나님은 도대체 왜…’ 하는 의문이 드나요</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271166&amp;code=23111311&amp;sid1=kim</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271166&amp;code=23111311&amp;sid1=kim</guid>
      <pubDate>2022-11-04T18:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110401230385591_1667492583_0924271166.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우리는 살아가면서 신앙도 정직함도 찾아볼 수 없는 사람들이 형통한 것을 볼 때 의아해집니다. 더욱이 불법을 저지른 악인이 탄탄대로를 걷는 것을 볼 때, 하나님께서 왜 저들을 심판하지 않으시는지 의문이 듭니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘시편 37편’은 많은 사람을 혼란스럽게 하는 ‘악인의 형통’과 ‘의인의 고난’이란 주제의 시입니다. 다윗은 하나님의 뜻에 따라 선과 의를 행하는 삶은 세상의 가치관으로 볼 때 결실이 없어 보이지만, 결국 의인의 결말은 하나님의 인정과 구원을 통해 영원한 삶을 보장받는다고 노래합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;악인의 성공에 분노하거나 시기하는 마음이 들 때 시편 37편에 담긴 다윗의 ‘위대한 권면’에 귀 기울여 보십시오. 다윗은 악인에 대해 불평하지 말고 시기하지 말라고 당부합니다. 시편 37편은 전체를 아우르는 핵심 문장으로 시작합니다. “악을 행하는 자들 때문에 불평하지 말며 불의를 행하는 자들을 시기하지 말지어다.”(1절) 여기서 다윗이 말하는 불평은 ‘근심’이라고 추정할 수 있습니다. 즉 악인의 성공에 가슴앓이하고 속을 끓이지 말라는 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다윗은 이어서 악인의 번영은 잠깐이고 의인들이 받을 복은 영원하다고 권면합니다. “그들은 풀과 같이 속히 베임을 당할 것이며 푸른 채소 같이 쇠잔할 것임이로다.”(2절) 초원에 풀이 무성하게 자라지만 사악한 자들에 임할 파멸은 신속하고 갑작스러우며 돌이킬 수 없습니다. 사망이 사악한 자를 풀처럼 베어 죽일 것이며 진노가 그를 건초처럼 말려버릴 것을 표현했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다윗은 악인의 성공이 일시적이며 그들은 결국 파멸에 이르게 될 것을 시 전반에 걸쳐 드러냅니다. “풀과 같이 속히 베일 것”(2절) “끊어질 것”(22절) “나뭇잎이 무성하지만 지나갈 때 없어져 찾지 못하게 될 것”(35~36절), “의인을 괴롭히는 무기가 부러질 것”(15, 17절), “칼은 자기 양심을 찌르고 활이 부러질 것”(15절) 등입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 어떤 악인들은 역경에 처하기는커녕 죽는 날까지 형통합니다. 그 이유는 무엇일까요. 이 질문에 대해 다윗은 설사 그렇다 해도 악인의 자손은 끊어질 것이라고 말합니다. “악인들은 멸망하고 여호와의 원수들은 어린 양의 기름 같이 타서 연기가 되어 없어지리로다.”(20절) 악인들이 살찐 것은 사실이지만 그것은 ‘어린 양의 기름’(태워져 없어질 기름)에 불과해, 그들의 형통함이 이내 사라져버린다는 것입니다. 또 악인은 연기처럼 경건한 자들을 괴롭히지만, 그들 자신이 연기처럼 소멸한다는 의미입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의인에 대한 당부도 이어집니다. 여호와를 의뢰하며 선을 행하라고 당부합니다. “네 길을 여호와께 맡기라.”(5절) “네 공의를 정오의 빛같이 하시리로다.”(6절) 또 여호와를 바라고 그 도를 지켜야 하며 악한 수단들을 쓰지 말아야 한다고 권면합니다. 여호와 앞에서 잠잠하며 섭리를 통해 어려운 일들이 해결될 때를 거룩한 인내로 기다리는 것입니다. 다윗은 “자비를 베풀어야 한다”(25, 26절) “공의를 이루며, 그 마음에는 하나님의 법이 있어야 한다”(30, 31절) 등으로 표현했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다윗은 성도들이 여호와를 신뢰하고 그분께 우리의 길을 맡기라고 합니다. 그렇다고 아무런 일도 하지 않고 가만히 있으라는 것은 아닙니다. 생명을 주신 분을 전적으로 신뢰하라는 것입니다. 나에게 맡겨진 삶이 다른 사람들에 비교해 어렵고 힘든 길이라 할지라도, 그리고 남과 비교해 고난과 수고가 많을지라도 생명을 주신 분을 믿고 걸어가라는 것입니다. 믿음은 불평을 치유합니다. 믿음은 분명한 시각으로 사물을 보게 해 평안을 얻게 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022072201140575123_1658420045_0924271166.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;악한 이들이 성공하고 번영하는 것을 보아도, 정의가 당장에 실현되지 않는 것 같고 빛나지 않을지라도 여전히 하나님이 우리 앞에 계신다는 것을 잊지 말고 걸어가십시오. 하나님은 우리에게 가장 좋은 것을 적당한 시기에 이루어 주실 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 의인은 그리스도 안에서 특별한 보호와 안전을 보장받습니다. 시편 37편 본문 중에 의인을 묘사한 부분을 옮겨 쓰십시오.    &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;예) “네 의를 빛 같이 나타내시며 네 공의를 정오의 빛 같이 하시리로다”(6절), “여호와를 소망하는 자들은 땅을 차지하리로다”(9절), “온유한 자들은 땅을 차지하며 풍성한 화평으로 즐거워하리로다.”(11절)        &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 악인은 악한 꾀를 이루는 자라고 했습니다. 그가 아무리 성공의 길을 걷더라도 그 길은 자기의 길이며 악한 꾀에 불과합니다. 시편 37편 본문 중에 악인을 묘사한 부분을 옮겨 쓰십시오.    &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;예)“악인들은 멸망하고 여호와의 원수들은 어린 양의 기름 같이 타서 연기가 되어 없어지리로다”(20절), “악인의 자손은 끊어지리로다”(28절), “범죄자들은 함께 멸망하리니 악인의 미래는 끊어질 것이나.”(38절)        &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 내가 생각하는 악인은 어떤 사람이며 의인은 어떤 사람입니까.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이지현 선임기자 겸 논설위원 jeehl@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[가정예배 365-11월 5일] 믿음 위에 서라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271573&amp;code=23111511&amp;sid1=fai</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271573&amp;code=23111511&amp;sid1=fai</guid>
      <pubDate>2022-11-04T18:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2020090322100631132_1599138606_0924271573.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;찬송 : ‘주의 음성을 내가 들으니’  540장(통 219)&lt;br&gt;&lt;br&gt;신앙고백 : 사도신경&lt;br&gt;&lt;br&gt;본문 : 갈라디아서 3장 1∼14절&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;말씀 : 성령은 모든 믿는 자에게 주시는 하나님의 선물입니다. 오직 예수 그리스도를 믿는 믿음 안에서 갈라디아교회 성도들 역시 성령을 받았습니다. 성령을 받은 사람이라면 반드시 삶의 열매가 나타나야 합니다. 이렇게 믿는 자들을 향해 세상은 선한 일과 능력을 보여달라고 말합니다. 이런 요구 앞에 우리는 믿음 위에 굳건히 서기보다 보이는 행실이나 나타나는 열매를 향한 노력들로 그 욕구를 채우려고 합니다. 그러다 보면 어느덧 우리의 믿음은 세상의 요구에 미혹돼 계속해서 흔들립니다. 보이지 않는 하나님께 믿음이 흔들리려 할 때, 우리가 온전한 믿음 위에 서기 위해선 어떻게 해야 할까요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;먼저는 ‘듣고’ 믿어야 합니다. 우리는 예수 그리스도를 믿음으로 그리스도의 십자가 사건을 체험하고 그 은혜의 선물로 성령을 받았습니다. 그러나 세상은 늘 믿는 자들을 향하여 우는 사자처럼 미혹하고 꾀어냅니다. 믿음 위에 바로 서지 못하도록 세상의 방식과 노력으로 우리의 생각을 지배하고 영적으로 무너뜨리려 합니다. 하지만 우리가 처음 하나님을 만났던 순간, 예수 그리스도를 처음 영접하던 때를 떠올려보면 믿음이 시작된 것은 하나님의 말씀을 ‘들음’을 통해서였음을 우리는 기억해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 우리는 ‘하나님의 약속’을 붙들어야 합니다. 기대와 사모하는 심령으로 간절히 붙들어야 합니다. 아브라함에게는 노년에 이르기까지 자식이 없었습니다. 그러나 하나님께서는 환상 중에 “네 몸에서 상속자가 날 것이고, 하늘의 뭇별처럼 셀 수 없을 만큼 많은 자손을 주실 것”이라고 약속하셨습니다. 포기와 좌절을 생각하며 하나님을 향한 헛된 기대가 아브라함에게 있을 수 있었으나 그는 그 말씀대로 여호와를 믿었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 순간 하나님께서는 그 믿음을 그의 ‘의’로 여기셨습니다. 우리는 하나님의 약속을 받았지만 언제 어떻게 이루어질지 알 수 없습니다. 그러나 하나님께서는 반드시 그 믿음을 ‘의’로 정하시며 그 약속을 믿는 자로 하여금 ‘의로운 열매’를 맺게 하십니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마지막으로 믿음 위에 서기 위해서는 ‘기록된대로’ 행해야 합니다. 말씀에 기록된 하나님의 뜻은 “율법의 행위에 속하지 말라”고 말씀합니다. 신명기 27장 26절은 이렇게 기록합니다. “이 율법의 말씀을 실행하지 아니하는 자는 저주를 받을 것이라 할 것이요 모든 백성은 아멘 할지니라.” 성경은 우리에게 “율법책에 기록된대로 행하라”고 말씀합니다. 우리는 결코 선하신 하나님의 율법을 다 지켜 의로워질 수 없습니다. 왜냐하면 우리의 마음은 교만하고 정직하지 못한 죄인이기 때문입니다. 우리는 ‘믿음’으로만 의로워질 수 있습니다. 즉, 기록된대로 의로워질 수 있는 믿음은 오직 우리를 율법의 저주에게 속량하신 예수 그리스도의 십자가를 붙드는 것입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 결코 스스로 의로워질 수 없습니다. 그렇기에 믿음의 주요, 또 온전케하시는 이인 예수 그리스도를 바라봄(히 12:2)으로 굳건한 믿음 위에 서야 합니다. 그 온전한 믿음 위에서 오늘도 성령님의 동행하심의 기쁨을 경험할 수 있게 되기를 주님의 이름으로 축원드립니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기도 : 선하신 하나님, 오직 하나님의 말씀을 듣고 하나님의 약속을 붙들며 삶의 살아내는 온전한 믿음을 주옵소서. 예수님의 이름으로 기도드립니다. 아멘.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주기도문&lt;br&gt;&lt;br&gt;김창수 목사(경기도 부천 엔터교회)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 설교] 떡과 부스러기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271310&amp;code=23111515&amp;sid1=fai</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271310&amp;code=23111515&amp;sid1=fai</guid>
      <pubDate>2022-11-04T18:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110401280385596_1667492883_0924271310.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;예수께서 유대 지방에서 두로 시돈의 이방 땅으로 가셨습니다. 구속사적인 관점에서 볼 때 이방 땅으로 복음이 넘어가는 것은 제자들을 통해서입니다.(24절) 그러면 예수님은 왜 이방 땅으로 가셨을까요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유대 종교인들이 기대했던 이는 로마를 이기는 경제력 국방력 정치력을 가진 메시아였습니다. 그러나 예수님께서 그들에게 주고 싶었던 것은 하나님과 바른 관계였습니다. 하나님을 아버지로 부를 수 있는 특권, 하나님을 남편으로 모실 수 있는 특권, 이것이 얼마나 소중한 것인지를 가르쳤습니다. 욕심이 가득한 유대인들에게 예수님의 메시지는 들리지 않았습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 예수님께서 두로와 시돈 지방에서 이름도 알 수 없는 한 이방 여인을 만납니다. 가나안 여인이라고 하는 이 여인은 예수님에 대한 완벽한 신앙고백을 하고 있었습니다. ‘주 다윗의 자손이여!’ ‘다윗의 자손’이란 메시아를 가리키는 말인데, 여기에 ‘주’라는 말이 붙을 때, 이것은 단지 상전을 뜻하는 것이 아니라, 신적인 메시아를 가리키는 것입니다. 유대인들조차도 쉽게 할 수 없는 위대한 고백이 이방인의 입에서 흘러나오는 것을 보면서 예수님은 놀라셨습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과연 이 여인의 마음에는 어떤 신앙이 있는 것일까요. 예수님은 그녀에게 한 가지를 질문하십니다. “자녀의 떡을 취하여 개에게 던짐이 마땅치 아니하니라”(26절) 이 말은 단지 이 여인을 모욕하는 말이 아닙니다. 예수님께서 처음 사용하시는 말이 아니라, 당시 유대인들이 이방인을 향해 늘 사용하는 말이었기 때문입니다. 예수님께서는 이 말을 들어본 적이 있는지를 여인에게 묻고 계십니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그때 이 여인의 입에서 놀라운 대답이 나옵니다. 첫째, “주여 옳소이다”(27절) 여인은 옳다고 합니다. 이것은 이 여인의 겸손이기 이전에 그의 영적 인식을 보여줍니다. 하나님 없는 인생, 그것은 짐승과 같은 인생임을 고백하고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;둘째, “개들도 제 주인의 상에서 떨어지는 부스러기를 먹나이다.”(27절) 여인이 말하는 부스러기는 무엇일까요. 이 여인은 흉악하게 귀신들린 딸을 고치기 위해서 왔습니다.(22절) 이 여인은 이 병을 고치는 것을 부스러기라고 말하고 있는 것입니다. 그러면 여인이 말하는 부스러기의 반대 개념, 떡은 무엇일까요. 그것은 하나님의 자녀가 되는 특권입니다. 하나님과의 축복 된 관계에 들어가는 것, 그것은 이방인으로서는 꿈꿀 수 없는 너무나도 놀라운 축복이었습니다. 여인은 자기 딸의 고통을 고치는 것을 부스러기라고 말하면서 자기가 진정 귀하게 생각하는 것이 무엇인지를 내비치고야 말았습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예수님은 여기서 깊이 감동하였습니다. 정작 하나님 백성이라고 하는 유대인들은 무엇이 소중한 것인지 구분하지 못했습니다. 그러나 이방 땅에서 이름도 모를 한 여인이 고백하는 신앙고백은 참으로 놀랍고 대단한 것이었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예수님은 이 여인을 축복하십니다. 여인의 딸을 고치는 것으로 끝나지 않고 모든 것을 다 주십니다. 떡도 가지고 부스러기도 가지라는 것입니다. 예수님께서 말씀하시는 큰 믿음은 떡과 부스러기를 구분할 줄 아는 신앙입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예수님께서는 오늘 우리에게 질문하십니다. 당신의 떡이 무엇입니까. 당신의 부스러기는 무엇입니까. 우리는 하나님의 자녀가 된 특권이 전부라고 믿고 있습니까. 하나님을 믿었더니 부차적으로 따라오는 많은 축복의 선물들이 있다면, 그 모든 것은 부스러기에 불과하다는 것을 기억해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박지웅 목사(내수동교회)&lt;br&gt;&lt;br&gt;◇내수동교회는 대한예수교장로회(예장) 합동 소속으로 본질에 충실한 교회가 되기 위해 분투하고 있습니다. 박지웅 목사는 고려대와 총신대학원을 졸업하고 2004년부터 내수동교회 담임목사로 시무하고 있습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘제2 이태원’ 위험요소 철저히 점검해야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271770&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271770&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-11-04T19:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110421350485982_1667565304_0924271770.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대형 사고가 발생했을 때 지방자치단체, 경찰, 소방당국, 의료기관이 신속히 소통하도록 구축한 재난안전통신망이 이태원 참사에서 제대로 작동하지 않은 것으로 드러났다. 버튼만 누르면 각 기관과 바로 연결되는 이 통신체계는 8년 전 세월호 참사를 계기로 도입됐다. 1조5000억원을 투입해 재난 관련 기관을 하나의 통신망에 묶으면서 정부는 세계 최초라고 홍보했는데, 정작 참사 현장에선 무용지물이었다. 그로 인한 기관 간 소통 부재는 경찰청장이 대통령보다 늦게 사태를 인지하는 대응체계 난맥상을 초래했다. 경찰은 경찰끼리, 소방은 소방끼리만 이 통신망을 사용했다고 한다. 재난통신망을 구축한 취지를 제대로 인식하지 못했던 것이다. 이는 재난이 벌어졌을 때 뭘 해야 하는지 모르고 있었다는 뜻이기도 하다. 뼈아픈 참사에서 교훈을 얻어 막대한 예산을 써놓고도 실제 상황에 활용하지 못한 겉핥기 행정의 단면이 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 이태원 참사에서 얻은 시사점을 다시 재난 대책에 접목하려 하고 있다. 한덕수 국무총리는 4일 “지하철 혼잡시간인 출퇴근 시간대에 사고가 발생하지 않도록 철저히 대응하라”고 지시했다. 전날에는 “1만명 이상 모이는 전국 지역축제의 안전관리 합동점검에 착수한다”고 밝혔다. 서울시도 홍대 부근, 신촌, 강남 일대의 인파 밀집 지역에 대한 전수조사를 벌여 안전 매뉴얼을 정비하기로 했다. 모두 꼭 필요한 일이고, 그 결과물은 반드시 정책에 반영돼야 하는 일이다. 하지만 당위성보다 앞서서 떠오르는 의구심을 지우기 어렵다. 합동점검과 전수조사를 통해 아무리 훌륭한 매뉴얼과 예방책을 마련해도 이를 활용할 역량이 갖춰지지 않는다면 이태원에서 무용지물이었던 재난통신망처럼 되고 말 것이다. 우리는 8년 전 참사를 겪고도 재발을 막는 데 실패했다. 원인은 장비나 기구가 아니라 안전에 대한 의식이 부족했기 때문이다. 지금 하려는 예방 조치가 제대로 작동하려면 관련된 모든 부처 관계자들의 생각부터 바뀌어야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안전을 정부 업무의 최우선순위에 올려놓는 사고의 혁신이 필요하다. 이태원 참사는 안전을 지켜낼 자원이 부족해 벌어진 일이 아니었다. 그런 상황에서 안전이 위협받을 거라는 생각을 하지 못해 발생한 비극이다. 안이했던 안전 의식이 소홀한 예방 조치와 부실한 현장 대처로 이어졌다. 합동점검이나 전수조사도 중요하지만, 재발을 막으려면 안전을 대하는 정부의 자세부터 달라져야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘제2 이태원’ 위험요소 철저히 점검해야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271770&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271770&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-11-04T19:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110421350485982_1667565304_0924271770.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대형 사고가 발생했을 때 지방자치단체, 경찰, 소방당국, 의료기관이 신속히 소통하도록 구축한 재난안전통신망이 이태원 참사에서 제대로 작동하지 않은 것으로 드러났다. 버튼만 누르면 각 기관과 바로 연결되는 이 통신체계는 8년 전 세월호 참사를 계기로 도입됐다. 1조5000억원을 투입해 재난 관련 기관을 하나의 통신망에 묶으면서 정부는 세계 최초라고 홍보했는데, 정작 참사 현장에선 무용지물이었다. 그로 인한 기관 간 소통 부재는 경찰청장이 대통령보다 늦게 사태를 인지하는 대응체계 난맥상을 초래했다. 경찰은 경찰끼리, 소방은 소방끼리만 이 통신망을 사용했다고 한다. 재난통신망을 구축한 취지를 제대로 인식하지 못했던 것이다. 이는 재난이 벌어졌을 때 뭘 해야 하는지 모르고 있었다는 뜻이기도 하다. 뼈아픈 참사에서 교훈을 얻어 막대한 예산을 써놓고도 실제 상황에 활용하지 못한 겉핥기 행정의 단면이 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 이태원 참사에서 얻은 시사점을 다시 재난 대책에 접목하려 하고 있다. 한덕수 국무총리는 4일 “지하철 혼잡시간인 출퇴근 시간대에 사고가 발생하지 않도록 철저히 대응하라”고 지시했다. 전날에는 “1만명 이상 모이는 전국 지역축제의 안전관리 합동점검에 착수한다”고 밝혔다. 서울시도 홍대 부근, 신촌, 강남 일대의 인파 밀집 지역에 대한 전수조사를 벌여 안전 매뉴얼을 정비하기로 했다. 모두 꼭 필요한 일이고, 그 결과물은 반드시 정책에 반영돼야 하는 일이다. 하지만 당위성보다 앞서서 떠오르는 의구심을 지우기 어렵다. 합동점검과 전수조사를 통해 아무리 훌륭한 매뉴얼과 예방책을 마련해도 이를 활용할 역량이 갖춰지지 않는다면 이태원에서 무용지물이었던 재난통신망처럼 되고 말 것이다. 우리는 8년 전 참사를 겪고도 재발을 막는 데 실패했다. 원인은 장비나 기구가 아니라 안전에 대한 의식이 부족했기 때문이다. 지금 하려는 예방 조치가 제대로 작동하려면 관련된 모든 부처 관계자들의 생각부터 바뀌어야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안전을 정부 업무의 최우선순위에 올려놓는 사고의 혁신이 필요하다. 이태원 참사는 안전을 지켜낼 자원이 부족해 벌어진 일이 아니었다. 그런 상황에서 안전이 위협받을 거라는 생각을 하지 못해 발생한 비극이다. 안이했던 안전 의식이 소홀한 예방 조치와 부실한 현장 대처로 이어졌다. 합동점검이나 전수조사도 중요하지만, 재발을 막으려면 안전을 대하는 정부의 자세부터 달라져야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한·미 “핵 사용 시 北정권 종말” 경고… 北 군용기 180회 시위 軍, 즉시 출격</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271772&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271772&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-04T19:01:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110421430585994_1667565786_0924271772.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국과 미국은 북한의 핵 위협 대응을 위한 미 전략자산을 상시 배치에 준하는 수준으로 끌어올려 대북 억제력을 강화하기로 했다. 핵 공격 등에 대비한 확장억제 전개 훈련도 매년 개최하기로 했다. 특히 한·미는 “북한의 핵 사용시 김정은 정권은 종말할 것”이라고 강력하게 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이종섭 국방장관과 로이드 오스틴 미 국방장관은 3일(현지시간) 미 버지니아주 국방부청사에서 제54차 한·미 안보협의회의(SCM)를 개최하고 이같이 합의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양국은 공동성명에서 “필요에 따라 미 전략자산을 적시에 한반도에 전개할 것”이라며 “불안정을 유발하는 북한의 행위에 맞서는 조치들을 확대하고, 억제력을 강화하기 위한 새 조치들을 마련한다는 미국의 공약을 재확인했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 장관은 북한 핵 위협에 대해 강하게 경고했다. 이 장관은 기자회견에서 “저와 오스틴 장관은 북한의 전술핵 등 어떠한 핵 공격도 용납할 수 없으며, 만약 핵을 사용한다면 동맹의 압도적이고 결정적인 대응으로 김정은 정권이 종말을 맞게 될 것임을 확인했다”고 말했다. 공동성명에도 “미국이나 동맹국들에 대한 비전략핵(전술핵)을 포함한 북한의 어떠한 핵 공격도 용납할 수 없다”며 ‘핵 사용 시 북 정권 종말’이란 문구가 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미 연합훈련도 강화된다. 양국은 북한의 핵사용 시나리오를 상정한 확장억제 수단 연습(DSC TTX)을 매년 개최하기로 했다. 또 대북 맞춤형억제전략(TDS) 개정이 내년 제55차 SCM 이전에 완료될 수 있도록 한·미 억제전략위원회에 권고하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SCM 소식이 전해진 4일 북한은 대규모 시위성 비행 및 공대지 사격 도발에 나섰다. 합동참모본부는 이날 오전 11시부터 오후 3시까지 북한 군용기 비행 항적 180여 개를 식별해 대응조치를 했다고 밝혔다. 합참에 따르면 북측 군용기들은 전술조치선(TAL)을 넘어 남하하지는 않았고, 내륙과 동·서해상 등 다수 지역에서 비행활동을 했다. 일부 공대지 사격 활동도 포착됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 공군은 스텔스 전투기 F-35A를 비롯한 80여 대의 군용기를 출격시켜 대응 태세를 유지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 이상헌 기자, 워싱턴=전웅빈 특파원 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한·미 “핵 사용 시 北정권 종말” 경고… 北 군용기 180회 시위 軍, 즉시 출격</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271772&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271772&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-04T19:01:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110421430585994_1667565786_0924271772.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국과 미국은 북한의 핵 위협 대응을 위한 미 전략자산을 상시 배치에 준하는 수준으로 끌어올려 대북 억제력을 강화하기로 했다. 핵 공격 등에 대비한 확장억제 전개 훈련도 매년 개최하기로 했다. 특히 한·미는 “북한의 핵 사용시 김정은 정권은 종말할 것”이라고 강력하게 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이종섭 국방장관과 로이드 오스틴 미 국방장관은 3일(현지시간) 미 버지니아주 국방부청사에서 제54차 한·미 안보협의회의(SCM)를 개최하고 이같이 합의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양국은 공동성명에서 “필요에 따라 미 전략자산을 적시에 한반도에 전개할 것”이라며 “불안정을 유발하는 북한의 행위에 맞서는 조치들을 확대하고, 억제력을 강화하기 위한 새 조치들을 마련한다는 미국의 공약을 재확인했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 장관은 북한 핵 위협에 대해 강하게 경고했다. 이 장관은 기자회견에서 “저와 오스틴 장관은 북한의 전술핵 등 어떠한 핵 공격도 용납할 수 없으며, 만약 핵을 사용한다면 동맹의 압도적이고 결정적인 대응으로 김정은 정권이 종말을 맞게 될 것임을 확인했다”고 말했다. 공동성명에도 “미국이나 동맹국들에 대한 비전략핵(전술핵)을 포함한 북한의 어떠한 핵 공격도 용납할 수 없다”며 ‘핵 사용 시 북 정권 종말’이란 문구가 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미 연합훈련도 강화된다. 양국은 북한의 핵사용 시나리오를 상정한 확장억제 수단 연습(DSC TTX)을 매년 개최하기로 했다. 또 대북 맞춤형억제전략(TDS) 개정이 내년 제55차 SCM 이전에 완료될 수 있도록 한·미 억제전략위원회에 권고하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SCM 소식이 전해진 4일 북한은 대규모 시위성 비행 및 공대지 사격 도발에 나섰다. 합동참모본부는 이날 오전 11시부터 오후 3시까지 북한 군용기 비행 항적 180여 개를 식별해 대응조치를 했다고 밝혔다. 합참에 따르면 북측 군용기들은 전술조치선(TAL)을 넘어 남하하지는 않았고, 내륙과 동·서해상 등 다수 지역에서 비행활동을 했다. 일부 공대지 사격 활동도 포착됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 공군은 스텔스 전투기 F-35A를 비롯한 80여 대의 군용기를 출격시켜 대응 태세를 유지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 이상헌 기자, 워싱턴=전웅빈 특파원 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경찰청장 등산 갔다가   참사 모른채 잠들었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271779&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271779&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-04T19:01:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110421400385992_1667565603_0924271779.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤희근 경찰청장이 이태원 참사 당일 밤 11시 충북 제천에서 잠이 들어 보고문자와 전화를 놓친 것으로 파악됐다. 윤 청장이 잠들 무렵 이태원에서는 수십명의 시민들이 의식을 잃은 채 응급실로 실려가고 있었다. 경찰 보고 체계가 마비돼 대응이 늦어지면서 대규모 인명 피해로 이어졌다는 비판이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4일 경찰청에 따르면 윤 청장은 지난달 29일 지인들과 등산을 갔다가 제천의 한 캠핑장으로 향했다. 저녁을 먹은 뒤 오후 11시쯤 잠이 들었다고 한다. 이태원에서는 30여명의 사람들이 의식을 잃고 쓰러져 거리에서 심폐소생술(CPR)을 받거나 응급실로 이송되고 있을 때다. 참사 관련 첫 신고가 접수되고 45분이 지난 때였지만 윤 청장은 이때까지 아무런 보고도 받지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰청 상황담당관이 오후 11시32분 사고 관련 문자를 보냈지만 잠이 든 윤 청장은 이를 확인하지 못했다. 상황담당관은 20분 뒤 전화를 걸었지만 윤 청장은 이 역시 받지 못했다. 잠에서 깬 윤 청장과 첫 통화가 이뤄진 것은 이튿날 0시15분이었다. 윤 청장은 즉각 김광호 서울경찰청장에게 총력 대응을 지시하고 긴급 비상대책회의를 소집했다. 치안총책임자인 경찰청장 명의의 비상조치 발령은 30일 0시44분쯤 내려졌다. 첫 신고 접수 뒤 약 2시간30분이 흐른 뒤다. 윤 청장이 서울에 오는 데 시간이 걸리면서 경찰청 지휘부 회의는 오전 2시30분이 돼서야 열렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원 참사 대응 과정에서 드러난 경찰의 보고 체계는 그야말로 처참한 수준이었다. 지휘 계통과 상황실을 통한 보고 체계가 다 작동하지 않은 것이다. 처음 상황을 인지한 경찰청 상황담당관은 서울경찰청으로부터 보고를 받은 게 아니라, 소방청 연락을 통해 전달받은 것으로 파악됐다. 사고 발생 40여분이 지난 오후 10시56분이었다. 보고 자체가 지연된 것도 문제지만 긴급 상황 전파도 제대로 되지 않았던 것이다. 초기 피해조차 파악하지 못해 대응이 지연되는 동안 경찰이 통제하지 못한 이태원 일대는 구급차가 제대로 진입하지 못해 곳곳에서 구조마저 지연됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰의 부실 대응 정황이 속속 드러나면서 윤 청장을 비롯한 경찰 지휘부에 대한 신속한 수사가 필요하다는 지적이 나온다. 윤 청장은 지난 1일 대국민 사과를 발표하며 ‘강도 높은 감찰’을 강조했지만, 윤 청장에 대한 조사도 불가피해진 상황이어서 ‘셀프 감찰’과 ‘셀프 수사’의 한계가 명확해졌다. 하지만 이날 손제한 특수본 본부장은 “보고 체계 부분도 수사 대상에 포함되지만, 진짜 사고의 원인이 무엇이었는지가 더 중요하다”고 말했다. 사고 원인 규명에 무게를 더 두겠다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 참사 때 정부가 1조5000억여원을 들여 지난해 구축을 완료한 재난통신망도 제대로 작동되지 않은 것으로 확인됐다. 경찰·소방·지자체가 하나의 통신망으로 소통해 유기적으로 대응할 수 있는 시스템인데, 참사 당일 기관 간 소통이 이뤄지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경찰청장 등산 갔다가   참사 모른채 잠들었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271779&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271779&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-04T19:01:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110421400385992_1667565603_0924271779.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤희근 경찰청장이 이태원 참사 당일 밤 11시 충북 제천에서 잠이 들어 보고문자와 전화를 놓친 것으로 파악됐다. 윤 청장이 잠들 무렵 이태원에서는 수십명의 시민들이 의식을 잃은 채 응급실로 실려가고 있었다. 경찰 보고 체계가 마비돼 대응이 늦어지면서 대규모 인명 피해로 이어졌다는 비판이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4일 경찰청에 따르면 윤 청장은 지난달 29일 지인들과 등산을 갔다가 제천의 한 캠핑장으로 향했다. 저녁을 먹은 뒤 오후 11시쯤 잠이 들었다고 한다. 이태원에서는 30여명의 사람들이 의식을 잃고 쓰러져 거리에서 심폐소생술(CPR)을 받거나 응급실로 이송되고 있을 때다. 참사 관련 첫 신고가 접수되고 45분이 지난 때였지만 윤 청장은 이때까지 아무런 보고도 받지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰청 상황담당관이 오후 11시32분 사고 관련 문자를 보냈지만 잠이 든 윤 청장은 이를 확인하지 못했다. 상황담당관은 20분 뒤 전화를 걸었지만 윤 청장은 이 역시 받지 못했다. 잠에서 깬 윤 청장과 첫 통화가 이뤄진 것은 이튿날 0시15분이었다. 윤 청장은 즉각 김광호 서울경찰청장에게 총력 대응을 지시하고 긴급 비상대책회의를 소집했다. 치안총책임자인 경찰청장 명의의 비상조치 발령은 30일 0시44분쯤 내려졌다. 첫 신고 접수 뒤 약 2시간30분이 흐른 뒤다. 윤 청장이 서울에 오는 데 시간이 걸리면서 경찰청 지휘부 회의는 오전 2시30분이 돼서야 열렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원 참사 대응 과정에서 드러난 경찰의 보고 체계는 그야말로 처참한 수준이었다. 지휘 계통과 상황실을 통한 보고 체계가 다 작동하지 않은 것이다. 처음 상황을 인지한 경찰청 상황담당관은 서울경찰청으로부터 보고를 받은 게 아니라, 소방청 연락을 통해 전달받은 것으로 파악됐다. 사고 발생 40여분이 지난 오후 10시56분이었다. 보고 자체가 지연된 것도 문제지만 긴급 상황 전파도 제대로 되지 않았던 것이다. 초기 피해조차 파악하지 못해 대응이 지연되는 동안 경찰이 통제하지 못한 이태원 일대는 구급차가 제대로 진입하지 못해 곳곳에서 구조마저 지연됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰의 부실 대응 정황이 속속 드러나면서 윤 청장을 비롯한 경찰 지휘부에 대한 신속한 수사가 필요하다는 지적이 나온다. 윤 청장은 지난 1일 대국민 사과를 발표하며 ‘강도 높은 감찰’을 강조했지만, 윤 청장에 대한 조사도 불가피해진 상황이어서 ‘셀프 감찰’과 ‘셀프 수사’의 한계가 명확해졌다. 하지만 이날 손제한 특수본 본부장은 “보고 체계 부분도 수사 대상에 포함되지만, 진짜 사고의 원인이 무엇이었는지가 더 중요하다”고 말했다. 사고 원인 규명에 무게를 더 두겠다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 참사 때 정부가 1조5000억여원을 들여 지난해 구축을 완료한 재난통신망도 제대로 작동되지 않은 것으로 확인됐다. 경찰·소방·지자체가 하나의 통신망으로 소통해 유기적으로 대응할 수 있는 시스템인데, 참사 당일 기관 간 소통이 이뤄지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이태원 참사’ 출구 찾을까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271780&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271780&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-04T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110421450485996_1667565904_0924271780.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;156명이 숨진 이태원 참사는 단일 사고 인명 피해로는 2014년 세월호 참사(304명 사망) 이후 최대 규모다. 정치권 안팎에서는 이태원 참사 이후 불어닥칠 정치적 파장을 예의주시하고 있다. 대형 인명 사고는 정부·여당에 당장 악재로 작용할 수밖에 없지만, 정권이 얼마나 기민하게 대응하느냐에 따라 정치적 성적표가 달라질 수 있다는 게 전문가들의 평가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;‘사고 공화국’ 오명 얻기도&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;최진 대통령리더십연구원장은 4일 국민일보와의 통화에서 “과거 대형 재난 사고는 대통령에게 정치적인 타격을 줬다”며 “실제 지지율이 뚝 떨어질뿐더러 정권의 큰 흐름을 바꾸기도 했다”고 설명했다. 최 원장은 대표적인 사례로 대형 사고가 줄을 이었던 김영삼정부 시기를 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영삼 전 대통령은 1993년 2월 취임 직후부터 대형 참사와 맞닥뜨렸다. 1993년 3월 28일 부산 구포역 무궁화호 열차 전복 사고(78명 사망·198명 부상)를 시작으로 그해 10월 10일 서해훼리호 침몰(292명 사망·70명 부상), 1994년 10월 21일 성수대교 붕괴(32명 사망·17명 부상), 1995년 4월 28일 대구 상인동 가스 폭발(101명 사망·202명 부상), 그해 6월 29일 삼풍백화점 붕괴(502명 사망·937명 부상) 등 대형 인명 사고가 잇따라 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110421450585998_1667565905_0924271780.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘사고 공화국’이라는 오명이 붙었고, 김 전 대통령의 지지율은 계속 하락했다. 큰 사고가 특정 시기에 집중적으로 발생한 것은 우연적인 측면도 있다. 하지만 당시 정부가 잇단 악재에 제대로 대응하지 못해 정치적 타격을 입었다는 것이 전문가들의 지적이다. 김 전 대통령은 성수대교 붕괴 사고 수습 과정에서 “(성수대교 붕괴는 마치) 부실기업을 인수받은 것과 같다”면서 사고가 현 정부의 책임이 아니라는 취지의 발언을 해 비판을 받았다. 결국 여당인 민주자유당은 김영삼정부 중간 평가 성격이 짙었던 1995년 6월 제1회 지방선거에서 참패했다. 광역단체장 선거에서 야당인 민주당과 자민련이 각각 4곳씩 가져갔고, 민자당은 5곳에서만 이겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조진만 덕성여대 정외과 교수는 “대형 참사는 대통령 지지율에 큰 영향을 미치므로 수습과 대응에 주의하라는 얘기는 그간 정치학자들이 많이 해 왔다”며 “김영삼정부 때처럼 부적절한 대응이 이뤄지면 지지율에 더 악영향을 미친다”고 말했다. 그러면서 “현재 이태원 참사 국면도 대통령과 정부·여당 입장에서 보면 좋은 상황은 아니다”고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;빠른 수습과 올바른 대응이 중요&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;전문가들은 대형 참사 발생 이후 성난 민심을 어떻게 다독이느냐에 따라 정국의 흐름이 출렁일 수 있다고 지적한다. 이는 박근혜정부의 세월호 참사 대응 과정에서 극명하게 드러났다. 세월호 참사는 박근혜 전 대통령 집권 2년차인 2014년 4월 16일 발생했다. 사고 직후 당국의 구조 실패와 수습 과정의 난맥상에 대한 비판 여론이 고조되면서 대통령 지지율은 급락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 대통령은 민심 이반이 심화하자 참사 한 달 후인 5월 19일 뒤늦게 대국민 담화를 발표했다. 지방선거를 한 달도 채 남겨두지 않은 시점이었다. 당시 박 전 대통령은 사고 희생자들을 언급하며 눈물을 흘렸다. 야당인 새정치민주연합은 ‘세월호 심판론’을 전면에 내세웠지만 ‘박근혜 눈물 효과’로 보수 진영이 결집했다. 6월 4일 지방선거에서 여당인 새누리당은 광역단체장 8곳, 새정치민주연합은 9곳에서 승리했다. 새누리당은 수도권에서 경기·인천 두 곳을 가져가면서 선방했다는 평가를 받았다. 이어진 7월 30일 재보궐 선거에선 새누리당이 국회의원 선거구 15곳 중 11곳을 가져가는 압승을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110421450485997_1667565904_0924271780.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그러나 이 상황은 오래가지 않았다. 세월호 참사 후속 조치에 대한 논란이 계속됐고, 진상 규명을 요구하는 유가족과 정부·여당은 갈등을 빚었다. 제대로 된 대응과 진상 규명, 후속 조치가 이뤄지지 않으면서 정부는 ‘세월호 7시간 의혹’ 등 사건에 대한 의구심을 키웠다. 이는 2016년 총선과 탄핵 정국까지 두고두고 박 전 대통령에게 악재로 작용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt; 중대한 모멘텀 맞은 윤 대통령&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 이태원 참사 하루 만인 지난달 30일 용산구를 특별재난구역으로 선포하고 5일까지를 국가애도기간으로 정했다. 아울러 대국민 담화를 통해 희생자와 유가족을 위로하는 한편, 사고 수습과 후속 조치를 국정 최우선 순위에 두겠다고 약속했다. 이를 두고 조 교수는 “적어도 대통령이 발 빠르게 사고 당일과 다음 날 새벽에 대처했다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이상민 행정안전부 장관의 “경찰 인력 배치로 해결될 수 있는 문제는 아니었다”는 발언은 상당한 역풍을 불렀다. 이준한 인천대 정외과 교수는 “이 장관 발언이 윤 대통령이 신속하게 대응하려던 모습을 완전히 빛바래게 하지 않았나 생각한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 참사 발생 4시간 전부터 경찰 도움을 요청하는 112 신고가 빗발쳤지만 경찰이 제대로 대처하지 않았다는 사실이 지난 1일 녹취록을 통해 드러나면서 ‘정부가 충분히 사태를 막을 수 있었는데 못 막았다’는 책임론이 부각됐다. 같은 날 한덕수 국무총리가 외신 기자회견에서 농담성 발언을 한 것까지 더해져 정치권의 ‘정쟁 자제’ 기조는 사라졌다. 더불어민주당은 즉각 강공 모드로 전환해 이 장관과 윤희근 경찰청장 등 책임자들의 파면을 요구했다. 국가애도기간이 끝나기도 전에 추모 정국이 요동치고 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 원장은 “윤 대통령은 지금 중대한 모멘텀을 맞이하고 있다”며 “몸으로 뛰면서 국민에게 감동을 주고 사고를 잘 수습해 나가는 진정성 있는 모습을 보여줘야 한다”고 강조했다. 김성수 한양대 정외과 교수는 “발 빠르게 사고 수습과 진상 규명을 하고 국민의 아픔을 보듬어줄 리더십이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 이상헌 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이태원 참사’ 출구 찾을까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271780&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271780&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-04T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110421450485996_1667565904_0924271780.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;156명이 숨진 이태원 참사는 단일 사고 인명 피해로는 2014년 세월호 참사(304명 사망) 이후 최대 규모다. 정치권 안팎에서는 이태원 참사 이후 불어닥칠 정치적 파장을 예의주시하고 있다. 대형 인명 사고는 정부·여당에 당장 악재로 작용할 수밖에 없지만, 정권이 얼마나 기민하게 대응하느냐에 따라 정치적 성적표가 달라질 수 있다는 게 전문가들의 평가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;‘사고 공화국’ 오명 얻기도&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;최진 대통령리더십연구원장은 4일 국민일보와의 통화에서 “과거 대형 재난 사고는 대통령에게 정치적인 타격을 줬다”며 “실제 지지율이 뚝 떨어질뿐더러 정권의 큰 흐름을 바꾸기도 했다”고 설명했다. 최 원장은 대표적인 사례로 대형 사고가 줄을 이었던 김영삼정부 시기를 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영삼 전 대통령은 1993년 2월 취임 직후부터 대형 참사와 맞닥뜨렸다. 1993년 3월 28일 부산 구포역 무궁화호 열차 전복 사고(78명 사망·198명 부상)를 시작으로 그해 10월 10일 서해훼리호 침몰(292명 사망·70명 부상), 1994년 10월 21일 성수대교 붕괴(32명 사망·17명 부상), 1995년 4월 28일 대구 상인동 가스 폭발(101명 사망·202명 부상), 그해 6월 29일 삼풍백화점 붕괴(502명 사망·937명 부상) 등 대형 인명 사고가 잇따라 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110421450585998_1667565905_0924271780.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘사고 공화국’이라는 오명이 붙었고, 김 전 대통령의 지지율은 계속 하락했다. 큰 사고가 특정 시기에 집중적으로 발생한 것은 우연적인 측면도 있다. 하지만 당시 정부가 잇단 악재에 제대로 대응하지 못해 정치적 타격을 입었다는 것이 전문가들의 지적이다. 김 전 대통령은 성수대교 붕괴 사고 수습 과정에서 “(성수대교 붕괴는 마치) 부실기업을 인수받은 것과 같다”면서 사고가 현 정부의 책임이 아니라는 취지의 발언을 해 비판을 받았다. 결국 여당인 민주자유당은 김영삼정부 중간 평가 성격이 짙었던 1995년 6월 제1회 지방선거에서 참패했다. 광역단체장 선거에서 야당인 민주당과 자민련이 각각 4곳씩 가져갔고, 민자당은 5곳에서만 이겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조진만 덕성여대 정외과 교수는 “대형 참사는 대통령 지지율에 큰 영향을 미치므로 수습과 대응에 주의하라는 얘기는 그간 정치학자들이 많이 해 왔다”며 “김영삼정부 때처럼 부적절한 대응이 이뤄지면 지지율에 더 악영향을 미친다”고 말했다. 그러면서 “현재 이태원 참사 국면도 대통령과 정부·여당 입장에서 보면 좋은 상황은 아니다”고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;빠른 수습과 올바른 대응이 중요&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;전문가들은 대형 참사 발생 이후 성난 민심을 어떻게 다독이느냐에 따라 정국의 흐름이 출렁일 수 있다고 지적한다. 이는 박근혜정부의 세월호 참사 대응 과정에서 극명하게 드러났다. 세월호 참사는 박근혜 전 대통령 집권 2년차인 2014년 4월 16일 발생했다. 사고 직후 당국의 구조 실패와 수습 과정의 난맥상에 대한 비판 여론이 고조되면서 대통령 지지율은 급락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 전 대통령은 민심 이반이 심화하자 참사 한 달 후인 5월 19일 뒤늦게 대국민 담화를 발표했다. 지방선거를 한 달도 채 남겨두지 않은 시점이었다. 당시 박 전 대통령은 사고 희생자들을 언급하며 눈물을 흘렸다. 야당인 새정치민주연합은 ‘세월호 심판론’을 전면에 내세웠지만 ‘박근혜 눈물 효과’로 보수 진영이 결집했다. 6월 4일 지방선거에서 여당인 새누리당은 광역단체장 8곳, 새정치민주연합은 9곳에서 승리했다. 새누리당은 수도권에서 경기·인천 두 곳을 가져가면서 선방했다는 평가를 받았다. 이어진 7월 30일 재보궐 선거에선 새누리당이 국회의원 선거구 15곳 중 11곳을 가져가는 압승을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110421450485997_1667565904_0924271780.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그러나 이 상황은 오래가지 않았다. 세월호 참사 후속 조치에 대한 논란이 계속됐고, 진상 규명을 요구하는 유가족과 정부·여당은 갈등을 빚었다. 제대로 된 대응과 진상 규명, 후속 조치가 이뤄지지 않으면서 정부는 ‘세월호 7시간 의혹’ 등 사건에 대한 의구심을 키웠다. 이는 2016년 총선과 탄핵 정국까지 두고두고 박 전 대통령에게 악재로 작용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt; 중대한 모멘텀 맞은 윤 대통령&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 이태원 참사 하루 만인 지난달 30일 용산구를 특별재난구역으로 선포하고 5일까지를 국가애도기간으로 정했다. 아울러 대국민 담화를 통해 희생자와 유가족을 위로하는 한편, 사고 수습과 후속 조치를 국정 최우선 순위에 두겠다고 약속했다. 이를 두고 조 교수는 “적어도 대통령이 발 빠르게 사고 당일과 다음 날 새벽에 대처했다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이상민 행정안전부 장관의 “경찰 인력 배치로 해결될 수 있는 문제는 아니었다”는 발언은 상당한 역풍을 불렀다. 이준한 인천대 정외과 교수는 “이 장관 발언이 윤 대통령이 신속하게 대응하려던 모습을 완전히 빛바래게 하지 않았나 생각한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 참사 발생 4시간 전부터 경찰 도움을 요청하는 112 신고가 빗발쳤지만 경찰이 제대로 대처하지 않았다는 사실이 지난 1일 녹취록을 통해 드러나면서 ‘정부가 충분히 사태를 막을 수 있었는데 못 막았다’는 책임론이 부각됐다. 같은 날 한덕수 국무총리가 외신 기자회견에서 농담성 발언을 한 것까지 더해져 정치권의 ‘정쟁 자제’ 기조는 사라졌다. 더불어민주당은 즉각 강공 모드로 전환해 이 장관과 윤희근 경찰청장 등 책임자들의 파면을 요구했다. 국가애도기간이 끝나기도 전에 추모 정국이 요동치고 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 원장은 “윤 대통령은 지금 중대한 모멘텀을 맞이하고 있다”며 “몸으로 뛰면서 국민에게 감동을 주고 사고를 잘 수습해 나가는 진정성 있는 모습을 보여줘야 한다”고 강조했다. 김성수 한양대 정외과 교수는 “발 빠르게 사고 수습과 진상 규명을 하고 국민의 아픔을 보듬어줄 리더십이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 이상헌 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[역사로 내리는 커피] ‘악카페’의 교훈</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924270889&amp;code=11171457&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924270889&amp;code=11171457&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-04T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110401350485609_1667493304_0924270889.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경제 대공황으로 세계 모든 나라가 신음하고 있던 1920년대 말과 1930년대 초반 조선에는 진풍경이 벌어지고 있었다. ‘악(惡)카페’의 유행이었다. 경성역에 있던 부인 대합실을 없애고 웨이트리스가 있는 끽다점을 차렸을 정도였다. 철도국은 돈 버는 것이 목적이 아니라 시민들에게 편안한 이동을 보장하는 것이 목적이어야 한다는 사실을 망각한 처사였다. 모든 것을 돈으로 연결하려는 황금만능주의가 팽배하던 자본주의 초기 조선의 실상을 보여주는 사례였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당초 철도국 발표에서는 여급을 두거나 음악을 써서 질서를 문란하게 하는 일은 안 하겠다는 계획이었지만 이듬해인 6월 개업 때는 “시대의 요구에 부응하여” “웨이트리스도 미인으로 4인을 두어 피곤한 여객에게 위안을 주는 곳”으로 바뀌었다. 당국인 철도국이 오로지 경제적 이유로 부인용 휴게소를 끽다점으로 바꾸고, 여급을 고용하고, 질서를 문란하게 하는 일에 앞장서는 판국이었다. 시대 요구에 부응하는 것이 아니라 시대를 빙자해 공기업의 목적을 망각한 일이었다. 유명했던 서울역 2층 양식당 그릴의 출범이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;끽다점이나 카페에서 차나 커피만을 마시면 문제될 것이 없었다. 문제는 술이었다. 드라마나 영화에서 보듯이 일본 경찰이나 관료들이 술판을 벌이고 웨이트리스를 희롱하는 사회에서 대중의 문란함을 탓하기는 어려웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 유행하던 단어가 ‘악카페’였다. 술과 함께 이른바 ‘에로서비스’를 위주로 하는 퇴폐적 카페였다. 1931년 10월 17일 매일신보를 보면 경성 영락정(현 저동)에 있는 카페 ‘미쯔와’는 “흐리컴컴한 광선을 사용했다”는 이유로 경찰에 호출돼 과료처분을 받았다. 과료처분이 다였다. 조선일보 1931년 9월 25일자 기사 표현대로 “환락의 짜스(필자: 째즈)는 밤의 경성을 음탕하게 어즈러히” 만들고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화가이며 언론인이었던 한 여성은 1932년 신년을 맞아 중앙일보에 기고한 글에서 카페는 조선을 에로와 알코올로 죽이려 하는 독살범이라고 질타했다. “마작당은 조선을 시간으로 죽이랴 하는 독살범이요, 카페는 조선을 에로와 알코올로서 죽이랴 하는… .” 이 여성의 예상대로 조선은 죽어갔고, 청년들은 전쟁터로 끌려갔다. 이태원 어두운 골목에서 벌어진 무고한 청년들의 참사 앞에서 90년 전 경제 대공황 속 조선과 지금의 경제 위기 속 대한민국이 크게 다르지 않다는 것을 떠올린다. 경제는 어렵고, 청년들은 불안하다. 위로가 필요한 사회다. 도덕적 긴장감이 필요한 사회다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시의 악카페나 지금의 고급 술집을 이용하는 고객은 하루하루의 삶이 어려운 서민이 아니라 군림하는 엘리트들이다. 일반 대중의 알코올 탐닉은 자신과 주변의 가족 정도를 망가뜨리지만 엘리트 계층의 알코올 탐닉은 사회 전체를 무너뜨릴 수 있다. 알코올이 만드는 도덕적 무감각증은 하향 전염성이 크기 때문이다. 노블레스 오블리주, 얘기하기조차 부끄러운 사회다. 무고한 희생자들의 명복을 빈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이길상(한국학중앙연구원 교수·교육학과) leegs@aks.ac.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[역사로 내리는 커피] ‘악카페’의 교훈</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924270889&amp;code=11171457&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924270889&amp;code=11171457&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-04T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110401350485609_1667493304_0924270889.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경제 대공황으로 세계 모든 나라가 신음하고 있던 1920년대 말과 1930년대 초반 조선에는 진풍경이 벌어지고 있었다. ‘악(惡)카페’의 유행이었다. 경성역에 있던 부인 대합실을 없애고 웨이트리스가 있는 끽다점을 차렸을 정도였다. 철도국은 돈 버는 것이 목적이 아니라 시민들에게 편안한 이동을 보장하는 것이 목적이어야 한다는 사실을 망각한 처사였다. 모든 것을 돈으로 연결하려는 황금만능주의가 팽배하던 자본주의 초기 조선의 실상을 보여주는 사례였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당초 철도국 발표에서는 여급을 두거나 음악을 써서 질서를 문란하게 하는 일은 안 하겠다는 계획이었지만 이듬해인 6월 개업 때는 “시대의 요구에 부응하여” “웨이트리스도 미인으로 4인을 두어 피곤한 여객에게 위안을 주는 곳”으로 바뀌었다. 당국인 철도국이 오로지 경제적 이유로 부인용 휴게소를 끽다점으로 바꾸고, 여급을 고용하고, 질서를 문란하게 하는 일에 앞장서는 판국이었다. 시대 요구에 부응하는 것이 아니라 시대를 빙자해 공기업의 목적을 망각한 일이었다. 유명했던 서울역 2층 양식당 그릴의 출범이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;끽다점이나 카페에서 차나 커피만을 마시면 문제될 것이 없었다. 문제는 술이었다. 드라마나 영화에서 보듯이 일본 경찰이나 관료들이 술판을 벌이고 웨이트리스를 희롱하는 사회에서 대중의 문란함을 탓하기는 어려웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 유행하던 단어가 ‘악카페’였다. 술과 함께 이른바 ‘에로서비스’를 위주로 하는 퇴폐적 카페였다. 1931년 10월 17일 매일신보를 보면 경성 영락정(현 저동)에 있는 카페 ‘미쯔와’는 “흐리컴컴한 광선을 사용했다”는 이유로 경찰에 호출돼 과료처분을 받았다. 과료처분이 다였다. 조선일보 1931년 9월 25일자 기사 표현대로 “환락의 짜스(필자: 째즈)는 밤의 경성을 음탕하게 어즈러히” 만들고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화가이며 언론인이었던 한 여성은 1932년 신년을 맞아 중앙일보에 기고한 글에서 카페는 조선을 에로와 알코올로 죽이려 하는 독살범이라고 질타했다. “마작당은 조선을 시간으로 죽이랴 하는 독살범이요, 카페는 조선을 에로와 알코올로서 죽이랴 하는… .” 이 여성의 예상대로 조선은 죽어갔고, 청년들은 전쟁터로 끌려갔다. 이태원 어두운 골목에서 벌어진 무고한 청년들의 참사 앞에서 90년 전 경제 대공황 속 조선과 지금의 경제 위기 속 대한민국이 크게 다르지 않다는 것을 떠올린다. 경제는 어렵고, 청년들은 불안하다. 위로가 필요한 사회다. 도덕적 긴장감이 필요한 사회다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시의 악카페나 지금의 고급 술집을 이용하는 고객은 하루하루의 삶이 어려운 서민이 아니라 군림하는 엘리트들이다. 일반 대중의 알코올 탐닉은 자신과 주변의 가족 정도를 망가뜨리지만 엘리트 계층의 알코올 탐닉은 사회 전체를 무너뜨릴 수 있다. 알코올이 만드는 도덕적 무감각증은 하향 전염성이 크기 때문이다. 노블레스 오블리주, 얘기하기조차 부끄러운 사회다. 무고한 희생자들의 명복을 빈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이길상(한국학중앙연구원 교수·교육학과) leegs@aks.ac.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 이색적인 긴급전화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271526&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271526&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-04T19:03:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110421370585988_1667565425_0924271526.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부산 사하구 지하철 하단역에 설치된 이색적인 긴급전화가 눈길을 끕니다. 부산경찰청이 ‘국민의 목소리에 귀 기울이겠습니다’라는 문구를 담아 낮은 자세의 경찰 이미지를 형상화한 디자인입니다. 시민의 키 높이에 맞춰 몸을 숙인 경찰관을 내세운 이 디자인처럼 모든 신고에 세심하게 관심을 기울여 시민 안전을 돌보는 경찰관이 많아지길 기대합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=이한형 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 이색적인 긴급전화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271526&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271526&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-04T19:03:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110421370585988_1667565425_0924271526.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부산 사하구 지하철 하단역에 설치된 이색적인 긴급전화가 눈길을 끕니다. 부산경찰청이 ‘국민의 목소리에 귀 기울이겠습니다’라는 문구를 담아 낮은 자세의 경찰 이미지를 형상화한 디자인입니다. 시민의 키 높이에 맞춰 몸을 숙인 경찰관을 내세운 이 디자인처럼 모든 신고에 세심하게 관심을 기울여 시민 안전을 돌보는 경찰관이 많아지길 기대합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=이한형 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹대통령 “비통하고 죄송”… 야권, ‘이태원 국조’ 강행</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271773&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271773&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-04T19:03:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110421510386002_1667566263_0924271773.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당과 정의당이 ‘이태원 참사’ 진상규명을 위한 국정조사를 공동으로 추진키로 했다. 야당은 다음주 국정조사요구서를 국회에 제출할 예정이다. 그러나 국민의힘은 “경찰 수사결과를 지켜보는 것이 우선”이라는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박홍근 민주당 원내대표는 4일 이은주 정의당 원내대표를 만나 “정의당이 먼저 국정조사 필요성을 제기했고 3일 민주당 제안에 흔쾌히 동의해주셨다”며 “국민의힘에도 동의를 요청했지만 정진석 비상대책위원장은 엉뚱한 조건을 내걸며 사실상 거부했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 원내대표는 “끝까지 국민의힘을 설득하겠지만 다음주 초까지 설득이 안 되면 정의당, 무소속 의원들과 힘을 모아 다음주에 국정조사요구서를 제출하겠다”고 밝혔다. 이 원내대표는 “국정조사는 진상 규명을 위한 최소한의 요구”라며 “책임 있는 여당으로서 조사에 응할 것을 촉구한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 원내대표는 이날 주호영 국민의힘 원내대표를 예방한 자리에서도 “진상을 의혹 없이 밝혀 달라는 시민의 목소리에 응답하는 게 국회의 사명이자 의무”라고 거듭 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 국정조사 수용 가능성은 열어뒀지만, 당장은 경찰 수사의 진척 상황을 먼저 지켜보겠다는 입장을 밝혔다. 주 원내대표는 이 원내대표와의 회동에서 “저희도 국정조사를 배제하거나 안 하겠다는 건 아니다. 필요하면 한다”고 말했다. 이어 “그런데 지금까지 국정조사를 보면 강제적 수단이 없어 수사에 비해 새 내용을 밝히기 쉽지 않다”며 “당장 국정조사를 (수사에) 섞어버리면 수사에 혼선이 올 수 있다”고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 정 비대위원장은 국회에서 기자들과 만나 “지금 민주당이 (경찰의) ‘셀프수사’에 대해 문제를 제기하고 있는데 이런 수사가 문제라면 원상복구 시키면 되는 것”이라고 말했다. 이어 “경찰이 경찰을 수사하는 상황을 누가 초래했나. 민주당이 무리하게 ‘검수완박(검찰 수사권 완전 박탈)법’을 밀어붙여 처리함으로써 이런 상황이 만들어진 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 윤석열 대통령은 이날 김건희 여사와 함께 서울 종로구 조계사에서 열린 참사 희생자 추모 행사에 참석했다. 윤 대통령은 추도사에서 “국민 생명과 안전을 책임져야 하는 대통령으로서 너무나 비통하고 죄송한 마음”이라며 “저와 정부는 다시는 이런 비극을 겪지 않도록 최선을 다하겠다”고 강조했다. 윤 대통령이 이태원 참사 이후 공개 석상에서 “죄송하다”고 언급한 것은 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구승은 최승욱 기자 gugiza@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹대통령 “비통하고 죄송”… 야권, ‘이태원 국조’ 강행</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271773&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271773&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-04T19:03:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110421510386002_1667566263_0924271773.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당과 정의당이 ‘이태원 참사’ 진상규명을 위한 국정조사를 공동으로 추진키로 했다. 야당은 다음주 국정조사요구서를 국회에 제출할 예정이다. 그러나 국민의힘은 “경찰 수사결과를 지켜보는 것이 우선”이라는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박홍근 민주당 원내대표는 4일 이은주 정의당 원내대표를 만나 “정의당이 먼저 국정조사 필요성을 제기했고 3일 민주당 제안에 흔쾌히 동의해주셨다”며 “국민의힘에도 동의를 요청했지만 정진석 비상대책위원장은 엉뚱한 조건을 내걸며 사실상 거부했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 원내대표는 “끝까지 국민의힘을 설득하겠지만 다음주 초까지 설득이 안 되면 정의당, 무소속 의원들과 힘을 모아 다음주에 국정조사요구서를 제출하겠다”고 밝혔다. 이 원내대표는 “국정조사는 진상 규명을 위한 최소한의 요구”라며 “책임 있는 여당으로서 조사에 응할 것을 촉구한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 원내대표는 이날 주호영 국민의힘 원내대표를 예방한 자리에서도 “진상을 의혹 없이 밝혀 달라는 시민의 목소리에 응답하는 게 국회의 사명이자 의무”라고 거듭 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 국정조사 수용 가능성은 열어뒀지만, 당장은 경찰 수사의 진척 상황을 먼저 지켜보겠다는 입장을 밝혔다. 주 원내대표는 이 원내대표와의 회동에서 “저희도 국정조사를 배제하거나 안 하겠다는 건 아니다. 필요하면 한다”고 말했다. 이어 “그런데 지금까지 국정조사를 보면 강제적 수단이 없어 수사에 비해 새 내용을 밝히기 쉽지 않다”며 “당장 국정조사를 (수사에) 섞어버리면 수사에 혼선이 올 수 있다”고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 정 비대위원장은 국회에서 기자들과 만나 “지금 민주당이 (경찰의) ‘셀프수사’에 대해 문제를 제기하고 있는데 이런 수사가 문제라면 원상복구 시키면 되는 것”이라고 말했다. 이어 “경찰이 경찰을 수사하는 상황을 누가 초래했나. 민주당이 무리하게 ‘검수완박(검찰 수사권 완전 박탈)법’을 밀어붙여 처리함으로써 이런 상황이 만들어진 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 윤석열 대통령은 이날 김건희 여사와 함께 서울 종로구 조계사에서 열린 참사 희생자 추모 행사에 참석했다. 윤 대통령은 추도사에서 “국민 생명과 안전을 책임져야 하는 대통령으로서 너무나 비통하고 죄송한 마음”이라며 “저와 정부는 다시는 이런 비극을 겪지 않도록 최선을 다하겠다”고 강조했다. 윤 대통령이 이태원 참사 이후 공개 석상에서 “죄송하다”고 언급한 것은 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구승은 최승욱 기자 gugiza@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>50분 지나 현장 찾은 이임재… 도착시간·현장지시 허위 기재</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271775&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271775&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-04T19:03:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110421480586000_1667566085_0924271775.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘이태원 참사’ 현장 책임자였던 이임재 전 서울 용산경찰서장이 사고 당일 오후 11시 넘어 관할 파출소에 도착한 것으로 드러났다. 당초 내부 보고서에 기재된 현장 도착 시각보다 45분이 더 흐른 뒤라 부실 대응 비난이 커지고 있다. 사고 원인 규명에 주력하고 있는 경찰 특별수사본부는 관련 자료를 넘겨 받아 이 전 서장 등을 둘러싼 ‘늑장 보고’ 의혹을 들여다볼 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4일 경찰청 특별감찰팀에 따르면 이 전 서장은 지난달 29일 오후 11시5분쯤 이태원파출소에 도착했다. 이는 사고 발생 시각인 10시15분에서 50분이 더 지난 뒤다. 오후 11시쯤은 이미 30여명이 의식이 없는 상태여서 경찰과 소방 뿐만 아니라 시민들이 함께 심폐소생술(CPR)을 하던 때였다. 감찰팀은 이 같은 조사 결과를 토대로 전날 이 전 서장을 특수본에 수사의뢰했다. 사고 현장에 뒤늦게 도착해 지휘 관리를 소홀히 했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 경찰 내부 보고서에 기재된 내용과 감찰 과정에서 확인된 이 전 서장의 행보에 차이가 있다는 점이다. 경찰이 작성한 ‘이태원 사고 관련 상황 보고서’는 이 전 서장의 현장 도착 시간을 10시20분으로 명시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 보고서엔 이 전 서장이 도착 이후 몰려든 인파를 분산하기 위해 일대 도로에 차량을 통제하고 안전사고를 예방하도록 지시했다는 내용도 함께 기재됐다. 도착 시간이 애초 허위였다면 이 전 서장의 현장 지시도 거짓일 수 있다. 상황 보고서를 경찰이 고의로 잘못 기재한 것이 드러난다면 허위 공문서 작성에 해당할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 서장은 참사 당일 오후 대통령실 인근에서 용산서 일부 간부들과 집회 경비를 섰다. 경찰에 따르면 당일 서울 지역에서 개최된 모든 집회는 오후 8시30분쯤 마무리됐다. 이 전 서장은 이후 근처에서 식사를 하던 도중 이태원 일대 상황을 보고받고 오후 10시 전에 식당을 떠난 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼각지역과 이태원역은 약 2㎞(도보 30분) 떨어져 있다. 당시 일대 교통이 마비돼 진입에 시간이 지연됐다고 하더라도 사건 발생 이후 상당 시간이 지나 도착한 것이다. 이 전 서장이 김광호 서울경찰청장에게 처음 전화를 건 시각은 오후 11시34분이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특수본은 감찰팀으로부터 관련 자료를 넘겨받는 대로 이 전 서장의 동선 등을 확인할 방침이다. 특수본은 이 전 서장 뿐 아니라 함께 수사 의뢰된 류미진 서울경찰청 인사교육과장에 대해서도 피의자 전환을 검토 중이다. 경찰청은 사고 당일 서울경찰청 112상황실에서 당직 근무 도중 자리를 비운 류 과장에게 보고를 지연시킨 책임을 물어 직위해제했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>50분 지나 현장 찾은 이임재… 도착시간·현장지시 허위 기재</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271775&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271775&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-04T19:03:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110421480586000_1667566085_0924271775.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘이태원 참사’ 현장 책임자였던 이임재 전 서울 용산경찰서장이 사고 당일 오후 11시 넘어 관할 파출소에 도착한 것으로 드러났다. 당초 내부 보고서에 기재된 현장 도착 시각보다 45분이 더 흐른 뒤라 부실 대응 비난이 커지고 있다. 사고 원인 규명에 주력하고 있는 경찰 특별수사본부는 관련 자료를 넘겨 받아 이 전 서장 등을 둘러싼 ‘늑장 보고’ 의혹을 들여다볼 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4일 경찰청 특별감찰팀에 따르면 이 전 서장은 지난달 29일 오후 11시5분쯤 이태원파출소에 도착했다. 이는 사고 발생 시각인 10시15분에서 50분이 더 지난 뒤다. 오후 11시쯤은 이미 30여명이 의식이 없는 상태여서 경찰과 소방 뿐만 아니라 시민들이 함께 심폐소생술(CPR)을 하던 때였다. 감찰팀은 이 같은 조사 결과를 토대로 전날 이 전 서장을 특수본에 수사의뢰했다. 사고 현장에 뒤늦게 도착해 지휘 관리를 소홀히 했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 경찰 내부 보고서에 기재된 내용과 감찰 과정에서 확인된 이 전 서장의 행보에 차이가 있다는 점이다. 경찰이 작성한 ‘이태원 사고 관련 상황 보고서’는 이 전 서장의 현장 도착 시간을 10시20분으로 명시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 보고서엔 이 전 서장이 도착 이후 몰려든 인파를 분산하기 위해 일대 도로에 차량을 통제하고 안전사고를 예방하도록 지시했다는 내용도 함께 기재됐다. 도착 시간이 애초 허위였다면 이 전 서장의 현장 지시도 거짓일 수 있다. 상황 보고서를 경찰이 고의로 잘못 기재한 것이 드러난다면 허위 공문서 작성에 해당할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 서장은 참사 당일 오후 대통령실 인근에서 용산서 일부 간부들과 집회 경비를 섰다. 경찰에 따르면 당일 서울 지역에서 개최된 모든 집회는 오후 8시30분쯤 마무리됐다. 이 전 서장은 이후 근처에서 식사를 하던 도중 이태원 일대 상황을 보고받고 오후 10시 전에 식당을 떠난 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼각지역과 이태원역은 약 2㎞(도보 30분) 떨어져 있다. 당시 일대 교통이 마비돼 진입에 시간이 지연됐다고 하더라도 사건 발생 이후 상당 시간이 지나 도착한 것이다. 이 전 서장이 김광호 서울경찰청장에게 처음 전화를 건 시각은 오후 11시34분이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특수본은 감찰팀으로부터 관련 자료를 넘겨받는 대로 이 전 서장의 동선 등을 확인할 방침이다. 특수본은 이 전 서장 뿐 아니라 함께 수사 의뢰된 류미진 서울경찰청 인사교육과장에 대해서도 피의자 전환을 검토 중이다. 경찰청은 사고 당일 서울경찰청 112상황실에서 당직 근무 도중 자리를 비운 류 과장에게 보고를 지연시킨 책임을 물어 직위해제했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기후변화 피해, 누가 배상해야 할까… ‘돈 문제’ 전면에</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271275&amp;code=11131700&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271275&amp;code=11131700&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-04T19:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110422000886014_1667566808_0924271275.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기후 재앙 시계가 빨라지고 있다. 국토의 3분의 1이 빗물에 잠긴 파키스탄을 비롯해 올해 지구촌 곳곳이 최악의 폭염, 폭우, 가뭄, 산불로 씨름했다. 전문가들은 이를 두고 “기후변화가 아니고선 설명할 수 없다”고 입을 모은다. 지구온난화로 지금껏 겪어보지 못한 극한기후가 점점 더 자주, 더 강력한 형태로 발생할 거라는 것은 이미 예견된 미래다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제사회는 가속화된 기후변화에 대응하기 위해 6일부터 18일까지 이집트 샤름 엘 셰이크에서 ‘지구를 위한 회의’를 연다. 제27차 유엔 기후변화협약 당사국 총회(COP27)다. COP는 팬데믹이 선포된 2020년을 제외하고 1995년부터 매년 개최됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아프리카 지역에서 총회가 열리는 건 6년 만이다. 개발도상국인 이집트가 의장국인 만큼 이번 총회에선 선진국과 개도국 사이의 ‘돈 문제’가 주요 안건으로 떠오를 전망이다. 그동안 많은 온실가스를 배출해온 선진국이 기후변화 위험에 노출된 국가에 금전적 지원을 해야 한다는 것이 개도국 측의 주장이다. 수십년간 논쟁거리였던 ‘기후변화로 인한 손실과 피해 배상’ 논의가 어디까지 진전될 수 있을지도 주목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“선진국, 개도국 지원해야”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;지난해 영국 글래스고에서 열렸던 COP26은 합의문에 ‘저감장치가 미비한 석탄화력발전과 비효율적인 화석연료 보조금을 단계적으로 폐지’하기로 명시하는 등 일부 성과를 냈다. 다만 중국, 인도, 러시아 등이 제출한 온실가스 감축 목표로는 지구 온도 상승폭을 산업화 이전 대비 1.5도 이내로 억제하는 파리협정 목표를 달성하기 어려워 COP27에서 이를 다시 점검하기로 했다. 2015년 COP21에서 채택된 파리협정에 따라 당사국들은 내년부터 5년 단위로 온실가스 감축 이행 경과와 목표 달성 가능성을 평가하는 ‘전지구적 이행점검’을 실시해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의장국인 이집트가 온실가스 감축(Mitigation)과 함께 부각하고 있는 의제는 기후변화 적응(Adaptation)과 이를 위한 개발도상국 재정 지원이다. 기후변화 적응이란 이미 나타나고 있는 기후변화에 대응하면서 피해를 최소화하는 행위를 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110422000986015_1667566809_0924271275.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;선진국은 지난해 COP26에서 개도국에 대한 기후변화 적응 분야 지원을 2025년까지 최소 2배 늘리기로 했다. 그러나 2009년부터 2020년까지 매년 1000억 달러를 조성해 지원하겠다는 약속도 지키지 않은 상황이라 개도국의 불신은 커질 대로 커져 있다. 20개 개도국 재무장관 협의체인 V20은 지난달 주요 20개국(G20)이 기후 취약국을 위한 기금 계획을 시급히 마련해야 한다는 내용의 제안서를 발표하며, 선진국이 1000억 달러의 기후 기금을 지원하지 않아 피해가 커졌다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유엔환경계획(UNEP)의 ‘2021 적응 격차 보고서’를 보면 개도국의 기후 적응을 위해 필요한 예산은 2030년까지 연간 1400억~3000억 달러, 2050년까지 연간 2800억~5000억 달러에 이를 것으로 추정된다. 반면 국제사회가 개도국에 지원한 기후 적응 금액은 2019년 기준 796억 달러에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;‘손실·피해’ 핵심 의제로&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;기후 적응을 위한 지원과 별개로 개도국들은 ‘손실과 피해(loss and damage)’를 배상하기 위한 국제적인 재정기구가 만들어져야 한다고 주장한다. 기후변화에 대비하는 것뿐만 아니라 기후 변화로 초래된 인명 피해나 해수면 상승 등에 대한 배상도 필요하다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘손실과 피해’는 2007년 COP13에서 처음 언급됐다. COP26에서도 개도국들은 같은 목소리를 냈다. 그러나 미국과 유럽연합 등의 반대로 글래스고 기후협약에는 ‘손실 및 피해’ 관련 기금 문제가 제외됐다. 이집트의 COP27 특사인 와엘 아불마그드는 지난 9월 “기후 재앙으로 막대한 경제적 손실을 경험한 나라들에 대해 어떤 보상을 할지를 총회의 우선적 의제로 설정하는 데 큰 노력을 기울이고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변수는 급변한 국제정세다. 러시아의 우크라이나 침공으로 에너지와 식량 안보가 정치적 어젠다가 되면서 COP27은 지난해에 비해 국제사회의 관심을 받지 못하고 있다. 지난해 의장국이었던 영국은 환경론자인 찰스 3세 국왕이 COP27에 참석하지 않기로 한 데 이어 리시 수낵 신임 총리도 불참하겠다고 발표해 논란이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유엔 산하 기후변화에 관한 정부 간 협의체(IPCC)는 지금 같은 탄소배출이 계속되면 20년 안에 지구 평균기온이 산업화 이전 대비 1.5도 오를 것으로 예상하고 있다. 산업화 이전보다 1.09도 높아진 현재는 50년 만에 한 번 발생하는 극한고온 빈도가 약 4.8배 늘어나고 전 지구 해수면은 1901~2018년 사이 20㎝ 상승한 것으로 분석됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안토니우 구테흐스 유엔 사무총장은 지난 7월 “공동대응이냐 집단자살이냐, 우리 손에 달려 있다”며 강도 높게 경고했다. 그는 COP27을 준비하는 페터스베르크 기후대화에 영상 메시지를 보내 “우리는 책임지기보다는 서로를 비난하는 데 열을 올리고 있다”며 “합의된 기후목표를 지키고 기후변화에 대응할 수 있는 공동체를 만들기 위해서는 신뢰를 회복하고 함께 대응해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박상은 기자 pse0212@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>참사 키운 ‘불법증축’ 8곳 확인… 해밀톤호텔 9년간 5억 내고 버텨</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271774&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271774&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-04T19:04:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110421550586006_1667566505_0924271774.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘이태원 참사’가 발생한 서울 용산구 이태원동 사고 현장 인근 곳곳에 불법 건축물들이 자리 잡고 있었던 것으로 정부 조사에서 확인됐다. 건축주들은 ‘쥐꼬리’ 강제 이행금을 내며 철거하지 않고 버티다 사고를 키운 것으로 파악됐다. 정부는 대대적인 불법건축물에 대한 조사 및 점검에 나설 계획이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방문규 국무조정실장은 4일 정부세종청사에서 진행한 중앙재난안전대책본부 브리핑에서 “국토교통부 조사 결과 사고 인근 건축물 중 8곳이 무단 증축된 것을 확인했다”며 “향후 위반건축물 관련 제도가 충실히 이행되도록 서울시·용산구와 협력해 조치할 계획”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토부가 사고 현장 주변 17개 건축물을 조사한 결과, 8곳이 건축법을 위반한 것으로 드러났다. 방 실장은 이들 건물에 대해 “건축주들이 이행강제금을 내가면서 불법건축물을 운영해온 것으로 나타나 이행강제금의 실효성을 확보하는 방안을 마련하겠다”고 설명했다. 방 실장은 ‘불법건축물이 이번 사고가 일어나는 데 직접적인 책임이 있느냐’는 질문에 “경찰이 수사 중인 것으로 안다”며 즉답을 피했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 이태원 참사 현장과 맞닿은 해밀톤호텔은 무려 9년간 무단 증축으로 5억원이 넘는 이행강제금을 낸 사실이 새롭게 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시의회 주택공간위원회 김태수 국민의힘 의원이 서울시에서 받은 자료에 따르면 해밀톤호텔은 2013년부터 본관(이태원동 108-9)과 별관(이태원동 116-1)에서 모두 무단 증축이 적발돼 위반건축물로 이름을 올린 상태였다. 적발 건수는 지난해까지 9년간 본관 3건, 별관 4건 총 7건이었다. 해밀톤호텔이 이로 인해 지방자치단체에 낸 이행강제금은 이 기간 총 5억553만원에 달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 중 참사가 벌어졌던 해밀톤호텔 옆 내리막길과 연결되는 본관 뒤편 테라스 확장으로 인해 낸 이행강제금은 397만680원에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건축물 허가권자인 구청장은 위반건축물을 적발하면 사전통지 후 1·2차 시정명령을 내린다. 이후에도 이를 이행하지 않으면 이행강제금이 부과된다. 동일인이 3년 이내에 2회 이상 위반건축물로 적발되면 이행강제금이 배로 늘어난다. 해밀톤호텔 측은 이를 감수하고도 이행강제금을 내며 버텨온 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한덕수 국무총리도 이날 “각 지방자치단체는 위반건축물 조사와 점검을 즉시 시행하라”고 지시했다. 한 총리는 정부서울청사에서 진행한 ‘이태원 참사 및 코로나19 중앙재난안전대책본부’ 회의에서 “이번 사고와 관련해 불법 증축 건축물을 지적하는 의견이 많다”며 이같이 지시했다. 한 총리는 지자체의 조사·점검 결과에 따라 “시정명령 등 필요한 조치를 신속히 취해 달라”며 “국토교통부는 필요한 제도개선 방안을 강구해 달라”고 주문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상헌 기자 kmpaper@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김근식 추가 구속기소… 16년전 아동 강제추행 밝혀내</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271771&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271771&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-04T19:04:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110421570386011_1667566623_0924271771.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰이 미성년자 연쇄 성폭행범 김근식(54·&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)에 대해 16년 전 저지른 아동 강제추행 혐의를 추가로 밝혀내 4일 구속기소했다. 미제사건이었던 2006년 아동 성추행 사건의 범인과 김근식의 유전자(DNA)가 일치한 데 따른 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원지검 안양지청(지청장 김성훈)은 이날 김근식을 2006년 9월 경기도의 한 초등학교 인근에서 13세 미만 아동을 흉기로 위협해 강제추행한 혐의 등으로 재판에 넘겼다. 미성년자 11명을 성폭행한 혐의로 15년을 복역한 김근식은 만기 출소 하루 전이던 지난달 16일 또 다른 아동 강제추행 혐의로 다시 구속됐었다. 다만 재구속된 혐의였던 인천 아동 성추행 사건은 당시 그가 구금 중이었던 것이 확인돼 혐의 없음 처분됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번에 추가 기소된 김근식의 아동 강제추행 혐의는 15년 10개월간 미제사건으로 남아있던 것이다. 김근식이 재구속된 뒤 검찰은 혐의와 관련된 추가 입증자료 확보를 위해 경찰서 7곳에서 범행 시기 전후 발생한 유사 미제사건을 전수조사했다. 그 과정에서 2006년 경기도 아동 강제추행 사건에서 확보된 신원미상 범인과 김근식의 DNA를 대조 감식한 결과, 두 DNA가 일치한다는 사실을 밝혀냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 바탕으로 검찰은 김근식한테 자백을 받아낸 뒤 추가 구속영장을 청구했고, 법원은 지난 2일 영장을 발부했다. 지난달 16일 영장이 발부됐던 인천 아동 성추행 혐의에 대해선 구속이 취소됐다. 이 사건은 언론보도에서 김근식의 연쇄 성범죄를 접한 피해자가 과거 피해 사실을 2020년 12월 경찰에 신고하면서 수사가 시작됐는데, 피해 일시에 대한 기억에 착오가 있었던 것으로 보인다고 검찰은 설명했다. 검찰은 김근식에 대해 전자장치(전자발찌) 부착 명령을 법원에 청구했고, 성충동 약물치료 명령도 청구할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수사팀은 김근식이 2019년 12월 다른 재소자와 말다툼을 벌이던 중 교도관을 때리고, 지난해 7월 소란을 부리는 그를 말리던 교도관을 폭행한 사실도 확인, 공무집행방해 혐의도 적용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민아 기자 minajo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>참사 키운 ‘불법증축’ 8곳 확인… 해밀톤호텔 9년간 5억 내고 버텨</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271774&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271774&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-04T19:04:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110421550586006_1667566505_0924271774.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘이태원 참사’가 발생한 서울 용산구 이태원동 사고 현장 인근 곳곳에 불법 건축물들이 자리 잡고 있었던 것으로 정부 조사에서 확인됐다. 건축주들은 ‘쥐꼬리’ 강제 이행금을 내며 철거하지 않고 버티다 사고를 키운 것으로 파악됐다. 정부는 대대적인 불법건축물에 대한 조사 및 점검에 나설 계획이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방문규 국무조정실장은 4일 정부세종청사에서 진행한 중앙재난안전대책본부 브리핑에서 “국토교통부 조사 결과 사고 인근 건축물 중 8곳이 무단 증축된 것을 확인했다”며 “향후 위반건축물 관련 제도가 충실히 이행되도록 서울시·용산구와 협력해 조치할 계획”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토부가 사고 현장 주변 17개 건축물을 조사한 결과, 8곳이 건축법을 위반한 것으로 드러났다. 방 실장은 이들 건물에 대해 “건축주들이 이행강제금을 내가면서 불법건축물을 운영해온 것으로 나타나 이행강제금의 실효성을 확보하는 방안을 마련하겠다”고 설명했다. 방 실장은 ‘불법건축물이 이번 사고가 일어나는 데 직접적인 책임이 있느냐’는 질문에 “경찰이 수사 중인 것으로 안다”며 즉답을 피했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 이태원 참사 현장과 맞닿은 해밀톤호텔은 무려 9년간 무단 증축으로 5억원이 넘는 이행강제금을 낸 사실이 새롭게 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시의회 주택공간위원회 김태수 국민의힘 의원이 서울시에서 받은 자료에 따르면 해밀톤호텔은 2013년부터 본관(이태원동 108-9)과 별관(이태원동 116-1)에서 모두 무단 증축이 적발돼 위반건축물로 이름을 올린 상태였다. 적발 건수는 지난해까지 9년간 본관 3건, 별관 4건 총 7건이었다. 해밀톤호텔이 이로 인해 지방자치단체에 낸 이행강제금은 이 기간 총 5억553만원에 달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 중 참사가 벌어졌던 해밀톤호텔 옆 내리막길과 연결되는 본관 뒤편 테라스 확장으로 인해 낸 이행강제금은 397만680원에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건축물 허가권자인 구청장은 위반건축물을 적발하면 사전통지 후 1·2차 시정명령을 내린다. 이후에도 이를 이행하지 않으면 이행강제금이 부과된다. 동일인이 3년 이내에 2회 이상 위반건축물로 적발되면 이행강제금이 배로 늘어난다. 해밀톤호텔 측은 이를 감수하고도 이행강제금을 내며 버텨온 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한덕수 국무총리도 이날 “각 지방자치단체는 위반건축물 조사와 점검을 즉시 시행하라”고 지시했다. 한 총리는 정부서울청사에서 진행한 ‘이태원 참사 및 코로나19 중앙재난안전대책본부’ 회의에서 “이번 사고와 관련해 불법 증축 건축물을 지적하는 의견이 많다”며 이같이 지시했다. 한 총리는 지자체의 조사·점검 결과에 따라 “시정명령 등 필요한 조치를 신속히 취해 달라”며 “국토교통부는 필요한 제도개선 방안을 강구해 달라”고 주문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상헌 기자 kmpaper@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빨치산 아버지 소설로 베스트셀러… “웃기는 캐릭터가 통한 듯”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271269&amp;code=13150000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271269&amp;code=13150000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-04T19:06:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110401300685600_1667493006_0924271269.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올 가을 서점가에 소설 바람이 거세다. 김훈의 ‘하얼빈’, 정지아의 ‘아버지의 해방일지’, 노벨문학상을 받은 아니 에르노의 ‘단순한 열정’ 등이 베스트셀러 상위권을 차지하고 있다. 이중 ‘아버지의 해방일지’ 인기는 다소 이례적으로 보인다. 빨치산을 주인공으로 한 소설이기 때문이다. 게다가 장례식 이야기이고, 노인들 이야기이고, 전남 구례 이야기다. 이 소설이 출간 두 달도 안 돼 10만부 넘게 팔렸다. 오랜만에 서울에 올라왔다는 정지아(57) 작가를 지난달 26일 오후 서울 마포구 창비서교빌딩에서 만났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“40대, 50대 남성 독자들이 많은데, 그 분들이 386세대이다. 대부분 생업 현장에서 일하고 있고, 나이가 있으니 제법 높은 자리에 있을 것이다. 그 분들이 제 소설을 읽고 있다는 건 지금도 청춘의 가슴 뜨겁던 시절을 기억하고 있다는 게 아닐까 싶어서 새롭게 느껴졌다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“또 제 글이 그동안 20대 여성들한테 안 읽혔다. 낡고 재미없다는 평가들이 있었다. 그런데 이번에는 20대 여성들도 많이 읽는 거 같아서 좀 뿌듯했다. 아버지를 떠올리게 한다는 평이 제일 많다. 욕만 했던 아버지를 돌아보는 계기가 됐다, 말수가 없어서 잘 몰랐던 아버지에게도 뭔가 이유가 있지 않았을까 생각해보게 됐다, 그런 평도 봤다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;정지아는 자신의 소설이 베스트셀러가 된 현실을 낯설어하면서 그 이유를 분석하는 중이었다. 조정래의 ‘태백산맥’이나 이태의 ‘남부군’ 등 이른바 ‘빨치산 소설’이 인기를 끌던 시절이 있었다. 하지만 그건 1980년대와 90년대 초반의 일이었다. 2020년대에 빨치산 소설이 베스트셀러가 될 수 있다고 누가 생각했을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정지아는 몇 가지 분석을 내놓았다. “왜 팔리는지 저도 궁금해서 물어보면, 일단 웃기잖아, 그런 얘기를 많이 한다. 무거운 이야기를 가볍게 썼다는 거, 그게 일번인 거 같다. 그 다음은 우리 사회가 이데올로기 가지고 진보 보수가 싸우는데 그런 갈등을 녹여내고 있다는 것. 소설 안에서는 진보 보수가 화해한다. 그게 독자들에게 후련함을 주지 않았을까 싶다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;무겁고 가슴 아픈 이야기를 경쾌하고 유머러스하게 전개한다는 게 이 소설의 두드러진 특징이다. 정지아는 “진지해지지 않게”를 되뇌며 “가벼워지려고 필사적으로 노력했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“늘 비장하게 살아왔다. 빨치산의 딸이었으니 왜 안 그랬겠나. 글도 느슨한 걸 용서하지 못했다. 진지하고 숭고한 이야기를 써야 한다고 생각했고. 그런데 그것이 누군가를 숨막히게 하는구나, 불편하게 하고 긴장시키는구나, 그런 걸 알게 됐다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022090119090723723_1662026947_0924271269.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 소설이 독자들에게 발견되는 데는 출간 초기 유시민 작가의 추천이 큰 역할을 했다는 분석이 있다. 인터뷰가 있기 이틀 전에는 문재인 전 대통령이 페이스북을 통해 이 책을 추천했다. 정지아는 “두 분의 추천은 로또와 같은 행운이었다”면서 “특히 문 전 대통령은 ‘김일성주의자’라고 공격 당하는 마당에 제 책을 추천해서 좀 놀랐다. 빨갱이를 미화하는 글이었다면 그 분이 추천했을까 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젊은 독자들에게 이 소설이 아버지에 대한 소설로 읽힌다는 것도 흥미롭다. 정지아는 “20대는 이데올로기에 아무 관심이 없다”면서 “아버지라는 캐릭터가 사회주의자이고 진보인가 본데, 우리 사회 꼰대들과는 좀 다르더라. 그게 20대 여성들에게 흥미로운 것 같다. 역사성을 지우고 캐릭터로만 본다는 게 사실 저도 납득은 잘 안 가지만”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러고 보면 소설 속 ‘고상욱’이라는 인물은 우리가 전에 본 적 없는 캐릭터이긴 하다. 빨치산 출신의 늙은 사회주의자인데, 빨치산이나 사회주의자라면 흔히 비장하게 묘사되기 마련이지만 이 소설은 그를 세상 물정 모르는 이상주의자, 쓸데없이 진지해서 오히려 코믹한 인물, 온갖 득 없는 일에 끼어드는 오지랖 넓은 사람으로 그려낸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정지아는 “빨갱이가 실제 적이었을 때는 유머가 될 수 없다”면서 “그런데 지금은 사회주의가 망하고 없는데 빨갱이 타령이 무슨 소용인가. 더구나 시골 노인이 된 빨갱이들한테 뭔 힘이 있나. 그러니 빨갱이를 웃기게 바라볼 수도 있는 것 같다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정지아가 자신의 아버지를 실제 모델로 해서 창조해낸 고상욱이란 캐릭터는 우리 문학에서 처음으로 등장한 ‘조금도 위험하지 않은 사회주의자’ ‘유머로 코드화된 빨갱이’라고 할 수 있을지 모른다. 정지아의 아버지 정운창은 조선노동당 전남도당 조직부부장, 어머니 이옥남은 남부군 정치지도원이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“베를린 장벽이 무너졌을 때 아버지가 말씀하셨다. ‘나는 사회주의를 위해 목숨을 걸지 않았다. 사람은 목숨이 붙어 있는 한 지금보다 더 나은 세상을 만들기 위해 싸워야 한다. 그 시절에는 그 대안이 사회주의였을 뿐이다’라고. 그때부터 나는 아버지가 사회주의자가 아니라고 생각했다. 아버지의 생각은 변해왔지만 아버지를 바라보는 시각은 여전히 빨치산이었던 것이다. 어느 시점부터 그게 우스꽝스러웠다. 힘도 없는 자들이 쓸데 없이 비장한 것, 저런 노인을 적이라고 하며 경계하는 것, 그게 쓸쓸하기도 하고 웃기기기도 하고 안타깝기도 하고.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“아버지가 죽었다. 전봇대에 머리를 박고.” 이렇게 시작되는 소설은 고상욱의 장례식 3일을 다룬다. 문상하러 온 사람들의 이야기를 통해 ‘빨치산 고상욱’에 가려진 ‘구례 사람 고상욱’을 보여주면서 이념의 관념성과 무의미함, 그리고 이념이라는 잣대의 허구성을 드러낸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“아버지는 1948년 겨울부터 52년 봄까지 빨치산으로 살았다. 빨치산이라는 말은 아버지의 평생을 지배했지만 아버지가 빨치산이었던 건 고작 4년뿐이었다. 그 4년이 아버지의 평생을 옭죈 건 아버지의 신념이 대단해서라기보다 남한이 사회주의를 금기하고 한번 사회주의자였던 사람은 다시는 세상으로 복귀할 수 없도록 막았기 때문이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;정지아는 1990년 아버지 이야기를 쓴 실록 ‘빨치산의 딸’을 발표하며 창작 활동을 시작했다. 그 책은 출판금지 처분을 받았고, 작가는 국가보안법 위반으로 기소돼 집행유예를 받았다. 30년이 더 지나 이 실록을 바탕으로 자신의 첫 장편소설 ‘아버지의 해방일지’를 완성했다. 그리고 이 소설로 난생 처음 베스트셀러 작가가 됐다. 그동안 세상이 변한 것일까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“사회 전체적으로는 이데올로기 문제에 대해 상당히 너그러워졌다고 생각한다. 빨갱이 타령을 계속하는 사람들도 있지만 대다수는 거리를 두고 있는 것처럼 보인다. 구례는 아버지가 살아온 동네였다. 맨날 서로 부대끼고 사는 생활공간에서는 이데올로기가 큰 문제가 안 된다. 좌우 대립은 관념적으로 부딪히니까 더 세지는 것 같다. 제 소설을 보고 태극기부대 어르신들에 대해서도 그 사연이 궁금해졌다는 반응도 있다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;부친은 2008년 사망했다. 서울에 살던 정지아는 2011년부터 노모를 모시기 위해 구례 고향집으로 내려와 지내고 있다. 그는 “어쩔 수 없어서 귀향했지만 구례로 가길 정말 잘 한 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“서울 살 때는 자꾸 새로운 것을 봐야 한다는 강박감, 안 그러면 뒤떨어진다는 느낌이 있었다. 시골에서는 마음을 비우게 된다. 서울과의 물리적 거리가 있고, 어떤 흐름에 일희일비하지 않게 되고, 멀찍이서 볼 수 있게 된다. 특히 인간관계가 달라지고 풍성해지면서 인간을 다른 각도로, 다층적으로 보는 데 굉장히 큰 도움이 됐다. 서울에서는 못 느껴본, 사람과 사람 사이의 깊은 유대감이 생겨나니까 지금 이대로 살아도 괜찮지 뭐, 그런 생각이 든다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘아버지의 해방일지’는 정지아가 지방에서 쓴 소설이다. 등장인물도 대부분 구례 사람들이고, 대사는 거의 다 전라도 사투리로 쓰였다. 정지아는 “사투리 때문에 어렵다는 쪽보다 더 좋다는 반응이 많은 것 같다”며 “생활의 생생함을 전달할 필요가 있어서 이전의 몇몇 단편에서도 사투리를 구사했다”고 얘기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정지아는 다작하는 작가는 아니다. ‘빨치산의 딸’과 ‘아버지의 해방일지’를 제외하면 네 권의 소설집을 냈을 뿐이다. 지난해 출간한 소설집 ‘자본주의의 적’은 8년 만의 신작이었다. 여기에 수록된 단편 ‘우리는 어디까지 알까’와 ‘검은 방’은 각각 2020년 김유정문학상과 심훈문학상 수상작이다. ‘아버지의 해방일지’는 올해 제39회 요산김정한문학상을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정지아는 “가까이서 본 것 외에는 못 쓰는 멍청이인데, 제가 잘 알고 봐온 게 부모의 삶이었기 때문에 그 얘기를 써왔다”면서 “앞으로 장편을 더 쓰려고 한다. 엄마에 대한 이야기도 고민하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김남중 선임기자 njkim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차이콥스키 콩쿠르 목관 초대 우승 플루티스트 내한 공연</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271668&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271668&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-04T19:06:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110421380585990_1667565485_0924271668.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;러시아 출신의 플루티스트 마트베이 데민(29)이 오는 16일 오후 7시 30분 예술의전당 IBK챔버홀에서 국내 첫 독주회(포스터)를 연다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;데민은 2019년 러시아 차이콥스키 콩쿠르에 신설된 목관 부문의 초대 우승자다. 20세에 스위스 취리히 톤할레 오케스트라의 수석 주자로 임명된 그는 그동안 파보 예르비, 베르나르트 하이팅크, 프란츠 벨저 뫼스트 등 같은 저명한 지휘자들과 함께 연주했다. 지금은 유럽에서 주목받는 지휘자 테오도르 쿠렌치스가 이끄는 슈투트가르트 방송교향악단의 수석 주자로 활동하고 있다. 또 솔리스트로서 스위스 취리히 톤할레, 마린스키, 뒤셀도르프, 뉘른베르크 필하모닉 등과 종종 협연하는 그는 세계 곳곳 음악 페스티벌의 단골 초청자이기도 하다. 올해 10월부터는 야마하 전속 아티스트로 활동 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;데민의 첫 내한 독주회는 플루트의 매력을 보여주는 다양한 프로그램들로 구성됐다. 1부는 앙리 뒤티외 ‘소나티네’로 서막을 연다. 독일에서 함께 공부하며 가까운 음악 동료로 지내온 조성현과 함께 루이지 위그의 ‘두 대의 플루트와 피아노를 위한 베르디의 가면무도회 주제에 의한 대협주 환상곡 Op.5’를 선보인다. 이어 차이콥스키 오페라 ‘예브게니 오네긴’에 나오는 ‘렌스키의 아리아’, 블라디미르 치빈의 ‘협주곡 알레그로 1번 가단조’를 들려준다. 2부는 데민만의 개성을 보여줄 수 있는 작품으로 앙드레 졸리베의 ‘리노스의 노래’, 세자르 프랑크의 ‘소나타 가장조’가 연주될 예정이다. 이번 내한 독주회의 반주는 피아니스트 문재원이 맡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[빛과 소금] ‘다크 넛지’는 상술이 아니라 갈취다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271347&amp;code=11171419&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271347&amp;code=11171419&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-04T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110421360785986_1667565367_0924271347.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난달 27일 카카오톡에 결제 알림톡이 왔다. 구매처 애플 서비스, 상품명 앱스토어 어쩌고, 결제금액 6500원이었다. 그동안 여러 애플 구독 서비스를 이용했고 지금도 몇 개를 유지하고 있어 이들 중 하나가 갱신됐다고 생각했다. 그런데 최근 들어 조금 잦다는 생각이 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이폰 구독 내역에 들어가 봤다. 구독 중인 항목이 3개. ‘에버노트’와 ‘구글포토’, 그리고 듣지도 보지도 못한 앱이 있었다. ‘dizzi’라는 사진 및 동영상 편집 앱인데 유료 구독 중이었다. 모르는 사이 카카오페이로 매주 6500원씩 지출했다. 총 7번, 4만5500원이 계좌에서 빠져나갔고 그동안 전혀 알지 못했다. 통장에 구멍이 난 격이었다. 지금 알았으니 망정이지, 지금이라도 몰랐다면 언제까지 얼마나 빠져나갔을지 알 수 없었다. 소름이 끼쳤다. 한번 빠져나간 돈을 되찾기는 쉽지 않은 일이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;처음에는 착오가 있을 것으로 생각했다. 아무거나 유료 구독할 리 없었다. 유튜브와 관련 있는 업무를 하다 보니 영상 편집에 관심이 많았지만 이 앱을 설치한 기억이 없었다. 알고 보니 무료 체험 후 자동 결제된 거였다. 이 앱은 스마트폰 바탕화면에서 이미 지웠기 때문에 찾는데도 쉽지 않았다. 겨우 찾아 들어가 보니 ‘언제든지 취소할 수 있지만 취소할 때까지 요금제가 자동 갱신된다’는 안내가 있었다. 아마 무료로 써보고 취소할 생각이었으리라.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무료 체험 후 유료로 자동 갱신되는 앱을 처음 접한 것은 아니다. 이전에는 바로 알고 취소하거나 소액이어서 구독만 취소하고 말았다. 보통 주기가 한 달인데 이번 앱은 매주였다. 금액도 6500원이면 구독료치고 상당했다. ‘눈 뜨고 코 베인다’는 말이 있는데 이는 더한 경우다. 통장에서 버젓이, 주기적으로, 주인이 암묵적으로 동의했다는 주장하에 합법적으로 돈을 빼가고 있었다. 누구든지 당할 수 있는 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 것을 ‘다크 넛지’라고 부른다. 다크 넛지는 온라인시장의 구독경제가 활성화되면서 선택을 번복하기 귀찮아하는 성향을 노린 상술이다. 팔꿈치로 툭툭 옆을 찔러 소비자의 비합리적 구매를 유도한다는 의미다. 영상 및 음원 스트리밍, 앱 등 온라인 정기결제 서비스 플랫폼에서 많이 발생한다. 2020년부터 다크 넛지가 문제되면서 3년간 소비자상담센터에 접수된 상담 건수가 기사화되기도 했는데 모바일인증 서비스 가입 후 해지 복잡 등 ‘해지 방해’ 유형이 제일 많았고, 무료체험 후 알림 없이 결제하는 ‘자동결제’ 유형이 그 뒤를 이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해에는 소비자정책위원회가 ‘소비자 지향적 제도 개선 권고’를 의결하면서 무료체험 기간 후 유료로 전환하기에 앞서 알리도록 개선해야 한다고 지적했다. 또 관련 법 개정안도 발의됐다. 사례를 찾다 보니 일본의 온라인 게임업체가 이런 상술을 사용하자 영국 정부 차원에서 실태조사에 나섰고 그 결과 게임업체가 굴복, 구독 서비스를 계약할 때 자동 갱신을 기본으로 사용하지 않기로 했다는 소식도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다크 넛지는 사업자 관점에서 엄청 매력적이다. 아이폰 사용자 15억명 가운데 필자 같은 경우가 1만명 중 1명이라고 하자. 그러면 다크 넛지에 당하는 소비자는 15만명. 이들이 1주일에 지출하는 돈은 9억여원이다. 앱 사업자 몫이다. 아무것도 하지 않고 큰돈을 번다. 반면 이 앱을 모아서 서비스하는 플랫폼, 애플로서는 1주일에 15만명씩 고객을 잃게 될 것이다. 특정 앱이 아니라 애플에서 제공하는 모든 앱에 대해 꺼리게 된다. 전적인 애플의 손해다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 피해 사례가 많아지면 어떤 식으로든 개선될 것이다. 법 개정도 기대된다. 하지만 가장 쉬운 방법은 플랫폼 사업자에 있다. 기본값으로 무료 체험 후 자동 결제를 못하게 하거나, 사용 지속 여부를 묻게 하면 된다. 이는 곧 플랫폼 사업자를 위한 일이다. 필자는 애플 서비스센터에 전화해 7건 중 4건을 환불받았다. 결국 1만9500원은 갈취당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전병선 미션영상부장 junbs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[빛과 소금] ‘다크 넛지’는 상술이 아니라 갈취다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271347&amp;code=11171419&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271347&amp;code=11171419&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-04T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110421360785986_1667565367_0924271347.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난달 27일 카카오톡에 결제 알림톡이 왔다. 구매처 애플 서비스, 상품명 앱스토어 어쩌고, 결제금액 6500원이었다. 그동안 여러 애플 구독 서비스를 이용했고 지금도 몇 개를 유지하고 있어 이들 중 하나가 갱신됐다고 생각했다. 그런데 최근 들어 조금 잦다는 생각이 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이폰 구독 내역에 들어가 봤다. 구독 중인 항목이 3개. ‘에버노트’와 ‘구글포토’, 그리고 듣지도 보지도 못한 앱이 있었다. ‘dizzi’라는 사진 및 동영상 편집 앱인데 유료 구독 중이었다. 모르는 사이 카카오페이로 매주 6500원씩 지출했다. 총 7번, 4만5500원이 계좌에서 빠져나갔고 그동안 전혀 알지 못했다. 통장에 구멍이 난 격이었다. 지금 알았으니 망정이지, 지금이라도 몰랐다면 언제까지 얼마나 빠져나갔을지 알 수 없었다. 소름이 끼쳤다. 한번 빠져나간 돈을 되찾기는 쉽지 않은 일이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;처음에는 착오가 있을 것으로 생각했다. 아무거나 유료 구독할 리 없었다. 유튜브와 관련 있는 업무를 하다 보니 영상 편집에 관심이 많았지만 이 앱을 설치한 기억이 없었다. 알고 보니 무료 체험 후 자동 결제된 거였다. 이 앱은 스마트폰 바탕화면에서 이미 지웠기 때문에 찾는데도 쉽지 않았다. 겨우 찾아 들어가 보니 ‘언제든지 취소할 수 있지만 취소할 때까지 요금제가 자동 갱신된다’는 안내가 있었다. 아마 무료로 써보고 취소할 생각이었으리라.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무료 체험 후 유료로 자동 갱신되는 앱을 처음 접한 것은 아니다. 이전에는 바로 알고 취소하거나 소액이어서 구독만 취소하고 말았다. 보통 주기가 한 달인데 이번 앱은 매주였다. 금액도 6500원이면 구독료치고 상당했다. ‘눈 뜨고 코 베인다’는 말이 있는데 이는 더한 경우다. 통장에서 버젓이, 주기적으로, 주인이 암묵적으로 동의했다는 주장하에 합법적으로 돈을 빼가고 있었다. 누구든지 당할 수 있는 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 것을 ‘다크 넛지’라고 부른다. 다크 넛지는 온라인시장의 구독경제가 활성화되면서 선택을 번복하기 귀찮아하는 성향을 노린 상술이다. 팔꿈치로 툭툭 옆을 찔러 소비자의 비합리적 구매를 유도한다는 의미다. 영상 및 음원 스트리밍, 앱 등 온라인 정기결제 서비스 플랫폼에서 많이 발생한다. 2020년부터 다크 넛지가 문제되면서 3년간 소비자상담센터에 접수된 상담 건수가 기사화되기도 했는데 모바일인증 서비스 가입 후 해지 복잡 등 ‘해지 방해’ 유형이 제일 많았고, 무료체험 후 알림 없이 결제하는 ‘자동결제’ 유형이 그 뒤를 이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해에는 소비자정책위원회가 ‘소비자 지향적 제도 개선 권고’를 의결하면서 무료체험 기간 후 유료로 전환하기에 앞서 알리도록 개선해야 한다고 지적했다. 또 관련 법 개정안도 발의됐다. 사례를 찾다 보니 일본의 온라인 게임업체가 이런 상술을 사용하자 영국 정부 차원에서 실태조사에 나섰고 그 결과 게임업체가 굴복, 구독 서비스를 계약할 때 자동 갱신을 기본으로 사용하지 않기로 했다는 소식도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다크 넛지는 사업자 관점에서 엄청 매력적이다. 아이폰 사용자 15억명 가운데 필자 같은 경우가 1만명 중 1명이라고 하자. 그러면 다크 넛지에 당하는 소비자는 15만명. 이들이 1주일에 지출하는 돈은 9억여원이다. 앱 사업자 몫이다. 아무것도 하지 않고 큰돈을 번다. 반면 이 앱을 모아서 서비스하는 플랫폼, 애플로서는 1주일에 15만명씩 고객을 잃게 될 것이다. 특정 앱이 아니라 애플에서 제공하는 모든 앱에 대해 꺼리게 된다. 전적인 애플의 손해다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 피해 사례가 많아지면 어떤 식으로든 개선될 것이다. 법 개정도 기대된다. 하지만 가장 쉬운 방법은 플랫폼 사업자에 있다. 기본값으로 무료 체험 후 자동 결제를 못하게 하거나, 사용 지속 여부를 묻게 하면 된다. 이는 곧 플랫폼 사업자를 위한 일이다. 필자는 애플 서비스센터에 전화해 7건 중 4건을 환불받았다. 결국 1만9500원은 갈취당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전병선 미션영상부장 junbs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔데믹 시대 국내 공연계에선 ‘이머시브 연극’ 열풍</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271624&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271624&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-04T19:07:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110401330485604_1667493184_0924271624.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 개관한 LG아트센터 서울의 블랙박스 극장 U+ 스테이지에는 컨테이너 3개가 놓여 있다. 이들 컨테이너에서는 지난달 22일부터 영국 이머시브 씨어터 그룹 다크필드의 3부작 ‘코마’ ‘고스트쉽’ ‘플라이트’가 공연되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘코마’는 침대로 가득 찬 병실, ‘고스트쉽’은 긴 테이블과 의자들로 채워진 회의실, ‘플라이트’는 비행기 내부의 모습이다. 이들 공간이 암흑 상태가 된 후 관객은 헤드폰에서 들리는 소리에 집중하는 가운데 어느새 초현실적인 이야기의 주인공이 된다. 360도로 펼쳐지는 입체음향과 감각을 자극하는 특수효과를 통해 관객은 점차 다른 세계로 빠져들게 된다. ‘코마’에서는 관객이 코마 상태에 빠지는 듯한 경험을 하며, ‘고스트쉽’에선 영혼과 대화하는 모임을 체험하고 ‘플라이트’에선 비행기를 타고 알 수 없는 세계로 가는 과정을 경험한다. 1개의 컨테이너마다 최대 30명의 관객이 동시 참여할 수 있으며, 공연별 러닝 타임은 약 30분이다. 3편은 각각 독립된 공연으로 관객들은 원하는 공연을 선택하여 예매할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110401330585607_1667493185_0924271624.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다크필드는 극작가 겸 소설가 글렌 니스와 음향디자이너 데이비드 로젠버그가 2016년 관객들에게 몰입형 체험극을 선보이기 위해 결성했다. 인간의 감각 기관 가운데 70~80%의 비중을 차지하는 시각을 차단한 뒤 청각 등 다른 감각에 집중하게 만드는 것이 특징이다. 국내에서도 LG아트센터 서울의 공연에 앞서 우란문화재단이 2020년 ‘더블’을 시작으로 ‘이터널’ ‘플라이트’ 등 다크필드의 작품을 선보여 주목받은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110401330585606_1667493185_0924271624.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올 들어 다크필드 3부작 외에 ‘이머시브’ 타이틀을 내건 공연이 잇따라 등장했다. 현재 서울에서 공연 중인 작품들만 꼽아도 여러 개다. 서울예술단이 2018년 초연 이후 4년 만에 다시 국립정동극장에서 무대에 올린 ‘금란방’은 강력한 금주령이 시행된 18세기 조선 영조 시대에 있었을 법한 밀주방을 배경으로 펼쳐지는 유쾌한 소동극으로 관객은 밀주방에 찾아온 손님이 된다. 또 ‘그랜드 엑스페디션’은 관객이 열기구에 탑승해 세계 다양한 도시를 방문해 그 나라 음식을 즐길 수 있는 콘셉트다. 이외에 소방관과 그들의 가족에 대한 이야기를 다룬 한양레퍼토리씨어터의 ‘버닝필드’도 관객에게 무전기 등을 활용해 화재현장의 긴박함과 참혹함을 직접 느끼도록 만든다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이머시브 연극(공연)은 2000년대 런던에서 시작해 이후 뉴욕을 중심으로 주목받고 있는 체험형 공연을 일컫는다. 전통적인 연극은 극장에서 관객이 객석에 앉아 무대 위 배우들의 퍼포먼스를 수동적으로 감상하지만 이머시브 연극은 다양한 공간에서 관객이 극 안에 들어와 스스로 행동하고 배우들과 같은 공간에서 움직이며 이야기 일부로 참여하는 형식이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘이머시브(immersive)’는 ‘몰두하다’ ‘몰입하다’는 뜻을 가진 단어로 이머시브 연극을 ‘몰입극’ ‘실감극’으로 번역할 수 있지만, 자칫 의미 전달에 혼란에 초래할 수 있어서 국내에선 영어 그대로 사용한다. 이머시브 연극을 위해 연출가와 프로듀서는 특정 장소에서 고유의 특성을 살리거나 오디오나 VR 등의 기술 매체를 활용해 관객의 감각을 일깨워 몰입감을 높이도록 설계한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다크필드 예술감독인 글렌 니스도 국민일보와의 인터뷰에서 ‘암흑’을 콘셉트로 다양한 감각에 어필하는 공연을 만들게 된 것에 대해 “완전 암전과 360도 입체음향은 관객 개개인의 귀에 동시에 속삭일 수 있는 효과적인 수단이라고 생각했다”면서 “다크필드는 ‘이야기’에서 작품을 시작하지 않는다. 대신 관객의 배치 등 작품의 디자인적 아이디어에서 시작해서 역순으로 어떤 이야기를 들려줄지 구상한다”고 밝혔다. 이어 “소리를 보강하기 위한 특수효과 등 작품의 모든 요소는 오직 관객들에게 어떤 영향을 끼칠지 고려해서 집어넣는다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이머시브 연극은 1960년대 유행한 해프닝이나 환경연극, 그 뒤를 이은 퍼포먼스와 피지컬 씨어터의 영향을 받았다. 하지만 지금과 같은 이머시브 연극은 2000년 펠릭스 배럿이 런던에서 설립된 극단 ‘펀치 드렁크’가 선구적 역할을 했다. 첫 작품인 ‘보이체크’는 폐허가 된 막사 안에서 관객들에게 자유롭게 돌아다니며 작품을 체험하도록 했다. 이후 펀치 드렁크가 전통적인 연극형식을 뒤집는 연출로 ‘벚꽃동산’ ‘파우스트’ 등을 잇따라 선보이면서 이머시브 연극이라는 명칭이 활발하게 쓰이게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110401330485605_1667493185_0924271624.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;특히 펀치 드렁크의 ‘슬립 노 모어’는 이머시브 연극의 대중화에 큰 역할을 했다. 셰익스피어의 ‘맥베스’를 토대로 한 ‘슬립 노 모어’는 관객이 마치 맥베스의 성에서 벌어지는 왕 살해 등 여러 사건에 직접 참여하는 듯한 느낌을 받도록 만든다. 2003년 런던 초연을 거쳐 2009년 뉴욕에서 선보여 큰 반향을 일으킨 ‘슬립 노 모어’는 2011년 뉴욕 맨해튼의 문 닫은 호텔 맥키트릭 호텔을 전용극장으로 삼아 상설 공연에 들어갔다. 코로나19 팬데믹으로 1년 반 동안 문을 닫은 것을 빼면 인기가 식을 줄 모른다. 또한, ‘슬립 노 모어’는 2016년 중국에 라이선스가 팔려 상하이에서도 상설공연 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘슬립 노 모어’의 센세이셔널한 성공 이후 구미에서 이머시브 시어터를 표방한 공연이 증가했다. 한국에서도 2010년대 들어 이머시브 연극이라고 할 수 있는 해외 공연들이 소개되기 시작했다. 서울국제공연예술제가 2011년과 2012년 각각 소개한 ‘작은 금속 물체’와 ‘거리에서’가 대표적이다. 이어 국내 창작자들의 관객참여형 공연 ‘내일 공연인데 어떡하지?’(2013), ‘내일도 공연할 수 있을까?’이 등장했다. 2016년 관객이 헤드폰을 쓰고 대학로 곳곳을 걸으며 장소에 담긴 이야기를 체험하는 ‘로드씨어터 대학로’는 이머시브 공연이라고 처음 명시한 사례다. 이후 ‘메모리얼: 조용한 식사’(2016년), ‘꾿빠이 이상’(2017년), ‘행화탕 장례탕’(2019년) 등이 이머시브 공연을 표방하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국에서 가장 오래 롱런하던 이머시브 연극 ‘위대한 개츠비’가 2019년 12월 한국 버전으로 선보이면서 국내에서도 이머시브 연극 붐이 폭발할 것으로 예상됐다. 그런데 2020년 지구촌을 강타한 코로나19 팬데믹 여파로 ‘위대한 개츠비’가 2월 조기중단 되는 등 이머시브 연극은 ‘거리두기’ 적용으로 직격탄을 맞았다. 하지만 올 들어 코로나19가 엔데믹으로 전환하자 대거 관객을 찾아오고 있다. 너도나도 ‘이머시브’를 표방할 정도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엄현희 연극평론가는 “이머시브 씨어터는 관객의 능동성, 주체성이 핵심인 예술 장르다. 보다 직접적인 접촉과 다양한 자극을 원하는 MZ세대의 성향에 잘 맞는다”면서 “특히 이머시브 시어터는 새로운 관객들이 공연예술에 흥미를 갖게 만드는 요인으로 작용하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[창] 많고 적음</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271381&amp;code=11171382&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271381&amp;code=11171382&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-04T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110401360485611_1667493364_0924271381.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경제 부처를 담당하고 있지만 드물게나마 경찰 관련 기사를 다룰 일이 있다. 지난해 11월 취재·보도했던 경찰 공무원 인력 논란도 그중 하나다. 계기는 일선 경찰들의 하소연이었다. 일이 너무 많아서 야근을 밥 먹듯 한다는 한숨 섞인 말이 나왔다. 그런데 자료를 입수해 확인해 보니 경찰 공무원 수는 매년 큰 폭으로 늘어나고 있었다. 2017년만 해도 11만8069명이었던 정원은 2020년 기준 12만8295명으로 3년 사이 1만226명이나 증가했다. 경찰청이 발표했던 지난해와 올해 상반기 채용계획을 참조하면 기사 보도 이후로도 총인원은 7000명가량 더 늘었을 것으로 예상된다. 4년6개월 사이 1만7000명 정도의 인원이 증가한 것이다. 5년 전과 비교하면 한국 경찰 공무원 수는 분명히 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사회 안전망을 지키는 경찰 인력을 늘린 점 자체에는 이견이 없다. 하지만 이 인력들이 효율적으로 운용되지 않는다면 문제가 달라진다. 2017~2020년 자료이기는 하지만 신규 경찰 공무원 중 상당수가 기동대가 포함된 경비 인력으로 편성됐다. 경비 인력 증가율은 3년 사이 29.9%에 달했다. 같은 기간 수사 인력 증가율(10.1%)의 3배 수준이다. 이렇게 기동대 인력이 늘었는데도 행정안전부와 경찰청은 이태원 참사와 관련해 ‘인력 부족’을 현장 통제 부재의 이유로 꼽았다. 기동대 출동을 요청했다 안 했다 갑론을박도 있기는 하지만 최소한 인력 부족 탓을 할 상황은 아닌 듯하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 4시간 전부터 위급 상황을 알리는 112 신고 전화가 빗발쳤다는 사실 앞에서는 말문마저 막힌다. 경비 인력만큼은 아니지만 치안을 담당하는 생활안정 담당 인력도 2017년 이후 3년간 9.7%가 늘었다. 지난해 기사 보도 이후 경찰청 관계자가 전화를 걸어와 “인원 운용을 더 잘 하겠다”고 해명했던 기억이 난다. 이런 해명을 믿었던 입장에서는 허탈한 상황일 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인원이 많이 늘었는데도 효율적으로 작동하지 않은 경찰과는 반대로 되레 적어서 아쉬운 사회 안전망도 있다. 생명을 구할 수 있는 의료 인력이다. 처참했던 이태원 현장을 증언하는 이들 중에는 의사들도 있다. 우연찮게 같은 장소에 있다가 갑작스러운 상황과 마주한 의사들은 응급환자를 구하는 데 여념이 없었다. 현장에 우연히 있던 의사들이 좀 더 많았으면 한 명이라도 더 살릴 수 있었지 않을까 하는 안타까움이 지워지지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 생각을 하게 만드는 이유가 있다. 심폐소생술(CPR)과 관련된 오해가 사람들을 주춤하게 만들고 있어서다. 온라인에서는 남성이 여성에게 CPR을 시행했다가 성추행 등으로 소송에 휘말릴 수도 있다는 뜬소문이 떠돌아 다닌다. 모두 사실이 아니다. 하지만 이런 뜬소문은 민간인이 사고와 마주쳤을 때 주저하게 만드는 무형의 영향력을 발휘한다. 반면 국가 면허를 지닌 의사는 이런 상황에서 자유로울 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민들 사이에 많은 의사들이 존재한다는 것은 비상 상황에 큰 힘이 되는 요소다. 2005년의 일이다. 남미에 위치한 칠레 산티아고에서 아르헨티나 부에노스아이레스로 가는 항공편을 이용한 경험을 잊을 수 없다. 안데스 산맥을 넘는 중에 이상기후와 맞닥뜨리며 기체가 심하게 흔들렸었다. 안전벨트 착용등이 켜지고 기내 방송까지 있었지만 여객기에 동승했던 수학여행 인파 중 일부는 이를 무시하고 있었다. 어린 학생들이다 보니 상황을 가볍게 여겼던 거 같다. 흔들리던 기체는 잠시 평정을 되찾는 듯하더니, 놀이기구인 자이로 드롭마냥 5초 이상 수직강하했다. 안전벨트를 맨 허리가 끊어지는 아픔을 느끼며 눈에 들어온 것은 여객기 천장에 매달린 3명의 청소년이었다. 낙하가 멈추자 천장에서 여객기 바닥으로 떨어진 이들의 비명이 울려퍼졌다. 의사를 찾는 승무원과 일반인의 절규가 뒤섞였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이때 옆자리에 앉아 있던 남성이 스페인어로 “침착하라(Tranquillo)”며 일어섰다. 의사였던 그는 낙하한 이들을 살펴보며 임시 부목을 대 주고 다른 다친 이들을 돌봤다. 착륙 후에도 환자 이송 과정을 끝까지 지키던 그 의사에 대한 기억이 생생하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원 참사 현장은 이보다 더욱더 참혹했을 것이다. 의사 부족이 아쉽다고 푸념하는 이유이기도 하다. 우리나라의 인구 1000명당 의사 수는 2020년 기준 2.51명으로 경제협력개발기구(OECD) 최하위권에 속한다. 아직 한국 사회는 채워야 할 것이 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022090201281024080_1662049690_0924271381.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;신준섭 경제부 기자 sman321@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[창] 많고 적음</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271381&amp;code=11171382&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271381&amp;code=11171382&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-04T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110401360485611_1667493364_0924271381.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경제 부처를 담당하고 있지만 드물게나마 경찰 관련 기사를 다룰 일이 있다. 지난해 11월 취재·보도했던 경찰 공무원 인력 논란도 그중 하나다. 계기는 일선 경찰들의 하소연이었다. 일이 너무 많아서 야근을 밥 먹듯 한다는 한숨 섞인 말이 나왔다. 그런데 자료를 입수해 확인해 보니 경찰 공무원 수는 매년 큰 폭으로 늘어나고 있었다. 2017년만 해도 11만8069명이었던 정원은 2020년 기준 12만8295명으로 3년 사이 1만226명이나 증가했다. 경찰청이 발표했던 지난해와 올해 상반기 채용계획을 참조하면 기사 보도 이후로도 총인원은 7000명가량 더 늘었을 것으로 예상된다. 4년6개월 사이 1만7000명 정도의 인원이 증가한 것이다. 5년 전과 비교하면 한국 경찰 공무원 수는 분명히 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사회 안전망을 지키는 경찰 인력을 늘린 점 자체에는 이견이 없다. 하지만 이 인력들이 효율적으로 운용되지 않는다면 문제가 달라진다. 2017~2020년 자료이기는 하지만 신규 경찰 공무원 중 상당수가 기동대가 포함된 경비 인력으로 편성됐다. 경비 인력 증가율은 3년 사이 29.9%에 달했다. 같은 기간 수사 인력 증가율(10.1%)의 3배 수준이다. 이렇게 기동대 인력이 늘었는데도 행정안전부와 경찰청은 이태원 참사와 관련해 ‘인력 부족’을 현장 통제 부재의 이유로 꼽았다. 기동대 출동을 요청했다 안 했다 갑론을박도 있기는 하지만 최소한 인력 부족 탓을 할 상황은 아닌 듯하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 4시간 전부터 위급 상황을 알리는 112 신고 전화가 빗발쳤다는 사실 앞에서는 말문마저 막힌다. 경비 인력만큼은 아니지만 치안을 담당하는 생활안정 담당 인력도 2017년 이후 3년간 9.7%가 늘었다. 지난해 기사 보도 이후 경찰청 관계자가 전화를 걸어와 “인원 운용을 더 잘 하겠다”고 해명했던 기억이 난다. 이런 해명을 믿었던 입장에서는 허탈한 상황일 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인원이 많이 늘었는데도 효율적으로 작동하지 않은 경찰과는 반대로 되레 적어서 아쉬운 사회 안전망도 있다. 생명을 구할 수 있는 의료 인력이다. 처참했던 이태원 현장을 증언하는 이들 중에는 의사들도 있다. 우연찮게 같은 장소에 있다가 갑작스러운 상황과 마주한 의사들은 응급환자를 구하는 데 여념이 없었다. 현장에 우연히 있던 의사들이 좀 더 많았으면 한 명이라도 더 살릴 수 있었지 않을까 하는 안타까움이 지워지지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 생각을 하게 만드는 이유가 있다. 심폐소생술(CPR)과 관련된 오해가 사람들을 주춤하게 만들고 있어서다. 온라인에서는 남성이 여성에게 CPR을 시행했다가 성추행 등으로 소송에 휘말릴 수도 있다는 뜬소문이 떠돌아 다닌다. 모두 사실이 아니다. 하지만 이런 뜬소문은 민간인이 사고와 마주쳤을 때 주저하게 만드는 무형의 영향력을 발휘한다. 반면 국가 면허를 지닌 의사는 이런 상황에서 자유로울 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민들 사이에 많은 의사들이 존재한다는 것은 비상 상황에 큰 힘이 되는 요소다. 2005년의 일이다. 남미에 위치한 칠레 산티아고에서 아르헨티나 부에노스아이레스로 가는 항공편을 이용한 경험을 잊을 수 없다. 안데스 산맥을 넘는 중에 이상기후와 맞닥뜨리며 기체가 심하게 흔들렸었다. 안전벨트 착용등이 켜지고 기내 방송까지 있었지만 여객기에 동승했던 수학여행 인파 중 일부는 이를 무시하고 있었다. 어린 학생들이다 보니 상황을 가볍게 여겼던 거 같다. 흔들리던 기체는 잠시 평정을 되찾는 듯하더니, 놀이기구인 자이로 드롭마냥 5초 이상 수직강하했다. 안전벨트를 맨 허리가 끊어지는 아픔을 느끼며 눈에 들어온 것은 여객기 천장에 매달린 3명의 청소년이었다. 낙하가 멈추자 천장에서 여객기 바닥으로 떨어진 이들의 비명이 울려퍼졌다. 의사를 찾는 승무원과 일반인의 절규가 뒤섞였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이때 옆자리에 앉아 있던 남성이 스페인어로 “침착하라(Tranquillo)”며 일어섰다. 의사였던 그는 낙하한 이들을 살펴보며 임시 부목을 대 주고 다른 다친 이들을 돌봤다. 착륙 후에도 환자 이송 과정을 끝까지 지키던 그 의사에 대한 기억이 생생하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원 참사 현장은 이보다 더욱더 참혹했을 것이다. 의사 부족이 아쉽다고 푸념하는 이유이기도 하다. 우리나라의 인구 1000명당 의사 수는 2020년 기준 2.51명으로 경제협력개발기구(OECD) 최하위권에 속한다. 아직 한국 사회는 채워야 할 것이 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022090201281024080_1662049690_0924271381.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;신준섭 경제부 기자 sman321@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 지옥철</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271769&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271769&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-04T19:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110421360585984_1667565365_0924271769.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘초만원 운행으로 승객들의 질식·입원 사태가 발생했다. 지칠 대로 지친 승객들은 분노를 참지 못하고 전동차와 매표소의 유리창을 깨뜨렸다.’ 1989년 3월 한 신문에 실린 서울지하철 관련 기사다. 지옥철. 출퇴근 시간대 밀려드는 사람에 숨이 탁 막히는 지하철을 우리는 이렇게 부른다. 그때도 그랬다. 33년이 흐른 2022년, 서울지하철은 여전히 그 악명에서 벗어나지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울지하철 중 가장 혼잡한 곳은 어디일까. SKT가 지난 8~10월 유동인구 데이터를 바탕으로 분석한 결과, 퇴근시간인 오후 6시40분 구로역에서 구일역 방면 열차가 가장 붐볐다. 서울지하철은 전동차 한 칸의 정원을 160명으로 보고 160명이 탔을 때의 혼잡도를 100%로 계산한다. 구로역 열차 혼잡도는 252%로 지하철 한 칸에 403명이 탄 상태다. 서울지하철 1량의 넓이는 약 60.84㎡로 이는 1㎡당 6.6명이 서 있는 상태에 해당한다. 이태원 참사 상황과 비슷한 밀집도다. 1㎡에 서 있는 사람이 5명을 넘어가면 좀처럼 발 디딜 틈이 없어 위험도가 증가한다.  퇴근시간대 4호선 동작역은 238%, 5호선 군자역도 228%였다. 수도권으로 범위를 넓히면 김포도시철도의 혼잡도가 285%로 가장 높다. 1인당 A4 용지 반쪽에 서서 출근하는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위험한 줄은 알면서도 지옥철에 몸을 욱여넣는 것이 우리나라 직장인의 일상이다. 숨쉬기조차 힘들지만 압사에 대한 인식이 없었다. 인파 관리나 군중 관리에 대한 경각심도, 국가 차원의 체계적인 연구도 없었다. 이태원 참사 이후 우리는 조금씩 달라지고 있다. 이제 사람들은 더 이상 예전만큼 밀지 않고, 인파 속으로 몸을 던지지도 않는다. 한두 번 기다려서 탔던 지하철을 서너 번 기다려 탄다. 경각심이 생긴 건 다행이지만 이 또한 전 국민 이태원 트라우마의 하나인 것 같아서 슬프다. 정부는 부랴부랴 ‘만원 지하철’ 역사의 인파를 관리하겠다고 했다. 밀집 시간대 환승역이 위험하다. 부디 반짝 대책에 그치지 말고, 이번에야말로 지옥철의 악명이 사라지는 계기가 됐으면 좋겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한승주 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>푸르밀 노조, 회사 매각·30% 구조조정 제안…무산 시 청산 수순</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639524&amp;code=61121811&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639524&amp;code=61121811&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-04T20:10:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110505075786072_1667592478_0017639524.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;푸르밀 노사가 사업종료와 정리해고 통지로 마찰을 빚고 있는 가운데 노조는 사측에 30% 구조조정을 조건으로 회사 매각 추진을 제안했다. 사측은 제안 수용 여부를 오는 7∼8일쯤 답하기로 했다. 사측이 노조 제안을 받아들이지 않으면 법인은 청산 수순을 밟게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;푸르밀 노조에 따르면 노사는 지난 4일 오후 서울 영등포구 푸르밀 본사에서 3시간 넘게 상생안을 논의했으나 합의를 보지 못했다. 회의에서는 회사 매각 추진과 구조조정 비율 등에 대해 논의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 노조는 지난달 31일 2차 교섭에서 신동환 대표이사가 50% 구조조정을 조건으로 한 회사 매각안을 제안하자 거부한 바 있다. 노조는 이날 사측안보다 폭을 줄인 30% 구조조정과 회사 매각안을 대안으로 제시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 신 대표는 즉답을 주지 않고 다음주 답변을 주기로 했다고 노조는 설명했다. 노조는 또 회사 매각을 추진한다고 하면서 사측이 인수 의향이 있는 업체명을 밝히지 않았다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사측이 노조 제안을 받아들이지 않을 경우 애초 공지한 사업종료가 아니라 법인청산 절차에 들어갈 것으로 보인다. 법인청산으로 결론이 나면 푸르밀 전 직원들은 희망퇴직을 하게 된다. 희망퇴직 조건은 통상임금과 상여금을 합친 위로금 2개월분이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사측은 오는 14일 4차 교섭을 제안했으나 노조에서 더 이상의 교섭은 의미가 없다면서 거부했다. 김성곤 노조위원장은 “다음주 월요일(7일). 화요일(8일) 중에 답을 주기로 했다”며 “교섭은 끝났고 답을 기다리고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;푸르밀은 지난달 17일 전 직원들에게 내달 30일 자로 사업을 종료한다는 사실을 알리고 정리 해고를 통지했다. 직원들은 사측이 무능·무책임 경영으로 일관했다며 비난하고 있고 이 회사에 40여 년간 원유를 공급해 온 농가 25곳도 생계가 막막해졌다며 상경 집회를 진행하는 등 반발하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천금주 기자 juju79@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>푸르밀 노조, 회사 매각·30% 구조조정 제안…무산 시 청산 수순</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639524&amp;code=61121811&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639524&amp;code=61121811&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-04T20:10:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110505075786072_1667592478_0017639524.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;푸르밀 노사가 사업종료와 정리해고 통지로 마찰을 빚고 있는 가운데 노조는 사측에 30% 구조조정을 조건으로 회사 매각 추진을 제안했다. 사측은 제안 수용 여부를 오는 7∼8일쯤 답하기로 했다. 사측이 노조 제안을 받아들이지 않으면 법인은 청산 수순을 밟게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;푸르밀 노조에 따르면 노사는 지난 4일 오후 서울 영등포구 푸르밀 본사에서 3시간 넘게 상생안을 논의했으나 합의를 보지 못했다. 회의에서는 회사 매각 추진과 구조조정 비율 등에 대해 논의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 노조는 지난달 31일 2차 교섭에서 신동환 대표이사가 50% 구조조정을 조건으로 한 회사 매각안을 제안하자 거부한 바 있다. 노조는 이날 사측안보다 폭을 줄인 30% 구조조정과 회사 매각안을 대안으로 제시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 신 대표는 즉답을 주지 않고 다음주 답변을 주기로 했다고 노조는 설명했다. 노조는 또 회사 매각을 추진한다고 하면서 사측이 인수 의향이 있는 업체명을 밝히지 않았다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사측이 노조 제안을 받아들이지 않을 경우 애초 공지한 사업종료가 아니라 법인청산 절차에 들어갈 것으로 보인다. 법인청산으로 결론이 나면 푸르밀 전 직원들은 희망퇴직을 하게 된다. 희망퇴직 조건은 통상임금과 상여금을 합친 위로금 2개월분이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사측은 오는 14일 4차 교섭을 제안했으나 노조에서 더 이상의 교섭은 의미가 없다면서 거부했다. 김성곤 노조위원장은 “다음주 월요일(7일). 화요일(8일) 중에 답을 주기로 했다”며 “교섭은 끝났고 답을 기다리고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;푸르밀은 지난달 17일 전 직원들에게 내달 30일 자로 사업을 종료한다는 사실을 알리고 정리 해고를 통지했다. 직원들은 사측이 무능·무책임 경영으로 일관했다며 비난하고 있고 이 회사에 40여 년간 원유를 공급해 온 농가 25곳도 생계가 막막해졌다며 상경 집회를 진행하는 등 반발하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천금주 기자 juju79@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2022년 11월 05일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639541&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639541&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-04T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110505300786073_1667593807_0017639541.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;11월 5일 토요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 1.0도, 인천 1.0도, 수원 0.0도, 춘천 -3.0도, 강릉 4.0도, 청주 -1.0도, 대전 -2.0도, 전주 2.0도, 광주 2.0도, 대구 2.0도, 부산 4.0도, 제주 10.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 14.0도, 인천 13.0도, 수원 13.0도, 춘천 14.0도, 강릉 16.0도, 청주 13.0도, 대전 14.0도, 전주 14.0도, 광주 15.0도, 대구 15.0도, 부산 17.0도, 제주 14.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2022년 11월 05일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639541&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639541&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-04T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110505300786073_1667593807_0017639541.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;11월 5일 토요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 1.0도, 인천 1.0도, 수원 0.0도, 춘천 -3.0도, 강릉 4.0도, 청주 -1.0도, 대전 -2.0도, 전주 2.0도, 광주 2.0도, 대구 2.0도, 부산 4.0도, 제주 10.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 14.0도, 인천 13.0도, 수원 13.0도, 춘천 14.0도, 강릉 16.0도, 청주 13.0도, 대전 14.0도, 전주 14.0도, 광주 15.0도, 대구 15.0도, 부산 17.0도, 제주 14.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>强달러에 금 사재기 나선 각국 중앙은행… 나도 ‘金테크’ 나서볼까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017638384&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017638384&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-04T21:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2019110815485098794_1573195730_0017638384.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전 세계적 긴축 기조에 달러가 강세를 띠며 상대적으로 금값이 하락세로 돌아선 가운데 각국 중앙은행들이 금 매수에 열을 올리고 있는 것으로 나타났다. 몸값이 지나치게 오른 달러를 대체해 외환보유고 곳간을 금으로 채우려는 의도로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 세계금협회(WCG)에 따르면 각국 중앙정부는 올 3분기에만 399톤의 금을 매수했다. 달러로 환산하면 약 200억달러(28조3720억원) 어치다. 연간 중앙은행 매수 규모로 따지면 1967년 이후 55년 만에 사상 최고다. 금에 대한 총 수요는 3분기 기준 1181톤으로, 지난해 같은 기간(922톤) 대비 28% 급증했다.  협회에 따르면 귀금속 취급업, 골드바 판매 등 실물 금 수요가 늘어났지만 상장지수펀드(ETF) 등 비실물거래 수요는 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터통신은 터키, 우즈베키스탄, 카타르, 인도 등 제3세계 국가들의 금 수요가 높았다고 분석했다. 특히 높은 인플레이션을 겪고 있는 터키의 경우 지난해 같은 기간 대비 금 수요가 300% 이상 증가했다. 또 중국, 러시아 등 대외적으로 금 취급량을 밝히지 않는 국가들의 매수 수요도 상당했을 것으로 관측된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 금 매수 급증 현상은 중앙은행의 외환보유고 다변화 전략 중 하나일 수 있다고 블룸버그통신은 설명했다. 몸값이 지나치게 오른 달러 대신 상대적으로 저평가된 금을 대체 자산으로 삼으려는 것이다. 금은 전통적인 안전자산으로 분류되지만 최근 금 ETF 등이 금융시장에서 외면받으며 금 시세는 올해에만 10% 이상 하락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이처럼 금에 대한 수요가 늘자 일각에서는 금 시세가 주춤한 틈을 타 시세 차익을 노리는 ‘금(金)테크’에 대한 관심도 늘고 있다. 한국같은 제3국의 경우 달러 강세의 영향을 많이 받는 만큼 원화로 자산을 갖고 있으면 인플레이션이 심화될수록 자산가치가 깎인다. 실제 지난해 1000원대 후반에 머물던 원·달러 환율은 지난달 이미 1400원선을 돌파했다. 반면 올해 들어 금값은 10% 안팎의 하락률을 보이며 상대적으로 가격 방어에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금으로 재테크를 하고 싶다면 은행의 금 신탁이나 골드뱅킹 등 비실물 거래를 하는 편이 비용 대비 투자 효과가 좋다. 한국거래소에서 운영하는 ‘KRX 금 시장’에서도 금 매매를 지원한다. 특히 KRX 금 시장은 소액 투자가 가능하고 수수료도 저렴하다. 또 매매차익이 비과세 대상이다. 반면 투자 목적으로 금을 사들인다면 골드바 등 실물거래는 피하는 편이 안전하다. 매수하는 순간 10% 부가가치세가 발생해 어지간한 시세 차익으로는 이를 극복하기 어려운 탓이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>强달러에 금 사재기 나선 각국 중앙은행… 나도 ‘金테크’ 나서볼까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017638384&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017638384&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-04T21:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2019110815485098794_1573195730_0017638384.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전 세계적 긴축 기조에 달러가 강세를 띠며 상대적으로 금값이 하락세로 돌아선 가운데 각국 중앙은행들이 금 매수에 열을 올리고 있는 것으로 나타났다. 몸값이 지나치게 오른 달러를 대체해 외환보유고 곳간을 금으로 채우려는 의도로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 세계금협회(WCG)에 따르면 각국 중앙정부는 올 3분기에만 399톤의 금을 매수했다. 달러로 환산하면 약 200억달러(28조3720억원) 어치다. 연간 중앙은행 매수 규모로 따지면 1967년 이후 55년 만에 사상 최고다. 금에 대한 총 수요는 3분기 기준 1181톤으로, 지난해 같은 기간(922톤) 대비 28% 급증했다.  협회에 따르면 귀금속 취급업, 골드바 판매 등 실물 금 수요가 늘어났지만 상장지수펀드(ETF) 등 비실물거래 수요는 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터통신은 터키, 우즈베키스탄, 카타르, 인도 등 제3세계 국가들의 금 수요가 높았다고 분석했다. 특히 높은 인플레이션을 겪고 있는 터키의 경우 지난해 같은 기간 대비 금 수요가 300% 이상 증가했다. 또 중국, 러시아 등 대외적으로 금 취급량을 밝히지 않는 국가들의 매수 수요도 상당했을 것으로 관측된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 금 매수 급증 현상은 중앙은행의 외환보유고 다변화 전략 중 하나일 수 있다고 블룸버그통신은 설명했다. 몸값이 지나치게 오른 달러 대신 상대적으로 저평가된 금을 대체 자산으로 삼으려는 것이다. 금은 전통적인 안전자산으로 분류되지만 최근 금 ETF 등이 금융시장에서 외면받으며 금 시세는 올해에만 10% 이상 하락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이처럼 금에 대한 수요가 늘자 일각에서는 금 시세가 주춤한 틈을 타 시세 차익을 노리는 ‘금(金)테크’에 대한 관심도 늘고 있다. 한국같은 제3국의 경우 달러 강세의 영향을 많이 받는 만큼 원화로 자산을 갖고 있으면 인플레이션이 심화될수록 자산가치가 깎인다. 실제 지난해 1000원대 후반에 머물던 원·달러 환율은 지난달 이미 1400원선을 돌파했다. 반면 올해 들어 금값은 10% 안팎의 하락률을 보이며 상대적으로 가격 방어에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금으로 재테크를 하고 싶다면 은행의 금 신탁이나 골드뱅킹 등 비실물 거래를 하는 편이 비용 대비 투자 효과가 좋다. 한국거래소에서 운영하는 ‘KRX 금 시장’에서도 금 매매를 지원한다. 특히 KRX 금 시장은 소액 투자가 가능하고 수수료도 저렴하다. 또 매매차익이 비과세 대상이다. 반면 투자 목적으로 금을 사들인다면 골드바 등 실물거래는 피하는 편이 안전하다. 매수하는 순간 10% 부가가치세가 발생해 어지간한 시세 차익으로는 이를 극복하기 어려운 탓이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모닥불과 커피믹스로 221시간 버틴 봉화 광산 매몰사고 광부들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639586&amp;code=61122022&amp;sid1=yeo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639586&amp;code=61122022&amp;sid1=yeo</guid>
      <pubDate>2022-11-04T21:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110505573486076_1667595454_0017639586.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경북 봉화군 광산 매몰 사고로 고립됐다가 9일 만에 기적처럼 생환한 작업자 2명이 지하 190m 갱도에서 모닥불을 피워 추위를 견디고 커피믹스로 배고픔을 달랜 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구조당국에 따르면 지난 4일 오후 11시3분 선산부(조장) 박모(62)씨와 후산부(보조작업자) 박모(56)씨가 갱도 밖으로 걸어 나왔다. 119소방당국은 두 광부를 아동병원으로 이송했다. 이들의 건강 상태는 양호한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110505580586077_1667595485_0017639586.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110505584986078_1667595529_0017639586.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110505593986079_1667595579_0017639586.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110505595186080_1667595591_0017639586.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경북소방본부 한 관계자는 5일 구조된 작업자들을 치료 중인 경북 안동병원 응급실 앞에서 기자들에게 “고립자들은 가지고 있던 커피믹스를 밥처럼 드셨다고 했다”며 “커피믹스가 떨어졌을 때는 (위에서)떨어지는 물을 드시면서 버텼다고 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 관계자는 또 “저희하고 대화를 나누실 만큼 건강 상태는 괜찮았다”며 “갱도 안에서 발파하는 소리가 다 들렸다고 했다. 이런 작업 소리가 나면 희망을 갖고 또 안 들리면 실망하기도 했지만 두 분이 서로 의지하면서 기다렸다고 한다”고 덧붙였다. 이어 “이렇게 구조하는데 애써주셔서 진심으로 감사하다는 말도 하셨다”며 “가족분들 누구누구 왔다고 하니 굉장히 기뻐하시고 한편으로는 미안해하시는 것 같았다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구조된 작업자들의 분투는 극적으로 상봉한 가족을 통해서도 전해졌다. 보조작업자의 조카는 안동병원 앞에서 “삼촌이 저희가 예상한 지점이 아닌 사고 발생 당시 작업장 근처에서 다른 갱도로 탈출할 수 있는지 수일간 헤매고 다녔다고 한다”며 “커피믹스를 조금씩 물에 타 한 모금씩 나눠 마시면서 버텼고 암벽에서 떨어지는 물을 식수로 썼다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조장의 아들도 기자들에게 “아버지께서 일단은 무조건 살아야겠다고 생각하셨다고 한다. 너무 배가 고팠지만 하루 지나니까 배고픈 것도 잊고 계셨다고 했다”며 “같이 가셨던 분이 경험이 없다 보니 그분을 격려하며 버텼다고 한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 26일 오후 봉화군 재산면 갈산리 한 아연 광산 갱도에서 매몰사고가 발생해 작업 중이던 이들 2명이 고립됐다. 이들은 사고 발생 때 작업하던 제1수갱 3편 작업장 인근에만 머물렀던 것으로 전해졌다. 조장 박씨는 구조를 기다리며 주변에 있는 비닐과 마른 나무를 챙긴 뒤 안전한 곳으로 가 천막을 치거나 모닥불을 피우고 지냈다고 가족들은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조장 박씨는 가족들에게 “고립 후 아무 소리도 못 들었는데 발파 소리가 한 5번 정도 들려서 어딘가는 뚫리겠구나 생각했다”며 “갱도 안에서는 시간 개념이 없어 가족들을 만난 뒤 3일 밖에 안 지났는데 왜 이렇게 많이 왔느냐고 물어봤다”고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매몰사고는 제1수갱(수직갱도) 하부 46m 지점 갱도에 뻘(샌드) 900여t(업체측 추산)이 쏟아지면서 수직 갱도를 막아 발생한 것으로 추정된다. 이로 인해 작업자 2명은 지하 170~190m 제1 수직갱도에 갇혀 연락이 끊겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 또 다른 작업자 2명은 지하 30m 지점에서 작업 중 이상 징후를 느껴 탈출했고 3명은 갱도에 갇혔지만 업체의 자체 구조로 당일 오후 11시쯤 빠져나왔다. 업체는 매몰된 2명도 자체 구조하려다 실패하자 사고 발생 이튿날인 지난 27일 오전 8시34분 소방서에 신고했다. 고립된 2명은 지하 190m의 어둡고 추운 공간에 갇힌 이들은 고립된지 만 9일, 시간으로는 221시간 만에 스스로 걸어나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천금주 기자 juju79@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카더가든, MBC 자막 실수에 “너희들 마음대로 해”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639630&amp;code=61181111&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639630&amp;code=61181111&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-04T21:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110506350086082_1667597700_0017639630.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;가수 카더가든이 MBC의 자막 실수를 재치있는 농담으로 응수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카더가든은 4일 오후 서울 구로고 고척스카이돔에서 열린 2022 프로야구 한국시리즈 3차전 SSG 랜더스 대 키움 히어로즈의 경기에서 애국가를 제창했다. 이를 중계한 MBC는 카더가든 모습 아래 ‘애국가 메이트리 아카펠라 그룹’이라는 자막을 내보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카더가든은 해당 장면을 캡처해 인스타그램에 공유한 뒤 “이젠…너희들 마음대로 해…한국시리즈… 아무튼 영광이었습니다.^^”라고 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카더가든은 중계영상 댓글창에 “MBC 중계 진짜 별ㄹ”라고 쓰려다 “최고의 보이스 카더가든 파이팅”이라고 쓴 캡처 화면을 공개해 폭소를 자아냈다. 카더가든은 본명 ‘차장원’의 이름에서 ‘차’를 뜻하는 Car와 정원을 뜻하는 the garden을 합쳐 만든 활동명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013년 데뷔한 카더가든은 SBS 음악 경연 예능 ‘더 팬’에서 최종 우승을 차지하며 인지도를 높였다. 오는 12월 3일, 4일 양일간 단독 콘서트 ‘Home Sweet Home’을 개최한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천금주 기자 juju79@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 백악관 “北과 대화 모색”…안보리 회의 성명 채택 없이 종료</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639717&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639717&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-04T22:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110507270786086_1667600827_0017639717.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 백악관은 4일(현지시간) 북한의 끊임없는 도발에 대해 우려를 표하고 대화가 필요하다는 점을 거듭 강조했다. 안토니우 구테흐스 유엔 사무총장도 같은날 별도의 성명을 내고 북한의 연이은 도발을 중단하라고 촉구했다. 이후 유엔 안전보장이사회(안보리)가 공개회의를 열고 북한 도발 문제를 놓고 머리를 맞댔지만 엇갈린 입장만 확인했다. 결국 안보리는 이날 성명 채택이나 추가 제대에 대한 공개 논의 없이 끝났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;존 커비 백악관 국가안보회의(NSC) 전략소통조정관은 이날 브리핑에서 “우리는 거의 매일 벌어지는 북한 정권의 계속된 도발에 대해 깊이 우려한다”며 “이는 한반도와 역내에 더 많은 불안과 불안정을 초래하고 있다”고 말했다. 커비 조정관은 “그것은 절대적으로 불필요한 것이며, 우리는 바로 그 이유로 이런 도발을 규탄한다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 북한의 계속된 도발이 힘의 과시인지 일종의 티핑포인트(tipping point·분수령)인지에 대한 질문에 “김정은이 실시간으로 무슨 생각을 하는지 정확히 알기 어렵다”며 “우리는 이런 도발을 심각하게 받아들여야 하며, 그래서 김정은과 만나자는 우리의 제안을 계속 반복하고 있는 것”이라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “우리는 지속해서 진지하고 지속적인 대화를 모색할 것이지만, 북한은 계속 거부하고 있다”고 지적했다. 또 “북한이 한반도 안보환경에 도발하는 방식의 공격이 증가하고 있기에 우리는 방어 능력과 준비태세를 확실히 유지해야 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한미 연합 공중훈련인 ‘비질런트 스톰’과 관련해서도 방어 능력을 보여주고 증진하기 위해 일정을 연장했다는 설명도 덧붙였다. 커비 조정관은 “이 이슈를 외교적으로 해결하길 원하지만, 김정은 정권이 그에 관심을 둔다는 징후가 없기에 우리는 필요할 경우 사용할 수 있는 적절한 군사적 능력을 갖추도록 확실히 해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주한미군의 상징적인 구호로 즉각 전투대비태세를 뜻하는 ‘파잇 투나잇’을 거론하면서 “우린 그것을 진지하게 받아들인다”고 말했다. 그는 최근 한미일 3국이 군사훈련을 한 사실을 거론하며 “앞으로도 필요하면 그러한 훈련을 지속할 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 커비 조정관은 북한이 우크라이나 돈바스 지역의 재건에 참여하기 위해 러시아에 포탄을 제공하려는 것이냐는 취지의 질문에는 관련 정복 없다고 말했다. 다만 “북한이 은밀히 러시아에 포탄을 제공하려 한다는 정보가 있으며 그 포탄이 언제 수령될지 모니터링하고 있다”고 밝혔다. 그러면서 “그런 일이 일어났다는 징후를 보지는 못했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;유엔 사무총장 &quot;北 도발 중단하라&quot;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;안토니우 구테흐스 유엔 사무총장도 같은날 개인 성명을 내고 북한의 계속된 탄도미사일 발사 중단을 촉구했다. 구테흐스 사무총장은 이날 스테판 뒤자리크 대변인을 통해 낸 성명에서 “어떠한 추가 도발 행위도 즉각 멈출 것을 북한에 촉구한다”며 “북한의 대륙간탄도미사일(ICBM) 발사와 지난 이틀간의 다양한 미사일 발사를 강하게 규탄한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이어 “북한은 관련 안전보장이사회(안보리) 결의들에 따른 국제 의무를 전적으로 이행해야 한다”면서 “한반도 긴장 상황을 깊이 우려하며, 대립적인 수사(레토릭)가 늘어나는 것이 걱정스럽다”고 덧붙였다. 구테흐스 사무총장은 “북한에 대화 재개를 위한 즉각적인 조치에 나설 것을 촉구한다”면서 “모든 관련 당사자들이 함께 한반도의 완전하고 검증가능한 비핵화와 지속가능한 평화 달성을 위해 대화에 도움이 되는 환경을 조성해달라”고 주문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 유엔 정례브리핑에서 뒤자리크 대변인은 구테흐스 사무총장이 김정은 북한 국무위원장과 접촉했느냐는 물음에 “내가 알기로는 아니다”면서 “대화 요청이 있었는지는 모르겠지만, 대화가 이뤄진 것은 없다”고 답했다. 뒤자리크 대변인은 안보리에서 북한을 겨냥한 단합된 메시지를 내는 것이 중요하다는 점도 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;유엔 안보리서 北 도발 논의…성명 채택 없이 엇갈린 입장&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;이 같은 성명 발표 후 유엔 안전보장이사회(안보리)는 북한 문제를 다루기 위한 공개회의를 열었다. 이날 회의에서 미국과 유럽 등 서방 이사국들은 북한은 물론 중국과 러시아까지 비판했다. 비이사국인 한국과 일본도 이해당사국 자격으로 초청돼 서방의 목소리에 힘을 보탰다. 반면 중국과 러시아는 북한의 미사일 도발이 한미 연합군사훈련에 따른 자위적 조치라는 북한 측 주장을 반복하며 미국을 겨냥했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맨 처음 발언자로 나선 린다 토머스-그린필드 주유엔 미국대사는 “미국은 지난달 27일 이후 북한의 최근 13차례 탄도미사일 발사를 가능한 가장 강력한 용어로 규탄한다”며 포문을 열었다. 토머스-그린필드 대사는 3일 북한의 ICBM 발사가 올해 들어 7번째라는 점을 거론하면서 “특히 우려스럽다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 북한이 쏜 탄도미사일이 총 59발이라는 사실을 두 차례나 강조한 토머스-그린필드 대사는 “책임있는 국가의 행동이 아니다”며 “일부러 긴장을 높이고 이웃 나라들에 두려움을 일으킨 것”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안보리에서 대북 추가 제재와 규탄 성명 채택을 막고 있는 중국과 러시아를 겨냥해서는 “2개 나라가 안보리를 웃음거리로 만들었다”며 “북한이 우크라이나 침공을 돕는 무기를 팔았다고 해서 북한이 미국에 대한 완충지역 역할을 한다고 해서 안보리의 책임을 포기해서는 안 된다”고 맹비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “미국은 외교적 해법에 전념하고 있다. 북한이 도발 행위를 포기하고 외교로 돌아올 것을 촉구한다”고 말했다. 바버라 우드워드 영국대사는 “북한이 미사일 발사에 지출한 수백만 달러는 북한 전체 주민을 4주간 먹여 살릴 돈”이라며 한국, 미국과 대화에 나서라고 촉구했다. 다른 서방국들도 북한의 행위를 “가장 강력한 용어로 규탄한다”며 최근 단거리 탄도미사일이 한국 영해 근처에 떨어진 일에 대해서도 일제히 우려를 표명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 맞서 장쥔 중국대사는 “북한의 최근 발사 행위는 미국 등 관련국들의 말과 행동과 직접 관련돼 있다”면서 대규모 한미 연합훈련 재개와 미국의 한반도 주변 전략무기 배치 등을 그 이유로 거론했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장 대사는 “미국 등은 군사훈련이 방어적 성격이라고 주장하지만, 북한은 국방력 개선이 필요하다고 강조한다”며 “우리는 미국에 일방적인 긴장과 대립 행위 중단을 촉구한다”고 말했다. 그러면서 미국에 “북한의 적법하고 합리적인 우려에 대응해 진심을 보여줘야 한다”며 “안보리는 무조건 (대북) 압박을 강조하기보다 건설적 역할을 해야 한다”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안나 에브스티그니바 러시아 차석대사도 한반도 긴장 고조를 가리켜 “그 이유는 명백하다. 미국이 제재와 압박을 활용해 북한에 일방적인 군축을 강요하고 있다”면서 최근 진행된 한미, 한미일 연합훈련 등을 예시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에브스티그니바 차석대사는 “한반도와 주변 지역에 미국의 억지수단을 배치하는 논의가 진행 중”이라면서 “평양의 미사일 발사는 미국이 북한 주변에서 벌인 근시안적인 대립적 군사 행동의 결과”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 회의는 북한의 미사일 발사를 규탄하는 성명 채택이나 추가 제재에 관한 공개 논의 없이 종료됐다. 대신 서방 국가들은 안보리 회의장 밖에서 북한을 규탄하는 내용의 자체 장외성명을 낭독했다. 한편 북한은 한미 연합공중훈련 ‘비질런트 스톰’을 앞둔 지난달 28일부터 전날까지 ICBM을 비롯한 미사일 수십 발을 쏘며 강하게 반발하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천금주 기자 juju79@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 백악관 “北과 대화 모색”…안보리 회의 성명 채택 없이 종료</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639717&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639717&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-04T22:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110507270786086_1667600827_0017639717.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 백악관은 4일(현지시간) 북한의 끊임없는 도발에 대해 우려를 표하고 대화가 필요하다는 점을 거듭 강조했다. 안토니우 구테흐스 유엔 사무총장도 같은날 별도의 성명을 내고 북한의 연이은 도발을 중단하라고 촉구했다. 이후 유엔 안전보장이사회(안보리)가 공개회의를 열고 북한 도발 문제를 놓고 머리를 맞댔지만 엇갈린 입장만 확인했다. 결국 안보리는 이날 성명 채택이나 추가 제대에 대한 공개 논의 없이 끝났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;존 커비 백악관 국가안보회의(NSC) 전략소통조정관은 이날 브리핑에서 “우리는 거의 매일 벌어지는 북한 정권의 계속된 도발에 대해 깊이 우려한다”며 “이는 한반도와 역내에 더 많은 불안과 불안정을 초래하고 있다”고 말했다. 커비 조정관은 “그것은 절대적으로 불필요한 것이며, 우리는 바로 그 이유로 이런 도발을 규탄한다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 북한의 계속된 도발이 힘의 과시인지 일종의 티핑포인트(tipping point·분수령)인지에 대한 질문에 “김정은이 실시간으로 무슨 생각을 하는지 정확히 알기 어렵다”며 “우리는 이런 도발을 심각하게 받아들여야 하며, 그래서 김정은과 만나자는 우리의 제안을 계속 반복하고 있는 것”이라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “우리는 지속해서 진지하고 지속적인 대화를 모색할 것이지만, 북한은 계속 거부하고 있다”고 지적했다. 또 “북한이 한반도 안보환경에 도발하는 방식의 공격이 증가하고 있기에 우리는 방어 능력과 준비태세를 확실히 유지해야 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한미 연합 공중훈련인 ‘비질런트 스톰’과 관련해서도 방어 능력을 보여주고 증진하기 위해 일정을 연장했다는 설명도 덧붙였다. 커비 조정관은 “이 이슈를 외교적으로 해결하길 원하지만, 김정은 정권이 그에 관심을 둔다는 징후가 없기에 우리는 필요할 경우 사용할 수 있는 적절한 군사적 능력을 갖추도록 확실히 해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주한미군의 상징적인 구호로 즉각 전투대비태세를 뜻하는 ‘파잇 투나잇’을 거론하면서 “우린 그것을 진지하게 받아들인다”고 말했다. 그는 최근 한미일 3국이 군사훈련을 한 사실을 거론하며 “앞으로도 필요하면 그러한 훈련을 지속할 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 커비 조정관은 북한이 우크라이나 돈바스 지역의 재건에 참여하기 위해 러시아에 포탄을 제공하려는 것이냐는 취지의 질문에는 관련 정복 없다고 말했다. 다만 “북한이 은밀히 러시아에 포탄을 제공하려 한다는 정보가 있으며 그 포탄이 언제 수령될지 모니터링하고 있다”고 밝혔다. 그러면서 “그런 일이 일어났다는 징후를 보지는 못했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;유엔 사무총장 &quot;北 도발 중단하라&quot;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;안토니우 구테흐스 유엔 사무총장도 같은날 개인 성명을 내고 북한의 계속된 탄도미사일 발사 중단을 촉구했다. 구테흐스 사무총장은 이날 스테판 뒤자리크 대변인을 통해 낸 성명에서 “어떠한 추가 도발 행위도 즉각 멈출 것을 북한에 촉구한다”며 “북한의 대륙간탄도미사일(ICBM) 발사와 지난 이틀간의 다양한 미사일 발사를 강하게 규탄한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이어 “북한은 관련 안전보장이사회(안보리) 결의들에 따른 국제 의무를 전적으로 이행해야 한다”면서 “한반도 긴장 상황을 깊이 우려하며, 대립적인 수사(레토릭)가 늘어나는 것이 걱정스럽다”고 덧붙였다. 구테흐스 사무총장은 “북한에 대화 재개를 위한 즉각적인 조치에 나설 것을 촉구한다”면서 “모든 관련 당사자들이 함께 한반도의 완전하고 검증가능한 비핵화와 지속가능한 평화 달성을 위해 대화에 도움이 되는 환경을 조성해달라”고 주문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 유엔 정례브리핑에서 뒤자리크 대변인은 구테흐스 사무총장이 김정은 북한 국무위원장과 접촉했느냐는 물음에 “내가 알기로는 아니다”면서 “대화 요청이 있었는지는 모르겠지만, 대화가 이뤄진 것은 없다”고 답했다. 뒤자리크 대변인은 안보리에서 북한을 겨냥한 단합된 메시지를 내는 것이 중요하다는 점도 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;유엔 안보리서 北 도발 논의…성명 채택 없이 엇갈린 입장&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;이 같은 성명 발표 후 유엔 안전보장이사회(안보리)는 북한 문제를 다루기 위한 공개회의를 열었다. 이날 회의에서 미국과 유럽 등 서방 이사국들은 북한은 물론 중국과 러시아까지 비판했다. 비이사국인 한국과 일본도 이해당사국 자격으로 초청돼 서방의 목소리에 힘을 보탰다. 반면 중국과 러시아는 북한의 미사일 도발이 한미 연합군사훈련에 따른 자위적 조치라는 북한 측 주장을 반복하며 미국을 겨냥했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맨 처음 발언자로 나선 린다 토머스-그린필드 주유엔 미국대사는 “미국은 지난달 27일 이후 북한의 최근 13차례 탄도미사일 발사를 가능한 가장 강력한 용어로 규탄한다”며 포문을 열었다. 토머스-그린필드 대사는 3일 북한의 ICBM 발사가 올해 들어 7번째라는 점을 거론하면서 “특히 우려스럽다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 북한이 쏜 탄도미사일이 총 59발이라는 사실을 두 차례나 강조한 토머스-그린필드 대사는 “책임있는 국가의 행동이 아니다”며 “일부러 긴장을 높이고 이웃 나라들에 두려움을 일으킨 것”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안보리에서 대북 추가 제재와 규탄 성명 채택을 막고 있는 중국과 러시아를 겨냥해서는 “2개 나라가 안보리를 웃음거리로 만들었다”며 “북한이 우크라이나 침공을 돕는 무기를 팔았다고 해서 북한이 미국에 대한 완충지역 역할을 한다고 해서 안보리의 책임을 포기해서는 안 된다”고 맹비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “미국은 외교적 해법에 전념하고 있다. 북한이 도발 행위를 포기하고 외교로 돌아올 것을 촉구한다”고 말했다. 바버라 우드워드 영국대사는 “북한이 미사일 발사에 지출한 수백만 달러는 북한 전체 주민을 4주간 먹여 살릴 돈”이라며 한국, 미국과 대화에 나서라고 촉구했다. 다른 서방국들도 북한의 행위를 “가장 강력한 용어로 규탄한다”며 최근 단거리 탄도미사일이 한국 영해 근처에 떨어진 일에 대해서도 일제히 우려를 표명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 맞서 장쥔 중국대사는 “북한의 최근 발사 행위는 미국 등 관련국들의 말과 행동과 직접 관련돼 있다”면서 대규모 한미 연합훈련 재개와 미국의 한반도 주변 전략무기 배치 등을 그 이유로 거론했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장 대사는 “미국 등은 군사훈련이 방어적 성격이라고 주장하지만, 북한은 국방력 개선이 필요하다고 강조한다”며 “우리는 미국에 일방적인 긴장과 대립 행위 중단을 촉구한다”고 말했다. 그러면서 미국에 “북한의 적법하고 합리적인 우려에 대응해 진심을 보여줘야 한다”며 “안보리는 무조건 (대북) 압박을 강조하기보다 건설적 역할을 해야 한다”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안나 에브스티그니바 러시아 차석대사도 한반도 긴장 고조를 가리켜 “그 이유는 명백하다. 미국이 제재와 압박을 활용해 북한에 일방적인 군축을 강요하고 있다”면서 최근 진행된 한미, 한미일 연합훈련 등을 예시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에브스티그니바 차석대사는 “한반도와 주변 지역에 미국의 억지수단을 배치하는 논의가 진행 중”이라면서 “평양의 미사일 발사는 미국이 북한 주변에서 벌인 근시안적인 대립적 군사 행동의 결과”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 회의는 북한의 미사일 발사를 규탄하는 성명 채택이나 추가 제재에 관한 공개 논의 없이 종료됐다. 대신 서방 국가들은 안보리 회의장 밖에서 북한을 규탄하는 내용의 자체 장외성명을 낭독했다. 한편 북한은 한미 연합공중훈련 ‘비질런트 스톰’을 앞둔 지난달 28일부터 전날까지 ICBM을 비롯한 미사일 수십 발을 쏘며 강하게 반발하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천금주 기자 juju79@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 VOA “北 동창리발사장 이동식건물 지붕 해체 정황 포착”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639733&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639733&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-04T22:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110507455886089_1667601960_0017639733.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 평안북도 철산군 동창리 서해 위성발사장의 이동식 건물의 지붕과 외벽 상당 부분이 해체된 정황이 포착됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한의 대륙간탄도미사일(ICBM) 발사장으로 활용될 수 있는 이곳의 대대적인 변화가 추가 미사일 발사 도발로 이어질 가능성이 대두되고 있다. 미국의소리(VOA) 방송은 5일 미들베리 국제학연구소 제임스마틴 비확산센터가 공개한 민간 위성사진업체 ‘플래닛 랩스’의 4일자 위성사진에 이같은 동향이 나타났다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;VOA에 따르면 조립건물이 있던 자리가 이전과 달리 텅 비었고 특히 이틀 전인 2일까지 포착되던 지붕이 사라지면서 하얗게 드러나던 건물의 외형도 자취를 감췄다. 다만 건물 주변으로 어렴풋이 그림자가 드리워졌다는 점에서 건물 일부 외벽은 형태를 유지하고 있지만 바로 옆 주처리 건물에 비해 높이가 확연히 낮아진 것으로 볼 때 건물 외벽 상당 부분이 해체된 것으로 VOA는 추정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;VOA는 지난달 11일 촬영된 위성사진을 분석해 이 조립 건물이 원래 위치에서 서쪽으로 약 40m 이동한 사실을 파악했으며, 24일 전후로는 건물 외벽이 해체된 장면을 확인해 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가로 30m, 세로 20m 규모인 이 건물은 지하 터널로 운송된 로켓 추진체를 바닥에 뚫린 구멍에서 끌어올려 주처리 건물로 옮기고 이후 완성된 로켓을 수직으로 세워 발사장 서쪽 끝부분에 위치한 발사대로 옮기는 역할을 해 왔다고 방송은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위성사진 분석가인 데이비드 슈멀러 제임스마틴 비확산센터 선임연구원은 “이번에 포착된 변화는 아마도 이 일대 현대화 작업의 일환일 것”이라며 “이 건물의 진행 상황을 면밀히 지켜볼 필요가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동창리 위성발사장에서는 지난 3월 김정은 국무위원장이 ‘현대적 개건·확장’을 지시한 이후 계속 공사 동향이 포착돼 우리 군과 정보 당국도 주시하고 있는 것으로 알려졌다. 이곳은 북한이 핵탄두를 탑재할 수 있는 장거리 미사일을 개발하는 주요 시설이라는 점에서 대량살상무기(WMD) 확산을 우려하는 국제사회의 시선이 집중되는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 지난 2012년 4월과 12월 동창리 서해위성발사장에서 ‘광명성 3호’ 장거리 로켓을 발사한 데 이어 2016년 2월 ‘광명성 4호’도 이곳에서 발사한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천금주 기자 juju79@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 VOA “北 동창리발사장 이동식건물 지붕 해체 정황 포착”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639733&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639733&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-04T22:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110507455886089_1667601960_0017639733.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 평안북도 철산군 동창리 서해 위성발사장의 이동식 건물의 지붕과 외벽 상당 부분이 해체된 정황이 포착됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한의 대륙간탄도미사일(ICBM) 발사장으로 활용될 수 있는 이곳의 대대적인 변화가 추가 미사일 발사 도발로 이어질 가능성이 대두되고 있다. 미국의소리(VOA) 방송은 5일 미들베리 국제학연구소 제임스마틴 비확산센터가 공개한 민간 위성사진업체 ‘플래닛 랩스’의 4일자 위성사진에 이같은 동향이 나타났다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;VOA에 따르면 조립건물이 있던 자리가 이전과 달리 텅 비었고 특히 이틀 전인 2일까지 포착되던 지붕이 사라지면서 하얗게 드러나던 건물의 외형도 자취를 감췄다. 다만 건물 주변으로 어렴풋이 그림자가 드리워졌다는 점에서 건물 일부 외벽은 형태를 유지하고 있지만 바로 옆 주처리 건물에 비해 높이가 확연히 낮아진 것으로 볼 때 건물 외벽 상당 부분이 해체된 것으로 VOA는 추정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;VOA는 지난달 11일 촬영된 위성사진을 분석해 이 조립 건물이 원래 위치에서 서쪽으로 약 40m 이동한 사실을 파악했으며, 24일 전후로는 건물 외벽이 해체된 장면을 확인해 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가로 30m, 세로 20m 규모인 이 건물은 지하 터널로 운송된 로켓 추진체를 바닥에 뚫린 구멍에서 끌어올려 주처리 건물로 옮기고 이후 완성된 로켓을 수직으로 세워 발사장 서쪽 끝부분에 위치한 발사대로 옮기는 역할을 해 왔다고 방송은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위성사진 분석가인 데이비드 슈멀러 제임스마틴 비확산센터 선임연구원은 “이번에 포착된 변화는 아마도 이 일대 현대화 작업의 일환일 것”이라며 “이 건물의 진행 상황을 면밀히 지켜볼 필요가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동창리 위성발사장에서는 지난 3월 김정은 국무위원장이 ‘현대적 개건·확장’을 지시한 이후 계속 공사 동향이 포착돼 우리 군과 정보 당국도 주시하고 있는 것으로 알려졌다. 이곳은 북한이 핵탄두를 탑재할 수 있는 장거리 미사일을 개발하는 주요 시설이라는 점에서 대량살상무기(WMD) 확산을 우려하는 국제사회의 시선이 집중되는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 지난 2012년 4월과 12월 동창리 서해위성발사장에서 ‘광명성 3호’ 장거리 로켓을 발사한 데 이어 2016년 2월 ‘광명성 4호’도 이곳에서 발사한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천금주 기자 juju79@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“당신의 잘못이 아닙니다” 주민부터 유족까지 경찰에 ‘위로’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639812&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639812&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-04T23:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110508334286092_1667604822_0017639812.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원 참사 당시 현장에서 고군분투했던 일선 경찰들을 향한 시민들의 위로와 응원이 이어지고 있다. 특히 참사 당시 통행 정리에 나섰던 이태원파출소에는 주민의 손편지는 물로 위로와 감사의 뜻이 담긴 선물이 쏟아지고 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국일보는 지난 4일 서울 용산구 이태원파출소에 한 주민이 편지와 음료 한 상자를 건넸다며 손으로 꾹꾹 눌러쓴 편지를 공개했다. 손편지에 따르면 글쓴이는 자신을 14년째 이태원에 거주하고 있는 주민이라고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;편지에는 “언제나 시끌벅적한 이태원에서 항상 수고해주심에 감사한다”는 인사와 함께 “매년 핼러윈마다 얼마나 힘들었을지 상상할 수 없다. 특히 올해 핼러윈은 모두에게 잊기 힘든 날이 됐다”고 씁쓸해 했다. 그는 이어 ”주민으로서 이태원역을 이용하거나 지날 때 마다 가슴이 아프고 힘든다. 눈물이 멈추지 않는다. 이태원 파출소에서도 같은 마음으로 그곳을 바라보고 계실거라 생각한다”는 심경을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “그날의 기억을 아마 평생 간직한 채 마음 속 한 켠에 담아둘 것 같다”면서 “다만 한 주민으로서 필요 이상의 자책을 하거나 너무 큰 죄책감에 힘들어하지 않았으면 하는 마음에 부족한 글씨로나마 인사드린다”고 위로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 마지막으로 “그날도 언제나처럼 최선을 다했을 거라는 거 잘 알고 있다. 그럼에도 일어나버린 너무나도 안타까운 이 비극을 우리 모두 잊지 말고 함께 슬퍼하되 자책하지 않도록 했으면 좋겠다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원파출소 직원 58명은 단체 채팅방에 해당 편지를 공유해 위안을 삼았다고 한다. 뿐만 아니라 지난 3일에는 참사 희생자의 유족도 이태원파출소를 찾아 음료수와 감사 인사를 전한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;JTBC에 따르면 이날 오전 아들의 장례를 치른 뒤 현장을 방문한 한 유족은 경찰관들이 고생하는 한 거 안다며 위로하고 갔다. 유족의 감사인사를 받은 이태원파출소 직원은 공지를 통해 “본인이 제일 힘드실텐데 오히려 경찰관은 최선을 다했다고 하시는 어머님과 동생분을 보고 이태원 모든 직원들이 아실 필요가 있다고 생각한다”며 공지를 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 이 파출소 직원들은 죄인 아닌 죄인으로 살고 있다. 최선을 다해 구조활동을 했지만 경찰청장의 “미흡한 현장 대응” 발언으로 비난이 쏟아지고 있기 때문이다. 고강도 감찰도 예고된 상황이어서 징계를 받을까 봐 걱정해야 하는 처지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인 곳곳에서도 위로와 격려가 쏟아졌다. SNS와 온라인 커뮤니티에는 “자책하지 말았으면 좋겠다” “누구도 경찰과 소방, 구급대원들을 원망하지 않는다” “현장 대응 미흡은 일선 경찰이 아닌 수뇌부의 잘못이다” 등의 반응이 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;‘이태원 참사’로 불안, 우울 등 심리적인 어려움을 겪는 분들은 정신건강위기상담전화(1577-0199)를 통해 도움을 받을 수 있습니다.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;천금주 기자 juju79@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“당신의 잘못이 아닙니다” 주민부터 유족까지 경찰에 ‘위로’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639812&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639812&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-04T23:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110508334286092_1667604822_0017639812.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원 참사 당시 현장에서 고군분투했던 일선 경찰들을 향한 시민들의 위로와 응원이 이어지고 있다. 특히 참사 당시 통행 정리에 나섰던 이태원파출소에는 주민의 손편지는 물로 위로와 감사의 뜻이 담긴 선물이 쏟아지고 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국일보는 지난 4일 서울 용산구 이태원파출소에 한 주민이 편지와 음료 한 상자를 건넸다며 손으로 꾹꾹 눌러쓴 편지를 공개했다. 손편지에 따르면 글쓴이는 자신을 14년째 이태원에 거주하고 있는 주민이라고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;편지에는 “언제나 시끌벅적한 이태원에서 항상 수고해주심에 감사한다”는 인사와 함께 “매년 핼러윈마다 얼마나 힘들었을지 상상할 수 없다. 특히 올해 핼러윈은 모두에게 잊기 힘든 날이 됐다”고 씁쓸해 했다. 그는 이어 ”주민으로서 이태원역을 이용하거나 지날 때 마다 가슴이 아프고 힘든다. 눈물이 멈추지 않는다. 이태원 파출소에서도 같은 마음으로 그곳을 바라보고 계실거라 생각한다”는 심경을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “그날의 기억을 아마 평생 간직한 채 마음 속 한 켠에 담아둘 것 같다”면서 “다만 한 주민으로서 필요 이상의 자책을 하거나 너무 큰 죄책감에 힘들어하지 않았으면 하는 마음에 부족한 글씨로나마 인사드린다”고 위로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 마지막으로 “그날도 언제나처럼 최선을 다했을 거라는 거 잘 알고 있다. 그럼에도 일어나버린 너무나도 안타까운 이 비극을 우리 모두 잊지 말고 함께 슬퍼하되 자책하지 않도록 했으면 좋겠다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원파출소 직원 58명은 단체 채팅방에 해당 편지를 공유해 위안을 삼았다고 한다. 뿐만 아니라 지난 3일에는 참사 희생자의 유족도 이태원파출소를 찾아 음료수와 감사 인사를 전한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;JTBC에 따르면 이날 오전 아들의 장례를 치른 뒤 현장을 방문한 한 유족은 경찰관들이 고생하는 한 거 안다며 위로하고 갔다. 유족의 감사인사를 받은 이태원파출소 직원은 공지를 통해 “본인이 제일 힘드실텐데 오히려 경찰관은 최선을 다했다고 하시는 어머님과 동생분을 보고 이태원 모든 직원들이 아실 필요가 있다고 생각한다”며 공지를 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 이 파출소 직원들은 죄인 아닌 죄인으로 살고 있다. 최선을 다해 구조활동을 했지만 경찰청장의 “미흡한 현장 대응” 발언으로 비난이 쏟아지고 있기 때문이다. 고강도 감찰도 예고된 상황이어서 징계를 받을까 봐 걱정해야 하는 처지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인 곳곳에서도 위로와 격려가 쏟아졌다. SNS와 온라인 커뮤니티에는 “자책하지 말았으면 좋겠다” “누구도 경찰과 소방, 구급대원들을 원망하지 않는다” “현장 대응 미흡은 일선 경찰이 아닌 수뇌부의 잘못이다” 등의 반응이 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;‘이태원 참사’로 불안, 우울 등 심리적인 어려움을 겪는 분들은 정신건강위기상담전화(1577-0199)를 통해 도움을 받을 수 있습니다.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;천금주 기자 juju79@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“초겨울 성큼” 철원 김화 영하 9.3도…올가을 가장 춥다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639822&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639822&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-04T23:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110508482586093_1667605706_0017639822.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;토요일인 5일 강원 철원의 아침 기온이 영하 9.3도까지 떨어지는 등 올가을 들어 가장 추운 날씨를 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 오전 7시 기준 최저 기온은 철원 김화 -9.3도, 양구 해안면 -8.7도, 평창 면온 -8.6도, 홍천 서석 -8.4도, 횡성 안흥 -8.1도, 태백 -5.6도, 춘천 -4.8도, 원주 -2.5도 등 영서 내륙과 산지 곳곳이 영하권으로 뚝 떨어졌다. 또 강릉 주문진 -2.4도, 양양 강현면 -0.5도 등 동해안 일부 지역도 영하권 기온을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 아침 기온은 전날보다 2∼3도가량 낮다. 낮 최고기온은 내륙 12∼14도, 산지 9∼11도, 동해안 14∼17도 분포를 보이겠다. 일요일인 6일 아침 기온은 오늘보다 2∼5도가량 오르겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 내륙과 산지를 중심으로 낮과 밤의 기온 차가 15도 내외로 크겠으니 건강 관리에 유의해야 한다. 미세먼지 농도는 ‘좋음’으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청은 “7일(모레)까지 내륙과 산지를 중심으로 서리가 내리고 얼음이 어는 곳이 있겠으니 농작물 냉해에 유의해 달라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천금주 기자 juju79@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“초겨울 성큼” 철원 김화 영하 9.3도…올가을 가장 춥다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639822&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017639822&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-04T23:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1105/2022110508482586093_1667605706_0017639822.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;토요일인 5일 강원 철원의 아침 기온이 영하 9.3도까지 떨어지는 등 올가을 들어 가장 추운 날씨를 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 오전 7시 기준 최저 기온은 철원 김화 -9.3도, 양구 해안면 -8.7도, 평창 면온 -8.6도, 홍천 서석 -8.4도, 횡성 안흥 -8.1도, 태백 -5.6도, 춘천 -4.8도, 원주 -2.5도 등 영서 내륙과 산지 곳곳이 영하권으로 뚝 떨어졌다. 또 강릉 주문진 -2.4도, 양양 강현면 -0.5도 등 동해안 일부 지역도 영하권 기온을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 아침 기온은 전날보다 2∼3도가량 낮다. 낮 최고기온은 내륙 12∼14도, 산지 9∼11도, 동해안 14∼17도 분포를 보이겠다. 일요일인 6일 아침 기온은 오늘보다 2∼5도가량 오르겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 내륙과 산지를 중심으로 낮과 밤의 기온 차가 15도 내외로 크겠으니 건강 관리에 유의해야 한다. 미세먼지 농도는 ‘좋음’으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청은 “7일(모레)까지 내륙과 산지를 중심으로 서리가 내리고 얼음이 어는 곳이 있겠으니 농작물 냉해에 유의해 달라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천금주 기자 juju79@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>