<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 스포츠</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibSpoRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 스포츠</description>
    <lastBuildDate>2023-02-02T00:09:16.239Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>英 다이애나비 보라색 드레스, 7억에 낙찰</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017914521&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017914521&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-01-31T15:03:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0201/2023013117482930367_1675154909_0017914521.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다이애나 전 왕세자비의 가장 유명한 드레스 중 하나인 보라색 이브닝드레스가 경매에서 60만4800달러(약 7억4400만원)에 팔렸다고 30일(현지시각) 피플이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1989년에 빅터 에델스타인이 디자인한 드레스는 지난 27일 진행된 뉴욕 소더비 경매에서 예상했던 금액의 5배가 넘는 60만4800달러(약 7억4400만원)에 팔렸다. 이는 지금까지 경매에 오른 다이애나비 드레스 중 최고가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;드레스는 짙은 보라색 실크 벨벳 소재로 튤립 모양 스커트가 돋보이는 디자인이다. 드레스 뒤에는 다이아몬드로 장식된 진주 단추가 달렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0201/2023013117500730375_1675155007_0017914521.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;드레스는 1997년 다이애나비가 기증했던 79벌의 드레스 중 하나다. 그는 당시 이 드레스들을 판매해 총 325만 달러(약 40억원) 이상을 모아 병원에 기부했다. 기부금은 에이즈·암을 앓는 환자들 치료비로 쓰였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다이애나비는 세상을 떠나기 전, 몇몇 중요한 자리에서 이 드레스를 선보였다. 그는 1991년 영국 왕실 공식 초상화를 그릴 때도 이 드레스를 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0201/2023013117530330384_1675155183_0017914521.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;또한 1997년 베니티 페어 화보 촬영에서도 이 드레스를 골랐다. 당시 진행한 인터뷰에서 다이애나비는 “우리 사회의 취약한 사람들을 사랑하고 도울 수 있는 것보다 지금 나에게 더 큰 기쁨을 주는 것은 없다”는 말을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 화보 사진은 그가 1997년 8월에 사망하기 전에 촬영한 마지막 공식 사진이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김은초 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크시각] 같아요 지옥</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285005&amp;code=11171213&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285005&amp;code=11171213&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-01-31T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0201/2022042720381280523_1651059492_0924285005.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘같아요 말투 너무 싫습니다.’ 얼마 전 유명 인터넷 커뮤니티를 달군 게시물 제목이다. 요새 젊은이들이 방송이든 현실이든 ‘~같아요’라는 말로 끝내는 경우가 많다는 지적이었다. 특정 사안의 원인을 정확히 모를 때 쓰는 건 이해할 수 있지만 ‘슬픈 것 같아요’라든지 ‘좋은 것 같아요’처럼 감정을 표현하는 곳에서조차 쓰다니 정말 싫다는 내용이었다. 글쓴이는 “슬프면 슬프다, 좋으면 좋다는 식으로 자신의 마음조차 제대로 표현하지 못하다니. 내가 꼰대라서 이해하지 못하는 건지, 아니면 국어교육이 잘못된 건지 알 수 없다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게시물은 커뮤니티에 오른 지 하루 만에 1만5000여회의 조회수를 기록했고, 그사이 200개 이상의 댓글이 달렸다. 간혹 ‘사랑은 창밖에 빗물 같아요~♪’와 같은 레전드 가요 제목을 쓴 댓글이 올라오거나 ‘맞는 말 같아요’ ‘아닌 것 같아요’라는 식의 언어유희가 펼쳐지기도 했는데 그중엔 곱씹어볼 만한 내용이 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같아요를 쓰는 개인의 잘못이라기보다는 관용 없는 한국 사회 탓이라는 분석이 눈길을 끌었다. 작디작은 모니터나 스마트폰 화면으로만 세상을 접하니 한국인의 마음이 점점 옹졸해지는 걸까. 연예인이든 일반인이든 가리지 않고 그들의 작은 실수만을 기다리며 악플로 총공격하는 마녀사냥의 시대가 됐으니 눈치 보며 살지 않을 수 없다. ‘오늘 한 놈만 걸려라’는 식으로 눈에 쌍심지를 켜고 사는 프로불편러와 마녀사냥꾼들이 즐비한 한국 사회에선 같아요 말투야말로 자신을 지키는 최후의 방어선이 됐다는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;며칠 전엔 세계적 배구 스타인 김연경 선수가 국민의힘 당대표 후보로 나선 김기현 의원과 만나 엄지손가락을 치켜든 사진을 찍었다가 곤욕을 치렀다. 야권을 지지하는 네티즌들이 김 선수의 유튜브와 인스타그램에 “식빵 언니 알고 보니 2찍(여당 지지자를 낮춰 부르는 말)이네, 소름. 식빵이나 먹어라” 등의 악플을 달았다. 선 넘은 댓글 공격이 이어지자 김 의원이 라디오 프로그램에 나와 “국민은 아무나 자신의 정치적 의사를 표현할 수 있다”면서 “비정상 사회에서 벗어나 정상 사회로 돌아갔으면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카타르월드컵에서 혜성처럼 등장한 ‘꽃미남 축구 스타’ 조규성 선수도 월드컵 이후 청와대 영빈관 만찬에서 김건희 여사와 ‘셀카’를 찍었다가 공격 대상이 됐다. 조 선수의 SNS에는 “김건희랑 사진 찍고 싶니? ㅉㅉ 생각 좀 하고 살자” 등의 비난 댓글이 쇄도했다. 따봉을 날리거나 셀카를 찍는 행동만으로도 자칫 반동분자로 찍혀 집단 공격을 당하듯 서로를 감시하고 물어뜯는 사회가 됐다. 그러니 같아요 말투로 무장한 무색무취의 존재만이 살아남는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국이 같아요 지옥이 된 건 정치인 등 사회 지도층의 유체이탈 화법 탓이라는 주장도 있다. 책임져야 할 일이 발생했는데도 자신과 상관없는 일인 양 이야기한다는 것인데, 박근혜 전 대통령이 유체이탈 화법으로 유명했다. 그는 주어와 술어가 뒤죽박죽 맞지 않고 만연체와 관형어로 가득한 화법을 구사했다. 같은 발언인데도 언론 보도가 서로 다른 촌극까지 빚어질 정도였다. 박 전 대통령은 세월호 참사 유가족 앞에서 사고 원인 규명을 약속하면서 “오늘 얘기한 게 지켜지지 않으면 여기 있는 사람 다 책임지고 물러나야 합니다”라며 책임을 참모에게 돌려 국민 속을 끓이기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8년이 지나 다시 이태원 압사 사고가 벌어졌다. 경찰과 행정당국의 통제 부족으로 발생한 사고인데도 ‘내 탓이오’라며 나서서 책임지는 사람이 없다. 오랜 시간이 흘렀는데 안전불감증도 유체이탈 화법도 제자리걸음이니 답답할 따름이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김상기 콘텐츠퍼블리싱부장 kitting@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[라동철 칼럼] 국민연금 개혁, 이번엔 반드시</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285036&amp;code=11171442&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285036&amp;code=11171442&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-01-31T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0201/2023010318320455872_1672738324_0924285036.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;개혁 첫 관문 민간자문위부터&lt;br&gt;진통, 단일안 도출 못하면&lt;br&gt;이후 논의 과정 겉돌 수 있어&lt;br&gt;&lt;br&gt;보험료 인상, 자동조정장치&lt;br&gt;도입 등 기금 재정 안정화에&lt;br&gt;방점을 두고 합의점 모색해야&lt;br&gt;&lt;br&gt;총선 영향권서 먼 올해 상반기&lt;br&gt;개혁 밑그림 그릴 적기, 정부&lt;br&gt;적극 주도해 반드시 성공하길&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;국민연금은 터지는 게 예고된 시한폭탄이다. 보건복지부가 지난달 27일 공개한 제5차 국민연금 재정추계 시산(시험계산) 결과에 따르면 현행 제도를 그대로 둘 경우 2041년부터 수입보다 지출이 많아지는 당기 적자 상태에 빠지고 2055년에는 적립기금이 바닥난다. 이후에도 연금을 정상 지급하려면 그해 걷은 보험료로 그해 연금을 지급하는 부과방식으로 전환해야 하는데 보험료율이 26%대로 올라야 가능하다. 건강보험과 노인장기요양보험 보험료율도 대폭 오를 전망이어서 연금 가입자들이 그 정도 수준의 보험료를 감당할 수 없을 것이다. 노후 안전판인 국민연금 제도가 지속 가능하려면 재정 불안 요인이란 뇌관을 제거해야 한다. 경제협력개발기구(OECD) 회원국 평균(18.2%)의 절반 수준인 보험료율(9%)을 올리고 다른 재정 안정화 방안까지 모색해야 하는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열정부는 국민연금 개혁을 올해 주요 국정 과제로 추진하고 있다. 국회 연금개혁특별위원회가 산하 민간 자문위원회 논의 결과를 기반으로 4월 말까지 최종안을 마련하고, 정부는 이를 참고해 10월 말까지 개혁안이 담긴 종합운영계획을 국회에 제출할 예정이다. 하지만 첫 관문에서부터 꼬이는 모양새여서 우려스럽다. 16명의 전문가들로 구성된 민간 자문위가 지난달 말까지 단일 개혁안을 마련하겠다고 공언했지만 내부 이견을 좁히지 못해 일정이 다음 주로 미뤄졌다. 보험료율을 13~15%까지 단계적으로 인상하는 데는 공감대를 이뤘으나 40%인 소득대체율(연금 가입 기간 평균소득 대비 연금액 비중) 인상 여부에 대해서는 결론을 내지 못했다고 한다. 기금 재정 안정에 방점을 둔 그룹과 노후소득 강화 병행을 주장하는 그룹이 팽팽히 맞서 있어 단일안 마련이 무산될 것이란 전망이 나오고 있다. 전문가들이 첫 단추를 제대로 꿰지 못하면 이를 토대로 논의를 진전시켜야 할 국회 특위도 겉돌 가능성이 높다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민간 자문위가 치열한 추가 논의를 통해 모쪼록 단일안을 도출해 내길 바란다. 개혁의 최우선 목적은 재정 안정화에 두는 게 바람직하다. 소득대체율을 높이려면 보험료를 더 많이 올리는 선택을 해야 한다. 보험료는 적게 올리고 연금은 더 많이 받는 방식은 가능하지 않다. 보험료를 재원으로 운영되는 국민연금의 개혁은 재정 불안을 완화하는 데 치중하고 노인 빈곤 해결은 저소득 노인 대상 기초연금 증액, 취약계층 연금보험료 지원, 일자리 창출 등 세금이 직접 투입되는 복지 정책으로 보완하면 된다. 소득대체율 상향 조정으로 미래 세대에 과도한 보험료 부담을 지우는 방안은 세대 간 불평등 논란, 청년층의 연금 불신을 키우게 될 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민연금이 지속 가능하려면 현세대와 미래 세대가 고통을 분담해야 한다. 기존 수급자까지 포함해 가입자들이 연금 재정 안정을 위해 조금씩 양보하는 방안을 찾아야 한다. 보험료 적정 수준 인상은 불가피하다. 기대 수명 연장, 인구 변동, 경제 상황 등 사회경제적 여건에 따라 연금액, 은퇴 연령, 보험료 등을 연동시켜 재정 안정을 꾀하는 자동조정장치 도입도 검토돼야 한다. 연금 개혁에 성공한 스웨덴, 일본, 독일, 핀란드, 캐나다를 비롯해 OECD 회원국 약 3분의 2가 이 장치를 도입했다. 연금 수령 시기를 늦추는 것도 방법이다. 그러려면 정년 연장이 뒷받침돼야 한다. 현재 만 60세인 정년을 연금 수령 개시 연령(2033년부터 만 65세)까지 단계적으로 올리고 보험료 납부 연령도 연장하면 소득 절벽 문제를 해소하고 연금 재정 안정 효과를 기대할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부의 역할이 무엇보다도 중요하다. 개혁을 반드시 성사시키겠다는 의지를 갖고 자문위, 국회 등과 머리를 맞대야 한다. 총선의 영향권에서 비교적 멀리 떨어진 올해 상반기가 개혁 밑그림을 그릴 적기다. 이번 기회를 놓치면 또 몇 년을 허비할 가능성이 높고 연금 재정은 더 취약해질 수밖에 없다. 세금 먹는 하마가 된 공무원·군인연금과 당기 적자가 임박한 사학연금 등 특수직역연금 개혁도 논의될 텐데 국민연금 제도 개선이 뒷받침돼야 탄력을 받을 수 있다. 2018년 말 국회에 4가지 개혁안을 제출하고 손을 놓아 개혁을 무산시킨 문재인정부의 무책임한 행태가 반복돼선 안 된다. 연금 개혁만 성공해도 윤석열정부는 큰 업적을 남기는 것이다. 올해가 2007년 2차 개혁 이후 15년째 맥이 끊긴 국민연금 개혁의 해로 기억되길 바란다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라동철 논설위원 rdchul@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘썩은 배추, 곰팡이 무로’… ‘김치명장 1호’ 법정으로</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017915272&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017915272&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-01-31T20:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0201/2022022305391216903_1645562352_0017915272.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘대한민국 김치명장 1호’였던 김순자 한성식품(한성김치) 대표가 썩은 배추와 곰팡이가 핀 무 등 불량한 식재료를 이용해 김치를 만들어 판매한 혐의로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;31일 법조계에 따르면 서울서부지검 식약부(부장검사 박혜영)는 김 대표와 한성식품 자회사인 효원 부사장 A씨 등 회사 관련자 8명을 식품위생법 위반 혐의로 지난 27일 기소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 변색한 배추와 곰팡이가 핀 무 등 불량한 재료로 2019년 5월부터 지난해 2월까지 24만㎏ 상당의 김치를 제조해 판매한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0201/2023020105275331498_1675196873_0017915272.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 사건은 지난해 2월 공익신고자의 국민권익위원회 신고로 세상에 알려졌고, 이후 식품의약품안전처 수사를 거쳐 검찰에 송치됐다. 지난해 9월 식약처가 부사장 A씨에 대한 구속영장을 신청하고 검찰이 청구했지만 기각됐다. 이후 사건을 넘겨받은 검찰이 지난해 12월 30일 김 대표에 대해 구속영장을 청구하고 A씨 영장을 재청구했지만 마찬가지로 기각됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 수사 과정에서 휴대전화 포렌식 결과 등을 통해 식약처에서 주범으로 파악한 A씨의 실제 배후에 김 대표가 있었다고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 2월 MBC 보도에 따르면 한성식품 자회사가 운영 중인 공장 한 곳에서 작업자들이 변색된 배추와 곰팡이가 핀 무를 손질해 김치를 만들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현장에서 촬영된 영상에는 당시 작업자들이 상한 재료를 손질하면서 “아이고, 더러워” “우리한테 이런 걸 넘긴다고 하면 되는 거냐. 안 되는 거 아니냐” “쉰내 난다고 했더니 쉰내 나는 건 괜찮대. 그런데 뭐라고 해, 내가…”라고 말하는 장면이 포착됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 지난해 3월 사과문을 통해 “이번 사태를 통해 거듭 태어날 수 있도록 전 직원과 함께 모든 노력을 다해 나가겠다”고 밝혔다. 당시 한성식품 측은 해당 공장을 폐업 조치하기로 결정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 2007년 농림축산식품부로부터 ‘명인’ 자격을, 2012년 고용노동부에서 15년 이상 된 산업 현장 종사자에게 부여하는 자격인 ‘명장’ 자격을 받았다. 논란이 불거지자 김 대표는 지난해 3월 이를 모두 포기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실외기에 노상방뇨한 男…“오줌냄새 진동” 제보 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017915284&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017915284&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-01-31T20:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0201/2023020105424031519_1675197760_0017915284.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;야외에 설치된 에어컨 실외기에 노상방뇨를 한 남성 때문에 악취 피해를 보았다는 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인 커뮤니티 보배드림 인스타그램에는 한 남성이 건물 외벽에 설치된 에어컨 실외기에 소변을 보는 모습이 담긴 제보 영상이 지난 30일 공개됐다. 남성은 한 손으로 휴대전화 통화를 하며 태연하게 걸어와 일을 본 뒤 유유히 자리를 떠났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제보자 A씨는 “한 남성이 실외기와 창고 방향으로 노상방뇨를 해 창고에 오줌 냄새가 진동했다”며 “경찰에 신고했으나 ‘현장에서 잡아야지 CCTV로는 안 된다’는 답변을 받았다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0201/2023020105405731516_1675197657_0017915284.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영상을 접한 네티즌들은 충격적이라는 반응을 보냈다. 댓글에는 “부끄러운 줄 알아야지” “재물손괴죄 아니냐” “지나가는 개도 안 그러겠다”는 질타가 쏟아졌다. 일부는 “경찰서 실외기에 노상방뇨해도 안 잡고 놔둘거냐” “CCTV가 있을 이유가 없다”며 경찰의 소극적 대응을 지적하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경범죄처벌법에 따라 길, 공원, 그 밖에 여러 사람이 모이거나 다니는 곳에 대소변을 보고 치우지 않으면 10만원 이하의 벌금, 구류 또는 과료의 형에 처한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘폰 팔렸나요?’ 알고보니 군인… 마늘즙 선물에 “필승”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017915482&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017915482&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-01-31T22:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0201/2023020107020631620_1675202526_0017915482.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중고거래 사이트에서 밤늦게 급히 휴대전화를 산다는 상대방이 군인이라는 걸 알게 되자 가격을 깎아주고 마늘즙까지 선물로 보냈다는 훈훈한 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 온라인 커뮤니티 보배드림에는 ‘휴가 나온 군인과 중고나라 거래 후기’라는 제목의 글이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작성자 A씨는 “최근에 중고나라에 제가 사용하던 아이폰을 판매하려고 올렸는데 저녁 9시가 넘어서 문자가 왔다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그에게 연락한 B씨는 “아이폰 팔렸나요?”라고 물은 뒤 퀵배송이 가능하냐고 질문했다. A씨가 “내일 퀵 착불로 보내드릴 수 있다”고 하자 B씨는 “아 내일 가능하세요?”라며 “지금도 퀵이 가능하긴 한데, 오히려 택시가 더 싼 것 같다. 택시에 실어주시면 안 되겠느냐”고 부탁했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 B씨는 “제가 군인이라 내일 복귀라서 오늘 아니면 거래가 좀 힘들 것 같다”며 자신이 의무복무 중인 사병 신분이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러자 A씨는 “그럼 10만원만 보내주세요. 추운 날씨에 고생이 많다”며 가격을 깎아줬다. 또 “제가 군인들을 존경하기 때문에 작은 선물을 함께 보냈다. 전역하는 그날까지 건강을 기원한다. 추운 날씨에 대한민국을 지켜주셔서 감사하다”며 마늘즙을 종이가방에 넣어 선물로 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 A씨의 호의에 “이러려고 (군인이라고) 말을 꺼낸 건 아닌데”라며 “늦은 밤 번거로운데도 배려해주셔서 정말 감사하다”고 했다. 그러면서 “마늘즙까지 챙겨주시고 받아도 되는지 모르겠다. 새해 복 많이 받으시고 건강하십시오. 필승”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누리꾼들은 “추운 날씨에 고생하는 모든 군인들 감사하다” “이 글 너무 훈훈하다” “마음이 따뜻한 분이다” “저도 군인 할인을 해준다. 다 동생이나 조카 같다”며 호응했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 A씨는 “제가 군 생활을 너무 힘들게 해서 군인들을 보면 마음이 많이 쓰인다”며 “훈훈한 뉴스만 가득한 대한민국이 됐으면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘미세먼지 에취’ 뿌연 서울 도심</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017916912&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017916912&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-02-01T03:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0201/2023020111162732088_1675217787_0017916912.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한파가 물러가고 서울과 수도권을 중심으로 미세먼지 농도가 &apos;나쁨&apos; 수준을 보인 1일 서울 종로구 서울시교육청에서 바라본 도심이 뿌옇다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0201/2023020111174632093_1675217867_0017916912.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미세먼지 농도는 수도권·강원 영서·충북·충남은 &apos;나쁨&apos;, 그 밖의 권역은 &apos;보통&apos;으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이한형 기자 goodlh2@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이호분의 아이들 세상] 임기응변적 주의력 특성 청소년</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017917110&amp;code=61172211&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017917110&amp;code=61172211&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-02-01T04:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0201/2017121217392186795_1513067961_0017917110.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;초등학교 5학년 남학생 K는 ‘천체’에 대해 척척박사다. 워낙 관심이 많아 어려서부터 천체에 관한 책을 많이 읽었다. 천체와 관련된 것이라면 상대성이론에 대한 책도 몰입해서 읽는다. 한번 빠져들면 멈출 줄을 모른다. 믿지 못할 정도의 집중력을 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학교나 학원에선 다르다. 매일 ‘집중을 못 한다’며 지적받고 야단을 맞는다. 다른 건 몰라도 ‘집중을 못 한다’니 부모는 이해할 수가 없다. 하지만 학년이 올라가고 교사가 바뀌어도 학교에 가기 싫다고 했다. 성적도 갈수록 떨어졌다. 무엇보다 자신감을 잃고 위축돼 갔다. 부모가 병원에 데려가 검사해봤더니 주의력 결핍 과잉행동 장애(ADHD)라는 진단이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;ADHD를 가진 사람은 임기응변적 주의력 특성이 있다. K처럼 이해할 수 없고 역설적이며 모순된 특성이 있어 ‘천재인 듯하다가도 모자란 것 같아’ 보이기도 한다. 몹시 어려운 문제는 풀지만 쉬운 문제는 틀린다. 어려운 과학책은 재밌게 읽지만, 옷을 갈아입는 데는 서툴다. 임기응변적인 주의력 특성을 가진 사람들은 때로 자신이 믿는 것에 고집스럽고 열광적이며 광신적으로 보이곤 한다. 관습에 얽매이지 않고 때로는 현실을 무시한다. 지나치게 직선적이어서 남에게 상처를 주기 쉽다. 매우 창의적이지만, 무질서해 성과를 내기 힘들 때도 있다. 호기심이 많아 도전적인 걸 좋아하고 지루한 것은 참을 수 없다. 그래서 만족을 모르고 평범함에서 행복을 찾지 못한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 임기응변적 특성을 가진 사람이 모두 ADHD인 것은 아니다. 인류의 발전에 족적을 남긴 사람 중에 임기응변적 주의력 특성을 가진 사람이 많았지만, 사회에 부적응자로 낙인이 찍혀 낙오자가 된 경우도 적지 않다. 부모와 학교, 사회는 무엇을 해줘야 하나.&lt;br&gt;&lt;br&gt;ADHD와 임기응변적 주의력 특성을 가진 사람은 늘 도전이 필요하다. 지루함보다 도전을 선택한다. 적절한 도전 과제를 제시해 준다면, 능력을 최대한 발휘할 수 있다. 도전 과제를 정확하게 콕 집어내기 위한 방법 중 하나는 그들의 강점, 즉 자신이 실제로 잘하는 것이 무엇인지 목록을 작성하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시작하는 방법은 아주 간단하다. 아이와 함께 앉아서 질문해보자. ①가장 잘하는 것 세 가지는 무엇인가요. ②가장 좋아하는 것 세 가지는 무엇인가요. ③그동안 가장 칭찬받았던 성과나 활동은 무엇인가요. ④가장 잘하고 싶은 것은 무엇인가요. ⑤다른 사람은 잘한다고 놀라지만 스스로는 당연하다고 느낀 일은 무엇인가요. ⑥자신에게는 쉬운 일이지만 다른 사람에게는 어려운 일이 무엇인가요. ⑦정말로 잘 못 하는 일을 하는 데 시간을 얼마나 쓰고 있나요. ⑧시간을 지금보다 더 생산적으로 쓰도록 선생님이나 부모님이 무엇을 배려해주면 좋을까요. ⑨선생님이나 부모님이 어떤 점을 이해해 줬으며 하나요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 질문에 대한 답을 부모는 물론 선생님에게도 알려보자. 아이가 무엇에 관심 있고 잘할 수 있는지를 교사가 아는 것도 중요하다. 그래야 아이가 관심을 갖고 잘할 수 있는 프로젝트를 생각해 낼 수 있다. 주의력 문제를 안고 있는 아이들이 학교에서 공부를 잘하지 못하는 것은 지루해하기 때문이다. 선생님이 아이의 관심사를 학습과정에 반영할 수 있다면 아이는 이전과 전혀 다르게 학교 수업에 흥미를 느낄 수 있다. 그러면 칭찬도 받고 더욱 열심히 하는 선순환이 이루어진다. 아이가 수업에 흥미를 보이고 집중하면 선생님도 수업을 진행하기 수월해진다. 야단보다 인정을 받으면 아이는 자신의 강점을 잃지 않고 단점을 보완해 학창시절을 잘 보낼 수 있다. 문제아 대신 인류 문명을 이끌어 갈 선구자가 될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이호분(연세누리 정신과 원장, 소아청소년 정신과 전문의, 정신건강의학과 전문의)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“급성횡단척수염, 코로나 백신과 인과성 높다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017917633&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017917633&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-02-01T06:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0201/2023020115124332603_1675231963_0017917633.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19백신 접종 후 발생한 이상반응인 ‘급성횡단척수염’은 백신 종류와 상관없이 인과성이 높다는 의학학술단체의 판단이 나왔다. 향후 질병관리청이 인과성을 인정한 이상반응에 포함할 지 주목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;급성 횡단척수염은 척추뼈 속에 있는 척수(신경세포)에 염증이 생겨 감각 이상이나 운동 저하, 특정 부위 마비가 일어나는 질환이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;말초신경성 마비 질환인 길랭-바레증후군(GBS)과 밀러휘셔증후군(MFS)은 코로나 백신 접종과의 인과성 근거가 부족한 것으로 평가됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한민국의학한림원(원장 왕규창)은 지난 31일 코로나백신 접종 후 발생한 길랭-바레증후군, 밀러휘셔증후군, 급성횡단척수염, 급성파종성뇌척수염 등 4가지 이상반응에 대한 과학적 인과성 평가 2차 포럼을 열고 이 같은 결론을 내렸다고 1일 밝혔다. 의학한림원은 질병청 위탁으로 지난해 9월 코로나19백신안전성연구센터를 발족하고 이상반응의 과학적 인과성 평가를 진행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의학한림원은 지난해 코로나백신 접종과 4가지 이상반응의 역학적 관련성을 살펴봤으나 명확한 결론을 내리지 못해 이번에 추가 연구를 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가천의대 예방의학교실 정재훈 교수와 이대서울병원 신경과 김지은 교수는 ‘임상시험 모사(模寫) 방법’을 통한 가상의 임상시험을 진행해 백신 접종군(2021년 4~9월 접종자)과 대조군(과거 5년내 GBS와 MFS 진료 이력 있는 자 중 접종 경력 없는 자)간 발생률을 비교 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구결과 GBS와 MFS는 비접종군 대비 접종군, 접종 후 대조기간 대비 위험기간의 발생률 증가가 관찰되지 않았다. 다만, 영국 미국 등에서 아스트라제네카 백신 등 바이러스 전달체(벡터) 백신에서의 발생률 증가가 다수 보고됐으며 이를 뒷받침할 수 있는 기전적 증거도 일부 제시돼 최소한 벡터 백신에 대해 인과성을 인정할 수 있는 근거로 선호될 수 있다고 연구팀은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 연구팀은 “결론적으로 길랭-바레증후군과 밀러휘셔증후군은 통계적으로 유의하게 낮은 발생 위험이 관측됐으며 기존 문헌고찰 결과 등을 종합적으로 고려할 때 현재까지 인과성을 인정하기 위한 근거가 부족하다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이화여대 융합보건학부 최남경 교수와 한림의대 김유환 교수팀은 국민건강보험공단 데이터베이스를 활용해 코로나백신 접종자(2021년 2∼12월 1차 접종자)를 대상으로 자기-대조 환자군 연구(Self-Controlled Case Series design)를 진행해 대조 구간 대비 위험구간에서의 질환 발생 위험을 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 결과 급성횡단척수염은 통계적으로 유의하게 발생 위험이 증가한 것으로 나타났다. 또 기존문헌 등을 종합적으로 고려할 때 코로나백신과 인과관계가 있음을 수용할 수 있는 수준으로 평가됐고 이는 백신 종류를 한정하지 않고 모두 적용된다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중추신경성 질환인 급성파종성뇌척수염의 경우는 통계적으로 유의한 위험 발생 증가가 관찰됐으나, 매우 드물게 발생하는 질환으로 연구 대상(총 13건)이 매우 적으며 기존문헌 등을 종합적으로 고려할 때 현재로선 인과성 여부를 판단하기 어렵다고 부연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 이화여대 예방의학교실 박혜숙 교수는 2021년 2월 26일부터 지난해 12월 31일까지 이뤄진 코로나백신 접종 후 이상반응 모니터링 현황을 발표했다.&lt;br&gt;해당기간 이상반응 신고는 총 48만1873건으로 접종자(1억3000만여건)의 0.4%였으며 접종 10만 건당 신고율은 358.7건이었다(남자 260.7건, 여자 455.0건).&lt;br&gt;지난해 10월부터 접종이 시작된 ‘2가 백신’의 이상 사례 신고율은 10만 건당 35.3건으로 단가 백신의 10분의 1 수준에 불과했고 청소년 및 청장년 신고율이 다소 높으나 연령대별 큰 차이는 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특별 관심 이상사례(AESI)는 모든 증상에서 기존 단가 백신의 신고율 대비 감소했으며 특히 혈전(피떡)을 형성하는 ‘혈액응고장애’ 신고율은 기존 대비 20분의 1 수준으로 크게 감소했다(0.38건→0.02건).&lt;br&gt;다만, 호흡곤란 이상반응 신고율은 약 2.4배(1.1건→2.6건), 가려움은 3배(0.7건→2.4건) 이상 증가해 향후 지속적 관찰이 필요하다고 박 교수는 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19백신안전성연구센터 박병주 센터장은 “이번 연구에서 지난번 판단을 보류했던 급성횡단척수염은 코로나백신 접종과의 인과성이 있을 가능성이 높은 것으로 나타났다”면서 “코로나백신 접종 후 현재까지 이상반응으로 인해 고통받는 분들의 아픔과 답답함에 대해 깊이 공감하며, 특히 사망자와 가족들에게 마음 속 깊은 위로를 드린다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민태원 의학전문기자 twmin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교내 따돌림으로 고립 은둔 택했던 그가 문 밖으로 나온 이유</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017917965&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017917965&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-02-01T07:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0201/2022121812271439341_1671334034_0017917965.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;교내 따돌림으로 고등학교를 중퇴한 A씨는 그 뒤 9년간 스스로 마음의 문을 걸어 잠그고 고립·은둔 생활을 해왔다. 다시 문 밖으로 나가고 싶다는 생각이 드문드문 들었지만 세상 속으로 나아가는 게 쉽진 않았다. 청년재단을 통해 몇 차례 직업 체험 프로그램에 참여했지만 적응하지 못하고 1~2달 만에 퇴사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다시 용기를 낸 건 고립·은둔 청년 커뮤니티에서 ‘이커머스 창업스쿨 공고’를 보면서다. 더 이상 고립이 아닌 자립하고 싶은 마음이 컸다. A씨는 “온라인으로 하는 업무에 흥미를 느꼈고, 이커머스 교육 또한 적성에 맞을 것 같아 지원했다. 기대가 된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국무역협회는 청년재단과 고립·은둔 청년의 사회 진출 지원을 위한 업무협약을 1일 체결했다. 청·장년 이커머스 창업 스쿨은 이러한 업무협약을 일환으로 이날 바로 개강했다. A씨를 비롯해 32명이 참여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 이커머스 창업 스쿨은 고립·은둔 청년들의 관심사를 반영한 결과다. 무협은 지난 1월 고립·은둔 청년 및 과거 고립·은둔 경험자 323명을 대상으로 설문조사를 실시했다. 그 결과 응답자의 82.7%가 직업 교육이 충분히 제공되지 않고 있다고 답했다. 그간 참여한 교육도 단순 사무자동화 교육(40.6%), 바리스타 등 서비스직 자격증(28.9%) 같은 기초 수준에 불과한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고립·은둔 청년이 직업 교육 후 가장 선호하는 건 1인 창업(45.5%)이었다. 취업과(32.8%) 공동 창업(12.7%)보다 응답률이 높았다. 무협은 청년재단은 6개월간 전자상거래 이론 교육과 실습을 거쳐 아마존·쇼피 등 글로벌 전자상거래 플랫폼에 직접 입점해 사업을 시작할 수 있도록 도울 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경제적 부담을 느낄 수 있는 고립·은둔 청년을 위해 교육비를 무료로 제공하며, 수강생은 인당 최대 80만원의 지원금을 받을 수 있다. 아울러 1대 1 진로 코칭과 일-생활 루틴 설계 워크숍, 동료 커뮤니티 형성 등을 통해 고립·은둔 청년의 정서적 안정을 지원할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 개강 행사에 참석한 정만기 무협 부회장은 “졸업 후 만족스러운 직장을 구하지 못해 힘든 시기를 보내면서 자존감마저 상실되는 청년들이 늘어나고 있다. 반면 업계에서는 일손 부족을 하소연하는 상황이다”며 “이번 강좌를 계기로 기업과 각종 사회·경제단체 등에 고립·은둔 청장년을 일터로 나오도록 하는 노력이 확산하길 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황인호 기자 inhovator@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘계정공유’ 사실상 끝…넷플릭스 “韓도 계정공유 단속”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017918298&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017918298&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-02-01T08:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0201/2022032020000741724_1647774007_0017918298.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;넷플릭스가 우리나라에서도 계정 공유 단속 초읽기에 들어간 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넷플릭스는 1일 홈페이지를 통해 “회원 계정이 회원 가구 구성원이 아닌 사람 디바이스에서 로그인되거나 계속 사용되는 경우 해당 디바이스가 넷플릭스 시청에 이용되기 전 회원에게 이를 인증하도록 요청하거나 회원 넷플릭스 이용 가구로 변경하도록 요청할 수 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0201/2023020117024633015_1675238566_0017918298.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사실상 가족 외 계정 공유는 단속하겠다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넷플릭스 스탠다드 요금제는 최대 2명, 프리미엄 요금제는 최대 4명 동시 접속이 가능한데, 일부 이용자들은 요금을 나눠내고 계정을 공유해 사용하기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넷플릭스는 계정에 로그인한 디바이스 IP 주소, 디바이스 ID 계정 활동 정보 등을 통해 가족 여부를 판단한다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가족이 아니라고 확인되면 영상 시청을 할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넷플릭스가 ‘계정 공유 단속 카드’를 만지작거리는 것은 가입자 증가 속도가 줄어들고 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넷플릭스 입장에서는 수익 하락을 우려할 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넷플릭스는 지난해부터는 칠레와 코스타리카, 페루 등에서 계정 공유 시 추가 과금 정책도 시행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하와이 밤하늘에 의문의 소용돌이 빛… “뭐지?” [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017918594&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017918594&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-02-01T09:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0201/2023020117523033190_1675241550_0017918594.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 하와이의 밤하늘에서 빛을 내는 소용돌이가 포착됐다. 소용돌이는 느리게 이동하며 점차 커지더니 곧 빛을 잃고 사라졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 CBS뉴스는 31일(현지시간) “하와이의 밤하늘에서 의문의 소용돌이가 나타났다”며 “하와이주 마우나케아산에서 일본 국립천문대의 스바루 망원경이 지난 18일 포착했다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마우나케아산은 하와이제도 최고봉으로, 태평양 한복판에서 우주를 관찰하기에 적합한 곳으로 꼽힌다. 일본 국립천문대는 이 산의 해발 4200m 지점에 8.2m 단일 반사경을 탑재한 스바루 망원경을 설치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 국립천문대는 유튜브 채널에 당시 촬영한 소용돌이의 영상을 공개했다. 영상을 보면 소용돌이는 이동하면서 점차 커졌고, 나선형을 드러냈다. 이후 희미하게 빛을 잃으면서 사라졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0201/2023020117571033205_1675241830_0017918594.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 이 소용돌이를 미국 항공우주 기업 스페이스X의 군사용 위성위치확인시스템(GPS) 위성을 우주로 쏘는 과정에서 추진체로 사용한 로켓과 관련이 있을 것으로 보고 있다. 스페이스X는 미국 전기차 기업 테슬라의 일론 머스크가 최고경영자(CEO)를 겸직하는 기업이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스페이스X는 하와이섬에서 소용돌이가 관측된 지난 18일 오전 미국 플로리다주 케이프커내버럴 우주기지에서 군사위성을 발사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나선형 소용돌이를 관측한 위치는 이 위성을 실은 팰컨 헤비 로켓 2단의 비행 예상 지점과 일치했다. 로켓이 본체에서 분리돼 낙하하며 소용돌이 형상을 만든 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>끓는 물에 모래 붓기…LSB 4연승</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017918689&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017918689&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-02-01T09:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0201/2023012821153822756_1674908138_0017918689.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;멈추지 않는 모래폭풍, 리브 샌드박스가 4연승을 달렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리브 샌박은 1일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 스프링 시즌 정규 리그 3주 차 첫 경기에서 농심 레드포스에 2대 0으로 완승했다. 네 경기 연속 승전고를 울린 이들은 4승1패(+3)를 누적해 단독 2위로 올라섰다. 3승1패의 디플러스 기아와 젠지를 제쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;농심은 1승4패(-6)가 돼 9위 탈출에 실패했다. 신예들로 로스터를 구성한 농심은 시즌 전 기대했던 것보다 좋은 경기력을 매 경기 보이고 있으나, 승점으로 향하는 마지막 한 걸음을 밟지 못하고 있다. 이날은 운영 싸움에서 상대에게 완패했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리브 샌박은 마오카이로 앞라인을 세운 뒤 제이스, 바루스, 하이머딩거로 원거리 공격을 가하는 포킹 조합으로 첫 세트를 가져갔다. 바텀 라인전에서부터 스노우볼이 굴러갔다. ‘카엘’ 김진홍(하이머딩거)의 발이 풀리면서 다른 라인의 균형도 무너졌다. 농심은 제대로 된 한타 한 번 해보지 못한 채 백기를 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2세트 땐 인베이드에서 리브 샌박이 1킬을 따내고, 농심 바텀 듀오의 라인 복귀를 늦춰 기분 좋게 게임을 시작했다. 앞선 세트와 마찬가지로 바텀 라인전에서 자원을 번 리브 샌박이 상체로 스노우볼을 굴려 나갔다. ‘클로저’ 이주현(사일러스)과 ‘윌러’ 김정현(세주아니)이 자연스럽게 성장을 이뤄냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리브 샌박은 이주현을 돌격대장으로 앞세워 총공세를 펼쳤다. 기세 좋게 내셔 남작을 사냥한 이들은 버프를 두르고 바텀으로 진격했다. 상대의 쌍둥이 포탑 앞에서 이날의 마지막 교전이 열렸고, 리브 샌박이 킬로 축포를 터트렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넥슨-아프리카TV, e스포츠 협업 위해 맞손</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017918719&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017918719&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-02-01T09:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0201/2023020118475833348_1675244878_0017918719.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;게임사 넥슨이 방송 플랫폼사 아프리카TV와 e스포츠 관련 협력에 힘을 모은다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;1일 넥슨과 아프리카TV는 e스포츠 및 콘텐츠 제작 협력을 위한 전략적 파트너십을 체결했다고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;양사는 이번 협약으로 각자가 보유한 IP 자원과 비즈니스 인프라를 결집해 e스포츠 대회 운영 활성화 및 콘텐츠 기획과 개발 전반에서 상호 협력하여 경쟁력을 강화한다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주요 협약 사항은 ▲e스포츠 대회 공동 추진 ▲게임 관련 온·오프라인 프로그램 운영 ▲IP를 활용한 신규 콘텐츠 발굴 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 위해 넥슨은 업무 수행에 필요한 게임 관련 리소스 및 인프라를 적극 지원하고 아프리카TV는 e스포츠 전용 경기장 및 플랫폼, 콘텐츠 지원을 통해 글로벌 뷰어십을 높이고 스트리머 발굴 등 넥슨과의 협력 사업을 위한 여러 제반 활동을 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넥슨은 아프리카TV와 첫 번째 협업으로 최근 글로벌 프리시즌을 오픈한 ‘카트라이더: 드리프트’의 e스포츠 대회다. 프리시즌 토너먼트를 오는 3월 여는 게 골자다. 양사는 추후 ‘피파 온라인 4’ 등 다양한 게임의 e스포츠 대회 운영을 위해 협력해 나갈 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넥슨 황영민 그룹장은 “이번 업무협약을 통해 다양한 영역에 걸쳐 집중적인 협업이 이뤄질 수 있을 것으로 기대한다”며 “e스포츠는 물론 콘텐츠 비즈니스 전반에서 시너지를 극대화하여 더욱 양질의 콘텐츠를 보일 수 있도록 노력하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아프리카TV 채정원 부문장은 “이번 업무협약을 통해 아프리카TV는 넥슨의 다양한 게임에 대한 높은 역량의 e스포츠 대회를 진행하고 콘텐츠의 글로벌 서비스에도 큰 시너지를 내며 저변을 넓혀 나갈 예정이다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잘 드는 양날의 검</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017918764&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017918764&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-02-01T10:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0201/2023020119253533430_1675247135_0017918764.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;양날의 검은 무뎌지기보다 더 날카롭고 다루기 위험한 무기가 되기를 선택했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리브 샌박은 1일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 스프링 시즌 정규 리그 3주 차 첫 경기에서 농심 레드포스에 2대 0으로 완승했다. 4연승, 4승1패(+3)를 누적해 단독 2위가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리브 샌박의 선전 밑바탕에는 미드라이너의 높은 ‘라인전 체급’이 있다. 지난해 서머 시즌 LCK 올-프로 서드 팀에 이름을 올리며 알을 깼던 이주현은 올 시즌에도 좋은 컨디션을 이어나가고 있다. 이날 농심 상대로는 POG 포인트를 추가하지 못했지만, 앞선 네 번의 경기 동안 네 차례 POG로 선정돼 POG 레이스에서 단독 1위를 달리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리브 샌박의 플레이엔 거침이 없다. 베테랑이 없는 팀임에도 운영이 탄력적이다. 이주현도 하이 리스크 하이 리턴 플레이를 지난해보다 자주 시도하고 있다. 그는 “공격적인 플레이가 좋은 플레이”라며 “사릴 땐 사려야 하지만 기본 기조는 공격이어야 한다”고 지난달 30일 브리온전 이후 인터뷰에서 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코칭스태프가 이주현의 공격적 플레이를 전폭적으로 지지해서 가능한 일이다. 이주현은 “코칭스태프들이 요구하는 것도 공격적 플레이”라면서 “그러다 보니 주도적으로 플레이메이킹도 시도하게 된다. 스스로 성장하고 있음을 느낀다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;류상욱 감독도 농심전 이후 이주현의 성향과 플레이 방향에 대해 언급했다. 류 감독은 “이주현은 양날의 검”이라면서도 “이주현이 피지컬(메카닉)적 부분에서 다른 선수들보다 한참 위에 있어 그점을 최대한 활용하려 한다. 팀원들도 그런 부분을 도와주는 덕분에 시너지가 나는 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폭주 기관차에 브레이크를 달지 않고 가속페달을 더 세게 밟는 건 류 감독의 게임 철학과도 연관이 있다. 현역 시절 미드라이너로 활약하며 롤드컵 무대를 밟기도 했던 그는 “공격적으로 플레이해야 게임 내에서 선수 대 선수로 붙었을 때 심리적으로 이길 수 있다”면서 “선수가 공격적으로, 원하는 대로 하는 게 좋다고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘올해도’ 디플 기아 잡은 젠지</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017918892&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017918892&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-02-01T12:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0201/2023020121115733665_1675253517_0017918892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;젠지가 디플러스 기아를 꺾고 4연승을 이어나갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젠지는 1일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 스프링 시즌 정규 리그 3주 차 경기에서 디플 기아에 2대 0 완승을 거뒀다. 개막 첫날 T1에 패배한 뒤로 4경기를 내리 이긴 이들은 4승1패(+5)로 단독 2위가 됐다. 이들 위에는 4전 전승의 T1 뿐이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플 기아는 작년에 이어 올해도 T1, 젠지만 만나면 작아졌다. 지난해 두 팀 상대로 전패를 당했던 디플 기아는 ‘칸나’ 김창동, ‘데프트’ 김혁규의 합류에도 불구하고 두 팀에 연이어 패배했다. 단독 2위였던 이들은 이번 패배로 3승2패(+3)가 돼 4위로 추락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘룰러’ 박재혁이 나갔지만, 젠지가 디플 기아에 주는 위압감은 여전히 거대했다. 신인 ‘페이즈’ 김수환이 박재혁의 빈자리를 새롭게 채웠다. 김수환은 이날 두 세트 모두 제리를 플레이해 베테랑 김혁규(시비르)에 판정승을 거뒀다. 1세트 땐 라인전에서 어려움을 겪기도 했지만, 한타에서 깔끔한 딜링 능력을 뽐냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젠지는 디플 기아의 허를 찌르는 플레이를 여러 번 성공시켰다. 두 세트 모두 20분경에 상대를 잘라낸 뒤 빠른 내셔 남작 사냥을 통해 승기를 잡았다. 한 번 만들어낸 스노우볼을 끝까지 지켰다. 이들은 두 세트를 비슷한 양상으로 끌고 가 디플 기아 넥서스를 파괴했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최천주 “바론 앞두고 큰 실수 나왔다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017918926&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017918926&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-02-01T12:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0201/2023012818044322548_1674896683_0017918926.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2연패를 당한 디플러스 기아 최천주 감독이 승리 패턴 다양화를 목표로 하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플 기아는 1일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 스프링 시즌 정규 리그 3주 차 경기에서 젠지에 0대 2로 완패했다. 두 세트 모두 제대로 손 한 번 써보지 못하고 넥서스를 내줬다. 3승2패(+3)를 누적해 4위로 내려왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플 기아는 이날 두 세트 모두 레드 사이드를 플레이했다. 경기 후 기자실에 온 최 감독은 “시즌 초반에 블루 사이드에서 승리를 많이 챙겼음에도 이번에 레드 사이드를 고른 이유가 있다”고 말문을 연 뒤 “최근에 연습한 방향성이 있는데, 대회에서 결과가 좋지 않게 나와 안타깝다. 많이 부족한 것 같아 더 열심히 준비해야겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;패치 버전은 앞선 1·2주 차와 같은데도 좋은 성적을 냈던 사이드를 포기한 셈이다. 최 감독은 “감독으로서 다양한 승리 패턴을 보여주고 싶었다”며 “우리가 더 강한 팀이 되고, 성장하려면 양 사이드에서 이기는 방법을 여러 가지 연습해야 한다. 준비한 것을 대회에서 보여줄 수 있는지를 방향성으로 잡았다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 감독은 이날 경기를 톺아보며 “우리가 초반을 잘 풀어나가다가, 내셔 남작 버프를 상대에게 내주기 전에 팀적으로 큰 미스가 있었다. 시야 작업도 하고 서로 유기적으로 연결돼야 하는 상황에서 실수가 나왔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;핵심 선수 ‘쇼메이커’ 허수의 저조했던 경기력에 대해서는 “오늘 몇 가지 아쉬운 장면이 있기도 했지만 선수가 항상 잘할 수는 없는 것”이라며 선수를 감쌌다. 최 감독은 “선수가 연습, 대회에서 워낙 잘해준다. 오늘 몇 번 못했다고 해서 크게 염두에 두진 않는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우승 후보로 꼽혔던 디플 기아의 2연패는 예상 밖이다. 최 감독은 “구체적으로 나열할 순 없지만, 최근 두 경기 패배로 우리에게 부족한 점과 보완해야 할 점이 뭔지 명확하게 알았다. 게임에서도, 밴픽에서도 그렇다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플 기아는 광동 상대로 연패 탈출을 노린다. 최 감독은 “승리를 목표로 하는 건 당연한 것”이라면서 “앞선 두 경기에서 좋지 않은 모습을 보여드려 팬분들께서 걱정하실 것 같다. 부족해 보였던 점을 보완해오겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>작년에 엔딩 본 게임, 난이도 높아야 2회 차도 재밌다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017918937&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017918937&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-02-01T12:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0201/2023020121540033794_1675256040_0017918937.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;젠지에 완패했지만 디플러스 기아 ‘데프트’ 김혁규는 크게 상심하지 않은 듯했다. 그는 경기 후 패배 팀 기자회견에서 “경기에서 지니 선수 개개인과 팀으로서 부족한 점이 보이기 시작한다”면서 “더 재밌어졌다”고 웃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플 기아는 1일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 스프링 시즌 정규 리그 3주 차 경기에서 젠지에 0대 2로 완패했다. 내셔 남작 등장을 앞두고 치명적 실수를 범해 내리 패배했다. 3승2패(+3)를 누적해 4위로 내려왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 후 최천주 감독과 함께 기자실을 찾은 김혁규는 조합의 장단점을 살리지 못한 게 이날 경기의 패인이었다고 분석했다. 그는 “우리가 천천히, 잘 플레이해야 하는 조합을 짰는데 한순간에 내셔 남작을 내줬다. 이후로는 게임이 많이 힘들어졌던 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혁규는 “위기 상황이 닥쳤을 때나, 실수가 나왔을 때 극복하는 능력이 아직 부족하다. 그 점이 오늘 경기에서 나왔던 것 같다”면서 “이것은 어려운 문제라고 생각한다. 앞으로 디플 기아가 강팀 중에서도 강팀이 되려면 이 문제를 극복해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플 기아는 이날 1세트 때 팀원 간 의견이 갈려 상대에게 내셔 남작 버프를 내줬다. 김혁규는 “상대 5인이 모두 궁극기를 보유한 상태였던 데다가, 드래곤 등장도 얼마 남지 않아 세주아니로 버프 스틸만 노리려고 했다. 우리가 드래곤 버프를 2개 쌓아놓은 상태여서 내셔 남작을 내주더라도 버프를 3개째 챙기면 괜찮겠다 싶었다 ”고 당시 초반 상황을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “그런데 막상 (상대가 내셔 남작을 사냥하니) 한타가 할 만해 보여서 뒤늦게 플랜을 바꿨다. 그 과정에서 팀적으로 판단이 하나로 모이지 않은 게 좋지 않은 영향이 있었다”면서 “내셔 남작을 막으려면 막고, 주려면 줘야 했는데 둘 다 되지 않아 손해를 많이 봤다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;T1전에 이은 또 한 번의 패배. 그러나 김혁규는 예상 밖 2연패를 당했음에도 얕게 웃었다. 그는 “처음 팀에 왔을 땐 선수들이 다 맞춰져 있는 느낌이어서 재미가 없었다”면서 “경기를 지면서 ‘이 선수는 이런 게 부족하구나’ ‘나는 어떤 점이 부족하구나’ ‘팀적으로는 무엇이 부족하구나’가 보인다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “경기를 지긴 했지만 선수로서는 (시즌이) 더 재밌어졌다. 앞으로 (경기를) 더 잘 준비해서 돌아오도록 하겠다”고 덧붙였다. 김혁규와 디플 기아는 오는 5일 광동 프릭스 상대로 명예회복에 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 바로 지금, 습지를 되살릴 시간</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285186&amp;code=11171314&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285186&amp;code=11171314&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020118290333308_1675243743_0924285186.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;콩고민주공화국이 지난해 7월 경제난을 이유로 콩고분지 내 석유·가스 매장지 30여곳의 개발권을 경매에 내놓으면서 국제적인 환경 논쟁이 촉발됐다. 콩고분지는 아마존에 이어 지구상에서 두 번째로 큰 열대우림이다. ‘지구의 허파’ 역할을 하는 이곳에는 290억t의 탄소를 저장하고 있는 이탄습지가 있다. 전 세계가 3년간 화석연료를 사용했을 때 배출하는 온실가스양과 맞먹는다. 콩고분지가 개발되면 이곳 이탄습지는 온실가스 배출원으로 바뀔 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유엔환경계획이 2021년에 발간한 보고서에 따르면, 전 세계 토지의 3%에 불과한 이탄습지가 세계 산림의 두 배에 달하는 탄소를 저장한다고 한다. 그런데 1850년 이후로 이탄습지의 11%가 농업, 이탄 채굴 등의 이유로 건조화됐고, 습지의 기능이 손실된 이탄습지에서 매년 약 2억t의 온실가스가 배출되는 것으로 나타났다. 이 같은 사실은 기후위기 시대에 습지 복원이 중요한 이유 중 하나라는 점을 알려주고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매년 2월 2일은 유엔이 정한 ‘세계 습지의 날’이다. 올해 주제는 ‘바로 지금, 습지를 되살릴 시간’으로 정해졌다. 우리의 선택과 실천이 습지 복원의 첫걸음임을 강조한다. 습지 개발로 경제적 이익과 환경 오염을 모두 경험한 미국, 독일 등은 매립 또는 간척된 습지를 자연적인 습지로 되돌리고자 복원사업을 활발하게 펼치고 있다. 세계는 습지생태계 복원을 통해 자연과 인간이 공존하는 지속 가능한 삶을 찾고자 노력하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 정부도 국제사회 노력에 발맞춰 향후 5년간(2023∼2027년)의 습지 보전 방향을 새롭게 정했다. ‘기후위기에 대응하는 지속 가능한 습지생태계 조성’이다. 우선 습지의 훼손을 막기 위해 습지보호지역 확대를 지속한다. 또한 한정된 자원의 효율적 배분을 위해 훼손지 조사 결과와 지역 수요를 기반으로 우선 복원 대상지를 선정해 복원한다. 더불어 2026년까지 습지 복원과 유지, 관측 등에 효과적인 기술을 개발한다. 나아가 시민, 기업, 전문가, 지방자치단체 등 다양한 이해관계자와의 소통과 협업을 강화해 복원사업의 지속 가능성도 확보한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;람사르협약의 지구습지전망(2021)에 따르면, 2100년까지 습지 보전과 복원을 위해 아무런 조치도 하지 않을 경우 건조된 이탄습지에서 배출되는 온실가스는 인류 전체 ‘탄소예산(Carbon Budget)’의 12~41%를 차지할 것으로 예상되고 있다. 탄소예산은 온실가스 배출과 흡수를 정량화했을 때 인류에게 허용된 온실가스 배출 총량을 의미한다. 우리가 습지 복원을 더 이상 미룰 수 없는 이유다. 이제 미래세대를 위해 습지를 되살리자는 목소리를 내고 힘차게 행동할 때라고 생각한다. 세계 습지의 날을 맞아 다시 한번 습지의 가치와 중요성을 되새기고, 습지 복원을 위한 작은 실천이 사회 곳곳에 퍼지길 기대해 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유제철  환경부 차관</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>역시 ‘큰손’ 첼시… 겨울 이적시장에 4300억 풀었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285206&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285206&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020120450633577_1675251906_0924285206.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그 어느 때보다 뜨거운 겨울 이적시장이었다. 2022 카타르월드컵 특수로 초반부터 타올랐던 이번 이적시장은 잉글랜드 프리미어리그(EPL) 역대 최고 이적료까지 갈아치우며 막을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 1일 시작됐던 영입 전쟁은 마감일인 31일(현지시간)까지 치열하게 전개됐고, 굵직한 대형 이적을 성사시키며 마무리됐다. 이번 이적시장에선 카타르월드컵에서 떠오른 스타들이 유니폼을 바꿔 입었고, 팀의 핵심으로 꼽히던 선수들이 잇따라 팀을 옮기는 ‘충격 이적’까지 나오면서 많은 얘깃거리를 만들어냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카타르월드컵에서 조국 아르헨티나 우승에 일조하며 ‘영플레이어’ 상을 받은 엔소 페르난데스(21)가 EPL 역대 최고 이적료를 갈아치우며 첼시 유니폼을 입게 됐다. 이적료만 무려 1억700만 파운드(약 1620억원)에 달하는 것으로 알려졌다. 종전까지는 맨체스터 시티의 잭 그릴리시가 기록한 1억 파운드(약 1515억원)가 최고 이적료였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미하일로 무드리크, 노니 마두에케 등을 데려오며 이번 시장에서 광폭 행보를 보여온 첼시는 통 큰 베팅으로 문이 닫히기 전 페르난데스까지 품는 데 성공했다. 토드 보엘리 구단주 부임 이후 지난여름 이적시장에서 약 4500억원 가량을 썼던 첼시는 겨울에도 2억8800만 파운드(약 4364억원) 가량을 지출하며 ‘큰손’임을 입증했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계 최고의 윙백 중 하나인 주앙 칸셀루(28)가 바이에른 뮌헨으로 옮기는 충격 이적도 성사됐다. 2019년 맨체스터 시티 유니폼을 입은 칸셀루는 지난 두 시즌 연속 EPL 올해의 팀에 선정되는 등 팀 내 핵심 선수로 활약했으나 최근 출전 기회가 줄자 이적을 택했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첼시를 유럽축구연맹(UEFA) 챔피언스리그(CL) 우승으로 이끌었던 조르지뉴(32)는 런던 라이벌 아스널의 유니폼을 입게 됐다. 애초 아스널은 브라이튼 앤 호브 알비온의 모이세스 카이세도 영입을 준비했으나, 여의치 않게 되자 조르지뉴를 영입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맨체스터 유나이티드는 바이에른 뮌헨의 미드필더 마르셀 자비처(29)를 임대 영입했다. 최근 크리스티안 에릭센이 장기 부상을 당하며 미드필더진에 구멍이 생겼던 맨유는 자비처로 에릭센의 빈 자리를 메운다는 계획이다. 자비처는 라이프치히 시절 분데스리가 최고 미드필더 중 한 명으로 평가받았으나, 바이에른 뮌헨 이적 이후 교체 멤버로 전락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기대를 모았던 한국 선수들의 이적은 불발됐다. ‘막내형’ 이강인(22)은 아스톤 빌라, 브라이튼 등의 다수의 유럽 구단으로부터 러브콜을 받았으나 결국 마요르카에서 이번 시즌을 마치게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이적 기간 마지막 날까지 치열한 눈치싸움을 벌이며 자원 확보에 매진한 각 구단들은 새로운 선수들과 함께 남은 하반기 일정을 소화하게 된다. 리그 중반에 유니폼을 바꿔입은 선수들이 어떤 활약을 펼칠지 관심이 집중된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[내일을 열며] 권력을 잡고 유지하는 법</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285196&amp;code=11171348&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285196&amp;code=11171348&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2022120819160631576_1670494566_0924285196.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;권력을 잡으려면 스스로 권력자가 될 수 있다는 믿음부터 가져야 한다. 굳이 낮은 자리부터 밟아 올라가지 않아도 된다. 기회가 올 때를 기다리다 잡으면 수월하다. 권력 언저리에 있어야 쉽게 기회를 잡을 수 있다. 무슨 수를 쓰든 권력 주변에 머물러야 한다. 권력자가 될 거란 믿음이 없더라도, 권력 주변에 있지 않더라도 대중의 눈에 자주 띄면 기회가 찾아올 수 있다. 생사를 함께할 동지는 꼭 필요하고 많을수록 좋다. 믿을 만한 심복은 필수다. 동지가 변심하지 않게 신뢰를 주고 콩알 하나라도 나눠야 한다. 그렇다고 내 곳간을 다 비워줘선 안 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내부 세력을 규합했다면 대중을 설득해야 한다. 불만을 해결해 줄 수 있다는 신뢰를 주면 된다. 자유, 공산주의, 경제정의 등 보편적 개념에 약간의 주장을 모호하게 섞으면 쉽게 내 편을 만들 수 있다. 반대 의견을 내는 사람들을 적으로 만들어야 한다. 공공의 적을 설정하면 내 의견에 동조하는 대중은 자연스럽게 따라온다. 복장은 되도록 서민적이어야 한다. 대중이 이질감을 가지면 내 편으로 만들기 어렵다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대중을 포함해 진영을 구축했다면 이제 정적을 제거할 차례다. 순식간에 해치워야 편하다. 계획에 차질이 생겨 제거하는 기간이 길어진다면 명예 도덕성 등에 흠집을 내면서 재기할 수 없도록 철저하게 밟아야 한다. 지나온 삶의 조그만 실수라도 찾아내 단죄해야 한다. 설령 유죄 판결이 나오지 않더라도 괜찮다. 법원의 결정은 아주 오래 걸리고, 흠집을 보고 선입견에 빠진 대중의 생각은 쉽게 바뀌지 않는다. 법원 결정에도 그다지 관심을 두지 않는다. 훗날 자리를 위협할 것으로 보이는 잠재적 정적은 설사 내 편이라도 쉽게 고개를 들지 못하도록 희생시켜야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;언론은 통제 대상이다. 유리한 정보만 유통되도록 감시하고 검열해야 긍정적인 선전과 홍보의 공고한 토대를 구축할 수 있다. 검열이 어렵다면 불리한 내용을 가짜라고 주장하며 유통자를 협박하는 것도 방법이다. 과다한 배상을 요구한다면 자기 검열을 강화할 것이다. 다양한 미디어를 적합하게 사용해 스스로와 정책을 돋보이게 만드는 것은 기본이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법을 정비하는 것도 잊지 말아야 한다. 입법부를 장악하지 못했다면 어려울 수 있지만 길이 없는 건 아니다. 법에서 규정하지 못하는 부분을 찾아 입법이 필요 없는 다른 규칙을 만들면 된다. 치적으로 삼을 건설사업에도 힘써야 한다. 국민에게 유용하다고 평가된다면 정치적 평가와 관계없이 영원히 이름을 기억시킬 수 있다. 정치제도도 바꿔야 한다. 새롭다는 이미지를 심을 수도 있고, 판을 바꿔버릴 수도 있고, 세력을 공고히 할 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제20대 대통령 선거 전 회자됐던 넷플릭스 다큐멘터리 ‘폭군이 되는 법’에 나오는 핵심 33가지 중 일부를 조금 각색해봤다. 폭군이 되는 법은 근현대사를 장식했던 독재정권들을 6회로 나눠 분석하고 있다. 독일의 아돌프 히틀러가 권력을 잡는 과정을, 이라크의 사담 후세인이 경쟁자를 숙청하는 방법을 다룬다. 우간다의 이디 아민, 소련의 이오시프 스탈린, 리비아의 무아마르 카다피, 북한의 김씨 왕조 등의 특징을 공포 통치, 진실 통제, 새 사회 건설, 영원한 지배 등으로 각각 설명한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폭군이 되는 법에서 제시하는 방법 중에는 당장 사용해도 전혀 어색하지 않은 것이 많다. 어쩌면 지금 사용되고 있는지도 모른다. 당시 폭군의 지배를 받았던 사람들이 우매해서 당한 게 아니다. 객관성을 잃고 부화뇌동한다면 언제든 폭군은 나타날 수 있다. 누구나 폭군이 될 수 있고, 누구나 폭군에게 지배를 당할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전재우 사회2부 선임기자 jwjeon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 눈살 찌푸리게 하는 국힘 대표 선거…정책·비전 어디 갔나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285264&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285264&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:02:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020120240333512_1675250643_0924285264.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘 지도부 선출을 위한 3·8 전당대회가 갈수록 가관이다. 정책·비전은 아예 찾을 수 없고 윤심(尹心)만 남았다. 나경원·유승민 전 의원의 불출마로 당대표 선거는 ‘김기현 대 안철수’ 구도가 됐지만 정작 두 후보 모두 당을 이끌 비전을 제시하지 않는다. 윤석열 대통령과의 관저 만찬을 자랑하더니 갑자기 구멍난 양말 논쟁을 벌이고, 이제는 여자 배구 김연경 선수와 찍은 사진을 놓고 싸운다. 제왕적 총재가 공천권을 포함한 당의 권력을 장악하고, 그 총재와의 친밀함을 앞세운 중간 보스가 계파라는 이름으로 의원들을 관리했던 구시대 정당정치로 돌아가는 게 아닌지 우려될 정도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금 국민의힘이 보여주는 모습은 2016년 20대 총선 직전 새누리당 모습을 연상케 한다. 당시 박근혜 대통령의 의중을 가장 잘 안다고 자처했던 친박(親朴)계 의원들은 여론과 동떨어진 진박(眞朴) 마케팅으로 선거를 치렀다. 그 결과 19대 국회에서 의석수가 절반이 넘었던 새누리당은 과반 확보에 실패한 것은 물론이고 원내 1당에서도 밀려났다. 그런데 그 때 유행했던 단어가 국민의힘 당대표 선거에 다시 등장했다. 총선 승리를 견인하겠다며 당권에 도전한 윤상현 의원이 1일 “나는 친윤이 아니라 진윤(眞尹)”이라고 나섰다. 문제는 이것이 윤 의원 혼자만의 튀는 발언이 아니라는 점이다. 당원의 축제가 돼야 할 전당대회를 한 달여 남긴 국힘에서는 여전히 친윤, 진윤, 멀윤(멀어진 친윤)이라는 윤심 논란만 반복되고 있다. 바라보는 국민들로서는 눈살만 찌푸리게 되는 답답한 상황이 계속되는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 대표 선출은 단순히 한 정당의 지도부 구성으로 끝나는 게 아니다. 집권 2년차를 맞은 윤석열정부는 교육·노동·연금개혁을 비롯한 각종 국정과제 수행에 본격적으로 나서야 한다. 글로벌 경기 침체, 안보 위기 등 대외 여건조차 어느 때보다 좋지 않은데 국회에는 과반 의석의 강력한 야당이 버티고 있다. 미래의 청사진을 담은 개혁안을 내놓고, 수많은 이익집단의 갈등을 조정하며, 야당의 협조를 구해 법을 통과시키는 것이 집권여당 대표가 할 일이다. 이를 모두 뒷전으로 미뤄두고 지엽적인 일로 말초적인 싸움을 벌이는 것은 곤란하다. 당원뿐 아니라 국민들에게 무책임한 일이다. 지금 우리나라의 상황은 집권여당 대표 후보들이 가수 남진과의 인증샷 꽃다발 출처를 놓고 신경전을 벌일 만큼 한가롭지 않다. 승리 여부를 장담할 수 없는 총선이 끝난 뒤 해보겠다는 안일한 생각으로는 아무 것도 이룰 수 없다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 쌍방울 대북 송금 의혹, 소설인지 실록인지 진상 규명돼야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285284&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285284&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:03:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023011721260488829_1673958364_0924285284.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;쌍방울그룹의 대북 송금 의혹이 갈수록 커지고 있다. 김성태 전 회장이 최근 검찰 조사에서 ‘북측에 건넨 800만 달러(약 98억원) 중 300만 달러(약 37억원)는 더불어민주당 이재명 대표의 방북을 위한 것’이라는 취지로 진술했다고 한다. 2019년 김 전 회장은 임직원 60여명을 동원해 이른바 ‘쪼개기 밀반출’ 수법으로 북한에 모두 800만 달러를 보냈다. 이 중 500만 달러(약 61억원)는 경기도의 북한 스마트팜 사업 비용이고, 300만 달러는 당시 경기도지사였던 이 대표의 방북을 위한 비용이라는 것이다. 한 일간지 보도에 따르면 검찰은 북측에 보낸 이 대표의 친서와 경기도 공문도 확보한 것으로 알려졌다. 친서에는 식량과 산림녹화 협력 내용이, 공문에는 이 대표를 포함한 경기도 대표단의 북한 초청을 요청하는 내용이 담겼다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 지난달 13일 김 전 회장에 대해 “얼굴도 본 적이 없다”고 말했다. 김 전 회장도 국내로 송환되면서 “이 대표를 전혀 모른다”고 말했다. 그런데 김 전 회장은 검찰에서 이화영 전 부지사의 소개로 이 대표와 통화를 했다고 진술했다. 이 대표와 김 전 회장은 서로의 모친상에 측근을 보내 조문도 했다. 전혀 모르는 사이라는 진술이 조금씩 흔들리는 셈이다. 이 대표는 31일 대북 송금 의혹에 대해 “검찰의 신작 소설”이라고 반박했고, 국민의힘은 1일 “누가 봐도 범죄 실록”이라고 재반박했다. 민간 기업인이 거액의 돈을 북한으로 밀반출했고, 이화영 전 부지사는 이 과정에 깊숙이 개입했다. 경기도도 몇 년간에 걸쳐 대북 사업을 실제로 추진했다. 당시 지사였던 이 대표가 이런 과정을 전혀 몰랐다고 말하는 것이 납득되지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 정부 시절 공공기관과 지방자치단체들이 경쟁적으로 북한에 협력 사업들을 제안했지만, 제대로 이뤄진 건 없었다. 유엔 대북 제재가 강하고, 북한이 노골적으로 돈을 요구하는 경우가 많았기 때문이다. 상식적인 기관이나 지자체라면 북측이 요구하는 돈을 건네기 힘들 것이다. 그런데 김 전 회장은 800만 달러의 거금을 밀반출해 보냈다. 그 과정과 배경에 대한 진상이 규명돼야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신인왕 경쟁… 男 전통명가 대결·女 집안싸움</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285300&amp;code=12140000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285300&amp;code=12140000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:03:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020208313234556_1675294292_0924285300.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;프로배구가 후반기로 진입하며 우승·봄 배구 경쟁에 열을 올리는 가운데, 생애 단 한 번의 기회뿐인 ‘신인왕’의 주인공이 누구일지도 이목이 쏠린다. 남자부에선 V리그 전통의 명가 팀 간 자존심 싸움이, 여자부에선 집안싸움이 될 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남자부 유력한 신인왕 후보는 삼성화재 미들블로커 김준우와 현대캐피탈 세터 이현승이다. 이번 시즌 V리그에서 주전급 활약 중인 유이한 선수들이다. 공교롭게도 두 선수 모두 자기 포지션에서 전설인 감독의 지도를 받고 있다. 김준우는 레전드 미들블로커 김상우 감독, 이현승은 명세터 출신인 최태웅 감독의 선택을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준우는 이번 시즌 신인 중 가장 많은 경기를 뛰고 있다. 4라운드 총 24경기 중 23경기, 81세트에 나섰다. 127득점, 공격성공률 53.24%를 기록 중이다. 블로킹(세트당 0.531개)과 속공(54.03%)은 전체 9위에 올라있다. 출전 횟수나 기록에선 단연 앞선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이현승은 2022-2023 신인 드래프트 1라운드 2순위로 현대캐피탈에 입단했다. 4라운드까지 14경기 49세트에 출전했다. 시즌 초반에는 김명관과 이원중에 밀려 주로 웜업존을 지켰지만, 3라운드 두 번째 경기부터 4라운드 마지막 경기까지 모두 출전하며 팀의 2위 수성에 이바지했다. 이현승은 팀 성적에서 유리하다. 만약 단기전인 포스트시즌에서 현대캐피탈이 우승을 거머쥐는 데 역할을 한다면 신인왕은 이현승에게로 급격히 기울 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여자부는 KGC인삼공사의 집안싸움이 유력하다. KGC인삼공사 세터 박은지와 리베로 최효서가 다른 신인 선수들에 비해 돋보인 활약을 하고 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박은지는 주전 세터 염혜선이 부진할 때 신인답지 않은 과감한 플레이로 자신을 각인시켰고, 최효서는 주전 리베로 노란의 장기부상 속에 수비의 안정성을 더했다. 박은지는 1일 현재 20경기 46세트로 신인 중 가장 많은 경기를 소화 중이고, 최효서는 17경기 43세트로 뒤를 잇고 있다. 이밖에 페퍼저축은행 이민서와 IBK기업은행 김윤우도 틈틈이 출전해 얼굴을 비추고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남녀 전체 1순위 선수들은 그 만큼의 역할을 못해주고 있다. 여자부 전체 1순위로 기대를 한몸에 받았던 페퍼저축은행의 195㎝ 장신 미들블로커 염어르헝은 부상으로 단 2경기에 나서는 데 그쳤다. 남자부 1순위인 OK금융그룹 아웃사이드히터 신호진은 시즌 초반 주전들의 부상 공백을 메우며 17경기에 출전하는 등 쏠쏠한 활약을 펼쳤지만, 4라운드 부상으로 이탈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 당국의 안이한 인식으로는 수출 활로 뚫을 수 없다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285310&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285310&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020120260633518_1675250766_0924285310.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 경제의 버팀목인 수출이 큰 위기에 봉착했다. 새해 첫 달부터 사상 최대 무역적자를 기록했다. 11개월 연속 적자 행진이다. 1월 무역적자 규모는 126억9000만 달러(16조6000억원). 무역으로 먹고사는 나라가 월 16조원 넘는 적자를 냈으니 여간 심각한 상황이 아니다. 원인은 반도체와 대중 수출 급감이다. 수출을 견인해온 반도체는 D램과 낸드플래시 등 메모리반도체 가격이 하락하면서 전년 대비 44.5%나 크게 줄었다. 지역별로는 반도체 수출 감소 영향을 크게 받은 중국에서 31.4%나 감소했다. 최대 수출 품목과 최대 시장에서 고전을 면치 못한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이게 일시적인 일이 아니라는 점이 더욱 우려스럽다. 최대 교역국인 중국은 성장률이 3%대로 주저앉아 대중 수출이 급속히 늘어나길 기대하기 어려운 상황이다. 한국 의존도를 벗어나려는 중국의 첨단산업 내재화 노력 역시 우리 반도체 수출 경쟁력에 위협이 되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럼에도 추경호 부총리 겸 기획재정부 장관은 “무역수지는 1월을 지나면서 시차를 두고 점차 개선될 것”이라고 전망했다. 하지만 올해 경기가 상반기에는 저조했다가 하반기에 회복될 것이라는 ‘상저하고’를 기대할 만큼 한가로운 상황이 아니다. 우리 경제는 활력을 잃어가고 있다. 국제 금융시장에선 한국이 성장의 정점에 달했다는 의미로 ‘피크 코리아(Peak Korea)’ 얘기까지 나온다. 국제통화기금(IMF)은 “저출산·고령화가 한국에서 장기적인 도전이 될 것”이라며 경기 회복이 단기간에 해결하긴 어렵다는 전망을 내놓았다. 정부는 현 상황을 심각한 위기로 인식하고, 무역수지 개선을 위한 총력을 기울여야 한다. 반도체와 중국의 수출 의존도를 줄이는 체질 개선이 필요하다. 규제 완화로 기업 투자를 유도하고, 새로운 성장 동력을 확보해야 한다. “하반기에는 나아질 것”이라는 당국자들의 안이한 인식으로는 수출 활로를 뚫을 수 없다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시중은행 대출 한파… 벼랑 끝 자영업자 리볼빙에 몰렸다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285362&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285362&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:04:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020120510433604_1675252264_0924285362.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;5대 시중은행의 개인 사업자(자영업자) 신용대출 금리가 1년 새 연 3%대에서 5%대로 2% 포인트가량 껑충 뛴 것으로 나타났다. 그나마 은행권에서 대출을 받을 수 있는 자영업자는 사정이 비교적 나은 편이다. 신용도가 낮아 은행 대출 심사 문턱을 넘지 못하는 자영업자가 기댈 곳은 금리가 연 20%에 육박하는 신용카드 리볼빙(결제 금액 일부 이월)과 현금 서비스뿐이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 국민일보가 은행연합회 통계를 분석한 결과 지난해 4분기 5대 시중은행 자영업자 신용대출 평균 금리는 연 5.9%로 나타났다. 하나은행 5.1%, NH농협은행 5.6%, KB국민·우리은행 5.1%, 신한은행 6.8% 등의 순이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020120510333603_1675252263_0924285362.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하지만 1년 전(2021년 4분기)까지만 해도 이들 은행의 자영업자 신용대출 평균 금리는 연 3.8%에 불과했다. 지난해 1분기와 2분기 연 3.8%로 제자리걸음을 했지만 3분기(4.5%)부터 가파르게 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자영업자 신용대출 금리는 준거 금리(은행채 금리)에 가산 금리를 더한 뒤 우대 금리를 빼는 식으로 산정된다. 지난해 첫 거래일이었던 1월 3일 연 1.6%였던 은행채 6개월물 금리는 마지막 거래일인 12월 30일 4.3%까지 급등했다. 한국은행의 기준금리 인상 파고를 피해가지 못한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;은행 대출을 이용할 수 없는 중·저신용 자영업자는 훨씬 더 높은 금리를 부담해야 한다. 지난해 말 신한·삼성·KB국민·현대·롯데·우리·하나 7대 전업 카드사의 카드론 평균 금리는 연 15.1%였다. 은행 대출보다 금리가 10% 포인트가량 높지만 이마저도 아무나 끌어다 쓸 수는 없다. 대출 규제가 강해져 지난해 1월부터 카드론 이용액이 총부채원리금상환비율(DSR) 규제에 포함됐기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연 소득의 절반을 은행과 카드사, 보험사 등 제2 금융권에서 빌린 돈을 갚는 데 쓰고 있는 자영업자는 카드론조차 이용할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 때문에 신용도가 낮고 소득에도 여유가 없는 자영업자는 카드론보다 금리가 높은 카드 리볼빙과 현금 서비스로 몰렸다. 지난해 7대 카드사와 BC·NH농협카드의 카드론 누적 이용액은 45조1790억원으로 전년(50조7600억원) 대비 5조5810억원(11%) 감소했다. 반면 카드 리볼빙 잔액은 6조1450억원에서 7조3570억원으로 1조2120억원(19.7%) 증가했다. 현금 서비스 누적 이용액은 50조7600억원에서 56조6360억원으로 5조8760억원(11.6%) 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 자영업자 등이 고금리 상품에 몰리는 것을 두고 카드론을 DSR 규제에 포함한 데 따른 ‘풍선 효과’라고 진단했다. 신용상 금융연구원 금융리스크연구센터장은 “가계부채를 줄이기 위해 강화한 DSR 규제가 오히려 중저신용자 부채의 질을 더 떨어뜨리고 있다”면서 “식별 과정을 거쳐 모럴 해저드(도덕적 해이)가 발생하지 않는 선에서 금융 취약층 지원을 확대하는 방안을 검토해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진욱 기자 reality@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디딤돌 가족·취업 박람회… ‘당당한 홀로서기’ 동행합니다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285316&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285316&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:04:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020122230433845_1675257784_0924285316.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난해 여름 광주에서 자립준비청년(보호종료아동) 두 명이 연이어 세상을 등졌다. 국민일보는 자립준비청년을 벼랑 끝으로 내모는 현실을 4개월간 심층 보도했다. 취재하면서 만난 이들의 상당수는 고된 현실뿐만 아니라 고립감을 호소했다. 자립정착금을 들고 사회로 나왔지만 돈 쓰는 법이나 지원제도를 안내해 줄 어른이 주변에 없었다. 비슷한 처지의 청년들이 각자의 경험을 단톡방에서 나누는 게 전부였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시설의 단체생활에 익숙한 자립준비청년의 머릿속엔 시간이 갈수록 ‘나 홀로’라는 생각만 채워져 갔다. 이들이 실연의 아픔, 미래에 대한 불안 등 여느 청춘이 겪는 시련에 더 취약한 이유다. 진정한 자립을 위해선 일상의 고민을 들어주고 지지해 줄 어른이 필요했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자립준비청년을 돕는 기업이나 단체들의 고민도 같은 지점에 맞닿아 있다. 2013년 ‘삼성 신경영’ 선언 20주년을 맞아 삼성전자 임직원들의 자발적인 아이디어와 기부로 시작된 ‘삼성 희망디딤돌’ 사업은 지금까지 1만7000여명의 자립준비청년에게 안정적인 주거공간과 교육을 제공했다. 삼성은 희망디딤돌센터를 전국으로 확대하는 것 못지않게 멘토링과 취업, 진학 지원에 공을 들인다. 청년들이 당당하게 홀로서기를 하기 위해선 경제적 지원뿐만 아니라 정서적 유대감이 필요함을 체감했기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보호시설을 나온 청소년, 청년들을 지원하기 위해 국민일보와 삼성이 손잡고 공익 캠페인을 시작한다. ‘자립준비청년에 희망디딤돌을’ 캠페인은 넓은 세상으로 나서는 청년들의 발걸음을 가족의 마음으로 함께하자는 취지로 기획됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우선 자립준비청년과 유대를 이어오는 개인과 기업, 단체들의 다양한 경험담을 공유한다. 이들에게 가족이나 동료와 같은 관계망을 만들어주는 ‘디딤돌 가족’ 사업과 관련 행사도 병행한다. 하반기에는 자립준비청년의 미래 준비에 초점을 둔 ‘취업준비 토크콘서트’ ‘실무자 강의’ ‘취업 박람회’ 등도 추진한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자립준비청년이 어엿한 사회 구성원으로 성장하기 위해선 이들이 미래 한국을 책임질 이웃이자 가족이라는 범국민적 공감대가 필요하다. 국민일보와 삼성은 이런 공감대가 확산되고 이들이 안정적으로 사회에 진출하는 기반이 갖춰질 때까지 캠페인을 지속할 계획이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고사양에도 1.79㎏ 휴대성 ‘갤럭시 북3 울트라’ 선봬</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285303&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285303&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:05:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020120280733530_1675250887_0924285303.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 1일(현지시간) 미국 샌프란시스코 머소닉 오디토리움에서 ‘갤럭시 언팩 2023’ 행사를 개최하고 신규 프리미엄 노트북 갤럭시 북3 시리즈를 공개했다. 신제품은 최고 사양을 갖춘 고성능 프리미엄 모델인 ‘갤럭시 북3 울트라(사진)’, 360도 회전하는 터치 스크린에 S펜을 지원하는 ‘갤럭시 북3 프로 360’, 얇고 가벼운 클램셸 디자인의 ‘갤럭시 북3 프로’ 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;갤럭시 북3 시리즈는 갤럭시 스마트폰에 사용되는 ‘다이나믹 AMOLED 2X’ 디스플레이를 최초로 도입했다. 16대 10 비율, 3K 해상도(2880x1800), 최대 120㎐의 주사율 등을 갖췄다. 갤럭시 북3 울트라는 13세대 인텔 코어 i9 프로세서와 엔비디아 지포스 RTX 4070 노트북용 외장그래픽을 탑재했다. 그래픽 작업이나 고사양 게임 등 고성능을 요구하는 활동도 원활하게 수행할 수 있다. 고사양 노트북임에도 16.5㎜의 얇은 두께와 1.79㎏의 가벼운 무게로 휴대성까지 갖췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;갤럭시 북3 프로 360은 컨텐츠 크리에이터를 위한 제품이다. 360도 회전하는 40.6㎝ 터치 스크린과 S펜을 지원해 태블릿과 PC의 사용성을 동시에 제공한다. 갤럭시 북3 프로는 초슬림 초경량 제품이다. 특히 화면크기 35.6㎝ 제품은 1.17㎏의 무게, 두께는 11.3㎜에 불과해 콤팩트한 사이즈와 높은 휴대성을 제공한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 2일부터 갤럭시 북3 프로 시리즈, 14일부터 북3 울트라의 한국 사전판매를 시작한다. 공식 출시일은 각각 17일, 22일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건설현장 불법 단속 사법경찰권… 지방국토청에 내주는 방안 검토</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285325&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285325&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:05:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020114532132531_1675230801_0924285325.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국토교통부가 건설현장 불법행위 단속을 위해 지방국토관리청에 사법경찰 권한을 부여하는 방안을 검토한다. 불법행위 사전 차단을 위한 민간입찰시스템도 구축한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원희룡 국토부 장관은 1일 서울 강남구 건설회관에서 열린 건설현장 불법행위 근절을 위한 간담회에서 “건설노조가 전국에 55개 있는데 이름만 건설노조이고 약탈 조폭집단으로 행세한다”면서 “상반기 내에 이런 건설현장의 가짜 노동, 가짜약자를 뿌리까지 뽑아내겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 간담회에서 대한건설협회는 불법행위 근절 방안으로 지방국토청에 사법경찰권을 부여해 조사를 강화하는 방안을 제시했다. 국토부는 이와 관련한 관계 부처 협의를 진행할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토부는 또 계약·입찰 과정에서 발생하는 노조의 부당한 요구를 차단하고 계약 과정의 투명성을 높이기 위해 민간입찰시스템을 구축키로 했다. 외국인 고용 관련 규제도 개선할 방침이다. 노조의 불법 외국인 채용 신고로 건설업체가 2~3년간 외국인 고용 제한 처분을 받게 되면, 인력 부족으로 노조의 채용 강요를 받아들이는 악순환이 발생할 수 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이밖에 대한건설협회는 채용절차법 적용대상을 상시 근로자 30인 이상에서 5인 이상 사업체로 확대하는 방안을 건의했다. 채용 강요 처벌도 현행 3000만원의 과태료에서 벌금·징역 등의 처벌로 상향할 것을 제안했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;간담회에 참석한 공공기관들은 건설현장 피해 전수조사 결과를 공개했다. 지난달 한국토지주택공사(LH), 서울주택도시공사(SH), 경기주택도시공사(GH) 등이 전수조사한 결과 111개 현장에서 341건의 불법행위가 접수됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 많은 피해 사례가 접수된 곳은 LH로 82개 현장에서 타워크레인 월례비 요구 등 270건이 접수됐다. 이 중 구체적으로 피해 금액이 적시된 신고는 46건(674억원)이었다. LH는 법률 검토를 거쳐 고소·고발을 하고 손해배상 청구 소송도 진행할 예정이다. 정부는 3월 말 건설현장 불법행위를 근절하기 위한 종합대책을 발표할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=권민지 기자 10000g@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 한국 핵무장론 의식했나… ‘핵 태세 보고서’ 한국어본 공개</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285354&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285354&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:05:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020121380433750_1675255084_0924285354.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국이 핵무기 전략과 정책을 담은 핵 태세 검토보고서(NPR) 전문을 한국어로 번역해 공개했다. 미국은 한국에서 독자 핵무장 지지 여론이 확산하고 있는 상황도 긴밀하게 살펴보는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;핵우산 공약을 강화한 보고서를 국문으로 공개해 한국 내 의구심을 해소하려는 의도가 담겼다는 해석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 국방부는 31일(현지시간) 42쪽 분량의 NPR 보고서 번역본을 홈페이지에 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부는 2018년에는 21쪽 분량의 요약본만 한국어로 번역해 공개했다. 이번 보고서에는 ‘핵우산’ 훈련 공동 실시, 상시 배치에 준하는 전략자산 운용 등 한국에 대한 억지력 강화 내용이 담겨 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;콜린 칼 미 국방부 정책차관은 “투명성에 대한 우리의 헌신을 보여주는 차원에서 중국어 프랑스어 일본어 한국어 러시아어 등 5개 언어로 추가 발행했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 당국은 윤석열 대통령 발언 이후 한국의 독자 핵무장 찬성 추이를 면밀히 모니터링하고 있는 것으로 전해졌다. 최근 한국 여론조사에서 핵무장 지지 여론이 70%까지 확대된 것도 충분히 인지하고 있는 것으로 알려졌다. 이번 국문 보고서 공개가 한국 내에서 커지고 있는 핵우산 공약에 대한 불안감 해소 차원이라는 분석이 나오는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 한·미 정부 차원에서는 미국의 확장억제 제공이라는 기본 틀을 중심으로 실행력 강화를 위한 논의를 집중하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 정부는 윤 대통령 발언 이후에도 관련 내용에 대해 문제를 제기하거나 특별한 설명을 요구하지 않았다고 한다. 미국은 국내 여론 변화를 북핵 위협 등에 대한 더 엄중한 인식 계기로 삼고 있다고 한국 정부는 판단하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조태용 주미대사도 이날 워싱턴DC 한국문화원에서 가진 특파원 간담회에서 “한·미는 외교, 군사, 정보 등 모든 측면에서 빈틈없는 공조로 억제, 대응 태세를 강화하고 있다”고 말했다. 조 대사는 특히 “무엇보다 확장억제 실행력 강화를 위해 미국과 긴밀히 협력할 것”이라며 “한·미 국방장관 회담, 확장억제수단 운용연습 등은 양국 협력을 더욱 긴밀하게 하는 중요한 기회”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;독자 핵무장 논의 가능성을 일축하고 핵우산을 구체적으로 실행하는 방안에 주력하겠다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미 양국은 북한이 오는 4월 군사정찰위성 발사 준비를 끝내겠다고 언급한 만큼 이때를 기해 대륙간탄도미사일(ICBM) 추가 시험 발사 등 도발 가능성이 있다고 판단한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[샛강에서] 한국교회 헌금 총액은 얼마인가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285197&amp;code=11171429&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285197&amp;code=11171429&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020118270333304_1675243623_0924285197.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;성도들의 헌금은 어디에 쓰일까. 최현종 서울신대 교수가 2017년 학술지 ‘신학과 사회’에 발표한 논문 ‘한국교회 재정구조 분석’을 보면 그 답을 대략이나마 확인할 수 있다. 논문은 교회 180곳의 연말 보고서에 담긴 예결산 내용을 살핀 것으로, 헌금 상당액의 용처는 교회의 유지운영비(37.9%)나 교역자 인건비(29.8%)였다. 교회 수입에서 가장 큰 비중을 차지하는 항목은 십일조(52.1%)였으며 그다음은 감사헌금(20.2%), 기타 헌금(17.6%), 특별건축헌금(10.1%) 순이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇다면 한국교회 성도가 1년간 내놓는 헌금의 총액은 얼마일까. 정답부터 말하자면 그 액수를 아는 이는 아무도 없다. 대다수 교회는 법인으로 등록되지 않은 교인들의 공동체, 즉 비법인사단의 성격을 띤다. 교회는 헌금액과 교인 규모 등을 신고할 의무가 없다. 하지만 한국교회의 헌금이 천문학적 규모일 거라는 점은 누구나 짐작할 수 있다. 과거 발표된 한국교회 회계 현황을 다룬 논문을 보니 그 액수가 10조원대로 명시돼 있었는데 이런 추정액이 나온 근거는 다음과 같았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2015년 통계청 인구주택총조사에 따르면 국내 개신교인은 967만여명이다. 이들이 매달 각각 10만원씩 헌금한다고 가정하면 총액은 11조원을 웃돈다. 물론 이런 계산법엔 반론이 있을 수 있다. 신앙은 있으나 교회에 다니지 않는 가나안 성도가 많기 때문이다. 하지만 2012년 교계 한 단체가 실시한 설문조사 결과를 보면 개신교인 1인의 연간 평균 헌금액은 266만4000원에 달한다. 즉 가나안 성도를 감안하더라도 전체 헌금액이 10조원을 웃돌 것이란 주장엔 일리가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교계의 불투명한 재정 관리는 교회의 신뢰도를 좀먹는 요소로 자주 거론된다. 국민일보와 사귐과섬김 부설 코디연구소가 전국 성인 남녀 1000명을 상대로 설문조사를 벌여 지난해 4월 공개한 결과를 보자. 한국교회 신뢰도 회복을 위한 요소로 ‘재정 투명성 제고’를 꼽은 응답자는 28.9%나 됐다. 실제로 교계를 취재하다 보면 일부 목회자가 헌금을 쌈짓돈처럼 펑펑 써댄다는 식의 루머를 접하게 된다. 교회 재정을 담당하는 집사나 장로가 헌금을 횡령해 입길에 오르내릴 때도 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교회의 깜깜이 회계 관리는 교회 공동체의 갈등과 분열을 풀무질할 때도 적지 않다. 교회개혁실천연대가 지난달 23일 정기총회를 열면서 배포한 자료엔 이 단체 부설 기관인 교회문제상담소가 지난해 진행한 상담 내역이 담겼는데, 교계의 분쟁 유형으로 첫손에 꼽힌 게 ‘재정 전횡’이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 헌금을 제멋대로 유용하는 목회자는 극소수일 것이다. 교회 가운데 투명성을 끌어올리려 교회 정관 등을 활용해 다양한 장치를 마련한 곳이 수두룩하다. 이 문제를 고민하기 위해 만들어진 교계 기구도 있다. 그간 만난 대형교회 목회자 중엔 대기업 대리급 월급만 받는 이도 있었고, 해외 선교를 갈 때면 일등석을 끊어주려는 교인들의 제안을 뿌리치고 일평생 이코노미 좌석만 고집한 목사도 있었다. 나는 대다수 목회자가 청지기의 마음으로 헌금을 관리한다고 생각한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 교회 울타리 안에서 오가는 헌금의 흐름은 지금보다 훨씬 더 투명해질 필요가 있다. 만약 온라인상에 한국교회 헌금이 낱낱이 공개되는 시스템이 만들어진다면 어떨까. 망상처럼 여겨지겠지만 확실한 건 재정 투명성을 둘러싼 이슈를 해결하지 않고선 한국교회를 둘러싼 모든 문제의 해소가 백년하청일 수밖에 없다는 점이다. 몇 달 전 만난 한 목회자는 이렇게 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“신앙의 본질을 회복해야 한다는 식의 얘기가 많은데 그보다 더 중요한 것은 투명한 헌금 관리다. 세상 사람들이 교회를 어떤 시선으로 보는지 아는가. 교회가 클수록 담임목사도 부자일 거라고, 헌금은 모두 담임목사 주머니로 들어간다고 생각한다. 돈의 문제를 해결하지 않고서는 한국교회는 앞으로도 영영 지금의 수렁에서 벗어날 수 없을 것이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;박지훈 종교부 차장 lucidfall@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포스코케미칼, 인조흑연 음극재 생산능력 확대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285241&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285241&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:06:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020120290433535_1675250944_0924285241.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 기업 최초로 인조흑연의 국산화에 성공한 포스코케미칼이 인조흑연 음극재 생산능력(케파)을 확대한다. 중국 기업들이 독점하다시피 하는 세계 음극재 시장에서 서서히 존재감을 키운다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포스코케미칼은 경북 포항 블루밸리 국가산업단지에서 연산 1만t 규모의 인조흑연 음극재 2단계 공장 착공에 들어갔다고 1일 밝혔다. 포스코케미칼은 지난 2021년 12월에 연산 8000t 규모의 인조흑연 음극재 1단계 공장을 준공했었다. 내년 하반기 준공 예정인 2단계 공장이 가동에 들어가면 총 1만8000t 규모의 생산 체제를 갖추게 된다. 이는 60킬로와트시(㎾h) 기준 전기차 약 47만대에 공급할 수 있는 양이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 전기차용 음극재의 핵심 소재는 인조흑연이다. 인조흑연은 천연흑연 대비 배터리 수명을 늘리고 충전 시간을 단축하는 강점을 지닌다. 코트라에 따르면 지난해 기준으로 글로벌 음극재 시장에서 인조흑연 비중은 83%에 이른다. 그런데 음극재 시장을 중국 기업들이 장악하고 있다. 지난해에 음극재의 92%를 중국에서 생산했다. 한국 비중은 5%에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국에서 인조흑연 음극재를 생산하는 곳은 포스코케미칼 뿐이다. 포스코케미칼은 제철공정에서 부산물로 발생하는 콜타르를 가공해 만든 침상코크스를 원료로 인조흑연을 만든다. 침상코크스는 자회사인 포스코MC머티리얼즈로부터 공급받는다. 원료의 안정적 공급, 그룹 내부 시너지 등이 장점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포스코케미칼은 지난해 12월 얼티엄셀즈(미국 GM, LG에너지솔루션 합작사)와 9393억원 규모의 인조흑연 음극재 공급 계약을 맺었다. 인조흑연 음극재의 해외 첫 수출 사례로 공급 기간은 2028년까지 6년간이다. 산업계는 ‘탈 중국’을 흐름으로 하는 미국의 인플레이션 감축법(IRA) 발효에 따라 한국산 인조흑연 음극재의 수요가 늘 것으로 본다. 포스코케미칼은 음극재 생산 능력을 2025년 17만t, 2030년 32만t까지 늘릴 예정이다. 포스코케미칼 관계자는 “인조흑연 음극재 시장을 확실히 선도해 나가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황인호 기자 inhovator@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차상위계층에도 가스료 최대 59만원 할인</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285258&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285258&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:06:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2021072220540681134_1626954846_0924285258.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 ‘난방비 폭탄’으로 어려움을 겪는 취약계층을 위한 추가 대책을 마련했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산업통상자원부는 1일 기초생활수급자와 차상위계층을 대상으로 지난해 12월부터 올 3월까지 4개월간 가스요금을 최대 59만2000원까지 할인한다고 밝혔다. 앞서 산업부는 지난달 26일 에너지 바우처 지원금액을 2배로 올리고, 가스요금 할인 폭도 2배로 확대하는 지원대책을 내놨지만, 기초생활수급자 중 에너지바우처 미수급자와 차상위계층에 대한 지원액이 상대적으로 적다는 지적이 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에너지바우처를 받지 못하는 차상위계층에는 기존 가스요금 할인으로 지원받는 14만4000원에서 44만8000원의 가스요금을 추가로 할인해준다. 또 에너지바우처를 받지 못하는 기초생활수급자 가운데 생계·의료급여형 수급자에게는 기존 지원액 28만8000원에서 30만4000원을 추가로 지원한다. 주거형 수급자에 대한 혜택은 14만4000원에서 44만8000원, 교육형 수급자에 대한 혜택은 7만2000원에서 52만원 각각 늘어난다. 지난해 기준 기초생활수급자는 169만9000가구, 차상위 계층은 31만9000가구다. 차상위계층은 기준 중위소득 50%(2023년 4인가구 기준 270만482원) 이하인 가구를 뜻한다. 이 가운데 도시가스 이용 가구는 전체의 83.6%로 168만7000가구가 혜택을 받을 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>업스테이지, 한화생명 서류 효율 처리 서비스</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285263&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285263&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:06:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2022110621273587096_1667737655_0924285263.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인공지능(AI) 스타트업 업스테이지는 한화생명과 광학문자인식(OCR) 솔루션 ‘OCR 팩’ 공급 계약을 체결했다고 1일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업스테이지는 “진료비 영수증 등 보험 청구 서류 5종 문서를 효율적으로 처리하는 노코드·로우코드 AI 솔루션을 한화생명에 처음으로 공급하게 됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;OCR은 이미지 내 문자를 텍스트 데이터로 읽고, 원하는 항목의 데이터를 추출하는 기술이다. 금융권 전자문서나 각종 서류를 효율적으로 처리하는 데 도움을 준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업스테이지의 OCR 팩은 한 번의 클릭으로 다양한 종류의 문서를 처리할 수 있다. 기존 수작업 처리 방식과 비교해 82%까지 비용·시간을 줄일 수 있다고 한다. 금융사에서는 직접 OCR 모델을 개발·운영하는 비용을 10분의 1로 절감할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>태극기 “이재명·문재인 구속”… 개딸 “윤석열 탄핵시켜야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285317&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285317&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:06:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020122190533838_1675257545_0924285317.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“이재명은 법에 따라 구속시켜야죠. 이재명 의혹은 대선 당시 자기들 편에서 나온 거예요. 탈북한 북한 청년을 돌려보낸 문재인도 혐의가 드러나면 구속시켜야 해요.”(60대 ‘태극기 세력’ 이동호씨)&lt;br&gt;&lt;br&gt;“저희는 대통령 이름을 입에 담기도 싫어서 그냥 ‘&amp;#44389;’이라고 부릅니다. ‘윤’을 거꾸로 하면 ‘&amp;#44389;’이거든요. 내년 총선에서 이겨서 박근혜 때처럼 탄핵시켜야죠.”(50대 ‘개딸’ 이미영씨)&lt;br&gt;&lt;br&gt;2023년이 시작되고 한 달이 지났지만, 대한민국의 수도 서울에는 여전히 주말마다 두 개의 상반된 목소리가 터져 나온다. ‘윤석열 퇴진·김건희 특검’을 외치는 목소리와 ‘이재명·문재인 구속’을 주장하는 목소리가 서울의 차가운 겨울 공기를 가른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양극단의 지지세력은 한국 정치 발전을 가로막는 거대한 장애물이다. 국민일보는 양극단 지지세력의 주장을 듣기 위해 이른바 ‘개딸(개혁의 딸)’로 불리는 극진보 지지자 3명과 이른바 ‘태극기 세력’으로 대표되는 극보수 지지자 3명을 각각 만나 심층 인터뷰를 했다. 국민일보는 이 과정을 통해 이들 사이에 놓여 있는 반목과 불신의 실체를 파악하고, 갈등 해소의 실마리를 모색했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“이재명·문재인 구속” VS “정적 제거”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;진보·보수 양 진영 극단적 지지세력의 인식차가 가장 뚜렷했던 사안은 이재명 더불어민주당 대표를 겨냥한 검찰 수사 문제였다. 양극단의 지지세력은 문재인정부 당시 발생했던 ‘탈북어민 강제 북송’ 사건과 ‘서해 공무원 피격’ 사건에 대해서도 완전히 상반된 주장을 내놓았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동호(64)씨는 중소기업진흥공단 상임감사 등을 지내고 지금은 ‘광화문 애국운동세력’으로 활동하고 있다고 자신을 소개했다. 이씨는 이 대표를 겨냥한 수사에 대해 “이재명이 자기가 대장동 결재했다고 하지 않았나. 그리고 지금 자기 부하들이 줄줄이 구속됐는데, 법에 따라 수사받고 심판받아야 한다고 생각한다”고 말했다. 이씨는 이어 “문재인도 수사하고, 혐의가 드러나면 구속해야 한다고 생각한다”며 “북으로 돌려보낸 북한 청년 2명은 우리 국민인데, 자국민을 보호하지 않은 것은 통치행위로 볼 수 없을 뿐 아니라 국가의 정체성을 훼손한 행위라고 생각한다”고 강조했다. 이씨는 그러면서 “아무런 법적 절차 없이 내쫓은 건데, 나는 이것을 사실상 살인행위라고 본다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이른바 ‘태극기 세력’인 황보석(52)씨는 박근혜 전 대통령 탄핵을 계기로 보수집회에 참석하기 시작했다고 전했다. 황씨는 “국민은 편의점에서 조그마한 것이라도 훔쳐도 교도소에 가는 세상인데, 야당 대표라고 해서 면피하려는 것은 맞지 않는다”고 말했다. 황씨는 또 “문재인정부 5년간 비리가 없었던 곳이 없다”면서 “문재인씨도 무조건 수사를 해야 하고, 잘못된 점은 반드시 선을 긋고 정리해야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 이른바 ‘개딸’인 이미영(51·여)씨는 “이 대표 수사는 죄가 없어서 10년 넘게 조사를 하고도 무혐의가 나온 것인데, 구속한다는 것은 말도 안 된다”면서 “만약 이 대표가 구속되면 나가서 싸울 것”이라고 목소리를 높였다. 이씨는 문 전 대통령 관련 수사에 대해서도 “그렇게 국격을 높이고 열심히 일하신 분을 수사하겠다는 것 자체가 어이가 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;역시 ‘개딸’인 박예슬(30·여)씨는 “이 대표가 성남시장일 때, 그리고 경기지사일 때 이명박·박근혜정권이 탈탈 털었지 않나. 과거에 다 무혐의가 났던 사건을 갑자기 정권이 바뀌었다고 또다시 혐의를 만들어내는 것 자체가 말이 안 된다”고 주장했다. 박씨는 이어 “문 전 대통령 관련 수사는 정치적 판단을 법률적 사건으로 만든 것”이라며 “윤 대통령이 이것을 정적 제거를 위해 사용하고, 지지율 반등을 위해 이용하는 것은 굉장히 치사한 짓이라고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“윤석열 탄핵” VS “어림 없는 소리”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020122190533839_1675257545_0924285317.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘개딸’ 세력은 윤석열 대통령에 대한 적대감을 감추지 않으면서 탄핵 주장을 서슴지 않았다. 항공사 승무원 출신의 이미영씨는 매주 서울 서초동에서 열리는 ‘이재명 수호’ 집회에 참석하고 있다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 “민주당이 내년 총선에 지면 ‘윤석열 탄핵’이나 ‘김건희 특검’은 꿈도 못 꾸는 상황이 돼버리기 때문에 무조건 민주당에 몰표를 줘야 한다”면서 “말도 안 되는 저 사람을 탄핵시켜 박근혜 때처럼 끌어내려야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서선영(가명·30·여)씨도 2016년 탄핵 촉구 촛불집회 때부터 열성적으로 참여했다고 설명했다. 서씨는 “윤 대통령이 국가의 격을 떨어뜨리는 행동을 너무 많이 했고, 외교적으로도 창피스러운 일이 너무 많았다. 더 망신당하기 전에 하루빨리 스스로 내려오는 것이 나을 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 극보수 지지자들은 “어림도 없는 소리”라고 일축했다. 탄핵 사유 자체가 성립하지 않는다는 것이다. 김학성(68)씨는 평생 국립대학에서 헌법을 가르치다 은퇴한 후 매주 광화문 보수집회에 참석하고 있다고 전했다. 김씨는 “우리 헌법에 탄핵은 직무상 헌법이나 법률을 중대하게 위반한 경우로 한정돼 있기 때문에 대통령이 무능하다거나 정치적 실수를 했다는 것만으로는 탄핵 사유가 안 된다”면서 “탄핵은 어림도 없는 얘기”라고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&lt;b&gt;“정치적 이용” VS “용산 이전 때문”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;‘이태원 참사’를 놓고도 양극단 지지층의 주장은 확연히 갈렸다. ‘태극기 세력’의 이동호씨는 “이태원 사고를 정치적으로 이용하는 것은 공산당의 오래된 수법”이라며 “윤석열정부가 사고에 무슨 개입이나 은폐를 했겠느냐”고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김학성씨는 “이상민(행정안전부 장관)이 적절치 않은 발언을 했지만, 그 정도의 문제를 가지고 끌어내린다고 문제가 해결되는 것은 아니지 않으냐”라며 “장관을 바꾸면 국정 공백이 발생하지 않겠느냐”고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘개딸’ 서선영씨는 그러나 이태원 참사의 원인이 대통령실 이전에 있다고 주장했다. 서씨는 “이전에도 항상 있었던 행사인데, 왜 이번에 사고가 났을지 생각해보면 결국 대통령실의 용산 이전 때문 아니겠느냐”면서 “대통령 관저를 이전하면서 용산경찰서 인원이 다 그쪽으로 쏠려서 그런 사고가 난 것”이라고 확신했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&lt;b&gt;적대감 속 “건강한 토론” 기대도&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;양극단 지지층은 상대방에 대한 강한 적개심을 감추지 않았다. 서로를 향한 반목과 불신을 단시간 내에 극복하는 것이 쉽지 않을 것이라는 불길한 전망이 나오는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이미영씨는 ‘태극기 세력’으로 불리는 극보수 지지층을 향해 “가스통 할배와 국짐(국민의힘을 비하하는 단어), ‘태극기’ 쪽은 나쁜 팬덤”이라면서 “자기들 입에서 쏟아내는 말이 자식들 보기에 부끄럽지 않은지 모르겠다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘태극기 세력’의 황보석씨는 이 대표의 강성 지지층인 ‘개딸’에 대해 “‘개딸’이 저희를 보면 미쳤다고 하겠지만, 제가 보기엔 저 사람들이 미쳐도 단단히 미친 사람들이라고 생각한다”면서 “자기가 보고 싶은 것만 보고, 듣고 싶은 것만 생각하고 말한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 이들 사이에서도 궁극적인 갈등 해소의 필요성에는 공감대가 있었다. 발레 강사 출신으로 현재 극진보 유튜브 채널에서 일하고 있는 박예슬씨는 “‘개딸’이나 ‘태극기’ 모두 정치적 고관여층이라는 점에서 공통점이 있고, 서로 추구하는 정치적 이념이 다른 것일 뿐”이라며 “문제가 있을 때 서로 건강하게 토론할 수 있으면 좋겠다”고 말했다. ‘태극기 세력’의 김학성씨도 “쉽지는 않겠지만, 양측이 서로 노력하면 정치적 양극화 해소가 조금 당겨질 수 있지 않겠냐”고 기대했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정당팀 applesu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 “우크라 지원 너무 많다” 여론 급등</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285340&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285340&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:06:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020106372831584_1675201048_0924285340.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우크라이나에 대한 군사 원조가 너무 많다고 여기는 미국인이 크게 늘어난 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 퓨리서치센터는 지난 18~24일 성인 5152명을 대상으로 한 조사에서 우크라이나에 대한 조 바이든 행정부 군사원조가 너무 많다는 응답이 26%로 나타났다고 31일(현지시간) 밝혔다. 지난해 9월 조사 때 20%보다 6% 포인트 증가한 수치다. 지원 과다 여론은 지난해 3월 조사에선 7%에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지원 규모를 늘려야 한다는 응답은 20%로 나타났다. 지원이 부족하다고 여기는 여론은 지난해 3월 42%에서 5월 31%, 9월 18%로 감소 추세다. 다만 미국은 지원을 지속한다는 입장이다. 로이터는 소식통을 인용해 “미국이 22억 달러 규모의 추가 무기 지원 패키지를 준비하고 있다. 사거리가 150㎞인 ‘지상발사 소직경 폭탄’(GLSDB) 시스템이 포함될 것”이라고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 러시아가 미국과의 핵무기 통제 조약인 신전략무기감축협정(New START·뉴스타트)에 따른 핵사찰 요구를 거부한 것으로 나타났다. 미 국무부는 31일(현지시간) 의회에 제출한 보고서를 통해 “러시아가 조약에 명시된 일정에 따라 양자 협의 위원회를 소집해야 하는 뉴스타트 의무를 준수하지 않았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국과 러시아는 2010년 체결한 뉴스타트에 따라 양국 핵탄두와 운반체를 일정 수 이하로 감축하고 쌍방 간 핵시설을 주기적으로 사찰해 협정 준수 여부를 확인한다. 러시아는 그러나 지난해 8월 핵사찰을 하겠다는 미국의 요청에 대해 거부 의사를 밝혔다. 우크라이나에 대한 미국의 군사지원 확대에 불만을 표출한 것으로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김기현 “보수 적통 되살려야” vs 안철수 “박정희 정신 필요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285349&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285349&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:06:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020121170333684_1675253823_0924285349.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘 유력 당권 주자인 김기현 의원과 안철수 의원이 1일 나란히 ‘보수 텃밭’ 대구를 찾았다. 3·8 전당대회 후보 등록일(2~3일)을 하루 앞두고 TK(대구·경북) 당심 잡기에 나선 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 대구 서문시장에서 ‘대구 출정식’을 열고 “보수 정통의 자존심과 긍지를 살려야 한다”며 “보수 정통의 적통, 뿌리를 되살릴 수 있는 사람 김기현에게 표를 모아 달라”고 호소했다. 그러면서 “윤석열 대통령이 힘을 팍팍 받아서 일할 수 있도록 이번 당대표는 자기 정치·자기 욕심을 부리는 게 아니라, 대권 욕심 차리느라 미래 권력이 돼서 당내 분란을 일으키는 게 아니라 손발 척척 맞춰 일할 수 있는 일꾼이 돼야 한다”고 말했다. TK의 전통적 보수 지지층을 겨냥해 자신의 정통성을 강조한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 최근 안 의원 지지율의 상승세를 보여주는 일부 여론조사 결과에 대해서는 “국민의힘 책임당원을 대상으로 한 게 아니어서 커다란 의미가 있는 것은 아니다”고 평가절하했다. 다만 “유의해야 할 지표라고 생각한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 자신이 페이스북에 올린 ‘김연경·남진 인증샷’이 논란을 일으킨 데 대해 “표현 과정에서 다소 오해받을 소지가 있었다면 유감으로 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안 의원은 대구 북구을·서구 당협 당원 간담회와 박정희정신계승사업회 대표단 간담회 등에 참석했다. 특히 ‘박정희 정신’을 강조하며 TK 당심에 호소했다. 안 의원은 박정희정신계승사업회 간담회에서 “박 대통령이 우리나라를 일으킨 건 과학기술 입국을 통한 것”이라며 “제2의 과학기술 입국이 필요한 때다. 다시 박정희 정신이 필요한 시점”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친윤(친윤석열)계의 지지를 받고 있는 김 의원을 향해 견제구도 날렸다. 안 의원은 CBS라디오 인터뷰에서 “김 의원께서 방조하다가 갑자기 하루 만에 취소한 김장(김기현·장제원)연대, 그 내용이 과연 맞는 내용인지, 윤심이라든지 많은 게 사실과 다를 수 있지 않은가”라고 반문했다. 이어 “윤 대통령과 저는 축구로 치면 손흥민과 해리 케인의 관계”라며 “제가 당대표가 돼서 당과 용산의 관계에 있어서도 아무런 문제가 없을 거라는 것을 이미 작년에 증명한 셈”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안 의원은 양자 대결에서 김 의원을 오차범위 밖으로 앞서고 있다는 최근 여론조사에 대해선 “객관적인 지표라고 본다”고 말했다. 김 의원과 달리 현역 의원들의 지지가 없다는 지적에는 “스무 분이 넘는다”고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상헌 기자 kmpaper@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“비회원이어도 LIV 골프서 뛰면 1년간 PGA 모든 대회 출전 불가”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285204&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285204&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020120470833593_1675252028_0924285204.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국프로골프(PGA) 투어가 LIV 골프에 선수를 빼앗기지 않기 위한 강수까지 뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 골프 채널 등 미국 골프 전문 매체에 따르면 PGA 투어는 2022-2023시즌부터 “승인받지 않은 대회에 출전한 선수는 1년간 PGA 투어 공인 대회에 출전하지 못한다”는 새로운 규정을 시행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기서 ‘승인받지 않은 대회’란 사실상 LIV 골프를 의미한다. PGA 투어 공인 대회는 PGA 투어 대회 뿐만 아니라 2부인 콘페리 투어 대회, 그리고 PGA 투어와 콘페리 투어 대회 월요예선, 자격시험까지를 총망라한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 규정은 PGA 투어 멤버뿐 아니라 아마추어와 다른 투어에서 뛰는 비회원한테도 예외 없이 적용된다. 따라서 PGA 투어 진출을 염두에 둔 선수로서 LIV 골프 대회 출전을 고민하는 선수들은 큰 타격을 입을 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 남자 골프 세계랭킹 90위 세바스티안 무뇨스(콜롬비아)가 LIV 골프에 합류한다. 영국 텔레그래프는 무뇨스가 오는 25일 멕시코에서 개막하는 LIV 골프 인비테이셔널 개막전부터 출전할 예정이라고 보도했다. 무뇨스는 2015년 PGA 투어에 데뷔, 2019년 샌더슨 팜스 챔피언십에서 임성재(25·CJ대한통운)를 연장전에서 누르고 우승한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게다가 작년 프레지던츠컵에서 임성재와 짝을 이뤄 1승1무의 성적을 내면서 국내 골프팬들과는 익숙한 선수다. 프레지던츠컵 최종일 싱글 매치플레이에서는 당시 세계랭킹 1위 스코티 셰플러(미국)를 꺾고 승점 1점을 보태기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무뇨스를 영입했지만 올해로 2년째 시즌을 맞은 LIV 골프의 앞날은 그리 밝지 않을 전망이다. 공언한 것과는 달리 특급 스타 영입은 없고 올 들어 합류를 확정한 선수가 무뇨스와 미토 페레이라(칠레) 2명 뿐이기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크시각] 나의 배추적 이야기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285297&amp;code=11171213&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285297&amp;code=11171213&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2022091320480533301_1663069685_0924285297.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘배추적’(배추전)이란 음식을 처음 먹은 건 15년 전쯤이었다. 경북 영주 태생인 시어머니는 명절 때면 배추와 쪽파, 메밀 반죽으로 전을 부쳐주셨다. 커다란 팬에 콩기름과 들기름을 적당히 섞어 두르고 맨손으로 배추와 쪽파를 턱, 올리셨다. 배추를 데치는 대신 줄기 부위를 손으로 그저 꺾어서 몇 번 눌러주곤, 전날 만들어둔 메밀 반죽을 국자로 떠서 배추 위에 부었다. ‘적당히 익었다’ 싶을 때 뒤집고, ‘다 됐다’ 하면서 팬에서 채반으로 옮겼다. 다른 전을 만들 때는 나도 거들었지만, 이 음식만큼은 어머니가 혼자 다 하셨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울에서 나고 자란 나는 그 심심하고 밍밍한 음식에서 아무 맛도 느끼지 못했다. 배추전이 내 입에도 맛있어진 건, 아이를 낳아 키우고도 한참 나중이었던 것 같다. 정확히 언제부터였는지 몰라도 달큼한 겨울 배추, 쪽파 특유의 향, 밀가루와는 또 다른 메밀 반죽의 식감까지 재료 본연의 맛이 어머니의 손맛과 겹쳐진 그 맛이 좋았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 음식에 유난히 남다른 애정을 품게 된 건 안동 출생 칼럼니스트 김서령의 책 ‘외로운 사람끼리 배추적을 먹었다’를 읽은 후부터다. 작가의 어린 시절, 엄마와 아지매들이 겨울밤에 해 먹던 배추적은 ‘조금씩 속이 썩은 사람들끼리 둘러앉아 먹는 것’이었단다. 그는 “배추적은 깊은 맛을 가진 음식이었다”며 “깊은 맛은 혀에서만 단, 달게 먹고 난 후에 조금 민망해지는 ‘얕은 맛’의 반대”라고 적었다. 1940년대 태어난 어머니의 삶 또한 책 속 여인들의 것처럼 적잖이 고됐음을 모르진 않았지만, 왠지 어머니가 말하지 않던 음식의 속사정을 작가의 고담한 글로 대신 듣게 된 것 같아 기뻤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;언제든 먹을 수 있을 줄 알았는데, 그 배추적을 지난 명절 때부터 먹지 못했다. 지병으로 몸을 움직이기 힘들어진 어머니는 점점 부엌에 들어가지 못했고, 지난 설 때는 줄곧 병원에 계셔야만 했다. 대신 전통시장에서 파는 배추적을 사다 먹긴 했지만, 배추적이되 배추적은 아닌 맛이었다. 진즉 배워둘 걸, 어머니가 만드는 모습을 영상으로 찍어두기라도 할 걸, 후회가 밀려들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그래도 요즘은 어떤 요리든 그대로 따라하기만 된다는 요리 선생님들이 넘쳐나고, 1분짜리부터 다양한 분량의 요리 동영상이 가득한 세상이 아니던가. 인터넷에서 배추적 레시피를 찾아봤다. 정말 다양한 버전이 보였는데 그중엔 밀가루 반죽에 새우 가루를 넣어 감칠맛을 내라거나 그게 귀찮으면 새우 과자를 부숴서 그 가루를 넣으라는 조리법도 있었다. 재료의 깊은 맛이 생명인 음식인데, 얕은맛으로 둔갑시킨 레시피에 나도 모르게 입이 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;먹는 것에 관해선 아쉬울 게 하나 없는 세상 같지만, 이렇게 세월의 흐름 속에 속절없이 ‘사라져가는 맛’들이 있다. 내가 배추전 이야기를 하자 한 지인은 갑자기 친정어머니가 돌아가시고, 냉장고 속 어머니가 해주셨던 장아찌 반찬이 사라지는 게 안타까워 눈물로 한 입씩 며칠을 베어 먹었다는 얘기를 들려줬다. 어머니가 해준 음식이 없어지면 어머니의 흔적도 다 같이 사라질 것만 같았다고 했다. 누군가에겐 조기를 넣고 끓인 엄마의 미역국이, 다른 이에겐 도저히 흉내 낼 수 없는 엄마의 무지짐이 그런 음식일지도 모른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더 늦기 전에 올해는 그렇게 ‘사라져가는 맛’을 기록하고 조금이나마 더 붙잡아보겠다고 다짐한다. 식품산업의 발달로 집밥보다 맛있는 시판 음식이 넘쳐나면서 전 국민의 입맛이 획일화하는 시대. 전국 맛집 음식을 밀키트로 주문해 직접 가서 줄 서지 않고도 뚝딱 해먹을 수 있는 시대에 이런 생각은 어울리지 않는 것일지 모른다. 그렇더라도 올해는 꼭, 어머니가 하던 방식 그대로 배추적 만드는 법을 배워둬야겠다. 그 맛이 이 땅에서 사라지기 전에.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김나래 온라인뉴스부장 narae@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美·인도, 中 견제 본격화… “국방·첨단기술 협력 강화”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285301&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285301&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020121400733761_1675255207_0924285301.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국이 인도와 국방 및 우주, 첨단기술 분야 협력을 강화하는 이니셔티브를 본격적으로 가동했다. 인도·태평양 동맹 및 파트너와의 협력 확대를 통해 대중국 견제·고립 전선을 만들기 위한 전략이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제이크 설리번(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 미 백악관 국가안보보좌관은 31일(현지시간) 워싱턴DC에서 아지트 도발 인도 국가안보보좌관과 고위급 회담을 하고 양자컴퓨팅, 인공지능(AI), 5G 무선 네트워크, 반도체 등 정보기술(IT) 분야 협력을 강화하는 핵심첨단기술 구상(iCET)을 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양국은 미국 방산업체 GE가 미국 정부의 허가하에 인도와 제트 엔진을 공동개발, 국방·우주 분야 공조에 나설 방침이다. 미국은 반도체 공급망 다변화를 위해 인도의 반도체 메이커들과 협력도 강화할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 회담은 지난해 5월 조 바이든 미 대통령과 나렌드라 모디 인도 총리의 정상회담에 따른 후속 조치 성격이다. 미국은 중국의 부상을 견제하기 위한 핵심기술 요충지로서 인도의 잠재적 가치를 높게 평가한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 행정부 관리는 “인도는 인도·태평양 지역에서 미국 야망의 핵심”이라며 “올해는 미·인도 외교에서 가장 중요한 해가 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인도 역시 핵심부문에서 중국에 주도권을 뺏길 수 있다는 우려로 자국의 기술역량 강화에 집중하고 있다. 파이낸셜타임스(FT)는 “인도는 반도체산업을 키우고 전기차나 통신 등 신흥 분야 육성에 노력하고 있다”며 “공급망 다각화에 나서고 있는 애플, 삼성 등이 자국에 더 많은 투자를 하기를 원한다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국과의 국경 분쟁 이후 군사적 긴장이 높아진 것도 협력 강화의 동력이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설리번 보좌관은 “공격적인 군사적 움직임, 공급망을 통제하려는 행동 등 중국이 제기하는 더 큰 위협이 인도의 결정에 커다란 영향을 미쳤다”며 “중국과의 지정학적 경쟁이 미·인도 관계의 핵심축”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 행정부는 중국 견제 공급망 재편 전략인 인도·태평양 경제프레임워크(IPEF)도 올해 말까지 구체적인 결과물을 낼 수 있도록 속도를 높인다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘AI 작성 텍스트 탐지기’ 내놨지만… ¼ 만 잡아냈다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285327&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285327&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020121580633802_1675256286_0924285327.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인공지능(AI) 챗봇 ‘챗GPT’로 ‘과제 대리 작성’ 등 논란이 커지자 이를 제작한 스타트업 ‘오픈AI’가 AI가 작성한 텍스트를 탐지하는 도구를 내놨다. 하지만 적발 성공률이나 정확도가 낮은 것으로 나타나 이를 보완하는 일이 숙제로 남게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 캘리포니아주 샌프란시스코에 본사를 둔 오픈AI는 지난 31일(현지시간) 홈페이지에서 ‘AI작성 텍스트 탐지’ 앱 베타버전을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 오픈AI는 자체 평가 결과 적발 성공률이나 정확도는 높지 않았다고 설명했다. 이 도구는 AI가 작성한 텍스트 중 26%만을 ‘AI 작성 가능성 큼’으로 판정했다. AI 작성 텍스트 4개 중 1개만 걸러낼 수 있는 수준인 셈이다. 사람이 쓴 글을 AI가 쓴 것으로 잘못 판정한 ‘위양성(false positive)’ 비율도 9%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 영문 기준 1000자 미만의 짧은 텍스트에서는 판정의 신뢰성이 낮았다. 다만 입력 텍스트 길이가 증가할수록 신뢰성이 높아지는 경향이 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오픈AI가 이런 도구를 내놓은 것은 지난해 11월 일반에 공개한 챗GPT가 사기, 스팸발송, 표절 등 범죄에 악용될 우려가 있다는 지적이 나와서다. 챗GPT는 사람이 쓴 것처럼 보이는 글을 몇 초 혹은 몇십 초 만에 만들어내는 능력을 보여 전 세계서 돌풍을 일으키고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 교육계를 중심으로 이 도구가 옳지 않다는 목소리가 나온다. 학생들이 과제물 작성 등을 챗GPT로 하는 등 악용의 가능성이 있어서다. 지난해 12월에는 미국 의사면허 필기시험의 3개 부분 모두에서 챗GPT가 합격 점수를 받은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 기자 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이란 20대 커플 춤 췄다고 ‘징역 10년’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285350&amp;code=11141300&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285350&amp;code=11141300&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020111202732100_1675218027_0924285350.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이란 수도 테헤란의 명소 앞에서 춤을 추는 영상을 올린 20대 커플에게 징역 10년 실형이 선고됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이란 인권운동가통신(HRANA)은 31일(현지시간) 테헤란 혁명 법원이 이들에게 ‘불결함과 외설·국가 안보에 반대하는 집회와 결탁·정권에 반대하는 선전’ 등의 혐의를 인정해 징역 10년6개월을 선고하고 인터넷에서의 사회적 활동과 2년 동안 출국 금지 조치를 내렸다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 11월 1일 아스티아즈 하키키와 약혼자 아미르 모하마드 아마디는 자신들의 인스타그램에 테헤란의 명소인 아자디타워(자유의 탑) 앞에서 촬영한 영상을 올렸다. 두 사람은 손을 잡고 왈츠를 추듯 움직이고 포옹을 했다. 하키키는 히잡을 쓰지 않고 긴 머리카락을 드러낸 채 춤을 췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이란은 여성이 공공장소에서 보호자가 아닌 남성과 함께하는 것을 금하고 있다. 여성이 공공장소에서 춤을 추는 것 또한 허용되지 않는다. 이를 모두 어긴 하키키와 아마디의 영상은 공개 직후 반정부 시위대의 큰 호응을 얻었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하키키와 아마디는 영상이 공개된 날 테헤란의 자택에서 보안군에게 체포된 것으로 알려졌다. HRANA는 이들의 가족과 가까운 소식통을 인용해 하키키와 아마디가 재판 과정 중 변호사를 접촉할 기회를 빼앗겼으며 보석 석방 요구도 거부당했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반정부 시위가 시작된 지난해 9월 이후 이란 당국은 모든 형태의 반대 의견을 강력하게 단속하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“주가조작은 시장 질서 교란 중범죄” 민주 ‘김건희 특검-장모 고발’ 전면전</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285389&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285389&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:07:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020121180433687_1675253884_0924285389.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당이 윤석열 대통령 부인 김건희 여사와 장모 최은순씨를 동시에 겨냥하고 나섰다. 민주당이 윤 대통령의 가족 문제를 공격하고 나온 것은 이재명 대표에 대한 검찰 수사와 관련해 여권에 전면전을 선포한 것으로 해석됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 ‘김건희 특검’ 공세를 강화했다. 민주당 ‘김건희 여사 주가조작 진상조사TF’(김건희 TF)는 1일 국회에서 첫 공개회의를 열고, 김 여사 주가조작 연루 의혹의 진상을 규명하기 위한 특별검사 추진 방침을 분명히 했다. 민주당은 또 윤 대통령의 장모 최씨도 해당 의혹에 연루됐다고 판단하고, 최씨를 검찰에 별도 고발하는 방안도 검토키로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박홍근 원내대표는 TF회의에서 “주가조작은 시장 질서를 교란하고 불특정 다수에게 피해를 주는 중범죄”라며 “윤 대통령이 특수부 검사 시절에 했던 방식대로라면 김 여사 모녀의 주가조작 의혹은 특검이 해답”이라고 주장했다. 이어 “윤 대통령과 검찰이 끝내 모르쇠로 일관한다면 민주당은 ‘김건희 특검’을 반드시 관철할 수밖에 없다는 점을 분명히 밝힌다”며 으름장을 놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 원내대표는 회의 후 기자들과 만나 “도이치모터스 주가조작 사건 공판 과정에서 최씨의 여러 문제점도 확인됐다”면서 “법률 검토를 거쳐 최씨에 대한 고발 조치를 할 예정”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 ‘김건희 TF’는 그동안 세 차례 비공개회의를 가졌으며, 공개회의를 연 것은 이번이 처음이다. 민주당은 이 TF를 확대 개편할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 ‘검찰독재정치탄압대책위원회’는 이날부터 국회에서 ‘김건희 특검’ 도입을 요구하는 릴레이 1인 시위를 시작했다. 첫 시위자로는 박범계 대책위 상임위원장이 나섰다. 대책위는 “대통령실 명칭을 ‘영부인실’로 바꾸는 것이 어떤가”라고 비꼬았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;초선 강경파 모임인 ‘처럼회’가 주축이 된 민주당 40여명은 국회 로텐더홀에 모여 김 여사 의혹에 대한 특검과 이상민 행정안전부 장관 탄핵소추안 추진 등을 주제로 농성을 겸한 밤샘 토론을 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 장관 탄핵안 발의는 초읽기에 들어갔다. 민주당은 2일 의원총회를 열고 이 장관 탄핵안 발의를 당론으로 확정할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최승욱 이동환 기자 applesu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1월 무역적자 127억달러 역대 최대… 반도체 수출 ‘반토막’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285370&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285370&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023012518440316094_1674639843_0924285370.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;새해 첫 달부터 15조원(126억9000만 달러)이 넘는 사상 최대의 무역 적자가 발생했다. 월간 무역 적자가 100억 달러를 넘긴 것도 이번이 처음이다. 수출 감소세는 4개월째 이어졌다. 글로벌 경기 둔화로 반도체 수출액이 1년 전보다 반 토막 난 탓이다. 한국 경제의 버팀목인 수출이 ‘역성장의 늪’에 빠질 수 있다는 우려가 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 산업통상자원부의 ‘1월 수출입 동향’에 따르면 지난달 수출은 전년 대비 16.6% 감소한 462억7000만 달러(약 56조9907억원)로 집계됐다. 지난달 수입은 2.6% 줄어든 589억6000만 달러(72조6328억원)를 기록했다. 이에 따른 무역수지는 126억9000만 달러(약 15조6594억원) 적자였다. 지난해 3월부터 11개월 연속 무역수지 적자가 이어졌다. 무역 적자가 11개월 이상 지속된 것은 국제통화기금(IMF) 외환위기 직전인 1995년 1월∼1997년 5월 이후 처음이다. 게다가 적자 규모는 전월(46억9000만 달러) 대비 약 2.7배 불어났다. 종전 적자 최대치인 지난해 8월(94억3000만 달러) 기록을 훌쩍 뛰어넘은 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020121180633690_1675253886_0924285370.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;적자가 심화한 것은 4개월째 이어진 수출 감소 영향이 컸다. 4개월 연속 수출이 감소한 것은 코로나19 확산 초기인 2020년 3∼8월 이후 처음이다. 반도체 수출은 D램과 낸드플래시 등 메모리반도체 가격 하락에 따라 전년 대비 44.5% 급감했다. 1월 수출 감소분의 약 52%를 차지했다. 철강(-25.9%) 석유화학(-25.0%) 수출도 글로벌 수요 둔화 악재에 따라 감소했다. 지역별로 보면 최대 교역국인 중국의 부진이 두드러졌다. 중국(-31.4%)과 아세안(-19.8%)으로의 수출이 크게 줄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유가는 여전히 높은 수준인 데다 가스, 석탄 등 에너지 수입이 늘어난 점도 무역수지 악화의 한 원인이었다. 3대 에너지(원유·가스·석탄) 수입액은 157억9000만 달러(약 19조4406억원)로 전체 수입액의 26.8%를 차지했다. 산업부 관계자는 “유가가 비교적 안정세를 보이며 원유 수입은 전년보다 소폭 줄었지만 동절기 안정적인 에너지 수급을 위해 가스·석탄 수입은 확대됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 무역 적자 상황이 엄중하다고 보고 적극 대응에 나섰다. 방산·원전·인프라의 수출금융 지원 목표를 지난해 9조3000억원에서 올해 20조원 이상으로 늘리기로 했다. 추경호 부총리 겸 기획재정부 장관은 이날 서울 서초구 aT센터에서 재정경제금융관 간담회를 열고 “향후 무역수지는 여러 변수가 작용하겠지만 1월을 지나면서 계절적 요인이 축소되고 중국의 리오프닝(경제 활동 재개) 효과가 시차를 두고 반영되면서 점차 개선될 것”이라고 말했다. 다만 반도체 업황이 다시 살아나지 않을 경우 무역 적자의 가시밭길은 장기화할 것이라는 관측이 뒤따른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구미 반도체 공장·박정희 생가 찾은 尹… ‘미래 먹거리·보수 민심’ 동시에 챙겼다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285376&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285376&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020121200733699_1675254007_0924285376.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 1일 경북 구미를 방문해 반도체 등 ‘미래 먹거리’와 ‘보수 민심’을 동시에 겨냥했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 구미국가산업단지에 위치한 SK실트론을 방문했다. SK실트론은 반도체칩의 핵심소재인 실리콘웨이퍼 분야 생산업체다. 윤 대통령은 이어 보수 진영에서 존경받는 박정희 전 대통령의 생가를 방문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 SK실트론의 반도체 투자협약식에 참석해 “한국 반도체를 둘러싼 여건이 녹록지 않은 것은 사실”이라며 “정부와 기업이 함께 힘을 합쳐 극복해야 한다”고 강조했다. 윤 대통령은 이어 “반도체 산업은 우리 수출의 20%를 담당하는 경제의 버팀목이자 국가 안보 자산”이라며 “미래 세대의 일자리와 직결되는 미래 먹거리 산업의 발전과 국가 핵심 기술을 확보하기 위한 우리 모두의 노력은 한순간도 멈춰서는 안 된다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 또 “SK는 향후 1조2000억원을 투자해 웨이퍼 생산 공정을 증설키로 했다”면서 “경북도와 구미시는 인허가를 빠르게 처리하고, 50억원의 보조금을 지급키로 했다”고 이번 투자협약식의 의미를 높게 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 투자협약식을 마친 이후 SK실트론 공장의 웨이퍼 생산 라인 등을 시찰했다. 웨이퍼로 제작된 기념판에 직접 서명하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령의 다음 방문지는 구미의 박정희 전 대통령 생가였다. 윤 대통령이 취임한 이후 박 전 대통령 생가를 방문하는 것은 처음이다. 앞서, 윤 대통령은 대선 후보 시절이었던 2021년 9월과 2022년 2월, 두 차례 방문한 적이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 생가를 방문해 추모관에서 헌화·분향한 뒤 방명록에 “위대한 지도자가 이끈 위대한 미래, 국민과 함께 잊지 않고 이어가겠습니다”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;생가에는 지지자 2000여명이 운집해 ‘윤석열 대통령님 사랑합니다’를 연호하며 환영했다. 윤 대통령은 시민들과 악수를 하며 감사의 뜻을 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령의 박정희 전 대통령 생가 방문은 3·8 전당대회를 앞두고 미묘한 시점에 이뤄졌다는 분석이 나온다. 여권에서는 윤 대통령이 이번 방문을 통해 국민의힘 당원들에게 ‘윤심(尹心·윤 대통령의 의중) 후보’를 지지해 달라는 메시지를 보낸 것 아니냐는 주장이 제기됐다. 다만 대통령실은 이번 방문에 대해 “경북 구미 반도체 산업 현장을 방문하며 함께 방문한 것일 뿐”이라며 확대 해석을 경계했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 박근혜 전 대통령의 생일(2월 2일) 하루 전날, 그의 부친 박정희 전 대통령의 생가를 찾은 점도 다양한 해석을 낳았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노인 무임승차 비용,  서울시 “정부 부담”  기재부 “근거 없다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285323&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285323&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020121190533693_1675253945_0924285323.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;65세 이상 노인의 대중교통 무임승차에 대한 손실을 국가 재정으로 보전해야 한다는 요구가 또다시 나왔다. 서울시가 대중교통 요금 인상을 앞두고 기획재정부에 지원을 요구하고 여당도 제도 개선을 언급하자 기재부는 난감한 기색이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오세훈 서울시장은 지난 31일 페이스북에서 “서울 지하철은 원가가 2000원인데 1인당 운임은 1000원에도 미치지 못한다. ‘반값 운행’을 하는 셈”이라며 “코로나19 이후 매년 적자는 1조원대인데 이 중 무임승차 비율이 30% 정도다. 그동안 회사채를 발행해 버텨왔지만 이제는 한계에 봉착했다”고 말했다. 주호영 국민의힘 원내대표도 “서울시와 기재부가 지하철 무임승차 문제를 둘러싸고 서로 기싸움을 하고 있다”며 “근본 해결 방법을 논의해야 한다”고 언급하면서 오 시장 요구를 거들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020121190533694_1675253945_0924285323.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 노인과 장애인의 지하철 이용요금을 전액 지원하려면 연평균 8336억원의 재정이 필요하다. 1일 국회 예산정책처에 따르면 이해식 더불어민주당 의원이 대표발의한 ‘대중교통의 육성 및 이용촉진에 관한 법’ 개정안에 대한 비용 추계 결과 2024~2028년 5년간 무임승차를 보전하기 위한 재정은 총 4조1680억원이 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기재부는 무임승차 비용을 나랏돈으로 메워야 하는 근거도, 책임도 없다는 입장이다. 지방자치단체가 운영하는 대중교통에 대한 손실 책임은 지자체에 있는 데다 다른 지자체는 제쳐 두고 서울시만 지원할 수는 없다는 것이다. 노인을 태우기 위해 지하철 운행 횟수를 늘리는 것도 아닌데 적자 책임을 무임승차에 돌리는 것은 무리라는 지적도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지자체의 도시철도 공익서비스에 따른 손실보전지원(PSO)은 예산 편성 때마다 논란이 불거졌다. 지난해 예산안 심사 때도 PSO 예산이 논의됐지만 기재부 반대로 무산됐다. 도시철도 운임은 만 65세 이상 노인, 장애인, 국가유공자 등에게 무료로 제공된다. 정부는 한국철도공사의 새마을호, 무궁화호, 광역전철 등에는 무임승차 비용을 지원하고 있다. 하지만 지자체가 운영하는 지역별 도시철도는 지원하지 않는다. 정부 관계자는 “정부 재정으로 무임승차 손실 보전은 어렵다는 입장에는 변함이 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“돈만 주기보다 도와줄 어른 있었으면…”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285375&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285375&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:09:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020121160433681_1675253764_0924285375.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;성인이 되면서 보육원에서 나와 생활한 지 1년이 된 자립준비청년(보호종료아동) 전태양(가명·20)씨는 현재 고깃집에서 아르바이트를 하며 생활비를 번다. 일주일에 사나흘 하루 5시간씩 일해 쥐는 돈은 한 달 100만원 남짓. 현재를 살기도 빠듯하니 미래를 꿈꿀 여력은 더욱 없다. 그는 1일 “휴대전화 요금, 임대주택 관리비, 전기세를 내면 남는 게 거의 없다. 한 달 번 돈이 일주일이면 사라진다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 자립과 동시에 정착지원금 500만원을 받았다. 5년간 매달 40만원(지난해 35만원)의 자립수당도 나온다. 지금 사는 집은 한국토지주택공사(LH) 임대주택을 신청해 구할 수 있었다. 최근엔 자신과 같은 처지의 청년들에 대한 사회적 관심과 지원도 느는 추세다. 하지만 그는 “여전히 헤매고 있다”고 했다. 성인이자 사회 구성원으로 안착하기 위한 방법을 알려주는 사람이나 기관은 없었기 때문이다. 전씨는 “시설에서 나올 때 어떤 일자리를 구해 어떻게 살아가면 좋을지 도움을 받지 못했다”며 “꿈은 많지만 일단 당장 돈을 벌어야 한다는 생각에 집 근처 고깃집에서 일을 시작했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 집에서 우두커니 앉아 끼니를 때우면서 ‘진짜 혼자가 됐다’고 느꼈다고 한다. 아르바이트를 끝내고 귀가하면 라면이나 과자로 배를 채우는 생활이 반복됐다. 돈을 아껴야 했다. 그는 “시설에 있을 때 철없이 반찬 투정을 한 적은 있었지만 ‘먹을 게 없어서 굶을 수 있다’는 생각은 자립하고 처음 경험했다”고 돌아봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;요리를 할 줄 몰랐던 그가 집밥이 그리울 때마다 할 수 있었던 건 배달음식 주문뿐이다. 전씨는 “처음에는 먹고 싶은 대로 배달시켜 먹었는데, 그러다 보니 가진 돈이 음식 사먹는 데 다 소비됐다”고 털어놨다. 돈을 아끼려 간편식품을 사서 요리를 시도해 보기도 했지만 혼자 음식을 만들어 먹으니 더 외로워졌다. 그래서 요리를 관뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 “힘든 건 많지만 그래도 긍정적으로 살아보려고 한다”며 “‘밥은 먹었냐’고 따뜻한 한마디를 건네면서 옆에서 도와주는 어른이 한 명이라도 있으면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성경 한국성서대 교수는 “자립준비청년은 보육원에서는 완벽하게 의존적인 상태에서 생활을 하다가 퇴소를 기점으로 자립하라고 사회로 등떠밀어진 상태”라며 “중간 과정에서 세밀한 관리가 필요하다”고 강조했다. 정익중 이화여대 사회복지학과 교수는 “자립준비청년들이 ‘뭘 해야 할지 모르겠다’고 막막해 할 때 상의할 수 있는 부모 역할의 사람이 필요하다”며 “정말 어려운 상황마다 이에 맞춰 지원받을 수 있어야 한다”고 제언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김천=김용현 기자 face@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 아시안게임에 러시아가?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285290&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285290&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020120270633527_1675250826_0924285290.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하계아시안게임은 아시아 국가들의 스포츠 축제로 4년마다 열린다. 제2차 대전 후 아시아 각국의 우호 증진과 세계 평화에 기여할 목적으로 창설됐다. 아시아올림픽평의회(OCA)가 주관한다. 1회 대회는 1951년 인도 뉴델리에서 개최됐다. 19회 대회가 지난해 중국 항저우에서 열리려다 코로나19 대유행으로 올해 9월로 연기됐다. 동계아시안게임은 1986년 첫 대회가 개최된 이래 2017년 일본 삿포로에서 8회 대회를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아시안게임에 다른 대륙 국가가 참가한 적은 딱 한 번 있었다. 2017년 삿포로 동계 대회다. 오세아니아의 호주와 뉴질랜드 선수들이 출전했다. 호주 측 요청을 OCA가 받아들였다. 단, ‘초청 선수’ 자격으로 개인전 출전만 허용됐고 3위 안에 들어도 메달은 받을 수 없었다. 호주가 2006년 아시아축구연맹(AFC) 일원이 되는 등 아시아 대회 출전이 늘고 있어 삿포로 대회 참가는 별 문제가 되지 않았다. 근데 유럽 대륙의 러시아와 벨라루스가 아시안게임에 참가한다면 얘기는 달라진다. 우크라이나를 침공하고 그 전쟁에 조력해 국제 스포츠 무대에서 퇴출된 두 나라 아닌가. 두 나라는 6월 폴란드에서 열리는 유러피언게임에도 출전하지 못한다. 그런데도 국제올림픽위원회(IOC)가 돌연 입장을 바꿔 중립단체 소속으로 두 나라 선수들의 2024 파리올림픽 참가를 용인하고, OCA 역시 항저우 아시안게임에 양국 선수 500명을 초청하기로 한 뒤 회원국에 일방 통보했다니 황당하기만 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;OCA는 두 나라 선수들이 순위에 들더라도 참가 메달만 주고, 아시아 선수들이 파리올림픽 출전권을 확보하는 데 영향을 끼치지 않도록 하겠다고 했으나 이는 간단한 문제가 아니다. 특히 OCA의 이번 조치는 두 나라 선수의 올림픽 출전 자격에 필요한 종목별 기록·랭킹 관리를 위해 배려한 것으로 보인다. 하지만 유럽 국가가 왜 아시아 스포츠 축제에 참가해야 하는지에 대해선 어떤 명분도 찾을 수 없다. 유럽 국가들은 거세게 반발하고 있다. 외교 분쟁으로 비화돼 올림픽 보이콧 사태까지 벌어질 수 있겠다. IOC와 OCA가 자초한 ‘정치적 논란’이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박정태 수석논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“서장훈·허재 도움 고마워”…‘거인증 투병’ 김영희 별세</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919355&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919355&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2021122811054853406_1640657149_0017919355.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;거인병·거인증 등으로 불리는 ‘말단비대증’으로 투병해 온 LA올림픽 여자농구 은메달의 주역 김영희(60)씨가 별세했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 스포츠계 등에 따르면 김영희씨는 지난달 31일 세상을 떠났다. 숭의여고 출신인 그는 키 2m가 넘는 최장신 센터로 1982년 뉴델리 아시안게임에 국가대표로 출전했다. 1984년 미국 로스앤젤레스(LA) 올림픽에서는 은메달 쾌거를 이룬 주역으로 활약했다. 그 공로로 이후 체육훈장 백마장과 맹호장 등을 수상하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 실업농구 한국화장품에서 뛰던 중 1987년 11월 말단비대증 판정을 받고 운동을 그만뒀다. 말단비대증은 성장호르몬의 과잉 분비로 신체와 장기 등이 커지는 병이다. 이후 김영희씨는 뇌종양, 저혈당 및 갑상선 질환, 장폐색 등 합병증으로 오래 투병했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 김영희씨는 2021년 유튜브 채널 ‘근황올림픽’에 출연해 근황을 전한 바 있다. 당시 그는 2개월 동안 입원 치료를 받았다면서 “장기가 커지는 병이기 때문에 예전에 수술했던 자리에 피가 많이 고여 있었다. 너무 힘든 고비를 병원 안에서 넘겼다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2021110304554588548_1635882945_0017919355.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;농구계 인사들이 병원비 등에 도움을 줬다며 고마움을 전하기도 했다. “후배 농구 선수 서장훈과 과거 대표팀에서 함께 운동했던 허재 감독이 응원차 돈을 보내줬다. 정말 마음이 따뜻하다. 고맙더라”면서 “너무나 커서 많은 사람에게 부담을 드리는 게 죄송하지만 저를 기억해주시는 분들께 감사하다”고 얘기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 해당 영상이 화제를 모으면서 문화체육관광부는 같은 해 12월 김영희씨에게 특별보조금 1000만원을 지원했다. 지난해 6월에는 가수 임영웅의 팬클럽 ‘영웅시대’ 회원들이 김영희씨에게 성금 1000만원을 전달하기도 했다. 당시 김영희씨는 “임영웅의 노래가 투병 생활에 큰 활력소가 되고 있다”며 고마워했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 충북 청주에서 열린 여자프로농구 청주 KB와 부천 하나원큐 경기 시작에 앞서 고인을 기리는 추모 묵념이 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고인의 발인은 오는 4일 오전 8시30분 부천 다니엘 장례식장에서 진행될 예정이다. 현재 빈소는 별도로 차려지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“서장훈·허재 도움 고마워”…‘거인증 투병’ 김영희 별세</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919355&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919355&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2021122811054853406_1640657149_0017919355.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;거인병·거인증 등으로 불리는 ‘말단비대증’으로 투병해 온 LA올림픽 여자농구 은메달의 주역 김영희(60)씨가 별세했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 스포츠계 등에 따르면 김영희씨는 지난달 31일 세상을 떠났다. 숭의여고 출신인 그는 키 2m가 넘는 최장신 센터로 1982년 뉴델리 아시안게임에 국가대표로 출전했다. 1984년 미국 로스앤젤레스(LA) 올림픽에서는 은메달 쾌거를 이룬 주역으로 활약했다. 그 공로로 이후 체육훈장 백마장과 맹호장 등을 수상하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 실업농구 한국화장품에서 뛰던 중 1987년 11월 말단비대증 판정을 받고 운동을 그만뒀다. 말단비대증은 성장호르몬의 과잉 분비로 신체와 장기 등이 커지는 병이다. 이후 김영희씨는 뇌종양, 저혈당 및 갑상선 질환, 장폐색 등 합병증으로 오래 투병했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 김영희씨는 2021년 유튜브 채널 ‘근황올림픽’에 출연해 근황을 전한 바 있다. 당시 그는 2개월 동안 입원 치료를 받았다면서 “장기가 커지는 병이기 때문에 예전에 수술했던 자리에 피가 많이 고여 있었다. 너무 힘든 고비를 병원 안에서 넘겼다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2021110304554588548_1635882945_0017919355.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;농구계 인사들이 병원비 등에 도움을 줬다며 고마움을 전하기도 했다. “후배 농구 선수 서장훈과 과거 대표팀에서 함께 운동했던 허재 감독이 응원차 돈을 보내줬다. 정말 마음이 따뜻하다. 고맙더라”면서 “너무나 커서 많은 사람에게 부담을 드리는 게 죄송하지만 저를 기억해주시는 분들께 감사하다”고 얘기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 해당 영상이 화제를 모으면서 문화체육관광부는 같은 해 12월 김영희씨에게 특별보조금 1000만원을 지원했다. 지난해 6월에는 가수 임영웅의 팬클럽 ‘영웅시대’ 회원들이 김영희씨에게 성금 1000만원을 전달하기도 했다. 당시 김영희씨는 “임영웅의 노래가 투병 생활에 큰 활력소가 되고 있다”며 고마워했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 충북 청주에서 열린 여자프로농구 청주 KB와 부천 하나원큐 경기 시작에 앞서 고인을 기리는 추모 묵념이 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고인의 발인은 오는 4일 오전 8시30분 부천 다니엘 장례식장에서 진행될 예정이다. 현재 빈소는 별도로 차려지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 연준, 베이비스텝(0.25% 포인트) 금리 인상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919356&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919356&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:16:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2022121503510537323_1671043865_0017919356.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 중앙은행인 연방준비제도(Fed·연준)가 기준금리를 0.25% 포인트 올리는 베이비스텝으로 돌아왔다. 최근 인플레이션 지표가 하향 추세에 있다는 시장 관측과 일치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 1일(현지시간) 이틀간의 연방공개시장위원회(FOMC) 정례회의를 마친 뒤 만장일치로 기준금리를 4.50∼4.75%로 올린다고 밝혔다. 지난해 2월 ‘제로’(0) 수준 이후 8차례 연속 인상이다. 지난해 3월 이후 첫 베이비스텝이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 성명을 통해 “최근 지표는 지출과 생산의 완만한 성장을 나타내고 있다. 최근 몇 달 동안 일자리 증가는 견고했고, 실업률은 낮은 수준을 유지했다”고 밝혔다. 연준은 그러나 “인플레이션은 다소 완화됐지만, 여전히 높은 상태를 유지하고 있다”며 “러시아 전쟁은 글로벌 불확실성을 높이고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 “(금리의) 지속적 증가가 적절할 것으로 예상한다”면서도 “향후 인상 정도를 결정할 때 통화 정책의 누적 긴축, 통화 정책이 경제 활동 및 인플레이션에 영향을 미치는 시차, 경제 및 금융 발전을 고려할 것”이라고 설명했다. 경제 지표 수준에 따라 금리 목표 범위를 조절할 수 있다는 의미로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 연준, 베이비스텝(0.25% 포인트) 금리 인상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919356&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919356&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:16:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2022121503510537323_1671043865_0017919356.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 중앙은행인 연방준비제도(Fed·연준)가 기준금리를 0.25% 포인트 올리는 베이비스텝으로 돌아왔다. 최근 인플레이션 지표가 하향 추세에 있다는 시장 관측과 일치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 1일(현지시간) 이틀간의 연방공개시장위원회(FOMC) 정례회의를 마친 뒤 만장일치로 기준금리를 4.50∼4.75%로 올린다고 밝혔다. 지난해 2월 ‘제로’(0) 수준 이후 8차례 연속 인상이다. 지난해 3월 이후 첫 베이비스텝이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 성명을 통해 “최근 지표는 지출과 생산의 완만한 성장을 나타내고 있다. 최근 몇 달 동안 일자리 증가는 견고했고, 실업률은 낮은 수준을 유지했다”고 밝혔다. 연준은 그러나 “인플레이션은 다소 완화됐지만, 여전히 높은 상태를 유지하고 있다”며 “러시아 전쟁은 글로벌 불확실성을 높이고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 “(금리의) 지속적 증가가 적절할 것으로 예상한다”면서도 “향후 인상 정도를 결정할 때 통화 정책의 누적 긴축, 통화 정책이 경제 활동 및 인플레이션에 영향을 미치는 시차, 경제 및 금융 발전을 고려할 것”이라고 설명했다. 경제 지표 수준에 따라 금리 목표 범위를 조절할 수 있다는 의미로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전석운 칼럼] 교육감 선거 개혁도 미룰 수 없는 과제다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285279&amp;code=11171460&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285279&amp;code=11171460&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2022110918200490905_1667985604_0924285279.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;유권자 매수 막으려 도입한 직선제에도 불법·비리 만연&lt;br&gt;정당도 없는 교육감 후보가 시도지사보다 더 많은 비용 써&lt;br&gt;해외선 직선제 교육감 드물어 교육자치 근본 수술 필요&lt;br&gt;지방소멸 위기 대응 전략 차원 교육청 역할과 기능 재편해야&lt;br&gt;시도지사, 지방의회 동의얻어 교육전문가 임명 고려해볼 만&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;또다시 현직 교육감이 직을 상실할 위기에 빠졌다. 서울시교육감 최초로 3선 연임 중인 조희연 교육감이 기소된 지 1년 1개월 만인 지난달 27일 1심에서 징역 1년6개월 집행유예 2년을 선고받았다. 불법 선거운동 혐의로 해직된 교사 5명을 전국교직원노동조합의 부탁을 받고 부당 채용한 혐의가 인정된 것이다. 이 중 한 명은 2018년 조 교육감의 재선 과정에서 단일화를 조건으로 사퇴한 후보였다. 조 교육감은 항소했지만 유죄가 확정될 경우 물러나야 한다. 그는 기소된 상태에서 출마해 지난해 6·1 지방선거에서 당선됐다. 조 교육감이 사퇴한다면 직선제 이후 역대 서울시교육감 4명 중 3명이 중도 하차하게 된다. 주민 직선제가 도입된 이후 15년간 수사와 재판을 받은 교육감이 전국적으로 20명 넘는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육감 선거가 비리로 얼룩지게 된 건 제도 탓이 크다. 현행 교육감 선거는 기형적으로 운영되고 있다. 교육의 정치적 중립을 보장한다는 명목으로 정당 공천이 금지되고 있지만 현실적으로 ‘보수냐 진보냐’ 진영 대결 구도로 고착된 지 오래다. 모든 지역의 교육감 선거 이슈는 진영 간 후보 단일화로 귀착되면서 사실상 정치적 선거가 돼 버렸다. 단일화 이면에는 돈거래나 인사 특혜 등 대가가 따르기 일쑤였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육감 출마 자격은 교사, 교수 혹은 교육공무원 출신으로 제한돼 있는데 투표권은 광역단체장을 뽑는 일반 유권자 모두에게 있다. 당초에는 교육공동체를 기반으로 교육자치를 구현하기 위해 교육위원이나 학교운영위원회 대의원 등이 교육감을 선출하는 작은 선거였는데 유권자 매수가 성행하자 일반 유권자 전체로 투표권을 확대한 것이다. 선거구가 엄청나게 커지자 평범한 교사들은 엄두를 못낼 정도의 선거 비용이 발생했다. 정당 같은 선거조직의 지원을 받지 못하는 교육감 후보들이 십수억~수십억원씩 썼다. 지난해 경기도교육감 선거에 나선 성기선 후보는 46억5967만원을 지출했다고 선관위에 신고했는데 이는 당선된 임태희 후보(40억6000만원)는 물론 김동연 도지사(44억4000만원)의 선거 비용보다 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 돈을 쓰는데도 교육감 선거에 대한 유권자들의 관심은 아주 낮다. 지난해 지방선거 직전 중앙선관위가 실시한 유권자 의식조사에서 ‘교육감 선거에 관심없다’는 유권자들의 반응이 56.4%였다. 교육감 선거에 ‘관심 있다’(43.6%)는 반응은 지방의원 선거(46.9%)보다 낮았다. 일반 지방선거와 분리돼 별도로 실시되던 시절 교육감 선거 투표율은 처참할 정도로 낮았다. 2007년 처음 실시된 부산교육감 선거와 이듬해 서울교육감 선거의 투표율은 각 15%였다. 지나치게 낮은 투표율을 감추기 위해 2010년부터 일반지자체 선거와 통합해서 교육감 선거를 실시하고 있으나 무관심을 벗어나지 못하는 건 여전하다. 유권자들로부터 이렇게 철저히 외면받고 있는 교육감 선거제 개혁을 마냥 미뤄서는 안 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전 세계에서 주민 직선제로 교육감을 선출하는 나라는 거의 없다. 교육을 국가책무로 여기는 전통이 강한 유럽 국가는 대부분 임명제를 채택하고 있다. 프랑스는 전국 교육감 30명을 전원 대통령이 임명한다. 독일은 지자체별로 임명한다. 미국은 임명제와 선출제가 섞여 있는데 임명제를 채택하는 주가 더 많고, 선출제는 줄고 있다. 임명제는 주지사가 직접 임명하느냐 교육위원회가 임명하느냐에 따라 다르지만 대개 기업에서 전문경영인을 영입하듯 교육행정을 총괄할 교육감을 임명한다. 2007~2010년 워싱턴DC의 공교육 개혁을 주도해 미 전역에서 화제를 불러일으켰던 한국계 미셸 리(54)도 임명직이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이제는 우리도 교육감의 위상과 교육청의 기능에 대해 다시 생각해봐야 한다. 학령인구 감소와 지방소멸 시대에 교육청이 경쟁력을 가지려면 초중등교육 지원에만 머물러서는 안 된다. 지역사회가 요구하는 인재 양성을 위해 고등교육과 평생교육까지 아우르는 정책을 모색해야 한다. 윤석열정부의 교육부가 대학 정책 권한도 지방으로 이전하겠다고 하니 차제에 교육청이 유치원부터 대학까지 지역 맞춤형 교육특구를 만들기 위한 전략을 수립해야 한다. 교육청과 지자체 간 협력 관계는 더욱 강화돼야 하고 중복 기능이나 유사 사업은 통합하고 효율적으로 집행돼야 한다. 그런 차원에서 시도지사가 자신과 교육철학을 공유하는 교육전문가를 지방의회의 동의를 거쳐 교육감으로 임명하는 것도 고려해볼 만하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전석운 논설위원 swchun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전석운 칼럼] 교육감 선거 개혁도 미룰 수 없는 과제다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285279&amp;code=11171460&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924285279&amp;code=11171460&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2022110918200490905_1667985604_0924285279.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;유권자 매수 막으려 도입한 직선제에도 불법·비리 만연&lt;br&gt;정당도 없는 교육감 후보가 시도지사보다 더 많은 비용 써&lt;br&gt;해외선 직선제 교육감 드물어 교육자치 근본 수술 필요&lt;br&gt;지방소멸 위기 대응 전략 차원 교육청 역할과 기능 재편해야&lt;br&gt;시도지사, 지방의회 동의얻어 교육전문가 임명 고려해볼 만&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;또다시 현직 교육감이 직을 상실할 위기에 빠졌다. 서울시교육감 최초로 3선 연임 중인 조희연 교육감이 기소된 지 1년 1개월 만인 지난달 27일 1심에서 징역 1년6개월 집행유예 2년을 선고받았다. 불법 선거운동 혐의로 해직된 교사 5명을 전국교직원노동조합의 부탁을 받고 부당 채용한 혐의가 인정된 것이다. 이 중 한 명은 2018년 조 교육감의 재선 과정에서 단일화를 조건으로 사퇴한 후보였다. 조 교육감은 항소했지만 유죄가 확정될 경우 물러나야 한다. 그는 기소된 상태에서 출마해 지난해 6·1 지방선거에서 당선됐다. 조 교육감이 사퇴한다면 직선제 이후 역대 서울시교육감 4명 중 3명이 중도 하차하게 된다. 주민 직선제가 도입된 이후 15년간 수사와 재판을 받은 교육감이 전국적으로 20명 넘는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육감 선거가 비리로 얼룩지게 된 건 제도 탓이 크다. 현행 교육감 선거는 기형적으로 운영되고 있다. 교육의 정치적 중립을 보장한다는 명목으로 정당 공천이 금지되고 있지만 현실적으로 ‘보수냐 진보냐’ 진영 대결 구도로 고착된 지 오래다. 모든 지역의 교육감 선거 이슈는 진영 간 후보 단일화로 귀착되면서 사실상 정치적 선거가 돼 버렸다. 단일화 이면에는 돈거래나 인사 특혜 등 대가가 따르기 일쑤였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육감 출마 자격은 교사, 교수 혹은 교육공무원 출신으로 제한돼 있는데 투표권은 광역단체장을 뽑는 일반 유권자 모두에게 있다. 당초에는 교육공동체를 기반으로 교육자치를 구현하기 위해 교육위원이나 학교운영위원회 대의원 등이 교육감을 선출하는 작은 선거였는데 유권자 매수가 성행하자 일반 유권자 전체로 투표권을 확대한 것이다. 선거구가 엄청나게 커지자 평범한 교사들은 엄두를 못낼 정도의 선거 비용이 발생했다. 정당 같은 선거조직의 지원을 받지 못하는 교육감 후보들이 십수억~수십억원씩 썼다. 지난해 경기도교육감 선거에 나선 성기선 후보는 46억5967만원을 지출했다고 선관위에 신고했는데 이는 당선된 임태희 후보(40억6000만원)는 물론 김동연 도지사(44억4000만원)의 선거 비용보다 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 돈을 쓰는데도 교육감 선거에 대한 유권자들의 관심은 아주 낮다. 지난해 지방선거 직전 중앙선관위가 실시한 유권자 의식조사에서 ‘교육감 선거에 관심없다’는 유권자들의 반응이 56.4%였다. 교육감 선거에 ‘관심 있다’(43.6%)는 반응은 지방의원 선거(46.9%)보다 낮았다. 일반 지방선거와 분리돼 별도로 실시되던 시절 교육감 선거 투표율은 처참할 정도로 낮았다. 2007년 처음 실시된 부산교육감 선거와 이듬해 서울교육감 선거의 투표율은 각 15%였다. 지나치게 낮은 투표율을 감추기 위해 2010년부터 일반지자체 선거와 통합해서 교육감 선거를 실시하고 있으나 무관심을 벗어나지 못하는 건 여전하다. 유권자들로부터 이렇게 철저히 외면받고 있는 교육감 선거제 개혁을 마냥 미뤄서는 안 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전 세계에서 주민 직선제로 교육감을 선출하는 나라는 거의 없다. 교육을 국가책무로 여기는 전통이 강한 유럽 국가는 대부분 임명제를 채택하고 있다. 프랑스는 전국 교육감 30명을 전원 대통령이 임명한다. 독일은 지자체별로 임명한다. 미국은 임명제와 선출제가 섞여 있는데 임명제를 채택하는 주가 더 많고, 선출제는 줄고 있다. 임명제는 주지사가 직접 임명하느냐 교육위원회가 임명하느냐에 따라 다르지만 대개 기업에서 전문경영인을 영입하듯 교육행정을 총괄할 교육감을 임명한다. 2007~2010년 워싱턴DC의 공교육 개혁을 주도해 미 전역에서 화제를 불러일으켰던 한국계 미셸 리(54)도 임명직이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이제는 우리도 교육감의 위상과 교육청의 기능에 대해 다시 생각해봐야 한다. 학령인구 감소와 지방소멸 시대에 교육청이 경쟁력을 가지려면 초중등교육 지원에만 머물러서는 안 된다. 지역사회가 요구하는 인재 양성을 위해 고등교육과 평생교육까지 아우르는 정책을 모색해야 한다. 윤석열정부의 교육부가 대학 정책 권한도 지방으로 이전하겠다고 하니 차제에 교육청이 유치원부터 대학까지 지역 맞춤형 교육특구를 만들기 위한 전략을 수립해야 한다. 교육청과 지자체 간 협력 관계는 더욱 강화돼야 하고 중복 기능이나 유사 사업은 통합하고 효율적으로 집행돼야 한다. 그런 차원에서 시도지사가 자신과 교육철학을 공유하는 교육전문가를 지방의회의 동의를 거쳐 교육감으로 임명하는 것도 고려해볼 만하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전석운 논설위원 swchun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美연준 베이비스텝… 파월 “인플레 완화, 긴축은 유지”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919362&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919362&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:20:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023011304305477766_1673551854_0017919362.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 중앙은행인 연방준비제도(Fed·연준)가 1일(현지시간) 기준금리를 0.25% 포인트(p) 인상했다. 물가 잡기를 우선으로 하는 고강도 금리 인상에서 벗어나 인상 폭을 낮춰 속도 조절에 나선 모양새다. 연준은 다만 인플레이션 지속 가능성을 여전히 경고하며 금리 인상 유지 방침을 재확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 이날  올해 첫 공개시장위원회(FOMC) 정례회의를 열고 기준금리를 4.50~4.75%로 0.25%p 올린다고 발표했다. 현재 금리는 4.25~4.50%다. 이로써 미국 기준금리는 2007년 이후 최근 16년간 최고 수준을 유지하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제롬 파월 미 연준 의장은 이날 FOMC 정례회의 후 기자회견에서 “인플레이션이 최근 완화됐지만, 여전히 너무 높다”며 연준의 목표 물가상승률인 2%를 달성하려면 긴축 정책을 유지해야 한다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 최근 3개월 물가 지표에서 물가 상승 속도가 둔화한 것을 언급하면서 “최근 전개가 고무적이긴 하지만 인플레이션이 지속적인 하향 곡선이라고 확신하려면 상당히 더 많은 증거가 필요하다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 이날 금리 인상폭을 0.25%p로 낮춘 것에 대해 경제 상황이 연준의 목표 달성에 얼마나 근접했는지, 긴축 기조를 충분히 유지하는 데 필요한 미래 금리 인상폭을 어느 정도로 할지 판단하는데 도움이 될 것이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 장기적으로 고용을 최고 수준으로 유지하고 물가를 안정화하려면 지금 물가를 잡을 수밖에 없다며 “역사는 너무 일찍 통화정책을 완화하는 것에 대해 강력히 경고한다. 우리는 목적을 달성할 때까지 현 방향을 유지할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장은 이날 파월 의장이 적절한 수준의 긴축을 위해 “&lt;span&gt;두어 번(couple)의 금리 인상”이 더 필요할 것이라고 말한 데 주목했다. &lt;/span&gt;파월 의장은 “처음으로 인플레이션 완화 과정이 시작됐다고 말할 수 있다. 상품 가격에서 이를 보고 있다”고 했고, 시장은 이를 통화정책 변경 기조로 읽어냈다. 이에 뉴욕증시에서 나스닥 지수는 2.00% 급등했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 FOMC 위원들은 지난해 12월 정례회의에서 올해 말에 적절한 금리 수준으로 5.00~5.25%(중간값 5.1%)를 제시한 바 있다. 연준이 이날 금리를 4.50∼4.75%로 올렸으니 앞으로 0.25%포인트씩 두 번만 더 올리면 되는 목표 금리에 도달하게 되는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 지난해 3월 기준금리를 0.25%p 인상해 ‘제로 금리 시대’를 마감했다. 40년 만에 최악의 인플레이션을 잡기 위해 공격적인 금리 인상을 이어왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 지난해 6월, 7월, 9월, 11월 4차례에 걸쳐 기준금리를 0.75%p씩 올리면서 유례없는 ‘자이언트 스텝’을 밟았다. 다만 지난 연말 물가 상승세가 둔화 조짐을 보이자 지난해 12월 마지막 연례회의에서 금리 인상 폭을 0.50%p로 낮추며 속도 조절에 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장에서도 최근 물가 상승세가 주춤하면서 ‘베이비 스텝’(0.25%p) 인상 전망이 나왔다. 지나친 통화 긴축이 경기 침체를 초래할 수 있다는 우려도 이 같은 예상에 힘을 실었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 시장의 우려에도 당분간 금리 인상 기조 자체는 유지한다는 게 이날 연준의 발표 내용이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 성명에서 “소비와 생산 측면에서 완만한 성장이 이어지고 있고, 노동시장도 견고하다”며 “인플레이션은 완화했지만 여전히 상승 국면”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “러시아의 우크라이나 전쟁으로 세계적인 불확실성이 증가하고 있다”면서 “연준은 인플레이션 위험에 고도로 주의하고 있다”며 금리 인상 기조를 유지하겠다고 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 지난해와 마찬가지로 적정 목표 물가상승률을 2%로 제시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준이 예상대로 금리 인상 속도를 통상 수준으로 낮추면서 한국은행도 금리인상에 대한 부담을 다소 덜게 됐다. 앞서 한국은행 금융통화위원회는 지난달 13일 통화정책방향 회의를 열어 연 3.25%인 기준금리를 3.50%로 0.25%p 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美연준 베이비스텝… 파월 “인플레 완화, 긴축은 유지”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919362&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919362&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:20:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023011304305477766_1673551854_0017919362.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 중앙은행인 연방준비제도(Fed·연준)가 1일(현지시간) 기준금리를 0.25% 포인트(p) 인상했다. 물가 잡기를 우선으로 하는 고강도 금리 인상에서 벗어나 인상 폭을 낮춰 속도 조절에 나선 모양새다. 연준은 다만 인플레이션 지속 가능성을 여전히 경고하며 금리 인상 유지 방침을 재확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 이날  올해 첫 공개시장위원회(FOMC) 정례회의를 열고 기준금리를 4.50~4.75%로 0.25%p 올린다고 발표했다. 현재 금리는 4.25~4.50%다. 이로써 미국 기준금리는 2007년 이후 최근 16년간 최고 수준을 유지하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제롬 파월 미 연준 의장은 이날 FOMC 정례회의 후 기자회견에서 “인플레이션이 최근 완화됐지만, 여전히 너무 높다”며 연준의 목표 물가상승률인 2%를 달성하려면 긴축 정책을 유지해야 한다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 최근 3개월 물가 지표에서 물가 상승 속도가 둔화한 것을 언급하면서 “최근 전개가 고무적이긴 하지만 인플레이션이 지속적인 하향 곡선이라고 확신하려면 상당히 더 많은 증거가 필요하다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 이날 금리 인상폭을 0.25%p로 낮춘 것에 대해 경제 상황이 연준의 목표 달성에 얼마나 근접했는지, 긴축 기조를 충분히 유지하는 데 필요한 미래 금리 인상폭을 어느 정도로 할지 판단하는데 도움이 될 것이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 장기적으로 고용을 최고 수준으로 유지하고 물가를 안정화하려면 지금 물가를 잡을 수밖에 없다며 “역사는 너무 일찍 통화정책을 완화하는 것에 대해 강력히 경고한다. 우리는 목적을 달성할 때까지 현 방향을 유지할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장은 이날 파월 의장이 적절한 수준의 긴축을 위해 “&lt;span&gt;두어 번(couple)의 금리 인상”이 더 필요할 것이라고 말한 데 주목했다. &lt;/span&gt;파월 의장은 “처음으로 인플레이션 완화 과정이 시작됐다고 말할 수 있다. 상품 가격에서 이를 보고 있다”고 했고, 시장은 이를 통화정책 변경 기조로 읽어냈다. 이에 뉴욕증시에서 나스닥 지수는 2.00% 급등했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 FOMC 위원들은 지난해 12월 정례회의에서 올해 말에 적절한 금리 수준으로 5.00~5.25%(중간값 5.1%)를 제시한 바 있다. 연준이 이날 금리를 4.50∼4.75%로 올렸으니 앞으로 0.25%포인트씩 두 번만 더 올리면 되는 목표 금리에 도달하게 되는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 지난해 3월 기준금리를 0.25%p 인상해 ‘제로 금리 시대’를 마감했다. 40년 만에 최악의 인플레이션을 잡기 위해 공격적인 금리 인상을 이어왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 지난해 6월, 7월, 9월, 11월 4차례에 걸쳐 기준금리를 0.75%p씩 올리면서 유례없는 ‘자이언트 스텝’을 밟았다. 다만 지난 연말 물가 상승세가 둔화 조짐을 보이자 지난해 12월 마지막 연례회의에서 금리 인상 폭을 0.50%p로 낮추며 속도 조절에 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장에서도 최근 물가 상승세가 주춤하면서 ‘베이비 스텝’(0.25%p) 인상 전망이 나왔다. 지나친 통화 긴축이 경기 침체를 초래할 수 있다는 우려도 이 같은 예상에 힘을 실었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 시장의 우려에도 당분간 금리 인상 기조 자체는 유지한다는 게 이날 연준의 발표 내용이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 성명에서 “소비와 생산 측면에서 완만한 성장이 이어지고 있고, 노동시장도 견고하다”며 “인플레이션은 완화했지만 여전히 상승 국면”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “러시아의 우크라이나 전쟁으로 세계적인 불확실성이 증가하고 있다”면서 “연준은 인플레이션 위험에 고도로 주의하고 있다”며 금리 인상 기조를 유지하겠다고 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 지난해와 마찬가지로 적정 목표 물가상승률을 2%로 제시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준이 예상대로 금리 인상 속도를 통상 수준으로 낮추면서 한국은행도 금리인상에 대한 부담을 다소 덜게 됐다. 앞서 한국은행 금융통화위원회는 지난달 13일 통화정책방향 회의를 열어 연 3.25%인 기준금리를 3.50%로 0.25%p 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>래퍼 나플라, 병역 특혜 수사…“사회복무요원 출근안해”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919378&amp;code=61181111&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919378&amp;code=61181111&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020204274834238_1675279668_0017919378.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;힙합 오디션 프로그램 ‘쇼미더머니 트리플세븐(777)’ 우승자인 유명 래퍼 나플라(본명 최석배·31)가 병역법 위반 혐의로 검찰 수사를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 법조계에 따르면 서울남부지검 형사5부(부장검사 박은혜)는 나플라가 서초구청에서 사회복무요원으로 근무하면서 출근하지 않는 등 구청 측으로부터 특혜를 받은 정황을 포착했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련해 검찰은 지난달 30일 서초구청 사회복무요원 담당 부서를 압수수색해 관련 자료를 확보했다. 같은 날 정부대전청사에 있는 병무청 본청과 서울 영등포구 신길동 서울지방병무청도 압수수색했다. 또 최근 나플라를 피의자 신분으로 불러 조사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나플라는 ‘분할 복무’ 제도를 이용해 병역 회피를 시도했던 것으로 검찰은 판단하고 있다. 복무를 미루면서 심각한 신경정신 질환이 있는 것처럼 꾸며 ‘복무 부적합’ 판정을 받아내려 했다는 것이다. 나플라는 21개월 동안 7차례나 복무를 연기해 실제 근무 기간은 3개월 남짓인 걸로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 검찰은 나플라가 사회복무요원으로 복무하기 위해 보충역(4급) 판정을 받는 과정에선 불법 행위가 없었던 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020204293334241_1675279773_0017919378.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;나플라는 ‘허위 뇌전증 병역 비리’의 장본인인 브로커 구모(47·구속기소)씨를 통해 병역을 면탈한 의혹을 받는 래퍼 라비(본명 김원식·30)가 대표인 힙합레이블 ‘그루블린’에 소속돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그루블린 측은 “검찰이 서초구청의 사회복무요원 관리에 관한 불법적인 정황을 포착하고 압수수색한 것과 관련해 나플라가 한 차례 검찰 조사를 받은 건 맞다”고 인정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 나플라는 2020년 자택에서 대마를 피운 혐의(마약류관리법 위반)로도 기소돼 지난해 말 항소심에서 징역형의 집행유예를 선고받은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 검찰은 브로커 구씨를 통해 병역을 면탈한 피의자를 대상으로 추가 수사를 진행 중이다. 입건된 구씨의 의뢰인 중에는 라비와 병영 문제를 다룬 드라마 D.P.(디피)에 출연한 조연급 배우 송덕호, 배구선수 조재성, 부장판사 출신 대형 로펌 변호사 아들 A씨 등이 포함돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“부산 돌려차기男, 범행을 놀이처럼… 후천적 사이코패스”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919386&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919386&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020105061831469_1675195578_0017919386.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이른바 ‘부산 서면 돌려차기’ 사건의 CCTV 영상이 공개되면서 공분이 커지는 가운데 프로파일러 면담 기록을 본 전문가가 가해자를 ‘후천적 사이코패스’로 봐야 한다는 분석을 내놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로파일러 배상훈씨는 1일 KBS 라디오 ‘최영일의 시사본부’에 출연해 “프로파일러 면담 기록으로 미뤄봤을 때, A씨는 범행을 일종의 놀이처럼 생각한다. 경찰 조사를 받을 때도 마치 장난치듯 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배씨는 “이런 범죄자들은 사람을 폭행하고 괴롭히는 행위에 대해 무감각하다”며 “대신 교도관이나 경찰 앞에서는 비굴해진다. 이런 경우는 후천적 사이코패스로 봐야 한다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020107330531662_1675204385_0017919386.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;특히 배씨는 가해자의 범행이 결코 우발적이지 않았다고 강조했다. 그는 “가해자의 행동을 보면 연속 동작이 아니라 구타한 뒤 확인 작업을 하고 시야가 가려진 다른 장소에서 다른 범죄를 저지른 후 도주했다”며 “절대 심신미약에 의한 범죄가 아니다”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “범인은 피해자를 1시간가량 따라다니고 있었다”며 “애초에 특정한 어떤 행위를 하기 위해 쫓아간 것”이라고 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “검찰이 살인미수로 20년을 구형한 것은 이례적이다. 그만큼 범인의 행태나 범행 은폐 시도 등이 너무 악의적이고 고의적이라고 본 것”이라며 “범죄의 적용은 살인미수이되, 실제로는 살인에 준하게 구형한 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020107340531665_1675204445_0017919386.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부산 돌려차기 사건은 전직 경호업체 직원인 남성 A씨가 지난해 5월 22일 부산 서면의 한 오피스텔 공동현관에서 20대 여성 B씨를 이유 없이 무차별 폭행한 사건이다. B씨는 A씨와 일면식도 없는 관계였다. A씨는 강도상해죄로 6년을 복역한 뒤 공동주거침입으로 다시 2년을 복역한 전과자였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 이번 사건에서 살인미수 혐의를 적용해 기소하고 징역 20년을 구형했다. A씨는 재판 과정에서 살해 고의가 없었고 술에 만취해 심신미약 상태였다며 살인미수 혐의를 부인했다. 1심은 A씨에게 징역 12년과 위치추적 전자장치 부착 20년을 선고했다. 그러자 A씨는 “어머니께서 해준 밥보다 이곳(감옥)에서 먹은 밥이 더 많다. 왜 이렇게 많은 형량을 살아야 하나”며 “살인미수 형량 12년은 너무 과하다”고 항소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 공개된 CCTV 원본 영상에는 A씨가 돌려차기로 B씨의 머리 뒤쪽을 강타한 뒤 다시 머리를 여러 차례 밟아 기절시키는 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 B씨는 판결 이후 한 온라인 커뮤니티에 ‘12년 뒤, 저는 죽습니다’라는 제목의 글을 올리고 가해자에 대한 엄벌을 촉구한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 “정황 증거, 직접 증거가 넘치는데 범인은 12년 뒤 다시 나온다. (그때 A씨는) 고작 40대”라며 “어릴 때부터 범죄를 저질렀던 범인에게 보이는 뻔한 결말에 피해자인 저는 숨이 턱턱 조여온다. 사회악인 이 사람이 평생 사회에 나오지 않았으면 좋겠다”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘논란의 재력가’ 강종현 구속…“빗썸 관계사 배임·횡령”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919393&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919393&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020204482834262_1675280909_0017919393.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;가상화폐거래소 ‘빗썸’의 실소유주라는 의혹을 받는 강종현(41)씨가 관계사 배임·횡령 등의 혐의로 2일 구속됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권기만 서울남부지법 영장전담 부장판사는 전날 강씨의 구속 전 피의자 심문(영장심사)을 한 뒤 “도망할 염려와 증거 인멸 우려가 있다”며 영장을 발부했다. 강씨의 측근으로 꼽히는 빗썸 비상장 관계사 대표 조모씨도 함께 구속됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강씨의 지시를 받아 회계 관련 업무를 담당한 또 다른 조모씨의 영장은 기각됐다. 그는 모든 혐의를 자백한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 서울남부지검 금융조사2부(부장검사 채희만)는 지난달 25일 특정경제범죄가중처벌법상 배임·횡령, 자본시장법상 사기적 부정거래 혐의로 강씨 등 3명의 구속영장을 청구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰에 따르면 강씨 등은 빗썸 관계사인 비덴트와 인바이오젠, 버킷스튜디오 등에서 회삿돈을 빼돌리고 주가 조작과 전환사채(CB) 발행 등에 관여해 부당이득을 취한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020204484434263_1675280925_0017919393.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;강씨는 인바이오젠·버킷스튜디오 대표이사인 강지연(39)씨 친오빠다. 배우 박민영과 열애설이 알려져 화제가 된 인물이기도 하다. 앞서 강씨는 ‘비덴트, 인바이오젠, 버킷스튜디오, 빗썸라이브 회장’이라고 적힌 명함을 들고 다녔던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 지난달 강씨를 두 차례 소환해 조사했다. 강지연씨도 한 차례 검찰에 출석했다. 검찰은 이들 남매가 공모해 회삿돈을 빼돌리거나 주가를 조작한 정황을 포착하고서 지난해 10월 비덴트와 인바이오젠·버킷스튜디오 등 빗썸 관계사를 압수수색하는 등 본격 수사에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비덴트는 빗썸홀딩스(빗썸을 운영하는 빗썸코리아의 대주주) 지분 34.2%를 보유한 단일 최대 주주다. 비덴트의 최대 주주는 인바이오젠, 인바이오젠의 최대 주주는 버킷스튜디오다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빗썸홀딩스 사내이사를 겸하는 강지연씨는 2020년 230억원으로 비덴트·인바이오젠·버킷스튜디오를 사들인 것으로 알려졌다. 비덴트와 버킷스튜디오는 코스닥에, 인바이오젠은 코스피에 각각 상장돼있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인천 석남역서 불붙인 신문지 던진 60대… “진술 거부”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919394&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919394&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2022042421522276609_1650804742_0017919394.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천지하철 역사에 불을 지르려고 한 60대 남성이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천 서부경찰서는 일반물건방화 혐의로 A씨(63)를 체포해 조사하고 있다고 2일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 전날 오후 7시35분쯤 인천시 서구 석남동 인천지하철 2호선 석남역에서 라이터로 불을 붙인 신문지를 역사 승강장 옆 인공정원에 던진 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 역무원들이 소화기를 이용해 신속히 불을 껐다. 인공정원의 조경 시설이 일부 탄 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지하철 이용객의 신고를 받고 출동한 경찰은 현장에 남아있던 A씨를 현행범으로 체포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “A씨가 현재 진술을 거부하고 있어 범행 동기가 확인되지 않았다”며 “추가 조사를 벌여 구속영장 신청 여부 등을 판단할 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인천 석남역서 불붙인 신문지 던진 60대… “진술 거부”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919394&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919394&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2022042421522276609_1650804742_0017919394.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천지하철 역사에 불을 지르려고 한 60대 남성이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천 서부경찰서는 일반물건방화 혐의로 A씨(63)를 체포해 조사하고 있다고 2일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 전날 오후 7시35분쯤 인천시 서구 석남동 인천지하철 2호선 석남역에서 라이터로 불을 붙인 신문지를 역사 승강장 옆 인공정원에 던진 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 역무원들이 소화기를 이용해 신속히 불을 껐다. 인공정원의 조경 시설이 일부 탄 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지하철 이용객의 신고를 받고 출동한 경찰은 현장에 남아있던 A씨를 현행범으로 체포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “A씨가 현재 진술을 거부하고 있어 범행 동기가 확인되지 않았다”며 “추가 조사를 벌여 구속영장 신청 여부 등을 판단할 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美전략폭격기 한반도 떴다…서해 상공서 한미연합훈련</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919424&amp;code=61111911&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919424&amp;code=61111911&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-02-01T20:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020204553434273_1675281336_0017919424.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 전략 폭격기 B-1B 등 미국의 전략 자산들이 한반도 상공을 찾아 우리 공군과 연합훈련을 실시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 국방부에 따르면 한미 공군은 1일 미 전략자산 전개 하에 2023년 첫 연합공중훈련을 실시했다. 한국과 미국이 양국 국방장관 회담 직후 미측 전략자산을 동원한 연합훈련으로 확장억제 공약 실행력을 과시한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서해 상공에서 시행된 훈련에는 우리 측 F-35A 전투기와 미측 B-1B 전략폭격기 및 F-22·F-35B 전투기 등이 참여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 연합공중훈련은 북한의 핵·미사일 위협에 대비해 강력하고 신뢰성 있는 확장억제를 제공한다는 미국의 의지와 능력을 보여주는 것이라고 국방부는 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;훈련은 한미 공군의 연합작전 수행 능력과 상호운용성을 증진하는 데 중점을 두고 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020205034234282_1675281824_0017919424.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국방부는 “이번 훈련은 작년 한미 정상회담과 제54차 한미안보협의회의(SCM)에서 합의한 대로 ‘적시적이고 조율된 전략자산 전개’를 적극적으로 구현한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “‘행동하는 동맹’으로서 북한의 어떠한 도발에도 국가와 국민의 안전을 보장하고자 하는 양국의 굳건한 결의가 반영된 결과”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 “앞으로도 한미 양국은 미국 전략자산 전개와 연계한 연합훈련을 강화해 미국의 확장억제에 대한 우리 국민의 신뢰를 높이고, 북한의 핵·미사일 위협에 단호히 대응하기 위한 능력과 태세를 더욱 굳건히 갖추어 나갈 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이드 오스틴 미국 국방부 장관과 이종섭 국방부 장관은 지난달 31일 서울에서 회담을 하고 확장억제 실행력 강화를 논의한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美전략폭격기 한반도 떴다…서해 상공서 한미연합훈련</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919424&amp;code=61111911&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919424&amp;code=61111911&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-02-01T20:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020204553434273_1675281336_0017919424.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 전략 폭격기 B-1B 등 미국의 전략 자산들이 한반도 상공을 찾아 우리 공군과 연합훈련을 실시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 국방부에 따르면 한미 공군은 1일 미 전략자산 전개 하에 2023년 첫 연합공중훈련을 실시했다. 한국과 미국이 양국 국방장관 회담 직후 미측 전략자산을 동원한 연합훈련으로 확장억제 공약 실행력을 과시한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서해 상공에서 시행된 훈련에는 우리 측 F-35A 전투기와 미측 B-1B 전략폭격기 및 F-22·F-35B 전투기 등이 참여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 연합공중훈련은 북한의 핵·미사일 위협에 대비해 강력하고 신뢰성 있는 확장억제를 제공한다는 미국의 의지와 능력을 보여주는 것이라고 국방부는 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;훈련은 한미 공군의 연합작전 수행 능력과 상호운용성을 증진하는 데 중점을 두고 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020205034234282_1675281824_0017919424.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국방부는 “이번 훈련은 작년 한미 정상회담과 제54차 한미안보협의회의(SCM)에서 합의한 대로 ‘적시적이고 조율된 전략자산 전개’를 적극적으로 구현한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “‘행동하는 동맹’으로서 북한의 어떠한 도발에도 국가와 국민의 안전을 보장하고자 하는 양국의 굳건한 결의가 반영된 결과”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 “앞으로도 한미 양국은 미국 전략자산 전개와 연계한 연합훈련을 강화해 미국의 확장억제에 대한 우리 국민의 신뢰를 높이고, 북한의 핵·미사일 위협에 단호히 대응하기 위한 능력과 태세를 더욱 굳건히 갖추어 나갈 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이드 오스틴 미국 국방부 장관과 이종섭 국방부 장관은 지난달 31일 서울에서 회담을 하고 확장억제 실행력 강화를 논의한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“잠든사이 내 아내 겁탈”…지인 살해 남편, 2심서 감형</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919451&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919451&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-02-01T20:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2020071615350058842_1594881300_0017919451.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;자신의 아내를 겁탈하려 한 지인을 흉기로 살해한 50대 남성이 항소심에서 감형받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;31일 대전고법 제3형사부(재판장 정재오)는 살인 혐의로 기소된 A씨(53)에 대한 항소심에서 징역 16년을 선고한 1심을 파기하고 징역 12년을 선고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난해 1월 25일 새벽 1시쯤 충남 보령시 B씨(60)의 아파트에서 B씨를 흉기로 찌르고 주방 집기 등으로 무차별 폭행해 숨지게 한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 A씨는 아내와 함께 B씨 집을 방문해 함께 술을 마시다 화장실에서 잠시 잠들었는데, 이후 거실에 나와 B씨가 아내에게 성적 행위를 하는 모습을 목격하고 격분해 범행을 저지른 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 과다 출혈 등 치명적인 상해를 입고 구호 조치가 이뤄지지 않은 채 상당 시간 방치돼 숨진 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 재판 과정에서 “B씨가 먼저 아내를 죽이겠다고 흉기를 꺼냈으며 이를 방어하는 과정에서 상해를 입혔다. 고의로 살인할 의사는 없었다”며 정당방위를 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1심 재판부는 “피고인은 피해자가 사망할 수 있는 상황에도 증거를 남긴다며 사진을 찍고 경찰에 신고하기 전에 피가 묻은 자신의 바지를 세탁했다”면서 “방어 과정에서 몸싸움하다 피해자가 상해를 입었다기보다 피고인이 흉기를 휘둘러 상해를 입혔다고 보는 것이 자연스럽다”고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 1심 판결에 불복해 항소했다. 2심 재판부는 “피고인은 범행 전부터 B씨가 아내에게 스킨십 하는 것에 불만이 있었고 피고인이 흉기로 찌른 부위, 얼굴을 가격한 정도, 횟수 등에 비춰봤을 때 살해 의도를 갖고 적극적으로 공격한 것으로 보이며 정당방위에 해당할 여지가 없다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “B씨가 성폭력 범죄를 저질렀는지 여부는 적법한 절차를 통해 밝혀져야 한다”면서도 “피고인이 피해자에 대한 구호조치를 취하진 않았지만 스스로 경찰에 신고한 사정은 일부 참작할 필요가 있다”며 감형 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 부부는 B씨가 운영하는 마트에서 함께 일했던 직원으로 2021년 10월에 일을 그만둔 뒤에도 교류하며 지냈던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“잠든사이 내 아내 겁탈”…지인 살해 남편, 2심서 감형</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919451&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919451&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-02-01T20:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2020071615350058842_1594881300_0017919451.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;자신의 아내를 겁탈하려 한 지인을 흉기로 살해한 50대 남성이 항소심에서 감형받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;31일 대전고법 제3형사부(재판장 정재오)는 살인 혐의로 기소된 A씨(53)에 대한 항소심에서 징역 16년을 선고한 1심을 파기하고 징역 12년을 선고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난해 1월 25일 새벽 1시쯤 충남 보령시 B씨(60)의 아파트에서 B씨를 흉기로 찌르고 주방 집기 등으로 무차별 폭행해 숨지게 한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 A씨는 아내와 함께 B씨 집을 방문해 함께 술을 마시다 화장실에서 잠시 잠들었는데, 이후 거실에 나와 B씨가 아내에게 성적 행위를 하는 모습을 목격하고 격분해 범행을 저지른 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 과다 출혈 등 치명적인 상해를 입고 구호 조치가 이뤄지지 않은 채 상당 시간 방치돼 숨진 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 재판 과정에서 “B씨가 먼저 아내를 죽이겠다고 흉기를 꺼냈으며 이를 방어하는 과정에서 상해를 입혔다. 고의로 살인할 의사는 없었다”며 정당방위를 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1심 재판부는 “피고인은 피해자가 사망할 수 있는 상황에도 증거를 남긴다며 사진을 찍고 경찰에 신고하기 전에 피가 묻은 자신의 바지를 세탁했다”면서 “방어 과정에서 몸싸움하다 피해자가 상해를 입었다기보다 피고인이 흉기를 휘둘러 상해를 입혔다고 보는 것이 자연스럽다”고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 1심 판결에 불복해 항소했다. 2심 재판부는 “피고인은 범행 전부터 B씨가 아내에게 스킨십 하는 것에 불만이 있었고 피고인이 흉기로 찌른 부위, 얼굴을 가격한 정도, 횟수 등에 비춰봤을 때 살해 의도를 갖고 적극적으로 공격한 것으로 보이며 정당방위에 해당할 여지가 없다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “B씨가 성폭력 범죄를 저질렀는지 여부는 적법한 절차를 통해 밝혀져야 한다”면서도 “피고인이 피해자에 대한 구호조치를 취하진 않았지만 스스로 경찰에 신고한 사정은 일부 참작할 필요가 있다”며 감형 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 부부는 B씨가 운영하는 마트에서 함께 일했던 직원으로 2021년 10월에 일을 그만둔 뒤에도 교류하며 지냈던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 02월 02일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919462&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919462&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-02-01T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020205300734316_1675283407_0017919462.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2월 2일 목요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국 기온이 영하권에 놓인 가운데 추운 날씨를 보이고 있습니다. 낮엔 기온이 오르면서 활동하기가 훨씬 수월해지겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 -6.0도, 인천 -6.0도, 수원 -6.0도, 춘천 -10.0도, 강릉 -5.0도, 청주 -6.0도, 대전 -6.0도, 전주 -4.0도, 광주 -3.0도, 대구 -3.0도, 부산 -1.0도, 제주 2.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 2.0도, 인천 1.0도, 수원 2.0도, 춘천 3.0도, 강릉 5.0도, 청주 3.0도, 대전 4.0도, 전주 4.0도, 광주 6.0도, 대구 6.0도, 부산 9.0도, 제주 5.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 02월 02일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919462&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919462&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-02-01T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020205300734316_1675283407_0017919462.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2월 2일 목요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국 기온이 영하권에 놓인 가운데 추운 날씨를 보이고 있습니다. 낮엔 기온이 오르면서 활동하기가 훨씬 수월해지겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 -6.0도, 인천 -6.0도, 수원 -6.0도, 춘천 -10.0도, 강릉 -5.0도, 청주 -6.0도, 대전 -6.0도, 전주 -4.0도, 광주 -3.0도, 대구 -3.0도, 부산 -1.0도, 제주 2.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 2.0도, 인천 1.0도, 수원 2.0도, 춘천 3.0도, 강릉 5.0도, 청주 3.0도, 대전 4.0도, 전주 4.0도, 광주 6.0도, 대구 6.0도, 부산 9.0도, 제주 5.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>회전초밥에 침 묻히고 엄지척… 만행에 日시끌 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919465&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919465&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-02-01T20:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020205155934296_1675282559_0017919465.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본 ‘회전초밥’ 식당에서 초밥에 침을 묻히거나 간장병과 컵 등에 혀를 갖다 대는 등 일부 고객의 도를 넘은 장난이 담긴 영상이 퍼지면서 논란이 커지고 있다. 일본 경찰은 조사에 나섰고, 일각에서는 회전초밥집 레일을 없애야 하는 게 아니냐는 여론까지 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 31일 일본 니혼테레비(NTV) 등 현지 매체들에 따르면 최근 동영상 플랫폼 ‘틱톡’과 각종 SNS에 회전초밥집에서 불쾌하고 비위생적인 행동을 저지르는 영상이 확산되면서 경찰이 조사에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;니혼테레비가 공개한 영상에는 한 남성이 주위를 두리번거린 뒤 입안에 손가락을 여러 차례 넣고는 레일 위의 회전초밥에 갖다 대는 장면이 나왔다. 이 남성은 이후 웃으면서 엄지손가락을 치켜세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020205274334312_1675283263_0017919465.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 남성은 식탁 위에 놓인 간장병을 들고 주변을 둘러본 뒤 이 간장병의 입구를 핥았다. 또 선반 위에 놓인 새 물컵을 집어 들더니 입으로 가져가 돌려가며 침을 묻힌 뒤 다시 자리에 놔뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 다른 남성은 쓰던 젓가락으로 초밥을 뒤적이다 새것인 것처럼 회전대에 다시 놔두기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 영상이 촬영된 일본의 회전초밥 체인점 대표는 “고객과의 신뢰 관계를 해치는 중대한 사안”이라며 “고객을 불쾌하게 해 매우 유감이며 관련 조사가 끝나는 대로 대책을 마련하겠다”는 입장을 밝혔다고 니혼테레비는 전했다. 해당 체인점 측은 이번 사안을 경찰에 고발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020205292034315_1675283360_0017919465.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본에서는 최근 이 같은 일이 반복되고 있는 것으로 전해졌다. 회전초밥에서 음식을 더럽히는 행위를 장난으로 여기며 틱톡 등 SNS에 공유하는 일이 번지는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;얼마 전에도 레일을 지나가는 다른 사람의 초밥을 훔쳐 먹거나, 다른 사람이 주문한 초밥에 고추냉이를 숟가락째 바르는 등의 장면이 담긴 영상이 온라인에 올라와 논란이 됐다. 관련 영상에 나온 회전초밥 체인점 본사들은 모두 경찰에 수사를 의뢰했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;회전초밥 체인점들은 회전초밥 접시에 씌우는 덮개를 개량하거나 고객들이 주문한 음식을 바로 전달하는 ‘스트레이트 레일’ 도입, 좌석 내 카메라 설치 등 해법을 내놓기 위해 애쓰고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 일각에서는 레일 자체를 없애야 한다는 주장까지 나오고 있다고 한다. 이번에 논란이 된 초밥 체인점 본사 측은 “코로나 확대 이전부터 일부 점포에서 회전 레일 철폐를 진행해 왔다”며 “현재 90% 정도 진행된 상황”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>회전초밥에 침 묻히고 엄지척… 만행에 日시끌 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919465&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919465&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-02-01T20:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020205155934296_1675282559_0017919465.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본 ‘회전초밥’ 식당에서 초밥에 침을 묻히거나 간장병과 컵 등에 혀를 갖다 대는 등 일부 고객의 도를 넘은 장난이 담긴 영상이 퍼지면서 논란이 커지고 있다. 일본 경찰은 조사에 나섰고, 일각에서는 회전초밥집 레일을 없애야 하는 게 아니냐는 여론까지 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 31일 일본 니혼테레비(NTV) 등 현지 매체들에 따르면 최근 동영상 플랫폼 ‘틱톡’과 각종 SNS에 회전초밥집에서 불쾌하고 비위생적인 행동을 저지르는 영상이 확산되면서 경찰이 조사에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;니혼테레비가 공개한 영상에는 한 남성이 주위를 두리번거린 뒤 입안에 손가락을 여러 차례 넣고는 레일 위의 회전초밥에 갖다 대는 장면이 나왔다. 이 남성은 이후 웃으면서 엄지손가락을 치켜세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020205274334312_1675283263_0017919465.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 남성은 식탁 위에 놓인 간장병을 들고 주변을 둘러본 뒤 이 간장병의 입구를 핥았다. 또 선반 위에 놓인 새 물컵을 집어 들더니 입으로 가져가 돌려가며 침을 묻힌 뒤 다시 자리에 놔뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 다른 남성은 쓰던 젓가락으로 초밥을 뒤적이다 새것인 것처럼 회전대에 다시 놔두기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 영상이 촬영된 일본의 회전초밥 체인점 대표는 “고객과의 신뢰 관계를 해치는 중대한 사안”이라며 “고객을 불쾌하게 해 매우 유감이며 관련 조사가 끝나는 대로 대책을 마련하겠다”는 입장을 밝혔다고 니혼테레비는 전했다. 해당 체인점 측은 이번 사안을 경찰에 고발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020205292034315_1675283360_0017919465.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본에서는 최근 이 같은 일이 반복되고 있는 것으로 전해졌다. 회전초밥에서 음식을 더럽히는 행위를 장난으로 여기며 틱톡 등 SNS에 공유하는 일이 번지는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;얼마 전에도 레일을 지나가는 다른 사람의 초밥을 훔쳐 먹거나, 다른 사람이 주문한 초밥에 고추냉이를 숟가락째 바르는 등의 장면이 담긴 영상이 온라인에 올라와 논란이 됐다. 관련 영상에 나온 회전초밥 체인점 본사들은 모두 경찰에 수사를 의뢰했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;회전초밥 체인점들은 회전초밥 접시에 씌우는 덮개를 개량하거나 고객들이 주문한 음식을 바로 전달하는 ‘스트레이트 레일’ 도입, 좌석 내 카메라 설치 등 해법을 내놓기 위해 애쓰고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 일각에서는 레일 자체를 없애야 한다는 주장까지 나오고 있다고 한다. 이번에 논란이 된 초밥 체인점 본사 측은 “코로나 확대 이전부터 일부 점포에서 회전 레일 철폐를 진행해 왔다”며 “현재 90% 정도 진행된 상황”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“강요에 거짓말” 불륜 의혹 女 나서자…또 입연 최정원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919481&amp;code=61181111&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919481&amp;code=61181111&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-02-01T20:52:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023011104100771949_1673377807_0017919481.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;남성 듀오 UN 출신 가수 겸 배우 최정원(41)이 자신을 둘러싼 불륜 의혹을 재차 부인하며 법적 대응을 예고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최정원은 1일 인스타그램에 “지난 몇 주간 많은 분이 아시는 이유로 제 삶에서 가장 힘든 시간들을 보냈다”며 “아닌 걸 아니라고 증명하는 게 생각보다 쉽지 않다는 사실을 뼈저리게 깨달았다. 아닌 사실을 인정하라고 요구하는 제보자의 일방적이고 이해할 수 없는 행동의 배경이 무엇인지도 알 수 없어 더 혼란스러웠다”고 말문을 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “일방적이고 진실과는 다른 이야기들이 마치 진실처럼 퍼져나가는 모습을 속수무책으로 지켜보는 상황이 너무나 두렵고 절망스러웠다”면서 “안타깝게도 오늘 오전 (불륜 의혹 상대자인 지인 여성의) 인터뷰 기사를 본 마음은 더 복잡하고 슬프고 혼란스럽다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “그 친구의 개인사가 담긴 인터뷰를 읽으며, 거짓을 말할 수밖에 없었던 동생의 행동과 그 배경을 아주 조금은 이해할 수 있게 됐던 것도 사실이나, 여전히 논란의 상대방이 자행해온 모욕, 협박, 거짓말과 상상을 초월하는 명예훼손의 교사 행위를 반성하게 하려면 반드시 엄정한 법의 심판을 받게 해야 한다는 생각에는 조금의 변화도 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최정원은 거듭 불륜 의혹에 선을 그었다. 그는 “오랜만에 프로필 업데이트가 된, 한때 가족끼리도 친했던 가까운 동생 소식을 보고 반가운 마음에 깊은 생각을 하지 못하고 이루어진 대화와 행동이 오해를 불러일으켰다”며 “말과 행동을 좀더 주의 깊게 하지 못한 부분은 깊게 반성하고 스스로를 돌아보며 개선하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “그동안 저에게 보내수진 오랜 관심과 사랑에 조금이라도 누가 되는 행동을 한 부분에 대해 이유 여하를 막론하고 기슴 깊이 반성한다”며 “같은 실수를 반복하지 않겠다. 모든 분들게 심려를 끼쳐 다시 한번 죄송하다. 더 주의깊고 현명한 사람이 되겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020205511934343_1675284679_0017919481.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020205493634340_1675284576_0017919481.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 최정원과의 불륜 의혹이 불거졌던 30대 여성 A씨는 이날 한국일보와의 인터뷰에 나서 “세간에 알려진 내용은 사실이 아니다”라며 “최정원이 가정 파탄의 주범이라는 오해를 풀어 달라”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 현재 남편과 이혼 소송 중이라고 전했다. 최정원에 대해서는 “어린 시절부터 친하게 지냈던 오빠 동생 사이다. 십수 년 만에 연락이 닿아 총 3번 만났고, 여덟 차례 통화한 것이 전부”라고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난해 경찰에 가정폭력을 신고한 적도 있다며 평소 남편이 무서웠다고 토로했다. 그러면서 남편의 지시와 강요로 인해 지인들에게 최정원에 관한 거짓 메시지를 전송했고, 사건과 관련한 각서를 남편이 불러주는 대로 작성하기도 했다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건의 발단은 A씨의 남편 B씨가 지난달 9일 유튜브 채널 ‘연예뒤통령 이진호’에 관련 제보를 하면서다. B씨는 최정원과 A씨가 과거 결혼 전 연인 관계였으며, 최정원이 A씨의 결혼 사실을 알면서도 ‘보고 싶다’ ‘술 마시자’ ‘자주 보자’ ‘같이 있어서 행복했다’ 등 메시지를 보내며 연락과 만남을 이어가 가정이 파탄에 이르렀다는 주장을 폈다. 그는 아내 A씨가 불륜 사실을 일부 인정하고 각서까지 썼다고도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 최정원은 이튿날인 지난달 10일 “예전의 연인도 아니었고, 어렸을 때부터 가족들끼리도 친하게 알고 지낸 동네 동생이었다”며 “제보자 B씨는 내게 수차례 폭언, 협박 등을 했으며, 책임을 저에게 전가하고 돈을 받아야겠다는 공문까지 보내며 괴롭혀왔다. 추후 법정에서 진실을 밝히고, 제가 입은 피해에 대해서도 법적 조치를 취하겠다”고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개미가 사자 ‘공매도 폭탄’ 몰렸다… 위기의 리오프닝주</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017918999&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017918999&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-02-01T21:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2021011810134422211_1610932425_0017918999.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2년 3개월 만에 실내 마스크 착용 의무가 해제되며 리오프닝에 대한 기대가 커지고 있다. 특히 대면 활동을 전제로 하는 화장품·여행·항공 등 기업의 주가가 크게 오르는 모양새다. 다만 단기간에 주가가 오른 틈을 타 주가를 눌러 반사이익을 얻으려는 공매도 물량도 함께 몰리고 있어 투자자들의 주의가 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 한국거래소에 따르면 리오프닝주로 분류되는 주식들의 주가가 지난달 초 대비 상승세를 타고 있다. 30일부로 ‘노마스크’가 공식화되며 관련 수요가 늘어 기업들이 탄력을 받는 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화장품주 가운데 대장주로 분류되는 아모레퍼시픽은 올해 초 13만5000원에서 이날 14만1400원으로 4.7% 상승 마감했다. 마찬가지로 화장품주인 코스맥스도 7만3700원에서 78400원으로 주가가 6.4% 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여행주도 사회적 거리두기 조치 철폐의 대표적인 수혜 대상이다. 대한항공(7.2%) 아시아나항공(12.4%) 제주항공(12.1%) 등 항공주가 강세다. 특히 노마스크와 더불어 중국을 제외한 해외 주요국의 외국인 여행 제한이 크게 완화되며 수요가 늘어난 영향을 받았다. 한국항공협회 집계에 따르면 항공 여객 수는 2021년 4분기 1060만1000명에서 지난해 4분기 1839만3000명으로 1년 만에 73.5% 증가했다. 특히 이 기간 동안 국제선 여객이 109만6000명에서 965만4000명으로 781.0% 늘었다. 한국관광공사에서 집계하는 해외여행객 입국자 수도 2021년 10~11월 18만7000명에서 지난해 10~11월에는 74만9000명으로 5배 이상 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항공과 함께 여행사 주가도 강세를 띠는 모습을 보이고 있다. 하나투어는 5만9500원에서 6만3600원으로 6.9%, 모두투어는 1만6250원에서 2만400원으로 25% 넘게 뛰었다. 숙박·호텔업 부문에서는 파라다이스, 신세계가 선전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 리오프닝주에 대한 기대감이 커지며 반대로 ‘기대 이상으로’ 부풀어 오른 주가를 누르려는 공매도 물량도 쌓이고 있어 투자에 주의가 필요하다. 한국거래소 집계를 보면 지난달 30일 기준 공매도 비중 상위 10개 주 가운데 리오프닝주가 3개를 차지했다. 전체 상장 주식 수 대비 공매도 잔고 수량 1위를 차지한 롯데관광개발은 공매도 잔고 금액이 1038억원으로 집계됐다. 3위인 호텔신라(1411억원), 6위 아모레퍼시픽(3571억원) 등에도 공매도 물량이 대거 몰렸다. 화장품주인 LG생활건강은 공매도가 과도하게 몰려 이날 공매도 과열 종목으로 지정되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개미가 사자 ‘공매도 폭탄’ 몰렸다… 위기의 리오프닝주</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017918999&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017918999&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-02-01T21:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2021011810134422211_1610932425_0017918999.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2년 3개월 만에 실내 마스크 착용 의무가 해제되며 리오프닝에 대한 기대가 커지고 있다. 특히 대면 활동을 전제로 하는 화장품·여행·항공 등 기업의 주가가 크게 오르는 모양새다. 다만 단기간에 주가가 오른 틈을 타 주가를 눌러 반사이익을 얻으려는 공매도 물량도 함께 몰리고 있어 투자자들의 주의가 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 한국거래소에 따르면 리오프닝주로 분류되는 주식들의 주가가 지난달 초 대비 상승세를 타고 있다. 30일부로 ‘노마스크’가 공식화되며 관련 수요가 늘어 기업들이 탄력을 받는 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화장품주 가운데 대장주로 분류되는 아모레퍼시픽은 올해 초 13만5000원에서 이날 14만1400원으로 4.7% 상승 마감했다. 마찬가지로 화장품주인 코스맥스도 7만3700원에서 78400원으로 주가가 6.4% 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여행주도 사회적 거리두기 조치 철폐의 대표적인 수혜 대상이다. 대한항공(7.2%) 아시아나항공(12.4%) 제주항공(12.1%) 등 항공주가 강세다. 특히 노마스크와 더불어 중국을 제외한 해외 주요국의 외국인 여행 제한이 크게 완화되며 수요가 늘어난 영향을 받았다. 한국항공협회 집계에 따르면 항공 여객 수는 2021년 4분기 1060만1000명에서 지난해 4분기 1839만3000명으로 1년 만에 73.5% 증가했다. 특히 이 기간 동안 국제선 여객이 109만6000명에서 965만4000명으로 781.0% 늘었다. 한국관광공사에서 집계하는 해외여행객 입국자 수도 2021년 10~11월 18만7000명에서 지난해 10~11월에는 74만9000명으로 5배 이상 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항공과 함께 여행사 주가도 강세를 띠는 모습을 보이고 있다. 하나투어는 5만9500원에서 6만3600원으로 6.9%, 모두투어는 1만6250원에서 2만400원으로 25% 넘게 뛰었다. 숙박·호텔업 부문에서는 파라다이스, 신세계가 선전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 리오프닝주에 대한 기대감이 커지며 반대로 ‘기대 이상으로’ 부풀어 오른 주가를 누르려는 공매도 물량도 쌓이고 있어 투자에 주의가 필요하다. 한국거래소 집계를 보면 지난달 30일 기준 공매도 비중 상위 10개 주 가운데 리오프닝주가 3개를 차지했다. 전체 상장 주식 수 대비 공매도 잔고 수량 1위를 차지한 롯데관광개발은 공매도 잔고 금액이 1038억원으로 집계됐다. 3위인 호텔신라(1411억원), 6위 아모레퍼시픽(3571억원) 등에도 공매도 물량이 대거 몰렸다. 화장품주인 LG생활건강은 공매도가 과도하게 몰려 이날 공매도 과열 종목으로 지정되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>파월 “디스인플레이션 초기 단계”…물가 전쟁 승리 선언 이르다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919567&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919567&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-02-01T21:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020206112134365_1675285881_0017919567.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 중앙은행인 연방준비제도(Fed·연준)가 기준금리를 0.25% 포인트 올리는 베이비스텝으로 돌아왔다. 연준은 최근 물가 지표가 하향 추세에 있는 상황을 ‘디스인플레이션 초기 단계’라고 평가했다. 연준은 그러나 인플레이션과 싸움에서 승리를 선언하기엔 너무 이르다며 추가 긴축 필요성도 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 1일(현지시간) 이틀간의 연방공개시장위원회(FOMC) 정례회의를 마친 뒤 만장일치로 기준금리를 4.50∼4.75%로 올린다고 밝혔다. 지난해 2월 ‘제로’(0) 수준 금리에서 8차례 연속 인상이다. 지난해 3월 이후 첫 베이비스텝이기도 하다.&lt;br&gt;제롬 파월 연준 의장은 기자회견에서 최근 3개월 물가 지표가 하락한 점을 설명하며 “최근 전개는 고무적”이라고 말했다. 하지만 “현재 진행 중인 디스인플레이션 과정은 실제로 초기 단계”라며 “인플레이션이 지속적인 하향 곡선이라고 확신하려면 훨씬 더 많은 증거가 필요하다”고 강조했다. 그는 현재 인플레이션 수준이 여전히 높다며 긴축 정책을 지속해야 한다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 임대료 등 서비스 부문에서 긴축 정책 효과가 아직 반영되지 않았다고 지적했다. 또 임금상승률이 떨어지고 있지만, 아직 실업자 한 사람당 1.9개의 일자리가 있을 정도로 고용시장이 과열된 상황이라고 설명했다. 그러면서 시장이 기대하고 있는 하반기 금리 인하 가능성에 대해 “올해 안에는 금리를 낮추지는 않을 것 같다”고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준도 성명을 통해 “인플레이션은 다소 완화됐지만, 여전히 높은 상태를 유지하고 있다”며 “금리의 지속적 증가가 적절할 것으로 예상한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 그러나 “향후 인상 정도를 결정할 때 통화 정책의 누적 긴축, 통화 정책이 경제 활동 및 인플레이션에 영향을 미치는 시차, 경제 및 금융 발전을 고려할 것”이라고 설명했다. 경제 지표 수준에 따라 금리 목표 범위를 조절할 수 있다는 의미로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준이 지난해 12월 제시한 올해 금리 목표치는 5.0~5.25%다. 파월 의장은 오는 3월 회의까지 들어오는 데이터 상황에 따라 이를 조정할 가능성을 시사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오메어 샤리프 인플레이션 인사이트 설립자는 “연준 성명서에는 금리 인상 속도 조절 대신 범위를 언급했다”며 “언제 인상을 멈출지 논의하기 시작했다는 힌트”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 “상당한 경기 침체나 실업률의 급격한 증가 없이 2% 인플레이션으로 돌아갈 수 있다”며 경제 연착륙 가능성도 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>파월 “디스인플레이션 초기 단계”…물가 전쟁 승리 선언 이르다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919567&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919567&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-02-01T21:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020206112134365_1675285881_0017919567.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 중앙은행인 연방준비제도(Fed·연준)가 기준금리를 0.25% 포인트 올리는 베이비스텝으로 돌아왔다. 연준은 최근 물가 지표가 하향 추세에 있는 상황을 ‘디스인플레이션 초기 단계’라고 평가했다. 연준은 그러나 인플레이션과 싸움에서 승리를 선언하기엔 너무 이르다며 추가 긴축 필요성도 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 1일(현지시간) 이틀간의 연방공개시장위원회(FOMC) 정례회의를 마친 뒤 만장일치로 기준금리를 4.50∼4.75%로 올린다고 밝혔다. 지난해 2월 ‘제로’(0) 수준 금리에서 8차례 연속 인상이다. 지난해 3월 이후 첫 베이비스텝이기도 하다.&lt;br&gt;제롬 파월 연준 의장은 기자회견에서 최근 3개월 물가 지표가 하락한 점을 설명하며 “최근 전개는 고무적”이라고 말했다. 하지만 “현재 진행 중인 디스인플레이션 과정은 실제로 초기 단계”라며 “인플레이션이 지속적인 하향 곡선이라고 확신하려면 훨씬 더 많은 증거가 필요하다”고 강조했다. 그는 현재 인플레이션 수준이 여전히 높다며 긴축 정책을 지속해야 한다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 임대료 등 서비스 부문에서 긴축 정책 효과가 아직 반영되지 않았다고 지적했다. 또 임금상승률이 떨어지고 있지만, 아직 실업자 한 사람당 1.9개의 일자리가 있을 정도로 고용시장이 과열된 상황이라고 설명했다. 그러면서 시장이 기대하고 있는 하반기 금리 인하 가능성에 대해 “올해 안에는 금리를 낮추지는 않을 것 같다”고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준도 성명을 통해 “인플레이션은 다소 완화됐지만, 여전히 높은 상태를 유지하고 있다”며 “금리의 지속적 증가가 적절할 것으로 예상한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 그러나 “향후 인상 정도를 결정할 때 통화 정책의 누적 긴축, 통화 정책이 경제 활동 및 인플레이션에 영향을 미치는 시차, 경제 및 금융 발전을 고려할 것”이라고 설명했다. 경제 지표 수준에 따라 금리 목표 범위를 조절할 수 있다는 의미로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준이 지난해 12월 제시한 올해 금리 목표치는 5.0~5.25%다. 파월 의장은 오는 3월 회의까지 들어오는 데이터 상황에 따라 이를 조정할 가능성을 시사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오메어 샤리프 인플레이션 인사이트 설립자는 “연준 성명서에는 금리 인상 속도 조절 대신 범위를 언급했다”며 “언제 인상을 멈출지 논의하기 시작했다는 힌트”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 “상당한 경기 침체나 실업률의 급격한 증가 없이 2% 인플레이션으로 돌아갈 수 있다”며 경제 연착륙 가능성도 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>돌려차기男 이어 서울서도…“길가던 女 때리고 유사강간”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919578&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919578&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-02-01T21:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020206163634372_1675286196_0017919578.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난해 5월 발생한 이른바 ‘부산 서면 돌려차기 사건’이 재조명되며 사회적 공분이 일고 있는 가운데, 서울에서도 길가던 여성이 ‘묻지마 폭행’을 당한 사건이 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 관악경찰서는 한밤중 길가던 여성을 때리고 성폭행하려 한 혐의(유사강간상해)로 지난달 26일 40대 남성 A씨를 구속 송치했다고 1일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 A씨는 지난달 21일 오후 11시50분쯤 관악구 신림동 주택가를 지나던 여성을 쫓아가 주먹과 발로 마구 때리고 성폭행하려 한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 피해자의 신고를 받고 출동한 경찰에 현행범으로 체포됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 피해자와 전혀 모르는 사이였으나 경찰에게는 마치 아는 사이인 것처럼 행세했다. 하지만 피해자가 이를 부인하면서 범행이 발각됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020105061831469_1675195578_0017919578.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 부산에서도 끔찍한 묻지마 폭행 사건이 있었다. 지난해 5월 22일 진구의 한 오피스텔 1층에서 엘리베이터를 기다리는 여성 B씨를 뒤따라온 남성 C씨(30대)가 돌려차기로 B씨의 후두부를 가격하고 수차례 발길질까지 해 기절시킨 뒤 B씨를 어깨에 둘러멘 채 CCTV 사각지대로 자리를 떴다. 이 사건으로 B씨는 외상성 두개내출혈과 뇌 손상, 영구장애가 우려되는 다리 마비 등 심각한 상해를 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자 B씨는 지난해 11월 온라인 커뮤니티 네이트판에 ‘12년 뒤, 저는 죽습니다’라는 제목의 글을 올려 C씨에 대한 엄벌을 촉구하는 한편, 성범죄 의심 정황이 있다고 주장하기도 했다. B씨는 “(사각지대로 끌려간 뒤) 8분 동안 어떤 일이 일어났는지 모른다. (다만 병원 이송 후) 바지 지퍼가 열려 있었고, 오줌에 젖어 있었다. 바지를 끝까지 내려보니 오른쪽 종아리에 팬티가 걸쳐 있었다고 한다. 응급상황이 끝난 뒤 속옷과 옷을 증거로 제출했으나 성폭력과 관련해선 DNA 채취 등 조사를 하지 않았다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 C씨에게 살인미수로 기소해 징역 20년을 구형했으나, 법원은 1심에서 징역 12년을 선고했다. C씨는 형이 무겁다며 항소한 상태다. 그는 폭행 사실을 인정하면서도 살인미수 혐의에 대해서는 부인하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자 B씨는 지난달 30일 JTBC ‘사건반장’을 통해 사건 현장인 오피스텔 건물 내부 CCTV 원본 영상을 공개하면서 재차 가해자의 엄벌을 촉구했다. 그는 지난해 올린 글에서 “이렇게 증거가 넘치는데 범인은 12년 뒤에 다시 나온다. (그때도) 고작 40대다. 뻔한 결말에 피해자인 저는 숨이 턱턱 조여온다. 사회악인 이 사람이 평생 사회에 나오지 않았으면 좋겠다”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>돌려차기男 이어 서울서도…“길가던 女 때리고 유사강간”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919578&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919578&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-02-01T21:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020206163634372_1675286196_0017919578.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난해 5월 발생한 이른바 ‘부산 서면 돌려차기 사건’이 재조명되며 사회적 공분이 일고 있는 가운데, 서울에서도 길가던 여성이 ‘묻지마 폭행’을 당한 사건이 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 관악경찰서는 한밤중 길가던 여성을 때리고 성폭행하려 한 혐의(유사강간상해)로 지난달 26일 40대 남성 A씨를 구속 송치했다고 1일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 A씨는 지난달 21일 오후 11시50분쯤 관악구 신림동 주택가를 지나던 여성을 쫓아가 주먹과 발로 마구 때리고 성폭행하려 한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 피해자의 신고를 받고 출동한 경찰에 현행범으로 체포됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 피해자와 전혀 모르는 사이였으나 경찰에게는 마치 아는 사이인 것처럼 행세했다. 하지만 피해자가 이를 부인하면서 범행이 발각됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020105061831469_1675195578_0017919578.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 부산에서도 끔찍한 묻지마 폭행 사건이 있었다. 지난해 5월 22일 진구의 한 오피스텔 1층에서 엘리베이터를 기다리는 여성 B씨를 뒤따라온 남성 C씨(30대)가 돌려차기로 B씨의 후두부를 가격하고 수차례 발길질까지 해 기절시킨 뒤 B씨를 어깨에 둘러멘 채 CCTV 사각지대로 자리를 떴다. 이 사건으로 B씨는 외상성 두개내출혈과 뇌 손상, 영구장애가 우려되는 다리 마비 등 심각한 상해를 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자 B씨는 지난해 11월 온라인 커뮤니티 네이트판에 ‘12년 뒤, 저는 죽습니다’라는 제목의 글을 올려 C씨에 대한 엄벌을 촉구하는 한편, 성범죄 의심 정황이 있다고 주장하기도 했다. B씨는 “(사각지대로 끌려간 뒤) 8분 동안 어떤 일이 일어났는지 모른다. (다만 병원 이송 후) 바지 지퍼가 열려 있었고, 오줌에 젖어 있었다. 바지를 끝까지 내려보니 오른쪽 종아리에 팬티가 걸쳐 있었다고 한다. 응급상황이 끝난 뒤 속옷과 옷을 증거로 제출했으나 성폭력과 관련해선 DNA 채취 등 조사를 하지 않았다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 C씨에게 살인미수로 기소해 징역 20년을 구형했으나, 법원은 1심에서 징역 12년을 선고했다. C씨는 형이 무겁다며 항소한 상태다. 그는 폭행 사실을 인정하면서도 살인미수 혐의에 대해서는 부인하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자 B씨는 지난달 30일 JTBC ‘사건반장’을 통해 사건 현장인 오피스텔 건물 내부 CCTV 원본 영상을 공개하면서 재차 가해자의 엄벌을 촉구했다. 그는 지난해 올린 글에서 “이렇게 증거가 넘치는데 범인은 12년 뒤에 다시 나온다. (그때도) 고작 40대다. 뻔한 결말에 피해자인 저는 숨이 턱턱 조여온다. 사회악인 이 사람이 평생 사회에 나오지 않았으면 좋겠다”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 北 “美 군사적 기도에 초강력 대응…대화는 없다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919606&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919606&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-02-01T21:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020206294334393_1675286983_0017919606.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한미 국방장관 회담에 이어 올해 첫 연합공중훈련이 진행된 가운데, 북한은 “미국의 그 어떤 군사적 기도에도 ‘핵에는 핵으로, 정면대결에는 정면대결로!’라는 원칙에 따라 초강력 대응할 것”이라고 2일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 외무성 대변인은 이날 조선중앙통신을 통해 발표한 담화에서 최근 한미국방장관회담에서 로이드 오스틴 미 국방장관이 ‘전략자산을 더 많이 전개할 것’이라고 밝힌 점을 거론하며 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대변인은 “조선민주주의인민공화국은 미국과 그 추종세력들이 기도하고 있는 그 어떤 단기적 및 장기적인 각본에도 대처할 수 있는 명백한 대응 전략을 가지고 있으며 가장 압도적인 핵 역량으로 현재와 미래의 잠재적인 도전들을 강력히 통제 관리해나갈 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “미국이 조선반도(한반도)와 주변지역에 전략자산들을 계속 들이미는 경우 우리는 그 성격에 따라 어김없이 해당한 견제활동을 더욱 명백하게 할 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대변인은 또 “미국은 가장 극악무도한 대조선(대북) 적대시 정책을 추구하면서 뻔뻔스럽게도 대조선 적대 의도가 없다는 기만적인 간판을 내들고 우리와의 대화를 제창하며 시간을 얻어보려고 꾀하고 있다”면서 “조선민주주의인민공화국은 미국이 적대시 정책과 대결 노선을 추구하는 한 미국과의 그 어떤 접촉과 대화에도 흥미가 없다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020206365934402_1675287420_0017919606.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 담화는 한미 공군이 미 전략자산 전개 하에 2023년 첫 연합공중훈련을 실시한 지 하루도 채 안 돼 나온 것이다. 전날 개시된 훈련은 우리 측 F-35A 전투기와 미측 B-1B 전략폭격기 및 F-22·F-35B 전투기 등이 참여한 가운데 서해 상공에서 시행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 이종섭 국방부 장관은 지난달 31일 방한한 로이드 오스틴 미 국방부 장관과 서울에서 회담을 하고 확장억제 실행력 강화를 논의한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 北 “美 군사적 기도에 초강력 대응…대화는 없다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919606&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919606&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-02-01T21:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020206294334393_1675286983_0017919606.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한미 국방장관 회담에 이어 올해 첫 연합공중훈련이 진행된 가운데, 북한은 “미국의 그 어떤 군사적 기도에도 ‘핵에는 핵으로, 정면대결에는 정면대결로!’라는 원칙에 따라 초강력 대응할 것”이라고 2일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 외무성 대변인은 이날 조선중앙통신을 통해 발표한 담화에서 최근 한미국방장관회담에서 로이드 오스틴 미 국방장관이 ‘전략자산을 더 많이 전개할 것’이라고 밝힌 점을 거론하며 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대변인은 “조선민주주의인민공화국은 미국과 그 추종세력들이 기도하고 있는 그 어떤 단기적 및 장기적인 각본에도 대처할 수 있는 명백한 대응 전략을 가지고 있으며 가장 압도적인 핵 역량으로 현재와 미래의 잠재적인 도전들을 강력히 통제 관리해나갈 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “미국이 조선반도(한반도)와 주변지역에 전략자산들을 계속 들이미는 경우 우리는 그 성격에 따라 어김없이 해당한 견제활동을 더욱 명백하게 할 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대변인은 또 “미국은 가장 극악무도한 대조선(대북) 적대시 정책을 추구하면서 뻔뻔스럽게도 대조선 적대 의도가 없다는 기만적인 간판을 내들고 우리와의 대화를 제창하며 시간을 얻어보려고 꾀하고 있다”면서 “조선민주주의인민공화국은 미국이 적대시 정책과 대결 노선을 추구하는 한 미국과의 그 어떤 접촉과 대화에도 흥미가 없다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020206365934402_1675287420_0017919606.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 담화는 한미 공군이 미 전략자산 전개 하에 2023년 첫 연합공중훈련을 실시한 지 하루도 채 안 돼 나온 것이다. 전날 개시된 훈련은 우리 측 F-35A 전투기와 미측 B-1B 전략폭격기 및 F-22·F-35B 전투기 등이 참여한 가운데 서해 상공에서 시행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 이종섭 국방부 장관은 지난달 31일 방한한 로이드 오스틴 미 국방부 장관과 서울에서 회담을 하고 확장억제 실행력 강화를 논의한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“밀쳐서 욱”… 강사 주먹에 코뼈 부러진 중학생 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919616&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919616&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-02-01T21:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020206280634388_1675286886_0017919616.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경남 사천에서 학원 강사가 주먹을 휘둘러 중학생의 코뼈를 부러뜨리는 사건이 벌어졌다. 해당 강사는 수업을 듣던 중학생이 ‘떠들지 말라’는 주의에 자신을 밀치자 순간 분노를 참지 못해 때렸다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 경찰에 따르면 지난달 31일 오후 1시20분쯤 사천의 한 학원에서 강사 A씨가 중학생 제자 B군에게 주먹을 휘두른 사건이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020206282534390_1675286905_0017919616.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;B군 부모 진술에 따르면 B군이 수업 중 친구들과 장난을 치자 A강사가 “잡담하지 말고 문제 풀어”라고 주의를 줬다. B군은 “알겠어요”라고 하면서 A강사를 밀쳤고, A강사가 B군에게 주먹을 휘둘렀다고 한다. 당시 강의실엔 B군 외에 학생 7명이 있었다고 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A강사의 후속 조치에도 문제가 있었다고 주장했다. B군 부모는 “아이가 얼굴을 맞아 다친 채 엎드려 있었는데도 A강사는 119에 신고하지도 않고 30분가량 아무런 조치를 취하지 않았다”고 말했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;B군은 이 일로 코뼈가 부러졌고 B군 부모는 경찰에 A강사를 신고했다. &lt;/span&gt;B군의 부모는 JTBC 인터뷰에서 “훈육이 아니고 폭행”이라며 “(코뼈가) 부러진 것을 보니까 가슴이 찢어진다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020206284034391_1675286920_0017919616.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사천경찰서는 폭행 장면이 담긴 학원 CCTV 영상을 확보하고, A강사를 아동학대 혐의로 입건했다. 경찰은 조만간 A강사를 불러 조사할 예정이다. 아울러 경찰은 A강사에 대해 임시조치 2호(100m 이내 접근금지)·3호(전기통신을 이용한 접근금지)를 신청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A강사는 “B군이 집중을 하지 못해 주의를 주고자 하던 상황이었는데 기분이 별로 안 좋았는지 ‘놓으세요’라는 말과 함께 저를 살짝 밀었다”며 “그 순간에 너무 욱해서 B군을 한 대 때렸다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “이건 분명 제가 잘못한 일이며 어떤 상황에서도 정당화될 수 없다는 것을 알고 있다”면서 “저도 때린 뒤 넋이 나간 상태여서 어쩔 줄 몰라서 그랬다. 정말 미안하고 죄송하다”고 사과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“밀쳐서 욱”… 강사 주먹에 코뼈 부러진 중학생 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919616&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919616&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-02-01T21:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020206280634388_1675286886_0017919616.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경남 사천에서 학원 강사가 주먹을 휘둘러 중학생의 코뼈를 부러뜨리는 사건이 벌어졌다. 해당 강사는 수업을 듣던 중학생이 ‘떠들지 말라’는 주의에 자신을 밀치자 순간 분노를 참지 못해 때렸다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 경찰에 따르면 지난달 31일 오후 1시20분쯤 사천의 한 학원에서 강사 A씨가 중학생 제자 B군에게 주먹을 휘두른 사건이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020206282534390_1675286905_0017919616.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;B군 부모 진술에 따르면 B군이 수업 중 친구들과 장난을 치자 A강사가 “잡담하지 말고 문제 풀어”라고 주의를 줬다. B군은 “알겠어요”라고 하면서 A강사를 밀쳤고, A강사가 B군에게 주먹을 휘둘렀다고 한다. 당시 강의실엔 B군 외에 학생 7명이 있었다고 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A강사의 후속 조치에도 문제가 있었다고 주장했다. B군 부모는 “아이가 얼굴을 맞아 다친 채 엎드려 있었는데도 A강사는 119에 신고하지도 않고 30분가량 아무런 조치를 취하지 않았다”고 말했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;B군은 이 일로 코뼈가 부러졌고 B군 부모는 경찰에 A강사를 신고했다. &lt;/span&gt;B군의 부모는 JTBC 인터뷰에서 “훈육이 아니고 폭행”이라며 “(코뼈가) 부러진 것을 보니까 가슴이 찢어진다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020206284034391_1675286920_0017919616.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사천경찰서는 폭행 장면이 담긴 학원 CCTV 영상을 확보하고, A강사를 아동학대 혐의로 입건했다. 경찰은 조만간 A강사를 불러 조사할 예정이다. 아울러 경찰은 A강사에 대해 임시조치 2호(100m 이내 접근금지)·3호(전기통신을 이용한 접근금지)를 신청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A강사는 “B군이 집중을 하지 못해 주의를 주고자 하던 상황이었는데 기분이 별로 안 좋았는지 ‘놓으세요’라는 말과 함께 저를 살짝 밀었다”며 “그 순간에 너무 욱해서 B군을 한 대 때렸다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “이건 분명 제가 잘못한 일이며 어떤 상황에서도 정당화될 수 없다는 것을 알고 있다”면서 “저도 때린 뒤 넋이 나간 상태여서 어쩔 줄 몰라서 그랬다. 정말 미안하고 죄송하다”고 사과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 中 견제 위해 솔로몬제도 대사관 재개설</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919656&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919656&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-02-01T21:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020206561134433_1675288571_0017919656.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국이 남태평양 도서국 솔로몬제도에 30년 만에 대사관을 재개설했다. 중국의 영향력 확대를 견제하기 위해 관계 개선에 나서려는 조치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국무부는 1일(현지시간) 솔로몬제도 수도인 호니아라에 지난 1월 27일 자로 대사관을 다시 열었다고 밝혔다. 토니 블링컨 국무부 장관은 성명에서 “대사관을 다시 연 것은 양국 관계의 갱신, 양자 관계와 솔로몬제도 국민, 그리고 인도·태평양 지역에 대한 우리의 공약을 강조한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국무부는 최근 의회에 대사관 재개설 계획을 통보하며 2명의 외교관과 5명의 현지 직원이 우선 업무를 할 예정이라고 설명했다. 대사관은 러셀 코모 임시 대사 대리가 이끌 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 조치는 중국이 지난해 솔로몬제도와 안보 협정을 체결하면서 인도·태평양 지역에서의 군사적 영향력 확대 우려가 제기됐기 때문이다. 조 바이든 대통령은 지난해 9월 태평양 섬 지도자들을 초청해 “중국의 ‘경제적 강압’을 막고, 섬 주민들의 필요를 해결하기 위해 노력하겠다”고 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국무부도 의회에 대사관 재개설 이유를 설명하며 “중국이 비용이 많이 드는 인프라를 위한 차관 제공 등 터무니없는 약속을 하는 방식으로 솔로몬 제도의 정치 및 비즈니스 엘리트들과 교류를 모색하면서 미국과 솔로몬제도 간 유대가 약해지고 있다”고 언급했다. 그러면서 “중국의 증대하는 영향력에 대한 무게추를 효과적으로 제공하고 이 지역의 중요성에 상응하는 우리의 관여를 심화하기 위해 미국이 외교적으로 영구적으로 있어야 할 필요성이 있다”며 “중국이 솔로몬제도에서 완전히 자리 잡기 전인 지금이 기회”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;솔로몬제도는 냉전 시대 태평양 지역의 전략적 요충지로 주목받았다. 미국은 그러나 냉전 이후 1993년 예산을 삭감하며 대사관을 폐쇄했다. 그러나 중국이 인도·태평양 지역에서의 영향력을 높이기 위해 태평양 도서국과 관계를 강화하면서 다시 미·중 경쟁의 무대로 떠 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 中 견제 위해 솔로몬제도 대사관 재개설</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919656&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919656&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-02-01T21:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020206561134433_1675288571_0017919656.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국이 남태평양 도서국 솔로몬제도에 30년 만에 대사관을 재개설했다. 중국의 영향력 확대를 견제하기 위해 관계 개선에 나서려는 조치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국무부는 1일(현지시간) 솔로몬제도 수도인 호니아라에 지난 1월 27일 자로 대사관을 다시 열었다고 밝혔다. 토니 블링컨 국무부 장관은 성명에서 “대사관을 다시 연 것은 양국 관계의 갱신, 양자 관계와 솔로몬제도 국민, 그리고 인도·태평양 지역에 대한 우리의 공약을 강조한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국무부는 최근 의회에 대사관 재개설 계획을 통보하며 2명의 외교관과 5명의 현지 직원이 우선 업무를 할 예정이라고 설명했다. 대사관은 러셀 코모 임시 대사 대리가 이끌 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 조치는 중국이 지난해 솔로몬제도와 안보 협정을 체결하면서 인도·태평양 지역에서의 군사적 영향력 확대 우려가 제기됐기 때문이다. 조 바이든 대통령은 지난해 9월 태평양 섬 지도자들을 초청해 “중국의 ‘경제적 강압’을 막고, 섬 주민들의 필요를 해결하기 위해 노력하겠다”고 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국무부도 의회에 대사관 재개설 이유를 설명하며 “중국이 비용이 많이 드는 인프라를 위한 차관 제공 등 터무니없는 약속을 하는 방식으로 솔로몬 제도의 정치 및 비즈니스 엘리트들과 교류를 모색하면서 미국과 솔로몬제도 간 유대가 약해지고 있다”고 언급했다. 그러면서 “중국의 증대하는 영향력에 대한 무게추를 효과적으로 제공하고 이 지역의 중요성에 상응하는 우리의 관여를 심화하기 위해 미국이 외교적으로 영구적으로 있어야 할 필요성이 있다”며 “중국이 솔로몬제도에서 완전히 자리 잡기 전인 지금이 기회”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;솔로몬제도는 냉전 시대 태평양 지역의 전략적 요충지로 주목받았다. 미국은 그러나 냉전 이후 1993년 예산을 삭감하며 대사관을 폐쇄했다. 그러나 중국이 인도·태평양 지역에서의 영향력을 높이기 위해 태평양 도서국과 관계를 강화하면서 다시 미·중 경쟁의 무대로 떠 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방명록에 “위대한 지도자”… 박정희 생가 간 尹대통령 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919683&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919683&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-02-01T22:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020206374034405_1675287460_0017919683.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 1일 박정희 전 대통령의 생가를 방문해 방명록에 “위대한 지도자가 이끈 위대한 미래, 국민과 함께 잊지 않고 이어 나가겠습니다”라는 메시지를 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 윤 대통령은 추모관에 설치된 박정희 전 대통령 부부 영정 앞에서 헌화·분향한 뒤 묵념했다. 이어 박동진 생가 보존회 이사장과 환담을 가졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020206372134404_1675287441_0017919683.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 박정희 전 대통령이 설립한 경상북도 구미의 금오공과대학교를 찾은 이후 비공개 일정으로 생가를 방문했다. 이번 일정은 2일 박근혜 전 대통령의 71번째 생일을 앞두고 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김은혜 대통령실 홍보수석은 “2000여 명의 시민이 박정희 전 대통령 생가 입구 2㎞전부터 ‘윤 대통령님, 사랑합니다’를 연호하며 환영했고, 윤 대통령은 시민들과 악수하며 감사의 뜻을 표했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020206384434410_1675287524_0017919683.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 취임 후 박정희 전 대통령 생가를 방문한 건 이날이 처음이다. 앞서 윤 대통령은 대선 후보 시절이던 2021년 9월과 2022년 2월 두 차례 이곳을 찾았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 금오공대 방문에서는 “박정희 대통령의 얼이, 숨결이 살아있는 곳”이라고 말했다. 금오공대는 1979년 박 전 대통령이 산업 기술 인력을 양성하기 위해 설립한 4년제 대학이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020206382034408_1675287500_0017919683.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령의 ‘박정희 회고’ 행보에는 ‘경제’ 때문이라는 해석이 나온다. 대통령실의 현 기조는 “첫째도 경제, 둘째도 경제”이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 윤 대통령은 지난달 19일(현지시간) 스위스에서 열린 세계경제포럼(다보스포럼)에서 이같이 말하며 “민간 주도, 시장 중심의 경제 기조를 확고히 하면서 대한민국을 세계 최고 수준의 혁신 국가로 만들어 나갈 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령 스스로 “대한민국 1호 영업사원”이라고 자처하고 있기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020206383234409_1675287512_0017919683.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이번 일정이 박근혜 전 대통령의 생일을 앞두고 이뤄진 점도 이목을 끌고 있다. 대구·경북(TK)의 민심을 끌어안기 위한 행보라는 해석이다. 윤 대통령이 검사로 재직하던 2016년 ‘국정농단 사건’ 당시 특검 수사팀장으로 수사를, 이후 서울중앙지검장으로 공소유지를 맡으면서 박근혜 전 대통령의 중형을 이끌어낸 데 대해 TK의 반감이 아직 남았다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 당선인 시절 박근혜 전 대통령을 만난 뒤 “아무래도 지나간 과거가 있지 않느냐. 인간적인 안타까움과 마음속으로 갖고 있는 미안함 이런 것을 말씀드렸다”고 말한 적이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020206385834411_1675287538_0017919683.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령실은 지난달 31일에는 박근혜 전 대통령 사저로 생일축하 난을 전달했다. 대통령실 관계자는 “전임 대통령에 대한 존경을 표한 것으로 이해해달라”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이철우 경북지사는 페이스북에서 “(윤 대통령이) 추모관이 너무 협소하다며 함께한 도지사, 시장, 국회의원에게 좋은 방안을 요청했다”고 전했다. 그러면서 “현직 대통령이 박 전 대통령 생가를 방문해 ‘위대한 지도자’라고 기록을 남긴 것은 처음”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020206390834413_1675287548_0017919683.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방명록에 “위대한 지도자”… 박정희 생가 간 尹대통령 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919683&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919683&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-02-01T22:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020206374034405_1675287460_0017919683.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 1일 박정희 전 대통령의 생가를 방문해 방명록에 “위대한 지도자가 이끈 위대한 미래, 국민과 함께 잊지 않고 이어 나가겠습니다”라는 메시지를 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 윤 대통령은 추모관에 설치된 박정희 전 대통령 부부 영정 앞에서 헌화·분향한 뒤 묵념했다. 이어 박동진 생가 보존회 이사장과 환담을 가졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020206372134404_1675287441_0017919683.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 박정희 전 대통령이 설립한 경상북도 구미의 금오공과대학교를 찾은 이후 비공개 일정으로 생가를 방문했다. 이번 일정은 2일 박근혜 전 대통령의 71번째 생일을 앞두고 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김은혜 대통령실 홍보수석은 “2000여 명의 시민이 박정희 전 대통령 생가 입구 2㎞전부터 ‘윤 대통령님, 사랑합니다’를 연호하며 환영했고, 윤 대통령은 시민들과 악수하며 감사의 뜻을 표했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020206384434410_1675287524_0017919683.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 취임 후 박정희 전 대통령 생가를 방문한 건 이날이 처음이다. 앞서 윤 대통령은 대선 후보 시절이던 2021년 9월과 2022년 2월 두 차례 이곳을 찾았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 금오공대 방문에서는 “박정희 대통령의 얼이, 숨결이 살아있는 곳”이라고 말했다. 금오공대는 1979년 박 전 대통령이 산업 기술 인력을 양성하기 위해 설립한 4년제 대학이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020206382034408_1675287500_0017919683.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령의 ‘박정희 회고’ 행보에는 ‘경제’ 때문이라는 해석이 나온다. 대통령실의 현 기조는 “첫째도 경제, 둘째도 경제”이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 윤 대통령은 지난달 19일(현지시간) 스위스에서 열린 세계경제포럼(다보스포럼)에서 이같이 말하며 “민간 주도, 시장 중심의 경제 기조를 확고히 하면서 대한민국을 세계 최고 수준의 혁신 국가로 만들어 나갈 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령 스스로 “대한민국 1호 영업사원”이라고 자처하고 있기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020206383234409_1675287512_0017919683.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이번 일정이 박근혜 전 대통령의 생일을 앞두고 이뤄진 점도 이목을 끌고 있다. 대구·경북(TK)의 민심을 끌어안기 위한 행보라는 해석이다. 윤 대통령이 검사로 재직하던 2016년 ‘국정농단 사건’ 당시 특검 수사팀장으로 수사를, 이후 서울중앙지검장으로 공소유지를 맡으면서 박근혜 전 대통령의 중형을 이끌어낸 데 대해 TK의 반감이 아직 남았다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 당선인 시절 박근혜 전 대통령을 만난 뒤 “아무래도 지나간 과거가 있지 않느냐. 인간적인 안타까움과 마음속으로 갖고 있는 미안함 이런 것을 말씀드렸다”고 말한 적이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020206385834411_1675287538_0017919683.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령실은 지난달 31일에는 박근혜 전 대통령 사저로 생일축하 난을 전달했다. 대통령실 관계자는 “전임 대통령에 대한 존경을 표한 것으로 이해해달라”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이철우 경북지사는 페이스북에서 “(윤 대통령이) 추모관이 너무 협소하다며 함께한 도지사, 시장, 국회의원에게 좋은 방안을 요청했다”고 전했다. 그러면서 “현직 대통령이 박 전 대통령 생가를 방문해 ‘위대한 지도자’라고 기록을 남긴 것은 처음”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020206390834413_1675287548_0017919683.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남의 주차 라바콘 ‘뻥뻥’…“이놈들” 잡아낸 주인 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919690&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919690&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-02-01T22:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020207060934447_1675289169_0017919690.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사유지 주차 공간에 세워둔 라바콘(안전 고깔)을 파손한 10대 남학생 무리가 CCTV에 포착됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 온라인에 따르면 커뮤니티 ‘보배드림’에는 지난달 31일 “학생들이 라바콘을 축구공처럼 다뤄 파손됐다”는 내용의 글이 올라왔다. 글쓴이 A씨는 약 1분40초 분량의 CCTV 영상을 첨부하며 피해 상황을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “사유지라서 주차 못 하게 하려고 라바콘 설치했다”면서 “라바콘 3회 도난, 주차금지 타이어 도난, 18만원짜리 골드윙(오토바이) 커버 담배빵, 딸 차량 사이드미러 파손 및 운전석·보조석 발차기 파임 등 (피해를 당해) 경찰에 두 차례 신고했다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020207062334448_1675289183_0017919690.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 “그러나 정확한 시간과 날짜를 모르는 상황이라 조사관들 번거롭게 하는 건 아닌가 싶어서 신고 취소 후 집에 CCTV를 설치했다”면서 범인으로 추정되는 남학생들이 영상에 찍혔다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CCTV에 포착된 남학생 5명은 라바콘을 축구공처럼 발로 차거나 냅다 집어던졌다. 이 과정에서 라바콘 하나는 산산조각 났지만 학생들은 아랑곳하지 않았다. 일부는 담배 연기로 추정되는 하얀 입김을 수차례 내뿜고 바닥에 침을 뱉기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020207063934449_1675289199_0017919690.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 “이 자식들 PC방 들어가는 시간대랑 나온 시간대 확인했다”며 “라바콘은 6000~8000원 사이다. 보상 필요 없고 무조건 처벌 원한다고 신고했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “조만간 경찰서에서 연락이 올 것”이라며 “본인들이 뭘 잘못했는지 깨닫게 해서 앞으로 다시는 이런 짓 못하게 하겠다. 본인들 행동에 어떠한 대가가 생기는지 꼭 알 수 있도록 해주고 싶다. 없는 시간 쪼개서 경찰서 다녀오겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남의 주차 라바콘 ‘뻥뻥’…“이놈들” 잡아낸 주인 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919690&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919690&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-02-01T22:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020207060934447_1675289169_0017919690.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사유지 주차 공간에 세워둔 라바콘(안전 고깔)을 파손한 10대 남학생 무리가 CCTV에 포착됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 온라인에 따르면 커뮤니티 ‘보배드림’에는 지난달 31일 “학생들이 라바콘을 축구공처럼 다뤄 파손됐다”는 내용의 글이 올라왔다. 글쓴이 A씨는 약 1분40초 분량의 CCTV 영상을 첨부하며 피해 상황을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “사유지라서 주차 못 하게 하려고 라바콘 설치했다”면서 “라바콘 3회 도난, 주차금지 타이어 도난, 18만원짜리 골드윙(오토바이) 커버 담배빵, 딸 차량 사이드미러 파손 및 운전석·보조석 발차기 파임 등 (피해를 당해) 경찰에 두 차례 신고했다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020207062334448_1675289183_0017919690.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 “그러나 정확한 시간과 날짜를 모르는 상황이라 조사관들 번거롭게 하는 건 아닌가 싶어서 신고 취소 후 집에 CCTV를 설치했다”면서 범인으로 추정되는 남학생들이 영상에 찍혔다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CCTV에 포착된 남학생 5명은 라바콘을 축구공처럼 발로 차거나 냅다 집어던졌다. 이 과정에서 라바콘 하나는 산산조각 났지만 학생들은 아랑곳하지 않았다. 일부는 담배 연기로 추정되는 하얀 입김을 수차례 내뿜고 바닥에 침을 뱉기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020207063934449_1675289199_0017919690.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 “이 자식들 PC방 들어가는 시간대랑 나온 시간대 확인했다”며 “라바콘은 6000~8000원 사이다. 보상 필요 없고 무조건 처벌 원한다고 신고했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “조만간 경찰서에서 연락이 올 것”이라며 “본인들이 뭘 잘못했는지 깨닫게 해서 앞으로 다시는 이런 짓 못하게 하겠다. 본인들 행동에 어떠한 대가가 생기는지 꼭 알 수 있도록 해주고 싶다. 없는 시간 쪼개서 경찰서 다녀오겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연출가 김정-안무가 이재영, “연극 ‘태양’과 무용 ‘태양’ 비교해 보세요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919741&amp;code=61171211&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919741&amp;code=61171211&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-02-01T22:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020207042034444_1675289060_0017919741.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 2021년 10월 서울 종로구 두산아트센터 스페이스111에서 독특한 공상과학(SF) 연극이 공연됐다. 경기도극단 상임 연출가인 김정(39)이 일본 극작가 겸 연출가 마에카와 도모히로의 희곡을 무대화한 ‘태양’이다. 바이러스가 갈라놓은 인류의 미래를 다룬 이 작품은 당시 코로나19 팬데믹과 맞물려 큰 주목을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마에카와가 일본에서 2011년 초연한 ‘태양’의 배경은 21세기 초 생물학 테러가 일어난 지 40여 년이 지난 근미래. 테러 직후 전 세계에 바이러스가 퍼지면서 인구는 급감하고 모든 사회 기반이 파괴됐다. 감염자 가운데 항체가 생긴 사람들은 높은 지능과 젊은 신체를 가졌지만, 자외선에 약해 밤에 돌아다니는 신인류 ‘녹스’가 된다. 녹스가 점점 사회의 중심을 차지하게 된 것과 달리 ‘큐리오’로 불리는 기존 인류는 차별 속에 그 수도 줄어든다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이러스로 나뉜 두 인류를 통해 갈등과 공존을 그린 ‘태양’은 근미래를 다뤘지만, 위계와 차별이 만연한 현대사회로 대입해도 이상하지 않다. ‘태양’은 2011년 요미우리문학상 희곡상을 받았으며, 마에카와는 이 작품으로 요미우리연극상 대상과 최우수 연출상을 거머쥔 바 있다. ‘태양’은 2014년 일본 연극계의 거장 니나가와 유키오(1935~2016)의 연출로 다시 한번 공연되는가 하면 2016년 이리에 유 감독 동명 영화로도 만들어질 정도로 작품성을 인정받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;1년 반만에 특별하게 돌아오는 ‘태양’&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020207273234472_1675290452_0017919741.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘태양’이 한국에서 약 1년 반 만에 재공연 된다. 초연과 마찬가지로 김정 연출로 3~26일 국립정동극장 무대에 오른다. 초연 당시 이 작품으로 동아연극상 유인촌 신인연기상을 수상한 김정화를 필두로 당시 출연진의 대부분이 함께한다. 여기에 뮤지컬 무대에서 활약 중인 신재범 등이 투입돼 새로운 앙상블을 보여줄 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데, 올해 ‘태양’은 특별하게 돌아온다. 연극과 함께 현대무용으로도 선보여지기 때문이다. 동명 연극에서 움직임을 맡았던 안무가 이재영(40)이 원작 희곡을 모티브로 만든 동명 무용을 10~12일 서울 종로구 대학로예술극장 대극장에서 공연한다. 연출가 김정은 이 작품에서 드라마투르그를 맡았다. 이재영이 예술감독을 맡고 있는 무용단 시나브로 가슴에가 제작한 무용 ‘태양’은 올해 한국문화예술위원회의 ‘창작산실 올해의 신작’이기도 하다. 최근 김정과 이재영을 만나 원작 희곡을 연극에 이어 무용으로까지 만들게 된 과정을 들어봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“저와 재영이 형 둘 다 같은 프로듀서(조하나 PD)와 작업하고 있어서 알고는 지냈지만 처음 협업한 것은 2019년 연극 ‘팜’입니다. 재영이 형이 많은 영감을 주기 때문에 ‘팜’ 이후 ‘신의 막내딸 아네모네’ ‘시련’ 등 저의 모든 작업에서 함께하고 있습니다. 형이 제시하는 아이디어가 도움 되는 경우가 많아요. 이번 작품의 경우 재영이 형은 로봇 같은 녹스의 움직임, 거칠고 정리 안 된 큐리오의 움직임으로 양식화해서 제 의도를 잘 드러내 줬어요.”(김정)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020207294234475_1675290584_0017919741.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 연극계에서 안무가가 스태프로 참여해 배우들의 움직임을 담당하는 사례가 부쩍 많아졌다. 희곡에 등장인물의 동작이나 표정 등을 지시하는 ‘지문’이 나오지만, 연출가들이 더욱 세밀하고 치밀한 움직임을 원하기 때문이다. 그래서 안무가들이 연극에 스태프로 참여해 작품의 콘셉트와 배우의 특징에 맞는 움직임을 담당하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;2019년 연극 ‘팜’ 이후 지속된 협업 비결&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;“‘팜’ 이후 여러 연출가에게 연락이 왔는데요. 몇몇 분은 단순히 어떤 장면의 움직임을 짜달라고 요청합니다. 저는 일방적으로 배우의 움직임을 만들어주지 않아요. 배우와 함께 작품에 대해 이야기를 하고 트레이닝을 하면서 움직임의 콘셉트를 잡습니다. 그리고 제가 제시한 가이드라인에 따라 배우가 무대 위 실질적인 움직임을 만들도록 돕죠. 연출가들 대부분 이 과정을 기다리기 힘들어해요. 정이도 처음엔 못 기다렸지만, 점점 신뢰가 쌓이니까 이제는 그 시간을 기다려줍니다.”(이재영)&lt;br&gt;&lt;br&gt;김정은 한국을 대표하는 여성 연출가 한태숙의 조연출로 6년을 보낸 뒤 2015년 ‘베르나르다 알바의 집’으로 연출가 데뷔를 했다. 이후 극작가 고연옥과 손잡고 ‘손님들’(2017) ‘처의 감각’(2018) ‘인간이든 신이든’(2021) 등 문제작 3편을 선보여 높은 평가를 받았다. 특히 ‘손님들’로 연극계의 각종 상을 휩쓴 바 있다. ‘태양’은 2018년 두산연강예술상을 수상에 따른 두산아트센터 기획공연으로 김정이 선택한 작품이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020207315534478_1675290716_0017919741.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“도전적인 작품을 찾던 중 일본 희곡 전문 번역가인 이홍이 씨로부터 ‘태양’을 추천받았습니다. 코로나19 팬데믹 선언되고 얼마 안 됐을 때였는데, 희곡의 완성도 외에 시의성도 있어서 끌렸습니다. 다만 연출가로서 도전할 수 있는 폭이 크지 않아 잠시 망설였는데요. 팬데믹 시기에 새삼 깨달은 무대의 소중함에 ‘태양’이 어울린다는 결론을 내리게 됐죠.”(김정)&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 ‘태양’은 2021년 초연 당시 흥미로운 스토리에도 불구하고 다소 어렵다는 반응이 나오기도 했다. 관객이 극 초반 작품의 설정을 바로 이해하지 못해 드라마에 몰입하지 못한 데서 비롯된다. 이 때문에 김정은 이번 재연에서는 극 초반부터 관객이 몰입할 수 있는 장면을 배치할 계획이다. 김정은 “초연에서 두 인류의 대립에 집중하느라 태양이라는 존재를 제대로 개념화하지 못했다”면서 “태양은 시간을 의미하고, 그 시간은 생명력의 순환을 내포한다. 재연에선 태양의 존재를 초연보다 훨씬 강렬하게 표현할 예정”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;강렬한 이미지로 표현되는 태양의 존재&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;이재영은 2013년 안무가 권혁과 함께 ‘이퀼리브리엄’을 작업하며 시나브로 가슴에를 창단했다. 2016년 안무가 안지형이 합세하며 3인 안무가 체제를 갖춘 시나브로 가슴에는 이후 본격적으로 작품을 쏟아냈다. 한국 현대무용계를 대표하는 단체 가운데 하나로 ‘휴식’ ‘질주’ ‘제로’ ‘치타슬로우’ ‘신체, 파동, 소리’ ‘구조의 구조’ 등의 레퍼토리를 가지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2022103011262778964_1667096787_0017919741.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“저는 몸을 쓰는 안무가이다 보니 직관적인 작업을 많이 합니다. 텍스트를 분석하는 연출가와 달리 이미지를 먼저 떠올리게 되죠. 그리고 그에 따라 움직임을 계산해서 만들죠. 정이와 함께 연극 작업을 하면서 그동안 잘 몰랐던 감각과 감정을 느끼게 됩니다. 아무래도 연극은 서사가 기본적으로 깔려 있는 만큼 드라마가 이미지로 떠오르는 것 같습니다. 그래서 ‘태양’을 무용으로까지 만들어보자고 생각했는데요. 제목부터 강렬한 이미지로 풀어내기에 적합하다고 봤습니다. 덧붙여 우리 무용단으로서도 그동안 하지 않았던 스타일의 작품을 통해 성장할 수 있길 바랐고요.”(이재영)&lt;br&gt;&lt;br&gt;무용 ‘태양’의 드라마투르그를 맡았던 김정은 이번에 도움이 되지 못했다고 자책했다. 드라마투르그는 작품 완성도를 높이기 위해 작업 과정에 다양한 아이디어를 제안하는 역할을 한다. 김정의 경우 무용 드라마투르그는 처음이라 할 수 있는 게 없었다는 것이다. 하지만 이재영은 “정이가 작업 과정을 보면서 계속 질문을 한 것이 내게 큰 자극이 됐다. 그동안 작업하면서 내게 그렇게 물어보는 사람이 없었다”면서 “정이의 질문은 내가 작품을 좀 더 철저히 분석하도록 만들었다. 이게 바로 드라마투르그의 역할 아닌가”라며 웃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 원작자 마에카와는 10~14일 한국을 방문해 두 ‘태양’을 관람할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘TV조선 재승인 점수 낮춰라’ 의혹… 방통위 국장 구속</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919776&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919776&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-02-01T22:55:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2020072314231567759_1595481795_0017919776.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;TV조선 재승인 심사 과정에 부당하게 개입한 혐의를 받는 방송통신위원회(방통위) 국장이 1일 구속됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울북부지법 임기환 영장전담판사는 이날 오후 양모 국장에 대한 구속 전 피의자 심문(영장심사)을 한 뒤 “도망의 염려와 증거 인멸 우려가 있다”며 영장을 발부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 11일 첫 구속영장이 기각된 지 21일 만이다. 당시 법원은 “구속의 상당성을 인정하기 어렵다”며 영장을 발부하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 서울북부지검 형사5부(박경섭 부장검사)는 지난달 31일 양 국장의 두 번째 구속영장을 청구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양 국장은 2020년 방송정책국장으로 근무할 당시 종합편성채널 심사에서 TV조선의 최종 평가점수가 재승인 기준을 넘기자 심사위원에게 점수를 알려주고 점수표 수정을 요구한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 양 국장과 공범으로 판단한 방통위 차모 과장을 위계공무집행방해 혐의로 전날 구속기소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차 과장은 방송지원정책과장으로 근무하면서 TV조선의 최종 평가점수가 과락으로 조작된 사실을 방통위 상임위원에게 보고하지 않아 조건부 재승인을 의결하게 한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰이 지난해 9월 TV조선 재승인을 둘러싼 의혹 수사에 착수한 이후 재판에 넘긴 피의자는 차 과장이 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘TV조선 재승인 점수 낮춰라’ 의혹… 방통위 국장 구속</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919776&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919776&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-02-01T22:55:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2020072314231567759_1595481795_0017919776.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;TV조선 재승인 심사 과정에 부당하게 개입한 혐의를 받는 방송통신위원회(방통위) 국장이 1일 구속됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울북부지법 임기환 영장전담판사는 이날 오후 양모 국장에 대한 구속 전 피의자 심문(영장심사)을 한 뒤 “도망의 염려와 증거 인멸 우려가 있다”며 영장을 발부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 11일 첫 구속영장이 기각된 지 21일 만이다. 당시 법원은 “구속의 상당성을 인정하기 어렵다”며 영장을 발부하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 서울북부지검 형사5부(박경섭 부장검사)는 지난달 31일 양 국장의 두 번째 구속영장을 청구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양 국장은 2020년 방송정책국장으로 근무할 당시 종합편성채널 심사에서 TV조선의 최종 평가점수가 재승인 기준을 넘기자 심사위원에게 점수를 알려주고 점수표 수정을 요구한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 양 국장과 공범으로 판단한 방통위 차모 과장을 위계공무집행방해 혐의로 전날 구속기소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차 과장은 방송지원정책과장으로 근무하면서 TV조선의 최종 평가점수가 과락으로 조작된 사실을 방통위 상임위원에게 보고하지 않아 조건부 재승인을 의결하게 한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰이 지난해 9월 TV조선 재승인을 둘러싼 의혹 수사에 착수한 이후 재판에 넘긴 피의자는 차 과장이 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남진 “윤상현과도 관계없다…기억도 흐릿한 식사 한번”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919843&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919843&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-02-01T23:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020208075034522_1675292870_0017919843.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘 당권 주자인 윤상현 의원이 선거 경쟁자인 같은 당 김기현 의원의 ‘거짓 친분 논란’을 비판하는 과정에서 가수 남진과의 친분을 과시하는 듯한 글을 올린 것과 관련해, 남진은 “그분(윤 의원)과도 아무 관계 없다”고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남진은 “인천에 사는 전라도 사람들이 많은데, 몇 년 전에 친한 고향 후배가 전화가 와서 윤 의원이랑 식사하는데 와달라고 해서 간 것일 뿐”이라며 “개인적으로 그분(윤 의원)과 아무 관계 없다”고 1일 파이낸셜뉴스에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 김기현 의원이 지난달 27일 페이스북에 남진, 배구선수 김연경과 찍은 사진을 올린 이후 남진·김연경을 둘러싼 정치색 논란이 불거졌다. 이에 남진·김연경 측은 “지인들과 만난 자리에 김 의원이 갑자기 나타나 2~3분가량 인사말을 나눈 뒤 사진을 찍었을 뿐이다” “김 의원은 아예 모르는 사람”이라는 입장을 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 두고 윤 의원은 지난달 31일 페이스북에 “남진씨는 김기현 지지자라는 오해로 고향 사람들로부터 항의 전화를 많이 받았다고 한다. 정치색이 없는데 당혹스러운 데다 억울하고 화가 나는 입장이라고 하더라”면서 자신과 남진이 과거 술자리에서 ‘러브샷’을 하며 함께 찍은 사진을 올렸다. 그는 “이런 모습이야말로 소통과 공감이 있는 사진”이라며 “제가 남진 형님께 김기현 후보가 사과하게끔 해드리겠다고 말씀드렸다”고도 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020208081034524_1675292890_0017919843.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;남진은 다소 황당하다는 입장이다. 술을 마시지 못한다는 남진은 “가서 얼굴 보고 밥 한번 먹었는데 뭐가 관계 있나. 작년인가 재작년인가 중국집에서 가졌던 식사 자리 같은데, 기억도 잘 나지 않는다. 열 몇 명 앉아서 밥 먹은 것일 뿐”이라고 매체에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “(윤 의원과는) 개인적으로 만나본 적도 없고 통화해본 적도 없다”면서 “저는 하루에도 (만나는 사람들과) 사진을 100장씩 찍는다. 연예계 생활 60년 동안 찍은 사진만 수두룩하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편, 김 의원은 남진·김연경·남진 인증샷으로 논란을 일으킨 데 대해 “표현 과정에서 다소 오해받을 소지가 있었다면 유감”이라며 “한 분은 연예인이고 한 분은 운동선수로서 유명인인데 그분들에게 여러 가지 불편이 생길 것 같아서 그 점에 대해서 안타깝게 생각한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 1일 대구 서문시장에서 연 캠프 출정식에서 기자들과 만나 “(두 분을) 소개해줬던 지인에게 페이스북에 사진과 글을 올려도 좋겠느냐고 의견을 물었고, 당사자 동의를 구해달라고 했더니 ‘올려도 좋다’는 동의를 했단 말씀을 전해 듣고 그에 맞춰서 올린 것”이라며 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남진 “윤상현과도 관계없다…기억도 흐릿한 식사 한번”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919843&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919843&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-02-01T23:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020208075034522_1675292870_0017919843.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘 당권 주자인 윤상현 의원이 선거 경쟁자인 같은 당 김기현 의원의 ‘거짓 친분 논란’을 비판하는 과정에서 가수 남진과의 친분을 과시하는 듯한 글을 올린 것과 관련해, 남진은 “그분(윤 의원)과도 아무 관계 없다”고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남진은 “인천에 사는 전라도 사람들이 많은데, 몇 년 전에 친한 고향 후배가 전화가 와서 윤 의원이랑 식사하는데 와달라고 해서 간 것일 뿐”이라며 “개인적으로 그분(윤 의원)과 아무 관계 없다”고 1일 파이낸셜뉴스에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 김기현 의원이 지난달 27일 페이스북에 남진, 배구선수 김연경과 찍은 사진을 올린 이후 남진·김연경을 둘러싼 정치색 논란이 불거졌다. 이에 남진·김연경 측은 “지인들과 만난 자리에 김 의원이 갑자기 나타나 2~3분가량 인사말을 나눈 뒤 사진을 찍었을 뿐이다” “김 의원은 아예 모르는 사람”이라는 입장을 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 두고 윤 의원은 지난달 31일 페이스북에 “남진씨는 김기현 지지자라는 오해로 고향 사람들로부터 항의 전화를 많이 받았다고 한다. 정치색이 없는데 당혹스러운 데다 억울하고 화가 나는 입장이라고 하더라”면서 자신과 남진이 과거 술자리에서 ‘러브샷’을 하며 함께 찍은 사진을 올렸다. 그는 “이런 모습이야말로 소통과 공감이 있는 사진”이라며 “제가 남진 형님께 김기현 후보가 사과하게끔 해드리겠다고 말씀드렸다”고도 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020208081034524_1675292890_0017919843.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;남진은 다소 황당하다는 입장이다. 술을 마시지 못한다는 남진은 “가서 얼굴 보고 밥 한번 먹었는데 뭐가 관계 있나. 작년인가 재작년인가 중국집에서 가졌던 식사 자리 같은데, 기억도 잘 나지 않는다. 열 몇 명 앉아서 밥 먹은 것일 뿐”이라고 매체에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “(윤 의원과는) 개인적으로 만나본 적도 없고 통화해본 적도 없다”면서 “저는 하루에도 (만나는 사람들과) 사진을 100장씩 찍는다. 연예계 생활 60년 동안 찍은 사진만 수두룩하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편, 김 의원은 남진·김연경·남진 인증샷으로 논란을 일으킨 데 대해 “표현 과정에서 다소 오해받을 소지가 있었다면 유감”이라며 “한 분은 연예인이고 한 분은 운동선수로서 유명인인데 그분들에게 여러 가지 불편이 생길 것 같아서 그 점에 대해서 안타깝게 생각한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 1일 대구 서문시장에서 연 캠프 출정식에서 기자들과 만나 “(두 분을) 소개해줬던 지인에게 페이스북에 사진과 글을 올려도 좋겠느냐고 의견을 물었고, 당사자 동의를 구해달라고 했더니 ‘올려도 좋다’는 동의를 했단 말씀을 전해 듣고 그에 맞춰서 올린 것”이라며 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사흘간 집에 홀로” 2살 아들 사망…외출한 엄마 체포</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919877&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919877&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-02-01T23:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2022081806032899059_1660770208_0017919877.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;두 살배기 아들을 사흘간 혼자 집에 방치해 숨지게 한 20대 엄마가 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천경찰청 여청수사대는 아동학대 범죄의 처벌 등에 관한 특례법상 아동학대치사 혐의로 A씨(24·여)를 긴급체포해 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난달 30일부터 이날까지 사흘간 인천시 미추홀구 자택에서 아들 B군(2)을 혼자 집에 두고 외출해 숨지게 한 혐의를 받는다. 그는 지난달 30일 오후 2시쯤 집에서 나가 이날 오전 2시에 귀가한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 이날 오전 3시48분쯤 “아이가 숨을 쉬지 않는다”는 A씨 신고를 받고 출동해 학대 혐의를 확인하고 그를 검거했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 경찰에 “남편과는 별거 중”이라고 전했다. 아들만 두고 외출한 이유에 대해선 진술하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨를 상대로 정확한 범행 동기 등을 추가로 조사한 뒤 구속영장 신청 여부를 결정할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사흘간 집에 홀로” 2살 아들 사망…외출한 엄마 체포</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919877&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919877&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-02-01T23:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2022081806032899059_1660770208_0017919877.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;두 살배기 아들을 사흘간 혼자 집에 방치해 숨지게 한 20대 엄마가 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천경찰청 여청수사대는 아동학대 범죄의 처벌 등에 관한 특례법상 아동학대치사 혐의로 A씨(24·여)를 긴급체포해 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난달 30일부터 이날까지 사흘간 인천시 미추홀구 자택에서 아들 B군(2)을 혼자 집에 두고 외출해 숨지게 한 혐의를 받는다. 그는 지난달 30일 오후 2시쯤 집에서 나가 이날 오전 2시에 귀가한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 이날 오전 3시48분쯤 “아이가 숨을 쉬지 않는다”는 A씨 신고를 받고 출동해 학대 혐의를 확인하고 그를 검거했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 경찰에 “남편과는 별거 중”이라고 전했다. 아들만 두고 외출한 이유에 대해선 진술하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨를 상대로 정확한 범행 동기 등을 추가로 조사한 뒤 구속영장 신청 여부를 결정할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘친윤’ 이철규, 안철수 겨냥 “가짜 윤심팔이 볼썽사나워”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919909&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919909&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-02-01T23:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2020121104195564699_1607627995_0017919909.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;친윤(친윤석열)계 핵심 이철규 국민의힘 의원이 당권주자 안철수 의원을 겨냥해 “스스로 ‘친윤’이니, ‘진윤’이니 하면서 가짜 윤심팔이 하는 모습이 볼썽사납다”고 직격했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3·8 전당대회에서 김기현 의원을 지원하는 친윤계가 최근 여론조사 등에서 상승세를 탄 안 의원에 대한 공세에 나선 것 아니냐는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 국민의힘 내 친윤 주축 공부모임인 ‘국민공감’의 총괄간사를 맡고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 1일 밤 페이스북에 안 의원에 대해 “최근, 대통령의 의중이 자신에게 있다며 윤심을 파는가 하면, 김·장(김기현·장제원) 연대 균열을 운운하며 당심을 어지럽히는 모습이 금도를 넘었다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 그러면서 “대선 이후 대통령께선 단일화 정신에 입각하여 안철수 후보에게 정부 운영에 참여할 기회를 줬다”며 “그럼에도 자신의 뜻대로 안된다고 국정과제 선정이라는 막중한 업무를 방기하여 혼란을 야기하고, 대통령의 인사와 국정운영이 자신과 생각이 다르다고 언론에 공개적으로 비난했다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “그러면서 자신이 ‘진윤’이라 하는 것은 가짜 상품으로 상표도용 하는 것과 다름이 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안 의원이 대통령직인수위원장 시절 윤 대통령과 정부 인사 등을 두고 마찰을 빚었던 점을 상기시킨 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 “대통령을 돕지는 못할망정 몽니나 부리는 사람이 오히려 친윤팔이 하면서 금도를 넘어 동지들을 공격하는 기막힌 상황까지 발생했다”며 “당원동지들이 혼란스럽지 않도록 스스로의 정체성을 밝히고 당원들의 선택을 받는 것이 올바른 길”이라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 안 의원은 “윤·안(윤석열·안철수) 연대” “윤 대통령과 저는 축구로 치면 손흥민과 해리 케인의 관계” 등 윤심(尹心)을 공략하는 메시지를 연일 발산하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친윤 핵심인 이 의원이 나서서 윤심이 안 의원을 향하고 있지 않다며 안 의원에 경고장을 날린 것이다.&lt;br&gt;이 의원은 윤심을 받는 후보는 김 의원이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 “김기현 후보는 경쟁자들이 그토록 비난하는 윤핵관도 원조 친윤도 아니다. 그를 응원하는 것은 그가 대통령의 신뢰를 받는 후보이기 때문이다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “그가 신뢰받는 것은 그가 대통령의 측근이라서가 아니라, 치열했던 우리당 대통령후보 경선시기부터 본선 승리시까지 자신의 위치에서 기본에 충실했기 때문”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘친윤’ 이철규, 안철수 겨냥 “가짜 윤심팔이 볼썽사나워”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919909&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919909&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-02-01T23:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2020121104195564699_1607627995_0017919909.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;친윤(친윤석열)계 핵심 이철규 국민의힘 의원이 당권주자 안철수 의원을 겨냥해 “스스로 ‘친윤’이니, ‘진윤’이니 하면서 가짜 윤심팔이 하는 모습이 볼썽사납다”고 직격했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3·8 전당대회에서 김기현 의원을 지원하는 친윤계가 최근 여론조사 등에서 상승세를 탄 안 의원에 대한 공세에 나선 것 아니냐는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 국민의힘 내 친윤 주축 공부모임인 ‘국민공감’의 총괄간사를 맡고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 1일 밤 페이스북에 안 의원에 대해 “최근, 대통령의 의중이 자신에게 있다며 윤심을 파는가 하면, 김·장(김기현·장제원) 연대 균열을 운운하며 당심을 어지럽히는 모습이 금도를 넘었다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 그러면서 “대선 이후 대통령께선 단일화 정신에 입각하여 안철수 후보에게 정부 운영에 참여할 기회를 줬다”며 “그럼에도 자신의 뜻대로 안된다고 국정과제 선정이라는 막중한 업무를 방기하여 혼란을 야기하고, 대통령의 인사와 국정운영이 자신과 생각이 다르다고 언론에 공개적으로 비난했다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “그러면서 자신이 ‘진윤’이라 하는 것은 가짜 상품으로 상표도용 하는 것과 다름이 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안 의원이 대통령직인수위원장 시절 윤 대통령과 정부 인사 등을 두고 마찰을 빚었던 점을 상기시킨 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 “대통령을 돕지는 못할망정 몽니나 부리는 사람이 오히려 친윤팔이 하면서 금도를 넘어 동지들을 공격하는 기막힌 상황까지 발생했다”며 “당원동지들이 혼란스럽지 않도록 스스로의 정체성을 밝히고 당원들의 선택을 받는 것이 올바른 길”이라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 안 의원은 “윤·안(윤석열·안철수) 연대” “윤 대통령과 저는 축구로 치면 손흥민과 해리 케인의 관계” 등 윤심(尹心)을 공략하는 메시지를 연일 발산하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친윤 핵심인 이 의원이 나서서 윤심이 안 의원을 향하고 있지 않다며 안 의원에 경고장을 날린 것이다.&lt;br&gt;이 의원은 윤심을 받는 후보는 김 의원이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 “김기현 후보는 경쟁자들이 그토록 비난하는 윤핵관도 원조 친윤도 아니다. 그를 응원하는 것은 그가 대통령의 신뢰를 받는 후보이기 때문이다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “그가 신뢰받는 것은 그가 대통령의 측근이라서가 아니라, 치열했던 우리당 대통령후보 경선시기부터 본선 승리시까지 자신의 위치에서 기본에 충실했기 때문”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유승민 빠지자…안철수 43.3% 김기현 36% [리얼미터]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919956&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919956&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-02-01T23:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023012616555718538_1674719757_0017919956.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘 3·8 전당대회를 앞두고 실시한 여론조사에서 당권주자인 안철수 의원이 경쟁상대인 김기현 의원을 다자·양자대결 모두에서 앞섰다는 결과가 2일 나왔다. 이번 조사는 유승민 전 의원의 불출마 선언 직후 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리얼미터가 미디어트리뷴 의뢰로 지난달 31일부터 전날까지 이틀간 전국 성인 남녀 1005명(국민의힘 지지층 428명)을 대상으로 조사한 결과 안 의원은 국민의힘 지지층에서 43.3%로 당대표 지지도 1위를 차지했다. 이는 지난달 25∼26일 이뤄진 직전 조사보다 9.4%포인트 증가한 수치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 조사는 유승민 전 의원의 불출마 선언(1월 31일) 직후 진행된 것으로, 리얼미터는 안 의원이 유 전 의원 지지 표심을 상당 부분 흡수한 결과라고 분석했다. 유 전 의원은 직전 조사에서 지지율 8.8%를 얻었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 1위를 차지했던 직전 조사(40.0%)보다 4.0% 포인트 감소한 36.0% 지지율을 기록하며 2위로 내려왔다. 두 후보 간 지지율 차이는 오차범위(±4.7% 포인트) 내인 7.3% 포인트다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 안 의원의 지지율은 나경전 전 의원의 불출마 선언이 반영된 직전조사부터 2주 연속 상승세(17.2%→33.9%→43.3%)다. 반면 김 의원의 지지율 2주 연속 하락세(40.3%→40.0%→36.0%)다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 외에도 황교안 전 미래통합당(국민의힘 전신) 대표가 8.0% 지지율로 3위를 기록했고, 4위 윤상현(2.8%), 5위 조경태(1.3%) 순이었다. 이번 당 대표 선거는 예비경선(컷오프)을 거쳐 상위 4명이 본경선에 진출한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가상 양자대결에서도 안 의원이 김 의원에 앞섰다. 안 의원은 직전 조사보다 8.1% 포인트 증가한 48.9%를, 김 의원은 3.6% 포인트 감소한 44.4%를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 윤석열 대통령의 국정운영에 대해 ‘매우 잘한다’고 응답한 적극 지지층에서는 김 의원 지지율이 52.7%로, 안 의원 지지율(30.0%)보다 크게 앞섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당대표 당선 가능성을 묻는 항목에서도 김 의원(44.4%)이 안 의원(41.0%)을 앞서며 오차범위 내 양강 구도를 보였다. 이어 황 전 대표(5.4%), 윤 의원(1.1%), 조 의원(0.6%) 순이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정당 지지율은 더불어민주당 44.1%, 국민의힘 40.8%, 정의당 3.2%를 각 기록했다. 윤 대통령 국정수행에 대한 긍정평가는 39.3%, 부정평가는 57.0%로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 조사는 무선 90%·유선 10% 자동응답 전화 방식으로 진행됐으며, 응답률은 2.9%다. 표본오차는 95% 신뢰수준에서 ±3.1% 포인트(국민의힘 지지층 ±4.7% 포인트)다. 자세한 사항은 중앙선거여론조사심의위원회 홈페이지를 참조하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유승민 빠지자…안철수 43.3% 김기현 36% [리얼미터]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919956&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919956&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-02-01T23:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023012616555718538_1674719757_0017919956.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘 3·8 전당대회를 앞두고 실시한 여론조사에서 당권주자인 안철수 의원이 경쟁상대인 김기현 의원을 다자·양자대결 모두에서 앞섰다는 결과가 2일 나왔다. 이번 조사는 유승민 전 의원의 불출마 선언 직후 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리얼미터가 미디어트리뷴 의뢰로 지난달 31일부터 전날까지 이틀간 전국 성인 남녀 1005명(국민의힘 지지층 428명)을 대상으로 조사한 결과 안 의원은 국민의힘 지지층에서 43.3%로 당대표 지지도 1위를 차지했다. 이는 지난달 25∼26일 이뤄진 직전 조사보다 9.4%포인트 증가한 수치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 조사는 유승민 전 의원의 불출마 선언(1월 31일) 직후 진행된 것으로, 리얼미터는 안 의원이 유 전 의원 지지 표심을 상당 부분 흡수한 결과라고 분석했다. 유 전 의원은 직전 조사에서 지지율 8.8%를 얻었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 1위를 차지했던 직전 조사(40.0%)보다 4.0% 포인트 감소한 36.0% 지지율을 기록하며 2위로 내려왔다. 두 후보 간 지지율 차이는 오차범위(±4.7% 포인트) 내인 7.3% 포인트다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 안 의원의 지지율은 나경전 전 의원의 불출마 선언이 반영된 직전조사부터 2주 연속 상승세(17.2%→33.9%→43.3%)다. 반면 김 의원의 지지율 2주 연속 하락세(40.3%→40.0%→36.0%)다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 외에도 황교안 전 미래통합당(국민의힘 전신) 대표가 8.0% 지지율로 3위를 기록했고, 4위 윤상현(2.8%), 5위 조경태(1.3%) 순이었다. 이번 당 대표 선거는 예비경선(컷오프)을 거쳐 상위 4명이 본경선에 진출한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가상 양자대결에서도 안 의원이 김 의원에 앞섰다. 안 의원은 직전 조사보다 8.1% 포인트 증가한 48.9%를, 김 의원은 3.6% 포인트 감소한 44.4%를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 윤석열 대통령의 국정운영에 대해 ‘매우 잘한다’고 응답한 적극 지지층에서는 김 의원 지지율이 52.7%로, 안 의원 지지율(30.0%)보다 크게 앞섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당대표 당선 가능성을 묻는 항목에서도 김 의원(44.4%)이 안 의원(41.0%)을 앞서며 오차범위 내 양강 구도를 보였다. 이어 황 전 대표(5.4%), 윤 의원(1.1%), 조 의원(0.6%) 순이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정당 지지율은 더불어민주당 44.1%, 국민의힘 40.8%, 정의당 3.2%를 각 기록했다. 윤 대통령 국정수행에 대한 긍정평가는 39.3%, 부정평가는 57.0%로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 조사는 무선 90%·유선 10% 자동응답 전화 방식으로 진행됐으며, 응답률은 2.9%다. 표본오차는 95% 신뢰수준에서 ±3.1% 포인트(국민의힘 지지층 ±4.7% 포인트)다. 자세한 사항은 중앙선거여론조사심의위원회 홈페이지를 참조하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“경연프로 촬영장서 대마를”…마약 투약 20대 집유, 왜</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919991&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919991&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-02-02T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020208590234594_1675295942_0017919991.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;방송사 촬영장 등에서 마약류를 투약한 혐의로 재판에 넘겨진 20대가 집행유예를 선고받았다. ‘마약을 끊겠다는 의지를 보인 점이 참작됐다’는 게 법원의 판단 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 법조계에 따르면 대전지법 형사12부(부장판사 나상훈)는 마약류 관리에 관한 법률 위반 혐의로 기소된 A씨(23·여)에게 징역 3년에 집행유예 5년을 선고했다. 또 보호관찰과 40시간의 약물치료 강의 수강도 명령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 2020년 2월 9일 서울 용산구 한 호텔에서 마약 성분이 든 패치를 흡입하는 등 1년여 동안 20차례에 걸쳐 마약을 매수해 사용하고, 2021년 7월 2일쯤에는 15만원을 송금받고 택시기사를 통해 마약 성분이 든 패치를 판매하는 등 2021년 8월까지 두 차례 판매한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2020년 9월 17일쯤에는 모 방송사의 경연 프로그램 촬영장에서 성명 불상자가 갖고 있던 대마초를 흡입하기도 한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 병원에서 허리 통증 등을 호소하면 패치를 처방받을 수 있다는 사실을 알고 지인들과 함께 이 같은 범행을 저지른 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 “단순 투약에 그치지 않고 지인들과 마약을 매매함으로써 마약 유통에 기여해 죄질이 좋지 않다”면서도 “마약 관련 다큐멘터리 제작에 참여하는 등 단약 의지를 보인 점 등을 참작했다”고 양형 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“경연프로 촬영장서 대마를”…마약 투약 20대 집유, 왜</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919991&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017919991&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-02-02T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2023020208590234594_1675295942_0017919991.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;방송사 촬영장 등에서 마약류를 투약한 혐의로 재판에 넘겨진 20대가 집행유예를 선고받았다. ‘마약을 끊겠다는 의지를 보인 점이 참작됐다’는 게 법원의 판단 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 법조계에 따르면 대전지법 형사12부(부장판사 나상훈)는 마약류 관리에 관한 법률 위반 혐의로 기소된 A씨(23·여)에게 징역 3년에 집행유예 5년을 선고했다. 또 보호관찰과 40시간의 약물치료 강의 수강도 명령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 2020년 2월 9일 서울 용산구 한 호텔에서 마약 성분이 든 패치를 흡입하는 등 1년여 동안 20차례에 걸쳐 마약을 매수해 사용하고, 2021년 7월 2일쯤에는 15만원을 송금받고 택시기사를 통해 마약 성분이 든 패치를 판매하는 등 2021년 8월까지 두 차례 판매한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2020년 9월 17일쯤에는 모 방송사의 경연 프로그램 촬영장에서 성명 불상자가 갖고 있던 대마초를 흡입하기도 한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 병원에서 허리 통증 등을 호소하면 패치를 처방받을 수 있다는 사실을 알고 지인들과 함께 이 같은 범행을 저지른 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 “단순 투약에 그치지 않고 지인들과 마약을 매매함으로써 마약 유통에 기여해 죄질이 좋지 않다”면서도 “마약 관련 다큐멘터리 제작에 참여하는 등 단약 의지를 보인 점 등을 참작했다”고 양형 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 中 신장 강제노동 의혹 자동차용 알루미늄 제재</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017920000&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017920000&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-02-02T00:04:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0202/2022080210083684435_1659402517_0017920000.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국이 중국 신장 지역에서 강제 노동으로 생산된 것으로 의심되는 알루미늄 제품에 대해 억류 통지를 내렸다. 토니 블링컨 미 국무장관의 중국 방문을 앞둔 상황에서 중국에 대한 미국 공세가 격화하는 모양새다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;덴마크의 세계 최대 해운사 몰러-머스크는 1일(현지시간) 자사 홈페이지에 “미 관세국경보호청(CBP)이 신장 위구르 강제노동방지법(UFLPA)에 따라 알루미늄 제품에 대한 억류 통지를 발행하기 시작했다”며 “(미국의 단속이) 자동차용 알루미늄 부품과 관련 부품 등에 집중할 가능성이 크다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그는 “CBP가 지난해 12월 말 또는 올해 1월 초 알루미늄에 대한 억류 통지서를 발행하기 시작했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신장 지역에서 생산되는 알루미늄은 UFLPA에 따른 미국의 4번째 제재 대상 품목이다. 미국은 면화와 토마토, 태양광 패널과 반도체 핵심 재료인 폴리실리콘 제품 수입 등을 금지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 이번 조치가 미국 알루미늄 시장에 미치는 영향은 크지 않을 것으로 분석된다. 미 무역 데이터에 따르면 미국은 사실상 중국에서 1차 알루미늄을 수입하지 않고 있고, 관련 부가가치 제품 수입량도 미미하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 미국이 신장 지역 강제노동 의혹 제품군을 확대하며 공세 수위를 높인 것이어서 중국의 반발이 예상된다. 중국은 강제노동 의혹을 전면 부인하고 있다. 반면 미국은 신장 위구르 지역에서 100만 명 이상이 수용소에 감금돼 강제노동하고 있다는 폭로가 나온 이후 이 사안을 중국 견제의 핵심 무기로 활용 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;UFLPA에 따라 기업이 강제 노동이 투입되지 않았다는 것을 증명하지 못하는 이상 신장에서 생산된 완제품과 부품이나 소재가 일부 사용된 제품 수입을 금지하고 있다. 미국은 ‘유니클로’ 셔츠가 신장에서 생산된 면화를 쓴 것으로 보인다며 2021년 수입 금지 조치를 했었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 상원 재정위원회는 최근 주요 자동차 부품에 신장 생산 제품이 사용됐는지 조사하기 위해 테슬라, GM, 포드, 메르세데스 벤츠, 혼다, 도요타 등 제조사 8곳에 부품·원료 납품업체 관련 정보 제출을 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그는 “신장 지역 강제 노동 의혹은 서로를 최대 전략적 경쟁자로 여기는 미·중 사이 갈등 중 하나”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국을 겨냥한 강제노동 제재 움직임은 서방 동맹으로 확산 중이다. 캐서린 타이 미 무역대표부(USTR) 대표는 지난달 니시무라 야스토시 일본 경제산업상과 만나 ‘공급망에서 인권과 국제 노동 기준을 촉진하기 위한 태스크포스(TF)’를 만드는 내용의 협력각서(MOU)를 체결했다. 양국 기업이 인권침해 의혹이 있는 지역에서 생산된 원자재나 부품을 쓰는 것을 제한하려는 것으로, 신장 위구르 강제노동 문제를 정면 겨냥했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유럽연합(EU) 집행위원회도 지난해 9월 강제노동과 관련한 제품을 수입 금지하는 법안을 발의했고, 캐나다·오스트레일리아도 비슷한 법안 제정을 추진 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>