<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 국제</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibIntRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 국제</description>
    <lastBuildDate>2023-03-02T00:07:56.435Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>네이버 7월 초거대 AI ‘하이퍼클로바X’ 공개… 챗GPT보다 한국어 6500배 학습</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017999470&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017999470&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-02-27T00:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0227/2023022709565895412_1677459418_0017999470.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;네이버가 오는 7월에 초대규모 AI ‘하이퍼클로바X’를 공개한다. 챗GPT보다 한국어를 6500배 더 많이 학습했다. 네이버는 누구나 자신이 보유한 데이터를 초대규모 AI에서 활용할 수 있도록 지원할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네이버는 27일 국내 최대 규모의 개발자 컨퍼런스 ‘DEVIEW 2023’을 열고 하이퍼클로바X 공개 일정을 밝혔다. 키노트 발표에 나선 김유원 네이버클라우드 대표는 &lt;span&gt;고객 목적에 맞춰 최적화할 수 있는 초대규모 AI ‘하이퍼클로바X’를 7월 중 공개하겠다고 밝혔다. &lt;/span&gt;김 대표는 “하이퍼클로바X는 고객이 자체 보유한 데이터를 하이퍼클로바와 결합해 사용자 필요에 맞는 응답을 즉각 제공할 수 있도록 업그레이드한 초대규모 AI”라며 “개별 서비스부터 특정 기업 또는 국가 단위까지 누구나 저마다 목적에 최적화한 AI 프로덕트를 만들어 더 큰 가치를 창출할 새로운 비즈니스 기회를 만들 수 있을 것으로 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성낙호 네이버클라우드 하이퍼스케일AI 기술 총괄은 &lt;span&gt;“하이퍼클로바X는 ‘챗GPT’ 대비 한국어를 6500배 더 많이 학습하고 사용자가 바라는 AI 모습을 발현시킬 수 있도록 개선된 AI이다. 작은 양의 데이터라도 고객이 보유한 데이터와 결합하면 특정 서비스나 기업 등의 영역에 최적화한 초대규모AI 프로덕트 구축이 가능하다. 사용자 필요에 맞는 응답을 다양한 인터페이스로 즉각 제공할 수 있도록 업그레이드했다”고 설명했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0227/2023022709571795414_1677459438_0017999470.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;곽용재 CTO는 초대규모AI 서비스에 필수적인 AI반도체 솔루션, 하이퍼스케일 IDC를 소개하며 &lt;span&gt;“삼성전자와 함께 LLM(대규모언어모델)의 연산·학습·추론에 필요한 기능을 모두 갖추면서도, 기존 그래픽처리장치(GPU) 대비 10분의 1 크기의 모델 사이즈, 4배 이상의 전력 효율성을 갖춘 경량화한 AI반도체 솔루션을 만들고 있다”고 소개했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김용범 네이버 서치US 치프 사이언티스트는 네이버의 차세대 검색 기술 프로젝트 ‘서치(Search)GPT’를 설명했다. ‘서치GPT 프로젝트’는 하이퍼클로바를 네이버 검색에 특화한 검색 대규모 언어모델(Search LLM) ‘오션(OCEAN)’을 활용한다. 그는 “정보의 신뢰성(trustworthy), 네이버 서비스와의 연결성(connected), 효과적인 정보 제공을 위한 멀티모달(multimodal) 3가지를 중점으로 프로젝트를 진행 중”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0227/2023022709573095415_1677459451_0017999470.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“두 달 만에 개판될 거야”…백종원 예산시장서도 쓴소리</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018003459&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018003459&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-02-28T00:34:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0228/2023022809135198113_1677543231_0018003459.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;충남 예산시장 살리기에 나선 백종원 더본코리아 대표가 시장 오픈 전 창업자들에게 쓴소리하는 모습이 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백 대표는 지난 27일 자신의 유튜브 채널에 공개한 영상에서 예산상설시장 창업자들을 모집하는 과정과 이들을 교육하는 모습을 보여줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;창업지원자의 자격 요건은 세 가지였다. ‘되도록 젊은 연령층’ ‘근성과 절실함의 소유자’ ‘예산 거주자’였다. 백 대표는 “오래 꾸준히 하는 마음”이라며 “젊음의 기준은 나보다만 어리면 된다”고 말했다. 이어 “우리가 작년부터 이 프로젝트를 준비했는데 그때부터 신청하고 기다린 분, 지역 경제를 살리려고 예산 거주민들에 한해서 하려고 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선발된 이들은 ‘월 수수료’만 지급하고 매장을 운영할 수 있었다. 백 대표가 재단 이사장으로 있는 예덕학원에서 수익용 기본재산을 활용해 매장을 매입했고, 더본코리아에서 매장을 임대해 수리 및 인테리어 후 집기까지 모두 매입했기 때문이다. 백 대표는 “입점 전 비용과 인테리어 공사비는 무료”라며 “대신 음식 가격을 싸게 해야 한다”고 조건을 내걸었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0228/2023022809162098118_1677543381_0018003459.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조리 교육을 마친 점주들은 매장에서 연습을 거듭했고, 백 대표는 깜짝 점검에 나섰다. 그러나 백 대표의 기대와 달리 창업자들은 위생과 식자재 관리에 소홀한 모습을 보였다. 정리되지 않은 비품이 매장 안에서 나뒹굴었고, 화구 곳곳에 먼지와 음식물 찌꺼기가 끼어 있었다. 식기들이 놓인 선반에도 먼지가 쌓여 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백 대표는 “내 집이라면 이렇게 꾸미고 살 거냐”며 “시작도 안 했는데 먼지 쌓여 있는 것 좀 보라”고 질타했다. 그는 “내가 장담하는데, 이렇게 장사 시작하면 가게는 개판 돼서 쥐 돌아다니고 바퀴벌레 돌아다니고 두 달 만에 개판 될 것”이라며 “나는 그 꼴 많이 봤다”고 경고했다. 또 “여기 목숨 걸 거 아니면 하지 마라. 기본이 안 돼 있다”고 호통쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 SBS ‘백종원의 골목식당’ 방송을 통해 알려진 2018년 인천 ‘청년몰 눈꽃마을’이 수십억원의 예산을 날리고 4년 만인 지난해 말 철거됐다는 소식이 전해졌다. 원인을 두고선 코로나19 상황과 입주 상인들의 준비 부족 등이 꼽혔다. 지역 관계자는 “가동률이 저조했고 청년상인들도 제대로 점포 문을 열지 않는 등 적극적이지 못해 철거할 수밖에 없었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0228/2023022809295398138_1677544193_0018003459.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;백 대표는 이후 점주들을 모아 “몰라서 그랬다고 생각한다”며 다독였다. 그러고는 “소비자 입장에서 식당이 위생 등급을 받았으면 먹을 때 안심이 된다”며 ‘식품의약품안전처 위생등급제’를 통한 위생 점검을 받자고 제안했고, 점주들은 모두 동의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 조세제 예산시장 상인회장은 이날 YTN라디오에 출연해 ‘대기가 너무 길다’ ‘통닭이 타서 나왔다’ 등 예산시장과 관련한 안 좋은 후기에 대해 “이번에 휴점을 결정한 이유”라고 설명했다. 조 회장은 “그동안 채 준비하지 못했던 것들을 한 달 동안 전부 다 보완하고, 먹거리만 있으면 안 되니까 살 거리와 볼거리, 즐길 거리 부분에 대해서도 준비 중”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백 대표와 프로젝트를 진행한 5개 음식점은 이달 27일부터 다음 달 31일까지 휴장한다. 휴점 기간 단계별 정비를 거쳐 오는 4월 1일 다시 문을 열 예정이다. 튀김, 피자 등을 판매하는 매장 5곳이 추가로 들어선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>직구족 男 비중 처음 女 앞질렀다… 1위는 40대 남성</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018004145&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018004145&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-02-28T02:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0228/2023022811264998431_1677551209_0018004145.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리나라의 해외 직구(직접구매) 규모가 지난해 사상 최고액인 47억2500만 달러(약 6조2200억원)로 집계됐다. ‘3고’(고물가·고유가·고환율) 시대에도 해외에서 상품을 사들이는 규모는 증가했다. 과거와 달라진 건 ‘직구족’의 성별 비중이다. 정부 차원의 직구 관련 집계에서 처음으로 남성 비율이 여성을 앞질렀다. 40대 남성은 직구의 새로운 ‘큰손’으로 등장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관세청이 28일 발표한 ‘2022년 해외 직구 동향’ 자료를 보면, 전년 대비 지난해 직구 금액은 1.4% 늘어난 47억2500만 달러, 직구 건수는 8.8% 증가한 9612만건으로 각각 집계됐다. 금액과 건수에서 모두 사상 최고치를 기록했다. 관세청은 이런 추세에 따라 올해 직구 금액이 50억 달러, 직구 건수가 1억건을 넘어설 것으로 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 해외 직구의 전년 대비 증가율은 둔화했다. 2021년만 해도 전년 대비 직구 금액 증가율은 24.1%, 직구 건수의 경우 39.0%였다. 20~30%대였던 연간 성장세가 10% 아래로 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가별로는 중국발 상품의 직구 금액이 17억1200만 달러로 가장 많은 36.2%의 비중을 차지했다. 중국은 우리나라의 직구 금액에서 지난해 처음으로 1위 국가로 올라섰다. 직구 건수의 경우 이미 2020년부터 1위였다. 지난해 중국발 상품의 직구 건수는 5541만7000건으로, 무려 57.7%의 점유율을 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 ‘강달러’ 현상에 따라 미국에서 우리나라로 들어온 직구 상품은 전년 대비 3.5% 감소했다. 반면 같은 기간 ‘엔저’ 현상에서 일본발 상품은 25%나 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무엇보다 주목할 건 직구족의 성별 변화다. 지난해 남성 직구족의 구매 건수가 4만8403건으로 52.1%를 차지해 과반을 기록했다. 관세청의 직구 관련 집계에서 처음으로 남성의 비중이 여성을 앞질렀다. 지난해 여성 직구족의 구매 건수는 4만4535건으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연령대별로 보면 40대가 2만9725건으로 가장 많은 32.0%로 집계됐다. 이어 30대 2만7486건(29.6%), 50대 이상 2만1028건(22.6%), 20대 1만3545건(14.6%) 순으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성별과 연령대에서 나타난 것처럼 40대 남성의 직구 비중은 17.4%로 가장 많았다. 이들은 가전제품과 건강식품을 주로 구매했다. 직구로 가장 많이 들어온 품목은 건강식품 1만7460건(16.3%), 가전제품 1만3962건(13.0%), 의류 1만2790건(11.9%) 순으로 많았다. 건강식품과 기타 식품, 화장품·향수처럼 복용하거나 신체에 바르는 유형의 제품은 중국보다 미국에서 더 많이 들어왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>독감 5세미만 가장 많이 걸리고, 사망률은 80세이상 최대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018004209&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018004209&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-02-28T02:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0228/2023022811334998450_1677551629_0018004209.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 10여년간 전국민의 인플루엔자(독감) 감염 현황을 조사한 결과 5세 미만에서 가장 많이 걸렸지만 사망률은 80세 이상에서 가장 높은 걸로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;분당서울대병원 가정의학과 이혜진 교수팀(서울대병원 감염내과 오명돈 교수, 건강보험심사평가원 이진용 연구소장·황수희 부연구위원)은 2023년 2월 심평원의 빅데이터를 활용한 ‘인플루엔자의 발생률, 중증화율 및 사망률 현황’ 연구결과를 대한의학회지(Journal of Korean Medical Science) 최신호에 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구팀은 인플루엔자 연령별 사망률 등 관련 분석을 위해 2010년부터 2020년까지 심평원의 빅데이터를 활용했다. 조사 대상은 인플루엔자 질환으로 외래에 오거나 입원한 사람이었으며 위험도(경도-중등도-중증-사망), 연령, 성별, 기저질환, 의료급여환자 등 다양한 형태로 나눠 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구결과 지난 11년간 인플루엔자에 감염된 환자는 연도별 최소 21만명에서 최대 303만명으로 변동이 매우 컸다. 아울러 대부분 인플루엔자 환자는 경증이었으나 평균 9.7~18.9% 환자는 입원치료를 받았고 0.2~0.9% 환자는 기계 호흡 치료나 중환자실 입원치료를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 5세 미만 발병 수는 10만 명당 1451.6~2만2660명으로 가장 많았으며, 연령이 증가함에 따라 수는 감소하는 추세를 보였다. 하지만 전체 사망자의 67% 이상이 60세 이상 고령자였다. 49세 이하는 0.1%였던 사망률이 80세 이상에서는 1.9~2.9%까지 치솟았다. 연령 요인 외에도 사망률에 영향을 미치는 요인은 남성, 의료급여환자, 기저질환의 중증도로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 연구는 신종 감염병 관리정책을 수립하는데 활용될 뿐만 아니라, 인플루엔자 사망률을 낮추는 백신과 항바이러스제 처방 정책을 수립하는데 활용될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계보건기구(WHO)에 따르면 전 세계 인플루엔자 발병률은 5~10%(중증환자 300만~500만명)이며 이 중 20만~60만명이 사망한다. 아울러 인플루엔자는 감염성 질환의 감염경로와 유사해 호흡기 감염성 질환을 이해하는 기본 모형이자 방역정책을 결정하는 기준으로 사용되어 왔지만, 한국은 국가 차원에서 인플루엔자 발병률 및 사망률 조사가 아직 없어 보건 정책을 수립하는데 어려움이 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;논문 1저자인 이혜진 교수는 28일 “이전에는 한국을 대표할 수 있는 인플루엔자 연구가 없어 관련 보건 정책을 수립하는데 어려움이 있었다”며 “이번 연구로 국내 최초 연령별 인플루엔자 유병률, 중증화율, 사망율을 확인할 수 있었다”고 밝혔다. 교신 저자인 오명돈 교수는 “감염병 관리에 필요한 기초 자료를 제공하는 의미있는 연구”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이진용 심평원 연구소장은 “이번 연구를 통해 밝혀진 인플루엔자에 취약한 사람들을 더욱 적극적으로 관리해야 할 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민태원 의학전문기자 twmin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“일회용 컵에 매일 커피 마시면 미세플라스틱 2600개도 먹는 셈”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018005576&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018005576&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-02-28T07:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0228/2023022816435699236_1677570236_0018005576.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;일회용 컵에 매일 커피를 마시면 연간 약 2600개의 미세플라스틱(5㎜ 미만 플라스틱 조각)에 노출되는 것으로 조사됐다. 일회용기에서 검출되는 미세플라스틱의 양은 다회용기보다 최대 4.5배 많았다. 한국소비자원은 시중에 유통되는 일회용기 16종과 다회용기 4종을 조사한 결과 이같이 나타났다고 28일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소비자원 조사에 따르면 일회용기에서는 적게는 1.0개, 많게는 29.7개의 미세플라스틱이 나왔다. 반면 다회용기에서는 0.7~2.3개의 미세플라스틱이 검출됐다. 미세플라스틱이 검출된 원재료는 페트(PET·47.5%), 폴리프로필렌(PP·27.9%), 폴리에틸렌(PE·10.2%) 순으로 많았다. PET와 PP는 플라스틱 컵과 포장용기에 주로 쓰이고 PE는 종이컵 코팅에 사용된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소비자원은 성인 1인당 연간 커피 소비량(377잔)을 감안했을 때 커피를 모두 일회용 컵으로 마시면 2639개의 미세플라스틱에 노출되는 셈이라고 설명했다. 여기에 주 1.9회 정도 배달음식을 먹는 경우 미세플라스틱 노출량은 더 늘어나게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소비자원은 “미세플라스틱의 위해성이 아직 과학적으로 밝혀지지는 않았으나 선제적인 안전관리가 필요하다”며 “배달과 포장 시 다회용기를 사용하면 미세프라스틱 섭취를 줄일 수 있을 것”이라고 설명했다. 소비자원은 이번 시험 결과를 토대로 관련 부처에 일회용기의 미세플라스틱 관리방안을 마련하도록 건의하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“전 이제 살날이 얼마 안 남아…장군아, 미안하다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018006315&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018006315&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-02-28T15:01:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0301/2023022815281698946_1677565696_0018006315.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“저는 이제 살날이 얼마 남지 않았습니다. 부디 사랑하는 우리 아들 장군이를 부탁합니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;대로변에서 돌아다니던 강아지 목에 걸려 있던 쪽지 내용이 공개되면서 누리꾼들의 마음을 먹먹하게 만들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도 동두천에서 애견유치원을 운영하는 A씨는 27일 SNS에 길거리에서 발견한 강아지 목에 걸려 있던 쪽지라며 사진을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0301/2023022815205998924_1677565259_0018006315.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;쪽지에는 “똑똑하고 영리한 우리 장군이를 발견하신 분이 잘 좀 키워 달라”는 견주의 딱한 사정이 고스란히 적혀 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연세가 많은 어르신으로 보이는 견주는 “우리 장군이와 단둘이 살다가 이제는 함께 살 수 없게 되었다”며 “저는 이제 살날이 얼마 남지 않았다”고 털어놓았다. 그는 “정부가 운영하는 시설로 가게 되었다”며 “부디 사랑하는 우리 아들 장군이를 부탁한다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “아들아 어디에 있든 아빠는 항상 너의 옆에 있을 거니 아프지 말고 잘 지내라. 안녕 장군아. 미안하다 아빠가”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0301/2023022815213798926_1677565297_0018006315.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 쪽지를 통해 어르신과 장군이의 애달픈 사연을 보게 된 누리꾼들은 “가슴이 아파 눈물이 멈추질 않는다” “어르신의 마음은 오죽했을까” “장군이 보호자도 부디 건강하셨으면 좋겠다”는 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글을 올린 A씨는 “현재 (장군이는) 아빠와 헤어진 트라우마 때문인지 엄청 불안해하고 있다”며 “가족이 돼주실 분을 찾고 있다. 임시보호 또는 입양해주실 분을 기다린다”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장군이는 현재 A씨가 운영하는 애견유치원에 머물고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “다음 달 3일 중성화 수술을 앞두고 있다”며 “입양처는 중성화 수술 이후에 결정할 예정”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성영 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>짜장면 한그릇 ‘5만원’ 식당의 반전 사연 [아살세]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018006388&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018006388&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-02-28T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0301/2023022822492610125_1677592166_0018006388.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;‘식사값, 받지 않습니다.’ 중국집 앞에 이런 내용이 담긴 간판이 서 있다면 여러분은 어떤 생각이 드시나요? 식당 홍보용이라고 치부하는 사람, 쉽지 않은 사장님의 결단에 박수를 보내는 사람 등 다양한 반응이 나올 텐데요. 최근 결식아동에게 무료로 짜장면을 제공하는 중국집의 사연이 알려지면서 사람들에게 잔잔한 감동을 주고 있습니다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 온라인커뮤니티에는 지난 27일 ‘짜장면 한 그릇 5만5000원’이라는 제목의 글이 게재됐습니다. 해당 글에서 글쓴이 A씨는 “요즘 세상이 좋아져 밥을 굶는 아이들이 적다고는 하지만 여전히 밥 한 끼를 걱정하는 아이들이 있다”며 운을 뗐습니다. 이어 “힘든 삶을 살아가다 자살로 생을 마감하는 분들을 생각해보면 우리 주변에는 보살핌이 필요한 이웃들이 생각보다 많을 것”이라고 덧붙였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0301/2023022822553010133_1677592531_0018006388.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨는 보살핌이 필요한 아이들을 위해 동네의 한 중국집 사장님이 고마운 일을 한다며 사진 한 장과 간략한 설명을 덧붙였습니다. 그가 올린 사진을 보면 한 중국집 앞에는 커다란 간판이 서 있습니다. 해당 간판에는 ‘결식아동 꿈나무 카드, 컬러풀 드림카드 소지한 아이들에게 식사값 받지 않습니다’라고 적혀있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;간판 밑 부분에는 ‘얘들아, 그냥 옆집 아저씨가 밥 한 끼 차려준단 생각으로 가볍게 와서 밥 먹자! 가게 들어와서 쭈뼛쭈뼛 눈치 보지마. 뭐든 먹고 싶은 것 있으면 말해줘. 밤 10시까지 문 열려 있으니까 그 전에 와. 다 먹고 나갈 때 예쁜 미소 한번 보여주고 갔으면 좋겠다’라는 내용이 담겨 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마지막 줄에는 ‘별거 없지? 당당하게 웃고 즐기면 그게 행복인 거야. 현재의 너도 미래의 너도 행복하고 건강한 사람이 됐으면 좋겠다. 아저씨가 항상 응원할게!’라고 적혀있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 또 다른 사진 한 장을 첨부하며 “이 중국집이 어디에 있는지도 모르겠지만 이런 분이 있다는 사실만으로도 감사하다”며 “제가 아는 어느 분이 다녀오면서 짜장면 한 그릇값으로 내고 온 사진”이라고 말했습니다. 해당 사진에는 한 손님이 짜장면 한 그릇을 먹은 뒤 테이블 위에 식사값으로 현금 5만5000원을 올려둔 모습이 담겼습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 올린 사연에 많은 이들이 감동적이라며 가게 사장님을 칭찬했습니다. 네티즌들은 ‘요즘 같은 고물가 시대에 사장님이 대단한 결정을 내렸다’ ‘저런 가게는 단체로 가서 매출 올려줘야 한다’ ‘아이들이 저곳에서 마음껏 먹을 수 있었으면 좋겠다’ ‘정말 존경스러운 사장님이다. 내가 부끄러워진다’ 등의 반응을 보였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;짜장면 한 그릇에 담긴 사연 덕분에 많은 사람의 가슴이 따뜻해졌는데요. 오늘은 우리 주변에 보살핌을 필요로 하는 누군가에게 내가 먼저 손을 내밀어보면 어떨까요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;[아직 살만한 세상]은 점점 각박해지는 세상에 희망과 믿음을 주는 이들의 이야기입니다. 힘들고 지칠 때 아직 살만한 세상을 만들어 가는 ‘아살세’ 사람들의 목소리를 들어보세요. 따뜻한 세상을 꿈꾸는 독자 여러분의 제보를 기다립니다.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;나경연 기자 contest@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이경훈의 도시건축 만보] 양치의 공간학</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289445&amp;code=11171462&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289445&amp;code=11171462&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-02-28T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0301/2023022818310599606_1677576665_0924289445.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;공항 입국장은 떠날 때 못지않은 설렘이 있다. 열흘 남짓 해외여행이었지만 고국은 다시 새롭고 반갑다. 맞이하는 관리들의 표정도 예전에 비해 훨씬 부드럽고 친절하다. 아마도 공간이 이십 년 전 김포나 8시간 전에 떠나온 칙칙한 외국 공항과 비교할 수 없을 만큼 세련되고 화사하기 때문일 거로 생각했다. 역시 공간은 사람의 감정도 행동도 규정한다. 우아한 공간은 우아한 행태와 태도를 만든다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;버스를 타기 전 미리 들른 화장실에는 익숙하면서도 낯선 풍경이 펼쳐졌다. 제복 입은 공항 직원 서넛이 양치하고 있었다. 요란하게 거품을 튀며 헛구역질 소리까지 곁들인 장면은 한국 보건교육의 승리라 할 만했다. 하지만 밤샘 비행 후 몽롱한 머릿속에서는 오랜 의문이 떠올랐다. 양치는 공적인 행위인가? 용변처럼 칸막이 뒤에서 사적으로 행해야 하는 일인가? 그 정도는 아니지만 입을 헹구거나 여성이 화장을 고치는 정도로 조심한다면 받아들여질 수 있는 일인가?&lt;br&gt;&lt;br&gt;건축은 사적인 공간을 만드는 일이다. 그런데 사적인 공간은 상대적이며 유동적이다. 공항을 통해 입국하는 과정은 나의 나라로 돌아온다는 점에서 외국에 비해 사적이다. 버스를 타고 서울로 들어서며 다시 나의 도시로 들어오게 되면 상대적으로 사적이다. 아파트 단지에 들어서며 한 겹 더 사적인 공간을 만난다. 아파트 현관, 엘리베이터를 거쳐 집안에 들어서서 점점 더 사적인 영역으로 진입한다. 거실 또한 다른 가족들과 공유하는 상대적으로 공적인 공간이므로 완벽한 프라이버시는 방에 들어설 때 비로소 완성된다. 이를 건축학에서는 공간의 위계라고 말한다. 즉, 건축은 점진적으로 사적인 공간을 향하며 급격한 변화는 공간의 배열을 혼란스럽게 한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 도시학자 줄리안 바이나트 교수는 공적인 공간과 사적인 공간의 차이는 소유주가 공공인가 사적인가 구별이 아니며, 개인의 권리와 의무 관계가 달라지는 공간적 경험이라고 정의한다. 각각 단계별로 개인의 복장, 언어, 행동양식이 달라진다. 물론 사회적·문화적 배경에 따라 그 기준은 달라지기도 한다. 그 기준에서 벗어날 때 혼란스럽거나 무례로 받아들인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예를 들면 공공장소에서 휴대전화의 사용 같은 것이다. 공공공간에서 정적을 깨며 사적인 대화를 큰소리로 나누는 것은 암묵적으로 합의된 권리와 의무에 균열을 가져오는 행동이기 때문이다. 공간적으로는 찜질방이 대표적이다. 분명 대중이 함께 이용하는 공공장소지만 안방에서나 일어날 법한 매우 사적인 일들이 벌어지기 때문이다. 코를 골며 잠이 들거나 편한 자세로 TV를 보기도 한다. 심지어는 지나친 애정행각을 삼가 달라는 호소문이 붙어 있을 정도다. 이를 외신들이 흥미롭게 관찰하고 있다. 찜질방에 가는 것은 쇼핑몰에서 목욕하는 것과 비교할 정도로 공·사 공간의 혼란이 있다는 것이다. 찜질방의 쇠퇴는 팬데믹 영향이 크겠지만 공간적 자각에서 비롯된 것일 수도 있다. 우리나라 특유의 ‘방’ 문화도 공적·사적인 공간에 대한 위계를 전복하기도 한다. 식당의 방이 대표적이다. 공공장소라 할 수 있는 식당에서 급격하게 사적인 공간 ‘방’으로 전환하는 장치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도시 생활은 사적인 일들을 공공장소에서 하게 되는 변화를 의미한다. 거실에서 홀로 시청하던 운동 경기를 익명의 이웃과 같이 보는 스포츠 바가 좋은 예다. 멀쩡한 집을 떠나 카페에서 공부하는 이들도 있다. 각 공간의 공공성 또는 사적인 정도에 따라 행동을 달리해야 하는 도시 특유의 행동양식, 즉 매너가 탄생한다. 그리고 유명한 영화 대사처럼 매너가 신사를 만든다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;곧 개강이다. 학과 특성상 밤샘 작업이 다반사여서 출근길 복도에서는 양치하며 걷다가 어설프게 인사하는 학생들을 만나게 될 것이다. 어떤 말을 해줘야 할지 마땅치 않다. 고작 양치 하나 가지고 공간의 위계나 프라이버시, 매너를 따지는 꼰대가 될 수는 없는 일이다. 얼버무리며 격려해야 한다. “그래! 밤새 수고했다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민대 건축학부 교수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[청사초롱] 챗GPT, 까짓것!</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289444&amp;code=11171362&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289444&amp;code=11171362&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-02-28T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0301/2021070920510566142_1625831465_0924289444.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우리말 ‘쓰다’에는 여러 뜻이 있다. 글을 쓰고(筆), 입맛에 쓰고(苦), 소비하는 것도 쓴다(費)고 말한다. 사람을 쓰고(庸), 마음을 쓰고(用), 모자를 쓰기(着)도 한다. 이렇게 많은 뜻이 ‘쓰다’ 하나에 있다니, 쓰다는 참 쓰임이 많은 말이고, 우리말은 역시 신통방통한 측면이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손님 입장에서 편의점은 돈을 쓰는 곳이겠지만 내겐 글을 쓰는 공간이다. 편의점에 있다 보면 하루 종일 글감이 솟고, 창고 구석에 앉아 문장으로 옮긴다. 어느덧 쓰는 일이 내 삶이 됐다. 처음엔 ‘작가’란 호칭이 어색했는데 그렇다고 가게에서처럼 ‘사장’이라 불러 달라기도 애매해 그냥 작가라는 이름을 받아들였다. 에세이를 주로 쓰다 보니 ‘에세이스트’는 어떨까 싶었지만 아직 가당찮아 보류했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사람이 특정한 직업을 갖고 ‘나는 이런 사람’이라고 말할 수 있게 되기까지는 얼마나 많은 축적이 필요할까. 기자증을 받았다고 곧장 기자라고 하기에는 쑥스럽고, 조종간을 잡았다고 파일럿이 되는 것은 아닌 것 같다. 직업의 이름에 부끄럽지 않은 나름의 담금질을 거쳐야 하지 않을까. 내가 에세이를 쓴 지도 벌써 5년. 엊그제 네 번째 에세이집을 펴내게 됐으니 이젠 ‘에세이스트’라고 말해도 부끄러울 정도는 아닐 것 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;요샌 어디를 가나 챗GPT가 화제다. 며칠 전 어느 소설가를 만났더니 자신의 직업적 위기감에 대해 하소연하더라. 인공지능(AI)에 소설 주제를 말하고 얼개를 짜 달라고 부탁했더니 결과물이 자신이 몇 날 며칠 고민했던 것보다 훌륭하게 느껴져 자괴감에 빠졌다나. 앞으로 소설가라는 직업은 AI가 골라준 스토리를 다듬는 정도로만 남지 않을까 하면서 그는 한숨을 내쉬었다. 나는 옆에서 “그래도 인간은 살아남을 거야”라고 위로했지만 ‘사람이 글을 쓰는 세상’의 끝자락에 우리는 직업을 잘못 선택한 것이 아닐까 하는 불안감이 잠깐 스치기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;귀가하는 버스 안에서 문득 이런 계산적인(?) 생각도 했더랬다. AI 발달로 소설가의 삶은 조금 변화가 있을지 몰라도 에세이스트의 역할은 변함이 없을 것이라고. 없는 이야기를 만들어내는 소설은 AI가 끼적일 수 있겠지만 ‘자기 서사’를 기본으로 하는 에세이는 사람만이 쓸 수 있는 장르이며, AI가 만약 그런 것을 쓴다면 이미 에세이가 아니게 된다. 아, AI의 자기 에세이는 있을 수 있겠군.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어쭙잖게 꾸준히 에세이를 쓰고 신문과 잡지에 기고하다 보니 ‘에세이 잘 쓰는 법’에 대한 질문을 받곤 하는데 그때마다 “보고 느낀 대로 쓰면 됩니다”라고 대답한다. ‘교과서에만 충실했더니 수능 만점 받았어요’라는 식의 재수 없는 답변인 건 알지만 그 이상 어떻게 말한단 말인가. 잘 쓰려 애쓰지 말고 쉽게 쓰려 노력하고, 있는 그대로만 쓰면 된다. AI가 접근할 수 없는 인간의 영역이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 ‘사는’ 일은 사람만이 할 수 있는 일이다. AI가 인생을 대충 끼적일 수는 있겠지만 살지 못한 삶에 대한 허상일 따름이며 오직 인간만이 ‘살아본’ 삶을 쓸 수 있다. 그러니 우리가 삶을 사랑해야 할 이유 또한 충분하지 않은가. 허상이 넘칠수록 인생의 의미에 대한 갈망은 높아질 것이며, ‘사람의 길’은 바로 거기에 있다는 나름의 낙관적 전망을 해본다. 허탈감에 빠진 소설가에게도 응원의 말을 건네고 싶다. AI가 발달할수록 소설가의 가치는 더욱 소중히 빛날 것이라고.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네 번째 에세이집 제목은 ‘셔터를 올리며’로 정했다. 기계 장치와 리모컨이 셔터를 올릴 순 있어도 셔터가 올라가는 순간의 감촉은 겪어본 자만이 고스란히 전할 수 있는 영역이다. 챗GPT, 쳇, 까짓것! AI에 앎이 있다면 우리에겐 삶이 있고, AI에 지식이 있다면 우리에겐 지혜가 있다. ‘쓰는’ 사람이 되길 참 잘했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;봉달호(에세이스트·편의점주)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전석운 칼럼] 국회의 체포 부결이 ‘대장동 면죄부’ 될 수 없다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289511&amp;code=11171460&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289511&amp;code=11171460&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-02-28T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0301/2022110918200490905_1667985604_0924289511.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;반대보다 찬성이 많았던 이재명 대표의 체포동의안&lt;br&gt;노웅래 의원 체포 부결 때보다 많은 민주당 내 이탈표&lt;br&gt;‘야당 탄압 수사’ 주장 폈지만 동료 의원들도 납득 못 한 것&lt;br&gt;이 대표를 위한 방탄 국회 내년 총선 부메랑 될 수도&lt;br&gt;이 대표가 사즉생의 심정으로 결단해야 정치가 복원된다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;국회가 이재명 더불어민주당 대표에 대한 체포동의안을 부결시켰다. 성남시장 시절 자신의 재선을 도와준 업자들에게 수천억원의 이권을 몰아주고 관내 기업들로부터 광고비 수십억원씩을 뜯어낸 혐의를 받고 있는 이 대표에 대한 구속을 국회가 가로막았다. 그러나 국회의 체포동의안 부결이 이 대표에 대한 면죄부가 될 수는 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 자신에 대한 검찰 수사를  ‘야당 탄압’이라고 주장했다. 법원이 보낸 체포동의서가 국회에 제출되자 이를 반박하는 기자회견을 열었고, 국회 표결 직전에는 동료 의원들 앞에서 신상발언을 했다. 그러나 표결 결과를 보면 이 대표의 주장에 동조한 의원들이 뜻밖에도 적었다. 체포동의안의 찬성표(139)가 반대표(138)보다 1표 많았다. 찬성표가 투표자(297명)의 과반에 미치지 못하는 바람에 체포동의안이 부결됐지만 무효·기권표(20명)까지 감안하면 이 대표의 혐의가 중하다고 판단한 의원들이 절반을 넘었다고 봐야 한다. 반대표를 던진 의원들의 숫자는 지난해 12월 민주당 노웅래 의원의 체포동의안을 부결시킨 의원들(161명)보다 적었다. 이 대표와 민주당 지도부는 이 점을 무겁게 받아들여야 한다. 겉으로 보면 국회가 이 대표를 지켜준 것 같지만 안을 들여다보면 이 대표가 동료 의원들을 설득하는 데 실패했다. 일반 국민들을 상대로 한 최근 여론조사에서도 이 대표가 구속돼야 한다는 반응이 더 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 지난 17일 민주당 지역위원장들에게 보낸 18쪽 분량의 글에서 검찰 수사가 증거도 없이 한두 명의 진술에 의존하고 있다며 영장 내용을 조목조목 반박했다. 그러나 구속영장에는 이 대표가 측근들을 통해 대장동 위례 개발사업 진행 과정을 상세히 보고받고 구체적인 지시를 했으며, 내정된 업체에 수익을 몰아주도록 한 과정이 생생하게 나온다. 이 대표가 직접 가필한 결재 문건과 보고받은 서류, 이면계약서, 결합개발 타당성 검토보고서 등이 증거로 제시돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네이버, 두산건설, 차병원 등이 성남FC에 후원금을 낸 것은 성남시장과 무관하다는 게 이 대표의 주장이지만 구속영장에 나타난 해당 기업들의 조사결과는 달랐다. 이들 기업은 인허가권을 쥐고 있는 당시 성남시장인 이 대표의 요구대로 후원금을 냈으며, 그 대가로 토지 용도변경, 건축물 용적률 상향 조정 등을 얻어냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;헌법상 무죄추정의 원칙은 이 대표에게도 적용돼야 하고, 이 대표의 해명과 항변은 존중받아야 한다. 검찰 수사가 무리하거나 틀릴 수도 있다. 과거 검찰 수사를 돌아보면 세 번이나 구속되고도 세 번 모두 무죄 선고를 받은 박주선 전 의원처럼 억울한 정치인이 있었고, 적폐청산 수사 도중 극단적인 선택을 한 이재수 전 기무사령관처럼 불행한 이도 있었다. 그러나 국회가 체포동의안을 부결했다고 해서 이 대표에 대한 수사와 기소를 중단할 수는 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 지난 대선에서 윤석열 대통령에게 0.73% 포인트 차이로 졌지만 여전히 유력한 정치인이고, 잠재적인 차기 대선 후보다. 가난한 집안에서 자라나 제도권 교육도 제대로 못 받은 소년공 출신 변호사 이재명은 여전히 지지자들을 매료시키는 성공신화를 갖고 있다. 특히 스스로를 양극화에 희생된 소외계층이라고 생각하는 이 대표의 열렬 지지자들은 그의 인간적 약점이나 흠결에는 별로 신경쓰지 않는다. 이 대표가 법정에서 누명을 벗고 무죄 선고를 받는다면 그의 정치적 기반은 더욱 단단해질 것이다. 설사 사법처리를 받는다고 하더라도 지지자들의 애정이 여전하다면 정치적 재기가 가능하다. 그러나 아무리 성공신화의 주인공이라고 하더라도 불법과 비리 의혹을 깨끗이 벗지 못한다면 정치 지도자로 설 곳은 없다. 이 대표가 사법처리와 함께 대중으로부터 잊혀진 존재가 된다면 어쩔 수 없는 운명으로 받아들여야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대선이 끝난 지 1년이 되어가는데도 우리 정치는 소모적인 갈등과 대결 정치에서 벗어나지 못하고 있다. 윤석열정부가 기대만큼 잘 하지 못하고 있는데도 민주당 지지율이 저조한 데에는 이 대표의 사법 리스크가 크게 작용하고 있다. 이 대표가 불체포 특권을 방패삼아 사법 리스크를 해소하지 못한다면 그 부작용은 내년 총선에서 부메랑으로 돌아올 것이다. 이 대표는 사즉생의 심정으로 결단해야 한다. 그래야 민주당이 살고, 정치가 복원된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전석운 논설위원 swchun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일명 ‘요정의 램프’…멸종 식물, 30년 만에 다시 발견</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018007342&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018007342&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-03-01T00:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0301/2023030109294610851_1677630586_0018007342.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일명 ‘요정의 램프’로 알려진 멸종 식물이 30년 만에 일본에서 다시 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 고베대학교 스에츠구 겐지 교수팀은 지난 27일 국제 과학저널 파이토택사(Phytotaxa)에 티스미아 코벤시스(Thismia kobensis)를 재발견했다고 발표했다. 이 식물은 30년 전인 지난 1992년 일본 고베시에서 처음 발견됐지만 이후 자취를 감춰 멸종된 것으로 여겨졌다. 연구팀은 원래 서식지로부터 약 29㎞ 떨어진 효고현에서 이 식물을 다시 발견했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0301/2023030109303710853_1677630638_0018007342.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 식물은 아시아, 호주, 아메리카 등 아열대 및 온대 지역에 분포하는 것으로 알려졌지만 쉽게 찾아볼 수는 없다. 이 식물군의 생태에 대해서도 알려진 바가 거의 없다. 일반적인 식물과 달리 광합성을 하지 못하고 균류를 섭취한다. 땅속에서 자라며 흙 바닥에서 꽃을 피워낸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“염소 냄새가 싫었다”…日 유명온천의 황당한 해명</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018007751&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018007751&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-03-01T02:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0301/2023030111040411021_1677636244_0018007751.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;1년에 단 두 차례만 온천수를 교체하고 소독용 염소 주입을 게을리해 기준치의 3700배에 달하는 레지오넬라균이 검출된 일본의 유명 온천 사장이 결국 사과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 후쿠오카현 지쿠시노시 소재 온천 여관인 ‘다이마루 별장’ 운영회사의 야마다 마코토 사장이 28일 후쿠오카에서 기자회견을 열고 “어리석은 생각으로 폐를 끼쳐 죄송하다”고 고개를 숙였다고 교도통신과 NHK 등 현지 언론이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;야마다 사장은 “2019년 12월쯤 사람이 적으니까 탕의 온천수를 바꾸지 않아도 좋다고 종업원에게 말했다”며 “문제가 어느 정도 해결되면 물러나겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소독약 염소 주입을 잘 하지 않은 것에 대해서도 야마다 사장은 “레지오넬라균은 대단한 균이 아니라고 생각했고, 염소 냄새가 싫었다”며 “코로나19로 손님이 급감하면서 관리가 허술해졌다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0301/2023030111081011033_1677636491_0018007751.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다이마루 별장은 1865년 영업을 시작해 158년의 역사를 자랑하는 온천 명소다. 일왕도 방문한 적이 있는 것으로 알려졌으며, 한국인뿐 아니라 해외 관광객이 많이 찾는 곳으로 유명하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;후쿠오카현 조례에는 탕의 온천수를 매주 한 차례 이상 교체해야 한다는 규정이 있지만, 이 여관은 수년간 신정과 일본의 최대 명절인 8월 중순 ‘오봉’에만 물을 교체한 사실이 밝혀졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심지어 소독용 염소 주입을 제대로 하지 않아 다이마루 별장의 온천수에서 기준치의 3700배에 달하는 레지오넬라균이 검출된 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노혜진 인턴기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>걸리면 60만원, 과태료에도… ‘한라산 흡연’ 여전</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018008233&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018008233&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-03-01T05:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0301/2022011113593867243_1641877179_0018008233.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;과태료 상향 조정에도 한라산 탐방객들의 흡연이 좀처럼 줄지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한라산국립공원관리소에 따르면 한라산국립공원 내 흡연행위 적발 건수는 지난 1~2월 9건으로 지난해 월 평균 적발 건수와 비슷한 수준을 보이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한라산 탐방객들의 흡연 적발 건수는 2019년 117건, 2020년 55건, 2021년 31건으로 줄다 2022년 58건으로 다시 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 자연공원법 시행령이 개정되면서 국립공원 내 흡연 시 부과되는 과태료는 기존 1회 10만원에서 60만원으로 6배 상향됐다. 2회 적발시에는 100만원, 3회 적발 시에는 200만원의 과태료를 내야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히, 국립공원에서 라이터나 성냥과 같은 인화물질을 소지하기만 해도 흡연과 동일한 수준의 과태료가 부과된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 부주의 등에 의한 산불이 증가하면서 흡연 행위에 대한 위험 책임을 더 크게 물기로 한 데 따른 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 제주도가 과태료 조정에 대한 홍보를 늘렸지만 지난 달까지 적발 건수는 지난해와 크게 다르지 않은 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;흡연은 매년 한라산국립공원에서 발생하는 자연공원법 위반 행위의 많게는 절반 가까이를 차지하고 있다. 올해 들어서도 전체 위법행위 적발 건수(18건)의 절반을 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한라산국립공원관리소 관계자는 1일 “탐방 시의 흡연은 자칫 큰 산불 피해로 이어질 수 있다”며 “강화된 자연공원법을 다각도로 알려나가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 봄철을 맞아 한라산 탐방시간이 1일부터 조정됐다. 입산 시간은 당초 오전 6시에서 5시30분으로 앞당겨지고, 코스별 탐방 가능 시간은 최저 30분에서 최장 2시간까지 연장된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주=문정임 기자 moon1125@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] ‘文때 北눈치에 폐쇄’ 마차진사격장, 본격 재개</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018008872&amp;code=61111911&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018008872&amp;code=61111911&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-01T09:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0301/2023010709343262751_1673051672_0018008872.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;군 당국이 지난해 7월 강원도 고성의 마차진 대공사격장 재개 방침을 밝힌 이후 이곳에서 지난해 9월부터 12월까지 8차례 대공 사격훈련을 실시한 것으로 확인됐다. 마차진 사격장은 문재인정부 때 9·19 남북군사합의를 이유로 폐쇄됐던 군 최대 규모 대공사격장이다. 북한의 도발에 단호하게 대응하겠다는 윤석열정부의 방침에 따라 이 사격장이 지난해 하반기부터 본격 재가동된 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마차진 사격장은 적 항공기를 격추하기 위한 발칸포·비호 등 대공포 사격을 하는 곳인데, 9·19 군사합의 이전까지는 탄도미사일 발사 훈련도 실시됐던 것으로 알려졌다. 내륙과 떨어진 동해안에 있는 데다 인적도 드문 곳이기 때문이다. 북한이 고강도 무력도발을 벌일 경우 이에 맞대응하는 탄도미사일 발사 장소로 활용될 수 있다는 관측도 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신원식 국민의힘 의원실이 1일 군 당국으로부터 제출받은 자료에 따르면 지난해 마차진 사격장에선 총 2만4902발의 대공사격이 실시됐다. 사격장 운영이 재개된 지난해 9월 14일부터 집계된 수치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9·19 군사합의 체결 전인 2016~2018년에는 매년 약 15만발의 사격이 진행됐고, 사격훈련 횟수도 매년 55회 안팎이었다. 그러나 2019년부터 2021년까지 3년 동안은 9·19 군사합의를 준수한다는 이유로 사격장 운영이 중단됐다. 정권교체 후 군 당국은 부족한 대공 사격훈련을 보강하는 차원에서 약 4년 만에 사격장 운영을 재개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군은 9·19 군사합의 직후인 2018년 11월에 군사합의를 준수하면서 사격장을 정상 운영할 수 있는 방안을 이미 찾아둔 상태였던 것으로 나타났다. 9·19 군사합의는 군사분계선(MDL) 5㎞ 이내 포사격을 금지하고, 동부지역 기준 15㎞ 이내 무인기 비행금지구역을 명시하고 있다. 당시 합동참모본부는 마차진 사격장이 군사분계선에서 약 11㎞ 떨어져 포사격 금지 규정과 무관하고, 무인기인 대공 표적기를 비행금지구역 이남에서 이·착륙시켜 해상으로 운용하면 사격이 가능하다고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 군은 최종적으로 무인기 성능과 안전 문제 등으로 마차진 사격장 운영을 중단했다. 이를 두고 군 안팎에선 북한의 눈치를 본 것이라는 비판이 제기됐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신 의원은 마차진 사격장 재가동에 대해 “북한의 눈치를 보느라 사격장 운영을 중단했던 과오를 바로잡기 위한 윤석열정부의 군 정상화를 보여주는 대표적 사례”라며 “군의 실사격 훈련은 지극히 정상적인 것으로 북한 도발을 억제하기 위해 어느 때보다 강도 높은 훈련 필요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우진 기자 uzi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍준표 “이준석 바람에 떴는데 망언” 천하람 “온돌방 따뜻하나”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018008891&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018008891&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-01T09:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0301/2022122313331945220_1675216546_0018008891.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;홍준표 대구시장이 천하람 국민의힘 당대표 후보를 겨냥해 “어쩌다 이준석 바람으로 뜬 무명 정치인이 일시적인 흥분과 자아도취에 취해 책임 지지도 못할 망언들을 쏱아 내고 있다”고 1일 공격했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 천 후보는 “대구 온돌방에 앉아 계시니까 따뜻하시느냐”며 즉각 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0301/2023030118201412062_1677662415_0018008891.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;홍 시장은 이날 페이스북을 통해 “박정희는 존경의 가치가 없고 김대중을 존경한다면 박정희 존영이 걸려 있는 우리 당을 그만 나가는게 옳지 않겠나”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0301/2023030118242412082_1677662664_0018008891.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;천 후보는 전날 대구 엑스포에서 열린 대구·경북 합동연설회에서 “2018년 지방선거에서 전국 각지에서 몰패를 당했지만 가장 뼈아픈 것은 구미시장 선거 패배였다”며 “박정희 대통령을 입에 달고 다니는 정당이 그분의 열과 성을 다해 키웠던 구미의 시장을 빼앗겼다는 것은 박 대통령 자부심에 가장 큰 불명예를 입힌 것”이라고 말했었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 일각에선 이 발언을 두고 “박정희 전 대통령을 폄훼했다”는 비판도 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍 시장은 그러면서 “종북사상을 가진 사람을 비난하는 것을 색깔논쟁으로 몰아가는 반대 당 논리를 추종한다면 굳이 우리 당에 남아 있을 필요가 있을까”라고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “어차피 다음에도 국회 입성 하지도 못할 지역에서 그 지역 정서에 아부해 본들 본인에게 무슨 정치적 미래가 있을까”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천 후보는 순천·광양·곡성·구례갑 당협위원장이다. 이들 지역은 보수 정당의 볼모지로 여겨진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천 후보는 즉각 반격에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0301/2023030118222412071_1677662545_0018008891.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;천 후보는 페이스북에 “순천이 왜 ‘국회 입성이 안 되는’ 지역이냐”며 “순천은 이정현 대표께서 온몸으로 부딪쳐 두 번이나 승리한 지역”이라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천 후보는 “호남이 무슨 외국이냐”고 반문한 뒤 “정치는 당선되기 편한 곳으로 하방하는 것이 아니라 당선되기 어려운 곳에서도 진정성 있는 설득으로 승리를 가져오는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “본인에게 조금만 불리하면 ‘종북좌파’만 앵무새처럼 외치는 시장님께서 이해하시기는 다소 어려울 수 있다”고 비꼬았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천 후보는 박 전 대통령에 대해선 “영원한 ‘대한민국 산업화의 영웅’으로 기억됐으면 좋겠다는 제 대구 연설을 못 보셔서 하신 실언”이라며 “중앙정치에 일체 관여 않고 대구시정에 집중하겠다는 약속에 충실한 모습에 박수를 보낸다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>T1, 바텀 차이로 광동 완파…8연승</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018008893&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018008893&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-03-01T09:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0301/2023030118253512088_1677662735_0018008893.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;리그 단독 선두를 달리고 있는 T1이 8연승에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;T1은 1일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 스프링 시즌 정규 리그 7주 차 첫 경기에서 광동 프릭스를 2대 0으로 제압했다. 가장 먼저 12승(1패 +18) 고지를 밟은 이들은 2위 젠지로부터 3승 차이로 달아났다. 광동은 5연패를 당해 2승11패(-13) 9위로 한 계단 내려갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 팀의 전력 차이가 현격했다. T1은 이날 바텀 듀오 간 맞대결에서 완승을 거둔 것을 이용해 쉽게 스노우볼을 굴렸다. 1세트 땐 바텀 듀오가 정글러 도움 없이 더블 킬을 따낸 덕에 T1이 승기를 잡았다. 이들은 15분 만에 미드 포탑 3개를 철거하고 상대 본진에 무혈 입성했고, 21분 만에 경기를 끝냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2세트 역시 바텀에서 팀 간 실력 차이가 크게 났다. 광동 바텀 듀오는 정글러 도움을 받아 퍼스트 블러드를 따냈지만, 이후 무리하게 상대 포탑을 공성하다가 역으로 킬을 내줘 승기를 내줬다. 하체가 무너지자 상체도 흔들렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 T1 바텀 듀오는 대치 구도에서 포킹 공격과 한타 상황에서 어그로 핑퐁을 훌륭하게 해냈다. 아래서부터 흐름을 탄 T1은 곧 맵 곳곳에서 킬을 만들어냈고, 큰 어려움 없이 상대 넥서스를 파괴했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘5연패 광동’ 김대호 “약팀에도 슬럼프가 있다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018008928&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018008928&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-03-01T09:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0301/2023020819593550866_1675853975_0018008928.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;광동 프릭스 김대호 감독이 “팀이 슬럼프에 빠져있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광동은 1일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 스프링 시즌 정규 리그 7주 차 첫 경기에서 T1에 0대 2로 완패했다. 5연패를 당해 2승11패(-13) 9위로 한 계단 내려갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광동은 두 세트 모두 처참한 경기력으로 넥서스를 내줬다. 경기 후 기자회견에 참석한 김 감독은 “지난 한화생명e스포츠전에 이어 오늘 T1전까지, 지고 이기고를 떠나서 경기력을 전혀 못 보여주고 있다. 응원해주시는 분들께 죄송할 따름”이라고 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 감독은 팀이 슬럼프를 겪고 있다고 말했다. 그는 “약팀에도 슬럼프는 있다. 잘해도 한 끗이 부족해서 지고, 못하면 못하는 대로 지니까 다들 약팀의 슬럼프엔 관심이 없다. 또는 슬럼프가 있는지도 모른다”면서 “최근 두 경기는 앞선 패배들과 다르다. 우리가 슬럼프를 겪고 있다는 걸 보여주는 것 같다”고 첨언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광동은 지난 11일 농심 레드포스 상대로 시즌 2승째를 거둔 뒤로 젠지, 브리온, 디플러스 기아, 한화생명, T1에 연이어 패배했다. 그러나 김 감독은 접전 끝에 패배했던 앞의 세 경기와 무기력하게 패배한 최근 두 경기는 결이 다르다고 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “슬럼프의 원인을 여기서 말하기는 쉽지 않다”고 말했다. 이어 “(원인을) 어느 정도 파악은 한 것 같다. 포기하지 않았다”며 “(팀의 기량 회복을 위해) 어떤 방법이든 찾아내겠다. 최선의 방법을, 설령 그것이 차악이더라도 골라 나가겠다. 잘해보겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>막내반란, 극장골, 난타전… K리그2 ‘승격전쟁’ 서막</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018008904&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018008904&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-03-01T11:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0301/2023030118243412083_1677662674_0018008904.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2023시즌 프로축구 K리그2(2부) ‘승격 전쟁’이 시작됐다. 3·1절 일제히 열린 개막전부터 신입생들의 매운맛 골 폭풍과 ‘우승 후보 1순위’의 대역전, 추가시간 극장골 등 혈투가 잇따랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;K리그2에 첫발을 내디딘 충북청주FC는 1일 서울 양천구 목동종합경기장에서 열린 ‘하나원큐 K리그2 2023’ 개막전에서 서울이랜드(서울E)를 3대 2로 꺾고 프로무대 데뷔를 승리로 장식했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;청주는 정비된 수비와 짜임새 있는 패스로 서울E를 압도했다. 전반 8분 만에 오른쪽 측면에서 올라온 크로스를 파울리뉴가 헤더로 선제골을 넣었다. 청주는 후반에도 5분 만에 빠른 역습으로 문상윤이 추가골을 넣으며 달아났다. 13분 뒤에는 조르지가 쐐기골을 넣으며 3-0까지 벌어졌다. 서울E 브루노와 츠바사가 연속골을 넣으며 추격했지만, 청주는 더는 골을 내주지 않으며 승리를 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0301/2023030118254812089_1677662750_0018008904.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;또 다른 신입 천안시티FC는 충남 천안종합운동장 홈경기에서 부산 아이파크에 2대 3으로 석패했다. 부산은 라마스, 페신, 이한도가 전반에만 3골을 퍼부었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천안은 데뷔전에서 아쉽게 패했지만 홈팬들의 열광적인 응원 속에서 매운맛을 보여주며 저력을 선보였다. 3-1로 뒤진 채 후반을 맞이한 천안은 2분 만에 브라질 출신의 모따가 득점을 내며 추격했다. 모따는 전반전 구단의 첫 K리그2 득점에 이어 올 시즌 K리그2 최초 멀티골을 성공시켰다. 천안은 후반전 경기를 주도했음에도 끝내 동점골은 넣지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0301/2023030118210012064_1677662462_0018008904.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우승후보 1순위 김천 상무는 후반 극장 결승골로 대역전승을 거뒀다. 김천은 충남 아산의 이순신종합운동장에서 열린 충남 아산과의 경기에서 2대 1로 승리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김천은 후반 4분 만에 아산의 두아르테에게 일격을 당하며 0-1로 끌려갔다. 김천은 김진규, 김동현, 권창훈, 이준석을 잇따라 교체투입하며 아산의 골문을 노렸지만 좀처럼 골이 터지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 후반 40분 세트피스 상황에서 이준석이 떨궈준 볼을 이상민이 오른발 슈팅으로 마무리하며 1-1 동점을 만들었다. 기세를 탄 김천은 후반 추가시간 2분 김진규가 내준 볼을 조영욱이 강력한 슛으로 골망을 흔들며 결국 역전에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0301/2023030118245012084_1677662691_0018008904.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;FC안양은 전남 광양축구전용구장에서 열린 전남 드래곤즈와의 경기에서 후반 추가시간 3분 조나탄의 극적인 극장골로 1대 0 승리를 거뒀다. 지난해 사상 첫 승강 플레이오프(PO)에 진출했지만, 수원 삼성에 가로막혀 1부 진출이 좌절된 안양은 개막전 승리로 기분좋게 출발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안양은 지난 시즌 최하위였던 전남의 골문을 좀처럼 열지 못하고 고전했다. 전반 30분 교체로 투입된 안용우가 추가시간 슈팅을 했지만 굴절되며 아웃됐고, 이어진 코너킥에서도 조나탄의 헤더를 살리지 못했다. 오히려 후반 3분 결정적인 일대일 찬스를 내주며 실점할 뻔했다. 후반 43분 안양 김정현의 헤더가 골대를 맞고 나오며 아쉬움을 삼켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;팽팽하던 0-0 균형은 후반 추가시간 3분에 깨졌다. 안양의 코너킥 이후 페널티박스 앞에서 혼전 상황이 벌어지다 조나탄의 발 앞으로 공이 떨어졌고, 조나탄이 이를 놓치지 않고 결승골을 터뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조나탄은 2년 연속 전남을 상대로 개막전 결승골을 터뜨렸다. 조나탄은 지난해 교통사고로 운명을 달리는 아버지에게 개막전 결승골의 영광을 돌리며 “정말 기쁘고 앞으로 더 득점하고 싶다. 올해는 꼭 승격하겠다”고 각오를 다졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성남FC 역시 탄천종합운동장에서 열린 안산그리너스와의 경기에서 후반 추가시간 6분 신재원의 극장골로 2대 1 승리를 거뒀다. 설기현 감독이 이끄는 경남FC는 경남 창원축구센터에서 열린 부천FC와의 개막전에서 원기종의 득점으로 1대 0 신승을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“‘졌잘싸’는 필요없다”던 DB, 반등 실패하고 7연패 수렁</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009006&amp;code=61161411&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009006&amp;code=61161411&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-03-01T11:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0301/2023030120072712279_1677668848_0018009006.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;원주 DB가 또 고배를 마셨다. 7연패에 빠진 DB가 6강 싸움에서 멀어진 반면, 수원 KT는 6위 전주 KCC를 따라잡을 기회를 얻었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;DB는 1일 수원 KT 아레나에서 열린 2022-2023 SKT 에이닷 프로농구 정규리그 수원 KT와의 경기에서 77대 65로 졌다. KT의 제로드 존스는 21점을 내며 베스트플레이어로 선정됐다. KT 에이스 정성우의 빈 자리를 대신한 데이브 일데폰소도 포인트가드로서의 역할을 다 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KT 양홍석이 첫 골을 터뜨린 이후 DB는 경기 시작 3분여 동안 점수를 내지 못했다. 초반부터 무섭게 벌어진 점수차는 3쿼터가 지날 때까지도 좁혀지지 못했다. 1쿼터는 14-27, 2쿼터는 32-45로 모두 KT의 13점 차로 마무리됐다. DB 김현호의 돌파력과 레너드 프리먼의 덩크슛이 돋보였던 순간도 있었지만, KT 일데폰소가 곧바로 맞받아치면서 3쿼터 역시 53-63, 10점차를 유지한 채 끝이 났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4쿼터에 들어서며 뒤늦게 DB의 반격이 시작됐다. 특히 DB 김현호의 활약이 돋보였다. 후반 상대팀의 집중력이 흐려진 틈을 타 점수를 좁혔다. 경기 종료 6분을 남겨둔 상황에서 점수가 4점차로 좁혀지자 KT 홈 객석에서도 긴장 섞인 한숨이 터져나왔다. 그러나 승기를 가져가기엔 역부족이었다. 알바노의 자유투 기회 등 DB가 몇 번의 득점 기회를 놓치며 KT의 득점이 다시 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 전까지 양 팀의 승차는 1.5경기로 모두 1승이 간절한 상황이었다. 경기 시작 전 DB의 김주성 감독대행은 “선수들에게 ’졌잘싸’는 이제 필요없다. 승리만이 갈 길이라고 말했다”고 각오를 전하기도 했다. DB는 최근 연패하면서 어느새 9위 대구 한국가스공사에 쫓기는 신세가 됐다. KT도 승리가 고팠던 것은 마찬가지였다. 지난달 7경기에서 2승을 거두는 데 그쳐 올스타 브레이크 이후론 단 한 번도 연승이 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이날 경기로 희비가 엇갈렸다. DB는 연패 원흉으로 꼽혔던 말콤 토마스를 내보내고 대체선수 디존 데이비스와 계약을 맺으며 분위기 쇄신을 노렸으나, 프리먼의 컨디션 난조가 발목을 잡았다. KT는 이번 승리로 6강 진출 가능성이 높아졌지만 KCC와의 승차를 더 벌어지지 않게 유지해야 하는 과제가 남아 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강제징용 피해자 만난 박진 장관…“해법 마련” 약속</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009045&amp;code=61111411&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009045&amp;code=61111411&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-01T11:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0301/2023030114280911357_1677648489_0018009045.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박진 외교부 장관이 지난 28일 강제징용 피해자 유족들을 만나 일본과의 배상 협의 과정에 대해 설명했다. 유족들은 정부가 추진하는 ‘제3자 변제’ 방식에 엇갈린 반응을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 장관은 이날 오후 서초구 서울지방변호사회관에서 피해자 유족들과 약 70분 동안 면담했다. 정부가 소송에 참여한 피해자 유족을 단체로 만난 것은 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 면담을 통해 일본의 자발적 기금 참여와 진정성 있는 사과 등 성의 있는 호응을 이끌어 내기 위해 노력하고 있다는 입장을 강조한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 장관은 면담 후 취재진과 만나 “이날 모임은 정부가 (강제동원) 문제를 더이상 방치하거나 도외시 하지 않고 진정성 있게 해결하려는 노력의 일환”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 박 장관은 ‘방치하지 않겠다는 말이 해법 발표를 어떻게든 하겠다는 것인지’에 대한 질문에 “해법 발표를 조속히 마련토록 하겠다”고 답했다. 정부는 현재 제3자인 일제강제동원피해자지원재단이 재원을 마련해 일본 피고 기업 대신 배상금을 변제하는 안을 추진하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 면담에 대한 유족들의 반응은 엇갈린 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강제동원 원고의 소송 대리를 맡은 임재성 변호사는 “(피해자 관계자) 40명 넘는 분들이 모이셨기에 한국 정부의 입장에 대해 긍정적으로 판단하시는 원고들부터, ‘당신들부터 사과해야 되고, 지금 당신들이 해야 될 것은 일본의 사과와 배상을 어떻게 받을지에 대해 우리와 같이 전략을 짜는 것이지, 우리 판결을 없애려고 설명하는 것이 아니다’라고 호되게 비판하신 분도 계셨다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이전까지 진전이 없었던 강제징용 문제에 대해 적극적으로 해결 의지를 보이는 데 고마움을 표현한 유족들도 있었다. 다만 유족 대부분은 피고기업의 재원 조성 방식보다는 일본의 사과 필요성에 대체로 공감했던 것으로 전해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 임 변호사는 외교부 측에서 정부안에 대해 ‘일제강제동원피해자지원재단이 피해자 원고들에게 배상하는 것이 문제 없다는 걸 확인했다’는 취지로 설명했다고 전했다. 그러면서 구체적인 기금 조성 방식에 대해서는 언급하지 않았다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련해 징용 배상 협상 실무를 담당하는 후나코시 다케히로 일본 외무성 아시아대양주국장이 지난 주말 비공개로 방한한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디플 기아, DRX 상대로 시즌 9승 달성</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009064&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009064&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-03-01T11:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0301/2023030120504412365_1677671445_0018009064.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플러스 기아가 3경기 연속 2대 0 완승을 거두며 상승 기류를 탔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플 기아는 1일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 스프링 시즌 정규 리그 7주 차 경기에서 DRX에 2대 0으로 이겼다. 매치 기준 3연승, 세트 기준 6연승에 성공한 이들은 9승4패(+11)를 누적해 단독 3뒤 자리를 지켰다. 2위 젠지(9승3패 +11)와의 승수 차이를 좁혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 디플 기아는 두 세트 모두 완승을 거뒀다. 1세트 땐 탑·미드·바텀 3개 라인 모두 라인전부터 주도권을 확보한 것을 기반으로 삼고 스노우볼을 굴렸다. 미드 교전에서 5대 0 대승을 거둔 이들은 내셔 남작을 사냥한 뒤 상대 억제기 2개를 철거했다. 이어 탑 교전에서 또 한 번 완승, 상대가 부활하기 전에 넥서스를 파괴했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2세트 때도 상대에게 리드를 한 번도 빼앗기지 않고서 가파르게 골드 차이를 벌려 나갔다. 바텀 듀오가 정글러 도움 없이 킬을 올린 게 큰 득점으로 이어졌다. 미드·정글 싸움에서도 우위를 점한 이들은 국지전에서 연전연승했고, 바텀으로 한점 돌파해 경기를 끝냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최천주 “쇼메이커, 가장 신뢰하는 선수”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009118&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009118&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-03-01T12:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0301/2023012818044322548_1674896683_0018009118.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플러스 기아 최천주 감독이 DRX전 경기력이 만족스러웠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플 기아는 1일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 스프링 시즌 정규 리그 7주 차 경기에서 DRX에 2대 0으로 이겼다. 매치 기준 3연승, 세트 기준 6연승에 성공한 이들은 9승4패(+11)를 누적해 단독 3뒤 자리를 지켰다. 2위 젠지(9승3패 +11)와의 승수 차이를 좁혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 후 기자회견에 참석한 최 감독은 “DRX가 앞선 경기에서 연패를 끊기도 해서 더 치열한 양상을 띨 거로 예상하고, 준비를 열심히 했다”면서 “(실제로는) 라인전부터 구도가 잘 나와서 생각했던 것보다 순탄한 게임이 됐다”고 말했다. 이어 “라인전 이후에도 선수들이 인게임 소통, 유리할 때 해야 할 플레이 등을 잘해줘서 만족스럽다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 감독은 팀이 스노우볼을 굴리는 능력이 전보다 개선됐다고 말했다. 그는 “(문제점이) 해결됐다고 말씀드릴 순 없지만, 최근 연습이나 경기에서 선수들이 하는 걸 보면 그 부분에 대해 신경을 많이 쓰는 게 보인다”며 “유리할 때 시야 장악이나 교전 유도, 라인 관리 등을 많이 신경 쓰고 있다. 개선이 많이 됐다고 판단하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이제 지그시 누르는 힘을 길렀으니 버티는 힘을 기르는 게 다음 과제다. 최 감독은 “우리는 밴픽에서 이점을 가져가거나, 라인전부터 이기는 게임을 많이 했다. 그런 게임은 비교적 이기기가 쉽다”며 “반대로 반반 구도로 가거나, 힘든 상황에 놓였을 때 중후반 운영·교전 설계·오브젝트 설계를 통해서 이기는 방법을 보완해야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;최 감독은 이날 르블랑과 애니로 좋은 활약을 펼친 ‘쇼메이커’ 허수를 가장 신뢰하고 있다고 말했다. 그는 “허수가 본인의 라인전 구도가 괜찮거나, 안정화가 되면 굵직굵직한 콜을 많이 해준다”면서 “게임을 굉장히 잘 읽고, 팀원에게 도움이 되는 콜을 많이 해준다. 그 부분을 많이 신뢰하고 있다”고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다가오는 한화생명e스포츠전에선 속도전과 장기전 중 하나를 선택할 전망이라고 말했다. 최 감독은 “한화생명은 워낙 긴 게임을 잘하고, 안정적이면서 후반 지향적인 밴픽을 잘하는 팀”이라면서 “우리가 맞춰서 길게 가는 싸움을 할지, 아니면 주도권을 가지고 초중반에 몰아칠지는 한화생명의 다음 경기(농심전)를 보고 정해야 할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“李사퇴 묻자”… 친명 VS 비명, ‘전당원투표’ 새뇌관 부상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289763&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289763&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-01T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030120560612384_1677671766_0924289763.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표 체포동의안이 가까스로 부결된 사태의 여진이 계속되자 친명(친이재명)계에서는 ‘전 당원 투표’로 이 대표 재신임 여부를 확인하자는 목소리가 나왔다. 비명(비이재명)계는 즉각 “짜고 치는 고스톱”이라고 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친명계 핵심 의원은 1일 국민일보와의 통화에서 “체포동의안 표결 과정에서 저쪽(비명계)이 보인 행태는 분명히 선을 넘은 것”이라며 “말로는 민주당을 위한다면서 이 대표가 싫다고 적과 손잡고 뒤통수를 세게 때린 것인데, 이 정도면 배반이 아니라 이적 행위”라고 목소리를 높였다. 이어 “자꾸 대표직을 사퇴하라고 하는데, 당원 77%의 선택을 받은 사람에게 누구 마음대로 사퇴하라고 하는 것이냐”면서 “자신 있으면 전 당원 투표를 해보자”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당의 5선 중진 안민석 의원도 “(체포동의안 표결 이후) 당이 혼란스럽고 충격에 빠져 있고, 분명한 이 위기를 체계적으로 정리하고 해소할 필요가 있다”면서 “신속하게 중앙위원회를 소집해 당원 전원 투표로 이 위기를 돌파하는 것 외에는 다른 방법이 딱히 없다”고 주장했다. 이 대표의 대표직 사퇴 여부를 전 당원 투표에 부쳐 당심을 눈으로 확인해보자는 것이다. 비명계 의원들의 ‘집단 반란표’로 흔들린 이 대표의 권위를 전 당원 투표 결과를 통해 회복시키겠다는 의도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비명계는 즉각 반발하고 나섰다. 개딸(개혁의 딸)을 비롯한 이 대표 강성 지지층이 당원 대다수를 차지하고 있는 상황에서 전 당원 투표는 이 대표에게 ‘면죄부’를 주는 것이나 다름없다는 이유에서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 비명계 중진 의원은 “완전히 짜고 치는 고스톱이며 일고의 가치도 없는 얘기”라고 잘라 말했다. 한 친문(친문재인)계 의원도 “결국 개딸들 등에 업고 재신임을 먹겠다는 소리 아니냐. 그냥 이재명당 만들겠다는 말밖에 더 되느냐”면서 “어떻게 하면 당을 살릴 것인지 생각해야 하는데, 계속 강성 지지층 부추기는 말만 하고 있어 답답하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친명계와 비명계 간 갈등이 좀처럼 가라앉지 않자 원내 지도부는 진화에 총력을 기울였다. 박홍근 원내대표는 페이스북에서 “지금은 표결 결과가 누구의 책임인지를 따져 물을 때가 아니다”며 “우리끼리 책임을 추궁하며 분열의 늪으로 깊숙이 걸어 들어가는 것이야말로 윤석열 정권이 노리는 함정”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최승욱 이동환 기자 applesu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[인터뷰] 황교안 “김기현 당대표되면 ‘제2의 이재명’ 된다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289803&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289803&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-01T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030120550712381_1677671707_0924289803.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;황교안 국민의힘 당대표 후보는 1일 “김기현 의원이 울산역 KTX 연결도로의 시세차익 의혹과 관련해 제대로 된 답변을 내놓지 못하고 있다”며 “이런 채로 김 의원이 당대표가 되면 ‘제2의 이재명’이 될 수밖에 없다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황 후보는 이날 서울 여의도 캠프 사무실에서 진행된 국민일보와의 인터뷰에서 “국민은 특히 부동산 문제에 민감하게 반응한다”며 “부동산 의혹을 가진 당대표로는 총선을 치를 수 없기 때문에 김 의원에게 사퇴를 요구하는 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황 후보는 김 의원과의 연대 가능성에 대해서도 “내가 가던 길을 멈추고 다른 사람과 연대한다는 건 있을 수 없는 일”이라고 일축했다. 그러면서 “지지율 추세를 보면 나는 꼴찌에서 시작했지만 지금도 급격하게 오르는 중”이라며 “김 의원 또는 안철수 의원과 내가 결선에 오를 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘정통보수 재건’을 슬로건으로 내건 황 후보는 “당내 바른미래당 출신 중에 ‘가짜보수’가 있다”며 “이를 정리하는 것이 정통보수 정당 재건의 시작이 될 것”이라고 강조했다. 다음은 일문일답.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-김 의원의 울산 땅 의혹 공세에 집중하고 있는데.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“(직접 A4용지에 김 의원 땅과 연결도로를 그려가며) 애초 연결도로 1~3안에는 없던 도로가 휘어져서 김 의원 땅을 지나가게 됐는데, 왜 그렇게 됐는지 물어도 답이 없다. 더불어민주당은 벌써 공격을 시작했다. 이런 의혹을 안고 당대표가 된다면 우리 당은 ‘폭망’의 길로 가는 것이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-황 후보의 공세를 두고 ‘네거티브’라는 지적도 있다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“나는 팩트를 가지고 얘기하고 있다. 그에 대한 답을 달라고 하는 것인데 이게 어떻게 네거티브냐.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-결선 진출을 자신하는지.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“결선 진출할 자신이 없었으면 진작에 물러났을 것이다. 현장에 가 보면 김 의원, 안 의원 지지 플래카드를 들고 있던 당원들이 나를 보고 황급히 플래카드를 숨긴 뒤 나에게 와서 악수를 청하는 경우도 많다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-정통보수 재건이라는 슬로건을 내걸고 있는데, 그렇다면 가짜보수는 무엇인가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“예를 들면 윤석열정부가 출범을 했는데 출범하자마자 윤 대통령을 공격하는 사람들이 있다. 그런 사람들은 전통보수의 가치를 공유하는 사람이라고 도저히 볼 수 없다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-정통보수 재건을 구현할 정책이나 공약은 무엇인가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“당원 중심의 정당을 만들어야 한다. 지도부와 당원들의 생각이 괴리돼서는 안 된다는 것이다. 또 정책과 현안에 있어서 민주당과 이슈 파이팅에서 싸워 이기는 정당이 돼야 한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-당대표가 될 경우 총선 승리 전략은.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“첫째로는 이길 수 있는 사람을 공천해야 한다. 그리고 여기저기 떠돌아다니는 ‘뜨내기 인재’가 아니라 당에 공헌을 많이 한 인물을 공천하는 ‘공헌 공천’이 돼야 한다. 또 먹고사는 문제가 중요하기 때문에 경제 분야에 전문성을 띤 사람을 전체 공천 중 최소 10% 정도 배치하는 ‘경제 공천’을 해야 한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;정현수 박성영 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] “침략자 아닌 파트너”… 윤 대통령 내민 손에 일본이 답할 때</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289707&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289707&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:01:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030121251112465_1677673511_0924289707.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 1일 104주년 3·1절 기념식에서 “일본은 과거 침략자에서 협력 파트너로 변했다”고 말했다. 일본은 보편적 가치를 공유하고 안보와 경제, 글로벌 어젠다에서 우리와 협력하는 파트너라는 선언이다. 그러면서 “복합 위기와 심각한 북핵 위협 등 안보 위기를 극복하기 위한 한·미·일 3자 협력이 그 어느 때보다 중요해졌다”고 강조했다. 윤 대통령은 강제징용, 위안부 등 구체적인 과거사 현안은 언급하지 않았다. 전임 대통령들이 3·1절마다 강조했던 일본의 사과나 태도 변화를 요구하지도 않았다. 문재인 전 대통령이 지난 2018년 “일본은 가해자이며 위안부 문제는 반인륜적 인권 범죄”라고 비판한 것과 대비된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 일본을 파트너라고 규정한 것은 과거사 문제에 매달리기보다 미래를 향한 양국 간 협력을 강조하기 위해서일 것이다. 우리는 일본 제국주의의 식민지 지배라는 치욕스러운 과거를 경험했다. 불행한 과거사에도 불구하고 한·일 양국은 경제·외교·문화 등 다방면에서 긴밀한 관계를 맺어온 이웃 국가다. 최근 북핵 위협이 고조되면서 한·미·일의 안보 협력 문제가 과거보다 중요해졌다. 북한의 미사일 도발을 탐지하고 방어하기 위해서는 한·미·일 3국 간 협력이 필수적이다. 미·중 신냉전 대결 구도가 심화되고 우크라이나 전쟁 장기화, 대만 해협 갈등 고조와 같은 외교 안보 난제들도 산적해 있다. 한·일 간 교류도 활발하다. 코로나 사태 이전인 2019년 일본을 찾은 한국인 관광객은 558만명이었고, 한국을 찾은 일본인 관광객은 327만명이었다. 최근 코로나가 진정되자 일본을 방문하는 우리 국민이 폭발적으로 늘어나고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·일 관계는 늘 정치적 논쟁거리였다. 일본과의 화해를 말하면 친일파라는 비판이 쏟아졌다. 외교 문제가 국내 문제로 변질돼 국익이 손상되는 경우도 잦았다. 당장 야권은 “3·1운동 정신의 훼손” “대일 굴욕 외교 참사”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 한국과 일본이 대립과 갈등만 무한정 반복할 수 없고, 그런 관계는 양국 모두에게 도움이 되지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 한·일 간에는 이해관계가 첨예한 현안들이 산적해 있다. 강제징용 문제, 위안부 문제, 일본의 화이트리스트 수출 규제, 일본 군사 대국화에 대한 우려 등이다. 복잡한 현안을 풀고 미래로 나아가기 위해서는 어느 한쪽의 일방적인 선언만으로는 부족하다. 특히 최대 현안인 강제동원 피해자 배상 문제와 관련해 일본의 성의 있는 조치가 있어야 한다. 일본의 사과와 반성 표시, 강제동원 당사자인 일본 기업의 피해자 지원재단 참여 등이 필요하다. 모처럼 조성된 양국 관계 개선 움직임이 실질적인 결과로 이어지길 기대한다. 윤 대통령은 일본을 파트너라 부르며 손을 내밀었다. 이제 일본이 응답할 차례다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크시각] 정순신 사태, 뜻밖의 효과</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289758&amp;code=11171213&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289758&amp;code=11171213&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:02:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2022091320480533301_1663069685_0924289758.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;어느 조직이나 인사만큼 말 많고 탈 많은 게 없다. 주요 공직자 임명을 놓고는 전 국민이 한마디씩들 한다. “하필 왜 저런 사람을 골랐느냐”고 누구나 쉽게 비판하지만, 인사를 해본 사람은 알 것이다. ‘적재적소’에 사람을 앉히는 일이 얼마나 힘든지, ‘인사가 만사’라는 말의 무게가 얼마나 무거운 것인지.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정순신 변호사의 국가수사본부장 임명이 하루 만에 취소됐다. 명백한 인사 검증 실패였다. 검증하는 자리에 있던 한동훈 법무부 장관은 정 변호사 아들의 학교폭력을 몰랐다고 했다. 언론 보도와 댓글 등 여론의 흐름에 누구보다 민감한 한 장관이 정말 몰랐는지, 알면서도 모른다고 하는 것인지 알 도리는 없다. 다만 그 사실을 알았더라면, 검증 과정에서 걸러냈을지는 궁금하다. 과거 사례를 돌아보면 검증 실패에 따른 인사 참사는 ‘그 사실’ 자체보다 ‘그 사실이 이렇게 문제가 될지’를 미처 몰랐을 때 벌어지곤 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인사 실패는 인사권자와 당사자에겐 비극이지만, 아이러니하게도 한국 사회 전체를 놓고 보면 좋은 쪽으로 한 발 나아가는 계기로 작용했다. 관행적으로, 알음알음, 끼리끼리 해오던 일들이 검증 과정에서 만천하에 드러나면서 더는 용납할 수 없는 문제라는 사회적 공감대를 확보하는 기회가 돼 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조국 전 법무부 장관의 인사 검증 과정은 ‘학벌 세습’을 통해 부모가 누리는 기득권을 자녀에게 물려주려 했던 586세대의 내로남불 민낯을 적나라하게 드러냈다. 입만 열면 공정을 말하던 이들이 정작 자신의 자녀를 위해선 불공정 게임을 마다하지 않는 모습에 많은 이들이 분노했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 ‘부모 찬스’는 중요한 검증 기준으로 자리 잡았다. 윤석열정부 들어 김인철 부총리 겸 교육부 장관 후보자는 가족 전원의 풀브라이트 장학금 특혜 의혹으로 물러났다. 정호영 보건복지부 장관 후보자 역시 자녀의 의대 편입 과정에서 ‘아빠 찬스’ 논란이 불거져 자진 사퇴했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘혐오발언’을 일삼던 김성회 대통령비서실 종교다문화비서관의 자진 사퇴는 공직자의 언어에 대해 다시금 환기하는 계기가 됐다. 학계에서 관행처럼 해오던 논문 표절에 급제동이 걸린 건 2006년 김병준 교육인적자원부 장관이 발탁됐을 때였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번에 논란이 된 정 변호사 아들의 학교폭력 문제는 최근 인기를 끈 드라마 ‘더 글로리’와 맞물리며 여론의 뇌관을 건드렸다. 무엇보다 피해자는 여전히 불행한데 가해자는 서울대 입학해 버젓이 잘살고 있다는 대목에서 민심이 폭발했다. 온라인 커뮤니티와 관련 기사 댓글에는 학교폭력으로 피해를 본 사람들이 가해자와 그 부모의 대응에 여전히 악몽 속에 살고 있다는 폭로가 쏟아져 나왔다. 여기에 서울대 학생들이 징계 문제까지 제기하면서 대학도 시험대에 올랐다. 학교폭력 가해자가 수시와 달리 정시를 통해 명문대에 갈 수 있다는 사실이 드러난 터라 정시 전형에도 변화가 생길지 시선이 쏠린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 와중에도 검사 출신인 여당의 어느 의원은 ‘아들을 국가수사본부장에 앉히는 게 아니지 않으냐’며 정 변호사 두둔 발언을 내놨다. 그게 현재 여당이나 검사들의 보편적 인식인지도 모르겠다. 하지만 현명한 국민은 자녀가 가해자가 된 사건에 대한 부모의 대응 또한 공직자의 기준이라 생각하며 따져보기 시작했다. 내 자식만 생각해 피해자는 안중에도 없이 자신의 지위와 권력을 한껏 휘두르는 이들은 고위 공직에 앉을 자격이 없다는 선고를 국민이 내린 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정순신 인사 실패는 학교폭력에 대한 우리 사회의 눈높이를 높였다. 뿐만 아니라 권력자들이 개인적인 영역에서 그 권력을 어떻게 사용하는지도 검증 대상으로 삼아야 한다는 걸 분명히 가르쳐줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김나래 온라인뉴스부장 narae@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의도포럼] 의대 쏠림 현상, 기회로 만들어야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289656&amp;code=11171316&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289656&amp;code=11171316&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030118240512077_1677662645_0924289656.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 연세대학교 의대에 진학하기 위해 하루에 17시간을 공부한다는 초등학교 6학년 여학생의 일상이 유튜브에 소개되며 화제를 모았다. 심지어 학원가에는 초등학생을 위한 의대 입시 준비반까지 생겨났다고 하니 우리 사회에 불고 있는 의대 열풍을 짐작할 만하다. 이공계 인재를 배출하기 위해 설립된 영재고를 졸업한 과학 영재들까지도 의대로 몰리는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인재들이 이공계로 진학해서 신기술을 기반으로 저성장 늪에 빠진 시장에 활력을 불어넣고 미래의 먹거리를 찾아주기 바라는 사회의 요구는 공허하기만 하다. 한국전쟁 이후 정부 주도의 경제개발 체제에서 인재들은 사회가 필요로 하는 산업과 연관된 학과로 진학해서 해당 산업의 초석을 다지고 미래 먹거리를 만들었다. 그래서 인기 학과를 살펴보면 10년 후 국가경제를 견인할 산업을 짐작할 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식량 증산이 사회의 화두였던 전후 1950년대에는 인재들이 농대로 몰렸고 70년대에는 주곡의 자급을 달성할 수 있었다. 60년대 초 화학공학과와 섬유공학과로 몰려든 인재들이 섬유산업과 비료산업의 기반을 닦으면서 경공업 중심의 경제개발이 본격적으로 추진됐고, 70년대 정부의 수출주도형 중공업 육성 정책으로 기계공학과에 진학한 인재들은 향후 한국 경제의 고도성장을 견인한 자동차산업과 조선업의 초석을 다졌다. 또한 90년대 IT를 신성장 동력으로 삼고자 했던 정부의 관련 산업 진흥정책으로 전자공학과와 컴퓨터공학과가 인기 학과로 자리매김하면서 한국은 IT 강국이 될 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 2000년대 초반 경제성장이 둔화하면서 경제개발 과정에서 이공계 인력 공급을 늘리기 위해 확대했던 관련 학과 정원은 이공계 인력 과잉공급 현상을 유발했다. 이로 인해 이공계 인력에 대한 처우가 악화되고 이공계 기피 현상마저 나타났다. 최근 기술 발전이 성장을 주도하면서 이공계 인력 수요가 다시 증가하고 처우도 개선되고 있지만 과거 이공계 부침에 대한 학습효과로 인해 자격증으로 고수익 일자리를 평생 지켜낼 수 있는 의사라는 직업에 대한 선호도가 높게 나타나고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의대 쏠림 현상도 문제지만 지난 20년 동안 최고의 인재들이 투입된 의료산업이 미래 먹거리가 될 수 있을지가 더 큰 문제다. 의대에 진학한 인재들을 자격증이 보호하는 고수익 자영업자의 틀에 가둬선 안 된다. 그들을 첨단 바이오헬스 산업으로 유인해 의료산업을 레드오션이 아닌 블루오션으로 만들어야 한다. 세계적 수준의 임상의학 역량을 타 분야와 접목시켜 보다 많은 부가가치를 만들어 내는 노력이 절실하다. 의사과학자 양성을 위해 의대생들에게 연구 중심의 의대 교육 과정을 선택할 수 있게 하거나 더 나아가 공학 기반의 연구 중심 의대를 설립하는 방안 등이 논의되고 있지만 기대만큼 효과를 거둘지는 의문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의사가 되기 위해 의대를 진학하는 의대생들이 진학 시점에서 의사가 아닌 다른 길을 선택할 가능성은 낮아 보인다. 기초의학과 임상실습 중심의 의대 교육과정을 유연하게 운영해 임상을 공부하면서 공학, 경영학 등 다양한 학문을 경험하고 의학을 기반으로 다양한 진로를 탐색할 수 있는 길을 열어줘야 한다. 그리고 의사과학자들이 연구 결과물을 쉽게 사업화하고 그들의 창의적인 아이디어가 다양한 비즈니스 모델로 구현될 수 있는 환경을 제공함으로써 의대 졸업생들이 의사가 아닌 다른 진로를 선택할 때 직면하는 불확실성을 낮춰줘야 한다. 일례로 원격진료 등 다양한 의료서비스를 제공하는 플랫폼사업자들이 성장할 수 있도록 불필요한 규제를 완화하고, 플랫폼사업자와 의료계 간 갈등을 미래지향적 관점에서 조정해주는 노력이 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 의대에 진학한 우수한 인재들을 활용해 첨단 바이오헬스 산업을 육성하는 노력과 함께 장기적인 관점에서 의대 쏠림 현상을 해소하기 위해 의대 정원을 조정하는 방안도 논의돼야 한다. 인구수 대비 의사 수가 부족하지 않다고 하지만 낮은 수가와 높은 접근성에 기인하는 높은 의료서비스 이용률 때문에 현장에서 체감되는 의사 수는 부족한 상황이다. 물론 일부 공공재 성격을 지닌 의료서비스를 시장 논리만으로 접근하기는 어렵지만 근본적인 의료시스템과 수가체계의 개선을 위한 노력과 함께 수요공급의 법칙이 작동될 수 있는 환경은 조성해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박희준(연세대 교수·산업공학과)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사우디 ‘축구왕’ 호날두, 2월의 선수상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289687&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289687&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:03:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030118390312139_1677663543_0924289687.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;크리스티아누 호날두가 사우디아라비아 리그에서 2월의 선수상을 받으며 사우디 데뷔 후 첫 수상을 했다. 이적 직후 주춤했던 호날두는 금세 리그에 적응해 사우디 리그 평정에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사우디 프로페셔널리그 사무국은 1일(한국시간) “슈퍼스타 호날두가 2월 4경기에 출전해 8골 2도움이라는 경이로운 기록을 세웠다”며 이달의 선수로 선정했다. 이어 “호날두는 알 파테흐와의 경기 막판 동점골을 넣었고, 알 와흐다를 상대로 해트트릭을 기록했다”며 “알 타아원과의 맞대결에선 멀티 도움, 다막과의 경기에선 전반전에만 해트트릭을 완성했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 11월 당시 소속팀 잉글랜드 프리미어리그(EPL) 맨체스터 유나이티드와 갈등을 빚으며 상호 계약해지를 한 호날두는 2022 카타르월드컵에 무소속 신분으로 출전한 뒤, 지난 1월 사우디 알 나스르로 전격 이적했다. 세계 최정상급 선수로 유럽 빅리그에서 수많은 트로피를 거머쥔 호날두의 첫 아시아 무대 도전이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사우디 리그 초반은 쉽지 않았다. 스포트라이트를 받으며 주장 완장을 차고 데뷔전 풀타임을 뛰었지만 침묵했다. 이어진 사우디 슈퍼컵 준결승에서도 득점에 실패했고 상대팀 팬들이 “(리오넬) 메시”를 연호하며 조롱하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 2월 4경기 연속 공격포인트를 내며 완벽히 적응했다. 이 기간 알나스르는 11골을 득점했는데 호날두는 10골(8골·2도움)에 직접 관여하며 전천후 공격수로 맹활약했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;알나스르는 호날두의 활약에 힘입어 리그 1위(13승 4무 1패·승점 43)로 올라섰다. 2위 알이티하드(12승 5무 1패·승점 41)와는 2점 차다. 2018-2019시즌 이후 우승이 없던 사우리 명문 알나스르는 호날두와 함께 4시즌 만의 영광 재현을 노리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;호날두는 사우디 입성 첫해에 득점왕도 노린다. 호날두는 1일 현재 득점 공동 4위로 1위인 팀 동료 안데르송 탈리스카(13골)와 5골 차이다. 호날두는 EPL, 스페인 라리가, 이탈리아 세리에A에서 모두 득점왕에 오르며 세계 최초로 유럽 5대 리그 중 3대 리그 소속으로 득점왕에 오른 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 미·중 갈등 속 韓 반도체, 피해 없도록 외교력 발휘해야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289747&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289747&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:03:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030121241312460_1677673453_0924289747.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미·중 간 반도체 갈등이 심화되면서 한국의 입지가 갈수록 좁아지고 있다. 미국이 중국을 견제하고 반도체 글로벌 공급망을 주도하기 위한 정책을 잇따라 내놓으면서 중국 공장의 생산 비중이 높은 한국 기업들의 피해가 우려된다. 미·중 갈등의 여파로 한국 기업들이 불필요한 피해를 입지 않도록 정부는 외교력을 발휘해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 기업들을 난처하게 만드는 건 미 정부의 보조금을 받으면 향후 10년 간 중국에 신규 투자를 하지 못하도록 하는 규정이다. 180억 달러를 들여 미국 텍사스주 테일러시에 파운드리 공장을 짓고 있는 삼성전자나,150억 달러 규모의 반도체 패키징 공장을 추진하고 있는 SK하이닉스는 딜레마에 빠졌다. 미 정부의 보조금은 527억 달러에 달하고 25%의 투자세액공제도 제공된다. 이를 포기하자니 경쟁력이 떨어지고 보조금을 받자니 중국 투자를 포기해야 한다. 현재 삼성전자와 SK하이닉스가 중국 공장에서 만드는 D램과 낸드플래시 반도체를 합치면 전 세계 생산량의 각각 70%, 50%다.두 기업의 중국 공장 비중을 감안하면 단기간에 중국에서 철수한다는 건 불가능하다. 중국에서 신규 투자를 하지 못하면 기존 공장이 노후화됐을 때 대체 생산 기지를 중국 밖에서 찾아야 한다. 미국의 반도체 장비 수출 통제도 한국 기업들을 곤혹스럽게 하고 있다. 삼성전자와 SK하이닉스는 램리서치와 KLA 등 미국 기업들로부터 장비를 수입해 중국 내 반도체 생산 공정 업그레이드를 해왔는데 앞으로는 미 정부의 승인 없이는 중국 반입이 금지된다. 반도체 장비 수출 통제는 한국 기업의 경우 작년 10월부터 1년 간 유예조치를 받았지만 더 이상의 연장은 없을 것이라는 이야기가 들린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리나라 최대 수출 품목인 반도체의 2월 수출액은 59억6000만달러로 전년 동기대비 42.5% 급감했다. 지난 1월에도 44.5% 감소한 반도체는 7개월 째 내리막길이다. 반도체 쇼크로 무역수지는 1년 째 적자를 벗어나지 못하고 있다. 반도체 경기가 하반기에 반등할 것이라는 전망이 있지만 문제는 그 이후다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국을 옥죄기 위한 반도체 전략의 피해를 한국 기업들이 입는다면 이는 미국이 의도한 바가 아닐 것이다. 정부는 한국 기업들이 피해를 보지 않도록 미국 정부를 다각도로 설득할 필요가 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신입팀 청주 ‘승격전쟁’ 첫 판 짜릿한 승리</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289805&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289805&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:03:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030118380512134_1677663485_0924289805.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2023시즌 프로축구 K리그2(2부) ‘승격 전쟁’이 시작됐다. 3·1절 일제히 열린 개막전부터 신입생들의 매운맛 골폭풍과 ‘우승후보 1순위’의 대역전, 추가시간 극장골 등 혈투가 잇따랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;K리그2에 첫 발을 내딛은 충북청주FC는 1일 서울 목동종합경기장에서 열린 ‘하나원큐 K리그2 2023’ 개막전에서 서울이랜드(서울E)를 3대 2로 꺾고 프로무대 데뷔를 승리로 장식했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;청주는 정비된 수비와 짜임새 있는 패스로 서울E를 압도했다. 전반 8분 만에 오른쪽 측면에서 올라온 크로스를 파울리뉴가 헤더로 선제골을 넣었다. 청주는 후반에도 5분 만에 빠른 역습으로 문상윤이 추가골을 넣으며 달아났다. 13분 뒤에는 조르지가 쐐기골을 넣으며 3-0까지 벌어졌다. 서울E 브루노와 츠바사가 연속골을 넣으며 추격했지만, 청주는 더는 골을 내주지 않으며 승리를 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 다른 신입 천안시티FC는 부산 아이파크에 2대 3으로 석패했다. 부산은 라마스, 페신, 이한도가 전반에만 3골을 퍼부었다. 천안은 데뷔전에서 아쉽게 패했지만 홈팬들의 열광적인 응원 속에서 매운맛을 보여주며 저력을 선보였다. 모따는 전반전 구단의 첫 K리그2 득점에 이어 올시즌 K리그2 최초 멀티골을 성공시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우승후보 1순위 김천 상무는 후반 극장 결승골로 충남 아산에 2대 1 대역전승을 거뒀다. 김천은 후반 4분 만에 아산의 두아르테에게 일격을 당하며 0-1로 끌려갔다. 김천은 김진규, 김동현, 권창훈, 이준석을 잇따라 교체투입하며 아산의 골문을 노렸지만 좀처럼 골이 터지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 후반 40분 세트피스 상황에서 이준석이 떨궈준 볼을 이상민이 오른발 슈팅으로 마무리하며 1-1 동점을 만들었다. 기세를 탄 김천은 후반 추가시간 2분 김진규가 내준 볼을 조영욱이 강력한 슛으로 골망을 흔들며 결국 역전에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;FC안양은 전남 드래곤즈와의 경기에서 후반 추가시간 3분 조나탄의 극적인 극장골로 1대 0 승리를 거뒀다. 안양의 코너킥 이후 페널티박스 앞에서 혼전 상황이 벌어지다 조나탄의 발 앞으로 공이 떨어졌고, 조나탄이 이를 놓치지 않고 결승골을 터뜨렸다. 조나탄은 2년 연속 전남을 상대로 개막전 결승골을 터뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성남FC 안산그리너스와의 경기에서 후반 추가시간 6분 신재원의 극장골로 2대 1 승리를 거뒀다. 설기현 감독이 이끄는 경남FC는 부천FC와의 개막전에서 원기종의 득점으로 1대 0 신승을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>DB, KT에 완패 7연패 ‘수렁’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289825&amp;code=12130000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289825&amp;code=12130000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:03:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030121460512513_1677674765_0924289825.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;프로농구 플레이오프 6강 진입을 위해 반등이 시급한 8위 원주 DB가 연패 탈출에 실패하면서 봄 농구에서 한 발짝 멀어졌다. 경쟁자를 꺾은 수원 KT는 전주 KCC를 1경기 차로 쫓으며 플레이오프 진출의 불씨를 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;DB는 1일 수원 KT 아레나에서 열린 2022-2023시즌 프로농구 5라운드 KT와의 맞대결에서 65대 77로 완패했다. 지난달 치른 6경기를 모두 내준 데 이어 이날까지 승리 맛을 보지 못하면서 7연패 수렁에 빠지며 7위 KT와 승차는 2.5경기로 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양 팀 모두 물러설 수 없는 외나무다리 승부였지만 특히 DB엔 의미가 남달랐다. 태업 논란까지 나올 정도로 부진하며 연패의 원흉으로 지목돼 온 말콤 토마스가 팀을 떠난 뒤 처음 맞는 경기였기 때문이다. DB로선 6강 경쟁의 갈림길이라 해도 과언이 아니었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토마스의 대체 선수로 DB 유니폼을 입은 디존 데이비스는 이날 코트 위에서 23분여를 소화하며 13득점 11리바운드 더블더블 활약을 폈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정작 문제는 8득점에 그친 레나드 프리먼 쪽이었다. 베스트 5로 경기를 시작했으나 실수를 연발하며 경기 초반 큰 차이로 끌려가는 빌미를 제공했다. 김주성 감독대행은 “프리먼의 (경기력) 기복이 너무 크다”며 “감을 잘 못 잡겠을 정도”라고 토로했다. 최근 부상에서 돌아온 강상재와 두경민도 아직은 몸이 무거운 모습이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1쿼터를 27대 14로 크게 뒤진 DB는 2, 3쿼터 집중력을 회복하며 역전극을 노렸다. 김현호를 선봉으로 KT의 잦은 공격 실수를 틈타 조금씩 추격했고 4쿼터 중반엔 4점 차까지 좁혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 KT는 탄탄한 수비와 조직력을 앞세운 공격으로 DB의 희망을 꺾었다. 재로드 존스는 외곽을 전전하는 대신 인사이드 경합에서 시종일관 우위를 점하며 21득점을 올렸고 블록도 5개나 기록했다. 14득점의 데이브 일데폰소도 정성우의 빈 자리를 메웠다. 하윤도 18득점으로 꾸준한 기량을 선보였다. 서동철 KT 감독은 “약속했던 수비와 공격이 잘 됐다. 많은 것을 얻은 경기”라고 호평했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=송경모 이누리 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김하성·에드먼 키스톤 콤비 합류… ‘이강철호’ 완전체 집결</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289736&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289736&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:04:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030121421312509_1677674533_0924289736.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다음 주 열리는 월드베이스볼클래식(WBC)에 출전할 야구 국가대표팀이 우여곡절 끝에 미국에서의 합동 훈련을 마치고 한국에 집결했다. 궂은 날씨와 항공편 기체 결함 등 변수가 있었지만 결국 온전한 진용으로 막바지 준비를 하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대표팀은 1일 오전과 오후 두 차례에 걸쳐 인천공항을 통해 입국했다. 김기태 수석코치, 진갑용 배터리 코치, 포수 양의지, 투수 양현종 등 13명으로 구성된 ‘선발대’가 꼭두새벽인 이날 오전 5시 30분쯤 먼저 한국 땅을 밟았다. 이강철 감독을 비롯한 22명의 ‘후발대’가 비행기 두 대에 나눠 타고 인천공항에 도착했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그간 미국 애리조나주 투손에서 합동 훈련을 진한 선수단은 당초 이날 새벽 한꺼번에 입국할 예정이었다. 그런데 전날 훈련지에서 로스앤젤레스 공항까지 선수단 일부를 실어 나르기로 했던 미국 국내선 비행기에서 기체 결함이 발견됐다. 이들이 공항까지 버스로 이동하면서 자연히 귀국 일정도 미뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;각자 소속팀에서 훈련을 소화해온 ‘빅리거 키스톤 콤비’도 이날 별 탈 없이 대표팀에 합류했다. 토미 에드먼은 오전, 김하성은 오후에 각각 비행기에서 내렸다. 외국 국적자로서 처음 야구 국가대표에 발탁된 에드먼은 공항을 메운 팬들의 열기에 놀란 기색이 역력했다. 미소를 띤 채 “팬들이 얼마나 기대하고 있는지 알겠다”고 말한 그는 “준결승에 진출해 (4강전이 열리는) 미국 마이애미로 갈 수 있도록 최선을 다하겠다”고 포부를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030118450412148_1677663904_0924289736.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국인 아버지와 재미교포 어머니 사이에서 태어난 에드먼은 2019년 메이저리그에 데뷔했다. 빠른 발과 수비가 강점으로 2021년엔 내셔널리그 2루수 부문 골드글러브를 수상했다. 빅리그 2년 차인 지난해 유격수 부문 골드글러브 최종 후보에 들었던 김하성과는 키스톤 콤비를 이뤄 대표팀의 ‘센터 라인’을 굳건하게 지킬 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;둘이 가세하면서 대표팀은 비로소 투수조 15명, 야수조 15명의 완전체가 됐다. 소속 팀 반대로 일찌감치 승선이 불발된 최지만을 제외하면 이탈자는 한 명도 발생하지 않았다. 평년 대비 쌀쌀하고 비바람까지 몰아친 투손 현지 날씨를 고려할 때 천만다행이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선수단과 코치진 전원이 무사히 입국하는 데 성공하면서 대표팀은 짧은 한국 체류 기간을 계획대로 알차게 보낼 수 있게 됐다. 이동일인 1일 숙소에서 여독을 푸는 데 집중한 이들은 2일 고척돔에서 회복 훈련을 진행한다. 3일엔 같은 장소에서 SSG 랜더스와 연습경기를 치른다. 빅리거 둘이 팀에 잘 녹아들지, 날씨 탓에 정상 일정을 소화하지 못한 투수진이 몸 상태를 어느 수준까지 끌어올릴 수 있을지가 관건이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국이 우여곡절에도 온전한 엔트리를 지켜낸 반면 ‘숙적’ 일본 대표팀엔 부상 악재가 찾아왔다. 메이저리그 시카고 컵스에서 뛰고 있는 간판타자 스즈키 세이야가 옆구리를 다쳐 낙마했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>핀란드, 러 국경에 200㎞ 철제 울타리 설치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289801&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289801&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:04:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2022092822250748923_1664371507_0924289801.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;핀란드가 러시아와 국경 200㎞ 구간에 철조망 울타리를 친다. 징병을 피해 입국하는 러시아인을 막기 위한 목적이면서 북대서양조약기구(NATO·나토) 가입을 앞두고 러시아와의 국경을 강화하는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일(현지시간) 영국 일간 가디언과 BBC에 따르면 핀란드 국경수비대는 이날 성명을 내고 “러시아와의 국경 지역 숲 정리와 지형 공사에 착수했고 3월부터 도로 공사와 울타리 설치를 시작할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;핀란드와 러시아는 1340㎞로 유럽에서 가장 긴 국경을 맞대고 있다. 울타리는 그중 200㎞ 구간에 3m 높이의 철조망으로 설치된다. 경계가 필요한 일부 구간에는 야간 투시 카메라, 조명, 스피커가 설치될 예정이다. 현재는 가축이 국경을 넘는 것을 막기 위한 목조 울타리가 세워져 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;핀란드는 오는 6월 말까지 남동부 이마트라 국경 교차로 인근 3㎞ 구간에 울타리를 시범 설치한다. 2025년까지 추가로 70㎞ 구간에 울타리를 설치할 계획이다. 이를 위해 3억8000만 유로(약 5330억원)를 투입한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;핀란드는 지난해 우크라이나 전쟁 발발 이후 러시아가 자국에 대한 정치적 압박 수단으로 대규모 이주를 이용할 수 있다는 우려가 제기되자 7월 국경수비법을 고쳐 더 강력한 장벽을 국경에 설치할 수 있도록 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;핀란드는 지난해 5월 영세 중립국 지위를 포기하고 나토 가입을 신청해 러시아와 긴장이 커질 수 있는 상황이다. 핀란드 국경수비대는 지난해 11월 “변화된 안보 환경으로 동부 국경 일부에 장벽을 건설할 필요가 있다”고 밝혔다. 핀란드의 나토 가입에는 튀르키예, 헝가리 두 회원국만 동의하지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“전남, 반도체 특화단지 최적지… 행복공동체 만들기 앞장설 것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289699&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289699&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:05:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030120530412376_1677671585_0924289699.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김영록 전남도지사는 “전남은 해상풍력, 태양광 등 설비 및 생산량이 전국 최고 수준”이라며 “반도체 특화단지가 들어설 최적지라고 자부한다”고 밝혔다. 김 지사는 지난 28일 국민일보와의 인터뷰에서 “전남과 광주는 민선 8기 상생협력 1호 사업으로 반도체 특화단지 유치를 위해 뛰고 있다. 2개 광역지자체가 상생협력을 추진하는 곳은 전국에서 유일하다”며 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 올해를 ‘세계로 웅비하는 대도약 전남’의 원년으로 삼아 지역경제 활성화, 민생 회복에 온힘을 쏟고 있다. 김 지사는 “올해도 경제위기에 고물가, 기름값·전기요금 급등, 가뭄 등으로 민생이 많이 어려울 것으로 예상된다. 지역민을 보듬는 민생 안정대책으로 따뜻한 행복공동체를 만드는 데 앞장서겠다”고 강조했다. 다음은 일문일답.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-광주·전남 반도체 특화단지 유치에 총력을 다하고 있다. 유치 전략과 전망은.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“전남·광주는 민선 8기 상생협력 1호 사업으로 반도체 특화단지 유치에 온 힘을 다하고 있다. 미국, 일본, 유럽, 대만 등 전 세계가 반도체 경쟁력을 키우고 있고 국내도 거의 모든 자치단체가 반도체 특화단지로 지정받기 위해 치열하게 경쟁하고 있다. 그중 전남과 광주는 반도체 특화단지가 들어설 최적지라고 자부한다. 해상풍력과 태양광 등 재생에너지 설비 용량과 생산량이 전국 최고 수준으로 전국에서 유일하게 RE100(재생에너지로 전력 100% 충당)이 실현 가능하다. 인근에 장성호, 담양호 등이 있어 용수 공급이 쉽고 광주과학기술원(GIST), 한국에너지공대가 자리잡아 인재도 많이 있다. 최근에는 광주시 등과 반도체산업 육성 상생협력 협약도 체결했다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-올해 전남에 굵직한 이벤트가 많이 열리는데.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“올해는 전남 방문의 해 2년차이자 한국 방문의 해(2023~2024) 1년차다. 전남에서 메가 이벤트가 많이 열린다. 4월 2023순천만국제정원박람회를 시작으로 영호남 화합대축전, 9월 국제수묵비엔날레, 10월에만 남도음식문화큰잔치, 김대중평화회의, 한일해협연안 시·도·현지사회의가 열리는 등 도내 곳곳에 다양한 볼거리와 즐길거리가 가득하다. 특히 10월과 11월에는 전국체전과 장애인체전이 열린다. 개회식부터 잘 준비해 대화합·대통합 체전, 문화·체육·관광체전으로 만들어 전남이 미래로 도약하는 시발점으로 삼겠다. 국내 관광객 1억명, 해외 관광객 300만명 시대를 활짝 열겠다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030120530512377_1677671585_0924289699.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-2026년에 흑산공항이 개항되나. 사업은 차질없이 진행되는지.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“지난 1월 환경부 국립공원위원회에서 흑산공항 예정부지가 국립공원에서 해제 결정됐다. 200만 도민이 한마음 한뜻으로 노력한 결과다. 흑산공항은 울릉공항과 같은 시기에 논의됐다. 울릉공항은 2020년 착공됐지만, 흑산공항은 지연돼 지역민의 상대적 박탈감이 커져 왔다. 기본적인 이동권, 의료권 등도 보장받지 못했었다. 하늘길이 열리면 흑산도에서 수도권까지 1시간대에 갈 수 있다. 환자 이송 등 응급의료 서비스도 신속히 제공된다. 섬과 바다, 갯벌, 해안선 등 수려한 남해안의 해양자원과 연계한 관광산업 활성화에도 크게 이바지할 것으로 보고 있다. 환경영향평가, 실시설계용역 적정성 평가 등 행정절차를 거쳐 올해 착공, 2026년 개항에 차질이 없도록 하겠다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-취약계층을 선제 지원하는 ‘전남형 행복시책’이 눈에 띈다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“요즘 난방비 고지서 받기가 겁난다는 말들을 많이 하신다. 전남도는 계속되는 경제위기, 연료비·난방비 상승 등으로 앞으로 서민 가계가 더 힘드실 것으로 보고 있다. 최근 414억원 규모로 4차 대책을 마련했다. 지난해 3월 1차로 면세유 인상액과 버스 손실노선 등에 668억원을 지원했다. 2차 대책은 지난해 7월과 10월 물가 안정대책으로 지역화폐 확대, 면세유 지원 연장 등에 568억원을 투입했다. 3차 대책은 지난해 12월 전기요금, 면세유 지원, 중소기업·소상공인 특별자금, 가뭄 등에 882억원을 마련했다. 이번 4차 대책은 취약계층 난방비, 버스업계·여객선 지원, 수출직불금 등에 414억원이 투입된다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-지방권한 강화를 줄곧 강조해 오셨다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“2월 10일 전북도청에서 제3회 중앙-지방협력회의가 열렸다. 중앙권한 지방이양 계획, 자치조직권 확대방안 안건을 논의했다. 지방시대의 핵심과제인 자치조직권 확대 방안은 속도감 있게 추진해 상반기 내 협력회의 안건으로 상정·의결하기로 했다. 특별지방행정기관 지방 이관, 지방교육재정 합리화 방안도 이른 시일 내에 협력회의 안건으로 상정할 계획이다. 전남도는 시·도지사의 그린벨트 해제 가능면적 확대와 국가균형발전특별회계 중 지역 자율계정 규모를 늘려줄 것을 건의했다. 앞으로도 지방이양 사업과 시급한 민생안건, 지역 현안 등을 꾸준히 건의해 나가겠다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-극한 가뭄으로 섬마을 주민들이 끓여 마실 물도 부족하다. 앞으로 대응 방안은.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“지난해 강수량은 856㎜로 평년의 60% 수준에 불과하다. 50년 만의 유례없는 가뭄으로 지역 피해가 이만저만이 아니다. 전남도는 섬마을 제한급수 지역에 가뭄대책비 92억원을 투입해 생수와 급수차를 지원했다. 대형 관정, 저수지, 해수담수화 시설도 짓고 있다. 장기적으로는 물그릇을 확보하고 키워야 한다. 오래된 상수로를 정비하는 것은 물론 신안군 암태도와 자은도, 완도군 금일도와 약산도에 광역 상수도를 놓고 노화도와 보길도에는 해저관로를 설치할 계획이다. 하수와 빗물, 폐수를 재활용하는 ‘워터 리사이클’ 사업을 비롯해 여수국가산단 공장폐수 재활용사업 등도 추진해 광양만권 산단에 공업용수가 안정적으로 공급되도록 하겠다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;무안=김영균 기자 ykk222@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시진핑, 벨라루스 대통령 만나 “냉전 사고 버려야” 美견제</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289765&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289765&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:05:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030118501012162_1677664210_0924289765.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;시진핑 중국 국가주석이 1일 중국을 국빈 방문한 친러시아 성향의 알렉산드르 루카셴코 벨라루스 대통령과 정상회담을 하고 미국을 겨냥해 “세계 경제의 정치화, 도구화를 중단해야 한다”고 말했다. 토니 블링컨 미 국무장관은 러시아와 인접한 카자흐스탄을 처음 방문해 중앙아시아 5개국과 외교장관 회담에 나서면서 미·중 세 대결 양상이 뚜렷해지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 중국 관영 CCTV에 따르면 시 주석은 이날 베이징 인민대회당에서 루카셴코 대통령을 만나 우크라이나 전쟁과 관련해 “정치적 해결 방향을 견지하고 일체의 냉전 사고를 버리고 각국의 합리적 안보 우려를 존중해 지속가능한 유럽 안보의 틀을 만들어야 한다”며 이같이 말했다. 대러 제재망을 촘촘히 하고 있는 미국을 의식한 발언으로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;루카셴코 대통령은 중국이 최근 우크라이나 전쟁 발발 1주년을 맞아 발표한 정치적 해결에 대한 입장을 지지한다고 밝혔다. 루카셴코 대통령은 블라디미르 푸틴 러시아 대통령과 ‘절친’으로 불릴 정도로 가깝다. 그는 지난해 2월 러시아가 우크라이나를 침공했을 때 자국 영토를 러시아 부대 집결지로 사용하도록 허락했다. 중국 관영 환구시보는 “벨라루스는 러시아와 우크라이나 충돌에 직접 개입하지 않았지만 러시아와의 밀접한 관계 때문에 서방의 압박을 받고 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 주석과 루카셴코 대통령은 지난해 9월 우즈베키스탄 상하이협력기구(SCO) 정상회의에서 회담을 한 데 이어 5개월 만에 다시 만났다. 이번 회담에선 전천후 포괄적 전략적 동반자 관계로 격상된 양국 관계에 새로운 동력을 불어넣는 방안과 우크라이나 전쟁 문제를 집중적으로 논의한 것으로 알려졌다. 중국은 우크라이나 전쟁의 정치적 해결을 위한 직접 대화를 제안하며 평화 중재자를 자처했지만 미국 등 서방은 중국의 대러시아 무기 지원 가능성을 주시하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 대러 제재 전선을 공고히 하는 데 주력했다. 뉴욕타임스(NYT)에 따르면 블링컨 장관은 인도에서 열리는 주요 20개국(G20) 외교장관 회의 참석에 앞서 28일(현지시간) 카자흐스탄을 방문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 행정부 출범 이후 미 정부 고위 인사가 중앙아시아를 찾은 건 처음이다. 블링컨 장관은 카자흐스탄 키르기스스탄 타지키스탄 투르크메니스탄 우즈베키스탄 등 중앙아시아 5개국 외교장관과 개별 회담 및 집단 토론을 진행했다. 그는 회담에서 우크라이나가 흔들리면 러시아가 더 대담한 짓을 할 수 있다고 경고하면서 러시아의 제재 회피를 돕지 말라고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연탄 소비 감소에도… 석탄 산업 지원 예산 급증</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289688&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289688&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030200245512750_1677684295_0924289688.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;연탄 사용 가구가 매년 줄어드는 데도 올해 석탄 산업 지원을 위한 예산은 증가했다. 폐광으로 인한 퇴직 근로자 대책비, 저렴한 연탄 공급을 위한 가격 안정 지원금 등이 책정됐기 때문이다. 저소득 가정을 위한 ‘연탄 쿠폰’ 예산도 있다. 다만 연탄 구입비를 지원하기보다 보일러 개선 등 에너지 효율화에 지원하는 것이 적절하다는 목소리가 나온다. ‘탄소 중립’ 목표를 위해서도 석탄 지원 예산은 단계적으로 줄여야 한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 대한석탄공사에 따르면 국내 가정용 연탄 소비량은 지난해 44만9000t으로 2008년 228만9000t에 비해 5분의 1 수준으로 급감했다. 연탄 소비량은 매년 줄고 있다. 2009년 200만t 선이 무너졌고, 2018년부터는 100만t에도 미치지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 석탄 산업 지원 예산은 올해 2311억원으로 지난해 1526억원 대비 51% 증가했다. 이 예산에는 석탄수급 안정, 폐광 대책비, 연탄 가격 안정 지원금 등이 포함돼 있다. 정부는 조기 폐광 근로자 지원 제도 등에 예산이 편성된 만큼, 과도기적 상황에서 지출되는 것이라고 설명한다. 폐광 이후인 2026년부터는 관련 예산이 크게 줄어든다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;폐광대책비는 지난해 448억원에서 올해 1250억원으로 증가했다. 화순광업소 조기 폐광 등 퇴직 근로자 수가 늘어나는 데 따른 것이다. 폐광이나 석탄 생산 감축으로 인한 퇴직 근로자 대책비는 1176억원으로 폐광대책비 대부분을 차지한다. 정부가 연탄 최고 판매 가격을 정하고, 생산 원가를 넘는 비용에 대해 차액을 보조하는 ‘탄가 안정 대책 보조’에는 예산 616억원이 책정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 저소득층을 위한 연탄쿠폰 등 직접 보조는 줄여야 한다는 목소리가 나온다. 정부가 보조금을 줘 연탄 가격을 낮추기 때문에 저소득층은 전기나 가스보다 저렴한 연탄을 쓰게 된다는 것이다. 연탄보일러를 사용하는 에너지 소외계층을 대상으로 연탄 구입 비용을 지원하는 연탄쿠폰보다 에너지 효율 개선을 위한 예산이 더 필요하다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상민 나라살림연구소 수석연구위원은 “연탄 가격을 낮추는 데 사용하는 막대한 예산을 에너지바우처로 지출하거나 저소득층 보일러 개선 사업에 쓴다면, 돈을 덜 들이면서도 더 많은 복지를 제공할 수 있다”고 말했다. 산업통상자원부 관계자는 “연탄을 사용하는 가구 중 4만6000가구가 연탄쿠폰을 쓰고 있다. 연탄을 사용하는 가구는 전체 가구 중 아주 미미한 수준이지만, 정부는 어떤 에너지든 쓰는 가구가 있다면 공급을 해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[손영옥의 컬처 아이] 황 회장, 모질게 굴 준비는 되어 있나요</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289731&amp;code=11171435&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289731&amp;code=11171435&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:06:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2022120718570830307_1670407028_0924289731.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;황달성(70) 금산갤러리 대표가 한국화랑협회 새 회장에 연임됐다. 지난 23일 화랑협회 정기총회에서 제21대 회장에 선출된 것이다. 부회장을 맡았던 도형태(54) 갤러리현대 대표와 치열한 경합 끝에 이겼다. 69대 68. 딱 한 표차의 승리였다. 직전까지 화랑협회 회장의 연임은 제15대, 16대 회장을 지낸 표미선 표화랑 대표가 유일했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주주의에서 선거는 결과가 말한다. 한 표차라도 승리는 승리다. 하지만 절반의 표는 기존 황 회장 체제에 대한 불안과 우려를 보내며 반대했다는 사실을 새겨야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반대 이유는 여럿 있을 것이다. 나로서는 토종 아트페어인 한국국제아트페어(KIAF·키아프)가 국제경쟁력을 갖출 수 있느냐가 관심사다. 화랑협회는 전국 160여곳 화랑이 회원으로 가입한 화랑들의 최대 이익단체다. 미술품 감정과 화랑미술제(봄), 키아프(가을) 등 아트페어 개최가 주요 사업이다. 국내 화랑들만 참여하는 화랑미술제에 비해 키아프는 국제적인 행사라 더 중요하다. 키아프는 2019년부터 데이비드 즈워너, 페이스 등 세계적인 갤러리가 참여하며 성가를 높이기 시작했다. 코로나19 사태로 2020년 전격 취소됐다가 2021년 1년 만에 연 키아프에서는 유동성 완화, MZ세대 유입, 보복소비 심리 등의 효과가 겹쳐 사상 최대인 650억원의 매출을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황 회장 1기 체제는 세계적인 아트페어인 영국 프리즈의 서울 유치를 치적으로 내세운다. 이 과정에서 도 부회장이 특히 공을 세운 것으로 전해진다. 프리즈의 서울 상륙은 역설적으로 키아프의 실력을 드러내는 사건이 됐다. 5년간 계약을 맺은 첫해인 지난해 가을 코엑스에 열린 데뷔전에서 프리즈는 천문학적인 매출을 올렸다. 콧대 높기로 유명한 가고시안을 비롯해 하우즈앤워스, 타데우스로팍 등 외국 갤러리들이 참여하며 수십억원짜리 작품을 손쉽게 팔아치운 덕분에 프리즈는 나흘 동안 6500억원의 판매고를 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;키아프는 매년 밝히던 판매액을 처음으로 발표하지 않았다. 프리즈가 발 디딜 틈 없던 것과 달리 키아프는 한산하다 못해 썰렁했다. 매출 하락은 예상했지만 키아프가 발표조차 못하고 쉬쉬할 거라고는 생각도 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;놀랍게도 프리즈와 키아프는 거의 동시에 출발했다. 프리즈는 영국에서 발간되는 현대미술 전문잡지 프리즈의 발행인 어맨더 샤프와 매슈 슬로토버가 마음 맞는 갤러리들과 합심해 2003년 출범시켰다. 키아프는 화랑협회가 2002년에 시작했다. 그사이 프리즈는 영국을 넘어 뉴욕, 로스앤젤레스 등으로 진출하며 세계 3대 아트페어로 성장했다. 키아프는 동네 미술장터를 벗어나지 못했다. 정부가 지원금까지 주면서 성장시키려 한 키아프는 거인 옆에 서서야 ‘참혹한 실체’를 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;명불허전 프리즈의 경쟁력은 어디서 나올까. 엄격한 심사를 통한 ‘품질 관리’에서다. 프리즈는 엄선한 전 세계 110개 갤러리를 참여시켰다. 한국 갤러리는 12곳만 좁은 문을 통과할 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 키아프는 코엑스 외 세텍에서 열린 ‘키아프 플러스’까지 포함하면 총 350개 갤러리가 참여했다. 프리즈의 3배가 넘는 이 갤러리 숫자는 무얼 말하는가. ‘골고루’ 기회를 주는 온정주의의 결과다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황 회장을 지지한 모 화랑 대표는 “모든 화랑을 골고루 소중하게 챙기는 협회 회장님”이라고 평가했다. 우리는 안다. 실력은 N분의 1의 균등주의에서 나오지 않는다는 걸. 대안 언론사를 운영하며 노벨평화상을 받은 필리핀 언론인 마리아 레사는 말했다. “세계 최고가 되기 위해서는 모질게 굴 필요가 있다”라고.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황 회장에게 묻고 싶다. 모질게 굴 준비가 돼 있는가. 그럴 마음이 없다면 키아프의 미래는 없다. 오히려 아트부산처럼 개인 사업자가 하는 대안의 아트페어에 답이 있다고 생각한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손영옥 문화전문기자 겸 논설위원 yosohn@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 의회 위원회 4곳 동시 ‘반중’ 청문회… 中 규제법도 속도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289754&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289754&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:06:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030118490812156_1677664148_0924289754.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 상·하원 산하 위원회 4곳이 28일(현지시간) 중국의 위협을 우려하고 대책을 마련하기 위한 청문회를 동시에 개최했다. 정찰풍선 등 사태로 반중 여론이 확산하자 중국을 압박하는 의회 차원의 움직임이 빨라진 모습이다. 하원 금융서비스위원회는 중국을 규제하고 대만을 지원하는 법안을 무더기로 통과시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 하원의 ‘미국과 중국공산당 간 전략 경쟁에 관한 특별위원회’(중국 특위), 과학우주기술위원회, 외교위원회 3곳과 상원 은행·주택·도시 위원회는 중국의 위협을 경고하는 청문회를 연이어 개최했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 중국 특위는 미국인들이 최대한 많이 시청할 수 있도록 황금시간대인 오후 7시에 청문회를 시작했다. 마이크 갤러거 특위 위원장은 “이는 점잖은 테니스 경기가 아니다. 21세기의 삶이 어떤 모습일지에 관한 실존적 투쟁”이라며 “가장 근본적인 자유가 위태로워졌다”고 말했다. 민주당 간사인 라자 크리스나무디 의원은 “중국은 우리가 분열되고 당파적이길 기대하고 있지만 우리는 그 반대일 것”이라며 초당적 대응을 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하원 금융서비스위는 이날 중국산 펜타닐 유입을 막는 ‘불법 합성약물 자금조달 방지법’ 중국의 통화 조작을 견제하는 ‘중국 환율 투명성법’ 등 대중 견제 법안 10개를 합의해 하원으로 넘겼다. 중국이 대만에 대해 위협을 가하면 정치 지도자와 그 가족을 제재하는 ‘대만 분쟁 억지법’, 국제통화기금(IMF)에서 대만의 회원 자격을 옹호하도록 요구하는 ‘대만 차별 금지법’ 등 대만 관련 법안도 다수 포함했다. 공화당 소속 패트릭 맥헨리 금융서비스위원장은 “중국 공산당의 경제 침략으로 인한 위협에 맞서기 위해 초당적 법안을 추진했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 의회에서는 “미국이 직면한 가장 큰 세대적 도전은 중국 공산당의 위협”(프랭크 루카스 과학우주기술위원장), “미국 외교 정책에서 가장 위험한 시기이며, 주요 전장은 기술 리더십”(마이클 매콜 외교위원장) 등 중국 위협에 대한 위기감을 드러내고 경각심을 촉구하는 발언이 쏟아졌다. 대중 수출통제 등 제재 강화를 주문하는 목소리도 곳곳에서 등장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;청문회 증인으로 나선 앨런 에스테베스 상무부 산업안보 차관은 “반도체 장비와 관련 기술은 수출 통제 조치를 취했고, 지식 재산권도 도난이 증명되면 조처를 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 미 정부는 중국 최대 통신장비업체 화웨이에 부품을 공급해온 자국 기업에 대해 수출 허가를 취소하는 방안을 검토하는 중이다. 월스트리트저널(WSJ)에 따르면 퀄컴과 인텔 등은 정부 허가를 받고 4G용 반도체 등을 화웨이에 수출하고 있다. 미 정부는 기존 수출 허가가 끝나는 시점에 신규 허가를 내주지 않을 방침이었지만 시기를 앞당겨 취소하는 쪽으로 방향을 잡았다는 것이다. 5G 전용 반도체는 이미 수출 금지 대상이다. WSJ는 “백악관은 상무부에 ‘화웨이에 더 큰 타격을 줄 시점이 됐다. 4G 공급도 끊어라’고 했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈, 베이징=권지혜 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘트위터 창업’ 후회했던 도시, 대안 SNS 내놓았다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289740&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289740&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:06:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030121090612404_1677672546_0924289740.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;트위터의 대안으로 주목받는 분산형 SNS ‘블루스카이’가 모습을 드러냈다. 이 서비스에는 트위터의 창업자인 잭 도시(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)가 참여해 눈길을 끈다. 도시는 “트위터를 회사로 만든 걸 후회한다”고 말했었다. 기존 SNS가 중앙집권형이라면 블루스카이는 특정 기업이나 기관에서 서비스를 좌지우지할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IT매체 테크크런치는 블루스카이 애플리케이션이 애플 앱스토어에 등록됐다고 지난 28일(현지시간) 밝혔다. 현재는 앱을 내려받아도 다른 사용자에게 초대를 받아야 등록하고 사용할 수 있다. 블루스카이는 개발 단계부터 트위터의 대안으로 자리를 잡을 것이라는 평가를 받았다. 트위터 창업자인 도시가 초기 단계부터 참여했기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도시는 트위터, 페이스북 같은 특정 업체가 사용자의 게시물에 관여하는 현재 SNS 서비스 방식을 반대하는 입장을 취해왔다. 지난해 트위터의 최고경영자(CEO) 자리에서 물러나면서 “트위터를 회사로 만든 것을 후회한다. 트위터는 프로토콜에 머물렀어야 했다”고 말했었다. 프로토콜은 데이터를 주고 받는 양식이나 체계를 가리킨다. 트위터가 사용자를 연결하는 가교 역할만 했어야 했다는 의미로 해석된다. 도시는 비트코인의 열렬한 지지자로 ‘탈중앙화’에 큰 관심을 보여왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블루스카이는 특정 회사에서 서버를 운영하지 않는다. 참여를 원하는 사용자가 직접 서버를 구성하고, 서비스를 제공한다. 블루스카이는 ‘AT 프로토콜’이라는 규격만 제공한다. 블루스카이는 도시가 트위터 CEO로 있던 2019년 사내 프로젝트로 시작됐다. 지난해 1300만 달러의 투자를 받았으며, 도시가 이사회 멤버로 참여하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 테슬라 CEO인 일론 머스크가 트위터를 인수한 후, 트위터 이탈자가 늘면서 분산형 SNS를 향한 관심이 뜨거워지고 있다. 대표적 서비스로 마스토돈(Mastodon)이 있다. 플립보드, 미디엄, 텀블러 등 다른 SNS 서비스도 탈중앙화 논의를 진행하고 있다고 테크크런치는 전했다. 분산형 SNS는 특정 기업이나 기관에 종속하지 않는다는 장점을 지니지만, 서버 환경에 따라 접속이 원활하지 않을 수 있다는 단점도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>학폭 터지자 또 “대입제도 수술”… 날림개편 피해는 학생 몫</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289826&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289826&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:06:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030121500612535_1677675006_0924289826.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정순신 변호사의 아들이 학교폭력(학폭) 징계 전력에도 서울대에 합격한 사실이 사회적 공분을 일으키자 교육부가 서둘러 대책 마련에 들어갔다. 정 변호사 아들의 입학 통로가 된 정시 전형에 학폭 이력을 반영하는 내용이 골자인 것으로 알려졌다. 이달 발표될 예정인 학폭 근절 대책에 담길 것으로 보인다. 하지만 학폭 대응·예방이라는 취지에도 불구하고 입시 정책이 충분한 검토·논의 없이 여론에 따라 급조될 경우 결국 학생 피해를 양산했던 과거 전철을 밟을 수 있다는 우려도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육부 관계자는 1일 “대학수학능력시험 위주인 정시에서 학폭을 반영하는 내용을 포함해 여러 각도에서 검토가 이뤄지고 있다”고 말했다. 정시에서 학폭을 반영하는 방식은 세 가지 정도로 예상 가능하다. 먼저 지원 자격을 박탈하는 방식이 있다. 수능 부정행위자처럼 일정 기간 자격 제한을 두는 것이다. 인성 면접을 의무화해 대학이 판단토록 하는 방식도 있다. 감점 방식도 가능하다. 학폭 처분에 따라 감점하되 ‘○호 처분 ○점 감점’처럼 세부 내용은 대학에 맡기는 식이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육계에선 단순하게 접근할 문제는 아니란 지적이 나온다. 예를 들어 학폭 전력을 대학 진학의 결격 사유라고 본다면 교권침해도 결격 사유로 논의해야 한다는 목소리가 나올 수 있다. 교권침해도 학교에서 이뤄지는 교사 대상 폭력일 수 있어서다. 최근 교육부는 교권침해가 사회적 문제로 부각되자 이 사안도 학교생활기록부에 기재토록 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정시는 고교 졸업생이면 누구나 도전할 수 있다. ‘N수생’ 중에는 사회 생활을 하다 대입에 나서는 경우도 적지 않다. 학폭과 다른 시기 이뤄진 범죄를 어떻게 다룰 지 따져봐야 한다는 얘기다. 가령 군대 내 폭력 역시 학폭 못지않은 사회문제다. 범죄 경력을 대입에 연결할 경우 전과자의 대학 교육 기회 자체를 박탈하는 결과를 낳을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012년 학폭 전력을 학생부에 기재하기로 한 이후 교육계에선 “교육적 해결은 더 어려워졌다” “변호사들만 좋은 일” 등의 지적이 끊이지 않았다. 현실적으로 징계를 피하기 위한 소송 자체를 차단하는 일도 어렵다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금까지 땜질식 대입 개편의 피해는 결국 학생 몫으로 돌아가는 경우가 많았다. 조국 전 법무부 장관의 자녀 입시비리 파문 때 교육부는 자기소개서를 없애고 외부 스펙을 차단하는 한편 대학에는 고교 정보를 주지 않는 등의 조치를 취했다. 당시에도 불과 몇 달 만에 방안을 내놨는데, 현재 대학과 고교 양쪽에서 “학생 잠재력을 평가하는 길을 차단해 놨다” 등의 비판이 적지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 대학 관계자는 “더 글로리(학폭 주제 드라마)도 곧 시즌2가 나오지만 디피(군대 폭력을 다룬 드라마)도 곧 나온다. 스카이캐슬(사교육 관련 드라마) 때는 또 어땠는가”라며 “대입이 복잡하다는 여론에 정시는 수능 100% 적용을 요구했던 게 불과 몇 년 전 교육부였다. 또 땜질식 처방이라면 학생들만 피해를 볼 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도경 교육전문기자 yido@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>英, 대한항공·아시아나 합병 승인… 美·EU·日 3개국 승인만 남겨놨다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289831&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289831&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:06:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030121470412519_1677674824_0924289831.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영국이 대한항공과 아시아나 합병을 승인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한항공은 영국 시장경쟁청(CMA)이 양사의 기업결합심사에서 결합을 승인했다고 1일 밝혔다. CMA의 승인 결정으로 대한항공은 미국, 유럽연합(EU), 일본 등 3곳의 승인만을 남겨놓게 됐다. 대한항공은 이미 11개국의 승인을 받았다. CMA는 지난해 11월 합병 이후 항공권 가격 인상과 서비스 질 하락 등이 예상된다며 독과점을 해소할 시정안을 요구했다. 이에 대한항공이 영국 버진 애틀랜틱의 인천-런던 노선 신규 취항이 담긴 시정안을 냈다. CMA의 승인 결정은 예정보다 빠르게 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한항공은 영국의 승인 결정이 현재 진행 중인 미국, EU, 일본 심사에 긍정적 영향을 미칠 것으로 본다. EU 집행위원회는 2년간의 사전 협의를 거쳐 지난 1월 본 심사를 개시했고, 지난 달 20일부터 2단계 심사를 진행 중이다. 미국 법무부는 승인 결정을 미루고 있는 상태다. 당초 대한항공이 경쟁당국 요청대로 슬롯 반납 내용이 담긴 시정안을 제출해 심사 통과가 유력해 보였으나 미국 법무부는 지난해 11월 승인 유예를 발표했다. 일본은 경쟁당국과 사전협의 절차를 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 분노의 목적은 사랑이었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289654&amp;code=11171314&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289654&amp;code=11171314&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2021112921271024904_1638188830_0924289654.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;분노가 곧 정의였던 시절에 젊은 날을 보냈다. 영혼이 순수할수록, 인간에 대한 사랑이 지극할수록 치열한 투사가 된다던 시절이다. 숱한 젊은 목숨이 군사정부에 맞서다 스러져 갔다. 살아남은 이들 역시 고문과 강제징집, 불법사찰과 폭력의 기억이 지워지지 않았다. 우리가 권력을 두려워하지 않는 세상에서 살고 있는 것은 지난 세월 흘린 피눈물 덕분이다. 한국이 전쟁과 빈곤, 독재의 과거를 딛고 수준 높은 민주주의에 도달한 역사는 분명 세계사적인 성취다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1987년 민주화 이후 36년이 지난 지금, 우리는 새로운 도전에 부딪혔다. 정의로운 분노를 생생하게 기억하는 민주화 세대에겐 어쩌면 낯선 도전이다. 이젠 분노가 늘 정의롭지만은 않다. 절대 악이 사라진 대신 절대 선도 분명하지 않다. 자신이 탄 택시의 기사가 세월호 참사 유족을 비난하자 기사의 자식이 대신 죽었으면 좋겠다고 대꾸했다는 글을 페이스북에서 읽은 적이 있다. ‘이건 아닌데’ 싶었던 기억이 지금도 생생하다. 내가 분노했던 대상을 나도 모르게 닮아간다는 생각 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불의를 향한 분노는 우리가 올바른 존재에 더 다가가려 할 때만 정의롭다. 분노의 대상과 내가 다를 바 없는 존재라면 그 분노는 그저 공동체를 파괴할 뿐이다. 내가 비판하는 대상이 실은 우리 편 안에 있을 때도 많다. 우리 편이 꼭 천사인 것도 아니고, 상대가 반드시 악마라고 볼 수도 없다. 이처럼 당연한 사실을 종종 잊는다. 정의를 실현하기 위해서가 아니라 분노와 투쟁 그 자체를 목적으로 삼는 일도 벌어진다. 하지만 분노와 투쟁은 결코 목적이 될 수 없다. 불의에 분노하는 정도에 비례해 나와 세상이 더 정의로워지는 것은 아니다. 분노와 투쟁은 더 나은 세상으로 향하는 징검다리일 뿐이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미래세대를 기를 책임이 있는 교육감으로서 나는 매일 고민한다. 우리 아이들 역시 온오프라인에서 매 순간 조롱과 분노, 투쟁의 콘텐츠를 접하고 있다. 아이들이 분노를 위한 분노, 조롱을 위한 조롱에 빠지지 않게 하려면 공교육은 무엇을 해야 하는가. 어려운 고민이다. 하지만 분명한 사실은 분노로 분노를 없앨 수는 없다는 점이다. 조롱과 분노, 그 자체를 목적으로 삼아 타오르는 불길을 끌 수 있는 것은 결국 인간에 대한 사랑이라고 믿는다. 독재와 맞섰던 청년 시절의 분노 역시 마찬가지였다고 생각한다. 당시 투사들 역시 분노의 목적은 분노가 아니었다. 억눌리고 다친 이들을 향한 사랑이 목적이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나는 서울 시민들께 “공존의 교육으로 공존의 사회를 만들겠다”고 약속드렸다. 취임 이후에도 줄곧 ‘공존의 교육’을 이야기한다. 분노가 곧 정의로 통하는 사회는 이제 마감해야 하기 때문이다. 21세기를 넘어 22세기를 살아갈 우리 아이들은 다른 세상에서 살아야 한다. 아이들에게 꼭 이야기해주고 싶다. 나와 내 친구들이 청년 시절 품었던 분노 역시 목적은 사랑이었다고. 더 치열하게 사랑하기 위해 분노했던 것이라고.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조희연 서울시교육감</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“北 인권 문제, 대북정책 전면 내세워야”  美 전문가들 “비핵화에 효과적인 수단”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289702&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289702&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030121230512451_1677673385_0924289702.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조태용(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 주미대사는 28일(현지시간) 비정부기구 북한인권위원회(HRNK)가 워싱턴DC에서 개최한 세미나에서 “정부는 북한 인권을 개선하기 위한 노력을 배가할 것이며 전 부처에서 우선적인 목표로 다룰 것”이라고 말했다. 세미나 주제는 ‘유엔 인권조사위원회(COI) 이후 10년: 인권에 대한 전면적 접근에 대한 옹호’였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 대사는 “인권 옹호는 그 자체의 장점에 더해 비핵화라는 목표를 진전시키고 평양의 도발을 억제하는 데도 도움이 될 것”이라며 “만약 북한 주민에게 우리가 누리는 기본 권리와 자유의 일부라도 주어진다면 북 정권은 핵과 미사일 프로그램에 집중하는 정책을 할 수 없을 것”이라고 말했다. 그는 또 “정부는 북한의 긴급한 수요에 대응하기 위한 인도적 지원에 대해 열려 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이신화 북한 인권 대사는 “북한 인권 문제는 탈북자들의 곤경, 해외의 북한 노동자 등 다양한 이슈를 포괄한다”고 말했다. 그러면서 “한국 내 이 문제에 대한 비정치화가 필요하다. 북한 인권에 대해서도 정치권이 분열된 것은 부끄러운 일”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 다른 북한 전문가들도 인권 문제를 대북 정책 전면에 내세우는 것이 비핵화에 도움이 된다고 제안했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로버트 조지프 전 미국 비확산 담당 대사는 “한국과 미국은 인권 문제를 전면에 두는 정책 패러다임 전환이 필요하다”며 “이는 비핵화를 비롯한 국가 안보 목표를 달성하는 데도 효과적인 수단이 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엘리자베스 살몬 유엔 북한 인권 특별보고관은 영상 메시지를 통해 북한 정부를 국제형사재판소(ICC) 등에 회부하고 책임자를 제재하라는 2014년 COI 보고서 내용을 거론했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“우리 변화 더 강조 가장 전향적… 강제징용 협상에 긍정 영향 전망”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289712&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289712&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030122100812590_1677676208_0924289712.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령의 첫 3·1절 기념사를 두고 전문가들은 일본을 자극하지 않으려는 간결하면서도 비교적 평이한 기념사였다는 평가를 내놨다. 특히 강제징용 피해자 배상 문제에 관한 협상이 막바지 단계임을 감안해 의도적으로 이 사안을 언급하지 않고 일본이 협력 파트너임을 강조하면서 일본에 신뢰감을 주는 데 주력했다는 분석이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최은미 아산정책연구원 연구위원은 1일 국민일보와의 통화에서 “일본의 변화보다 우리의 변화를 더 강조한 기념사로 보인다”고 말했다. 과거사 문제를 들어 일본을 압박하기보다 우리 스스로의 마음가짐을 과거 대신 미래 지향으로 변화시킬 것을 강조했다는 뜻이다. 최 위원은 “일본에서는 윤 대통령의 낮은 지지율이 강제징용 협상에 변화를 줄까 걱정이 많았다”며 “악조건 속에서도 한국이 이런 메시지를 던진 건 협상에 긍정적으로 작용할 수 있다”고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박원곤 이화여대 교수는 “일본에 대한 비판적인 내용이 다 빠졌고, 미래 지향적으로 일본과 관계 개선을 하겠다는 가장 전향적인 기념사”라고 평가했다. 그러면서 “일본을 군국주의에서 벗어난 자유주의 국가로 규정했고, 이런 일본을 보편적인 국가로서 협력할 대상으로 확실하게 규정한 면이 가장 눈에 띈다”고 말했다. 박 교수는 “일본에 보내는 메시지적 측면이 강해 보인다”며 “강제징용 문제를 풀려면 일본이 사과를 해야 하는데, 우리가 먼저 메시지를 보냈고 일본이 이에 화답하라는 것으로도 볼 수 있다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 일본이 이번 기념사를 계기로 강제징용 피해자에게 직접 사죄하거나 전범 기업이 피해자 배상에 참여하는 식으로 극적인 입장 변화를 보일지에는 여전히 회의적인 시각이 많다. 현재 양국 협상도 이 부분에서 교착상태를 이어가는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 기념사에서 북한 문제가 언급되지 않은 점도 이례적인 부분으로 지목됐다. 북한의 호응이 없는 이상 우리도 유화적으로 대하지 않겠다는 뜻을 내비친 것이라는 해석도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본에 우호적인 메시지를 보낸 한국 정부와 달리 북한은 3·1절을 맞아 반일감정을 고취시켰다. 노동당 기관지 노동신문은 이날 ‘거족적인 반일항쟁을 야수적으로 탄압한 반인륜죄악’이란 제목의 기사에서 “엄청난 죄악의 장본인인 일본은 지난날을 성근히 반성하지는 못할망정 우리 인민의 상처 입은 가슴에 칼질해대며 온갖 못된 짓을 일삼고 있다”고 비난하면서 “우리는 일제의 대학살 범죄를 끝까지 철저히 계산할 것이며 쌓이고 쌓인 원한을 반드시 풀고야 말 것”이라고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영선 신용일 기자 ys8584@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주택·중고차 ‘미끼 매물’ 집중 단속</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289733&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289733&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030121580912562_1677675489_0924289733.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰청은 국토교통부, 지방자치단체와 공조해 2일부터 3개월간 온라인 플랫폼을 통한 주택·중고차 허위매물을 집중 단속하겠다고 1일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰청에 국가수사본부 윤승영 수사국장을 팀장으로 한 ‘주택·중고차 미끼용 가짜매물 단속 전담팀’을 구성하고, 전국 경찰서에도 전담 수사팀을 설치할 방침이다. 경찰은 조직적·고의적·지속적인 허위매물 광고에 수사력을 집중하는 동시에 이런 행위를 방조한 온라인 플랫폼에 대한 수사도 진행할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 윤석열 대통령은 지난 16일 “서민과 청년층을 울리는 주택과 중고차에 대한 미끼용 가짜매물 광고 행위에 대해서도 엄정하게 단속하라”고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 온라인 플랫폼에 가짜매물을 올려 소비자를 유인한 뒤 원치 않는 주택·중고차 계약을 유도해 보증금이나 판매금 차액을 가로채는 사례가 빈번히 일어나고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 수사 과정에서 적발된 각종 법 위반 사항을 국토부 등 관계기관에 통보해 행정처분을 내릴 수 있도록 할 계획이다. 불법광고, 사기, 기타 주택·중고차 시장질서 교란행위 등 3대 불법행위가 집중 단속 대상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이가현 기자 hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주택·중고차 ‘미끼 매물’ 집중 단속</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289733&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289733&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030121580912562_1677675489_0924289733.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰청은 국토교통부, 지방자치단체와 공조해 2일부터 3개월간 온라인 플랫폼을 통한 주택·중고차 허위매물을 집중 단속하겠다고 1일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰청에 국가수사본부 윤승영 수사국장을 팀장으로 한 ‘주택·중고차 미끼용 가짜매물 단속 전담팀’을 구성하고, 전국 경찰서에도 전담 수사팀을 설치할 방침이다. 경찰은 조직적·고의적·지속적인 허위매물 광고에 수사력을 집중하는 동시에 이런 행위를 방조한 온라인 플랫폼에 대한 수사도 진행할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 윤석열 대통령은 지난 16일 “서민과 청년층을 울리는 주택과 중고차에 대한 미끼용 가짜매물 광고 행위에 대해서도 엄정하게 단속하라”고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 온라인 플랫폼에 가짜매물을 올려 소비자를 유인한 뒤 원치 않는 주택·중고차 계약을 유도해 보증금이나 판매금 차액을 가로채는 사례가 빈번히 일어나고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 수사 과정에서 적발된 각종 법 위반 사항을 국토부 등 관계기관에 통보해 행정처분을 내릴 수 있도록 할 계획이다. 불법광고, 사기, 기타 주택·중고차 시장질서 교란행위 등 3대 불법행위가 집중 단속 대상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이가현 기자 hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KGC인삼공사, 中 기업과 협업 현지 유통망 강화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289744&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289744&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030121130912416_1677672789_0924289744.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;KGC인삼공사는 중국 최대 일반의약품 전문기업인 ‘화륜삼구’(華潤三九)와 협업해 중국 전용 제품을 출시하고 유통망을 강화하기로 했다고 1일 밝혔다. 중국은 KGC인삼공사 최대 수출국이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KGC인삼공사는 정관장 제품을 화륜삼구가 보유한 약국과 병원, 슈퍼, 쇼핑몰, 온라인쇼핑몰 등에서 판매하기로 했다. 화륜삼구는 중국의 대표 국유기업인 화륜그룹의 자회사다. 중국의 톱3 슈퍼마켓 체인을 보유한 화륜만가, 종합헬스케어 기업 화륜의약 등도 화륜그룹 자회사다. KGC인삼공사는 화륜그룹의 유통망을 활용할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KGC인삼공사는 정관장의 브랜드 파워, 연구개발 역량과 화륜삼구의 시장 장악력, 유통 파워 등이 결합해 중국 시장에서 시너지를 낼 것으로 기대하고 있다. 두 회사는 중국뿐 아니라 싱가포르, 태국, 말레이시아 등 인삼에 대한 이해도가 높은 동남아시아 화교 경제권 시장도 공동 개척할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KGC인삼공사, 中 기업과 협업 현지 유통망 강화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289744&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289744&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030121130912416_1677672789_0924289744.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;KGC인삼공사는 중국 최대 일반의약품 전문기업인 ‘화륜삼구’(華潤三九)와 협업해 중국 전용 제품을 출시하고 유통망을 강화하기로 했다고 1일 밝혔다. 중국은 KGC인삼공사 최대 수출국이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KGC인삼공사는 정관장 제품을 화륜삼구가 보유한 약국과 병원, 슈퍼, 쇼핑몰, 온라인쇼핑몰 등에서 판매하기로 했다. 화륜삼구는 중국의 대표 국유기업인 화륜그룹의 자회사다. 중국의 톱3 슈퍼마켓 체인을 보유한 화륜만가, 종합헬스케어 기업 화륜의약 등도 화륜그룹 자회사다. KGC인삼공사는 화륜그룹의 유통망을 활용할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KGC인삼공사는 정관장의 브랜드 파워, 연구개발 역량과 화륜삼구의 시장 장악력, 유통 파워 등이 결합해 중국 시장에서 시너지를 낼 것으로 기대하고 있다. 두 회사는 중국뿐 아니라 싱가포르, 태국, 말레이시아 등 인삼에 대한 이해도가 높은 동남아시아 화교 경제권 시장도 공동 개척할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중기부, 폐업 소상공인들에게 50억원 규모 고용보험료 지원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289757&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289757&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030121140812423_1677672848_0924289757.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중소벤처기업부가 폐업 소상공인들의 재기 지원 및 안전망 강화를 위해 올해 50억원 규모의 고용보험료를 지원한다고 1일 밝혔다. 올해 약 2만5000명의 소상공인을 지원할 예정이다. 지난해 예산 대비 약 38%가 증액됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중기부는 고용보험에 가입한 소상공인의 보험료 납부 부담 완화를 위해 보험료의 일부(20~50%)를 최대 5년간 지원하고 있다. 특히 지난해 관련 시행령이 개정되면서 고용보험에 가입한 소상공인이라면 누구나 신청해 고용보험료의 일부를 지원받을 수 있게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이영 중기부 장관은 “더 많은 소상공인이 자영업자 고용보험에 관심을 가지고, 폐업 후 재기를 위한 혜택을 받을 수 있도록 사례 중심의 맞춤형 홍보 및 지원을 강화하겠다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조정한 기자 jh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중기부, 폐업 소상공인들에게 50억원 규모 고용보험료 지원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289757&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289757&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030121140812423_1677672848_0924289757.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중소벤처기업부가 폐업 소상공인들의 재기 지원 및 안전망 강화를 위해 올해 50억원 규모의 고용보험료를 지원한다고 1일 밝혔다. 올해 약 2만5000명의 소상공인을 지원할 예정이다. 지난해 예산 대비 약 38%가 증액됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중기부는 고용보험에 가입한 소상공인의 보험료 납부 부담 완화를 위해 보험료의 일부(20~50%)를 최대 5년간 지원하고 있다. 특히 지난해 관련 시행령이 개정되면서 고용보험에 가입한 소상공인이라면 누구나 신청해 고용보험료의 일부를 지원받을 수 있게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이영 중기부 장관은 “더 많은 소상공인이 자영업자 고용보험에 관심을 가지고, 폐업 후 재기를 위한 혜택을 받을 수 있도록 사례 중심의 맞춤형 홍보 및 지원을 강화하겠다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조정한 기자 jh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불법 공매도 10명 중 9명이 외국인… 개미들 “국내 증시는 외국인 놀이터”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289769&amp;code=11151200&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289769&amp;code=11151200&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2022072821150381462_1659010503_0924289769.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국내 증시 저평가 현상을 일컫는 ‘코리아 디스카운트’의 주요 원인 중 하나로 외국인에 의한 불법행위와 당국의 솜방망이 처벌이 꼽힌다. 불법 공매도로 적발된 인원을 보면 10명 중 9명 이상이 외국인이지만 대부분 실명이 공개되지 않고 처벌도 미약한 실정이다. 개인 투자자들은 수년째 공매도 제도와 관련해 ‘공정한 경기장’을 만들어 달라고 요구하고 있지만 개선될 점은 여전하다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 이정문 더불어민주당 의원실이 금융감독원으로부터 제출받은 자료에 따르면 2010년부터 지난해 4월까지 12년간 불법 공매도로 총 127명(곳)이 과태료·주의처분 등 제재를 받았다. 공매도는 주식을 빌려 판매한 뒤 주가가 내려가면 되갚아 수익을 얻는 투자 기법이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;적발된 127명 가운데 외국인은 119명으로, 비율로 보면 93.7%에 달한다. 지난 5년간 공매도 누적 거래대금 기준 외국인 비중이 70% 남짓인데 불법 공매도 적발 비율은 이를 훨씬 상회하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030122000512571_1677675605_0924289769.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;외국인이 국내 증시에서 불법 공매도를 해도 처벌은 솜방망이 수준이다. 금융당국은 그동안 위반자 명단을 공개하지 않아오다가 ‘외국인 봐주기’ 논란이 커지자 지난달에 들어서야 처음으로 불법 공매도 실행이 적발된 기관 5곳에 대해 실명을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2021년 3월 자본시장법 시행령이 개정되며 불법 공매도 실행자에게 과징금을 물릴 수 있게 됐지만 유명무실한 상황이다. 대부분 위반자는 주의, 경고, 과태료 처분을 받는 데 그쳤다. 과태료마저도 액수가 크지 않다. 지난 2021년 10월, 한 외국인은 삼성전자 우선주 21만3666주에 대해 불법 공매도를 실행했다. 당시 시가로 145억원어치 이상의 불법 거래였지만 처벌은 거래액의 0.3%에 불과한 과태료 4500만원에 그쳤다. 2013년 SK하이닉스 등 130종목 25만7171주를 불법 공매도한 외국인도 주의 처분만 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030122000612572_1677675606_0924289769.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이렇게 처벌이 약한 이유는 적발된 외국인들이 내놓는 “과실에 의한 실수”라는 주장이 대부분 받아들여지는 탓이다. 이 의원실 자료에 따르면 지난 12년간 불법 공매도의 고의성이 인정된 건수는 11건에 불과하다. 그나마 고의성이 인정되더라도 처벌이 약하긴 마찬가지다. 2016년 10월 GS건설 1만6596주를 고의로 불법 공매도한 외국인에 대한 처벌은 과태료 2250만원에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이처럼 당국이 외국인의 주장을 무리 없이 수용해주고 처벌도 사실상 없다시피 하다보니 개인 투자자들 사이에서는 국내 증시가 ‘외국인 놀이터’가 됐다는 비판이 끊이지 않고 있다. 특히 개인들은 자본시장 불법행위를 막기 위해 공매도 상시 감시 시스템을 구축하거나 대차거래 상환 기간을 통일해 달라고 요구하고 있지만 정부는 받아들이지 않는 실정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불법 공매도 10명 중 9명이 외국인… 개미들 “국내 증시는 외국인 놀이터”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289769&amp;code=11151200&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289769&amp;code=11151200&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2022072821150381462_1659010503_0924289769.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국내 증시 저평가 현상을 일컫는 ‘코리아 디스카운트’의 주요 원인 중 하나로 외국인에 의한 불법행위와 당국의 솜방망이 처벌이 꼽힌다. 불법 공매도로 적발된 인원을 보면 10명 중 9명 이상이 외국인이지만 대부분 실명이 공개되지 않고 처벌도 미약한 실정이다. 개인 투자자들은 수년째 공매도 제도와 관련해 ‘공정한 경기장’을 만들어 달라고 요구하고 있지만 개선될 점은 여전하다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 이정문 더불어민주당 의원실이 금융감독원으로부터 제출받은 자료에 따르면 2010년부터 지난해 4월까지 12년간 불법 공매도로 총 127명(곳)이 과태료·주의처분 등 제재를 받았다. 공매도는 주식을 빌려 판매한 뒤 주가가 내려가면 되갚아 수익을 얻는 투자 기법이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;적발된 127명 가운데 외국인은 119명으로, 비율로 보면 93.7%에 달한다. 지난 5년간 공매도 누적 거래대금 기준 외국인 비중이 70% 남짓인데 불법 공매도 적발 비율은 이를 훨씬 상회하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030122000512571_1677675605_0924289769.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;외국인이 국내 증시에서 불법 공매도를 해도 처벌은 솜방망이 수준이다. 금융당국은 그동안 위반자 명단을 공개하지 않아오다가 ‘외국인 봐주기’ 논란이 커지자 지난달에 들어서야 처음으로 불법 공매도 실행이 적발된 기관 5곳에 대해 실명을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2021년 3월 자본시장법 시행령이 개정되며 불법 공매도 실행자에게 과징금을 물릴 수 있게 됐지만 유명무실한 상황이다. 대부분 위반자는 주의, 경고, 과태료 처분을 받는 데 그쳤다. 과태료마저도 액수가 크지 않다. 지난 2021년 10월, 한 외국인은 삼성전자 우선주 21만3666주에 대해 불법 공매도를 실행했다. 당시 시가로 145억원어치 이상의 불법 거래였지만 처벌은 거래액의 0.3%에 불과한 과태료 4500만원에 그쳤다. 2013년 SK하이닉스 등 130종목 25만7171주를 불법 공매도한 외국인도 주의 처분만 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030122000612572_1677675606_0924289769.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이렇게 처벌이 약한 이유는 적발된 외국인들이 내놓는 “과실에 의한 실수”라는 주장이 대부분 받아들여지는 탓이다. 이 의원실 자료에 따르면 지난 12년간 불법 공매도의 고의성이 인정된 건수는 11건에 불과하다. 그나마 고의성이 인정되더라도 처벌이 약하긴 마찬가지다. 2016년 10월 GS건설 1만6596주를 고의로 불법 공매도한 외국인에 대한 처벌은 과태료 2250만원에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이처럼 당국이 외국인의 주장을 무리 없이 수용해주고 처벌도 사실상 없다시피 하다보니 개인 투자자들 사이에서는 국내 증시가 ‘외국인 놀이터’가 됐다는 비판이 끊이지 않고 있다. 특히 개인들은 자본시장 불법행위를 막기 위해 공매도 상시 감시 시스템을 구축하거나 대차거래 상환 기간을 통일해 달라고 요구하고 있지만 정부는 받아들이지 않는 실정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>맵찬 기세 쿠팡, 매출 26.5조 사상 최대… 1위 이마트 맹추격</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289789&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289789&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030121480412526_1677674884_0924289789.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;쿠팡이 지난해 연간 최대 실적을 기록했다. 2분기 연속 흑자를 내면서 영업 손실 규모도 대폭 줄였다. 올해 첫 연간 흑자를 기록할 것으로 전망되면서 유통업계에서 신세계그룹·롯데쇼핑·쿠팡의 ‘3강’ 구도가 뚜렷해졌다. 유통시장 경쟁이 어느 때보다 치열해질 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쿠팡은 지난해 매출 26조5917억원(205억8261만 달러·연 환율 1291.95원 적용)으로 사상 최대 매출을 올렸다고 1일 밝혔다. 2021년 매출 21조646억원보다 26% 늘어난 수치다. 달러 기준 매출도 전년 대비 12% 증가해 200억 달러를 넘어섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연간 영업적자도 9년 만에 1000억원 대로 내려갔다. 지난해 쿠팡의 영업적자는 1447억원(1억1201만달러)으로 2021년 1조7091억원보다 93% 감소했다. 쿠팡은 로켓배송을 처음 론칭했던 2014년 연매출 3484억원, 영업적자 1215억원을 기록했었다. 이후 꾸준히 영업적자가 쌓여왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 전국 단위의 물류 인프라 확보로 규모의 경제를 실현하면서 지난해 3분기 첫 흑자를 내면서 반전이 일었다. 쿠팡은 4분기에도 매출 7조2404억원(53억2677만 달러·분기 환율 1359.26원 적용), 영업이익 1133억원(8340억 달러)을 기록했다. 3분기보다 영업이익은 9% 늘었다. 2분기 연속 흑자를 낸 데다 처음으로 분기 매출 7조원을 돌파했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유통업계에서는 이번 쿠팡의 실적 발표에 긴장감이 고조되고 있다. 올해 쿠팡이 연간 흑자를 달성할 것으로 전망되면서다. 지난해 쿠팡의 연간 조정 에비타(EBITDA·감가상각 전 순이익)는 4925억원(3억8121만달러)을 기록했다. 조정 에비타는 영업활동만으로 벌어들인 현금흐름을 확인할 때 쓰인다. 지난해 연간조정 에비타가 흑자를 기록하면서 이런 추세라면 올해 쿠팡의 흑자 전환은 사실상 예고된 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김범석 창업자는 이날 콘퍼런스콜에서 “쿠팡의 유통시장 점유율은 아직 한자리 수에 불과하다”며 “앞으로 쿠팡의 성장 잠재력은 높다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030121480512527_1677674885_0924289789.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;실제로 국내 유통시장 규모(660억달러·약 602조원·유로모니터 2002년 보고서)에서 쿠팡이 차지하는 비중은 4.4%다. 신세계·이마트(5.1%)가 1위이고 롯데(2.5%)가 3위다. 이커머스 시장이 계속 커지고 쿠팡의 선전이 이어진다면 시장점유율 순위가 바뀌는 것도 시간문제다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유통업계 한 관계자는 “쿠팡이 규모의 경제를 실현하면서 무섭게 달려가고 있다. 올해 소비가 위축된 환경에서 유통시장의 점유율 경쟁은 어느 때보다 치열해질 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>맵찬 기세 쿠팡, 매출 26.5조 사상 최대… 1위 이마트 맹추격</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289789&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289789&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030121480412526_1677674884_0924289789.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;쿠팡이 지난해 연간 최대 실적을 기록했다. 2분기 연속 흑자를 내면서 영업 손실 규모도 대폭 줄였다. 올해 첫 연간 흑자를 기록할 것으로 전망되면서 유통업계에서 신세계그룹·롯데쇼핑·쿠팡의 ‘3강’ 구도가 뚜렷해졌다. 유통시장 경쟁이 어느 때보다 치열해질 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쿠팡은 지난해 매출 26조5917억원(205억8261만 달러·연 환율 1291.95원 적용)으로 사상 최대 매출을 올렸다고 1일 밝혔다. 2021년 매출 21조646억원보다 26% 늘어난 수치다. 달러 기준 매출도 전년 대비 12% 증가해 200억 달러를 넘어섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연간 영업적자도 9년 만에 1000억원 대로 내려갔다. 지난해 쿠팡의 영업적자는 1447억원(1억1201만달러)으로 2021년 1조7091억원보다 93% 감소했다. 쿠팡은 로켓배송을 처음 론칭했던 2014년 연매출 3484억원, 영업적자 1215억원을 기록했었다. 이후 꾸준히 영업적자가 쌓여왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 전국 단위의 물류 인프라 확보로 규모의 경제를 실현하면서 지난해 3분기 첫 흑자를 내면서 반전이 일었다. 쿠팡은 4분기에도 매출 7조2404억원(53억2677만 달러·분기 환율 1359.26원 적용), 영업이익 1133억원(8340억 달러)을 기록했다. 3분기보다 영업이익은 9% 늘었다. 2분기 연속 흑자를 낸 데다 처음으로 분기 매출 7조원을 돌파했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유통업계에서는 이번 쿠팡의 실적 발표에 긴장감이 고조되고 있다. 올해 쿠팡이 연간 흑자를 달성할 것으로 전망되면서다. 지난해 쿠팡의 연간 조정 에비타(EBITDA·감가상각 전 순이익)는 4925억원(3억8121만달러)을 기록했다. 조정 에비타는 영업활동만으로 벌어들인 현금흐름을 확인할 때 쓰인다. 지난해 연간조정 에비타가 흑자를 기록하면서 이런 추세라면 올해 쿠팡의 흑자 전환은 사실상 예고된 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김범석 창업자는 이날 콘퍼런스콜에서 “쿠팡의 유통시장 점유율은 아직 한자리 수에 불과하다”며 “앞으로 쿠팡의 성장 잠재력은 높다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030121480512527_1677674885_0924289789.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;실제로 국내 유통시장 규모(660억달러·약 602조원·유로모니터 2002년 보고서)에서 쿠팡이 차지하는 비중은 4.4%다. 신세계·이마트(5.1%)가 1위이고 롯데(2.5%)가 3위다. 이커머스 시장이 계속 커지고 쿠팡의 선전이 이어진다면 시장점유율 순위가 바뀌는 것도 시간문제다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유통업계 한 관계자는 “쿠팡이 규모의 경제를 실현하면서 무섭게 달려가고 있다. 올해 소비가 위축된 환경에서 유통시장의 점유율 경쟁은 어느 때보다 치열해질 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 文때 닫았던 마차진 대공사격장 정상화… 4개월간 8차례 훈련</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289806&amp;code=11122100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289806&amp;code=11122100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:07:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030121220812448_1677673328_0924289806.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;군 당국이 지난해 7월 강원도 고성의 마차진 대공사격장 재개 방침을 밝힌 이후 이곳에서 지난해 9월부터 12월까지 8차례 대공 사격훈련을 실시한 것으로 확인됐다. 마차진 사격장은 문재인정부 때 9·19 남북군사합의를 이유로 폐쇄됐던 군 최대 규모 대공사격장이다. 북한의 도발에 단호하게 대응하겠다는 윤석열정부의 방침에 따라 이 사격장이 지난해 하반기부터 본격 재가동된 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마차진 사격장은 적 항공기를 격추하기 위한 벌컨포·비호 등 대공포 사격을 하는 곳인데, 9·19 군사합의 이전까지는 탄도미사일 발사 훈련도 실시됐던 것으로 알려졌다. 내륙과 떨어진 동해안에 있는 데다 인적도 드문 곳이기 때문이다. 북한이 고강도 무력도발을 벌일 경우 이에 맞대응하는 탄도미사일 발사 장소로 활용될 수 있다는 관측도 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신원식 국민의힘 의원실이 1일 군 당국으로부터 제출받은 자료에 따르면 지난해 마차진 사격장에선 총 2만4902발의 대공사격이 실시됐다. 사격장 운영이 재개된 지난해 9월 14일부터 집계된 수치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9·19 군사합의 체결 전인 2016~2018년에는 매년 약 15만발의 사격이 진행됐고, 사격훈련 횟수도 매년 55회 안팎이었다. 그러나 2019년부터 2021년까지 3년 동안은 9·19 군사합의를 준수한다는 이유로 사격장 운영이 중단됐다. 정권교체 후 군 당국은 부족한 대공 사격훈련을 보강하는 차원에서 약 4년 만에 사격장 운영을 재개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군은 9·19 군사합의 직후인 2018년 11월에 군사합의를 준수하면서 사격장을 정상 운영할 수 있는 방안을 이미 찾아둔 상태였던 것으로 나타났다. 9·19 군사합의는 군사분계선(MDL) 5㎞ 이내 포사격을 금지하고, 동부지역 기준 15㎞ 이내 무인기 비행금지구역을 명시하고 있다. 당시 합동참모본부는 마차진 사격장이 군사분계선에서 약 11㎞ 떨어져 포사격 금지 규정과 무관하고, 무인기인 대공 표적기를 비행금지구역 이남에서 이·착륙시켜 해상으로 운용하면 사격이 가능하다고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 군은 최종적으로 무인기 성능과 안전 문제 등으로 마차진 사격장 운영을 중단했다. 이를 두고 군 안팎에선 북한의 눈치를 본 것이라는 비판이 제기됐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신 의원은 마차진 사격장 재가동에 대해 “북한의 눈치를 보느라 사격장 운영을 중단했던 과오를 바로잡기 위한 윤석열정부의 군 정상화를 보여주는 대표적 사례”라며 “군의 실사격 훈련은 지극히 정상적인 것으로 북한 도발을 억제하기 위해 어느 때보다 강도 높은 훈련이 필요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우진 기자 uzi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 文때 닫았던 마차진 대공사격장 정상화… 4개월간 8차례 훈련</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289806&amp;code=11122100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289806&amp;code=11122100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:07:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030121220812448_1677673328_0924289806.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;군 당국이 지난해 7월 강원도 고성의 마차진 대공사격장 재개 방침을 밝힌 이후 이곳에서 지난해 9월부터 12월까지 8차례 대공 사격훈련을 실시한 것으로 확인됐다. 마차진 사격장은 문재인정부 때 9·19 남북군사합의를 이유로 폐쇄됐던 군 최대 규모 대공사격장이다. 북한의 도발에 단호하게 대응하겠다는 윤석열정부의 방침에 따라 이 사격장이 지난해 하반기부터 본격 재가동된 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마차진 사격장은 적 항공기를 격추하기 위한 벌컨포·비호 등 대공포 사격을 하는 곳인데, 9·19 군사합의 이전까지는 탄도미사일 발사 훈련도 실시됐던 것으로 알려졌다. 내륙과 떨어진 동해안에 있는 데다 인적도 드문 곳이기 때문이다. 북한이 고강도 무력도발을 벌일 경우 이에 맞대응하는 탄도미사일 발사 장소로 활용될 수 있다는 관측도 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신원식 국민의힘 의원실이 1일 군 당국으로부터 제출받은 자료에 따르면 지난해 마차진 사격장에선 총 2만4902발의 대공사격이 실시됐다. 사격장 운영이 재개된 지난해 9월 14일부터 집계된 수치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9·19 군사합의 체결 전인 2016~2018년에는 매년 약 15만발의 사격이 진행됐고, 사격훈련 횟수도 매년 55회 안팎이었다. 그러나 2019년부터 2021년까지 3년 동안은 9·19 군사합의를 준수한다는 이유로 사격장 운영이 중단됐다. 정권교체 후 군 당국은 부족한 대공 사격훈련을 보강하는 차원에서 약 4년 만에 사격장 운영을 재개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군은 9·19 군사합의 직후인 2018년 11월에 군사합의를 준수하면서 사격장을 정상 운영할 수 있는 방안을 이미 찾아둔 상태였던 것으로 나타났다. 9·19 군사합의는 군사분계선(MDL) 5㎞ 이내 포사격을 금지하고, 동부지역 기준 15㎞ 이내 무인기 비행금지구역을 명시하고 있다. 당시 합동참모본부는 마차진 사격장이 군사분계선에서 약 11㎞ 떨어져 포사격 금지 규정과 무관하고, 무인기인 대공 표적기를 비행금지구역 이남에서 이·착륙시켜 해상으로 운용하면 사격이 가능하다고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 군은 최종적으로 무인기 성능과 안전 문제 등으로 마차진 사격장 운영을 중단했다. 이를 두고 군 안팎에선 북한의 눈치를 본 것이라는 비판이 제기됐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신 의원은 마차진 사격장 재가동에 대해 “북한의 눈치를 보느라 사격장 운영을 중단했던 과오를 바로잡기 위한 윤석열정부의 군 정상화를 보여주는 대표적 사례”라며 “군의 실사격 훈련은 지극히 정상적인 것으로 북한 도발을 억제하기 위해 어느 때보다 강도 높은 훈련이 필요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우진 기자 uzi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “日, 침략자서 협력 파트너로”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289827&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289827&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:07:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030121240412454_1677673444_0924289827.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 제104주년 3·1절 기념사에서 “일본은 과거 군국주의 침략자에서 우리와 보편적 가치를 공유하고 안보와 경제 그리고 글로벌 어젠다에서 협력하는 파트너가 됐다”고 밝혔다. 또 “복합 위기와 심각한 북핵 위협 등 안보 위기를 극복하기 위한 한·미·일 3자 협력이 그 어느 때보다 중요해졌다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과거사 문제를 들어 일본을 질타했던 문재인 전 대통령의 3·1절 기념사와는 달리, 윤 대통령은 취임 후 첫 3·1절 기념사에서 강제징용 문제 등 과거사 관련 현안을 언급하지 않았다. 대신 일본과 미래 지향적 협력을 강화해야 한다는 데 방점을 찍었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 1일 서울 중구 유관순기념관에서 열린 3·1절 기념식에 참석해 “보편적 가치를 공유하는 국가들과 연대하고 협력해서 우리와 세계 시민의 자유 확대와 공동 번영에 책임 있는 기여를 해야 한다”며 “이것은 104년 전, 조국의 자유와 독립을 외친 우리 선열들의 그 정신과 결코 다르지 않다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “104년이 지난 오늘 우리는 세계사의 변화에 제대로 준비하지 못해 국권을 상실하고 고통받았던 우리의 과거를 되돌아봐야 한다”며 “여기서 우리가 변화하는 세계사의 흐름을 제대로 읽지 못하고 미래를 준비하지 못한다면 과거의 불행이 반복될 것이 자명하다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 또 “영광의 역사든, 부끄럽고 슬픈 역사든 역사는 잊지 말고 반드시 기억해야 한다. 미래를 지키고 준비하기 위해서”라며 “조국을 위해 헌신한 선열들을 기억하고 우리 역사의 불행한 과거를 되새기는 한편, 미래 번영을 위해 할 일을 생각해야 하는 날이 바로 오늘”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 정부 대변인인 마쓰노 히로카즈 관방장관은 이날 기자회견에서 윤 대통령의 ‘파트너’ 발언을 언급하며 “한국은 국제사회에서 다양한 과제에 대응하기 위해 협력해 나가야 할 중요한 이웃 나라”라고 화답했다. 이어 “국교 정상화 이래 구축한 우호 협력 관계를 기반으로 한·일 관계를 건전한 형태로 되돌리고 더욱 발전시키기 위해 한국 정부와 계속해서 긴밀히 의사소통하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 송태화 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명, 檢수사에 포위된 ‘측근들 입’에 운명 달렸다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289823&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289823&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:07:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030121500912537_1677675009_0924289823.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표의 국회 체포동의안이 가까스로 부결되면서 이 대표 측근들에 대한 검찰 수사에도 영향을 미칠지 관심이 쏠린다. 이 대표로 올라가는 길목에 서 있는 측근들은 현재 검찰뿐 아니라 수사에 협조적인 사건 관계인들에게도 포위된 양상이다. 이 대표의 정치적 입지가 흔들려 측근들이 심경 변화를 일으킬 경우 이 대표 수사와 재판에 또 다른 전환점이 될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 법조계에 따르면 쌍방울그룹의 불법 대북송금 혐의에 연루된 이화영 전 경기도 평화부지사는 수원지검에 오는 5일 소환조사를 받겠다는 입장을 전달했다. 이 전 부지사 측은 “방용철 쌍방울 부회장이 입장을 바꿔 재판 준비에 많은 시간이 필요하다”고 했다. 검찰은 최근 이 전 부지사를 거듭 소환해 다른 관계자들과 대질신문을 진행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뇌물공여 혐의를 줄곧 부인해 오던 방 부회장은 최근 법정에서 “이 전 부지사 요구로 법인카드 등을 계속 사용하게 했다”고 진술을 바꿨다. 안부수 아태평화교류협회장도 최근 조사에서 대북송금 사실을 인정하는 취지로 진술을 바꾼 것으로 전해졌다. 그는 이 전 부지사와의 대질에서 “더 이상 옹호하는 것도 한계에 달했다”고 언급했다고 한다. 김성태 전 쌍방울 회장 역시 “내 주변 사람들이 다 구속됐다”며 이 전 부지사에게 진실을 말하라고 호소한 것으로 전해졌다. 이 전 부지사는 여전히 쌍방울의 대북송금 사실을 몰랐다는 입장을 고수하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표의 최측근인 정진상 전 당대표실 정무실장도 여전히 입을 다물고 있다. 정 전 실장은 위례·대장동 개발비리, 성남FC 불법 후원금 의혹 등 이 대표 구속영장에 담긴 모든 혐의에서 이 대표와 연결되는 고리로 지목돼 있다. 정 전 실장은 구속영장에서 빠진 ‘428억원 약정 의혹’과 관련해 부정처사 후 수뢰 혐의로 구속 기소된 상태다. 검찰은 정 전 실장이 이 대표 승인 내지 지시 없이 이 같은 약정을 할 수 없었을 것으로 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 이 대표에 대한 추가 구속영장 여부를 가를 백현동 개발 의혹 등에도 정 전 실장이 연루된 것으로 의심한다. 검찰은 지난 7~8일 백현동 사건과 관련해 성남시청 등 40여곳을 압수수색하면서 영장에 이 대표와 정 전 실장을 나란히 피의자로 적시했다. 검찰은 정자동 시유지에 세워진 호텔사업 관련 의혹도 수사 중이다. 사업에서 혜택을 받았다는 의혹이 제기된 한 시행사 대표는 정 전 실장과 가까운 사이로 알려져 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신지호 박재현 기자 pss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “日, 침략자서 협력 파트너로”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289827&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289827&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:07:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030121240412454_1677673444_0924289827.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 제104주년 3·1절 기념사에서 “일본은 과거 군국주의 침략자에서 우리와 보편적 가치를 공유하고 안보와 경제 그리고 글로벌 어젠다에서 협력하는 파트너가 됐다”고 밝혔다. 또 “복합 위기와 심각한 북핵 위협 등 안보 위기를 극복하기 위한 한·미·일 3자 협력이 그 어느 때보다 중요해졌다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과거사 문제를 들어 일본을 질타했던 문재인 전 대통령의 3·1절 기념사와는 달리, 윤 대통령은 취임 후 첫 3·1절 기념사에서 강제징용 문제 등 과거사 관련 현안을 언급하지 않았다. 대신 일본과 미래 지향적 협력을 강화해야 한다는 데 방점을 찍었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 1일 서울 중구 유관순기념관에서 열린 3·1절 기념식에 참석해 “보편적 가치를 공유하는 국가들과 연대하고 협력해서 우리와 세계 시민의 자유 확대와 공동 번영에 책임 있는 기여를 해야 한다”며 “이것은 104년 전, 조국의 자유와 독립을 외친 우리 선열들의 그 정신과 결코 다르지 않다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “104년이 지난 오늘 우리는 세계사의 변화에 제대로 준비하지 못해 국권을 상실하고 고통받았던 우리의 과거를 되돌아봐야 한다”며 “여기서 우리가 변화하는 세계사의 흐름을 제대로 읽지 못하고 미래를 준비하지 못한다면 과거의 불행이 반복될 것이 자명하다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 또 “영광의 역사든, 부끄럽고 슬픈 역사든 역사는 잊지 말고 반드시 기억해야 한다. 미래를 지키고 준비하기 위해서”라며 “조국을 위해 헌신한 선열들을 기억하고 우리 역사의 불행한 과거를 되새기는 한편, 미래 번영을 위해 할 일을 생각해야 하는 날이 바로 오늘”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 정부 대변인인 마쓰노 히로카즈 관방장관은 이날 기자회견에서 윤 대통령의 ‘파트너’ 발언을 언급하며 “한국은 국제사회에서 다양한 과제에 대응하기 위해 협력해 나가야 할 중요한 이웃 나라”라고 화답했다. 이어 “국교 정상화 이래 구축한 우호 협력 관계를 기반으로 한·일 관계를 건전한 형태로 되돌리고 더욱 발전시키기 위해 한국 정부와 계속해서 긴밀히 의사소통하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 송태화 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[내일을 열며] 예술 지원금 감사보다 급한 것</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289723&amp;code=11171348&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289723&amp;code=11171348&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030118250712085_1677662707_0924289723.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 감사원이 문재인정부 시절 집행된 문화예술계 지원금 감사에 나선 것이 알려졌다. 윤석열정부가 노조나 시민단체에 대한 정부 보조금 관리 전면 재검토에 들어간 가운데 공적 지원이 압도적으로 많은 문화예술계도 ‘법치’를 내세워 손보겠다는 뜻으로 읽힌다. 감사원은 통상 감사일 뿐이라고 했지만, 문화예술계에서 이를 곧이곧대로 받아들이는 사람은 별로 없다. 국민의힘의 전신인 한나라당 시절부터 집권하면 바로 문화예술계 감사를 시행했던 기억이 있기 때문이다. 예를 들어 한국을 대표하는 부산국제영화제는 이명박·박근혜정부 시절 감사원의 집중감사를 받았고, 그 결과는 예산 축소와 파행으로 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 대표적 문화운동 단체인 문화연대가 윤석열정부의 문화예술인 지원금 감사에 대해 발표한 “범인은 문화예술인이 아니라 무능한 관료주의 정부다”라는 제목의 성명은 그런 우려를 담고 있다. 문화연대는 “윤석열정부는 이명박·박근혜정부처럼 문화예술인에 대한 국가 통제를 위해 문화예술 지원금에 접근하지 말라”면서 “무엇보다 문화예술 지원금과 관련하여 불특정 다수의 문화예술인을 함부로 ‘범인’ 취급하지 말라”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 문화예술계에서 지원금 부정수급 사례가 하나도 없다고 단언하기는 어렵다. 하지만 지원금 운영을 제대로 하지 못한 행정의 잘못이 더 크다는 게 문화예술계의 주장이다. 문화연대는 “문화예술 지원 정책의 고도화에도 불구하고 실제로 작동하지 못하는 것은 부패한 관료주의 행정 때문이다. 현장에 대한 이해와 전문성은 사라진 채 자신들의 이해에만 충실해 문화예술의 발목을 잡고 있다”고 일갈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 국내 문화예술 지원 제도는 문화연대가 지적했듯 아이러니하게도 관료주의 덕에 투명성이 계속 높아졌다. 특히 디지털 강국답게 예술지원금 배분과 정산 시스템은 세계 최고 수준이라 할 만큼 정교하다. 국고보조금통합관리시스템 ‘e나라도움’의 경우 지원금을 관리하는 행정 편의성을 위해 각각의 항목이 매우 구체적이며 증빙서류가 없으면 작동하지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열정부가 정말 문화예술 발전을 꾀하려면 지원금 감사보다 난맥상인 문화행정 개혁을 해야 한다. 문화예술의 사회적 가치가 매우 커졌지만, 관료주의 탓에 그 생태계에 걸맞은 행정을 펼치지 못하고 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공연계의 근간인 국공립 예술단체 사례를 보자. 과거 문화정책이 부재하던 시기에 운영에 대한 체계적 고민 없이 국립극장과 세종문화회관 등 공공극장과 전속 예술단을 만들다 보니 예술 생태계에 맞는 시스템을 갖추지 못했다. 특히 전속 예술단의 경우 장르에 대한 이해 없이 60세 정년 등 공무원에 준해 운영돼 발전이 정체되고, 민간보다 실력이 더 떨어진다는 비판을 받고 있다. 국립오페라단과 국립발레단, 서울시향 등 몇몇 국공립 예술단체는 재단법인으로 독립시키는 등 변화를 꾀했지만 전용 공연장의 부재 등으로 발전이 한계에 부딪혔다. 이렇게 제 기능을 못하는 공공극장과 국공립 예술단체가 유기적으로 돌아가도록 만드는 게 바로 문화행정의 역할이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;적폐청산을 내세운 문재인정부 시절 문화예술계는 문화행정 개혁에 대한 기대감을 갖기도 했다. 정부 지지율이 높았고, 문체부가 블랙리스트 사태에서 자유롭지 않아 개혁에 최적의 여건이 조성됐기 때문이다. 하지만 문재인정부는 개혁의 중요성을 알지 못한 것인지, 관료주의의 집단적 저항에 부딪힌 탓인지 아니면 인기를 잃을까 눈치만 본 것인지 좋은 기회를 날리고 말았다. 윤석열정부가 빠른 실행력으로 문화행정 개혁에 나선다면 문화예술계도 그 진정성을 알아주지 않을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 문화체육부 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[내일을 열며] 예술 지원금 감사보다 급한 것</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289723&amp;code=11171348&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289723&amp;code=11171348&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030118250712085_1677662707_0924289723.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 감사원이 문재인정부 시절 집행된 문화예술계 지원금 감사에 나선 것이 알려졌다. 윤석열정부가 노조나 시민단체에 대한 정부 보조금 관리 전면 재검토에 들어간 가운데 공적 지원이 압도적으로 많은 문화예술계도 ‘법치’를 내세워 손보겠다는 뜻으로 읽힌다. 감사원은 통상 감사일 뿐이라고 했지만, 문화예술계에서 이를 곧이곧대로 받아들이는 사람은 별로 없다. 국민의힘의 전신인 한나라당 시절부터 집권하면 바로 문화예술계 감사를 시행했던 기억이 있기 때문이다. 예를 들어 한국을 대표하는 부산국제영화제는 이명박·박근혜정부 시절 감사원의 집중감사를 받았고, 그 결과는 예산 축소와 파행으로 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 대표적 문화운동 단체인 문화연대가 윤석열정부의 문화예술인 지원금 감사에 대해 발표한 “범인은 문화예술인이 아니라 무능한 관료주의 정부다”라는 제목의 성명은 그런 우려를 담고 있다. 문화연대는 “윤석열정부는 이명박·박근혜정부처럼 문화예술인에 대한 국가 통제를 위해 문화예술 지원금에 접근하지 말라”면서 “무엇보다 문화예술 지원금과 관련하여 불특정 다수의 문화예술인을 함부로 ‘범인’ 취급하지 말라”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 문화예술계에서 지원금 부정수급 사례가 하나도 없다고 단언하기는 어렵다. 하지만 지원금 운영을 제대로 하지 못한 행정의 잘못이 더 크다는 게 문화예술계의 주장이다. 문화연대는 “문화예술 지원 정책의 고도화에도 불구하고 실제로 작동하지 못하는 것은 부패한 관료주의 행정 때문이다. 현장에 대한 이해와 전문성은 사라진 채 자신들의 이해에만 충실해 문화예술의 발목을 잡고 있다”고 일갈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 국내 문화예술 지원 제도는 문화연대가 지적했듯 아이러니하게도 관료주의 덕에 투명성이 계속 높아졌다. 특히 디지털 강국답게 예술지원금 배분과 정산 시스템은 세계 최고 수준이라 할 만큼 정교하다. 국고보조금통합관리시스템 ‘e나라도움’의 경우 지원금을 관리하는 행정 편의성을 위해 각각의 항목이 매우 구체적이며 증빙서류가 없으면 작동하지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열정부가 정말 문화예술 발전을 꾀하려면 지원금 감사보다 난맥상인 문화행정 개혁을 해야 한다. 문화예술의 사회적 가치가 매우 커졌지만, 관료주의 탓에 그 생태계에 걸맞은 행정을 펼치지 못하고 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공연계의 근간인 국공립 예술단체 사례를 보자. 과거 문화정책이 부재하던 시기에 운영에 대한 체계적 고민 없이 국립극장과 세종문화회관 등 공공극장과 전속 예술단을 만들다 보니 예술 생태계에 맞는 시스템을 갖추지 못했다. 특히 전속 예술단의 경우 장르에 대한 이해 없이 60세 정년 등 공무원에 준해 운영돼 발전이 정체되고, 민간보다 실력이 더 떨어진다는 비판을 받고 있다. 국립오페라단과 국립발레단, 서울시향 등 몇몇 국공립 예술단체는 재단법인으로 독립시키는 등 변화를 꾀했지만 전용 공연장의 부재 등으로 발전이 한계에 부딪혔다. 이렇게 제 기능을 못하는 공공극장과 국공립 예술단체가 유기적으로 돌아가도록 만드는 게 바로 문화행정의 역할이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;적폐청산을 내세운 문재인정부 시절 문화예술계는 문화행정 개혁에 대한 기대감을 갖기도 했다. 정부 지지율이 높았고, 문체부가 블랙리스트 사태에서 자유롭지 않아 개혁에 최적의 여건이 조성됐기 때문이다. 하지만 문재인정부는 개혁의 중요성을 알지 못한 것인지, 관료주의의 집단적 저항에 부딪힌 탓인지 아니면 인기를 잃을까 눈치만 본 것인지 좋은 기회를 날리고 말았다. 윤석열정부가 빠른 실행력으로 문화행정 개혁에 나선다면 문화예술계도 그 진정성을 알아주지 않을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 문화체육부 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기업 지배구조 개선없이는 ‘코리아 디스카운트’ 해소 없다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289778&amp;code=11151200&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289778&amp;code=11151200&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030122090412587_1677676144_0924289778.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국내 증시의 저평가를 의미하는 이른바 ‘코리아 디스카운트’의 해결이 지지부진한 구조적 원인으로 소유와 경영이 분리되지 않는 기업 생태계가 지목된다. 소수 대주주들이 경영권을 행사하는 행태가 취약한 기업지배구조, 낮은 배당 등 한국 시장 저평가 주원인들의 해결을 어렵게 한다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2000년 이후 20년 이상 코리아 디스카운트에 대한 연구가 진행되면서 저평가 원인에 대한 진단은 대체로 마무리됐다. 지배주주의 사적이익 추구, 소액주주 보호 취약 등 기업지배구조의 후진성, 낮은 배당 성향, 회계 불투명성, 단기투자 성향 등이 그것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 중 최우선 과제로 꼽히는 것은 취약한 기업지배구조 개선이다. 주식회사는 원래 주주가 기업의 주인이지만 국내에선 상장사가 창업주의 자식 등 가족에게 세습되는 사례가 빈번하다. 오너의 잘못된 결정이 회사의 운명을 좌지우지하는 경우도 일상다반사다. 주가 부양의 ‘키’가 될 수 있는 외국인 투자자 입장에서 이 같은 기업지배구조는 투자 매력을 낮추는 요소다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 문제가 단기간에 해결되지 않고 있는 건 기업의 소유와 경영이 일치하는 구조가 굳건하기 때문이다. 소유와 경영의 분리를 기본 원칙으로 여기는 영미권 국가들과 달리 한국은 수십년간 정부 주도의 경제 성장을 이루면서 특정 가문이 기업 경영권을 독식하는 구조가 자리를 잡았다. 기업데이터연구소 CEO스코어에 따르면 2018년 기준 국내 시가총액 100대 기업 임원 보수 상위 20인 중 오너 일가 비중은 65%(13명)에 달했다. 반면 미국과 일본은 전문경영인 비율이 압도적이었다. 일본은 20명 안에 오너 일가가 단 한 명도 포함되지 않았다. 미국도 85%에 해당하는 17명이 전문경영인이었다. 국내에서도 전문경영인 비율이 점차 증가하는 추세지만 오너들이 경영권을 포기하지 않는 이상 지배구조 개선 속도는 더딜 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오너 입장에서 경영권 확보로 얻을 수 있는 사익 추구의 이점을 포기하기 어렵다. 이에 이익을 배당해 주주에게 환원하기보다는 사내 유보금으로 적립하는 방식으로 자금 활용의 통제권을 유지한다. 지난해 국내 상장사의 배당성향은 20.1%로 영국(45.7%) 미국(40.5%) 등 해외 선진국에 비해 크게 낮았다. 황세운 자본시장연구원 선임연구위원은 1일 “한국에선 경영권을 행사하는 대주주가 많기 때문에 이들이 각종 이익을 포기하고 개선 움직임을 보이기 어려운 측면이 있다”며 “지분 정리 등 많은 비용이 발생하는 지배구조 개선을 두고 재계의 반발이 강해 단기간에 해결되기 어렵다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;높은 상속세율이 지배구조 개선을 더디게 하는 배경이 됐다는 시각도 있다. 프라이스워터하우스쿠퍼스(PwC) 언스트앤영(EY)의 자료를 분석한 결과 151개 국가 중 상속세를 부과하는 국가는 58개로 나타났다. 한국의 직계비속 상속 기준 상속세 명목 최고세율은 50%로 경제협력개발기구(OECD) 국가 중 일본(55%)에 이어 2위였다. OECD 평균 상속세율 27.1%에 비해 22.9% 포인트가량 높다. 특히 한국은 상속세율이 최대주주 주식 할증평가 포함 시 60%에 달해 사실상 최고 수준이다. 이를 산술적으로 계산하면 오너가 가진 100% 주식은 2세대에 40%, 3세대에 16%, 4세대에는 6.4%로 줄어든다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실상 기업 승계가 어려운 구조 속에 상속세를 피하기 위한 편법이 증가하면서 코리아 디스카운트에도 일부 영향을 미쳤다는 분석이다. 오너 입장에서 주가가 높을 경우 세금 부담이 그만큼 커지기 때문에 주가를 낮게 유지하고 싶은 유인이 생긴다. 이효섭 자본연 선임연구위원은 “외국에 비해 상속세율이 높은 상황에서 오너들은 주식을 통한 상속, 비상장회사에 일감 몰아주기 등 편법 증여 방식을 선호하게 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>12개월째 무역적자 행진… 반도체 수출 ‘반토막’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289786&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289786&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030121241112458_1677673451_0924289786.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2월에 7조원(53억 달러)이 넘는 무역적자가 발생하면서 25년 만에 처음으로 12개월 연속 무역수지 적자 현상이 나타났다. 글로벌 경기 둔화로 대중 무역이 급감하고, 반도체 수출이 반 토막 나면서 수출 감소세는 5개월째 이어졌다. 수출 부진에 따른 한국 경제 불황이 본격화되는 것 아니냐는 우려가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 산업통상자원부의 ‘2월 수출입 동향’에 따르면 2월 수출은 전년 대비 7.5% 감소한 501억 달러(66조3825억원)를 기록했다. 2월 수입은 3.6% 늘어난 554억 달러(73조4050억원)로 집계됐다. 이에 따른 무역수지는 53억 달러(7조225억원) 적자였다. 2월 기준으로 역대 최대 적자 폭이다. 무역수지 적자는 지난해 3월부터 이어지고 있다. 무역적자가 12개월 연속 지속된 것은 1995년 1월~1997년 5월 이후 25년 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반도체 업황 악화가 적자의 가장 큰 원인으로 꼽힌다. 수요 부진으로 D램과 낸드플래시 등 메모리 반도체 가격이 하락하면서 2월 반도체 수출액은 지난해 같은 기간 대비 42.5% 감소한 59억6000만 달러에 그쳤다. 지난 1월(-44.5%)에 이어 두 달 연속 반도체 수출이 40%대로 급감한 것이다. 디스플레이(-40.9%)·컴퓨터(-66.4%) 등을 포함한 정보기술(IT) 품목과 철강(-9.8%) 등 중간재 수출도 전년 대비 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최대 교역국인 중국 수출이 부진한 점도 우려되는 부분이다. 2월 대중 수출은 98억8000만 달러로 전년 동기 대비 24.2% 감소했다. 대중 무역수지 적자는 9개월째 이어지고 있다. 중남미(-19.1%)와 아세안(-16.1%) 지역으로의 수출도 쪼그라들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가스 등 에너지 수입 증가도 무역수지 악화의 원인이 됐다. 2월 3대 에너지(원유·가스·석탄) 수입액은 153억 달러(20조2725억원)로 전체 수입액의 27.6%를 차지했다. 산업부 관계자는 “유가 하락으로 원유 수입은 줄었으나, 동절기 안정적인 에너지 수급을 위한 가스 수입이 늘었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 올해 범정부 수출지원예산을 1조5000억원 투입하고, 무역금융 공급을 362조5000억원까지 확대하는 등 수출 총력 지원에 나설 계획이다. 이창양 산업부 장관은 “올해 수출 목표인 6850억 달러를 달성할 수 있도록 최선을 다하겠다”고 말했다. 다만 반도체 업황 개선이 이뤄지지 않으면 무역적자 장기화를 피할 수 없을 것이라는 관측도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박세환 기자 foryou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>12개월째 무역적자 행진… 반도체 수출 ‘반토막’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289786&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289786&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030121241112458_1677673451_0924289786.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2월에 7조원(53억 달러)이 넘는 무역적자가 발생하면서 25년 만에 처음으로 12개월 연속 무역수지 적자 현상이 나타났다. 글로벌 경기 둔화로 대중 무역이 급감하고, 반도체 수출이 반 토막 나면서 수출 감소세는 5개월째 이어졌다. 수출 부진에 따른 한국 경제 불황이 본격화되는 것 아니냐는 우려가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 산업통상자원부의 ‘2월 수출입 동향’에 따르면 2월 수출은 전년 대비 7.5% 감소한 501억 달러(66조3825억원)를 기록했다. 2월 수입은 3.6% 늘어난 554억 달러(73조4050억원)로 집계됐다. 이에 따른 무역수지는 53억 달러(7조225억원) 적자였다. 2월 기준으로 역대 최대 적자 폭이다. 무역수지 적자는 지난해 3월부터 이어지고 있다. 무역적자가 12개월 연속 지속된 것은 1995년 1월~1997년 5월 이후 25년 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반도체 업황 악화가 적자의 가장 큰 원인으로 꼽힌다. 수요 부진으로 D램과 낸드플래시 등 메모리 반도체 가격이 하락하면서 2월 반도체 수출액은 지난해 같은 기간 대비 42.5% 감소한 59억6000만 달러에 그쳤다. 지난 1월(-44.5%)에 이어 두 달 연속 반도체 수출이 40%대로 급감한 것이다. 디스플레이(-40.9%)·컴퓨터(-66.4%) 등을 포함한 정보기술(IT) 품목과 철강(-9.8%) 등 중간재 수출도 전년 대비 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최대 교역국인 중국 수출이 부진한 점도 우려되는 부분이다. 2월 대중 수출은 98억8000만 달러로 전년 동기 대비 24.2% 감소했다. 대중 무역수지 적자는 9개월째 이어지고 있다. 중남미(-19.1%)와 아세안(-16.1%) 지역으로의 수출도 쪼그라들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가스 등 에너지 수입 증가도 무역수지 악화의 원인이 됐다. 2월 3대 에너지(원유·가스·석탄) 수입액은 153억 달러(20조2725억원)로 전체 수입액의 27.6%를 차지했다. 산업부 관계자는 “유가 하락으로 원유 수입은 줄었으나, 동절기 안정적인 에너지 수급을 위한 가스 수입이 늘었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 올해 범정부 수출지원예산을 1조5000억원 투입하고, 무역금융 공급을 362조5000억원까지 확대하는 등 수출 총력 지원에 나설 계획이다. 이창양 산업부 장관은 “올해 수출 목표인 6850억 달러를 달성할 수 있도록 최선을 다하겠다”고 말했다. 다만 반도체 업황 개선이 이뤄지지 않으면 무역적자 장기화를 피할 수 없을 것이라는 관측도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박세환 기자 foryou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기업 지배구조 개선없이는 ‘코리아 디스카운트’ 해소 없다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289778&amp;code=11151200&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289778&amp;code=11151200&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030122090412587_1677676144_0924289778.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국내 증시의 저평가를 의미하는 이른바 ‘코리아 디스카운트’의 해결이 지지부진한 구조적 원인으로 소유와 경영이 분리되지 않는 기업 생태계가 지목된다. 소수 대주주들이 경영권을 행사하는 행태가 취약한 기업지배구조, 낮은 배당 등 한국 시장 저평가 주원인들의 해결을 어렵게 한다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2000년 이후 20년 이상 코리아 디스카운트에 대한 연구가 진행되면서 저평가 원인에 대한 진단은 대체로 마무리됐다. 지배주주의 사적이익 추구, 소액주주 보호 취약 등 기업지배구조의 후진성, 낮은 배당 성향, 회계 불투명성, 단기투자 성향 등이 그것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 중 최우선 과제로 꼽히는 것은 취약한 기업지배구조 개선이다. 주식회사는 원래 주주가 기업의 주인이지만 국내에선 상장사가 창업주의 자식 등 가족에게 세습되는 사례가 빈번하다. 오너의 잘못된 결정이 회사의 운명을 좌지우지하는 경우도 일상다반사다. 주가 부양의 ‘키’가 될 수 있는 외국인 투자자 입장에서 이 같은 기업지배구조는 투자 매력을 낮추는 요소다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 문제가 단기간에 해결되지 않고 있는 건 기업의 소유와 경영이 일치하는 구조가 굳건하기 때문이다. 소유와 경영의 분리를 기본 원칙으로 여기는 영미권 국가들과 달리 한국은 수십년간 정부 주도의 경제 성장을 이루면서 특정 가문이 기업 경영권을 독식하는 구조가 자리를 잡았다. 기업데이터연구소 CEO스코어에 따르면 2018년 기준 국내 시가총액 100대 기업 임원 보수 상위 20인 중 오너 일가 비중은 65%(13명)에 달했다. 반면 미국과 일본은 전문경영인 비율이 압도적이었다. 일본은 20명 안에 오너 일가가 단 한 명도 포함되지 않았다. 미국도 85%에 해당하는 17명이 전문경영인이었다. 국내에서도 전문경영인 비율이 점차 증가하는 추세지만 오너들이 경영권을 포기하지 않는 이상 지배구조 개선 속도는 더딜 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오너 입장에서 경영권 확보로 얻을 수 있는 사익 추구의 이점을 포기하기 어렵다. 이에 이익을 배당해 주주에게 환원하기보다는 사내 유보금으로 적립하는 방식으로 자금 활용의 통제권을 유지한다. 지난해 국내 상장사의 배당성향은 20.1%로 영국(45.7%) 미국(40.5%) 등 해외 선진국에 비해 크게 낮았다. 황세운 자본시장연구원 선임연구위원은 1일 “한국에선 경영권을 행사하는 대주주가 많기 때문에 이들이 각종 이익을 포기하고 개선 움직임을 보이기 어려운 측면이 있다”며 “지분 정리 등 많은 비용이 발생하는 지배구조 개선을 두고 재계의 반발이 강해 단기간에 해결되기 어렵다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;높은 상속세율이 지배구조 개선을 더디게 하는 배경이 됐다는 시각도 있다. 프라이스워터하우스쿠퍼스(PwC) 언스트앤영(EY)의 자료를 분석한 결과 151개 국가 중 상속세를 부과하는 국가는 58개로 나타났다. 한국의 직계비속 상속 기준 상속세 명목 최고세율은 50%로 경제협력개발기구(OECD) 국가 중 일본(55%)에 이어 2위였다. OECD 평균 상속세율 27.1%에 비해 22.9% 포인트가량 높다. 특히 한국은 상속세율이 최대주주 주식 할증평가 포함 시 60%에 달해 사실상 최고 수준이다. 이를 산술적으로 계산하면 오너가 가진 100% 주식은 2세대에 40%, 3세대에 16%, 4세대에는 6.4%로 줄어든다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실상 기업 승계가 어려운 구조 속에 상속세를 피하기 위한 편법이 증가하면서 코리아 디스카운트에도 일부 영향을 미쳤다는 분석이다. 오너 입장에서 주가가 높을 경우 세금 부담이 그만큼 커지기 때문에 주가를 낮게 유지하고 싶은 유인이 생긴다. 이효섭 자본연 선임연구위원은 “외국에 비해 상속세율이 높은 상황에서 오너들은 주식을 통한 상속, 비상장회사에 일감 몰아주기 등 편법 증여 방식을 선호하게 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>확 달라진 기념사… 尹, 과거사 언급 없이 ‘미래’에 방점</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289787&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289787&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030122110312593_1677676263_0924289787.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 1일 취임 첫 3·1절 기념사에서 일본을 ‘보편적 가치를 공유하는 협력 파트너’로 규정했다. 민감한 현안인 강제징용 피해자 배상 등 ‘과거사 문제’에 대한 언급은 하지 않고 현재의 복합 경제위기와 북한의 핵 위협을 극복하기 위한 포괄적 협력을 강조한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문재인정부 시절 기념사와 비교하면 기조가 완전히 달라졌다. 문재인 전 대통령은 2018년 3·1절 기념사에서 “전쟁 시기에 있었던 반인륜적 인권범죄 행위는 끝났다는 말로 덮어지지 않는다. 가해자인 일본 정부가 ‘끝났다’고 말해서는 안 된다”고 일본을 강하게 비판했다. 문 전 대통령은 2021년 기념사에서는 “(한·일 관계의) 미래 지향적인 발전에 더욱 힘을 쏟아야 한다”면서도 “가해자는 잊을 수 있어도 피해자는 잊지 못하는 법”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 기념사에서 과거사 문제를 꺼내지 않은 것은 강제징용 문제를 해결하기 위한 일본과의 협상이 진행 중인 상황을 고려한 것으로 보인다. 대통령실 핵심 관계자는 “강제징용 문제를 언급하면 이후 일본과의 대화에 영향을 줄 수 있다”며 “지금은 보다 포괄적인 양국 관계의 미래 지향적 협력 방향 정도를 얘기하는 게 맞는다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본에 전향적인 메시지를 내놓은 것이 강제징용 협상에 긍정적인 영향을 줄 것이라는 기대감도 감지된다. 한·일 정상회담 개최 논의가 급물살을 탈 가능성도 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 3·1절 기념사는 약 1300자, 5분25초 분량이었다. 역대 기념사에 비해 상당히 짧다. 대통령실 관계자는 “구구절절하게 수식어를 달지 않은 심플하고 담백한 연설문이 윤 대통령 스타일”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 기념사에서 ‘독립’을 10차례, ‘자유’를 8차례, ‘미래’를 5차례, ‘과거’와 ‘번영’ ‘기억’ ‘헌신’을 각각 4차례 언급했다. 대통령실 관계자는 “과거를 잊지는 않겠으나, 과거에 매달리기보다 자유라는 가치를 함께 공유하는 나라와 연대해 미래로 가자는 것이 기념사의 핵심 메시지”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 ‘통일’은 한 번도 언급하지 않았다. 대북 메시지도 없었고 ‘북핵 위협’만 2차례 언급했다. 북한 비핵화 전략인 ‘담대한 구상’을 거듭 제안했음에도 북한이 미사일 도발로 응수하고 있는 상황 때문인 것으로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표는 윤 대통령의 기념사를 강하게 비판했다. 이 대표는 기념사 중 ‘세계사 변화에 제대로 준비 못해 국권을 상실했다’는 대목을 두고 “귀를 의심했다. 선열 앞에 차마 고개를 들 수 없는 심정”이라는 트윗을 올렸다. 이 대표는 “일제 강점의 책임이 조선 스스로에게 있다는, 일제 침략 정당화에 쓰였던 사관”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 페이스북에서도 “윤석열정부는 3·1운동 정신을 망각하고, 훼손하고 있다”고 비판했고, 서울광장에서 열린 3·1절 범국민대회에서도 “(강제징용 피해자들이) 마치 돈 없어서 싸우는 것처럼 처참하게 모욕한 것이 바로 이 정부”라고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>확 달라진 기념사… 尹, 과거사 언급 없이 ‘미래’에 방점</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289787&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289787&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030122110312593_1677676263_0924289787.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 1일 취임 첫 3·1절 기념사에서 일본을 ‘보편적 가치를 공유하는 협력 파트너’로 규정했다. 민감한 현안인 강제징용 피해자 배상 등 ‘과거사 문제’에 대한 언급은 하지 않고 현재의 복합 경제위기와 북한의 핵 위협을 극복하기 위한 포괄적 협력을 강조한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문재인정부 시절 기념사와 비교하면 기조가 완전히 달라졌다. 문재인 전 대통령은 2018년 3·1절 기념사에서 “전쟁 시기에 있었던 반인륜적 인권범죄 행위는 끝났다는 말로 덮어지지 않는다. 가해자인 일본 정부가 ‘끝났다’고 말해서는 안 된다”고 일본을 강하게 비판했다. 문 전 대통령은 2021년 기념사에서는 “(한·일 관계의) 미래 지향적인 발전에 더욱 힘을 쏟아야 한다”면서도 “가해자는 잊을 수 있어도 피해자는 잊지 못하는 법”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 기념사에서 과거사 문제를 꺼내지 않은 것은 강제징용 문제를 해결하기 위한 일본과의 협상이 진행 중인 상황을 고려한 것으로 보인다. 대통령실 핵심 관계자는 “강제징용 문제를 언급하면 이후 일본과의 대화에 영향을 줄 수 있다”며 “지금은 보다 포괄적인 양국 관계의 미래 지향적 협력 방향 정도를 얘기하는 게 맞는다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본에 전향적인 메시지를 내놓은 것이 강제징용 협상에 긍정적인 영향을 줄 것이라는 기대감도 감지된다. 한·일 정상회담 개최 논의가 급물살을 탈 가능성도 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 3·1절 기념사는 약 1300자, 5분25초 분량이었다. 역대 기념사에 비해 상당히 짧다. 대통령실 관계자는 “구구절절하게 수식어를 달지 않은 심플하고 담백한 연설문이 윤 대통령 스타일”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 기념사에서 ‘독립’을 10차례, ‘자유’를 8차례, ‘미래’를 5차례, ‘과거’와 ‘번영’ ‘기억’ ‘헌신’을 각각 4차례 언급했다. 대통령실 관계자는 “과거를 잊지는 않겠으나, 과거에 매달리기보다 자유라는 가치를 함께 공유하는 나라와 연대해 미래로 가자는 것이 기념사의 핵심 메시지”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 ‘통일’은 한 번도 언급하지 않았다. 대북 메시지도 없었고 ‘북핵 위협’만 2차례 언급했다. 북한 비핵화 전략인 ‘담대한 구상’을 거듭 제안했음에도 북한이 미사일 도발로 응수하고 있는 상황 때문인 것으로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표는 윤 대통령의 기념사를 강하게 비판했다. 이 대표는 기념사 중 ‘세계사 변화에 제대로 준비 못해 국권을 상실했다’는 대목을 두고 “귀를 의심했다. 선열 앞에 차마 고개를 들 수 없는 심정”이라는 트윗을 올렸다. 이 대표는 “일제 강점의 책임이 조선 스스로에게 있다는, 일제 침략 정당화에 쓰였던 사관”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 페이스북에서도 “윤석열정부는 3·1운동 정신을 망각하고, 훼손하고 있다”고 비판했고, 서울광장에서 열린 3·1절 범국민대회에서도 “(강제징용 피해자들이) 마치 돈 없어서 싸우는 것처럼 처참하게 모욕한 것이 바로 이 정부”라고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이용수 할머니 “윤 대통령, 위안부 문제 해결 약속 지켜달라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289795&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289795&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030121240912456_1677673449_0924289795.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본군 위안부 피해자 이용수(95) 할머니가 3·1절에 열린 수요시위에서 윤석열 대통령에게 위안부 문제를 해결하겠다고 한 약속을 지켜 달라고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 할머니는 1일 서울 종로구 옛 일본대사관 앞에서 정의기억연대가 주최한 제1585차 정기 수요시위에 참석해 “윤 대통령의 약속이 거짓말이라고 생각하지 않고 (진심이라고) 믿고 있다. 약속을 내려놓으면 안 된다”고 말했다. 이 할머니가 수요시위에 참석한 건 약 3년 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 할머니는 “윤 대통령이 (대선) 후보 시절 (용산구 효창공원에 영정을 모신) 안중근 의사와 김구 선생에 이어 나를 세 번째로 찾아왔다. ‘대통령이 안 돼도 위안부 문제를 해결하겠다’고 약속해 깜짝 놀랐다”며 “대통령이 됐으니 ‘해주시겠구나’라는 생각에 춤도 췄지만 너무 바쁘시더라. 오늘은 ‘꼭 해주십시오’ 말하기 위해 큰마음 먹고 (집회에) 왔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 할머니는 위안부 문제를 유엔 고문방지위원회에 회부해 달라고 재차 요구했다. 이 할머니는 “어린 나이에 가서 갖은 고문을 당하고, 죽으면 쓰레기에 내팽개쳐졌다. 그런데 일본은 ‘죄가 없다’며 거짓말하고 있다”고 했다. 이어 “(수요 시위) 32년간 문제를 해결하지 않고 있는 일본이 너무나 악랄하다”며 “일본은 한국에 해결책을 내놓으라고 하는데 본인들이 내놔야지 당치 않다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강제동원 피해자인 양금덕(94) 할머니도 서울시청 앞 광장에서 열린 ‘제104주년 3·1절 범국민대회’에 참석했다. 양 할머니는 “일본에 사죄받고 제대로 된 돈을 받겠다”고 밝혔다. 그러면서 “(정부가 일방적으로 일본과 강제징용 배상안에 합의한다면) 굶어 죽어도 그런 돈은 천 냥, 만 냥을 줘도 필요 없다”고 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신영 기자 spirit@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이용수 할머니 “윤 대통령, 위안부 문제 해결 약속 지켜달라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289795&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289795&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030121240912456_1677673449_0924289795.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본군 위안부 피해자 이용수(95) 할머니가 3·1절에 열린 수요시위에서 윤석열 대통령에게 위안부 문제를 해결하겠다고 한 약속을 지켜 달라고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 할머니는 1일 서울 종로구 옛 일본대사관 앞에서 정의기억연대가 주최한 제1585차 정기 수요시위에 참석해 “윤 대통령의 약속이 거짓말이라고 생각하지 않고 (진심이라고) 믿고 있다. 약속을 내려놓으면 안 된다”고 말했다. 이 할머니가 수요시위에 참석한 건 약 3년 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 할머니는 “윤 대통령이 (대선) 후보 시절 (용산구 효창공원에 영정을 모신) 안중근 의사와 김구 선생에 이어 나를 세 번째로 찾아왔다. ‘대통령이 안 돼도 위안부 문제를 해결하겠다’고 약속해 깜짝 놀랐다”며 “대통령이 됐으니 ‘해주시겠구나’라는 생각에 춤도 췄지만 너무 바쁘시더라. 오늘은 ‘꼭 해주십시오’ 말하기 위해 큰마음 먹고 (집회에) 왔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 할머니는 위안부 문제를 유엔 고문방지위원회에 회부해 달라고 재차 요구했다. 이 할머니는 “어린 나이에 가서 갖은 고문을 당하고, 죽으면 쓰레기에 내팽개쳐졌다. 그런데 일본은 ‘죄가 없다’며 거짓말하고 있다”고 했다. 이어 “(수요 시위) 32년간 문제를 해결하지 않고 있는 일본이 너무나 악랄하다”며 “일본은 한국에 해결책을 내놓으라고 하는데 본인들이 내놔야지 당치 않다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강제동원 피해자인 양금덕(94) 할머니도 서울시청 앞 광장에서 열린 ‘제104주년 3·1절 범국민대회’에 참석했다. 양 할머니는 “일본에 사죄받고 제대로 된 돈을 받겠다”고 밝혔다. 그러면서 “(정부가 일방적으로 일본과 강제징용 배상안에 합의한다면) 굶어 죽어도 그런 돈은 천 냥, 만 냥을 줘도 필요 없다”고 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신영 기자 spirit@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국서도 ‘반도체지원법’ 비판 확산</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289782&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289782&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023022809052298099_1677542722_0924289782.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 반도체지원법에 따른 지원금 지급 기준에 대한 비판이 미국 내에서 확산하고 있다. 초과수익 공유나 보육시설 설치, 근로자 교육 등 반도체 생산과 무관한 조 바이든 행정부 정책 의제가 포함돼 법의 취지를 벗어났다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 상무부는 28일(현지시간) 반도체 생산 지원금 신청 절차 심사 기준을 발표하고 “미국 내 반도체 생산을 의미 있는 수준으로 확대하고 공급망을 강화하는 사업을 지원하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상무부는 특히 “반도체는 현대적인 국방 체계의 매우 중요한 구성 요소”라며 안보 이익을 증진하는 사업을 우선 지원하겠다고 강조했다. 군사용 반도체 개발·공급에 협력하는 회사를 우대하겠다는 의미다. 전날 보도된 초과수익 공유, 어린이집 설치 등 보육 서비스 제공 조건도 이날 발표에 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 미국 내에서도 노동자에게 혜택을 주기 위해 연방정부가 힘을 과도하게 사용한다는 비판이 나온다. 뉴욕타임스(NYT)는 “과도한 비용을 추가하면 첨단 반도체 공장을 건설하려는 프로그램의 목표를 위험에 빠뜨릴 수 있다는 비판이 있다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공화당 소속 프랭크 루카스 미 하원 과학우주기술위원회 위원장은 &quot;반도체 생산보다 노동 의제를 강요하려는 시도는 잘못&quot;이라는 성명을 발표했다. 루카스 위원장은 &quot;노조 계약 우선순위 지정, 직원 및 건설 근로자에 보육 서비스 제공 의무화, 의회가 부여하는 권한을 초과하는 수익 공유 조항 등은 문제가 있다&quot;고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;싱크탱크 카토연구소의 스콧 린시콤 무역정책 디렉터는 &quot;법이 요구하는 것보다 훨씬 더 많은 제한이나 조건이 있다&quot;며 &quot;보육이나 &apos;바이 아메리칸&apos; 요구 사항은 기업들의 비용을 높이고 프로젝트 속도를 늦출 수 있다&quot;고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 납세자연맹도 &quot;바이든 행정부는 반도체 지원금 선정 기준을 발표하면서 법의 취지를 훼손했다&quot;며 &quot;반도체지원법의 목표는 중국을 이기는 것이지 중국의 계획을 모방하는 것이 아니다&quot;고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 상무부는 이날 발표에서 기업이 투자와 업그레이드를 지속하며 공장을 장기간 운영할 수 있는지 알아보기 위해 사업의 상업성을 확인한다는 계획도 밝혔다. 이에 따라 수혜 기업은 사업에서 발생할 현금 흐름 전망치를 제출해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상무부는 1억5000만 달러 이상을 지원받는 기업의 실제 현금 흐름과 수익이 전망치를 초과하면 연방정부와 초과분 일부를 공유토록 했다. 상무부는 다만 수익 공유분이 지원금의 75%를 넘지 않을 것이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국서도 ‘반도체지원법’ 비판 확산</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289782&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289782&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023022809052298099_1677542722_0924289782.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 반도체지원법에 따른 지원금 지급 기준에 대한 비판이 미국 내에서 확산하고 있다. 초과수익 공유나 보육시설 설치, 근로자 교육 등 반도체 생산과 무관한 조 바이든 행정부 정책 의제가 포함돼 법의 취지를 벗어났다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 상무부는 28일(현지시간) 반도체 생산 지원금 신청 절차 심사 기준을 발표하고 “미국 내 반도체 생산을 의미 있는 수준으로 확대하고 공급망을 강화하는 사업을 지원하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상무부는 특히 “반도체는 현대적인 국방 체계의 매우 중요한 구성 요소”라며 안보 이익을 증진하는 사업을 우선 지원하겠다고 강조했다. 군사용 반도체 개발·공급에 협력하는 회사를 우대하겠다는 의미다. 전날 보도된 초과수익 공유, 어린이집 설치 등 보육 서비스 제공 조건도 이날 발표에 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 미국 내에서도 노동자에게 혜택을 주기 위해 연방정부가 힘을 과도하게 사용한다는 비판이 나온다. 뉴욕타임스(NYT)는 “과도한 비용을 추가하면 첨단 반도체 공장을 건설하려는 프로그램의 목표를 위험에 빠뜨릴 수 있다는 비판이 있다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공화당 소속 프랭크 루카스 미 하원 과학우주기술위원회 위원장은 &quot;반도체 생산보다 노동 의제를 강요하려는 시도는 잘못&quot;이라는 성명을 발표했다. 루카스 위원장은 &quot;노조 계약 우선순위 지정, 직원 및 건설 근로자에 보육 서비스 제공 의무화, 의회가 부여하는 권한을 초과하는 수익 공유 조항 등은 문제가 있다&quot;고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;싱크탱크 카토연구소의 스콧 린시콤 무역정책 디렉터는 &quot;법이 요구하는 것보다 훨씬 더 많은 제한이나 조건이 있다&quot;며 &quot;보육이나 &apos;바이 아메리칸&apos; 요구 사항은 기업들의 비용을 높이고 프로젝트 속도를 늦출 수 있다&quot;고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 납세자연맹도 &quot;바이든 행정부는 반도체 지원금 선정 기준을 발표하면서 법의 취지를 훼손했다&quot;며 &quot;반도체지원법의 목표는 중국을 이기는 것이지 중국의 계획을 모방하는 것이 아니다&quot;고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 상무부는 이날 발표에서 기업이 투자와 업그레이드를 지속하며 공장을 장기간 운영할 수 있는지 알아보기 위해 사업의 상업성을 확인한다는 계획도 밝혔다. 이에 따라 수혜 기업은 사업에서 발생할 현금 흐름 전망치를 제출해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상무부는 1억5000만 달러 이상을 지원받는 기업의 실제 현금 흐름과 수익이 전망치를 초과하면 연방정부와 초과분 일부를 공유토록 했다. 상무부는 다만 수익 공유분이 지원금의 75%를 넘지 않을 것이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 2004년과 2023년의 색출</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289681&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924289681&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030121260812470_1677673568_0924289681.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;반란표의 규모는 그때나 지금이나 비슷했다. 2004년 한나라당 박창달 의원 체포동의안은 찬성 121표, 반대 156표로 부결됐다. 열린우리당에서 최소 35명이 반대표를 던졌다는 분석이 나왔다. 박 의원은 5000만원대 금품 선거 혐의로 구속영장이 청구된 터였고, 열린우리당은 탄핵 역풍에 힘입어 과반의석을 확보하고 있었다. 노무현의 개혁을 뒷받침하는 정당이니 부정한 정치인 처벌에 당연히 찬성할 줄 알았는데 이런 결과가 나오자 극성스러운 당원들이 들고 일어났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘박무’란 필명의 당원이 “체포동의안 반대 의원을 색출하자”는 제안을 당 홈페이지에 올렸고, 곧바로 긴급모임이 열려 평당원 264명의 서명이 담긴 질의서가 의원실마다 전달됐다. 체포동의안 찬·반 어디에 투표했는지, 답변을 요구하며 사흘의 말미를 줬다. 의원들의 공개 답변이 이어졌다. 처음엔 유시민 정청래 등 15명 정도였는데, 색출론이 들끓자 51명으로 불어났다. 전부 찬성표를 던졌다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회 비밀투표 내용을 의원들이 스스로 공개하는 초유의 행태를 뭐라고 불러야 할지 몰라 여러 용어가 혼재했다. 어떤 매체는 ‘커밍아웃’이란 표현을 썼고, 다른 매체는 ‘양심선언’이라 했다. ‘고백’ ‘자백’ ‘자수’라고 하기도 했다. 극성 당원들은 “이런 추세면 곧 색출된다”며 기세를 올렸는데, “마녀사냥”이란 반발이 커지면서 흐지부지됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;20년이 흘러 이재명 더불어민주당 대표 체포동의안을 놓고 같은 상황이 벌어졌다. 민주당에서 최소 31명 반란표(이번엔 찬성표)가 나오자 그의 극성 지지자들이 색출에 나서면서 의원들의 커밍아웃이 이어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 색출에 담긴 분노의 내용이 완전히 달라졌다. “범죄 혐의자를 왜 비호했느냐”(2004년)던 것이 “범죄 혐의자를 왜 비호하지 않았느냐”(2023년)가 됐고, “이게 개혁이냐”던 항의는 “누가 수박이냐”로 바뀌었다. ‘반(反)개혁 의원’에서 ‘반(反)이재명 의원’으로 변모한 색출의 대상. 진보 정치 팬덤이 가치를 좇던 집단에서 사람을 추앙하는 세력으로 변질됐음을 말해준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태원준 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“RM 근처에 앉을래?” 예약 정보 훔쳐 본 KTX 직원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009547&amp;code=61171111&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009547&amp;code=61171111&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030204440613019_1677699846_0018009547.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국철도공사(코레일) 직원이 그룹 방탄소년단(BTS) 멤버의 열차 예약 정보 등 개인정보를 무단으로 조회한 사실이 드러났다. 내부 감사 결과 코레일은 이 직원에게 정직 처분을 권고했고, 이 직원은 “단순 호기심 때문이었다”고 소명한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 공사에 따르면 직원 A씨는 지난 2012년 1월 BTS 리더 RM의 기차 예약 정보를 몰래 열람했다. 당시 RM은 서울에서 동대구로 향하는 KTX를 탔다. A씨는 주변엔 “RM의 예약 내역을 확인해 실물을 보고 왔다”거나 “친구가 근처 좌석을 끊을 수 있게 (좌석 정보를) 알려줬다”고 주변에 말했던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 RM의 승차권 예약 정보와 함께 코레일 회원 가입에 필요한 개인 정보도 수시로 들여다본 것으로 전해졌다. 회원 가입 시에는 주소, 휴대전화 번호 등을 적어야 한다. A씨는 BTS의 팬이라고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 또 TV 프로그램에 출연해 화제가 됐던 공사 남성 직원의 개인정보도 조회했던 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공사에 따르면 A씨는 예약 발매 시스템을 개발·운영하는 IT 부서에 근무하고 있어서 예약 정보에 접근이 가능했다. A씨는 지난 2019년부터 3년간 18차례나 승객들의 개인 정보를 열람한 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공사는 유명 연예인의 개인정보를 무단으로 조회한다는 내부 제보를 받고 감사에 착수했다. 감사 결과 A씨가 개인정보를 무단으로 조회한 사실은 확인했지만, 외부에 유출한 정황은 파악하지 못했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A 씨는 “단순 호기심 때문에 조회했으며, 잘못을 반성한다”고 소명한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공사는 “이번 사안이 발생한 후 개인정보 조회 시 경고 팝업과 함께 조회 사유를 입력하는 기능을 개발해 시행 중”이라며 “올해 연말까지 실시간 이상행위 감시·추적을 위한 통합관리시스템을 구축할 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;국민일보는 우리 주변에서 벌어지는 각종 사건·사고를 추적합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;쉽고, 편하게 &apos;카카오톡&apos;(ID : pandan22)으로 제보 내용을 보내주세요.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;기자의 제보 전용 계정입니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;제보자의 신원은 안전하게 보장됩니다.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“너 대깨문?” ‘일장기’ 주민, “윤석열 기념사 지지”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009622&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009622&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-01T20:29:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030118163812045_1677662198_0018009622.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;3&amp;#8231;1절에 일장기를 내걸어 논란이 됐던 주민이 윤석열 대통령의 3.1절 기념사 내용을 언급한 것으로 전해졌다. 또 이 주민은 “한국이 너무 싫다”고 말했다고 한다. 일장기는 결국 내려졌지만 일장기를 내건 주민의 발언이 공개되면서 논란은 계속되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3&amp;#8231;1절이던 1일 오전부터 온라인 커뮤니티를 중심으로 ‘일장기를 내건 세종시 아파트’ 사진이 공유되면서 시민들의 공분을 샀다. 실제 세종시 한솔동의 한 아파트 베란다에는 이날 아침부터 일장기가 걸렸고, 이를 본 주민들의 항의 전화가 빗발쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030205282413072_1677702504_0018009622.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일장기에 항의하는 다른 주민들에게 공격적인 반응을 보였던 주민 A씨는 일장기 게양 이유로 윤 대통령의 3.1절 기념사를 언급했다. 주민 A씨는 JTBC와의 인터뷰에서 “(윤 대통령이) 일본이 협력관계에 있는 국가라는 점을 밝혔기 때문에 옹호의 입장을 표시하는 표식으로 봐주면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 1일 오전 서울 중구 유관순 기념관에서 열린 제104주년 3.1절 기념식에서 “3.1운동 이후 한 세기가 지난 지금 일본은 과거의 군국주의 침략자에서 우리와 보편적 가치를 공유하고 안보와 경제, 글로벌 어젠다에서 협력하는 협력 파트너로 변했다”고 강조했다. 일본이 민감하게 반응하는 과거사 문제는 직접적으로 거론하지 않으면서 ‘미래’를 강조했다. 강제징용 문제를 해결하기 위해 일본과 협상이 진행 중인 상황이 고려됐다는 해석도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 A씨는 연합뉴스에는 “나는 일본인인데, 한국이 너무 싫다”며 일장기 게양 배경을 밝혔다. 하지만 해당 아파트의 입주민 카드에는 ‘한국인’으로 기록된 것으로 전해졌다. A씨의 정확한 국적이나 신원은 확인되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030205232513066_1677702206_0018009622.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아파트 입주민들에 따르면 A씨는 주민들의 항의를 받자 “조센징” “대깨문” 등의 비하 발언을 했다고 한다. 조센징은 한국인을 비하하는 표현이다. 대깨문은 문재인 전 대통령 강성 지지층을 일컫는 말이다. ‘대가리가 깨져도 문재인’의 줄임말로 지지층 스스로 ‘대깨문’이라 칭했으나, 상대 진영에서는 비하의 의미를 담아 사용하기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주민들의 항의와 언론 취재가 계속되자 A씨는 결국 이날 오후 4시쯤 일장기를 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;국민일보는 우리 주변에서 벌어지는 각종 사건·사고를 추적합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;쉽고, 편하게 &apos;카카오톡&apos;(ID : pandan22)으로 제보 내용을 보내주세요.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;기자의 제보 전용 계정입니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;제보자의 신원은 안전하게 보장됩니다.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“너 대깨문?” ‘일장기’ 주민, “윤석열 기념사 지지”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009622&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009622&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-01T20:29:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030118163812045_1677662198_0018009622.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;3&amp;#8231;1절에 일장기를 내걸어 논란이 됐던 주민이 윤석열 대통령의 3.1절 기념사 내용을 언급한 것으로 전해졌다. 또 이 주민은 “한국이 너무 싫다”고 말했다고 한다. 일장기는 결국 내려졌지만 일장기를 내건 주민의 발언이 공개되면서 논란은 계속되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3&amp;#8231;1절이던 1일 오전부터 온라인 커뮤니티를 중심으로 ‘일장기를 내건 세종시 아파트’ 사진이 공유되면서 시민들의 공분을 샀다. 실제 세종시 한솔동의 한 아파트 베란다에는 이날 아침부터 일장기가 걸렸고, 이를 본 주민들의 항의 전화가 빗발쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030205282413072_1677702504_0018009622.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일장기에 항의하는 다른 주민들에게 공격적인 반응을 보였던 주민 A씨는 일장기 게양 이유로 윤 대통령의 3.1절 기념사를 언급했다. 주민 A씨는 JTBC와의 인터뷰에서 “(윤 대통령이) 일본이 협력관계에 있는 국가라는 점을 밝혔기 때문에 옹호의 입장을 표시하는 표식으로 봐주면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 1일 오전 서울 중구 유관순 기념관에서 열린 제104주년 3.1절 기념식에서 “3.1운동 이후 한 세기가 지난 지금 일본은 과거의 군국주의 침략자에서 우리와 보편적 가치를 공유하고 안보와 경제, 글로벌 어젠다에서 협력하는 협력 파트너로 변했다”고 강조했다. 일본이 민감하게 반응하는 과거사 문제는 직접적으로 거론하지 않으면서 ‘미래’를 강조했다. 강제징용 문제를 해결하기 위해 일본과 협상이 진행 중인 상황이 고려됐다는 해석도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 A씨는 연합뉴스에는 “나는 일본인인데, 한국이 너무 싫다”며 일장기 게양 배경을 밝혔다. 하지만 해당 아파트의 입주민 카드에는 ‘한국인’으로 기록된 것으로 전해졌다. A씨의 정확한 국적이나 신원은 확인되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030205232513066_1677702206_0018009622.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아파트 입주민들에 따르면 A씨는 주민들의 항의를 받자 “조센징” “대깨문” 등의 비하 발언을 했다고 한다. 조센징은 한국인을 비하하는 표현이다. 대깨문은 문재인 전 대통령 강성 지지층을 일컫는 말이다. ‘대가리가 깨져도 문재인’의 줄임말로 지지층 스스로 ‘대깨문’이라 칭했으나, 상대 진영에서는 비하의 의미를 담아 사용하기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주민들의 항의와 언론 취재가 계속되자 A씨는 결국 이날 오후 4시쯤 일장기를 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;국민일보는 우리 주변에서 벌어지는 각종 사건·사고를 추적합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;쉽고, 편하게 &apos;카카오톡&apos;(ID : pandan22)으로 제보 내용을 보내주세요.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;기자의 제보 전용 계정입니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;제보자의 신원은 안전하게 보장됩니다.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국립창극단 조유아 “씩씩한 정년이에게 동질감 느껴요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009591&amp;code=61171211&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009591&amp;code=61171211&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-03-01T20:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030204441813020_1677699859_0018009591.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국립창극단의 신작 ‘정년이’는 개막 전부터 여러모로 화제를 모으고 있다. 오는 17~29일 국립극장 달오름극장 무대에 오르는 이 작품은 웹툰의 첫 창극화라는 기록을 쓰게 됐다. 지난 10년간 판소리뿐만 아니라 현대 소설과 희곡, 그리스 비극, 중국 경극 등 소재를 확장하며 창극의 대중화를 이끌었던 국립창극단은 이번에 K-콘텐츠의 중심인 웹툰까지 아우르며 창극의 스펙트럼을 넓힐 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한, 국립창극단 ‘정년이’는 캐스팅이 나오기도 전에 이미 티켓이 조기 매진되는 바람에 3회 공연을 추가했지만 이마저 바로 매진된 상황이다. 국립극장은 공연 홍보 대신 빗발치는 티켓 구입 문의에 대응하느라 진땀을 빼고 있다. 이런 뜨거운 반응은 1950년대 여성국극단을 배경으로 목포 소녀 윤정년과 동료 단원들의 성장기를 그린 동명 웹툰이 여성 서사의 새로운 지평을 열었다는 평가와 함께 젊은 세대의 높은 지지를 받은 것과 관련 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게다가 ‘정년이’는 창극의 한 갈래지만 지금은 사실상 명맥이 끊긴 여성국극을 소재로 한다는 점에서도 의미가 깊다. 여성 소리꾼들이 남성 중심의 국악계에 반발해 1948년 ‘여성국악동호회’를 결성하면서 태동한 여성국극은 1950년대 전성기를 맞이했다. 특히 남역(男役) 배우들은 요즘 사생팬을 거느린 아이돌 가수 같은 인기를 누렸다. 하지만 영화와 텔레비전의 보급으로 빠르게 쇠퇴한 여성국극은 1960년대 전통문화 보존정책에 따른 지원 대상에서도 배제됐다. 1962년 설립된 국립창극단의 전신 국립국극단도 남녀 혼성창극만을 인정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030204452113022_1677699921_0018009591.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국립창극단 ‘정년이’는 웹툰 속에서 그림으로만 존재하던 소리, 춤, 연기를 무대 위 창극으로 확장함으로써 원작의 매력을 입체적으로 구현할 예정이다. 제작진 면면도 쟁쟁하다. 창작 판소리극 ‘사천가’ ‘억척가’로 호흡을 맞춘 남인우 연출가와 이자람 작창·음악감독 그리고 지난해 제16회 차범석희곡상을 수상한 김민정 작가가 참여했다. 20대~50대 국립창극단 여성 단원들이 총출동한 가운데 주인공 윤정년 역으로 출연하는 조유아(36)를 서울 중구 장충동 국립극장에서 만나 이번 작품에 대한 소회를 들어봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;국립창극단 입단 이후 신스틸러로 주목&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;“제가 정년이로 캐스팅될 거라고는 생각 못 했어요. 저는 평소 주인공보다는 관객들에게 웃음을 주는 감초 역할이 더 맞다고 생각했거든요. 그래서 정년이의 노래 선생님 패트리샤 역으로 오디션을 준비했습니다. 그런데, 남인우 연출님이 정년이의 대사를 읽어보라고 시키시더니 저를 이소연 언니와 함께 더블 캐스팅하셨어요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;2016년 국립창극단에 입단한 조유하는 진도의 소리꾼 집안 출신이다. 그의 아버지는 전남 무형문화재 제40호 조도닻배놀이 예능보유자 조오환 명인이며, 증조할아버지부터 그까지 4대째 이어져 온 엿타령은 지난해 진도군 향토문화유산으로 지정됐다. 어릴 때부터 국악 신동으로 소문난 그는 2010년 임방울 국악제와 2012년 남도민요전국경창대회 대상을 석권한 실력파다. 2015년 국립창극단 정식 입단 전인 인턴 시절에 재일교포 극작가 겸 연출가 정의신이 쓰고 연출한 창극 ‘코카서스의 백묵원’의 여주인공 그루셰로 발탁되기도 했다. 입단 이후에는 주로 창극 ‘춘향’의 향단이나 ‘흥보씨’의 외계인 그리고 마당놀이 ‘심청이 온다’의 뺑덕과 ‘놀보가 온다’의 놀보처 등 개성 있는 조연으로 존재감을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030204454613023_1677699948_0018009591.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“‘코카서스의 백묵원’ 오디션 볼 때도 극 중 사투리를 많이 쓰는 시골 아낙 역할을 준비했어요. 인턴이기 때문에 비중 있는 역할은 생각조차 안 했죠. 그런데, 정의신 선생님이 제 전라도 사투리 연기를 보고 순박한 소녀 그루셰에 어울리신다고 생각하셨대요. 이번 오디션에서도 제 사투리 연기가 목포 출신의 씩씩한 정년이랑 잘 맞았던 것 같습니다. 다만 무대에 오를 때마다 많이 떠는 편인데, ‘코카서스의 백묵원’ 때보다 부담이 더 큰 이번 ‘정년이’ 공연에서 정말 많이 떨까 봐 걱정이에요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;천연덕스러운 연기로 국립창극단의 신스틸러가 된 그가 무대에서 늘 떤다니 믿어지지 않는다. 하지만 “주로 감초 역할로 무대에서 까부는 연기를 하니까 관객이 눈치채지 못하는 것이다. 정적인 역할을 연기할 때는 떠는 모습이 친구에게 들키기도 했다”는 게 그의 설명이다. 부담에도 불구하고 정년이는 그가 그동안 맡았던 역할들 가운데 가장 동질감을 느끼게 한다는 점에서 특별하게 다가온다. 그만큼 잘 해내고 싶다는 욕심도 클 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&quot;이번 작품 통해 섬세한 연기도 보여주고파&quot;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;“‘정년이’가 기본적으로 소리꾼 이야기인 만큼 이번 작품에 참여하는 단원들 모두 자신의 이야기라고 느낍니다. 개인적으로 정년이에게 이입되는 요소가 많은데요. 진도에서 태어나 목포에서 학교에 다닌 저와 고향도 같지만, 무엇보다 부모님의 반대에도 불구하고 소리를 공부한 게 비슷해요. 정년이는 명창이었던 엄마의 반대에도 불구하고 소리를 공부하고 여성국극 배우가 되기 위해 서울로 가잖아요. 저 역시 아빠가 ‘소리 하면 힘들게 산다’며 무척 반대하셨지만, 제가 끝까지 고집부린 덕분에 소리 공부를 이어가며 창극에 대한 꿈을 이룰 수 있었습니다. 또 정년이가 목이 꺾여서(상해서) 고민하는 장면이 나오는데, 저 역시 목이 잘 쉬고 붓는 편인 데다 소리가 매우 허스키해서 그 심정을 잘 압니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030204462413025_1677699985_0018009591.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 다른 정년이 이소연(39)은 2013년 입단 이후 창극 ‘춘향’의 춘향과 ‘변강쇠 점 찍고 옹녀’의 옹녀, ‘명색이 아프레걸’의 박남옥 등 여러 작품에서 주역을 맡는 등 국립창극단 간판스타로 꼽힌다. 담백하면서도 맑은 성음을 지닌 이소연은 뮤지컬 ‘아리랑’의 옥비와 ‘서편제’의 송화 역으로 출연해 호평 받기도 했다. 흔히 같은 역에 함께 캐스팅된 배우들은 서로 경쟁하기 마련이지만 조유아는 이소연이야말로 ‘최고의 스승’으로 치켜세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“주역 경험도 많고 연기도 잘하는 언니랑 더블 캐스팅돼서 부담스럽지만 정말 많이 배우고 있어요. 제가 그동안 무대에서 혼자 막 연기하는 역할이 많다보니 상대방의 대사를 들으며 그에 맞는 리액션을 하는 역할을 많이 못했어요. 그래서 감정적으로 섬세한 언니의 연기를 보는 게 도움이 됩니다. 동경해오던 소연 언니가 제게 ‘너는 정년이가 딱이다’라고 격려해 줘서 정말 기뻤습니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;조유아는 트로트 가수 송가인의 절친으로 TV 예능 프로그램에 몇 차례 출연한 적 있다. 그때마다 남다른 유머 감각과 소리로 시청자의 시선을 끈 덕분에 한동안 트로트 오디션 프로그램 참가를 권유받기도 했다. 하지만 그는 창극만큼 좋아하는 것은 없다며 모두 거절했다. “극 중 정년의 대사 중에 ‘무대를 마치고 박수 소리를 들으면 컴컴해서 뵈지도 않던 관중석이 다 보이고, 눈앞이 훤해지고, 세상 만물이 내 안으로 들어옵디다’라는 말이 있다. 창극 무대에서 관객들에게 받는 감동만큼 나를 움직이는 것은 없다”는 게 조유아의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 03월 02일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009625&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009625&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-01T20:31:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030205300513074_1677702606_0018009625.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3월 2일 목요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 -3.0도, 인천 -2.0도, 수원 -2.0도, 춘천 -6.0도, 강릉 0.0도, 청주 -2.0도, 대전 -3.0도, 전주 -2.0도, 광주 -1.0도, 대구 -1.0도, 부산 1.0도, 제주 5.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 7.0도, 인천 5.0도, 수원 6.0도, 춘천 8.0도, 강릉 8.0도, 청주 7.0도, 대전 8.0도, 전주 8.0도, 광주 8.0도, 대구 9.0도, 부산 10.0도, 제주 7.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 강풍특보가 발효중입니다. 시설물 관리에 주의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 03월 02일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009625&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009625&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-01T20:31:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030205300513074_1677702606_0018009625.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3월 2일 목요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 -3.0도, 인천 -2.0도, 수원 -2.0도, 춘천 -6.0도, 강릉 0.0도, 청주 -2.0도, 대전 -3.0도, 전주 -2.0도, 광주 -1.0도, 대구 -1.0도, 부산 1.0도, 제주 5.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 7.0도, 인천 5.0도, 수원 6.0도, 춘천 8.0도, 강릉 8.0도, 청주 7.0도, 대전 8.0도, 전주 8.0도, 광주 8.0도, 대구 9.0도, 부산 10.0도, 제주 7.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 강풍특보가 발효중입니다. 시설물 관리에 주의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쇼트트랙인 줄…버스 뒷바퀴에 발 ‘슬쩍’ 내밀기[영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009653&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009653&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-01T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030205531013100_1677703990_0018009653.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;출발하려는 버스의 뒷바퀴에 발을 슬쩍 밀어 넣었던 여성의 모습이 담긴 영상이 공개됐다. 이를 수상하게 본 운전기사가 버스에서 내려 다가가자 이 여성을 그대로 달아났다. 보험금이나 피해 보상금을 노린 사기 행각이 의심되는 장면이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 MBN은 버스 뒷바퀴에 발을 밀어 넣는 여성의 모습이 담긴 버스 외부 블랙박스 화면을 공개했다. 운전기사가 다가가자 이 여성은 황급히 발을 빼서 달아났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;운전기사는 “다행히 발견해서 사고는 면했다”고 말했다. 버스 기사가 이 여성의 수상한 행동을 발견하지 못하고 그대로 출발했다면 운전기사는 가해자로 몰릴 뻔 상황이었다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030205544813102_1677704088_0018009653.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난해 경기도 용인에서도 똑같은 일이 있었다. 한 여성이 버스 뒷문으로 내리자마자 가방을 주변에 내려놓고는 바로 발을 버스 바퀴 아래에 밀어 넣는 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 식으로 고의로 사고를 유발하면 사기죄 등으로 처벌받을 수 있다. 특히 버스 내외부를 블랙박스가 잘 비추고 있어서 수상한 행동을 할 경우 적발되기도 쉽다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;국민일보는 우리 주변에서 벌어지는 각종 사건·사고를 추적합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;쉽고, 편하게 &apos;카카오톡&apos;(ID : pandan22)으로 제보 내용을 보내주세요.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;기자의 제보 전용 계정입니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;제보자의 신원은 안전하게 보장됩니다.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>PPA사업 좌초 위기… 한전, 산업용보다 비싼 요금제 밀어붙여</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018008776&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018008776&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-01T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2022120914165732094_1670563017_0018008776.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;재생에너지 사용을 늘리자는 글로벌 캠페인 RE100의 이행 수단으로 급부상한 ‘직접 PPA(Power Purchase Agreement·전력구매계약)’ 사업이 좌초 위기에 놓였다. 한국전력공사가 산업용 전기요금보다 50% 이상 비싼 PPA 전용 전기요금제 도입을 밀어붙이면서다. PPA 요금제를 적용하면 대기업은 연간 60억~100억원, 중견기업은 10억여원의 비용을 추가로 지불해야 하는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한상공회의소에서 지난달 13~21일 RE100 참여 기업과 협력사 321개사를 대상으로 PPA 요금제가 기업에 미치는 영향을 조사한 결과 86.5%는 ‘손해가 발생한다’고 답했다. 제조업체 10곳 중 7곳은 PPA 요금제가 ‘심각한 부정적인 악영향을 준다’고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손해 발생 시 대응으로는 ‘검토 보류’(62.2%), ‘추진 중단’(24.3%), ‘계약 파기’(5.4%) 등을 꼽았다. 사실상 ‘직접 PPA 사업’을 접겠다는 뜻이다. 최규종 대한상의 그린에너지지원센터장은 2일 “민간 기업들이 장기적 관점에서 직접 PPA 사업에 관심을 갖고 뛰어들었다가 PPA 요금제 부담 탓에 계획을 전면 수정하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030117285811932_1677659338_0018008776.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;직접 PPA는 기업에서 한전의 전력시장을 통하지 않고 재생에너지 발전사업자와 계약을 맺은 뒤 재생에너지로 생산한 전기를 조달하는 방식이다. 지난해 9월 첫 발을 디뎌 시행 초기다. RE100 이행 수단이 부족했던 기업 입장에서 한전이 중개하는 제3자 PPA와 달리 직접 발전사업자와 1대 1로 전력을 거래할 수 있어 큰 기대를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 한전이 지난해 12월 예고없이 PPA 요금제를 신설하면서 분위기가 급격하게 가라앉았다. PPA 요금제는 재생에너지 발전사업자와 PPA 계약을 맺은 기업들이 부족한 전력을 한전으로부터 받을 때 적용하는 요금이다. 기업들은 PPA 사업을 활용하더라도 태양광·풍력·수력·지열 등 PPA 발전원의 절대용량이 적은 데다 발전량 변동성이 큰 만큼 한전에서 부족 전력을 충당할 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데, 한전에서 만든 PPA 요금제의 기본요금은 산업용 전기요금보다 50%가량 비싸다. PPA 전용 전기의 기본요금은 ㎾당 9980원으로 산업용(6630원)보다 3350원(50.5%) 높다. 시간대별로는 중간부하 시간대와 최대부하 시간대 요금을 각각 9.3%, 8.7% 낮췄지만 생산공장이 24시간 돌아가는 경우가 많아 무의미한 요금 책정이라는 게 산업계 지적이다. 특히 경부하 시간대 전력 사용량이 많고 최대 수요 전력을 기준으로 매기는 기본요금 부담이 큰 대규모 사업장일수록 PPA 요금제 도입에 따른 타격이 크다. 반도체, 석유화학 등 수출 주력 산업군이 여기에 해당한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반도체 A사는 “재생에너지 사용에 대한 공급망 요구가 있어 비용 부담에도 불구하고 경영진을 설득해 PPA 계약을 추진했는데, PPA 요금제로 추진 동력이 상실된 상태”라며 “예기치 않은 요금 인상도 문제이지만 재생에너지 사용, PPA 제도에 대한 의구심을 갖게 된 게 아쉽다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030117282911927_1677659309_0018008776.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PPA 요금제가 안고 있는 문제점은 또 있다. 한 기업이 재생에너지를 1%만 사용해도 사용전력 전량에 PPA 요금제를 적용하는 방식이 그것이다. 재계 관계자는 “사용 비중에 상관없이 획일적으로 PPA 요금제를 적용한 속내는 한전이 그만큼 팔지 못한 전력을 기업에서 돈으로 충당하라는 것 아니겠느냐”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 센터장은 “PPA 요금제로 중견 제조업체의 경우 연간 10억원의 비용 증가가 예상된다. 대기업은 60억~100억원 정도 전기요금이 더 들어갈 것”이라며 “통상 PPA 계약이 20년 장기라는 걸 감안하면 최대 2000억원 안팎의 손해가 발생한다. 이는 원가 상승, 경쟁력 약화로 이어질 수밖에 없다”고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한상의는 PPA 요금제를 철회하거나 적용 기준을 합리화해 달라는 내용의 개선요청 건의서를 산업통상자원부와 한전에 전달했다. 요금제 철회가 어렵다면 재생에너지 사용 비율에 따라 요금제를 적용하는 식으로 바꾸자는 것이다. 예를 들어 PPA 공급 비율이 50% 미만이면, PPA 요금제 적용 대상에서 빼는 것이다. 한전은 당초 시행 시기를 올해 1월 1일에서 4월 1일로 3개월 유예한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조영준 대한상의 지속가능경영원장은 “탄소중립 이행, 기후변화 대응 차원에서 미국과 유럽은 자국 경쟁력을 높이기 위해 친환경 산업 지원법을 앞다퉈 마련하고 있다”면서 “재생에너지 투자 기업을 지원해야 할 상황에 오히려 재생에너지를 선도적으로 활용하려는 기업에 부담을 주고 반도체 등 주력산업 경쟁력을 저하시키는 PPA 요금제는 재고돼야 한다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혜원 기자 kime@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쇼트트랙인 줄…버스 뒷바퀴에 발 ‘슬쩍’ 내밀기[영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009653&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009653&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-01T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030205531013100_1677703990_0018009653.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;출발하려는 버스의 뒷바퀴에 발을 슬쩍 밀어 넣었던 여성의 모습이 담긴 영상이 공개됐다. 이를 수상하게 본 운전기사가 버스에서 내려 다가가자 이 여성을 그대로 달아났다. 보험금이나 피해 보상금을 노린 사기 행각이 의심되는 장면이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 MBN은 버스 뒷바퀴에 발을 밀어 넣는 여성의 모습이 담긴 버스 외부 블랙박스 화면을 공개했다. 운전기사가 다가가자 이 여성은 황급히 발을 빼서 달아났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;운전기사는 “다행히 발견해서 사고는 면했다”고 말했다. 버스 기사가 이 여성의 수상한 행동을 발견하지 못하고 그대로 출발했다면 운전기사는 가해자로 몰릴 뻔 상황이었다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030205544813102_1677704088_0018009653.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난해 경기도 용인에서도 똑같은 일이 있었다. 한 여성이 버스 뒷문으로 내리자마자 가방을 주변에 내려놓고는 바로 발을 버스 바퀴 아래에 밀어 넣는 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 식으로 고의로 사고를 유발하면 사기죄 등으로 처벌받을 수 있다. 특히 버스 내외부를 블랙박스가 잘 비추고 있어서 수상한 행동을 할 경우 적발되기도 쉽다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;국민일보는 우리 주변에서 벌어지는 각종 사건·사고를 추적합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;쉽고, 편하게 &apos;카카오톡&apos;(ID : pandan22)으로 제보 내용을 보내주세요.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;기자의 제보 전용 계정입니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;제보자의 신원은 안전하게 보장됩니다.&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>PPA사업 좌초 위기… 한전, 산업용보다 비싼 요금제 밀어붙여</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018008776&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018008776&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-01T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2022120914165732094_1670563017_0018008776.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;재생에너지 사용을 늘리자는 글로벌 캠페인 RE100의 이행 수단으로 급부상한 ‘직접 PPA(Power Purchase Agreement·전력구매계약)’ 사업이 좌초 위기에 놓였다. 한국전력공사가 산업용 전기요금보다 50% 이상 비싼 PPA 전용 전기요금제 도입을 밀어붙이면서다. PPA 요금제를 적용하면 대기업은 연간 60억~100억원, 중견기업은 10억여원의 비용을 추가로 지불해야 하는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한상공회의소에서 지난달 13~21일 RE100 참여 기업과 협력사 321개사를 대상으로 PPA 요금제가 기업에 미치는 영향을 조사한 결과 86.5%는 ‘손해가 발생한다’고 답했다. 제조업체 10곳 중 7곳은 PPA 요금제가 ‘심각한 부정적인 악영향을 준다’고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손해 발생 시 대응으로는 ‘검토 보류’(62.2%), ‘추진 중단’(24.3%), ‘계약 파기’(5.4%) 등을 꼽았다. 사실상 ‘직접 PPA 사업’을 접겠다는 뜻이다. 최규종 대한상의 그린에너지지원센터장은 2일 “민간 기업들이 장기적 관점에서 직접 PPA 사업에 관심을 갖고 뛰어들었다가 PPA 요금제 부담 탓에 계획을 전면 수정하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030117285811932_1677659338_0018008776.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;직접 PPA는 기업에서 한전의 전력시장을 통하지 않고 재생에너지 발전사업자와 계약을 맺은 뒤 재생에너지로 생산한 전기를 조달하는 방식이다. 지난해 9월 첫 발을 디뎌 시행 초기다. RE100 이행 수단이 부족했던 기업 입장에서 한전이 중개하는 제3자 PPA와 달리 직접 발전사업자와 1대 1로 전력을 거래할 수 있어 큰 기대를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 한전이 지난해 12월 예고없이 PPA 요금제를 신설하면서 분위기가 급격하게 가라앉았다. PPA 요금제는 재생에너지 발전사업자와 PPA 계약을 맺은 기업들이 부족한 전력을 한전으로부터 받을 때 적용하는 요금이다. 기업들은 PPA 사업을 활용하더라도 태양광·풍력·수력·지열 등 PPA 발전원의 절대용량이 적은 데다 발전량 변동성이 큰 만큼 한전에서 부족 전력을 충당할 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데, 한전에서 만든 PPA 요금제의 기본요금은 산업용 전기요금보다 50%가량 비싸다. PPA 전용 전기의 기본요금은 ㎾당 9980원으로 산업용(6630원)보다 3350원(50.5%) 높다. 시간대별로는 중간부하 시간대와 최대부하 시간대 요금을 각각 9.3%, 8.7% 낮췄지만 생산공장이 24시간 돌아가는 경우가 많아 무의미한 요금 책정이라는 게 산업계 지적이다. 특히 경부하 시간대 전력 사용량이 많고 최대 수요 전력을 기준으로 매기는 기본요금 부담이 큰 대규모 사업장일수록 PPA 요금제 도입에 따른 타격이 크다. 반도체, 석유화학 등 수출 주력 산업군이 여기에 해당한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반도체 A사는 “재생에너지 사용에 대한 공급망 요구가 있어 비용 부담에도 불구하고 경영진을 설득해 PPA 계약을 추진했는데, PPA 요금제로 추진 동력이 상실된 상태”라며 “예기치 않은 요금 인상도 문제이지만 재생에너지 사용, PPA 제도에 대한 의구심을 갖게 된 게 아쉽다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030117282911927_1677659309_0018008776.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PPA 요금제가 안고 있는 문제점은 또 있다. 한 기업이 재생에너지를 1%만 사용해도 사용전력 전량에 PPA 요금제를 적용하는 방식이 그것이다. 재계 관계자는 “사용 비중에 상관없이 획일적으로 PPA 요금제를 적용한 속내는 한전이 그만큼 팔지 못한 전력을 기업에서 돈으로 충당하라는 것 아니겠느냐”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 센터장은 “PPA 요금제로 중견 제조업체의 경우 연간 10억원의 비용 증가가 예상된다. 대기업은 60억~100억원 정도 전기요금이 더 들어갈 것”이라며 “통상 PPA 계약이 20년 장기라는 걸 감안하면 최대 2000억원 안팎의 손해가 발생한다. 이는 원가 상승, 경쟁력 약화로 이어질 수밖에 없다”고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한상의는 PPA 요금제를 철회하거나 적용 기준을 합리화해 달라는 내용의 개선요청 건의서를 산업통상자원부와 한전에 전달했다. 요금제 철회가 어렵다면 재생에너지 사용 비율에 따라 요금제를 적용하는 식으로 바꾸자는 것이다. 예를 들어 PPA 공급 비율이 50% 미만이면, PPA 요금제 적용 대상에서 빼는 것이다. 한전은 당초 시행 시기를 올해 1월 1일에서 4월 1일로 3개월 유예한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조영준 대한상의 지속가능경영원장은 “탄소중립 이행, 기후변화 대응 차원에서 미국과 유럽은 자국 경쟁력을 높이기 위해 친환경 산업 지원법을 앞다퉈 마련하고 있다”면서 “재생에너지 투자 기업을 지원해야 할 상황에 오히려 재생에너지를 선도적으로 활용하려는 기업에 부담을 주고 반도체 등 주력산업 경쟁력을 저하시키는 PPA 요금제는 재고돼야 한다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혜원 기자 kime@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘아프리카 북한’ 에리트레아, 협정 직전 수백명 학살</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009138&amp;code=61131911&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009138&amp;code=61131911&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-01T21:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030117093511872_1677658175_0018009138.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 에티오피아 중앙정부와 티그라이 지역정부(TPLF) 평화 협정 체결 직전 TPLF에 적대적인 에리트레아군에 의한 민간인 집단 학살이 이뤄졌다는 증언이 나왔다. 에리트레아군이 마을 주민 수백 명을 학살한 정황이 당시 위성사진에 고스란히 포착됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴포스트(WP)는 28일(현지시간) 에리트레아군의 학살 현장에서 살아남은 15명의 목격자와 피해자 유족들 22명의 인터뷰를 보도했다. 유족 동의를 받아 에리트레아군에 의해 살해된 피해자 18명의 사진도 함께 실었다. 생존자들은 에리트레아군이 지난 1월 말까지 티그라이 인근 지역에서 주둔했던 탓에 지금에서야 학살 사실을 고발한다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들의 증언을 종합하면 에리트레아군은 평화 협정일인 지난해 11월 2일 직전 주에 티그라이 고원 지대인 아드와 인근 10개 마을을 습격했다. 전투에서 패배해 분노에 찬 상황에서 협정 분위기가 조성되자 보복을 강행한 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에리트레아는 ‘아프리카의 북한’으로 불리는 군국주의 독재국가다. 이들이 1998∼2000년 에티오피아와 국경 분쟁을 벌일 당시 에티오피아 정부를 이끈 세력이 지금의 TPLF다. 이 때문에 에리트레아는 TPLF를 숙적으로 간주한다. 2020년 11월 발발한 티그라이 내전에 개입해 에티오피아 중앙정부 편에 서서 TPLF 측과 교전을 벌여온 이유도 그래서다. 에리트레아군은 개전 당시에도 악숨에서 하루 새 민간인 수백 명을 학살했다는 혐의를 받아 전쟁 범죄 가해자로 지목된 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 목격자는 “한 어린 소년이 어머니, 7살 동생과 함께 잔혹하게 살해당했다. 어린 아들들 앞에서 어머니를 살해하고 아버지를 구타하기도 했다”고 WP에 말했다. 다른 피해 마을 주민은 “집에 돌아와 보니 문은 활짝 열려 있고 집 안 바닥은 피로 검게 물들어 있었다. 마을의 공기는 죽음의 악취로 가득 차 있었다”고 떠올렸다. 그러면서 “살아남은 사람들은 산에서 반쯤 먹힌 시체들 사이에서 형제와 남편을 찾아 헤맸다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;살해당한 한 피해자의 친척은 “에리트레아 군인들이 집 안에서 그를 쐈다”며 “그뿐만 아니라 그의 아들, 두 딸, 사위, 며느리, 15세 손녀까지 모두 살해했다”고 진술했다. 그는 “심지어 며느리의 경우 에리트레아군이 들이닥칠 당시 생후 5개월 된 아이를 등에 업고 있었다”며 “아이를 내려놓으라고 말한 뒤 모든 자식이 보는 앞에서 엄마를 해쳤다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;생존자들은 숨어 있다가 가족, 동료들을 찾았을 때 이미 많은 시신이 동물에 부분적으로 훼손된 상태였다고 했다. 한 실향민은 “어떤 시신은 얼굴이 남아있었고, 어떤 시신은 팔다리만 남아있었다”고 회상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030117105511875_1677658255_0018009138.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;에리트레아군의 이번 학살 사실을 입증할 만한 증거는 위성사진에 그대로 담겼다. 미국의 위성 분석 업체 ‘플래닛 랩스’가 WP에 제공한 자료 사진을 보면 당시 해당 지역에 있는 건물 최소 67개가 심하게 훼손된 모습이 확인된다. 대부분 민간인이 거주하는 가정집들이다. WP는 생존자와 유족들의 증언과 위성사진을 통해 학살당한 민간인 수를 300여명으로 추정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 에리트레아 정부는 민간인 학살을 비롯해 전쟁 범죄를 저지른 사실을 일관되게 부인하고 있다. 이사이아스 아페웨르키 에리트레아 대통령은 지난달 9일 기자회견을 열고 해당 의혹들을 언급하며 “환상과 거짓말, 조작”이라고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에티오피아 법무부 측 고위 관리는 에리트레아군의 민간인 학살과 관련한 WP의 물음에 구체적으로 답변하지 않았지만 “전쟁 중 모든 학대 행위에 대한 책임, 구제 문제와 관련해 티그라이 6개 지역을 포함해 전국적으로 국민의 의견을 구할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2020년 11월 4일 시작 돼 2년간 이어진 에티오피아 내전은 적게는 38만명, 많게는 60만명의 사망자를 낳았다. WP는 “남겨진 많은 이들이 11월 휴전을 기뻐하고 있지만 집단 학살 사건의 생존자들은 아직도 사망한 자들에게 둘러싸여 살고 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘아프리카 북한’ 에리트레아, 협정 직전 수백명 학살</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009138&amp;code=61131911&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009138&amp;code=61131911&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-01T21:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030117093511872_1677658175_0018009138.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 에티오피아 중앙정부와 티그라이 지역정부(TPLF) 평화 협정 체결 직전 TPLF에 적대적인 에리트레아군에 의한 민간인 집단 학살이 이뤄졌다는 증언이 나왔다. 에리트레아군이 마을 주민 수백 명을 학살한 정황이 당시 위성사진에 고스란히 포착됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴포스트(WP)는 28일(현지시간) 에리트레아군의 학살 현장에서 살아남은 15명의 목격자와 피해자 유족들 22명의 인터뷰를 보도했다. 유족 동의를 받아 에리트레아군에 의해 살해된 피해자 18명의 사진도 함께 실었다. 생존자들은 에리트레아군이 지난 1월 말까지 티그라이 인근 지역에서 주둔했던 탓에 지금에서야 학살 사실을 고발한다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들의 증언을 종합하면 에리트레아군은 평화 협정일인 지난해 11월 2일 직전 주에 티그라이 고원 지대인 아드와 인근 10개 마을을 습격했다. 전투에서 패배해 분노에 찬 상황에서 협정 분위기가 조성되자 보복을 강행한 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에리트레아는 ‘아프리카의 북한’으로 불리는 군국주의 독재국가다. 이들이 1998∼2000년 에티오피아와 국경 분쟁을 벌일 당시 에티오피아 정부를 이끈 세력이 지금의 TPLF다. 이 때문에 에리트레아는 TPLF를 숙적으로 간주한다. 2020년 11월 발발한 티그라이 내전에 개입해 에티오피아 중앙정부 편에 서서 TPLF 측과 교전을 벌여온 이유도 그래서다. 에리트레아군은 개전 당시에도 악숨에서 하루 새 민간인 수백 명을 학살했다는 혐의를 받아 전쟁 범죄 가해자로 지목된 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 목격자는 “한 어린 소년이 어머니, 7살 동생과 함께 잔혹하게 살해당했다. 어린 아들들 앞에서 어머니를 살해하고 아버지를 구타하기도 했다”고 WP에 말했다. 다른 피해 마을 주민은 “집에 돌아와 보니 문은 활짝 열려 있고 집 안 바닥은 피로 검게 물들어 있었다. 마을의 공기는 죽음의 악취로 가득 차 있었다”고 떠올렸다. 그러면서 “살아남은 사람들은 산에서 반쯤 먹힌 시체들 사이에서 형제와 남편을 찾아 헤맸다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;살해당한 한 피해자의 친척은 “에리트레아 군인들이 집 안에서 그를 쐈다”며 “그뿐만 아니라 그의 아들, 두 딸, 사위, 며느리, 15세 손녀까지 모두 살해했다”고 진술했다. 그는 “심지어 며느리의 경우 에리트레아군이 들이닥칠 당시 생후 5개월 된 아이를 등에 업고 있었다”며 “아이를 내려놓으라고 말한 뒤 모든 자식이 보는 앞에서 엄마를 해쳤다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;생존자들은 숨어 있다가 가족, 동료들을 찾았을 때 이미 많은 시신이 동물에 부분적으로 훼손된 상태였다고 했다. 한 실향민은 “어떤 시신은 얼굴이 남아있었고, 어떤 시신은 팔다리만 남아있었다”고 회상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030117105511875_1677658255_0018009138.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;에리트레아군의 이번 학살 사실을 입증할 만한 증거는 위성사진에 그대로 담겼다. 미국의 위성 분석 업체 ‘플래닛 랩스’가 WP에 제공한 자료 사진을 보면 당시 해당 지역에 있는 건물 최소 67개가 심하게 훼손된 모습이 확인된다. 대부분 민간인이 거주하는 가정집들이다. WP는 생존자와 유족들의 증언과 위성사진을 통해 학살당한 민간인 수를 300여명으로 추정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 에리트레아 정부는 민간인 학살을 비롯해 전쟁 범죄를 저지른 사실을 일관되게 부인하고 있다. 이사이아스 아페웨르키 에리트레아 대통령은 지난달 9일 기자회견을 열고 해당 의혹들을 언급하며 “환상과 거짓말, 조작”이라고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에티오피아 법무부 측 고위 관리는 에리트레아군의 민간인 학살과 관련한 WP의 물음에 구체적으로 답변하지 않았지만 “전쟁 중 모든 학대 행위에 대한 책임, 구제 문제와 관련해 티그라이 6개 지역을 포함해 전국적으로 국민의 의견을 구할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2020년 11월 4일 시작 돼 2년간 이어진 에티오피아 내전은 적게는 38만명, 많게는 60만명의 사망자를 낳았다. WP는 “남겨진 많은 이들이 11월 휴전을 기뻐하고 있지만 집단 학살 사건의 생존자들은 아직도 사망한 자들에게 둘러싸여 살고 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미, 북 외화벌이 기관 3곳과 개인 2명 제재</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009705&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009705&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-01T21:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2022051211304894833_1652322650_0018009705.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국이 북한의 핵과 미사일 개발 자금을 지원한 북한 관련 기관 3곳과 개인 2명을 추가 제재했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 재무부 해외자산통제국(OFAC)은 1일(현지시간) 불법 외화벌이를 해온 북한 칠성무역공사와 조선백호무역공사, 아프리카 현지 법인 등 3개 기관과 북한 정권과 노동당의 수익 창출 활동에 종사해온 북한 국적자 황길수, 박화성 등 2명을 제재대상으로 지정했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재무부는 칠성무역공사가 북한 정권에 속한 무역회사로 외화벌이에 나섰고, 정보요원들을 직원으로 위장 고용해 외국에서 정보를 수집해왔다고 설명했다. 조선백호무역공사는 북한 인민무력부 산하 기관으로, 1980년대부터 중동과 아프리카 지역에서 예술 및 건설 프로젝트에 참여해 북한 정권에 자금을 조달해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황길수와 박화성은 아프리카 콩고민주공화국(DR콩고)에서 콩고아콘드SARL이라는 회사를 설립, DR콩고의 지방정부가 추진하는 건설 및 조각상 설립 프로젝트를 수주해 돈벌이에 나섰다. DR콩고 수도에 세워진 독재자 로랑 카빌라의 대형 동상 2개도 이들이 만든 것이다. 이들은 중심가 인근 공원 건설 수주도 따냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;콩고아콘드SARL은 이들 지시에 따라 카메룬 은행의 DR콩고 지점에 미국 달러화 계좌를 개설했다. 유명 영화배우 조지 클루니가 설립한 비영리 감시단체 ‘센트리’는 2020년 이들 기관이 불법 외화벌이로 번 돈을 해당 은행을 통해 세탁해 북한으로 보낼 수 있었다는 보고서를 발간하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 미국과 알바니아는 전날 한국을 포함한 60개국 지지 서명을 받아 북한 인권 문제를 유엔 안전보장이사회 의제로 남겨둘 것을 요청하는 공동서한을 제출했다. 안보리 절차에 따르면 3년간 특정 의제에 관한 공식회의가 한 번도 열리지 않으면 해당 의제는 논의 대상에서 제외된다. 그러나 안보리 이사국 중 한 곳이라도 반대하면 논의를 계속할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유엔 안보리는 2018년부터 북한 인권 문제와 관련한 공식회의를 열지 않았다. 2018년과 2019년에는 도널드 트럼프 전 대통령과 김정은 북한 국무위원장 정상회담으로 무산됐고, 이후부터는 중국과 러시아 반대로 비공개회의만 열렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미, 북 외화벌이 기관 3곳과 개인 2명 제재</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009705&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009705&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-01T21:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2022051211304894833_1652322650_0018009705.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국이 북한의 핵과 미사일 개발 자금을 지원한 북한 관련 기관 3곳과 개인 2명을 추가 제재했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 재무부 해외자산통제국(OFAC)은 1일(현지시간) 불법 외화벌이를 해온 북한 칠성무역공사와 조선백호무역공사, 아프리카 현지 법인 등 3개 기관과 북한 정권과 노동당의 수익 창출 활동에 종사해온 북한 국적자 황길수, 박화성 등 2명을 제재대상으로 지정했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재무부는 칠성무역공사가 북한 정권에 속한 무역회사로 외화벌이에 나섰고, 정보요원들을 직원으로 위장 고용해 외국에서 정보를 수집해왔다고 설명했다. 조선백호무역공사는 북한 인민무력부 산하 기관으로, 1980년대부터 중동과 아프리카 지역에서 예술 및 건설 프로젝트에 참여해 북한 정권에 자금을 조달해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황길수와 박화성은 아프리카 콩고민주공화국(DR콩고)에서 콩고아콘드SARL이라는 회사를 설립, DR콩고의 지방정부가 추진하는 건설 및 조각상 설립 프로젝트를 수주해 돈벌이에 나섰다. DR콩고 수도에 세워진 독재자 로랑 카빌라의 대형 동상 2개도 이들이 만든 것이다. 이들은 중심가 인근 공원 건설 수주도 따냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;콩고아콘드SARL은 이들 지시에 따라 카메룬 은행의 DR콩고 지점에 미국 달러화 계좌를 개설했다. 유명 영화배우 조지 클루니가 설립한 비영리 감시단체 ‘센트리’는 2020년 이들 기관이 불법 외화벌이로 번 돈을 해당 은행을 통해 세탁해 북한으로 보낼 수 있었다는 보고서를 발간하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 미국과 알바니아는 전날 한국을 포함한 60개국 지지 서명을 받아 북한 인권 문제를 유엔 안전보장이사회 의제로 남겨둘 것을 요청하는 공동서한을 제출했다. 안보리 절차에 따르면 3년간 특정 의제에 관한 공식회의가 한 번도 열리지 않으면 해당 의제는 논의 대상에서 제외된다. 그러나 안보리 이사국 중 한 곳이라도 반대하면 논의를 계속할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유엔 안보리는 2018년부터 북한 인권 문제와 관련한 공식회의를 열지 않았다. 2018년과 2019년에는 도널드 트럼프 전 대통령과 김정은 북한 국무위원장 정상회담으로 무산됐고, 이후부터는 중국과 러시아 반대로 비공개회의만 열렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“정부 수치보다 훨씬 낮다”…미, 고용 데이터 미스매치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009740&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009740&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-01T21:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030206301313142_1677706213_0018009740.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 노동시장 지표가 정부 통계와 실재 사이에 괴리가 있을 수 있다는 분석이 제기됐다. 정부는 구인 공고가 사상 최대치를 기록하며 강력한 상태를 유지하고 있다고 밝혔지만, 민간 업체가 직접 수집해 집계한 데이터는 반대로 둔화 조짐을 나타내고 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대형 온라인 구인·구직 업체인 집리크루터와 리크루트 홀딩스는 자사 데이터를 분석한 결과 지난해 12월 구인공고수가 코로나19 팬데믹 직전인 2020년 2월 대비 26% 높았다고 월스트리트저널(WSJ)이 1일(현지시간) 보도했다. 이들 업체는 지난달 구인 공고수도 전월보다 더 하락했다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민간 데이터로도 미국 노동시장은 팬데믹 이전보다 여전히 탄탄한 상태다. 하지만 정부 발표와는 온도차가 크다. 미 노동부는 지난해 12월 구인공고가 역대 최고 수준인 1100만 개로 2020년 2월 대비 57% 증가했다고 발표했다. 노동부는 다음 주 1월 일자리 데이터를 발표하는데, 레스토랑과 병원, 요양원 등의 채용이 급증해 아마존 등 빅테크 기업들의 대규모 감원을 상쇄하는 수준일 것으로 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 다른 민간 구인업체 인디드 역시 기업들이 비용을 들여 광고하는 채용 공고가 줄어들고 있어 노동부 데이터보다 큰 내림세를 보였다고 설명했다. 소매업체 채용 공고를 추적하는 링크업 역시 정부 발표 수보다 더 급격한 감소세를 보인다고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;집리크루터 이안 시겔 최고경영자(CEO)는 지난주 컨퍼런스콜에서 분기별 수익 하락을 발표하며 “우리는 분명 거시 경제 침체기에 있다. 온라인 채용은 사실상 전국적으로 냉각됐다”고 말했다. 민간업체는 고용 둔화가 시작되고 있음을 체감하고 있는데, 정부 데이터는 그렇지 않다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서는 노동부의 일자리 추적 방식에 신뢰도가 떨어지고 있다는 지적도 나온다. 노동부는 월간 구인 및 노동 이직률 설문조사에서 2만700곳 고용주에게 적극적으로 채용을 진행 중인 미충원 일자리를 질문하는 방식으로 채용 데이터를 집계한다. 그러나 최근 수년간 설문에 응하는 기업이 줄면서 노동부의 일자리 수 추정치 신뢰도가 하락했다. 노동부 설문 응답률은 2020년 2월 65.4%에서 지난해 9월 30.6%로 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 민간 부문의 채용공고는 표본 규모가 훨씬 커서 조사 결과에 대한 신뢰도가 높다고 WSJ은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노동부 고용데이터는 미 연방준비제도(Fed·연준)의 통화정책에 직접적인 영향을 미치는 지표다. 제롬 파월 연준 의장은 지난달 금리 인상 발표 때 노동시장 과열을 언급하며 고금리 장기화 필요성을 시사하기도 했다. 그래서 데이터 미스매치가 통화정책 신뢰도 하락으로 이어질 수 있다는 우려도 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 골드만삭스는 “미충원 일자리는 900만~1000만 개 수준으로 추정된다”며 “(데이터) 미스매치가 크지는 않을 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;닐 카시카리 미니애폴리스 연방준비은행(연은) 총재는 이날 한 행사에서 연준이 3월 0.25~0.5% 포인트 금리 인상이 가능하다고 말했다. 빅스텝 가능성을 열어둔 것이다. 카시카리 총재는 올해 최종금리 전망치가 5.4%보다 상향 조정하는 쪽으로 기울어져 있다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준이 긴축 의지를 강조하면서 미 국채 10년물 수익률은 이날 장중 한때 4%를 돌파했다. 2년물도 장중 4.9%를 넘어서며 2007년 7월 이후 최고 수준을 기록했다. 경기침체 전조로 여겨지는 장단기(2년물과 10년물) 금리 역전 수준은 0.893%까지 벌어졌다. 마켓워치는 “1981년 10월 이후 가장 부정적 수치”라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“정부 수치보다 훨씬 낮다”…미, 고용 데이터 미스매치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009740&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009740&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-01T21:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030206301313142_1677706213_0018009740.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 노동시장 지표가 정부 통계와 실재 사이에 괴리가 있을 수 있다는 분석이 제기됐다. 정부는 구인 공고가 사상 최대치를 기록하며 강력한 상태를 유지하고 있다고 밝혔지만, 민간 업체가 직접 수집해 집계한 데이터는 반대로 둔화 조짐을 나타내고 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대형 온라인 구인·구직 업체인 집리크루터와 리크루트 홀딩스는 자사 데이터를 분석한 결과 지난해 12월 구인공고수가 코로나19 팬데믹 직전인 2020년 2월 대비 26% 높았다고 월스트리트저널(WSJ)이 1일(현지시간) 보도했다. 이들 업체는 지난달 구인 공고수도 전월보다 더 하락했다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민간 데이터로도 미국 노동시장은 팬데믹 이전보다 여전히 탄탄한 상태다. 하지만 정부 발표와는 온도차가 크다. 미 노동부는 지난해 12월 구인공고가 역대 최고 수준인 1100만 개로 2020년 2월 대비 57% 증가했다고 발표했다. 노동부는 다음 주 1월 일자리 데이터를 발표하는데, 레스토랑과 병원, 요양원 등의 채용이 급증해 아마존 등 빅테크 기업들의 대규모 감원을 상쇄하는 수준일 것으로 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 다른 민간 구인업체 인디드 역시 기업들이 비용을 들여 광고하는 채용 공고가 줄어들고 있어 노동부 데이터보다 큰 내림세를 보였다고 설명했다. 소매업체 채용 공고를 추적하는 링크업 역시 정부 발표 수보다 더 급격한 감소세를 보인다고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;집리크루터 이안 시겔 최고경영자(CEO)는 지난주 컨퍼런스콜에서 분기별 수익 하락을 발표하며 “우리는 분명 거시 경제 침체기에 있다. 온라인 채용은 사실상 전국적으로 냉각됐다”고 말했다. 민간업체는 고용 둔화가 시작되고 있음을 체감하고 있는데, 정부 데이터는 그렇지 않다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서는 노동부의 일자리 추적 방식에 신뢰도가 떨어지고 있다는 지적도 나온다. 노동부는 월간 구인 및 노동 이직률 설문조사에서 2만700곳 고용주에게 적극적으로 채용을 진행 중인 미충원 일자리를 질문하는 방식으로 채용 데이터를 집계한다. 그러나 최근 수년간 설문에 응하는 기업이 줄면서 노동부의 일자리 수 추정치 신뢰도가 하락했다. 노동부 설문 응답률은 2020년 2월 65.4%에서 지난해 9월 30.6%로 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 민간 부문의 채용공고는 표본 규모가 훨씬 커서 조사 결과에 대한 신뢰도가 높다고 WSJ은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노동부 고용데이터는 미 연방준비제도(Fed·연준)의 통화정책에 직접적인 영향을 미치는 지표다. 제롬 파월 연준 의장은 지난달 금리 인상 발표 때 노동시장 과열을 언급하며 고금리 장기화 필요성을 시사하기도 했다. 그래서 데이터 미스매치가 통화정책 신뢰도 하락으로 이어질 수 있다는 우려도 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 골드만삭스는 “미충원 일자리는 900만~1000만 개 수준으로 추정된다”며 “(데이터) 미스매치가 크지는 않을 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;닐 카시카리 미니애폴리스 연방준비은행(연은) 총재는 이날 한 행사에서 연준이 3월 0.25~0.5% 포인트 금리 인상이 가능하다고 말했다. 빅스텝 가능성을 열어둔 것이다. 카시카리 총재는 올해 최종금리 전망치가 5.4%보다 상향 조정하는 쪽으로 기울어져 있다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준이 긴축 의지를 강조하면서 미 국채 10년물 수익률은 이날 장중 한때 4%를 돌파했다. 2년물도 장중 4.9%를 넘어서며 2007년 7월 이후 최고 수준을 기록했다. 경기침체 전조로 여겨지는 장단기(2년물과 10년물) 금리 역전 수준은 0.893%까지 벌어졌다. 마켓워치는 “1981년 10월 이후 가장 부정적 수치”라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘멈추지 않는’ 개딸들, 이번엔 “이낙연 영구 제명”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009757&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009757&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-01T21:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030206364813150_1677706609_0018009757.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표의 강성 지지자들인 ‘개딸’(개혁의딸)들이 지난 대선 경선에서 이 대표와 경쟁한 이낙연 전 대표를 향한 공격을 시작했다. 이 대표의 체포동의안 표결에서 이탈한 비명계의 배후에 이 전 대표가 있을 것이라는 추론 때문으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 28일 민주당 청원게시판에 올라온 ‘이낙연 영구제명’ 청원 글에 동의자는 2일 오전 6시 기준 벌써 2만명을 넘어서고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;청원인은 “지난 대선 경선 당시 대장동건을 터뜨려서 지금 이재명 대표님을 고통받게 만든 장본인이 바로 이낙연 전 대표”라고 지적했다. 그러면서 “이낙연 전 대표는 아직까지도 사과하기는커녕 어떻게 하면 자기 사람들을 이용해서 이재명 대표님을 제거할까 이 궁리만 하고 있다. 그는 지금 대한민국을 검사독재 정권으로 만든 일등공신”이라고 강도 높게 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나아가 “체포동의안에서 그것도 민주당 내에서 반란표가 나오게 만든 것도 이낙연 전 대표가 꾸몄다고 봐도 무리는 아니다”면서 “이낙연 전 대표는 민주당에서 반드시 강제출당 시켜야 된다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘개딸’로 불리는 강성 지지층은 체포동의안에 찬성한 의원 명단을 공개하라는 청원도 올린 상태다. 청원인은 “민주당대표 체포동의안 찬성한 국회의원님들은 자신의 소신을 떳떳하게 밝혀달라. 이유가 몹시 궁금하다”고 청원 내용을 적었다. 이 청원도 4일 오전 6시 기준 2만명을 넘어섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 강성 지지자들이 체포동의안 가결에 찬성한 이탈표를 색출하기 위해 ‘살생부’를 공유하는 등 과열 양상을 보이자 이 대표는 “민주당을 사랑하는 당원들은 중단해 주셔야 한다”고 호소한 바 있다. 이 대표는 지난달 28일 비공개 고위전략회의에서 “의원들 개인의 표결 결과를 예단해 명단을 만들어 공격하는 등의 행위는 당의 단합에 도움 되지 않는다”는 발언을 한 것으로 전해졌다,&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이 대표의 이런 요청에도 불구하고 강성 지지층의 반발은 계속되고 있다. 이 대표를 향해 비판적인 목소리를 내온 이상민 민주당 의원은 1일 KBS ‘더라이브’에 출연해 ‘이 대표의 요청 이후 문자가 줄어들었는지’에 대해 “별로 안 그런 것 같다. 문자를 많이 받고 있다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘멈추지 않는’ 개딸들, 이번엔 “이낙연 영구 제명”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009757&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009757&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-03-01T21:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030206364813150_1677706609_0018009757.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표의 강성 지지자들인 ‘개딸’(개혁의딸)들이 지난 대선 경선에서 이 대표와 경쟁한 이낙연 전 대표를 향한 공격을 시작했다. 이 대표의 체포동의안 표결에서 이탈한 비명계의 배후에 이 전 대표가 있을 것이라는 추론 때문으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 28일 민주당 청원게시판에 올라온 ‘이낙연 영구제명’ 청원 글에 동의자는 2일 오전 6시 기준 벌써 2만명을 넘어서고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;청원인은 “지난 대선 경선 당시 대장동건을 터뜨려서 지금 이재명 대표님을 고통받게 만든 장본인이 바로 이낙연 전 대표”라고 지적했다. 그러면서 “이낙연 전 대표는 아직까지도 사과하기는커녕 어떻게 하면 자기 사람들을 이용해서 이재명 대표님을 제거할까 이 궁리만 하고 있다. 그는 지금 대한민국을 검사독재 정권으로 만든 일등공신”이라고 강도 높게 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나아가 “체포동의안에서 그것도 민주당 내에서 반란표가 나오게 만든 것도 이낙연 전 대표가 꾸몄다고 봐도 무리는 아니다”면서 “이낙연 전 대표는 민주당에서 반드시 강제출당 시켜야 된다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘개딸’로 불리는 강성 지지층은 체포동의안에 찬성한 의원 명단을 공개하라는 청원도 올린 상태다. 청원인은 “민주당대표 체포동의안 찬성한 국회의원님들은 자신의 소신을 떳떳하게 밝혀달라. 이유가 몹시 궁금하다”고 청원 내용을 적었다. 이 청원도 4일 오전 6시 기준 2만명을 넘어섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 강성 지지자들이 체포동의안 가결에 찬성한 이탈표를 색출하기 위해 ‘살생부’를 공유하는 등 과열 양상을 보이자 이 대표는 “민주당을 사랑하는 당원들은 중단해 주셔야 한다”고 호소한 바 있다. 이 대표는 지난달 28일 비공개 고위전략회의에서 “의원들 개인의 표결 결과를 예단해 명단을 만들어 공격하는 등의 행위는 당의 단합에 도움 되지 않는다”는 발언을 한 것으로 전해졌다,&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이 대표의 이런 요청에도 불구하고 강성 지지층의 반발은 계속되고 있다. 이 대표를 향해 비판적인 목소리를 내온 이상민 민주당 의원은 1일 KBS ‘더라이브’에 출연해 ‘이 대표의 요청 이후 문자가 줄어들었는지’에 대해 “별로 안 그런 것 같다. 문자를 많이 받고 있다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우리 애 학원에도?… 성범죄자 81명 일하다 적발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009904&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009904&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-01T22:58:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2020062911120334431_1593396723_0018009904.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;성범죄로 인해 아동·청소년 관련 기관에서 일할 수 없는 성범죄자 81명이 취업해 일을 하고 있던 것으로 적발됐다. 체육시설에서 일하고 있는 성범죄자가 24명으로 가장 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여성가족부는 지난해 아동·청소년 관련 기관을 대상으로 성범죄 경력자 취업 여부를 점검한 결과 81명을 적발했다고 2일 밝혔다. 종사자 43명은 해임 조치됐다. 운영자 38명은 기관을 폐쇄하거나 운영자를 바꾸고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여가부는 지난해 3월부터 12월까지 전체 341만여명을 대상으로 점검을 벌였다. 전체 적발 인원 81명 가운데 체육시설 종사자가 24명으로 가장 많았다. 학원·교습소 등 사교육 시설 24명, 경비업 법인 7명, PC방·오락실 6명이 그 뒤를 이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030207555613236_1677711356_0018009904.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이번에 적발된 기관의 명칭과 주소 정보는 오는 5월 31일까지 성범죄자 알림이(e) 사이트에 공개된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘아동·청소년의 성 보호에 관한 법률’에 따라 취업제한 명령을 받으면 최대 10년간 아동·청소년 관련 기관에서 일을 할 수 없게 된다. 아동·청소년 관련 기관의 장은 채용시 의무적으로 성범죄 경력을 조회해야 한다. 이를 위반하면 500만원 이하의 과태료가 부과된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우리 애 학원에도?… 성범죄자 81명 일하다 적발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009904&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009904&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-01T22:58:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2020062911120334431_1593396723_0018009904.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;성범죄로 인해 아동·청소년 관련 기관에서 일할 수 없는 성범죄자 81명이 취업해 일을 하고 있던 것으로 적발됐다. 체육시설에서 일하고 있는 성범죄자가 24명으로 가장 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여성가족부는 지난해 아동·청소년 관련 기관을 대상으로 성범죄 경력자 취업 여부를 점검한 결과 81명을 적발했다고 2일 밝혔다. 종사자 43명은 해임 조치됐다. 운영자 38명은 기관을 폐쇄하거나 운영자를 바꾸고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여가부는 지난해 3월부터 12월까지 전체 341만여명을 대상으로 점검을 벌였다. 전체 적발 인원 81명 가운데 체육시설 종사자가 24명으로 가장 많았다. 학원·교습소 등 사교육 시설 24명, 경비업 법인 7명, PC방·오락실 6명이 그 뒤를 이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030207555613236_1677711356_0018009904.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이번에 적발된 기관의 명칭과 주소 정보는 오는 5월 31일까지 성범죄자 알림이(e) 사이트에 공개된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘아동·청소년의 성 보호에 관한 법률’에 따라 취업제한 명령을 받으면 최대 10년간 아동·청소년 관련 기관에서 일을 할 수 없게 된다. 아동·청소년 관련 기관의 장은 채용시 의무적으로 성범죄 경력을 조회해야 한다. 이를 위반하면 500만원 이하의 과태료가 부과된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“머스크, 반값 테슬라를 보여줘” [3분 미국주식]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009940&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009940&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-01T23:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030207584213240_1677711522_0018009940.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 전기차 기업 테슬라 최고경영자(CEO) 일론 머스크가 ‘투자자의 날’ 행사에서 기대를 모았던 저가형 모델을 언급하지 않고 초반 발표를 마쳤다. 테슬라라 주가는 행사를 진행 중인 2일(한국시간) 오전 7시20분 현재 미국 나스닥거래소의 애프터마켓에서 200달러 밑으로 내려갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;1. 테슬라 [TSLA]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;테슬라 ‘투자자의 날’ 행사는 이날 미국 텍사스주 오스틴의 테슬라 본사에서 이날 오전 6시30분쯤 시작됐다. 당초 예정된 시간보다 30분가량 지연됐다. 머스크는 가장 먼저 연단에 올랐지만, 첫 발표를 30분도 채우지 않고 끝냈다. 머스크는 “풍부하면서도 지속가능한 지구로 향하는 분명한 길이 있다. ‘전기화 경제’는 현행 체제보다 광물을 적게 요구할 것”이라며 “대규모 배터리 저장시설이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 머스크는 첫 발표자로 나선 연단에서 저가형 전기차 모델, 이른바 ‘반값 테슬라’를 소개하지 않았다. 미국 경제지 배런스는 행사를 실시간 속보로 전하면서 “머스크가 행사 1부를 마칠 때까지 말한 내용은 이미 과거에 나온 것”이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장은 이날 ‘투자자의 날’ 행사를 앞두고 테슬라의 저가형 모델이 공개되거나 윤곽을 드러낼 것이라고 기대했다. 로이터통신은 지난 27일 ‘투자자의 날’ 행사를 예고하면서 “머스크가 지난해 ‘모델 2’로 알려진 2만5000달러(약 3300만원)짜리 전기차 출시 계획을 보류했다. 하지만 테슬라 팬들은 저가형 모델에 대한 머스크의 계획을 듣고 싶어 한다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테슬라의 세단형 전기차로 대표 상품인 ‘모델 3’는 현재 한국에서 5999만원에 판매되고 있다. 지금은 머스크의 구상에서 벗어났지만 한때 언급됐던 ‘모델 2’는 거의 반값에 가까운 저가형 모델로 기대를 받았다. 미국 은행 웰스파고는 테슬라 ‘투자자의 날’ 행사를 앞두고 “테슬라가 3만 달러짜리 모델을 출시하면 자동차 시장 전체 수요의 95%를 충족할 수 있다”며 적정 가격까지 제시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;머스크의 첫 발표에서 저가형 모델이 언급되지 않자 테슬라 주가는 뒷걸음질을 쳤다. 오전 7시20분 현재 나스닥거래소의 애프터마켓에서 2.66%(5.395달러) 밀린 197.375달러에 거래되고 있다. 본장에서는 1.43%(2.94달러) 하락한 202.77달러에 마감됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 시간 테슬라 유튜브 채널에서 모인 실시간 시청자 수는 15만명을 넘겼다. 이 채널의 실시간 채팅에서 테슬라와 머스크에 대한 지지 의견이 나왔지만 “다른 것보다 모델 2를 보여 달라”는 요구가 빗발쳤다. ‘모델 2’는 테슬라의 저가형 전기차 모델을 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테슬라는 이날 전기 픽업트럭 ‘사이버트럭’을 연내 출시할 계획을 밝혔다. 2019년 공개된 사이버트럭은 당초 지난해 초에는 양산에 들어갈 예정이었지만, 그 계획은 결국 올해까지 미뤄졌다. 이마저도 행사 전에 알려진 내용이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;2. 세일즈포스 [CRM]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;미국 클라우드 서비스 기업 세일즈포스는 이날 뉴욕증권거래소 본장을 마감한 뒤 지난해 4분기 ‘어닝 서프라이즈’를 발표했다. 분기 매출은 83억8000만 달러, 조정 주당순이익(EPS)은 1.68달러로 집계됐다. 미국 금융정보업체 레피니티브는 월스트리트 애널리스트 전망치를 취합해 매출을 79억9000만 달러, EPS를 1.36달러로 제시했다. 실적은 전망치를 상회했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세일즈포스는 최근 수개월 간 앨리엇 매니지먼트와 서드 포인트를 포함한 행동주의 펀드의 압박을 받아왔다. 이에 따라 공동 CEO 브렛 테일러가 지난해 사임했고, 지난달에는 전체 직원에서 10%에 해당하는 7000명의 인력을 감축할 계획을 발표했다. 세일즈포스는 분기 내 구조조정에 따라 절감한 비용을 8억2800만 달러로 집계했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세일즈포스는 이날 뉴욕증권거래소 본장을 2.29%(3.74달러) 상승한 167.35달러에 마감한 뒤 분기 호실적을 확인한 시간 외 매매에서 급등했다. 오전 7시20분 현재 애프터마켓에서 16.08%(26.91달러) 급등한 194.26달러에 거래되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;3. 리비안오토모티브 [RIVN]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;미국 전기차 스타트업 리비안 오토모티브는 이날 나스닥거래소에서 18.34%(3.54달러) 폭락한 15.76달러에 거래를 마쳤다. 하루 전 애프터마켓에서 공개한 지난해 4분기 실적이 모호했고, 기대에 부합하지 않은 연간 생산량 목표치를 제시하면서 주가를 큰 폭으로 끌어내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리비안의 분기 실적에서 매출은 6억6300만 달러로 레피니티브 전망치인 7억4240만 달러를 하회했다. 하지만 EPS가 &amp;#8211;1.73달러로 전망치인 &amp;#8211;1.94달러를 웃돌았다. 마이너스 EPS는 주당순손실을 뜻한다. 리비안은 아직 영업이익을 내지 못하는 기업이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장의 실망을 안긴 건 생산량 목표치다. 전기차 시장에서 미국인들에게 애용되는 픽업트럭과 스포츠유틸리티차량(SUV)을 생산하는 리비안은 올해 5만대를 생산할 것이라고 발표했다. 지난해보다 2배를 늘렸지만, 전망치인 6만 달러에 이르지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;하루 3분이면 충분한 월스트리트 산책. [3분 미국주식]은 서학 개미의 시선으로 뉴욕증시를 관찰합니다. 차트와 캔들이 알려주지 않는 상승과 하락의 원인을 추적하고, 하룻밤 사이에 주목을 받은 종목들을 소개합니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“머스크, 반값 테슬라를 보여줘” [3분 미국주식]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009940&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009940&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-03-01T23:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030207584213240_1677711522_0018009940.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 전기차 기업 테슬라 최고경영자(CEO) 일론 머스크가 ‘투자자의 날’ 행사에서 기대를 모았던 저가형 모델을 언급하지 않고 초반 발표를 마쳤다. 테슬라라 주가는 행사를 진행 중인 2일(한국시간) 오전 7시20분 현재 미국 나스닥거래소의 애프터마켓에서 200달러 밑으로 내려갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;1. 테슬라 [TSLA]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;테슬라 ‘투자자의 날’ 행사는 이날 미국 텍사스주 오스틴의 테슬라 본사에서 이날 오전 6시30분쯤 시작됐다. 당초 예정된 시간보다 30분가량 지연됐다. 머스크는 가장 먼저 연단에 올랐지만, 첫 발표를 30분도 채우지 않고 끝냈다. 머스크는 “풍부하면서도 지속가능한 지구로 향하는 분명한 길이 있다. ‘전기화 경제’는 현행 체제보다 광물을 적게 요구할 것”이라며 “대규모 배터리 저장시설이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 머스크는 첫 발표자로 나선 연단에서 저가형 전기차 모델, 이른바 ‘반값 테슬라’를 소개하지 않았다. 미국 경제지 배런스는 행사를 실시간 속보로 전하면서 “머스크가 행사 1부를 마칠 때까지 말한 내용은 이미 과거에 나온 것”이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장은 이날 ‘투자자의 날’ 행사를 앞두고 테슬라의 저가형 모델이 공개되거나 윤곽을 드러낼 것이라고 기대했다. 로이터통신은 지난 27일 ‘투자자의 날’ 행사를 예고하면서 “머스크가 지난해 ‘모델 2’로 알려진 2만5000달러(약 3300만원)짜리 전기차 출시 계획을 보류했다. 하지만 테슬라 팬들은 저가형 모델에 대한 머스크의 계획을 듣고 싶어 한다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테슬라의 세단형 전기차로 대표 상품인 ‘모델 3’는 현재 한국에서 5999만원에 판매되고 있다. 지금은 머스크의 구상에서 벗어났지만 한때 언급됐던 ‘모델 2’는 거의 반값에 가까운 저가형 모델로 기대를 받았다. 미국 은행 웰스파고는 테슬라 ‘투자자의 날’ 행사를 앞두고 “테슬라가 3만 달러짜리 모델을 출시하면 자동차 시장 전체 수요의 95%를 충족할 수 있다”며 적정 가격까지 제시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;머스크의 첫 발표에서 저가형 모델이 언급되지 않자 테슬라 주가는 뒷걸음질을 쳤다. 오전 7시20분 현재 나스닥거래소의 애프터마켓에서 2.66%(5.395달러) 밀린 197.375달러에 거래되고 있다. 본장에서는 1.43%(2.94달러) 하락한 202.77달러에 마감됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 시간 테슬라 유튜브 채널에서 모인 실시간 시청자 수는 15만명을 넘겼다. 이 채널의 실시간 채팅에서 테슬라와 머스크에 대한 지지 의견이 나왔지만 “다른 것보다 모델 2를 보여 달라”는 요구가 빗발쳤다. ‘모델 2’는 테슬라의 저가형 전기차 모델을 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테슬라는 이날 전기 픽업트럭 ‘사이버트럭’을 연내 출시할 계획을 밝혔다. 2019년 공개된 사이버트럭은 당초 지난해 초에는 양산에 들어갈 예정이었지만, 그 계획은 결국 올해까지 미뤄졌다. 이마저도 행사 전에 알려진 내용이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;2. 세일즈포스 [CRM]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;미국 클라우드 서비스 기업 세일즈포스는 이날 뉴욕증권거래소 본장을 마감한 뒤 지난해 4분기 ‘어닝 서프라이즈’를 발표했다. 분기 매출은 83억8000만 달러, 조정 주당순이익(EPS)은 1.68달러로 집계됐다. 미국 금융정보업체 레피니티브는 월스트리트 애널리스트 전망치를 취합해 매출을 79억9000만 달러, EPS를 1.36달러로 제시했다. 실적은 전망치를 상회했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세일즈포스는 최근 수개월 간 앨리엇 매니지먼트와 서드 포인트를 포함한 행동주의 펀드의 압박을 받아왔다. 이에 따라 공동 CEO 브렛 테일러가 지난해 사임했고, 지난달에는 전체 직원에서 10%에 해당하는 7000명의 인력을 감축할 계획을 발표했다. 세일즈포스는 분기 내 구조조정에 따라 절감한 비용을 8억2800만 달러로 집계했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세일즈포스는 이날 뉴욕증권거래소 본장을 2.29%(3.74달러) 상승한 167.35달러에 마감한 뒤 분기 호실적을 확인한 시간 외 매매에서 급등했다. 오전 7시20분 현재 애프터마켓에서 16.08%(26.91달러) 급등한 194.26달러에 거래되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;3. 리비안오토모티브 [RIVN]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;미국 전기차 스타트업 리비안 오토모티브는 이날 나스닥거래소에서 18.34%(3.54달러) 폭락한 15.76달러에 거래를 마쳤다. 하루 전 애프터마켓에서 공개한 지난해 4분기 실적이 모호했고, 기대에 부합하지 않은 연간 생산량 목표치를 제시하면서 주가를 큰 폭으로 끌어내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리비안의 분기 실적에서 매출은 6억6300만 달러로 레피니티브 전망치인 7억4240만 달러를 하회했다. 하지만 EPS가 &amp;#8211;1.73달러로 전망치인 &amp;#8211;1.94달러를 웃돌았다. 마이너스 EPS는 주당순손실을 뜻한다. 리비안은 아직 영업이익을 내지 못하는 기업이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장의 실망을 안긴 건 생산량 목표치다. 전기차 시장에서 미국인들에게 애용되는 픽업트럭과 스포츠유틸리티차량(SUV)을 생산하는 리비안은 올해 5만대를 생산할 것이라고 발표했다. 지난해보다 2배를 늘렸지만, 전망치인 6만 달러에 이르지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;하루 3분이면 충분한 월스트리트 산책. [3분 미국주식]은 서학 개미의 시선으로 뉴욕증시를 관찰합니다. 차트와 캔들이 알려주지 않는 상승과 하락의 원인을 추적하고, 하룻밤 사이에 주목을 받은 종목들을 소개합니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기도, 구석구석 관광테마골목 육성 12곳 공모</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009943&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009943&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-01T23:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030208063413253_1677711995_0018009943.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도는 ‘2023년 경기도 구석구석 관광테마골목 육성사업’ 대상지 12곳을 공모한다고 2일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지역 특색을 담은 매력적인 관광 콘텐츠를 보유한 신규 테마골목 7곳과 기존 조성 골목 중 우수골목 5곳 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도내 31개 시·군을 대상으로 한 이번 공모는 역사, 문화, 체험, 맛집, 생태, 레저, 산업관광 등과 연계할 수 있는 매력적인 관광 콘텐츠를 보유한 골목(거리)을 선정해 지역의 대표 관광상품과 체험 프로그램 등으로 발전시키겠다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관광테마골목으로 선정된 신규 골목에는 주민해설사 및 강사 양성·관광마케팅 교육 등 지역주민 역량 강화 지원, 국내 유명 골목 벤치마킹·여행객 골목 방문 인증 이벤트 및 골목 홍보 투어 등 다양한 사업을 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2020~2022년 관광테마골목으로 육성된 기존 골목 18곳 중 관광객 유치를 위한 신규 프로그램 개발을 희망하는 5곳 우수골목에는 골목 개선을 위한 추가 컨설팅 제공, 관광 활성화 프로그램 운영·지원, 골목 상품 판매·지원, 골목 홍보 투어 등을 지원한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공모는 각 시·군이 신규 또는 기존 골목 대상지 1곳을 선정해 신청하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신규 골목에는 반드시 지역 특성을 반영한 1개의 핵심사업을 발굴해 제출해야 하며, 신청 시 사업대상지에 근거지를 둔 지역협의체를 사전에 지정해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공모 접수는 17일까지이며, 해당 기간 내 공문으로 신청해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 함께 도는 올해 조성 예정인 신규 골목 7곳과 기존 골목 18곳에 대한 공통사업으로 경기골목 놀러 가는 달 운영(9월 예정), 시·군-전문가-지역협의체 등 교류 협력 간담회, 방송 및 디지털 채널 활용 홍보 콘텐츠 제작 지원, 골목 여행상품 판매·골목 여행객 누리소통망(SNS) 방문 유도 이벤트 등을 기획·운영할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최용훈 도 관광산업과장은 “코로나19 사회적 거리두기가 종료되고 일상의 기쁨을 되찾고 있는 요즘 시기에 도내 경쟁력 있는 관광테마골목을 육성·지원하고 여행객이 머물고 싶은 지역 명소로 만들도록 노력하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기도, 구석구석 관광테마골목 육성 12곳 공모</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009943&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018009943&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-01T23:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030208063413253_1677711995_0018009943.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도는 ‘2023년 경기도 구석구석 관광테마골목 육성사업’ 대상지 12곳을 공모한다고 2일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지역 특색을 담은 매력적인 관광 콘텐츠를 보유한 신규 테마골목 7곳과 기존 조성 골목 중 우수골목 5곳 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도내 31개 시·군을 대상으로 한 이번 공모는 역사, 문화, 체험, 맛집, 생태, 레저, 산업관광 등과 연계할 수 있는 매력적인 관광 콘텐츠를 보유한 골목(거리)을 선정해 지역의 대표 관광상품과 체험 프로그램 등으로 발전시키겠다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관광테마골목으로 선정된 신규 골목에는 주민해설사 및 강사 양성·관광마케팅 교육 등 지역주민 역량 강화 지원, 국내 유명 골목 벤치마킹·여행객 골목 방문 인증 이벤트 및 골목 홍보 투어 등 다양한 사업을 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2020~2022년 관광테마골목으로 육성된 기존 골목 18곳 중 관광객 유치를 위한 신규 프로그램 개발을 희망하는 5곳 우수골목에는 골목 개선을 위한 추가 컨설팅 제공, 관광 활성화 프로그램 운영·지원, 골목 상품 판매·지원, 골목 홍보 투어 등을 지원한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공모는 각 시·군이 신규 또는 기존 골목 대상지 1곳을 선정해 신청하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신규 골목에는 반드시 지역 특성을 반영한 1개의 핵심사업을 발굴해 제출해야 하며, 신청 시 사업대상지에 근거지를 둔 지역협의체를 사전에 지정해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공모 접수는 17일까지이며, 해당 기간 내 공문으로 신청해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 함께 도는 올해 조성 예정인 신규 골목 7곳과 기존 골목 18곳에 대한 공통사업으로 경기골목 놀러 가는 달 운영(9월 예정), 시·군-전문가-지역협의체 등 교류 협력 간담회, 방송 및 디지털 채널 활용 홍보 콘텐츠 제작 지원, 골목 여행상품 판매·골목 여행객 누리소통망(SNS) 방문 유도 이벤트 등을 기획·운영할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최용훈 도 관광산업과장은 “코로나19 사회적 거리두기가 종료되고 일상의 기쁨을 되찾고 있는 요즘 시기에 도내 경쟁력 있는 관광테마골목을 육성·지원하고 여행객이 머물고 싶은 지역 명소로 만들도록 노력하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘메리야스’ BYC 회장 일가, 1000억원대 상속 재산 소송전</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018010013&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018010013&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-01T23:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030208313213283_1677713492_0018010013.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한석범 BYC 회장이 부친인 고(故) 한영대 전 회장으로부터 상속받은 재산을 둘러싸고 가족들과 1000억원대 상속재산 소송 중인 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 법조계에 따르면 한 회장을 피고로 하는 유류분 청구 소송이 지난해 12월 서울중앙지법에 제기됐다. 소송을 제기한 원고는 한 회장의 모친 김모씨와 한영대 전 회장의 다른 자녀들이다. 원고 측이 재판에서 다투는 총 청구대상 금액 규모는 1300억원대로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내의 전문업체 BYC 창업주인 한영대 전 회장은 지난해 1월 16일 별세했다. 부인인 김씨는 한 전 회장의 사후 유산 상속 과정에서 배우자에게 지급이 보장된 유류분(遺留分)을 받지 못했다고 주장하는 것으로 알려졌다. 김씨 측이 유류분 지급을 요구했지만 한 회장 측이 이를 거부하면서 소송전이 시작된 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민법에 따라 자녀와 배우자 등이 상속받을 수 있는 지분(법적상속분)이 정해진다. 유언이 없으면 법정상속분에 따라 유산이 배분되고, 유언이 있더라도 자녀와 배우자는 법정상속분의 50%는 보장받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유류분을 산정하기 위해서는 총 상속 재산 규모를 따져봐야 한다. 망인이 생전에 공동상속인들에게 증여한 재산도 포함된다. 한영대 전 회장이 생전에 자녀들에게 물려준 계열사 지분과 부동산 등을 모두 고려하면 총 상속 재산 규모가 약 1조원에 달할 것이라는 분석도 나온다. 이를 기반으로 한영대 전 회장의 가족 관계를 고려해 계산해보면 김씨의 유류분은 10%에 해당하는 약 1000억원대로 추산된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;흔히 ‘메리야스’라고 부르는 흰색 속옷은 일본어가 아니라 스페인어에서 유래됐다고 한다. 창업주인 한영대 전 회장은 BYC의 모태가 되는 한흥 메리야스 공장을 1946년에 세웠다. 양말 직조 기계를 개조해 내의를 만들어 냈고, 이 과정에서 양말을 뜻하는 스페인어 ‘메디아스(Medias)’ 또는 포르투갈어 ‘메이아스(Meias)’가 국내에서 부르기 쉽게 ‘메리야스’로 변형됐고, 자연스럽게 ‘속옷’이라는 뜻을 가지게 된 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘메리야스’ BYC 회장 일가, 1000억원대 상속 재산 소송전</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018010013&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018010013&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-03-01T23:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030208313213283_1677713492_0018010013.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한석범 BYC 회장이 부친인 고(故) 한영대 전 회장으로부터 상속받은 재산을 둘러싸고 가족들과 1000억원대 상속재산 소송 중인 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 법조계에 따르면 한 회장을 피고로 하는 유류분 청구 소송이 지난해 12월 서울중앙지법에 제기됐다. 소송을 제기한 원고는 한 회장의 모친 김모씨와 한영대 전 회장의 다른 자녀들이다. 원고 측이 재판에서 다투는 총 청구대상 금액 규모는 1300억원대로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내의 전문업체 BYC 창업주인 한영대 전 회장은 지난해 1월 16일 별세했다. 부인인 김씨는 한 전 회장의 사후 유산 상속 과정에서 배우자에게 지급이 보장된 유류분(遺留分)을 받지 못했다고 주장하는 것으로 알려졌다. 김씨 측이 유류분 지급을 요구했지만 한 회장 측이 이를 거부하면서 소송전이 시작된 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민법에 따라 자녀와 배우자 등이 상속받을 수 있는 지분(법적상속분)이 정해진다. 유언이 없으면 법정상속분에 따라 유산이 배분되고, 유언이 있더라도 자녀와 배우자는 법정상속분의 50%는 보장받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유류분을 산정하기 위해서는 총 상속 재산 규모를 따져봐야 한다. 망인이 생전에 공동상속인들에게 증여한 재산도 포함된다. 한영대 전 회장이 생전에 자녀들에게 물려준 계열사 지분과 부동산 등을 모두 고려하면 총 상속 재산 규모가 약 1조원에 달할 것이라는 분석도 나온다. 이를 기반으로 한영대 전 회장의 가족 관계를 고려해 계산해보면 김씨의 유류분은 10%에 해당하는 약 1000억원대로 추산된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;흔히 ‘메리야스’라고 부르는 흰색 속옷은 일본어가 아니라 스페인어에서 유래됐다고 한다. 창업주인 한영대 전 회장은 BYC의 모태가 되는 한흥 메리야스 공장을 1946년에 세웠다. 양말 직조 기계를 개조해 내의를 만들어 냈고, 이 과정에서 양말을 뜻하는 스페인어 ‘메디아스(Medias)’ 또는 포르투갈어 ‘메이아스(Meias)’가 국내에서 부르기 쉽게 ‘메리야스’로 변형됐고, 자연스럽게 ‘속옷’이라는 뜻을 가지게 된 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘아마존’ 실종 한달 만에 발견 “벌레 먹고, 소변 마셨다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018010135&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018010135&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-02T00:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030209003213318_1677715232_0018010135.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;남미 아마존 정글에서 실종됐던 남성이 한 달 만에 살아 돌아왔다. 벌레와 곤충을 잡아먹고 빗물과 소변을 마시며 버텼다고 한다. 그는 “내가 살아남기 위해 해야 했던 모든 일을 사람들은 믿지 못할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일(현지시간) 볼리비아 일간지 엘데베르와 엘디아리오에 따르면 아마존 정글에서 실종된 조나탄 아코스타(30)가 31일 만에 발견됐다. 아코스타는 지난 1월 25일 친구와 함께 볼리비아 북부 아마존 정글에 사냥을 갔다가 행방이 묘연해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아코스타는 현지 방송과의 인터뷰에서 실종 당시 상황에 대해 “울창한 나무들과 가시덤불 사이에서 길을 잃은 채 동료를 찾기 위해 애썼지만, 소용없었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 총 한 정 탄약통 1개만 갖고 있었을 뿐 생존에 필요한 칼이나 손전등과 같은 물품은 가지고 있지 않았다. 가끔 야생 과일을 먹기도 했지만 주로 벌레와 곤충을 잡아먹으며 버텼다고 한다. 목이 마를 땐 신발을 벗어 빗물을 모아 마셨다. 비가 내리지 않을 때는 소변을 받아 마시며 살아남았다. 맹수와 마주칠 때는 그나마 갖고 있던 총으로 동물들을 내쫓칠 수 있었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아코스타는 실종 31일 만에 수색대와 마주칠 수 있었다. 발견 당시 그의 체중은 17㎏ 정도 빠진 상태였다. 탈수와 발목 탁구가 발생했지만 이외에 더 큰 이상은 없었다고 그의 가족들이 현지 언론에 전했다. 아코스타는 또 앞으로는 영원히 사냥에 나서지 않겠다는 말도 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘아마존’ 실종 한달 만에 발견 “벌레 먹고, 소변 마셨다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018010135&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018010135&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-03-02T00:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0302/2023030209003213318_1677715232_0018010135.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;남미 아마존 정글에서 실종됐던 남성이 한 달 만에 살아 돌아왔다. 벌레와 곤충을 잡아먹고 빗물과 소변을 마시며 버텼다고 한다. 그는 “내가 살아남기 위해 해야 했던 모든 일을 사람들은 믿지 못할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일(현지시간) 볼리비아 일간지 엘데베르와 엘디아리오에 따르면 아마존 정글에서 실종된 조나탄 아코스타(30)가 31일 만에 발견됐다. 아코스타는 지난 1월 25일 친구와 함께 볼리비아 북부 아마존 정글에 사냥을 갔다가 행방이 묘연해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아코스타는 현지 방송과의 인터뷰에서 실종 당시 상황에 대해 “울창한 나무들과 가시덤불 사이에서 길을 잃은 채 동료를 찾기 위해 애썼지만, 소용없었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 총 한 정 탄약통 1개만 갖고 있었을 뿐 생존에 필요한 칼이나 손전등과 같은 물품은 가지고 있지 않았다. 가끔 야생 과일을 먹기도 했지만 주로 벌레와 곤충을 잡아먹으며 버텼다고 한다. 목이 마를 땐 신발을 벗어 빗물을 모아 마셨다. 비가 내리지 않을 때는 소변을 받아 마시며 살아남았다. 맹수와 마주칠 때는 그나마 갖고 있던 총으로 동물들을 내쫓칠 수 있었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아코스타는 실종 31일 만에 수색대와 마주칠 수 있었다. 발견 당시 그의 체중은 17㎏ 정도 빠진 상태였다. 탈수와 발목 탁구가 발생했지만 이외에 더 큰 이상은 없었다고 그의 가족들이 현지 언론에 전했다. 아코스타는 또 앞으로는 영원히 사냥에 나서지 않겠다는 말도 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>