<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 정치</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibPolRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 정치</description>
    <lastBuildDate>2024-02-02T00:08:08.647Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[손영옥의 컬처 아이] 장애미학 암중모색</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342268&amp;code=11171435&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342268&amp;code=11171435&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:06:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013121150428793_1706703304_0924342268.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;방근택(1929∼1992)은 1950년대 후반부터 1960년대 중반까지 한국 현대미술의 서막을 연 추상미술의 시대를 이론적으로 뒷받침했던 미술평론가다. 부산대에서 철학을 공부한 그는 당초 문학평론가를 지망했지만 순전히 그의 재능을 알아본 박서보(1931∼2023)의 권유 때문에 미술평론가로 선회했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박서보가 누구인가. 구상 회화 중심으로 흘러가던 대한민국미술전람회(국전)의 권위에 반발해 청춘과 항거의 상징으로 추상화를 시작했던 30대 청년 작가들의 중심에 있던 인물이다. 박서보의 초기 추상화가 ‘앵포르멜’(전후 유럽의 끈적끈적한 추상화)을 닮았다고 ‘해석’ 해준 이가 방근택이었다. 박서보를 한국 화단에 굳건히 자리매김한 것은 단색화로 평가받는 ‘묘법’ 연작이었다. 이를 프랑스어 ‘에크리튀르(Ecriture)’로 번역한 이도 방근택이었다. 그런 재주가 있으니 자신에게 온 원고 청탁을 방근택에게 넘기며 신문 지면을 마련해 주면서까지 그가 미술평론가로 뿌리를 내리도록 도왔던 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 가을 타계한 단색화의 대가 박서보 선생에게는 특유의 카리스마로 홍익대 사단을 이끌며 미술계에 군림한 패권주의자라는 비판이 따라다닌다. 그런 부정적 평가에도 불구하고 그가 이바지한 공도 적지 않다고 생각한다. 그중 하나가 미술은 그림 혼자 가는 게 아니라 그것에 의미를 부여하는 평론이 함께 가야 한다는 걸 알았다는 점이다. 이는 동시대 다른 화가에게서는 찾아보기 힘든 식견이었다. 홍익대 교수 시절 미술 실기를 이론으로 뒷받침해야 한다며 예술학과를 만든 것도 그였다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미술가에 장애 예술 전시가 넘쳐나고 있다. 민화와 함께 장애 예술이 인사동 화랑가를 먹여 살린다는 말이 나돌 정도다. 대통령 부인의 장애 예술에 대한 관심도 작용한 것으로 분석된다. 전시가 증가하는 것은 반가운 일이지만 전시만 우후죽순 열리는 것은 장애 예술의 지속가능한 발전에는 도움이 되지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어떤 미술이든지 그것이 지금 시점에 왜 중요한지, 특히 미술사의 큰 흐름에서 어떤 의미가 있는지, 한계는 무엇인지, 또 무엇이 보완돼야 하는지 등 비평이 담보되지 않으면 지속되기 힘들다. 2007년 미술시장에서 반짝 유행했던 한국의 팝아트가 거품처럼 꺼진 것은 담론이 부재했기 때문이라고 생각한다. 반면 박서보가 이끌었던 단색화는 미술평론가들이 지속해서 담론으로 뒷받침해줘 국제무대에서 끊임없이 호출된다. 덕분에 ‘포스트 단색화’까지 조명받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장애 예술은 동시대 미술의 최전선에 서 있다. 1990년대 중반 이후 한국에 포스트모더니즘이 유입된 이후 페미니즘 미술, 성 소수자 예술 등이 소수자 예술로 조명받아 왔다. 이제 장애 예술이 그 바통을 이어가고 있는 분위기다. 그러므로 장애 예술을 둘러싼 담론의 생산은 이제 시작이다. 미개척지이자 불모지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민일보가 신경다양성(발달장애) 신진 예술인 발굴을 위해 한국의 실험미술 거장 이건용 작가와 손잡고 제정한 제2회 아르브뤼미술상 수상자 전시회 ‘神經(신경): 신이 다니는 길, 그 길 위의 목소리들’이 31일 서울 종로구 인사동 KCDF갤러리에서 개막했다. 이는 단순히 전시 관람 기회를 제공하는 차원에 머물지 않고 장애 예술을 둘러싼 새로운 담론의 생산을 시도한다는 점에서 여타 전시와 차별화된다. 2월 7일 ‘아트 토크: 장애 미학 암중모색’을 개최함으로써 장애 미학에 대해 모색하는 자리를 마련한 것이다. 아트 토크에는 미술평론가인 서울대 미대 심상용 교수, 장애 예술에 특화한 미술평론가 최창희씨, 미술 작가 겸 장애 예술 기획자 유화수씨가 발표자로 참여한다. 아트 토크에서는 수화 통역이 제공된다. 말 그대로 암중모색의 자리가 될 아트 토크에 벌써부터 미술평론가들이 관심을 보여주고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손영옥 문화전문기자 겸 논설위원 yosohn@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크시각] 저출생과 출산장려금</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342251&amp;code=11171213&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342251&amp;code=11171213&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-01-31T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2023122719090382147_1703671743_0924342251.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우리나라의 지난해 출생아 수는 전년보다 무려 7.69%나 감소해 역대 최저를 기록했다. 지난해 합계출산율은 0.72명에 불과한 것으로 추산된다. 1980년대만 해도 초등학교의 경우 교실이 부족해 오전·오후반이 있을 정도로 아이들이 많았지만 이제 학급당 20명 수준밖에 안 된다. 인구가 줄면 국가 경쟁력이 떨어진다. 외국에서도 한국의 출산율 저하에 대해 걱정한다. 심지어 ‘국가소멸론’까지 나올 정도다. 지난해 한 방송에서 조앤 윌리엄스 미국 캘리포니아대 법대 명예교수가 한국의 합계출산율을 듣자 양손으로 머리를 부여잡으며 “대한민국 완전히 망했네요. 와!”라는 반응을 보일 정도였다. 그만큼 한국의 저출생 문제는 심각한 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 국민일보는 ‘출산장려금 지자체 전수조사’라는 기획기사를 3회에 걸쳐 게재했다. 국민일보는 17개 광역시·도와 226개 전체 기초지방자치단체의 출산장려금 현황을 전수조사했다. 그리고 226곳 기초지자체 출생아 수 현황을 단독 입수해 비교하고 교차 검증했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;취재기자들과 회의를 한 결과 가장 눈에 띄는 곳이 충북 제천과 충주였다. 충주와 제천은 1시간 이내에 오갈 수 있는 사실상 공동생활권이다. 오히려 충주가 교통과 산업 발달 면에선 나은 편이었다. 그런데 지난해 출생아 수 증가를 살펴보면 제천이 크게 앞섰다. 제천이 전년보다 10.02% 오른 데 비해 충주는 같은 기간 3.89%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원인을 찾아보니 출산장려금이었다. 충주는 다태아에게만 출산장려금을 지급하고 있다. 그래서 세쌍둥이의 경우 충북도 지원을 포함해 한 명당 1100만원씩 주고 있다. 하지만 제천은 4000만원을 지급한다. 충북도와 기초지자체 관계자들에게 물어보니 “두 지역 출생 차이는 출산장려금 외에는 달리 설명할 방법이 없다”는 답을 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전남 강진과 장흥, 해남도 마찬가지였다. 서로 인접 지역인데 지난해 출생등록률을 살펴보니 강진은 65.59% 급증한 데 비해 장흥과 해남은 각각 2.96%, 16.14% 올랐다. 강진은 기초지자체 최다인 5040만원을 첫째 아이부터 지급한 반면 장흥은 첫째 300만원, 둘째 500만원, 셋째 700만원을 주고 해남은 320만원, 370만원, 620만원을 지원했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 출산장려금에 대한 비판은 존재한다. 대표적인 게 출생 늘리기가 아닌 인근 지역 ‘인구 뺏어오기’와 돈만 받고 바로 다른 지역으로 달아나는 ‘먹튀’가 그것이다. 하지만 제천 지역의 경우 인근 군 단위 지역인 단양과 강원도 영월의 출생률이 떨어지지 않았다. 먹튀 현상의 대표적 예로 거론됐던 전남 해남도 2021년 출생아 수가 259명이었지만 지난해에도 259명으로 똑같았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;출산장려금이 만병통치약은 아니다. 하지만 정부는 2006년부터 17년간 출생을 늘리기 위해 300조 넘는 예산을 투자했다. 경험칙상 관료주의 체제에서 이 돈의 상당 부분이 용역과 인건비에 투자됐을 것이다. 차라리 이 돈을 모두 신혼부부와 태어나는 아이에게 투자하는 게 더 나았을지도 모른다. 300조원이면 100만명의 출생아에게 한 명당 3억원씩 줄 수 있는 돈이다. 지난해 출생아 수는 23만명에 불과하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리고 기획취재 과정에서 많은 전문가들이 출산장려금과 함께 정주여건, 즉 계속 그 지역에 머물 수 있는 환경을 만들어줘야 한다는 이야기를 했다. 그중 가장 효과적인 방법은 대단지 아파트 조성이다. 대단지 아파트가 만들어지면 필수적으로 학교와 어린이집, 마트, 병원이 따라온다. 국가소멸론까지 나오는 상황에서 정부는 인구를 늘리기 위해선 뭐든 해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모규엽 사회2부장 hirte@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“면접만 봤는데 월급 달라니”… 한 사장님의 ‘황당한 사연’</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019124018&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019124018&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-02-01T02:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020111081329264_1706753293_0019124018.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;아르바이트 면접만 보고 출근하지 않던 사람이 갑자기 월급을 달라고 요구했다는 한 사장님의 황당한 사연이 화제가 되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 29일 한 온라인 커뮤니티에는 자영업을 하는 한 사장님이 알바 면접을 본 사람과 나눈 카카오톡 대화 캡처 사진이 올라왔다. 공개된 대화에서 알바 면접을 봤던 A씨는 “제가 본가로 아예 내려가 봐야 할 거 같아서 출근을 못 할 거 같아서 연락드렸다. 일은 오래 못했지만 일하는 동안에 잘 챙겨주셔서 감사했다. 혹시 일했던 급여는 오늘 보내주신다고 했는데 몇 시쯤 입금되는지 알 수 있을까요?”라고 물었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020111092329267_1706753363_0019124018.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 황당했던 사장님은 “저한테 보낸 거 아니죠? 잘못 보낸 거죠?”라고 반문했다. 사장님은 온라인 커뮤니티에 쓴 글에서 “면접 보고 출근하기로 한 날 갑자기 상을 당했다며 장례를 치르고 출근한다기에 ‘아, 얘는 안 오겠구나’ 싶더라”며 “어디까지 하나 싶어서 그러라고 했더니 유품을 정리해야 한다며 다음날 출근해야 한대서 그러라고 했다. 역시나 (그다음엔) 가족이 출근하지 말라 했다고 하더라”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “새로운 직원을 구해서 잊고 지내고 있는데 어제 월급을 달라는 카톡을 보내더라”며 “어이가 없어서 씹다가 뭔가 찝찝해서 카톡을 보냈는데 계속 자기 할 말만 하더니 나중엔 노동청에 신고한다고 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 A씨는 한 번도 출근하지 않았음에도 급여를 요구한 것이다. 그뿐만 아니라 임금체불로 신고하겠다는 식의 엄포까지 놓았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 사장님에게 “계속 연락드렸는데 안 받으시고 카톡도 읽고 연락 안 주시는 거면 일한 급여 안 주시겠다는 거로 알겠다. 저도 노동청에 신고하겠다”고 통보했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 본 누리꾼들은 분통을 터뜨렸다. “일했다는 증거가 없으면 도리어 공갈협박으로 신고해야 하는 상황이다” “살기 힘들어지니 별사람이 다 나온다” “구직 활동을 빌미로 한 사기행각이다” “어떻게 저런 생각을 하는지 신기하다” 등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시궁쥐서 ‘E형 간염바이러스’ 첫 발견…“임신부 감염 시 중증 위험”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019125229&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019125229&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-02-01T06:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020115193229534_1706768372_0019125229.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 서식하는 시궁쥐(집쥐)에서 급성 간염을 일으키는 E형 간염바이러스가 처음 발견됐다. 특히 임신부가 감염될 경우 전격성 간염과 사망 등 중증 진행 위험이 높은 것으로 알려져 주의가 요망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고려대 의대 미생물학교실 송진원 교수, 내과학교실 김지훈 교수, 박경민 연구원 팀은 국내에서 채집된 시궁쥐(Rattus norvegicus)에서 E형 간염바이러스(hepatitis E virus)를 국내 최초로 발견했다고 1일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;E형 간염은 감염 시 발열, 피로감, 식욕감소, 구역질, 구토, 복통, 황달, 무증상 등 다른 급성 감염과 증상이 매우 흡사하게 나타나기 때문에 진단이 어려운 질환 중 하나다. 성인은 대부분 자연 회복되며 치명률이 약 3% 정도로 낮다.&lt;br&gt;하지만 임신부나 간질환 및 장기이식 환자 등 면역 저하자는 만성 간염이나 간경변으로 이어질 수 있고 치명률도 높다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내에서는 2020년도부터 매년 약 400명의 E형 간염 환자가 발생했으며 3명의 사망자가 보고됐다. 이에 질병관리청은 2020년 7월부터 E형 간염을 2급 법정 감염병으로 지정해 전수 관리하고 있으나 환자 발생 신고 수는 점차 증가 추세다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;E형 간염바이러스는 숙주에 따라 5가지 ‘속(genus)’으로 구분되며, 기존에는 ‘파슬라헤페바이러스’만이 인간에게 감염을 일으킨다고 알려져 있었다. 최근 연구에 따르면 설치류가 매개하는 ‘로카헤페바이러스’ 또한 인간에게 옮길 수 있다고 보고돼 전세계적으로 주목받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로카헤페바이러스에 의한 E형 간염 환자는 최근 홍콩 스페인 프랑스(인도 여행력) 캐나다(우간다 여행력)에서 보고됐으며 그 병원체인 시궁쥐 매개 로카헤페바이러스는 중국 홍콩 인도네시아 미국 독일 등에서 발견된 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구팀은 2011~2021년 채집된 시궁쥐 180마리 가운데, 서울과 제주의 시궁쥐 4.4%가 E형 간염바이러스에 감염된 것을 처음으로 발견했다. 또 차세대염기서열분석법(NGS) 통해 이 바이러스들이 로카헤페바이러스 속에 속하는 것을 확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송진원 교수는 “이번 연구를 통해 국내에서 발견된 시궁쥐 유래 E형 간염바이러스가 최근 홍콩 스페인 프랑스 캐나다의 환자에서 보고된 바이러스와 같은 ‘속’에 속하는 바이러스로 확인됐다”며 “현재 E형 간염의 낮은 인지도, 표준화되지 않은 진단법 등으로 감염자들이 지역사회 내에 상당수 있을 가능성이 있어 신·변종 E형 간염바이러스 출현에 대한 사전 대비가 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 연구 결과는 바이러스학 분야 국제학술지 ‘바이러스학 저널(Journal of Medical Virology)’ 최신호에 발표됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;간염은 오염된 음식이나 물 등을 통해 옮는 A형과 혈액·체액 등으로 전파되는 B·C·D형, 감염자의 대변 등에 오염된 것에 접촉할 경우 옮는 E형으로 나뉜다. 오염된 혈액과 수혈 등을 통해 옮는 G형 간염도 있다. 가장 흔한 것은 A형과 B·C형이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민태원 의학전문기자 twmin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“가난 빌미로 학폭에 아픈 부모님까지…” n수생의 사연</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019125405&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019125405&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-02-01T06:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020115442829584_1706769868_0019125405.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;학창시절 우수한 성적으로 과학고까지 진학했으나 학교 폭력, 부모님의 병세, 집안 형편 등 악재가 겹치며 ‘n수’ 중인 한 수험생의 사연이 안타까움을 자아내고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;115만 구독자를 보유한 유튜브 채널 ‘미미미누’는 최근 ‘헬스터디 시즌2’의 참가자를 공개 모집했다. n수생들이 그해 대학수학능력시험에서 원하는 대학에 진학할 수 있도록 돕는 콘텐츠다. 전문가들의 학습멘토링과 숙소, 식비 등을 전액 지원한다. 지난 31일 미미미누는 약 4000명의 지원자 중 합격한 이들을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020115441529583_1706769855_0019125405.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 중 합격자 정순수(25)씨의 사연이 눈길을 끌었다. 정씨는 중학생 때 전교 1등을 할 정도로 성적이 좋았다. 성격은 소심했지만 친구들과 어울리는 데 문제가 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선생님의 권유로 과학고에 진학하면서 그는 학폭의 아픔을 겪게 됐다. 정씨는 “대치동 과고 입시반에서 이미 친해진 애들이 무리가 형성돼 있었다. 대학 수학까지 다 끝내고 온 애들이었다”며 “선생님이 발표해 보라고 하면 (내가) 못 푸니까 애들이 낄낄거렸다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조별과제를 할 때도 학생들은 “정순수랑 같은 팀 하면 망한다”며 창피를 줬다고 했다. 결국 혼자 조별과제를 해야 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정씨의 집은 경제적으로 그리 넉넉한 편은 아니었다. 이를 알게 된 학생들은 “애들한테 다 까발리겠다”고 협박을 했다. 정씨는 “그때는 가난한 걸 들키면 안 되는 줄 알았다”며 “친구 중 한 명이 ‘살살 좀 괴롭혀라. 쟤 저러다가 자살이라도 하면 어떡할 거냐’고 비꼬듯이 말했는데 상처를 받았다. 꾹 참고 학교에 다녔다”고 회상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3학년 때는 한 친구가 노트북을 부쉈다. 그 학생은 “대학생이 되면 과외를 해서 갚겠다”고 해놓고 연락이 끊겼다. 재수를 준비하던 정씨는 노트북이 없어 인터넷 강의도 듣기 어려웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게다가 어머니는 조울증으로 병원에 들어가게 됐다. 어머니 병원비, 노트북 구입비 등을 위해 12시간씩 배달 일을 했다. 어느 날 사고가 나 팔을 다쳤는데도 병원비가 아까워서 집에서 혼자 연고를 발랐다. 그러다 급성패혈증으로 죽을 고비도 넘겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;정씨는 “너무 억울했다. 노트북 하나 때문에 이렇게까지 돼야 하나 싶었다”며 눈물을 훔쳤다. 그러면서 “&lt;/span&gt;그때 정말 많이 비참하기도 하고 가난하면 많이 힘들다는 생각을 했다”며 “엄마는 병원에 있고 아빠 혼자 배달 일로 생계를 유지하는데 2021년에는 아빠까지 치매가 걸리게 되면서 그때가 제 인생에서 가장 힘든 해였다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020115493129595_1706770171_0019125405.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한때는 극단적인 생각도 할 정도였다. 그는 “너무 암울해서 죽으려고 했는데 그냥 죽기가 너무 억울하더라. 학폭 당한 것도 내 잘못이 아니고 엄마, 아빠 아픈 것도 내 잘못이 아닌데….”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아버지는 그에게 “다른 애들처럼 과외를 못 해줘서 미안하다. 머리는 똑똑한데 그런 거 못 해줘서 미안하다”며 사과했다. 이 말을 들은 정씨는 되려 자신이 아버지에게 미안했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 정씨는 의대에 진학하길 희망하고 있다. 그는 “내가 의사가 돼서 부모님을 돌볼 수 있는 사람이 되고, 장기적으로 나같이 힘든 사람을 도와주자는 결심으로 의대를 지원하고 있다”며 “학폭과 가난이 얼마나 아픈지 알기 때문에 그런 친구들의 공부를 도와주는 사람이 되고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;생활비를 벌기 위해 택배 상·하차 일을 하면서도 지난 5년간 계속 수능을 봤다고 했다. 전혀 준비되지 않아 좋은 성적을 받을 수 없다는 걸 알았지만 손에서 수능을 놓치지 않고 싶었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사연을 들은 미미미누는 “살아가려고 수능을 보는 사람이다”며 “이번에는 본인의 재능이 온전히 발휘됐으면 하는 생각으로 뽑게 됐다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이채운·김현겸 2관왕…강원 2024 폐막, 꿈 키운 샛별들</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019125684&amp;code=61161611&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019125684&amp;code=61161611&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-02-01T07:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020116183729658_1706771917_0019125684.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2024 강원 동계청소년올림픽(강원 2024)이 14일간의 열전을 마무리했다. 스노보드 간판 이채운(수리고)과 남자 피겨의 김현겸(한광고)은 대회 마지막 날 나란히 2관왕에 오르며 한국 겨울 스포츠의 미래를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이채운은 1일 강원도 횡성 웰리힐리파크 스키 리조트에서 열린 강원 2024 스노보드 남자 하프파이프 결승에서 88.50점을 얻어 금메달을 차지했다. 이채운은 이번 대회 남자 슬로프스타일에 이어 두 번째 우승을 거머쥐며 화려한 피날레를 장식했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020116184829661_1706771928_0019125684.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난해 국제스키연맹(FIS) 세계선수권대회 남자 하프파이프에서 역대 최연소 우승(16세 10개월)을 거머쥔 이채운의 적수는 없었다. 2차 시기 만에 압도적 기량으로 1위를 확정한 그는 마지막 3차 시기 때 승리를 자축하는 퍼포먼스와 함께 경기를 매듭지었다. 은메달과 동메달은 알레산드로 발비에리(미국·84.75점)와 야마다 류세이(일본·83.00점)에게 돌아갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020116192029662_1706771960_0019125684.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;남자 피겨 싱글에서 금메달을 목에 걸었던 김현겸은 팀 이벤트 우승으로 2관왕의 영예를 안았다. 김현겸과 여자 싱글 신지아(영동중), 아이스댄스 김지니-이나무(이상 경기도빙상경기연맹) 조가 팀을 이룬 한국은 이날 랭킹 포인트 13점으로 미국(12점)을 체지고 정상에 올랐다. 김현겸과 신지아가 남녀 싱글에서 나란히 1위에 올라 5점씩을 얻었고, 김지니-이나무 조가 3위로 3점을 따냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 선수단은 이번 대회 총 17개의 메달(금7·은6·동4)을 획득했다. 효자종목 쇼트트랙에서 주재희(한광고)가 남자 1500m 우승으로 금맥 스타트를 끊었다. 봅슬레이 남자 모노봅 1인승의 소재환(상지대관령고), 프리스타일 스키 남자 듀얼 모굴의 이윤승(송곡고) 등도 정상에 올라 기량을 입증했다. 차세대 스타들의 등장에 2년 뒤 열릴 2026 밀라노·코르티나 담페초 동계올림픽에 대한 기대감도 커졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 19일 개막한 강원 2024는 이날 강릉하키센터 보조경기장 앞 광장에서 진행된 폐회식을 끝으로 막을 내렸다. 이번 대회에는 총 78개국 1802명의 청소년 선수들이 참가해 선의의 경쟁을 펼치고 우정을 나눴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“女 징병 대신 男 50대 재입대”… ‘시니어 아미’ 도입 주장 찬반</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019125791&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019125791&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-02-01T07:58:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020117264929848_1706776009_0019125791.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;저출산으로 인한 병력 부족 문제를 해결하기 위해 이미 전역한 50~70대 남성을 재입대시켜 ‘시니어 아미’를 만들자는 학계 주장이 논란이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최영진 중앙대 정치국제학과 교수는 지난달 31일 한겨레에 기고한 글을 통해 “(여성 군 복무 공약은) 출산율을 높이기 위해 총력을 기울여야 할 나라가 고려할 정책이 아니다”고 비판하며 ‘시니어 아미 창설론’을 주창했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 교수는 “여성의 군복무가 병력 부족을 해결하는 합리적 대안도 아니다”며 “1만~2만명의 병력자원을 확보하느라 수십 배의 예산을 쏟아부어야 할 것이다. 양성평등을 핑계로 여성도 군대에 갔다 와야 한다고 주장하는 것은 세상을 너무 좁게 보는 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 교수는 “병력부족 문제를 해결하는 데는 더 쉽고 효율적인 대안이 있다”며 “자원입대를 희망하는 건강한 시니어들을 활용하는 것이다. 현재 55~75살인 약 691만명의 남성이 있고, 이 가운데 상당수는 국가를 위해 다시 한번 총을 들 각오가 되어 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “691만명 가운데 1%만 자원한다면, 약 7만명의 예비 전력을 확보할 수 있다”며 “현재 병사들이 받는 월급까지 지급한다면 20~30만명은 충분히 동원할 수 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 교수의 이 같은 주장은 ‘여성 징병’을 병력 부족 해소 수단으로 써야 한다는 제안에 대한 반박으로 보인다. 특히 이준석 대표의 개혁신당은 지난달 29일 2030년부터 여성도 군 복무를 해야만 경찰·소방·공무원이 될 수 있도록 강제하는 정책을 추진하겠다고 공약했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시니어 아미 창설을 두고 온라인상에서는 갑론을박이 이어지고 있다. 시니어 아미에 반대하는 이들은 “20대에 군 복무를 한 남성들을 50~70대가 돼서도 부려먹으려는 것이냐” “60~70대 노년 병사들을 간부가 통제할 수 있을 것이라고 믿는가” 등 의견을 내놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 찬성하는 이들은 현실적으로 다른 대안이 없다고 주장했다. “우리나라 노인 빈곤율이 높은데 노인 빈곤을 해결할 수 있는 정책이 아닌가” “폐지 줍는 노인을 입대시켜 숙식까지 해결해주면 좋겠다” 등 주장이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 교수는 사단법인 시니어 아미 공동 대표로, 시니어 아미는 지난해 6월 창립총회를 통해 출범했다. 회원들은 지난해 11월 서울 서초예비군훈련소에서 입영 훈련을 받기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>갈수록 빛나는 ‘황금 왼발’ 이강인… 기회창출·크로스 압도적 1위</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019125874&amp;code=61161311&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019125874&amp;code=61161311&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-02-01T08:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020114551129486_1706766912_0019125874.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘황금 왼발’ 이강인이 아시안컵 경기를 거듭할수록 빛나고 있다. 8강에 오르기까지 상대팀의 집중 견제에 시달렸지만 주요 지표에서 뛰어난 성적을 내며 ‘대표팀 에이스’ 입지를 굳히고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 아시아축구연맹(AFC)에 따르면, 이강인은 이번 대회 기회 창출과 크로스 부문에서 압도적 1위를 달리고 있다. 기회 창출은 16회로 뒤따르는 선수들과 6회 이상의 큰 격차를 유지하고 있다. 크로스는 무려 49회를 올려 따를 자가 없다. 2위 타메르 세얌(팔레스타인)은 27회를 기록 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정확도 높은 킥이 매 경기 번뜩인다. 이강인은 코너킥, 프리킥 찬스마다 키커로 나서 공격의 물꼬를 트는 데 일조하고 있다. 세트피스 찬스 외에도 전경기 풀타임을 소화하는 동안 키패스 15회, 패스 성공률 88.4%를 기록하며 팀을 든든히 받치고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024013104312227558_1706643083_0019125874.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;득점왕 경쟁도 이어가는 중이다. 이번 대회 한국이 기록한 9득점 가운데 3골이 이강인의 왼발에서 나왔다. 득점왕이 유력했던 아이멘 후세인(이라크·6골)이 16강에서 탈락했기에 아직 선두를 노려볼 만하다. 한국의 8강전 승리와 함께 이강인이 골문을 더 열어준다면 4골로 공동 2위인 아피프(카타르)와 우에다 아야세(일본)를 제칠 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토너먼트에 들어서는 특유의 기술적인 면모에 왕성한 활동량까지 더했다. 16강전에선 공수 전반에서 활약해 축구통계매체 소파스코어로부터 양 팀 통틀어 최고점인 평점 8.3점을 받았다. 19번의 크로스를 시도해 7번을 성공시켰고, 수비 면에서도 리커버리 9회, 태클 3회를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외신들 역시 극찬을 쏟아냈다. 프랑스 공영 통신사 AFP는 ‘아시안컵 조별리그를 빛낸 5명’에 이강인을 꼽으며 한국의 우승 여부가 그에게 달려있다고 예상했다. 이강인은 조별리그 기간 AFC가 선정한 베스트 11에도 두 차례나 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;8강 대진표가 완성된 가운데, 일본의 에이스 구보 다케후사와 이강인의 결승 맞대결도 기대를 모은다. &lt;span&gt;이강인의 동갑내기 ‘절친’ 구보는 일본의 8강 진출을 확정한 후 “이강인과 결승에서 만날 수 있으면 좋겠다”고 전했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 그 전에 3일 8강에서 만날 또 다른 우승 후보, 호주부터 꺾어야 한다. 국제축구연맹(FIFA) 랭킹에선 한국이 23위로 호주보다 2계단 앞서지만 역대전적(8승11무9패)과 대회 흐름상으론 열세다. 4경기를 치르는 동안 3승1무로 기세를 올린 호주는 미리 16강전을 치러 한국보다 이틀 이상 체력을 비축한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘벌써 스타’ 이정후 출국…“야마모토 상대하고 싶어”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019126145&amp;code=61161211&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019126145&amp;code=61161211&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-02-01T09:06:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020117415529899_1706776917_0019126145.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;메이저리그 샌프란시스코 자이언츠 이정후가 본격적인 시즌 준비를 위해 첫발을 뗐다. 가장 상대해보고 싶은 투수론 같은 지구 LA 다저스의 야마모토 요시노부를 지목했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정후는 1일 오후 인천공항을 통해 미국 출국길에 올랐다. 계약과 입단식 등을 위해 미국을 찾은 지 40여일 만에 다시 비행기에 탔다. 곧장 스프링캠프 시설이 있는 애리조나주 스코츠데일로 향하는 그는 오는 21일 전체 선수단 훈련으로 공식적인 빅리그 첫 시즌 준비를 시작할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펌 머리에 검은색 후드 티셔츠를 입고 마이크 앞에 선 이정후는 “(후배들을 위한) 책임감을 느끼지만 부담감은 없다”며 “일단 적응한 뒤에 그에 맞춰 개인적 목표를 세우겠다”고 말했다. 한국 시절 팀 동료였으나 이제 경쟁자가 된 김하성(샌디에이고 파드리스)을 향해선 “형의 타구는 이빨로라도 잡을 것”이라고 농담을 던졌고, 과거 국제무대에서 만났던 야마모토와의 재회도 기대되는 점으로 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현지에선 이정후를 샌프란시스코의 올 시즌 핵심 전력으로 보고 있다. MLB닷컴은 이날 ‘2024시즌 각 구단에서 주목할 한 가지 수치’라는 기사를 통해 샌프란시스코엔 이정후의 타율이 중요하다고 짚었다. 한국에서의 성적과 어린 나이를 언급하며 올 시즌 양대리그 타격 10위 안에 들 것이라고도 내다봤다. 삼진 허용률은 지난해 내셔널리그 타격왕 루이스 아라에즈에 이어 두 번째로 낮을 것으로 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이적시장 초반부터 이정후는 꾸준히 매력적인 자원으로 평가 받았다. 자유계약선수(FA) 순위에선 외야수 중 2위로 꼽힐 정도였다. 샌프란시스코와 대형 계약을 맺은 뒤에도 일거수일투족이 화제를 모았다. 고우석(샌디에이고)과의 관계부터 입단식 이후 오렌지 주스를 마시는 모습까지 보도됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;큰 기대를 받는 이유론 이정후의 최대 경쟁력인 정확도가 꼽힌다. 교타자가 장타자보다 상위 리그에 잘 적응한다는 인식 때문이다. 마침 비슷한 유형의 요시다 마사타카도 지난 시즌 보스턴 레드삭스에서 연착륙에 성공했다. 이정후는 “(호의적 전망에) 크게 신경 쓰지 않는다”며 “잘 적응하는 것을 최우선으로 생각하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“왜 강팀인지 체감”… T1, 4연승 질주</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019126297&amp;code=61162012&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019126297&amp;code=61162012&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-02-01T09:44:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020118383130088_1706780312_0019126297.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;T1이 개막전 패배 후 4연승을 달렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;T1은 1일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2024 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 스프링 정규 리그 경기에서 DRX를 상대로 세트스코어 2대 0 승리를 따냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 승리로 4승 1패가 된 T1은 2위 자리를 굳건히 지켰다. 반면 DRX는 지난주 첫승 신고의 기세를 이어가지 못하고 1승 4패가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;T1의 위닝 멘털리가 돋보이는 경기였다. 첫 세트에서 T1은 3킬을 헌납하며 불안하게 출발했으나 글로벌 골드는 되려 앞서며 체급 면에서 한 수 위 기량을 보였다. 라인전 이후 합류전 양상에서 T1은 상대보다 더 기민한 움직임을 보였다. 드래곤 버프에서 우위였던 T1은 큰 위기 없이 승리를 가져갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;분위기를 탄 T1은 다음 세트에서 일방적이었다. ‘페이커’ 이상혁의 니코가 상대 코르키를 상대로 홀로 킬을 따내며 기분 좋게 출발했다. 초장부터 골드 차이가 벌어지자 DRX는 할 수 있는 게 없었다. 바텀에서 세나-오른을 꺼낸 T1은 시간이 지날수록 더욱 막강한 화력을 보였다. 24분 만에 DRX의 넥서스가 파괴됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 후 김목경 DRX 감독은 “준비한 걸 못 보여줘서 아쉽다”면서 “T1이 왜 강팀인지 느낀 경기”라고 평가했다. 그는 “연습 과정에서도 T1을 상대하면 한계를 많이 느낀다”면서 “오늘 나온 오른-세나의 경우 예상을 아예 못한 건 아니지만 어떤 챔피언이든 세나와 조합할 수 있는 게 T1이다. 그리고 1세트에서 약간의 틈을 놓치지 않는 걸 보면서 정말 강팀이구나 생각했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>페이커 “600승 신경 쓰지 않아… 원하는 기록은 단 하나”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019126382&amp;code=61162012&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019126382&amp;code=61162012&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-02-01T10:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020119194730134_1706782787_0019126382.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;T1 소속 미드라이너 ‘페이커’ 이상혁이 개인 기록은 신경쓰지 않는다면서 단 한가지 목표를 제시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;T1은 1일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2024 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 스프링 정규 리그 경기에서 DRX를 상대로 세트스코어 2대 0 승리를 따냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 이상혁은 2세트에서 니코로 PoG에 선정되는 등 맹활약했다. 경기 후 이상혁은 “4연승을 해서 만족스럽다. 목표는 우승이기 때문에 승패를 떠나서 계속 경기력에 신경쓰겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 역대 첫 개인 600승 달성에 대해 “딱 와닿진 않았고 ‘그만큼 오래했구나’ 정도의 의미로 받아들였다”면서 “중요한 건 기록보다 계속 성장하고 발전하는 것”이라고 강조했다. &lt;span&gt;목전에 둔 3000킬 기록에 대해서도 “킬 기록은 언젠가 세우는 것”이라고 담담히 답했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상혁은 “기록은 신경쓰지 않는다. 오래했다는 지표 정도로 생각한다”면서 “제가 원하는 기록은 롤드컵에서 우승해 팬분들을 즐겁게 하는 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 지난해 팔 부상으로 경기에 출전하지 못했던 때를 회상하며 “동요하지 않고 지나가길 기다렸다. 배울 점이 있었다”면서 “운이 좋았다고 생각한다. 앞으로도 프로 생활하면서 어떤 고비가 있을지 모르겠지만 담담하게 수용하고 프로로서 본분을 다하도록 노력하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비교적 조명받지 못하는 김강희 코치에 대해선 “게임에 대한 열정이 강하고 여러 대회를 분석한다”면서 “이를 바탕으로 좋은 정보가 있으면 선수들에게 알려준다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2023051000131421217_1683645194_0019126382.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;함께 자리한 김정균 감독은 “연승을 해서 팀 분위기는 좋지만 마지막이 가장 중요하다”면서 “다양한 전략을 짜고 경기력, 메타에 있어서 좋아질 부분을 찾기 위해 노력하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 코치에 대해선 “굉장히 유능하다”면서 “인게임이든 밴픽이든 큰 도움을 주고 있다. 팀에 와서 많이 느끼고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 감독은 “코칭스태프와 선수들이 정말 오래 함께했고 잘한다”면서 “팀에 와서 보니 선수들이 왜 MZ세대인지 많이 느끼는 거 같다”면서 웃었다. 이어 “코칭스태프가 유능하다. 기분 좋게 일하고 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;그러면서 “가장 큰 목표를 위해 할 수 있는 걸 잘 준비해서 다음도 좋은 경기력 보여주도록 하겠다”고 다짐했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘성폭행 혐의’ 이토, 아시안컵 일본 대표팀서 아웃</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019126496&amp;code=61161111&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019126496&amp;code=61161111&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-02-01T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020121041630260_1706789056_0019126496.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2023 아시아축구연맹(AFC) 아시안컵 우승 후보인 일본 축구대표팀이 성범죄 혐의로 고소당한 이토 준야(스타드 랭스)를 소집 해제했다. 이토가 성범죄 가해자로 형사 고소를 당했다는 보도가 나온 지 하루 만에 방출된 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본축구협회(JFA)는 1일 보도자료를 내고 “일본 대표팀에서 이토가 떠나게 됐음을 알린다. 이토를 대신할 선수의 소집은 예정돼 있지 않다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “JFA는 (성범죄 혐의와 관련해) 보도된 사실관계 내용에 대해 당사자의 주장이 서로 다른 것으로 이해한다. 신중한 대응이 요구된다고 생각한다”면서 “일본 대표팀과 이토를 응원하는 많은 분께 심려를 끼쳐드린 점에 대해 사과한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 31일 일본 주간지 ‘주간신조’는 이토가 여성 2명과 술을 마신 뒤 상대 동의 없이 성관계를 했다는 의혹을 보도했다. 고소인인 20대 A씨는 지난해 6월 21일 일본 오사카 한 호텔 방에서 이토에게 성범죄 피해를 입었다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이토는 이번 대회 조별리그 경기에서 주축 공격수로 활약했다. 그러나 일본 현지 보도가 나온 날 바레인과의 16강전에서는 교체 명단에만 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성윤수 기자 tigris@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지난해 국내 생산 승용차 중 수출 1위</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342397&amp;code=14140000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342397&amp;code=14140000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-02-01T13:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020122070930343_1706792829_0924342397.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제너럴모터스(GM) 산하 브랜드 쉐보레의 소형 스포츠유틸리티차량(SUV)이 글로벌 시장에서 인기를 끌고 있다. 트레일블레이저는 지난해 국내 생산 승용차 중 수출 1위에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 한국자동차모빌리티산업협회(KAMA)에 따르면 트레일블레이저(파생 모델 포함)는 지난해 21만4048대의 누적 수출량을 기록했다. 트레일블레이저는 2020년 출시 이래 글로벌 시장에서 약 65만대가 판매되는 등 인기를 끌고 있는 모델이다. 지난해 7월에는 부분변경 모델이 출시된 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 2월 말 첫 선적을 시작한 트랙스 크로스오버도 지난해 18만1950대를 수출했다. 트랙스 크로스오버(파생모델 포함)는 지난해 12월 3만248대를 해외 시장에 판매해 출시 이후 최대 월 해외 판매량을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;GM은 올해도 글로벌 시장에서 폭발적인 수요를 보이고 있는 전략 모델을 중심으로 연간 50만대 규모의 생산 역량을 확보하고 사업장의 지속 가능성을 높여갈 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트랙스 크로스오버는 내수 시장에서도 선전하고 있다. 지난해 소형 SUV 시장에서 기아 셀토스(5만837대)와 현대차 코나(3만4707대)에 이어 3위(2만3656대)를 기록했다. 지난해 10월에는 한 달간 3043대를 판매하며 셀토스와 코나를 꺾고 월간 판매 1위를 달성하기도 했다. 올해도 셀토스, 코나와 함께 각축전을 벌일 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>푸조, 모든 차량에 챗GPT 탑재할 방침</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342398&amp;code=14140000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342398&amp;code=14140000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-02-01T13:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020122070730341_1706792827_0924342398.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;글로벌 자동차그룹 스텔란티스 산하 브랜드 푸조가 생성형 인공지능(AI) 챗GPT를 탑재하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 업계에 따르면 린다 잭슨 푸조 최고경영자는 지난달 온라인으로 진행된 ‘E-라이언 데이(E-LION DAY) 2024’에서 “푸조는 모든 승용차와 상용차에 챗GPT 기술을 도입해 고객 경험을 강화할 것”이라고 했다. 챗GPT 기술은 아이-콕핏에 내장돼 ‘OK 푸조 음성 어시스턴트’와 연결된다. 챗GPT 기술이 탑재된 차량은 5개 시장에 시범 도입한 후 올 하반기부터 확대 출시될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;푸조는 전기차 확대 등 2038년까지 탄소중립을 달성하겠다는 목표도 제시했다. 올해는 ‘E-408’과 ‘E-5008 스포츠유틸리티차(SUV)’를 추가해 순수 전기차 라인업을 확대한다고 발표했다. 이로써 푸조는 9종의 승용 및 3종의 경상용 등 총 12종의 전기차 라인업을 완성하게 됐다. E-408은 푸조의 크로스오버유틸리티차(CUV) 408의 전기차 모델, E-5008은 푸조의 SUV 5008의 전기차 모델이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;잭슨 CEO는 “지속가능한 모빌리티에 대한 고객의 접근성을 높이려는 푸조의 의지를 담은 프로젝트”라며 “유럽 전기차 시장 선도 기업으로서 길을 개척해 나갈 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피어엑스 3승 신고… 유상욱 “경기력 아쉬워”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019126594&amp;code=61162012&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019126594&amp;code=61162012&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-02-01T13:31:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020122155330364_1706793353_0019126594.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;피어엑스가 3승 고지에 오르며 중위권에 안착했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피어엑스는 1일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2024 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 스프링 정규 리그 경기에서 농심을 상대로 세트스코어 2대 1 승리를 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 승리로 2승 2패가 된 피어엑스는 6위 자리를 지켰다. 반면 농심은 1승 4패로 하위권을 유지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;치열한 접전 가운데 밸류픽을 선택한 팀이 결국 승리를 가져가는 양상으로 흘러갔다. 이날 농심은 ‘피에스타’ 안현서를 1세트에서 기용하는 변칙을 줬지만 결과적으로 패배를 막지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피어엑스는 첫 세트에서 ‘클리어’ 송현민의 잭스가 사이드 돌파에 성공하며 1승을 챙겼다. 농심도 쉽게 무너지지 않았다. 2세트에서 미드 오리아나가 초반에 무너졌으나 나르-비에고-징크스가 무럭무럭 성장하며 초반의 불리함을 밸류 픽으로 극복했다. 피어엑스는 미드 이렐리아를 깜짝 기용해 초반에 좋은 흐름을 가져갔지만 승리로 연결하진 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마지막 세트에서 ‘클로저’ 이주현이 맹활약하며 직전 경기의 아쉬움을 만회했다. 아지르를 골라 허리를 든든하게 받친 그는 중반 이후 합류전 양상에서 빼어난 움직임으로 대승을 이끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기를 마친 뒤 유상욱 감독은 “이겨야 하는 경기라고 생각하고 왔다. 이겨서 기분 좋지만 경기력이 생각보다 안 나와서 아쉽다. 돌아가서 얘기해봐야 할 것 같다”고 돌아봤다. 그는 “1세트는 할만큼 했다고 생각한다. 3세트는 많이 유리했지만 선택에서 아쉬움이 있었다. 많이 고쳐야 할 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2세트에서 미드 이렐리아를 골랐다가 패한 것에 대해 유 감독은 “피지컬을 요구하는 챔피언은 항상 준비한다”면서 “오늘 선수 개인은 잘했다. 초반에 이점을 가져왔을 때 움직임이 부족해서 졌다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음 상대는 1위 젠지다. 유 감독은 “잘하는 팀이라고 생각한다. 팀적으로 열심히 하면 좋은 결과 있을 거라 생각한다”고 기대했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;패장 허영철 감독 “첫 주에 잘 되다가 이후 슬럼프가 왔고 경기력이 안 나왔다”면서 “더 높은 곳을 바라보다가 중요한 것을 까먹는 모습이 나왔다. 최근 스크림 결과가 좋았기에 오늘 경기 기대했는데 져서 많이 아쉽다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허 감독은 “기대해주는 팬들이 많아 경기장을 많이 찾아주시는데 걸맞은 경기력 보여주지 못해 죄송스럽다”면서 “잘할 수 있는 팀이니 조금만 기다려 주셨으면 좋겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잉글랜드은행 ‘16년 최고’ 기준금리 5.25%서 또 동결</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019126612&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019126612&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-02-01T13:47:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020122414830375_1706794908_0019126612.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 중앙은행인 잉글랜드은행이 16년 만에 가장 높은 수준인 현행 기준금리를 동결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;잉글랜드은행은 1일(현지시간) 통화정책위원회에서 기준금리를 5.25%로 유지했다고 밝혔다. 금리는 예상대로 동결됐고 통화정책위원의 압도적 의견으로 결정됐다. 다만 인상과 인하에서 의견이 1명씩 엇갈렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터통신은 “통화정책위원 9명 중 6명이 동결, 2명이 0.25% 포인트 인상, 1명이 0.25% 포인트 인하 의견을 냈다”며 “통화정책위원 의견이 이렇게 엇갈린 것은 금융위기가 찾아온 2008년 8월 이후 처음”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현행 영국의 영국 기준금리는 2008년 4월(5.25%) 이후 16년여 만에 최고치에 도달해 있다. 2021년 12월 전만 해도 0.1%였던 저금리는 14회 연속 인상의 공격적인 긴축을 거쳐 5%대 고금리에 도달했다. 지난해 9월부터 4회 연속으로 동결됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앤드루 베일리 잉글랜드은행 총재는 “금리 인하에 앞서 물가 상승률이 목표치인 2%까지 내려와 안정화된다는 증거를 더 확인해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강렬한 질주본능… 스포츠 모드로 바꾸니 ‘야생마’ 변신</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342396&amp;code=14140000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342396&amp;code=14140000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-02-01T14:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020122060430338_1706792764_0924342396.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;마세라티가 최근 국내 시장에서 부진에 빠져 있다. 2018년 1660대였던 판매량이 지난해 434대로 줄었다. 신차 출시가 적은 점이 악재로 꼽힌다. 그래도 여전히 마세라티의 체면치레를 해주고 있는 모델이 있다. 2022년 출시된 중형 스포츠유틸리티차량(SUV) ‘그레칼레’다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그레칼레는 마세라티 지난해 국내 전체 판매량의 절반 이상인 237대가 판매됐다. 마세라티의 자존심을 지켜주는 그레칼레 중 GT 모델을 지난 26~27일 타봤다. 서울 서초에서 강원 강릉까지 420㎞ 거리를 왕복했다. 마세라티는 전통적으로 바람의 이름에서 차명을 따오는데 그레칼레는 이탈리아어로 ‘지중해의 강력한 북동풍’을 의미한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫인상은 마세라티의 준대형 SUV인 르반떼와 비슷하면서도 달랐다. 르반떼의 동생격으로 불리는 모델답게 크기는 좀 작았고, 곡선을 살린 덕에 좀 더 부드러운 느낌을 줬다. 마세라티 측은 “디자인에 대한 마세라티의 접근 방식은 유행을 타지 않는 것”이라며 “고유한 구조와 비율은 시간과 패션을 초월한다”고 설명했다. GT의 전장은 4850㎜, 전폭은 1950㎜다. 포르쉐 카이엔과 마칸의 중간 정도 크기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0201/2024020122060430339_1706792764_0924342396.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;내부 디자인이 인상 깊었다. 차 문을 열자 마세라티가 역사상 처음으로 탑재했다는 디지털 시계가 눈에 띄었다. 중앙에는 12.3인치 디스플레이와 제어 기능이 포함된 8.8인치 컴포트 패널이 설치돼 있다. 기어 변경 방식도 바뀌었다. 디스플레이 하단에 버튼식 기어가 자리 잡고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공간은 1·2열 모두 넓었다. 2열은 키 175㎝ 성인 남성 기준 앞 좌석 사이에 주먹이 2~3개 들어갈 정도로 공간이 남았다. 적재공간도 넉넉했다. 535ℓ 용량의 트렁크는 레저를 즐기는 이들이 사용해도 될 정도로 넓었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;핵심은 주행성능이다. 시동을 걸고 가속페달을 밟으니 차량이 미끄러지듯 움직였다. 고속도로에 진입하자 차량은 진가를 발휘했다. 4기통 마일드 하이브리드 엔진으로 최대 300마력의 힘을 가진 차량답게 힘있게 나아갔다. 드라이브 모드를 스포츠로 바꾸니 차량이 굉음을 내며 달리기 시작했다. 이 차량은 제로백(정지 상태에서 시속 100㎞까지 도달하는 시간)은 5.6초, 최대 시속은 240㎞에 이른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코너링 구간에서 쏠리는 느낌도 없었다. 운전대를 움직이는 대로 차량이 잘 따라왔다. 과속방지턱이나 파인 도로 등을 지날 때 덜컹거림도 적었다. 제동 장치는 가속페달에 비해 다소 퍽퍽한 느낌이었는데, 성능 자체는 좋았다. 밀림 없이 그대로 멈췄다. 동승자는 “차량의 흔들림이나 소음이 덜했다”며 “고속 주행 구간에서 속도감도 크게 느껴지지 않았다”고 평가했다. 이 차량의 공식 복합연비는 리터당 9.9㎞다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안정감도 뛰어났다. 차량 주행 중 주변 차량이 접근하자 ‘띠리링’하는 소리로 위험 신호를 보냈다. 차가 옆 차선을 넘으려고 하면 스스로 핸들이 움직여 차선 안으로 다시 들어왔다. 대관령을 지날 땐 계기판에 ‘빙판길 주의’ 경고등이 들어왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그레칼레는 패밀리카로 이용하기에도 적합해 보였다. 마세라티는 “자녀를 등교시키거나 출퇴근에 사용하는 등 일상생활에 무리 없이 활용할 수 있는 차”라고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마세라티 그레칼레는 국내에 3가지 트림으로 출시됐다. 300마력의 마일드 하이브리드 엔진이 장착된 GT, 330마력의 마일드 하이브리드 엔진이 장착된 모데나, MC20와 같은 네튜노 엔진을 기반으로 530마력의 V6 엔진이 장착된 트로페오가 있다. 가격은 GT가 1억200만원, 모데나가 1억3700만원, 트로페오가 1억7410만원이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>테슬라 법인 이전 찬성 87%… 머스크 “주주 투표할 것”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019126564&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019126564&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-02-01T15:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020122033330331_1706792613_0019126564.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 전기차 기업 테슬라 최고경영자(CEO) 일론 머스크가 미국 델라웨어주 법원에서 소액 주주에게 패소하자 법인 이전 투표로 여론을 몰며 으름장을 놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테슬라 법인은 미국에서 다른 주보다 세금을 줄일 수 있는 델라웨어주에 등록돼 있다. 머스크는 본사 소재지 텍사스주로 법인 이전 여부를 묻는 투표를 진행했고, 압도적인 동의를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;머스크는 지난 31일(현지시간) 자신이 경영하는 SNS 플랫폼 엑스(옛 트위터)에 “테슬라는 법인을 본사가 있는 텍사스로 변경해야 하는가”를 결정하는 투표를 진행했다. 이 투표는 1일 110만2554명의 참여에서 87.1%의 ‘찬성’(Yes), 12.9%의 ‘반대’(No)를 받고 종료됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;머스크는 이날 엑스에 “공개 투표에서 텍사스가 명백한 지지를 받았다. 이제 법인을 텍사스로 옮기기 위한 주주 투표를 진행할 것”이라고 알렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;머스크는 주정부와 갈등을 계기로 본사를 옮긴 적도 있다. 2021년 캘리포니아주와 규제 및 세금 문제로 갈등을 빚고 현재 위치한 텍사스주 오스틴으로 이전했다. 당시 테슬라 본사는 캘리포니아주 팰로앨토에 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테슬라 법인은 델라웨어주에 등록돼 있다. 델라웨어주는 다른 주에서 벌어들인 수익에 대해 과세하지 않는다. 그렇게 유치한 기업에서 세율 8.7%로 징수하는 법인세가 델라웨어주의 주 수입원 중 하나다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 델라웨어주 법원은 지난 30일 테슬라 주주 리처드 토네타가 “머스크에게 약속된 이사회의 보상 패키지는 무효”라며 이사회와 머스크를 상대로 낸 소송에서 원고 승소 판결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테슬라 이사회는 2018년 머스크에게 급여를 지급하지 않는 대신 실적 목표 달성 여부에 따라 12차례 최대 1억1000만주의 스톡옵션을 지급하는 보상 패키지를 승인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토네타는 “이사회가 주주에게 중요한 정보를 공개하지 않고 승인한 보상 패키지는 무효”라며 2022년 10월 소송을 냈다. 당시 토네타는 테슬라 주식 9주를 가진 소액 주주였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토네타의 승소로 머스크는 560억 달러(약 74조8000억원) 규모의 보상 패키지를 받지 못할 위기에 놓였다. 머스크는 항소를 예고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“교사 측 사실과 다른 사과문 요구”… 판결 당일 심경 밝힌 주호민</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019126687&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019126687&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-02-01T15:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020200052430432_1706799924_0019126687.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;웹툰작가 주호민이 아들을 정서적으로 학대한 혐의로 기소된 교사에 대한 1심 판결이 선고된 당일 인터넷 방송에서 그간의 심경을 밝혔다. 6개월 만의 방송 출연에서 그는 그간 보도되거나 알려진 내용 중 상당수가 사실과 다르다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주호민은 1일 오후 9시부터 자신의 트위치 채널 ‘주펄’을 통해 라이브 방송을 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;콧수염과 턱수염을 기른 모습으로 등장한 주호민은 “집에만 있으니 면도를 잘 안 하게 되더라”며 “오늘 (재판) 결과가 나와 그에 대한 말씀도 드리고 근황도 이야기하고 오랜만에 인사를 드리려 한다”고 입을 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 개인 방송을 통해 입장을 밝히는 것과 관련해 “그간 여러 신문사, 방송사 인터뷰 요청이 있었지만 이에 앞서 개인 방송에서 입장을 전하는 이유에 대해 시간과 지면의 제약이 있기 때문”이라며 “저의 진의가 왜곡될 수도 있고 축약하는 과정에서 달리 전해질 수 있기 때문에 개인 방송을 통해 입장을 전하고자 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주호민은 먼저 판결에 대한 소회를 밝혔다. 그는 “유죄가 나와서 기쁘다거나 다행이라는 생각은 전혀 없다”며 “결론부터 말씀드리면 유죄 판결이 나왔다. 교사가 짜증 섞인 태도로 정서적 학대를 했다는 점이 인정된 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 그간 사건이 알려지는 과정에서 사실과 다른 점이 많았다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주호민은 아들의 또래 여학생 앞에서 바지를 내렸다는 것에 대해 “당시 상황이 기억난다. 아들이 태권도복 입고 있었고, 그 바지를 내렸다가 성기가 노출됐다”며 “아들이 바지를 내렸는데, 그걸 여자애가 봤다. 그러고 ‘으악’ 소리를 지른 것뿐인데 그 앞에서 성기를 들이밀고 무슨 성추행범처럼 보도가 됐더라”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교사에 대한 선처의사를 철회한 이유에 대해선 교사 측이 보낸 요구 문서가 계기가 됐다고 했다. 주호민은 해당 교사 측이 변호인을 통해 고소를 취하하고 피해보상을 하라고 문서를 보내왔는데, 특히 사실과 다른 사과문 문구를 받아들이기 힘들었다고 전했다. 그는 직접 변호인이 보낸 문서를 공개하며 교사로부터 사과를 받은 적이 없음에도 ‘직접 사과를 받았고, 자신들도 교사가 학대할 고의는 없었다는 것을 확인했다’는 문구를 넣어달라는 요청을 보고 선처의사를 철회했다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주호민은 아들 가방에 녹음기를 넣어 교육 상황을 몰래 녹음한 것이 부적절했다는 지적에는 “녹음기를 넣는 행위 자체에 거부감을 갖고 계신데 너무 이해가 간다”면서도 “그런데 이렇게 장애가 있는 친구들은 진짜로 전할 수 있는 방법이 없다”고 했다. 또 녹취록까지 공개하려고 했으나 그 경우 다른 아이들의 목소리도 들어있고, 교사를 너무 힘들게 하는 것이라 생각해 일단 보류했다고 전했다. 단 2시간 30분이 넘는 녹취록 중 일부만 유리하게 편집했다는 비판에 대해선 녹취록 상당 부분이 묵음이고 아이들이 방치돼있었다 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 사건이 알려진 이후 악성 댓글로 인해 극단적 선택까지 마음 먹었다고 공개했다. 주호민은 “당시엔 어떤 해명을 해도 들어줄 분위기도 아니고, 6페이지짜리 입장문을 내면 60페이지짜리 욕이 돌아왔다”며 “이것밖에 방법이 없구나, 나머지 가족이 살아가려면 이 방법밖에 없다는 생각이 들었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020115004029493_1706767240_0019126687.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 이날 수원지법 형사9단독 곽용헌 판사는 아동학대범죄의 처벌 등에 관한 특례법 위반 및 장애인복지법 위반 혐의로 불구속 기소된 A씨에 대해 벌금 200만원을 선고하고 이를 유예했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주호민에게 고소당한 A씨는 2022년 9월 13일 경기도 용인의 한 초등학교 맞춤 학습반 교실에서 당시 9살이던 주씨 아들에게 “버릇이 매우 고약하다” “너 싫어, 정말 싫어”라고 발언하는 등 ‘정서적 학대’를 한 혐의로 기소돼 재판에 넘겨졌다. 피해 교사 측은 판결 직후 항소 의사를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘광합성의 비밀’ 포착한 日 연구진… 인공광합성 현실되나</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019125793&amp;code=61131211&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019125793&amp;code=61131211&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-02-01T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020116560329771_1706774163_0019125793.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;식물의 광합성 중 가장 설명하기 어려운 부분은 물에서 산소가 생기는 과정이다. 일본 연구진이 최근 이를 포착한 연구 결과를 발표했다. 인공광합성 실현의 기초가 될만한 성과로 네이처지에 게재됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 요미우리신문은 오카야마대 등 연구팀이 식물의 잎에 있는 PS2라는 단백질 복합체가 물을 분해하는 반응의 촉매가 되는 과정을 포착했다고 보도했다. 연구팀은 PS2의 결정에 빛을 비춰 광합성 반응이 일어나게 만들었다. 이후 100조분의 1초라고 하는 극히 짧은 시간 동안 X선을 쏴 분자의 움직임을 관찰했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빛을 쬔 100만 분의 1초 후 칼슘에 물 분자가 결합했다. 5000분의 1초 후에는 물 분자가 사라지고 산소 원자가 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광합성은 식물이 빛의 에너지를 이용해 물과 이산화탄소로부터 산소와 탄수화물을 만드는 화학반응이다. 100년 넘게 연구됐지만 물이 분해돼 산소가 생기는 매커니즘은 불분명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 배현진 습격 10대, 범행 건물 찾은 이유 따로 있었다</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019126639&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019126639&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-02-01T15:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024012616281323338_1706254093_0019126639.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;배현진 국민의힘 의원을 습격한 중학생 피의자 A군(15)이 범행 당일 서울 강남구 신사동 건물 1층 식당에 연습생 출신 여성 B씨가 방문한다는 정보를 입수하고 이곳을 찾았던 것으로 확인됐다. 당시 배 의원의 개인 일정이 공개되지 않은 점, 이 건물에 10대 청소년이 찾을 만한 시설이 없었다는 점에서 A군이 해당 건물을 찾은 이유를 둘러싸고 여러 관측이 제기됐다. A군이 처음부터 배 의원을 노리고 방문한 것은 아니었을 가능성이 큰 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 국민일보 취재를 종합하면 A군은 범행 당일인 지난 25일 오후 5시30분 B씨가 건물 1층 식당을 예약했다는 정보를 사전에 파악했다. 이 시간은 A군이 현장에서 배 의원을 마주쳐 범행을 벌인 시각과 불과 10여분 차이다. 이 일정은 B씨가 지난 23일 팬들이 모여 있는 카카오톡 오픈채팅방에 예약장소와 시간이 담긴 사진을 공유하며 공개된 것으로 확인됐다. 당시 채팅방 참가자는 “B씨가 직접 들어와 날짜와 시간이 다 나와있는 음식점 예약 사진을 보냈다”며 “오픈채팅방에는 종종 팬이 아닌 사람들이 들어오기도 하지만 당시 특이한 발언이나 행동을 한 사람은 없었다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 A군은 경찰 조사에서 B씨가 온다는 소식을 듣고 기다리고 있었다는 취지의 주장을 한 것으로 전해졌다. 실제로 A군이 이날 오후 3시40분쯤부터 해당 건물 안팎을 서성이며 휴대전화로 한 여성의 사진을 확인하는 모습이 CCTV에 포착됐다. 범행 직전에는 해당 건물 2층 미용실에 들어가 B씨를 찾기도 했다. 미용실 관계자는 “(A군이) 다짜고짜 매장 안에 들어와 B씨가 있느냐며 한바퀴 둘러보고 갔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 설 연휴 전에 A군의 범행 동기 등 중간수사 결과 발표를 목표로 수사를 진행하고 있다. A군의 휴대전화와 노트북 포렌식 분석을 통해 SNS 활동, 과거 행적 등을 조사해 범행 동기와 계획 범죄 여부를 규명할 방침이다. &lt;span&gt;A군은 정신 질환이 의심돼 범행 이튿날 응급입원 조치했다. 경찰은 A군을 보호입원으로 전환하고 불구속 상태로 조사를 이어가고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신영 기자 spirit@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘녹말 이쑤시개 튀김’ 유튜브 괴식 유행에 업체들은 난감</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342629&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342629&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-02-01T15:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020120290730159_1706786947_0924342629.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유튜브에서 특이한 음식을 먹는 이른바 ‘괴식 콘텐츠’가 인기를 끌면서 때아닌 녹말이쑤시개 품귀 현상이 빚어지고 있다. 녹말이쑤시개는 식당에서 쉽게 볼 수 있는 초록색의 친환경 이쑤시개다. 이를 튀기거나 삶아서 먹는 영상이 화제를 끌면서 녹말이쑤시개 요리 열풍이 불고 있지만, 식품 당국은 건강에 문제가 생길 수 있다며 경고하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인으로 일회용품 등을 판매하는 A씨(54)는 최근 녹말이쑤시개 주문량이 급증해 당황했다. 현재 그가 운영하는 판매 사이트에서 해당 제품은 품절이다. 하지만 A씨는 이쑤시개 열풍이 반갑지만은 않다. 혹여 식품안전 문제가 터질 경우 정부가 어떤 규제를 할지 모르기 때문이다. A씨는 1일 “녹말이쑤시개 주문량이 급증한 것도 황당한데, 녹말이쑤시개 요리 때문이라는 말을 듣고 더 어이가 없었다”고 했다. 비단 A씨 사이트 외에 여러 인터넷 도매업체도 녹말이쑤시개 물량은 품절 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;녹말이쑤시개는 옥수수나 고구마 전분, 단맛을 내는 감미료 소르비톨과 색소 등으로 구성된다. 모두 인체에 무해한 성분이지만 식용이 아닌 일회용품이기 때문에 식품 안전성은 검증되지 않았다. 특히 성장기에 있는 청소년의 녹말이쑤시개 섭취는 더 유해할 수 있다. 식품의약품안전처는 최근 보도자료를 내고 “녹말이쑤시개를 식품처럼 튀겨 먹는 영상이 SNS를 중심으로 어린이·청소년 사이에서 유행하고 있어 소비자의 주의가 필요하다”고 당부했다. 중국에서도 최근 보건 당국이 “녹말이쑤시개는 식품으로서의 안전성이 확보되지 않았다”는 내용의 경고문을 낸 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권훈정 서울대 식품영양학과 교수는 “식품 위생 기준에 따라 만들어진 제품이 아니므로 제조 과정에서 위생 문제가 있을 수 있다”며 “소화 과정에서도 건강에 해를 끼칠 가능성이 크다”고 강조했다. 권 교수에 따르면 녹말이쑤시개는 기본적으로 물에 녹지만, 시간이 오래 걸린다. 충분한 시간 물에 담가놓지 않은 채 섭취하면 소화기관 표면을 자극해 물리적 상처가 남을 가능성도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 이런 지적에도 청소년 사이에서 녹말이쑤시개 먹방의 인기가 쉽게 사그라지지 않을 것이라는 전망도 나온다. 곽금주 서울대 심리학과 교수는 “청소년은 특정 현상 앞에서 또래 집단의 기준으로 행동을 결정한다”며 “남들이 신기하게 여기는 행동을 할 때 또래 집단이 호응하는 모습에서 영웅심리를 느끼곤 하기 때문에 당분간 이런 괴식 유행은 계속될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나경연 기자 contest@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>베를루스코니 전 총리의 ‘아방궁’, 7000억원에 다시 매물로</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019125615&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019125615&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-02-01T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020116221529668_1706772135_0019125615.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;지난해 6월 사망한 실비오 베를루스코니 전 이탈리아 총리가 호화로운 휴가를 보냈던 여름 별장이 5억 유로(약 7200억원)에 매물로 나왔다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 31일(현지시간) 영국 일간 파이낸셜타임스(FT) 등에 따르면 베를루스코니 전 총리의 자녀들은 사르데냐섬 해안가에 있는 그의 별장 ‘빌라 체르토사’를 밀라노에 본사를 부동산 자문사 딜스(Dils)를 &lt;span&gt;통해 5억 유로에 매각하기로 했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;사르데냐섬 북동부 해안가에 있는 110㏊(110만㎡) 규모 부지에 들어서 있는 이 별장은 베를루스코니 전 총리가 1980년대 후반 매입한 뒤 전면 개조한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방 68개, 수영장 6~7개, 테니스 코트, 축구장 80개 크기의 정원, 원형극장, 지중해와 바로 연결되는 통로 등 호화로운 시설을 갖춘 것으로 유명하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조지 W. 부시 전 미국 대통령, 토니 블레어 전 영국 총리, 블라디미르 푸틴 러시아 대통령 등 세계의 권력자들도 베를루스코니 전 총리 생전 이곳을 찾았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블레어 전 총리의 경우 2004년 이 별장에서 ‘토니 만세’라는 문구를 그리는 화려한 불꽃놀이를 감상했고, 푸틴 대통령은 2003∼2010년 여러 차례 이곳을 방문했다. 사르데냐섬은 이전부터 러시아 정치인들의 단골 휴가지였다고 FT는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빌라 체르토사를 매입할 가능성이 있는 잠재적 고객으로는 아랍에미리트(UAE), 사우디아라비아, 인도, 미국 등 국가의 억만장자들이 거론된다. 세계적 호텔 그룹들도 관심을 보일 가능성이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부동산 자문사에서 공개적인 매물 광고는 하지 않고, 매입 능력이 있는 고객들에게 개별 접촉하는 방식으로 거래가 진행될 것으로 현지 매체들은 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;FT는 베를루스코니 가문이 빌라 체르토사 외 다른 부동산도 다수 보유하고 있다면서 일부는 매각하고 일부는 계속 가족 소유로 남길 계획이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 만성 골수 백혈병(CML) 진단을 받고 투병 끝에 지난해 6월 별세한 베를루스코니 전 총리는 1961년 건설업에 뛰어들어 부를 축적했고, 1980년대에는 언론 재벌로 자리매김했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정치인으로 변신한 그는 1994∼2011년 사이 세 차례 총리를 지냈다. 2005년 이뤄진 개각을 포함하면 4차례에 걸쳐 9년 2개월간 총리를 지내며 전후 최장기 총리 재임 기록을 갖고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 그는 집권 기간 내내 여러 성 추문과 비리, 마피아 연루설 등 각종 의혹이 끊이지 않아 ‘스캔들 제조기’로 불리기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성인방송 강요로 아내 숨지게 한 전직 직업군인 체포</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019126337&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019126337&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-02-01T15:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2021110114320986343_1635744729_0019126337.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;아내에게 성인방송 촬영을 강제해 끝내 숨지게 한 전직 직업군인이 경찰에 체포됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천 연수경찰서는 1일 강요 및 감금 등 혐의로 30대 남성 A씨를 체포했다. 피해자 B씨 유족의 고소장을 접수한 뒤 수사를 이어 온 경찰은 이날 경기 시흥에 위치한 A씨 자택을 압수수색했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 2021년부터 지난해까지 30대 B씨를 자택에 감금한 채 성관계 영상 촬영과 성인방송을 강요한 혐의를 받는다. A씨로부터 지속적으로 성인방송 활동을 강요당한 B씨는 “남편으로부터 강요와 협박을 당했다”는 내용의 유서를 남긴 후 지난해 12월 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자 유족은 “A씨가 피해자에게 &lt;span&gt;인터넷 성인방송을 하도록 강요했다”며 “피해자가 이혼을 요구한 뒤에도 협박과 금전 요구를 계속했다”고 주장했다. 휴대전화 포렌식 결과 A씨는 고인에게 &lt;/span&gt;“장인어른에게 나체 사진을 보내겠다”는 협박 메시지까지 보낸 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전직 육군 상사였던 A씨는 불법 동영상 유포를 하다 적발돼 2021년 강제 전역 조치를 당한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨를 조사한 뒤 구속영장 신청 여부를 검토할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성윤수 기자 tigris@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스노보드 이채운·피겨 김현겸…   미래의 샛별들 ‘쌍끌이 2관왕’</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342574&amp;code=12160000&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342574&amp;code=12160000&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:02:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020121420730314_1706791327_0924342574.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2024 강원 동계청소년올림픽(강원 2024)이 14일간의 열전을 마무리했다. 대회 마지막 날 스노보드 간판 이채운(수리고)과 남자 피겨의 김현겸(한광고)은 나란히 2관왕에 오르며 한국 겨울 스포츠의 미래를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이채운은 1일 강원도 횡성 웰리힐리파크 스키 리조트에서 열린 강원 2024 스노보드 남자 하프파이프 결승에서 88.50점을 얻어 금메달을 차지했다. 이채운은 이번 대회 남자 슬로프스타일에 이어 두 번째 우승을 거머쥐며 화려한 피날레를 장식했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 국제스키연맹(FIS) 세계선수권대회 남자 하프파이프에서 역대 최연소 우승(16세 10개월)을 거머쥔 이채운의 적수는 없었다. 2차 시기 만에 압도적 기량으로 1위를 확정한 그는 마지막 3차 시기 때 승리를 자축하는 퍼포먼스와 함께 경기를 매듭지었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남자 피겨 싱글에서 금메달을 목에 걸었던 김현겸은 팀 이벤트 우승으로 2관왕의 영예를 안았다. 김현겸과 여자 싱글 신지아(영동중), 아이스댄스 김지니-이나무(이상 경기도빙상경기연맹) 조가 팀을 이룬 한국은 이날 랭킹 포인트 13점으로 미국(12점)을 체지고 정상에 올랐다. 김현겸과 신지아가 남녀 싱글에서 나란히 1위에 올라 5점씩을 얻었고, 김지니-이나무 조가 3위로 3점을 따냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 선수단은 이번 대회 총 17개의 메달(금7·은6·동4)을 획득했다. 메달 종합 순위 3위, 전체 메달 수로 따진 순위로도 6위로 선전했다. 효자종목 쇼트트랙에서 주재희(한광고)가 남자 1500m 우승으로 금맥 스타트를 끊었다. 봅슬레이 남자 모노봅 1인승의 소재환(상지대관령고), 프리스타일 스키 남자 듀얼 모굴의 이윤승(송곡고) 등도 정상에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 19일 개막한 강원 2024는 이날 강릉하키센터 보조경기장 앞 광장에서 진행된 폐회식을 끝으로 막을 내렸다. 국제올림픽위원회(IOC) 토마스 바흐 위원장은 이날 결산 기자회견에서 “2018 평창 동계올림픽의 유산을 잘 활용한 대회”라며 “강원 2024에 선수들과 올림픽 식구들은 큰 만족감을 느낀다”고 성공적인 개최를 축하했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 중대재해법 유예 불발… 野 산업계 혼란 계속 방치할 텐가</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342582&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342582&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:02:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020120570330242_1706788623_0924342582.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중대재해처벌법 적용을 50인 미만 사업장으로 확대하는 규정의 시행을 2년 더 유예하는 개정안 처리가 1일 불발됐다. 앞서 여당은 이날 규정 시행을 2년 유예하고 2년 뒤 산업안전보건지원청을 신설하는 협상안을 야당에 제시했다. 더불어민주당 원내 지도부가 이를 수용할 뜻을 내비쳐 이날 본회의 통과가 기대됐으나 민주당 의원총회에서 협상안이 거부되면서 결국 처리가 무산됐다. 여야 지도부의 정치력 부재와 무능함이 고스란히 드러난 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;협상안은 사실상 민주당 요구를 대부분 수용한 것인데 이를 거부한 건 이해할 수 없는 처사다. 민주당은 당초 법 유예에 따른 정부의 사과, 경영계의 2년 뒤 시행 약속, 산안청 신설을 약속하면 2년 유예를 수용하겠다는 입장이었다. 앞의 2가지는 이미 정부와 경영계가 약속했고, 이번에 여당이 산안청 신설까지 받아들였는데 이제 와서 또 거부한 것이다. 특히 홍익표 원내대표가 공개석상에서 산안청만 받아들이면 법 시행을 유예하겠다고 줄기차게 말해 왔는데, 국민을 상대로 거짓말을 한 셈 아닌가. 의총 뒤 홍 원내대표는 “우리 당은 산업현장에서 노동자의 생명, 안전이 더 우선한다는 기본 가치에 더 충실하기로 했다”고 거부 이유를 밝혔다. 하지만 속사정을 들여다보면 총선을 앞두고 민주노총과 한국노총의 눈치를 살피느라 여야 간 거의 다 합의한 걸 일방적으로 파기한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 50인 미만 사업장 83만곳의 대다수는 법 시행 관련 안전교육조차 제대로 이뤄지지 못한 실정이다. 또 전문인력이 충분히 양성되지 않아 기업들이 안전담당자를 구하는 것 자체도 어렵다. 업종 특성을 전혀 감안하지 않은 입법이어서 종업원 5인 이상의 만두가게조차 처벌 대상이 된다. 법 시행에 대비하지 않은 정부·여당과 기업들의 잘못도 크지만, 이런 현장의 어려움을 뻔히 알면서도 막무가내로 밀어붙이기만 하는 민주당도 무책임하기 짝이 없다. 틈날 때마다 민생입법이라면 여당에 적극 협조하겠다더니 말 따로 행동 따로다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개정안 처리가 불발된 만큼 정부는 각 사업장에서 우선은 재해가 생기지 않도록 최대한 지원해야 한다. 업주들이 처벌을 두려워해 종업원을 5인 미만으로 줄이거나 폐업 등을 하지 않도록 법률 지원 등에도 신경써야 한다. 무엇보다 제일 좋은 건 여야가 조속히 재협상에 나서 개정안이 처리될 수 있도록 하는 것이다. 특히 민주당이 산업계 어려움을 직시하고, 유예안 처리에 적극 나서야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 수사 거부하는 ‘돈 봉투’ 의원들, 특권 앞에 무너지는 공정</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342586&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342586&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:03:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024013123560728942_1706712967_0924342586.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;법원은 그제 더불어민주당 ‘전당대회 돈 봉투’ 사건의 윤관석 의원과 강래구 전 한국수자원공사 감사에게 실형을 선고하며 “정당 민주주의의 신뢰를 크게 훼손했다”고 질타했다. 두 사람에게 제기된 모든 혐의를 유죄로 판결하면서 “매년 200여억원 국고보조금을 받는 정당의 정치적 영향력을 감안할 때 불법성이 중대하다”고도 했다. 특히 윤 의원에 대해선 “헌법적 가치를 수호할 책무를 저버렸다”고 꾸짖었다. 이렇게 범죄의 심각성과 엄벌의 필요성을 강조하는 말로 가득했지만, 이 판결문은 정의를 채 절반도 구현하지 못했다. 그 돈 봉투를 받아 챙긴 의원들에 대한 수사가 당사자들의 출석 거부와 불체포특권 탓에 공전을 거듭하고 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 의원과 강 전 감사는 2021년 전당대회 당시 송영길 당대표 후보를 위해 총 6000만원 상당의 돈 봉투를 만들어 의원 20명에게 1인당 300만원씩 살포한 혐의를 받아왔다. 하지만 이를 수수한 의원들에 대한 수사가 이뤄지지 않아 두 사람은 불법 자금 ‘살포’ 혐의가 빠진 ‘조성’ 혐의로만 기소됐고, 법원 판결도 그에 따라 내려졌다. 검찰은 돈 봉투 수수 의원들을 조사해 기소하면서 두 사람도 살포 혐의로 추가 기소할 계획인데, 아직 세 명밖에 조사하지 못했다. 최근 일곱 명을 특정해 출석요구서까지 보냈지만 “총선 전에는 출석할 수 없다”며 버티고 있다고 한다. 돈 봉투의 조성-살포-수수로 이어진 부정한 거래에서 조성 부분만 겨우 처벌했을 뿐, 살포와 수수의 더 악취 나는 대목은 의원들의 특권에 막혀 법의 잣대를 들이대지 못하고 있는 것이다. 이 정도면 국가의 법 집행에 대한 조직적 저항이라 봐야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부정한 돈을 조성한 이들이 처벌되는데, 그것을 수수한 이들은 버젓이 국회에 남아 입법권을 행사하고, 더 나아가 총선에 출마해 정치 생명을 연장하려 하고 있다. 있어선 안 될 일이 너무 쉽게 벌어진다. 만약 당선된다면 국회를 또 방탄막이로 삼을 것 아닌가. 뻔뻔한 행태를 제발 멈추기 바란다. 국회의원 특권을 대폭 제한해야 할 이유만 스스로 쌓아가고 있다. 검찰은 법의 공정한 적용을 위해 선거를 앞둔 상황이라도 강제수사를 적극 검토해야 할 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빛 더하는 ‘황금 왼발’ 이강인… 日 구보 “결승서 만나자”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342590&amp;code=12120000&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342590&amp;code=12120000&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:03:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020121420430311_1706791324_0924342590.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘황금 왼발’ 이강인(사진)이 아시안컵 경기를 거듭할수록 빛나고 있다. 8강에 오르기까지 상대팀의 집중 견제에 시달렸지만, 주요 지표는 그가 ‘대표팀 에이스’ 입지를 굳히고 있음을 보여준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 아시아축구연맹(AFC)에 따르면, 이강인은 이번 대회 기회 창출과 크로스 부문에서 압도적 1위를 달리고 있다. 기회 창출은 16회로 뒤따르는 선수들과 6회 이상의 격차를 유지하고 있다. 크로스는 무려 49회를 올려 따를 자가 없다. 2위 타메르 세얌(팔레스타인)은 27회를 기록 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정확도 높은 킥이 매 경기 번뜩인다. 이강인은 코너킥, 프리킥 찬스마다 키커로 나서 공격의 물꼬를 트는 데 일조하고 있다. 세트피스 찬스 외에도 전경기 풀타임을 소화하는 동안 키패스 15회, 패스 성공률 88.4%를 기록하며 팀을 든든히 받치고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;득점왕 경쟁도 이어가는 중이다. 이번 대회 한국이 기록한 9득점 가운데 3골이 이강인의 왼발에서 나왔다. 득점왕이 유력했던 아이멘 후세인(이라크·6골)이 16강에서 탈락했기에 아직 선두를 노려볼 만하다. 한국의 8강전 승리와 함께 이강인이 골문을 더 열어준다면 4골로 공동 2위인 아피프(카타르)와 우에다 아야세(일본)를 제칠 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토너먼트에 들어서는 특유의 기술적인 면모에 왕성한 활동량까지 더했다. 16강전에선 공수 전반에서 활약해 축구통계매체 소파스코어로부터 양 팀 통틀어 최고점인 평점 8.3점을 받았다. 19번의 크로스를 시도해 7번을 성공시켰고, 수비 면에서도 리커버리 9회, 태클 3회를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외신들 역시 극찬을 쏟아냈다. AFP는 ‘아시안컵 조별리그를 빛낸 5명’에 이강인을 꼽으며 한국의 우승 여부가 그에게 달려있다고 지적했다. 이강인은 조별리그 기간 AFC가 선정한 베스트 11에도 두 차례나 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020121420530312_1706791325_0924342590.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;8강 대진표가 완성된 가운데, 일본의 에이스 구보 다케후사와 이강인의 결승 맞대결도 기대를 모은다. 이강인의 동갑내기 ‘절친’ 구보는 일본의 8강 진출을 확정한 후 “이강인과 결승에서 만날 수 있으면 좋겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 그 전에 3일 8강에서 만날 또 다른 우승 후보, 호주부터 꺾어야 한다. 국제축구연맹(FIFA) 랭킹에선 한국이 23위로 호주보다 2계단 앞서지만 역대전적(8승11무9패)과 대회 흐름상으론 열세다. 4경기를 치르는 동안 3승1무로 기세를 올린 호주는 미리 16강전을 치러 한국보다 이틀 이상 체력을 비축한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이정후 “LA 다저스 야마모토와 상대하고 싶다”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342628&amp;code=12110000&amp;sid1=ens</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342628&amp;code=12110000&amp;sid1=ens</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:03:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020121370430308_1706791024_0924342628.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;메이저리그 샌프란시스코 자이언츠 이정후가 본격적인 시즌 준비를 위해 첫발을 뗐다. 가장 상대해보고 싶은 투수론 같은 지구 LA 다저스의 야마모토 요시노부를 지목했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정후는 1일 오후 인천공항을 통해 미국 출국길에 올랐다. 계약과 입단식 등을 위해 미국을 찾은 지 40여일 만에 다시 비행기에 탔다. 곧장 스프링캠프 시설이 있는 애리조나주 스코츠데일로 향하는 그는 오는 21일 전체 선수단 훈련으로 공식적인 빅리그 첫 시즌 준비를 시작할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펌 머리에 검은색 후드 티셔츠를 입고 마이크 앞에 선 이정후는 “(후배들을 위한) 책임감을 느끼지만 부담감은 없다”며 “일단 적응한 뒤에 그에 맞춰 개인적 목표를 세우겠다”고 말했다. 한국 시절 팀 동료였으나 이제 경쟁자가 된 김하성(샌디에이고 파드리스)을 향해선 “형의 타구는 이빨로라도 잡을 것”이라고 농담을 던졌고, 과거 국제무대에서 만났던 야마모토와의 재회도 기대되는 점으로 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현지에선 이정후를 샌프란시스코의 올 시즌 핵심 전력으로 보고 있다. MLB닷컴은 이날 ‘2024시즌 각 구단에서 주목할 한 가지 수치’라는 기사를 통해 샌프란시스코엔 이정후의 타율이 중요하다고 짚었다. 한국에서의 성적과 어린 나이를 언급하며 올 시즌 양대리그 타격 10위 안에 들 것이라고도 내다봤다. 삼진 허용률은 지난해 내셔널리그 타격왕 루이스 아라에즈에 이어 두 번째로 낮을 것으로 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이적시장 초반부터 이정후는 꾸준히 매력적인 자원으로 평가 받았다. 자유계약선수(FA) 순위에선 외야수 중 2위로 꼽힐 정도였다. 샌프란시스코와 대형 계약을 맺은 뒤에도 일거수일투족이 화제를 모았다. 고우석(샌디에이고)과의 관계부터 입단식 이후 오렌지 주스를 마시는 모습까지 보도됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;큰 기대를 받는 이유론 이정후의 최대 경쟁력인 정확도가 꼽힌다. 교타자가 장타자보다 상위 리그에 잘 적응한다는 인식 때문이다. 마침 비슷한 유형의 요시다 마사타카도 지난 시즌 보스턴 레드삭스에서 연착륙에 성공했다. 이정후는 “(호의적 전망에) 크게 신경 쓰지 않는다”며 “잘 적응하는 것을 최우선으로 생각하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 또 안타까운 소방관 희생… 인력 늘리고 지휘권 일원화해야</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342495&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342495&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020121010530246_1706788865_0924342495.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;또다시 화재 진압 현장에서 젊은 소방관 2명이 숨졌다. 경북 문경소방서 소속 김수광 소방교와 박수훈 소방사는 31일 저녁 문경시 신시동의 한 육가공공장에서 발생한 화재 현장에 출동했으나 화재 발생 5시간이 지난 1일 새벽 붕괴된 건물 내부에서 각각 숨진 채 발견됐다. 이들은 인명 수색을 위해 불길에 휩싸인 4층짜리 건물 안으로 뛰어들어 발화지점인 3층까지 진입했으나 갑작스레 불길이 확산되면서 미처  건물밖으로 빠져나오지 못하고 고립됐다. 화재 현장에는 소방인력 127명이 출동했고 25대의 장비가 동원됐지만 두 사람을 제때 구조하지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방공무원 5년 차인 김 소방교는 지난해 인명구조사 시험에 합격한 뒤 구조대에 자원할 정도로 뛰어난 역량과 투철한 사명감의 소유자였다. 특전사 출신으로 소방공무원 2년 차인 박 소방사는 평소 ‘나는 소방과 결혼했다’고 얘기할 만큼 사람을 구하는 일에 자부심을 보였다고 한다. 두 사람은 지난해 여름 경북 북부지역을 강타한 집중호우 당시 문경·예천 일대에서 실종자를 찾는 68일간의 수색활동에도 적극 참여했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 5년간 화재나 구조 현장 등에 출동했다가 순직한 소방관이 24명이다. 매년 5명 가까이 출동 현장에서 목숨을 잃고 있다. 부상당한 소방관은 2019년 180명에서 2022년 236명으로 해마다 늘고 있다. 정부는 소방관들의 열악한 작업 환경을 개선하고 인력 부족을 호소하는 소방관들의 목소리에 귀를 기울여야 한다. 지난 정부에서 소방공무원 채용을 늘렸다고는 하지만 현장 출동 인력은 여전히 부족하다고 한다. 대형 화재나 재난은 시·도 지역의 경계를 구분하지 않고 발생하는데 지휘권은 소방청장과 시·도지사로 이원화돼 있는 것도 문제다. ‘소방청장→시·도 소방청장→일선 소방서장’으로 일원화할 필요가 있다. 높은 근무강도와 열악한 근무환경에 비해 낮은 처우도 개선해야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“당신들 SNS가 사람 죽인다”… 美의회서 혼쭐난 CEO들</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342617&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342617&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020120230330145_1706786583_0924342617.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“여러분이 겪은 모든 일에 대해 죄송하다. 누구도 여러분 가족이 겪은 일을 겪어서는 안 된다. 그런 일이 없도록 업계 최고의 노력을 계속하겠다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;페이스북과 인스타그램을 운영하는 메타의 마크 저커버그 최고경영자(CEO)가 지난 31일(현지시간) ‘빅테크의 온라인 아동 성착취 위기’를 주제로 한 미국 상원 법사위원회 청문회에 증인으로 출석해 피해자 가족들에게 사과했다. 이들은 ‘안전한 온라인 공간을 위한 부모들’이라는 단체의 회원이다. 이들의 자녀는 소셜미디어에 퍼진 성착취 동영상, 사이버 괴롭힘, 자살 유도 및 약물 과다복용 게시물, ‘블랙아웃 챌린지’(기절할 때까지 자기 목을 조르는 것) 등의 문제로 고통을 받았다. 피해자 가족들은 저커버그가 말하는 동안 사망한 자녀 사진을 들어 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 청문회에는 저커버그 외에도 틱톡의 쇼우 지 츄, 엑스(옛 트위터)의 린다 야카리노, 스냅챗의 에반 스피겔, 디스코드의 제이슨 시트론까지 5대 소셜미디어 빅테크 업체 CEO가 모두 증인으로 나왔다. 여야 의원들은 이들이 아동·청소년을 보호하려는 조처를 하지 않았다고 한목소리로 질타했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공화당 린지 그레이엄 의원은 저커버그 등을 향해 “의도하지는 않았더라도 여러분 손에 피가 묻어 있다. 사람들을 죽이는 제품을 들고 있다”고 비난했다. 같은 당 마샤 블랙번 의원도 “아이들은 당신들의 우선순위가 아니라 당신의 상품일 뿐”이라고 목소리를 높였다. 민주당 에이미 클로버샤 의원은 “우리는 플랫폼 전반에 마약 거래를 촉진하고 아동 성착취와 협박이 만연하다는 사실을 듣고 있다”며 “이 청문회를 연 이유는 당신들의 플랫폼이 스스로를 단속하는 데 정말 형편없기 때문”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그레이엄 의원은 빅테크 업체가 자사 플랫폼에 올라온 불법 영상에 대한 책임을 면하도록 하는 통신품위법 230조 조항을 폐지해야 한다고 촉구했다. 민주당 딕 더빈 의원은 온라인 아동 성착취 피해자가 이를 호스팅한 회사까지 고소할 수 있도록 하는 법을 통과시켜야 한다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 당 라폰자 버틀러 의원이 스냅챗에서 마약을 산 뒤 사망한 사례를 들자 스냅챗 CEO 스피겔은 “이런 비극을 막지 못해 죄송하다”고 가족들에게 사과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저커버그는 앱스토어를 운영하는 애플이나 구글이 사용자 나이를 확인한 뒤 서비스를 이용할 수 있도록 해야 한다고 주장하며 책임을 회피했다. 또 “아동 보호를 위해 서비스를 개선하면 범죄자들은 전략을 바꿔 다른 곳을 파고든다”고 말했다. 과도한 소셜미디어 사용이 청소년의 정신건강에 해롭다는 과학적인 증거가 없다는 주장도 폈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 에드 마키 의원은 청문회가 끝난 뒤 “빅테크 CEO들이 오늘 많은 변명만 늘어놨다. 어이없는 일”이라며 “사과만으로는 충분하지 않고 우리는 조치가 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;ABC방송은 “미국 국립실종착취아동센터에 따르면 온라인 아동 성착취 신고가 지난 10년간 10배 증가했고, 2023년 일일 신고건수는 10만건에 달할 것으로 보인다”고 보도했다. CNN은 “소셜미디어 회사에 대한 비판은 의회에서 초당적으로 이뤄졌다”며 “그러나 의회는 아직 소셜미디어 회사를 규제하기 위한 의미 있는 법안을 통과시키지 못했고, 대부분의 조치가 주정부 차원에서 이뤄졌다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든 50% 對 트럼프 44%…“여성 표심 결집”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342544&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342544&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020120240430147_1706786644_0924342544.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령이 도널드 트럼프 전 대통령에게 앞선다는 여론조사 결과가 나왔다. 양자대결 구도가 굳어지면서 낙태 문제로 여성 표심이 바이든 대통령 쪽으로 결집하는 모양새다. 다만 경합주에서는 여전히 트럼프 전 대통령이 우위를 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 퀴니피액대가 지난 31일(현지시간) 공개한 여론조사(1월 25~26일 전국 등록 유권자 1650명 대상)에서 바이든은 가상 양자대결 시 50% 지지를 얻어 트럼프(44%)를 6% 포인트 앞섰다. 지난해 12월 조사(각 47%, 46%)보다 격차가 확대됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든은 민주당 지지자 96%, 트럼프는 공화당 지지자 91%의 지지를 얻었다. 양당 유권자가 결집한 상황에서 무소속과 여성 유권자 표심이 흔들렸다. 바이든은 무소속(52%)과 여성(58%) 유권자 그룹에서 트럼프(각 40%, 36%)를 제쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;팀 말로이 퀴니피액대 여론조사 분석가는 “최근 몇 주간 여성 유권자들에 의해 박빙 구도가 바이든 우세로 바뀌었다”고 설명했다. 다만 바이든은 니키 헤일리 전 유엔대사와의 양자대결에선 42%대 47%로 5% 포인트 밀렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7개 경합주 상황을 보면 바이든의 지지율 반전을 추세로 보기 어렵다는 지적도 나온다. 블룸버그가 모닝컨설트에 의뢰한 조사(1월 16~22일 애리조나·조지아·미시간·네바다·노스캐롤라이나·펜실베이니아·위스콘신주 유권자 4956명 대상)에서 바이든은 42% 지지를 받아 트럼프(48%)에게 6% 포인트 뒤졌다. 로버트 케네디 주니어 등 제3 후보까지 포함한 다자대결 시 격차는 9% 포인트까지 확대됐다. 불법 이민자 문제가 바이든의 최대 약점으로 꼽혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 남부지검으로 간 ‘카모 콜 몰아주기’ 수사… 김범수 전방위 압박 나선다</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342559&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342559&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:05:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2023111015593132141_1699599572_0924342559.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰이 카카오모빌리티(카모)의 이른바 ‘콜(호출) 몰아주기’ 의혹 고발 사건을 서울남부지검 금융조사1부(부장검사 권찬혁)에 배당한 것으로 1일 확인됐다. 통상 불공정거래 사건은 서울중앙지검 공정거래조사부에 배당되는 점에 비춰 남부지검 배당은 이례적이라는 분석이다. 남부지검은 카카오의 ‘SM 주가조작 의혹’과 카카오엔터테인먼트 드라마 제작사 고가 인수 의혹에 대한 수사를 진행 중이어서 전방위적인 카카오 옥죄기가 이뤄질 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산업계에서는 검찰이 카카오그룹 사법 리스크의 ‘약한 고리’로 카모를 겨냥한 것으로 본다. 부정적 여론이 큰 데다 불공정 행위 제재를 이미 받은 카모 수사를 카카오 관련 다른 수사와 함께 맡겨 압박 수위를 높인 모습이다. 검찰 수사는 카모가 배차 알고리즘을 조작해 회사 가맹택시인 ‘카카오T블루’에만 콜을 몰아줬다는 의혹에 집중될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 공정거래위원회는 지난해 6월 카모의 콜 몰아주기 행위에 대해 시정명령과 과징금 271억2000만원을 부과했지만 검찰 고발은 하지 않았다. 이에 중소벤처기업부는 의무고발 요청제도를 활용해 같은해 12월 공정거래법을 위반한 카모를 검찰에 고발하도록 공정위에 요청했다. 이 제도는 공정위가 검찰 고발을 하지 않더라도 중기부, 감사원 등이 중소기업에 미친 피해나 사회적 파급 효과 등을 고려해 공정위에 고발 요청을 하는 것이다. 고발 요청을 받은 공정위는 의무적으로 검찰 고발 절차를 진행해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관행적으로 기업 공정거래 사건의 경우 서울중앙지검 공정거래조사부가 맡아 왔다. 그러나 검찰 수뇌부는 카카오그룹 수사를 남부지검이 사실상 전담토록 했다. 수사 집중도와 효율성을 높이려는 전략으로 풀이된다. 카모가 검찰 수사를 받게 된 건 회사 설립 이후 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남부지검 금융조사2부는 카카오의 SM 주가조작 의혹을 들여다보고 있다. 이 사건 피의자 명단에는 김범수 카카오 창업자 겸 CA협의체 공동의장도 포함됐다. 남부지검은 또 카카오엔터테인먼트가 2020년 드라마 제작사인 바람픽쳐스를 인수하는 과정에서 인수대금을 부풀려 회사에 손해를 끼친 혐의에 대한 수사도 하고 있다. 지난달 29일에는 특정경제범죄가중처벌법상 배임 등의 혐의를 받는 김성수 카카오엔터 대표와 이준호 투자전략부문장에 대한 구속영장을 청구했지만 1일 기각됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산업계에서는 사건의 범위나 특성에 비춰 검찰 수사는 결국 김범수 공동의장을 향할 것으로 예상한다. 카카오그룹 주요 의사결정에 최종적이고 중대한 영향을 끼치는 그를 제외하지는 못할 것이라는 관측이다. 최근 윤석열 대통령까지 카모에 대한 비판을 내놓는 등 카모를 둘러싼 비판 여론도 큰 상황이라 ‘약한 고리’로 불린다. 산업계 한 관계자는 “카모는 경쟁사 가맹택시로 가는 배차 콜을 차단한 혐의도 받고 있어 추가로 검찰 수사 대상에 오를 가능성이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“전력계통 문제 해결하면 탈원전·친원전 싸울 필요도 없어”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342589&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342589&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:05:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2021012521290232209_1611577742_0924342589.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;에너지 업계는 원자력, 풍력, 태양광 등 다양한 에너지원을 전력 공급원으로 활용할 수 있도록 전력망 설비를 확충해 달라고 입을 모은다. 탄소 포집·활용·저장(CCUS), 수소 등 아직 시장이 형성되지 않는 미래 친환경에너지 업계에서는 정부의 적극적인 지원과 규제 개선이 없으면 산업생태계 자체가 지속하기 어려울 것이라고 호소한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전력망 설비 부족이 일으키는 원전과 신재생에너지 간 ‘제로섬 게임’을 ‘포지티브섬 게임’으로 전환하려면 전력망의 용량을 늘려야 한다. 실제로 최근 태양광, 풍력 등 재생에너지 발전소가 늘어나는 속도를 전력망 확장 속도가 따라가지 못하고 있다. 그 결과 태양광발전소가 밀집한 제주와 호남 지역을 중심으로 재생에너지와 원전의 발전량을 강제로 낮추는 출력제어가 자주 발생한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에너지 업계 관계자는 1일 “전력체계가 여러 발전원에서 생산하는 전력을 안정적으로 소화하려면 파이프라인(전력망 설비) 확보를 서둘러야 한다”면서 “전력계통 문제를 해결하면 전력망에 태양광과 원자력 중 무엇을 연결할지를 두고 싸울 필요도 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현 제도상 전력망 설비 확대는 한국전력만 할 수 있다. 문제는 한전이 만성적인 적자상태로 추진 동력이 약할 수밖에 없다. 따라서 정부가 적극적인 의지를 갖고 나서야 전력망 용량 부족 문제를 풀 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;긴 안목으로 CCUS, 수소 등 사업에 뛰어든 기업들은 정부의 ‘지원사격’이 있어야 사업의 지속과 시장 선점이 가능하다고 주장한다. CCUS 업계 관계자는 “최근 제정된 CCUS법 세부법령에 관련 투자를 추진하는 기업에 대한 세제 혜택이나 투자지원책을 추가로 포함했으면 좋겠다”고 말했다. 미국의 경우 인플레이션감축법(IRA)을 통해 CCUS로 감축하는 이산화탄소 t당 85달러를 준다. 액화수소 사업에 뛰어든 SK E&amp;S, 두산에너빌리티, 효성중공업, GS칼텍스 등은 공급과잉을 우려하며 정부에 수요처 확보 관련 지원을 기대하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신재생에너지 사업의 발목을 잡는 규제 개선 요구도 많다. 한국경제인협회에서 취합한 에너지 업계의 건의사항에는 청정수소 발전에 대한 환경영향평가 규제 완화, 신재생에너지 시설 개발에 대한 지방자치단체 허가 절차 간소화 등이 있다. 조기선 한국에너지기술평가원 전력계통 프로그램관리자(PD)는 “무한대로 늘릴 수 없는 전력망 자원을 합리적으로 이용할 방안도 고민해야 한다”며 “전력망 연결 허가 기준에 해당 발전소의 저장설비와 제어설비 구비 여부 등을 포함해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황민혁 기자 okjs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 친환경차 판매 55만대 돌파… 하이브리드차 뜨고 전기차 주춤</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342604&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342604&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:05:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020120340530168_1706787245_0924342604.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난해 국내 자동차 시장에서 하이브리드차·전기차·수소연료전지차 등 친환경 차량이 55만대 넘게 판매된 것으로 나타났다. 친환경 차량 판매량이 50만대를 넘어선 건 처음 있는 일이다. 친환경 차량 구매에 대한 사회적 인식 확산, 탄소 중립에 대한 인식 개선 등이 영향을 미친 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 한국자동차모빌리티산업협회(KAMA)와 국토교통부에 따르면 지난해 국산차와 수입차를 합친 국내 시장 친환경차 판매량은 55만8112대로 집계됐다. 이는 2022년 44만8934대와 비교했을 때 24.3% 증가한 수치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 친환경차 판매량은 꾸준히 증가세를 보여왔다. 2017년 9만9032대로 10만대에도 미치지 못했으나, 2018년 12만5028대, 2019년 14만3258대 순으로 늘었다. 2020년대 들어서는 2020년 22만5738대, 2021년 34만8850대 등으로 매년 10만대씩 늘고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친환경차의 성장세를 이끈 건 하이브리드 차량이다. 2017년만 하더라도 8만대 정도가 팔렸으나 올해는 30만대 넘게 판매가 이뤄졌다. 뛰어난 연비 효율에 친환경성까지 갖춘 것이 소비자들에게 매력으로 다가간 것으로 보인다. 하이브리드차는 국산의 인기가 높았다. 전체 하이브리드차 판매에서 국산차 점유율은 2021년 61.2%에서 2022년 67.1%, 2023년 71.7%로 해마다 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 전기차는 상승세가 다소 꺾였다. 지난해 국산·수입차를 합한 전기차 판매량은 전년보다 2000대가량 적은 16만2507대였다. 충전이 불편한 점, 전기차에 대한 보조금이 축소되고 있는 점, 업체 간 가격경쟁 심화로 향후 가격 하락이 예상되는 점 등이 상승세를 막은 것으로 분석된다. 수소연료전지차의 경우 2022년(8524대)에 절반도 못 미치는 4707대를 판매하는 데 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 국내에서 팔린 전체 자동차는 174만9729대다. 전년 대비 3.9% 증가했다. 연간 최다 판매량은 2020년 190만5972대다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>20년 이상 보유 아파트 재건축부담금 70% 낮아진다</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342637&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342637&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:05:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020120410430186_1706787664_0924342637.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;재건축 아파트를 20년 이상 보유한 1세대 1주택자의 재건축 초과이익 부담금이 70% 감면된다. 부담금을 계산할 때 초과이익에서 제외하는 비용 항목도 늘어나 부담금이 줄어든다. 60세 이상 조합원이라면 주택 처분 때까지 부담금 납부를 유예할 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토교통부는 이같은 내용을 담은 ‘재건축 초과이익 환수법 시행령·시행규칙’을 1일 발표했다. 개정된 시행령·시행규칙은 이달 29일까지 입법예고 기간을 마친 후 다음 달 27일부터 적용된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 큰 변화는 장기 보유 1세대 1주택자에 부여되는 부담금 감면이다. 재건축 아파트를 6년 이상 보유한 1세대 1주택자는 보유 기간에 따라 감면을 받을 수 있게 된다. 보유 기간 6년 이상 10년 미만은 10~40%, 10년 이상 15년 미만은 50%까지 부담금이 줄어든다. 15년 이상 20년 미만은 60%, 20년 이상은 70%까지 감면된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특례에 적용되는 ‘1주택’을 따질 때 상속·혼인 등으로 보유하게 된 주택과 재건축사업 중 거주를 위해 매수한 대체주택, 저가주택 등은 주택 수에서 빼준다. 다만 저가주택은 서울 강남·서초·용산·송파 등 투기과열지구에 위치하지 않으면서 취득 당시 공시가격 3억원 이하여야 한다. 상속·혼인 주택은 보유 기간이 5년 이내인 경우, 대체주택은 사업시행계획인가 고시일 이후 보유한 주택으로 부과종료 시점 전까지 1년 이상 거주한 경우에 1채까지만 인정된다. 상속·혼인 주택은 취득 시점부터 5년 이내, 대체주택은 부과종료일로부터 3년 이내 처분해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1세대는 조합원과 배우자, 주민등록표상 등재된 직계 존·비속이다. 단, 부모를 모시기 위해 함께 거주하는 경우에도 감면 혜택을 받을 수 있도록 60세 이상 직계존속은 세대원에서 제외된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;초과이익에서 차감하는 개발비용 인정 범위도 확대된다. 공공임대·공공분양 주택의 부속토지를 공공기여할 경우, 감정평가액으로 비용을 계산한다. 신탁방식이나 공공이 시행하는 보수·수수료도 비용으로 인정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;60세 이상은 주택 처분 시까지 부담금 납부유예도 받을 수 있다. 납부 기간 1개월 전까지 시장·군수·구청장에게 납부유예 신청서와 납부담보제공서를 제출하면 되면 허가 여부가 추후 전달된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시행령 개정에 따라 실제 납부할 부담금은 대폭 줄어들 전망이다. 서울 A단지의 경우 재건축 초과이익 환수법 개정 전 부담금은 1인당 1억1000만원이었지만, 앞서 법 개정으로 부과기준과 개시 시점이 바뀌면서 5500만원으로 줄었다. 여기에 시행령 개정안까지 적용되면 2800만원으로 줄어든다. 만약 20년 이상 아파트를 보유한 1세대 1주택자라면 70%가 추가 감면돼 840만원만 부담하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=권민지 기자 10000g@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“경기 어려운데 형사처벌에 폐업 공포… 너무 가혹한 처사”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342647&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342647&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:05:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020200390530434_1706801945_0924342647.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;50인 미만 사업장에 중대재해처벌법(중처법) 적용을 2년간 유예하는 법 개정안이 최종 무산됐다. 중소기업계는 ‘가혹한 처사’라는 반응이 쏟아졌다. 체계적인 대응책이 준비되지 않은 상태에서 지난 31일 소규모 사업장에서 중대재해가 발생하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중소기업계는 1일 중처법 개정이 국회 본회의에서 최종 불발되자 “매우 안타깝고 참담한 심정”이라고 성명을 냈다. 중소기업중앙회, 소상공인연합회, 대한전문건설협회, 대한기계설비건설협회 등 17개 단체는 이번 공동성명에서 “복합 경제위기로 산업 현장에서 느끼는 중소기업의 체감경기가 급속히 얼어붙고 있는 와중에 형사처벌에 따른 폐업의 공포를 더하는 것은 너무나도 가혹한 처사”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중처법이 50인 미만 사업장에도 적용되면서 안전·보건 조치 의무 위반으로 인명피해가 발생하면 소규모 사업장의 사업주나 경영관리자가 처벌받게 된다. 안전보건 확보 의무를 소홀히 한 사실이 확인되면 1년 이상의 징역 또는 10억원 이하의 벌금형을 받는다. 중소기업계는 “사장이 법적 처벌을 받으면 사업장이 문을 닫게 된다. 이 말은 직원들이 일자리를 잃게 된다는 것”이라며 “처벌 일변도의 정책은 ‘중소기업 죽이기’가 될 수 있다”는 입장을 고수해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020121170630288_1706789826_0924342647.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현장에서는 준비 부족을 이유로 2년의 추가 유예를 요구해왔다. 2년 동안 준비해서 2년 뒤에는 더 이상 미루지 않겠다는 입장도 전해 왔다. 하지만 노동계의 반발 등으로 이 주장은 받아들여지지 않았다. 일각에서는 준비 시간이 충분히 부여됐는데 너무 안일하게 대처해온 것 아니냐는 지적도 나온다. 중기업계는 그러나 “먹고살기도 힘든데 중처법 대책까지 마련할 겨를이 없었다”는 호소가 쏟아지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중처법 개정안 불발 소식을 접한 소규모 제조업체 대표 황모(53)씨는 “중소기업 대표들이 몰지각하고 파렴치한 사람들로 몰리는 것 같아 너무나 속상하다”고 했다. 부부와 형제가 함께 소규모 사업장을 운영하는 황씨는 “누군가 우리 회사에서 일하다 죽으면 가족을 잃게 되는 것”이라며 “준비해도 생겨나는 사고를 놓고 ‘이게 다 사장 탓’이라고 해버리면 사업을 안 하는 게 낫다는 말도 우리끼리는 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중처법 개정안 처리 본회의를 앞둔 지난 31일에는 전국 각지에서 3500여명의 중소기업인과 소상공인이 서울 여의도 국회 앞으로 모였다. 이들은 “법안 처리가 무산되면서 83만명이 넘는 영세 중소기업과 소상공인들은 예비 범법자로 전락할 위기에 처하게 됐다”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법 개정안 통과를 두고 첨예한 가운데 법 적용은 지난 27일 이미 시작됐다. 고용노동부에 따르면 부산 기장의 한 폐알루미늄 수거·처리업체에서 집게차로 폐기물을 하역하던 노동자 A씨(37)가 집게차 마스트(운반구 상하 이동을 안내하는 가이드레일)와 화물 적재함 사이에 끼여 숨지는 사고가 났다. 이 사업장은 상시근로자가 10인으로, 중처법이 적용된다. 노동부는 사고 내용을 확인한 뒤 즉각 작업을 중지시키고 사고 원인 파악을 포함해 중처법과 산업안전보건법 위반 여부를 조사 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자, 부산=윤일선 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[바이블시론] 신앙의 단단함으로</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342479&amp;code=11171370&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342479&amp;code=11171370&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2023101218560691898_1697104566_0924342479.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;믿음의 확신을 품는 건 좋지만 함부로 장담할 수 없다. 진정 자신의 믿음이 옳고 확신에 찬다면 삶으로 자신의 믿음을 증명하는 것이 바른 신앙이다. 그런 면에서 신앙으로 예수를 따르는 것은 예나 지금이나 다르지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기독교에서 절대 빼놓을 수 없는 인물, 성경은 그의 출생과 존재가 오롯이 예수 그리스도에게 맞춰져 있다고 했다. 그렇게 대단했던 세례 요한이 제자들을 보내어 예수께 묻는다. ‘오신다고 하던 그이가 당신이 맞습니까, 아니면 우리가 다른 이를 기다려야 합니까?’ 감옥에 갇혀 있던 요한이 얼마나 답답하고 급했으면 제자들을 보내 물었을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한눈에 주님을 알아차리고 그분의 길을 닦기 위해 자신은 존재한다고 고백했고 나는 그분의 신발 끈조차도 감당치 못할 자라고 했던 사람이 요한이다. 그가 예수를 모른다거나 다른 생각을 한다는 건 있을 수 없는 일이다. 하지만 그도 인간이다. 자신에게 벌어진 일이나 상황이 두렵기도 했을 것이고 예수께서 등장하셨으니 어떤 일이 벌어질지 기대도 했을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 주님은 전혀 개의치 않고 놀람도 없다. 답하시길, ‘가서 듣고 본 것을 그대로 전하라. 누구든지 나로 말미암아 실족하지 아니하는 자는 복이 있느니라.’ 요한은 말씀의 뜻을 이해하고 받아들여 그의 마지막 길을 갔다. 요한의 제자들이 떠나가자 주님은 모인 사람들에게 요한에 대해 말한다. ‘너희는 광야에 왜 나간 거냐? 선지자를 보려고 나간 것이 아니더냐, 맞다. 그는 선지자보다 더 나은 자였느니라.’ 요한에 대해 아낌없이 칭찬하셨다. ‘내가 말한 사람이 바로 이 사람이었고, 분명히 말하지만 그는 여자가 낳은 자 중에 가장 큰 자니라.’&lt;br&gt;&lt;br&gt;그리스도인의 존재감이나 역할이 상대적으로 많이 약해져 무슨 영향력이나 역사가 있느냐고 물을 수 있다. 세상이 교회를 보는 시선이 곱지 않은 면도 있지만 달라진 건 아무것도 없다. 예수께서 변하시거나 달라지지 않으셨다. 위기가 기회라는 말처럼 위태로울 때 진가가 드러나는 법이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오래전, 어느 주보 글에서 이런 내용을 보았다. 1) 집안일이나 직장일로 너무 바쁘고 시간이 없으면 교회에 나오지 마십시오. 하나님은 여러분이 기억하고 드리는 정성스러운 시간을 원하시지 다 쓰고 남은 자투리 시간을 원치 않으십니다. 2) 이런 일 저런 일로 쓰다 보니 물질이 없으면 헌금하지 마십시오. 하나님은 여러분의 첫 열매와 정성을 원하시지, 여러분이 쓰다 남은 물질을 받으시는 거지가 아닙니다. 3) 집안일과 동네일로 찌들고 힘들면 교회 봉사 하지 마십시오. 하나님은 찌든 마음과 귀찮은 마음으로 하는 봉사를 받으실 만큼 구차하지 않습니다. 4) 직분을 받고 그 직분을 잘 감당치 못하려면 그 직분을 포기하십시오. 하나님은 직분을 맡은 자에겐 책임을 묻기 때문입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 글을 보면 어떤 마음이 드나요. 자신을 돌아보며 부족했고 게으르며 죄송한 마음이 든다면 다행이지만 ‘심한 거 아냐’하면서 반감이 생기고 거부감이 든다면 신앙을 살펴볼 필요가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이제 곧 사순절이 시작된다. 우리의 신앙이 장담이나 변명이 아닌 증명하는 삶으로 나아가야 한다. 예수를 따르며 그와 함께하는 삶이 어떤 것인지 보여줄 수 있어야 한다. 그리스도인의 존재와 삶은 하나님이 보증한다. 그러기에 얼마든지 당당하고 부러울 게 없다. 하지만 세상에 오신 예수 그리스도처럼 낮아지고 작아질 수 있다. 문제를 만들고 갈등의 주체가 되는 존재가 아니라 예수를 닮은 단단한 신앙으로 수많은 불가능한 현실의 문제를 깔끔하고 온전하게 풀어내는 삶을 살아내야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백영기 쌍샘자연교회 목사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[혜윰노트] 대가의 마감과 불안</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342484&amp;code=11171427&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342484&amp;code=11171427&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:06:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2023101219180591911_1697105885_0924342484.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;수많은 창작자가 호소하는&lt;br&gt;&apos;시한&apos;에 쫓기는 고통&lt;br&gt;이를 이겨내야 한단계 승화&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;심각한 표정으로 수화기를 들고 있는 한 남자가 있다. 하얗게 센 머리에 깊게 팬 이마 주름. 한눈에 봐도 산전수전 공중전 다 겪었을 것 같은 남자의 이름은 스즈키 도시오. 일본 애니메이션계를 대표하는 스튜디오 지브리의 프로듀서이자 대표다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그가 통화 중인 상대는 일본 애니메이션계는 물론 영화계에서도 독보적인 작품성과 흥행성을 인정받는 감독 미야자키 하야오. 지난밤 잠을 설쳤다는 그에게 스즈키 도시오는 몇 번이나 괜찮다, 잘하고 있다는 위로를 건넨다. 전화를 끊은 그는 “(작업하다 보면) 가끔 불안이 찾아오거든요”라고 말한다. 상황 설명을 위한 각주인지 푸념처럼 하는 혼잣말인지 모를 말의 여운이 유독 길게 느껴졌다. 지난해 말 개봉한 미야자키 하야오의 신작 ‘그대들은 어떻게 살 것인가’ 제작을 주제로 한 일본 NHK 다큐멘터리 ‘미야자키 하야오와 함께한 2399일’의 한 장면이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공교로운 건 그 영상을 발견한 나도 마감을 앞두고 닥친 불안 속에서 썩은 동아줄이라도 잡자는 심정으로 SNS 타임라인을 무수히 ‘새로 고침’ 하는 중이었다는 점이다. 한 나라의 영화계 역사를 바꿔놓은 거장의 불안이 품은 깊이나 빛깔에 비할 바는 아니지만 어쨌든 나의 불안도 불안, 마감도 마감이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실 미야자키 하야오는 이 분야에 있어 타의 추종을 불허하는 인터넷 유행의 갈래인 밈(meme) 제조기 같은 인물이다. 같은 다큐멘터리에서도 오프닝부터 밈으로 사용될 만한 명장면이 쉴 새 없이 쏟아진다. 촬영 대본(콘티)을 그리며 ‘귀찮다’는 말을 반복하다 갑자기 ‘바보’라며 화를 낸다. 도무지 정상으로 보이지 않는 이 모든 기행의 뿌리엔 다름 아닌 마감이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이건 비단 미야자키 하야오의 사례만이 아니다. 지난해 영화 ‘더 퍼스트 슬램덩크’의 성공으로 일본은 물론 한국 문화 시장에도 큰 영향을 끼친 일본의 만화가이자 애니메이션 감독인 이노우에 다케히코의 경우를 보자. 역시 NHK에서 2009년 방송한 다큐멘터리 ‘프로페셔널-일의 방식’에서 그는 마감 전날에야 겨우 스케치에 들어간 뒤 마음대로 풀리지 않는 작업에 초조해하다 끝내 작업하던 종이를 바닥에 집어 던진다. 불안을 애써 억누르며 촬영하던 제작진에게 잠시 촬영을 중단해 달라고 요청하는 그의 모습에서 ‘작품’ 수준의 작화로 유명한 대작가의 오라(aura)보다는 마감이 던지는 불안에 알면서도 매번 당하는 창작자의 가련함이 먼저 떠오른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이외에도 많은 예가 있다. 할리우드를 대표하는 영화 음악가 한스 짐머는 마이클 베이, 리들리 스콧, 드니 빌뇌브 등 으리으리한 감독들과 함께 작업한 영화 음악만큼이나 유명한 인터넷 밈의 주인공이다. 당장이라도 튀어나올 것처럼 동그랗게 뜬 눈에 새빨간 얼굴로 ‘그냥 다시 전화해서 다른 사람 쓰라고 할까?’라고 말하는, 언젠가 마감을 앞두고 있던 내 마음을 그대로 대변해준 바로 그 사람이 한스 짐머다. 2002년 영화 ‘프리다’로 아카데미 음악상을 수상한 작곡가 엘리엇 골덴탈도 요즘 뜨는 인터넷 밈의 주인공이다. ‘음악 작업은 반밖에 못했는데 포스터에 제 이름이 나왔을 때예요.’ 인터뷰 앞뒤로 정확히 무슨 말이 있었는지는 알 수 없지만 온 얼굴로 ‘망했어요’를 표현하고 있는 이미지 속 그의 눈코입을 보고 있으면 ‘그 마음 알아요’라며 손이라도 꼭 잡아주고 싶어지는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네티즌은 예로부터 수많은 창작자의 마감 고통을 수집해 왔다. 아마 모르긴 몰라도 마감 압박에 시달리던 며칠 전의 또는 지금의 나처럼 썩은 동아줄이라도 잡는 심경으로 잠시 인터넷에 한눈을 판 이들이 수집에 앞장섰을 것이다. 집단지성이 모은 대가들의 불안 밈은 나만의 마감을 앞둔 수많은 창작자에게 큰 위안을 준다. 저렇게 대단한 사람도 저렇게 불안해하는데. 인터넷에 박제된 대가의 불안은 오늘도 제 몫을 한다. 역시 대가는 뭔가 달라도 다른 법이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김윤하 대중음악평론가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>체코 신규원전 입찰, 한수원·佛 2파전</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342584&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342584&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:06:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020120250730149_1706786707_0924342584.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;체코 정부가 신규 원전 사업과 관련해 원자로를 기존 계획인 1기에서 4기로 늘려 한국수력원자력과 프랑스 전력공사(EDF)에 입찰을 요청하기로 했다. 이번 입찰은 미국 원전기업 웨스팅하우스가 탈락하면서 한국과 프랑스의 2파전으로 압축됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터통신에 따르면 페트르 피알라 체코 총리는 지난 31일(현지시간) 기자회견에서 “정부가 입찰을 발표한 이후 에너지 시장 상황이 바뀌었다”며 “신규 원자로 1기로는 충분하지 않다”고 말했다. 체코 정부는 당초 두코바니 지역에 120㎿ 이하급 가압 경수로 원전 1기를 건설할 예정이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당초 한수원과 EDF, 웨스팅하우스가 3파전을 벌였으나 웨스팅하우스는 조건을 충족하지 못해 탈락한 것으로 확인됐다. 요제프 시켈라 체코 산업통상부 장관은 “우리는 한수원, EDF와 계속할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노후 발전소를 교체하는 과정에서 늘어나는 전력 소비를 감당해야 하는 상황에 직면한 체코는 원전 강화 방안을 모색해 왔다. 국영 체코전력공사(CZE)는 현재 두코바니와 테믈린 발전소에서 총 6기의 원자로를 운영하고 있다. 두 원전은 지난해 체코 전체 전력 생산량의 약 40%를 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;체코 정부는 오는 6월 원전 건설 업체를 결정하겠다는 계획이다. 새로 건설되는 원전은 2036년 가동을 목표로 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘꿈의 기술’ 수소환원제철 첫발 뗐지만… 정부 뒷받침이 없다</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342583&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342583&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:06:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020123030330403_1706796183_0924342583.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;포스코가 ‘꿈의 기술’로 불리는 수소환원제철 공법 개발에 첫발을 뗐다. 최근 포항제철소에 수소환원제철 개발센터를 만들고 시험설비 구축을 위한 연구·조업·설비·엔지니어링·건설 전문인력을 한데 모았다. 2027년 연산 30만t 규모의 수소환원제철 시험설비 준공을 1차 목표로 세웠다. 최근 관련 시행령 개정으로 수소환원제철이 ‘국가전략기술’로 지정돼 연구인력개발비 세액공제 적용이 가능해진 덕분에 급물살을 타게 됐다. 신기술 개발에 목말라 있던 국내 정유사도 숨통이 트였다. 지속가능항공유(SAF)를 생산할 수 있는 법적 근거가 만들어지면서다. 기존 사업으로는 한계에 직면한 정유 4사는 SAF를 포함한 친환경 연료 분야에 6조원을 투자하겠다고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이처럼 정부와 국회가 뒤늦게나마 산업 ‘진흥’에 힘을 보탰지만 같은 기술을 개발 중인 경쟁국과 비교하면 정책 뒷받침이 한참 늦은 데다 지원 스펙트럼도 미흡하다는 목소리가 나온다. 산업계에서는 ‘한국판 인플레이션감축법(IRA)’을 만들거나 일본의 현금성 지원 같은 파격적인 투자 유인책이 필요하다는 입장이다. 첨단산업 분야 투자 선순환 체계를 만들기 위해 미국이나 캐나다처럼 재무 실적과 무관하게 세액공제금을 환급해주는 ‘다이렉트 페이’(Direct Pay·세액공제 직접환급) 제도를 도입하자는 의견도 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 재계에 따르면 정부는 세법 개정 후속으로 수소환원제철과 SAF 등 신기술 세액공제를 골자로 한 조세특례제한법 시행령 개정안을 오는 14일까지 입법예고했다. SAF는 이번에 처음으로 ‘신성장·원천기술’에 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;철강업계 관계자는 “수소환원제철로 전환하기 위해 수십조원의 투자를 집행해야 한다”며 “그나마 최근 세법 개정으로 세액공제 혜택을 받게 됐는데 투자비 수조원을 현금으로 주는 일본처럼 과감한 지원이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020123030430404_1706796184_0924342583.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;글로벌 추세로 떠오른 SAF 사업도 우리는 늦은 편이다. 유럽연합(EU)은 내년부터 탄소중립을 위해 SAF 사용을 단계별로 의무화한다. 대한석유협회 관계자는 “사업 기회가 넓어졌다. 문제는 미국과 일본 등에 비해 부족한 현금성 지원이다. SAF는 완제품 가격이 3배에서 많게는 6배 비싸 가격경쟁력을 확보해야 한다. 일본은 공장을 짓는 순간 현금을 주던데 우리 기업으로서는 부러운 정책”이라고 전했다. 일본 2위 정유사 이데미쓰고산은 오는 2026년 상업가동을 목표로 연간 10만㎘의 SAF 제조설비를 짓는다. 총사업비 457억엔(약 4020억원) 중 292억엔(약 2570억원)의 정부보조금을 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘제2의 반도체’로 통하며 한국 기업이 시장을 리드하고 있는 이차전지(배터리) 산업 역시 대규모 선제 투자가 필수인 산업군에 속한다. 통상 전기차용 이차전지 10GWh당 최소 1조원을 투자해야 한다. 수율을 확보해 안정적으로 생산하기까지는 또 수년이 걸린다. 지금 당장 수주해야 10년 먹거리를 확보할 수 있어 초기 투자가 무엇보다 중요하다. 이차전지 업계에서는 투자세액공제의 직접환급이나 제3자 양도 제도 도입 요구가 높다. 현행 조세특례제한법은 법인세 공제 방식을 택하고 있어 투자 초기이거나 수익성 저조로 이익이 발생하지 않는 기업은 세제 혜택을 받을 수 없다. 적자 기업에는 무용지물인 셈이다. 국내 이차전지 업체뿐 아니라 포스코퓨처엠, 에코프로 등 소재 기업은 수년간 적자를 감수하면서도 투자를 이어갈 수밖에 없다. 이를 상쇄하는 방법이 현금성 지원이나 제3자 양도 제도라는 게 업계의 이야기다. 제3자 양도는 탄소배출권처럼 세액공제권을 금융회사나 다른 기업에 팔아 현금을 받는 것을 말한다. 공급망 주도권에서 밀리지 않기 위해 미국처럼 ‘한국판 IRA’ 제도 도입 주장도 있다. 국내 배터리 핵심광물 제련 및 가공 기업에 세액공제나 보조금을 주자는 것이다. 배터리 업계 관계자는 “기간산업안정기금 활용률이 2% 남짓이라 자금 여력이 충분하다”며 “잠자고 있는 이 기금만 활용해도 이차전지 업체의 유동성이 나아질 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;석유화학 업계는 중국의 과잉생산과 저가 공세에 밀려 최악의 위기를 겪고 있다. 생산원가 절감부터 재활용 플라스틱 사용 확대가 관건이다. 일단 올해 상반기까지 한시 적용한 나프타 무관세를 상시화해 달라는 요구가 나온다. 업계 관계자는 “역내 경쟁국인 중국·대만·일본 등은 무관세다. 수입 나프타에 관세를 매기는 국가는 세계에서 한국이 유일하다”며 “현재 0.5~3%인 관세를 무관세로 하면 원료 원가경쟁력이 생겨 석유화학 업체들이 해외에서 경쟁하는 데 도움이 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 국가경제의 근간인 중후장대를 진흥하기 위한 국가적 차원의 지원이 절실한 때라고 강조한다. 김우철 서울시립대 세무학과 교수는 “기술보호주의, 경제안보, 경제블록화, 보호무역주의를 명분으로 미국 등 선진국에선 정부가 적극적으로 개입해 산업정책을 밀어붙이고 있다”며 “정책의 틀이 완전히 바뀌었다. 한국은 주저하고 있는데, 선택과 집중을 해서 과감한 지원에 나설 시점”이라고 밝혔다. 김 교수는 “특히 이차전지는 5~10년 안에 주도 국가가 정해질 가능성이 큰 만큼 공격적인 조세 감면뿐 아니라 직접적인 현금성 지원도 고려해야 한다”며 “중국의 저가 공세에 한국이 액정표시장치(LCD) 시장에서 뒤처진 경험을 반복하지 않으려면 ‘생존의 문제’로 인식하고 대응해야 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혜원 김민영 기자 mykim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인도 최초 LLM AI 스타트업 ‘크루트림’ 유니콘 등극</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342607&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342607&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:06:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020121365630307_1706791016_0924342607.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인도에서 인공지능(AI) 유니콘(기업가치 10억 달러 이상 비상장 기업)이 탄생했다. 인도 최초로 대형언어모델(LLM)을 구축하고 있는 AI 스타트업 ‘크루트림’이 주인공이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인도는 세계 최대 스타트업 생태계 중 하나다. 그러나 AI 분야에서 이렇다 할 성과를 내지 못했었다. 최근 들어 인도 내 LLM을 개발하는 스타트업이 잇따라 생겨나고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020121371630310_1706791036_0924342607.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;1일 미국 정보기술매체 테크크런치는 크루트림이 기업가치 10억 달러(약 1조3335억원)로 인도 최초의 LLM 분야 유니콘 기업이 됐다고 보도했다. 첫 라운드 펀딩에 5000만 달러(약 667억원) 자금을 유치하는 데 성공했다. 이번 라운드는 벤처캐피털(VC) ‘매트릭스 파트너스 인디아’가 주도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;크루트림은 산스크리트어로 ‘인공’을 의미한다. 크루트림은 영어뿐 아니라 지역 인도 언어에 대한 LLM을 개발하고 있다. 인도는 법적으로 인정하는 공용어만 22개다. 실제로 사용되는 언어는 121개에 달한다. 방언까지 합치면 270개 언어가 인도에서 사용되고 있다. 이처럼 다양한 언어에서 작동하는 LLM은 업계 내에서 난이도가 높다고 알려져 있다. LLM은 언어를 잘 이해해야 특정 소프트웨어에서 잘 작동하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;크루트림은 자신들이 개발 중인 LLM으로 여러 인도 언어를 이해하고 구사할 수 있는 음성 기반 대화형 AI 비서를 출시할 계획이다. 이달에는 소비자들에게 베타 버전인 챗봇을 공개하고 개발자와 기업에는 LLM을 이용할 수 있는 API(응용 프로그램 인터페이스)를 제공할 예정이다. 바비시 아가르왈 크루트림 대표는 “인도는 자체 AI를 구축해야 한다”며 “크루트림은 인도 최초의 완전한 AI 컴퓨팅 스택을 구축하기 위해 전념하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;크루트림 외에도 여러 기업이 인도 LLM 만들기에 나서고 있다. 인도 AI 스타트업 ‘사르밤’도 지난해 12월 최초의 힌디어 AI 모델을 오픈소스로 공개했다. 또 인도 시가총액 1위에 달하는 대기업인 릴라이언스는 지난해 9월 엔비디아와 함께 LLM을 개발 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한명오 기자 myungou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나는 소방과 결혼했다”던 청년… 대책 세워도 또 반복된 비극</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342622&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342622&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:06:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020123201330421_1706797213_0924342622.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;평소 소방관임을 자랑스러워했던 청년들이 화재 현장에서 주저 없이 사람 구하러 뛰어들었다가 하늘의 별이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 31일 경북 문경 육가공 제조업체 화재 현장에서 순직한 문경소방서 119구조구급센터 소속 김수광(27) 소방교와 박수훈(35) 소방사는 평소 동료들 사이에서도 신망이 두터웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화재 현장에 가장 먼저 도착한 두 사람은 화재가 발생한 건물에서 사람이 대피하는 것을 발견하고 내부 인명 검색이 필요하다고 판단해 수색에 돌입했다. 이들은 건물 안을 수색하던 중 급격한 연소 확대로 고립됐고, 이어 건물이 붕괴되면서 탈출하지 못한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 소방교는 2019년도에 공개경쟁 채용으로 임용돼 재난 현장에서 위기에 처한 국민을 구하겠다는 투철한 사명감을 가지고 화재대응능력 취득 등 꾸준히 자신의 역량을 키워온 6년차 소방관이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;20대 초반에 소방공무원이 된 그는 2023년 소방공무원들 사이에서도 취득하기 어렵기로 소문난 인명구조사 시험에 합격, 구조대에 자원했다. 지난해 11월에는 이철우 경북도지사의 표창장을 받기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 소방사는 특전사 중사로 근무하던 중 ‘사람을 구하는 일이 지금보다 큰 보람을 느낄 수 있겠다’는 마음으로 2022년도 구조분야 경력경쟁 채용에 지원해 임용됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경북 상주가 고향인 그는 태권도 지도자로서 양식조리기능사 자격증도 취득하는 등 ‘종횡무진’ 인생을 살았다. 미혼으로 비교적 늦은 나이에 소방에 투신했지만 평소 “나는 소방과 결혼했다”고 이야기할 만큼 조직에 대한 애착이 남달랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020122580630396_1706795886_0924342622.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문경소방서의 한 동료는 “지난해 7월 경북 북부지역을 강타한 집중호우 당시 문경시, 예천군 실종자를 찾기 위한 68일간의 수색활동에 두 사람은 누구보다 적극적인 자세로 실종자 발견에 지대한 공헌을 했다”며 안타까워했다. 배종혁 문경소방서장은 “일상 훈련과 화재 현장에서도 매우 모범적인 대원들이었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경북도소방본부는 순직한 이들에게 애도와 경의를 표하고 ‘경상북도 순직 소방공무원 등 장례 지원에 관한 조례’에 따른 장례와 국립현충원 안장, 1계급 특진 및 옥조근정훈장 추서를 추진한다. 이들의 합동분향소는 2일부터 5일까지 4곳(경북도청 동락관, 문경·구미·상주소방서)에서 운영되며 영결식은 3일 경북도청 동락관에서 경북도청장으로 엄수된다. 이들은 대전현충원에 안장될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 소방관 순직 사고가 발생할 때마다 매뉴얼 강화, 첨단장비 도입 등의 재발방지 대책을 내놨다. 하지만 상황은 나아지지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 소방관의 안타까운 희생을 막기 위해선 고질적 인력난부터 해소해야 한다고 입을 모았다. 최근 5년간 2만여명의 소방관이 충원됐지만 여전히 지방을 중심으로 현장 출동 인력은 부족한 실정이다. 소방관 출신인 오영환 더불어민주당 의원은 이날 국민일보와의 통화에서 “출동 인력 부족이라는 근본적인 문제를 개선할 의지 없이 겉핥기식 대책만 나오고 있다”며 “현장 교육 부족이나 장비 노후화만을 순직 사고의 원인으로 지목하면 안 된다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이영주 경일대 소방방재학부 교수는 “기존 가용 인력들을 얼마나 효율적으로 배치하느냐의 고민이 가장 중요하다”며 “불도 끄고 행정 업무도 보는 멀티 소방관 양성이라는 목표를 바꿔 지역과 개인 특성을 고려해 전문 역량을 강화하는 방향도 고려해볼 필요가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방관의 안전보다 책임을 지나치게 강조하는 분위기를 지적하는 목소리도 있다. 박재성 숭실사이버대 소방방재학과 교수는 “인명 피해를 최소화하지 못했더라도 소방관에게 책임을 묻고 징계하기보다 그가 최선을 다했다는 걸 믿고 관대하게 바라보는 환경이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문경=김재산 기자, 정신영 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “고인의 희생과 헌신, 국가는 절대 잊지 않을 것”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342633&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342633&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:06:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020122570330393_1706795823_0924342633.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 1일 경북 문경의 육가공 공장 화재 현장에서 순직한 김수광 소방교와 박수훈 소방사를 각각 소방장·소방교로 1계급 특진 조치하고 옥조근정훈장을 추서했다. 윤 대통령은 “공동체와 국민의 생명을 지키기 위해 긴박하고 위험한 화재 현장에 뛰어든 고인의 희생과 헌신을 국가는 절대 잊지 않을 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 대통령실에서 순직 비보를 듣고 “큰 슬픔에 잠겨 있을 유가족과 동료를 잃은 소방관 여러분께 깊은 위로의 말씀을 드린다”고 밝혔다고 김수경 대변인이 서면브리핑을 통해 전했다. 윤 대통령은 “장래가 촉망되는 젊은 소방관들을 화마에 잃어 안타까운 마음을 가눌 길이 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조상명 대통령실 국정상황실장은 이날 대통령실을 대표해 김 소방장과 박 소방교의 빈소를 찾아 조문했다. 조 실장은 유가족을 위로하며 윤 대통령의 조전을 전하고, 특진 계급장과 훈장을 영전에 전수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한동훈 국민의힘 비상대책위원장과 이재명 더불어민주당 대표, 이준석 개혁신당 대표도 각각 예정된 일정을 취소하고 문경 화재 현장과 빈소를 찾았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 위원장은 조문 뒤 “두 영웅의 삶이 헛되지 않도록 좋은 정책을 마련하겠다는 약속을 유가족에게 말씀드렸다”면서 “23년 가까이 동결된 화재진화수당, 2016년 한 번 인상된 것이 마지막인 위험수당을 인상하겠다”고 강조했다. 한 위원장은 화재 현장의 봉사대원들로부터 ‘셀카’ 요청을 받았으나 “사진은 좀”이라며 정중하게 거절하기도 했다. 이재명 대표는 조문 후 “국민이 안전한 나라뿐만 아니라 소방관들도 안전한 나라를 만들어야겠다는 생각이 든다”면서 “소방관들의 근무 환경, 안전장구 등에 충분한 배려가 있어야겠다는 생각을 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이경원 기자 neosarim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공천 면접 본 ‘뇌물 수수’ 노웅래 “사법 리스크 질문 따로 않더라”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342649&amp;code=11121900&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342649&amp;code=11121900&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:06:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020123060430406_1706796364_0924342649.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 공직선거후보자추천관리위원회는 1일 서울 여의도 당사에서 4월 총선 후보 공천을 위한 면접심사를 이틀째 진행했다. 사법 리스크를 안고 있는 황운하(사진) 의원(대전 중구)과 노웅래 의원(서울 마포갑) 등을 포함해 서울·대전·충남·경남 등 32개 지역 공천 신청자들이 이날 면접을 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노 의원은 면접 후 기자들과 만나 “검찰 수사 관련 답변을 준비해 갔는데 소명서를 내서 그런지 따로 질문을 안 했다”며 “질문이 없어서 내가 뭐라고 대답할 수 없었다”고 말했다. 노 의원은 2020년 물류센터 인허가 알선 등 명목으로 사업가 박모씨에게서 다섯 번에 걸쳐 6000만원을 받은 혐의로 지난해 3월 불구속 기소돼 현재 1심 재판을 받고 있다. 그런데도 당 공직선거후보자검증위원회가 공천 적격 판정을 내려 논란이 일었다. 노 의원 지역구에는 7명이 도전장을 냈다. 공관위는 2개 팀으로 나눠 면접을 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황 의원도 면접을 마친 뒤 “생각보다 짧게 봤다”며 “공통질문으로 검찰 관련 질문을 2~3개 받았다”고 말했다. 황 의원은 지난해 11월 문재인정부 청와대 울산시장 선거개입 의혹으로 1심에서 징역 3년을 선고받았다. 황 의원 역시 당 검증위 심사를 통과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여당발 ‘운동권 정치세력 청산’의 핵심 타깃인 이인영 의원(서울 구로갑)과 김민석 의원(서울 영등포을)도 이날 면접을 봤다. 이 의원은 “새로운 국회상과 지역발전에 관한 이야기만 했다”며 “세대교체나 586운동권에 대한 질문은 전혀 없었다”고 말했다. 김 의원도 “정책과 지역 현안 이야기를 주로 했다”며 “(586에 대한 언급은) 없었다”고 말했다. 이 의원 지역구에 출마를 선언한 호준석 국민의힘 대변인은 지난달 “1980년대 낡은 이념의 칼을 21세기에도 휘둘러 대한민국의 발목을 잡고 있는 정치 세력이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공관위는 오는 5일까지 면접을 진행한 뒤 6~8일 종합심사를 할 예정이다. 공관위는 후보자들이 설 연휴부터 본격적인 선거운동에 들어갈 수 있도록 그전에 심사 결과를 발표할 것으로 알려졌다. 공관위 관계자는 “설 연휴 전에 최종 후보자를 추려 지역구에서 홍보활동을 할 수 있도록 하겠다”며 “단수공천 지역 위주로 속도감 있게 발표할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘현역의원 하위 20%’ 대상자도 조만간 발표할 전망이다. 임혁백 공관위원장은 지난달 24일 MBC 방송에서 “31명 정도로 알고 있다”며 “2월 초순에 통보할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영선 신용일 기자 ys8584@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘당 군기 반장들’ 기강 잡기 나선 북한… 경제난·도발 인한 주민 불만 차단용 ?</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342650&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342650&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:06:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2021021621320760579_1613478727_0924342650.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 노동당 규율 위반을 관리·감독하는 간부들을 대상으로 기강 잡기에 나섰다. 지방 배급 체계가 무너질 정도로 극심한 경제난과 잇단 군사 도발로 북한 주민들 사이에서 혼란과 불만이 커지는 것을 차단하려는 의도로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 조선중앙통신은 지난 29~31일 제1차 당규율조사부문 일군(간부) 강습회가 열렸다고 1일 보도했다. 통신은 강습회가 “당규율 조사부문 일군들을 재무장시키고 당의 정치 활동을 강한 규율 제도로 철저히 담보해 나가기 위한 대책을 강구하는 데 목적을 뒀다”고 설명했다. 행사에는 최룡해가 노동당 중앙위 정치국 상무위원 자격으로 참석했다. 통신은 “당규율 문제 취급에서 공정성과 엄격성을 철저히 보장해야 한다는 의견이 나왔다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한에서 당규율은 당규약과 당정책을 이행하는 기준이다. 당 우위의 북한 특성상 사회 전반 제도와 질서를 세우는 규범으로도 통한다. 김정은 북한 국무위원장은 지난 2021년 1월 8차 당대회에서 “관료주의, 부정부패 현상을 뿌리 뽑기 위해서는 규율 감독체계를 새롭게 세워야 한다”며 당규율을 전임하는 규율조사부를 신설했다. 이번 강습회는 8차 당대회 이후 처음 열렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한이 당규율 관리에 나선 건 최근 혼란스러운 내부 상황 때문으로 추정된다. 북한 내부에선 평양과 지방의 빈부 격차가 너무 커 주민들의 불만이 들끓고 있다는 분석이 나온다. 이우태 통일연구원 국제전략연구실 연구위원은 국민일보와의 통화에서 “북한이탈주민의 대다수는 외곽, 지방 출신인데 이들의 증언에 따르면 지방에서는 기본적인 배급도 제대로 안 되는 상황”이라며 “한두 해의 식량난이 아니라 (2012년) 김정은 집권 이후 계속 누적된 문제”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장이 지난달 시정연설에서 대한민국을 제1의 적대국으로 규정하고 헌법 조문에서 통일 개념을 완전히 삭제해야 한다고 지시한 이후 내부 불안이 가중되는 것을 우려해 단속에 나섰다는 분석도 있다. 조한범 통일연구원 선임연구위원은 “김정은이 남한을 적대적 국가로 규정하면서 갑자기 노선을 전환했기 때문에 그 혼란을 수습하는 차원에서 강습회를 연 것으로 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통일부 당국자는 이날 기자들과 만나 “북한이 이번에 처음 당규율조사부문 일군 강습회를 진행한 것으로 볼 때 이는 내부 통제 수요가 더 높아지고 있다는 방증”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 계속해서 통제 강도를 높일 것으로 예상된다. 조 선임연구위원은 “앞으로 대규모 궐기대회나 사상교육, 규율 위반자 처벌 등 단속을 본격화할 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박준상 권중혁 기자 junwith@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘당 군기 반장들’ 기강 잡기 나선 북한… 경제난·도발 인한 주민 불만 차단용 ?</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342650&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342650&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:06:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2021021621320760579_1613478727_0924342650.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 노동당 규율 위반을 관리·감독하는 간부들을 대상으로 기강 잡기에 나섰다. 지방 배급 체계가 무너질 정도로 극심한 경제난과 잇단 군사 도발로 북한 주민들 사이에서 혼란과 불만이 커지는 것을 차단하려는 의도로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 조선중앙통신은 지난 29~31일 제1차 당규율조사부문 일군(간부) 강습회가 열렸다고 1일 보도했다. 통신은 강습회가 “당규율 조사부문 일군들을 재무장시키고 당의 정치 활동을 강한 규율 제도로 철저히 담보해 나가기 위한 대책을 강구하는 데 목적을 뒀다”고 설명했다. 행사에는 최룡해가 노동당 중앙위 정치국 상무위원 자격으로 참석했다. 통신은 “당규율 문제 취급에서 공정성과 엄격성을 철저히 보장해야 한다는 의견이 나왔다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한에서 당규율은 당규약과 당정책을 이행하는 기준이다. 당 우위의 북한 특성상 사회 전반 제도와 질서를 세우는 규범으로도 통한다. 김정은 북한 국무위원장은 지난 2021년 1월 8차 당대회에서 “관료주의, 부정부패 현상을 뿌리 뽑기 위해서는 규율 감독체계를 새롭게 세워야 한다”며 당규율을 전임하는 규율조사부를 신설했다. 이번 강습회는 8차 당대회 이후 처음 열렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한이 당규율 관리에 나선 건 최근 혼란스러운 내부 상황 때문으로 추정된다. 북한 내부에선 평양과 지방의 빈부 격차가 너무 커 주민들의 불만이 들끓고 있다는 분석이 나온다. 이우태 통일연구원 국제전략연구실 연구위원은 국민일보와의 통화에서 “북한이탈주민의 대다수는 외곽, 지방 출신인데 이들의 증언에 따르면 지방에서는 기본적인 배급도 제대로 안 되는 상황”이라며 “한두 해의 식량난이 아니라 (2012년) 김정은 집권 이후 계속 누적된 문제”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장이 지난달 시정연설에서 대한민국을 제1의 적대국으로 규정하고 헌법 조문에서 통일 개념을 완전히 삭제해야 한다고 지시한 이후 내부 불안이 가중되는 것을 우려해 단속에 나섰다는 분석도 있다. 조한범 통일연구원 선임연구위원은 “김정은이 남한을 적대적 국가로 규정하면서 갑자기 노선을 전환했기 때문에 그 혼란을 수습하는 차원에서 강습회를 연 것으로 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통일부 당국자는 이날 기자들과 만나 “북한이 이번에 처음 당규율조사부문 일군 강습회를 진행한 것으로 볼 때 이는 내부 통제 수요가 더 높아지고 있다는 방증”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 계속해서 통제 강도를 높일 것으로 예상된다. 조 선임연구위원은 “앞으로 대규모 궐기대회나 사상교육, 규율 위반자 처벌 등 단속을 본격화할 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박준상 권중혁 기자 junwith@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘분당 흉기난동’ 최원종 1심서 무기징역</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342651&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342651&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:06:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2023101013343588443_1696912476_0924342651.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;행인들을 차로 들이받고 백화점에서 흉기를 휘둘러 2명이 숨지게 하는 등 14명의 사상자를 낸 최원종(23)에게 법원이 무기징역을 선고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원지법 성남지원 형사2부(부장판사 강현구)는 1일 살인 등 혐의로 구속 기소된 최원종에게 무기징역을 선고하고 30년간 위치추적 전자장치 부착을 명령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 “이 사건으로 대중이 모이는 공공장소에서 누구나 테러 대상이 될 수 있다는 공포를 일으키게 했다”면서 “사건 발생 직후 테러를 예고하는 게시글이 온라인상에 빈번하게 올라오는 등 부정적 영향을 미쳤다. 공소사실은 모두 유죄로 인정된다”고 양형 이유를 밝혔다. 이어 “제출된 증거·수사기록 등에 비춰보면 피고인과 변호인이 주장하는 조현병 발현에 의한 심신미약 또는 심신상실에 따른 형의 감경은 받아들이지 않는다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최원종은 지난해 8월 3일 오후 경기도 성남시 분당구 AK플라자 분당점 부근에서 승용차를 몰고 인도로 돌진해 길 가던 5명을 들이받았다. 이후 차에서 내려 백화점으로 들어가 흉기를 휘두른 혐의(살인·살인미수·살인예비)로 재판에 넘겨졌다. 피해자 중 차에 치인 2명은 병원에서 치료받다 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 지난달 18일 결심공판에서 최원종에게 사형을 구형했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성남=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>EU, 우크라 지원안 합의… 헝가리 반대 고집 꺾어</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342659&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342659&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:06:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020123421030425_1706798530_0924342659.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유럽연합(EU) 27개국이 우크라이나에 대한 500억 유로(약 72조원) 규모의 장기지원안에 합의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;샤를 미셸 EU 정상회의 상임의장은 1일(현지시간) 벨기에 브뤼셀에서 특별정상회의 개회 직후 엑스(옛 트위터)에 “우리는 합의했다. 27개국 지도자는 EU 예산에서 우크라이나에 대한 500억 유로의 추가 지원에 동의했다”며 “꾸준하고 장기적이며 예측할 수 있는 자금 조달을 우크라이나에 보장한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;EU 공동예산은 27개 회원국의 만장일치 동의를 얻을 때만 집행된다. 미셸 상임의장이 ‘27개국 지도자’를 언급한 점에서 헝가리가 막판에 반대 의사를 철회한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 EU는 지난해 12월 14일 정상회의에서 우크라이나 지원안 승인을 논의했지만 친러시아 성향인 빅토르 오르반 헝가리 총리의 반대로 무산됐다. 이에 EU의 주요 회원국들은 “경제 보복을 하겠다”며 헝가리를 압박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터통신은 “이번 특별정상회의 공동성명 초안에 ‘해마다 토론을 개최한다’는 내용이 언급됐다”고 보도했다. 이를 두고 오르반 총리의 요구가 반영됐다는 분석이 나온다. 오르반 총리는 지난 30일 한 언론 인터뷰에서 “27개국이 매년 지원금 전달 여부를 결정한다는 보장이 있다면 참여할 준비가 됐다”고 말했다. EU는 결정을 위한 절차로 ‘표결’보다 낮은 수위인 ‘토론’을 채택했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미셸 상임의장은 이날 회의 시작을 앞두고 오르반 총리, 에마뉘엘 마크롱 프랑스 대통령, 올라프 숄츠 독일 총리 등과 탁자에 둘러앉은 사진도 엑스에 올렸다. 사진에서 다른 정상들은 웃고 있는 반면 오르반 총리만 어두운 표정으로 고개를 숙이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>EU, 우크라 지원안 합의… 헝가리 반대 고집 꺾어</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342659&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342659&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:06:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020123421030425_1706798530_0924342659.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유럽연합(EU) 27개국이 우크라이나에 대한 500억 유로(약 72조원) 규모의 장기지원안에 합의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;샤를 미셸 EU 정상회의 상임의장은 1일(현지시간) 벨기에 브뤼셀에서 특별정상회의 개회 직후 엑스(옛 트위터)에 “우리는 합의했다. 27개국 지도자는 EU 예산에서 우크라이나에 대한 500억 유로의 추가 지원에 동의했다”며 “꾸준하고 장기적이며 예측할 수 있는 자금 조달을 우크라이나에 보장한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;EU 공동예산은 27개 회원국의 만장일치 동의를 얻을 때만 집행된다. 미셸 상임의장이 ‘27개국 지도자’를 언급한 점에서 헝가리가 막판에 반대 의사를 철회한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 EU는 지난해 12월 14일 정상회의에서 우크라이나 지원안 승인을 논의했지만 친러시아 성향인 빅토르 오르반 헝가리 총리의 반대로 무산됐다. 이에 EU의 주요 회원국들은 “경제 보복을 하겠다”며 헝가리를 압박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터통신은 “이번 특별정상회의 공동성명 초안에 ‘해마다 토론을 개최한다’는 내용이 언급됐다”고 보도했다. 이를 두고 오르반 총리의 요구가 반영됐다는 분석이 나온다. 오르반 총리는 지난 30일 한 언론 인터뷰에서 “27개국이 매년 지원금 전달 여부를 결정한다는 보장이 있다면 참여할 준비가 됐다”고 말했다. EU는 결정을 위한 절차로 ‘표결’보다 낮은 수위인 ‘토론’을 채택했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미셸 상임의장은 이날 회의 시작을 앞두고 오르반 총리, 에마뉘엘 마크롱 프랑스 대통령, 올라프 숄츠 독일 총리 등과 탁자에 둘러앉은 사진도 엑스에 올렸다. 사진에서 다른 정상들은 웃고 있는 반면 오르반 총리만 어두운 표정으로 고개를 숙이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 선물은 이야기를 주는 것</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342444&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342444&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020120550630240_1706788506_0924342444.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 서대문구청 앞마당에 ‘설맞이 직거래장터’가 열려 북적북적했다. 인삼튀김, 감자만두, 굴비 등 품목도 다양했다. 뜻밖에 시골 오일장이라도 발견한 듯 신이 났다. 노란 콩고물을 묻힌 모시떡을 먹다가 어릴 적 심부름했던 기억이 떠올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;명절 대목을 앞두고 엄마는 짚으로 달걀 꾸러미를 만들었다. 한 움큼 짚을 다듬어 가지런히 깐 뒤, 유정란을 올려놓았다. 그러고는 사이 사이에 짚을 끼워 단단히 묶었다. 손잡이는 볏짚을 세 가닥으로 갈라 머리카락을 땋듯이 꼬아 만들었다. 옆에서 그 모습을 보고 있는데 엄마가 종삼이네 집에 달걀 꾸러미를 가져다주라고 했다. 종삼이는 같은 반 남학생이었다. 나는 심부름하기 싫어 투덜거렸다. 그 애와 친한 사이도 아니었고, 마주치면 쑥스러울 것 같았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;종삼이네 집에 다다랐을 때. 대문 틈 사이로 종삼이가 보였다. 내가 쭈뼛거리며 심부름을 왔다고 말하자 종삼이가 마당에서 자기 엄마를 불렀다. 방문이 열렸다. 종삼이 엄마의 입술은 검었고 백발이었다. 한눈에 봐도 건강이 좋지 않다는 걸 알 수 있었다. 종삼이는 묵묵히 몸이 불편한 엄마를 부축했다. 종삼이 엄마가 고맙다면서 광에서 뭘 꺼내왔다. 불룩한 콩 자루였다. 콩 자루를 안고 집으로 가면서, 전에는 몰랐던 종삼이의 일면을 보게 된 것 같았다. 그저 조용한 아이인 줄 알았는데, 한 마디 불평 없이 엄마를 보필하는 모습이 어른스러워 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엄마의 달걀 꾸러미가 아니었다면 나는 이 이야기를 쓰지 못했을 것이다. 선물하는 마음은 누군가에게 ‘이야기’를 주는 것인가 보다. 덕분에 나는 알처럼 동그랗고 따스한 이야기를 품을 수 있게 되었다. 종삼이 엄마는 건강을 회복했을까? 착하고 어엿했던 종삼이는 어디에 살고 있을까? 회상에 젖고 보니 직거래 장터에서 산 먹거리를 나누고 싶은 친구들의 얼굴이 떠오른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신미나 시인 겸 웹툰작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 선물은 이야기를 주는 것</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342444&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342444&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020120550630240_1706788506_0924342444.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 서대문구청 앞마당에 ‘설맞이 직거래장터’가 열려 북적북적했다. 인삼튀김, 감자만두, 굴비 등 품목도 다양했다. 뜻밖에 시골 오일장이라도 발견한 듯 신이 났다. 노란 콩고물을 묻힌 모시떡을 먹다가 어릴 적 심부름했던 기억이 떠올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;명절 대목을 앞두고 엄마는 짚으로 달걀 꾸러미를 만들었다. 한 움큼 짚을 다듬어 가지런히 깐 뒤, 유정란을 올려놓았다. 그러고는 사이 사이에 짚을 끼워 단단히 묶었다. 손잡이는 볏짚을 세 가닥으로 갈라 머리카락을 땋듯이 꼬아 만들었다. 옆에서 그 모습을 보고 있는데 엄마가 종삼이네 집에 달걀 꾸러미를 가져다주라고 했다. 종삼이는 같은 반 남학생이었다. 나는 심부름하기 싫어 투덜거렸다. 그 애와 친한 사이도 아니었고, 마주치면 쑥스러울 것 같았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;종삼이네 집에 다다랐을 때. 대문 틈 사이로 종삼이가 보였다. 내가 쭈뼛거리며 심부름을 왔다고 말하자 종삼이가 마당에서 자기 엄마를 불렀다. 방문이 열렸다. 종삼이 엄마의 입술은 검었고 백발이었다. 한눈에 봐도 건강이 좋지 않다는 걸 알 수 있었다. 종삼이는 묵묵히 몸이 불편한 엄마를 부축했다. 종삼이 엄마가 고맙다면서 광에서 뭘 꺼내왔다. 불룩한 콩 자루였다. 콩 자루를 안고 집으로 가면서, 전에는 몰랐던 종삼이의 일면을 보게 된 것 같았다. 그저 조용한 아이인 줄 알았는데, 한 마디 불평 없이 엄마를 보필하는 모습이 어른스러워 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;엄마의 달걀 꾸러미가 아니었다면 나는 이 이야기를 쓰지 못했을 것이다. 선물하는 마음은 누군가에게 ‘이야기’를 주는 것인가 보다. 덕분에 나는 알처럼 동그랗고 따스한 이야기를 품을 수 있게 되었다. 종삼이 엄마는 건강을 회복했을까? 착하고 어엿했던 종삼이는 어디에 살고 있을까? 회상에 젖고 보니 직거래 장터에서 산 먹거리를 나누고 싶은 친구들의 얼굴이 떠오른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신미나 시인 겸 웹툰작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상만사] 왜 명절만 되면 우울한가</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342528&amp;code=11171399&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342528&amp;code=11171399&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020121070930274_1706789229_0924342528.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;매년 3월이 되면 세계 각국의 행복지수 수준이 발표된다. 유엔 지속가능발전해법네트워크가 국내총생산(GDP)과 기대수명, 사회적 지원과 지지, 삶을 선택할 자유, 부정부패 인식, 포용성 등을 기준으로 발표한 보고서에서 한국은 조사대상 137개국 중 57위다. 경제협력개발기구(OECD) 38개국 가운데 뒤에서 4등이다. 행복은 여전히 우리와 거리가 먼 단어 중 하나다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 유명 작가이자 구독자 147만명의 유튜버 마크 맨슨은 최근 영상에서 한국을 ‘세계에서 가장 우울한 나라’로 지목했다. 정신과 의사, 심리학자 등과의 인터뷰를 겸한 이 영상에서 그는 어릴 때부터 성공을 향한 경쟁 압력에 노출된 한국인의 현실을 언급했다. 특히 가족과 공동체가 중시되는 유교 문화가 사회적 관계를 긍정적으로 발전시키기보다는 우울한 개인을 양산하고 있으며, 자본주의 작동방식이 물질만능주의로 귀결되면서 한국인은 늘 열패감에 시달린다고 했다. 외국인의 시선으로 바라본 한국인의 정신건강이라는 주제도 관심을 끌었겠지만, 대체로 공감하는 반응이 많다. 남과의 비교, 성공에 대한 사회적 압박을 일상적으로 겪다 보니 무감각해지기 쉬웠던 내용을 새삼 일깨워줬기 때문일 것이다. 한국인의 특징으로 지적되는 ‘포모(FOMO) 증후군’은 ‘세상의 흐름을 나만 놓치는 것에 대해 극단적인 두려움을 갖는다’는 뜻이다. 이 증후군이 한국사회에 깊이 뿌리박고 있는 것도 한국인이 유독 정신적 고통에 시달리는 이유로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 이러한 키워드들이 한국인의 생활상을 단편적으로 묘사한다는 비판도 가능하다. 영상 제목인 ‘세계에서 가장 우울한 국가’라는 표현 역시 수용하기 어려운 측면이 있다. 그런데도 이런 영상들이 공감을 얻는 것은 한국인의 정서적 우울감이 특정 시기에 폭발하기 때문은 아닐까 싶다. 대표적인 시기가 명절이다. 명절 연휴 기간과 그 이후에 온라인 커뮤니티와 SNS를 보면 한국인들의 우울감은 이 기간 최고조에 달하는 것 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설 연휴를 앞두고 얼마 뒤의 미래를 잠깐 상상해보면 이런 장면이 떠오른다. 고향을 방문하는 가족들의 차량 운전대에 당첨된 이들은 꽉 막힌 고속도로에서 우울해지고, 며느리들은 시댁과의 갈등이나 소통의 어려움을 호소하다가 우울해진다. 명절만 지나면 이혼 상담 건수가 급증한다는 뉴스는 이제 새롭지 않다. 평소 만나지도 않던 친척들이 명절 때 속사포처럼 쏘아대는 ‘취업은? 결혼은? 애는?’ 질문 3종 세트를 어떻게 피해야 할지 고민을 토로하는 글이 온라인에 넘쳐난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서 명절 연휴가 다가올수록 가족들과의 즐거운 만남을 기대하기보다는 표정이 비장해질 수밖에 없고, 아예 만남을 포기하는 사람들도 많다. 남들과의 비교 평가, 다른 이들의 시선에서 벗어날 자유가 좀처럼 허락되지 않기 때문에 이 증상은 평소 느끼던 우울증과 결이 다른 근원적인 성격의 고통이 되기도 한다. 남의 시선을 의식하지 않을 수 없는 한국에서 각자 개개인이 행복의 양을 늘리고 우울감을 줄이는 것은 어디서 어떻게 시작할 수 있을까. 마크 맨슨은 영상에서 ‘내면을 깊이 들여다볼 것’을 제안하면서 그것이 새로운 시대적 과제가 돼야 한다고 조언한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 설 연휴를 앞두고 해외여행 예약이 전년 동기 대비 50% 증가했다고  한다. 명절을 바라보는 관점 자체는 많이 달라졌지만 평소 만나지 못했던 사람들과의 만남이 행복해지고, 명절 증후군을 줄여가는 게 쉽지 않은 시대가 됐다. 자칫 잘못하면 터져서 감당이 안 되는 명절 속 숨은 갈등을 조심스럽게 다룰 수 있는 숙련된 기술이 필요할 것 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백상진 뉴미디어팀장 sharky@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상만사] 왜 명절만 되면 우울한가</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342528&amp;code=11171399&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342528&amp;code=11171399&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020121070930274_1706789229_0924342528.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;매년 3월이 되면 세계 각국의 행복지수 수준이 발표된다. 유엔 지속가능발전해법네트워크가 국내총생산(GDP)과 기대수명, 사회적 지원과 지지, 삶을 선택할 자유, 부정부패 인식, 포용성 등을 기준으로 발표한 보고서에서 한국은 조사대상 137개국 중 57위다. 경제협력개발기구(OECD) 38개국 가운데 뒤에서 4등이다. 행복은 여전히 우리와 거리가 먼 단어 중 하나다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 유명 작가이자 구독자 147만명의 유튜버 마크 맨슨은 최근 영상에서 한국을 ‘세계에서 가장 우울한 나라’로 지목했다. 정신과 의사, 심리학자 등과의 인터뷰를 겸한 이 영상에서 그는 어릴 때부터 성공을 향한 경쟁 압력에 노출된 한국인의 현실을 언급했다. 특히 가족과 공동체가 중시되는 유교 문화가 사회적 관계를 긍정적으로 발전시키기보다는 우울한 개인을 양산하고 있으며, 자본주의 작동방식이 물질만능주의로 귀결되면서 한국인은 늘 열패감에 시달린다고 했다. 외국인의 시선으로 바라본 한국인의 정신건강이라는 주제도 관심을 끌었겠지만, 대체로 공감하는 반응이 많다. 남과의 비교, 성공에 대한 사회적 압박을 일상적으로 겪다 보니 무감각해지기 쉬웠던 내용을 새삼 일깨워줬기 때문일 것이다. 한국인의 특징으로 지적되는 ‘포모(FOMO) 증후군’은 ‘세상의 흐름을 나만 놓치는 것에 대해 극단적인 두려움을 갖는다’는 뜻이다. 이 증후군이 한국사회에 깊이 뿌리박고 있는 것도 한국인이 유독 정신적 고통에 시달리는 이유로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 이러한 키워드들이 한국인의 생활상을 단편적으로 묘사한다는 비판도 가능하다. 영상 제목인 ‘세계에서 가장 우울한 국가’라는 표현 역시 수용하기 어려운 측면이 있다. 그런데도 이런 영상들이 공감을 얻는 것은 한국인의 정서적 우울감이 특정 시기에 폭발하기 때문은 아닐까 싶다. 대표적인 시기가 명절이다. 명절 연휴 기간과 그 이후에 온라인 커뮤니티와 SNS를 보면 한국인들의 우울감은 이 기간 최고조에 달하는 것 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설 연휴를 앞두고 얼마 뒤의 미래를 잠깐 상상해보면 이런 장면이 떠오른다. 고향을 방문하는 가족들의 차량 운전대에 당첨된 이들은 꽉 막힌 고속도로에서 우울해지고, 며느리들은 시댁과의 갈등이나 소통의 어려움을 호소하다가 우울해진다. 명절만 지나면 이혼 상담 건수가 급증한다는 뉴스는 이제 새롭지 않다. 평소 만나지도 않던 친척들이 명절 때 속사포처럼 쏘아대는 ‘취업은? 결혼은? 애는?’ 질문 3종 세트를 어떻게 피해야 할지 고민을 토로하는 글이 온라인에 넘쳐난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서 명절 연휴가 다가올수록 가족들과의 즐거운 만남을 기대하기보다는 표정이 비장해질 수밖에 없고, 아예 만남을 포기하는 사람들도 많다. 남들과의 비교 평가, 다른 이들의 시선에서 벗어날 자유가 좀처럼 허락되지 않기 때문에 이 증상은 평소 느끼던 우울증과 결이 다른 근원적인 성격의 고통이 되기도 한다. 남의 시선을 의식하지 않을 수 없는 한국에서 각자 개개인이 행복의 양을 늘리고 우울감을 줄이는 것은 어디서 어떻게 시작할 수 있을까. 마크 맨슨은 영상에서 ‘내면을 깊이 들여다볼 것’을 제안하면서 그것이 새로운 시대적 과제가 돼야 한다고 조언한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 설 연휴를 앞두고 해외여행 예약이 전년 동기 대비 50% 증가했다고  한다. 명절을 바라보는 관점 자체는 많이 달라졌지만 평소 만나지 못했던 사람들과의 만남이 행복해지고, 명절 증후군을 줄여가는 게 쉽지 않은 시대가 됐다. 자칫 잘못하면 터져서 감당이 안 되는 명절 속 숨은 갈등을 조심스럽게 다룰 수 있는 숙련된 기술이 필요할 것 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백상진 뉴미디어팀장 sharky@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “후퇴 땐 국가 역할 저버려” 개혁 의지</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342587&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342587&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020123120830412_1706796728_0924342587.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 1일 “지금이 의료개혁을 추진할 골든타임”이라며 “대다수 국민이 원하는 의료개혁을 일부 반대나 저항 때문에 후퇴한다면 국가의 본질적인 역할을 저버리는 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 경기도 성남시 분당서울대병원에서 의료개혁을 주제로 열린 ‘국민과 함께하는 민생토론회’를 주재했다. 윤 대통령은 이 자리에서 “‘응급실 뺑뺑이’ ‘소아과 오픈런’ 같은 말이 유행하는 나라는 좋은 나라라고 할 수 없다”며 “지방에 산다는 이유만으로 제대로 된 의료서비스를 받지 못한다면 선진국이라고 말하기에 부끄러울 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 특히 “건강보험 적립금을 활용해 필수의료에 10조원 이상을 투입하겠다”면서 “의료 남용을 부추기고 시장을 교란하며 건강보험의 지속가능성을 위협하는 비급여와 실손보험 제도를 확실하게 개혁하겠다”고 다짐했다. 윤 대통령은 이어 “충분한 의료인력 확보가 중요하다”면서 “고령 인구가 급증하고 있고 보건산업 수요도 크게 늘고 있다”고 설명했다. 윤 대통령은 그러면서 “지역의료, 필수의료를 살리기 위해서도 의료인력 확충이 필수적”이라고 밝혀 의대 정원 증원 입장을 재차 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “의료사고 피해자 보상은 강화하되 의료인의 사법 리스크 부담은 확실하게 줄이겠다”며 “제도를 전면 개편해 의사는 소신껏 진료하고 피해자는 두텁게 보상받도록 제도를 만들겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 토론회에서 “저도 과거에 의료사고 사건을 처리한 적이 있다”고 말하기도 했다. 윤 대통령은 “그 사건 한 건을 처리하기 위해 한 달 동안 다른 일을 못 하고, 미제사건을 수백 건 남기면서 공부했다”면서 영문과 국문으로 된 의료 책자를 읽어보고, 사진·영상을 전부 사무실에 붙여놓은 채 막대한 시간을 투입했다고 회고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 소아과 기피가 집중적으로 발생하게 된 배경으로 이대목동병원 신생아 사망 사건을 거론했다. 윤 대통령은 “엄청난 의료인이 수사기관에 불려가서 조사를 받고 기소도 당했다”면서 “그러니까 월급을 올려주고 수당을 줘도 ‘(소아과는) 싫다’는 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이경원 기자 neosarim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “후퇴 땐 국가 역할 저버려” 개혁 의지</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342587&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342587&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020123120830412_1706796728_0924342587.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 1일 “지금이 의료개혁을 추진할 골든타임”이라며 “대다수 국민이 원하는 의료개혁을 일부 반대나 저항 때문에 후퇴한다면 국가의 본질적인 역할을 저버리는 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 경기도 성남시 분당서울대병원에서 의료개혁을 주제로 열린 ‘국민과 함께하는 민생토론회’를 주재했다. 윤 대통령은 이 자리에서 “‘응급실 뺑뺑이’ ‘소아과 오픈런’ 같은 말이 유행하는 나라는 좋은 나라라고 할 수 없다”며 “지방에 산다는 이유만으로 제대로 된 의료서비스를 받지 못한다면 선진국이라고 말하기에 부끄러울 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 특히 “건강보험 적립금을 활용해 필수의료에 10조원 이상을 투입하겠다”면서 “의료 남용을 부추기고 시장을 교란하며 건강보험의 지속가능성을 위협하는 비급여와 실손보험 제도를 확실하게 개혁하겠다”고 다짐했다. 윤 대통령은 이어 “충분한 의료인력 확보가 중요하다”면서 “고령 인구가 급증하고 있고 보건산업 수요도 크게 늘고 있다”고 설명했다. 윤 대통령은 그러면서 “지역의료, 필수의료를 살리기 위해서도 의료인력 확충이 필수적”이라고 밝혀 의대 정원 증원 입장을 재차 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “의료사고 피해자 보상은 강화하되 의료인의 사법 리스크 부담은 확실하게 줄이겠다”며 “제도를 전면 개편해 의사는 소신껏 진료하고 피해자는 두텁게 보상받도록 제도를 만들겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 토론회에서 “저도 과거에 의료사고 사건을 처리한 적이 있다”고 말하기도 했다. 윤 대통령은 “그 사건 한 건을 처리하기 위해 한 달 동안 다른 일을 못 하고, 미제사건을 수백 건 남기면서 공부했다”면서 영문과 국문으로 된 의료 책자를 읽어보고, 사진·영상을 전부 사무실에 붙여놓은 채 막대한 시간을 투입했다고 회고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 소아과 기피가 집중적으로 발생하게 된 배경으로 이대목동병원 신생아 사망 사건을 거론했다. 윤 대통령은 “엄청난 의료인이 수사기관에 불려가서 조사를 받고 기소도 당했다”면서 “그러니까 월급을 올려주고 수당을 줘도 ‘(소아과는) 싫다’는 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이경원 기자 neosarim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프 지지 ‘큐어넌’ 심취해 부친 참수한 30대男</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342576&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342576&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020120250930151_1706786709_0924342576.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국에서 도널드 트럼프 전 대통령을 지지하는 극우 음모론 단체 큐어넌(QAnon)에 심취한 30대 백인 남성이 부친을 참수하는 끔찍한 사건이 발생했다. 이 남성은 20년 넘게 연방정부 공무원으로 일한 부친을 ‘조국의 반역자’라 부르고, 훼손한 시신을 유튜브에 공개했다. 대선을 앞두고 극단 세력의 폭력 행위가 늘어날 수 있다는 우려가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펜실베이니아주 미들타운 타운십 경찰서는 지난 31일(현지시간) 새벽 저스틴 먼(32·&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)을 1급 살인 등 혐의로 체포했다고 밝혔다. 먼은 전날 오후 ‘먼의 민병대-미국 애국자들을 위한 무장 소집’이라는 제목의 14분 분량의 영상을 유튜브에 올렸다. 영상에서 그는 피 묻은 장갑을 끼고 부친의 머리가 담긴 것으로 보이는 비닐봉지를 들어 올리며 “조국의 반역자는 이제 영원한 지옥에 갇혔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 자신이 ‘미국 민병대 네트워크’ 사령관이라고 주장하며 조 바이든 행정부와 이민자, 성소수자, 극좌파에 대해 폭언을 퍼부었다. 또 국가를 배신한 연방수사국(FBI) 요원과 국세청(IRS) 직원, 연방 판사, 국경 보안관 등을 처형할 것을 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모친의 신고를 받고 출동한 경찰은 부친의 차를 타고 도주하던 먼을 추적해 자택에서 180㎞ 떨어진 지점에서 체포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 살해 동기가 아직 확실하지 않다고 밝혔지만 언론은 큐어넌과의 연관성을 의심했다. 먼이 영상에서 읽은 성명서는 큐어넌 음모론과 거의 일치하기 때문이다. 큐어넌은 연방정부 내 기득권 세력 집단인 ‘딥스테이트’가 국가를 통제하고 있고, 트럼프가 대선에 출마한 것은 딥스테이트로부터 미국을 구하기 위해서라고 믿고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펜실베이니아주립대 출신인 먼은 정부가 학자금 대출을 받도록 강요했다는 이유로 소송을 제기했다가 패소했다. 그는 이후 보험사에 채용됐지만 시설물을 파손해 해고됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프 지지 ‘큐어넌’ 심취해 부친 참수한 30대男</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342576&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342576&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020120250930151_1706786709_0924342576.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국에서 도널드 트럼프 전 대통령을 지지하는 극우 음모론 단체 큐어넌(QAnon)에 심취한 30대 백인 남성이 부친을 참수하는 끔찍한 사건이 발생했다. 이 남성은 20년 넘게 연방정부 공무원으로 일한 부친을 ‘조국의 반역자’라 부르고, 훼손한 시신을 유튜브에 공개했다. 대선을 앞두고 극단 세력의 폭력 행위가 늘어날 수 있다는 우려가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펜실베이니아주 미들타운 타운십 경찰서는 지난 31일(현지시간) 새벽 저스틴 먼(32·&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)을 1급 살인 등 혐의로 체포했다고 밝혔다. 먼은 전날 오후 ‘먼의 민병대-미국 애국자들을 위한 무장 소집’이라는 제목의 14분 분량의 영상을 유튜브에 올렸다. 영상에서 그는 피 묻은 장갑을 끼고 부친의 머리가 담긴 것으로 보이는 비닐봉지를 들어 올리며 “조국의 반역자는 이제 영원한 지옥에 갇혔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 자신이 ‘미국 민병대 네트워크’ 사령관이라고 주장하며 조 바이든 행정부와 이민자, 성소수자, 극좌파에 대해 폭언을 퍼부었다. 또 국가를 배신한 연방수사국(FBI) 요원과 국세청(IRS) 직원, 연방 판사, 국경 보안관 등을 처형할 것을 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모친의 신고를 받고 출동한 경찰은 부친의 차를 타고 도주하던 먼을 추적해 자택에서 180㎞ 떨어진 지점에서 체포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 살해 동기가 아직 확실하지 않다고 밝혔지만 언론은 큐어넌과의 연관성을 의심했다. 먼이 영상에서 읽은 성명서는 큐어넌 음모론과 거의 일치하기 때문이다. 큐어넌은 연방정부 내 기득권 세력 집단인 ‘딥스테이트’가 국가를 통제하고 있고, 트럼프가 대선에 출마한 것은 딥스테이트로부터 미국을 구하기 위해서라고 믿고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펜실베이니아주립대 출신인 먼은 정부가 학자금 대출을 받도록 강요했다는 이유로 소송을 제기했다가 패소했다. 그는 이후 보험사에 채용됐지만 시설물을 파손해 해고됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>왕이, 올해 中 외교정책 방향 공개… 한국만 쏙 빠졌다</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342625&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342625&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020121180530290_1706789885_0924342625.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;왕이 중국공산당 중앙외사판공실 주임 겸 외교부장이 신년 행사에서 각국과 관계 개선을 거론하면서 한국은 언급하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 중국 외교부에 따르면 왕 부장은 전날 베이징 국가대극원에서 2024년 신년 리셉션을 열어 지난해 외교정책을 회고하고 올해 정책 방향을 공개했다. 행사에는 중국 주재 각국 외교사절과 국제기구 대표·배우자, 중국의 부문별 관계자 등 400여명이 참석했다. 정재호 주중대사도 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;왕 부장은 축사에서 “2023년 우리는 팬데믹 장벽을 넘어 교류의 귀중함을 더욱 소중히 여겼다”며 미국 러시아 유럽연합(EU) 등을 언급했다. 왕 부장은 “중·미 관계는 악화세를 멈추고 안정을 되찾았고, 중·러 간 새로운 유형의 대국 관계 모델을 만든 것은 지구촌의 전략적 안정에 도움이 됐다”면서 “EU와 대화와 협력을 심화하고 녹색발전을 촉진하며 다자주의를 공동으로 유지할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아시아 주변국과의 관계에 대해선 “우리는 ‘친성혜용’(親誠惠容·친하게 지내고 성의를 다하며 혜택을 주고 포용한다)을 실천하며 아시아의 집 건설에 신뢰할 수 있는 파트너가 됐다”고 설명했다. 또 “통합과 포용, 우호적 공생의 아시아는 세계 평화 안정을 유지하고 성장 동력이 되며 협력의 새로운 고지가 될 것”이라고 밝혔으나 한국은 따로 거론하지 않았다. 정상회의 개최에 합의한 한·중·일 협력 분야도 언급에서 빠졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 일본에 관해선 “전략적 호혜 관계를 전면적으로 추진해 나갈 것을 재확인했다”고 말했다. 지난해 11월 미국 샌프란시스코에서 1년 만에 열린 중·일 정상회담에서 나온 언급이다. 같은 달 정상회담을 통해 관계 개선에 나선 호주에 관해선 “건강하고 안정적인 발전 궤도로 돌아왔다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·중 관계는 대만 및 공급망 문제 등으로 다소 소원해진 상태다. 지난해엔 한·중 정상회담이 없었고 조태열 외교부 장관 취임 후 양국 외교장관 간 취임 인사를 겸한 첫 전화 통화도 아직 이뤄지지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송세영 선임기자 sysohng@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>왕이, 올해 中 외교정책 방향 공개… 한국만 쏙 빠졌다</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342625&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342625&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020121180530290_1706789885_0924342625.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;왕이 중국공산당 중앙외사판공실 주임 겸 외교부장이 신년 행사에서 각국과 관계 개선을 거론하면서 한국은 언급하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 중국 외교부에 따르면 왕 부장은 전날 베이징 국가대극원에서 2024년 신년 리셉션을 열어 지난해 외교정책을 회고하고 올해 정책 방향을 공개했다. 행사에는 중국 주재 각국 외교사절과 국제기구 대표·배우자, 중국의 부문별 관계자 등 400여명이 참석했다. 정재호 주중대사도 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;왕 부장은 축사에서 “2023년 우리는 팬데믹 장벽을 넘어 교류의 귀중함을 더욱 소중히 여겼다”며 미국 러시아 유럽연합(EU) 등을 언급했다. 왕 부장은 “중·미 관계는 악화세를 멈추고 안정을 되찾았고, 중·러 간 새로운 유형의 대국 관계 모델을 만든 것은 지구촌의 전략적 안정에 도움이 됐다”면서 “EU와 대화와 협력을 심화하고 녹색발전을 촉진하며 다자주의를 공동으로 유지할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아시아 주변국과의 관계에 대해선 “우리는 ‘친성혜용’(親誠惠容·친하게 지내고 성의를 다하며 혜택을 주고 포용한다)을 실천하며 아시아의 집 건설에 신뢰할 수 있는 파트너가 됐다”고 설명했다. 또 “통합과 포용, 우호적 공생의 아시아는 세계 평화 안정을 유지하고 성장 동력이 되며 협력의 새로운 고지가 될 것”이라고 밝혔으나 한국은 따로 거론하지 않았다. 정상회의 개최에 합의한 한·중·일 협력 분야도 언급에서 빠졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 일본에 관해선 “전략적 호혜 관계를 전면적으로 추진해 나갈 것을 재확인했다”고 말했다. 지난해 11월 미국 샌프란시스코에서 1년 만에 열린 중·일 정상회담에서 나온 언급이다. 같은 달 정상회담을 통해 관계 개선에 나선 호주에 관해선 “건강하고 안정적인 발전 궤도로 돌아왔다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·중 관계는 대만 및 공급망 문제 등으로 다소 소원해진 상태다. 지난해엔 한·중 정상회담이 없었고 조태열 외교부 장관 취임 후 양국 외교장관 간 취임 인사를 겸한 첫 전화 통화도 아직 이뤄지지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송세영 선임기자 sysohng@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“3월 금리 인하 없다” 선 그은 파월… 한은 하반기에나 내릴 듯</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342626&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342626&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020121210530299_1706790065_0924342626.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 중앙은행인 연방준비제도(Fed·연준)가 기준금리를 재차 동결하며 ‘3월 금리 인하’ 기대 불씨도 함께 꺼뜨렸다. 멀어진 조기 금리 인하 가능성에 시장 불확실성은 한층 더 높아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 연준은 31일(현지시간) 이틀간의 연방공개시장위원회(FOMC) 정례회의 후 기준금리를 5.25~5.50%로 동결했다. 네 번째 금리 동결로 지난해 7월 수준의 금리가 반년 이상 이어지게 됐다. 특히 제롬 파월 연준의장은 “지난해 하반기 인플레이션 수치가 낮아진 건 환영할 만한 일이지만 목표치(연 2%)를 향해 지속해서 하락하고 있다는 확신을 가지려면 더 많은 증거를 확인해야 한다”고 말했다. 그러면서 “위원회가 3월 (FOMC) 정례회의 때까지 기준금리 인하 결정을 내릴 정도로 충분한 자신감을 확보하게 될 것이라고 보지 않는다”며 사실상 3월 금리 인하 가능성을 차단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은행 금융통화위원회도 이달 22일 기준금리를 동결한 이후 적어도 상반기까지 금리를 조정하지 않을 가능성이 커졌다. 연준이 오는 5~6월 금리를 내린다고 해도 한은은 금통위가 열리지 않는 6월 이후 7월에야 인하 가능성이 생긴다는 게 지배적 관측이다. 이창용 한은 총재는 이날 한국최고경영자포럼 기조연설에서 “주요국 통화정책과 물가, 금융안정 등 데이터를 확인하며 운용하되 긴축 기조를 충분히 장기간 지속할 필요가 있다”며 고금리 장기화 방침을 재확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장 예상과 다른 정책금리 움직임은 불확실성을 키우고 있다. 올해 들어 연일 최고치를 기록하던 미국 증시는 이날 파월 의장 발언에 즉각 내려앉았다. 나스닥지수는 2.2% 하락했고, 스탠더드앤드푸어스(S&amp;P)500지수는 1.6%, 다우존스30 산업평균지수는 0.8% 떨어졌다. 더욱이 ‘M7(매그니피센트7)’이 주도하는 증시에 대한 우려도 나오기 시작했다. JP모건은 “M7의 시장 지배력은 1990년대 닷컴버블 당시 시장의 모습과 기묘하게 닮았다”며 포트폴리오에서 M7 종목 비중을 낮출 것을 권고했다. S&amp;P500 시가총액의 29%를 차지하는 M7은 지난해 지수 수익률의 62%를 차지했다. 반대로 해석하면 M7 약세가 지수를 크게 흔들 수 있다는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 정부도 시장 변동성 확대 가능성을 경계하고 나섰다. 최상목 부총리 겸 기획재정부 장관은 이날 비상거시경제금융회의에서 “FOMC 결과에서 나타나듯 주요국 금리 인하 시기와 폭에 대한 불확실성이 높은 만큼 각별한 경계심을 가지고 대응해 나가겠다”고 밝혔다. 정부는 이 같은 상황에서 국내 자본시장의 체질 개선을 위한 정책 노력을 이어가겠다고 강조했다. 최 부총리는 “우리 증시의 고질적 문제로 지적돼 온 저평가 현상이 지속되고 있어 근본적인 제도 개선이 필요한 상황”이라며 “미흡한 주주환원과 취약한 지배구조를 개선해 우리 증시의 매력도를 높여나가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신재희 심희정 기자, 워싱턴=전웅빈 특파원 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“3월 금리 인하 없다” 선 그은 파월… 한은 하반기에나 내릴 듯</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342626&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342626&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020121210530299_1706790065_0924342626.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 중앙은행인 연방준비제도(Fed·연준)가 기준금리를 재차 동결하며 ‘3월 금리 인하’ 기대 불씨도 함께 꺼뜨렸다. 멀어진 조기 금리 인하 가능성에 시장 불확실성은 한층 더 높아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 연준은 31일(현지시간) 이틀간의 연방공개시장위원회(FOMC) 정례회의 후 기준금리를 5.25~5.50%로 동결했다. 네 번째 금리 동결로 지난해 7월 수준의 금리가 반년 이상 이어지게 됐다. 특히 제롬 파월 연준의장은 “지난해 하반기 인플레이션 수치가 낮아진 건 환영할 만한 일이지만 목표치(연 2%)를 향해 지속해서 하락하고 있다는 확신을 가지려면 더 많은 증거를 확인해야 한다”고 말했다. 그러면서 “위원회가 3월 (FOMC) 정례회의 때까지 기준금리 인하 결정을 내릴 정도로 충분한 자신감을 확보하게 될 것이라고 보지 않는다”며 사실상 3월 금리 인하 가능성을 차단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은행 금융통화위원회도 이달 22일 기준금리를 동결한 이후 적어도 상반기까지 금리를 조정하지 않을 가능성이 커졌다. 연준이 오는 5~6월 금리를 내린다고 해도 한은은 금통위가 열리지 않는 6월 이후 7월에야 인하 가능성이 생긴다는 게 지배적 관측이다. 이창용 한은 총재는 이날 한국최고경영자포럼 기조연설에서 “주요국 통화정책과 물가, 금융안정 등 데이터를 확인하며 운용하되 긴축 기조를 충분히 장기간 지속할 필요가 있다”며 고금리 장기화 방침을 재확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장 예상과 다른 정책금리 움직임은 불확실성을 키우고 있다. 올해 들어 연일 최고치를 기록하던 미국 증시는 이날 파월 의장 발언에 즉각 내려앉았다. 나스닥지수는 2.2% 하락했고, 스탠더드앤드푸어스(S&amp;P)500지수는 1.6%, 다우존스30 산업평균지수는 0.8% 떨어졌다. 더욱이 ‘M7(매그니피센트7)’이 주도하는 증시에 대한 우려도 나오기 시작했다. JP모건은 “M7의 시장 지배력은 1990년대 닷컴버블 당시 시장의 모습과 기묘하게 닮았다”며 포트폴리오에서 M7 종목 비중을 낮출 것을 권고했다. S&amp;P500 시가총액의 29%를 차지하는 M7은 지난해 지수 수익률의 62%를 차지했다. 반대로 해석하면 M7 약세가 지수를 크게 흔들 수 있다는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 정부도 시장 변동성 확대 가능성을 경계하고 나섰다. 최상목 부총리 겸 기획재정부 장관은 이날 비상거시경제금융회의에서 “FOMC 결과에서 나타나듯 주요국 금리 인하 시기와 폭에 대한 불확실성이 높은 만큼 각별한 경계심을 가지고 대응해 나가겠다”고 밝혔다. 정부는 이 같은 상황에서 국내 자본시장의 체질 개선을 위한 정책 노력을 이어가겠다고 강조했다. 최 부총리는 “우리 증시의 고질적 문제로 지적돼 온 저평가 현상이 지속되고 있어 근본적인 제도 개선이 필요한 상황”이라며 “미흡한 주주환원과 취약한 지배구조를 개선해 우리 증시의 매력도를 높여나가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신재희 심희정 기자, 워싱턴=전웅빈 특파원 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>韓, 이번엔 “의원 세비, 국민 중위소득 정도로”… 현실성 있나</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342644&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342644&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020121190630294_1706789946_0924342644.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한동훈 국민의힘 비상대책위원장이 1일 국회의원의 보수를 지칭하는 세비(歲費)에 대해 사견을 전제로 “국민 중위소득에 해당하는 정도의 액수를 받는 게 어떤가”라고 제안했다. 국회의원에 대한 부정적인 인식을 고려해 민심을 얻기 위한 전략으로 분석됐다. 다만 ‘정치 신인’인 한 위원장이 현실적인 문제를 경시하고 있으며, 국회의원들에 대한 반감을 조장할 수 있다는 우려의 목소리도 적지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 위원장은 국회의원 수를 300명에서 250명으로 줄이겠다는 방안을 정치개혁안으로 이미 제시했다. 국회의원 정원 축소에 이어 이번에는 월급 삭감을 제안한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 위원장은 이날 여의도 중앙당사에서 열린 비대위 회의에서 “최근 물가 인상률, 공무원 급여 인상률과 연동해 국회의원 세비를 인상하는 것과 관련해 국민들이 여러 비판을 하는 것으로 알고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 위원장은 이어 “국회의원은 국민의 대표이고 단순한 고위공직자가 아니다”며 “임무가 중하고 영예가 높으니까 (세비도) 높아야 한다는 뜻이 아니라 국민을 대표하는 직역이기 때문에 상징적으로 우리 국민 중위소득에 해당하는 정도의 액수를 세비로 받는 것이 어떨까”라고 제안했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 국회의원 세비는 지난해보다 1.7% 오른 1억5700만원으로 책정됐다. 통계청에 따르면 2022년 기준 한 해 평균 가구의 중위소득은 5362만원이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 한 위원장은 “아직 제 개인의 생각”이라고 조건을 달았다. 그동안 한 위원장이 내놓았던 ‘정치개혁 시리즈’와 달리 사견임을 전제로 제안한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 위원장이 던진 국회의원 세비 감축에 대해 당에서 얼마나 호응할지는 미지수다. 전문가들 사이에서도 부정적인 의견이 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조진만 덕성여대 정외과 교수는 “한 위원장이 정치를 안 해본 사람이라 현실 정치를 모를 수 있다”고 지적했다. 조 교수는 이어 “국회의원은 봉사직이 아니다”면서 “실현 가능성이 없는 것을 정치개혁 어젠다로 던지면 국회에 대한 불신, 국회의원에 대한 반감을 조장하게 된다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 조 교수는 “세비가 3분의 1 수준으로 깎이면 국회의원들이 돈의 유혹에 약해질 수 있고 청년·직업 정치인의 문턱을 높이는 부작용도 생길 수 있다”며 “세비를 건드릴 것이라면 받는 돈보다는 쓰는 돈을 투명하게 관리하는 방향이 낫다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양승함 연세대 명예교수도 “의정 활동을 할 수 없는 수준으로 세비를 깎겠다는 말이나 다름없다”면서 “현실 가능성은 없어 보인다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 정우진 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비급여 남용 관행 첫 수술… ‘의료사고 특례법’ 의사 부담 던다</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342643&amp;code=11132000&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342643&amp;code=11132000&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020123130730414_1706796787_0924342643.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;
        정부가 비급여 진료에 처음으로 메스를 대기로 했다. 그동안 비정상적으로 커져 건강보험 재정에 큰 부담이었는데도 의사 반발에 부딪혀 손대지 못했던 분야다. 대신 의료사고 책임을 덜어주고, 전공의 근무 강도를 완화하는 등 의료진을 위한 일종의 당근책을 함께 제시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 1일 발표한 ‘필수의료 정책 패키지’에는 과잉 진료가 이뤄지는 비급여 항목에 대해 혼합진료를 금지하는 방안이 포함됐다. 혼합진료는 예를 들어 급여 항목(건보 적용)인 물리치료를 할 때 비급여인 도수치료를 유도해 함께 진료하는 행위를 말한다. 혼합진료를 하면 비급여와 함께 급여 항목도 늘어나 불필요한 의료비 지출로 이어진다는 지적이 계속돼 왔다. 정부는 건강 유지에 상관없는 의료행위를 하면서 급여와 비급여 진료를 혼합하는 경우 건보 급여 청구를 제한한다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비급여 진료는 병원이 자율적으로 정하는 구조여서 환자들의 의료비 부담을 키운다. 가격 통제를 받지 않기 때문에 의사들이 수익을 좇을 수밖에 없다. 결국 의사들이 비급여 진료를 위해 개원의로 빠져나가면서 필수의료 붕괴로 이어졌다는 지적이 많았다. 비급여 진료비는 2010년 8조1000억원 규모였지만 2021년 17조3000억원 규모로 커졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020123130730415_1706796787_0924342643.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전병왕 복지부 보건의료정책실장은 이날 정부서울청사에서 열린 브리핑에서 “혼합진료로 국민건강보험공단에서 부담하는 금액이 2021년 기준 1600억원 정도”라며 “혼합진료가 맞물린 비급여 부분이 진료비 규모를 증가시키고 있거나 사회적으로 남용 우려가 있는 부분에 대해서는 (금지 범위로 제한될) 가능성이 높다”고 설명했다. 구체적인 시술 제한항목 등은 대통령 직속 전문가 자문기구인 의료개혁특별위원회에서 논의할 계획이다. 또 비급여 진료 시장을 키운 실손보험에 대해서는 금융위원회와 사전 협의를 제도화해 상품을 개발·변경할 때는 반드시 논의를 거치도록 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미용 의료를 의사 외 의료인이 할 수 있도록 하는 방안도 추진한다. 보톡스나 미용주사 등 의료적 필요성이 낮고 안전성 확보가 가능한 시술이 포함될 것으로 보인다. 또 개원의 평가를 통해 진료할 수 있는지 여부를 따져 면허를 관리하는 방안도 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 대한의사협회는 “의료계와 충분한 소통 없이 발표된 내용”이라며 “큰 우려와 함께 강한 유감을 표한다”고 밝혔다. 임현택 대한소아청소년과의사회 회장은 “인위적으로 개원 진입장벽을 높이고 각종 규제로 의사들을 반강제적으로 고위험·고난도·저보상 진료 영역으로 몰아넣으려는 것”이라고 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 정부는 그간 의사 단체가 요구해 온 방안을 대거 수용해 발표했다. 정부는 이번 필수의료 패키지에서 ‘의료사고 처리 특례법’ 제정을 올해 추진하겠다고 밝혔다. 보험·공제 가입을 전제로 의료사고가 발생하는 경우 공소 제기를 제한해 의사 부담을 덜어주는 내용이다. 또 필수의료의 경우에는 업무상과실치사상죄 감면 방안도 검토한다. 피해구제를 받기 어려운 환자들의 의료분쟁 과정이 더 힘들어지는 것 아니냐는 지적에 대해 전 실장은 “특례법이 제정되면 (소송까지 가지 않더라도) 국민들은 신속하고 충분한 보상이 가능해진다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전공의 수련 환경도 개선하겠다고 했다. 현행 36시간 연속근무 규정을 축소하는 내용의 시범사업을 올해 우선 추진하고, 3년 주기로 수련 실태조사를 해 전공의 권익을 보호하겠다는 구상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김유나 차민주 기자 spring@kmib.co.kr
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>韓, 이번엔 “의원 세비, 국민 중위소득 정도로”… 현실성 있나</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342644&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342644&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020121190630294_1706789946_0924342644.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한동훈 국민의힘 비상대책위원장이 1일 국회의원의 보수를 지칭하는 세비(歲費)에 대해 사견을 전제로 “국민 중위소득에 해당하는 정도의 액수를 받는 게 어떤가”라고 제안했다. 국회의원에 대한 부정적인 인식을 고려해 민심을 얻기 위한 전략으로 분석됐다. 다만 ‘정치 신인’인 한 위원장이 현실적인 문제를 경시하고 있으며, 국회의원들에 대한 반감을 조장할 수 있다는 우려의 목소리도 적지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 위원장은 국회의원 수를 300명에서 250명으로 줄이겠다는 방안을 정치개혁안으로 이미 제시했다. 국회의원 정원 축소에 이어 이번에는 월급 삭감을 제안한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 위원장은 이날 여의도 중앙당사에서 열린 비대위 회의에서 “최근 물가 인상률, 공무원 급여 인상률과 연동해 국회의원 세비를 인상하는 것과 관련해 국민들이 여러 비판을 하는 것으로 알고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 위원장은 이어 “국회의원은 국민의 대표이고 단순한 고위공직자가 아니다”며 “임무가 중하고 영예가 높으니까 (세비도) 높아야 한다는 뜻이 아니라 국민을 대표하는 직역이기 때문에 상징적으로 우리 국민 중위소득에 해당하는 정도의 액수를 세비로 받는 것이 어떨까”라고 제안했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 국회의원 세비는 지난해보다 1.7% 오른 1억5700만원으로 책정됐다. 통계청에 따르면 2022년 기준 한 해 평균 가구의 중위소득은 5362만원이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 한 위원장은 “아직 제 개인의 생각”이라고 조건을 달았다. 그동안 한 위원장이 내놓았던 ‘정치개혁 시리즈’와 달리 사견임을 전제로 제안한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 위원장이 던진 국회의원 세비 감축에 대해 당에서 얼마나 호응할지는 미지수다. 전문가들 사이에서도 부정적인 의견이 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조진만 덕성여대 정외과 교수는 “한 위원장이 정치를 안 해본 사람이라 현실 정치를 모를 수 있다”고 지적했다. 조 교수는 이어 “국회의원은 봉사직이 아니다”면서 “실현 가능성이 없는 것을 정치개혁 어젠다로 던지면 국회에 대한 불신, 국회의원에 대한 반감을 조장하게 된다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 조 교수는 “세비가 3분의 1 수준으로 깎이면 국회의원들이 돈의 유혹에 약해질 수 있고 청년·직업 정치인의 문턱을 높이는 부작용도 생길 수 있다”며 “세비를 건드릴 것이라면 받는 돈보다는 쓰는 돈을 투명하게 관리하는 방향이 낫다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양승함 연세대 명예교수도 “의정 활동을 할 수 없는 수준으로 세비를 깎겠다는 말이나 다름없다”면서 “현실 가능성은 없어 보인다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 정우진 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의춘추] ‘윤석열표 퍼주기’가 통하지 않는 이유</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342470&amp;code=11171212&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342470&amp;code=11171212&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020121060530268_1706789165_0924342470.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;‘정부여당 정책=현금’이지만&lt;br&gt;여소야대 체제에선 성립 안돼&lt;br&gt;&lt;br&gt;총선 앞두고 잇단 경제 대책&lt;br&gt;급조에다 내용·형식도 부실&lt;br&gt;&lt;br&gt;문재인 퍼주기 비판했던 尹&lt;br&gt;초심 찾아야 국민 호응 얻어&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;한동훈 국민의힘 비상대책위원장이 지난달 4일 충북도당 신년인사회에서 마이크를 잡았다. “우리는 권력을 갖고 있다. 우리의 정책은 현금이고, 더불어민주당(정책)은 약속어음일 뿐이다.” 집권당 정책은 실현 가능성이 높지만 야당이 내건 안들은 말로만 그칠 것이란 얘기다. 기존 여야정 관계를 생각하면 틀린 말은 아니다. 하지만 정책의 실천력을 담보하는 게 입법이란 점에서 소수여당과 정부의 한계도 뚜렷하다. 극단적 대립으로 여야, 정부·야당 간 협의를 찾아보기 힘든 요즘은 더욱 그렇다. 이런 상황에서 총선을 앞두고 경제 대책이 남발되고 있다. 현금으로 볼 수 있을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1월 한 달간 윤석열 대통령이 주재하는 민생토론회(7차례)에다 경제정책방향, 고위 당정협의회, 비상경제장관회의가 줄지어 나왔다. 굵직한 대책 20여건이 2~3일에 한 번 꼴로 발표됐다. 목록도 다채롭다. 국민의 ‘아침도 없는 삶’을 해결하기 위해 GTX를 이곳저곳에 개통하기로 했다. 1400만 개미투자자를 위해 ‘코리아 디스카운트’ 해소 방안을 쏟아냈다. 재건축, 소형주택과 관련한 규제도 헐어버리고 자영업자에게 각종 환급액을 안기겠다 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;총선용이란 지적에 대통령실은 발끈한다. 문재인정부의 퍼주기 신공과 비교하면 억울할 법도 하다. 금융투자소득세(금투세) 폐지 등 각종 감세안과 자영업자 환급분, 규제 완화 등 지난달 발표된 대책의 규모는 10조원 안팎. 반면, 문재인정부와 더불어민주당은 2020년 4·15 총선 직전 ‘전국 4인 가구 기준 100만원 긴급재난지원금 지급’을 발표했다. 여기에 든 돈만 14조여원이다. ‘현금-어음’ 비유가 아니라 실제 현금을 꽂아줬다. 코로나 극복을 위한 11조7000억원 규모 추가경정예산도 이즈음 시중에 풀렸다. 현금성 지역사랑상품권이 저소득층, 노인, 아동에게 2조원가량 뿌려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 윤석열정부가 형평성을 논할 처지인가. 임기 중 국가부채 400조원을 불린 전임 정부의 방만 행태를 바로잡고 건전 재정을 외치며 등장한 정부 아닌가. 상황도 차이가 있다. 4년 전에는 코로나19라는 전대미문의 팬데믹으로 퍼주기 거부감이 적었다. 당시 미래통합당(현 국민의힘)도 “전 국민에게 1인당 50만원 지급하자”고 거들었다. 반면 지금은 나라 곳간 사정이 열악하다. 지난해 세수 손실분이 56조4000억원으로 사상 최대다. 같은 총선용이라도 퍼주고 깎아주는 정책에 대한 비난이 지금이 훨씬 더하기 마련이다. 내로남불 비판도 필연적이다. 윤석열표 퍼주기가 호응받지 못하는 첫 번째 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더 큰 문제는 정책 급조에 따른 내용과 형식의 허술함이다. 없는 살림에선 선택과 집중이 중요한데 난사 수준이다. 수도권 광역급행철도인 GTX를 충청·강원도까지 연결하고 10여년 후 착공될지 안 될지도 모를 D·E·F노선까지 꺼냈다. 금투세나 재건축 안전진단 폐지 등 야당 협조가 필요한 법 개정 사안이 다수인데 발표부터 앞세운다. ‘총선 앞두고 야당이 계속 외면하겠냐’는 식이다. 대책 발표 때마다 재원 마련이 가능할지에 대한 질문이 잇따른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이러니 스텝이 꼬인다. 금융위원회는 글로벌 스탠더드라던 공매도 입장을 번복해야 했다. ‘금투세’를 선진 세제라 하고 ‘대주주 양도세 완화’를 추진할 때가 아니라던 기획재정부는 난감해졌다. 코리아 디스카운트의 핵심인 주주 환원 미비와 후진적 기업 지배구조 개선 방안을 물었는데 윤 대통령은 ‘상속세 개편’에 무게를 실었다. 한 경제 전문가는 방송에서 “상속세를 코리아 디스카운트 문제의 배경으로 설명한 부분은 (왜 그런건지)제가 공부를 해봐야 할 것 같다”고 쓴웃음을 지었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령이 온갖 증시 부양책을 들이민 1월 코스피 지수는 5.96% 떨어져 세계 최하위 수준이 됐다. 평소 같으면 시장이 들썩할 부동산 대책들이 나왔지만 전국 아파트 매매가격은 1월 4주 기준 0.05% 하락했다. 대통령 지지율은 30%대 초반(한국갤럽)까지 미끄러졌다. 국민이 믿지 못하는 대책은 부도어음이지 현금이 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민은 “방만 지출은 미래세대에 대한 약탈이다” “선거에 지더라도 재정 다이어트를 하겠다”는 대통령의 신념에 환호했다. 문재인표 퍼주기를 따라하는 것은 윤석열답지 못하다고 본다. 공정과 정의를 외쳤는데 아내의 명품백 문제에 주저하는 모습에 민심이 돌아선 것과 같은 이치다. 초심이 답이라는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고세욱 논설위원 swkoh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의춘추] ‘윤석열표 퍼주기’가 통하지 않는 이유</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342470&amp;code=11171212&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342470&amp;code=11171212&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020121060530268_1706789165_0924342470.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;‘정부여당 정책=현금’이지만&lt;br&gt;여소야대 체제에선 성립 안돼&lt;br&gt;&lt;br&gt;총선 앞두고 잇단 경제 대책&lt;br&gt;급조에다 내용·형식도 부실&lt;br&gt;&lt;br&gt;문재인 퍼주기 비판했던 尹&lt;br&gt;초심 찾아야 국민 호응 얻어&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;한동훈 국민의힘 비상대책위원장이 지난달 4일 충북도당 신년인사회에서 마이크를 잡았다. “우리는 권력을 갖고 있다. 우리의 정책은 현금이고, 더불어민주당(정책)은 약속어음일 뿐이다.” 집권당 정책은 실현 가능성이 높지만 야당이 내건 안들은 말로만 그칠 것이란 얘기다. 기존 여야정 관계를 생각하면 틀린 말은 아니다. 하지만 정책의 실천력을 담보하는 게 입법이란 점에서 소수여당과 정부의 한계도 뚜렷하다. 극단적 대립으로 여야, 정부·야당 간 협의를 찾아보기 힘든 요즘은 더욱 그렇다. 이런 상황에서 총선을 앞두고 경제 대책이 남발되고 있다. 현금으로 볼 수 있을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1월 한 달간 윤석열 대통령이 주재하는 민생토론회(7차례)에다 경제정책방향, 고위 당정협의회, 비상경제장관회의가 줄지어 나왔다. 굵직한 대책 20여건이 2~3일에 한 번 꼴로 발표됐다. 목록도 다채롭다. 국민의 ‘아침도 없는 삶’을 해결하기 위해 GTX를 이곳저곳에 개통하기로 했다. 1400만 개미투자자를 위해 ‘코리아 디스카운트’ 해소 방안을 쏟아냈다. 재건축, 소형주택과 관련한 규제도 헐어버리고 자영업자에게 각종 환급액을 안기겠다 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;총선용이란 지적에 대통령실은 발끈한다. 문재인정부의 퍼주기 신공과 비교하면 억울할 법도 하다. 금융투자소득세(금투세) 폐지 등 각종 감세안과 자영업자 환급분, 규제 완화 등 지난달 발표된 대책의 규모는 10조원 안팎. 반면, 문재인정부와 더불어민주당은 2020년 4·15 총선 직전 ‘전국 4인 가구 기준 100만원 긴급재난지원금 지급’을 발표했다. 여기에 든 돈만 14조여원이다. ‘현금-어음’ 비유가 아니라 실제 현금을 꽂아줬다. 코로나 극복을 위한 11조7000억원 규모 추가경정예산도 이즈음 시중에 풀렸다. 현금성 지역사랑상품권이 저소득층, 노인, 아동에게 2조원가량 뿌려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 윤석열정부가 형평성을 논할 처지인가. 임기 중 국가부채 400조원을 불린 전임 정부의 방만 행태를 바로잡고 건전 재정을 외치며 등장한 정부 아닌가. 상황도 차이가 있다. 4년 전에는 코로나19라는 전대미문의 팬데믹으로 퍼주기 거부감이 적었다. 당시 미래통합당(현 국민의힘)도 “전 국민에게 1인당 50만원 지급하자”고 거들었다. 반면 지금은 나라 곳간 사정이 열악하다. 지난해 세수 손실분이 56조4000억원으로 사상 최대다. 같은 총선용이라도 퍼주고 깎아주는 정책에 대한 비난이 지금이 훨씬 더하기 마련이다. 내로남불 비판도 필연적이다. 윤석열표 퍼주기가 호응받지 못하는 첫 번째 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더 큰 문제는 정책 급조에 따른 내용과 형식의 허술함이다. 없는 살림에선 선택과 집중이 중요한데 난사 수준이다. 수도권 광역급행철도인 GTX를 충청·강원도까지 연결하고 10여년 후 착공될지 안 될지도 모를 D·E·F노선까지 꺼냈다. 금투세나 재건축 안전진단 폐지 등 야당 협조가 필요한 법 개정 사안이 다수인데 발표부터 앞세운다. ‘총선 앞두고 야당이 계속 외면하겠냐’는 식이다. 대책 발표 때마다 재원 마련이 가능할지에 대한 질문이 잇따른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이러니 스텝이 꼬인다. 금융위원회는 글로벌 스탠더드라던 공매도 입장을 번복해야 했다. ‘금투세’를 선진 세제라 하고 ‘대주주 양도세 완화’를 추진할 때가 아니라던 기획재정부는 난감해졌다. 코리아 디스카운트의 핵심인 주주 환원 미비와 후진적 기업 지배구조 개선 방안을 물었는데 윤 대통령은 ‘상속세 개편’에 무게를 실었다. 한 경제 전문가는 방송에서 “상속세를 코리아 디스카운트 문제의 배경으로 설명한 부분은 (왜 그런건지)제가 공부를 해봐야 할 것 같다”고 쓴웃음을 지었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령이 온갖 증시 부양책을 들이민 1월 코스피 지수는 5.96% 떨어져 세계 최하위 수준이 됐다. 평소 같으면 시장이 들썩할 부동산 대책들이 나왔지만 전국 아파트 매매가격은 1월 4주 기준 0.05% 하락했다. 대통령 지지율은 30%대 초반(한국갤럽)까지 미끄러졌다. 국민이 믿지 못하는 대책은 부도어음이지 현금이 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민은 “방만 지출은 미래세대에 대한 약탈이다” “선거에 지더라도 재정 다이어트를 하겠다”는 대통령의 신념에 환호했다. 문재인표 퍼주기를 따라하는 것은 윤석열답지 못하다고 본다. 공정과 정의를 외쳤는데 아내의 명품백 문제에 주저하는 모습에 민심이 돌아선 것과 같은 이치다. 초심이 답이라는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고세욱 논설위원 swkoh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1월 수출 18% 증가… 대중 수출도 20개월 만에 플러스로</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342601&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342601&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020121210730301_1706790067_0924342601.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;1월 수출이 두 자릿수 증가율을 기록하며 순조로운 출발을 보였다. 반도체·자동차 등 주력 품목이 긍정적 흐름을 이끈 가운데 대(對)중국 수출도 20개월 만에 증가세로 전환했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 산업통상자원부가 발표한 ‘2024년 1월 수출입 동향’에 따르면 지난달 수출은 전년 동월 대비 18.0% 증가한 546억9000만 달러로 집계됐다. 4개월 연속 증가이자 2022년 5월 이후 20개월 만의 두 자릿수 증가율이다. 조업일수를 고려한 일 평균 수출도 22억8000만 달러로 1년 전보다 5.7% 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15개 주력 품목 중 13개 품목의 수출이 증가한 전방위적 수출 호황이었다. 특히 최대 수출 품목인 반도체 수출액이 93억7000만 달러로 56.2% 증가했다. 3개월 연속 증가이자 6년 전인 2017년 12월(64.9%) 이래 가장 높은 증가율이었다. 자동차 수출액도 62억 달러로 24.8% 늘어 19개월 연속 증가세를 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020121210730302_1706790067_0924342601.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지역별로도 9대 주요 시장 중 CIS(독립국가연합)을 제외한 8개 시장에서 수출이 늘었다. 특히 최대 수출국인 중국 상대 수출액이 16.1% 증가해 107억 달러로 집계됐다. 2022년 5월 이후 20개월 만의 플러스 전환이다. 미국 상대 수출액도 26.9% 늘어난 102억 달러로 역대 1월 기준 최고치를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 지난달 수입은 543억9000만 달러로 전년 동월 대비 7.8% 감소하며 무역수지는 3억 달러 흑자를 기록했다. 무역수지 흑자 행진은 지난해 6월부터 8개월째 이어지고 있다. 2022년 1월에 이어 지난해 1월 대규모 적자를 보였던 흐름을 끊어냈다는 의미도 있다. 조익노 산업부 무역정책관은 “무역수지 흑자 전환, 수출 플러스 전환, 반도체 플러스 전환에 이어 대중 수출까지 플러스로 돌아서며 수출 회복을 평가하는 ‘네 가지 퍼즐’이 모두 맞춰졌다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 2월 수출 실적은 낙관하기 어렵다. 이번 수출 호조에는 지난해 1월 16.4%나 급감했던 기저효과가 일부 작용했다. 2월엔 국내 설 연휴와 중국의 춘제 연휴가 있어 조업일수와 수출입 물량에도 영향을 미칠 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이의재 기자 sentinel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1월 수출 18% 증가… 대중 수출도 20개월 만에 플러스로</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342601&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342601&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020121210730301_1706790067_0924342601.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;1월 수출이 두 자릿수 증가율을 기록하며 순조로운 출발을 보였다. 반도체·자동차 등 주력 품목이 긍정적 흐름을 이끈 가운데 대(對)중국 수출도 20개월 만에 증가세로 전환했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 산업통상자원부가 발표한 ‘2024년 1월 수출입 동향’에 따르면 지난달 수출은 전년 동월 대비 18.0% 증가한 546억9000만 달러로 집계됐다. 4개월 연속 증가이자 2022년 5월 이후 20개월 만의 두 자릿수 증가율이다. 조업일수를 고려한 일 평균 수출도 22억8000만 달러로 1년 전보다 5.7% 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15개 주력 품목 중 13개 품목의 수출이 증가한 전방위적 수출 호황이었다. 특히 최대 수출 품목인 반도체 수출액이 93억7000만 달러로 56.2% 증가했다. 3개월 연속 증가이자 6년 전인 2017년 12월(64.9%) 이래 가장 높은 증가율이었다. 자동차 수출액도 62억 달러로 24.8% 늘어 19개월 연속 증가세를 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020121210730302_1706790067_0924342601.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지역별로도 9대 주요 시장 중 CIS(독립국가연합)을 제외한 8개 시장에서 수출이 늘었다. 특히 최대 수출국인 중국 상대 수출액이 16.1% 증가해 107억 달러로 집계됐다. 2022년 5월 이후 20개월 만의 플러스 전환이다. 미국 상대 수출액도 26.9% 늘어난 102억 달러로 역대 1월 기준 최고치를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 지난달 수입은 543억9000만 달러로 전년 동월 대비 7.8% 감소하며 무역수지는 3억 달러 흑자를 기록했다. 무역수지 흑자 행진은 지난해 6월부터 8개월째 이어지고 있다. 2022년 1월에 이어 지난해 1월 대규모 적자를 보였던 흐름을 끊어냈다는 의미도 있다. 조익노 산업부 무역정책관은 “무역수지 흑자 전환, 수출 플러스 전환, 반도체 플러스 전환에 이어 대중 수출까지 플러스로 돌아서며 수출 회복을 평가하는 ‘네 가지 퍼즐’이 모두 맞춰졌다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 2월 수출 실적은 낙관하기 어렵다. 이번 수출 호조에는 지난해 1월 16.4%나 급감했던 기저효과가 일부 작용했다. 2월엔 국내 설 연휴와 중국의 춘제 연휴가 있어 조업일수와 수출입 물량에도 영향을 미칠 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=이의재 기자 sentinel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보수 ‘텃밭’으로만 몰리는 尹 정부 출신들, 왜?</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342618&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342618&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020121200430296_1706790004_0924342618.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오는 4월 총선에 출마하는 윤석열정부 대통령실과 장·차관 출신 인사들이 보수 텃밭인 영남 지역에 대거 예비후보로 등록한 것으로 나타났다. 수도권 험지보다는 당내 경선만 통과하면 당선 가능성이 큰 양지로 몰리고 있는 것이다. 집권 3년차에 치러지는 이번 총선은 ‘정권 중간평가’ 성격이 큰 만큼 윤 대통령의 저조한 수도권 지지율이 주된 원인이라는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중앙선거관리위원회에 따르면 1일 기준 영남권에 예비후보로 등록한 대통령실 참모, 장·차관 출신 인사는 21명으로 집계됐다. 경북 10명, 부산 8명, 대구 2명, 경남 1명 순이다. 예비후보 등록 기한(3월 20일)까지 아직 시간이 남아 있어 앞으로 숫자는 더 늘어날 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 현역 의원과의 치열한 공천 경쟁이 예상되는 지역은 경북이다. 경북에는 임종득 전 국가안보실 제2차장(영주·영양·봉화·울진), 허성우 전 국민제안비서관(구미을) 등이 예비후보로 등록했다. 장·차관 출신 중에서는 한창섭 전 행정안전부 차관(상주·문경), 김오진 전 국토교통부 1차관(김천) 등이 출사표를 던졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020121200430297_1706790004_0924342618.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부산에는 대통령실·정부 출신 7명이 예비후보로 이름을 올렸다. 윤 대통령의 핵심 측근으로 꼽히는 검사 출신 주진우 전 법률비서관은 하태경 의원이 현역으로 있는 부산 해운대갑에 출마하기로 했다. 국민의힘 탈당 후 불출마를 선언한 황보승희 의원의 지역구(부산 중·영도)에는 박성근 전 총리비서실장과 조승환 전 해양수산부 장관이 예비후보로 등록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들이 당 안팎의 따가운 시선에도 텃밭으로 몰리는 이유로 30% 초반대에 갇혀 있는 윤 대통령의 수도권 지지율이 거론된다. 신율 명지대 정치외교학과 교수는 국민일보와의 통화에서 “대통령 지지율이 높다면 수도권이든 험지든 가리지 않고 출마했을 것”이라고 말했다. 다만 이들은 본선보다 치열한 예선을 치를 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신 교수는 “‘시스템 공천’ 원칙을 앞세운 국민의힘은 대부분 지역에서 경선을 치를 가능성이 높다”며 “현역보다 지역구 관리가 안 돼 있는 ‘용산 인사’들에게는 당혹스러운 상황이 펼쳐질 수 있다”고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보수 ‘텃밭’으로만 몰리는 尹 정부 출신들, 왜?</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342618&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342618&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020121200430296_1706790004_0924342618.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오는 4월 총선에 출마하는 윤석열정부 대통령실과 장·차관 출신 인사들이 보수 텃밭인 영남 지역에 대거 예비후보로 등록한 것으로 나타났다. 수도권 험지보다는 당내 경선만 통과하면 당선 가능성이 큰 양지로 몰리고 있는 것이다. 집권 3년차에 치러지는 이번 총선은 ‘정권 중간평가’ 성격이 큰 만큼 윤 대통령의 저조한 수도권 지지율이 주된 원인이라는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중앙선거관리위원회에 따르면 1일 기준 영남권에 예비후보로 등록한 대통령실 참모, 장·차관 출신 인사는 21명으로 집계됐다. 경북 10명, 부산 8명, 대구 2명, 경남 1명 순이다. 예비후보 등록 기한(3월 20일)까지 아직 시간이 남아 있어 앞으로 숫자는 더 늘어날 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 현역 의원과의 치열한 공천 경쟁이 예상되는 지역은 경북이다. 경북에는 임종득 전 국가안보실 제2차장(영주·영양·봉화·울진), 허성우 전 국민제안비서관(구미을) 등이 예비후보로 등록했다. 장·차관 출신 중에서는 한창섭 전 행정안전부 차관(상주·문경), 김오진 전 국토교통부 1차관(김천) 등이 출사표를 던졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020121200430297_1706790004_0924342618.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부산에는 대통령실·정부 출신 7명이 예비후보로 이름을 올렸다. 윤 대통령의 핵심 측근으로 꼽히는 검사 출신 주진우 전 법률비서관은 하태경 의원이 현역으로 있는 부산 해운대갑에 출마하기로 했다. 국민의힘 탈당 후 불출마를 선언한 황보승희 의원의 지역구(부산 중·영도)에는 박성근 전 총리비서실장과 조승환 전 해양수산부 장관이 예비후보로 등록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들이 당 안팎의 따가운 시선에도 텃밭으로 몰리는 이유로 30% 초반대에 갇혀 있는 윤 대통령의 수도권 지지율이 거론된다. 신율 명지대 정치외교학과 교수는 국민일보와의 통화에서 “대통령 지지율이 높다면 수도권이든 험지든 가리지 않고 출마했을 것”이라고 말했다. 다만 이들은 본선보다 치열한 예선을 치를 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신 교수는 “‘시스템 공천’ 원칙을 앞세운 국민의힘은 대부분 지역에서 경선을 치를 가능성이 높다”며 “현역보다 지역구 관리가 안 돼 있는 ‘용산 인사’들에게는 당혹스러운 상황이 펼쳐질 수 있다”고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>총선 시계 빨라지는데… ‘사이다’ 사라진 이재명</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342630&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342630&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020123190530419_1706797145_0924342630.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명(사진) 더불어민주당 대표가 오는 4월 10일 총선을 앞두고 큰 그림의 메시지를 내놓지 않고 있다는 지적이 제기된다. 한동훈 국민의힘 비상대책위원장이 ‘운동권 정치 청산’을 주창하고, 국회의원들의 불체포특권 포기 등 정치개혁 메시지를 내놓는 모습과 대조적이라는 평가가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표가 지난 1월 2일 부산 방문 도중 흉기 피습을 당해 입원과 자택 치료 등을 받은 것도 영향을 미쳤다. 하지만 이 대표가 총선 판도를 흔들 ‘한 방’ 메시지를 내놓지 않고 소극적으로 선거에 임하고 있다는 주장도 고개를 들고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 이 대표 측은 1일 “큰 메시지를 던지지 않고 침묵하는 것이 아니라 ‘정권심판론’에 집중하고 있는 것”이라고 설명했다. 한 친명(친이재명)계 의원은 “전국적으로 확산되는 정권심판론을 더욱 부각시켜야 한다”면서 “이 대표가 선거용 메시지를 내놓을 경우 정권심판론이 희석될 수 있고, 여권의 반격으로 인해 불필요한 논란이 발생할 수도 있다”고 설명했다. 이 대표 측 핵심 관계자는 “지금은 윤석열정부의 실정과 무능, 무도함을 비판할 시간조차 부족하다”면서 “한 위원장의 전략에 일일이 대응할 필요성도 느끼지 못하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이 대표가 정권심판론에만 의존하지 말고 비전을 담은 메시지를 던져야 한다는 지적도 설득력을 얻고 있다. 민주당 내부에서는 이 대표가 비례대표 선거제 결정, 본인의 지역구 출마 여부, 공천 과정에서 계파 갈등 해결 등에 대한 정무적 판단을 미루고 있다는 뒷말도 나온다. 수도권 재선 의원은 “이 대표가 정부·여당의 실책에만 기대 방심하고 있는 것 같다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서는 이 대표의 ‘사법리스크’가 발목을 잡는 것 아니냐는 주장도 나온다. 이 대표가 일주일에 두세 번꼴로 법원을 드나드는 상황이라 정책·민생 행보에 지장이 있다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련해 조진만 덕성여대 정외과 교수는 통화에서 “민주당 입장에서는 한 위원장에 대해 일일이 대응할 경우 총선 구도가 ‘윤석열 대통령 중간평가’보다 ‘한동훈 대(對) 이재명’ 대결 구도로 변화돼 정권심판론이 약화되는 것을 우려했을 수 있다”면서 “이 대표가 추상적인 민생 이야기나 윤석열정부 비판 외에 새로운 어젠다를 제시해 정국 주도권을 가져와야 민주당이 승리할 수 있을 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최진 대통령리더십연구소 원장은 “정부·여당이 선거 막판에 선심성 정책들을 쏟아내면 민주당 입장에서 쉽지 않은 선거가 될 것”이라며 “이 대표가 중도층을 겨냥해 민생·경제의 틀을 제시해야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동환 박장군 기자 huan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>총선 시계 빨라지는데… ‘사이다’ 사라진 이재명</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342630&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342630&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020123190530419_1706797145_0924342630.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명(사진) 더불어민주당 대표가 오는 4월 10일 총선을 앞두고 큰 그림의 메시지를 내놓지 않고 있다는 지적이 제기된다. 한동훈 국민의힘 비상대책위원장이 ‘운동권 정치 청산’을 주창하고, 국회의원들의 불체포특권 포기 등 정치개혁 메시지를 내놓는 모습과 대조적이라는 평가가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표가 지난 1월 2일 부산 방문 도중 흉기 피습을 당해 입원과 자택 치료 등을 받은 것도 영향을 미쳤다. 하지만 이 대표가 총선 판도를 흔들 ‘한 방’ 메시지를 내놓지 않고 소극적으로 선거에 임하고 있다는 주장도 고개를 들고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 이 대표 측은 1일 “큰 메시지를 던지지 않고 침묵하는 것이 아니라 ‘정권심판론’에 집중하고 있는 것”이라고 설명했다. 한 친명(친이재명)계 의원은 “전국적으로 확산되는 정권심판론을 더욱 부각시켜야 한다”면서 “이 대표가 선거용 메시지를 내놓을 경우 정권심판론이 희석될 수 있고, 여권의 반격으로 인해 불필요한 논란이 발생할 수도 있다”고 설명했다. 이 대표 측 핵심 관계자는 “지금은 윤석열정부의 실정과 무능, 무도함을 비판할 시간조차 부족하다”면서 “한 위원장의 전략에 일일이 대응할 필요성도 느끼지 못하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이 대표가 정권심판론에만 의존하지 말고 비전을 담은 메시지를 던져야 한다는 지적도 설득력을 얻고 있다. 민주당 내부에서는 이 대표가 비례대표 선거제 결정, 본인의 지역구 출마 여부, 공천 과정에서 계파 갈등 해결 등에 대한 정무적 판단을 미루고 있다는 뒷말도 나온다. 수도권 재선 의원은 “이 대표가 정부·여당의 실책에만 기대 방심하고 있는 것 같다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서는 이 대표의 ‘사법리스크’가 발목을 잡는 것 아니냐는 주장도 나온다. 이 대표가 일주일에 두세 번꼴로 법원을 드나드는 상황이라 정책·민생 행보에 지장이 있다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련해 조진만 덕성여대 정외과 교수는 통화에서 “민주당 입장에서는 한 위원장에 대해 일일이 대응할 경우 총선 구도가 ‘윤석열 대통령 중간평가’보다 ‘한동훈 대(對) 이재명’ 대결 구도로 변화돼 정권심판론이 약화되는 것을 우려했을 수 있다”면서 “이 대표가 추상적인 민생 이야기나 윤석열정부 비판 외에 새로운 어젠다를 제시해 정국 주도권을 가져와야 민주당이 승리할 수 있을 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최진 대통령리더십연구소 원장은 “정부·여당이 선거 막판에 선심성 정책들을 쏟아내면 민주당 입장에서 쉽지 않은 선거가 될 것”이라며 “이 대표가 중도층을 겨냥해 민생·경제의 틀을 제시해야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동환 박장군 기자 huan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>끝내… ‘중처법 협치’는 없었다</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342660&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342660&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:08:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020123270330423_1706797623_0924342660.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;50인 미만 사업장에 대한 중대재해처벌법 적용을 2년 유예하는 내용의 법 개정안 처리가 1일 불발됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중소기업과 영세 소상공인들이 경영상 어려움 등을 표하며 2년 유예 적용을 간청했으나 여야는 또다시 ‘타협의 정치’를 이끌어내는 데 실패했다. 이에 따라 업계의 반발과 혼란상이 당분간 이어질 것으로 우려된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 중대재해법 유예안을 더불어민주당이 결국 거부했다는 소식을 듣고 “끝내 민생을 외면했다”면서 “민주당이 거부한 것은 결국 민생보다 정략적으로 지지층 표심을 선택한 것 아니냐”고 말했다고 대통령실이 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 이날 본회의를 앞두고 민주당에 ‘확대 적용 2년 유예, 산업안전보건지원청 2년 후 신설’을 협상안으로 제시했다. 민주당이 그동안 확대 유예의 핵심 조건으로 제시했던 산안청 설치를 받아들이는 모양새를 취했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;협상 타결 기대감이 높았지만 민주당은 본회의 직전 의원총회를 열고 ‘수용 거부’ 결론을 내렸다. 의총에서는 15명의 의원이 팽팽한 찬반 토론을 벌였고, 홍익표 민주당 원내대표가 최종적으로 수용 거부를 결단했다. 임오경 민주당 원내대변인은 의총 직후 “유예해서는 안 된다는 여론이 조금 더 높았다”며 “법안의 취지를 존중해 산업재해가 다시는 발생하지 않는 여건을 만드는 데 집중해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 중대재해법 처리 불발과 관련해서도 “83만 영세 사업자들의 절박한 호소와 수백만 근로자들의 일자리를 어떻게 이토록 외면할 수 있는가”라며 안타까운 마음을 표시했다고 대통령실은 밝혔다. 윤 대통령은 “법 시행에 따른 부작용, 산업 현장에서의 혼란을 막고 영세 자영업자들의 어려움을 덜어주기 위한 대책을 즉각 강구해 실시하라”고 고용노동부 등 관련 부처의 적극적인 대응을 지시했다. 윤재옥 국민의힘 원내대표도 “민주당의 비정함과 몰인정함에 대해 국민이 반드시 심판할 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 이날 본회의에서는 이재명 민주당 대표가 대선 공약으로 내놨던 하천법 개정안과 자동차 번호판 봉인제도 폐지를 내용으로 하는 자동차관리법 개정안, 메타버스산업 진흥을 위한 지원 근거를 마련한 가상융합산업진흥법 제정안 등이 통과됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우진 박장군 기자 uzi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>끝내… ‘중처법 협치’는 없었다</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342660&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342660&amp;code=11121300&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:08:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020123270330423_1706797623_0924342660.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;50인 미만 사업장에 대한 중대재해처벌법 적용을 2년 유예하는 내용의 법 개정안 처리가 1일 불발됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중소기업과 영세 소상공인들이 경영상 어려움 등을 표하며 2년 유예 적용을 간청했으나 여야는 또다시 ‘타협의 정치’를 이끌어내는 데 실패했다. 이에 따라 업계의 반발과 혼란상이 당분간 이어질 것으로 우려된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 중대재해법 유예안을 더불어민주당이 결국 거부했다는 소식을 듣고 “끝내 민생을 외면했다”면서 “민주당이 거부한 것은 결국 민생보다 정략적으로 지지층 표심을 선택한 것 아니냐”고 말했다고 대통령실이 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 이날 본회의를 앞두고 민주당에 ‘확대 적용 2년 유예, 산업안전보건지원청 2년 후 신설’을 협상안으로 제시했다. 민주당이 그동안 확대 유예의 핵심 조건으로 제시했던 산안청 설치를 받아들이는 모양새를 취했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;협상 타결 기대감이 높았지만 민주당은 본회의 직전 의원총회를 열고 ‘수용 거부’ 결론을 내렸다. 의총에서는 15명의 의원이 팽팽한 찬반 토론을 벌였고, 홍익표 민주당 원내대표가 최종적으로 수용 거부를 결단했다. 임오경 민주당 원내대변인은 의총 직후 “유예해서는 안 된다는 여론이 조금 더 높았다”며 “법안의 취지를 존중해 산업재해가 다시는 발생하지 않는 여건을 만드는 데 집중해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 중대재해법 처리 불발과 관련해서도 “83만 영세 사업자들의 절박한 호소와 수백만 근로자들의 일자리를 어떻게 이토록 외면할 수 있는가”라며 안타까운 마음을 표시했다고 대통령실은 밝혔다. 윤 대통령은 “법 시행에 따른 부작용, 산업 현장에서의 혼란을 막고 영세 자영업자들의 어려움을 덜어주기 위한 대책을 즉각 강구해 실시하라”고 고용노동부 등 관련 부처의 적극적인 대응을 지시했다. 윤재옥 국민의힘 원내대표도 “민주당의 비정함과 몰인정함에 대해 국민이 반드시 심판할 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 이날 본회의에서는 이재명 민주당 대표가 대선 공약으로 내놨던 하천법 개정안과 자동차 번호판 봉인제도 폐지를 내용으로 하는 자동차관리법 개정안, 메타버스산업 진흥을 위한 지원 근거를 마련한 가상융합산업진흥법 제정안 등이 통과됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우진 박장군 기자 uzi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 7일쯤 KBS 대담 유력… 명품가방 논란 언급할 듯</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342661&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342661&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:08:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020123100830410_1706796608_0924342661.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열(사진) 대통령이 오는 7일 방송되는 KBS와의 신년 대담을 통해 대국민 메시지를 낼 예정인 것으로 알려졌다. 윤 대통령은 신년 대담에서 집권 3년차인 올해의 국정 운영 방향을 ‘민생 회복’으로 강조하는 한편, 배우자 김건희 여사의 명품가방 수수 논란에 대해 언급할 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 대통령실에 따르면 윤 대통령은 설 연휴가 시작되기 전 KBS와의 신년 대담으로 대국민 메시지를 밝히는 방안을 유력 검토해온 것으로 전해졌다. 신년 대담은 사전 인터뷰 형식으로 제작되는데, 4일 녹화돼 7일 방송 예정인 것으로 알려졌다. 대통령실 관계자는 “여러 방안을 검토했다”면서도 “확정된 것은 전혀 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 신년 대담에서 노동 교육 연금 ‘3대 개혁’ 등 올해 국정 방향을 소개하고, 여론 관심이 집중된 김 여사 논란과 관련해 직접 입장을 밝힐 예정인 것으로 전해졌다. 대담이 이뤄지면 윤 대통령이 명품가방을 건넨 인사의 접근 배경, 명품가방의 관리 현황, 사태에 대한 소회를 말할 것이라는 관측이 나온다. 김 여사의 일정을 공적으로 관리할 제2부속실 설치, 특별감찰관 임명 등 제도적 보완 장치가 함께 언급될 가능성도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 방송사를 통해 대국민 메시지를 내는 방안을 유력하게 검토하는 것은 김 여사를 둘러싼 여론을 외면할 수만은 없다는 판단으로 풀이된다. 여권 내부에서도 총선 국면임을 이유로 “김 여사의 의혹에 대해 최소한의 언급은 필요하다”는 지적이 그간 많았다. 대통령실 참모진도 “국민적 이해를 구하는 일이 필요하다”고 건의한 뒤 대통령의 결단을 기다려온 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 윤 대통령은 신년 기자회견, 대통령실 출입기자단과의 오찬 간담회 등 다양한 대국민 소통 방식을 검토했다. 참모진과 각각의 방식들의 장단점을 토의하기도 했다. 윤 대통령은 여러 소통 방식들 가운데 차분하고도 심도 있게 메시지를 전달할 수 있는 방송사 대담을 선호했던 것으로 전해졌다. 결국 KBS 신년 대담이 가장 유력한 방안이 되면서, 윤 대통령과 출입기자단의 신년 기자회견은 올해도 진행되지 않는 쪽으로 자연스럽게 정리될 전망이다. 윤 대통령의 대국민 메시지 방송이 유력한 7일은 한동훈 국민의힘 비상대책위원장이 관훈클럽 초청 토론에 참석하는 날이기도 하다. 당정은 ‘김 여사 리스크’를 털어낸 뒤 대통령 부부에 대한 공격에 공동 대응하고, 민생 행보를 강조할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이경원 기자 neosarim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 7일쯤 KBS 대담 유력… 명품가방 논란 언급할 듯</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342661&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342661&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:08:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020123100830410_1706796608_0924342661.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열(사진) 대통령이 오는 7일 방송되는 KBS와의 신년 대담을 통해 대국민 메시지를 낼 예정인 것으로 알려졌다. 윤 대통령은 신년 대담에서 집권 3년차인 올해의 국정 운영 방향을 ‘민생 회복’으로 강조하는 한편, 배우자 김건희 여사의 명품가방 수수 논란에 대해 언급할 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 대통령실에 따르면 윤 대통령은 설 연휴가 시작되기 전 KBS와의 신년 대담으로 대국민 메시지를 밝히는 방안을 유력 검토해온 것으로 전해졌다. 신년 대담은 사전 인터뷰 형식으로 제작되는데, 4일 녹화돼 7일 방송 예정인 것으로 알려졌다. 대통령실 관계자는 “여러 방안을 검토했다”면서도 “확정된 것은 전혀 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 신년 대담에서 노동 교육 연금 ‘3대 개혁’ 등 올해 국정 방향을 소개하고, 여론 관심이 집중된 김 여사 논란과 관련해 직접 입장을 밝힐 예정인 것으로 전해졌다. 대담이 이뤄지면 윤 대통령이 명품가방을 건넨 인사의 접근 배경, 명품가방의 관리 현황, 사태에 대한 소회를 말할 것이라는 관측이 나온다. 김 여사의 일정을 공적으로 관리할 제2부속실 설치, 특별감찰관 임명 등 제도적 보완 장치가 함께 언급될 가능성도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 방송사를 통해 대국민 메시지를 내는 방안을 유력하게 검토하는 것은 김 여사를 둘러싼 여론을 외면할 수만은 없다는 판단으로 풀이된다. 여권 내부에서도 총선 국면임을 이유로 “김 여사의 의혹에 대해 최소한의 언급은 필요하다”는 지적이 그간 많았다. 대통령실 참모진도 “국민적 이해를 구하는 일이 필요하다”고 건의한 뒤 대통령의 결단을 기다려온 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 윤 대통령은 신년 기자회견, 대통령실 출입기자단과의 오찬 간담회 등 다양한 대국민 소통 방식을 검토했다. 참모진과 각각의 방식들의 장단점을 토의하기도 했다. 윤 대통령은 여러 소통 방식들 가운데 차분하고도 심도 있게 메시지를 전달할 수 있는 방송사 대담을 선호했던 것으로 전해졌다. 결국 KBS 신년 대담이 가장 유력한 방안이 되면서, 윤 대통령과 출입기자단의 신년 기자회견은 올해도 진행되지 않는 쪽으로 자연스럽게 정리될 전망이다. 윤 대통령의 대국민 메시지 방송이 유력한 7일은 한동훈 국민의힘 비상대책위원장이 관훈클럽 초청 토론에 참석하는 날이기도 하다. 당정은 ‘김 여사 리스크’를 털어낸 뒤 대통령 부부에 대한 공격에 공동 대응하고, 민생 행보를 강조할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이경원 기자 neosarim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의대 정원 대폭 확대… 필수의료 10조 투입</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342639&amp;code=11132000&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342639&amp;code=11132000&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020123170330417_1706797023_0924342639.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 2035년 1만5000명이 부족한 의사 수급 상황을 고려해 내년부터 의대 정원을 대폭 증원한다는 방침을 밝혔다. 또 필수·지역의료 의사 이탈을 막기 위해 지역필수의사제를 도입하고, 10조원 이상을 투입해 수가 보상도 강화하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보건복지부는 1일 경기도 성남 분당서울대병원에서 윤석열 대통령이 참석한 가운데 민생토론회를 열고 필수·지역의료 패키지를 발표했다. 최대 현안인 의대정원 증원 규모는 내놓지 않았지만 의료인력 확충에 대한 정부의 강한 의지를 재확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조규홍 복지부 장관은 정부서울청사에서 열린 브리핑에서 “현재 의료 취약지 의사 수를 평균으로 끌어올리기 위해서는 5000명, 또 2035년에는 고령화에 따른 의료 수요를 감안할 때 1만명 수준의 의사가 부족할 것으로 다수의 전문가가 전망하고 있다”며 “이러한 수급 전망을 토대로 2025년부터 의대 정원을 대폭 확대하겠다”고 말했다. 10년간 1만5000명을 늘리겠다는 구상이다. 이에 따르면 2006년부터 3058명에 묶여 있는 의대 정원을 연간 1500~2000명 더 늘릴 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘계약형 지역필수의사제’ 도입도 밝혔다. 이는 계약을 전제로 하기 때문에 더불어민주당 주도로 지난해 12월 국회 보건복지위원회를 통과한 ‘지역의사제법’과는 다르다. 야당의 법안과 달리 정부는 의무가 아니라 본인 의사에 따라 정부와 계약을 맺고 종사할 수 있도록 한다는 방침이다. 다만 지금도 지역 의료기관이 높은 연봉과 주거 비용 등을 지원하는데도 인력난을 겪고 있는 만큼 계약 조건이 파격적이어야 효과를 낼 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의대 지역인재 전형에서 지역 출신을 의무적으로 뽑아야 하는 비율도 현행 40%에서 대폭 상향하기로 했다. 또 전공의 수련 과정도 해당 지역에서 받는 방안을 추진한다. 뽑을 때부터 인재전형을 실시하고, 그 지역에서 계속 배우도록 하면 지역에 남을 확률이 올라갈 것으로 기대하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 2028년까지 건강보험 재정 10조원 이상을 투입해 필수의료 분야 지원에 나선다. 중증응급이나 중증정신, 소아 등 필수의료 분야 수가를 대폭 인상해 필수의료 기피를 막겠다는 취지다. 또 의료 서비스별로 수가를 정하는 현행 ‘행위별 수가제’ 방식 하에선 많은 시간을 투입해야 하는 필수의료 보상이 낮다는 문제가 지적돼온 만큼 공공정책 수가 등을 더해 보상키로 했다. 정부는 재원으로 쓸 건강보험 종합계획을 오는 4일 발표한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김유나 기자 spring@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 미국 대선 흔드는 테일러 스위프트</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342488&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924342488&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020121021230252_1706788932_0924342488.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘테일러노믹스’라는 신조어는 미국 팝스타 테일러 스위프트(34)의 위상을 말해준다. 테일러와 이코노믹스(경제)의 합성어로, 그의 공연이 열리는 도시마다 팬들이 몰린 덕분에 지역 경기가 되살아나는 현상을 말한다. 지난해 그를 보러 7만명이 몰려든 시애틀 공연장에선 팬들의 움직임으로 규모 2.3의 지진까지 기록됐다. 하버드 스탠퍼드 등 미국 유수 대학에서 그의 음악세계를 탐구하는 강의를 개설할 정도다. 2006년 데뷔 이래 2억장이 넘는 앨범을 팔았고, ‘로큰롤 황제’ 엘비스 프레슬리가 세운 빌보드 최장기 기록(67주 연속 1위)도 깼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 말 타임 ‘올해의 인물’로 뽑혔는데, 연예인이 자신의 본업으로 단독 선정된 것은 처음이다. 타임은 “테일러 스위프트는 분열된 세계에 남은 마지막 단일 문화”라고 선정 이유를 밝혔다. 정치는 양 극단으로 치닫고 있으나 그의 음악은 좌우를 가리지 않고 사랑받고 있기 때문이다. 이런 스위프트가 오는 11월에 치러질 미국 대선을 흔들고 있다. 인스타그램 팔로워 2억7900만명, 사회적 영향력이 큰 그가 누구를 지지하느냐에 따라 차기 대통령이 결정될 수 있다는 얘기마저 나온다. 최근 현지 여론조사에서 유권자의 18%는 스위프트가 지지하는 후보에게 투표할 의향이 있다고 답했다. 35세 미만 청년층은 10명 중 3명이 그렇게 답했다. 문화와 경제를 넘어 정치까지 영향력이 확대된 것이다. 실제로 지난해 9월 스위프트가 선거 참여를 독려하는 게시물을 올리자 하루 만에 새로 등록한 유권자가 3만5000명이나 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 2020년 대선에서 조 바이든 민주당 후보를 지지했다. 때문에 바이든 대통령 입장에선 이번에도 구원투수 스위프트가 절대적으로 필요한 상황이다. 반대로 공화당 후보로 유력한 도널드 트럼프의 지지자들은 “스위프트가 사실은 정부 비밀 요원”이라는 음모론을 퍼트리고 있다. 바이든 재선을 위해 활동하고 있다는 주장이다. 스위프트가 어떤 정치적 힘을 발휘할지, 미 대선 관전 포인트 하나가 추가됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한승주 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음주측정 하려던 경찰관 매달고 도주…‘공무원’이었다</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019126999&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019126999&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020204193030490_1706815182_0019126999.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;음주운전 단속을 거부한 뒤 경찰관을 차에 매단 채 도주한 50대 공무원이 구속됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 제주도청 공무원인 50대 남성 A씨를 특수공무집행방해 치상 혐의로 구속했다고 2일 KBS가 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 지난달 27일 새벽 제주도 제주시 연삼로 한 도로에서 차로를 넘나드는 SUV 차량을 발견한 뒤차 운전자가 경찰에 음주운전 의심 신고를 했다. 출동한 경찰관 2명이 신호 대기 중이던 A씨의 SUV 차량에 다가가 음주 측정을 시도하던 순간 차량이 갑자기 도주했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020204202830491_1706815228_0019126999.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;뒤차 블랙박스에 찍힌 영상을 보면 경찰관 1명은 도주 차량에 매달려 수 m 끌려가다가 바닥으로 굴러 떨어졌다. 다른 경찰관 1명은 도주 차량을 뒤쫓기 위해 다급히 경찰차에 올라탔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 광경을 지켜보던 신고자는 곧바로 추적을 시작했고, 도심 골목길 2㎞가량을 뒤쫓은 끝에 해당 차량을 발견해 경찰에 위치를 알렸다. 도주한 운전자 A씨는 차량 안에 누워있다 결국 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 음주 측정 결과 면허 취소 수준의 만취 상태였다. 체포 당시 발뺌하던 A씨는 음주 측정 뒤에야 자신이 제주도청 공무원임을 실토한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음주측정 하려던 경찰관 매달고 도주…‘공무원’이었다</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019126999&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019126999&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-02-01T19:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020204193030490_1706815182_0019126999.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;음주운전 단속을 거부한 뒤 경찰관을 차에 매단 채 도주한 50대 공무원이 구속됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 제주도청 공무원인 50대 남성 A씨를 특수공무집행방해 치상 혐의로 구속했다고 2일 KBS가 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도에 따르면 지난달 27일 새벽 제주도 제주시 연삼로 한 도로에서 차로를 넘나드는 SUV 차량을 발견한 뒤차 운전자가 경찰에 음주운전 의심 신고를 했다. 출동한 경찰관 2명이 신호 대기 중이던 A씨의 SUV 차량에 다가가 음주 측정을 시도하던 순간 차량이 갑자기 도주했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020204202830491_1706815228_0019126999.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;뒤차 블랙박스에 찍힌 영상을 보면 경찰관 1명은 도주 차량에 매달려 수 m 끌려가다가 바닥으로 굴러 떨어졌다. 다른 경찰관 1명은 도주 차량을 뒤쫓기 위해 다급히 경찰차에 올라탔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 광경을 지켜보던 신고자는 곧바로 추적을 시작했고, 도심 골목길 2㎞가량을 뒤쫓은 끝에 해당 차량을 발견해 경찰에 위치를 알렸다. 도주한 운전자 A씨는 차량 안에 누워있다 결국 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 음주 측정 결과 면허 취소 수준의 만취 상태였다. 체포 당시 발뺌하던 A씨는 음주 측정 뒤에야 자신이 제주도청 공무원임을 실토한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“더욱 아무것도 안해야”…주호민 판결, 교사 현실 반응</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019127107&amp;code=61121411&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019127107&amp;code=61121411&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-02-01T20:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020205270430497_1706819224_0019127107.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;웹툰 작가 주호민씨의 자폐 아들을 정서적으로 학대한 혐의로 기소된 특수교사에 대해 법원이 유죄를 인정한 데 대해 현직 교사들 사이에서는 허탈감이 퍼지고 있다. 교육 현장이 위축될 것이라는 우려도 적지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 직장인 익명 커뮤니티 ‘블라인드’에 따르면 주호민 사건 판결 결과를 두고 전날부터 여러 의견들이 오갔다. 특히 ‘공무원’ ‘서울특별시교육청’ ‘인천광역시교육청’ 등으로 소속이 표기된 현직 교사들이 올린 것으로 추정되는 글이 이목을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시교육청 소속 A씨는 “더욱더 아무것도 하지 말아야겠다는 다짐을 하게 된다”며 “어차피 1년 보고 말 애들인데 듣기 싫은 말 안 하고 안전하게 지내야겠다. 평생 끼고 살 부모들이나 오래 괴로우시라”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 소속인 B씨는 “주호민씨는 돈 많아서 외국 나가 살 수도 있고 홈스쿨링이나 대안학교도 갈 수 있겠지만 결국 피해는 다른 특수학생들이 보게 될 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 소속 C씨도 “앞으로 다른 학생 때리고 다니는 애들이 있어도 녹음기 무서우니 ‘하지마’ 말만 하고 그 이상의 교육은 하지 말아야겠다”며 “피해 학생들에게는 미안하지만 어쩔 수 없다. 나부터 살아야 하니”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020205235330493_1706819033_0019127107.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;또 다른 서울시교육청 소속 교사들도 “앞으로 특수학생들도 통합학급에서 돌발행동을 하거나 나에게 욕을 하거나 신체적 폭행을 하면 무조건 교칙대로 해야겠다. 애플워치로 항상 녹음하며 다니고” “난 특수교사는 아니지만 통합학급 되면 (장애 학생이) 다른 애들한테 피해줘도 입 다물고 손 안 댈 거다” 등의 댓글을 달았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 특수학급 담임을 맡고 있다는 인천시교육청 소속 교사 D씨는 “정도가 심한 애들은 특수학급이 아니라 특수학교로 보냈으면 좋겠다”며 “수업 진행이 안 되고 같은 반 애들도 때리고 아비규환이다. 애들 자체가 일반학교에서의 규칙을 지키기 어려워한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공무원 E씨는 “우리 반 장애아가 다른 애를 폭행했을 때 중재도 하고 치료비 지원받을 수 있게 알아봐 주기도 했다. 그런데 이번 사건으로 장애아를 도와줄 필요 없이 최대한 무시하고 학부모들끼리 처리하게 하는 게 답이라는 걸 많은 교사들이 느꼈다”면서 “장애아들은 앞으로 학교 다니기 더 힘들어질 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;역시 특수교사라는 공무원 F씨는 “애가 화장실 벽에 똥 칠한 거 뒤처리하고 애들한테 밀려서 허리 물리치료 4개월 받은 적도 있다. 다리 등을 하도 물려 흉터도 많이 남았다”며 “(그런데) ‘밉다’라는 말 때문에 (특수교사가) 하루아침에 전과자가 되는 걸 보니 진짜 현타 온다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “불법녹음도 (특수학생은) 예외로 치부되면 수업 내내 내가 혹시 말실수했을까 봐 마음이 불안할 것 같다”며 “(주호민 특수교사의 경우) 교사로서 부적절한 언행이었지만 아동학대까지 가야할 문제였을까 싶다. 그 뒤에 교사가 짊어질 낙인과 전과기록이 너무 무거운 게 아닌가 하는 생각이 든다. 이럴거면 차라리 아동학대의 범위를 아주 구체적으로 정해줬으면 좋겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020205241930494_1706819059_0019127107.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 임태희 경기도교육감도 전날 브리핑에서 “특수교사 유죄 판결에 대해 유감”이라는 입장을 밝혔다. 임 교육감은 “재판부가 여러 상황을 고려해 판단한 것으로 생각되지만 몰래 녹음한 것이 법적 증거로 인정돼 교육 현장이 위축될까 우려된다”며 “이번 판결은 경기도 사건이지만 대한민국 특수교육 전체에 후폭풍을 가지고 올 수밖에 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “교육 현장에서는 ‘아무것도 안 하는 것이 가장 안전하다’라는 한탄의 말이 들린다”면서 “특수학급뿐만 아니라 장애학생과 일반학생이 함께 수업을 듣는 통합학급을 맡지 않으려는 교사들의 기피현상이 더 커지지 않을까 걱정된다. 특수교육을 더 이상 확대하기 어려워지면 특수학생이 받는 공교육 혜택도 위축될 수밖에 없다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교원단체들도 일제히 비판했다. 한국교원단체총연합회는 “이번 판결은 불법 몰래 녹음을 인정해 학교 현장을 사제 간 공감과 신뢰의 공간이 아닌 불신과 감시의 장으로 변질시키는 판도라의 상자를 열었다”고 했고, 전국교직원노동조합도 “교육활동을 아동학대로 왜곡한 판결에 유감을 표한다. 교육 방법이 제한적인 특수교육 현장의 특수성을 고려해야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020205251730495_1706819117_0019127107.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 수원지법 형사9단독 곽용헌 판사는 전날 아동학대범죄의 처벌 등에 관한 특례법 위반 및 장애인복지법 위반 등 혐의로 불구속기소 된 특수교사에 대해 벌금 200만원의 선고를 유예했다. 교사 측 변호사는 1심 판결에 반발해 즉각 항소하겠다는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 교사는 2022년 9월 13일 경기도 용인의 한 초등학교 맞춤 학습반 교실에서 주씨 아들(당세 9세)에게 &quot;버릇이 매우 고약하다. 아휴 싫어. 싫어죽겠어. 너 싫다고. 나도 너 싫어. 정말 싫어&quot;라고 발언하는 등 피해 아동을 정서적으로 학대한 혐의를 받는다. 주씨 측은 당시 아들 외투에 녹음기를 넣어 학교에 보낸 뒤 녹음된 내용 등을 토대로 A씨를 아동학대 혐의로 경찰에 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020205272830498_1706819248_0019127107.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 주씨는 이날 밤 트위치 개인 방송을 통해 “유죄가 나와서 기쁘다거나 다행이라는 생각은 전혀 없다”며 “아이가 학대당했음을 인정하는 판결이 기쁠 리가 없지 않으냐”고 말했다. 아동학대 신고 사실이 알려져 비판 여론이 쇄도했을 당시 “기사가 나고 3일째 됐을 때 죽어야겠다고 생각했다. 결심하고 유서를 쓰기도 했다”며 울먹이기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선처를 통해 사건을 원만히 풀어가겠다고 밝혔다가 이를 철회한 건 교사 측에서 보낸 서신 때문이었다고 주장했다. 주씨는 “선생님을 만나 오해도 풀고 사과도 받으려 만남을 요청했는데 거부됐다”면서 이후 특수교사 측으로부터 고소 취하서 작성, 물질적 피해보상, 자필 사과문 게시 등의 요구사항이 담긴 서신을 받아 선처의 뜻을 거두게 됐다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자기 아들이 특수학급으로 분리된 이유로 꼽힌 ‘신체 노출’에 대해서는 “(아들이) 좀 안 좋은 행동을 했다”면서도 “다른 여학생이 보라고 바지를 내린 것이 아니고, 아이가 바지를 내렸는데 여학생이 봤다”고 주장했다. 갑작스럽게 자녀를 전학시킨 데 대해선 특수학급이 과밀 상태로 운영되면서 학교의 부담을 덜기 위한 것이었다고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2024년 02월 02일)</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019127102&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019127102&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-02-01T20:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020205310430499_1706819464_0019127102.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2월 2일 금요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 0.0도, 인천 0.0도, 수원 0.0도, 춘천 -2.0도, 강릉 0.0도, 청주 1.0도, 대전 1.0도, 전주 2.0도, 광주 2.0도, 대구 2.0도, 부산 4.0도, 제주 8.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 6.0도, 인천 5.0도, 수원 6.0도, 춘천 5.0도, 강릉 5.0도, 청주 8.0도, 대전 8.0도, 전주 8.0도, 광주 8.0도, 대구 9.0도, 부산 10.0도, 제주 9.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 경기남부·충남·전북 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 대설특보가 발효중입니다. 출근길 눈길 운전에 유의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“더욱 아무것도 안해야”…주호민 판결, 교사 현실 반응</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019127107&amp;code=61121411&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019127107&amp;code=61121411&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-02-01T20:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020205270430497_1706819224_0019127107.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;웹툰 작가 주호민씨의 자폐 아들을 정서적으로 학대한 혐의로 기소된 특수교사에 대해 법원이 유죄를 인정한 데 대해 현직 교사들 사이에서는 허탈감이 퍼지고 있다. 교육 현장이 위축될 것이라는 우려도 적지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 직장인 익명 커뮤니티 ‘블라인드’에 따르면 주호민 사건 판결 결과를 두고 전날부터 여러 의견들이 오갔다. 특히 ‘공무원’ ‘서울특별시교육청’ ‘인천광역시교육청’ 등으로 소속이 표기된 현직 교사들이 올린 것으로 추정되는 글이 이목을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시교육청 소속 A씨는 “더욱더 아무것도 하지 말아야겠다는 다짐을 하게 된다”며 “어차피 1년 보고 말 애들인데 듣기 싫은 말 안 하고 안전하게 지내야겠다. 평생 끼고 살 부모들이나 오래 괴로우시라”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 소속인 B씨는 “주호민씨는 돈 많아서 외국 나가 살 수도 있고 홈스쿨링이나 대안학교도 갈 수 있겠지만 결국 피해는 다른 특수학생들이 보게 될 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 소속 C씨도 “앞으로 다른 학생 때리고 다니는 애들이 있어도 녹음기 무서우니 ‘하지마’ 말만 하고 그 이상의 교육은 하지 말아야겠다”며 “피해 학생들에게는 미안하지만 어쩔 수 없다. 나부터 살아야 하니”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020205235330493_1706819033_0019127107.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;또 다른 서울시교육청 소속 교사들도 “앞으로 특수학생들도 통합학급에서 돌발행동을 하거나 나에게 욕을 하거나 신체적 폭행을 하면 무조건 교칙대로 해야겠다. 애플워치로 항상 녹음하며 다니고” “난 특수교사는 아니지만 통합학급 되면 (장애 학생이) 다른 애들한테 피해줘도 입 다물고 손 안 댈 거다” 등의 댓글을 달았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 특수학급 담임을 맡고 있다는 인천시교육청 소속 교사 D씨는 “정도가 심한 애들은 특수학급이 아니라 특수학교로 보냈으면 좋겠다”며 “수업 진행이 안 되고 같은 반 애들도 때리고 아비규환이다. 애들 자체가 일반학교에서의 규칙을 지키기 어려워한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공무원 E씨는 “우리 반 장애아가 다른 애를 폭행했을 때 중재도 하고 치료비 지원받을 수 있게 알아봐 주기도 했다. 그런데 이번 사건으로 장애아를 도와줄 필요 없이 최대한 무시하고 학부모들끼리 처리하게 하는 게 답이라는 걸 많은 교사들이 느꼈다”면서 “장애아들은 앞으로 학교 다니기 더 힘들어질 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;역시 특수교사라는 공무원 F씨는 “애가 화장실 벽에 똥 칠한 거 뒤처리하고 애들한테 밀려서 허리 물리치료 4개월 받은 적도 있다. 다리 등을 하도 물려 흉터도 많이 남았다”며 “(그런데) ‘밉다’라는 말 때문에 (특수교사가) 하루아침에 전과자가 되는 걸 보니 진짜 현타 온다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “불법녹음도 (특수학생은) 예외로 치부되면 수업 내내 내가 혹시 말실수했을까 봐 마음이 불안할 것 같다”며 “(주호민 특수교사의 경우) 교사로서 부적절한 언행이었지만 아동학대까지 가야할 문제였을까 싶다. 그 뒤에 교사가 짊어질 낙인과 전과기록이 너무 무거운 게 아닌가 하는 생각이 든다. 이럴거면 차라리 아동학대의 범위를 아주 구체적으로 정해줬으면 좋겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020205241930494_1706819059_0019127107.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 임태희 경기도교육감도 전날 브리핑에서 “특수교사 유죄 판결에 대해 유감”이라는 입장을 밝혔다. 임 교육감은 “재판부가 여러 상황을 고려해 판단한 것으로 생각되지만 몰래 녹음한 것이 법적 증거로 인정돼 교육 현장이 위축될까 우려된다”며 “이번 판결은 경기도 사건이지만 대한민국 특수교육 전체에 후폭풍을 가지고 올 수밖에 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “교육 현장에서는 ‘아무것도 안 하는 것이 가장 안전하다’라는 한탄의 말이 들린다”면서 “특수학급뿐만 아니라 장애학생과 일반학생이 함께 수업을 듣는 통합학급을 맡지 않으려는 교사들의 기피현상이 더 커지지 않을까 걱정된다. 특수교육을 더 이상 확대하기 어려워지면 특수학생이 받는 공교육 혜택도 위축될 수밖에 없다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교원단체들도 일제히 비판했다. 한국교원단체총연합회는 “이번 판결은 불법 몰래 녹음을 인정해 학교 현장을 사제 간 공감과 신뢰의 공간이 아닌 불신과 감시의 장으로 변질시키는 판도라의 상자를 열었다”고 했고, 전국교직원노동조합도 “교육활동을 아동학대로 왜곡한 판결에 유감을 표한다. 교육 방법이 제한적인 특수교육 현장의 특수성을 고려해야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020205251730495_1706819117_0019127107.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 수원지법 형사9단독 곽용헌 판사는 전날 아동학대범죄의 처벌 등에 관한 특례법 위반 및 장애인복지법 위반 등 혐의로 불구속기소 된 특수교사에 대해 벌금 200만원의 선고를 유예했다. 교사 측 변호사는 1심 판결에 반발해 즉각 항소하겠다는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 교사는 2022년 9월 13일 경기도 용인의 한 초등학교 맞춤 학습반 교실에서 주씨 아들(당세 9세)에게 &quot;버릇이 매우 고약하다. 아휴 싫어. 싫어죽겠어. 너 싫다고. 나도 너 싫어. 정말 싫어&quot;라고 발언하는 등 피해 아동을 정서적으로 학대한 혐의를 받는다. 주씨 측은 당시 아들 외투에 녹음기를 넣어 학교에 보낸 뒤 녹음된 내용 등을 토대로 A씨를 아동학대 혐의로 경찰에 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020205272830498_1706819248_0019127107.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 주씨는 이날 밤 트위치 개인 방송을 통해 “유죄가 나와서 기쁘다거나 다행이라는 생각은 전혀 없다”며 “아이가 학대당했음을 인정하는 판결이 기쁠 리가 없지 않으냐”고 말했다. 아동학대 신고 사실이 알려져 비판 여론이 쇄도했을 당시 “기사가 나고 3일째 됐을 때 죽어야겠다고 생각했다. 결심하고 유서를 쓰기도 했다”며 울먹이기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선처를 통해 사건을 원만히 풀어가겠다고 밝혔다가 이를 철회한 건 교사 측에서 보낸 서신 때문이었다고 주장했다. 주씨는 “선생님을 만나 오해도 풀고 사과도 받으려 만남을 요청했는데 거부됐다”면서 이후 특수교사 측으로부터 고소 취하서 작성, 물질적 피해보상, 자필 사과문 게시 등의 요구사항이 담긴 서신을 받아 선처의 뜻을 거두게 됐다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자기 아들이 특수학급으로 분리된 이유로 꼽힌 ‘신체 노출’에 대해서는 “(아들이) 좀 안 좋은 행동을 했다”면서도 “다른 여학생이 보라고 바지를 내린 것이 아니고, 아이가 바지를 내렸는데 여학생이 봤다”고 주장했다. 갑작스럽게 자녀를 전학시킨 데 대해선 특수학급이 과밀 상태로 운영되면서 학교의 부담을 덜기 위한 것이었다고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2024년 02월 02일)</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019127102&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019127102&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-02-01T20:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020205310430499_1706819464_0019127102.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2월 2일 금요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 0.0도, 인천 0.0도, 수원 0.0도, 춘천 -2.0도, 강릉 0.0도, 청주 1.0도, 대전 1.0도, 전주 2.0도, 광주 2.0도, 대구 2.0도, 부산 4.0도, 제주 8.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 6.0도, 인천 5.0도, 수원 6.0도, 춘천 5.0도, 강릉 5.0도, 청주 8.0도, 대전 8.0도, 전주 8.0도, 광주 8.0도, 대구 9.0도, 부산 10.0도, 제주 9.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 경기남부·충남·전북 지방에 미세먼지가 기승을 부릴 전망입니다. 되도록 외출을 자제하시고, 만약 외출할 경우엔 마스크를 꼭 챙겨야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 대설특보가 발효중입니다. 출근길 눈길 운전에 유의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“늘 기쁨 줘” 이 멋진 청년들…순직 소방관 SNS 보니</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019127184&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019127184&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-02-01T21:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020205595630502_1706821196_0019127184.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경북 문경시 육가공공장 화재로 순직한 박수훈(35) 소방사와 김수광(27) 소방교의 SNS에는 생전 밝고 쾌활했던 두 사람의 모습이 그대로 남아 있다. 시민들은 이들의 SNS에 비통함을 담은 추모 댓글을 남기고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 온라인에 따르면 박수훈 소방사의 페이스북에는 그가 ‘허잇챠’라고 외치며 춤을 추다가 발차기하는 동영상이 게재돼 있었다. 2022년 1월 14일 그가 직접 올린 영상으로 ‘경북소방’이라고 적힌 특수복을 입고 춤추는 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 영상 아래 박 소방사의 지인이 “울 쌤(선생님)은 어디서건 기쁨을 준다”고 댓글을 달자 박 소방사는 “네!! 어디서나 넘칩니다!!”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020206004330503_1706821243_0019127184.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경북 상주가 고향인 박 소방사는 특전사 중사 출신이다. 태권도 지도자로서 양식조리기능사 자격증도 땄던 그는 2021년 8월 그토록 바라던 소방 공무원에 최종 합격해 이듬해 구조 분야에 임용됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미혼인 그는 평소에도 “나는 소방과 결혼했다”라고 말하고 다닐 정도로 조직에 큰 애착을 보였다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020206010330504_1706821263_0019127184.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김수광 소방교의 SNS를 보면 젊은 세대답게 비번인 날에 서울 맛집도 찾아다니며 평범한 일상을 보냈다. 구미가 연고지인 그는 20대 초반부터 경북도소방본부에 몸담아 어느덧 6년차 소방관이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해에는 인명구조사 시험에 합격해 구조대에 자원했다. 소방 공무원들 사이에서도 취득이 어려운 것으로 알려진 시험이다. 지난해 11월에는 이철우 경북도지사 명의의 표창장을 받기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020206013730505_1706821297_0019127184.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;두 대원은 문경소방서 119 구조구급센터 소속으로 같은 팀이었다. 이들은 지난해 경북 북부를 강타한 집중 호우로 실종된 문경시와 예천군 실종자들을 찾기 위한 68일간 수색 활동에도 동원됐었다. 문경소방서 한 소방관은 “평소 성실하고, 솔선수범하는 좋은 동료들이었다”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 차려진 두 대원의 빈소에는 무거운 슬픔이 내려앉았다. 장례식장 관계자 등에 따르면 순직한 소방관들의 부모는 슬픔을 이기지 못하고 계속 누워만 있다고 한다. 빈소를 찾아온 동료 소방관들의 눈시울은 하나같이 붉어져 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020206023730506_1706821358_0019127184.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박 소방사와 김 소방교의 발인은 오는 3일 오전 7시로 예정됐다. 이후 경북도청 동락관으로 장소를 옮겨 오전 10시부터 11시까지 영결식을 진행한다. 이들은 대전현충원에 안장될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방 당국은 붕괴한 건물 안전 진단을 마친 뒤 화재 현장 감식을 실시할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“늘 기쁨 줘” 이 멋진 청년들…순직 소방관 SNS 보니</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019127184&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019127184&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-02-01T21:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020205595630502_1706821196_0019127184.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경북 문경시 육가공공장 화재로 순직한 박수훈(35) 소방사와 김수광(27) 소방교의 SNS에는 생전 밝고 쾌활했던 두 사람의 모습이 그대로 남아 있다. 시민들은 이들의 SNS에 비통함을 담은 추모 댓글을 남기고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 온라인에 따르면 박수훈 소방사의 페이스북에는 그가 ‘허잇챠’라고 외치며 춤을 추다가 발차기하는 동영상이 게재돼 있었다. 2022년 1월 14일 그가 직접 올린 영상으로 ‘경북소방’이라고 적힌 특수복을 입고 춤추는 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 영상 아래 박 소방사의 지인이 “울 쌤(선생님)은 어디서건 기쁨을 준다”고 댓글을 달자 박 소방사는 “네!! 어디서나 넘칩니다!!”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020206004330503_1706821243_0019127184.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경북 상주가 고향인 박 소방사는 특전사 중사 출신이다. 태권도 지도자로서 양식조리기능사 자격증도 땄던 그는 2021년 8월 그토록 바라던 소방 공무원에 최종 합격해 이듬해 구조 분야에 임용됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미혼인 그는 평소에도 “나는 소방과 결혼했다”라고 말하고 다닐 정도로 조직에 큰 애착을 보였다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020206010330504_1706821263_0019127184.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김수광 소방교의 SNS를 보면 젊은 세대답게 비번인 날에 서울 맛집도 찾아다니며 평범한 일상을 보냈다. 구미가 연고지인 그는 20대 초반부터 경북도소방본부에 몸담아 어느덧 6년차 소방관이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해에는 인명구조사 시험에 합격해 구조대에 자원했다. 소방 공무원들 사이에서도 취득이 어려운 것으로 알려진 시험이다. 지난해 11월에는 이철우 경북도지사 명의의 표창장을 받기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020206013730505_1706821297_0019127184.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;두 대원은 문경소방서 119 구조구급센터 소속으로 같은 팀이었다. 이들은 지난해 경북 북부를 강타한 집중 호우로 실종된 문경시와 예천군 실종자들을 찾기 위한 68일간 수색 활동에도 동원됐었다. 문경소방서 한 소방관은 “평소 성실하고, 솔선수범하는 좋은 동료들이었다”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 차려진 두 대원의 빈소에는 무거운 슬픔이 내려앉았다. 장례식장 관계자 등에 따르면 순직한 소방관들의 부모는 슬픔을 이기지 못하고 계속 누워만 있다고 한다. 빈소를 찾아온 동료 소방관들의 눈시울은 하나같이 붉어져 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020206023730506_1706821358_0019127184.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박 소방사와 김 소방교의 발인은 오는 3일 오전 7시로 예정됐다. 이후 경북도청 동락관으로 장소를 옮겨 오전 10시부터 11시까지 영결식을 진행한다. 이들은 대전현충원에 안장될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방 당국은 붕괴한 건물 안전 진단을 마친 뒤 화재 현장 감식을 실시할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“암환자 2050년 77% 폭증, 선진국 더 위험” WHO 경고</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019127226&amp;code=61171911&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019127226&amp;code=61171911&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-02-01T21:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020206235730508_1706822637_0019127226.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전 세계 암 환자 수가 2050년까지 77% 더 증가할 것이라는 세계보건기구(WHO)의 암울한 전망이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WHO는 1일(현지시간) 성명을 통해 WHO 산하 국제암연구소(IARC)가 2050년 연간 신규 암 발병이 3500만건 이상이 될 것으로 전망했다고 밝혔다. 이는 2022년 신규 암 발병 건수인 2000만건보다 77% 증가한 수치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WHO는 이 같은 전망이 나온 이유에 대해 “암 위험 요인에 더 많은 사람이 노출되기 때문”이라고 설명했다. 암 발병률 증가의 주요 원인은 흡연과 음주, 비만이며 대기오염 역시 발병을 늘리는 환경적 위험 요인 가운데 하나라고 지목했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WHO는 신규 암 발병이 선진국에서 더 증가할 것이라고 봤다. 2022년보다 480만건의 추가 발병 사례가 선진국에서 나올 것이라는 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2022년 기준 전 세계에서 가장 많이 발생한 암은 폐암으로, 신규 암 발병 건수의 12.4%를 차지했다. 이어 유방암(11.6%) 대장암(9.6%) 전립선암(7.3%) 위암(4.9%) 등 순이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;암 사망 사례 가운데 암종별 1위는 폐암(18.7%)이고, 대장암(9.3%) 간암(7.8%) 유방암(6.9%) 위암(6.8%) 등이 뒤를 이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;암 치료 접근성은 편차가 큰 것으로 나타났다. WHO가 세계 115개국을 대상으로 조사한 결과 전체 대상국의 39%만 보편적 의료 서비스에 암 관리를 포함하는 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벤테 미텔슨 WHO 국장은 “저소득 국가는 기본적인 암 치료 서비스에 접근할 수 없는 실정”이라며 “암을 비롯한 비전염성 질병의 치료를 촉진하려면 전 세계적 의료 불평등 현상을 해결하기 위한 대규모 투자가 시급하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연기 그만두고…“체질 맞네” 환경미화원 도전한 여배우</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019127293&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019127293&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-02-01T21:57:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020206544730510_1706824503_0019127293.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;연기 중단을 선언한 배우 최강희(46)가 일일 환경미화원 도전에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 연예계 등에 따르면 최강희는 최근 환경미화원으로 일일 근무를 했다. 그는 지난 31일 자신의 유튜브 채널 ‘나도 최강희’에 관련 영상을 공개하기도 했다. 영상에서 그는 0시부터 시작되는 환경미화원 업무에 맞춰 밤늦게 출근했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최강희는 “환경미화원들이 어떤 시간을 보내는지 보고 이야기를 나누고 싶었다”라고 했다. 열쇠로 잠근 나무상자를 준비해 온 그는 “소각장도 간다고 들었다, 정말 소각하고 싶은 게 있어 (가져왔다)”며 “지금까지 청춘이 들어 있다. 한 단계 성숙하고자 소각시킬 것이다, 인생 2막 아니 3막인가”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020206561130512_1706824571_0019127293.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최강희는 사무실로 출근해 환경미화원 복장으로 갈아입었다. 이날 하루 함께 일하게 된 환경미화원 동료와 출동 전 대화를 나눈 뒤 새벽에 환경미화 차량에 올라탔다. 본격적인 쓰레기 수거 업무에 나선 그는 달리는 트럭에 매달려 이동하면서 수시로 쓰레기를 수거했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 쓰레기봉투를 수거해 차량에 던져 넣었다. 수거 차량 속 커다란 쇠 톱니 모양 기계가 쓰레기를 찌그러뜨리고 압축했다. 최강희는 “쓰레기(봉투)가 눌리면서 내용물들이 뻥튀기처럼 튀어나오기 때문에 위험하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020206555030511_1706824550_0019127293.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오전 3시쯤 환경미화원들은 사무실로 돌아왔다. 최강희는 환경미화원들과 함께 믹스커피를 마시며 담소를 나누다 휴게실에서 쪽잠을 청했다. 오전 5시15분쯤에는 환경미화원들은 최강희를 깨워 다시 현장으로 나가 업무를 이어갔다. 이어 5시30분쯤 수거한 쓰레기를 소각장에 모두 모아 태웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동틀 무렵 하루 업무를 마무리한 최강희는 “오늘 하루 해보니까 나의 체질에 맞는다”면서 “(환경미화원들이) 일하시는 표정이 나의 상상과 다르게 건강하고 행복해 보여서 신기했다”라고 말했다. 그러면서 “앞으로 쓰레기를 좀 더 정성껏 버려야겠다” 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020206562530513_1706824585_0019127293.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;1995년 KBS드라마 ‘신세대 보고서-어른들은 몰라요’로 데뷔한 최강희는 영화 ‘여고괴담’(1998) ‘달콤, 살벌한 연인’(2006) ‘내 사랑’(2008) ‘미나 문방구’(2013) 등에 출연했다. 그는 2022년 10월 한 유튜브 채널을 통해 한때 우울증으로 힘들어 연기를 잠시 중단한다고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최강희는 최근 예능 프로그램 ‘전지적 참견 시점’(MBC)에서 근황을 알려 화제를 모았다. 3년 전부터 작품 활동을 쉬고 있다는 그는 고깃집 설거지, 청소 아르바이트를 하는가 하면 방송작가 학원에 다니는 등의 일상을 알렸다. 그의 마지막 작품은 2021년 드라마 ‘안녕? 나야!“(KBS2)였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연기 그만두고…“체질 맞네” 환경미화원 도전한 여배우</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019127293&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019127293&amp;code=61171811&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2024-02-01T21:57:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020206544730510_1706824503_0019127293.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;연기 중단을 선언한 배우 최강희(46)가 일일 환경미화원 도전에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 연예계 등에 따르면 최강희는 최근 환경미화원으로 일일 근무를 했다. 그는 지난 31일 자신의 유튜브 채널 ‘나도 최강희’에 관련 영상을 공개하기도 했다. 영상에서 그는 0시부터 시작되는 환경미화원 업무에 맞춰 밤늦게 출근했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최강희는 “환경미화원들이 어떤 시간을 보내는지 보고 이야기를 나누고 싶었다”라고 했다. 열쇠로 잠근 나무상자를 준비해 온 그는 “소각장도 간다고 들었다, 정말 소각하고 싶은 게 있어 (가져왔다)”며 “지금까지 청춘이 들어 있다. 한 단계 성숙하고자 소각시킬 것이다, 인생 2막 아니 3막인가”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020206561130512_1706824571_0019127293.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최강희는 사무실로 출근해 환경미화원 복장으로 갈아입었다. 이날 하루 함께 일하게 된 환경미화원 동료와 출동 전 대화를 나눈 뒤 새벽에 환경미화 차량에 올라탔다. 본격적인 쓰레기 수거 업무에 나선 그는 달리는 트럭에 매달려 이동하면서 수시로 쓰레기를 수거했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 쓰레기봉투를 수거해 차량에 던져 넣었다. 수거 차량 속 커다란 쇠 톱니 모양 기계가 쓰레기를 찌그러뜨리고 압축했다. 최강희는 “쓰레기(봉투)가 눌리면서 내용물들이 뻥튀기처럼 튀어나오기 때문에 위험하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020206555030511_1706824550_0019127293.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오전 3시쯤 환경미화원들은 사무실로 돌아왔다. 최강희는 환경미화원들과 함께 믹스커피를 마시며 담소를 나누다 휴게실에서 쪽잠을 청했다. 오전 5시15분쯤에는 환경미화원들은 최강희를 깨워 다시 현장으로 나가 업무를 이어갔다. 이어 5시30분쯤 수거한 쓰레기를 소각장에 모두 모아 태웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동틀 무렵 하루 업무를 마무리한 최강희는 “오늘 하루 해보니까 나의 체질에 맞는다”면서 “(환경미화원들이) 일하시는 표정이 나의 상상과 다르게 건강하고 행복해 보여서 신기했다”라고 말했다. 그러면서 “앞으로 쓰레기를 좀 더 정성껏 버려야겠다” 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020206562530513_1706824585_0019127293.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;1995년 KBS드라마 ‘신세대 보고서-어른들은 몰라요’로 데뷔한 최강희는 영화 ‘여고괴담’(1998) ‘달콤, 살벌한 연인’(2006) ‘내 사랑’(2008) ‘미나 문방구’(2013) 등에 출연했다. 그는 2022년 10월 한 유튜브 채널을 통해 한때 우울증으로 힘들어 연기를 잠시 중단한다고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최강희는 최근 예능 프로그램 ‘전지적 참견 시점’(MBC)에서 근황을 알려 화제를 모았다. 3년 전부터 작품 활동을 쉬고 있다는 그는 고깃집 설거지, 청소 아르바이트를 하는가 하면 방송작가 학원에 다니는 등의 일상을 알렸다. 그의 마지막 작품은 2021년 드라마 ‘안녕? 나야!“(KBS2)였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뉴욕발 비행기서 쓰러진 환자…가족여행 간 의사가 살려</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019127339&amp;code=61121911&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019127339&amp;code=61121911&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-02-01T22:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2023122520362179691_1703504182_0019127339.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천공항 착륙 세 시간 전 기내에서 쓰러진 환자를 같은 비행기에 탄 대학병원 교수가 응급처치로 구한 사연이 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이화여자대학교의료원은 이대목동병원 호흡기내과 천은미 교수가 지난달 19일 새벽 뉴욕에서 한국으로 향하던 비행기 안에서 심근경색 환자를 응급처치하고 이송에 함께해 환자가 무사히 퇴원했다고 1일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;병원에 따르면 환자 A씨는 갑작스러운 흉통과 호흡곤란, 극심한 어지러움을 호소하며 쓰러졌다. 승무원들은 즉시 기내 방송을 통해 의사와 간호사를 찾았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방송을 들은 천 교수는 곧바로 A씨에게 다가가 문진과 청진, 혈압 측정 등 응급 진료로 상태를 확인한 뒤 미국인 의사와 함께 A씨에게 산소와 아스피린, 나이트로글리세린 등을 투여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;약물로 인해 증상은 다소 완화됐지만 A씨는 지속적인 흉부 압박감과 호흡 장애를 호소했다. 천 교수는 비행기가 인천에 착륙하는 즉시 이대목동병원 응급실로 이송될 수 있도록 환자 상태를 설명하고 병원에 준비를 부탁했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020207144930516_1706825689_0019127339.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그는 새벽 시간 인천공항에서 서울까지 구급차를 배치하기가 어렵게 되자 보호자 차량에 환자를 태우고 병원까지 동행하며 환자 곁에서 계속 상태를 점검한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 천 교수의 인계를 받아 병원에서 심장 검사를 진행한 결과 심근경색 판정을 받았다. 이후 순환기내과에서 긴급 관상동맥조영술을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일주일 동안 심근경색과 폐색전증 치료를 받은 A씨는 무사히 퇴원했다. 그는 시술 이후 병원 누리집을 통해 “가족과 여행 중이었는데도 기꺼이 병원까지 동행해 주신 천은미 교수님 덕분에 치료를 잘 받고 퇴원했다”고 감사를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천 교수는 “의사로서 도움을 드려 필수의료진으로서 보람을 느꼈다”며 “앞으로 더 건강하고 행복하게 지내시길 바란다”고 화답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뉴욕발 비행기서 쓰러진 환자…가족여행 간 의사가 살려</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019127339&amp;code=61121911&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019127339&amp;code=61121911&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-02-01T22:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2023122520362179691_1703504182_0019127339.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천공항 착륙 세 시간 전 기내에서 쓰러진 환자를 같은 비행기에 탄 대학병원 교수가 응급처치로 구한 사연이 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이화여자대학교의료원은 이대목동병원 호흡기내과 천은미 교수가 지난달 19일 새벽 뉴욕에서 한국으로 향하던 비행기 안에서 심근경색 환자를 응급처치하고 이송에 함께해 환자가 무사히 퇴원했다고 1일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;병원에 따르면 환자 A씨는 갑작스러운 흉통과 호흡곤란, 극심한 어지러움을 호소하며 쓰러졌다. 승무원들은 즉시 기내 방송을 통해 의사와 간호사를 찾았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방송을 들은 천 교수는 곧바로 A씨에게 다가가 문진과 청진, 혈압 측정 등 응급 진료로 상태를 확인한 뒤 미국인 의사와 함께 A씨에게 산소와 아스피린, 나이트로글리세린 등을 투여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;약물로 인해 증상은 다소 완화됐지만 A씨는 지속적인 흉부 압박감과 호흡 장애를 호소했다. 천 교수는 비행기가 인천에 착륙하는 즉시 이대목동병원 응급실로 이송될 수 있도록 환자 상태를 설명하고 병원에 준비를 부탁했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020207144930516_1706825689_0019127339.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그는 새벽 시간 인천공항에서 서울까지 구급차를 배치하기가 어렵게 되자 보호자 차량에 환자를 태우고 병원까지 동행하며 환자 곁에서 계속 상태를 점검한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 천 교수의 인계를 받아 병원에서 심장 검사를 진행한 결과 심근경색 판정을 받았다. 이후 순환기내과에서 긴급 관상동맥조영술을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일주일 동안 심근경색과 폐색전증 치료를 받은 A씨는 무사히 퇴원했다. 그는 시술 이후 병원 누리집을 통해 “가족과 여행 중이었는데도 기꺼이 병원까지 동행해 주신 천은미 교수님 덕분에 치료를 잘 받고 퇴원했다”고 감사를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천 교수는 “의사로서 도움을 드려 필수의료진으로서 보람을 느꼈다”며 “앞으로 더 건강하고 행복하게 지내시길 바란다”고 화답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘핵잠수함 점검?’…北군함조선소 간 김정은 “전쟁준비”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019127361&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019127361&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-02-01T22:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020207244630518_1706826286_0019127361.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김정은 북한 국무위원장이 남포조선소를 방문해 군함 건조 실태를 살폈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 조선중앙방송에 따르면 김 위원장은 남포조선소에서 “오늘날 나라의 해상 주권을 굳건히 보위하고 전쟁 준비를 다그치는 데서 해군 무력 강화가 제일 중차대한 문제”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “이는 선박 공업 부문이 새로운 비약적 발전을 이룩하고 자기의 물질·기술적 토대를 강화할 것을 요구하고 있다”며 “나라의 선박 공업을 새 세기의 요구에 맞게 현대화하는 것은 우리 당의 국방경제 건설 노선 관철의 중요한 담보”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 또 “노동당 제8차 대회가 결정했던 각종 함선의 건조 실태와 새로운 방대한 계획 사업의 준비 정형”을 상세히 보고받았고, “계획된 선박 건조 사업들을 완강하게 내밀어 5개년 계획기간 안에 무조건 집행”하라고 지시했다고 방송은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “나라의 믿음직한 대규모 군수선박건조기지”인 남포조선소가 “우리 당이 목표하고 결성한 중요 전투함선들을 세계적 수준에서 훌륭히 건조해내리라는 기대를 표명했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서해와 접한 북한 평안남도 남포조선소는 과거 잠수함발사탄도미사일(SLBM)의 수중 발사 시험에 쓰는 바지선을 건조하는 활동이 식별된 장소다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 2021년 1월 제8차 당대회 당시 국방력 발전 5개년 계획과 5대 과업을 발표하며 선박 관련 과제로는 ‘핵잠수함과 수중발사 핵전략무기 보유’를 꼽은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 김 위원장이 남포조선소를 방문한 현장에서 8차 당대회 관련 내용이 언급된 점으로 미뤄 그간 북한의 잠수함 활동 근거지로 지목된 동해의 신포뿐 아니라 남포에서도 핵잠수함 관련 작업이 이뤄지고 있는 것 아니냐는 추측이 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘핵잠수함 점검?’…北군함조선소 간 김정은 “전쟁준비”</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019127361&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019127361&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2024-02-01T22:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020207244630518_1706826286_0019127361.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김정은 북한 국무위원장이 남포조선소를 방문해 군함 건조 실태를 살폈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 조선중앙방송에 따르면 김 위원장은 남포조선소에서 “오늘날 나라의 해상 주권을 굳건히 보위하고 전쟁 준비를 다그치는 데서 해군 무력 강화가 제일 중차대한 문제”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “이는 선박 공업 부문이 새로운 비약적 발전을 이룩하고 자기의 물질·기술적 토대를 강화할 것을 요구하고 있다”며 “나라의 선박 공업을 새 세기의 요구에 맞게 현대화하는 것은 우리 당의 국방경제 건설 노선 관철의 중요한 담보”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 또 “노동당 제8차 대회가 결정했던 각종 함선의 건조 실태와 새로운 방대한 계획 사업의 준비 정형”을 상세히 보고받았고, “계획된 선박 건조 사업들을 완강하게 내밀어 5개년 계획기간 안에 무조건 집행”하라고 지시했다고 방송은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “나라의 믿음직한 대규모 군수선박건조기지”인 남포조선소가 “우리 당이 목표하고 결성한 중요 전투함선들을 세계적 수준에서 훌륭히 건조해내리라는 기대를 표명했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서해와 접한 북한 평안남도 남포조선소는 과거 잠수함발사탄도미사일(SLBM)의 수중 발사 시험에 쓰는 바지선을 건조하는 활동이 식별된 장소다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 2021년 1월 제8차 당대회 당시 국방력 발전 5개년 계획과 5대 과업을 발표하며 선박 관련 과제로는 ‘핵잠수함과 수중발사 핵전략무기 보유’를 꼽은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 김 위원장이 남포조선소를 방문한 현장에서 8차 당대회 관련 내용이 언급된 점으로 미뤄 그간 북한의 잠수함 활동 근거지로 지목된 동해의 신포뿐 아니라 남포에서도 핵잠수함 관련 작업이 이뤄지고 있는 것 아니냐는 추측이 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘4분기 흑자 예상’ 넷마블, 신작 3종으로 흐름 탄다</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019126353&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019126353&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-02-01T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020118210030046_1706779260_0019126353.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;7개 분기 연속 적자 늪에 빠진 넷마블이 올해 상반기 신작 3종을 주무기로 장착하고 실적 반등을 꾀한다. 지난해 4분기 흑자 전환이 유력하다는 분석이 나오는 가운데 인기 드라마, 웹툰, 자사 게임의 지식재산권(IP)을 활용한 신작으로 화제성과 수익성 두 마리의 토끼를 잡겠다는 포부를 게임사는 내세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 증권가에 따르면 넷마블은 지난 4분기 73억원의 영업이익을 기록, 흑자 전환에 성공할 것으로 예상된다. 지난해 9월 출시한 ‘세븐나이츠 키우기’가 크게 흥행하고 ‘선택과 집중’으로 수익성이 떨어지는 게임을 정리한 게 주효했다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새 라인업이 대거 준비 중인 상황에서 넷마블이 본격 실적 우상향 그래프를 그릴 거란 기대가 한껏 가세됐다. 3종의 &lt;span&gt;신작 중 &lt;/span&gt;‘&lt;span&gt;아스달 연대기: 세 개의 세력&lt;/span&gt;’&lt;span&gt;이 포문을 연다. 이 게임은 인기 드라마 ‘아스달 연대기’의 IP를 활용한 방대한 세계관을 배경으로 게이머 개개인의 사회를 구현하는 콘셉트의 다중접속역할수행게임(MMORPG)이다. 스튜디오 드래곤과 함께 준비 중인 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;이 프로젝트&lt;/span&gt;&lt;span&gt; 오는 15일&lt;/span&gt;&lt;span&gt;에 미디어 쇼케이스를 통해 디테일한 게임 내용이 공개된다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전 세계 누적 조회 수 142억을 기록한 글로벌 인기 웹툰 ‘나 혼자만 레벨업’ IP로 제작 중인 액션 역할수행게임(RPG) ‘나 혼자만 레벨업:어라이즈’도 상반기 기대작으로 손꼽힌다. 게이머는 주인공 성진우가 돼 다양한 형태의 액션 콘텐츠와 최강의 헌터가 되는 성장 이야기를 경험할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 이 게임만의 오리지널 스킬, 무기 등을 조합해 다채로운 전투 스타일을 즐길 수 있다. 원작에 등장하는 캐릭터를 잘 살린 전투 콘텐츠도 이 게임의 묘미다. 최근 이 IP로 애니메이션이 출시돼 큰 호응을 받는 만큼 게임도 좋은 흐름을 탈 수 있을 거란 기대감도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넷마블 자체 IP ‘레이븐’을 활용한 ‘레이븐2’도 연내 출시된다. 2015년에 첫 출시한 레이븐은 ‘2015 대한민국 게임대상’ 대상 수상, 출시 40일 만에 일일 사용자 수(DAU) 100만명 돌파, 매출 1000억원 달성 등으로 넷마블의 핵심 IP로 자리매김했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;레이븐2는 전작과 달리 다크 판타지 MMORPG로 제작된다. 게임 개발 엔진인 ‘언리얼 엔진’으로 다크 판타지 배경의 오픈월드를 수준 높게 구현했고 레이븐 IP만의 특별한 콘텐츠가 가득 담긴 게 특징이다. 레이븐2는 PC, 모바일 크로스 플랫폼으로 막바지 개발 작업이 한창이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 밖에도 국내 캐주얼 보드게임을 대표하는 ‘모두의마블’의 후속작 ‘모두의마블2’도 국내 출시를 앞두고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;넷마블 관계자는 “올해 출시를 준비 중인 신작들은 MMORPG부터 캐주얼 보드게임 등 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;다양한 장르는 물론 IP를 효과적으로 활용한 것이 특징”이라면서 “이를 통해 이용자들에게 풍성한 즐길 &lt;/span&gt;거리를 제공하고 화제성과 수익성 모두 확보할 수 있을 것으로 기대한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지윤 기자 merry@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘4분기 흑자 예상’ 넷마블, 신작 3종으로 흐름 탄다</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019126353&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019126353&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2024-02-01T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020118210030046_1706779260_0019126353.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;7개 분기 연속 적자 늪에 빠진 넷마블이 올해 상반기 신작 3종을 주무기로 장착하고 실적 반등을 꾀한다. 지난해 4분기 흑자 전환이 유력하다는 분석이 나오는 가운데 인기 드라마, 웹툰, 자사 게임의 지식재산권(IP)을 활용한 신작으로 화제성과 수익성 두 마리의 토끼를 잡겠다는 포부를 게임사는 내세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일 증권가에 따르면 넷마블은 지난 4분기 73억원의 영업이익을 기록, 흑자 전환에 성공할 것으로 예상된다. 지난해 9월 출시한 ‘세븐나이츠 키우기’가 크게 흥행하고 ‘선택과 집중’으로 수익성이 떨어지는 게임을 정리한 게 주효했다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새 라인업이 대거 준비 중인 상황에서 넷마블이 본격 실적 우상향 그래프를 그릴 거란 기대가 한껏 가세됐다. 3종의 &lt;span&gt;신작 중 &lt;/span&gt;‘&lt;span&gt;아스달 연대기: 세 개의 세력&lt;/span&gt;’&lt;span&gt;이 포문을 연다. 이 게임은 인기 드라마 ‘아스달 연대기’의 IP를 활용한 방대한 세계관을 배경으로 게이머 개개인의 사회를 구현하는 콘셉트의 다중접속역할수행게임(MMORPG)이다. 스튜디오 드래곤과 함께 준비 중인 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;이 프로젝트&lt;/span&gt;&lt;span&gt; 오는 15일&lt;/span&gt;&lt;span&gt;에 미디어 쇼케이스를 통해 디테일한 게임 내용이 공개된다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전 세계 누적 조회 수 142억을 기록한 글로벌 인기 웹툰 ‘나 혼자만 레벨업’ IP로 제작 중인 액션 역할수행게임(RPG) ‘나 혼자만 레벨업:어라이즈’도 상반기 기대작으로 손꼽힌다. 게이머는 주인공 성진우가 돼 다양한 형태의 액션 콘텐츠와 최강의 헌터가 되는 성장 이야기를 경험할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 이 게임만의 오리지널 스킬, 무기 등을 조합해 다채로운 전투 스타일을 즐길 수 있다. 원작에 등장하는 캐릭터를 잘 살린 전투 콘텐츠도 이 게임의 묘미다. 최근 이 IP로 애니메이션이 출시돼 큰 호응을 받는 만큼 게임도 좋은 흐름을 탈 수 있을 거란 기대감도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넷마블 자체 IP ‘레이븐’을 활용한 ‘레이븐2’도 연내 출시된다. 2015년에 첫 출시한 레이븐은 ‘2015 대한민국 게임대상’ 대상 수상, 출시 40일 만에 일일 사용자 수(DAU) 100만명 돌파, 매출 1000억원 달성 등으로 넷마블의 핵심 IP로 자리매김했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;레이븐2는 전작과 달리 다크 판타지 MMORPG로 제작된다. 게임 개발 엔진인 ‘언리얼 엔진’으로 다크 판타지 배경의 오픈월드를 수준 높게 구현했고 레이븐 IP만의 특별한 콘텐츠가 가득 담긴 게 특징이다. 레이븐2는 PC, 모바일 크로스 플랫폼으로 막바지 개발 작업이 한창이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 밖에도 국내 캐주얼 보드게임을 대표하는 ‘모두의마블’의 후속작 ‘모두의마블2’도 국내 출시를 앞두고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;넷마블 관계자는 “올해 출시를 준비 중인 신작들은 MMORPG부터 캐주얼 보드게임 등 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;다양한 장르는 물론 IP를 효과적으로 활용한 것이 특징”이라면서 “이를 통해 이용자들에게 풍성한 즐길 &lt;/span&gt;거리를 제공하고 화제성과 수익성 모두 확보할 수 있을 것으로 기대한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지윤 기자 merry@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>생후 49일 쌍둥이, 모텔서 둘 다 숨져…친모·계부 검거</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019127505&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019127505&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-02-01T23:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020208140930520_1706829249_0019127505.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천 모텔에서 생후 49일 된 쌍둥이 여자 아기 2명이 숨진 채 발견돼 경찰이 수사에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 인천경찰청 여성청소년수사대와 소방당국에 따르면 전날 오전 11시22분쯤 인천시 미추홀구 주안동 모텔에서 생후 49일 된 쌍둥이 여아 2명이 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방당국은 “아기들이 죽은 것 같다”는 부모의 신고를 받고 현장에 출동해 이들의 사망을 확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;119구급대가 출동했을 당시 여아 2명은 모두 모텔 객실 내 침대 위에서 발견된 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 이들 여아의 친모인 20대 여성 A씨와 계부 20대 남성 B씨를 아동학대치사 혐의로 체포해 학대 여부 등을 조사하고 있다. 또 국립과학수사연구원에 이들 여아의 시신 부검을 의뢰해 사망 원인을 확인할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “일단 A씨 부부를 체포했으나 아직까지 명확하게 학대가 있었는지는 확인하지 못한 단계”라며 “A씨 등을 상대로 사망 경위를 조사할 예정”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>생후 49일 쌍둥이, 모텔서 둘 다 숨져…친모·계부 검거</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019127505&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019127505&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-02-01T23:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020208140930520_1706829249_0019127505.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천 모텔에서 생후 49일 된 쌍둥이 여자 아기 2명이 숨진 채 발견돼 경찰이 수사에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 인천경찰청 여성청소년수사대와 소방당국에 따르면 전날 오전 11시22분쯤 인천시 미추홀구 주안동 모텔에서 생후 49일 된 쌍둥이 여아 2명이 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방당국은 “아기들이 죽은 것 같다”는 부모의 신고를 받고 현장에 출동해 이들의 사망을 확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;119구급대가 출동했을 당시 여아 2명은 모두 모텔 객실 내 침대 위에서 발견된 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 이들 여아의 친모인 20대 여성 A씨와 계부 20대 남성 B씨를 아동학대치사 혐의로 체포해 학대 여부 등을 조사하고 있다. 또 국립과학수사연구원에 이들 여아의 시신 부검을 의뢰해 사망 원인을 확인할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “일단 A씨 부부를 체포했으나 아직까지 명확하게 학대가 있었는지는 확인하지 못한 단계”라며 “A씨 등을 상대로 사망 경위를 조사할 예정”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>800㎏ 철제코일 옮기다…50대 공장 근로자 ‘압사’ 참변</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019127539&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019127539&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-02-01T23:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020208250630521_1706829906_0019127539.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기도 포천시의 한 파이프 제조 공장에서 50대 남성 근로자가 800㎏ 무게의 철제 코일에 깔려 숨지는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 경찰 등에 따르면 지난 1일 오후 4시5분쯤 가산면의 한 파이프 제조 공장에서 50대 근로자 A씨가 트럭에 있던 철제 코일을 하역하는 작업 중 이에 깔리는 사고를 당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 심정지 상태로 병원에 옮겨졌으나 끝내 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 공장 관계자 등을 상대로 사고 경위와 산업안전보건법 위반 여부 등을 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고가 난 사업장은 상시근로자가 24인이어서 지난달 27일부터 50인 미만 사업장으로 확대된 중대재해 처벌 등에 관한 법률 적용 대상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고용노동부 의정부지청은 중대재해 처벌 등에 관한 법률 위반 여부 등을 검토하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>800㎏ 철제코일 옮기다…50대 공장 근로자 ‘압사’ 참변</title>
      <link>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019127539&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://www.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0019127539&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2024-02-01T23:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2024/0202/2024020208250630521_1706829906_0019127539.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기도 포천시의 한 파이프 제조 공장에서 50대 남성 근로자가 800㎏ 무게의 철제 코일에 깔려 숨지는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 경찰 등에 따르면 지난 1일 오후 4시5분쯤 가산면의 한 파이프 제조 공장에서 50대 근로자 A씨가 트럭에 있던 철제 코일을 하역하는 작업 중 이에 깔리는 사고를 당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 심정지 상태로 병원에 옮겨졌으나 끝내 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 공장 관계자 등을 상대로 사고 경위와 산업안전보건법 위반 여부 등을 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고가 난 사업장은 상시근로자가 24인이어서 지난달 27일부터 50인 미만 사업장으로 확대된 중대재해 처벌 등에 관한 법률 적용 대상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고용노동부 의정부지청은 중대재해 처벌 등에 관한 법률 위반 여부 등을 검토하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>