<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 경제</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibEcoRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 경제</description>
    <lastBuildDate>2022-10-04T00:11:24.281Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[컨슈머리포트] 마스크 벗은 얼굴을 뽀송하게… 최저가 이니스프리 압도적 1위</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266266&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266266&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2022-10-02T12:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;코로나19 3년차를 맞으면서 드디어 실외에서 마스크를 벗게 됐다. 마스크로부터 자유롭자 메이크업 제품에 대한 관심이 부쩍 늘고 있다. 메이크업을 보기 좋게 유지하고 매끄러운 피부 표현에 도움을 주는 파우더 제품도 인기다. 국민컨슈머리포트는 전문가와 함께 루스파우더(가루형 파우더) 인기 제품을 평가했다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1002/2022100218190751696_1664702347_0924266266.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;‘루스파우더’ 인기 제품은&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;국민컨슈머리포트는 매번 주요 유통 채널의 베스트셀러 가운데 5개 제품을 선정해 평가한다. 헬스 앤드 뷰티(H&amp;B) 스토어 올리브영, 오픈마켓 11번가, 백화점으로부터 베스트셀러(&lt;b&gt;표 참조&lt;/b&gt;)를 추천받은 뒤 5개 제품을 고른다. 가장 많이 팔린 제품, 최저가·최고가 제품이 주요 평가대상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1002/2022100218190851698_1664702348_0924266266.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이번 평가에서 ‘바닐라코 프라이머 피니쉬 파우더’(12g·2만2000원·올리브영 1위), ‘아임유니 벨벳 루스 파우더’(12g·1만2900원·11번가 1위), ‘메이크업포에버 UHD 루스 세팅 파우더’(16g·5만7000원·백화점 1위)를 우선 선정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최고가 제품인 ‘디올 캡춰 토탈 퍼펙션 앤 유쓰 래디언스 루스 파우더’(16g·9만5000원)와 최저가 제품인 ‘이니스프리 노세범 미네랄 파우더’(5g·4285원)를 추가했다. 제품 가격은 판매하는 곳에 따라 다를 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민컨슈머리포트는 매번 제품을 직접 구매한다. 브랜드에 따른 편견이 반영되지 않도록 ①~⑤ 번호를 붙인 통에 옮겨 담아 ‘블라인드 테스트’를 진행한다. 루스파우더 평가에는 고진영 애브뉴준오 원장, 김정숙 장안대 뷰티케어과 교수, 김미선 임이석테마피부과 원장, 최윤정 ‘생활 미용-그동안 화장품을 너무 많이 발랐어’(에프북) 저자(이상 가나다순)가 함께했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1002/2022100218190751697_1664702347_0924266266.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;평가단은 발림성, 밀착력, 피부표현력, 피지조절력, 보습력, 지속력 등의 6개 항목을 먼저 따졌다. 항목별 평가 결과를 바탕으로 1차 점수를 매겼다. 이후 각 제품의 전성분과 g당 가격을 감안해 최종 평가했다. 평가는 최고 5점, 최저 1점의 상대평가로 진행된다. 최윤정씨는 “평가 제품 간에 차이점이 크지 않았다. 피부 메이크업 제품인 만큼 피지를 잘 잡아주는지, 지속력이 뛰어난지 등을 주요 포인트로 삼았다”고 총평했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;오랫동안 보송한 피부 연출에 평가 갈려&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1002/2022100218190851699_1664702348_0924266266.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;1위는 ‘이니스프리 노세범 미네랄 파우더’(4.25점)가 차지했다. 이니스프리 제품은 발림성, 피지조절력, 지속력에서 최고점을 받았다. 최저가 제품으로 가성비가 뛰어나고 전성분 평가에서도 높은 점수를 받으며 최종 1위에 올랐다. 김미선 원장은 “바르기에 좋고 보송하게 마무리되는 데다 지속력도 뛰어나다. 전성분과 가격 면에서도 두루 우수했다”고 평했다. 김정숙 교수는 “유분기가 많은 부위에 가볍게 쓱 바르면 투명하고 얇게 유분기만 잡아주는 느낌이다. 톤업보다는 메이크업을 고정하는 역할을 한다”면서 “자연스러운 피부 결을 연출할 수 있는 제품”이라고 말했다. 최윤정씨는 “피지를 확실하게 잡아주는 대신 건조함은 피할 수 없다”며 “지성피부에 적합한 제품”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2위는 ‘바닐라코 프라이머 피니쉬 파우더’(3.25점)였다. 밀착력과 전성분 평가에서 최고점을 받았다. 고진영 원장은 “유분 조절이 잘 되고 지속력이 괜찮았다. 유분이 많은 피부, 피지가 잘 생기는 이마나 코 주변에 사용하기 좋은 제품”이라고 말했다. 김정숙 교수는 “파우더 입자가 매우 곱다. 뭉치거나 모공에 끼이지 않아 깨끗하고 매끈하게 발린다”면서도 “피부 결이 곱게 보이지만 커버력은 아쉽다”고 했다. “천연성분을 좋아하는 이들에게 잘 맞는 제품”(최윤정씨), “피부표현력이 다소 아쉬웠지만 두루 사용감이 좋았다”(김미선 원장)는 평가도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3위는 ‘아임유니 벨벳 루스파우더’(3.0점)였다. 피부표현력과 보습력에서 호평 받았다. 1차 평가에서는 2위였으나 전성분 평가에서 예민한 피부에는 여드름을 유발할 수 있는 미네랄 오일 등이 포함돼 있어 최저점을 받으며 최종 3위가 됐다. 김정숙 교수는 “피부에 밀착되고 메이크업을 오래 유지시켜준다. 톤업이 돼 피부가 밝아보이는 제품”이라며 “시간이 지나면 건조해질 수 있어서 이마와 코 위주로 바르면 메이크업을 촉촉하게 유지할 수 있다”고 말했다. 고진영 원장은 “피부가 화사해보이고 유분을 잘 잡아준다. 어느 피부에나 사용하기에 무난하다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4위는 ‘메이크업포에버 UHD 루스 세팅 파우더’(2.5점)였다. 발림성에서 최고점을 받고 피지조절력에서도 좋은 평가가 나왔다. 최윤정씨는 “특별히 나쁜 점도 뛰어나게 좋은 느낌도 없었다”며 “피지를 잘 잡아주지만 자칫 너무 하얗게 보일 수 있어서 사용할 때 섬세한 손길이 요구된다”고 말했다. 김정숙 교수는 “피부에 밀착되지 않고 겉도는 느낌이 있다. 피부 당김이 느껴져 소량만 사용하는 게 좋겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5위는 ‘디올 캡춰 토탈 퍼펙션 앤 유쓰 래디언스 루스 파우더’(2.0점)였다. 보습력은 1위였고 사용감이 좋아 1차 평가에서는 3위였다. 하지만 성능 대비 비싼 가격 탓에 최종 5위가 됐다. 고진영 원장은 “입자가 부드러워 피부를 밝고 화사하게 연출해준다. 유수분을 지나치게 제거하지 않아 건조한 피부에도 사용하기에 좋다”고 했다. 김정숙 교수는 “피부가 밝아보이고 시간이 지나도 자연스러운 상태를 유지시켜준다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에르메스·샤넬 이어 나이키도 ‘리셀’ 금지 나선다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017530556&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017530556&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-10-02T12:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1002/2022100221072251834_1664712442_0017530556.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한정판 상품 등 구하기 어려운 물건을 산 뒤 되파는 ‘리셀(Resell)’ 시장이 급성장 중인 가운데 글로벌 브랜드들이 ‘리셀 금지’를 외치며 대응에 나섰다. 에르메스와 샤넬에 이어 나이키도 이같은 대열에 합류했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 업계 등에 따르면 나이키코리아는 지난달부터 리셀 목적의 구매를 금지하는 내용을 이용약관에 추가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나이키는 약관에 ‘나이키가 제품을 최종 소비자에게 판매하려는 유일한 목적을 가진 플랫폼이며 재판매를 위한 제품 구매는 엄격하게 금지된다’고 명시하고 리셀 목적의 구매로 밝혀지면 판매 제한과 주문 취소, 계정 정지 등 조치를 취하겠다고 예고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한정판 제품의 래플(추첨)에 당첨된 뒤 웃돈을 붙여 바로 재판매하는 업자 등이 주요 타겟이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에르메스 코리아도 최근 거래 약관에 재판매 관여 금지 조항을 포함했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에르메스는 약관에 ‘에르메스 제품은 최종소비자인 개인 또는 법인에만 판매되며 모든 재판매자 또는 이들을 대리한 중개인에게는 판매되지 않는다’고 명시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;샤넬도 리셀을 막기 위해 제품을 구매하거나 애프터서비스(A/S)를 받을 때 신분증을 요구하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 업계에서는 이러한 조치의 실효성이 미비하다는 지적도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개인 간 거래인 리셀 행위를 막을 법적 근거가 없어 실효성이 떨어진다는 것이다. 개인이 스스로 사용할 용도로 구매했다가 되파는 등 구매 시 리셀 목적인지 아닌지를 면밀히 확인할 방법이 없다는 점도 한계점으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무신사의 한정판 거래 플랫폼인 솔드아웃 관계자는 언론과의 인터뷰에서 “아직 패션브랜드에서 리셀 금지 관련 협조 요청이 들어온 적은 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성영 기자 psy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[역경의 열매] 서정희 (9) 딸 동주와 싱가포르 여행… ‘미니멀라이프’를 꿈꾸며</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266115&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266115&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2022-10-02T18:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1003/2022100222100551941_1664716205_0924266115.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;싱가포르 여행을 2박 3일 계획하면서 이번 만큼은 짐을 줄여야지 다짐했다. 원래 여행을 갈 때마다 트렁크 두 개에 물건을 꽉꽉 채워가곤 했다. 그렇게 다짐하고 짐을 챙겼는데, 또 실패했다. 공항에 도착한 내 손엔 역시나 커다란 트렁크 두 개가 들려 있었다. 필요한 물건을 포기하기 어려웠던 것이다. 나는 ‘피식’ 웃음이 났다. 어쩌겠나, 이게 나인 걸.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이혼 후 2017년 출간한 책 ‘정희’에 썼던 이야기가 문득 생각났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“매일 나를 가꾸고 주변을 단정하게 정리하는 일, 이왕이면 깨끗하고 예쁘게 치장하는 것, 이게 타고난 나의 성정이다. 이걸 바꾼다고 상황이 달라질 리 없고, 사람들이 이해해준다 한들 나 자신이 납득하지 못하면 불행한 일 아닌가. 50년 넘게 이렇게 살았는데 괜히 의식적으로 털털하고 허술한 척 행동하는 게 오히려 나에게는 가식이고 포장이다. 개인의 차이이고, 각자의 취향일 뿐이다. 누군가는 개량 한복을 입으면 편하다지만 나는 도시적으로 세련되게 꾸며야 편안하다. 앞으로는 ‘나답게’ 살 예정이다. 내 자아가 원하는 대로 몸과 마음을 부지런히 가꾸고 주변도 예쁘게 꾸미면서 당당하게 살 것이다. 그게 내가 편안해지는 길이다. 내 인생에 나보다 더 중요한 사람은 없다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;삶의 패턴을 바꿔보겠다며 청소도 미루고 대충 살아 봤다. 하지만 고작 며칠 안 돼 결국 원래의 나로 돌아왔던 적이 있다. 그래, 나는 이런 사람이야. 맞아, 나를 인정해야지. 할 수 있는데 안 할 이유는 없지. 아무리 환자라고 해도 기내에서 짐을 올리고 내릴 때는 황소 같은 힘이 생기잖아. 림프관 때문에 아프던 팔이 쭉 펴지고, 어디서 그런 에너지가 나오는지 트렁크도 번쩍 들어 옮기잖아.&lt;br&gt;&lt;br&gt;싱가포르 여행을 떠나면서 다시 한 번 나에 대해 생각했다. 트렁크 개수를 줄이지는 못했지만 여전히 나는 ‘미니멀리스트’(minimalist)를 추구한다. 머니멀리스트는 예술가의 경우 가능한 단순하고 최소한의 요소를 통해 최대의 효과를 이루려는 사고방식을 갖는다. 앞으로도 조금씩 천천히 그 방향으로 나아갈 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;억지로 비우지 않고 과정을 존중하면서 도달해볼 생각이다. 나의 속도로, 서서히, 그러나 멈추지 않고….&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞으로 여행을 떠날 때마다 하나씩 비울 작정이다. 어느 여행에선 작은 배낭만을 들고 갈 수도 있을 것이다. 그렇게 짐을 줄여가다 보면 언젠가 짐 보따리가 분명 많이 가벼워질 것이라고 믿는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;딸 동주와 싱가포르 여행은 즐겁고 행복했다. 옷이며 구두며 꼼꼼하게 챙겨간 것이 헛되지 않게 예쁜 사진도 많이 찍었다. 날씨가 더운 거 빼고는, 깨끗한 도시 풍경도 좋았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;버리고 비워내는 쪽으로 나아가고 싶다. 나는 지금 충분히 많은 걸 가지고 있다. 예전엔 물건을 사도 사도 허기가 채워지지 않았다. 지금은 사지 않아도 영적 배부름으로 충분하다. 내 안에 전능하신 하나님이 계시기 때문이다. 사랑의 주님 한 분만으로 만족한다. 새로운 방향으로 계속 나아가야겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정리=유영대 종교기획위원 ydyoo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>12년 만의 월드컵 16강 도전, 마지막 담금질 시작됐다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266467&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266467&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-10-02T19:05:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1003/2022100221161251850_1664712972_0924266467.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;결전의 무대인 2022 국제축구연맹(FIFA) 카타르월드컵이 2일로 50일 앞으로 다가왔다. 카타르 월드컵은 11월 20일(현지시간) 개막해 12월 18일까지 중동 카타르 8개 경기장에서 열린다. 중동이라는 지역, 11월이라는 시기도 모두 사상 처음인 월드컵이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태극 전사들은 10회 연속 월드컵 본선(통산 11회)인 카타르월드컵에서 12년 만의 16강 진출에 도전한다. 2002년 4강 신화를 쓴 한국은 2010년 남아공월드컵에서 사상 첫 원정 16강에 성공했으나 이후 3번의 월드컵에서 조별리그 문턱을 넘지 못했다. 두 번째 원정 16강을 위해선 포르투갈(9위), 우루과이(13위), 가나(60위)와의 H조 예선을 넘어야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4년 전 월드컵에서 1승 2패로 일찌감치 짐을 싼 한국 축구는 2018년 8월 파울루 벤투 감독에게 지휘봉을 맡겼다. 한국 축구 역사상 최장수 대표팀 감독이다. 의구심 속에서도 벤투 감독은 후방부터 공격을 전개해가는 ‘빌드업 축구’를 이식시키는 데 주력했다. 카타르는 4년의 성과를 보여줄 무대다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벤투호를 향한 평가는 ‘공격은 준수, 수비는 물음표’로 요약할 수 있다. 한국은 6월과 9월 A매치 총 6경기에서 매 경기 상대 골망을 흔들며 총 12골을 퍼붓는 화력을 선보였다. 최강 브라질전(1대 5) 대패 속에서도 황의조(올림피아코스)의 골로 자존심을 지켰다. ‘에이스’ 손흥민(토트넘 홋스퍼)은 최근 A매치 5경기에서 4골을 넣으며 공격을 책임지고 있다. 다만 최근 부진한 벤투호 황태자 황의조가 컨디션을 끌어올리는 게 필수다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수비에서는 최근 아시아 선수 최초로 이탈리아 세리에A에서 ‘이달의 선수상’을 수상한 ‘괴물 수비수’ 김민재(나폴리)가 있지만 다른 선수들과의 조직력 문제가 평가전에서 여러 차례 드러났다. 베테랑 김영권(울산)이 조금씩 불안한 모습 보이고, 권경원(감바 오사카)도 완전한 대안으로 거듭나지 못했다. 특히 오른쪽 풀백 적임자는 여전히 오리무중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강인(마요르카)의 대표팀 승선은 여전히 미지수다. 스페인 라리가에서 4경기 연속 공격포인트로 무력시위를 하며 18개월 만에 9월 A매치에 소집됐으나 끝내 경기에 투입되진 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16강을 위해선 가나를 무조건 잡야야 한다. 최약체로 꼽힌 가나는 빅리그에서 활약하는 이중국적 선수들을 대거 귀화시키며 전력을 강화하고 있다. 다만 급히 구성된 팀인 만큼 조직력이 허술하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우루과이전 승점 확보도 16강 진출의 관건이다. 루이스 수아레스(나시오날), 다르윈 누녜스(리버풀), 페데리코 발데르데(레알 마드리드) 등이 버티는 우루과이는 9월 A매치에서 이란에 0대 1 충격패를 당한 뒤 캐나다에 2대 0으로 승리했다. 이란전 패배는 한국에도 희망이 될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;H조 최강 포르투갈은 크리스티아누 호날두가 부진하지만 브루노 페르난데스(맨체스터 유나이티드)를 비롯해 디오구 조타(리버풀), 주앙 칸셀루(맨체스터 시티), 주앙 펠릭스(아틀레티코 마드리드) 등 슈퍼스타들이 여전히 건재하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벤투호는 11월 최종 26인 엔트리를 발표하고, 국내파를 중심으로 한 차례 출정식 겸 평가전을 치를 예정이다. 이후 14일 카타르로 향하고, 해외파는 현지에서 곧바로 합류할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 시인-되기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266362&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266362&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-10-02T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1003/2022100220460551792_1664711165_0924266362.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문단 바깥에서 스스로를 소개할 때 “저의 직업은 시인입니다”라고 말하기란 조금 번거로운 일이다. 시인이라는 이름 안에 누적된 편견 때문이기도 하고, 직업이라고 하기에는 멋쩍을 만큼의 소득 때문이기도 하거니와 무엇보다 내가 통상적인 제도를 통해 등단한 시인이 아니기 때문이다. “어떻게 시인이 되셨어요?” “시인이 되려면 어떻게 해야 하나요?” 등의 호기심 어린 질문 앞에서 나는 여타 시인들보다 다소 복잡한 대답을 해야 한다. 한국의 등단제에 대한 개략적 소개와 문단의 현 상황과 그에 대한 견해를 간단히 설명하는 과정을 거쳐야만 마침내 “저는 독립출판사 ‘아침달’에서 ‘나이트 사커’라는 제목의 시집을 출간하며 시인으로 데뷔했습니다”라는 결론에 명쾌하게 이를 수 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신춘문예 당선이나 신인문학상 수상이 아닌 독립출판사에서의 시집 출간을 통한 등단은 시인이 되기 위한 선택지 중 하나였다. 나는 기존의 등단 제도를 척결해야 할 적으로 상정하고 싶지 않다. 기존 방식을 통해 내가 좋아하고 존경하는 작가들이 한국 문단에 탄생해 왔기 때문이다. 다만 나는 ‘등단’이라는 용어 자체가 오염돼 있다고 생각한다. 등단이란 사실 이름 없는 신인 작가가 문단에 등장하는 일 자체를 뜻하는 것이다. 신춘문예 당선이나 신인문학상 수상뿐 아니라 새로운 이름이 문단에 나타났다면 그것이 등단인 것이다. 따라서 ‘비등단’이라는 용어 사용 역시 지양하고자 한다. 나의 경우에도 여타 매체에 소개될 일이 있을 때 “비등단 시인이 시집을 출간했다”보다는 “시집을 통해 등단했다”라는 표현을 선호한다고 미리 이야기하는 편이다. 비등단이라는 용어 또한 등단제를 신춘문예나 신인문학상에 국한시키는 데에 기여한다고 생각하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누구나 알다시피 제도 밖에서도 좋은 작가들은 탄생한다. 이런 제도의 다양화가 결국 한국 문학장을 오래도록 살아있는 곳으로, 이른바 ‘고인 물’이 되지 않도록 만들어줄 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김선오 시인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한반도포커스] 복합 도전에 직면한 한국 외교</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266365&amp;code=11171395&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266365&amp;code=11171395&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-10-02T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1003/2022082821290518689_1661689745_0924266365.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한반도 정세가 요동치고 있다. 한반도가 날로 불안정해지고 있지만 주변 주요 국가들은 자국 우선주의를 강화하면서 전략 셈법에 몰두하고 있다. 한반도의 불확실성이 커지고 있고 한국 외교는 복합 도전에 직면해 있다. 우선 미국이 한국과의 고위급 회담에서 대만 문제를 지속해서 의제로 제기하고 있다. 지난 5월 한·미 정상회담 공동성명에 “양 정상은 인도·태평양 지역 안보 및 번영의 핵심 요소로서 대만 해협에서의 평화와 안정 유지의 중요성을 강조했다”라는 표현이 들어간 것이 시작이었다. 낸시 펠로시 하원의장에 이어 카멀라 해리스 부통령도 한국을 방문해 대만 문제를 재차 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 북한의 연이은 도발에 미국에 확장 억제 공조를 요청하고 있지만 미국은 대만 문제에 대해 한국이 지금보다 더 적극적인 역할을 해주기를 기대하고 있다. 윤석열정부는 북한에 ‘담대한 제안’을 했으나 북한은 물론이고 미국 중국 어느 국가도 북핵 문제에 적극적인 역할 의지를 보이지 않고 있다. 미·중 간에 정상회담과 외교장관 회담이 연이어 열리고 있지만 북핵 문제는 대만 문제의 뒷전으로 밀려나 있다. 오히려 북한은 이 틈을 타서 핵무력 정책 법제화를 감행하고 미사일 발사를 이어가면서 대담한 도발로 응수하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 와중에 북·중 양국은 긴밀함을 과시하고 있다. 단둥 신의주 간 철도 화물 운송이 재개됐다. 북한 외무성이 대만 문제에 대한 지지 입장 칼럼을 발표한 데 이어 김정은 국무위원장이 시진핑 주석에 보낸 중국 건국 73주년 축전에서도 이례적으로 중국의 영토 보전과 통일에 대한 지지를 표명했다. 중국은 북한 도발에도 불구하고 오히려 북한의 정당하고 합리적 우려를 언급하며 북한 입장을 두둔하고 있다. 일본은 북한 도발을 빌미로 자위대의 활동 반경을 확대하고자 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 북한발 안보 불안에 직면해 있는 상황에서 실타래처럼 복잡하게 얽힌 다양한 외교 과제의 해법도 찾아야 한다. 미국과는 인플레이션 감축법에 대한 대응 방안을 찾아야 하고 대만 문제에 대한 미국의 요구에도 대비해야 한다. 중국과의 관계도 살얼음 위를 걷듯 불안하다. 사드 문제는 봉합 상태에 있고 양국 국민 정서는 더욱 나빠지고, 양국 관계의 유일한 동력인 경제 협력도 현저히 약화하고 있다. 대중 수출 감소는 한국 경제의 어려움을 가중시키고 있다. 일본은 관계 회복을 위해서는 강제징용 문제가 해결돼야 한다고 요구하고 있다. 이 모든 과제는 시급하게 그 해법을 찾아야 하지만 동시에 서로 복잡하게 얽혀 있어 자칫 서둘러 해결해 보려다 총체적 난맥상에 빠질 우려도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 미국 중국 일본 등과의 관계를 동시에 고려하면서 종합 전략을 강구해야 한다. 10월 중국의 공산당 대회, 11월 미국 중간선거 등 주요국의 국내 변수에 대해서도 주의 깊게 관찰하고 대비해야 한다. 안보, 경제, 첨단기술, 에너지 문제들도 서로 복잡하게 연계돼 있는 만큼 정부 부처 간의 긴밀한 협조 체제가 가동돼야 한다. 국가의 집단 지혜와 거국적 외교 역량을 결집해 정교하면서도 진취적인 외교 전략을 마련해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강대국들이 자국 우선주의에 매몰돼 진영을 강화하려는 추세를 이용해 외교적 자율성을 확대할 수 있는 환경과 공간을 만들려는 창의적이고 유연한 시도가 필요하다. 우선 한반도에서의 강대강 대치 국면의 출구를 찾을 수 있는 다양한 전략적 선택지를 확보해야 한다. 한국 스스로가 미·중 갈등의 소용돌이에 빠져드는 편협한 외교의 우를 범하지 않도록 해야 할 것이다. 중견 선진국으로서 한국의 국제적 위상에 부합하는 역할을 전향적으로 수행할 수 있는 돌파구를 한반도 안정에서부터 만들어가야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동률(동덕여대 교수·중국학과)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“인삼인줄 알고”…‘이 뿌리’ 나눠먹은 9명 집단 식중독</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017530975&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017530975&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-10-02T20:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1003/2022100305230251986_1664742183_0017530975.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;충북 증평의 한 인삼밭에서 채취한 식물 뿌리를 나눠 먹은 9명이 집단 식중독 증세를 보여 병원 치료를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2일 충북소방본부에 따르면 이날 낮 12시40분쯤 증평의 한 교회에서 인삼밭에서 캔 식물 뿌리를 나눠 먹은 9명이 복통, 설사 등의 증세를 보인다는 신고가 접수됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신고를 받은 119 구급대는 구토 증상을 보인 3명을 청주의 2개 병원으로 이송했다. 다른 6명은 개인차량으로 인근 병원으로 이동해 치료를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 인근 인삼밭에서 채취한 식물 뿌리를 인삼 뿌리로 착각하고 나눠 먹은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방 당국은 이들이 인삼과 외양이 닮았지만 독성이 있는 미국자리공 뿌리를 먹었을 것으로 추정하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “중증으로 악화한 환자는 없고 현재 환자 대부분이 퇴원한 상태”라며 “충북보건환경연구원에 뿌리 검체의 검사를 의뢰할 예정”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김하성 시즌 11호포…코리안 메이저리거, ‘멀티히트’의 날</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017531618&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017531618&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-10-03T01:06:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1003/2022100309510752048_1664758267_0017531618.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김하성(27·샌디에이고 파드리스)이 시즌 11호 홈런을 포함해 멀티 히트(한 경기 2안타 이상)로 활약했다. 최지만(31·탬파베이 레이스)과 배지환(23·피츠버그 파이리츠)도 나란히 멀티 히트를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김하성은 3일(한국시간) 미국 캘리포니아주 샌디에이고 펫코파크에서 열린 미국프로야구 메이저리그(MLB) 시카고 화이트삭스와의 홈경기에서 4타수 2안타(홈런 포함)를 기록했다. 김하성의 시즌 멀티히트는 28번째로 늘었다. 시즌 타율은 0.249로 약간 올라갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7번 타자 유격수로 출전한 김하성은 2회 2사 1루의 첫 타석에서 중전 안타를 쳤다. 김하성은 0-2로 끌려가던 7회 2사 상황에서 상대 선발 랜스 린의 초구 싱커를 잡아당겨 비거리 127m 좌월 솔로포를 터트렸다. 김하성은 시즌 타점을 57개로 늘려 빅리그 통산 100타점 달성에 9개를 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1003/2022100309533252051_1664758412_0017531618.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;샌디에이고는 &lt;span&gt;화이트삭스에 1대 2로 졌다. 하지만 리그 와일드카드 4위 밀워키 브루어스가 마이애미 말린스에 패하면서 최소 와일드카드 3위를 확보해 PS 출전을 확정지었다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1003/2022100309551152056_1664758511_0017531618.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;최지만도 이날 텍사스주 휴스턴 미닛메이드파크에서 열린 휴스턴 애스트로스와의 방문 경기에 5번 타자 1루수로 출전해 3타수 2안타를 쳤다. 볼넷도 1개를 얻어 세 번 출루했다. 최지만의 시즌 타율은 0.228로 다소 높아졌다. 하지만 &lt;/span&gt;탬파베이는 1대 3으로 졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배지환은 미주리주 세인트루이스 부시 스타디움에서 세인트루이스 카디널스와 치른 원정 경기에 9번 타자 2루수로 나서 4타수 2안타를 때리고 득점 1개를 기록했다. 지난달 24일 빅리그에 데뷔한 배지환의 통산 세 번째 멀티 히트 경기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2회 첫 타석에서 삼진으로 물러난 배지환은 5회 선두 타자로 좌전 안타를 친 뒤 곧바로 2루를 훔쳐 시즌 세 번째 도루를 기록했다.&lt;span&gt; 세인트루이스의 선발 투수로 나선 베테랑 투수 &lt;/span&gt;애덤 웨인라이트와 선발 포수 야디에르 몰리나의 견제를 이겨낸 것이었다. &lt;span&gt;배지환은 9회 중전 안타를 추가해 시즌 타율을 0.308로 끌어올렸다. 피츠버그는 7대 5로 이겼다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 기자 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>DRX, 매드 잡고 전승으로 그룹 스테이지 行</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017531897&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017531897&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-10-03T02:53:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1003/2022100213545951289_1664686499_0017531897.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;DRX가 플레이-인 그룹 스테이지에서 전승을 거두고 조 1위로 그룹 스테이지로 향했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;DRX는 3일(한국시간) 멕시코 멕시코시티 아레나 e스포츠 스타디움에서 열린 ‘2022 LoL 월드 챔피언십(롤드컵)’ 플레이-인 스테이지 4일 차 경기에서 매드 라이온스에 역전승을 거뒀다. 5승0패로 플레이-인 스테이지를 마친 이들은 B조 1위 자격으로 그룹 스테이지에 진출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;플레이-인 스테이지에서 각 조 1위에 오른 팀들은 그룹 스테이지로 직행한다. DRX는 같은 LCK 팀이 없는 C조 편성이 확정적이다. 이들은 TOP e스포츠, 로그, GAM e스포츠와 대회 8강행 티켓을 놓고 겨루게 될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;DRX는 매드전에서 6000가량의 글로벌 골드 차이를 뒤집었다. 초반부터 어려운 게임을 펼쳤다. 이들은 상대의 늦은 인베이드에 당했다. 이로 인해 정글러의 성장에 제동이 걸렸다. 협곡의 전령을 비롯한 각종 오브젝트를 매드에 내주는 등 고전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;DRX는 단 한 번의 한타 대승으로 게임을 뒤집었다. 매드가 무리하게 내셔 남작을 사냥하자 과감하게 싸움을 걸었다. ‘제카’ 김건우(사일러스)와 ‘데프트’ 김혁규(시비르)가 활약해 한타 대승을 거뒀다. 곧바로 탑으로 이동한 이들은 상대가 부활하기 전 넥서스 테러를 감행해 일발 역전에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>맨유도 집어삼킨 ‘괴물’ 홀란… 홈 3연속 해트트릭 역사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017531981&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017531981&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-10-03T03:35:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1003/2022100312314252171_1664767902_0017531981.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;노르웨이산 ‘괴물’ 엘링 홀란(22·맨체스터 시티)이 3연속 홈경기 해트트릭 역사를 쓰며 라이벌 맨체스터 유나이티드까지 집어삼켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홀란은 2일(현지시간) 영국 맨체스터 에티하드 스타디움에서 열린 2022-2023 잉글랜드 프리미어리그(EPL) 9라운드 맨유와의 ‘맨체스터 더비’ 홈경기에서 3골을 퍼부으며 맨시티의 6대 3 대승을 이끌었다. 홀란은 또 ‘동반 해트트릭’을 기록한 필 포든에게 2개 어시스트를 하며 6골 중 5골에 직접 관여하는 대활약을 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맨시티는 전반에만 4골을 몰아치며 승기를 잡았다. 전반 8분 만에 포든이 선제골을 기록했고 홀란이 전반 34·37분 3분 만에 2골을 넣었다. 필 포든도 전반 44분 추가골을 넣었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맨유가 후반에 1골을 만회했지만, 홀란과 포든이 각각 후반 19분·27분에 1골씩 추가해 해트트릭을 완성시키며 6-1까지 격차를 벌렸다. 맨시티는 2명의 ‘동반 해트트릭’으로 라이벌에 굴욕을 안겼다. 맨유는 앤서니 마샬이 후반 39분 헤더, 후반 추가시간 페널티킥 골을 추가했지만 승부를 뒤집기엔 너무 늦은 시간이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홀란은 EPL 역사상 최초로 홈경기 3연속 해트트릭을 기록했다. 홀란은 앞선 크리스털 팰리스, 노팅엄 포레스트와의 경기에서 2경기 연속 홈경기 해트트릭을 기록했다. 또 역대 최단 경기인 8경기 만에 해트트릭 3번이라는 신기록도 작성했다. 이전 기록 보유자인 마이클 오언이 48경기 만에 기록한 것보다 압도적으로 빠른 수치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;득점왕 경쟁에서도 압도적으로 독주 중이다. 현재까지 14골로 2위 해리 케인(7골·토트넘 홋스퍼)과 2배 차이다. 지난 시즌 공동 득점왕인 손흥민(토트넘)과 모하메드 살라(리버풀)의 23골과도 9골 차이 뿐이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;EPL 첫 시즌 8경기밖에 치르지 않았음에도 벌써부터 EPL ‘전설’ 앨런 시어러의 기록을 깰 수 있다는 전망이 나온다. 시어러는 EPL 역대 최다 득점자(260골)다. 시어러와 함께 블랙번 로버스의 EPL 우승을 이뤘던 크리스 서튼은 “홀란이 현재 폼을 유지하면 시어러의 EPL 최다 득점 기록을 깰 것 같다”며 “홀란이 올 시즌 51골을 넣을 거란 전망도 우스꽝스러운 소리가 아니다”라고 말했다. 홀란은 현재 22세에 불과해 현재 페이스를 유지하며 EPL에서 활약한다면 기록 경신도 꿈은 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맨유의 레전드 골키퍼이자 맨시티에서 한 시즌을 치른 뒤 은퇴한 피터 슈마이켈은 영국 BBC방송에서 크리스티아누 호날두, 필리포 인자기, 즐라탄 이브라히모비치 등 슈퍼스타들을 언급하며 “홀란은 톱 스트라이커들을 하나로 합쳐 놓은 것 같다”고 극찬하기도 했다. 축구 해설자 가스 크룩스는 “노르웨이의 슈퍼스타가 맨유를 상대로 하루종일 골을 넣는 건 전혀 이상하지 않다”며 “홀란의 부상만이 (라이벌) 리버풀, 아스널, 첼시의 유일한 희망”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맨시티는 홀란의 활약에 힘입어 개막 후 무패(6승 2무, 승점 20)를 이어가며 선두 아스널(7승 1패)을 1점 차로 바짝 추격했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전국 대부분 지역 ‘가을비’ … 5일부터 기온 ‘뚝’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017531991&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017531991&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-10-03T03:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1003/2022100312402552176_1664768425_0017531991.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국 대부분 지역에 가을비가 내린 3일 서울 종로구 광화문 네거리에서 시민들이 내리는 비를 피해 발걸음을 재촉하고 있다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1003/2022100312404052177_1664768441_0017531991.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기상청에 따르면 이날 예상 강수량은 중부지방 30∼80㎜), 강원 영동, 경북 북부, 전북 북부, 울릉도·독도 10∼60㎜, 경북권 남부, 경남권, 서해5도 5∼30㎜다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권현구 기자 stoweon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘무결점’ 조코비치, 3개월 만에 ‘무실 세트’ 우승</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017532245&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017532245&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-10-03T06:16:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1003/2022100315093452346_1664777374_0017532245.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘무결점 테크니션’ 노박 조코비치(세계랭킹 7위·세르비아)가 윔블던대회 우승 이후 3개월 만에 남자프로테니스(ATP) 투어 타이틀을 거머쥐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조코비치는 3일(한국시간) 이스라엘 텔아비브에서 열린 ATP 투어 텔아비브 워터젠오픈 단식 결승전에서 마린 칠리치(16위·크로아티아)를 2대 0(6-3, 6-4)으로 꺾고 우승을 차지했다. 지난 5월 이탈리아오픈과 7월 메이저대회인 윔블던 우승에 이은 시즌 3번째 타이틀이다. 카를로르 알카라스(5회), 라파엘 나달(4회), 안드레이 루블레프(3회), 캐스퍼 루드(4회)에 이어 올 시즌 3회 이상 우승한 5번째 선수다. 또 ATP에 따르면 이번 시즌 클레이(이탈리아오픈)·잔디(윔블던)·하드(워터젠오픈) 코트에서 우승한 첫 선수가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 시즌까지 세계 최강으로 군림했던 조코비치는 올 시즌 코로나19 백신 미접종으로 험난한 시기를 보내왔다. 첫 메이저인 호주오픈에 출전하지 못한 것은 물론, US오픈 등 미국에서 개최되는 ATP 투어 대회도 참가하지 못했다. 윔블던에서 우승했지만 우크라이나 전쟁으로 러시아와 벨라루스 선수들의 출전이 금지되면서 ATP가 이번 윔블던에 랭킹포인트를 부여치 않기로 했다. 이 과정에서 조코비치의 랭킹은 7위까지 하락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황에서도 조코비치는 3개 타이틀을 획득하며 건재함을 과시했다. 특히 윔블던 이후 3개월 만에 출전한 대회에서 4경기를 치르는 동안 단 한 세트도 내주지 않는 절대강자의 면모를 선보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조코비치는 “어디에서든 우승하는 게 나의 방식”이라며 “일주일 내내 한 세트도 내주지 않아 정말 좋은 테니스를 했다고 생각한다”고 말했다. 이어 “3개월간 대회에 나서지 못했던 게 동기부여가 됐다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;ATP에 따르면 조코비치는 현지시간으로 3일부터 9일까지 카자흐스탄에서 열리는 아스타나오픈에 출전해 시즌 4번째 우승에 도전한다. 아스타나오픈은 한국 남자 테니스 간판 권순우(120위·당진시청)가 지난해 우승한 대회다. 올해부터 ATP 500시리즈로 승격된 아스타나오픈에는 조코비치 외에도 세계랭킹 1위인 스페인 ‘신성’ 알카라스와 다닐 메드베데프(4위·러시아), 스테파노 치치파스(6위·그리스), 안드레이 루블료프(9위·러시아) 등 최정상급 선수들이 총출동한다. 디펜딩챔피언 권순우는 일본오픈 출전으로 불참한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계 최초 오감 웹툰 ‘4DX 문유’…재미와 감동의 균형 찾기는 숙제</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017532348&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017532348&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-10-03T06:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1003/2022100314212752254_1664774487_0017532348.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;문유는 지구로 향하는 운석 ‘파이’를 막기 위해 달로 갔다가 홀로 남겨졌다. 운석을 파괴하는 임무는 실패했고 지구는 거의 멸망했다. 좌절한 문유가 죽기 위해 높은 곳에서 뛰어내리자 영화관의 모션 체어가 움직였다. 달의 중력은 지구의 6분의 1 수준, 추락하는 대신 공중에 떠 버린 문유와 함께 관객들도 무중력 유영을 체험했다. 문유가 우주복의 산소 장치를 해제하자 모션체어의 양쪽 귀 뒤에서 바람이 뿜어져 나왔다. 달 기지의 화장실 수도관에서 물이 세자 관객들의 머리 위로 물방울이 뚝뚝 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CJ CGV의 자회사인 CJ 4D플렉스가 네이버웹툰과 손잡고 4DX 웹툰을 만들었다. 첫 시도는 ‘마음의 소리’ 등으로 유명한 &lt;span&gt;작&lt;/span&gt;가 조석이 2016년부터 네이버웹툰에 연재한 SF물 ‘문유’다. 4DX는 CJ 4D플렉스가 장편 영화 상영관으로 세계 최초로 상용화에 성공한 오감체험 특별관으로 바람, 물, 향기 등 21개 이상의 환경효과와 모션 체어를 결합했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 29일 서울 CGV용산아이파크몰에서 열린 기자간담회에서 윤현정 CJ 4D플렉스 총괄 프로듀서는 “조석 작가와 스토리보드 기획 단계부터 전반적으로 협의를 거쳐 진행했다”며 “4DX 팬덤과 웹툰 팬덤이 각각 있기 때문에 극장에 앉아있으면 누군가 웹툰을 읽어주는 방식에 대한 소비자들의 요구가 있을 거라고 봤다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1003/2022100314241452258_1664774657_0017532348.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;웹툰 원작의 그림체와 말풍선은 그대로 스크린에 담았다. 오디오 드라마 제작 방식을 도입해 성우가 말풍선에 나타나는 등장인물의 대사를 목소리로 옮겼다. 주인공 문유의 목소리는 ‘명탐정 코난’의 괴도키드, ‘신비아파트 시리즈’의 최강림 등 굵직한 역할들을 맡은 신용우 성우가 연기했다. 여기에 그림과 카메라의 움직임, 암전효과 등을 더하고 흑백 그림에 포인트 컬러를 적용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이지혜 CJ 4D플렉스 프로듀서는 “‘문유’는 &lt;span&gt;드라마와 코미디, SF 등 여러 요소를 적절히 가지고 있어 어트랙션형 영화의 특징을 잘 보여줄 수 있겠다고 판단했다”며 “서사보다는 4DX를 체험할 수 있는 무중력, 지구재난 등의 에피소드를 발라내되 줄거리를 훼손시키지 않는 작품을 구성했다”고 설명했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;우주라는 작품의 배경은 4DX를 체험하기에 적절하다. 하지만 총 68회에 달하는 웹툰을 체험용으로 각색하면서 원작의 서사가 많이 잘려나갔고, 화려한 재미에 비해 감동은 다소 줄었다. 문유의 절망감과 고독을 충분히 느끼기엔 특수효과가 정신없다. 조석 작가 특유의 블랙코미디를 충분히 즐길 수 없다는 점도 아쉽다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원작에서 러시아 함대가 전멸 당하는 장면은 노르웨이 함대로 바뀌었다. 원작에선 달에 홀로 살아남은 문유에게 지구에서 메시지를 보내려는 계획을 미국 대통령이 저지하는데 ‘4DX 문유’에선 미국 대통령이 등장하지 않는다. 4DX 웹툰이 글로벌 시장에 진출했을 때 예민하게 받아들여질 수 있는 내용이기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1003/2022100314270652263_1664774826_0017532348.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;체험형 콘텐츠로 재탄생한 문유의 관람료는 9000원이다. 웹툰과 4DX, 조석의 팬덤을 각각 고려해 ‘4DX 문유’의 타깃은 20대로 설정했다. 윤 총괄 프로듀서는 “러닝타임이 50분인 숏폼 콘텐츠인만큼 영화 관람료의 절반인 9000원, 주중엔 8000원까지 가격을 낮춰 낮은 연령대에서 스낵컬처로 즐길 수 있게끔 했다”며 “해외 국가 중에선 4DX와 애니메이션의 인기가 높은 일본에 4DX 웹툰이 가장 먼저 진출하게 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임세정 기자 fish813@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영국, 부자감세 결국 철회…‘제2의 대처’ 리더십 흔들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017532408&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017532408&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-10-03T07:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1003/2022100316201552456_1664781615_0017532408.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영국 리즈 트러스 신임 내각이 세계 금융시장 혼란을 초래한 대규모 감세안을 발표한지 열흘 만에 소득세 최고세율 폐지 계획을 철회했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쿼지 콰텡 영국 재무부 장관은 3일(현지시간) 트위터에 올린 글에서 “우리는 (소득세) 45% 세율 폐지안을 추진하지 않기로 했다”며 “(현 상황을) 이해했고 경청했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “기업 지원과 저소득층 세부담 감면 등 우리의 성장 계획은 더 번영하는 경제를 위한 새로운 접근법이었다”면서도 “45% 세율 폐지안으로 인해 영국이 직면한 도전을 극복하기 위한 우리의 임무가 산만해졌다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 재무부는 지난달 450억파운드(약 70조원) 규모의 대대적인 감세 정책을 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 고소득층에 적용되던 소득세율 45% 폐지안이 거센 반대에 부딪혔다. 해당 구간은 인구의 1% 가량인 50만명에게만 해당되는데 세입 규모는 60억파운드(약 9조6000억원)에 달한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 감세 정책 추진 여파로 국가채무 증가 우려가 커졌고 파운드화 가치가 한때 사상 최저치로 떨어지는 등 금융시장이 요동쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국이 기준금리를 올리는 상황에서 영국의 대규모 감세안은 글로벌 경제 상황에 역행하는 것이며 인플레이션 심화를 초래할 것이라는 우려도 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리즈 트러스 총리는 제2의 ‘마거릿 대처’를 표방하면서 취임했지만 야심차게 발표한 부자감세 철회의 후폭풍으로 취임 3주 만에 심각한 위기를 맞게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나성원 기자 naa@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“동족 죽일 수 없어” 푸틴 동원령에 극단선택한 래퍼</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017532412&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017532412&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-10-03T07:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1003/2022100315502952419_1664779829_0017532412.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아의 한 20대 래퍼가 블라디미르 푸틴 대통령의 우크라이나 전쟁 동원령에 반발하며 스스로 목숨을 끊었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 데일리메일과 더 선 등 외신에 따르면 러시아에서 워키(Walkie)라는 예명으로 활동했던 한 래퍼가 지난달 30일(현지시간) 러시아 크라스노다르의 한 고층 건물에서 투신해 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 래퍼는 27세의 래퍼 이반 비탈리예비치 페투닌으로, 자신의 휴대전화 메모장에 &lt;span&gt;“나는 이 지옥 같은 세상에 항의하기 위해 극단적인 선택을 하기로 결정했다”는 유서를 남긴 것으로 전해졌다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그의 지인이 공개한 메모장에는 “내가 전장에서 살인을 저지르지 않기 위해 죽었다는 것을 사람들이 기억해주길 바란다”면서 “암울한 시기 모두 잘 이겨내길 바란다. 내가 여러분을 사랑한다는 것을 항상 기억해달라”는 내용도 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;페투닌은 극단적 선택을 하기 전에 텔레그램에 직접 자신의 심경을 밝히는 영상도 올렸다. 영상에서 그는 “(여러분이) 이 영상을 보고 있을 때쯤 나는 더 이상 살아있지 않은 상태일 것”이라며 “나는 내 영혼에 살인죄를 씌울 수 없고, 그렇게 하고 싶지도 않다. 나는 이데올로기를 위해 사람들을 죽일 준비가 돼 있지 않다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 또 “나는 무기를 들고 동족을 죽일 수 없다”며 “역사에 남는 것을 택하겠다. 이것이(스스로 목숨을 끊는 것) 나의 마지막 저항”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;페투닌의 사망 소식이 알려진 후 온라인상에는 “당신이 평화를 찾기를” 등 추모의 글과 함께 푸틴 대통령을 향한 규탄의 메시지가 잇따르고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;앞서 푸틴 대통령은 지난달 21일 예비군을 대상으로 부분 동원령을 내린다고 발표했다. 이후 러시아에서는 징집을 피하기 위해 자해하거나 러시아를 탈출하려는 청년층의 움직임 등이 계속되고 있다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 기자 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘125명 사망’ 인니 축구장 대참사…어린이 희생자 32명</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017532486&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017532486&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-10-03T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1003/2022100316433152501_1664783011_0017532486.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 1일(현지시간) 인도네시아 동부 자바주의 한 축구장에서 벌어진 참사로 125명이 숨진 가운데 어린이 희생자가 32명에 달하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 안타라 통신과 일간 콤파스 등에 따르면 리스티요 시깃 프라보워 경찰청장은 전날 밤 브리핑을 통해 이번 참사 사망자 수가 125명이며 부상자는 320명 이상으로 확인됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 당시 사고로 희생된 어린이 사망자는 당초 17명으로 집계됐으나, 이후 32명에 달하는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인도네시아 동부 자바주 정부는 전날 사망자 수가 174명이라고 발표했다가 일부 사망자 수가 중복 집계됐다며 125명으로 정정한 바 있다. 당시 동부 자바주 경찰은 사망자가 127명이라고 한 반면 사고 경기장이 있는 말랑 리젠시의 말랑 보건소는 사망자 수가 131명이라 밝히는 등 혼선이 빚어지기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1003/2022100316421052499_1664782930_0017532486.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이번 사고는 지난 1일 밤 10시쯤 자바주의 말랑 리젠시 칸주루한 축구장에서 열린 아레마 FC와 페르세바야 수라바야의 경기 직후 벌어졌다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 경기장은 아레마 FC의 홈 구장인데, 홈 팀이 페르세바야 수라바야에 23년 만에 패하자 화가 난 관중 일부가 경기장 내로 난입했다. 이후 수천명이 관중이 경기장에 뛰어들면서 상황이 악화되자 이를 진압하려던 &lt;span&gt;경찰이 최루탄을 쐈다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이에 놀란 수천명의 관중이 최루탄을 피하려 출구 쪽으로 달려가다 뒤엉키면서 대규모 사망 사고로 이어졌다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련해 경기장에서는 최루탄 사용을 금지한 국제축구연맹(FIFA)의 규정을 어긴 경찰을 향해 과잉 대응 논란이 벌어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1003/2022100316381152489_1664782691_0017532486.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조코 위도도(조코위) 인도네시아 대통령은 전날 성명을 통해 프라보워 경찰청장에게 이번 사건을 철저히 수사하도록 지시했으며 인도네시아 인권위원회도 최루탄 사용을 포함해 당시 사건과 관련한 현지 조사를 계획하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 기자 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한화, 우승 눈앞 SSG에 매운 고춧가루…문동주 첫승</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017532599&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017532599&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-10-03T08:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1003/2022100317490352605_1664786943_0017532599.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;프로야구 꼴찌 한화 이글스가 정규 시즌 우승을 확정 지으려던 1위 SSG 랜더스에 찬물을 끼얹었다. 한화의 ‘슈퍼루키’ 문동주는 선발로 나서서 데뷔 첫 승을 거두면서, 한화 홈에서 SSG의 우승 축포가 터지는 것을 저지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화는 3일 대전 한화생명이글스파크에서 열린 SSG와의 경기에서 7대 4로 승리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1003/2022100317185452563_1664785134_0017532599.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화는 1회 말 공격부터 상대 선발 박종훈을 난타해 5점을 뽑아냈다. 그동안 ‘한화 킬러’로 불렸던 박종훈은 시작부터 불안한 제구력을 노출하며 ⅔이닝 동안 안타 4개와 볼넷 3개를 헌납하고 마운드를 내려갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정규 시즌 1위 확정을 노린 SSG도 경기를 쉽게 포기하지 않았다. SSG는 2회 초 김강민의 볼넷과 박성한의 우전안타, 김성현의 볼넷으로 무사 만루 기회를 잡았다. 하지만 후속타자 이재원이 병살타를 치면서 1득점 하는 데 그쳤다. SSG는&lt;span&gt; 3회 초 공격에서 최주환의 2점 홈런과 박성한의 2루타를 보태 3점을 더 보탰다. 하지만 한화는 3회와 5회 각각 1점을 추가해 3점 차로 달아났고, SSG는 4회부터 점수를 추가하지 못했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;선발 문동주는 5이닝 7피안타 2볼넷 8탈삼진 4실점(3자책)으로 데뷔 첫 승리를 거뒀다. 탈삼진도 8개를 기록했다. 문동주는 한화가 7-4로 앞선 상황에서 교체됐고, 불펜 투수들이 뒷문을 잘 지키면서 첫 승리를 거뒀다. 문동주는 시즌 마지막 등판에서 최고 157㎞의 강속구로 1위 팀을 상대로 선전하면서, 내년 시즌을 기대하게 했다. 타선에서는 최재훈이 3타수 3안타 1사구 1득점, 박정현이 4타수 3안타 2타점으로 맹활약했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1003/2022100317495652606_1664786996_0017532599.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;SSG는 이날 정규시즌 1위 기념 티셔츠와 모자 현수막을 준비해왔지만, 우승 확정을 뒤로 미뤄야 했다. 하지만 SSG의 우승 가능성은 여전히 크다. 매직넘버 ‘1’을 남긴 &lt;span&gt;SSG가 남은 3경기에서 1승을 하거나, 이날 경기가 없었던 2위 LG가 1패를 하면 SSG의 우승은 확정된다. SSG가 우승할 경우 &lt;/span&gt;프로야구 출범 이후 최초로 ‘와이어 투 와이어 우승(시즌 개막부터 끝까지 1위)’을 달성하게 된다. LG가 4일 예정된 KIA 타이거즈와의 경기에서 패하면 이날 경기가 없는 SSG는 1위를 확정한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두산 베어스는 부산 사직야구장에서 열린 롯데 자이언츠와의 경기에서 9대 3으로 승리했다. 롯데는 졌지만, 이대호는 시즌 23호 홈런을 터뜨리며 은퇴 시즌에 100타점을 기록했다. 롯데는 이날 패배로 가을야구에서 탈락했다. KIA와 LG의 잠실 경기, NC 다이노스와 KT 위즈의 수원 경기는 비로 취소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 기자 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 노벨 생리의학상 ‘인간진화’ 연구 스반테 페보 수상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017532694&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017532694&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-10-03T09:41:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1003/2022100318474952670_1664790469_0017532694.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 노벨 생리의학상 수상자에 스웨덴 유전학자인 스반테 페보가 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;스웨덴 카롤린스카 연구소 노벨위원회는 3일(현지시간) &lt;/span&gt; 독일 막스플랑크 진화인류학연구소 소속 스반테 페보의 &lt;span&gt;인류 진화 부문 연구에 대한 공로를 인정해 노벨 생리의학상에 선정했다고 발표했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;수상자에게는 상금 1000만 크로나(약 13억원)가 지급된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1003/2022100318483152675_1664790511_0017532694.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;노벨위원회는 오는 4일 물리학상에 이어 5일 화학상, 6일 문학상, 7일 평화상, 10일 경제학상 수상자를 차례로 발표한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시상식은 관례대로 노벨의 기일인 12월 10일을 낀 ‘노벨 주간’에 스웨덴 스톡홀롬에서 열린다. 코로나19 팬데믹으로 인해 온라인 행사로 대체됐던 2020년과 2021년의 수상자들도 이번에 함께 자리할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 기자 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘베이징 떠나지 말라’…당대회 앞둔 中 철통 방역</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017532697&amp;code=61131811&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017532697&amp;code=61131811&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-10-03T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100318404952668_1664790049_0017532697.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;오는 16일 중국 최대 정치 행사인 공산당 제20차 전국대표대회(당 대회)를 앞두고 베이징시가 출입 통제를 강화하면서 국경절  황금 연휴 기간 발이 묶인 사람들이 시내 명소로 몰리고 있다. 베이징 외곽 숙박 시설 중엔 하루 요금이 평소보다 10배 이상 오른 곳도 있어 폭리 논쟁이 불거졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 중국 관영 매체 등에 따르면 베이징시는 각 기업과 학교 등에 이달 1~7일 국경절 연휴 기간 가급적 베이징 밖으로 나가지 말 것을 당부했다. 연휴 뒤 다시 학교에 가려면 학생과 동거인 모두 등교 전 7일 동안 베이징에 머물러야 한다는 요건이 있기 때문에 사실상의 강제 조치다. 베이징을 떠났다가 다시 들어가려면 48시간 내 발급 받은 코로나19 음성 확인서가 있어야 하고 입경 후 3일 동안 두 차례 핵산 검사를 받아야 한다. 다른 지방으로 출장을 갔다가 해당 지역에서 감염자가 나와 베이징에 돌아오지 못하는 경우도 종종 벌어지고 있다. 중국은 해외 입국자에 대해 내외국인 할 것 없이 10일 격리 방침을 유지하고 있다. 7일간의 황금 연휴에도 해외로 나가기는 어렵고 여행을 한다면 중국 내에서 찾아야 하는데 베이징 시민들은 그마저도 쉽지 않은 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당 대회가 2주 앞으로 다가오면서 방역 통제는 한층 강화됐다. 베이징시 공안국은 지난 1일 고위험 지역에 머문 사실을 알면서도 이를 숨기고 신파디 시장을 방문한 펑타이구 주민 주모씨 등 8명을 전염병 예방 및 통제 방해 혐의로 입건해 조사하고 있다고 밝혔다. 규정대로라면 고위험 지역 방문 이력이 있는 사람은 베이징에 바로 들어올 수 없고 스마트폰 건강 코드 색깔이 변해 공공장소에 드나들 수 없다. 그런데도 주씨는 화물차 운전석 뒤쪽에 숨어 시장에 들어간 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇듯 베이징 밖을 나가기가 어렵다보니 시내 관광지마다 사람들로 북적였다. 베이징시는 연휴 첫날 이화원, 대운하삼림공원 등 시내 공원을 방문한 사람이 98만4000명으로 지난해 같은 기간보다 3.6% 늘었다고 밝혔다. 도심 내 공원을 찾은 사람도 44만4000명에 달했다. 도심 곳곳에서 ‘나는 조국을 사랑한다’고 적힌 스티커를 나눠주는 행사가 진행됐고 ‘당 대회를 맞아 조국에 선물을 바친다’고 적힌 배경판 앞에서 줄을 서 사진 찍는 사람들도 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징 교외 지역의 호텔과 펜션 등은 하루 이용료가 대부분 3000위안(60만원) 이상으로 올랐다. 인기 관광지인 고북수진의 한 숙박 시설은 평소 1000위안이면 묵을 수 있지만 지금은 4000위안이 훌쩍 넘는다. 중국 매체 펑파이에 따르면 하루 300원대였던 숙박 요금이 3000위안 이상으로 10배 이상 오른 곳도 있다. 중국 네티즌들은 “이 가격이면 해외 여행을 가고도 남는다”는 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국에선 2년 반 넘게 계속된 방역 조치로 침체됐던 관광 산업이 간만에 활기를 띠는 모습이다. 상하이 디즈니랜드는 연휴 기간 올해 들어 가장 많은 관광객이 방문할 것으로 예상된다. 후난성 장자제, 푸젠성 우이산 등 각 지방 명소들은 무료 입장권으로 관광객 유치에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이 고퀄 애니가 광고?” 1300만 심금울린 ‘심청’ 뮤비</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533061&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533061&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-10-03T15:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100323185452920_1664806734_0017533061.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“디즈니에서 새로 ‘심청전’ 애니메이션 내놓은 줄 알았다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;디즈니 애니메이션 겨울왕국의 엘사 같은 아름다움과 당당함을 지닌 캐릭터, 마치 모아나 속에서 본 듯한 신비로운 바다를 배경으로 퍼지는 감미롭고 웅장한 음악과 청아한 목소리.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100323182452919_1664806705_0017533061.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유튜브에 공개된 지 3주 만에 1300만회가 넘는 조회수를 기록하는 등 폭발적인 관심을 받는 애니메이션 뮤직비디오 ‘다이브(Dive)’ 이야기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 전래동화인 심청전을 모티브로 한 이 노래는 미국 하버드대에서 공연예술을 전공하는 한국계 미국 여성 줄리아 류가 작사·작곡했다. 그가 이 곡을 내놓은 것은 올해 초다. 그는 애플리케이션으로 자신의 얼굴을 디즈니 캐릭터화하고 한복을 입고 직접 이 곡을 열창하는 모습을 영상으로 찍어 틱톡에 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “심청전과 같은 아름다운 스토리가 잘 알려지지 않은 것이 안타까워서” “디즈니 공주 중 한국인이 없어서” 직접 곡으로 만들었다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100323133552914_1664806415_0017533061.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그의 노래가 애니메이션 뮤직비디오로 재탄생한 것은 LG전자의 제안때문이었다. ‘Dive’ 노래가 틱톡에서 조회수 100만회를 넘기는 등 사랑을 받자 LG 전자는 &lt;span&gt;줄리아 류에게 애니메이션 뮤직비디오를 정식으로 만들 것을 제안했고, 여기에 국내 모션그래픽 제작사 콥스튜디오가 참여했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100323585952941_1664809139_0017533061.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;1분 분량의 뮤직비디오에는 심청이가 인당수에 뛰어드는 장면이 노래와 함께 구현됐다. 뮤직비디오 후반부에는 &lt;span&gt;한국 전통 이야기를 아름답게 재해석하고 싶었던 줄리아 류의 바램과 함께 LG 그램 360을 활용해 뮤직비디오가 제작되는 과정도 담았다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이렇게 탄생한 ‘그램 360 디지털 광고’ 영상은 4일 0시 기준 1374만회에 달한다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100323163052918_1664806590_0017533061.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영상을 본 시청자들은 “너무 아름다운 영상과 음악에 광고일 거라곤 생각도 못했다” “한국 전통 이야기가 디즈니 못지 않게 멋진 애니메이션으로 표현돼 감동스럽다” 등 감상을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 기자 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 감사원 조사 거부한 문 전 대통령, 실체적 진실 밝혀야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266575&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266575&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-10-03T19:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100318570352686_1664791023_0924266575.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘서해 공무원 피살 사건’과 관련해 문재인 전 대통령에 대한 감사원 조사 통보가 논란이 되고 있다. 감사원은 지난달 28일 문 전 대통령에게 서면 조사 방침을 통보했다. 문 전 대통령 측은 감사원의 조사 요청 이메일을 반송 처리했다. 조사 거부 입장을 밝힌 것이다. 문 전 대통령은 “대단히 무례한 짓”이라며 불쾌감을 표시했다고 더불어민주당 윤건영 의원이 3일 전했다. 민주당은 감사원의 조사 통보를 ‘대국민 선전포고이자 정치보복’이라고 규정하고 범국민적 저항운동을 벌이겠다고 반발했다. 그러나 전직 대통령이 성역은 아니다. 감사원 조사를 이유로 국민적 저항까지 말하는 것은 지나친 정치 공세다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 감사원의 감사가 적절한지에 대해서는 논란이 많았다. 감사원은 지난 6월 해양경찰청과 국방부가 이 사건에 대한 유감을 표명한 지 하루 만에 감사에 착수했다. 여권의 지침에 따라 감사에 착수했다는 지적이 나왔다. 게다가 검찰이 사건 수사를 진행하고 있다. 일종의 중복 조사인 셈이다. 감사원은 국가 세입·세출의 결산심사와 회계 감독, 행정기관과 공무원의 직무 감찰이 주요 업무다. 보안이 필요한 안보 관련 업무를 감사하고 당시 대통령을 조사하는 게 적절한지 의문이다. 특히 전직 대통령에 대한 조사는 신중하게 처리돼야 할 사안이다. 우리나라는 노무현·이명박·박근혜 전 대통령 등이 모두 퇴임 이후 검찰 수사를 받은 아픈 경험이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문 전 대통령 측이 반발하는 것은 감사원 조사가 정치적 의도가 있는 부적절한 행태라고 판단했기 때문일 것이다. 박지원 전 국가정보원장과 서훈 전 청와대 국가안보실장도 감사원 출석과 조사를 거부했다. 다만 문 전 대통령이 계속 침묵하는 게 옳은지는 생각해봐야 한다. 2020년 해양수산부 공무원 이대준씨는 서해에서 표류하다 북한군 총에 맞아 숨지고 시신이 불태워졌다. 문재인정부는 ‘이씨가 월북했다’고 발표했으나, 윤석열정부 들어 의혹이 제기됐다. 결국 감사원 감사와 검찰 수사가 이뤄지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령은 국민 생명과 안전을 최종적으로 책임지는 자리다. 국민의 생명이 석연치 않은 과정을 통해 희생됐다면 실체적 진실을 밝혀야 한다. 문 전 대통령은 지금까지 이 사건과 관련한 의혹에 대해 아무런 입장도 밝히지 않았다. 감사원 조사를 거부할 수 있다. 그렇다면 수사를 벌이고 있는 검찰이 문 전 대통령의 입장을 묻는다면 어떻게 대응할 것인가. 문 전 대통령은 어떤 방식이든 국민 생명을 지키는 데 최선을 다했느냐는 질문에 답을 내놓아야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] 택시 대란 본질을 봐야 해법이 나온다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266545&amp;code=11171314&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266545&amp;code=11171314&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-10-03T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100321070752787_1664798827_0924266545.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;요즘 택시 잡기가 하늘의 별 따기 수준이다. 택시 수요가 회복됐으나 택시 공급, 정확히는 택시 기사들이 없기 때문에 야기된 현상이다. 우리나라 전체 택시의 3분의 1을 차지하는 법인택시의 기사는 과거 10여년 동안 40% 넘게 감소했다. 극심한 택시 승차난의 주무대인 서울의 경우는 더 심각하다. 무려 50%가 넘는 법인택시 기사들이 현장을 떠났다. 숫자로 보면 대략 1만명 수준이다. 그런데 이런 법인택시 기사의 감소는 코로나19 시기에만 기록된 것이 아니다. 서울만 해도 2010년부터 2019년까지 1만명 넘는 법인택시 기사들이 감소했다. 비록 코로나 시기의 법인택시 기사 급감이 눈에 띄긴 하지만, 과거 10여년간의 법인택시 기사 감소 추세로 봤을 때 어느 정도 예견할 수 있었던 사태였다는 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇다면 택시 기사들이 왜 택시를 그만두었을까? 이유는 명백하다. 돈이 안 되기 때문이다. 택시 운전으로 가족을 부양하고 자녀를 교육시키기에는 너무 버겁다. 가족의 부양 부담이 가장 큰 40대 법인택시 기사들은 이미 찾아보기 힘들고, 50대 기사들도 이미 7, 8년 전부터 감소하기 시작했다는 것은 이런 사실을 의미한다. 자연스럽게 나타나는 현상이 고령화다. 개인택시는 물론이고, 법인택시 기사도 60대 이상의 비율이 서울은 이미 60%를 넘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;택시 운전이 돈이 안 되는 이유도 명확하다. 과거부터 이어진 원가주의에 근거한 지나친 요금 규제, 억제된 요금하에서 생존을 위한 사업주의 노동 비용 압착이 가장 큰 이유다. 과거 20여년 동안 택시 기사의 고정급을 결정하는 최저임금이 300% 이상 인상됐는데도 요금 인상률은 100%도 안 된다. 솔직히 최저임금 인상 수준도 따라잡기에 벅찬 요금 인상 수준을 생각하면 서비스 개선 요구는 지나친 주장 아니냐는 생각까지 든다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;얼마 전 서울시의 다소 파격적인 요금 인상안이 서울시의회를 통과했다. 독재 정권의 유산이고 해외에서는 예를 찾아볼 수 없었던 택시 심야할증 시간대도 0~4시에서 22~4시로 확대됐고, 할증률도 인상됐다. 기본요금도 인상되고 기본요금 거리도 축소됐다. 국토교통부에서는 심야 탄력호출료 도입도 검토 중인 것으로 알려졌다. 택시 기사들의 수입을 제고할 수 있다는 측면에서 다행스러운 대책이라 생각한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 서울시의 요금 인상이 파격적인 수준으로 보일 수는 있지만, 이것 또한 업계의 원가 보전 수준에 그친다. 이것으로 인력이 다시 유입될 수 있을지는 여전히 미지수다. 특히 고령화된 택시산업의 인력 구조 개선을 위해 향후에도 충분한 요금 개선책과 수입 보전책이 나와야 한다. 호출받은 택시는 승객 픽업시간 동안 비용이 소요됨을 감안해 주간에도 택시호출료를 징수하도록 해야 한다. 이는 길에서 택시를 잡는 승객과의 형평성 측면에서도 중요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;택시산업의 고용 유연화와 인력 유입을 위해 리스제나 시간제 계약 근로자의 얘기도 나오고 있는 듯하다. 그러나 택시 기사들의 고용 안정화를 위해 어렵게 제도화된 전액관리제와 월급제를 형해화시키는 수준으로 발전시켜서는 곤란할 것이다. 과거 사납금제와 도급제의 문제점이 오죽 심했으면 단일 산업의 근로기준을 특별히 법에 명문화시키기에 이르렀는가를 생각해봐야 한다. 그런 측면에서 택시의 고용 유연화 대책과 법률 규정의 충돌 관계 및 관리 대책도 충분히 검토해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;얼마 전 인기 드라마 ‘이상한 변호사 우영우’에 이런 대사가 나온다. ‘문제의 본질을 봐야 해법이 나온다’고. 택시 대란의 본질은 그동안 억제된 요금과 기사 처우의 열악함이다. 택시 대란의 해법도 이에 맞춰야 땜질 처방이라는 오명을 피할 수 있고, 그 효과를 거둘 수 있을 것이다. 그 효과란 택시 인력 유입과 고령화 구조 개선이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안기정 서울연구원 교통시스템연구실 연구위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 여야 전면전 우려되는 尹정부 첫 국감</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266583&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266583&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-10-03T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100318510352681_1664790663_0924266583.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열정부의 첫 국회 국정감사가 오늘부터 21일간의 일정으로 열린다. 경제와 안보에 비상등이 켜진 가운데 정부의 국정 운영 전반에 대한 입법부의 감시와 대안 제시라는 국감 본연의 취지가 살려졌으면 하는 바람이 많다. 하지만 국감 시작 전부터 대통령실과 여야 간 감정 섞인 신경전이 고조되면서 정책 국감은 일찌감치 물 건너간 것 같아 우려스럽다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대선과 정권 인수 기간에 이르기까지 신·구 권력 간 갈등이 컸던 터라 이번 국감에서의 정쟁은 어느정도 예상됐다. 전 정부 시절 있었던 서해 공무원 피살·북한 어민 강제북송·태양광 비리, 이재명 더불어민주당 대표 및 김건희 여사 관련 의혹, 대통령실 이전 문제 등이 주요 쟁점으로 떠올랐다. 그런데 윤 대통령 해외 순방에 대한 외교 참사 논란과 박진 외교부 장관의 해임건의안 가결 및 대통령의 해임 거부로 정쟁의 불길은 더욱 커졌다. 여기에 감사원이 서해 공무원 피살 사건과 관련해 문재인 전 대통령에게 서면 조사를 통보한 사실이 국감 직전에 알려지자 여야의 반목과 설전은 최고조에 달하고 있다. 국감이 열리는 국회 상임위원회가 단순한 말싸움의 장이 아닌 전쟁터로 변하는 것 아니냐고 걱정하는 게 무리가 아닐 정도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서민의 삶을 나아지게 하려는 목적이라면 여야의 치열한 논쟁과 갈등은 그나마 가치가 있을 수 있다. 그러나 여야가 국감에서 벼르는 안건들은 대부분 민생과 무관한 것들이다. 서민들은 고물가 고금리 고환율이라는 3고 현상으로 벼랑 끝에 몰려 있다. 한국 경제의 버팀목과 같던 수출마저 부진하면서 올해 무역수지 적자 규모는 외환위기 때를 넘어 사상 최대 수준으로 치닫고 있다. 게다가 북한은 선제 핵공격 협박까지 일삼으면서 한반도 안보를 시계 제로 상태로 만들었다. 경제와 안보 분야에 한꺼번에 몰려드는 쓰나미를 보고 있자면 정치권의 이전투구와 당리당략은 한가하기 짝이 없을 따름이다. 여야가 국민의 대표라는 존재 이유를 조금이라도 인식한다면 국감의 초점을 정치 현안이 아닌 민생에 맞춰야 한다. 생산성 없는 비난과 말장난이 계속되면 ‘국감 무용론’이 더욱 거세질 수 있다는 점을 명심하길 바란다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 지역규제혁신, 새 도약 기회 되길</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266542&amp;code=11171314&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266542&amp;code=11171314&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-10-03T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100321080552789_1664798885_0924266542.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 산업연구원은 전국 228개 시·군·구 가운데 총 59곳을 소멸 우려·위험 지역으로 규정하며, 4곳 중 1곳이 지방 소멸 위기에 직면해 있다고 경고했다. 이런 위기를 극복하기 위해 윤석열정부는 ‘대한민국 어디서나 살기 좋은 지방시대’를 6대 국정 목표 가운데 하나로 추진하고 있다. 정부가 제시한 국정 목표에는 대한민국 국민이면 어느 지역에 살든 상관없이 공정한 기회를 누리고 골고루 잘사는 ‘새로운 지방시대’를 구현하고자 하는 의미가 담겨 있다. 새로운 지방시대는 지방 생존을 위한 외침에 가깝다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새로운 지방시대를 실현하기 위해 가장 중요한 것은 지역 실정을 잘 아는 지방자치단체가 맞춤형 성장 전략을 마련하고, 이를 제대로 추진할 수 있는 동력을 갖춰 지속 가능한 경제 구조를 만드는 것이다. 행정안전부는 이를 위한 전략으로 ‘지방규제혁신’을 적극적으로 추진하고 있다. 각 지방자치단체와 함께 지방의 경제 활동을 저해하는 규제를 발굴해 해소하고, 중앙정부가 갖고 있는 규제 권한을 과감하게 지방으로 이양해 지방의 새로운 성장 동력을 마련한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이를 위해 첫째, 기업의 지방 이전에 장애가 되거나 신사업 추진에 저해가 되는 규제 가운데 여러 부처에 걸쳐 있어 해결이 어려운 규제(일명 ‘덩어리 규제’)를 찾아내어 관련 부처와의 협력을 통해 신속히 개선안을 마련하기로 했다. 둘째, 법령에 명시돼 있지 않아도 지역의 조례나 규칙으로 사실상 규제로 작용하는 그림자 규제를 과감하게 걷어내어 정비할 방침이다. 마지막으로 각종 인허가권 등 중앙정부에 권한이 주어진 규제 가운데 지방으로 이전할 수 있는 것을 발굴해서 권한 이양을 추진할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;얼마 전 이상민 행안부 장관은 새로운 지방시대를 구현하고 지역 균형 발전을 모색하기 위해 대통령 임기 안에 대기업과 주요 대학이 지방으로 이전될 수 있도록 지원하겠다고 언급한 바 있다. 이를 위해서는 ‘특혜 논란’이 일어날 정도의 인센티브를 제공하겠다고 했다. 인센티브는 단순히 재정 지원만을 의미하는 것을 넘어, 이전을 방해하는 각종 규제의 해소를 포함한다고 보아야 할 것이다. 주민을 보호하고 기업 활동을 보장하기 위해 만들어진 각종 규제가 시대의 변화와 신사업의 등장으로 주민과 기업의 성장을 저해한다면 과감한 개선이 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞으로 행안부는 규제 혁신으로 지역에 새로운 기회를 열어주기 위해 아낌없이 지원할 예정이다. 또한 규제 혁신의 성과가 나타나도록 주민, 기업, 지방자치단체, 중앙부처 간 가교 역할을 하며 지방규제혁신의 든든한 지원자가 될 것이다. 지역을 살리는 일은 국가의 미래를 결정짓는 일이기도 하다. 지자체와 머리를 맞대고 지역규제혁신을 추진해 새로운 지방시대를 열어 갈 수 있도록 노력하겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최병관 행정안전부 지방재정경제실장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 폭락한  쌀값 방어 불가피하지만 근본적 수급책 절실하다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266584&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266584&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-10-03T19:03:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100318530352684_1664790783_0924266584.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;농림축산식품부는 3일 쌀값을 방어하기 위해 ‘쌀 수급안정대책’을 확정했다. 수확기인 이달부터 오는 12월까지 쌀 45만t을 매입, 시장에서 격리키로 했는데 이는 2005년 공공비축제 도입 이후 수확기 시장 격리 물량으로는 최대 규모다. 이와 별도로 지난해보다 10만t 늘린 45만t의 공공비축미까지 포함하면 격리 물량은 올 예상 생산량의 23.3%인 90만t에 달한다. 통상 수확기 시장에서 격리되는 비율은 8.3∼18.1% 수준이었다. 이번 조치는 쌀값만 유독 고물가 흐름에서 제외돼 1977년 이후 최대치인 25%나 떨어지자 농가 소득 보전과 식량주권 유지 차원에서 취한 고육책이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이제부터는 농작물 전체 수급 상황을 고려한 근본 대책을 고민해야 한다. 쌀 생산량에 비해 소비량이 큰 폭으로 줄어드는 현실에서 매년 1조원 안팎의 막대한 재정을 투입해 쌀값을 억지로 지지하는 방식으로는 과잉생산 문제를 해결할 수 없다. 무엇보다 쌀은 남아도는 데도 우리나라 식량 자급률은 20%에 불과한 현실을 직시할 필요가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 다수당인 더불어민주당이 국회에서 밀어붙이고 있는 양곡관리법 개정안은 과잉생산된 쌀을 정부가 의무적으로 매입하도록 하는 내용으로 돼 있어 쌀 보호 정책이 다른 작물 국산화율을 가로막을 수 있다. 논 농업 기계화율은 2020년 현재 98.6%지만 밭 농업 기계화율은 61.9%에 불과해 벼농사 수익이 안정적일수록 다른 작물을 재배할 유인이 줄어들 수밖에 없기 때문이다. 지난해에는 쌀 초과 생산에도 수확기 가격은 오히려 상승했는데 개정안대로라면 쌀값이 더 오르면서 쌀 소비 감소 추세를 부채질할 가능성도 있다. 정부가 쌀 경작 면적을 줄이기 위해 내년부터 ‘전략 작물 직불제’를 도입한다고 한다. 정부와 여야는 이 방안을 포함해 밀, 콩 등 대체 작물 재배를 유도하고 쌀 생산 원가를 낮추는 방안 등 생산적인 대안 마련을 위해 머리를 맞댈 필요가 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금융시장 혼란 부른 英 부자감세 열흘 만에 백지화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266663&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266663&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-10-03T19:03:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100321170352812_1664799423_0924266663.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영국 정부가 금융 시장에 큰 혼란을 불러온 대규모 감세안 가운데 소득세 최고세율 폐지 계획을 철회했다. 지난달 23일 발표 이후 10일 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쿼지 콰텡 영국 재무장관은 3일(현지시간) 트위터에 성명을 발표하고 소득이 15만 파운드(2억4000만원) 이상인 고소득자에게 적용하는 최고세율을 45%에서 40%로 낮추기로 했던 계획을 철회했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;콰텡 장관은 “최고세율 인하 계획이 영국이 직면하고 있는 도전을 해결하기 위한 우리의 최우선 임무에 방해가 되고 있다”며 “정책을 폐지할 것”이라고 밝혔다. 리즈 트러스 영국 총리도 트위터에서 “우리는 현 상황을 이해하고 경청했다”며 “최고세율 45% 폐지 계획은 영국이 앞으로 나아가는 데 방해가 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터통신은 “당내 반란과 금융 시장의 혼란을 촉발한 최고세율 인하 계획을 철회한 것은 ‘굴욕적인 유턴’”이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트러스 내각은 지난달 23일 2027년까지 69조원 감세를 골자로 하는 예산안을 발표했다. 감세안은 발표 직후 전 세계 금융시장에 큰 혼란을 일으켰다. 영국 정부의 재정 부담이 늘어날 것이 확실해지자 불안감에 휩싸인 투자자들이 영국 파운드화를 매도하면서 ‘파운드화 쇼크’가 일어났다. 영국 국채 금리도 크게 상승해 27일엔 30년물 금리가 2002년 이후 20년 만에 처음으로 5%를 넘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제통화기금(IMF)이 공식적으로 철회를 촉구하는 등 나라 안팎에서 비판이 쏟아졌지만 트러스는 감세안에 대한 뜻을 굽히지 않았다. 전날까지도 그는 “패키지 정책을 계속 추진할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트러스 내각이 전격적으로 방향을 튼 결정적인 이유는 집권 보수당에서 반대 목소리가 커졌기 때문이다. 보수당 소속인 마이클 고브 전 주택부 장관은 45% 세율 폐지안을 두고 ‘잘못된 가치들’을 보여주는 것이라고 혹평했다. 영 일간 텔레그래프는 보수당 의원 중 최대 70명이 반대표를 던질 생각을 하고 있으며 45% 세율 폐지안을 1년 미루자고 촉구하는 의원들도 있다고 보도했다. 감세안 중에서도 최고세율 인하 계획이 가장 거센 반대에 부딪혔다. 다른 일간 가디언은 “이 정책이 많은 보수당 의원 반대로 의회에서 부결될 수 있다는 사실을 총리실이 깨달았다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트러스 총리의 지지율이 급락하면서 정치적 위기가 커진 것도 정책 철회의 이유로 꼽힌다. 최근 여론조사기관 ‘오피니엄’의 온라인 설문에서 트러스 총리의 업무 수행 지지율은 18%에 그쳤다. 55%는 그가 업무를 잘못하고 있다고 답했다. 파티게이트와 거짓 해명 등으로 물러난 보리스 존슨 전 총리의 사임 전 마지막 지지율보다 낮은 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국의 감세안 철회 발표에 파운드화는 강세로 돌아섰다. 산유국 협의체 ‘OPEC 플러스(OPEC+)’가 오는 5일 회의에서 하루 100만 배럴 이상 감산을 논의할 것이라는 보도에 유가도 상승세다. 브렌트유는 2.55% 오른 배럴당 87.31달러를 기록했다. 노르디아뱅크 수석 애널리스트 얀 폰 게리히는 “시장 관점에서 볼 때 올바른 방향으로 가는 좋은 단계”라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3개월 공백에도 무적… 조코비치, 무실세트 우승</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266593&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266593&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-10-03T19:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100320450452733_1664797504_0924266593.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘무결점 테크니션’ 노박 조코비치(세계랭킹 7위·세르비아·&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)가 윔블던대회 우승 이후 3개월 만에 남자프로테니스(ATP) 투어 타이틀을 거머쥐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조코비치는 3일(한국시간) 이스라엘 텔아비브에서 열린 ATP 투어 텔아비브 워터젠오픈 단식 결승전에서 마린 칠리치(16위·크로아티아)를 2대 0(6-3 6-4)으로 꺾고 우승을 차지했다. 지난 5월 이탈리아오픈과 7월 메이저대회인 윔블던 우승에 이은 시즌 3번째 타이틀이다. 카를로르 알카라스(5회), 라파엘 나달(4회), 안드레이 루블레프(3회), 캐스퍼 루드(4회)에 이어 올 시즌 3회 이상 우승한 5번째 선수다. 또 이번 시즌 클레이(이탈리아오픈)·잔디(윔블던)·하드(워터젠오픈) 코트에서 우승한 첫 선수가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 시즌까지 세계 최강으로 군림했던 조코비치는 올 시즌 코로나19 백신 미접종으로 험난한 시기를 보냈다. 첫 메이저대회인 호주오픈에 출전하지 못한 것은 물론, US오픈 등 미국에서 개최되는 ATP 투어도 참가하지 못했다. 윔블던에서 우승했지만 우크라이나 전쟁으로 러시아와 벨라루스 선수들의 출전이 금지되면서 ATP가 윔블던에 랭킹포인트를 부여치 않기로 해 7위까지 하락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황에서도 조코비치는 3개 타이틀을 획득하며 건재함을 과시했다. 특히 윔블던 이후 3개월 만에 출전한 대회에서 4경기를 치르는 동안 단 한 세트도 내주지 않는 절대강자의 면모를 선보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조코비치는 “어디에서든 우승하는 게 나의 방식”이라며 “일주일 내내 한 세트도 내주지 않아 정말 좋은 테니스를 했다고 생각한다”고 말했다. 이어 “3개월간 대회에 나서지 못했던 게 동기부여가 됐다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[경제시평] 정부의 에너지 위기 대응 미흡하다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266553&amp;code=11171313&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266553&amp;code=11171313&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-10-03T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022090521230426865_1662380584_0924266553.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 에너지 위기를 선언했다. 지난달 30일 정부는 비상경제장관회의를 열고 위기 대응을 위한 에너지 절약 및 효율화 대책을 발표했다. 올겨울 에너지 사용량의 10% 절감을 목표로 범국민 에너지 절약 운동을 전개하고, 민간의 에너지 효율을 혁신하기 위한 투자를 강화하며, 에너지 가격을 단계적으로 정상화하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 에너지 위기는 러시아·우크라이나 전쟁 장기화와 러시아의 에너지 무기화가 원인이다. 특히 러시아가 유럽으로 보내는 천연가스 공급을 차단해 유럽이 비축용 천연가스를 사들이면서 전 세계 공급 물량이 부족해졌고 가격이 급등하고 있다. 천연가스 소비량은 겨울철 날씨에 좌우된다. 큰 어려움 없이 지나가기를 바라지만 만에 하나라도 유럽의 겨울이 혹독하게 춥다면 유럽뿐 아니라 우리나라도 전대미문의 에너지 위기에 봉착할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에너지 위기 상황은 이처럼 엄중하지만 그 심각성에 비해 우리 국민은 위기를 느끼지 못하는 것 같다. 우리 산업은 철강, 석유화학, 자동차, 조선, 기계, 시멘트 등 에너지 다소비형 제조업이 중심이다. 국내총생산(GDP) 1000달러를 생산하는 데 소모되는 에너지양을 나타내는 에너지원단위(toe/1000달러)는 2019년 기준 0.171로 경제협력개발기구(OECD) 국가 중 31위다. OECD에서 가장 에너지를 헤프게 쓴다는 말이다. 다른 국가들은 에너지 소비량을 점차 줄여나가는데 우리는 금년 상반기에 산업용(+3.1%), 주택용(+7.6%), 일반용(+1.5%) 등 모든 부문에서 전년 대비 전력 소비가 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 에너지 위기의식 부재의 책임은 상당 부분 정부에 있다. 역대 정부에서 전기요금 수준을 원가 이하로 규제했다. 지난 문재인정부에서도 탄소중립을 표방하면서도 전기요금은 동결했다. 그 여파로 한국전력의 적자가 금년 상반기에 14조3000억원을 넘어섰다. 한전이 발전회사로부터 전력을 사들이는 구입가격의 평균은 ㎾h당 현재 240원 수준이지만 전기요금은 평균 110원 정도다. 두 배 이상 밑지면서 전기를 파는 셈이다. 그 결과 한전의 적자는 올해 말 30조∼40조원까지 커질 수도 있다는 예상이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도시가스 가격도 공급 원가 이하로 규제해 가스공사의 미수금은 상반기 기준 5조1000억원에 달하고 있다. 에너지 소비는 절대적으로 에너지 가격에 달려 있다. 그간 정부가 낮게 유지해 온 에너지 가격이 비효율적 에너지 소비 구조를 만들어 놓은 것이다. 또한 천문학적인 공기업 적자를 감수하면서 전기·가스 요금을 억제하고, 세금을 깎아주면서까지 휘발유 가격 인상을 최소화한 정책은 에너지 위기를 상당 부분 정부가 막아준다는 생각을 국민에게 심어줬다. 국민의 에너지 위기의식을 정부가 가격 규제로 둔화시킨 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에너지 위기 속에서도 한국의 에너지 수입액은 마냥 커지고 있다. 금년에 1500억 달러를 넘을 것으로 전망된다. 에너지는 전체 수입액의 4분의 1∼3분의 1을 차지한다. 낮은 국내 에너지 가격이 에너지 위기 불감증을 확산시켰고 에너지 소비를 오히려 확대했다. 그 결과 에너지 수입액이 급증해 환율 상승을 더욱 부채질한 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 작년 말 대비 전기요금과 가스요금을 각각 17.9% 및 38.5% 인상하고 내년부터 에너지 요금을 단계적으로 정상화하겠다고 한 점은 늦게나마 옳은 방향으로 평가된다. 그러나 이 정도로는 아직 모자란다. 1970년대 오일 쇼크 때 우리 정부는 대통령 긴급조치를 발표하면서까지 에너지 위기 대응을 전 국민에게 호소한 바 있다. 1·2차 오일 쇼크도 12년 지속됐다. 이번 러시아·우크라이나 전쟁과 러시아의 에너지 무기화는 장기화할 가능성이 크다. 에너지 위기는 이제 막 시작이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조성봉(숭실대 교수·경제학과)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>룰라 1차 투표서 못 끝냈다… 30일 결선투표</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266624&amp;code=11142600&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266624&amp;code=11142600&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-10-03T19:05:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100321180752818_1664799487_0924266624.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2일(현지시간) 치러진 브라질 대통령 선거에서 좌파 진영의 루이스 이나시오 룰라 다시우바(76) 전 대통령이 자이르 보우소나루(67) 대통령을 제치고 득표 1위를 기록했다. 그러나 과반 득표에 미치지 못해 두 후보는 오는 30일 결선투표에서 다시 맞붙게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브라질 선거법원 선거통계시스템 개표 결과에 따르면 룰라 전 대통령은 48.43%, 보우소나루 대통령은 43.2%를 득표했다. 두 후보의 득표율 차는 5.23%포인트이며 투표수로는 약 618만표 차이가 난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보우소나루 대통령은 개표 70% 직전까지 우세해 선두 자리를 내줄 것처럼 보이지 않았으나 개표 후반부에 판세가 뒤집혔다고 외신들이 보도했다. 룰라 전 대통령은 앞선 여론조사 결과 및 세간의 전망과 달리 상대를 압도하지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브라질 대선은 1차 투표에서 과반 득표한 후보가 나오면 곧바로 당선을 확정 짓게 된다. 이번엔 1위인 룰라 후보가 50% 이상을 득표하지 못해 오는 30일 결선 투표가 치러진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결선 투표에선 극우 성향의 보우소나루와 좌파 정치인인 룰라의 전·현직 대통령 대결, 이념 대결이 이어질 예정이다. 1차 투표에서 군소후보 9명이 얻은 8%의 표심을 누가 더 흡수할 것인가가 관건이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;룰라 전 대통령은 개표 결과가 거의 나온 시점 기자회견을 열고 “나는 우리가 늘 이길 것이라고 늘 생각했다. 싸움은 최종 승리까지 계속되며 그것이 우리의 신조”라고 말했다고 BBC방송이 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보우소나루 대통령은 이날 투표 결과에 승복하느냐는 질문에 “깨끗한 선거라면 문제가 없다”고 밝혔다. 또 낮은 지지율을 보였던 그간의 여론조사 결과에 대해 “우리가 오늘 거짓을 무찔렀다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보우소나루 대통령은 코로나19 대응에 실패해 68만명 이상 사망에 책임이 있다는 비판을 받아왔다. 또 사회적 소수자 혐오 발언 등으로 논란을 빚었다. 룰라 전 대통령은 2003~2011년 재임 기간 복지체계를 구축해 빈민층을 줄이고 중산층을 늘렸다는 평가를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한명오 기자 myungou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>꼴찌 한화 일격에… 샴페인 못 터뜨린 SSG</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266640&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266640&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-10-03T19:05:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100321001052766_1664798410_0924266640.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;프로야구 꼴찌 한화 이글스가 정규시즌 우승을 확정 지으려던 1위 SSG 랜더스에 찬물을 끼얹었다. 한화의 ‘슈퍼루키’ 문동주(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)는 선발로 나서서 데뷔 첫 승을 거두면서, 한화 홈에서 SSG의 우승 축포가 터지는 것을 저지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화는 3일 대전 한화생명이글스파크에서 열린 SSG와의 경기에서 7대 4로 승리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한화는 1회 말 공격부터 상대 선발 박종훈을 난타해 5점을 뽑아냈다. 그동안 ‘한화 킬러’로 불렸던 박종훈은 시작부터 불안한 제구력을 노출하며 ⅔이닝 동안 안타 4개와 볼넷 3개를 헌납하고 마운드를 내려갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정규시즌 1위 확정을 노린 SSG도 경기를 쉽게 포기하지 않았다. SSG는 2회 초 김강민의 볼넷과 박성한의 우전안타, 김성현의 볼넷으로 무사 만루 기회를 잡았다. 하지만 후속타자 이재원이 병살타를 치면서 1득점 하는 데 그쳤다. SSG는 3회 초 공격에서 최주환의 2점 홈런과 박성한의 2루타로 3점을 더 보탰다. 하지만 한화는 3회와 5회 각각 1점을 추가해 3점 차로 달아났고, SSG는 4회부터 점수를 추가하지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선발 문동주는 5이닝 7피안타 2볼넷 8탈삼진 4실점(3자책)으로 데뷔 첫 승리를 거뒀다. 탈삼진도 8개를 기록했다. 문동주는 한화가 7-4로 앞선 상황에서 교체됐고, 불펜 투수들이 뒷문을 잘 지키면서 첫 승리를 거뒀다. 문동주는 시즌 마지막 등판에서 최고 157㎞의 강속구로 1위 팀을 상대로 선전하면서, 내년 시즌을 기대하게 했다. 타선에서는 최재훈이 3타수 3안타 1사구 1득점, 박정현이 4타수 3안타 2타점으로 맹활약했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SSG는 이날 정규시즌 1위 기념 티셔츠와 모자 현수막을 준비해왔지만 우승 확정을 뒤로 미뤄야 했다. 하지만 SSG의 우승 가능성은 여전히 크다. 매직넘버 ‘1’을 남긴 SSG가 남은 3경기에서 1승을 하거나 이날 경기가 없었던 2위 LG가 1패를 하면 SSG의 우승은 확정된다. SSG가 우승할 경우 프로야구 출범 이후 최초로 ‘와이어 투 와이어 우승(시즌 개막부터 끝까지 1위)’을 달성하게 된다. LG가 4일 예정된 KIA 타이거즈와의 경기에서 패하면 이날 경기가 없는 SSG는 1위를 확정한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두산 베어스는 부산 사직구장에서 열린 롯데 자이언츠와의 경기에서 9대 3으로 승리했다. 롯데는 졌지만 이대호는 시즌 23호 홈런을 터뜨리며 은퇴 시즌에 100타점을 기록했다. 롯데는 이날 패배로 가을야구에서 탈락했다. KIA와 LG의 잠실 경기, NC 다이노스와 KT 위즈의 수원 경기는 비로 취소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 기자 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1인당 공교육비 초·중·고 늘고 대학 줄어</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266674&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266674&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-03T19:05:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100400160952942_1664810169_0924266674.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;초·중·고교 학생 1명에게 투입되는 공교육비는 늘었지만 대학생은 감소한 것으로 조사됐다. 청년층의 고등교육(대학) 이수율은 경제협력개발기구(OECD) 회원국 중 1위였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육부는 OECD가 회원 38개국, 비회원 7개국 45개국을 대상으로 조사한 ‘OECD 교육지표 2022’ 주요 내용을 분석해 3일 발표했다. 교육 재정은 2019년 기준, 교육 참여와 성과 등은 2020~2021년 기준으로 조사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학생 1인당 공교육비 지출액은 2019년 1만3819달러로 2018년보다 7%(905달러) 늘었다. OECD 평균(1만1990달러)보다 높았다. 반면 고등교육은 1만1287달러로 2018년 대비 0.02% 감소했다. OECD 평균(1만7559달러)을 밑돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;초·중·고교 단계의 국내총생산(GDP) 대비 정부재원 공교육비 비율은 3.4%로 2018년보다 0.3% 포인트 높아졌다. OECD 평균(3.1%)보다 높았다. 반면 고등교육 단계는 0.6%로 OECD 평균(0.9%)보다 낮았다. 상대적으로 한국은 초·중등 교육과 고등교육 투자가 불균형하게 이뤄지고 있다고 해석할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2021년 성인(25∼64세)의 고등교육 이수율은 51.7%로 OECD 평균(41.1%)보다 높았다. 특히 청년층(25∼34세)의 고등교육 이수율은 69.3%로 OECD 국가 중 1위였다. 반면 교육 격차에 따른 임금 격차는 심화됐다. 2020년 기준 고졸자 임금을 100%라고 할 때 전문대 졸업자 110.2%, 대졸자 138.3%, 대학원 졸업자 182.3%였다. 2019년 기준 전문대 졸업자 108.3%, 대졸자 136.3%인 것과 비교하면 격차가 더 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도경 교육전문기자 yido@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“기준금리 0.25%P만 올려도   대기업 절반 취약기업 전락”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266574&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266574&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-10-03T19:06:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100321300752849_1664800207_0924266574.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오는 12일 열리는 한국은행 금융통화위원회에서 기준금리를 0.25% 포인트만 올려도 대기업 가운데 절반이 금융비용을 감당하기 힘든 취약기업으로 전락한다는 전망이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국경제인연합회는 시장조사 전문기관 모노리서치에 의뢰해 매출 1000대 기업 중 제조업을 영위하는 기업(100곳 응답)을 대상으로 자금 사정을 조사한 결과, 영업이익으로 이자비용을 감당할 수 있는 기준금리 임계치는 평균 연 2.6%로 나타났다고 3일 밝혔다. 현재 기준금리가 연 2.5%이기에 한 차례만 더 기준금리를 인상해도 상당수 기업이 유동성 압박에 노출될 수 있는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영업이익으로 이자 비용을 감당할 수 있는 기준금리 임계치는 연 2.0% 이하가 25%, 연 2.25%가 12%였다. 이미 현재 기준금리로도 10곳 중 3곳(37%)은 이자비용을 감당하기 어려운 상황인 것이다. 전경련은 금통위에서 ‘베이비스텝’(0.25% 포인트 인상)을 밟아 기준금리가 연 2.75%가 되면 대기업 10곳 중 5곳(50.0%)이 취약기업으로 떨어진다고 추산했다. ‘빅스텝’(0.5% 포인트 인상)을 단행해 기준금리가 연 3.0%까지 뛰면 취약기업은 59.0%까지 늘어난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기업들은 기준금리가 0.25% 포인트 오를 때마다 금융비용이 평균 2.0% 증가한다고 응답했다. 기업들은 기준금리가 연말에 연 3.0%까지 오르고, 내년에 연 3.4%까지 인상된다고 관측했다. 구체적으로 올 연말 예상 기준금리는 연 3.0%대(67.0%), 연 2.75%(25.0%), 연 2.5%(8.0%)였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쌀밥만 먹으란 말인가… 야당 양곡법 비판론</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266591&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266591&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-10-03T19:06:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100320550752757_1664798107_0924266591.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당이 ‘정기국회 중점 추진 7대 입법’ 중 하나로 꼽은 양곡법 개정안에 대한 비판이 커지고 있다. 국책연구기관은 이 법안 통과 시 매년 1조원 이상 추가 예산이 소요될 수 있다는 분석을 내놨다. 쌀 수급 조정이 아니라 쌀 과잉 생산을 부추길 수 있다는 지적도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양곡법 개정안이 미치는 영향 분석 중 가장 두드러지는 부분은 예산 낭비 우려다. 양곡법 개정안은 정부가 수확기에 초과 생산된 쌀을 의무적으로 매입하도록 규정하고 있다. 이렇게 되면 쌀 공급량이 일정해지면서 가격 변동성이 사라진다. 벼농사를 짓는 농가들은 매년 비슷한 가격에 쌀을 팔 수 있고 정부가 수매할 때 지급하는 돈까지 받을 수 있어 안정적인 수익 창출이 가능하다. 대신 쌀을 사들이는 국가 부담이 커진다. 한국농촌경제연구원은 지난달 30일 보고서를 통해 2022~2030년 기간 동안 연평균 46만8000t의 쌀이 과잉생산될 것으로 평가했다. 정부가 이를 수매하기 위해 필요한 예산은 연평균 1조443억원으로 추계됐다. 보고서는 “예산 소요액은 점차 늘어날 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보고서는 농산물 수급 조절 체계가 붕괴할 수 있다는 분석도 내놨다. 벼농사를 지으면 안정적인 수익이 발생하는 구조 상 벼농사에서 타작물로 전환하는 농가가 적을 거라는 것이다. 벼 재배 위주인 논농사 기계화율이 높다는 점도 분석에 힘을 싣는다. 농림축산식품부에 따르면 논농업 기계화율은 2020년 기준 98.6%로 일손이 필요한 일이 적다. 반면 밭농업은 기계율이 61.9%에 불과해 사람 손이 많이 간다. 그만큼 힘들기 때문에 벼농사 수익이 안정적일수록 타작물을 재배할 이유는 사라진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100320550852758_1664798108_0924266591.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이는 가뜩이나 감소세인 타작물 재배지를 더욱 줄이는 요소로 작용할 수 있다. 3일 통계청에 따르면 배추·무 등 노지채소 재배 면적은 지난해까지 3년 연속 감소했다. 지난해 기준 재배 면적은 19만7238㏊로 벼 재배 면적(73만2477㏊)의 26.9%에 불과하다. 팥·녹두 등 두류계나 고구마·감자 등 서류계 면적도 지난해까지 2년 연속 감소세다. 양곡법 개정안대로라면 타작물을 재배하던 이들이 벼농사로 전환하며 재배 면적을 더 줄일 개연성이 높다. 노지채소 공급 부족은 결국 농산물 수입을 더 늘리는 식으로밖에 대응하기 힘들다. 농식품부 관계자는 “양곡법 개정보다는 타작물 재배 시 직불금을 주는 전략작물직불제를 통해 쌀 수급을 조절하는 방식이 지속가능하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신준섭 기자 sman321@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이러다 기름값 넘볼라 …’ 전기료 인상에 전기차 ‘빨간등’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266600&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266600&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-10-03T19:06:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100318350352659_1664789703_0924266600.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;민간·공공을 가리지 않고 전기차 충전요금이 일제히 올랐다. 전 세계적인 에너지 가격 고공행진의 여파다. 자동차 생태계의 ‘친환경차 전환’이 위축될 수 있다는 우려가 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 자동차 업계에 따르면 테슬라는 지난달 27일 자체 급속충전기 슈퍼차저의 충전요금을 인상했다. 올해 들어 지난 5월과 8월에 이어 세 번째다. V3급(최대출력 250㎾) 슈퍼차저는 기존 분당 327원에서 360원(5월), 378원(8월), 423원(9월)으로 올랐다. V2급(최대출력 120㎾)은 지난 5월 킬로와트시(㎾h)당 280원에서 309원으로 인상한 뒤 8월에는 올리지 않았고, 이번에 346원으로 책정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대자동차그룹은 지난달 5일 전기차 급속충전소 E-피트의 충전요금을 11~17% 인상했다. 원자재 가격의 상승으로 전기차 값이 지속적으로 오르면서 충전요금까지 뛴 것이다. 다른 민간 충전 사업자들도 전기차 충전 요금을 줄줄이 인상할 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;충전요금 인상은 공공 영역에서도 진행 중이다. 환경부는 지난달 1일부터 공공급속충전기 충전요금을 50㎾급의 경우 ㎾h당 292.2원에서 324.4원으로, 100㎾ 이상급의 경우 ㎾h당 309.1원에서 347.2원으로 올렸다. 제주도는 내년 1월부터 전기차 개방형 충전기의 충전요금을 ㎾h당 292원에서 50㎾ 기준 320원으로, 100㎾ 기준 340원으로 인상할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100318350452660_1664789704_0924266600.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국전력공사의 전기차 충전요금 특례 할인 종료에 따른 조치다. 한전은 전기차 보급 확대를 위해 2017년부터 전기차 충전요금을 할인해주는 제도를 시행하다가 지난 7월 폐지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에너지 위기에 빠진 유럽의 상황은 더 심각하다. 테슬라는 지난달 초 유럽에서 충전요금을 최대 30%나 올렸다. 영국 왕립자동차클럽(RAC) 산하 조직 ‘RAC차지워치’에 따르면 영국의 전기차 급속충전소 충전요금은 지난달 63.29펜스로 지난 5월(44.55펜스)보다 약 42% 치솟았다. 방전 상태에서 80%까지 채우는 데 드는 비용은 22.81파운드(약 3만6700원)에서 32.41파운드(약 5만2100원)로 뛰었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;RAC차지워치는 “1마일에 약 18펜스를 지불하는 셈이다. 휘발유차 19펜스, 경유차 21펜스와 거의 같아졌다. 이런 추세가 이어지면 전기차 구매를 원하는 소비자 생각이 변할 수 있다”고 했다. 전기차 충전비 인상으로 주행거리당 연료비(전기요금)가 내연기관차에 비해 저렴하다는 장점도 사라지고 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유럽의 경우 러시아와 우크라이나 전쟁으로 촉발된 에너지 가격 급등이 영향을 미쳤다. 문제는 앞으로도 충전비용이 계속 오를 가능성이 크다는 데 있다. 전기차 충전요금과 내연기관차의 연료비 격차가 줄면서 전기차 보급이 위축할 수 있다는 우려마저 나온다. 영국 매체 CNBC는 “유럽은 앞으로 수개월 간 에너지 가격이 치솟을 가능성이 크다. 소비자가 전기차 구매를 꺼리게 될 것”이라고 관측했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고물가에 짠테크… 대용량 상품 찾는 사람 늘었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266614&amp;code=11151600&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266614&amp;code=11151600&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-10-03T19:06:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100318360352662_1664789764_0924266614.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘미니멀리즘 소비’를 추구하던 김지윤(33)씨는 올해 들어 소비 패턴을 바꿨다. 물가가 치솟으면서 소량구매를 여러 번 하는 게 대량구매보다 비경제적인 일이 됐기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨는 “2인 가구라 대용량이 필요 없는 데다 물건을 쌓아두는 게 싫어서 소량구매를 선호했었지만 과거 얘기”라며 “오래 두고 써도 좋은 제품은 대용량으로 사는 게 절약에 도움이 되는 시대”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고물가 시대를 맞아 가성비 좋은 ‘대용량 상품’을 선호하는 이들이 늘고 있다. 과시형 소비 흐름은 위축되는 대신 ‘짠테크’ 또는 ‘무지출 챌린지’ 같은 절약형 소비 트렌드가 떠오르면서다. 대용량 제품을 주로 판매하는 창고형 할인점의 인기도 덩달아 오르고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;컬리는 올해 7~9월 마켓컬리에서 판매한 대용량 상품이 지난해 같은 기간보다 배가량 증가했다고 3일 밝혔다. 볶음밥, 만두 등 간편식의 대용량 판매량은 전년 동기 대비 4.7배나 늘었다. 같은 기간 385g 소용량 김치만두는 판매량이 다소 줄었으나 1.05㎏ 대용량 상품은 10배나 급증했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유통기한이 상대적으로 짧은 유제품, 채소류에서도 대용량 판매가 확산하고 있다. 마켓컬리에서 대용량 요거트 판매 비중은 21%로 지난해 3분기(전체 요거트 판매량의 16%)보다 커졌다. 신선도를 이유로 대량구매가 많지 않았던 채소류도 대용량 상품의 판매량이 2배 안팎으로 증가했다. 최근 몇 달 동안 신선식품 가격이 급등한 영향을 받은 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위메프가 8월 27일부터 지난달 25일까지 대용량 생필품 거래액을 분석한 결과도 비슷하다. 최근 한 달 동안 대용량 생필품 거래액은 지난해 같은 기간보다 2.2배 늘었다. 치약(378%), 비누(69%), 샴푸(15%) 등 위생용품과 세제(78%), 휴지(63%)의 대용량 거래액이 급증했다. 가공식품 중에는 커피(215%), 과자(31%) 같이 오래 보관하기 좋은 상품의 대용량 판매가 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유통업계에선 창고형 할인매장이 각광받을 것으로 본다. 지난해 매출 5조3523억원을 기록한 코스트코는 이달 중순에 국내 18호점인 고척점을 열 예정이다. 이마트는 지난 6월에 21번째 트레이더스 매장을 개장했다. 롯데마트는 내년까지 20개 점포를 창고형 할인점 맥스로 새롭게 단장할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유통업계 관계자는 “인플레이션이 길어지면서 소비가 위축하는 모습을 보이고 있다. 당분간 대용량 상품의 판매가 증가하고 창고형 할인점 인기가 지속할 것으로 본다. 양질의 가성비 상품을 적절하게 공급할 방안을 모색하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘아이 돌보는’ 아빠 늘어나니… 휴직 급여 부정수급도 늘었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266650&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266650&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-03T19:06:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022042523180477943_1650896284_0924266650.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;출산 장려정책과 사회적 인식 개선으로 남성 육아휴직이 늘었지만, 이를 악용해 육아휴직 급여를 부정 수급하는 사례도 증가한 것으로 나타났다. 2020년 이후에는 남성이 챙긴 부정수급 규모가 여성을 뛰어넘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회 환경노동위원회 소속 이주환 국민의힘 의원이 3일 고용노동부로부터 제출 받은 자료에 따르면 2018년부터 지난해까지 최근 4년간 적발된 육아휴직 급여 부정수급 액수는 65억4000만원에 이른다. 건수로는 총 1324건이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;육아휴직 급여는 만 8세 이하 또는 초등학교 2학년 이하의 자녀를 가진 근로자가 자녀 양육을 위해 육아휴직을 사용하는 경우 고용보험기금에서 지급되는 돈이다. 육아휴직 기간 동안 통상 임금의 80% 수준에서 지급된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남성의 육아휴직 급여 부정수급 액수는 2018년 3억200만원(61건)에서 2019년 9억4000만원(138건)으로 급증했고, 이후 2020년 8억4000만원(180건), 지난해 7억2000만원(97건)을 기록했다. 여성의 부정수급 액수는 2018년 8억9000만원(248건), 2019년 14억4000만원(279건)으로 증가한 뒤 2020년 8억1000만원(187건), 지난해 5억5000만원(134건)을 나타냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남성 육아휴직자 비율은 2018년 17.8%에서 매년 꾸준히 증가하는 추세다. 지난해 육아휴직자 11만555명 중 남성은 26.3%(2만9041명)를 차지했다. 이 의원은 “육아휴직 급여는 국민 혈세가 투입되는 국가 예산인 만큼 악순환을 끊을 수 있도록 부정수급 적발 시스템을 마련하고 처벌 수준을 높이는 방안을 검토해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박상은 기자 pse0212@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노벨의학상에 스웨덴 출신 스반테 페보… 네안데르탈인 게놈 염기서열 분석 업적</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266665&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266665&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2022-10-03T19:06:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100323070752907_1664806027_0924266665.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 노벨 생리의학상 영예는 오래전 멸종된 고(古)인류에 대한 게놈(유전체) 분석을 통해 현생 인류의 기원을 연구해 온 스웨덴 출신의 진화 유전학자에게 돌아갔다. 특히 호모 사피엔스로 불리는 현 인류에는 35만~3만년 전 살았던 네안데르탈인의 유전자가 섞여있다는 사실을 밝혀내 현 인류의 족보를 새로 썼다는 평가를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스웨덴 카롤린스카의학연구소 노벨위원회는 3일(현지 시간) 독일 막스플랑크연구소 진화인류학 책임자인 스반테 페보(67·&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 박사를 생리의학상 수상자로 선정했다고 발표했다. 노벨위원회는 “그가 멸종한 호미닌(hominins·현 인류의 조상 종족들)과 인간 진화에 관한 비밀이 담긴 게놈에 관해 중요한 발견을 했다”면서 “그의 연구성과는 ‘원시 게놈학(paleogenomics)’이라는 새로운 과학 분야의 탄생으로 이어졌다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;페보 박사는 1997년 이후 당시 불가능해 보이던 네안데르탈인의 게놈 염기서열을 처음으로 해독했다. 또 2010년에는 시베리아 동굴에서 발견된 손가락 뼈에서 추출한 DNA를 분석해 그 주인공이 지금까지 알려지지 않은 호미닌임을 밝혀냈고 ‘데니소바인’으로 명명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 호모 사피엔스가 발생지인 아프리카를 떠나 세계 곳곳으로 이주하면서 당시 각 지역에 살던 호미닌과 만나고 이들 사이에 유전자 교환이 있었다는 사실을 발견한 것은 중요한 성과로 평가된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유니스트(UNIST) 바이오메디컬공학과 박종화 교수는 “한국인의 유전체를 분석해 봐도 네안데르탈인의 유전자를 3~5% 정도 갖고 있는 걸로 나온다. 페보 박사의 연구를 뒷받침하는 것”이라고 말했다. 이어 “미라나 뼈를 통한 고인류의 유전체 분석 과정에는 곰팡이 등에 의한 오염 제거가 중요한데, 페보 박사는 자외선, 약품 처리 등의 방법으로 기술적 장벽을 제거해 후학에게 길을 터준 공도 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성서울병원 박웅양 유전체연구소장은 “페보 박사의 연구는 현생 인류에 대한 이해를 넓히는 데 큰 역할을 했다”고 평가했다. 이어 “유인원과 달리 인간을 특별하게 만드는 것으로 언어 발달과 관련된 ‘FOXP2 유전자’가 중요한데, 특히 유전체 분석을 통해 네안데르탈인의 FOXP2 유전자가 현생 인류와 동일하고 우리와 유사한 언어 능력을 가졌을 가능성을 제기했다는 점이 인상적”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;페보 박사의 부친인 스웨덴 생화학자 수네 베리스트룀(1916~2004년)은 1982년 다른 2명의 과학자와 함께 노벨 생리의학상을 공동 수상해 부자 수상자로 기록되게 됐다. 노벨상 역사상 부자가 함께 수상한 것은 이번이 7번째다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4일엔 물리학상, 5일 화학상, 6일 문학상, 7일 평화상, 10일 경제학상 수상자가 발표된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민태원 의학전문기자 twmin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금감원 금융사 사고 방지책 “순환근무·명령휴가제 강화”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266565&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266565&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-10-03T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022081420321195660_1660476731_0924266565.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;금융감독원이 3일 순환근무제와 명령휴가제 강화 등 금융사 내부통제를 강화하는 방안을 추진한다고 밝혔다. 우리은행 직원의 697억원 횡령 등 내부통제 부실로 인한 금융 사고를 막기 위해서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금감원은 특정 직원이 같은 업무를 장기간 맡으면서 발생하는 횡령 사고 등을 막기 위해 순환근무제와 명령휴가제 실효성을 높이기로 했다. 금융사고 위험이 높은 직무에 대해선 명령 휴가를 강제적으로 보낼 수 있도록 하고 명령 휴가를 전날 ‘불시’에 통보해 해당 직원이 미리 대응하는 것을 막도록 할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;명령 휴가 대상자는 위험 직무뿐 아니라 영업점, 본부 부서 등 동일 부서 장기 근무자로 범위가 확대될 예정이다. 또 부서장 재량으로 같은 업무를 한 사람이 장기간 맡는 일이 발생하지 않도록 인사관리 체계도 강화하도록 할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업무 편의 목적으로 직원들이 비밀번호 등을 공유하는 것도 제한된다. 통장이나 인감 관리 직원을 분리하지 않고 한 사람이 모두 관리하게 할 경우 횡령 사고 위험이 커진다는 이유에서다. 금감원은 금융사 자율로 보안 유지를 위한 직무 분리 대상 업무를 정하도록 하되 필수 직무 분리 대상을 따로 정해 관리하도록 할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융사 시스템 접근 방식도 강화된다. 비밀번호를 주기적으로 바꾸도록 하거나 접근 방식을 휴대전화와 신분증 등 본인 인증이나 생체 인식 등으로 고도화하도록 할 계획이다. 자금 인출이나 이체 때에는 결재 단계별 거래 확인 등 검증 기능을 강화키로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금감원은 최근 프로젝트파이낸싱(PF) 대출에서 영업·자금 집행 직무 미분리 등으로 횡령 사고가 발생한 점을 고려해 PF 대출 영업 업무와 자금 송금 업무를 분리하도록 할 계획이다. 내부 고발자 포상 기준도 보완할 예정이다. 금감원은 금융회사 내규 개정을 통해 시행 가능한 과제를 연내 추진한다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김경택 기자 ptyx@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홀란, 8경기 만에 3번째 해트트릭 14호골… 이대로면 시즌 66골</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266580&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266580&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-10-03T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100321010852772_1664798468_0924266580.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;노르웨이산 ‘괴물’ 엘링 홀란(22·맨체스터 시티)이 3연속 홈경기 해트트릭 역사를 쓰며 라이벌 맨체스터 유나이티드까지 집어삼켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홀란은 2일(현지시간) 영국 맨체스터 에티하드 스타디움에서 열린 2022-2023 잉글랜드 프리미어리그(EPL) 9라운드 맨유와의 ‘맨체스터 더비’ 홈경기에서 3골을 퍼부으며 맨시티의 6대 3 대승을 이끌었다. 홀란은 또 ‘동반 해트트릭’을 기록한 필 포든에게 2개 어시스트를 하며 6골 중 5골에 직접 관여하는 대활약을 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맨시티는 전반에만 4골을 몰아치며 승기를 잡았다. 전반 8분 만에 포든이 선제골을 기록했고 홀란이 전반 34·37분 3분 만에 2골을 넣었다. 필 포든도 전반 44분 추가골을 넣었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맨유가 후반에 1골을 만회했지만, 홀란과 포든이 각각 후반 19분·27분에 1골씩 추가해 해트트릭을 완성시키며 6-1까지 격차를 벌렸다.  홀란은 EPL 역사상 최초로 홈경기 3연속 해트트릭을 기록했다. 또 역대 최단 경기인 8경기 만에 해트트릭 3번이라는 신기록도 작성했다. 이전 기록 보유자인 마이클 오언이 48경기 만에 기록한 것보다 압도적으로 빠른 수치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;득점왕 경쟁에서도 압도적으로 독주 중이다. 현재까지 14골로 2위 해리 케인(7골·토트넘 홋스퍼)과 2배 차이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;EPL 첫 시즌 8경기밖에 치르지 않았음에도 벌써부터 EPL ‘전설’ 앨런 시어러의 기록을 깰 수 있다는 전망이 나온다. 시어러는 EPL 역대 최다 득점자(260골)다. 홀란은 현재 22세에 불과해 현재 페이스를 유지하면 기록 경신도 꿈은 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피터 슈마이켈은 영국 BBC방송에서 크리스티아누 호날두, 필리포 인자기, 즐라탄 이브라히모비치 등을 언급하며 “홀란은 톱 스트라이커들을 하나로 합쳐 놓은 것 같다”고 극찬하기도 했다. 축구 해설자 가스 크룩스는 “노르웨이의 슈퍼스타가 맨유를 상대로 하루종일 골을 넣는 건 전혀 이상하지 않다”며 “홀란의 부상만이 (라이벌) 리버풀, 아스널, 첼시의 유일한 희망”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이도경의 에듀 서치] 교육부가 ‘만만한 존재’로 취급받게 된 이유</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266608&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266608&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-03T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100321090352791_1664798943_0924266608.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;얼마 전 교육부에 ‘학살 인사’가 있었습니다. 다소 표현이 험하지만 해당 인사를 바라보는 교육부 안팎의 참담함이 묻어 납니다. 지난달 26일 단행된 ‘국립대학 사무국장 인사 개편’ 얘기입니다. 요지는 간단합니다. 교육부 직원은 앞으로 국립대 사무국장이 될 수 없다는 겁니다. 장관도 없는 상태인 교육부의 자발적인 조치는 당연히 아닙니다. 그 위로부터의 압박이 있었다고 봐야겠죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육부가 받은 충격은 상당해 보입니다. 사무국장을 두는 국립대는 27곳입니다. 교육부 직원이 나가 있는 대학은 모두 16곳. 10명은 인사 개편 당일 쫓겨나듯 짐을 쌌습니다. 국정감사가 끝나면 남은 6명도 같은 처지가 됩니다. 나머지 11곳 중 6곳은 개방형 공모직, 5곳은 공석입니다. 이들 자리는 앞으로 해당 대학 총장이 뽑게 됩니다. 교육부 관료들 입장에선 최대 27명의 자리가 한꺼번에 사라지는 사건입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;격앙된 반응이 없을 수 없습니다. 인사 발표 사흘 뒤 장상윤 차관이 직원 간담회를 열었습니다. 일부 직원은 간담회장 앞에서 “직원은 살피지 않으면서 직원이 따르길 바라나요” 등의 피켓을 들었습니다. 교육부 직원들의 피켓 시위, 정말 드문 일입니다. 일부 직원은 간담회에서 눈물도 보였다고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육부 사람들은 인사 적체를 걱정합니다. 승진 길이 줄줄이 막히는 건 불가피해 보입니다. 젊은 공직자들은 전출을 고민하는 모습입니다. 유능한 인재일수록 고민은 클 겁니다. 타부처로 떠날 수 있는 시기가 지난 고참급은 의욕을 상실한 듯합니다. 무엇보다 자존심에 상처를 입었습니다. 한 직원은 “한창 코로나19가 기승일 때 현장에서 교사들만 고생한 것 아니다. 우리도 학생 안전을 위해 병이 나도 일했다”고 했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 인사 개편의 취지에 대한 판단은 다를 수 있습니다. 하지만 방식이 거칠었습니다. 인사 대상 다수는 개편 전날인 25일 통보를 받았습니다. 평소처럼 일하다 느닷없이 쫓겨난 겁니다. 관가에선 “교육부에 핵폭탄이 떨어졌다”는 평까지 나왔습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국립대에 총장 직선제가 도입된 뒤 국립대는 그간 ‘교수 왕국’이 됐다는 지적이 계속돼왔습니다. 교수들은 총장 선출 시 압도적인 투표권을 행사합니다. 대략 교수 7, 직원 2, 학생 1의 구조입니다. ‘교수의, 교수에 의한, 교수를 위한’ 공간이 되고 있다는 우려도 나옵니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런 상황에서 사무국장은 이질적이고 불편한 존재입니다. 교수들의 ‘철밥통’이 세질수록 대학 재정을 담당하는 사무국장은 감시와 견제의 역할을 맡기 때문입니다. 이번 인사 개편이 대학의 자율성을 강화하기 위해서라지만 그 자유는 학문에 보다 초점이 맞춰져야 할 것입니다. 국민 세금이 투입되는 국립대에는 적절한 통제가 뒤 따라야 합니다. 총장의 권한이 강해지는 상황에서 그가 앉히는 사무국장이 제대로 감시와 견제의 역할을 담당할 수 있을까요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 교육부 파견 사무국장 중에는 친정을 믿고 호가호위하거나 업무 처리를 게을리 하는 사람들도 있었을 겁니다. 그렇다면 옥석을 가리는 작업이 먼저였어야 합니다. 사무국장 제도에 대한 득실을 판단하는 절차도 필요했을 겁니다. 하지만 대학 총장들의 의견수렴조차 제대로 하지 않은 걸로 보입니다. 대학 총장 상당수는 ‘교육부 원천 배제’까지는 몰랐다고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서 ‘교피아’(교육부+마피아)와 연관 짓기도 합니다. 관료들의 패거리 행태는 주로 ‘세컨드 잡’(퇴임 후 직장)을 매개로 활성화됩니다. 퇴직 후 좋은 자리를 보장 받기 위해 현직에서 누군가의 편의를 봐주는 일입니다. 나랏돈으로 운영되는 국립대로 교육 관료를 파견하는 일과는 어느 정도 거리가 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육부에선 이번 개편을 두고 ‘권력의 분풀이’로 여기는 사람이 많습니다. 새 정부 들어 교육 분야에서 제대로 돌아가는 일은 없었습니다. 김인철 후보자·박순애 전 부총리 겸 교육부장관 낙마 과정에선 윤석열 대통령의 면이 많이 깎였습니다. 내놓은 정책들은 여기저기 반발에 부딪혀 표류하거나 좌초했죠. ‘만5세 취학’ 정책이 대표적입니다. 한 교육계 관계자는 “때려도 반발 못하고 역풍이 불지 않는 만만한 부분부터 손본 것”이라고 분석했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육부는 스스로 ‘만만한 존재’가 된 점을 뼈아프게 받아들여야 합니다. 교육부가 이런 취급을 받아도 국민들이 별로 개의치 않는다는 얘기입니다. 실제 인사 개편 뒤 여론은 잠잠합니다. 만약 학부모나 학생들이 교육부의 의욕 상실을 문제로 여긴다면 집권세력이 교육부를 대하는 태도는 지금과 달랐을 겁니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;생각해봅시다. 교육부가 학생·학부모에게 감동을 준 일 있었나요. 가려운 곳도 제대로 긁어주지도 못했다고 봅니다. 대입과 사교육 정책이 하나의 예입니다. 일례로 문·이과 통합형 수능 이후 ‘문과 침공’으로 현장은 아우성인데 교육부는 “문·이과는 이제 없다”며 팔짱 끼었습니다. 수학 등급별 문·이과생 비율은 입시 전략을 짤 때 중요한 데이터입니다. 교육부는 정책 실패가 드러날까 두려운지 공개조차 않고 있습니다. 학부모들은 사교육 기관을 전전합니다. 사교육 대책은 ‘스카이캐슬’같은 드라마가 방영될 때나 교육부에게 중요했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민 신뢰보다 ‘정권 코드’에 맞춰 ‘편한 길’을 걸어온 대가를 치르는 중이라고 하면 너무 가혹한 진단일까요. 국가교육위원회라는 기구 탄생 자체를 교육부는 부끄러워해야 합니다. 정권 코드보다 국민·학부모 코드에 맞추는 일은 ‘가시밭길’입니다. 하지만 권력이 교육부 직원들의 사기를 걱정하게 만드는 유일한 길일 것입니다. 교육부의 환골탈태를 기대해봅니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100321090552792_1664798945_0924266608.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도경 교육전문기자 yido@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빚내는 것도 한계점… 기업도 가계도 신용경색</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266651&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266651&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-10-03T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022011821080575331_1642507685_0924266651.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기업과 가계, 정부 모두 ‘돈줄’이 마르고 있다. 미국발 금리 인상이 이어지면서 가계와 기업의 이자부담이 커지며 자금융통에 어려움을 겪고 있다. ‘킹 달러’ 현상에 따른 환율 급등으로 수출과 외환시장 상황이 어려워지면서 정부도 돈을 풀 여력이 없는 상황이다. 경제3주체 모두 신용경색 조짐을 보이면서 우리 경제가 ‘신용 경색→소비 위축→생산 감소’의 악순환에 빠질 위험에 처했다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 신사동에서 분식집을 운영하는 장모(65)씨는 최근 시름이 깊다. 코로나19로 손님이 급감하며 가게를 유지하기 위해 지난 3년여간 대출을 무리하게 늘렸지만 남은 건 3억원의 빚뿐이다. 은행은 물론 제2금융권에까지 대출을 받은 탓에 더 이상 돈을 융통할 곳도 없다. 장씨와 같은 다중채무자 비중은 갈수록 높아지고 있다. 6월 말 기준 개인사업자 대출을 받은 자영업자 가운데 다중채무자는 41만4964명(12.8%), 대출액만 195조원에 달한다. 기업 자금시장도 얼고 있다. 지난달 채권시장에서 회사채 발행총액은 5조3438억원으로 집계돼 연중 최저치를 기록했다. 연초(8조7709억원)와 비교하면 규모가 39.1% 급감했다. 회사채는 기업이 투자·영업·연구 등에 드는 비용을 충당하기 위해 발행하는 채권이다. 수도권의 한 중소기업 관계자는 “최근 운용자금으로 빌린 10억원에 대한 만기가 도래하자 시중은행이 더 높은 금리를 내거나 상환하도록 요구했다”며 “비가 오는 상황에서 은행들이 작은 기업들에 우산을 씌워주기는커녕 뺏기 바쁘다”고 한탄했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100321221752830_1664799738_0924266651.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;금리 인상이 이뤄지면서 회사채 금리도 천정부지로 치솟고 있다. 이미 AA-등급의 회사채 3년물 금리가 연 5%대를 넘어섰다. 기업의 자금확보 부담이 커지고, 부실 위험을 감지한 시장은 기업에 자금을 대주지 않으려는 악순환이 시작된 셈이다. 오정근 건국대 금융IT학과 교수는 “경기 둔화로 기업 가동률 등 실적이 떨어지며 투자자들이 자금조달을 꺼리고 있다. 중소기업은 물론이고 대기업조차 자금조달 실패를 우려하는 상황”이라고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2008년 글로벌 금융위기가 닥쳤을 때는 정부가 가계와 기업의 신용경색을 풀어주기 위해 돈을 풀며 위기를 극복했다. 그러나 지금은 정부도 긴축재정에 들어선 상태라 이를 기대할 수 없다. 오히려 줄어드는 외환보유고를 걱정할 판이다. 성태윤 연세대 경제학부 교수는 “지금과 같은 상황이 지속되면 한계기업이나 취약계층을 시작으로 대규모 신용경색 현상이 확산할 가능성이 있다”고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 임송수 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘한국=마약 청정국’ 지위 옛말…  마약사범 하루 47명꼴 잡힌다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266661&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266661&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-03T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2021021708282860732_1613518109_0924266661.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 5년간 국내 마약류 사범 검거 인원은 매해 평균 1만5000명을 웃돌았다. 한때 ‘마약 청정국’으로 분류됐던 국내 상황도 옛말이 된 지 오래다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 유엔(UN)에 따르면 마약 청정국(Drug Free Country)은 인구 10만명당 마약류 사범이 20명 미만일 때 해당한다. 지난해 기준 한국이 마약 청정국 지위를 유지하려면 마약류 사범은 1만명 아래여야 한다. 하지만 한국은 2016년에 이 기준을 이미 넘어섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100321401652873_1664800816_0924266661.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;특히 코로나19 사태를 거치며 마약 사범이 증가했다. 연간 1만2000~1만6000여명 선을 오갔던 마약 사범 규모는 2020년 1만8050명으로 증가했다. 올 상반기 검거된 마약류 사범은 8575명이었다. 하루 47명꼴로 붙잡힌 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;압수된 마약류 양도 증가했다. 대검찰청이 지난달 30일 태영호 국민의힘 의원실 주최 ‘마약류 퇴치 교육 지원에 관한 입법 토론회’에서 공개한 자료를 보면 지난해 압수된 마약류는 필로폰(569.9㎏), 코카인(435.7㎏), 대마초(91.2㎏) 순이었다. 전체 압수량은 1295.7㎏으로 2017년 대비 8배나 급증했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100321401552872_1664800815_0924266661.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;처음 마약에 손을 대는 연령도 어려지고 있다. 대검에 따르면 최근 5년(2017~2021년) 10~20대 마약류 사범은 2231명에서 5527명으로 2.5배 증가했다. 지난해에는 전체 마약류 사범 중 10~30대가 9623명으로 59.6%를 차지해 젊은 층의 마약류 범죄가 심각한 것으로 나타났다. 서울경찰청 집계 결과 마약 사범 중 초범 비율은 2019년 74%(1751명), 2020년 74.6%(1960명)에 이어 지난해 75.8%(1962명)를 나타내는 등 점차 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신지호 기자 pss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>버팀목 대출 한도 최대 3억원으로 확대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266566&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266566&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-10-03T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100320560552762_1664798165_0924266566.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;청년과 신혼부부를 대상으로 하는 버팀목 대출(전세자금) 한도가 최대 3억원까지 확대된다. 국토교통부는 청년과 신혼부부의 버팀목 대출 보증금과 대출 한도를 인상한다고 3일 밝혔다. 기존 청년 전용 버팀목 대출은 보증금 1억원 이하 주택에 대해 대출이 7000만원까지 가능했는데 앞으로는 보증금 3억원 이하 주택에 2억원까지 대출을 받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신혼부부는 대출 한도가 수도권 2억원, 지방 1억6000만원에서 수도권 3억원, 지방 2억원으로 인상된다. 보증금 상한도 수도권 4억원, 지방 3억원으로 각각 확대된다. 결혼 전 주택도시기금의 주택구입용 대출 지원인 디딤돌 대출을 이용하다가 결혼 후 대출 한도가 더 높은 신혼부부 우대 대출로 갈아탈 수 있는 전환대출도 도입된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그동안은 디딤돌 대출을 받았던 청년이 신혼부부 우대 디딤돌 대출을 새로 받으려면 기존 대출을 모두 갚아야 했지만, 앞으로는 상환 절차 없이 신혼부부 우대 대출로 갈아탈 수 있다. 0.2%포인트의 금리 우대도 추가로 주어진다. 디딤돌 대출 이용자의 금리 완화 방안은 오는 21일부터 6개월간 한시적으로 시행된다. 디딤돌 대출 이용자는 변동금리에서 고정금리로 변동할 수 있고, 원리금 상환방식도 중도변경 할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>감사원, ‘서해 피격’ 수사요청 대상에 ‘文 포함’ 초강수 두나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266582&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266582&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-03T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100323350452934_1664807704_0924266582.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;감사원이 3일 ‘서해 공무원 피격 사건’ 감사와 관련해 “중대한 위법 사항이 확인된 사람에 대해선 수사 요청할 것”이라고 밝히면서 수사 요청 대상에 문재인 전 대통령을 포함하는 ‘초강수’를 던질지 여부에 관심이 집중된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감사원이 문 전 대통령에 대한 수사 요청을 행동으로 옮길 경우 엄청난 정치적 파장이 일 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감사원은 중대한 위법 사항이 발견될 경우 수사요청 대상에 포함시킨다는 원칙론적인 입장을 가진 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련해 감사원 핵심 관계자는 이날 국민일보와의 통화에서 “문 전 대통령을 대상으로 조사 자체를 하지 못했고, 그에 따라 사실관계가 확인되지 않은 상황에서 문 전 대통령을 수사요청 대상에 포함시킬지 여부를 논의하는 것은 지나친 예단”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일반론적인 설명이었으나, 문 전 대통령에 대한 수사 요청 가능성을 배제하지 않고 있다는 입장으로도 해석될 수 있는 대목이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감사원은 이번 사건의 실지감사를 오는 14일 종료할 예정이라며 “중대한 위법 사항이 확인된 사람들에 대해서는 실지감사 종료 시점에 수사를 요청할 계획”이라고 밝혔다. 이에 따라 문 전 대통령의 수사 요청 대상 포함 여부는 14일을 전후해 확정될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감사원은 문 전 대통령이 서면조사를 거부한 상태에서 질문서를 재차 보낼지 또는 현 단계에서 확보된 자료들로만 감사를 진행할지 여부를 내부적으로 검토 중인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감사원은 이날 내놓은 보도자료를 통해 경위도 상세히 설명했다. 감사원은 “사실관계 확인 등이 필요해 감사원법에 따라 문 전 대통령에게 질문서를 작성했다”고 밝혔다. 감사원은 이어 지난달 28일 문 전 대통령 측에 전화로 “‘서해 공무원 피살 사건 관련 점검’에 대한 질문서를 방문해 전달하겠다”는 의사를 밝혔으나, 문 전 대통령 측이 수령 거부 의사를 구두로 표명했다고 설명했다. 감사원은 최재해 감사원장이 질문서를 결재했다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감사원은 특히 “필요한 경우에는 전직 대통령에게 감사원장 명의의 질문서를 발부한다”며 역대 사례를 열거했다. 전임 대통령에 대한 조사 요청이 무례하다는 더불어민주당의 주장을 반박하기 위한 의도로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감사원은 1993년 노태우 전 대통령, 1998년 김영삼 전 대통령에게 각각 질문서를 보냈다. 노 전 대통령과 김 전 대통령은 질문서를 수령해 답변했고, 감사원은 이를 감사 결과에 활용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2017년 이명박 전 대통령과 2018년 박근혜 전 대통령은 질문서 수령을 거부해 기존에 확보한 자료 등을 통해 감사 결과를 정리했다고 감사원은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감사원은 지난 6월 이 사건에 대한 감사에 착수한 뒤 7월 19일부터 실지감사를 진행 중이다. 감사원은 이번 사건의 최초 보고 과정과 북한군에 의해 사살된 해양수산부 공무원 이대준씨에 대해 정부가 ‘월북 시도’로 단정한 절차 등 업무처리가 적법·적정했는지를 들여다보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감사원은 박지원 전 국가정보원장과 서훈 전 청와대 국가안보실장에 대해서도 출석 조사를 요구했지만, 두 사람 모두 거부했다. 문재인정부 당시 청와대 국가안보실과 국가정보원·국방부·해수부·해양경찰 등 9개 기관이 이번 감사 대상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰도 감사원 감사와 별개로 이번 사건을 수사하고 있다. 검찰은 감사원의 감사 결과를 넘겨받아 수사에 참고할 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영선 기자 ys8584@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김하성 ‘가을야구 확정’ 축포… 시즌 11호 홈런에 멀티히트</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266581&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266581&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-10-03T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100321021352775_1664798533_0924266581.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김하성(27·샌디에이고 파드리스)이 시즌 11호 홈런을 포함해 멀티 히트(한 경기 2안타 이상)로 활약했다. 최지만(31·탬파베이 레이스)과 배지환(23·피츠버그 파이어리츠)도 나란히 멀티 히트를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김하성은 3일(한국시간) 미국 캘리포니아주 샌디에이고 펫코파크에서 열린 미국프로야구 메이저리그(MLB) 시카고 화이트삭스와의 홈경기에서 4타수 2안타(홈런 포함)를 기록했다. 김하성의 시즌 멀티히트는 28번째로 늘었다. 시즌 타율은 0.249로 약간 올라갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;7번 타자 유격수로 출전한 김하성은 2회 2사 1루의 첫 타석에서 중전 안타를 쳤다. 김하성은 0-2로 끌려가던 7회 2사 상황에서 상대 선발 랜스 린의 초구 싱커를 잡아당겨 비거리 127m 좌월 솔로포를 터트렸다. 김하성은 시즌 타점을 57개로 늘려 빅리그 통산 100타점 달성에 9개를 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;샌디에이고는 화이트삭스에 1대 2로 졌다. 하지만 리그 와일드카드 4위 밀워키 브루어스가 마이애미 말린스에 패하면서 최소 와일드카드 3위를 확보해 포스트시즌(PS) 출전을 확정지었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최지만도 이날 텍사스주 휴스턴 미닛메이드파크에서 열린 휴스턴 애스트로스와의 방문 경기에 5번 타자 1루수로 출전해 3타수 2안타를 쳤다. 볼넷도 1개를 얻어 세 번 출루했다. 최지만의 시즌 타율은 0.228로 다소 높아졌다. 하지만 탬파베이는 1대 3으로 졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배지환은 미주리주 세인트루이스 부시 스타디움에서 세인트루이스 카디널스와 치른 원정 경기에 9번 타자 2루수로 나서 4타수 2안타를 때리고 득점 1개를 기록했다. 지난달 24일 빅리그에 데뷔한 배지환의 통산 세 번째 멀티 히트 경기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2회 첫 타석에서 삼진으로 물러난 배지환은 5회 선두 타자로 좌전 안타를 친 뒤 곧바로 2루를 훔쳐 시즌 세 번째 도루를 기록했다. 세인트루이스의 선발 투수로 나선 베테랑 투수 애덤 웨인라이트와 선발 포수 야디에르 몰리나의 견제를 이겨낸 것이었다. 배지환은 9회 중전 안타를 추가해 시즌 타율을 0.308로 끌어올렸다. 피츠버그는 7대 5로 이겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 기자 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[돋을새김] 서초동 의존증에 빠진 여의도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266613&amp;code=11171358&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266613&amp;code=11171358&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-10-03T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100321050452782_1664798704_0924266613.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“앞으로는 의원들이 스스로에게 총을 쏴서 죽이는 일은 절대 있어선 안 됩니다.” 2020년 5월 문희상 당시 국회의장이 퇴임식에서 남긴 말이다. 그 전년에 있었던 패스트트랙(신속처리안건) 충돌 사건으로 여야 의원 37명이 한꺼번에 기소된 상황을 탄식한 것이다. 그는 “21대 국회는 통합의 모습으로 새 출발할 수 있기를 간절히 희망한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 6선 원로의 마지막 당부는 국회 안에서도 메아리가 없었다. 고소·고발의 ‘상호 총질’은 이후로도 계속됐고, 여의도 정치의 사법 의존증은 갈수록 정도가 심해지는 모습이다. 여당인 국민의힘은 내부 갈등을 자체적으로 해결하지 못해 당 지도부 구성 문제까지 법관 허락을 얻어야 하는 처지가 됐다. 안 될 줄 알면서도 재판부 교체를 요구했다가 거절당하는 촌극도 빚었다. “법원은 선을 넘지 마라”고 버럭해보지만 이번 일의 시작점도, 사건을 법대에 올린 것도 국민의힘 쪽이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;거대 야당 더불어민주당은 이미 선거법 위반 혐의로 기소된 이재명 대표의 ‘사법 리스크’를 당과 사슬로 한데 묶어버렸다. 이 대표는 성남FC 후원금 의혹, 쌍방울 변호사비 대납 의혹 등 바싹 다가온 몇 갈래의 검찰 수사도 앞두고 있다. ‘김건희 특검법’을 발의하고, 형사소추권이 없는 대통령까지 선거법 위반으로 고발하며 맞불을 놓는다고 해서 해결될 문제는 아닐진대, 민주당은 스스로 ‘정치의 사법화’를 택했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;갈등 조정 능력을 상실한 정치권이 검찰이나 법원으로 소장을 들고 찾아가는 장면은 이제 일상이 됐다. 이런 현상은 그 자체로 정치력 부재, 정치 퇴행을 드러낸다. 대화와 타협의 여지를 좁히고 정치를 더욱 무능하게 만드는 악순환을 부른다. 정치의 사법화가 법치주의 확산 등으로 세계 여러 국가에서 나타나는 현상이라 해도, 한국 정치판처럼 정치적 현안을 사법의 영역으로 끌고 가길 즐기는 집단도 없을 듯하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇다고 정치권이 사법 판단을 딱히 신뢰하거나 존중하는 것 같지도 않다. 애초 목적이 법에 따른 정당한 판단을 구하는 것에 있지 않기 때문이다. 상대방을 압박하고 싸움 영역을 확장하기 위한 정쟁의 수단으로 법을 끌어들인다는 얘기다. 그러니 원하는 결과가 나오지 않으면 앞뒤 재지 않고 ‘정치 법원’ ‘정치 검찰’이라고 공격부터 한다. 분쟁 해결을 위한 법적 절차가 오히려 갈등 증폭 기제가 되고 있는 것이다. 이는 법원과 검찰에 대한 불신을 키우는 동시에 사법의 정치화, 검찰의 정치화를 초래하는 역효과도 낳는다. 서초동에서 제발 정쟁을 이쪽으로 가져오지 말라는 하소연이 나오는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더군다나 검찰 권한 축소를 외쳐 온 정치권이 한편으로 검찰에 계속 칼자루를 쥐여주는 건 지극한 자가당착이다. 검찰에 정치적 수사를 맡기는 건 곧 검찰 힘을 키우는 일이라는 걸 모르지 않을 텐데 말이다. 이런 정치의 사법화는 진영 논리와 ‘팬덤’에 포위된 여의도 정치의 현실을 드러내는 것이기도 하다. 지지자들만 바라보는 정치에서는 굳이 정치력을 발휘해 타협하거나 갈등을 조절할 필요가 없다. 적나라한 싸움 장면이 더 효과적일 테니.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞으로가 더 문제다. 여든 야든 지금의 정치 실종 상태를 해결할 의지도 능력도 보이지 않는데, 대치는 더욱 격화되고 있으니. 이제 사법과 정치가 뒤엉켜 어디까지가 정치인지, 어디까지가 사법의 영역인지 구분하기 어려운 상황이 전개될 터다. 그리고 서서히 사법 의존을 넘어 종속 단계로 나갈 것이다. 이미 정국을 가를 주요 정치적 결정은 법조에서 이뤄지고 있지 않나. 그다음에 나올 질문. ‘법률가만 있으면 되지 도대체 정치인은 왜 필요한가.’ 이미 많은 국민이 알고 있다. 진짜 개혁이 필요한 곳이 어딘지를.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지호일 사회부장 blue51@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[돋을새김] 서초동 의존증에 빠진 여의도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266613&amp;code=11171358&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266613&amp;code=11171358&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-10-03T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100321050452782_1664798704_0924266613.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“앞으로는 의원들이 스스로에게 총을 쏴서 죽이는 일은 절대 있어선 안 됩니다.” 2020년 5월 문희상 당시 국회의장이 퇴임식에서 남긴 말이다. 그 전년에 있었던 패스트트랙(신속처리안건) 충돌 사건으로 여야 의원 37명이 한꺼번에 기소된 상황을 탄식한 것이다. 그는 “21대 국회는 통합의 모습으로 새 출발할 수 있기를 간절히 희망한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 6선 원로의 마지막 당부는 국회 안에서도 메아리가 없었다. 고소·고발의 ‘상호 총질’은 이후로도 계속됐고, 여의도 정치의 사법 의존증은 갈수록 정도가 심해지는 모습이다. 여당인 국민의힘은 내부 갈등을 자체적으로 해결하지 못해 당 지도부 구성 문제까지 법관 허락을 얻어야 하는 처지가 됐다. 안 될 줄 알면서도 재판부 교체를 요구했다가 거절당하는 촌극도 빚었다. “법원은 선을 넘지 마라”고 버럭해보지만 이번 일의 시작점도, 사건을 법대에 올린 것도 국민의힘 쪽이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;거대 야당 더불어민주당은 이미 선거법 위반 혐의로 기소된 이재명 대표의 ‘사법 리스크’를 당과 사슬로 한데 묶어버렸다. 이 대표는 성남FC 후원금 의혹, 쌍방울 변호사비 대납 의혹 등 바싹 다가온 몇 갈래의 검찰 수사도 앞두고 있다. ‘김건희 특검법’을 발의하고, 형사소추권이 없는 대통령까지 선거법 위반으로 고발하며 맞불을 놓는다고 해서 해결될 문제는 아닐진대, 민주당은 스스로 ‘정치의 사법화’를 택했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;갈등 조정 능력을 상실한 정치권이 검찰이나 법원으로 소장을 들고 찾아가는 장면은 이제 일상이 됐다. 이런 현상은 그 자체로 정치력 부재, 정치 퇴행을 드러낸다. 대화와 타협의 여지를 좁히고 정치를 더욱 무능하게 만드는 악순환을 부른다. 정치의 사법화가 법치주의 확산 등으로 세계 여러 국가에서 나타나는 현상이라 해도, 한국 정치판처럼 정치적 현안을 사법의 영역으로 끌고 가길 즐기는 집단도 없을 듯하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇다고 정치권이 사법 판단을 딱히 신뢰하거나 존중하는 것 같지도 않다. 애초 목적이 법에 따른 정당한 판단을 구하는 것에 있지 않기 때문이다. 상대방을 압박하고 싸움 영역을 확장하기 위한 정쟁의 수단으로 법을 끌어들인다는 얘기다. 그러니 원하는 결과가 나오지 않으면 앞뒤 재지 않고 ‘정치 법원’ ‘정치 검찰’이라고 공격부터 한다. 분쟁 해결을 위한 법적 절차가 오히려 갈등 증폭 기제가 되고 있는 것이다. 이는 법원과 검찰에 대한 불신을 키우는 동시에 사법의 정치화, 검찰의 정치화를 초래하는 역효과도 낳는다. 서초동에서 제발 정쟁을 이쪽으로 가져오지 말라는 하소연이 나오는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더군다나 검찰 권한 축소를 외쳐 온 정치권이 한편으로 검찰에 계속 칼자루를 쥐여주는 건 지극한 자가당착이다. 검찰에 정치적 수사를 맡기는 건 곧 검찰 힘을 키우는 일이라는 걸 모르지 않을 텐데 말이다. 이런 정치의 사법화는 진영 논리와 ‘팬덤’에 포위된 여의도 정치의 현실을 드러내는 것이기도 하다. 지지자들만 바라보는 정치에서는 굳이 정치력을 발휘해 타협하거나 갈등을 조절할 필요가 없다. 적나라한 싸움 장면이 더 효과적일 테니.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞으로가 더 문제다. 여든 야든 지금의 정치 실종 상태를 해결할 의지도 능력도 보이지 않는데, 대치는 더욱 격화되고 있으니. 이제 사법과 정치가 뒤엉켜 어디까지가 정치인지, 어디까지가 사법의 영역인지 구분하기 어려운 상황이 전개될 터다. 그리고 서서히 사법 의존을 넘어 종속 단계로 나갈 것이다. 이미 정국을 가를 주요 정치적 결정은 법조에서 이뤄지고 있지 않나. 그다음에 나올 질문. ‘법률가만 있으면 되지 도대체 정치인은 왜 필요한가.’ 이미 많은 국민이 알고 있다. 진짜 개혁이 필요한 곳이 어딘지를.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지호일 사회부장 blue51@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“장애등급 올려달라”… 봅슬레이 은메달리스트, 소송 승소</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266649&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266649&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-03T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100323090352909_1664806143_0924266649.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;훈련 중 입은 무릎 부상을 딛고 2018년 평창동계올림픽 봅슬레이 종목 은메달을 따낸 국가대표 선수가 “장해 등급을 다시 판정해 달라”며 제기한 행정소송에서 승소했다. 업무를 하던 중 부상을 당할 경우 장해 등급에 따라 보상금이 지급되는데, 근로복지공단이 이를 제대로 매기지 않았다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울행정법원 행정6단독 임성민 판사는 전직 봅슬레이 선수 A씨가 근로복지공단을 상대로 낸 장해 등급 결정 처분 취소 소송에서 최근 원고 승소로 판결했다고 3일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2014년 강원도청에 입단한 A씨는 그해 4월 체력 훈련을 하다 왼쪽 무릎이 돌아가며 꺾이는 사고로 전방 십자인대가 파열됐다. 2017년 8월엔 훈련 중 앞으로 고꾸라지며 오른쪽 무릎관절 후방 십자인대 파열 진단을 받았다. A씨는 이런 부상에도 2018년 2월 개최된 평창동계올림픽 봅슬레이 남자 4인승 경기에 출전해 은메달을 목에 걸었다. 아시아 최초 봅슬레이 종목 올림픽 메달이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양쪽 무릎 부상의 후유증이 남은 A씨는 2019년 7월 근로복지공단에 장해 급여를 청구했다. 업무 중 부상이나 질병으로 영구적인 노동력 상실 등이 발생할 경우 근로복지공단은 1~14급까지 장해 등급을 판정해 연금 또는 일시금을 지급한다. 1등급이 가장 심한 장해를 입은 경우에 해당한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;근로복지공단은 A씨 두 다리의 장해 등급을 각각 12급으로 판정하고 총 보상금 4160여만원을 지급했다. A씨는 이에 불복해 소송을 냈다. 그는 오른쪽 무릎 관절의 경우 인대 파열로 인해 보호 장구를 항상 착용해야 하므로 장해 등급을 8급까지 올려야 한다고 주장했다. 반면 공단 측은 ‘인대가 완전히 파열돼야 8급으로 인정된다’는 산업재해보상보험법 시행규칙을 근거로 당초 판정이 적절했다는 입장이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 A씨 주장을 일부 받아들여 오른쪽 다리에는 장해 등급 10급을 적용해야 한다고 판단했다. 10급 기준인 ‘한쪽 다리의 3대 관절 중 1개 관절의 기능에 뚜렷한 장해가 남은 사람’에는 해당한다고 본 것이다. 다만 8급 판정이 적절하다는 A씨 주장도 받아들이지 않았다. 재판부는 관련 의료기록과 전문가 감정 등을 바탕으로 “오른쪽 무릎 인대가 완전히 파열됐다고 단정하기 어렵고, 항상 보조 기구가 필요한 사람에 해당한다고 인정하기 어렵다”고 판단했다. 이어 A씨 오른쪽 다리의 등급을 10급으로 변경하고, 왼쪽 다리는 기존 12급을 유지해 최종 장해 등급을 9급으로 조정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양민철 기자 listen@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘習의 그림자’ 딩쉐샹·‘習의 입’ 황쿤밍 등 상무위 장악 예상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266589&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266589&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-10-03T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100323240552924_1664807045_0924266589.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오는 16일 개막하는 중국 공산당 20차 전국대표대회(당 대회)가 끝나면 곧바로 당 20기 중앙위원회 1차 전체회의(20기 1중전회)가 소집된다. 당 대회에서 새로 선출된 중앙위원 200여명은 1중전회에서 정치국 위원 25명을 선정하고 이 중에서 상무위원 7명을 선출한다. 시진핑 국가주석을 비롯한 7명의 정치국 상무위원이 권력 서열 순으로 베이징 인민대회당에 모습을 드러내면 ‘시진핑 집권 3기’가 공식적으로 막을 올린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시진핑 천하를 연 2017년 19차 당 대회 때는 정치국 상무위원 중 시 주석과 리커창 총리를 제외한 5명이 바뀌었다. 또 ‘시자쥔(習家軍)’으로 불리는 시진핑 측근 그룹이 대거 진입했다. 시 주석 측근들이 당 최고지도부에 얼마나 포진하는지, 후계자로 볼 만한 사람이 등장하는지 등에 따라 시 주석의 당내 입지와 대내외 정책 방향을 가늠할 수 있을 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 공산당의 내부 권력 투쟁은 밖으로 잘 알려지지 않는다. 중국 관영 매체에서도 지도부 인선 관련 내용은 찾아볼 수 없다. 그럼에도 전문가들과 외신이 공통적으로 눈여겨보는 인물들이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;총리 왕양, 전인대 위원장 딩쉐샹 거론&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100323240552925_1664807045_0924266589.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 주목받는 인물은 왕양(67) 전국인민정치협상회의(정협) 주석이다. 차기 총리 1순위로 거론된다. 중국 공산당 기관지 인민일보에 등장하는 횟수가 눈에 띄게 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가난한 농민 집안에서 태어나 식품 공장에서 일했던 왕양은 광둥성과 충칭시 서기를 지내며 실력을 인정받았다. 일본 요미우리신문은 최근 후임 총리의 가장 중요한 임무가 코로나19 방역 조치로 침체된 경제를 살리는 일이고 그런 면에서 왕양이 적격이라는 평가가 나온다고 보도했다. 1955년생으로 1953년생인 시 주석과 연배가 비슷해 후계 구도와 거리가 있다는 점이 총리 발탁에 유리하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권력 서열 3위 전국인민대표대회(전인대) 상무위원장에는 ‘시진핑의 그림자’로 불리는 딩쉐샹(60) 중앙판공청 주임 이름이 오르내린다. 그가 상무위원장이 된다면 현 리잔수 위원장의 전례를 밟는 셈이다. 리잔수는 1980년대 시 주석이 허베이성 정딩현 서기였을 때 인근 우지현 서기로 있으면서 친분을 쌓았다. 시 주석은 지방을 돌던 리잔수를 2012년 비서실장 격인 중앙판공청 주임으로 발탁했고 5년 후 전인대 상무위원장에 앉혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;딩쉐샹은 지난해 11월 열린 조 바이든 미국 대통령과 시 주석의 첫 화상 정상회담 때 시 주석 바로 옆에 앉아 차기 지도부 입성이 확정됐다는 분석이 나왔다. 그는 시 주석이 지난달 2년8개월 만에 해외 순방을 재개하며 중앙아시아를 방문했을 때도 동행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전인대는 중국 최고 권력기관으로 헌법 개정, 법률 제정, 국가 예산 심사 및 승인 등의 권한을 갖고 있다. 2018년 국가주석 임기(5년)를 연임으로 제한하는 헌법 조항을 삭제해 시 주석의 장기집권 토대를 닦았다. 대만 통일 등의 과업 달성에는 전인대 협조가 필수적이다. 일각에선 리커창 총리가 전인대 상무위원장 자리로 옮길 가능성을 제기한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;상무위원에 ‘시진핑 측근’ 진입할 듯&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100323240652926_1664807046_0924266589.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;시진핑 집권 3기 정치국 상무위원으로 발탁될 가능성이 크다고 평가받는 인물로는 황쿤밍 중앙선전부 부장, 천민얼 충칭시 당서기, 차이치 베이징시 당서기 등이 있다. 당의 선전 활동을 총괄하는 황쿤밍은 20차 당 대회를 앞두고 시진핑 사상으로 인민을 무장시켜야 한다며 시 주석을 공개적으로 찬양했다. 그는 ‘시진핑의 입’으로 불리는 측근이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차이치는 시 주석의 저장성 서기 시절 부하들로 구성된 그룹의 대표 주자다. 2016년 베이징시 시장에 발탁되면서 빠른 속도로 승진했다. 역시 시 주석 측근으로 상무위원 발탁이 유력해 보였던 리창 상하이시 당서기는 지난 4월 코로나19 확산으로 상하이가 두 달 넘게 봉쇄되면서 곤욕을 치렀다. 그러나 여전히 상하이시 당서기로 있으면서 제로 코로나 정책을 주도하고 있는 것을 보면 정치적 입지에 문제가 없고 한정 부총리 자리를 넘겨받을 수 있다는 관측이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 주석은 19차 당 대회 때 격대 후계자 지정 원칙을 깨고 후계자를 지명하지 않았다. 후진타오 전 주석이 차기 지도자로 낙점한 공산주의청년단(공청단)의 대표 주자 후춘화 당시 광둥성 서기를 상무위원으로 발탁하지 않으면서 동시에 자신의 최측근인 천민얼 충칭시 당서기도 상무위원에 넣지 못했다. 올해는 5년 전에 기용하지 못했던 천민얼을 반부패 단속 지휘부인 중앙기율검사위원회 서기로 발탁할 것이란 전망이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;‘능상능하’ 인사 규정 강화&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100323240652927_1664807046_0924266589.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;당 중앙판공청은 지난달 ‘주요 간부 능상능하 인사 규정’ 수정안을 발표했다. 업무능력이 우수한 자를 우대한다는 내용이 신설됐고 간부 부적격 판단 기준이 기존 10개 항목에서 15개로 늘었다. 2015년 처음 도입된 이 규정은 19차 당 대회에서 시 주석 친정체제를 강화하는 명분이 됐다는 평가를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 공산당 내부에는 68세 은퇴를 의미하는 ‘7상8하’의 암묵적인 관례가 있는데 반드시 지켜진 것은 아니다. 일단 시 주석 본인이 올해 만 69세로 은퇴 연령을 넘겼다. 베이징 소식통은 2일 “시 주석이 집권한 2012년, 연임한 2017년 정치국 위원 인선을 보면 명확한 기준이 없는 것이 특징”이라며 “이번에도 뚜껑을 열어봐야 계파 간 안배 등을 파악할 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘習의 그림자’ 딩쉐샹·‘習의 입’ 황쿤밍 등 상무위 장악 예상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266589&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266589&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-10-03T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100323240552924_1664807045_0924266589.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오는 16일 개막하는 중국 공산당 20차 전국대표대회(당 대회)가 끝나면 곧바로 당 20기 중앙위원회 1차 전체회의(20기 1중전회)가 소집된다. 당 대회에서 새로 선출된 중앙위원 200여명은 1중전회에서 정치국 위원 25명을 선정하고 이 중에서 상무위원 7명을 선출한다. 시진핑 국가주석을 비롯한 7명의 정치국 상무위원이 권력 서열 순으로 베이징 인민대회당에 모습을 드러내면 ‘시진핑 집권 3기’가 공식적으로 막을 올린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시진핑 천하를 연 2017년 19차 당 대회 때는 정치국 상무위원 중 시 주석과 리커창 총리를 제외한 5명이 바뀌었다. 또 ‘시자쥔(習家軍)’으로 불리는 시진핑 측근 그룹이 대거 진입했다. 시 주석 측근들이 당 최고지도부에 얼마나 포진하는지, 후계자로 볼 만한 사람이 등장하는지 등에 따라 시 주석의 당내 입지와 대내외 정책 방향을 가늠할 수 있을 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 공산당의 내부 권력 투쟁은 밖으로 잘 알려지지 않는다. 중국 관영 매체에서도 지도부 인선 관련 내용은 찾아볼 수 없다. 그럼에도 전문가들과 외신이 공통적으로 눈여겨보는 인물들이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;총리 왕양, 전인대 위원장 딩쉐샹 거론&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100323240552925_1664807045_0924266589.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 주목받는 인물은 왕양(67) 전국인민정치협상회의(정협) 주석이다. 차기 총리 1순위로 거론된다. 중국 공산당 기관지 인민일보에 등장하는 횟수가 눈에 띄게 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가난한 농민 집안에서 태어나 식품 공장에서 일했던 왕양은 광둥성과 충칭시 서기를 지내며 실력을 인정받았다. 일본 요미우리신문은 최근 후임 총리의 가장 중요한 임무가 코로나19 방역 조치로 침체된 경제를 살리는 일이고 그런 면에서 왕양이 적격이라는 평가가 나온다고 보도했다. 1955년생으로 1953년생인 시 주석과 연배가 비슷해 후계 구도와 거리가 있다는 점이 총리 발탁에 유리하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권력 서열 3위 전국인민대표대회(전인대) 상무위원장에는 ‘시진핑의 그림자’로 불리는 딩쉐샹(60) 중앙판공청 주임 이름이 오르내린다. 그가 상무위원장이 된다면 현 리잔수 위원장의 전례를 밟는 셈이다. 리잔수는 1980년대 시 주석이 허베이성 정딩현 서기였을 때 인근 우지현 서기로 있으면서 친분을 쌓았다. 시 주석은 지방을 돌던 리잔수를 2012년 비서실장 격인 중앙판공청 주임으로 발탁했고 5년 후 전인대 상무위원장에 앉혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;딩쉐샹은 지난해 11월 열린 조 바이든 미국 대통령과 시 주석의 첫 화상 정상회담 때 시 주석 바로 옆에 앉아 차기 지도부 입성이 확정됐다는 분석이 나왔다. 그는 시 주석이 지난달 2년8개월 만에 해외 순방을 재개하며 중앙아시아를 방문했을 때도 동행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전인대는 중국 최고 권력기관으로 헌법 개정, 법률 제정, 국가 예산 심사 및 승인 등의 권한을 갖고 있다. 2018년 국가주석 임기(5년)를 연임으로 제한하는 헌법 조항을 삭제해 시 주석의 장기집권 토대를 닦았다. 대만 통일 등의 과업 달성에는 전인대 협조가 필수적이다. 일각에선 리커창 총리가 전인대 상무위원장 자리로 옮길 가능성을 제기한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;상무위원에 ‘시진핑 측근’ 진입할 듯&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100323240652926_1664807046_0924266589.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;시진핑 집권 3기 정치국 상무위원으로 발탁될 가능성이 크다고 평가받는 인물로는 황쿤밍 중앙선전부 부장, 천민얼 충칭시 당서기, 차이치 베이징시 당서기 등이 있다. 당의 선전 활동을 총괄하는 황쿤밍은 20차 당 대회를 앞두고 시진핑 사상으로 인민을 무장시켜야 한다며 시 주석을 공개적으로 찬양했다. 그는 ‘시진핑의 입’으로 불리는 측근이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차이치는 시 주석의 저장성 서기 시절 부하들로 구성된 그룹의 대표 주자다. 2016년 베이징시 시장에 발탁되면서 빠른 속도로 승진했다. 역시 시 주석 측근으로 상무위원 발탁이 유력해 보였던 리창 상하이시 당서기는 지난 4월 코로나19 확산으로 상하이가 두 달 넘게 봉쇄되면서 곤욕을 치렀다. 그러나 여전히 상하이시 당서기로 있으면서 제로 코로나 정책을 주도하고 있는 것을 보면 정치적 입지에 문제가 없고 한정 부총리 자리를 넘겨받을 수 있다는 관측이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 주석은 19차 당 대회 때 격대 후계자 지정 원칙을 깨고 후계자를 지명하지 않았다. 후진타오 전 주석이 차기 지도자로 낙점한 공산주의청년단(공청단)의 대표 주자 후춘화 당시 광둥성 서기를 상무위원으로 발탁하지 않으면서 동시에 자신의 최측근인 천민얼 충칭시 당서기도 상무위원에 넣지 못했다. 올해는 5년 전에 기용하지 못했던 천민얼을 반부패 단속 지휘부인 중앙기율검사위원회 서기로 발탁할 것이란 전망이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;‘능상능하’ 인사 규정 강화&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100323240652927_1664807046_0924266589.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;당 중앙판공청은 지난달 ‘주요 간부 능상능하 인사 규정’ 수정안을 발표했다. 업무능력이 우수한 자를 우대한다는 내용이 신설됐고 간부 부적격 판단 기준이 기존 10개 항목에서 15개로 늘었다. 2015년 처음 도입된 이 규정은 19차 당 대회에서 시 주석 친정체제를 강화하는 명분이 됐다는 평가를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 공산당 내부에는 68세 은퇴를 의미하는 ‘7상8하’의 암묵적인 관례가 있는데 반드시 지켜진 것은 아니다. 일단 시 주석 본인이 올해 만 69세로 은퇴 연령을 넘겼다. 베이징 소식통은 2일 “시 주석이 집권한 2012년, 연임한 2017년 정치국 위원 인선을 보면 명확한 기준이 없는 것이 특징”이라며 “이번에도 뚜껑을 열어봐야 계파 간 안배 등을 파악할 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조종수 김건희, 칼 든 검사들…고교생이 그린 ‘윤석열차’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533266&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533266&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-03T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100404084552950_1664824125_0017533266.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문화체육관광부와 경기도, 부천시가 건립한 한국만화영상진흥원이 최근 개최한 한국만화축제에서 윤석열 대통령을 풍자하는 그림이 대상을 수상해 온라인 이목을 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 한국만화영상진흥원에 따르면 이날 폐막한 제23회 부천국제만화축제에서 ‘윤석열차’라는 제목의 만화가 전시됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작품은 고등학생이 그린 카툰이다. 그림에서 윤 대통령의 얼굴을 한 열차가 연기를 내뿜으며 달리자 시민들은 놀라 달아난다. 열차 조종석에는 부인 김건희 여사가, 나머지 칸에는 칼을 든 검사들이 탑승해 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작품은 한국만화축제가 주최한 전국학생만화공모전에서 카툰 부문 금상(경기도지사상)을 수상하고, 지난달 30일부터 3일까지 한국만화박물관 2층 도서관 로비에 전시됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수상작 선정은 한국만화영상진흥원이 무작위로 추천한 심사위원들의 평가로 결정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국만화영상진흥원 관계자는 “현실을 풍자한 그림은 예전부터 있었고, 문제가 되지 않는다”며 “작품이 금상으로 선정된 만큼 박물관에 많은 관광객들이 볼 수 있도록 전시했다”고 뉴스1에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조종수 김건희, 칼 든 검사들…고교생이 그린 ‘윤석열차’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533266&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533266&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-03T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100404084552950_1664824125_0017533266.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문화체육관광부와 경기도, 부천시가 건립한 한국만화영상진흥원이 최근 개최한 한국만화축제에서 윤석열 대통령을 풍자하는 그림이 대상을 수상해 온라인 이목을 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 한국만화영상진흥원에 따르면 이날 폐막한 제23회 부천국제만화축제에서 ‘윤석열차’라는 제목의 만화가 전시됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작품은 고등학생이 그린 카툰이다. 그림에서 윤 대통령의 얼굴을 한 열차가 연기를 내뿜으며 달리자 시민들은 놀라 달아난다. 열차 조종석에는 부인 김건희 여사가, 나머지 칸에는 칼을 든 검사들이 탑승해 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작품은 한국만화축제가 주최한 전국학생만화공모전에서 카툰 부문 금상(경기도지사상)을 수상하고, 지난달 30일부터 3일까지 한국만화박물관 2층 도서관 로비에 전시됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수상작 선정은 한국만화영상진흥원이 무작위로 추천한 심사위원들의 평가로 결정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국만화영상진흥원 관계자는 “현실을 풍자한 그림은 예전부터 있었고, 문제가 되지 않는다”며 “작품이 금상으로 선정된 만큼 박물관에 많은 관광객들이 볼 수 있도록 전시했다”고 뉴스1에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 극단적인 브라질 대선</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266534&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266534&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-10-03T19:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100321030552777_1664798585_0924266534.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;넷플릭스 드라마 ‘오징어 게임’은 영어권에 ‘The Squid Game’으로 서비스됐다. 일본에서는 ‘イカ(이카·오징어)ゲ-ム(게무·게임)’로 나갔다. 제목이 간명해 그냥 직역했다. 하지만 유독 브라질에서만 6번째 게임을 뜻하는 ‘Round 6’였다. 오징어 게임은 포르투갈어로 ‘조구(Jogo·게임) 다(de) 룰라(Lula·오징어)’인데, 애칭이 ‘룰라’인 루이스 이나시우 룰라 다 시우바 전 대통령이 대선에 출마해 제목을 바꿨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해외 드라마 한 편이 선거에 미칠 영향을 심각하게 따져볼 정도로 이번 브라질 대선은 극단적이었다. 보수자유당 소속 자이르 보우소나루 대통령은 극우 성향의 대중주의자다. “여성과 흑인은 국가 발전에 도움이 되지 않는다”는 말을 서슴지 않았다. 그럼에도 백인 남성에게 폭발적 인기를 누렸다. 그는 정치권의 부패를 신랄하게 공격하는 발언으로 어필해 2018년 대통령이 됐다. 시신을 제때 묻지 못할 정도로 코로나19 사망자가 많았는데도 오토바이 수천대를 동원한 지지자들의 과격한 거리행진에 참석하는 비정상적 언행으로 화제를 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;룰라의 길은 전혀 달랐다. 일곱 살부터 거리에서 땅콩을 팔았고, 열네 살에 철강공장 노동자가 됐다. 임신한 아내가 병으로 죽고, 기계에 손가락이 잘리는 힘든 젊은 시절을 보냈다. 하지만 평생 쿠데타로 집권한 군부에 맞서 노동운동에 헌신했다. 군사정권 몰락 후 세 차례 낙선 끝에 대통령이 됐다. 퇴임 직전까지 지지율이 80%에 달했지만 결국 국영 석유회사에서 비자금을 만든 혐의로 구속됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일요일에 실시된 선거에서 룰라는 득표율 과반을 넘지 못했다. ‘좌파의 대부’가 한 달 뒤 ‘브라질의 트럼프’ 보우소나루와 다시 승부를 내게 된 것이다. 1차 투표에서 앞섰지만 열성적인 보우소나루 지지자들의 결집세를 무시할 수 없다. 외신들은 룰라가 큰 차이로 이기지 못한다면 유혈 사태가 일어날 수 있다는 분석을 내놓았다. 지향점과 지지층이 정반대인 두 사람의 극단적 대결. 어쩐지 남의 나라 일 같지 않아 불편하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고승욱 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신종수 칼럼] 실수 다음이 중요하다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266426&amp;code=11171414&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266426&amp;code=11171414&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-10-03T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022090521240426868_1662380644_0924266426.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;실수 인정하고 사과했다면&lt;br&gt;이렇게 사태 꼬이지 않았을 것&lt;br&gt;&lt;br&gt;본인 책임 가장 크지만&lt;br&gt;참모 등 주변 사람들도 문제&lt;br&gt;&lt;br&gt;중도층 이탈 막으려면&lt;br&gt;비속어 논란 이제라도 사과해야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;여자프로골퍼 윤이나(19)가 지난 7월 KLPGA 대회에서 티샷을 316야드(약 290m)까지 치는 것을 봤다. 파워는 물론 스윙폼, 리듬과 템포, 임팩트 모두 경이로웠다. 시원시원한 외모까지 갖춘 윤이나는 프로 데뷔 후 1년 만에 이 대회에서 4라운드 합계 20언더파로 우승했다. 한국 여자프로골프계에 엄청난 스타가 탄생했다는 생각이 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우승 한 달 전에 열린 다른 대회에서 윤이나가 룰 위반만 안 했어도, 정확히 말하면 룰 위반 사실을 신고만 했어도 윤이나의 눈부신 플레이는 지금도 계속되고 있을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 한 달 만에, 일설에 의하면 모종의 협박에 못이겨, 뒤늦게 신고하고 사과하는 바람에 3년 출장 정지 처분을 받았다. 러프에서 친 공이 자신의 공이 아니라는 사실을 그린 위에서 알게 됐을 때 곧바로 알렸다면 2벌타를 받고 끝났을 일이었다. 1라운드에서 생긴 이 일을 4라운드가 끝나기 전까지만 신고했더라도 실격으로 마무리될 일이었다. 그러나 3년 출전 정지라는 중징계를 받았다. 1년에 30개 정도 대회가 열리니 3년이면 90개 대회다. 2벌타 또는 한 대회 실격에 그칠 일을 90개 대회에서 꼴등을 하거나 실격 처리된 것만도 못한 결과로 만들었다. 이 사태는 물론 윤이나에게 책임이 있다. 동시에 캐디나 코치 등 주변의 책임도 피할 수 없다. 당시 캐디 등은 윤이나의 공이 아닌 것을 즉시 알았지만 그냥 경기를 계속하게 했다. 올해 고교를 갓 졸업한 젊은이를 어른들이 잘못 이끈 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실수는 누구나 할 수 있다. 그러나 그다음이 중요하다. 윤석열 대통령의 비속어 논란도 마찬가지다. 사실을 확인한 뒤 자초지종을 설명하고 유감을 표명했으면 2벌타 정도만 받고 사그라들 사안이었다. 번거롭게 따로 기자회견을 가질 필요도 없이 평소 하는 도어스테핑을 활용하면 된다. 기자들이 물으면 어찌됐건 국민들에게 심려를 끼쳐 송구하다거나 유감을 표명했으면 좋았을 것이다. ‘바이든’이 아니고 ‘날리면’이라든지, XX라고 한 것은 잘 기억나지 않는다는 얘기는 사과한 다음에 했으면 어땠을까. 국회에서 잘 통과되기를 바라는 취지에서 한 말로 나쁜 의도는 없었다고 하면 반대 진영은 몰라도 중도층 가운데 상당수는 이해하고 넘어갔을 가능성이 크다. 더구나 XX라는 말은 검사 생활을 오래하다 보면 입에 붙게 돼 있다고 더불어민주당 의원까지 이해하는 듯한 발언을 하지 않았는가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 참모들도 책임이 있다. 윤 대통령 발언 후 15시간 만에 겨우 바이든이 아니라 날리면 이라는 해명을 내놓았을 뿐이다. 숨가쁜 외교 현장이어서 바빠서 그랬다면 귀국해서라도 윤 대통령에게 사과를 건의한 참모가 과연 한 명이라도 있는지 모르겠다. 설령 있다 해도 얼마나 간곡히 건의했는지 의문이다. 비속어 논란을 최초 보도한 MBC를 문제 삼더라도 사과를 한 뒤에 하는 것이 좋겠다는 식으로 설득을 해봤는지 모르겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금 청와대와 여당은 방귀 뀐 사람이 냄새가 독하다고 핀잔을 주는 사람에게 성내는 격이다. 소리만 나고 냄새는 안 났는데 냄새가 심하다고 말해 내 인격과 인간 관계를 훼손했다고, 심지어 방귀를 뀌었는지 기억이 잘 나지 않는다며 화 내는 꼴이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지지율이 더 떨어지는 것을 막고 지지층을 결집하기 위해 역공에 나섰다면 오산이다. 그럴수록 강성 지지층을 제외한 합리적 보수와 중도층은 멀어진다. 비속어 논란 이후 24%까지 떨어진 윤 대통령 지지율이 이를 말해준다. 평생 검찰 생활을 하다 대통령이 된 윤 대통령은 정치적으로 초보다. 정치에 데뷔한 지 1년이 갓 넘었다. 청와대 참모든 윤핵관이든 주변에서 잘 보좌를 해야 한다. 윤 대통령이 잘못된 방향으로 고집을 부리면 그 앞에서 드러누울 정도로 몸을 던지길 바란다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로 데뷔한 지 1년이 갓 넘어 앞길이 창창한 윤이나가 어떻게든 이번 일을 깊이 반성하고 극복해서 더 좋은 선수로 성장했으면 좋겠다. 한 청년의 미래가 이번 일로 완전히 닫힌다면 매우 안타까운 일일 것이다. 골프에서 실수는 피할 수 없다. 실수를 적게 하면 이기는 게임이 골프다. 실수를 많이 하는 골퍼들을 보면 실수를 어설프게 만회하려다 또 실수를 하는 플레이를 한다. 실수하면 깨끗이 인정하거나 벌타를 먹고, 다음 샷을 실수 없이 하는 것이 중요하다. 골프는 물론이고 정치도, 인생도 마찬가지일 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신종수 편집인 jsshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신종수 칼럼] 실수 다음이 중요하다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266426&amp;code=11171414&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924266426&amp;code=11171414&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-10-03T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022090521240426868_1662380644_0924266426.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;실수 인정하고 사과했다면&lt;br&gt;이렇게 사태 꼬이지 않았을 것&lt;br&gt;&lt;br&gt;본인 책임 가장 크지만&lt;br&gt;참모 등 주변 사람들도 문제&lt;br&gt;&lt;br&gt;중도층 이탈 막으려면&lt;br&gt;비속어 논란 이제라도 사과해야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;여자프로골퍼 윤이나(19)가 지난 7월 KLPGA 대회에서 티샷을 316야드(약 290m)까지 치는 것을 봤다. 파워는 물론 스윙폼, 리듬과 템포, 임팩트 모두 경이로웠다. 시원시원한 외모까지 갖춘 윤이나는 프로 데뷔 후 1년 만에 이 대회에서 4라운드 합계 20언더파로 우승했다. 한국 여자프로골프계에 엄청난 스타가 탄생했다는 생각이 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우승 한 달 전에 열린 다른 대회에서 윤이나가 룰 위반만 안 했어도, 정확히 말하면 룰 위반 사실을 신고만 했어도 윤이나의 눈부신 플레이는 지금도 계속되고 있을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 한 달 만에, 일설에 의하면 모종의 협박에 못이겨, 뒤늦게 신고하고 사과하는 바람에 3년 출장 정지 처분을 받았다. 러프에서 친 공이 자신의 공이 아니라는 사실을 그린 위에서 알게 됐을 때 곧바로 알렸다면 2벌타를 받고 끝났을 일이었다. 1라운드에서 생긴 이 일을 4라운드가 끝나기 전까지만 신고했더라도 실격으로 마무리될 일이었다. 그러나 3년 출전 정지라는 중징계를 받았다. 1년에 30개 정도 대회가 열리니 3년이면 90개 대회다. 2벌타 또는 한 대회 실격에 그칠 일을 90개 대회에서 꼴등을 하거나 실격 처리된 것만도 못한 결과로 만들었다. 이 사태는 물론 윤이나에게 책임이 있다. 동시에 캐디나 코치 등 주변의 책임도 피할 수 없다. 당시 캐디 등은 윤이나의 공이 아닌 것을 즉시 알았지만 그냥 경기를 계속하게 했다. 올해 고교를 갓 졸업한 젊은이를 어른들이 잘못 이끈 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실수는 누구나 할 수 있다. 그러나 그다음이 중요하다. 윤석열 대통령의 비속어 논란도 마찬가지다. 사실을 확인한 뒤 자초지종을 설명하고 유감을 표명했으면 2벌타 정도만 받고 사그라들 사안이었다. 번거롭게 따로 기자회견을 가질 필요도 없이 평소 하는 도어스테핑을 활용하면 된다. 기자들이 물으면 어찌됐건 국민들에게 심려를 끼쳐 송구하다거나 유감을 표명했으면 좋았을 것이다. ‘바이든’이 아니고 ‘날리면’이라든지, XX라고 한 것은 잘 기억나지 않는다는 얘기는 사과한 다음에 했으면 어땠을까. 국회에서 잘 통과되기를 바라는 취지에서 한 말로 나쁜 의도는 없었다고 하면 반대 진영은 몰라도 중도층 가운데 상당수는 이해하고 넘어갔을 가능성이 크다. 더구나 XX라는 말은 검사 생활을 오래하다 보면 입에 붙게 돼 있다고 더불어민주당 의원까지 이해하는 듯한 발언을 하지 않았는가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 참모들도 책임이 있다. 윤 대통령 발언 후 15시간 만에 겨우 바이든이 아니라 날리면 이라는 해명을 내놓았을 뿐이다. 숨가쁜 외교 현장이어서 바빠서 그랬다면 귀국해서라도 윤 대통령에게 사과를 건의한 참모가 과연 한 명이라도 있는지 모르겠다. 설령 있다 해도 얼마나 간곡히 건의했는지 의문이다. 비속어 논란을 최초 보도한 MBC를 문제 삼더라도 사과를 한 뒤에 하는 것이 좋겠다는 식으로 설득을 해봤는지 모르겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금 청와대와 여당은 방귀 뀐 사람이 냄새가 독하다고 핀잔을 주는 사람에게 성내는 격이다. 소리만 나고 냄새는 안 났는데 냄새가 심하다고 말해 내 인격과 인간 관계를 훼손했다고, 심지어 방귀를 뀌었는지 기억이 잘 나지 않는다며 화 내는 꼴이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지지율이 더 떨어지는 것을 막고 지지층을 결집하기 위해 역공에 나섰다면 오산이다. 그럴수록 강성 지지층을 제외한 합리적 보수와 중도층은 멀어진다. 비속어 논란 이후 24%까지 떨어진 윤 대통령 지지율이 이를 말해준다. 평생 검찰 생활을 하다 대통령이 된 윤 대통령은 정치적으로 초보다. 정치에 데뷔한 지 1년이 갓 넘었다. 청와대 참모든 윤핵관이든 주변에서 잘 보좌를 해야 한다. 윤 대통령이 잘못된 방향으로 고집을 부리면 그 앞에서 드러누울 정도로 몸을 던지길 바란다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로 데뷔한 지 1년이 갓 넘어 앞길이 창창한 윤이나가 어떻게든 이번 일을 깊이 반성하고 극복해서 더 좋은 선수로 성장했으면 좋겠다. 한 청년의 미래가 이번 일로 완전히 닫힌다면 매우 안타까운 일일 것이다. 골프에서 실수는 피할 수 없다. 실수를 적게 하면 이기는 게임이 골프다. 실수를 많이 하는 골퍼들을 보면 실수를 어설프게 만회하려다 또 실수를 하는 플레이를 한다. 실수하면 깨끗이 인정하거나 벌타를 먹고, 다음 샷을 실수 없이 하는 것이 중요하다. 골프는 물론이고 정치도, 인생도 마찬가지일 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신종수 편집인 jsshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불쾌하단 文에…“朴도 법 심판, 누구나 평등” 與 총공세</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533314&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533314&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-03T19:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100404452452952_1664826324_0017533314.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문재인 전 대통령이 감사원으로부터 ‘서해 공무원 피격 사건’과 관련한 서면 조사를 통보받은 데 대해 “대단히 무례한 짓”이라고 불쾌감을 표한 가운데, 국민의힘은 “전직 대통령이라고 사법·감사에 성역이 있을 수는 없다”며 압박 수위를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정진석 비대위원장은 “문 전 대통령은 전직 대통령과 대법원장, 국정원장을 모두 다 법의 심판에 맡겼던 분”이라며 “전직 대통령 누구도 지엄한 대한민국 법 앞에 겸허해야 한다고 생각한다”고 3일 연합뉴스에 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성일종 정책위의장은 이날 페이스북에 “퇴임하고 나서도 특권을 누리겠다는 것인가”라며 “대통령직을 수행한 사람으로서 부끄럽지 않은가? 떳떳하다면 당당하게 조사에 임해야 할 것”이라고 일갈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문재인정부에서 감사원장을 지낸 국민의힘 최재형 의원도 페이스북에 “모든 국정 책임의 정점에 있던 문 전 대통령이 감사원의 서면조사조차 거부하는 것이야말로 유가족과 국민에 대한 대단히 무례한 처사”라고 가세했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정권교체 이후 전 정부 인사들에 대한 ‘적폐청산’을 주도한 문 전 대통령이 정작 본인에 대한 감사원 조사를 거부한 건 이중적 태도라는 비판도 쇄도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022040114175954335_1648790279_0017533314.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;장동혁 원내대변인은 브리핑에서 “누구라도 법 앞에 평등하게 감사원 조사와 수사를 받는 것은 법치주의와 민주주의의 기본”이라며 “서면조사를 거부하고 그것도 모자라 ‘무례한 짓’이라고 화를 내는 문 전 대통령의 태도는 자신이 말한 ‘법 앞의 평등’을 쓰레기통에 버리는 일”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황보승희 의원은 2016년 검찰 조사를 거부한 박 전 대통령에 대해 강제수사를 촉구했던 문 전 대통령의 과거 SNS 게시물을 페이스북에 공유하며 “문 전 대통령은 스스로 한 말에 책임을 져야 한다”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 감사원이 1993년 노태우 전 대통령과 1998년 김영삼 전 대통령에게 각각 질문서를 보내 감사 결과에 활용한 전례가 있다며 문 전 대통령 역시 감사원 조사에 응할 것을 촉구했다. 다만 이명박 전 대통령과 박근혜 전 대통령은 각각 2017년과 2018년 감사원의 질문서 수령을 거부한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 문 전 대통령 서면조사에 “유신 공포정치가 연상된다”고 비판한 민주당 이재명 대표를 향해서도 날을 세웠다. 정진석 위원장은 “유신 공포정치 운운하는데, 제발 ‘공포탄 정치’ 좀 그만했으면 좋겠다”고 말했다. 양금희 수석대변인은 논평에서 이 대표를 겨냥 “범죄 리스크에 ‘도둑이 제 발 저린’ 감정이입의 전형일 뿐”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100404470752953_1664826428_0017533314.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;차기 당권주자로 거론되는 여권 인사들도 이 대표를 직격했다. 김기현 의원은 ‘적폐와 불의를 청산하는 게 정치보복이라면 그런 정치보복은 맨날 해도 된다’는 이 대표의 2017년 발언을 거론하며 “그때그때 자신의 유불리에 따라 다른 잣대를 내세우니 ‘내로남불’이라 하는 것”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권성동 의원은 “(이 대표의 비판은) 조사를 앞두고 ‘공포’를 느끼고 있다는 자기 고백일 뿐”이라며 “좋게 포장하면 동병상련이고, 솔직히 말하자면 공범의 의리”라고 촌평했다. 윤상현 의원도 “(이 대표가) 이명박 전 대통령의 구속수사를 주장하며 ‘대통령도 죄를 지으면 처벌해야 한다’는 그 입장은 지금도 유효해야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 청와대 국정상황실장 출신인 더불어민주당 윤건영 의원은 이날 국회 기자회견에서 “지난달 30일 문 전 대통령께 감사원 서면조사 관련 보고를 드렸다”면서 문 전 대통령이 ‘대단히 무례한 짓’이라고 직접 말했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 의원에 따르면 감사원의 서면조사 요구가 처음 이뤄진 것은 지난달 28일이다. 감사원은 평산마을 비서실로 전화해 서면 조사를 요청했고, 이에 비서실은 감사원이 조사하려는 내용이 정확히 무엇인지 확인을 요청하며 질문서 수령을 거부한다는 의사를 밝혔다고 한다. 감사원은 같은 날 다시 비서실로 문 전 대통령에 대한 서면조사를 요구하는 이메일을 발송했다. 비서실은 이메일을 받은 지 이틀 뒤인 30일 이를 반송했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불쾌하단 文에…“朴도 법 심판, 누구나 평등” 與 총공세</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533314&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533314&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-03T19:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100404452452952_1664826324_0017533314.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문재인 전 대통령이 감사원으로부터 ‘서해 공무원 피격 사건’과 관련한 서면 조사를 통보받은 데 대해 “대단히 무례한 짓”이라고 불쾌감을 표한 가운데, 국민의힘은 “전직 대통령이라고 사법·감사에 성역이 있을 수는 없다”며 압박 수위를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정진석 비대위원장은 “문 전 대통령은 전직 대통령과 대법원장, 국정원장을 모두 다 법의 심판에 맡겼던 분”이라며 “전직 대통령 누구도 지엄한 대한민국 법 앞에 겸허해야 한다고 생각한다”고 3일 연합뉴스에 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성일종 정책위의장은 이날 페이스북에 “퇴임하고 나서도 특권을 누리겠다는 것인가”라며 “대통령직을 수행한 사람으로서 부끄럽지 않은가? 떳떳하다면 당당하게 조사에 임해야 할 것”이라고 일갈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문재인정부에서 감사원장을 지낸 국민의힘 최재형 의원도 페이스북에 “모든 국정 책임의 정점에 있던 문 전 대통령이 감사원의 서면조사조차 거부하는 것이야말로 유가족과 국민에 대한 대단히 무례한 처사”라고 가세했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정권교체 이후 전 정부 인사들에 대한 ‘적폐청산’을 주도한 문 전 대통령이 정작 본인에 대한 감사원 조사를 거부한 건 이중적 태도라는 비판도 쇄도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022040114175954335_1648790279_0017533314.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;장동혁 원내대변인은 브리핑에서 “누구라도 법 앞에 평등하게 감사원 조사와 수사를 받는 것은 법치주의와 민주주의의 기본”이라며 “서면조사를 거부하고 그것도 모자라 ‘무례한 짓’이라고 화를 내는 문 전 대통령의 태도는 자신이 말한 ‘법 앞의 평등’을 쓰레기통에 버리는 일”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황보승희 의원은 2016년 검찰 조사를 거부한 박 전 대통령에 대해 강제수사를 촉구했던 문 전 대통령의 과거 SNS 게시물을 페이스북에 공유하며 “문 전 대통령은 스스로 한 말에 책임을 져야 한다”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 감사원이 1993년 노태우 전 대통령과 1998년 김영삼 전 대통령에게 각각 질문서를 보내 감사 결과에 활용한 전례가 있다며 문 전 대통령 역시 감사원 조사에 응할 것을 촉구했다. 다만 이명박 전 대통령과 박근혜 전 대통령은 각각 2017년과 2018년 감사원의 질문서 수령을 거부한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 문 전 대통령 서면조사에 “유신 공포정치가 연상된다”고 비판한 민주당 이재명 대표를 향해서도 날을 세웠다. 정진석 위원장은 “유신 공포정치 운운하는데, 제발 ‘공포탄 정치’ 좀 그만했으면 좋겠다”고 말했다. 양금희 수석대변인은 논평에서 이 대표를 겨냥 “범죄 리스크에 ‘도둑이 제 발 저린’ 감정이입의 전형일 뿐”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100404470752953_1664826428_0017533314.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;차기 당권주자로 거론되는 여권 인사들도 이 대표를 직격했다. 김기현 의원은 ‘적폐와 불의를 청산하는 게 정치보복이라면 그런 정치보복은 맨날 해도 된다’는 이 대표의 2017년 발언을 거론하며 “그때그때 자신의 유불리에 따라 다른 잣대를 내세우니 ‘내로남불’이라 하는 것”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권성동 의원은 “(이 대표의 비판은) 조사를 앞두고 ‘공포’를 느끼고 있다는 자기 고백일 뿐”이라며 “좋게 포장하면 동병상련이고, 솔직히 말하자면 공범의 의리”라고 촌평했다. 윤상현 의원도 “(이 대표가) 이명박 전 대통령의 구속수사를 주장하며 ‘대통령도 죄를 지으면 처벌해야 한다’는 그 입장은 지금도 유효해야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 청와대 국정상황실장 출신인 더불어민주당 윤건영 의원은 이날 국회 기자회견에서 “지난달 30일 문 전 대통령께 감사원 서면조사 관련 보고를 드렸다”면서 문 전 대통령이 ‘대단히 무례한 짓’이라고 직접 말했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 의원에 따르면 감사원의 서면조사 요구가 처음 이뤄진 것은 지난달 28일이다. 감사원은 평산마을 비서실로 전화해 서면 조사를 요청했고, 이에 비서실은 감사원이 조사하려는 내용이 정확히 무엇인지 확인을 요청하며 질문서 수령을 거부한다는 의사를 밝혔다고 한다. 감사원은 같은 날 다시 비서실로 문 전 대통령에 대한 서면조사를 요구하는 이메일을 발송했다. 비서실은 이메일을 받은 지 이틀 뒤인 30일 이를 반송했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이지원씨 발달장애인 최초 경기민요 전수자 시험 합격</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017530531&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017530531&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-03T20:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100219033551741_1664705016_0017530531.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;발달장애인 민요요정으로 불리는 이지원씨가 국가무형문화재 제57호 경기민요 전수자 시험에 합격했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4일 한국장애예술인협회(회장 방귀희)에 따르면 발달장애인 최초로 경기민요 전수자가 된 이지원(22·여)씨 소식에 장애인예술계가 축제 분위기가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전수자 시험은 블라인드 테스트로 경기잡가 6곡 가운데 본인이 추첨을 해서 나온 곡과 심사위원이 그 자리에서 지정해준 곡을 부르는 방식으로 진행됐다. 한곡에 10분 이상이 되는 경기민요 가사를 이지원씨가 다 외운 것도 대단한데 제대로 불렀기에 심사위원들의 합격점을 받은 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 경기민요 보유자인 인간문화재 이춘희선생을 만나뵈었을 때 “지원이는 민요에 맞는 목을 타고 났다”며 “소리를 쓸 줄 안다”고 말씀한 것이 큰 격려가 돼 전수자 시험에 도전을 했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어머니 곽진숙씨는 “전수자는 우리가 도달할 수 없는 꿈이라고 생각했었는데  막상 합격 소식을 접하자 눈물이 왈칵 쏟아졌다”면서 “우리 아이는 발달장애가 있어서 안될줄 알았는데, 최선을 다해 노력하면 가능해지는 현실에  희망이 생긴다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이지원씨는 앞으로 3년 동안 전수자 교육을 열심히 받은 뒤 다음 단계인 이수자도 도전해볼 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이지원씨는 현재 나사렛대학교 실용음악과 3학년 재학 중이다. 한국장학재단에서 선정한 문화예술분야 장학생 400명 중 이지원씨도 포함돼 졸업할 때까지 전액 장학금을 받게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이지원씨는 태어나면서 선천성 심장질환과 희귀질환인 윌리엄스증후군으로 인해 중증지적장애 판정을 받았다. 이후 초등학교 1학년부터 지금까지 14년간 판소리와 경기민요를 배우며 국악인의 길을 걷고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 국내의 수많은 대회에서 실력을 인정받아 상을 받았으며, 500여회가 넘는 공연으로 장애인예술계에서 희망의 전도사가 되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 2018년 일본 동경골드콘서트에 한국대표로 참가해 특별상을 수상한 것을 비롯 오스트리아, 체코, 일본, 몽골, 네팔, 태국 등의 해외 공연을 통해 국가이미지를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동생 이송연도 언니와 같은 길을 선택해 ‘민요자매’로 활동을 하고 있다. 이송연은 2021년 KBS 1TV 트롯 전국체전에 출연해 언니가 장애예술인이라고 밝히면서 함께 노래를 불러 시청자들에게 큰 감동을 준 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국장애예술인협회 방귀희회장은 “2000년에 제정된 ‘장애예술인지원법’으로 정부에서 장애인예술 정책개발에 박차를 가하고 있는 가운데, 장애예술인들이 기량을 발휘하며 제도권 내에서 인정을 받게 돼 너무나 자랑스럽다”며 “앞으로 한국의 장애인예술이 국제적인 주목을 받을 것으로 확신한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정창교 기자 jcgyo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이지원씨 발달장애인 최초 경기민요 전수자 시험 합격</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017530531&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017530531&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-03T20:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100219033551741_1664705016_0017530531.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;발달장애인 민요요정으로 불리는 이지원씨가 국가무형문화재 제57호 경기민요 전수자 시험에 합격했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4일 한국장애예술인협회(회장 방귀희)에 따르면 발달장애인 최초로 경기민요 전수자가 된 이지원(22·여)씨 소식에 장애인예술계가 축제 분위기가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전수자 시험은 블라인드 테스트로 경기잡가 6곡 가운데 본인이 추첨을 해서 나온 곡과 심사위원이 그 자리에서 지정해준 곡을 부르는 방식으로 진행됐다. 한곡에 10분 이상이 되는 경기민요 가사를 이지원씨가 다 외운 것도 대단한데 제대로 불렀기에 심사위원들의 합격점을 받은 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 경기민요 보유자인 인간문화재 이춘희선생을 만나뵈었을 때 “지원이는 민요에 맞는 목을 타고 났다”며 “소리를 쓸 줄 안다”고 말씀한 것이 큰 격려가 돼 전수자 시험에 도전을 했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어머니 곽진숙씨는 “전수자는 우리가 도달할 수 없는 꿈이라고 생각했었는데  막상 합격 소식을 접하자 눈물이 왈칵 쏟아졌다”면서 “우리 아이는 발달장애가 있어서 안될줄 알았는데, 최선을 다해 노력하면 가능해지는 현실에  희망이 생긴다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이지원씨는 앞으로 3년 동안 전수자 교육을 열심히 받은 뒤 다음 단계인 이수자도 도전해볼 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이지원씨는 현재 나사렛대학교 실용음악과 3학년 재학 중이다. 한국장학재단에서 선정한 문화예술분야 장학생 400명 중 이지원씨도 포함돼 졸업할 때까지 전액 장학금을 받게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이지원씨는 태어나면서 선천성 심장질환과 희귀질환인 윌리엄스증후군으로 인해 중증지적장애 판정을 받았다. 이후 초등학교 1학년부터 지금까지 14년간 판소리와 경기민요를 배우며 국악인의 길을 걷고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 국내의 수많은 대회에서 실력을 인정받아 상을 받았으며, 500여회가 넘는 공연으로 장애인예술계에서 희망의 전도사가 되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 2018년 일본 동경골드콘서트에 한국대표로 참가해 특별상을 수상한 것을 비롯 오스트리아, 체코, 일본, 몽골, 네팔, 태국 등의 해외 공연을 통해 국가이미지를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동생 이송연도 언니와 같은 길을 선택해 ‘민요자매’로 활동을 하고 있다. 이송연은 2021년 KBS 1TV 트롯 전국체전에 출연해 언니가 장애예술인이라고 밝히면서 함께 노래를 불러 시청자들에게 큰 감동을 준 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국장애예술인협회 방귀희회장은 “2000년에 제정된 ‘장애예술인지원법’으로 정부에서 장애인예술 정책개발에 박차를 가하고 있는 가운데, 장애예술인들이 기량을 발휘하며 제도권 내에서 인정을 받게 돼 너무나 자랑스럽다”며 “앞으로 한국의 장애인예술이 국제적인 주목을 받을 것으로 확신한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정창교 기자 jcgyo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“서울-평양 올림픽 제안서 보니…北 인프라 구축 22조”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533342&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533342&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-03T20:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100405052452955_1664827526_0017533342.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울시가 2032년 하계올림픽의 서울-평양 공동개최를 위해 국제올림픽위원회(IOC)에 낸 제안서에서 ‘북한 인프라 구축’에 20조원 넘는 예산을 책정한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 국회 문화체육관광위원회 소속 국민의힘 배현진 의원이 입수한 ‘2032년 하계올림픽 서울-평양 공동개최 유치 기본계획서’ 요약본에 따르면 서울시는 인프라 구축 비용으로 대한민국 5조9925억원, 북한 22조6천615억원 등 총 28조5540억원을 각각 추산했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;투자가 필요한 주요 인프라로는 서울-평양 간 고속철도에 12조1000억원, 같은 구간의 고속도로에 8조2720억원, 송전선로 구축에 1조2100억원 등이 제시됐다. 5G 등 전용 통신망 구축에도 2조3520억원이 들 것으로 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시는 인프라 구축 외에 조직위 운영 등 개최 비용으로도 남한에서 3조8570억원, 북한에서 1조7230억원 등이 각각 들 것으로 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한의 개최 비용 조달과 관련해서는 “대북 경제제재가 완화될 경우 IOC 등 국제기구의 지원, 글로벌 기업의 투자 등으로 재원이 확보될 수 있다”며 “IOC의 개최도시 지원금이 2023년에는 2조5000억원에 이를 것으로 예상돼 북한의 부담을 줄일 수 있다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 내용의 제안서는 지난해 4월 1일 IOC에 제출됐다. IOC는 그러나 이미 같은 해 2월 집행위원회에서 호주 브리즈번을 우선 협상지로 결정한 하계올림픽 미래유치위원회의 권고를 승인해 사실상 남북 공동개최는 무산된 상태였다. 브리즈번의 2032년 올림픽 개최는 같은 해 7월 IOC 총회에서 확정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배 의원은 “올림픽을 계기로 제재를 회피하면서 기술 이전이나 건축, 통신망 설치, 에너지 지원 등 ‘꼼수 대북지원’을 하려 한 것 아닌지 조사가 필요하다”며 “올림픽 유치 후 북한이 ‘돈이 없다’고 하면 이를 고스란히 우리나라가 감당해야 했을 것”이라고 지적했다. 이어 “소모적인 일에 국력을 낭비한 것 아닌지 당시 추진 경위와 관계자들에 대한 조사가 필요하다”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“서울-평양 올림픽 제안서 보니…北 인프라 구축 22조”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533342&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533342&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-03T20:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100405052452955_1664827526_0017533342.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울시가 2032년 하계올림픽의 서울-평양 공동개최를 위해 국제올림픽위원회(IOC)에 낸 제안서에서 ‘북한 인프라 구축’에 20조원 넘는 예산을 책정한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 국회 문화체육관광위원회 소속 국민의힘 배현진 의원이 입수한 ‘2032년 하계올림픽 서울-평양 공동개최 유치 기본계획서’ 요약본에 따르면 서울시는 인프라 구축 비용으로 대한민국 5조9925억원, 북한 22조6천615억원 등 총 28조5540억원을 각각 추산했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;투자가 필요한 주요 인프라로는 서울-평양 간 고속철도에 12조1000억원, 같은 구간의 고속도로에 8조2720억원, 송전선로 구축에 1조2100억원 등이 제시됐다. 5G 등 전용 통신망 구축에도 2조3520억원이 들 것으로 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시는 인프라 구축 외에 조직위 운영 등 개최 비용으로도 남한에서 3조8570억원, 북한에서 1조7230억원 등이 각각 들 것으로 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한의 개최 비용 조달과 관련해서는 “대북 경제제재가 완화될 경우 IOC 등 국제기구의 지원, 글로벌 기업의 투자 등으로 재원이 확보될 수 있다”며 “IOC의 개최도시 지원금이 2023년에는 2조5000억원에 이를 것으로 예상돼 북한의 부담을 줄일 수 있다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 내용의 제안서는 지난해 4월 1일 IOC에 제출됐다. IOC는 그러나 이미 같은 해 2월 집행위원회에서 호주 브리즈번을 우선 협상지로 결정한 하계올림픽 미래유치위원회의 권고를 승인해 사실상 남북 공동개최는 무산된 상태였다. 브리즈번의 2032년 올림픽 개최는 같은 해 7월 IOC 총회에서 확정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배 의원은 “올림픽을 계기로 제재를 회피하면서 기술 이전이나 건축, 통신망 설치, 에너지 지원 등 ‘꼼수 대북지원’을 하려 한 것 아닌지 조사가 필요하다”며 “올림픽 유치 후 북한이 ‘돈이 없다’고 하면 이를 고스란히 우리나라가 감당해야 했을 것”이라고 지적했다. 이어 “소모적인 일에 국력을 낭비한 것 아닌지 당시 추진 경위와 관계자들에 대한 조사가 필요하다”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한밤중 횡단보도서 택시에 치인 여중생…보름만에 숨져</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533364&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533364&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-03T20:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2020112010310737346_1605835867_0017533364.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제주도에서 횡단보도를 건너다 택시에 치인 여중생이 보름 만에 결국 숨을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주 서귀포경찰서는 60대 택시기사 A씨를 교통사고 처리 특례법 위반 혐의로 입건해 조사하고 있다고 3일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 추석 연휴인 지난달 11일 0시4분쯤 서귀포 혁신도시의 한 교차로에서 택시를 몰던 중 횡단보도를 건너던 중학생 B양을 치어 숨지게 한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B양은 크게 다쳐 병원 치료를 받다가 사고 보름 만인 지난달 26일 사망한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고가 난 횡단보도에는 신호등이 있지만 자정 이후 야간에는 황색 점멸 신호가 켜지는 곳이라고 경찰은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황색 신호등이 깜빡이는 도로에서 운전자들은 차량과 행인을 살피며 서행해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한밤중 횡단보도서 택시에 치인 여중생…보름만에 숨져</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533364&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533364&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-03T20:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2020112010310737346_1605835867_0017533364.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제주도에서 횡단보도를 건너다 택시에 치인 여중생이 보름 만에 결국 숨을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주 서귀포경찰서는 60대 택시기사 A씨를 교통사고 처리 특례법 위반 혐의로 입건해 조사하고 있다고 3일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 추석 연휴인 지난달 11일 0시4분쯤 서귀포 혁신도시의 한 교차로에서 택시를 몰던 중 횡단보도를 건너던 중학생 B양을 치어 숨지게 한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B양은 크게 다쳐 병원 치료를 받다가 사고 보름 만인 지난달 26일 사망한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고가 난 횡단보도에는 신호등이 있지만 자정 이후 야간에는 황색 점멸 신호가 켜지는 곳이라고 경찰은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황색 신호등이 깜빡이는 도로에서 운전자들은 차량과 행인을 살피며 서행해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2022년 10월 04일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533375&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533375&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-03T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100405300652959_1664829006_0017533375.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;10월 4일 화요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기남부·강원·충청·호남 지방에 비가 예상됩니다. 출근길에 우산을 꼭 챙겨야겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 17.0도, 인천 16.0도, 수원 16.0도, 춘천 19.0도, 강릉 19.0도, 청주 19.0도, 대전 19.0도, 전주 20.0도, 광주 21.0도, 대구 23.0도, 부산 23.0도, 제주 24.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 20.0도, 인천 20.0도, 수원 20.0도, 춘천 21.0도, 강릉 20.0도, 청주 22.0도, 대전 22.0도, 전주 21.0도, 광주 21.0도, 대구 25.0도, 부산 26.0도, 제주 25.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2022년 10월 04일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533375&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533375&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-03T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100405300652959_1664829006_0017533375.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;10월 4일 화요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기남부·강원·충청·호남 지방에 비가 예상됩니다. 출근길에 우산을 꼭 챙겨야겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 17.0도, 인천 16.0도, 수원 16.0도, 춘천 19.0도, 강릉 19.0도, 청주 19.0도, 대전 19.0도, 전주 20.0도, 광주 21.0도, 대구 23.0도, 부산 23.0도, 제주 24.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 20.0도, 인천 20.0도, 수원 20.0도, 춘천 21.0도, 강릉 20.0도, 청주 22.0도, 대전 22.0도, 전주 21.0도, 광주 21.0도, 대구 25.0도, 부산 26.0도, 제주 25.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임대 아파트 입주하자마자 복도 물 차고 벽에 ‘줄줄’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533382&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533382&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-10-03T20:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100405355552961_1664829355_0017533382.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 고척동에 있는 민간 임대 아파트가 입주 첫 주부터 물바다가 돼 주민들이 불편을 겪었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 JTBC에 따르면 지난 1일 입주를 시작한 서울 고척 아이파크에서 이날 오전 25층짜리 아파트 한 동 이곳저곳에서 물이 샜다. 비상계단에는 작은 폭포처럼 물이 흘러내리고, 승강기 앞 복도에도 물이 찼다. 20층 집 앞에 있는 수압 조절기의 부품이 고장나 물이 흘러넘친 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100405361152962_1664829371_0017533382.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;관리사무소 관계자는 승강기 6대 중 5대에 물이 들어가 멈췄는데, 승강기가 더 젖지 않게 하기 위해 계단 쪽으로 퍼낸 물이 줄줄 흘러 내린 것이라고 매체에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세대 내부에도 피해가 있었다. 입주를 앞둔 두 세대의 집으로 물이 스며들었다. 천장이 물에 젖어 울고, 화장실 바닥이 흥건해졌다. 입주자 단체채팅방과 카페에는 “부실공사 같다” “속상하다”는 글들이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100405362552963_1664829385_0017533382.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2200세대 규모의 민간 임대 아파트인 고척 아이파크의 시공사는 앞서 광주 붕괴사고 등 부실공사 논란에 휘말렸던 HDC 현대산업개발이다. 현대산업개발 측은 “시공 당시 부품 시험 과정에선 문제가 없었다”며 “부품사를 불러 정확한 원인 파악을 하고 입주고객의 불편을 최소화하도록 신속히 조치하겠다”고 매체에 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임대 아파트 입주하자마자 복도 물 차고 벽에 ‘줄줄’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533382&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533382&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-10-03T20:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100405355552961_1664829355_0017533382.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 고척동에 있는 민간 임대 아파트가 입주 첫 주부터 물바다가 돼 주민들이 불편을 겪었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 JTBC에 따르면 지난 1일 입주를 시작한 서울 고척 아이파크에서 이날 오전 25층짜리 아파트 한 동 이곳저곳에서 물이 샜다. 비상계단에는 작은 폭포처럼 물이 흘러내리고, 승강기 앞 복도에도 물이 찼다. 20층 집 앞에 있는 수압 조절기의 부품이 고장나 물이 흘러넘친 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100405361152962_1664829371_0017533382.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;관리사무소 관계자는 승강기 6대 중 5대에 물이 들어가 멈췄는데, 승강기가 더 젖지 않게 하기 위해 계단 쪽으로 퍼낸 물이 줄줄 흘러 내린 것이라고 매체에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세대 내부에도 피해가 있었다. 입주를 앞둔 두 세대의 집으로 물이 스며들었다. 천장이 물에 젖어 울고, 화장실 바닥이 흥건해졌다. 입주자 단체채팅방과 카페에는 “부실공사 같다” “속상하다”는 글들이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100405362552963_1664829385_0017533382.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2200세대 규모의 민간 임대 아파트인 고척 아이파크의 시공사는 앞서 광주 붕괴사고 등 부실공사 논란에 휘말렸던 HDC 현대산업개발이다. 현대산업개발 측은 “시공 당시 부품 시험 과정에선 문제가 없었다”며 “부품사를 불러 정확한 원인 파악을 하고 입주고객의 불편을 최소화하도록 신속히 조치하겠다”고 매체에 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 내년 중앙동 이주하는 기재부, 이전 비용 공개 거부</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017532383&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017532383&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-03T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2021120114453526802_1638337535_0017532383.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;내년 2월 정부세종청사 중앙동으로 이주하는 기획재정부가 이전 비용을 제출하라는 국회 요구에 “곤란하다”며 제출을 거부했다. 국가재정법에 따라 &lt;span&gt;예비비 지출은 차기 국회의 승인을 얻게 돼 있기 때문에 올해 예비비 내역을 공개할 수 없다는 것이다. 예비비 사용을 빌미로 100억원 안팎으로 추산되는 이전 비용을 제때 공개하지 않는다는 비판이 나온다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회 기획재정위원회 소속 한병도 더불어민주당 의원이 3일 기재부에서 제출받은 자료를 보면, 기재부는 중앙동 이전 비용을 제출하라는 요구에 “예비비 지출은 헌법 및 국가재정법에 따라 차기 국회의 승인을 얻도록 규정돼 있어, 당해 연도의 예비비 배정·집행 내역 공개는 곤란하다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가재정법 제52조는 ‘정부는 예비비로 사용한 금액의 총괄명세서를 다음 연도 5월 31일까지 국회에 제출해 승인을 얻어야 한다’고 규정하고 있다. 이를 근거로 올해 예비비 편성·집행 내역은 밝힐 수 없다는 설명이다. 예비비 지출안은 지난달 27일 국무회의에서 의결됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 그간 예비비 내역을 공개하지 않은 데 대해 국회예산정책처도 비판적 목소리를 냈다. 예정처는 지난해 10월 ‘2022년도 예산안 위원회별 분석’ 자료에서 “해당 법 조항들은 정부가 예비비 사용에 대해 차기 국회의 승인을 받도록 의무를 부과하는 것이지, 당해연도 예비비 사용의 기밀성을 인정하는 것이 아니다”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 의원은 “이사비용이 100억원에 달한다고 알고 있는데, 깜깜이 예산을 사용하려는 의도가 궁금하다”며 “정부 예산안이 편성되기 전에 이전이 확정됐음에도 불구하고 예비비를 사용하고자 하는 이유를 이해할 수 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중앙동 입주기관 선정 기준이 모호하다는 지적도 꾸준히 제기돼 왔다. 정부세종청사 중앙동은 2020년 4월부터 이달 말까지 3452억원을 들여 신축 중으로, 내년 2월 기재부와 행정안전부가 입주할 예정이다. 두 기관이 사용 중인 4동과 17동에는 각각 과학기술정보통신부와 인사혁신처가 내년 5월까지 차례로 입주한다. 외부에 있는 기관이 바로 중앙동으로 이주하면 비용을 한 번만 쓰면 되는데, 기재부와 행안부가 중앙동으로 가면서 이주 비용이 중복 발생하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부청사관리본부는 기재부와 행안부가 다른 중앙 행정기관에 비해 방문객이 많고, 부처 연계성이 높아 기준에 충족했다고 설명한다. 하지만 1인당 방문객 수를 조사한 기간이 예산안 협의 기간인 4~6월인 데다가 기재부, 행안부, 과기부, 인사처 등 4개 부처만 대상으로 해 형평성에 어긋난다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 의원은 “예산이라는 막강한 권한을 가지고 있는 기재부가 중앙동 입주 과정에 있어서 영향력을 행사하지 않을 수 없었을 것”이라며 “조직을 가진 행정부와 예산을 쥐고 있는 기재부 등 힘 있는 기관들이 신청사에 입주한다는 비판을 면할 수 없다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 내년 중앙동 이주하는 기재부, 이전 비용 공개 거부</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017532383&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017532383&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-03T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2021120114453526802_1638337535_0017532383.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;내년 2월 정부세종청사 중앙동으로 이주하는 기획재정부가 이전 비용을 제출하라는 국회 요구에 “곤란하다”며 제출을 거부했다. 국가재정법에 따라 &lt;span&gt;예비비 지출은 차기 국회의 승인을 얻게 돼 있기 때문에 올해 예비비 내역을 공개할 수 없다는 것이다. 예비비 사용을 빌미로 100억원 안팎으로 추산되는 이전 비용을 제때 공개하지 않는다는 비판이 나온다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회 기획재정위원회 소속 한병도 더불어민주당 의원이 3일 기재부에서 제출받은 자료를 보면, 기재부는 중앙동 이전 비용을 제출하라는 요구에 “예비비 지출은 헌법 및 국가재정법에 따라 차기 국회의 승인을 얻도록 규정돼 있어, 당해 연도의 예비비 배정·집행 내역 공개는 곤란하다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가재정법 제52조는 ‘정부는 예비비로 사용한 금액의 총괄명세서를 다음 연도 5월 31일까지 국회에 제출해 승인을 얻어야 한다’고 규정하고 있다. 이를 근거로 올해 예비비 편성·집행 내역은 밝힐 수 없다는 설명이다. 예비비 지출안은 지난달 27일 국무회의에서 의결됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부가 그간 예비비 내역을 공개하지 않은 데 대해 국회예산정책처도 비판적 목소리를 냈다. 예정처는 지난해 10월 ‘2022년도 예산안 위원회별 분석’ 자료에서 “해당 법 조항들은 정부가 예비비 사용에 대해 차기 국회의 승인을 받도록 의무를 부과하는 것이지, 당해연도 예비비 사용의 기밀성을 인정하는 것이 아니다”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 의원은 “이사비용이 100억원에 달한다고 알고 있는데, 깜깜이 예산을 사용하려는 의도가 궁금하다”며 “정부 예산안이 편성되기 전에 이전이 확정됐음에도 불구하고 예비비를 사용하고자 하는 이유를 이해할 수 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중앙동 입주기관 선정 기준이 모호하다는 지적도 꾸준히 제기돼 왔다. 정부세종청사 중앙동은 2020년 4월부터 이달 말까지 3452억원을 들여 신축 중으로, 내년 2월 기재부와 행정안전부가 입주할 예정이다. 두 기관이 사용 중인 4동과 17동에는 각각 과학기술정보통신부와 인사혁신처가 내년 5월까지 차례로 입주한다. 외부에 있는 기관이 바로 중앙동으로 이주하면 비용을 한 번만 쓰면 되는데, 기재부와 행안부가 중앙동으로 가면서 이주 비용이 중복 발생하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부청사관리본부는 기재부와 행안부가 다른 중앙 행정기관에 비해 방문객이 많고, 부처 연계성이 높아 기준에 충족했다고 설명한다. 하지만 1인당 방문객 수를 조사한 기간이 예산안 협의 기간인 4~6월인 데다가 기재부, 행안부, 과기부, 인사처 등 4개 부처만 대상으로 해 형평성에 어긋난다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 의원은 “예산이라는 막강한 권한을 가지고 있는 기재부가 중앙동 입주 과정에 있어서 영향력을 행사하지 않을 수 없었을 것”이라며 “조직을 가진 행정부와 예산을 쥐고 있는 기재부 등 힘 있는 기관들이 신청사에 입주한다는 비판을 면할 수 없다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>심야 ‘택시 전쟁’ 막아라…“호출료 인상·파트타임 도입”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533455&amp;code=61111311&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533455&amp;code=61111311&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-03T21:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100405515852965_1664830331_0017533455.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;심야 택시난 완화를 위해 국토교통부가 심야 호출료 인상과 ‘파트타임 택시기사’ 도입 등을 핵심으로 하는 대책을 4일 발표한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 대통령실과 정부·여당은 고위당정협의회를 열어 심야 시간대 택시 수요·공급 불균형을 해결할 대책을 논의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;택시 대수는 충분하지만, 운행이 낮에 집중되고 밤에는 급감하면서 택시난이 벌어지고 있다는 게 당정의 판단이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 정부는 야간 호출료를 현행 3000원에서 최대 5000원으로 확대해 심야 택시 운행에 인센티브를 주는 방안을 확정해 발표할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;택시기사들이 원한다면 수익이 높은 심야 시간대만 일할 수 있는 ‘법인택시 파트타임 근로’를 도입하고, 개인택시 3부제(이틀 근무, 하루 휴무)를 해제해 택시 공급량을 늘리는 방안도 대책에 담긴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 또 택시기사 취업 절차를 간소화하고 법인택시의 차고지 외 주차를 허용해 택배·배달업으로 떠난 택시기사들의 ‘유턴’을 독려한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당정은 또 택시와 차별화된 모빌리티 확대와 올빼미 버스 등 다양한 심야 교통수단을 제공해 택시 난 해소에 나서기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>심야 ‘택시 전쟁’ 막아라…“호출료 인상·파트타임 도입”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533455&amp;code=61111311&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533455&amp;code=61111311&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-03T21:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100405515852965_1664830331_0017533455.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;심야 택시난 완화를 위해 국토교통부가 심야 호출료 인상과 ‘파트타임 택시기사’ 도입 등을 핵심으로 하는 대책을 4일 발표한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 대통령실과 정부·여당은 고위당정협의회를 열어 심야 시간대 택시 수요·공급 불균형을 해결할 대책을 논의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;택시 대수는 충분하지만, 운행이 낮에 집중되고 밤에는 급감하면서 택시난이 벌어지고 있다는 게 당정의 판단이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 정부는 야간 호출료를 현행 3000원에서 최대 5000원으로 확대해 심야 택시 운행에 인센티브를 주는 방안을 확정해 발표할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;택시기사들이 원한다면 수익이 높은 심야 시간대만 일할 수 있는 ‘법인택시 파트타임 근로’를 도입하고, 개인택시 3부제(이틀 근무, 하루 휴무)를 해제해 택시 공급량을 늘리는 방안도 대책에 담긴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 또 택시기사 취업 절차를 간소화하고 법인택시의 차고지 외 주차를 허용해 택배·배달업으로 떠난 택시기사들의 ‘유턴’을 독려한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당정은 또 택시와 차별화된 모빌리티 확대와 올빼미 버스 등 다양한 심야 교통수단을 제공해 택시 난 해소에 나서기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>직원 폭행에 내연녀 심부름까지…회장님의 ‘갑질’ 의혹</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533523&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533523&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-03T21:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100406285052967_1664832530_0017533523.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;연 매출 5000억원 규모의 부산 모 중견 기업 회장이 직원들에게 폭언·폭행을 비롯해 내연녀 관련 심부름까지 시키는 등 ‘갑질’을 일삼았다는 의혹이 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 MBC에 따르면 계열사 6곳, 주유소 14곳, 난방 기지 3곳을 운영하는 에너지 기업 A사의 회장 B씨(52)는 직원들에게 폭력을 행사하는 건 물론 사적 심부름까지 시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A사가 운영하는 주유소 CCTV 영상에는 B씨가 ‘실적 부진’을 이유로 직원들의 정강이를 걷어차거나 보고를 들으며 마시던 음료 컵을 내던지고, 책상 위에 있던 집기를 던져 직원을 맞히기도 하는 모습이 찍혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100406292052968_1664832560_0017533523.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A사 직원은 “한마디로 요약하면 B씨는 직원을 사람이라고 생각 안 한다. 무조건 쥐어짜버리면 된다고 (생각한다). 개·돼지 취급하는 것”이라고 말했다. 이어 “(회장의 화풀이) 1단계는 고함만 지르는 거, 2단계는 욕 나오는 거, 3단계는 집어던지고 사람 때리는 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A사에서 지난 3~8월 B씨를 수행했던 전직 비서 C모씨는 B씨의 수행비서로 일하면서 B씨 가족은 물론 내연녀 관련 심부름까지 해야 했다고 매체에 폭로했다. 부인, 딸의 차량 관리 등 자질구레한 심부름은 물론이고 총 3명에 이르는 B씨의 내연녀들을 데리러 가거나 집 계약 문제까지 도맡아 처리해줬다는 게 C씨의 주장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;C씨는 “그분(내연녀)들의 사소한 것까지 내가 다 처리해줘야 했다. 픽업을 간다든지 물건을 사줘야 된다든지. 박스나 쓰레기들도 내가 치워야 했다”면서 “그런 데서 내가 너무 상처를 많이 받았다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100406300152969_1664832601_0017533523.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;C씨는 B씨가 코로나19에 걸리고도 격리를 거부하고 출퇴근하며 자신에게 운전을 강요하자 더 이상 견디지 못하고 일을 그만뒀다. 그런데 C씨의 마지막 달 월급은 한 푼도 나오지 않았다. 회사가 지급해야 돈 222만원에서 222만원을 공제했는데, 154만원을 상세 내역 없이 ‘그 외 공제’로 처리했다는 것이다. C씨는 “(B씨가) 괘씸하다고 월급을 0원으로 만들어서 주라 했다더라”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A사 측은 갑질 논란과 관련해 “회장과 직원 개인 간 일”이라며 해명을 거절했다. B씨는 MBC의 해명 요청에도 묵묵부답으로 일관하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고용노동부는 A사에 C씨의 급여를 제대로 지급하라고 지시했으며, 부당 노동 행위 실태를 조사하고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>직원 폭행에 내연녀 심부름까지…회장님의 ‘갑질’ 의혹</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533523&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533523&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-03T21:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100406285052967_1664832530_0017533523.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;연 매출 5000억원 규모의 부산 모 중견 기업 회장이 직원들에게 폭언·폭행을 비롯해 내연녀 관련 심부름까지 시키는 등 ‘갑질’을 일삼았다는 의혹이 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일 MBC에 따르면 계열사 6곳, 주유소 14곳, 난방 기지 3곳을 운영하는 에너지 기업 A사의 회장 B씨(52)는 직원들에게 폭력을 행사하는 건 물론 사적 심부름까지 시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A사가 운영하는 주유소 CCTV 영상에는 B씨가 ‘실적 부진’을 이유로 직원들의 정강이를 걷어차거나 보고를 들으며 마시던 음료 컵을 내던지고, 책상 위에 있던 집기를 던져 직원을 맞히기도 하는 모습이 찍혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100406292052968_1664832560_0017533523.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A사 직원은 “한마디로 요약하면 B씨는 직원을 사람이라고 생각 안 한다. 무조건 쥐어짜버리면 된다고 (생각한다). 개·돼지 취급하는 것”이라고 말했다. 이어 “(회장의 화풀이) 1단계는 고함만 지르는 거, 2단계는 욕 나오는 거, 3단계는 집어던지고 사람 때리는 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A사에서 지난 3~8월 B씨를 수행했던 전직 비서 C모씨는 B씨의 수행비서로 일하면서 B씨 가족은 물론 내연녀 관련 심부름까지 해야 했다고 매체에 폭로했다. 부인, 딸의 차량 관리 등 자질구레한 심부름은 물론이고 총 3명에 이르는 B씨의 내연녀들을 데리러 가거나 집 계약 문제까지 도맡아 처리해줬다는 게 C씨의 주장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;C씨는 “그분(내연녀)들의 사소한 것까지 내가 다 처리해줘야 했다. 픽업을 간다든지 물건을 사줘야 된다든지. 박스나 쓰레기들도 내가 치워야 했다”면서 “그런 데서 내가 너무 상처를 많이 받았다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100406300152969_1664832601_0017533523.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;C씨는 B씨가 코로나19에 걸리고도 격리를 거부하고 출퇴근하며 자신에게 운전을 강요하자 더 이상 견디지 못하고 일을 그만뒀다. 그런데 C씨의 마지막 달 월급은 한 푼도 나오지 않았다. 회사가 지급해야 돈 222만원에서 222만원을 공제했는데, 154만원을 상세 내역 없이 ‘그 외 공제’로 처리했다는 것이다. C씨는 “(B씨가) 괘씸하다고 월급을 0원으로 만들어서 주라 했다더라”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A사 측은 갑질 논란과 관련해 “회장과 직원 개인 간 일”이라며 해명을 거절했다. B씨는 MBC의 해명 요청에도 묵묵부답으로 일관하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고용노동부는 A사에 C씨의 급여를 제대로 지급하라고 지시했으며, 부당 노동 행위 실태를 조사하고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이스라엘 유적지서…1400년전 동로마제국 금화 ‘와르르’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533561&amp;code=61131411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533561&amp;code=61131411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-10-03T21:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100406504252972_1664833842_0017533561.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘 골란고원 자연보호구역 내 유적지에서 동로마제국 시대의 금화가 무더기로 발굴됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일(현지시간) 이스라엘 문화재청(IAA)은 최근 북부 헤르몬 스트림 자연보호구역 내 바니아스 유적지에서 발굴작업 도중 비잔틴(동로마) 시대 금화 44개를 찾았다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;순금으로 제작된 금화들은 고대 주거지 유적의 담장 기초에서 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문화재청의 화폐 전문가인 가브리엘라 비요프스키 박사에 따르면 금화 중 일부는 동로마제국의 포카스 황제(602∼610년) 때, 나머지 대부분은 헤라클리우스 황제(610∼641년) 때 제작됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비요프스키 박사는 “헤라클리우스 황제 재위 초기에 만든 동전에는 그의 모습만 등장하지만, 이후엔 가족의 모습도 보인다”며 “황제 아들이 아버지와 키가 비슷해질 때까지 모습이 여러 개의 동전에 등장하는데 이를 통해 성장 과정을 추정할 수 있어 흥미롭다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100406510552973_1664833865_0017533561.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;금화가 발견된 바니아스의 주거지 유적은 처음엔 고대 시리아의 태양신 ‘바알’을 모시는 가나안 주민들이 건설한 것으로 알려졌다. 한때 그리스의 반인반수 목신 ‘판’을 모시는 곳으로 쓰이기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로마 초기에는 헤롯 대왕과 그의 아들 필립 2세가 도시를 재건하고 옛 신전 터에 로마 황제 아우구스투스를 숭배하는 대리석 신전을 세우면서 절정기를 맞았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기독교에서 바니아스는 사도 베드로가 예수를 ‘살아 계신 하느님의 아들 그리스도’라고 칭하고, 예수가 베드로에게 천국의 열쇠를 줬다는 일화의 배경으로 유명하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동전이 발견된 시기는 이슬람 제국의 두 번째 칼리파인 우마이야 왕조가 바니아스를 비롯한 이스라엘 땅을 휩쓸었던 때다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학자들은 이런 역사적 배경을 토대로 전쟁 중에 누군가 금화를 담장 기초에 숨기고, 전쟁이 끝난 후 찾으려 했지만 뜻을 이루지 못했을 것으로 추정하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이스라엘 유적지서…1400년전 동로마제국 금화 ‘와르르’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533561&amp;code=61131411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533561&amp;code=61131411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-10-03T21:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100406504252972_1664833842_0017533561.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘 골란고원 자연보호구역 내 유적지에서 동로마제국 시대의 금화가 무더기로 발굴됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3일(현지시간) 이스라엘 문화재청(IAA)은 최근 북부 헤르몬 스트림 자연보호구역 내 바니아스 유적지에서 발굴작업 도중 비잔틴(동로마) 시대 금화 44개를 찾았다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;순금으로 제작된 금화들은 고대 주거지 유적의 담장 기초에서 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문화재청의 화폐 전문가인 가브리엘라 비요프스키 박사에 따르면 금화 중 일부는 동로마제국의 포카스 황제(602∼610년) 때, 나머지 대부분은 헤라클리우스 황제(610∼641년) 때 제작됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비요프스키 박사는 “헤라클리우스 황제 재위 초기에 만든 동전에는 그의 모습만 등장하지만, 이후엔 가족의 모습도 보인다”며 “황제 아들이 아버지와 키가 비슷해질 때까지 모습이 여러 개의 동전에 등장하는데 이를 통해 성장 과정을 추정할 수 있어 흥미롭다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100406510552973_1664833865_0017533561.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;금화가 발견된 바니아스의 주거지 유적은 처음엔 고대 시리아의 태양신 ‘바알’을 모시는 가나안 주민들이 건설한 것으로 알려졌다. 한때 그리스의 반인반수 목신 ‘판’을 모시는 곳으로 쓰이기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로마 초기에는 헤롯 대왕과 그의 아들 필립 2세가 도시를 재건하고 옛 신전 터에 로마 황제 아우구스투스를 숭배하는 대리석 신전을 세우면서 절정기를 맞았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기독교에서 바니아스는 사도 베드로가 예수를 ‘살아 계신 하느님의 아들 그리스도’라고 칭하고, 예수가 베드로에게 천국의 열쇠를 줬다는 일화의 배경으로 유명하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동전이 발견된 시기는 이슬람 제국의 두 번째 칼리파인 우마이야 왕조가 바니아스를 비롯한 이스라엘 땅을 휩쓸었던 때다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학자들은 이런 역사적 배경을 토대로 전쟁 중에 누군가 금화를 담장 기초에 숨기고, 전쟁이 끝난 후 찾으려 했지만 뜻을 이루지 못했을 것으로 추정하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[car스텔라] 이 로고가 표절 같아 보이나요?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017530256&amp;code=61172011&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017530256&amp;code=61172011&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-10-03T22:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100216440551553_1664696645_0017530256.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;*‘Car스텔라’는 모빌리티 업계에서 벌어지는 사소한 일이나 궁금증을 카스텔라처럼 보들보들하게 전해드립니다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기 2개의 로고가 있습니다. 왼쪽에 있는 건 시트로엥, 오른쪽에 있는 건 폴스타의 로고입니다. 이 2개를 비교해서 보여드린 이유는 최근까지 표절 논쟁이 있었기 때문인데, 어떤가요. 표절 같아 보이시나요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;시트로엥은 1919년 출범한 프랑스 자동차 기업입니다. 지금은 스텔란티스 그룹 산하에 있죠. 폴스타는 신생 전기차 기업입니다. 2020년 프랑스 시장 진출을 시도했지만, 시트로엥이 발목을 잡았습니다. ‘폴스타의 로고가 우리 것을 닮았다’며 판매 금지 신청 소송을 제기한 것이죠. 시트로엥의 로고는 보시는 것처럼 ‘ㅅ(시옷)’ 2개를 위·아래로 겹쳐 놓은 모양입니다. 갈매기 모양의 계급장(셰브런)을 닮아서 ‘더블 셰브런’이라고도 합니다. 폴스타의 로고는 ‘ㅅ’ 2개를 45도 기울인 뒤 마주 보게 배치한 십자 모양입니다. 회사 이름인 북극성이 빛나는 모습을 형상화했다고 합니다. 시트로엥의 고급 브랜드였다가 분리한 DS 오토모빌도 소송에 참여했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100216451851554_1664696718_0017530256.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;프랑스 법원은 2020년 6월 폴스타의 프랑스 판매를 금지합니다. 위조라고 볼 수는 없지만, 프랑스 브랜드의 명성을 손상했다는 이유였습니다. 이후 프랑스 지역에서는 폴스타 홈페이지에 접속도 할 수 없게 됩니다. 시트로엥은 올해 초에 이런 조치를 프랑스뿐 아니라 유럽 전역에 확대하려는 조치에 나섰습니다. 사실 저는 두 로고가 너무 달라 보여서 폴스타가 억울했겠다는 생각은 듭니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100216525451571_1664697174_0017530256.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100216474651559_1664696866_0017530256.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 지난달 1일(현지시간) 프랑스 일간 르몽드는 ‘시트로엥과 폴스타, 화해의 갈매기들’이라는 제목의 기사에서 “두 회사가 올여름에 불화의 길을 끝내기로 했다. 여름은 둘의 마음을 달랬고 마침내 전쟁터에서 ‘도끼’를 묻기로 결정했다”고 보도합니다. 보도 이후 시트로엥은 “모든 법적 절차를 철회한 게 맞다”고 인정했죠. 업계에선 갑작스러운 결정에 별도의 이면 합의가 있었을 거란 얘기도 나오지만 확인된 건 없습니다. 그런데 공교롭게도 지난달 27일 시트로엥이 새로운 로고를 공개했습니다. 이 모양은 중국 버스 제조업체 ‘골든 드래곤’의 로고와 비슷해 또 다른 소송이 벌어질 수도 있다는 관측도 나오고 있습니다. 혹시 이것 때문에 폴스타와의 소송을 끝낸 거라고 생각한다면…, 과도한 의심이겠죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[car스텔라] 이 로고가 표절 같아 보이나요?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017530256&amp;code=61172011&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017530256&amp;code=61172011&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-10-03T22:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100216440551553_1664696645_0017530256.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;*‘Car스텔라’는 모빌리티 업계에서 벌어지는 사소한 일이나 궁금증을 카스텔라처럼 보들보들하게 전해드립니다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기 2개의 로고가 있습니다. 왼쪽에 있는 건 시트로엥, 오른쪽에 있는 건 폴스타의 로고입니다. 이 2개를 비교해서 보여드린 이유는 최근까지 표절 논쟁이 있었기 때문인데, 어떤가요. 표절 같아 보이시나요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;시트로엥은 1919년 출범한 프랑스 자동차 기업입니다. 지금은 스텔란티스 그룹 산하에 있죠. 폴스타는 신생 전기차 기업입니다. 2020년 프랑스 시장 진출을 시도했지만, 시트로엥이 발목을 잡았습니다. ‘폴스타의 로고가 우리 것을 닮았다’며 판매 금지 신청 소송을 제기한 것이죠. 시트로엥의 로고는 보시는 것처럼 ‘ㅅ(시옷)’ 2개를 위·아래로 겹쳐 놓은 모양입니다. 갈매기 모양의 계급장(셰브런)을 닮아서 ‘더블 셰브런’이라고도 합니다. 폴스타의 로고는 ‘ㅅ’ 2개를 45도 기울인 뒤 마주 보게 배치한 십자 모양입니다. 회사 이름인 북극성이 빛나는 모습을 형상화했다고 합니다. 시트로엥의 고급 브랜드였다가 분리한 DS 오토모빌도 소송에 참여했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100216451851554_1664696718_0017530256.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;프랑스 법원은 2020년 6월 폴스타의 프랑스 판매를 금지합니다. 위조라고 볼 수는 없지만, 프랑스 브랜드의 명성을 손상했다는 이유였습니다. 이후 프랑스 지역에서는 폴스타 홈페이지에 접속도 할 수 없게 됩니다. 시트로엥은 올해 초에 이런 조치를 프랑스뿐 아니라 유럽 전역에 확대하려는 조치에 나섰습니다. 사실 저는 두 로고가 너무 달라 보여서 폴스타가 억울했겠다는 생각은 듭니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100216525451571_1664697174_0017530256.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100216474651559_1664696866_0017530256.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 지난달 1일(현지시간) 프랑스 일간 르몽드는 ‘시트로엥과 폴스타, 화해의 갈매기들’이라는 제목의 기사에서 “두 회사가 올여름에 불화의 길을 끝내기로 했다. 여름은 둘의 마음을 달랬고 마침내 전쟁터에서 ‘도끼’를 묻기로 결정했다”고 보도합니다. 보도 이후 시트로엥은 “모든 법적 절차를 철회한 게 맞다”고 인정했죠. 업계에선 갑작스러운 결정에 별도의 이면 합의가 있었을 거란 얘기도 나오지만 확인된 건 없습니다. 그런데 공교롭게도 지난달 27일 시트로엥이 새로운 로고를 공개했습니다. 이 모양은 중국 버스 제조업체 ‘골든 드래곤’의 로고와 비슷해 또 다른 소송이 벌어질 수도 있다는 관측도 나오고 있습니다. 혹시 이것 때문에 폴스타와의 소송을 끝낸 거라고 생각한다면…, 과도한 의심이겠죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불황의 시대… 가전 멤버십·렌탈로 ‘고객 락인’ 노린다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017532521&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017532521&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-10-03T22:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100316545552519_1664783696_0017532521.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자와 LG전자가 멤버십, 가전 렌탈 등으로 눈을 돌리고 있다. 제품과 서비스를 결합해 고객을 계속 묶어두는 ‘락인(Lock-in) 효과’를 노리는 것이다. 경기침체로 가전 시장이 위축하면서 제품 판매 만으로는 소비자를 끌어들이기 어렵기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가전 시장은 이미 침체의 직격탄을 맞았다. 4일 시장조사업체 GfK에 따르면 올해 상반기 국내 가전 시장은 지난해 같은 기간보다 4.6% 축소됐다. 쌓여있는 재고도 많다. 하반기 침체 폭은 더 클 것이라는 우려도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기업들에게는 새로운 돌파구가 절실한 상황이다. 이에 삼성전자는 ‘멤버십’에 초점을 맞추고 ‘삼성전자 멤버십 플랜’을 내놓았다. 비스포크 큐커 구매자를 대상으로 하는 ‘마이 큐커 플랜 멤버십’을 가전, TV, 스마트폰 등으로 확대한 것이다. 비스포크 가전과 최신 TV나 스마트폰을 구입하고 삼성전자 멤버십 플랜에 가입한 뒤, 매월 일정 금액 이상의 식품을 제휴사 카드로 구입하면 3년간 최대 72만원 상당의 혜택을 준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예를 들어 비스포크 냉장고를 산 뒤에 삼성전자 멤버십 플랜에 가입하면, 삼성닷컴 e식품관에서 평소에 자주 먹는 김치·돼지고기·즉석밥 등을 구입하면서 할인 혜택을 챙길 수 있는 식이다. &lt;span&gt;월 6만5000원 이상을 e식품관에서 구매하면 매월 2만원씩 36개월 동안 최대 72만원의 카드청구액 할인 혜택을 제공하는 ‘65플랜’, 월 3만9000원 이상 구매 시 매월 1만5000원씩 24개월 동안 최대 36만원 혜택을 주는 ‘39플랜’ 가운데 하나를 선택할 수 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;황태환 삼성전자 한국총괄 부사장은 “앞으로 헬스케어를 위한 기기·서비스·콘텐츠 등의 다양한 업종 간 파트너십을 지속적으로 확장할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100316563252521_1664783792_0017532521.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;가전 렌탈도 새로운 사업 모델로 떠오른다. LG전자는 올해 상반기 가전 리스료(렌탈 비용)로 3037억5600만원의 매출을 올렸다. 지난해 같은 기간 3040억2900만원보다 소폭 줄었지만, 시장 상황을 고려하면 선전했다는 평가를 받는다. LG전자의 렌탈 매출은 사업 초기인 2015년만 해도 500억원 미만이었으나 최근 들어 성장세가 뜨겁다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 가전 제품의 무게중심이 TV, 냉장고, 에어컨 등에서 꾸준한 관리가 필요한 공기청정기, 무선청소기, 스타일러 등으로 옮겨가고 있기 때문이다. 청결한 사용을 위해 지속적인 관리가 필요한데, 사용자보다 전문 업체의 관리가 낫다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에다 렌탈은 저렴한 초기 비용이라는 장점을 갖고 있다. 소비자는 비용 부담을 덜 수 있고, 기업은 매월 발생하는 매출을 기반으로 안정적인 수익 관리를 할 수 있다. LG전자는 공기청정기, 스타일러, 무선청소기, 안마의자, 식물재배기 등으로 렌털 품목을 늘리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KT경제경영연구소에 따르면 국내 렌탈 시장의 규모는 2020년 40조원 수준에서 2025년까지 100조원 규모로 커질 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불황의 시대… 가전 멤버십·렌탈로 ‘고객 락인’ 노린다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017532521&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017532521&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-10-03T22:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100316545552519_1664783696_0017532521.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자와 LG전자가 멤버십, 가전 렌탈 등으로 눈을 돌리고 있다. 제품과 서비스를 결합해 고객을 계속 묶어두는 ‘락인(Lock-in) 효과’를 노리는 것이다. 경기침체로 가전 시장이 위축하면서 제품 판매 만으로는 소비자를 끌어들이기 어렵기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가전 시장은 이미 침체의 직격탄을 맞았다. 4일 시장조사업체 GfK에 따르면 올해 상반기 국내 가전 시장은 지난해 같은 기간보다 4.6% 축소됐다. 쌓여있는 재고도 많다. 하반기 침체 폭은 더 클 것이라는 우려도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기업들에게는 새로운 돌파구가 절실한 상황이다. 이에 삼성전자는 ‘멤버십’에 초점을 맞추고 ‘삼성전자 멤버십 플랜’을 내놓았다. 비스포크 큐커 구매자를 대상으로 하는 ‘마이 큐커 플랜 멤버십’을 가전, TV, 스마트폰 등으로 확대한 것이다. 비스포크 가전과 최신 TV나 스마트폰을 구입하고 삼성전자 멤버십 플랜에 가입한 뒤, 매월 일정 금액 이상의 식품을 제휴사 카드로 구입하면 3년간 최대 72만원 상당의 혜택을 준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예를 들어 비스포크 냉장고를 산 뒤에 삼성전자 멤버십 플랜에 가입하면, 삼성닷컴 e식품관에서 평소에 자주 먹는 김치·돼지고기·즉석밥 등을 구입하면서 할인 혜택을 챙길 수 있는 식이다. &lt;span&gt;월 6만5000원 이상을 e식품관에서 구매하면 매월 2만원씩 36개월 동안 최대 72만원의 카드청구액 할인 혜택을 제공하는 ‘65플랜’, 월 3만9000원 이상 구매 시 매월 1만5000원씩 24개월 동안 최대 36만원 혜택을 주는 ‘39플랜’ 가운데 하나를 선택할 수 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;황태환 삼성전자 한국총괄 부사장은 “앞으로 헬스케어를 위한 기기·서비스·콘텐츠 등의 다양한 업종 간 파트너십을 지속적으로 확장할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100316563252521_1664783792_0017532521.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;가전 렌탈도 새로운 사업 모델로 떠오른다. LG전자는 올해 상반기 가전 리스료(렌탈 비용)로 3037억5600만원의 매출을 올렸다. 지난해 같은 기간 3040억2900만원보다 소폭 줄었지만, 시장 상황을 고려하면 선전했다는 평가를 받는다. LG전자의 렌탈 매출은 사업 초기인 2015년만 해도 500억원 미만이었으나 최근 들어 성장세가 뜨겁다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 가전 제품의 무게중심이 TV, 냉장고, 에어컨 등에서 꾸준한 관리가 필요한 공기청정기, 무선청소기, 스타일러 등으로 옮겨가고 있기 때문이다. 청결한 사용을 위해 지속적인 관리가 필요한데, 사용자보다 전문 업체의 관리가 낫다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에다 렌탈은 저렴한 초기 비용이라는 장점을 갖고 있다. 소비자는 비용 부담을 덜 수 있고, 기업은 매월 발생하는 매출을 기반으로 안정적인 수익 관리를 할 수 있다. LG전자는 공기청정기, 스타일러, 무선청소기, 안마의자, 식물재배기 등으로 렌털 품목을 늘리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KT경제경영연구소에 따르면 국내 렌탈 시장의 규모는 2020년 40조원 수준에서 2025년까지 100조원 규모로 커질 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“도와야겠어”…생방중 이재민에 뛰어간 카메라맨 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533632&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533632&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-10-03T22:25:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100407133952974_1664835219_0017533632.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 플로리다를 강타한 초강력 허리케인 ‘이안’의 피해 상황을 보도하던 방송사 카메라맨이 생방송 도중 카메라를 내려놓고 이재민을 돕는 모습이 포착돼 이목을 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일(현지시간) CNN 등에 따르면 지난달 28일 호주 7뉴스 소속 카메라맨 그랜 앨리스는 특파원 팀 리스터와 함께 미국 플로리다 나폴리 지역에서 허리케인 ‘이안’의 피해 상황을 생방송으로 전하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 생방송 영상을 보면 기자 리스터 뒤로 물이 범람한 도로에 아이와 짐을 안고 대피하는 이재민들의 모습이 담겼다. 이를 본 앨리스는 리스터에게 양해를 구한 뒤 카메라를 땅에 내려놓고 달려가 이재민들을 돕기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100407233152976_1664835811_0017533632.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;리스터는 “우리는 이곳에서 물을 건너는 몇몇 사람들을 돕고 있다”며 “저쪽에 있는 카메라맨이 대피하는 사람들을 돕기 위해 노력하고 있다”고 설명했다. 이어 “이재민들의 집은 물에 잠겼고, 그들은 집을 버려야 하는 상황”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앨리스는 이재민들의 짐을 함께 나르거나 물살이 센 구간에서 넘어진 사람을 부축해주기도 했다. 한참을 물길을 왔다갔다하며 사람들을 도와준 뒤 앨리스는 다시 제자리로 돌아와 카메라를 들었다. 그런 앨리스를 향해 리스터는 “굿 잡 그랜”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 장면은 호주뿐 아니라 미국에서도 화제가 되며 빠르게 퍼져나갔다. 미국 폭스뉴스는 “(그가 사람들을 돕는 장면의 앵글은 좋지 않았지만) 도움이 필요한 플로리다 주민들을 향한 마음은 분명 최고였다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100407231452975_1664835795_0017533632.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;시청자들은 앨리스를 ‘영웅’이라 칭하며 칭찬 세례를 쏟아냈다. 리스터는 방송 이후 트위터에 “지난 40년 동안 카메라맨이 생방송 중 자리를 이탈한 적은 한 번도 없었다”며 “잘했어 그랜”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 사상 5번째로 강력한 허리케인으로 평가되는 ‘이안’은 지난달 28일 플로리다에 상륙한 뒤 3일까지 최소 100명의 사망자를 냈다. 블룸버그통신에 따르면 이안으로 인한 피해액은 680억달러(약 97조9800억원)에서 1000억달러(약 144조1000억원)로 추산된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 대통령과 영부인 질 바이든 여사는 3일 푸에르토리코를 방문해 허리케인 피오나 피해 상황을 점검한 뒤, 오는 5일 플로리다를 찾을 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“도와야겠어”…생방중 이재민에 뛰어간 카메라맨 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533632&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533632&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-10-03T22:25:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100407133952974_1664835219_0017533632.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 플로리다를 강타한 초강력 허리케인 ‘이안’의 피해 상황을 보도하던 방송사 카메라맨이 생방송 도중 카메라를 내려놓고 이재민을 돕는 모습이 포착돼 이목을 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1일(현지시간) CNN 등에 따르면 지난달 28일 호주 7뉴스 소속 카메라맨 그랜 앨리스는 특파원 팀 리스터와 함께 미국 플로리다 나폴리 지역에서 허리케인 ‘이안’의 피해 상황을 생방송으로 전하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 생방송 영상을 보면 기자 리스터 뒤로 물이 범람한 도로에 아이와 짐을 안고 대피하는 이재민들의 모습이 담겼다. 이를 본 앨리스는 리스터에게 양해를 구한 뒤 카메라를 땅에 내려놓고 달려가 이재민들을 돕기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100407233152976_1664835811_0017533632.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;리스터는 “우리는 이곳에서 물을 건너는 몇몇 사람들을 돕고 있다”며 “저쪽에 있는 카메라맨이 대피하는 사람들을 돕기 위해 노력하고 있다”고 설명했다. 이어 “이재민들의 집은 물에 잠겼고, 그들은 집을 버려야 하는 상황”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앨리스는 이재민들의 짐을 함께 나르거나 물살이 센 구간에서 넘어진 사람을 부축해주기도 했다. 한참을 물길을 왔다갔다하며 사람들을 도와준 뒤 앨리스는 다시 제자리로 돌아와 카메라를 들었다. 그런 앨리스를 향해 리스터는 “굿 잡 그랜”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 장면은 호주뿐 아니라 미국에서도 화제가 되며 빠르게 퍼져나갔다. 미국 폭스뉴스는 “(그가 사람들을 돕는 장면의 앵글은 좋지 않았지만) 도움이 필요한 플로리다 주민들을 향한 마음은 분명 최고였다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100407231452975_1664835795_0017533632.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;시청자들은 앨리스를 ‘영웅’이라 칭하며 칭찬 세례를 쏟아냈다. 리스터는 방송 이후 트위터에 “지난 40년 동안 카메라맨이 생방송 중 자리를 이탈한 적은 한 번도 없었다”며 “잘했어 그랜”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 사상 5번째로 강력한 허리케인으로 평가되는 ‘이안’은 지난달 28일 플로리다에 상륙한 뒤 3일까지 최소 100명의 사망자를 냈다. 블룸버그통신에 따르면 이안으로 인한 피해액은 680억달러(약 97조9800억원)에서 1000억달러(약 144조1000억원)로 추산된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 대통령과 영부인 질 바이든 여사는 3일 푸에르토리코를 방문해 허리케인 피오나 피해 상황을 점검한 뒤, 오는 5일 플로리다를 찾을 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>테슬라 급락했지만… 나스닥 저점 방어 [3분 미국주식]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533652&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533652&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-10-03T22:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100407234752977_1664835827_0017533652.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 전기차 기업 테슬라가 미흡한 3분기 차량 인도량을 공개하고 주가를 8% 넘게 끌어내렸다. 세계 최대 자동차 기업이자 미국 뉴욕 증권시장 시가총액 5위인 테슬라의 주가 급락에도 나스닥지수는 10월 첫 장을 마감한 4일(한국시간) 연저점(1만565.14)을 뚫리지 않고 상승 마감했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;1. 테슬라 [TSLA]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;테슬라는 이날 나스닥에서 8.61%(22.85달러) 떨어진 242.4달러에 거래를 마쳤다. 나스닥지수의 반등을 역행한 테슬라 주가 하락의 원인은 예상을 밑돈 3분기 차량 인도 실적에서 찾을 수 있다. 미국 경제지 월스트리트저널은 지난 3일 “테슬라의 3분기 차량 인도량이 34만3830대로 집계됐다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 지난해 같은 기간(약 24만1000대)보다 42% 늘었지만, 미국 금융정보업체 팩트셋에 집계된 월스트리트 애널리스트 전망치인 37만1000대에 미치지 못한 숫자다. 미국 텍사스와 독일 공장의 생산 차질, 원자재 가격 급등이 차량 인도량에 악영향을 미친 것으로 분석되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 테슬라는 “늘어난 생산량을 소화하기 위해 시행한 운송 과정의 변경 때문”이라고 인도량 감소 원인의 배경을 설명했다. 생산량에 미치지 못한 운송량이 인도량 감소에 일시적인 영향만을 미쳤다는 얘기다. 테슬라의 3분기 차량 생산량은 36만5923대로 집계돼 전년 동기(약 23만8000대)보다 50% 이상 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테슬라 휴머노이드(인간형 로봇) ‘옵티머스’에 대한 실망감이 이날 주가에 반영됐다는 의견도 있다. 테슬라는 지난주 마지막 거래일인 지난 1일 뉴욕증시 본장을 마감한 뒤 미국 캘리포니아주 팰로앨토에서 ‘인공지능(AI) 데이’ 행사를 개최하고 옵티머스 시제품을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외장을 장착하지 않고 몸체의 부품·전선을 밖으로 드러낸 옵티머스는 무대로 걸어 나와 관객을 향해 손을 흔들어 인사했다. 하지만 외장을 장착한 제품은 아직 인간의 이족보행을 완전하게 구현하지 못해 테슬라 직원들에 의해 무대로 들려 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)는 “아직 완전하게 걸을 준비가 되지 않았다”고 인정하면서 “수주 안에 걷게 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 옵티머스가 테슬라의 양산 체제에서 가격을 2만 달러(약 2880만원) 이하로 내려 3~5년 안에는 주문을 받을 수 있을 것이라고 머스크는 전망했다. 머스크가 제시한 옵티머스의 예상가는 테슬라 전기차 ‘모델 Y’와 비교하면 3분의 1 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;2. 영국 ‘부자 감세’ 계획 철회&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;테슬라의 주가 하락에도 뉴욕증시 주요 3대 지수는 이날 일제히 상승했다. 다우존스산업평균지수는 2.66%(765.38포인트) 오른 2만9490.89, 스탠더드앤드푸어스(S&amp;P)500지수는 2.59%(92.81포인트) 뛴 3678.43에 마감됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무엇보다 주목할 건 기술주 중심의 나스닥지수의 반등이다. 직전 거래일인 지난 1일 1만575.62에 마감돼 연저점까지 불과 10.48포인트 차이로 다가갔던 나스닥지수는 이날 239.82포인트(2.27%) 회복해 1만815.44로 도약했다. 나스닥지수는 지난달 시작된 올가을 하락장에서 다우지수, S&amp;P500지수와 다르게 연저점을 경신하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕증시의 반등을 이끈 건 영국 정부의 ‘부자 감세’ 계획 철회다. 쿼지 콰텡 영국 재무부 장관은 집권 보수당 연례 총회 이틀째인 지난 3일 소득세 최고 세율 45% 철폐를 추진하지 않겠다는 내용의 성명을 발표했다. 리즈 트러스 영국 총리는 트위터에 콰텡 장관의 성명을 공유했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 정부는 지난달 23일 450억 파운드(약 72조원) 규모의 감세안을 발표했다. 영국을 포함한 세계 주요 경제권 중앙은행의 강한 긴축 국면에서 이런 감세안은 인플레이션을 부추길 것이라는 우려를 낳았다. 로이터통신은 영국 정부의 감세안 총액에서 ‘부자 감세’에 해당하는 소득세 최고세율 45% 철폐의 비중은 20억 파운드(약 3조원) 안팎이라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;3. 팰로턴 인터렉티브 [PTON]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;미국 홈트레이닝 운동기구 제조 기업 펠로턴 인터랙티브는 이날 나스닥에서 7.79%(0.54달러) 급등한 7.47달러에 거래를 마쳤다. 팰로턴은 지난 3일 미국 호텔 체인 힐튼 월드와이드와 제휴 계획을 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 경제채널 CNBC는 “팰로턴이 미국 내 5400곳의 힐튼 계열 호텔에 자전거를 설치할 것”이라며 “힐튼 계열 피트니스센터에 팰로턴 자전거가 최소 1대씩 공급되고 ‘힐튼 아너스’ 회원에게 모바일 애플리케이션(앱) 이용권 90일치가 무료로 제공된다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;하루 3분이면 충분한 월스트리트 산책. [3분 미국주식]은 서학 개미의 시선으로 뉴욕 증권시장을 관찰합니다. 차트와 캔들이 알려주지 않는 상승과 하락의 원인을 추적하고, 하룻밤 사이에 주목을 받은 종목들을 소개합니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>테슬라 급락했지만… 나스닥 저점 방어 [3분 미국주식]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533652&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533652&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-10-03T22:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100407234752977_1664835827_0017533652.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 전기차 기업 테슬라가 미흡한 3분기 차량 인도량을 공개하고 주가를 8% 넘게 끌어내렸다. 세계 최대 자동차 기업이자 미국 뉴욕 증권시장 시가총액 5위인 테슬라의 주가 급락에도 나스닥지수는 10월 첫 장을 마감한 4일(한국시간) 연저점(1만565.14)을 뚫리지 않고 상승 마감했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;1. 테슬라 [TSLA]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;테슬라는 이날 나스닥에서 8.61%(22.85달러) 떨어진 242.4달러에 거래를 마쳤다. 나스닥지수의 반등을 역행한 테슬라 주가 하락의 원인은 예상을 밑돈 3분기 차량 인도 실적에서 찾을 수 있다. 미국 경제지 월스트리트저널은 지난 3일 “테슬라의 3분기 차량 인도량이 34만3830대로 집계됐다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 지난해 같은 기간(약 24만1000대)보다 42% 늘었지만, 미국 금융정보업체 팩트셋에 집계된 월스트리트 애널리스트 전망치인 37만1000대에 미치지 못한 숫자다. 미국 텍사스와 독일 공장의 생산 차질, 원자재 가격 급등이 차량 인도량에 악영향을 미친 것으로 분석되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 테슬라는 “늘어난 생산량을 소화하기 위해 시행한 운송 과정의 변경 때문”이라고 인도량 감소 원인의 배경을 설명했다. 생산량에 미치지 못한 운송량이 인도량 감소에 일시적인 영향만을 미쳤다는 얘기다. 테슬라의 3분기 차량 생산량은 36만5923대로 집계돼 전년 동기(약 23만8000대)보다 50% 이상 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테슬라 휴머노이드(인간형 로봇) ‘옵티머스’에 대한 실망감이 이날 주가에 반영됐다는 의견도 있다. 테슬라는 지난주 마지막 거래일인 지난 1일 뉴욕증시 본장을 마감한 뒤 미국 캘리포니아주 팰로앨토에서 ‘인공지능(AI) 데이’ 행사를 개최하고 옵티머스 시제품을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외장을 장착하지 않고 몸체의 부품·전선을 밖으로 드러낸 옵티머스는 무대로 걸어 나와 관객을 향해 손을 흔들어 인사했다. 하지만 외장을 장착한 제품은 아직 인간의 이족보행을 완전하게 구현하지 못해 테슬라 직원들에 의해 무대로 들려 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)는 “아직 완전하게 걸을 준비가 되지 않았다”고 인정하면서 “수주 안에 걷게 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 옵티머스가 테슬라의 양산 체제에서 가격을 2만 달러(약 2880만원) 이하로 내려 3~5년 안에는 주문을 받을 수 있을 것이라고 머스크는 전망했다. 머스크가 제시한 옵티머스의 예상가는 테슬라 전기차 ‘모델 Y’와 비교하면 3분의 1 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;2. 영국 ‘부자 감세’ 계획 철회&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;테슬라의 주가 하락에도 뉴욕증시 주요 3대 지수는 이날 일제히 상승했다. 다우존스산업평균지수는 2.66%(765.38포인트) 오른 2만9490.89, 스탠더드앤드푸어스(S&amp;P)500지수는 2.59%(92.81포인트) 뛴 3678.43에 마감됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무엇보다 주목할 건 기술주 중심의 나스닥지수의 반등이다. 직전 거래일인 지난 1일 1만575.62에 마감돼 연저점까지 불과 10.48포인트 차이로 다가갔던 나스닥지수는 이날 239.82포인트(2.27%) 회복해 1만815.44로 도약했다. 나스닥지수는 지난달 시작된 올가을 하락장에서 다우지수, S&amp;P500지수와 다르게 연저점을 경신하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕증시의 반등을 이끈 건 영국 정부의 ‘부자 감세’ 계획 철회다. 쿼지 콰텡 영국 재무부 장관은 집권 보수당 연례 총회 이틀째인 지난 3일 소득세 최고 세율 45% 철폐를 추진하지 않겠다는 내용의 성명을 발표했다. 리즈 트러스 영국 총리는 트위터에 콰텡 장관의 성명을 공유했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 정부는 지난달 23일 450억 파운드(약 72조원) 규모의 감세안을 발표했다. 영국을 포함한 세계 주요 경제권 중앙은행의 강한 긴축 국면에서 이런 감세안은 인플레이션을 부추길 것이라는 우려를 낳았다. 로이터통신은 영국 정부의 감세안 총액에서 ‘부자 감세’에 해당하는 소득세 최고세율 45% 철폐의 비중은 20억 파운드(약 3조원) 안팎이라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;3. 팰로턴 인터렉티브 [PTON]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;미국 홈트레이닝 운동기구 제조 기업 펠로턴 인터랙티브는 이날 나스닥에서 7.79%(0.54달러) 급등한 7.47달러에 거래를 마쳤다. 팰로턴은 지난 3일 미국 호텔 체인 힐튼 월드와이드와 제휴 계획을 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 경제채널 CNBC는 “팰로턴이 미국 내 5400곳의 힐튼 계열 호텔에 자전거를 설치할 것”이라며 “힐튼 계열 피트니스센터에 팰로턴 자전거가 최소 1대씩 공급되고 ‘힐튼 아너스’ 회원에게 모바일 애플리케이션(앱) 이용권 90일치가 무료로 제공된다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;하루 3분이면 충분한 월스트리트 산책. [3분 미국주식]은 서학 개미의 시선으로 뉴욕 증권시장을 관찰합니다. 차트와 캔들이 알려주지 않는 상승과 하락의 원인을 추적하고, 하룻밤 사이에 주목을 받은 종목들을 소개합니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기도, 가상·증강현실 메타버스 기술 한자리에 모았다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533673&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533673&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-03T22:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100407501652980_1664837417_0017533673.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도는 가상현실(VR)·증강현실(AR) 기업 육성을 위해 오는 25일과 26일 이틀간 광명에 위치한 유(U)플래닛 내 아이벡스(IVEX) 스튜디오와 온라인을 통해 ‘엔알피(NRP) 데모데이’를 개최한다고 4일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NRP 데모데이는 경기도 대표 VR·AR 행사다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도는 지난 2017년부터 VR·AR 기업 육성을 추진해 와 글로벌 민관협력체와 함께 올해까지 총 160여 개의 VR·AR 유망 기업을 선발·육성하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해는 VR·AR 산업 생태계의 중심 경기도에서 ‘(가상에서 현실로, 현실에서 가상으로) 경험의 교차, 새로운 가치’라는 주제로 엔터테인먼트·공연, 전시·헬스케어, 관광, 교육·안전, 캠페인·의류, 패션·리테일 분야의 실험과 도전 등을 진행할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 선발된 NRP 20개 기업을 포함해 VR·AR 산업 육성 지원 기업 총 35개 팀이 참여한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인공지능(AI) 지능형 휴먼액터 ‘아리(ARii)’를 만드는 ‘㈜아리아스튜디오’, 버추얼 프로덕션 기술을 활용해 양주시립회암사지박물관에 체험존을 구축하는 ‘에이알룩’, 메타커머스 마케팅에 대응해 웹기반 확장현실(XR) 인터랙티브 저작도구를 개발하는 ‘팜피 주식회사’ 등이 대표적 참여 기업이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행사는 오프라인과 온라인 동시에 진행돼 유튜브 채널(경기콘텐츠진흥원 계정)에서 행사를 시청할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;참여 기업 정보와 업무 제휴 거래를 위한 기업 간(B2B) 상담은 행사 당일 오프라인 현장뿐만 아니라 다음 달 20일까지 데모데이 누리집을 통해서도 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;데모데이 참여기업과 시간표 등 자세한 정보도 데모데이 누리집을 참조하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송은실 도 미래산업과장은 “이번 데모데이는 VR·AR, 메타버스 등 선도적인 기술을 보유한 도내 기업들을 만나볼 수 있는 자리”라며 “미래 기술들이 형태를 갖추고 여러 산업에 적용하는 모습을 보여줄 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기도, 가상·증강현실 메타버스 기술 한자리에 모았다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533673&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533673&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-03T22:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100407501652980_1664837417_0017533673.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도는 가상현실(VR)·증강현실(AR) 기업 육성을 위해 오는 25일과 26일 이틀간 광명에 위치한 유(U)플래닛 내 아이벡스(IVEX) 스튜디오와 온라인을 통해 ‘엔알피(NRP) 데모데이’를 개최한다고 4일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NRP 데모데이는 경기도 대표 VR·AR 행사다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도는 지난 2017년부터 VR·AR 기업 육성을 추진해 와 글로벌 민관협력체와 함께 올해까지 총 160여 개의 VR·AR 유망 기업을 선발·육성하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해는 VR·AR 산업 생태계의 중심 경기도에서 ‘(가상에서 현실로, 현실에서 가상으로) 경험의 교차, 새로운 가치’라는 주제로 엔터테인먼트·공연, 전시·헬스케어, 관광, 교육·안전, 캠페인·의류, 패션·리테일 분야의 실험과 도전 등을 진행할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 선발된 NRP 20개 기업을 포함해 VR·AR 산업 육성 지원 기업 총 35개 팀이 참여한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인공지능(AI) 지능형 휴먼액터 ‘아리(ARii)’를 만드는 ‘㈜아리아스튜디오’, 버추얼 프로덕션 기술을 활용해 양주시립회암사지박물관에 체험존을 구축하는 ‘에이알룩’, 메타커머스 마케팅에 대응해 웹기반 확장현실(XR) 인터랙티브 저작도구를 개발하는 ‘팜피 주식회사’ 등이 대표적 참여 기업이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행사는 오프라인과 온라인 동시에 진행돼 유튜브 채널(경기콘텐츠진흥원 계정)에서 행사를 시청할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;참여 기업 정보와 업무 제휴 거래를 위한 기업 간(B2B) 상담은 행사 당일 오프라인 현장뿐만 아니라 다음 달 20일까지 데모데이 누리집을 통해서도 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;데모데이 참여기업과 시간표 등 자세한 정보도 데모데이 누리집을 참조하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송은실 도 미래산업과장은 “이번 데모데이는 VR·AR, 메타버스 등 선도적인 기술을 보유한 도내 기업들을 만나볼 수 있는 자리”라며 “미래 기술들이 형태를 갖추고 여러 산업에 적용하는 모습을 보여줄 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김건희 논문 증인들 줄줄이 국감 불출석…野 “국민무시”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533713&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533713&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-03T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100408042552984_1664838265_0017533713.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령 부인 김건희 여사의 논문 표절 의혹과 관련한 국정감사 핵심 증인들이 해외 출장 등을 이유로 국회에 줄줄이 불출석을 통보한 데 대해, 더불어민주당은 “국민을 무시하는 처사”라고 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회 교육위원회 소속 야당 의원들은 3일 “김건희 여사 표절 논문 핵심 증인으로 채택된 국민대·숙명여대 총장 등이 해외 출국을 이유로 국정감사를 회피하고 있다”면서 국감 증인들이 계속해 출석을 거부할 경우 ‘동행명령장’ 발부도 검토하겠다고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 국감을 하루 앞두고 입장문을 발표하고 “김건희 여사 논문 표절 의혹 관련 증인들 대부분이 불출석 사유서를 제출했다”면서 “사유는 해외 출장 일색에 출장 기간도 국감 일정과 절묘하게 겹쳐 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “국감을 의도적으로 회피하기 위한 수단”이라고 비판하고서 “국민대·숙명여대 증인들은 도피성 해외출장 즉각 중단하고 국정감사에 출석하라”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 국회 교육위는 김건희 여사의 논문 표절 및 허위 학력 기재 의혹과 관련해 임홍재 국민대 총장과 장윤금 숙명여대 총장 등을 국정감사 증인으로 채택했다. 민주당에 따르면 임 총장은 이날 몽골로 출국해 오는 10일 귀국하고, 지난 2일 출국한 장 총장은 23일 귀국할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100407552852983_1664837728_0017533713.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;두 사람을 비롯해 교육위 국감 증인으로 채택된 김지용 국민대 이사장, ‘회원 유지’가 영어로 ‘member Yuji’로 표기된 김건희 여사의 논문에 지도교수로 참여한 전승규 국민대 교수, 이름이 공개되지 않은 국민대 연구윤리위원회 위원장도 불출석 사유서를 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들의 출장안이 제시된 시점, 항공권 발권 날짜가 모두 국감 증인을 의결한 지난달 23일에 몰려있는 점으로 미뤄 국감을 회피하기 위한 목적의 출장이라는 게 야당 교육위원들의 주장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육위 야당 의원들은 “급조한 해외 일정으로 국감 증인을 거부하는 것은 법률 위반이자 국민을 무시하는 처사”라며 “자신들 대학에서 일어나는 일이 도저히 국민에게 공개할 수 없는 몰상식한 것임을 알리는 것”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “계속해 출석을 거부한다면 관련 법에 따른 동행명령장 발부를 검토하고, 국민들이 직접 논문 표절 및 허위 경력 의혹을 확인할 수 있도록 국회법상 모든 수단을 강구하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회증언감정법에 따르면 국회 상임위원회는 국감 증인이 정당한 이유 없이 출석하지 않을 때, 증인이 지정한 장소까지 오게끔 하는 동행명령을 의결할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김건희 논문 증인들 줄줄이 국감 불출석…野 “국민무시”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533713&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533713&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-03T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100408042552984_1664838265_0017533713.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령 부인 김건희 여사의 논문 표절 의혹과 관련한 국정감사 핵심 증인들이 해외 출장 등을 이유로 국회에 줄줄이 불출석을 통보한 데 대해, 더불어민주당은 “국민을 무시하는 처사”라고 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회 교육위원회 소속 야당 의원들은 3일 “김건희 여사 표절 논문 핵심 증인으로 채택된 국민대·숙명여대 총장 등이 해외 출국을 이유로 국정감사를 회피하고 있다”면서 국감 증인들이 계속해 출석을 거부할 경우 ‘동행명령장’ 발부도 검토하겠다고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 국감을 하루 앞두고 입장문을 발표하고 “김건희 여사 논문 표절 의혹 관련 증인들 대부분이 불출석 사유서를 제출했다”면서 “사유는 해외 출장 일색에 출장 기간도 국감 일정과 절묘하게 겹쳐 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “국감을 의도적으로 회피하기 위한 수단”이라고 비판하고서 “국민대·숙명여대 증인들은 도피성 해외출장 즉각 중단하고 국정감사에 출석하라”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 국회 교육위는 김건희 여사의 논문 표절 및 허위 학력 기재 의혹과 관련해 임홍재 국민대 총장과 장윤금 숙명여대 총장 등을 국정감사 증인으로 채택했다. 민주당에 따르면 임 총장은 이날 몽골로 출국해 오는 10일 귀국하고, 지난 2일 출국한 장 총장은 23일 귀국할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100407552852983_1664837728_0017533713.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;두 사람을 비롯해 교육위 국감 증인으로 채택된 김지용 국민대 이사장, ‘회원 유지’가 영어로 ‘member Yuji’로 표기된 김건희 여사의 논문에 지도교수로 참여한 전승규 국민대 교수, 이름이 공개되지 않은 국민대 연구윤리위원회 위원장도 불출석 사유서를 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들의 출장안이 제시된 시점, 항공권 발권 날짜가 모두 국감 증인을 의결한 지난달 23일에 몰려있는 점으로 미뤄 국감을 회피하기 위한 목적의 출장이라는 게 야당 교육위원들의 주장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육위 야당 의원들은 “급조한 해외 일정으로 국감 증인을 거부하는 것은 법률 위반이자 국민을 무시하는 처사”라며 “자신들 대학에서 일어나는 일이 도저히 국민에게 공개할 수 없는 몰상식한 것임을 알리는 것”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “계속해 출석을 거부한다면 관련 법에 따른 동행명령장 발부를 검토하고, 국민들이 직접 논문 표절 및 허위 경력 의혹을 확인할 수 있도록 국회법상 모든 수단을 강구하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회증언감정법에 따르면 국회 상임위원회는 국감 증인이 정당한 이유 없이 출석하지 않을 때, 증인이 지정한 장소까지 오게끔 하는 동행명령을 의결할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 北, 동해로 또 탄도미사일 발사…열흘새 5번째</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533724&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533724&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-03T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100408105352988_1664838653_0017533724.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 4일 동해상으로 탄도미사일을 발사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 합동참모본부는 북한이 쏜 탄도미사일의 사거리, 고도, 속도 등 제원을 분석 중이라며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 열흘 사이 5번째 탄도미사일 발사로, 이틀에 1회씩 미사일을 발사하고 있는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 단거리 탄도미사일(SRBM)을 지난달 25일 평안북도 태천 일대에서 1발, 28일 평양 순안 일대에서 2발, 29일 평안남도 순천 일대에서 2발, 지난 1일 평양 순안 일대에서 2발씩 각각 동해상으로 발사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 올해 들어 탄도미사일을 21차례, 순항미사일을 2차례 발사했다. 윤석열 정부 출범 이후 미사일 발사로만 보면 9번째다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 최근 미사일 발사에서 비행 고도, 거리, 속도 등을 조금씩 달리하면서 북한판 이스칸데르(KN-23), 북한판 에이태큼스(KN-24), 초대형 방사포(KN-25) 등 여러 종류의 SRBM을 시험 평가하는 것으로 추측된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 북한이 다양한 환경에서 운용 능력을 검증하고 데이터를 수집하는 한편 동시 운용 능력을 강화해 한국의 방어체계를 뚫기 위한 목적에 도발 빈도를 높이는 것으로 분석하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서는 최근 SRBM 발사에 집중하며 다소 ‘절제된’ 도발을 벌였던 북한이 이번에 중거리 탄도미사일(IRBM) 등의 발사로 사거리를 늘려가면서 도발 수위를 끌어올릴 가능성도 제기한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 北, 동해로 또 탄도미사일 발사…열흘새 5번째</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533724&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533724&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-03T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100408105352988_1664838653_0017533724.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 4일 동해상으로 탄도미사일을 발사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 합동참모본부는 북한이 쏜 탄도미사일의 사거리, 고도, 속도 등 제원을 분석 중이라며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 열흘 사이 5번째 탄도미사일 발사로, 이틀에 1회씩 미사일을 발사하고 있는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 단거리 탄도미사일(SRBM)을 지난달 25일 평안북도 태천 일대에서 1발, 28일 평양 순안 일대에서 2발, 29일 평안남도 순천 일대에서 2발, 지난 1일 평양 순안 일대에서 2발씩 각각 동해상으로 발사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 올해 들어 탄도미사일을 21차례, 순항미사일을 2차례 발사했다. 윤석열 정부 출범 이후 미사일 발사로만 보면 9번째다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 최근 미사일 발사에서 비행 고도, 거리, 속도 등을 조금씩 달리하면서 북한판 이스칸데르(KN-23), 북한판 에이태큼스(KN-24), 초대형 방사포(KN-25) 등 여러 종류의 SRBM을 시험 평가하는 것으로 추측된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 북한이 다양한 환경에서 운용 능력을 검증하고 데이터를 수집하는 한편 동시 운용 능력을 강화해 한국의 방어체계를 뚫기 위한 목적에 도발 빈도를 높이는 것으로 분석하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서는 최근 SRBM 발사에 집중하며 다소 ‘절제된’ 도발을 벌였던 북한이 이번에 중거리 탄도미사일(IRBM) 등의 발사로 사거리를 늘려가면서 도발 수위를 끌어올릴 가능성도 제기한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“北미사일, 열도 넘어 태평양 낙하”…日주민 피란 지시</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533748&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533748&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-03T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100408201952991_1664839219_0017533748.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 4일 발사한 탄도미사일은 일본 열도를 통과해 태평양에 떨어졌다고 일본 정부가 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 미사일이 일본 열도를 통과한 것은 2017년 이후 5년 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NHK와 교도통신 등에 따르면 일본 방위성은 이날 오전 북한이 탄도미사일일 가능성이 있는 물체를 발사했다고 오전 7시27분 발표했다. &lt;span&gt;이 미사일은 일본 상공을 통과해 태평양으로 낙하했다고 덧붙였다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 정부는 미사일 발사 정보 전달 시스템인 엠넷(Em-Net)의 속보와 전국순시경보시스템(J-ALERT)으로 미사일 발사 정보를 지방자치단체와 방송 등을 통해 국민에게 전달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 정부는 일본 열도 최북단인 홋카이도와 혼슈 최북단 아오모리현 주민들에게 “건물 안에 있거나 지하로 대피하라”는 피란 지시를 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 기시다 후미오 총리는 이날 오전 총리관저에서 북한의 탄도미사일이 일본 열도를 통과한 것과 관련해 “폭거”라고 규정하&lt;span&gt;면서 “강하게 비난한다”고 말했다. &lt;/span&gt;기시다 총리는 북한 미사일 발사에 따른 피해 파악과 정보 수집, 관계국과의 연계를 지시했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100408493653003_1664840977_0017533748.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 합동참모본부도 이날 오전 7시23분쯤 북한 자강도 무평리 일대에서 발사돼 동쪽으로 일본 상공을 통과한 중거리 탄도미사일 1발을 포착했다고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군 당국은 사거리, 고도, 속도 등 제원을 분석 중이며 감시 및 경계를 강화한 가운데 대비 태세를 유지하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 올 초 IRBM 발사를 시작으로 본격적인 도발에 들어갔다. 이때 발사는 2017년 11월 대륙간탄도미사일(ICBM)급인 화성-15형을 발사한 후 4년 2개월 만에 처음으로 중거리급 이상의 탄도미사일을 쏜 것이었는데, 북한은 이후 2월 27일, 3월 5일, 3월 16일, 5월 25일 잇따라 최신 ICBM 화성-17형을 발사했다. 또 3월 24일, 5월 4일에는 역시 ICBM인 화성-15형을 쐈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이처럼 북한의 IRBM 발사는 도발 수위 상승의 전조로 볼 수 있는 까닭에 북한이 이후 ICBM 발사는 물론 준비를 마무리했다는 평가를 받는 7차 핵실험을 조만간 실행에 옮길 가능성도 점쳐진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IRBM은 미국의 분류 기준상 사거리 3000∼5500㎞의 탄도미사일이다. 사거리 1000∼2500㎞인 준중거리탄도유도탄(MRBM)보다 사거리가 길고, 5500㎞ 이상인 ICBM보다는 짧다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 이날까지 최근 열흘 사이 5번째 탄도미사일을 발사해 이틀에 1회씩 미사일을 발사한 셈이 됐다. 앞서 북한은 단거리 탄도미사일(SRBM)을 지난달 25일 평안북도 태천 일대에서 1발, 28일 평양 순안 일대에서 2발, 29일 평안남도 순천 일대에서 2발, 지난 1일 평양 순안 일대에서 2발씩 각각 동해상으로 발사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 올해 들어 탄도미사일을 21차례, 순항미사일을 2차례 발사했다. 윤석열정부 출범 이후 미사일 발사로만 보면 9번째다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“北미사일, 열도 넘어 태평양 낙하”…日주민 피란 지시</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533748&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533748&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-03T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100408201952991_1664839219_0017533748.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 4일 발사한 탄도미사일은 일본 열도를 통과해 태평양에 떨어졌다고 일본 정부가 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한 미사일이 일본 열도를 통과한 것은 2017년 이후 5년 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NHK와 교도통신 등에 따르면 일본 방위성은 이날 오전 북한이 탄도미사일일 가능성이 있는 물체를 발사했다고 오전 7시27분 발표했다. &lt;span&gt;이 미사일은 일본 상공을 통과해 태평양으로 낙하했다고 덧붙였다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 정부는 미사일 발사 정보 전달 시스템인 엠넷(Em-Net)의 속보와 전국순시경보시스템(J-ALERT)으로 미사일 발사 정보를 지방자치단체와 방송 등을 통해 국민에게 전달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 정부는 일본 열도 최북단인 홋카이도와 혼슈 최북단 아오모리현 주민들에게 “건물 안에 있거나 지하로 대피하라”는 피란 지시를 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 기시다 후미오 총리는 이날 오전 총리관저에서 북한의 탄도미사일이 일본 열도를 통과한 것과 관련해 “폭거”라고 규정하&lt;span&gt;면서 “강하게 비난한다”고 말했다. &lt;/span&gt;기시다 총리는 북한 미사일 발사에 따른 피해 파악과 정보 수집, 관계국과의 연계를 지시했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100408493653003_1664840977_0017533748.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 합동참모본부도 이날 오전 7시23분쯤 북한 자강도 무평리 일대에서 발사돼 동쪽으로 일본 상공을 통과한 중거리 탄도미사일 1발을 포착했다고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군 당국은 사거리, 고도, 속도 등 제원을 분석 중이며 감시 및 경계를 강화한 가운데 대비 태세를 유지하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 올 초 IRBM 발사를 시작으로 본격적인 도발에 들어갔다. 이때 발사는 2017년 11월 대륙간탄도미사일(ICBM)급인 화성-15형을 발사한 후 4년 2개월 만에 처음으로 중거리급 이상의 탄도미사일을 쏜 것이었는데, 북한은 이후 2월 27일, 3월 5일, 3월 16일, 5월 25일 잇따라 최신 ICBM 화성-17형을 발사했다. 또 3월 24일, 5월 4일에는 역시 ICBM인 화성-15형을 쐈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이처럼 북한의 IRBM 발사는 도발 수위 상승의 전조로 볼 수 있는 까닭에 북한이 이후 ICBM 발사는 물론 준비를 마무리했다는 평가를 받는 7차 핵실험을 조만간 실행에 옮길 가능성도 점쳐진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;IRBM은 미국의 분류 기준상 사거리 3000∼5500㎞의 탄도미사일이다. 사거리 1000∼2500㎞인 준중거리탄도유도탄(MRBM)보다 사거리가 길고, 5500㎞ 이상인 ICBM보다는 짧다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 이날까지 최근 열흘 사이 5번째 탄도미사일을 발사해 이틀에 1회씩 미사일을 발사한 셈이 됐다. 앞서 북한은 단거리 탄도미사일(SRBM)을 지난달 25일 평안북도 태천 일대에서 1발, 28일 평양 순안 일대에서 2발, 29일 평안남도 순천 일대에서 2발, 지난 1일 평양 순안 일대에서 2발씩 각각 동해상으로 발사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 올해 들어 탄도미사일을 21차례, 순항미사일을 2차례 발사했다. 윤석열정부 출범 이후 미사일 발사로만 보면 9번째다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>면조리봇·치킨봇·로봇카페…외식업에도 로봇 바람 분다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017530525&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017530525&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-10-03T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100218263851705_1664702798_0017530525.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;로봇이 음식을 담아 나르고, 편의점에서 주문한 물건을 배달한다. 국수도 말고 치킨도 튀긴다. 외식업계에서 로봇이 서비스하는 모습은 이제 낯설지 않은 장면이다. 소비자에게는 균질한 맛과 서비스를 제공하고 직원들의 업무 효율을 높여준다는 평가가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4일 외식업계에 따르면 외식서비스 현장에 로봇과 인공지능(AI) 등 첨단기술 도입이 빠르게 확산하고 있다. 현장에서는 ‘로봇이 일자리를 빼앗는 것 아니냐’는 우려보다 ‘직원들 업무 편의를 높여준다’는 긍정적 반응이 우위를 차지한다. 로봇으로 대체된 일들이 주로 ‘기피 업무’인 까닭이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외식업계에서 가장 주목받는 조리로봇은 CJ푸드빌에서 2019년 도입한 ‘면 조리로봇’이다. CJ푸드빌은 2019년 12월 빕스 등촌점에 국내 최초로 면 조리 로봇을 선보였다. 면 조리 로봇은 뷔페 방식으로 운영하는 빕스의 국수 코너인 ‘라이브 누들 스테이션’을 맡는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방문객이 원하는 재료를 그릇에 담아 로봇에 건네면 조리를 시작한다. 뜨거운 물에 국수 재료를 데치고 다시 그릇에 담고 육수를 부어 완성한다. 이렇게 국수 한 그릇이 나오기까지 걸리는 시간은 약 1분이다. 모션 제어기술, 스마트 툴 체인저 기술 등을 적용해 정교한 업무를 빠르고 정확하게 해낸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용객에겐 신기하고 재미있는 경험에 그칠 수 있겠지만, 실상을 들여다보면 ‘사연’이 있다. 라이브 누들 스테이션은 빕스 직원들의 기피 업무 중 하나였다. 뜨거운 불 앞에 오랫동안 서서 국수를 조리하는 건 힘든 일이기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화상 위험이 있고, 주문이 밀려서 동시에 조리를 해야 하는 일도 종종 생긴다. 하지만 로봇은 한 번에 4가지 메뉴를 동시에, 안전하게 조리할 수 있다. 업무 중 가장 힘든 일을 로봇이 도맡게 되면서 직원들의 부담을 덜게 된 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용객은 균질한 맛과 서비스를 경험할 수 있고, 직원들은 업무 편의가 올라가 효율을 높였다. 이후 CJ푸드빌은 면 조리 로봇을 전국 18개 매장으로 확대했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100218342651715_1664703267_0017530525.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;외식업계에서 로봇을 도입하는 핵심 이유 가운데 하나는 ‘구인난’이다. 코로나19로 비대면 경제가 빠르게 정착하고, 금융시장이 덩치를 키우면서 노동시장이 위축한 탓에 로봇 도입의 속도가 높아졌다. 로봇이 일자리를 빼앗아간다는 막연한 우려보다는 인력 부족을 해결하기 위한 현실적인 방안으로 로봇 도입이 추진된 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 통계로도 확인된다. 최근 통계청의 ‘직종별 노동력 조사’ 결과 상반기 1인 이상 사업체 가운데 ‘음식서비스직’은 인력부족률(6.5%)이 두 번째로 높은 것으로 조사됐다. 전체 직종의 인력부족률(3.6%)의 배 가까이에 이른다. 인력이 가장 부족한 직종은 농림어업직(7.8%)이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외식업계 한 관계자는 “최저임금보다 더 많은 시급을 제시해도 아르바이트 구하기가 어렵다”면서 “일 잘하는 직원을 붙잡아두는 것도 중요한 일이 됐다. 기피 업무는 로봇 등으로 대체해 직원 복지를 높이는 게 시급하다는 공감대가 형성돼 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;치킨로봇의 등장도 구인난의 맥락에서 살펴볼 수 있다. 기름 앞에서 하루 종일 치킨을 튀기는 일은 화상 위험이 있고 균일한 맛을 내기도 쉽지 않다. 로봇이 치킨을 튀기는 업무를 대신한다면 1인 매장도 가능해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근에 이처럼 로봇이 치킨을 대신 튀길 수 있도록 매장에 치킨로봇을 선보인 프랜차이즈 ‘롸버트치킨’이 등장해 눈길을 끌고 있다. 롸버트치킨은 싱가포르, 미국 등 인력난이 심한 해외 진출도 고려하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2030세대 직원들이 비대면 업무를 선호하는 경향이 짙어지면서 ‘AI 전화 서비스’도 등장했다. CJ푸드빌은 지난 1월부터 빕스, 더플레이스, 제일제면소 등 외식 브랜드 매장에 AI 전화 서비스를 순차적으로 도입 중이다. 복합쇼핑몰, 백화점 등 내부 망을 사용하는 매장을 제외하고 36개 매장에 적용을 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;직원과 소비자가 직접 통화하지 않아도 예약 또는 매장 관련 문의를 AI가 대신 할 수 있도록 정교하게 프로그래밍을 했다. 매장에 걸려오는 전화의 약 70%를 AI가 응대한다. 바쁜 시간대에 전화 응대까지 해야 했던 직원들의 업무 강도를 낮추고 피로도를 떨어뜨리는 효과를 내고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비대면 서비스에 대한 선호도가 높아지면서 호텔에서도 서빙 로봇이 대거 도입됐다. 로봇을 활용해 객실 물품 등을 전달하고 짐을 대신 날라주는 서비스를 제공하는 호텔들이 늘고 있다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100218340551714_1664703245_0017530525.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;로봇카페도 각광 받고 있다. 대형 쇼핑몰, 놀이공원, 휴게소 등에서 로봇카페를 심심찮게 볼 수 있다. 특히 휴게소처럼 24시간 손님이 찾는 곳에서 환영받는다. 주문은 키오스크로 하면 되고 로봇이 약 1분에 걸쳐 커피를 만들어 제공한다. 밤 운전을 하는 이들에게 자판기 커피 외에 선택지가 다양해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CJ푸드빌 관계자는 “디지털 혁신 덕에 고객은 더욱 효율적이고 편리한 서비스와 가치를 경험할 수 있고, 직원들은 위험하거나 반복적인 업무 부담을 덜어 보다 정성스럽고 가치 있는 고객 케어에 집중할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>면조리봇·치킨봇·로봇카페…외식업에도 로봇 바람 분다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017530525&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017530525&amp;code=61141611&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-10-03T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100218263851705_1664702798_0017530525.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;로봇이 음식을 담아 나르고, 편의점에서 주문한 물건을 배달한다. 국수도 말고 치킨도 튀긴다. 외식업계에서 로봇이 서비스하는 모습은 이제 낯설지 않은 장면이다. 소비자에게는 균질한 맛과 서비스를 제공하고 직원들의 업무 효율을 높여준다는 평가가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4일 외식업계에 따르면 외식서비스 현장에 로봇과 인공지능(AI) 등 첨단기술 도입이 빠르게 확산하고 있다. 현장에서는 ‘로봇이 일자리를 빼앗는 것 아니냐’는 우려보다 ‘직원들 업무 편의를 높여준다’는 긍정적 반응이 우위를 차지한다. 로봇으로 대체된 일들이 주로 ‘기피 업무’인 까닭이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외식업계에서 가장 주목받는 조리로봇은 CJ푸드빌에서 2019년 도입한 ‘면 조리로봇’이다. CJ푸드빌은 2019년 12월 빕스 등촌점에 국내 최초로 면 조리 로봇을 선보였다. 면 조리 로봇은 뷔페 방식으로 운영하는 빕스의 국수 코너인 ‘라이브 누들 스테이션’을 맡는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방문객이 원하는 재료를 그릇에 담아 로봇에 건네면 조리를 시작한다. 뜨거운 물에 국수 재료를 데치고 다시 그릇에 담고 육수를 부어 완성한다. 이렇게 국수 한 그릇이 나오기까지 걸리는 시간은 약 1분이다. 모션 제어기술, 스마트 툴 체인저 기술 등을 적용해 정교한 업무를 빠르고 정확하게 해낸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용객에겐 신기하고 재미있는 경험에 그칠 수 있겠지만, 실상을 들여다보면 ‘사연’이 있다. 라이브 누들 스테이션은 빕스 직원들의 기피 업무 중 하나였다. 뜨거운 불 앞에 오랫동안 서서 국수를 조리하는 건 힘든 일이기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화상 위험이 있고, 주문이 밀려서 동시에 조리를 해야 하는 일도 종종 생긴다. 하지만 로봇은 한 번에 4가지 메뉴를 동시에, 안전하게 조리할 수 있다. 업무 중 가장 힘든 일을 로봇이 도맡게 되면서 직원들의 부담을 덜게 된 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용객은 균질한 맛과 서비스를 경험할 수 있고, 직원들은 업무 편의가 올라가 효율을 높였다. 이후 CJ푸드빌은 면 조리 로봇을 전국 18개 매장으로 확대했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100218342651715_1664703267_0017530525.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;외식업계에서 로봇을 도입하는 핵심 이유 가운데 하나는 ‘구인난’이다. 코로나19로 비대면 경제가 빠르게 정착하고, 금융시장이 덩치를 키우면서 노동시장이 위축한 탓에 로봇 도입의 속도가 높아졌다. 로봇이 일자리를 빼앗아간다는 막연한 우려보다는 인력 부족을 해결하기 위한 현실적인 방안으로 로봇 도입이 추진된 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 통계로도 확인된다. 최근 통계청의 ‘직종별 노동력 조사’ 결과 상반기 1인 이상 사업체 가운데 ‘음식서비스직’은 인력부족률(6.5%)이 두 번째로 높은 것으로 조사됐다. 전체 직종의 인력부족률(3.6%)의 배 가까이에 이른다. 인력이 가장 부족한 직종은 농림어업직(7.8%)이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외식업계 한 관계자는 “최저임금보다 더 많은 시급을 제시해도 아르바이트 구하기가 어렵다”면서 “일 잘하는 직원을 붙잡아두는 것도 중요한 일이 됐다. 기피 업무는 로봇 등으로 대체해 직원 복지를 높이는 게 시급하다는 공감대가 형성돼 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;치킨로봇의 등장도 구인난의 맥락에서 살펴볼 수 있다. 기름 앞에서 하루 종일 치킨을 튀기는 일은 화상 위험이 있고 균일한 맛을 내기도 쉽지 않다. 로봇이 치킨을 튀기는 업무를 대신한다면 1인 매장도 가능해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근에 이처럼 로봇이 치킨을 대신 튀길 수 있도록 매장에 치킨로봇을 선보인 프랜차이즈 ‘롸버트치킨’이 등장해 눈길을 끌고 있다. 롸버트치킨은 싱가포르, 미국 등 인력난이 심한 해외 진출도 고려하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2030세대 직원들이 비대면 업무를 선호하는 경향이 짙어지면서 ‘AI 전화 서비스’도 등장했다. CJ푸드빌은 지난 1월부터 빕스, 더플레이스, 제일제면소 등 외식 브랜드 매장에 AI 전화 서비스를 순차적으로 도입 중이다. 복합쇼핑몰, 백화점 등 내부 망을 사용하는 매장을 제외하고 36개 매장에 적용을 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;직원과 소비자가 직접 통화하지 않아도 예약 또는 매장 관련 문의를 AI가 대신 할 수 있도록 정교하게 프로그래밍을 했다. 매장에 걸려오는 전화의 약 70%를 AI가 응대한다. 바쁜 시간대에 전화 응대까지 해야 했던 직원들의 업무 강도를 낮추고 피로도를 떨어뜨리는 효과를 내고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비대면 서비스에 대한 선호도가 높아지면서 호텔에서도 서빙 로봇이 대거 도입됐다. 로봇을 활용해 객실 물품 등을 전달하고 짐을 대신 날라주는 서비스를 제공하는 호텔들이 늘고 있다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100218340551714_1664703245_0017530525.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;로봇카페도 각광 받고 있다. 대형 쇼핑몰, 놀이공원, 휴게소 등에서 로봇카페를 심심찮게 볼 수 있다. 특히 휴게소처럼 24시간 손님이 찾는 곳에서 환영받는다. 주문은 키오스크로 하면 되고 로봇이 약 1분에 걸쳐 커피를 만들어 제공한다. 밤 운전을 하는 이들에게 자판기 커피 외에 선택지가 다양해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CJ푸드빌 관계자는 “디지털 혁신 덕에 고객은 더욱 효율적이고 편리한 서비스와 가치를 경험할 수 있고, 직원들은 위험하거나 반복적인 업무 부담을 덜어 보다 정성스럽고 가치 있는 고객 케어에 집중할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인천시, 3高 위기 중소기업에 5000억원 확대 지원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533860&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533860&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-03T23:57:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022081110514593365_1660182705_0017533860.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천시가 고금리·고환율·고물가 위기로 어려움을 겪는 중소기업의 자금난 해소를 위해 5000억원 규모의 경영안정자금을 추가 지원한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 인천형 민생경제 회복 정책으로 중소기업 경영안정자금 지원을 기존 1조원에서 1조5000억원 규모로 확대한다고 4일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;시는 우선 이자차액보전 규모를 기존 9100억원에서 1조2000억원으로 2900억원 확대한다. &lt;/span&gt;연이은 기준금리 인상 등으로 대출금리가 변동금리 위주인 중소기업의 이자 부담이 점차 커지고 있기 때문이다. &lt;span&gt;이자차액보전은 은행 협조 융자로 발생하는 이자 중 최대 3.0% 포인트를 보전해주는 제도다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;매출채권보험료 지원 사업 규모는 기존 500억원에서 2500억원으로 500억원 확대된다. 신용보증기금과 함께 진행 중인 매출채권보험료 지원 사업은 외상대금 등을 제때 받지 못한 중소기업의 수요가 대폭 증가하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기술력이 있지만 신용이 부족한 중소기업, 미래전략산업 기업 등을 대상으로 하는 협약보증 지원 규모 역시 기존 400억원에서 500억원으로 100억원 늘어난다. 기술보증기금과의 협력으로 이뤄지는 협약보증 지원은 최대 10억원(보증 비율 100%) 안에서 운전자금 대출에 대해 보증 지원을 해주는 사업이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 경영안전자금 지원 대상과 조건은 시 홈페이지 고시·공고를 통해 확인 가능하다. 지원을 희망하는 중소기업은 시의 맞춤형 지원시스템인 ‘BizOK’를 통해 신청할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조인권 시 경제산업본부장은 “러시아·우크라이나 전쟁 장기화, 미·중 무역분쟁 등에 따른 공급망 차질로 경제활동이 위축된 상황에서 고금리·고환율·고물가 위기까지 겹친 중소기업에 선제적으로 자금 지원을 하겠다”며 “앞으로도 현장의 소리를 청취하고 필요한 시책 사업을 추가 발굴해 지역기업을 보호하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천=김민 기자 ki84@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인천시, 3高 위기 중소기업에 5000억원 확대 지원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533860&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533860&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-10-03T23:57:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022081110514593365_1660182705_0017533860.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천시가 고금리·고환율·고물가 위기로 어려움을 겪는 중소기업의 자금난 해소를 위해 5000억원 규모의 경영안정자금을 추가 지원한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 인천형 민생경제 회복 정책으로 중소기업 경영안정자금 지원을 기존 1조원에서 1조5000억원 규모로 확대한다고 4일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;시는 우선 이자차액보전 규모를 기존 9100억원에서 1조2000억원으로 2900억원 확대한다. &lt;/span&gt;연이은 기준금리 인상 등으로 대출금리가 변동금리 위주인 중소기업의 이자 부담이 점차 커지고 있기 때문이다. &lt;span&gt;이자차액보전은 은행 협조 융자로 발생하는 이자 중 최대 3.0% 포인트를 보전해주는 제도다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;매출채권보험료 지원 사업 규모는 기존 500억원에서 2500억원으로 500억원 확대된다. 신용보증기금과 함께 진행 중인 매출채권보험료 지원 사업은 외상대금 등을 제때 받지 못한 중소기업의 수요가 대폭 증가하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기술력이 있지만 신용이 부족한 중소기업, 미래전략산업 기업 등을 대상으로 하는 협약보증 지원 규모 역시 기존 400억원에서 500억원으로 100억원 늘어난다. 기술보증기금과의 협력으로 이뤄지는 협약보증 지원은 최대 10억원(보증 비율 100%) 안에서 운전자금 대출에 대해 보증 지원을 해주는 사업이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 경영안전자금 지원 대상과 조건은 시 홈페이지 고시·공고를 통해 확인 가능하다. 지원을 희망하는 중소기업은 시의 맞춤형 지원시스템인 ‘BizOK’를 통해 신청할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조인권 시 경제산업본부장은 “러시아·우크라이나 전쟁 장기화, 미·중 무역분쟁 등에 따른 공급망 차질로 경제활동이 위축된 상황에서 고금리·고환율·고물가 위기까지 겹친 중소기업에 선제적으로 자금 지원을 하겠다”며 “앞으로도 현장의 소리를 청취하고 필요한 시책 사업을 추가 발굴해 지역기업을 보호하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천=김민 기자 ki84@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정지원의 피부 건강] 환절기, 집에서 건강한 피부 만드는 방법</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017532623&amp;code=61171911&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017532623&amp;code=61171911&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-10-04T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100316562552520_1664783785_0017532623.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 코로나19 상황이 나아지면서 방역 조치가 잇따라 완화되고 있다. 실외 마스크 착용 의무가 해제돼 야외 활동이 늘어난 데다 환절기까지 겹쳐 피부에 대한 관심도 커지고 있다. 피부과에 가지 않고 집에서 건강한 피부를 만드는 방법을 알아본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피부 건강에 가장 중요한 것은 자외선 차단이다. 자외선은 피부 노화의 가장 큰 적이다. 햇빛을 보는 게 비타민 D 합성에 도움이 되지만, 그렇다고 일부러 햇빛에 오래 노출할 필요는 없다. 우리가 원하는 영양분은 일상생활 정도의 노출로 충분하기 때문에 일부러 햇빛에 노출되는 것은 득보다 실이 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;병원 진료를 하다 보면 장시간 운전을 하는 분들은 햇빛이 들어오는 좌측 얼굴이 더 어둡고 노화가 빠르게 진행됨을 볼 수 있다. 기미 환자 중에도 좌측이 더 심한 색소 병변을 보이는 분이 많다. 자외선 노출이 우리 피부에 미치는 악영향이 매우 크다는 사실을 알 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자외선 차단제는 얼마나 바르면 좋을까. 자외선 차단제는 생각보다 많은 양을 바르는 게 좋다. 최적의 효과를 얻기 위해선 검지 두 마디 이상 발라 주는 게 좋다. 생활 여건상 그렇게 바르기 힘든 분들은 자주 덧발라야 한다. PA++이상 SPF30이상의 제품을 사용하는 게 좋다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음으로 보습이다. 보습은 건강한 피부를 유지하기 위한 필수 조건이다. 보습제에는 수분이 날아가는 것을 막기 위한 밀폐제 성분이 있기 때문에 너무 많은 제품을 덧바르면 피지가 피부 안에 갇혀 부작용이 발생할 수 있다. 자신에게 맞는 보습제로 적당량을 자주 발라주는 게 좋다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수분섭취도 중요하다. 이는 보습과도 연관이 있는데 우리 몸의 충분한 보습을 위해선 하루 1.5~2ℓ의 물을 충분히 섭취하는 게 피부 건강에 좋다. 한 번에 물을 많이 먹지 못하는 사람은 본인 몸무게에 0.03을 곱한 수치를 여러 번 나눠 섭취하면 된다. 예를 들어 몸무게가 60㎏인 성인은 1.8ℓ의 수분을 하루에 여러 번 나눠 섭취해주는 게 좋다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;숙면을 취하는 것도 중요하다. 숙면은 피부뿐만 아니라 우리 몸의 전반적인 건강에 도움을 준다. 수면시간은 우리 몸에 낮 동안 발생한 상처나 깨진 밸런스가 회복될 수 있는 시간이다. 충분한 휴식은 피부재생에도 도움이 되므로 8시간 이상의 수면을 권장한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;턱부위의 여드름으로 병원을 찾는 직장인들은 공통적으로 스트레스와 야근, 과로의 반복으로 수면시간이 짧거나 불면증을 가진 분이 대부분이다. 제대로 된 수면시간을 다시 찾기만 해도 본래 피부로 돌아가는 환자들이 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마지막으로 비타민 섭취다. 비타민 중에 B, C, D를 챙기는 것을 추천한다. 비타민 B3는 보습제 성분에도 포함되는 나이아신아마이드 성분으로 피부 건강에 좋다. 비타민 D는 면역력 조절에 도움이 되며 건선이나 아토피와 같은 피부질환을 개선하는 데도 도움이 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비타민 C는 피부 건강에 독이 되는 활성산소를 억제하는 항산화 효과가 있을 뿐만 아니라 피부 미백 및 탄력에도 도움을 주기 때문에 모자라지 않게 챙겨 먹는 것이 좋다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럼 종합비타민을 먹는 게 좋을까, 개별비타민을 먹는 게 좋을까. 종합비타민에는 우리 몸에서 부족하지 않을 정도의 최소량이 들어있고 개별 비타민에는 우리 몸의 건강을 위해 충분한 양이 포함돼 있다. 특별히 부족한 비타민이 있다면 개별비타민으로 따로 챙겨 먹는 게 좋다. 평소 음식을 골고루 섭취해 비타민이 부족하지 않도록 유지한다면 더 바람직하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다섯 가지 습관 모두 간단하고 누구나 아는 상식 같은 내용이지만 쉽게 지키기 어려운 것들이기도 하다. 작은 것들부터 습관으로 몸에 적응시켜 나간다면 특별히 피부과를 찾지 않고도 건강한 피부를 유지할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정지원(마이미의원/피부과 원장)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“바다가 미래”···‘대한민국 해양수산엑스포’ 개최된다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533876&amp;code=61122022&amp;sid1=yeo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533876&amp;code=61122022&amp;sid1=yeo</guid>
      <pubDate>2022-10-04T00:01:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100408584753009_1664841527_0017533876.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경북도는 6일부터 9일까지 4일간 대구 엑스코에서 환동해 시대를 선도하는 해양수산산업의 미래를 대비하고 관련 산업을 육성하기 위해 ‘2022 대한민국 해양수산엑스포’를 개최한다고 4일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 대한민국 해양수산엑스포는 경북에서 처음으로 개최되는 행사로 지역 연안 5개 시·군의 홍보관에서 다양한 볼거리를 제공한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전시장에는 ▷수산식품 및 가공식품관 ▷수산 기자재관 ▷해양레저 특별관 ▷해양수산 특별관 등 다양한 홍보관을 만날 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 메인 공간인 주제관에는 첨단 LED 디스플레이뒤 벽면을 활용해 경북의 바다를 표현함으로써 참관객들은 전시장 내에서 마치 파도가 치는 동해안 한가운데에 서 있는 듯한 색다른 경험을 맛볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이밖에 스마트 수산가공 종합단지, NFT기반 경북 수산물 공동브랜드, 스마트 양식 클러스터, 후포 마리나항만 개발·감포 해양레저복합단지 조성의 경북의 주요 해양수산산업을 만날 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;6일에는 ‘경북 스마트 수산가공 산업 활성화 정책포럼’을 통해 경북 수산물 공동브랜드 개발과 활용, 스마트시대 NFT기술의 수산가공산업 활용, 경북 스마트 수산가공 종합단지 구축 계획 등에 대해 논의한다. 또 수산기업을 위한 해외바이어 대상 비대면 수출상담회 및 구매상담회도 진행될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일반 참관객들을 위한 부대 행사도 풍성하게 마련된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수산물 판매장터에서는 안전한 수산물을 할인된 가격에 만나 볼 수 있고 수산물 시식 행사에서는 명품 붉은대게와 한 컵 물회를 제공한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 행사를 위해 경북붉은대게통발협회에서는 박람회 기간 매일 1000마리의 명품 붉은대게를 선착순 무료로 제공하며 산호‘초’만들기, 실내 플로깅, 해파랑 플리마켓 등 다양한 체험 행사도 준비돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한민국 해양수산엑스포는 5일까지 공식 홈페이지(www.k-oceans.co.kr)를 통해 사전 참여 신청을 할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성학 경북도 해양수산국장은 “경북에서 최초로 개최되는 엑스포를 통해 해양수산관계자와 도민이 함께 즐길 수 있는 자리가 되길 바란다”며 “환동해 해양수산산업의 발전과 미래를 위해 다양한 방안을 모색해 나갈 것이다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안동=김재산 기자 jskimkb@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부산시 공공기관 14곳 채용 평균 경쟁률 44.8:1</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533897&amp;code=61122019&amp;sid1=yeo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533897&amp;code=61122019&amp;sid1=yeo</guid>
      <pubDate>2022-10-04T00:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2020042711253239386_1587954332_0017533897.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부산시는 올해 하반기 공공기관 14곳에 대한 직원 채용 통합 필기시험 응시원서 접수 결과 총 188명 모집에 8427명이 지원해 평균 44.8대 1의 경쟁률을 기록했다고 4일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기관별로는 부산교통공사가 88.1대 1(65명 모집, 5728명 지원)로 가장 높은 경쟁률을 기록했고 이어 부산신용보증재단 53.3대 1(3명 모집, 160명 지원) 부산문화회관 42.2대 1(4명 모집, 169명 지원) 부산관광공사 34대1(3명 모집, 102명 지원) 부산경제진흥원 31.5대1(2명 모집, 63명 지원) 순이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뒤를 이어 부산연구원 27대1(1명 모집, 27명 지원) 부산정보산업진흥원 24.6대1(16명 모집, 394명 지원) 부산시설공단 23.7대1(37명 모집, 877명 지원) 부산환경공단 23.2대1(25명 모집, 580명 지원) 부산테크노파크 11.8대1(5명 모집, 59명 지원) 부산지방공단스포원 11.7대1(17명 모집, 199명 지원) 영화의전당 10.8대1(5명 모집, 54명 지원) 부산도시공사 3.5대1(4명 모집, 14명 지원)이었다. 부산디자인진흥원의 경우 1명 모집에 1명이 지원해 1대1을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;필기시험은 오는 22일 시행하고 합격자는 다음 달 2일 발표 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산=윤일선 기자 news8282@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 尹, 감사원 文조사 논란에 “대통령 언급 부적절”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533906&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533906&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-04T00:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100409040253017_1664841842_0017533906.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령 “감사원 독립운영 헌법기관…대통령 언급 적절하지 않아”&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 尹, 감사원 文조사 논란에 “대통령 언급 부적절”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533906&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017533906&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-10-04T00:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1004/2022100409040253017_1664841842_0017533906.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령 “감사원 독립운영 헌법기관…대통령 언급 적절하지 않아”&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>