<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 생활</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibLifRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 생활</description>
    <lastBuildDate>2022-11-18T00:08:31.913Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“층간소음 늘 죄송해요”…젊은 부부의 깜짝 선물 [사연뉴스]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017679500&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017679500&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-16T09:03:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1116/2022111617422198391_1668588142_0017679500.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아들 2명을 둔 젊은 부부가 층간소음으로 죄송하다며 아랫집 이웃에게 편지와 선물을 전달한 사연이 전해져 따뜻한 감동을 주고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 온라인 커뮤니티 ‘보배드림’에는 ‘퇴근 후 집에 와보니... 뭐지’라는 제목의 글이 올라왔습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윗집에 살고 있는 부부가 층간소음으로 죄송하다는 쪽지와 함께 마늘빵과 산삼주를 선물했다는 사연인데요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 윗집에는 개구장이 남자아이들이 살고 있다고 합니다. 아이들은 많이 뛸 때도 있고 조용할 때도 있다는데요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “부모님들이 주의를 준다고는 하는데 아이들이 말을 잘 듣나요”라며 “윗집 부부를 만날 때면 죄송하다는 말이 자동으로 나온다. 저도 괜찮다고 신경쓰지 말라고 한다”고 했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하루는 A씨가 외출한 후 집에 돌아왔는데 문고리에 깜짝 선물이 걸려 있었습니다. 윗집 부부가 놓고 간 선물이었는데요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “윗집 부부가 가끔씩 선물을 두고 간다”며 “주말에 놀러갔다가 오면 깜짝 선물을 가끔 놓고 가서 잘 먹고 있다”고 했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그가 소개한 편지에서 부부는 “자주 인사드려야 했는데 죄송하다. 명절에 잠깐 찾아갔었는데 댁에 안 계셔서 이제야 인사드린다”며 “늘 죄송하고 감사한 마음으로 지내고 있다”고 적었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 선물을 받은 후 답례로 집에 있던 와인을 가져다 줬다고 합니다. A씨는 “윗집 아랫집으로 5년 정도 살고 있는데 정말 좋은 이웃”이라고 했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누리꾼들도 “천사 가정이다” “멋진 이웃을 뒀다” “층간소음 때문에 스트레스 받다가도 마음이 풀리겠다” 등의 반응을 보였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 윗집에서 먼저 와서 층간소음 때문에 죄송하다고 양해를 구하면 마음이 편해지는 것 같다고 했습니다. 오히려 갑자기 윗집이 조용해지면 무슨 일이 있나 궁금해진다고 하네요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;층간소음으로 인해 죄송하다는 손 편지로 이웃간에 따뜻함을 나눴다는 사연은 이전에도 알려져 온라인 공간에서 화제가 된 적이 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1116/2021102016435074886_1634715830_0017679500.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난해 10월 한 아이 엄마 B씨는 ‘층간소음으로 인해 늘 감사하고 죄송하다’며 손 편지와 감을 아랫집에 전했다가 더 큰 선물을 받게 됐다는 사연을 소개했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨의 아래층에는 할아버지가 살고 있는데요. &lt;span&gt;주말마다 아기 친구들이 와서 쿵쾅거려도 한번도 화내신 적이 없는 인자한 할아버지라고 합니다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;B씨는 그런 할아버지에게 “올해도 감사하다”는 손편지와 감을 전달했습니다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;B씨가 선물을 전달한 다음날 B씨의 현관 앞에는 빵과 쪽지가 놓여 있었습니다. B씨는 “빵도 요즘 젊은 사람들이 좋아할 만한 것들로 가득 들어 있어 할아버지께서 엄청 신경 쓰고 고민하며 골라주셨구나 싶어 마음이 찡했다”며 당시의 감동을 떠올렸습니다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;할아버지는 쪽지에서 “○○ 엄마 이름이 너무 정겹네요. 매번 감사합니다. 혼자 외롭게 사는 늙은이 시끄러움도 위안이 된답니다. 걱정하지 마세요”라고 했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 “&lt;span&gt;진짜 이웃 주민을 잘 만난 것 같다”며 “좋은 이웃을 만나 아기가 밝고 건강하게 자랄 수 있을 것 같다”고 감사의 마음을 표현했습니다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;층간소음으로 인한 이웃 간 갈등은 끊이지 않고 있는데요. 종종 험한 말이 오가거나 심한 경우 폭행 등 형사 사건으로 번지기도 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당장 이웃집에 누가 사는지도 모르고 서로 따뜻한 대화를 나누지 않는 현실이 이런 갈등을 키우는 것은 아닐까요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;층간소음으로 힘들어 할수도 있는 아랫집 이웃에게 작은 감사의 마음을 표현해 보는 것은 어떨까요. &lt;span&gt;우리 사회가 서로에 대한 배려로 더불어 사는 곳이 되길 기대해봅니다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;[사연뉴스]는 국민일보 기자들이 온·오프라인에서 접하는 다양한 사람들의 이야기를 독자 여러분과 공유하는 코너입니다. 살아 있는 이야기는 한자리에 머물지 않습니다. 더 풍성하게 살이 붙고 전혀 다른 이야기로 반전하기도 합니다. 그런 사연의 흐름도 추적해 [사연뉴스 그후]에서 알려드리겠습니다. [사연뉴스]는 여러분의 사연을 기다립니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;나성원 기자 naa@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[샛강에서] 문송의 시대, 그 다음은…</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273451&amp;code=11171429&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273451&amp;code=11171429&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-16T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1117/2022111621360498666_1668602164_0924273451.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대학에서 무엇을 전공할지 고민하는 누군가가 있다고 가정해보자. 당신은 문과와 이과 가운데 어디를 추천하겠는가. 한국리서치가 성인 남녀 1000명을 대상으로 설문 조사를 벌여 지난 7월 내놓은 결과를 보면, ‘인문사회’와 ‘자연공학’ 가운데 자연공학을 추천하겠다는 응답이 85%에 달했다. 그 이유로 나온 답변은 ‘취업’(38%) ‘전망소득’(24%) ‘향후 선택지가 많아서’(22%) 순이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인문계 기피 현상은 물론 어제오늘의 일이 아니다. ‘문과라서 죄송합니다’라는 뜻의 ‘문송합니다’라는 말은 얼마쯤 상투적 표현이 됐고, 인문계 대학생 90%가 일자리를 구하지 못한다는 ‘인구론’이란 신조어가 유행한 적도 있었다. 전국경제인연합회가 지난 14일 내놓은 자료를 보면 올해 하반기 기업들이 신규 채용할 인원 10명 가운데 7명은 ‘이공계열 졸업자’라고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&apos;인문학의 위기’라는 담론이 유행한 지는 오래됐다. 드문드문 ‘인문학 열풍’이라는 기사가 신문 지면을 장식할 때가 있으나, 그 내막을 자세히 살피면 허무해질 때가 적지 않다. 인문학을 내건 행사든 책이든 왠지 짝퉁 인문학 느낌을 줄 때가 많아서다. 인문학을 멋으로 걸치는 액세서리쯤으로 여긴다고나 할까. 아무튼 인문학의 위기는 세계적 현상이기도 해서 많은 국가에서 인문학 분야 지원금을 삭감하는 일이 빈번하게 이어지고 있고, 외신을 검색하면 지구촌 곳곳에서 인문학 전공자가 취업 문제 탓에 힘들어한다는 기사를 쉽게 찾아볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인문학의 위기라는 말은 당연히 문과대학, 둘레를 좀 더 넓히면 비(非)이공계 대학의 위기를 포함하고 있다. 대입 시장에서 ‘문과대학 진학’이라는 상품을 사려면 얼마쯤 용기가 필요한 시대가 되었다. 언젠가 저널리스트 고종석은 한 칼럼에서 “(문과 대학이) 시장 너머로 가려면 우선 시장을 통과해야 한다”고 쓴 적이 있는데, 시장의 쓸모를 다한 인문학의 처지를 떠올리면 문과 대학이 시장을 통과할 가능성은 당분간 없을 것으로 보인다. 이렇듯 문과 대학의 초라한 위상은 앞으로도 꾸준히 인문학 경시 풍조를 풀무질할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 법학이나 경제학 어쩌면 의학을 공부한 학생도 머지않은 미래에 지금의 인문학 전공자가 겪는 팍팍한 현실을 마주할 것이라는 데 있다. 많은 학자가 전망하듯 미래 사회의 조종간을 잡는 학문은 정보기술과 생명기술이고, 이들 기술의 발전 탓에 인간의 일자리는 점점 사라질 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누군가는 직관이 필요한 업무, 예컨대 붐비는 거리에서 차량을 운전하거나 은행에서 낯선 사람을 상대로 대출 업무를 하거나 협상에서 미묘한 흥정을 벌여야 하는 직업은 미래에도 ‘인간의 일자리’로 남을 거라고 예상한다. 하지만 직관이라는 것이 호르몬이 만드는 생화학적 알고리즘이란 걸 안다면 상황은 달라진다. 생명기술이 가미된 인공지능은 인간 일자리의 대부분을 대체할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유발 하라리는 ‘21세기를 위한 21가지 제언’이라는 책에서 선득한 전망을 늘어놓은 뒤 이렇게 적었다. “2050년이면 ‘평생직장’이라는 생각뿐 아니라 ‘평생 직업’이라는 생각까지 원시적이라고 간주될 것이다. 많은 사람이 19세기의 마차 몰이꾼이 아닌 말의 운명을 맞을 수 있다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 그는 ‘무용(無用) 계급’의 출현이 불가피하다고 말한다. 사회적 쓸모를 다한 인간이 양산될 것이라는 의미다. 하라리가 내세우는 키워드는 인간이 사회와 ‘관련성’을 잃게 되는 ‘무관함(irrelevance)’이다. 우리는 ‘무관함의 시대’가 돼서야 인문학의 필요성을 절감하게 될 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불문학자 황현산은 “인문학은 무슨 말을 하기 위해서 하는 것이 아니라 해서는 안 될 말이 무엇인지 알기 위해 하는 것”이라고 말한 적이 있다. 상대적으로 예민한 사람들은 ‘무관함의 시대’가 도래하기 전, 인문학의 중요성을 벌써부터 느끼고 있었던 듯하다. 해서는 안 될 말, 해서는 안 될 짓을 하는 사람이 너무 많으니까 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박지훈 종교부 차장 lucidfall@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크시각] 기형적 자치경찰 뜯어고치자</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273472&amp;code=11171213&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273472&amp;code=11171213&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-16T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1117/2022111621340898656_1668602048_0924273472.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;자치경찰제는 지방자치단체에 경찰권을 부여하고, 그 책임도 지게 하는 제도다. 지방분권이 잘 정착된 국가들은 대부분 완전한 자치경찰제를 택하고 있다. 이 제도가 가장 세분화하고 발달한 나라는 단연 미국이다. 도시에는 도시경찰, 카운티에는 보안관(셰리프)이 있다. 예컨대 뉴욕경찰(NYPD)은 뉴욕시가 자체적으로 운영하는 경찰 조직이다. 주에는 트루퍼 등으로 불리는 주경찰이 따로 있고, 연방수사기관도 별도로 존재한다. 각 시와 카운티 등은 자체 경찰을 직접 운용한다. 그 핵심은 조직별 독립적인 운용이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가경찰제를 수십년 이어오던 우리나라는 지난해 7월 자치경찰제를 도입했다. 지방분권 이념에 따라 지자체에 경찰권을 부여해 방범 순찰, 교통 관리, 행사 경비 등 지역 맞춤형 치안서비스를 실현한다는 명분에서였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 우리나라 자치경찰제는 기형적이다. 하는 일은 국가경찰과 자치경찰로 나뉘었는데 정작 신분은 모두 국가경찰이다. 업무만 분리했을 뿐 조직을 분리하지 않은 일원화 모델인 탓이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 경찰을 지휘 통솔하는 주체는 서울시 자치경찰위원회다. 서울시 자치경찰위는 서울경찰청과 31개 경찰서의 자치경찰 4000여명을 지휘하도록 돼 있다. 임용권도 갖고 있지만 정작 이들의 승진·전보·휴직 등 인사 업무는 서울경찰청이 맡는다. 생활 안전은 자치경찰의 업무다. 하지만 이를 담당하는 전국 2000여 지구대와 파출소 관리는 국가경찰 몫이다. 실제 현장에 출동하는 지구대와 파출소 인력은 국가경찰인 112상황실 소속이다. 자치경찰위가 긴급 상황에서 실제로 지휘할 현장 인력은 없는 셈이다. 이들의 인사권 역시 국가경찰인 경찰청장이 갖고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;각 시·도 자치경찰위는 시·도의 경찰청이 보내주는 인사 문서를 보고 서명을 할 수밖에 없다. 서울시장을 비롯한 단체장은 재난 관리 책임을 지지만, 재난 관리를 현장에서 지원할 경찰의 인사권은 없고 결재만 해주는 식이다. 자치경찰을 비롯한 모든 경찰관의 인사 정보는 경찰청이 갖고 있기 때문이다. 오세훈 서울시장은 얼마 전 국회에 출석해 “자치경찰 인사권을 전혀 행사할 수 없는 상태에서 인사할 때가 되면 딱 한 장짜리 결재 문서가 나에게 온다. 경찰청에서 결정된 것을 사인해 달라고 보내오는 것”이라고 했다. 이렇듯 제도가 뒤섞여 있으니 제대로 된 업무 협조나, 보고 체계를 기대하는 것은 언감생심이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뒤죽박죽 자치경찰제는 불행히도 이태원 참사에서 한계를 극명하게 드러냈다. 사후 대응도 미흡했다. 서울시 자치경찰위원장은 참사 발생 1시간15분이 지나서야 첫 보고를 받았다. 그것도 경찰이 아닌 서울시 안전총괄과로부터였다. 서울경찰청과 긴급 상황 보고 체계가 제대로 구축되지 않은 탓이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문재인정부는 자치경찰제 도입 과정에서 국가경찰과 자치경찰을 완전히 분리하는 이원화 모델을 검토했다. 하지만 조직 신설에 따른 비용 부담, 업무 혼선 우려 등을 들어 현재 방식의 자치경찰제를 채택했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 현재의 자치경찰제는 도입 당시부터 여러 문제점이 꾸준히 제기돼 왔다. 정부가 귀담아듣지 않았을 뿐이다. 이제는 바꿔야 한다. 취지를 제대로 살리려면 각 시·도 자치경찰위에 인사권과 독자적 예산 편성권이 주어져야 한다. 그래야 인력과 조직의 효율적 배치, 체계적 서비스가 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 이태원 참사를 계기로 자치경찰제 이원화 모델을 본격 검토하기 시작했다. 제도 개선의 궁극적 목적은 무엇보다 시민의 안전이다. 제도 자체에 문제가 있다면 하루라도 빨리 고쳐야 한다. 재난은 언제 어디서 닥칠지 모른다. 모든 게 준비될 때까지 기다려주지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남혁상 사회2부장 hsnam@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정우성 앞 ‘통곡 연기’ 한 유족 사칭 母子… “배고파서”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017680348&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017680348&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-16T19:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1117/2022111704112498812_1668625884_0017680348.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이태원 참사 희생자 유족을 사칭해 식사 대접 등 후원을 받은 모자가 배우 정우성씨 앞에서 연기를 하며 주저앉아 통곡한 장면이 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 15일 서울 용산경찰서는 서울 용산구 지하철 삼각지역에서 이태원 참사 희생자 유족을 사칭한 50대 여성 A씨와 그의 10대 아들 B군을 사기 혐의로 입건했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 이 모자는 이태원역 참사 추모공간에서 “아들이 참사로 사망했다”며 유족을 사칭해 의류와 현금, 식사 대접 등을 받은 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 이들을 측은하게 여겨 식사를 대접한 C씨는 이들의 이름이 사망자 명단에 없자 수상히 여겨 경찰에 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신고를 받고 출동한 경찰은 이들을 임의동행해 조사했다. 경찰 관계자는 “혐의를 대부분 인정했다”며 “배가 고프고 돈이 없어서 그랬다고 진술했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1117/2022111704115498813_1668625914_0017680348.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이들은 지난 10일 이태원역 추모공간에 난민기구대표와 함께 방문한 배우 정우성 앞에서도 유가족 연기를 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 현장이 담긴 유튜브 영상에는 추모 후 떠나려는 정우성에게 누군가 “여기 유가족인데 악수 한 번만 해주시죠”라고 말하는 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우성 앞에 나선 A씨가 큰소리를 내며 울었고, 주저앉은 B군은 오열하며 정우성의 손을 잡았다. 이를 본 정우성은 말없이 B군을 위로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 이들 모자에 대해 “모자가 조사 과정에서 혐의를 대부분 인정했다”며 “이들이 이득을 취한 부분이 크지 않기 때문에 우선 귀가 조치했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이런, 쓰레기를… 차에 싣고 와 휴게소에 버려 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017680488&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017680488&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-16T20:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1117/2022111705434798836_1668631427_0017680488.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;외부 쓰레기 반입이 금지된 휴게소에 다량의 쓰레기를 무단 투기한 청년들이 포착돼 논란이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 유튜브 채널 ‘한문철 TV’에는 ‘그렇게 해서 부자 되겠습니까? 휴게소에서 생긴 일’이라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1117/2022111705442498837_1668631464_0017680488.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영상은 지난 13일 경남 함안 함안휴게소에서 찍힌 것으로, 흰색 SUV 차량을 타고 온 젊은 남성 3명이 차 트렁크를 열고는 그 안에 가득 들어찬 쓰레기봉투 3봉지와 박스더미, 스티로폼 등을 꺼내서 버리는 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 청년은 봉투의 크기가 커서 쓰레기통에 들어가지 않자 어디에 버릴지 고민하는 모습을 보이기도 했다. 청년들이 쓰레기를 버린 분리배출 구역에는 ‘외부 쓰레기 반입 금지’라고 버젓이 적혀 있다. 휴게소 직원이 다가와 제지하자 이들은 버리려던 쓰레기봉투 하나는 다시 챙겨갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1117/2022111705452898838_1668631528_0017680488.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 광경을 지켜본 제보자 A씨는 “초등학교 5학년생인 딸아이와 차 안에서 쉬던 중 무단투기 상황을 목격했다”며 “외부 쓰레기 반입 금지라고 크게 쓰여 있는데도 엄청난 양을 버리고 가는 젊은 사람들의 비양심적인 행동에 딸아이 앞에서 어른으로서 얼마나 부끄러웠는지 모르겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현행 폐기물관리법 제38조의 4에 따르면 담배꽁초, 휴지 등을 휴대하고 있는 생활폐기물을 버리면 5만원, 비닐봉지 등에 담아 버리거나 휴식 또는 행락 중에 발생한 쓰레기를 버린 경우 20만원 등 쓰레기 무단 투기는 100만원 이하의 과태료를 부과하도록 규정하고 있다．&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정지원의 피부 이야기] 노화의 신호 ‘나이테’ 목주름 예방할 수 있다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017681273&amp;code=61171711&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017681273&amp;code=61171711&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-17T00:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1117/2022110314465384720_1667454676_0017681273.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;막을 수 없는 노화의 신호인 목주름을 이른바 ‘나이테’라고 한다. 늙음의 상징과 같은 목주름을 홈케어로 예방할 수 있을까. 그러나 얼굴 피부에는 관심을 갖고 꾸준히 관리해도 목주름은 피할 수 없다고 생각하는 사람이 많다. 목주름이 생기는 원인 등을 정확히 알고 생활 속에서 잘 관리하면 예방할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;목주름엔 어떤 종류가 있을까. 목주름은 크게 가로 주름과 세로 주름이 있다. 가로 주름은 말 그대로 ‘가로로 패여 있는 깊은 선’이라고 보면 된다. 세로 주름은 우리 목을 이루고 있는 넓은 목근이라는 근육이 중간중간 수축하면서 뭉쳐서 나타나는 주름이다. 그 외에 미세한 잔주름이 세로나 가로로 자글자글하게 나타날 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;목주름은 왜 생기는 걸까. 목 부위는 상대적으로 피부가 얇고 피지선이 적으며 피하지방층도 적어 주름이 잘 생기는 곳이다. 얼굴의 경우 평소 관리를 위해 보습도 열심히 하고 선크림도 챙겨서 발라준다. 반면 목은 노화의 주원인인 자외선에 잘 노출되는 부위인데도 보습이나 선크림을 바르는 데 소홀히 하는 사람이 많다. 이런 이유로 얼굴보다 목주름이 더 잘 생긴다고 볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대 생활 속에는 목주름을 악화시킬 수 있는 원인이 예전보다 많다. 일상생활에서 스마트폰이나 컴퓨터 모니터를 쳐다보는 일이 많은데 그때 고개를 숙인 자세를 오래 유지하면 목주름이 악화한다. 수면시간에도 너무 높은 베개를 사용하면 목주름이 접힌 상태로 유지되는 시간이 길어지기 때문에 목주름이 악화할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;목주름을 예방하는 방법은 있다. 목주름이 악화하는 원인은 주름이 접힌 상태로 오랜 시간 유지되는 것이다. 그러므로 평상시에 수시로 스트레칭을 해주는 것이 예방에 큰 도움이 된다. 목주름이 펴질 수 있게 고개를 뒤로 젖히고 5~10초 유지하는 스트레칭과 좌우로 젖히는 스트레칭을 틈날 때마다 해주는 게 좋다. 평소 생활 중에 컴퓨터 모니터를 눈높이에 맞춰 사용해서 목주름이 접히지 않는 자세를 유지해주는 것도 반드시 지켜야 하는 예방법이다. 스마트폰 이용시간을 줄이고 목주름이 펴지는 자세로 스마트폰을 이용하는 게 좋다. 특히 잠들기 전에 스마트폰을 사용하는 시간이 길어지면 고개를 푹 숙이고 보는 자세를 취하게 되므로 수면 전에 스마트폰 사용은 삼가야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;목주름을 예방하는 다른 방법은 뭐가 있을까. 평소 얼굴에 보습제를 바르는 것처럼 목도 잊지 말고 충분히 보습제를 발라줘야 한다. 선크림 또한 충분한 양을 목의 앞과 뒤에 골고루 함께 발라주는 게 좋다. 주름 개선에 도움이 되는 레티놀 크림 등을 발라주는 것도 도움이 될 수 있다. 하지만 자극적일 수 있으므로 소량씩 사용하면서 늘려가는 것을 추천한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이미 잡혀버린 목주름을 펼 방법이 있을까. 있다. 간단한 시술로 가능하다. 목주름이 이미 깊게 잡혀 푹 패여 있는 사람들은 예방법만으로는 개선되기 힘든 경우가 많다. 이런 경우 병원에 내원해 여러 시술을 통해 목주름을 개선할 수 있다. 예를 들어 탄력을 올려주는 레이저나 보톡스, 필러 등을 이용할 수 있다. 개인별로 목주름의 원인과 유형이 다를 수 있으므로 충분한 상담 후에 자신에게 맞는 시술을 받는 게 좋다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누구나 노화를 피하고 젊은 피부를 오래 유지하고 싶어한다. 그러나 많은 사람이 목주름을 소홀하게 여기는 게 사실이다. 목의 노화를 늦추고 목주름 개선을 통해 젊음을 유지해 보자. 젊은 모습을 통해 자신감 넘치는 생활을 되찾자.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정지원(마이미의원/피부과 원장)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>ADHD 약물치료 기피 마세요…“득(得)이 더 많아”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017681361&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017681361&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-17T01:13:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1117/2018041006535853614_1523310838_0017681361.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;아동·청소년층에서 주의력결핍과잉행동장애(ADHD)가 꾸준히 늘면서 어린 자녀를 둔 부모들의 장기간 약물 치료의 안전성에 대한 관심이 높아지고 있다. 일각에선 정신건강의학과 약에 대한 잘못된 정보와 편견으로 ADHD 치료를 기피하는 경향이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편으론 ADHD 치료제 성분인 메틸페니데이트가 함유된 약이나 식품을 ‘수험생 기억력 개선’ ‘공부 잘하는 약’으로 둔갑시켜 불법·부당 판매하는 사례가 최근 식품의약당국에 적발되기도 했다.&lt;br&gt;전문가들은 메틸페니데이트 성분은 의사 처방을 통해 ADHD 환자 치료에만 쓰이는 만큼, 거짓 광고에 현혹돼선 안된다고 조언한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 ADHD에 대한 약물 치료를 1년 이상 장기간 하면 우울증과 품행장애 발생 위험이 오히려 낮아진다는 연구결과가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아주대병원 정신건강의학과 신윤미 교수팀(의료정보학교실 이동윤 전문의, 박지명 연구원)은 전국민 ADHD 코호트(동일집단) 33만명 중 선별한 3508명을 대상으로 2016년부터 2020년까지 약물 사용 기간과 안전성 간에 연관성을 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구팀은 메틸페니데이트 약물을 1년 이하 단기 사용군과 1년 이상 장기 사용군으로 나눠, 약물 사용기간에 따른 우울증, 품행장애, 정신증 발병률을 확인했다. 메틸페니데이트는 ADHD 환자의 1차 치료제로 국내에서 가장 많이 처방되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;분석 결과 약물 장기 사용군이 단기 사용군에 비해 우울증 발생 위험이 30% 줄어들고 청소년기 폭력적·공격적 성향을 동반하며 타인의 권리를 침해하고, 반복·지속적으로 사회 규범·규칙을 어기는 행위를 하는 품행장애는 48%까지 감소한 걸로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구팀은 이번 연구에서 메틸페니데이트 약물의 장기 사용이 우울증, 품행장애, 정신증 위험성을 높이지 않았으며 1년 이상 장기 사용할 경우 우울증 및 품행장애 위험을 크게 낮췄다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;ADHD는 아동이나 청소년에서 주로 나타나며 주의력이 떨어지고, 과잉 행동을 하게 되며 충동 조절이 어려워진다. 아동기에 제때 치료하지 않으면 성인까지 지속되기 때문에 발견시 대부분 약물사용을 필수적으로 권고한다. 약물 치료를 시작하면 3분의 1 이상의 환자가 2년 이상 복용하지만, 약물 사용기간에 따른 우울·품행장애·정신증의 위험성을 평가한 연구가 부족했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신 교수는 17일 “약물 치료는 ADHD 환자의 80%가 뚜렷한 호전을 보일 정도로 가장 효과적 인 치료법이지만, 정신건강의학과 약에 대한 잘못된 정보와 편견으로 기피하는 경향이 있다”면서 “이번 연구에서 1년 이상 약물 치료 시 긍정적인 효과를 확인했다. 1~2년 동안 약물치료 후 증상 호전 여부를 평가할 수 있다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “ADHD를 치료하지 않으면 아동이 집중력 부족, 과잉·충동적 행동 등으로 부모나 교사, 친구들로부터 나쁜 평가를 받아 자신감을 잃게 되고 일상·학교생활에 어려움을 겪을 수 있어 가급적 조기에 발견해 검증된 기관과 전문의의 진단 및 치료를 받는 것이 중요하다”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 연구결과는 국제소아청소년 정신의학회 학술지(Child and Adolescent Psychiatry and Mental Health)’ 최신호에 발표됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민태원 의학전문기자 twmin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 백신 접종 망설이는 만성질환자들…왜?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017681596&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017681596&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-17T01:54:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1117/2022111710453999035_1668649539_0017681596.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;중증 감염에 취약한 만성질환자들의 코로나19 백신 접종률이 전체 일반 인구보다 낮은 것으로 나타났다.&lt;br&gt;백신 안전성에 대한 우려, 질병 또는 치료와의 부적합성에 대한 걱정, 정보 부족 등이 복합적으로 작용했다는 분석이다. 아울러 접종받고 싶어도 악화된 건강상태, 장기간 입원 등으로 인해 예방접종센터에 접근성이 떨어지는 것도 원인일 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;따라서 만성질환자들을 직접 치료하는 의료진이 환자들에게 정확한 정보를 제공하고 코로나 백신 접종을 적극 독려할 필요성이 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고려대 구로병원 감염내과 정희진, 남엘리엘 교수팀은 국민건강보험 청구 데이터베이스와 질병관리청의 국민예방접종 자료를 통합해 건강한 일반 성인 및 만성질환자의 코로나19 백신접종률을 비교·분석했다.&lt;br&gt;연구팀은 올해 5월 31일까지 만 18세 이상 누적 백신 접종자 수와 2020년 3월~올해 2월 중 3회 이상 외래를 방문하거나 1회 이상 입원한 만 18세 이상 만성질환자를 연령대별로 나눠 연구를 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 결과 모든 연령대에서 혈액암, 전신성홍반성루푸스(만성 면역질환) 환자의 코로나 백신 접종률이 전체 인구통계보다 10~20% 낮았다. 고형암(갑상샘암 제외), 간경변증, 만성신부전 환자의 경우 젊은 연령대에서 접종률이 현저히 낮았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고혈압 같은 경증질환자보다 암 등 중증질환이면서도 감염에 취약할 수 있는 질환자에서의 백신 접종률이 더 낮은 것으로 분석됐다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1117/2022111710374499015_1668649064_0017681596.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;　&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 결과에 대해 연구팀은 백신 안전성에 대한 우려, 질병 또는 치료와의 부적합성에 대한 염려, 정보 부족 등을 원인으로 꼽았다. 특히 접종받고 싶어도 악화된 건강상태, 장기간 입원 등으로 인해 예방접종센터에 접근성이 떨어지는 것이 원인일 수 있다고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정희진 교수는 17일 “만성질환자들은 코로나 고위험군인 만큼 공중보건 당국과 의료진이 이들의  백신 접종률을 최대한 높이고자 노력해야 한다”며 “만성질환자들을 직접 치료하는 의료진이 환자들에게 정확한 정보를 제공하고 백신 접종을 적극 장려해야 한다”고 제언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남엘리엘 교수는 “만성질환자에서의 코로나 백신 효능 및 안전성에 대한 연구결과가 적은 상황”이라며 “백신접종을 망설이는 만성질환자들의 백신 접종률을 높이기 위한 의료진의 노력이 필요하다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 연구결과는 대한의학회 국제학술지(Journal of Korean Medical Science) 최신 온라인판에 게재됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민태원 의학전문기자 twmin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사이렌 울려 비켜줬는데 카페로? 구급차 업체, 결국 사과</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017681921&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017681921&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-17T02:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1117/2022111710435499030_1668649434_0017681921.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;붐비는 출근 시간대 사이렌을 울려 운전자들의 양보를 받은 구급차가 카페를 들르는 모습이 포착돼 논란이 된 일에 대해 해당 구급차 회사 측이 공개 사과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 13일 유튜브 채널 ‘한문철TV’에 한 사설 구급차 운전자가 사적 목적으로 정체를 피하기 위해 구급차를 운행했다는 제보 영상이 공개됐다. 이 영상을 보면 지난 2일 출근 시간대 정체 중인 도로에서 한 구급차가 사이렌을 울리며 달려오자 일반 차량들이 길을 터줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 약 7분 뒤 이 구급차가 인근 카페 앞에서 정차해 있는 모습이 포착됐다. 이어 구급차 운전자가 한 손에 커피를 든 채 구급차에 다시 탑승하는 모습까지 영상에 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;해당 영상에 누리꾼들은 공분했다. &lt;/span&gt;도로교통법 제29조 6항도 ‘그 본래의 긴급한 용도로 운행하지 아니하는 경우에는 「자동차관리법」에 따라 설치된 경광등을 켜거나 사이렌을 작동하여서는 아니된다’고 명시하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;논란이 커지자 구급차 회사 관계자는 이틀 후인 지난 15일 ‘한문철TV’ 채널을 통해 공개 사과했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 업체는 공개 사과문에서 “구급차 내부에 있는 CCTV를 확인해 보니 오전 8시43분쯤 직원이 이송할 환자가 있어서 환자를 모시러 가는 와중 지나가는 길에 카페에 들러서 커피를 사고 병원으로 간 것 같다”며 당시 상황을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “사설 구급차로 사이렌까지 켜가며 이동해서 병원이 아닌 카페에 커피를 사러 간 것에 대해 할 말이 없고 부끄럽다. 죄송하다”고 잘못을 시인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “긴급자동차 특혜는 긴급자동차의 역할을 할 때만이지 환자 이송을 목적으로 가면서 긴급자동차처럼 운행한 것은 변명의 여지가 없다”고 거듭 사과했다. 이어 직원 교육에 더 힘쓰겠다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“당시 이송해야 할 환자가 응급한 상황은 아니었나”라는 한문철 변호사의 질문에 구급차 업체 측은 “이송한 환자는 예약 환자로 외래 진료를 목적으로 해 응급이 아니라고 판단”했다고 해당 업체는 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공개된 사과문에 누리꾼들은 “빠르게 인정하고 사과해서 다행”이라면서도 “(해당)운전기사가 제대로 처벌받아야 한다” 등의 반응을 보이기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김은초 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘바람의 손자’ 이정후 프로야구 MVP…부친 이종범과 함께 첫 ‘부자 MVP’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017683335&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017683335&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-17T07:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1117/2022111715590799484_1668668347_0017683335.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘바람의 손자’ 이정후(키움 히어로즈)가 모든 프로야구 선수 중 가장 밝게 빛나는 별로 선정됐다. 이정후는 17일 프로야구 정규 시즌 MVP에 등극하면서 ‘바람의 아들’인 부친 이종범 LG 트윈스 코치와 함께 프로야구 역사상 최초의 ‘부자 MVP’라는 기록도 세우게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1117/2022111715585399481_1668668333_0017683335.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이정후는 17일 서울 웨스틴조선호텔에서 열린 2022 신한은행 SOL KBO 시상식에서 만장일치에 가까운 표를 얻어 2022 프로야구 정규시즌 MVP로 뽑혔다. 이정후는 프로야구 취재기자단 투표에서 유효표 107표 중 104표를 득표해 롯데 자이언츠에서 은퇴한 이대호(2표), 같은 팀 투수 안우진(1표)을 압도적으로 제치고 생애 첫 MVP를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정후는 1994년 9월 30일 당시 해태 타이거즈(현 KIA 타이거즈) 선수로 MVP를 거머쥔 아버지 이종범 코치에 이어 28년 만에 MVP가 됐다. 1994년 이종범의 나이는 만 24세였고, 올해 이정후의 나이 역시 만 24세다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정후는 수상 소감으로 “항상 제가 아버지의 아들로 살아왔는데, 오늘을 계기로 제 야구 인생은 제 이름으로 살아가겠다”며 “아버지도 어머니와 행복한 인생을 잘 이어가길 바란다”고 웃었다. 이정후는 홍원기 키움 감독 등 프로 데뷔 후 만난 감독들을 일일이 거론하면서 감사의 뜻을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부자 MVP는 150년이 넘는 미국프로야구 메이저리그와 70년이 넘는 일본 프로야구에서도 아직 나오지 않은 진기록이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1117/2022111715595699488_1668668396_0017683335.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이정후의 MVP 등극은 예정된 ‘대관식’이었다. 이정후는 올&lt;span&gt; 시즌 타율(0.349), 안타(193개), 타점(113점), 장타율(0.575), 출루율(0.421) 등 5개 타이틀을 거머쥐며 프로야구 역사를 새로 썼다.&lt;/span&gt;&lt;span&gt; 타격 5관왕이 나온 건 2010년 이대호(당시 7관왕) 이후 처음이다.&lt;/span&gt; 이정후는 MVP 상금 1000만원과 개인타이틀 5개 상금 1500만원(각 300만원) 등 총 2500만원을 챙겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1117/2022111716002799490_1668668427_0017683335.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;신인왕은 두산 베어스의 우완 불펜투수 정철원(23)이 차지했다. 정철원은 유효표 107표 중 74표를 얻어 한화 이글스 홈런 타자 김인환(24표)을 제치고 신인왕 트로피와 상금 300만원을 품에 안았다. 정철원은&lt;span&gt; 올 시즌 1군 무대에서 58경기에 등판해 4승 3패 3세이브 23홀드 평균자책점 3.10을 기록했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1117/2022111716015599494_1668668515_0017683335.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 KBO는 투타 부문별 시상도 했다. 안우진이 평균자책점(2.11)과 탈삼진(224개)왕에 올랐고, LG 케이시 켈리가 다승(16승), LG 고우석이 세이브상(42세이브), LG 정우영이 홀드상(35홀드), KT 위즈 엄상백이 승률상(0.846)을 차지했다. 곧 이종범 코치의 사위이자 이정후의 매제가 되는 고우석은 “가족 중 야구를 가장 못 하는 선수가 될 것 같다”며 재치 있는 수상 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;타격 부문에서는 이정후가 5개 부문 상을 휩쓴 가운데 삼성 라이온즈 호세 피렐라가 득점상(102점), KIA 박찬호가 도루상(42개), KT 박병호가 홈런상(35개)을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 기자 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“왜 엄마가 울어” 포옹하는 수험생과 가족</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017683869&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017683869&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-17T09:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1117/2022111717481899741_1668674899_0017683869.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1117/2022111717501899744_1668675019_0017683869.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“왜 엄마가 울어”&lt;br&gt;2023학년도 대학수학능력시험일인 17일 서울 용산구 선린인터넷고에서 수능을 마친 수험생이 정문을 나서자 한 수험생의 어머니가 눈물을 흘리며 포옹했다. 어머니는 “이거 어떤 기자 선생님이 주신 거야. 고생했어” 라며 빵 봉투를 건넸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1117/2022111717520399749_1668675124_0017683869.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1117/2022111717522599750_1668675146_0017683869.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1117/2022111717510599746_1668675065_0017683869.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;시험 종료 한 시간 전부터 교문 앞을 지킨 수험생의 가족들은 그동안 고생한 수험생들을 밝은 표정으로 맞이했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1117/2022111717540199754_1668675241_0017683869.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1117/2022111717541799756_1668675258_0017683869.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1117/2022111717543399758_1668675273_0017683869.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1117/2022111717545199761_1668675292_0017683869.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 선린인터넷고에서는 4교시까지 치러졌다. 수능 이의신청은 오는 21일까지 진행되고 정답은 29일에 확정된다. 성적은 다음 달 9일에 통지된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이한결 기자 alwayssame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“푸틴의 협상 메시지 받았다” 우크라전쟁 국면 전환 주목</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017683332&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017683332&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-17T09:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1117/2022033008250851610_1648596308_0017683332.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령이 “블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 (우크라이나 전쟁과 관련한) 직접 협상을 원한다는 신호를 받았다”고 밝혔다. 미국이 우크라이나 전쟁 출구전략을 찾기 위해 연일 ‘평화적 협상’을 강조하고 있는 가운데 전쟁이 종전협상 국면으로 접어들지 주목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우크라이나언론인 키이우인디펜던트는 16일(현지시간) 젤렌스키 대통령이 푸틴으로부터 협상을 원한다는 ‘힌트’를 받았음을 인정했다고 보도했다. 젤렌스키 대통령은 키이우에서 기자들과 만나 “푸틴이 직접 협상을 원한다는 신호를 받았다”며 “크렘린궁이 원하는 전형적인 비공개 협상이 아닌 공개 대화를 제안했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젤렌스키의 발언은 최근 미국이 러시아와 우크라이나 양측에 협상 무드를 조성하고 있는 상황에서 나온 것이라 주목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마크 밀리 미 합참의장은 이날 미 국방부청사에서 기자회견을 갖고 “러시아군은 심하게 상처를 입고 있다. 우크라이나는 자신들이 강하고 상대가 약한 상황에서 협상하길 원한다”며 “아마도 정치적 해결책이 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난주 그는 “우크라이나는 군사적으로 승리할 수 없다”며 “올 겨울 러시아와 협상 기회가 있을 때 그것을 잡아야 한다”고 언급하며 우크라이나 측의 강한 반발을 불러일으킨 바 있는데, 재차 협상을 강조한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 협상을 위해 양측을 압박하는 듯한 발언도 이어가고 있다. 전쟁 장기화에 따른 정치적·경제적 피로감이 전 세계적으로 커지는데다 소모전 양상으로 바뀐 전쟁이 우크라이나와 러시아 모두에게 도움이 되지 않는다는 판단으로 추측된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 우크라이나는 개전 후 약 10만명의 사망자가 발생한 것으로 추정되며 러시아군의 전방위 폭격으로 전 국토가 막대한 피해를 입었다. 물론 러시아군 사상자는 우크라이나측에 비해 훨씬 더 많은 것으로 알려져 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1117/2022111716263399552_1668669993_0017683332.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;게오르기 에바 국제통화기금(IMF) 총재는 미국 경제전문 매체인 CNBC과의 인터뷰에서 “우크라이나 전쟁이 올해는 물론 내년까지도 세계 경제에 가장 부정적인 단일변수일 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 ‘완전한 영토 수복’을 전제로 한 우크라이나의 입장에 대해서도 부정적이다. 밀리 의장은 “우크라이나가 러시아인을 군사적으로 자국에서 (완전히) 몰아내는 건 매우 어려운 일”이라며 “수복된 하르키우와 헤르손은 (러시아가 장악한) 전체 영토에 비해 작다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반대로 러시아 군사력도 서방 제재로 심각한 피해를 입고 있는 상황이다. 볼베어링 등 핵심부품을 구하지 못해 러시아의 탱크 생산이 한동안 중단되기까지 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아는 우크라이나 전쟁을 일으킨 지 9개월 만에 공식적인 경기침체에 접어든 것으로 보인다. 러시아연방통계청은 지난 3분기 러시아 국내총생산(GDP)이 지난해 같은 기간 보다 4% 감소했다고 발표했다. 러시아 경제학자 알렉산더 이사코브는 블룸버그통신에 “에너지·원자재 부문과 제조업은 제재가 가해지면 러시아 경제는 향후 6개월 동안 계속 위축될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련, 미국 정부의 움직임도 심상치 않다. 윌리엄 번스 미 중앙정보국(CIA) 국장은 최근 러시아 대외정보국(SVR) 세르게이 나리시킨 국장을 만났고, 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령과도 회동했다. 제이크 설리번 백악관 국가안보보좌관이 푸틴 대통령의 최고위 측근들과 비밀 회담을 가졌다는 CNN 보도도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 기자 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고전한 한국, 막판 뒤집기 가능할까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684126&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684126&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-17T10:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1117/2022111719235399874_1668680633_0017684126.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘배틀그라운드’ 프로 대회의 최고 권위 대회인 ‘펍지 글로벌 챔피언십(PGC)’이 결승선을 향해 달려가고 있다. 대회 내내 고전을 면치 못한 한국이 마지막에 반등의 신호탄을 쏘아 올릴 수 있을지 이목을 산다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게임사 크래프톤이 주최하는 2022 PGC의 마지막 주 경기인 ‘그랜드 파이널’이 17일부터 20일까지 아랍에미리트 두바이 소재 국제 전시장에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 팀 중에선 광동 프릭스와 다나와가 이번 그랜드 파이널 경기를 치른다. 이번 대회 선전이 기대됐던 배고파와 젠지는 패자 브래킷의 늪에서 끝내 빠져나오지 못하고 탈락의 고배를 마셨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 이번 대회에서 내내 부진했다. 조별 예선 격인 그룹 스테이지에서 다나와와 광동만이 8위 안에 간신히 들며 승자 브래킷에 올렸다. 그랜드 파이널 직행이 걸린 승자 브래킷에서 다나와가 7위로 턱걸이에 성공했고 광동은 12위로 패자 브래킷로 내려갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 패자 브래킷에서 배고파가 한 걸음 차이로 그랜드 파이널 진출이 좌절됐다. 광동은 막바지에 치킨 2개를 연달아 따며 극적으로 생존했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제대회에서 강한 면모를 보인 젠지는 이번 대회에서 내내 부진했다. 패자 브래킷에서도 최하위에 머물던 젠지는 막판에는 매치 16위의 굴욕을 겪으며 조기 탈락의 아픔을 겪었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다소 소극적인 전략이 패인으로 꼽힌다. 대회 관계자는  “한국이 너무 방어적인 전략을 구사하다보니 팀들에 간파당한 감이 없잖아 있다”면서 “잘하는 걸 해야한다”고 귀띔했다. 이어 “그랜드 파이널에서의 성적이 곧 우승으로 연결되기 때문에, 막판에 잘하면 한국이 충분히 우승컵을 들 수 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>처음 만난 시진핑-기시다 “안보 의사소통 강화”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684456&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684456&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-17T14:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1117/2022111723162910202_1668694590_0017684456.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;시진핑 중국 국가주석과 기시다 후미오 일본 총리가 17일 태국 방콕에서 첫 정상회담을 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양국 정상은 약 40분간 대만해협·북한 문제 등 지역 현안과 우크라이나 전쟁 등 국제 정세를 논의했다. 시 주석과 기시다 총리는 모두발언에서 양국관계의 중요성과 협력을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교도통신에 따르면 시 주석은 “올해는 양국의 국교정상화 50주년”이라며 “양국은 아시아와 세계에서 중요한 나라이고, 협력할 공간이 많이 있다”고 말했다. 이어 “중일 관계의 중요성은 변하지 않았고, 앞으로도 바뀌지 않을 것”이라며 “전략적 관점에서 양국 관계의 큰 방향성을 파악해 새로운 시대의 요구에 맞는 관계를 구축하고 싶다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 기시다 총리도 올해가 양국의 국교정상화 50주년이라는 사실을 언급하며 “현재의 중일 관계는 여러 협력할 부분이 있지만, 많은 과제와 현안에도 직면해 있다”고 밝혔다. 기시다 총리는 또 “중일 양국은 지역과 국제사회의 평화와 번영에 있어 모두 중요한 책임이 있는 대국”이라며 “쌍방의 노력으로 건설적이고 안정적인 관계 구축에 속도를 내고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기시다 총리는 회담 직후 “양국이 안보 분야에서 의사소통을 강화하는 것에 의견이 일치했다”며 우크라이나 전쟁과 관련해서는 핵무기 사용과 핵전쟁에 반대한다는 데 뜻을 모았다고 전했다. 이어 양국이 정상을 포함한 다양한 레벨에서 긴밀히 소통하기로 했다고 설명했다. 하야시 요시마사 일본 외무상의 중국 방문도 조율하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 기시다 총리는 환경과 의료 분야 등에서 양국이 협력하고, 민간 교류를 활성화하기로 했다고 설명했다. 기시다 총리는 “중일 관계를 진전시키려는 매우 적극적인 분위기를 느꼈다”고 평가했지만 한편으로는 시 주석에게 양국 갈등의 중요한 요인으로 꼽히는 센카쿠 열도(중국명 댜오위다오)와 대만해협 문제에 대한 일본의 입장을 전했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 센카쿠 열도를 포함한 동중국해에서 중국의 탄도미사일 발사 등 군사적 활동에 심각한 우려를 표명하고, 대만해협에서 평화와 안정의 중요성을 강조했다고 말했다. 또 “법의 지배에 기초해 국제질서를 유지하는 것이 일본으로서는 매우 중요하다는 점을 다시 전달했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본은 지난 8월 중국이 낸시 펠로시 미국 하원의장의 대만 방문에 반발해 쏜 미사일이 자국이 설정한 배타적경제수역(EEZ) 안쪽에 떨어지자 강하게 비난했고 중국을 염두에 두고 방위를 강화하는 방안을 논의 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중일 정상회담은 2019년 12월 중국 베이징에서 시 주석과 아베 신조 전 일본 총리가 만난 이후 약 3년 만에 개최됐다. 이번 회담은 양국 정상이 아시아태평양경제협력체(APEC) 정상회의 참석을 위해 나란히 방콕을 찾으면서 성사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천금주 기자 juju79@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘히카리’ 김동환 “광동, 과감한 교전 전개가 필요해”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684473&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684473&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-17T14:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1117/2022111723324110207_1668695561_0017684473.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;광동 프릭스 ‘히카리’ 김동환이 PGC 2022 그랜드 파이널에 임하는 각오를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광동은 17일(한국시간)부터 20일까지 두바이 국제 전시 센터에서 열리는 ‘PUBG 글로벌 챔피언십(PGC) 2022’ 그랜드 파이널에 참가한다. 그랜드 파이널은 총상금 28억원이 걸린 올해 대회의 결승전이다. 앞서 보름 동안 전 세계 최상위 팀들이 치열한 예선을 치렀고, 광동을 포함한 16개 팀만 생존에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;패자 부활전 성격을 띠는 ‘패자 브래킷’을 통해 결승에 진출한 이들의 각오는 남다르다. 김동환은 패자 브래킷을 소화한 게 오히려 컨디션 유지에 도움이 된다고 말했다. 그는 “승자 브래킷을 통해 직행한 팀들보다 게임을 많이 했다 보니 실점 감각을 더 (날카롭게) 유지할 수 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 대회에선 서구권 팀들의 강세가 돋보인다. 광동이 보완해야 할 점은 자신 있는 교전 전개다. 김동환은 “겁먹지 않고 자신 있게 교전하는 것이 중요하다. (앞선 승자·패자 브래킷에선) 그게 잘 풀리지 않았다. 원했던 플레이를 하지 못해 아쉬웠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 끈기는 광동이 16개 팀 중 가장 날카롭다고 자신하는 무기다. 김동환은 “광동의 강점은 끝까지 포기하지 않고 게임에 임하는 태도”라면서 “그랜드 파이널 우승을 위해 열심히 노력하겠다”고 각오를 다졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“네겐 너만의 속도가 있어” 난치병 여고생 수능 완주</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017683949&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017683949&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-17T15:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111718190599812_1668676745_0017683949.jpeg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“딸에게 ‘너에게는 너만의 속도가 있고 지금까지 잘 해왔다’는 말을 해주고 싶다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;희귀난치병을 앓는 부산의 한 여고생 A양이 2023학년도 대학수학능력시험(수능)을 치른 17일 A양 어머니는 “딸이 자랑스럽다”며 이 같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 부산 고신대학교병원에 따르면 희귀 난치병을 앓고 있는 A양이 이 병원 병실에서 4교시 탐구 영역을 끝으로 수능 시험을 모두 완주했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A양은 지난 15일부터 병원에 들어와 컨디션 조절을 했고 17일 오전 8시 10분쯤 병원 6층의 한 입원실에 마련된 고사장에 입실해 수액 주사를 맞으며 수능을 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;병실 고사장은 교육 당국과 병원이 A양을 배려해 만든 곳이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육 당국은 이날 A양을 위해 감독관 2명, 경찰관 2명, 장학사 1명을 파견해 시험 관리를 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A양은 3세 때 ‘장쇄 수산화 아실코에이 탈수소효소 결핍증’이라는 선천성 희귀 난치병 진단을 받은 후 계속 치료를 받아 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 병은 몸속 지방을 에너지로 만드는 효소가 없어서 근육 등에 저장된 단기 에너지를 소모하는 질병이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에너지 소모 과정에서 극심한 통증에 시달리고 치료가 늦어질 경우 사망에도 이를 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내에 이 병 진단을 받은 환자는 열 손가락 안에 꼽힐 만큼 희귀한 질환으로 알려져 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수능과 같은 장시간의 시험을 치를 때는 의료적 도움 없이는 완주가 매우 어렵다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 A양은 앞서 모의고사에 응시했다가 극심한 통증에 시달리는 등 위급 상황을 맞을 뻔한 적도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A양 어머니는 이날 온종일 기도를 하며 초조한 시간을 보냈고 A양은 무사히 시험을 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A양의 어머니는 “시험 끝나기 10분 전 문 닫힌 병실 앞을 서성거리고 있는데 얼마나 심장이 뛰었는지 모른다”며 “딸이 시험을 끝내고 쑥스러워하면서 얼굴을 쏙 내밀었는데 그 얼굴을 보자 안도감이 들었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A양 어머니는 “딸이 중간중간 몸이 축축 처지는 느낌은 있었는데 수액이 들어가는 것을 보고는 괜찮을 거야 생각하면서 시험을 끝까지 칠 수 있었다고 한다”며 “딸을 꼭 끌어 안아주면서 ‘오늘은 너가 스스로를 자랑스러워했으면 좋겠어’라고 말해줬다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A양은 수능 다음날인 18일에는 희귀난치병 치료를 위해 서울의 한 병원에서 진행되는 임상실험에 참가해 치료를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;19일에는 수시모집과 관련한 면접 영상 촬영을 하며 하루를 보낼 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A양 어머니는 “딸이 수능을 치를 수 있게 여러 배려를 해준 병원 측과 교육 당국, 부경고등학교 선생님들, 응원해 주신 많은 분께 감사의 인사를 꼭 드리고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나성원 기자 naa@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“MBC 광고 중단 선택 아닌 의무” 김상훈 발언 ‘시끌’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684424&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684424&amp;code=61111511&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-17T15:02:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111722512510185_1668693085_0017684424.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 비상대책위원인 김상훈 의원이 지도부 공개회의에서 MBC 광고기업 제품의 불매 운동을 사실상 촉구하는 발언을 해 논란이 일고 있다. 이에 MBC와 한국기자협회 등 언론계는 여당이 언론 탄압을 노골화하고 있다며 강도 높게 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 17일 오전 국회에서 열린 비대위원회의에서 MBC를 향해 “윤석열 대통령과 현 정부에 악의적인 보도와 의도적인 비난으로 뉴스를 채워오고 있지만 그럼에도 불구하고 MBC 프로그램은 유력 대기업 광고로 도배돼 막대한 수익을 올리고 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 또 “많은 대기업이 초대형 광고주로 MBC의 물주를 자임하고 있다”며 “모 대기업은 수십년간 MBC 메인뉴스에 시보 광고를 몰아주고 주요 프로그램에 광고비를 대고 있으며 2005년에 이어 지난해에도 MBC 메인뉴스 앵커가 해당 기업 임원으로 이직했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의원은 이어 “MBC를 편파·왜곡방송으로 규정하고 MBC 광고기업제품 불매운동에 동참 서명한 사람들이 33만 명을 넘어서고 있다”며 MBC 상대 광고 중단 운동도 언급했다. 김 의원은 “이분들은 사회적 기업이자 국민기업인 삼성 등이 MBC에 광고를 제공하는 것을 즉각 중단해야 하고 이는 선택이 아닌 의무라고 역설한다. 공영방송을 자처하는 MBC와 광고주들은 귀를 기울여야 할 대목”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 발언에 MBC는 즉각 반발했다. MBC는 입장문을 내고 “국민의힘 비상대책위원회 회의에서 일부 의원들이 급기야 문화방송에 대한 광고 불매 운동을 촉구하고 나섰다”며 “특정 기업 이름을 구체적으로 열거하는 방식으로 기업들을 협박하는 등 헌법 수호 의무를 지닌 국회의원에게서 자유 시장 질서를 송두리째 부정하는 광고 불매 운동 언급이 나왔다는 데 놀라움을 금할 수 없다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;MBC는 또 “권력이 자신의 입맛에 맞지 않는 보도를 한다고 노골적으로 광고주들을 협박하고 위협하는 행위는 견제받지 않는 권력을 꿈꾼다는 자기 고백이자 징표”라며 “국민의힘이 헌법준수와 동시에 자유 시장 경제를 존중함으로써 언론자유를 보장해줄 것을 촉구한다”고 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국지자협회도 해당 발언이 노골적인 광고 탄압이라며 발언을 당장 거두라고 촉구했다. 기자협회는 이날 성명을 내고 “MBC에 대한 전용기 탑승 배제, 국세청 추징금 520억 원 부과에 이어 이번엔 광고 탄압”이라며 “이번 사태는 단지 MBC에 대한 광고탄압만이 아니라 정권의 눈 밖에 나면 어느 언론사든 가만두지 않겠다는 시그널이나 마찬가지”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기자협회는 “1974년 박정희 군사독재정권 시절 동아일보와 동아방송이 정권의 압력으로 기업 광고가 실리지 못한 사실이 있는데, 마치 역사의 시계가 48년 전으로 되돌아간 느낌을 지울 수가 없다”고 지적했다. 이어 “이제라도 윤석열 정부와 국민의힘은 역사의 교훈을 되새기고 언론자유를 침해하는 시도나 행위를 당장 멈춰야 한다. 일개 비대위원 한사람만의 발언으로 치부해서는 안 된다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기자협회는 이어 “정부와 여당이 집요하게 MBC를 압박하는 이유는 자명하다. 윤석열 세력에 비판적인 MBC 사장 교체기가 다가오기 때문이다. MBC에 대해 ‘불공정 보도’ 프레임을 씌워 공영방송 MBC부터 장악하겠다는 의도”라고 주장하며 “국민의힘 김상훈 비대위원은 자신의 발언에 대해 사과하고 당장 비대위원을 사퇴하라”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;야권에서도 비판의 목소리가 나왔다. 임오경 더불어민주당 대변인은 이날 국회 소통관 브리핑룸에서 “집권여당의 지도부라는 사람이 특정 언론사에 대한 광고 중단을 압박하는 충격적이고 경악을 금치 못할 일을 벌였다”며 “대통령의 욕설을 감춰주지 않았다고 이렇게 치졸하게 복수를 하다니 정말 지독한 정권”이라고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임 대변인은 “‘삼성과 여러 기업들이 MBC에 광고로 동력을 제공하는 것을 즉각 중단해야 한다’는 국민의힘 김상훈 비대위원의 발언은 용납할 수 없는 언론탄압”이라며 “부당하게 전용기 탑승을 배제하고, 탄압용 세무조사로 520억 원의 추징금을 부과한 것도 부족해서 아예 문이라도 닫게 하겠다는 것이냐”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “‘비판적인 언론을 허용하지 않겠다’는 경고는 비단 MBC만을 향한 것이 아니다. 모든 언론의 입에 재갈을 물리겠다는 것이고, 언론이 정권의 눈치를 보도록 만들겠다는 것”이라며 “유신 시대, 5공 시절에나 가능했던 관제 언론을 부활시키려는 윤석열 정권의 언론탄압을 규탄한다. 윤석열 정권은 MBC에 대한 언론탄압을 중단하고, 민주주의에 대한 위협과 폭력을 즉각 멈추길 바란다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 여당에서는 아직 입장을 내놓지 않고 있다. 정진석 국민의힘 비상대책위원장은 회의 이후 김 비대위원의 발언이 당의 공식입장이냐고 묻는 말에 “김상훈 비대위원이 무슨 말을 하는지 못 들었다”며 즉답을 피했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천금주 기자 juju79@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>李측근·노웅래 이어 수십명 내사설까지… 민주 ‘뒤숭숭’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273879&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273879&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-17T15:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111722190410165_1668691144_0924273879.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰이 더불어민주당의 이재명 대표 최측근부터 중진의원까지 전방위 수사에 나서자 의원들 사이에선 “정치검찰의 민주당 죽이기가 본격화됐다”는 위기감이 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 지도부의 한 의원은 17일 “4선 중진인 노웅래 의원이 갑자기 압수수색을 당하는 것을 보니 당대표뿐만 아니라 의원 전체에 대한 검찰의 정치적인 압박이 시작된 것 같다”며 “검찰이 민주당 의원 수십명을 수사 명단에 올렸다는 소문이 당내에 돌고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 의원은 “노 의원 혐의는 이정근 전 민주당 사무부총장을 수사하던 중 포착됐다고 하는데 별건 수사 아니냐”면서 “검찰은 이 전 부총장 등의 입에서 민주당 의원 실명이 나올 때마다 강제수사를 하면서 총선 때까지 당 이미지를 훼손하려는 의도”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 당 지도부에선 검찰의 노 의원에 대한 수사를 이 대표 측근 수사와는 분리해 대응하려는 움직임도 감지된다. 이날 정책조정회의 때 노 의원 수사와 관련해선 아무 발언도 나오지 않았다. 당이 이 대표 측근인 김용 민주연구원 부원장과 정진상 대표실 정무조정실장을 겨냥한 수사에 대해 대책위원회를 만들어 적극 대응하는 것과 다른 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 ‘검찰독재 정치탄압대책위원회’는 이날도 기자회견에서 정 실장에 대한 검찰의 구속영장 청구를 두고 “범죄 피의자(유동규 전 성남도시개발공사 본부장)의 진술에만 의존한 무리한 영장 청구”라고 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정치탄압대책위원장인 박찬대 의원은 ‘노 의원 수사에 당 차원으로 대응할 계획이 있느냐’는 질문에 “검찰의 언론 플레이, 피의사실 공표 등을 봤을 때 과잉 수사의 연장선상이라는 강한 의구심이 든다”면서도 “이 내용은 좀 더 살펴봐야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대책위 관계자는 “우린 문재인 전 대통령, 이 대표 관련 수사에만 대응한다는 방침”이라며 “당 전체에 대한 공격이라는 상징성 때문”이라고 설명했다. 당 지도부 인사는 “노 의원의 혐의가 구체적이어서 ‘진짜 그랬을 수도 있다. 수사 상황을 보자’는 의견도 적지 않다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안규영 기자 kyu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“왜 대화유출해”…캐나다 총리에 항의한 시진핑 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017683598&amp;code=61131811&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017683598&amp;code=61131811&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-17T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111714030599220_1668661385_0017683598.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;시진핑 중국 국가주석이 인도네시아 발리에서 열린 주요 20국(G20) 정상회의 연회장에서 쥐스탱 트뤼도 캐나다 총리를 향해 공개적으로 불편함을 드러내고 항의하는 장면이 포착됐다. 지난 15일(현지시간) 두 사람 사이 대화가 언론에 알려진 것에 대해 책임을 물으며 불만을 표출한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 장면은 16일 뉴욕타임스(NYT), 가디언, CNN 등이 G20 정상회의 마지막 일정으로 열린 연회장에서 시 주석과 트뤼도 총리가 만나 약 1분간 대화하는 장면을 찍은 풀(pool) 카메라에 포착돼 영상으로 공개됐다. 풀은 특정 행사 등에서 제한된 취재 인원이 여러 언론사를 대표해 현장을 취재하는 방식을 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111714240199261_1668662641_0017683598.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영상에서 시 주석은 트뤼도 총리에게 “우리의 논의 내용이 언론에 유출됐다”라면서 “그것은 부적절하고, (언론에 나온 내용이) 실제 대화가 진행된 방식도 아니다”라고 불만을 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “당신이 진심이라면 우리는 정중하게 서로 소통해야 한다”라면서 “그렇지 않으면 결과가 어떨지 말하기 어려울 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;트뤼도 총리는 이에 “캐나다는 자유롭고 개방적이며 솔직한 대화를 믿는다”라면서 “우리는 중국과 계속해서 건설적으로 협력하겠지만 양국이 동의하지 않는 것들이 있을 것”이라 답했다. 그러나 시 주석은 “먼저 조건을 만들자”라면서 악수를 한 후 발길을 돌렸다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;40초 정도 이어진 이들의 대화는 그대로 방송 영상에 담겼다. 처음에 웃는 얼굴로 트뤼도 총리에게 말을 건넨 시 주석은 이내 미소를 거두고 굳은 표정이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 주석이 언론에 유출됐다고 지적한 논의 내용은 두 사람이 지난 15일 G20 정상회의를 계기로 예정에 없이 진행한 10분 정도의 비공개 대화를 말하는 것으로 보인다. 당시 캐나다 언론은 캐나다 총리실을 인용해 트뤼도 총리가 우크라이나 전쟁을 포함한 국제 정세와 중국의 2019년 캐나다 선거 개입 의혹 등에 대해 시 주석과 논의했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 중국과 캐나다의 관계는 얼어붙은 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2018년 캐나다가 미국 사법 당국의 요청으로 중국 최대 통신장비회사 화웨이 멍완저우 부회장을 대이란 제재 위반 혐의로 체포했고, 이후 중국도 캐나다 국적 전직 외교관과 사업가를 간첩 혐의로 체포하면서 양국은 냉각기를 걸어왔다. 다만 당시 체포된 이들은 2021년 모두 풀려났다고 CNN은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;BBC방송은 지난 8일 트뤼도 총리가 중국이 캐나다 선거에 개입하려 했다는 의혹을 제기했다고 전하기도 했다. 2019년 총선 당시 중국이 최소 11명의 후보를 지원했다는 보고가 트뤼도 총리 귀에 들어갔다는 것이었다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;트뤼도 총리는 지난 7일 “중국이 캐나다의 민주주의를 겨냥해 공격적인 게임을 벌이고 있다”고 비판하기도 했다. 그러자 자오리젠 중국 외교부 대변인은 정례 브리핑을 통해 자국 정부는 캐나다 선거에 개입할 이유가 없다며 “국가 대 국가의 관계는 대등한 관계에서 상호 존중과 호혜에 기반한다”고 반박하며 둘 사이는 더욱 냉랭해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이지민 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마라도나 ‘신의 손’ 득점했던 축구공, 36년만 팔린 가격?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684098&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684098&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-17T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111717502199745_1668675021_0017684098.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;디에고 마라도나의 ‘신의 손’으로 유명한 경기에서 사용된 축구공이 경매에서 약 32억원에 가까운 금액에 팔렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일(현지시간) AP통신, CNN 등의 보도에 따르면 이날 영국 런던 그레이엄 버드 옥션 하우스에서 진행된 경매에서 ‘신의손’ 축구공이 200만 파운드(약 31억 9200만원)에 낙찰됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 공은 1986년 멕시코 월드컵 당시 공인구인 아디다스 ‘아즈테카(Azteca)’다. 이를 경매에 내놓은 사람은 1986년 멕시코 월드컵 8강 아르헨티나 대 잉글랜드 경기 심판을 맡았던 튀니지의 알리 빈 나세르였다. 나세르 전 심판은 공을 경매에 내놓으면서 “이 공을 세계인과 공유할 적절한 시기가 왔다고 생각했다. 구매자가 대중을 위해 전시하기를 바란다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111717482199742_1668674901_0017684098.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 공은 당시 경기에서 고(故) 디에고 마라도나가 선제 헤딩 골을 넣었을 때 사용된 공이다. 마라도나는 이 골에 이어 4분 뒤 두 번째 골을 터뜨리며 아르헨티나를 2대 1 승리로 이끌었다. 아르헨티나는 이후 4강에서 벨기에를 꺾고 결승에서 서독을 제압하며 1986년 멕시코 월드컵의 우승을 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 마라도나의 첫 번째 헤딩 골은 이후 영상을 통해 마라도나의 머리가 아닌 손에 닿아 들어간 것으로 확인됐다. 마라도나가 잉글랜드 골키퍼 피터 실턴과 공중볼 경합을 하다가 손으로 공을 쳐 넣었던 것.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 주심이 이를 보지 못했기 때문에 득점으로 인정됐다. 마라도나는 경기가 끝난 뒤 기자들의 질문에 “내 머리로 조금, ‘신의 손(the hand of God)’으로 조금 득점했다”고 답했고 이 때문에 이 공은 ‘신의 손’ 공으로 불렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111717465199739_1668674811_0017684098.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 경매에 앞서 나세르 당시 심판은 “(그때) 상황을 명확하게 볼 수 없었다. 실턴과 마라도나 두 선수가 내 뒤에서 마주 보고 있었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “토너먼트 전에 발표된 피파(FIFA)의 지시에 따라 나는 골이 유효한지 확인하기 위해 선심을 찾았다”라면서 “경기가 끝나고 잉글랜드의 바비 롭슨 감독이 와서 ‘당신은 심판을 잘 봤지만, 선심은 무책임했다’고 말했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이지민 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피지컬 포식자 中 17 게이밍, 독보적 선두… 韓 다나와 7위</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684654&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684654&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-17T16:51:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111801355810245_1668702958_0017684654.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;막바지에 다다르자 피지컬 포식자인 중국 팀이 단박에 치고 나가기 시작했다. 3주 내내 기세등등했던 유럽 팀들은 마지막 주에도 무난히 좋은 폼을 보였지만 챔피언 자리는 놓칠 위기에 처했다. 한국의 부진은 그랜드 파이널에서도 계속됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국의 17 게이밍은 18일(한국시간) 아랍에미리트 두바이 소재 국제 전시장에서 열린 ‘펍지 글로벌 챔피언십(PGC) 2022’ 그랜드 파이널 첫째날 경기에서 71점(킬 포인트 38점)을 누적하며 독보적인 선두에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;2위 나투스 빈체레(우크라이나)와 무려 20점 차이를 벌렸다. 나투스 빈체레 또한 다섯 매치 동안 35킬을 기록하며 전투력에서 뒤지지 않았지만 늘 치킨권 밖에 서는 바람에 순위 포인트가 많이 벌어졌다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 매치 1~3은 ‘에란겔’ 매치 4~5는 ‘미라마’에서 열렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17 게이밍은 첫 매치부터 신을 냈다. 수적 열세에도 단순 전투로 상황을 풀어나가는 기지를 발휘했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마지막 매치에선 ‘세계에서 가장 수류탄을 잘 던지는 팀’ 답게 정확한 수류탄 투척으로 승부의 쐐기를 박았다. 무려 14킬을 추가하고 치킨을 먹었다. 매치4에서 11킬 3위 등까지 더하면서 이들은 다른 팀의 호승심을 불허했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트위스티드 마인즈(유럽)는 이날 영리한 운영으로 2치킨을 추가했지만 킬 포인트에서 뚜렷한 성과를 내지 못하면서 46점에 그쳐 3위에 자리했다. 뒤이어 북미의 e유나이티드가 41점으로 4위에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국의 다나와는 이날 좋은 전투 플레이를 했지만 순위 포인트에서 4점에 그치며 도합 29점을 누적하고 7위에 자리했다. 광동은 총 13점을 쌓으며 최하위 바로 위인 15위에 자리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘배틀그라운드’ 세계 챔피언을 가리는 PGC 2022는 이달 1일부터 20일까지 진행 중이다. 첫째주 그룹 스테이지, 둘째주 승자/패자 브래킷, 셋째주 그랜드 파이널 일정이다. 전 세계 32개팀, 128명의 선수가 두바이에 모여 오프라인으로 대회를 치르고 있다. 아시아 12개팀, 유럽 8개팀, 아시아퍼시픽 6개팀, 아메리카 6개팀이 참가한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 4개 티켓이 배정돼 광동 프릭스, 젠지, 배고파, 다나와가 두바이행 비행기에 탔으나 그랜드 파이널엔 광동, 다나와만 남았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김원형 SSG 감독 ‘연봉도 킹’… 3년 22억 재계약</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273733&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273733&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111720460899956_1668685568_0924273733.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김원형(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) SSG 랜더스 감독이 총액 22억원, 3년 재계약에 성공했다. 프로야구 현역 감독 최고 대우로, 통합 우승에 대해 구단이 높은 평가를 한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SSG는 17일 김 감독과 총액 22억원(계약금 7억원, 연봉 5억원)에 재계약했다고 밝혔다. SSG는 “창단 2년 만에 ‘와이어 투 와이어(개막전부터 마지막까지 1위를 유지하는 것)로 통합우승을 달성한 김 감독의 성과를 인정했다”고 밝혔다. 22억원은 KBO리그 현역 감독 최고 대우(계약 내용이 비공개인 외국인 감독 제외)이자 첫 번째 재계약 감독으로는 역대 최고 대우다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 감독은 부임 2년 차인 올 시즌 안정적인 투수진과 짜임새 있는 타선을 바탕으로 역대 개막 이후 최다 연승 타이기록(10연승), 구단 역대 최다승 타이기록(88승), KBO리그 최초 ‘와이어 투 와이어’ 등 대기록들을 차례로 작성하며 정규시즌 우승을 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 구단은 이례적으로 한국시리즈 5차전 경기에 앞서 김 감독과의 재계약 방침을 발표하며 힘을 실어줬다. 이후 SSG는 한국시리즈 5, 6차전에서 모두 승리하며 4승 2패의 성적으로 창단 첫 통합 우승까지 달성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 감독은 “올 시즌 ‘와이어 투 와이어’로 통합 우승을 하고 재계약을 하게 되어 기쁘다. 그리고 첫 번째 재계약 감독으로는 역대 최고 대우로 재계약을 해주신 구단주님께도 감사드리고, 고생한 코칭스태프와 선수들, 사장님과 단장님을 비롯한 프런트, 마지막으로 모든 팬분들께도 감사 인사를 드리고 싶다”고 말했다. 이어 “최고 대우로 감독 재계약을 한 만큼 더 큰 책임감을 갖고 내년 시즌 또다시 우승을 목표로 지금부터 준비를 잘하겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 기자 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>젤렌스키 “푸틴 힌트 받았다”… 우크라 전쟁, 종전협상 가나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273778&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273778&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:03:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111721180410026_1668687484_0924273778.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령이 “블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 (우크라이나 전쟁과 관련한) 직접 협상을 원한다는 신호를 받았다”고 밝혔다. 미국이 우크라이나 전쟁 출구전략을 찾기 위해 연일 ‘평화적 협상’을 강조하고 있는 가운데 전쟁이 종전협상 국면으로 접어들지 주목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우크라이나언론인 키이우인디펜던트는 16일(현지시간) 젤렌스키 대통령이 푸틴으로부터 협상을 원한다는 ‘힌트’를 받았음을 인정했다고 보도했다. 젤렌스키 대통령은 키이우에서 기자들과 만나 “푸틴이 직접 협상을 원한다는 신호를 받았다”며 “크렘린궁이 원하는 전형적인 비공개 협상이 아닌 공개 대화를 제안했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젤렌스키의 발언은 최근 미국이 러시아와 우크라이나 양측에 협상 무드를 조성하고 있는 상황에서 나온 것이라 주목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마크 밀리 미 합참의장은 이날 미 국방부청사에서 기자회견을 갖고 “러시아군은 심하게 상처를 입고 있다. 우크라이나는 자신들이 강하고 상대가 약한 상황에서 협상하길 원한다”며 “아마도 정치적 해결책이 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난주 그는 “우크라이나는 군사적으로 승리할 수 없다”며 “올 겨울 러시아와 협상 기회가 있을 때 그것을 잡아야 한다”고 언급하며 우크라이나 측의 강한 반발을 불러일으킨 바 있는데, 재차 협상을 강조한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 협상을 위해 양측을 압박하는 듯한 발언도 이어가고 있다. 전쟁 장기화에 따른 정치적·경제적 피로감이 전 세계적으로 커지는데다 소모전 양상으로 바뀐 전쟁이 우크라이나와 러시아 모두에게 도움이 되지 않는다는 판단으로 추측된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 우크라이나는 개전 후 약 10만명의 사망자가 발생한 것으로 추정되며 러시아군의 전방위 폭격으로 전 국토가 막대한 피해를 입었다. 물론 러시아군 사상자는 우크라이나측에 비해 훨씬 더 많은 것으로 알려져 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게오르기 에바 국제통화기금(IMF) 총재는 미국 경제전문 매체인 CNBC과의 인터뷰에서 “우크라이나 전쟁이 올해는 물론 내년까지도 세계 경제에 가장 부정적인 단일변수일 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 ‘완전한 영토 수복’을 전제로 한 우크라이나의 입장에 대해서도 부정적이다. 밀리 의장은 “우크라이나가 러시아인을 군사적으로 자국에서 (완전히) 몰아내는 건 매우 어려운 일”이라며 “수복된 하르키우와 헤르손은 (러시아가 장악한) 전체 영토에 비해 작다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반대로 러시아 군사력도 서방 제재로 심각한 피해를 입고 있는 상황이다. 볼베어링 등 핵심부품을 구하지 못해 러시아의 탱크 생산이 한동안 중단되기까지 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아는 우크라이나 전쟁을 일으킨 지 9개월 만에 공식적인 경기침체에 접어든 것으로 보인다. 러시아연방통계청은 지난 3분기 러시아 국내총생산(GDP)이 지난해 같은 기간 보다 4% 감소했다고 발표했다. 러시아 경제학자 알렉산더 이사코브는 블룸버그통신에 “에너지·원자재 부문과 제조업은 제재가 가해지면 러시아 경제는 향후 6개월 동안 계속 위축될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련, 미국 정부의 움직임도 심상치 않다. 윌리엄 번스 미 중앙정보국(CIA) 국장은 최근 러시아 대외정보국(SVR) 세르게이 나리시킨 국장을 만났고, 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령과도 회동했다. 제이크 설리번 백악관 국가안보보좌관이 푸틴 대통령의 최고위 측근들과 비밀 회담을 가졌다는 CNN 보도도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 기자 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 빈 살만 방한 계기로 제2 중동 특수 일으켜야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273795&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273795&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:03:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111721060499986_1668686764_0924273795.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사우디아라비아의 실질적 권력자 무함마드 빈 살만 왕세자가 어제 하루 일정으로 한국을 찾았다. 윤석열 대통령은 용산 대통령실이 아닌 한남동 관저에서 빈 살만 왕세자와 약 3시간에 걸친 회담 및 오찬을 가졌다. 관저 입주 열흘 만의 첫 VIP 손님으로 이례적인 극진한 환대로 평가된다. 빈 살만 왕세자는 “에너지, 방위산업, 인프라·건설 등 3개 분야에서 한국과 협력을 획기적으로 강화하고 싶다”고 말했다. 이재용 삼성전자 회장 등 주요 대기업 총수 8명도 빈 살만 왕세자를 만나 사업을 논의했다. 2019년 방한 당시 5대 그룹 총수를 만난 것과 비교하면 참석자가 더 확대됐다. 건설, 에너지, 미래교통수단, 조선, 태양광, 콘텐츠, 원전 사업 등과 관련된 대기업 총수들을 두루 만나고 싶다는 그의 요청 때문이다. 한·사우디 수교 60주년을 맞는 올해 빈 살만 왕세자의 방한을 계기로 이날 열린 ‘한·사우디 투자포럼’에는 양국 정부·경제계 인사 300여명이 참석했다. 총 40조원 규모의 26개 초대형 사업을 동시에 추진하기로 했다니 고무적인 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빈 살만 왕세자는 사우디가 추진 중인 국가 프로젝트인 미래형 친환경 도시 ‘네옴시티’ 건설에 참여할 한국 기업을 물색하러 왔다. 우리나라 한 해 예산보다 많은 총 5000억 달러(약 662조원)를 들여 광활한 자연에 서울의 44배 넓이인 인공 도시를 조성한다는 계획이다. 세계적인 대역사로 불리는 대형 사업 참여를 놓고 이미 글로벌 경쟁이 치열하다. 철도·주택 건설뿐 아니라 화학·수소·첨단 기술 등이 망라된 사업이다. 1970년대 한국 경제를 일으킨 중동 붐처럼 제2의 중동 신화를 쓸 기회인 만큼 정부와 기업이 ‘원팀’으로 뭉쳐 우리 경쟁력을 확실히 보여줄 때다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;70년대 오일 쇼크로 외환 보유액이 바닥을 드러내면서 국가 위기에 내몰렸을 때 건설사들의 중동 진출은 경제 위기 타개에 큰 역할을 했다. 지금 경제 상황도 녹록지 않다. 고환율·고물가·고금리의 ‘3고 파도’ 속에 휘청거리고 있다. 네옴시티 사업 참여는  건설업 주도로 일으킨 중동 특수에 필적하는 대규모 해외 사업을 수주할 수 있는 기회다. 에너지·건설 분야뿐 아니라 미래 기술 개발 분야까지 양국의 경제협력 관계를 전방위로 확대 발전시킬 수 있다. 대기업뿐 아니라 첨단 스타트업도 나서야 한다. 기업은 기업대로 기술력과 노하우를 바탕으로 준비해야 한다. 정부는 외교적 노력과 지원을 아끼지 말아야 할 것이다. 민관이 역량을 하나로 모아 제2의 중동 특수를 일으키길 기대한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 이태원 기동대 투입 진실 공방… 성역 없는 수사로 밝혀라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273708&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273708&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111721070599988_1668686825_0924273708.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이임재 전 용산경찰서장이 이태원 참사 발생 전에 2차례나 서울경찰청에 기동대 투입을 요청했지만 거절당했다고 국회에서 진술했다. 용산서 차원의 지원 요청은 없었다는 김광호 서울경찰청장의 국회 발언과 전혀 다르다. 경찰 기동대가 사전에 이태원 핼러윈 축제장에 배치돼 질서유지 업무를 수행했다면 참사를 예방하거나 희생자를 크게 줄일 수 있었음은 분명하다. 112 신고 묵살 책임 규명만큼 중요한 사안인 것이다. 그렇기에 서울청장과 용산서장의 엇갈린 진술은 반드시 확인돼야 한다. 현장의 판단이 묵살된 이유를 밝히지 않는다면 제2, 제3의 이태원 참사를 막을 수 없을 것이기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 서장은 지난 16일 국회 행정안전위원회 전체회의에 출석해 “이태원 핼러윈 축제 때 인파 사고가 우려돼 서울청에 기동대 배치를 요청했지만 당일 집회·시위가 많아 어렵다는 답변을 받았다”고 말했다. 지난 7일 행안위 현안질의에 참석한 김 청장의 말을 부인한 것이다. 김 청장은 “용산서에서 서울청으로 지원 요청이 있었느냐”는 전봉민 국민의힘 의원의 질문에 “용산서 차원의 요청은 없었다”고 대답했다. 이 문제는 지난 1일 경찰 내부망에 “용산서가 기동대를 요청했지만 서울청이 거부했다”는 한 경찰관의 글이 게재된 뒤 첨예한 쟁점으로 떠오른 상태다. 김 청장이나 이 전 서장 모두 중요성을 모를 리 없는 사안이다. 그런데도 국회에서 정반대 진술이 나왔다. 둘 중 한 명이 책임을 회피하려고 위증을 했거나, 일선서의 요청을 서울청은 요청이라고 받아들이지 않을 정도로 시스템이 엉망이라는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대형 참사 수사는 책임자를 찾아 사법처리하는 것으로 끝나서는 안 된다. 왜 그런 일이 벌어졌고, 어떤 시스템이 문제였으며, 어떻게 하면 막을 수 있었는지까지 종합적으로 판단해야 국민들이 결과를 수긍할 수 있다. 그런데 지금 경찰 특별수사본부 수사는 행정안전부와 경찰 수뇌부의 지휘 책임보다 현장 하급 지휘관의 상황 대처 부분에 치우쳤다는 불신을 사고 있다. 이를 극복하기 위해서라도 특수본은 김 청장의 국회 발언이 이 전 서장과 왜 다른지부터 따져보고 납득할 만한 결과를 내놔야 할 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김성현, PGA 투어 2부 ‘올해의 신인상’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273723&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273723&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111721181110032_1668687491_0924273723.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김성현이 미국프로골프(PGA) 투어 2부 격인 콘페리 투어에서 올해의 신인상을 받았다. 한국 선수가 콘페리 투어에서 신인상을 받는 건 임성재에 이어 이번이 두 번째다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;PGA 투어는 16일(현지시간) 미국 조지아주 시먼스 아일랜드에서 개막한 RSM 클래식 대회장에서 올해 콘페리 투어 신인상 수상자로 김성현이 선정됐다고 밝혔다. 콘페리 투어는 2018년부터 신인상 제도를 시행해왔는데, 이 상은 투어 동료들의 투표로 결정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성현은 데이비드 톰슨, 피어세슨 쿠디(이상 미국) 등을 제치고 신인상 수상자가 됐다. 이날 시상자로 나선 그레이슨 시그(미국)는 김성현에게 한국말로 “축하합니다”라는 인사말을 건네기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2016~2017년 국가대표로 활약한 김성현은 2019년 일본프로골프투어(JGTO) 프로 무대로 데뷔한 뒤 한국프로골프(KPGA)에선 2부 투어인 스릭슨 투어에서 활약했다. 2020년엔 한국 정규 투어 출전 자격이 없는 상황에서 예선을 거쳐 2020 KPGA 선수권대회 우승을 차지했다. 사상 첫 예선 통과자 우승 기록이었다. 지난해엔 일본 PGA 챔피언십에서 우승을 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 미국 도전에 나선 김성현은 퀄리파잉 토너먼트 39위로 2022 콘페리 투어 카드를 따냈다. 그는 올 시즌 콘페리투어에서 비록 우승을 거두진 못했지만 준수한 기량을 뽐냈다. 22개 대회에 출전해 준우승 2차례 등 톱10에 5차례 올랐고, 25위 안에도 9차례나 올랐다. 그는 정규시즌 포인트 랭킹 11위로 PGA투어 카드를 따냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성현은 2018년 초대수상자인 임성재에 이어 한국인 선수 중 두 번째로 콘페리 투어 신인상을 받은 한국 선수가 됐다. 한국은 4차례 중 2차례나 신인상을 배출하게 됐다. 김성현은 “굉장히 영광으로 생각한다. 쟁쟁한 선수들이 워낙 많아 수상을 기대하지 못했는데, 너무나 놀랍고 뿌듯하다”며 “PGA 투어 진출을 목표로 삼았는데, 생각보다 빨리 그 목표를 이루게 돼 기쁘게 생각한다. PGA 투어에서도 신인상과 우승을 목표로 열심히 하겠다”고 소감을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조코비치, 내년 1월 호주오픈 출전</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273729&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273729&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:04:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111721180810030_1668687488_0924273729.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;코로나19 백신 미접종으로 호주에서 추방됐던 노박 조코비치(35·세계랭킹 8위)가 호주오픈에 복귀할 길이 열렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조코비치는 16일(현지시간) 이탈리아 토리노에서 열린 남자프로테니스(ATP) 투어 파이널스 레드그룹 2차전 경기 직후 취재진에 내년 1월 열리는 호주오픈 출전 비자를 받았다고 밝혔다. 조코비치는 전날 소식을 전해 들었다며 “매우 기쁘다. 이보다 좋은 소식은 없다”고 말했다. 이어 “호주오픈은 내게 가장 성공적인 그랜드슬램이었고, 호주에서 최고의 추억을 만들었다”며 “당연히 그곳으로 돌아가고 싶고 내가 제일 잘하는 테니스를 치며 호주의 멋진 여름을 보내고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조코비치는 라파엘 나달(36·2위)과 함께 남자 테니스 메이저대회 최다인 21회 우승자다. 그는 호주오픈에서만 9번 우승할 만큼 좋은 기억이 있다. 올해 1월에도 호주오픈 참가를 위해 멜버른 공항에 입국했으나 코로나19 백신을 맞지 않아 입국이 금지됐고, 두 차례 법적 다툼 끝에 호주에서 추방됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 코로나19 상황이 이전보다 완화되고, 지난 5월 교체된 호주 정권이 코로나19 정책을 완화하면서 상황이 바뀌었다. 호주는 올해 7월부터 백신 접종 및 코로나 검사 결과에 상관없이 여권과 호주 비자만 있다면 자유롭게 입국할 수 있도록 했다. 이전에 비자취소로 추방된 조코비치는 원칙적으로 2025년까지 호주 입국이 불가능하지만, 조코비치의 변호인단이 호주 당국과 소통한 끝에 입국 금지가 해제됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앤드루 자일스 호주 이민부 장관은 17일 성명을 내고 “조코비치는 최근 임시 비자를 받았다”며 비자 취소 철회 사실을 발표했다. 호주는 더는 방문객의 백신 접종을 요구하지 않기 때문에 비자 취소 이유가 더 이상 존재하지 않는다고 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;희소식을 접한 조코비치는 ATP 파이널스 2차전에서 안드레이 루블료프(25·7위)를 불과 69분 만에 2대 0(6-4, 6-1)으로 완파하고 4강 진출의 기쁨까지 누렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마라도나 ‘신의 손’ 논란 빚은 축구공 31억원에 팔렸다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273739&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273739&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111720460699954_1668685566_0924273739.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;1986년 멕시코 월드컵에서 디에고 마라도나가 ‘신의 손’ 논란을 일으켰던 축구공이 경매를 통해 31억원에 팔렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP통신이 16일(현지시간) 영국 런던 그레이엄버드 옥션하우스에서 진행된 경매에서 ‘신의 손’ 축구공이 200만 파운드(31억8000여만원)에 새 주인을 찾게 됐다고 보도했다. 아디다스에서 만든 이 축구공은 멕시코 월드컵 아르헨티나 대 잉글랜드의 8강전 심판을 맡았던 알리 빈 나세르씨가 36년간 가지고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빈 나세르씨는 공을 경매에 내놓게 된 배경에 “이 공을 세계인과 공유할 적기가 왔다”고 설명하며 구매자가 대중을 위해 전시하길 희망한다는 뜻을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2020년 지병으로 숨진 마라도나는 이 경기에서 헤딩 골을 넣었다. 경기가 끝난 뒤 손으로 넣었다는 논란이 일자 마라도나는 “내 머리와 ‘신의 손’이 함께 했다”는 유명한 말을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마라도나는 논란의 골을 넣고 난 뒤 약 4분 후 70m가량을 혼자 드리블하며 내달려 두 번째 골을 넣었다. 이골은 2002년 ‘20세기 최고의 골’로 선정되기도 했다. 아르헨티나는 마라도나의 ‘신의 손’ 덕분에 잉글랜드를 2대 1로 이기고 준결승에 진출한 뒤 결승에서 독일을 물리치고 우승을 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한명오 기자 myungou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한남동 첫 손님 빈 살만 ‘670조 네옴시티’ 협력 합의</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273857&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273857&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:04:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111721270510066_1668688025_0924273857.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 17일 무함마드 빈 살만 사우디아라비아 왕세자 겸 총리와 회담을 갖고 양국 관계 발전 방안을 논의했다. 특히 공식 사업비만 5000억 달러(670조원)에 달하는 사우디의 미래형 신도시 ‘네옴시티’ 프로젝트와 관련한 협력 방안이 심도 있게 논의됐다. 또 빈 살만 왕세자는 사우디의 국가 개혁정책 ‘비전 2030’과 관련한 에너지, 방위산업, 인프라·건설 분야에서 한국과의 협력 강화를 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 서울 한남동 관저에서 한·사우디 수교 60주년을 맞아 공식 방한한 빈 살만 왕세자와 확대회담, 단독회담에 이어 오찬까지 함께했다. 총 2시간30분에 걸쳐 만남이 이뤄졌다. 윤 대통령과 빈 살만 왕세자는 양국 관계 발전 및 실질 협력 증진 방안, 한반도 및 중동지역 정세에 대해 의견을 교환했다고 대통령실이 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 회담에서 “사우디는 우리나라의 중동지역 최대 교역 파트너이자 해외건설 파트너 국가로서 우리 경제·에너지 안보의 핵심 동반자”라고 밝혔다. 이어 “앞으로 양국 간에 신성장 분야에 대한 투자 협력, 네옴시티와 같은 메가 프로젝트 참여, 방위산업 협력, 수소와 같은 미래 에너지 개발, 문화교류·관광 활성화 분야의 협력을 한층 확대하고 발전시켜 나가기를 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빈 살만 왕세자는 “수교 이래 한국 기업들이 사우디의 국가 인프라 발전에 크게 기여했다”며 “축적된 신뢰를 바탕으로 사우디 ‘비전 2030’의 실현을 위해 한국과 협력을 강화해 나가길 희망한다”고 화답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양측은 네옴시티 프로젝트 성공을 위해 협력하기로 했다. 네옴시티 프로젝트는 사우디 경제를 첨단 제조업 중심으로 전환하기 위한 ‘비전 2030’의 핵심 사업이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빈 살만 왕세자는 수소에너지, 탄소포집기술, 소형원자로(SMR) 개발과 원전 인력 양성에 관한 협력도 윤 대통령에게 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양측은 이번 회담을 계기로 양국 관계를 ‘미래지향적 전략 동반자 관계’로 끌어올리기로 약속했고, 실질 협력 증진을 위한 ‘전략 파트너십 위원회’ 신설에도 합의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 회담과 오찬은 지난 7일 윤 대통령 공식 입주 후 처음으로 한남동 관저에서 진행됐다. 김은혜 대통령실 홍보수석은 “외빈에 각별한 예우를 갖추고자 하는 대통령 부부의 뜻을 반영해 회담장이 관저로 전격 결정됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 오후에는 용산 대통령실에서 마르크 뤼터 네덜란드 총리와 정상회담을 했다. 양 정상은 전략적 동반자 관계로 양국 관계를 격상하기로 했고, 반도체 분야 협력 강화도 약속했다. 윤 대통령은 “반도체 생산장비 강국인 네덜란드와 반도체 제조 강국인 우리나라 간 상호 보완적인 협력을 한층 더 강화해 나가기로 했다”고 밝혔다. 두 정상은 네덜란드 측의 신규 원전 건설 추진계획을 고려해 양국 간 원전산업 분야 협력 촉진을 위한 전문가 협의체 신설에도 합의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상헌 기자 kmpaper@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[혜윰노트] 영혼이라도 공기처럼 날아가기를</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273684&amp;code=11171427&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273684&amp;code=11171427&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022102021130570513_1666267985_0924273684.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;1994년 여름 이야기를 먼저 해야겠다. 그 끔찍했던 더위를 기억하는가. 서울 최고기온이 38.4도까지 오르면서 역대 최고치를 경신했다. 그뿐만 아니라 낮 최고기온 33도 이상이었던 날이 34일간이나 지속됐다. 끝없이 이어지는 열대야에 사람들은 찜통 같은 집으로 들어가질 못했다. 밤새 야외에 앉아 있어도 바람 한 점 불지 않기는 마찬가지였다. 그런 탓에 3000명이 넘는 온열 질환 사망자가 발생하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 여름을 나는 잊으려야 잊을 수가 없다. 임신 막바지 상태였기 때문이다. 배가 바가지를 엎어 놓은 것처럼 부풀어 올랐다. 게다가 아이를 가지면 호르몬 영향으로 보통 때보다 체온이 높아진다. 가만히 앉아만 있는데도 손등에까지 땀이 몽글몽글 솟아났다. 무더위 때문에 죽을 맛이었지만 체한 것처럼 불편한 위장 또한 만만치 않은 고통이었다. 삶은 고구마 하나가 식도를 지나다 턱 하니 걸려 있는 것 같았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실은 폭염이나 소화불량보다 임신부였던 나를 더 위협했던 공포는 따로 있었다. 출근할 때마다 지하철 속으로 파도처럼 밀려드는 사람들이었다. 엘리베이터 문이 열리면 앞뒤 안 보고 뛰어드는 인간들이었다. 잘못 눌려 배 속의 아기가 다칠까 봐 아침마다 엉엉 울고 싶은 심정이었다. 왜 출산 휴가를 내지 않았냐고? 휴가는커녕 결혼한 여성 직원에게 눈칫밥을 주던 시절이었다. 아침에 30분만 늦게 출근해도 훨씬 편했을 텐데 아무도 그런 배려를 해주지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데도 꾸역꾸역 회사에 나간 이유는 뭘까. 단칸방에 살림을 차린 가난한 신혼부부가 별수 있을까. 그때만 해도 고가였던 에어컨을 들여놓을 형편이 되지 않았다. 집에서는 선풍기를 틀어 놓고 화장실에 들어가 앉아 온몸에 물을 뿌리면서 더위를 견뎠다. 출근하는 건 힘들었지만 그래도 회사에는 냉방 장치가 있었다. 넓은 사무실에서 원고를 읽다 보면 더위도, 가난도, 임신한 것도 잠시나마 잊었다. 결국은 출산 직전에 두 손 들고 사표를 내야 했지만.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9월이 다 갔는데도 더위는 사라질 기미가 없었다. 태열을 품고 태어난 아기는 온몸에 덕지덕지 딱지가 엉겼다. 아프고 가려운지 밤새 울어댔다. 몇 개월간 아기를 안고 종종댔다. 내 인생에서 최고로 고달팠던 기간이다. 다시 새로운 직장에 나가기 시작했다. 배 속이 텅 비었으니 이제 사람들 무서울 일이 사라졌을까? 웬걸, 당시엔 ‘푸시맨’이라는 아르바이트가 있었다. 출퇴근 시간에 몰리는 인파 중 한 사람이라도 더 지하철 차량 안으로 꾹꾹 밀어 넣었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신발이 벗겨지거나 옷이 후줄근하게 구겨지는 건 다반사였다. 문에 가방이 물린 채 옴짝달싹 못하는 일도 벌어졌다. 어쩔 수 없이 빨려 들어가 온몸이 짜부라진 채 서 있노라면 고문이 따로 없었다. 지하철이 곡선 구간을 통과할 때마다 한쪽으로 몸이 쏠리면서 비명소리가 터져 나왔다. 시간이 한참 지났는데도 몸속에 각인돼 있던 두려움이 구토처럼 솟구친다. 이태원, 핼러윈, 158명, 압사. 2022년 서울 한복판 길거리에서 일어난 일이라고는 도무지 믿기지 않는 참사 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사람에게 눌려 사람이 죽다니! 지옥의 아수라장 같은 고통 속에 갇혔던 희생자들이 가엾기 그지없다. 세상을 뜨는 마지막 순간까지 얼마나 괴롭고 끔찍했을까. “왜 늦은 시간에 이태원 같은 데 놀러갔냐”고 농담으로라도 탓하지 마라. 불의의 사고로 목숨을 잃은 사람들에겐 애도가 먼저다. 아무도 그런 죽음을 상상하지 못했다. ‘까딱 잘못하면 죽는 게 아닐까?’ 위험을 감지하고 도움을 요청했는데도 발 빠른 조치를 취하지 않은 책임자를 탓하는 게 우선이다. 충분히 막을 수 있었던 어이없는 인재다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여름의 폭염을 견디고 낳아 애지중지 키웠을, 아들 또래 생때같은 젊은이들이 대다수 희생돼 더 애달프다. 부디 마지막에 겪은 육체의 고통을 다 벗어버리고 영혼이라도 공기처럼 훨훨 날아가기를. 10·29 참사 고인들의 명복을 빈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마녀체력(‘걷기의 말들’ 작가·생활체육인)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 자립준비청년에 부모 형제 돼줄 전담인력 더 늘리길</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273710&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273710&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111721080399990_1668686883_0924273710.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;보호시설을 떠나 홀로 서야 하는 자립준비청년을 위해 정부가 지원 대책을 마련했다. 좌절해 삶을 포기할 만큼 열악한 여건에서 세상에 내던져지는 일이 없도록 자립 과정의 지지 체계를 구축하는 데 중점을 뒀다. 자립정착금과 자립수당을 인상하고 의료비 지원을 확대했다. 연간 2000호 공공임대주택을 자립준비청년에게 우선 공급하며, 학자금 무이자 대출과 청년 일자리 장려금 등으로 학업 및 취업을 돕기로 했다. 보건복지부를 비롯해 여러 부처가 이 대책을 내놓기 위해 머리를 맞댔다. 안타까운 죽음이 벌어진 뒤에 이런 움직임이 나온 것은 아쉽지만, 정부가 이들을 정책의 시야에 넣고 보듬겠다고 나선 것은 다행스러운 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보호 종료 이전인 이들과 시설에서 중도 퇴소한 이들까지 포함해 지원 대상을 넓힌 점은 호평을 받았고, 경제적 지원에 치중했다거나 기존 정책을 확대한 수준이라는 지적도 있었다. 일회성 대책이어선 안 되는 일이다. 부족한 부분을 계속 보완해가야 한다. 무엇보다 자립지원 전담기관의 인력 문제를 서둘러 해결해야겠다. 현재 전국에 총 103명이 배치돼 1인당 100명 이상의 자립준비청년을 담당하고 있다. 청년들의 부모이자 형제 역할을 하며 버팀목이 돼주는 이들의 수가 너무 적다. 내년에 180명으로 늘린다지만, 더 늘려서 충분한 역할을 할 수 있게 해줘야 한다. 또 자립준비청년들이 가장 힘들어하는 주거 문제에 더 세심한 지원책을 강구할 필요가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자립준비청년의 절반가량은 어려서 학대 피해를 경험한 이들이다. 다친 마음을 오래 방치한 경우가 많다. 청년마음건강바우처 등으로 심리 지원을 하고 있지만, 선뜻 마음을 열고 찾는 이가 드물다고 한다. 다양한 프로그램을 개발해 보호시설에 머물 때부터 마음 상처를 어루만져주면 좋겠다. 세상에 버려졌다는 생각, 그래서 미래가 없다는 생각에 빠져 좌절하는 아이들이 우리 사회에 더는 없어야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이디야커피, 알바생 200명에 50만원씩 전달</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273730&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273730&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:05:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111720470899962_1668685628_0924273730.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이디야커피는 매장에서 근무하는 아르바이트생 200명에게 ‘2022년 하반기 메이트 희망기금’을 전달했다고 17일 밝혔다. 메이트(아르바이트생) 한 사람에게 50만원씩 총 1억원의 기금이 전달됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 메이트 희망기금을 받는 200명 가운데 수원망포점에서 근무하는 최효빈 메이트는 식수위생지원 사업에 대한 홍보 방안과 참신한 캠페인을 제안해 평가 만점자에 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메이트 희망기금은 이디야가 3000여개 매장의 최일선에서 노력하는 메이트들에게 감사를 전하며 그들을 응원하기 위해 마련한 사내기금이다. 이디야는 2013년부터 10년째 희망기금을 전달했고, 이를 받은 메이트는 총 4334명이다. 누적 기금액은 약 28억원에 이른다. 이디야 매장에서 6개월 이상 근속한 메이트는 나이나 재학여부에 관계없이 지원받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재성 LG전자 부사장… 에너지대상 은탑산업훈장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273731&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273731&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:05:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111720470699960_1668685626_0924273731.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;LG전자는 이재성 에어솔루션사업부장(부사장)이 17일 서울 강남구 그랜드인터콘티넨탈 호텔에서 열린 ‘2022 한국에너지대상’에서 은탑산업훈장을 받았다고 밝혔다. 이 부사장은 1987년 금성사(현 LG전자) 공조기연구실에 입사했다. 냉동공조 연구개발에 매진해 공조제품의 핵심 기술을 국산화하는 등 국내 가전산업을 발전시킨 공로를 인정받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 부사장은 국내 냉동공조산업을 글로벌 수준으로 격상시키는 데도 기여했다. 또 지속가능한 미래를 위한 에너지 고효율 제품을 연구해 히트펌프 기술의 성장과 인버터 기술의 고도화를 이끌었다는 평가를 받는다. 이 부사장은 “글로벌 에너지 위기 극복에 기여하기 위해 앞으로 더 많은 고효율 기술과 제품을 개발해 냉동공조산업의 성장과 발전을 위해 지속 노력하겠다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프, 정치생명 위기… 공화당 내 반대 노선 본격화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273750&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273750&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:05:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111721180610028_1668687486_0924273750.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중간선거에서 승리하지 못한 미국 공화당의 ‘반(反)트럼프’ 움직임이 더욱 구체화되는 모양새다. 2020년 대선 이후 도널드 트럼프 전 대통령과 대척점에 섰던 미치 매코널 공화당 상원대표가 차기 의회 리더십 경선에서 친트럼프 의원을 압도적인 표 차이로 눌렀기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매코널 상원대표는 16일(현지시간) 공화당 경선에서 릭 스콧 의원을 ‘37대 10’으로 승리해 다음 의회에서도 공화당 상원 원내 수장을 맡게 됐다. 미국 역사상 가장 장기 집권하는 상원 원내대표가 된 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 비공개회의에서 매코널 의원과 스콧 의원은 강도 높은 설전을 펼쳤다. 그러나 투표 결과는 일방적이었다. 매코널 원내대표는 회의가 끝난 뒤 중간선거 상원 패배 원인에 대해 “우리는 너무 많은 공화당의 혼란과 부정을 목격한 중도파 유권자들에게 외면당했다”고 친트럼프 진영을 직격했다.  그는 스콧 의원이 맡던 공화당 상원전국위원회(NRSC) 위원장 자리도 스티브 데인스 의원에게 넘기며 후속 지도부 인사도 발표했다. NRSC는 정치자금 모금과 각종 선거에서의 자금 집행 등을 관장하는 공화당 핵심 조직이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;트럼프는 중간선거 기간 매코널 상원대표에 대한 불편한 심기를 노골적으로 드러내며 스콧 의원의 상원대표 입성을 지원했다. 당내 주요인사들도 일제히 트럼프 전 대통령의 차기 대선 도전선언을 맹비난했다. 마이크 펜스 전 부통령은 “시대는 새로운 리더십을 필요로 한다. 유권자들은 다음 대선 후보로 트럼프보다 나은 선택을 할 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마이크 폼페이오 전 국무장관은 “우리는 백미러를 쳐다보며 피해자라고 주장하지 않을, 진지하고 잡음 없는 지도자가 필요하다”며 트럼프에게 직격탄을 날렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 차기 대선주자 여론조사에서 트럼프를 제친 론 디샌티스 플로리다 주지사는 “여러분이 듣게 될 것은 단지 소음일 뿐”이라고 했다. 전날 트럼프가 대선 도전을 선언하며 자신에 대한 공격을 예고하자 이를 비꼰 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2016년 대선때부터 트럼프를 강력 지지했던 보수언론 뉴욕포스트는 단신 기사로 트럼프 대선도전 소식을 전하며 “플로리다에 사는 한 은퇴자가 깜짝 선언했다. 열혈 골퍼인 그는 기밀문서 도서관인 마러라고 리조트에서 (대선 도전을) 시작했다”고 조롱했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 공화당은 이날 중간선거 하원 의석 218석을 확정해 4년 만에 다수당 지위를 탈환했다. 케빈 매카시 하원 원내대표는 미국 권력 서열 3위인 차기 하원의장 가능성이 높아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빈 살만, 40조원 풀었다… 26개 대형 투자협약 ‘제2 중동특수’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273814&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273814&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:05:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111721260410062_1668687964_0924273814.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;무함마드 빈 살만 사우디아라비아 왕세자 방한에 맞춰 한국과 사우디아라비아가 26개의 투자·업무 협약을 체결했다. 양국이 협력하기로 한 사업 규모만 약 40조원에 달한다. 협력 사업에 대한 사우디 정부의 의지도 강해 ‘제2의 중동 붐’에 대한 기대감도 높아지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 산업통상자원부에 따르면 한국과 사우디는 이날 오전 대한상공회의소 국제회의장에서 투자포럼을 열고 다양한 산업 분야에 걸쳐 총 26건의 업무협약을 잇달아 체결했다. 한국 민간 기업과 사우디 투자부 간 계약이 6건, 공기업을 포함한 한국 기업과 사우디 기관 및 기업 간 계약이 17건, 사우디가 투자한 기업(에쓰오일)과 국내 건설사들 사이에 맺은 계약이 3건이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;각 협약에 예정된 사업비만 조 단위에 달하는 것으로 알려졌다. 칼리드 알 팔리 사우디 투자부 장관은 이날 사우디 매체 아샤르크TV와의 인터뷰를 통해 한국 기업들과 총 300억 달러(약 40조원) 규모의 투자 계약을 맺었다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 사우디는 사업비 5000억 달러(약 670조원) 규모의 ‘네옴시티’ 프로젝트를 진행 중이다. 네옴시티는 석유 중심의 경제 구조를 탈피하기 위해 발표한 ‘사우디 비전 2030’의 핵심 사업으로 빈 살만 왕세자가 주도하고 있다. 이날 한국 기업이 맺은 협약 중에도 네옴시티 관련이 많았다. 알 팔리 사우디 투자부 장관이 미리 한국에 들어와 사업협력 내용을 조율한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대차그룹 철도차량 계열사인 현대로템은 사우디 투자부와 네옴시티 철도 인프라 구축을 위한 MOU를 체결했다. 여기엔 사우디와 수소기관차를 공동 개발하는 내용도 포함됐다. 현대로템이 사우디 고속철을 수주하게 되면 국산 고속철의 첫 해외 판매 성과로 기록될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성물산·한국남부발전·한국석유공사·포스코·한국전력 등은 네옴시티와 관련해 사우디 국부펀드(PIF)와 예정 사업비가 65억 달러(약 8조5000억원)에 달하는 그린수소·암모니아 공장 건설 프로젝트 MOU를 맺었다. 삼성물산은 이와 별도로 네옴시티에 철강 모듈러 방식으로 임직원 숙소 1만 가구를 짓는 ‘네옴 베타 커뮤니티’ 프로젝트도 추진하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;석유화학 분야에서도 한국 기업에 대한 사우디의 러브콜이 이어졌다. 롯데정밀화학은 사우디 투자부와 사우디 현지에 정밀화학 생산 거점을 구축한다는 내용의 MOU를 체결했다. DL케미칼도 사우디 투자부와 석유화학 사업 투자 협력 업무협약을 맺었다. 이 밖에 백신·혈청기술(유바이오로직스), 프로바이오틱스(비피도) 등의 바이오 분야와 스마트팜(코오롱글로벌), 엔지니어링서비스(동명엔지니어링) 등 농업·서비스·투자 분야에서도 동시다발적으로 사우디와의 사업 추진을 공식화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 에쓰오일은 빈 살만 왕세자 방한에 맞춰 70억 달러(9조2580억원) 규모의 ‘샤힌(아랍어로 매를 뜻함) 프로젝트’ 투자 계획을 발표했다. 에쓰오일의 대주주는 지분 63.41%를 보유한 사우디 국영기업 아람코다. 빈 살만 왕세자는 아람코의 대주주다. 2019년 빈 살만 왕세자 방한 당시 샤힌 프로젝트 구축 계획을 밝힌 데 이어 이번 방한을 계기로 투자를 확정한 것이다. 에쓰오일 관계자는 “샤힌 프로젝트를 통해 현재 12%인 석유화학 제품 매출 비중을 25%로 확대할 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황인호 기자 inhovator@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[관가뒷담] 취업제한 풀리는 공정위 전관들 김앤장 영입설에 로펌들 속앓이</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273799&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273799&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:05:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111720540699975_1668686046_0924273799.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;공정거래위원회 전직 관료 가운데 ‘빅2’로 꼽히는 곽세붕(행시 32회) 전 상임위원과 채규하(행시 33회) 전 사무처장의 ‘김앤장’ 로펌 영입설이 불거지고 있다. 비슷한 시기에 취업제한이 풀리는 두 전관(前官)을 모두 김앤장이 싹쓸이한다는 소문에 다른 로펌들은 비상이 걸렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행시 1기수 선후배인 두 사람은 비슷한 시기인 2019년 12월과 2020년 1월 공정위를 떠났다. 부위원장(차관급)에는 오르지 못했지만 경쟁정책국장, 시장감시국장 등 요직을 두루 거친 뒤 1급까지 역임했다. 공정위 뿐 아니라 재계에서도 ‘마당발’로 알려져있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공정위 안팎에선 김앤장이 두 사람의 취업 제한이 풀리는 시점에 맞춰 발 빠르게 영입에 나섰다는 얘기가 돌고 있다. 현행 공직자윤리법에 따르면 4급 이상 퇴직 공직자는 3년 간 업무와 관련성이 있는 기관에 취업할 수 없다. 두 사람 모두 내년 초부터는 자유롭게 취업이 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공정위 한 관계자는 “김앤장은 넘치게 인재를 뽑는 것으로 유명하다”면서 “다른 로펌에 뺏길 바에는 비용을 더 들여서라도 두 명 모두를 데려오고 싶어할 것”이라고 말했다. 실제 현재도 김앤장에는 공정위 1급 출신 2명이 고문으로 활동하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로펌 관계자도 “공정위 고위직들이 나오면 취업제한이 풀리기 1~2년 전에 입도선매를 하기도 한다”면서 “업계내에서 ‘태산(큰산)’으로 불리는 김앤장이 영입하려는 마음을 먹고 ‘베팅’을 하면 다른 로펌들이 따라가기 힘들다”고 말했다. 곽 전 상임위원과 채 전 사무처장은 17일 국민일보와의 통화에서 로펌행과 관련해 “아직 결정된 바 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박세환 기자 foryou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한, 또 미사일 도발… 한·미·일 ‘대북 억제 강화’에 반발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273830&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273830&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:05:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111709165598922_1668644215_0924273830.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 17일 동해상으로 단거리탄도미사일(SRBM)을 발사했다. 최선희 북한 외무상이 한·미·일 정상의 ‘대북 확장억제 강화’ 합의를 비난하는 담화를 발표한 직후에 이뤄진 발사여서 한·미·일 3각 공조에 대한 불만 표출로 해석된다. 북한이 미국의 확장억제 제공과 연합 군사훈련에 맞서는 군사적 대응을 예고하면서 강대강 대치가 계속 이어질 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;합동참모본부는 이날 오전 10시48분쯤 북한이 강원도 원산 일대에서 동해상으로 발사한 SRBM 1발을 포착했다고 밝혔다. 미사일의 비행거리는 약 240㎞, 정점고도는 약 47㎞, 최고속도는 마하 4(음속 4배) 수준으로 탐지됐다. 미사일은 함경북도 길주군 앞바다의 무인도 ‘알섬’을 향해 날아간 것으로 알려졌다. 군 당국은 고체연료를 사용하는 KN계열 미사일일 가능성에 무게를 두고 정밀 분석 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·미 군 당국은 이날 오전 이지스구축함을 동원한 연합 미사일 방어훈련을 실시했다. 군 관계자는 “북한의 미사일 발사 전부터 실시한 훈련”이라며 “최근 북한의 연이은 미사일 도발에 대비해 굳건한 연합방위태세를 확인하는 차원에서 지속적으로 실시해 왔다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 이날 최 외무상이 담화를 발표한 지 약 1시간40분 만에 미사일을 쏘아 올렸다. 최 외무상은 담화에서 “미국이 동맹국들에 대한 ‘확장억제력 제공 강화’에 집념하면 할수록, 조선반도와 지역에서 도발적이며 허세적인 군사적 활동들을 강화하면 할수록 그에 정비례해 우리의 군사적 대응은 더욱 맹렬해질 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “며칠 전 미국과 일본, 남조선이 3자 수뇌회담을 벌려놓고 저들의 침략적인 전쟁연습들이 유발시킨 우리의 합법적이며 당위적인 군사적 대응조치들을 ‘도발’로 단정하면서 ‘확장억제력 제공 강화’와 ‘강력하고 단호한 대응’에 대해 횡설수설한 데 대해 엄중한 경고 입장을 밝힌다”고 강조했다. 윤석열 대통령과 조 바이든 미국 대통령, 기시다 후미오 일본 총리가 지난 13일 캄보디아 프놈펜에서 열린 3국 정상회담에서 강경한 대북 메시지가 담긴 공동성명을 채택한 것을 겨냥한 발언이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 외무상은 또 “미국은 반드시 후회하게 될 도박을 하고 있다는 것을 깨닫게 될 것”이라며 대륙간탄도미사일(ICBM) 발사, 핵실험 등 고강도 도발 가능성을 시사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박원곤 이화여대 교수는 “다자회의 기간에는 북한이 대북 규탄 성명 등을 피하기 위해 의도적으로 잠자코 있다가 회담이 끝나자마자 기다렸다는 듯이 도발에 나선 것”이라며 “한·미·일 합의를 추가 도발의 명분으로 삼았다고 볼 수 있다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 확장억제 전력 중 하나로 꼽히는 전략폭격기 B-1B ‘랜서’가 북한 코앞에 전개돼 훈련을 펼친 것도 북한이 도발에 나선 배경으로 보인다. 미국 인도태평양사령부는 괌에 있던 B-1B가 일본 미사와 공군기지로 전진 배치돼 폭격기 기동부대(BTF) 임무를 지원하기 위한 야전 긴급급유 훈련을 실시했다고 16일 밝혔다. 초음속 폭격기인 B-1B는 미사와 공군기지에서 출격 후 20분 내 북한에 도달할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한이 17일 SRBM을 발사한 직후엔 미 공군 정찰기 RC-135V ‘리벳조인트’가 중부지방 상공에 출격한 모습이 포착됐다. 북한의 추가 도발 움직임을 감시하려는 목적으로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우진 신용일 기자 uzi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 성군 만들기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273680&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273680&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111720250699917_1668684306_0924273680.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;드라마 ‘슈룹’에 빠져 있다. 요즘 한창 진행되는 내용은 공석인 세자 자리를 채울 왕자를 뽑느라 중전과 후궁들 사이 긴장감이 무척 높다. 정실 왕비 소생들의 경쟁력이 영 떨어져서 후궁들의 아들에게도 기회가 왔다는, 완벽하게 허구인 사극풍 드라마라 할 수 있다. 대치동 뺨치는 교육을 시켜가며 아들의 세자 책봉 가능성을 조금이라도 높여보려는 중전과 후궁들의 발 빠른 모습이 돋보이는 작품이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;드라마는 허구이지만 정말로 자신은 중전에 오르지 못했어도 아들은 왕이 된 경우가 조선시대에 몇 차례 있었다. 왕비가 낳은 아들이 없거나 일찍 죽어 후궁의 아들이 보위에 오른 경우였다. 그 유명한 희빈 장씨는 아들이 왕(경종)이 됐지만 본인은 왕비에 잠깐 올랐다 강봉됐다. 영조 어머니인 최씨도 중전이 아닌 숙빈이었다. 아들이 추존왕이 된 경우도 있는데 대표적인 경우가 사도세자(장조로 추존)의 어머니인 영빈 이씨다. 마찬가지로 왕비가 되지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 왕이 된 아들을 둔 후궁들을 기리는 곳이 청와대 서쪽 담 너머에 붙어 있는 칠궁(七宮)이다. 위에서 언급한 빈들을 비롯해 총 일곱 명의 신위가 모셔져 있다. 담만 넘으면 청와대라 보안상 예전엔 둘러보는 것에 제약이 많았는데 요새는 이 주변이 개방돼 여유롭게 가볼 수 있다. 이곳을 처음 만든 영조의 마음을 짐작하건대 고요하고 귀하게 모친을 기리려고 이렇게 자리를 마련했나 싶을 정도로 차분한 정취가 가득한 공간이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;많은 사극은 칠궁이 표면적으로 보이는 결론처럼 “내 자식이 왕이 됐소이다!”로 끝을 맺는다. 그러나 현실에서는 그렇게 애써 키운 자녀나 후배, 학생, 기업, 서비스, 기술, 작품이 세상에 좋은 영향을 줄 수 있는 ‘성군(聖君)’이 되도록 만드는 게 더 중요하다. 한철 장사로 한몫하려 키워진 인재와 아이템이 넘치는 요즈음이다. 온 에너지를 다해 고이 기르는 만큼 하나의 세상을 설계하는 입장에서 멀리 보고 올바르게 만드는 것에 조금 더 신경을 썼으면 좋겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유재연 옐로우독 AI펠로우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상만사] 월드컵 드라마</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273682&amp;code=11171399&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273682&amp;code=11171399&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:06:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111721121910004_1668687139_0924273682.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘월드컵 분위기’가 안 난다는 말을 자주 듣는다. 국가 대표 선수와 취재진은 이미 월드컵이 열리는 카타르에 도착했다. 월드컵 관련 기사가 쏟아지고 방송은 월드컵 프로그램들로 분위기를 띄워보지만, 이상하게도 예전만큼 흥이 나지 않는 것 같다. ‘국민 축제’였던 2002년 한·일 월드컵 20주년을 맞아 그때의 열기를 가져오려는 노력도 있다. 하지만 오히려 그때와 지금, 열정의 온도 차만 더 두드러지는 것 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아마 사회 분위기가 영향을 미쳤을 것이다. 얼마 전 있었던 비극적인 참사는 여전히 온 국민 마음을 무겁게 짓누르고 있다. 참사 자체도 가슴이 아프지만 참사 이후를 대하는 정치권의 모습도 절망적이다. ‘오, 필승 코리아’라고 한목소리로 노래하고 응원할 기분이 들지 않는다. 이태원 참사 여파로 2002년부터 시작된 월드컵 길거리 응원은 아예 취소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가 대표팀 경기력에 대한 기대치도 낮다. 해외 전문가들이 한국의 16강 가능성을 작게 보고 있다는 뉴스는 계속 전해진다. 스포츠 통계 전문업체 옵타가 지난 13일 발표한 월드컵 전망에 따르면 한국의 16강 진출 가능성은 8.2% 정도였다. 월드컵이 ‘남의 잔치’로 끝날 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그래도 월드컵은 월드컵이다. 꼭 열광적인 축제는 아니더라도, 한국 팀이 기대만큼 선전하지 못한다 하더라도 월드컵은 드라마다. 선수 개개인과 축구의 인연, 4년간 월드컵을 준비한 땀과 눈물의 이야기 같은 ‘인간 승리’의 스토리가 가득하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브라질 국가 대표 안토니 마테우스 두스 산투스는 지난 15일 스포츠선수 기고 매체인 ‘더 플레이어스 트리뷴’에 ‘지옥에서 온 소년(The Boy From Hell)’이라는 제목의 글을 기고했다. 마약과 살인으로 얼룩진 지옥 같은 브라질 상파울루 빈민가에서 축구가 어떻게 자신을 구원했는지에 대한 이야기다. 안토니는 “지옥에서 태어났지만, 천국으로부터 온 선물이 있었다… 공이 나의 구원이었다”고 썼다. 안토니는 지난 8월 9500만 유로(약 1307억원)의 이적료를 받고 맨체스터 유나이티드로 이적했다. 안토니는 생애 첫 월드컵에 나선다. 축구공이 삶을 구했다는 말은 과장이 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;덴마크 국가 대표 크리스티안 에릭슨은 축구로 죽을 뻔했지만 축구로 다시 돌아왔다. 에릭슨은 지난해 6월 유로 2020 조별리그에서 핀란드와 1차전 도중 심장마비로 쓰러졌다. 쓰러지는 장면이 그대로 생중계되면서 축구계가 충격에 빠지기도 했다. 에릭슨은 심폐소생술을 받은 뒤 병원으로 옮겨졌다. 이후 그는 심장 제세동기 삽입 수술을 받았고, 지난 3월 감동의 복귀 골을 터트렸다. 에릭슨은 두 번째 월드컵 무대를 밟는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;케냐 난민촌 출신인 아워 마빌은 호주 국가 대표로 출전한다. 유엔이 운영하는 난민 캠프에서 공을 찼던 마빌은 호주로 이주하면서 인생이 달라졌다. 축구가 그의 인생을 바꿨다. 마빌은 호주가 지난 6월 대륙 간 플레이오프에서 페루를 승부차기로 꺾고 월드컵 진출을 확정할 당시 마지막 키커였다. “승부차기 골은 나와 내 가족이 호주에 바치는 감사의 인사”라고 했다. 첫 월드컵 출전인 마빌은 호주 대표팀의 유일한 흑인 선수다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 대표팀에도 이들 못지않은 드라마의 주인공들이 있다. 안와골절 부상을 당했지만 마스크를 쓰고 출전하려는 손흥민, 앞선 두 번의 월드컵에서 부상으로 낙마했다 ‘2전 3기’ 끝에 대표팀에 승선한 김진수, 조국 포르투갈과 같은 H조에서 맞서 싸워야 하는 파울루 벤투 감독, 모두가 저마다의 이야기가 있다. 4년을 준비해온 월드컵 드라마의 주인공들이 자신의 이야기를 들어줄 관객을 기다리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 문화체육부 차장 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 카카오T, 이용자 개인정보 다른 기업에 제공 강제 논란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273803&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273803&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:06:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111721311310079_1668688273_0924273803.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;카카오모빌리티가 택시 호출 서비스를 이용하려면 제3자인 기업에 개인정보를 제공하는 항목에 필수로 동의하도록 해 논란이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 모빌리티 업계에 따르면 카카오모빌리티는 지난 10일부터 카카오T 앱 택시 호출 서비스를 이용하기 전 이용자들의 추가 동의를 받고 있다. 개인(위치)정보 제3자 제공 동의와 카카오T 바이크 위치정보 수집 및 이용 동의, 카카오T 바이크 개인정보 제3자 제공 동의, 이벤트 및 마케팅 활용 동의 등 4가지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 가운데 개인정보 제3자 제공 동의 항목은 필수 사항으로, 택시 호출을 하기 위해서는 이 항목에 동의해야 한다. 카카오 측이 이용자의 출발지 및 도착지 위치정보, 전화번호를 제3자인 현대차와 자율주행 기술 개발 기업인 오토노머스에이투지 2곳에 제공할 수 있다는 게 핵심이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모빌리티 업계에서는 택시 호출 서비스에 필요한 항목이지 의문이라는 반응이 나온다. 개인정보를 제공받는 현대차 등은 택시 호출 서비스와 거리가 먼 기업이기 때문이다. 이용자의 호출 및 도착지 정보와 개인번호는 개인의 신상을 식별할 수 있을 정도로 민감한 정보라는 점에서 논란이 될 수도 있다. 카카오 측은 개인정보 수집 목적에 ‘서비스 내 이용자 식별’이라고 명시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 업계 관계자는 “자사 서비스 개발 차원에서 개인정보를 활용할 필요성이 있다면 선택 동의사항으로 하는 게 일반적”이라고 말했다. 카카오 측은 이용자들에게 어떤 배경에서 추가 동의를 받는지 설명하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오모빌리티와 현대차는 서울 강남 지역에서 자율주행 시범서비스를 위해 협력 중이다. 카카오모빌리티는 카카오T 플랫폼을 활용해 자율주행 차량 호출 등 서비스 전반을 운영한다. 시범서비스 기간 중에는 카카오모빌리티와 현대차 임직원 및 관계자를 대상으로만 서비스가 제공된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서비스 대상과 지역이 한정된 시범서비스를 위해 전체 이용자의 개인정보를 수집하는 것은 과도한 개인정보 수집 요소라는 비판이 나온다. 김동영 KDI 전문위원은 “이용자가 유료로 사용하는 서비스인데도 개인정보를 본 서비스와 무관한 기업에 제공하는 것을 필수로 동의해야 한다는 조치는 플랫폼의 횡포로 비춰질 수 있다. ‘이용자가 가장 많은 플랫폼을 이용하고 싶으면 개인정보를 무조건 내놔라’라는 갑질로 오해받을 수 있다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오 측은 수집하는 개인정보가 단순 위치정보이기 때문에 민감정보에 포함되지 않는다는 입장이다. 카카오모빌리티 관계자는 “제3자 제공에 동의를 받는 개인정보는 성별이나 나이 등 개인 신상이 드러나는 민감정보가 아니다. 배차 및 서비스 이용을 위한 필수적인 정보다”고 설명했다. 이어 “정보제공에 동의했다고 하더라도 자율주행 서비스를 이용하지 않는 경우 관계사에 정보가 제공되지 않는다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대차 관계자는 “개인정보 동의를 포함한 서비스 이용 관련 모든 업무는 카카오모빌리티에서 관장하고 있다. 시범서비스를 이용하지 않는 경우 현대차는 그 어떤 정보도 제공받지 않는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신종자본증권 기댔던 보험업계 ‘흥국생명 후폭풍’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273818&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273818&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:06:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111720550799978_1668686107_0924273818.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 흥국생명이 신종자본증권의 조기 상환(콜 옵션 실행)을 연기하려다 철회한 사태로 금융권 시선이 따가워졌다. 신종자본증권은 사실상 ‘빚’이지만 장부상 ‘자본’으로 인정받기 때문에 대주주가 돈을 대지 않고도 자본을 확충할 수 있다. 이런 장점에 보험업계는 신종자본증권을 경쟁적으로 찍어냈지만 흥국생명 사태로 발행이 어려워진 데다 금리까지 오르면서 부메랑을 맞게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 금융감독원 금융통계정보시스템에 따르면 2017년 말 2조1000억원이었던 보험업계 신종자본증권 잔액은 지난 6월 말 6조8000억원으로 3배 이상 증가했다. 신종자본증권과 함께 자본성 증권으로 묶이는 후순위채 잔액은 이 기간 3조9000억원에서 11조8000억원으로 증가했다. 지난 6월 말 기준 보험업계 신종자본증권과 후순위채 잔액 규모는 자기자본의 5분의 1에 육박하는 19.8%까지 불어났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신종자본증권 발행은 비교적 수월하게 자본 확충이 가능한 수단이다. 과거에는 보험사가 지급 여력(RBC) 비율 등 규제를 충족하기 위해 자본을 확충하려면 대주주가 돈을 마련해 증자에 참여해야 했다. 하지만 2013년 국제회계기준위원회가 신종자본증권을 자본으로 인정하면서 발행이 본격화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신종자본증권은 만기가 30년이라 영구채로 불린다. 하지만 투자자 대부분은 오랜 기간 돈을 묶어둘 생각이 없다. 발행 5년 뒤 콜 옵션 조항이 달린다. 2~3년마다 금리가 오르는 ‘스텝 업’ 조건도 대부분 따라붙는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111720550799977_1668686107_0924273818.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;신종자본증권 발행이 늘어나면서 보험업계 이자 비용은 눈덩이처럼 불어났다. 신종자본증권 발행에 따른 보험업계 연간 금융 비용은 2017년 1500억원에서 올해 8200억원까지 뛰었다. 이혁준 나이스신용평가 금융평가본부장은 “흥국생명이 최근 신종자본증권 콜 옵션을 행사하지 않겠다고 했던 것도 재발행 시 금리가 더 높아 이자 비용이 증가할 것을 우려했기 때문”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 앞으로다. 흥국생명이 신종자본증권에 대한 투자 심리를 위축시켜 자금을 모으기 어렵게 됐다. 콜 옵션 행사일이 다가오면 앞서 발행한 신종자본증권을 상환하고 새로 발행해야 하는데 투자자를 모으려면 훌쩍 뛴 금리를 제시해야 할 것으로 예상된다. 금융권 관계자는 “일부 보험사는 신종자본증권 투자자를 모으지 못해 울며 겨자 먹는 식으로 자본 적정성이 떨어지는 후순위채를 발행하거나 대주주에게 손을 벌려야 할 가능성이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진욱 기자 reality@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“북한, 해킹으로 암호화폐 탈취… 막대한 도발 자금 벌어들였다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273840&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273840&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:06:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111715581599479_1668668297_0924273840.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김건 외교부 한반도평화교섭본부장은 “북한이 악성 사이버 활동을 통해 매년 막대한 규모의 도발 자금을 확보하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 본부장은 17일 서울 종로구 포시즌스호텔에서 열린 ‘북한 암호화폐 탈취 대응 한·미 공동 민관 심포지엄’에서 “불법적 방법으로 전 세계를 위협하려는 시도는 결코 성공할 수 없음을 북한이 깨닫도록 해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 본부장은 특히 “북한은 지난 3월 ‘엑시 인피니티’라는 게임회사를 해킹해 6억2000만 달러(약 8300억원) 상당의 암호화폐를 탈취했다”고 설명했다. 북한은 올해 상반기에만 31발의 탄도미사일을 발사했는데, 여기에 총 4억~6억5000만 달러를 쓴 것으로 추산된다. 북한이 3월에 실시한 해킹 1건만으로 올 상반기 미사일 도발 비용을 충당할 수 있었다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 본부장은 북한이 전 세계를 상대로 저지른 사이버 공격으로 추정되는 랜섬웨어 유포, 해킹 사례를 거론하며 “암호화폐 시장 규모가 급격히 증가하고 있는 동남아 국가들이 북한 해킹 공격의 표적이 될 가능성이 제기되고 있다”고 말했다. 그러면서 “보다 많은 나라가 북한의 사이버 위협에 관심을 가져야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정박 미국 국무부 대북특별부대표는 “북한은 다른 국가, 기업, 사람들의 돈을 적극적으로 탈취하는 가장 악명 높은 국가 중 한 곳”이라며 “우리가 방어를 강화할 때 우리 자신을 보호할 수 있을 뿐 아니라 북한의 불법자금을 무기개발 프로그램에 쓰지 못하도록 할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 국방부는 이날 용산 국방부 청사에서 리처드 존슨 미 국방부 핵·WMD(대량살상무기)대응 부차관보로부터 2022년 핵태세검토보고서(NPR)와 미사일방어태세검토보고서(MDR)를 브리핑받았다고 밝혔다. 미 고위급 관료가 방한해 NPR, MDR을 직접 브리핑한 것은 이번이 처음이다. 국방부는 “미 측 대표단의 전략문서 브리핑 이후 북핵·미사일 위협에 대비한 다양한 확장억제 강화 방안에 대해 추가로 논의했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신용일 기자 mrmonster@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시진핑 中 주석, 트뤼도 캐나다 총리와 공개 설전</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273870&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273870&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:06:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111721190710036_1668687547_0924273870.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;주요 20개국(G20) 정상회의 마지막날 시진핑 중국 국가주석과 쥐스탱 트뤼도 캐나다 총리가 TV카메라 앞에서 공개 설전을 벌였다. 앞서 두 정상이 나눴던 대화가 캐나다 언론에 대대적으로 보도된 걸 두고 시 주석이 “이건 적절하지 않다”고 하자, 트뤼도 총리가 “캐나다는 공개 대화를 지지한다”고 맞받아친 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN은 16일(현지시간) 인도네시아 발리에서 열린 G20 정상회의 마지막날 연회에서 두 정상이 짧은 대화를 나누는 장면을 동영상으로 내보내며 이같이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 영상에서 시 주석은 얼굴에 미소를 지으면서도 트뤼도 총리에게 자신의 불만을 유감없이 터뜨렸다. 그는 먼저 손짓으로 잠시 얘기하자는 듯 트뤼도 총리를 부른 뒤 “우리가 나눈 대화가 신문에 다 나왔다. 이건 적절하지 않다”고 말했다. 이어 “우리 대화가 그렇게 진행된 게 아니다. 성과 있는 논의를 위해서는 진정성이 필요하다”고도 했다. 또 “그렇지 않으면 결과를 말하기 어려울 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 시 주석의 말이 중국측 통역가를 통해 영어로 번역되기도 전에 트뤼도 총리는 굳은 표정으로 “캐나다는 자유롭고 개방적이며 솔직한 대화를 믿는다”고 정면으로 맞섰다. 아울러 “우리는 계속해서 건설적으로 대화를 이어가겠지만, 양국이 동의하지 않는 부분들도 있을 것”이라고 했다. 트뤼도 총리의 얼굴은 형식적 미소를 띈 시 주석과는 달리 딱딱하게 굳어 있었다고 CNN은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 시 주석은 “그런 조건을 먼저 만들자”고 말한 뒤 트뤼도 총리와 짧게 악수한 뒤 황급히 자리를 피했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;캐나다 언론들은 전날 두 정상이 예정에 없던 비공식 회담을 갖고 나눈 대화를 캐나다 총리실을 인용해 보도했다. 보도된 내용은 트뤼도 총리가 시 주석에게 중국의 캐나다 선거 개입 문제를 제기했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 외교부 마오닝 대변인은 이와 관련해 17일 정례 브리핑에서 “양국 정상이 G20정상회의 기간 짧은 대화를 한 것은 매우 정상적”이라며 “시진핑 주석이 누군가를 비판하거나 책망한 것으로 해석돼선 안 된다고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 캐나다 글로벌뉴스는 트뤼도 총리가 캐나다 정보국으로부터 중국이 2019년 캐나다 총선에 출마한 정치인 11명에게 은밀하게 자금을 지원했다는 보고를 받았다고 지난 7일 전했다. 당시 트뤼도 총리는 “불행하게도 우리는 우리의 민주주의를 공격하려는 곳이 있음을 알게 됐다”고 중국을 비판한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[바이블시론] ‘이태원역 1번 출구’의 애도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273683&amp;code=11171370&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273683&amp;code=11171370&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022102021100970511_1666267809_0924273683.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다시 참사다. 온 나라가 충격과 슬픔에 잠긴 사회적 참사다. 그래서 사고냐 참사냐의 논쟁은 단순한 말꼬리 잡기가 아니다. 예기치 못한 불행이 일상화된 세상에서 ‘사고’라는 말로는 이 일의 무게를 감당할 수 없음을 직감한 대중 정서를 무시한 결과다. 관료들의 불순한 의도는 아닐지 몰라도, 언어가 전혀 다른 현실을 만든다는 걸 경험으로 체득한 대중을 채 따라잡지 못한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;158명의 안타까운 생명을 잃은 참사 앞에서 진정한 사회적 애도의 길을 묻는다. 사회적 참사를 겪으며 우리는 어떤 애도의 언어와 형식을 취해야 할까? 어떤 것이 유족과 함께 우는 더 나은 길일까? 정부는 참사 다음 날부터 6일간을 국가애도기간으로 선포했다. 공공기관의 조기 게양, 공무원의 근조 리본 패용, 시급하지 않은 축제 및 행사의 취소 혹은 축소가 권고됐다. 모든 국민이 함께 애도할 시간이 필요하다는 점에서는 타당하지만 이번 일에 국가 주도의 추모라니 영 어색하다. ‘시민’의 시대임을 이해하지 못한 채 충분한, 합당한 사회적 애도를 담아낼 수 있을지도 의문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서 이태원역 1번 출구에 마련된 추모 공간이 주목된다. 참사 직후 누구라고 할 것 없이 시민들이 알아서 만들어낸 공간이다. 정부가 설치한 합동분향소가 짧게는 5일, 길게는 2주간 운영되다 철거됐지만 이 자생적 추모 공간을 찾는 행렬은 지금도 이어진다. 온라인에는 이곳을 다녀간 이들의 비장한 순례기가 넘쳐난다. 이제 ‘이태원역 1번 출구’는 우리 사회가 이번 참사를 애도하는 고유한 방식을 일컫는 대명사가 됐다. 여기서 이 시대 사회적 애도의 길잡이를 발견할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;먼저 이태원역 1번 출구에선 망자를 추모하는 전통의 차이가 중요치 않다. 목탁과 염불 소리가 무거운 정적을 깨고, 한구석엔 크리스천을 위한 기도 방석이 놓여 있다. 개신교, 불교, 천주교, 원불교, 무속에 이르기까지 자기 종교의 언어로 예를 갖춰 추모한다. 기도, 참선, 오체투지, 진혼굿이 한 곳에서 펼쳐지며 국화, 촛불, 술, 음료, 물병, 과자 등 넋을 달래는 저마다의 물건들로 가득하다. 여러 전통의 의례가 한데 섞여도 낯설지 않고 오히려 새로운 시민적 의례의 재탄생이 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 이곳의 애도는 철저히 자발성에 기초한다. 합동분향소에서는 추모객의 헌화와 묵념이 장례지도사 안내에 따라 매끄럽게 진행되지만 여기선 절, 묵념, 기도, 통곡 등 자기만의 방식으로 애도하면 그만이다. 누가 시키지 않아도 헌화를 위한 무료 꽃 상자가 연일 채워지고, 인근 가게는 추모객을 위한 방명록을 준비한다. 말끔하고 계획된 질서는 아니지만 어수선함과 혼돈 가운데 세워진 나름의 질서가 있다. 이름 모를 자원봉사자들 덕이 크다. 현장 정리와 청소, 쪽지 관리 등을 스스로 도맡는 이들이다. 물품이 바람에 날릴까 테이프로 고정하고, 비에 젖을까 비닐로 감싸 안았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무엇보다 이태원역 1번 출구의 애도에는 참여가 핵심이다. 다양한 글귀를 담은 각색 포스트잇 물결이 그 징표다. 대구 지하철, 팽목항, 강남역, 구의역, 신당역 등 사회적 고통의 현장마다 면면히 이어져 온 시민적 의례의 원형이다. 진정한 애도는 침묵일 수 없음을 깨닫는다. 희생자를 향해, 유족을 향해, 사회를 향해, 국가를 향해 저마다의 목소리를 내는데, 이번 참사의 성격을 보여주듯 말하는 언어마저 여럿이다. 희생자를 향한 짙은 미안함이 주된 정서이며 잊지 않겠다는 다짐도 묵직하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애도는 함께 울고 슬퍼하는 일이다. 공감의 언어와 몸짓이어야 한다. 이태원역 1번 출구는 차이와 경계를 초월해 시민들 스스로 자기 목소리로 참여하도록 허용할 때 비로소 사회적 애도가 가능하다는 걸 역설하는 현장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박진규(서울여대 교수·언론영상학부)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세수 늘어도… 나라 살림 적자 92兆 육박</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273768&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273768&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111720550999980_1668686109_0924273768.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 9월까지 나라 살림 적자가 92조원에 육박한 것으로 나타났다. 소득세와 법인세를 중심으로 세수가 늘었지만 지출 규모가 이보다 더 커지면서 적자 폭이 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 기획재정부의 재정동향에 따르면 올해 1~9월 국세 수입은 지난해보다 43조1000억원 증가한 317조6000억원으로 집계됐다. 세목별로 보면 1년 전보다 법인세는 30조6000억원, 소득세 11조9000억원, 부가가치세 4조5000억원이 더 걷혔다. 예산 대비 국세 수입 진도율은 80.1%다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지출도 크게 늘었다. 1~9월 정부의 총지출은 536조원으로, 지난해 같은 기간보다 64조원 증가했다. 지방교부세와 교부금, 코로나19 위기 대응 위주로 지출이 늘었다. 정부 총수입에서 총지출을 뺀 통합재정수지는 52조7000억원 적자를 기록했다. 1년 전과 비교해 적자 규모가 23조1000억원 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통합재정수지에서 국민연금 등 4대 보장성 기금을 차감해 정부의 실질적인 재정 상태를 보여주는 관리재정수지는 91조8000억원 적자였다. 적자 규모는 지난해 같은 기간보다 17조1000억원 늘었다. 정부는 연말까지 110조8000억원 적자 내에서 재정수지를 관리한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세수 늘어도… 나라 살림 적자 92兆 육박</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273768&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273768&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111720550999980_1668686109_0924273768.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 9월까지 나라 살림 적자가 92조원에 육박한 것으로 나타났다. 소득세와 법인세를 중심으로 세수가 늘었지만 지출 규모가 이보다 더 커지면서 적자 폭이 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 기획재정부의 재정동향에 따르면 올해 1~9월 국세 수입은 지난해보다 43조1000억원 증가한 317조6000억원으로 집계됐다. 세목별로 보면 1년 전보다 법인세는 30조6000억원, 소득세 11조9000억원, 부가가치세 4조5000억원이 더 걷혔다. 예산 대비 국세 수입 진도율은 80.1%다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지출도 크게 늘었다. 1~9월 정부의 총지출은 536조원으로, 지난해 같은 기간보다 64조원 증가했다. 지방교부세와 교부금, 코로나19 위기 대응 위주로 지출이 늘었다. 정부 총수입에서 총지출을 뺀 통합재정수지는 52조7000억원 적자를 기록했다. 1년 전과 비교해 적자 규모가 23조1000억원 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통합재정수지에서 국민연금 등 4대 보장성 기금을 차감해 정부의 실질적인 재정 상태를 보여주는 관리재정수지는 91조8000억원 적자였다. 적자 규모는 지난해 같은 기간보다 17조1000억원 늘었다. 정부는 연말까지 110조8000억원 적자 내에서 재정수지를 관리한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘목포 투기 의혹’ 손혜원 벌금형 확정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273782&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273782&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022051305075896059_1652386078_0924273782.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대법원 1부(주심 노태악 대법관)는 17일 목포 도시재생사업계획을 미리 알고 부동산을 차명 매입한 혐의로 재판에 넘겨진 손혜원 전 더불어민주당 의원의 상고심에서 벌금 1000만원을 선고한 원심 판결을 확정했다. 손 전 의원이 비밀 정보를 이용해 부동산을 사들였다는 부패방지법 위반 혐의는 무죄가 확정됐다. 부동산 취득에 조카의 명의를 활용했다는 부동산실명법 위반 혐의가 유죄로 남았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대법원은 손 전 의원이 취득한 자료에 비밀성이 있는지, 부동산을 조카에게 명의신탁한 것인지 살펴 검사와 손 전 의원의 상고를 모두 기각했다. 앞서 2심은 ‘목포시 1897개항문화거리 도시재생뉴딜사업’ 등에 관한 정보가 국토교통부의 발표로 핵심 내용이 공개돼 비밀성이 사라졌다고 봤다. 이에 따라 1심과 달리 손 전 의원의 부패방지법 위반 혐의에 대해 무죄를 선고했다. 대법원은 이 판단에 잘못이 없다고 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1심과 2심이 모두 유죄로 판단한 명의신탁 부분은 대법원에서 그대로 인정됐다. 손 전 의원의 조카는 매매계약 때는 물론 본인 앞으로 소유권 이전등기가 끝난 뒤에도 부동산의 위치, 매매대금 내역을 알지 못했다. 그가 등기권리서류를 본 적도 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이경원 기자 neosarim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아버지서 아들로… ‘바람’이 전해준 ★</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273783&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273783&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111721170910024_1668687429_0924273783.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘바람의 손자’ 이정후(키움 히어로즈)가 모든 프로야구 선수 중 가장 밝게 빛나는 별로 선정됐다. 이정후는 프로야구 정규시즌 MVP에 등극하면서 ‘바람의 아들’인 부친 이종범 LG 트윈스 코치와 함께 프로야구 역사상 최초의 ‘부자 MVP’라는 기록도 세우게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정후는 17일 서울 웨스틴조선호텔에서 열린 2022 신한은행 SOL KBO 시상식에서 만장일치에 가까운 표를 얻어 2022 프로야구 정규시즌 MVP로 뽑혔다. 이정후는 프로야구 취재기자단 투표에서 유효표 107표 중 104표를 득표해 롯데 자이언츠에서 은퇴한 이대호(2표), 같은 팀 투수 안우진(1표)을 압도적으로 제치고 생애 첫 MVP를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정후는 1994년 9월 30일 당시 해태 타이거즈 선수로 MVP를 거머쥔 아버지 이종범 코치에 이어 28년 만에 MVP가 됐다. 1994년 이 코치의 나이는 만 24세였고, 올해 이정후의 나이 역시 만 24세다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정후는 수상 소감으로 “항상 제가 아버지의 아들로 살아왔는데, 오늘을 계기로 제 야구 인생은 제 이름으로 살아가겠다”며 “아버지도 어머니와 행복한 인생을 잘 이어가길 바란다”고 웃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부자 MVP는 150년이 넘는 미국 메이저리그와 70년이 넘는 일본 프로야구에서도 아직 나오지 않은 진기록이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정후의 MVP 등극은 예정된 ‘대관식’이었다. 이정후는 올 시즌 타율(0.349), 안타(193개), 타점(113점), 장타율(0.575), 출루율(0.421) 등 5개 타이틀을 거머쥐며 프로야구 역사를 새로 썼다. 타격 5관왕이 나온 건 2010년 이대호(당시 7관왕) 이후 처음이다. 이정후는 MVP 상금 1000만원과 개인타이틀 5개 상금 1500만원(각 300만원) 등 총 2500만원을 챙겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신인왕은 두산 베어스의 우완 불펜투수 정철원(23)이 차지했다. 정철원은 유효표 107표 중 74표를 얻어 한화 이글스 김인환(24표)을 제치고 신인왕 트로피와 상금 300만원을 품에 안았다. 정철원은 올 시즌 1군 무대에서 58경기에 등판해 4승 3패 3세이브 23홀드 평균자책점 3.10을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 KBO는 투타 부문별 시상도 했다. 안우진이 평균자책점(2.11)과 탈삼진(224개)왕에 올랐고, LG 케이시 켈리가 다승(16승), LG 고우석이 세이브상(42세이브), LG 정우영이 홀드상(35홀드), KT 위즈 엄상백이 승률상(0.846)을 차지했다. 곧 이 코치의 사위이자 이정후의 매제가 되는 고우석은 “가족 중 야구를 가장 못 하는 선수가 될 것 같다”며 재치 있는 수상 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;타격 부문에서는 이정후가 5개 부문 상을 휩쓴 가운데 삼성 라이온즈 호세 피렐라가 득점상(102점), KIA 박찬호가 도루상(42개), KT 박병호가 홈런상(35개)을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 기자 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아버지서 아들로… ‘바람’이 전해준 ★</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273783&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273783&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111721170910024_1668687429_0924273783.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘바람의 손자’ 이정후(키움 히어로즈)가 모든 프로야구 선수 중 가장 밝게 빛나는 별로 선정됐다. 이정후는 프로야구 정규시즌 MVP에 등극하면서 ‘바람의 아들’인 부친 이종범 LG 트윈스 코치와 함께 프로야구 역사상 최초의 ‘부자 MVP’라는 기록도 세우게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정후는 17일 서울 웨스틴조선호텔에서 열린 2022 신한은행 SOL KBO 시상식에서 만장일치에 가까운 표를 얻어 2022 프로야구 정규시즌 MVP로 뽑혔다. 이정후는 프로야구 취재기자단 투표에서 유효표 107표 중 104표를 득표해 롯데 자이언츠에서 은퇴한 이대호(2표), 같은 팀 투수 안우진(1표)을 압도적으로 제치고 생애 첫 MVP를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정후는 1994년 9월 30일 당시 해태 타이거즈 선수로 MVP를 거머쥔 아버지 이종범 코치에 이어 28년 만에 MVP가 됐다. 1994년 이 코치의 나이는 만 24세였고, 올해 이정후의 나이 역시 만 24세다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정후는 수상 소감으로 “항상 제가 아버지의 아들로 살아왔는데, 오늘을 계기로 제 야구 인생은 제 이름으로 살아가겠다”며 “아버지도 어머니와 행복한 인생을 잘 이어가길 바란다”고 웃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부자 MVP는 150년이 넘는 미국 메이저리그와 70년이 넘는 일본 프로야구에서도 아직 나오지 않은 진기록이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정후의 MVP 등극은 예정된 ‘대관식’이었다. 이정후는 올 시즌 타율(0.349), 안타(193개), 타점(113점), 장타율(0.575), 출루율(0.421) 등 5개 타이틀을 거머쥐며 프로야구 역사를 새로 썼다. 타격 5관왕이 나온 건 2010년 이대호(당시 7관왕) 이후 처음이다. 이정후는 MVP 상금 1000만원과 개인타이틀 5개 상금 1500만원(각 300만원) 등 총 2500만원을 챙겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신인왕은 두산 베어스의 우완 불펜투수 정철원(23)이 차지했다. 정철원은 유효표 107표 중 74표를 얻어 한화 이글스 김인환(24표)을 제치고 신인왕 트로피와 상금 300만원을 품에 안았다. 정철원은 올 시즌 1군 무대에서 58경기에 등판해 4승 3패 3세이브 23홀드 평균자책점 3.10을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 KBO는 투타 부문별 시상도 했다. 안우진이 평균자책점(2.11)과 탈삼진(224개)왕에 올랐고, LG 케이시 켈리가 다승(16승), LG 고우석이 세이브상(42세이브), LG 정우영이 홀드상(35홀드), KT 위즈 엄상백이 승률상(0.846)을 차지했다. 곧 이 코치의 사위이자 이정후의 매제가 되는 고우석은 “가족 중 야구를 가장 못 하는 선수가 될 것 같다”며 재치 있는 수상 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;타격 부문에서는 이정후가 5개 부문 상을 휩쓴 가운데 삼성 라이온즈 호세 피렐라가 득점상(102점), KIA 박찬호가 도루상(42개), KT 박병호가 홈런상(35개)을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 기자 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>벤투호 몸값, 잉글랜드 대표팀의 10분의 1… H조 중 가장 낮아</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273792&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273792&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111719170499867_1668680225_0924273792.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2022 카타르월드컵에 출전하는 벤투호의 전체 몸값이 잉글랜드 대표팀의 10분의 1 수준인 것으로 나타났다. H조 중에서도 가장 낮았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제축구연맹(FIFA) 산하 국제스포츠연구소(CIES)는 16일(현지시간) 홈페이지를 통해 이번 월드컵에 출전한 32개국 선수단의 전체 이적료 가치(transfer value)를 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 대표팀의 이적료 총합은 1억5900만 유로(약 2200억원)로 파악됐다. 본선 진출국 32개팀 가운데 26위다. 벤투호에서 가장 이적료가 비싼 선수는 손흥민(토트넘)으로, 4600만 유로(약 636억원)가 책정됐다. 손흥민의 이적료 가치가 벤투호 전체 몸값의 30% 가까이 차지하는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111719170699868_1668680226_0924273792.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;잉글랜드 대표팀의 이적료가 전체 1위인 14억9900만 유로(약 2조700억원)로 추산됐다. 벤투호의 10배 수준이다. 가장 비싼 이적료를 자랑하는 선수는 약 2억200만 유로(약 2700억원)로 추산된 잉글랜드의 주드 벨링엄(도르트문트·&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)이었다. 벨링엄 한 명 몸값이 한국 대표팀 전체 몸값보다 높은 것이다. 이어 브라질 네이마르(2억100만 유로), 프랑스 킬리안 음바페(1억8500만 유로)가 뒤를 이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벤투호의 조별리그 상대 포르투갈 대표팀의 이적료는 11억5400만 유로(약 1조6000억원)로 파악됐다. 또 다른 조별리그 상대 우루과이는 9위(5억9000만 유로), 가나는 19위(2억700만 유로)로 모두 한국보다 높았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대표팀 몸값이 가장 낮은 국가는 2300만 유로(약 318억원)의 코스타리카였다. 개최국 카타르가 2900만 유로(약 400억원)로 코스타리카 바로 위에 자리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마스크맨 ‘손’ 건재… 부상 김진수·황희찬 회복도 빨라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273846&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273846&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111722250710171_1668691507_0924273846.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘주장’ 손흥민의 마지막 합류로 카타르 땅에 모두 집결한 한국 남자 축구대표팀이 2022 카타르월드컵 조별리그 첫 경기인 우루과이전을 일주일 앞둔 17일(현지시간) ‘완전체’ 훈련에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파울루 벤투 감독이 이끄는 대표팀은 이날 카타르 도하의 알 에글라 훈련장에서 비지땀을 흘렸다. 손흥민을 비롯해 27명의 선수가 모두 훈련장에 나왔다. 초반 15분만 공개된 훈련에선 가벼운 조깅과 스트레칭을 병행하며 몸을 푸는가 하면, 근력 강화 프로그램 등으로 컨디션을 점검했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안와골절상으로 얼굴 보호를 위한 마스크를 쓰고 전날 훈련에 임했던 손흥민은 이날도 마스크를 쓴 채 훈련에 나섰다. 부상으로 별도의 회복 훈련을 소화했던 김진수와 황희찬 등도 함께였다. 벤투호는 이날 처음으로 오전과 오후 두 차례 훈련을 진행했다. 지난 14일 입성한 이후 3일간 오전 10시나 오후 5시 중 한 차례씩만 연습해왔다. 대표팀은 18일에 오전 한 차례 연습을 진행하고, 19일엔 또다시 두 차례 훈련을 가질 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민이 예상보다 건재하고 김진수 황희찬 등이 부상에서 회복하고 있는 만큼 시일이 지날수록 대표팀의 분위기는 더욱 좋아질 것으로 보인다. 황희찬은 “2주 전부터 햄스트링 부상이 있었는데, 지금은 좋아진 상태”라며 “팀 훈련도 함께할 수 있다”고 말했다. 손흥민의 부상에 대해서도 “몸 상태가 괜찮은 것 같아 안심했다”며 “형은 기대에 알맞게 잘 준비할 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벤투호는 첫 경기인 우루과이전이 일주일 앞으로 다가온 만큼 본격적인 대비에 나설 것으로 보인다. 부상자 복귀가 임박한 만큼 전략과 전술 점검이 주를 이룰 가능성이 높다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 손흥민이 미국 스포츠 매체 ESPN에서 선정한 월드컵 월드베스트 톱 50위에서 13위에 올랐다. 아시아 국가 선수 중 이름을 올린 건 손흥민이 유일하다. ESPN은 “한국은 최근 많은 인재를 키웠지만, 슈퍼스타 손흥민은 여전히 조국의 희망을 짊어지고 있다. 한국이 힘든 상대와 좋은 경기를 펼치기 위해선 손흥민이 반드시 최상의 상태로 돌아와야 한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마스크맨 ‘손’ 건재… 부상 김진수·황희찬 회복도 빨라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273846&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273846&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111722250710171_1668691507_0924273846.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘주장’ 손흥민의 마지막 합류로 카타르 땅에 모두 집결한 한국 남자 축구대표팀이 2022 카타르월드컵 조별리그 첫 경기인 우루과이전을 일주일 앞둔 17일(현지시간) ‘완전체’ 훈련에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파울루 벤투 감독이 이끄는 대표팀은 이날 카타르 도하의 알 에글라 훈련장에서 비지땀을 흘렸다. 손흥민을 비롯해 27명의 선수가 모두 훈련장에 나왔다. 초반 15분만 공개된 훈련에선 가벼운 조깅과 스트레칭을 병행하며 몸을 푸는가 하면, 근력 강화 프로그램 등으로 컨디션을 점검했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안와골절상으로 얼굴 보호를 위한 마스크를 쓰고 전날 훈련에 임했던 손흥민은 이날도 마스크를 쓴 채 훈련에 나섰다. 부상으로 별도의 회복 훈련을 소화했던 김진수와 황희찬 등도 함께였다. 벤투호는 이날 처음으로 오전과 오후 두 차례 훈련을 진행했다. 지난 14일 입성한 이후 3일간 오전 10시나 오후 5시 중 한 차례씩만 연습해왔다. 대표팀은 18일에 오전 한 차례 연습을 진행하고, 19일엔 또다시 두 차례 훈련을 가질 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민이 예상보다 건재하고 김진수 황희찬 등이 부상에서 회복하고 있는 만큼 시일이 지날수록 대표팀의 분위기는 더욱 좋아질 것으로 보인다. 황희찬은 “2주 전부터 햄스트링 부상이 있었는데, 지금은 좋아진 상태”라며 “팀 훈련도 함께할 수 있다”고 말했다. 손흥민의 부상에 대해서도 “몸 상태가 괜찮은 것 같아 안심했다”며 “형은 기대에 알맞게 잘 준비할 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벤투호는 첫 경기인 우루과이전이 일주일 앞으로 다가온 만큼 본격적인 대비에 나설 것으로 보인다. 부상자 복귀가 임박한 만큼 전략과 전술 점검이 주를 이룰 가능성이 높다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 손흥민이 미국 스포츠 매체 ESPN에서 선정한 월드컵 월드베스트 톱 50위에서 13위에 올랐다. 아시아 국가 선수 중 이름을 올린 건 손흥민이 유일하다. ESPN은 “한국은 최근 많은 인재를 키웠지만, 슈퍼스타 손흥민은 여전히 조국의 희망을 짊어지고 있다. 한국이 힘든 상대와 좋은 경기를 펼치기 위해선 손흥민이 반드시 최상의 상태로 돌아와야 한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>벤투호 몸값, 잉글랜드 대표팀의 10분의 1… H조 중 가장 낮아</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273792&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273792&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111719170499867_1668680225_0924273792.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2022 카타르월드컵에 출전하는 벤투호의 전체 몸값이 잉글랜드 대표팀의 10분의 1 수준인 것으로 나타났다. H조 중에서도 가장 낮았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제축구연맹(FIFA) 산하 국제스포츠연구소(CIES)는 16일(현지시간) 홈페이지를 통해 이번 월드컵에 출전한 32개국 선수단의 전체 이적료 가치(transfer value)를 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 대표팀의 이적료 총합은 1억5900만 유로(약 2200억원)로 파악됐다. 본선 진출국 32개팀 가운데 26위다. 벤투호에서 가장 이적료가 비싼 선수는 손흥민(토트넘)으로, 4600만 유로(약 636억원)가 책정됐다. 손흥민의 이적료 가치가 벤투호 전체 몸값의 30% 가까이 차지하는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111719170699868_1668680226_0924273792.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;잉글랜드 대표팀의 이적료가 전체 1위인 14억9900만 유로(약 2조700억원)로 추산됐다. 벤투호의 10배 수준이다. 가장 비싼 이적료를 자랑하는 선수는 약 2억200만 유로(약 2700억원)로 추산된 잉글랜드의 주드 벨링엄(도르트문트·&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)이었다. 벨링엄 한 명 몸값이 한국 대표팀 전체 몸값보다 높은 것이다. 이어 브라질 네이마르(2억100만 유로), 프랑스 킬리안 음바페(1억8500만 유로)가 뒤를 이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벤투호의 조별리그 상대 포르투갈 대표팀의 이적료는 11억5400만 유로(약 1조6000억원)로 파악됐다. 또 다른 조별리그 상대 우루과이는 9위(5억9000만 유로), 가나는 19위(2억700만 유로)로 모두 한국보다 높았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대표팀 몸값이 가장 낮은 국가는 2300만 유로(약 318억원)의 코스타리카였다. 개최국 카타르가 2900만 유로(약 400억원)로 코스타리카 바로 위에 자리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재용·최태원 등 총수 8명 총출동… 네옴시티 추가 수주, 직접 세일즈</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273878&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273878&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:07:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111800180410211_1668698284_0924273878.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘미스터 에브리싱(Mr. Everything)’으로 불리는 무함마드 빈 살만 사우디아라비아 왕세자와 만남에 국내 기업 총수들이 대거 출동했다. 이재용 삼성전자 회장과 최태원 SK그룹 회장을 비롯한 국내 주요 기업들이 사우디아라비아 네옴시티 관련 추가 수주를 할 수 있을지 기대감이 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 재계에 따르면 주요 대기업 총수들은 이날 오후 5시20분쯤부터 서울 중구 롯데호텔 서울에서 빈 살만 왕세자와 티타임을 겸한 회동을 가졌다. 이날 회동에는 이재용 삼성전자 회장, 최태원 SK그룹 회장, 정의선 현대차그룹 회장, 김동관 한화솔루션 부회장, 정기선 HD현대 사장, 이재현 CJ그룹 회장, 박정원 두산그룹 회장, 이해욱 DL그룹 회장이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;총수들은 4시22분쯤부터 하나둘 호텔에 도착해 코로나19 PCR(유전자증폭) 검사를 받았다. 한 시간 가량으로 예정됐던 회동은 원래 일정보다 30~40분 길어져 오후 7시쯤 종료됐다. 회동에서는 네옴시티 사업 협력 방안에 대해 이야기가 오간 것으로 전해졌다. 정기선 사장은 “앞으로 여러가지 미래사업도 같이하자는 논의가 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5000억 달러(약 640조원)를 투입해 서울의 44배 크기의 미래형 도시를 짓는 네옴시티 사업은 국내 기업들에도 ‘기회’로 여겨진다. 빈 살만 왕세자와 특별한 친분이 있는 이재용 회장은 네옴시티 사업 추가 수주전에 적극적인 것으로 전해졌다. 이미 삼성물산·현대건설 컨소시엄을 통해 네옴시티 ‘더 라인’의 핵심구간 터널공사를 진행 중이다. 이에 더해 인공지능(AI)과 5세대(5G) 무선통신, 사물인터넷(IoT) 기술 등을 활용한 협력 방안을 논의했을 가능성이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK그룹과 한화그룹은 친환경·에너지 부문과 관련한 사업 확대를 논의했을 가능성이 제기된다. SK는 최근 소형모듈원전(SMR) 기업 테라파워에 3000억원 규모의 투자를 단행했다. 한화솔루션의 경우 태양광 사업을 선도하고 있는 만큼 수소와 태양광을 에너지원으로 사용하는 네옴시티에 기술적으로 제격이라는 평가를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정의선 회장은 수소, 미래교통수단, 로봇, 자율주행 등 스마트시티의 모빌리티 사업 협력 강화에 대해 논의한 것으로 전해진다. CJ그룹은 문화 콘텐츠 교류 사업에 대한 논의를 진행했을 것으로 보인다. CJ ENM은 지난 6월 사우디아라비아 문화부와 문화적 교류 업무협약을 체결한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] “사업가, 수차례 국회 방문”… 문자엔 노웅래·보좌관 전화번호</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273863&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273863&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:07:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111722160710163_1668690967_0924273863.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;노웅래 더불어민주당 의원에게 부정한 청탁과 함께 6000만원을 건넨 혐의가 있는 사업가 박모씨의 전직 운전기사가 “2020년 국회 의원회관에 수차례 갔었다”고 검찰에서 진술한 것으로 전해졌다. 검찰이 노 의원을 방문했다고 특정한 2020년 7월 외에도 박씨가 국회를 수시로 찾아갔다는 주장이라 수사 확대의 단초가 될 수 있다는 관측이 나온다. 검찰은 박씨 부부가 노 의원 및 의원실 관계자들의 전화번호, 이메일 등을 주고받은 문자메시지도 확보한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 국민일보 취재를 종합하면 박씨는 2020년 노 의원 외에 민주당의 또 다른 중진 의원도 언급하며 의원회관을 드나들었다고 한다. 당시는 박씨가 한창 사업을 벌이며 바삐 움직이던 때였으며, 국회에도 여러 차례 다녀왔다는 게 주변인의 기억이다. 운전기사였던 A씨는 국민일보에 “박씨가 다른 의원을 만나러 간다면서 국회에 간 적도 있다”며 “(의원회관) 안에는 박씨 혼자 갔기 때문에 실제 만나는 장면은 보지 못했다”고 했다. A씨는 이 시기 박씨와 함께 국회를 방문한 적이 많았다고 검찰에 진술했다고 한다. 이와 관련해 이름이 거론된 의원은 “박씨가 누군지도 모른다”고 강하게 반박했다. 박씨도 “A씨 말은 사실이 아니다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울중앙지검 반부패수사2부(부장검사 김영철)는 A씨 등 관련자 진술과 이정근(구속 기소) 전 민주당 사무부총장의 10억원대 뒷돈 혐의(알선수재·정치자금법 위반) 수사 과정에서 확보한 증거를 토대로 노 의원의 뇌물수수 정황을 포착한 것으로 전해졌다. 2020년 7월 박씨 부부가 노 의원을 만나겠다며 의원회관을 찾았으며, 박씨 아내 조모씨만 의원실로 올라갔다가 얼마 안 돼 차로 돌아왔다는 게 A씨 주장이다. 검찰은 이때 노 의원이 조씨를 통해 청탁과 함께 1000만원을 받았다고 압수수색영장에 적었다. 박씨 부부가 노 의원의 전화번호와 이메일, 의원실 관계자들의 이름과 연락처 등을 주고받은 문자메시지도 확보했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 조씨의 역할에 대해서도 주목하고 있다. 노 의원은 2020년 2~12월 박씨에게 부정한 청탁과 함께 5차례 모두 6000만원을 수수한 혐의를 받고 있다. 검찰은 노 의원이 금품 수수 때마다 ‘조씨를 통해’ 청탁과 돈을 받았다고 영장에 적었다. 박씨가 부인을 거쳐 노 의원에게 발전소 납품, 물류단지 개발, 태양광 전기생산 관련 사업의 청탁이나 공공기관 등의 임원 인사 청탁을 했다는 게 검찰의 의심이다. 노 의원은 “결백을 증명하는 데 정치생명을 걸겠다”는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조씨는 이 전 부총장의 알선수재 사건에서 마스크 업체 인허가 민원을 식품의약품안전처에 청탁한 과정에도 등장한다. 이 전 부총장의 공소장에 따르면 조씨는 2020년 5월 이 전 부총장의 소개로 바이오생약국장 등 식약처 관계자 3명을 만나 마스크 수출에 어려움을 겪던 한 업체의 민원을 전달했다. 조씨는 지난달 국민일보와의 통화에서 “나는 아무 관련이 없다”고 연관성을 부인했었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰 안팎에선 박씨 관련 수사가 정치권 전반으로 확대될 가능성이 거론된다. 이미 이 전 부총장의 공소장에는 전 정부 정관계 고위직의 이름이 기재됐다. 검찰 관계자는 “실제 청탁이 있었는지 사업가의 호가호위(狐假虎威)였을지는 추가 확인이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임주언 양민철 이경원 기자 eon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재용·최태원 등 총수 8명 총출동… 네옴시티 추가 수주, 직접 세일즈</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273878&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273878&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:07:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111800180410211_1668698284_0924273878.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘미스터 에브리싱(Mr. Everything)’으로 불리는 무함마드 빈 살만 사우디아라비아 왕세자와 만남에 국내 기업 총수들이 대거 출동했다. 이재용 삼성전자 회장과 최태원 SK그룹 회장을 비롯한 국내 주요 기업들이 사우디아라비아 네옴시티 관련 추가 수주를 할 수 있을지 기대감이 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 재계에 따르면 주요 대기업 총수들은 이날 오후 5시20분쯤부터 서울 중구 롯데호텔 서울에서 빈 살만 왕세자와 티타임을 겸한 회동을 가졌다. 이날 회동에는 이재용 삼성전자 회장, 최태원 SK그룹 회장, 정의선 현대차그룹 회장, 김동관 한화솔루션 부회장, 정기선 HD현대 사장, 이재현 CJ그룹 회장, 박정원 두산그룹 회장, 이해욱 DL그룹 회장이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;총수들은 4시22분쯤부터 하나둘 호텔에 도착해 코로나19 PCR(유전자증폭) 검사를 받았다. 한 시간 가량으로 예정됐던 회동은 원래 일정보다 30~40분 길어져 오후 7시쯤 종료됐다. 회동에서는 네옴시티 사업 협력 방안에 대해 이야기가 오간 것으로 전해졌다. 정기선 사장은 “앞으로 여러가지 미래사업도 같이하자는 논의가 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5000억 달러(약 640조원)를 투입해 서울의 44배 크기의 미래형 도시를 짓는 네옴시티 사업은 국내 기업들에도 ‘기회’로 여겨진다. 빈 살만 왕세자와 특별한 친분이 있는 이재용 회장은 네옴시티 사업 추가 수주전에 적극적인 것으로 전해졌다. 이미 삼성물산·현대건설 컨소시엄을 통해 네옴시티 ‘더 라인’의 핵심구간 터널공사를 진행 중이다. 이에 더해 인공지능(AI)과 5세대(5G) 무선통신, 사물인터넷(IoT) 기술 등을 활용한 협력 방안을 논의했을 가능성이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SK그룹과 한화그룹은 친환경·에너지 부문과 관련한 사업 확대를 논의했을 가능성이 제기된다. SK는 최근 소형모듈원전(SMR) 기업 테라파워에 3000억원 규모의 투자를 단행했다. 한화솔루션의 경우 태양광 사업을 선도하고 있는 만큼 수소와 태양광을 에너지원으로 사용하는 네옴시티에 기술적으로 제격이라는 평가를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정의선 회장은 수소, 미래교통수단, 로봇, 자율주행 등 스마트시티의 모빌리티 사업 협력 강화에 대해 논의한 것으로 전해진다. CJ그룹은 문화 콘텐츠 교류 사업에 대한 논의를 진행했을 것으로 보인다. CJ ENM은 지난 6월 사우디아라비아 문화부와 문화적 교류 업무협약을 체결한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의춘추] 극단주의로 기울어지는 윤석열정부</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273704&amp;code=11171212&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273704&amp;code=11171212&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022072821190481474_1659010744_0924273704.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;협치나 타협 같은 단어들이 사라지기 시작했다. 언론이나 정치 평론가들 사이에서 ‘야당과의 협치’ ‘국정 운영을 위한 타협’이라는 말이 사용되는 빈도가 줄었다. 대선 직후 윤석열 대통령에게 가장 많이 쏟아진 주문이 협치와 통합이었다. 이제 그런 말이 들리지 않는다. 협치 주문이 의미 없다는 것을 깨달았기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령에게 더불어민주당과 이재명 대표는 협상의 파트너가 아니다. ‘척결’과 ‘배제’의 대상이다. 윤 대통령은 이 대표를 잠재적 피의자로 보는 것 같다. 피의자와 대화할 수는 없다. 여권은 민주당을 대통령과 정부를 쓰러뜨리려는 세력쯤으로 본다. 윤 대통령이 지난달 19일 “종북 주사파는 반국가 세력이고, 반헌법 세력”이라며 “이들과는 협치가 불가능하다”고 선언했다. 진심이었을 것이다. 민주당 전체를 종북 주사파라고 생각하지 않겠지만, 일부는 그렇다고 보는 게 아닐까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 손뼉도 마주쳐야 소리가 난다. 민주당도 윤 대통령을 인정하지 않았다. 대선이 끝나자마자 0.73%포인트 차이를 말했고, 정부가 제출한 법안은 통과시켜주지 않았다. 대통령 부인을 집요하게 공격했고, 여러 가짜뉴스를 양산했다. 민주당 주변 세력은 정부 출범 직후부터 대통령 퇴진을 말했다. 여기에 동조하는 민주당 의원들도 늘어났다. 정진석 국민의힘 비상대책위원장은 “민주당은 정권퇴진 운동 전문 정당”이라고 말했다. 국민의힘 의원들이 자주 사용하는 단어가 ‘대선 불복’이다. 민주당이 대통령을 쓰러뜨리겠다고 나서니 여권이 민주당을 배제의 대상으로 생각하는 것인지, 윤 대통령이 민주당을 배제하니 민주당이 격렬하게 반발하는 것인지는 선후를 따져봐야 할 문제다. 어쨌든 각자 서로를 인정하지 않는 것은 분명해 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상대방을 대화의 상대가 아닌 척결의 대상으로 인식하는 순간 극단주의가 시작된다. 민주주의 기본은 상대방에 대한 인정이고 다름에 대한 인정이다. 상대방을 부정할 수 없으니 대화와 토론을 통해 조금씩 양보하며 타협안을 만들어가는 것이다. 이런 원칙이 무너지면 극단주의에 빠지게 된다. 윤 대통령과 국민의힘이 인정하지 않는 세력이 두 개다. 하나는 야당이고, 다른 하나는 북한이다. 윤석열정부에 북한은 대화 상대가 아니다. 굴복시켜야 할 대상이다. 당연히 협상과 타협은 없다. 압도적인 힘을 통한 제압이라는 목표만 남았다. 반공주의는 한국 극우세력의 오래된 레퍼토리다. 윤 정부의 대북관은 군사정권 시절의 반공주의라기보다는 문재인정부의 낭만적 대북관의 반작용 성격이 강하다. 그럼에도 반공주의 부활은 걱정스럽다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중요한 것은 현실이다. 극단주의든 중도주의든 나라를 잘 운영하면 문제가 없다. 윤석열정부의 극단주의는 나라를 어렵게 만들고 있다. 타협과 협치를 말하는 사람들이 사라지면, 빈자리를 채우는 것은 “모든 문제가 저놈 때문”이라고 말하는 사람들이다. 법안이 통과되지 않는 것은 민주당 때문이고, 나라가 혼란스러운 것도 민주당 때문이며, 경제가 어려운 것은 문재인정부 때문이라고 말하는 사람들이다. 북한이 핵 도발을 계속할 수 있는 것은 중국이 방관하기 때문이라고 말하는 사람들이다. 민주당을 배제하는 게 현실에서 가능할 리 없다. 국민이 그런 상황을 용납하지도 않을 것이다. 북한을 굴복시키는 것도 현실적으로 쉽지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자꾸 남 탓을 하면 사람과 세력이 떨어져 나간다. 윤석열정부가 걸어온 6개월이 그랬다. 소수당인 국민의힘은 계속 쪼그라들었다. 뺄셈의 정치였다. 이준석을 몰아냈고, 유승민을 배제했다. 친윤계 의원들은 주호영 원내대표를 공격했다. 주 원내대표는 합리적 보수 성향의 중진이다. 합리적 보수주의자조차 배제하면 누가 남는가. 민주당에 대한 투쟁파들, 대북 강경론자들, 좌파 척결파들이다. 김문수 경제사회노동위원장 임명은 이해하지 못할 인사가 아니라 자연스러운 수순이었던 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 공정과 상식을 내걸고 승리했다. 진영을 갈라 싸우는 정치를 극복하겠다고 약속했다. 대통령의 약속과 국민의 기대와는 달리 윤석열 호는 자꾸 오른쪽으로 치닫고 있다. 정상적인 보수와 자유민주주의 노선에서 이탈하고 있다. 아직 늦지 않았다. 지금이라도 잠깐 멈춰 서서 노선을 점검해야 한다. 인사와 정책을 냉정하게 평가해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남도영 논설위원 dynam@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의춘추] 극단주의로 기울어지는 윤석열정부</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273704&amp;code=11171212&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273704&amp;code=11171212&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022072821190481474_1659010744_0924273704.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;협치나 타협 같은 단어들이 사라지기 시작했다. 언론이나 정치 평론가들 사이에서 ‘야당과의 협치’ ‘국정 운영을 위한 타협’이라는 말이 사용되는 빈도가 줄었다. 대선 직후 윤석열 대통령에게 가장 많이 쏟아진 주문이 협치와 통합이었다. 이제 그런 말이 들리지 않는다. 협치 주문이 의미 없다는 것을 깨달았기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령에게 더불어민주당과 이재명 대표는 협상의 파트너가 아니다. ‘척결’과 ‘배제’의 대상이다. 윤 대통령은 이 대표를 잠재적 피의자로 보는 것 같다. 피의자와 대화할 수는 없다. 여권은 민주당을 대통령과 정부를 쓰러뜨리려는 세력쯤으로 본다. 윤 대통령이 지난달 19일 “종북 주사파는 반국가 세력이고, 반헌법 세력”이라며 “이들과는 협치가 불가능하다”고 선언했다. 진심이었을 것이다. 민주당 전체를 종북 주사파라고 생각하지 않겠지만, 일부는 그렇다고 보는 게 아닐까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 손뼉도 마주쳐야 소리가 난다. 민주당도 윤 대통령을 인정하지 않았다. 대선이 끝나자마자 0.73%포인트 차이를 말했고, 정부가 제출한 법안은 통과시켜주지 않았다. 대통령 부인을 집요하게 공격했고, 여러 가짜뉴스를 양산했다. 민주당 주변 세력은 정부 출범 직후부터 대통령 퇴진을 말했다. 여기에 동조하는 민주당 의원들도 늘어났다. 정진석 국민의힘 비상대책위원장은 “민주당은 정권퇴진 운동 전문 정당”이라고 말했다. 국민의힘 의원들이 자주 사용하는 단어가 ‘대선 불복’이다. 민주당이 대통령을 쓰러뜨리겠다고 나서니 여권이 민주당을 배제의 대상으로 생각하는 것인지, 윤 대통령이 민주당을 배제하니 민주당이 격렬하게 반발하는 것인지는 선후를 따져봐야 할 문제다. 어쨌든 각자 서로를 인정하지 않는 것은 분명해 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상대방을 대화의 상대가 아닌 척결의 대상으로 인식하는 순간 극단주의가 시작된다. 민주주의 기본은 상대방에 대한 인정이고 다름에 대한 인정이다. 상대방을 부정할 수 없으니 대화와 토론을 통해 조금씩 양보하며 타협안을 만들어가는 것이다. 이런 원칙이 무너지면 극단주의에 빠지게 된다. 윤 대통령과 국민의힘이 인정하지 않는 세력이 두 개다. 하나는 야당이고, 다른 하나는 북한이다. 윤석열정부에 북한은 대화 상대가 아니다. 굴복시켜야 할 대상이다. 당연히 협상과 타협은 없다. 압도적인 힘을 통한 제압이라는 목표만 남았다. 반공주의는 한국 극우세력의 오래된 레퍼토리다. 윤 정부의 대북관은 군사정권 시절의 반공주의라기보다는 문재인정부의 낭만적 대북관의 반작용 성격이 강하다. 그럼에도 반공주의 부활은 걱정스럽다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중요한 것은 현실이다. 극단주의든 중도주의든 나라를 잘 운영하면 문제가 없다. 윤석열정부의 극단주의는 나라를 어렵게 만들고 있다. 타협과 협치를 말하는 사람들이 사라지면, 빈자리를 채우는 것은 “모든 문제가 저놈 때문”이라고 말하는 사람들이다. 법안이 통과되지 않는 것은 민주당 때문이고, 나라가 혼란스러운 것도 민주당 때문이며, 경제가 어려운 것은 문재인정부 때문이라고 말하는 사람들이다. 북한이 핵 도발을 계속할 수 있는 것은 중국이 방관하기 때문이라고 말하는 사람들이다. 민주당을 배제하는 게 현실에서 가능할 리 없다. 국민이 그런 상황을 용납하지도 않을 것이다. 북한을 굴복시키는 것도 현실적으로 쉽지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자꾸 남 탓을 하면 사람과 세력이 떨어져 나간다. 윤석열정부가 걸어온 6개월이 그랬다. 소수당인 국민의힘은 계속 쪼그라들었다. 뺄셈의 정치였다. 이준석을 몰아냈고, 유승민을 배제했다. 친윤계 의원들은 주호영 원내대표를 공격했다. 주 원내대표는 합리적 보수 성향의 중진이다. 합리적 보수주의자조차 배제하면 누가 남는가. 민주당에 대한 투쟁파들, 대북 강경론자들, 좌파 척결파들이다. 김문수 경제사회노동위원장 임명은 이해하지 못할 인사가 아니라 자연스러운 수순이었던 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 공정과 상식을 내걸고 승리했다. 진영을 갈라 싸우는 정치를 극복하겠다고 약속했다. 대통령의 약속과 국민의 기대와는 달리 윤석열 호는 자꾸 오른쪽으로 치닫고 있다. 정상적인 보수와 자유민주주의 노선에서 이탈하고 있다. 아직 늦지 않았다. 지금이라도 잠깐 멈춰 서서 노선을 점검해야 한다. 인사와 정책을 냉정하게 평가해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남도영 논설위원 dynam@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쌍방울 대북송금 의혹 놓고… 정진석 “文 알고 계셨나”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273843&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273843&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111722230410169_1668691384_0924273843.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정진석 국민의힘 비상대책위원장이 17일 쌍방울그룹의 대북 송금 의혹을 두고 “문재인정부의 대북뇌물 사건으로 번져가는 스캔들”이라며 “북한 불법 송금 비용이 김정은의 핵 개발에 전용됐으면 그 책임은 문재인 정권에 있다”고 주장했다. 앞서 해당 의혹을 ‘이재명 더불어민주당 대표-쌍방울-아태평화교류협회’의 3각 커넥션으로 규정했던 국민의힘이 이 대표에 이어 문재인 전 대통령까지 타깃으로 삼으며 공세의 고삐를 죈 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 위원장은 이날 비대위 회의에서 한 언론 보도내용을 토대로 “청와대의 주선 혹은 방조 없이 북한의 대남공작 총책 김영철(당시 통일전선부장)에게 뇌물을 상납하는 일이 가능하냐”며 “문 전 대통령에게 묻는다. 쌍방울의 7만 달러가 김영철에게 전달된 사실을 알고 계셨나”라고 말했다. 이어 “(당시) 서훈 국정원장과 조명균 통일부 장관이 이를 몰랐을 리 없다”며 “명백한 국기문란 사건”이라고 주장했다. 쌍방울그룹의 대북 송금 의혹을 문재인 정권 차원에서 벌어진 의혹으로 규정하고 전선을 넓힌 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 위원장은 “쌍방울이 돈을 집중적으로 건넨 시기는 2018년 말~2019년 1월”이라며 “쌍방울이 건넨 돈이 남북정상회담 개최 대가로 사후 지급된 것은 아닌가”라고 물었다. 2018년 4월과 5월, 9월 잇달아 열린 남북정상회담의 대가로 송금이 이뤄진 것 아니냐는 의혹을 제기한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 위원장은 또 “2019년 1월 비슷한 시기에 롤렉스 시계 10개가 북한 고위층에 전달됐고, 2월 27일 (베트남) 하노이에서 북·미 정상회담이 개최됐다”며 “문재인 정권이 북한의 환심을 사기 위해 거액을 상납한 게 아니냐”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 국민의힘 내부에선 정 위원장이 공세 대상을 문 전 대통령까지 확대한 것이 전략상 좋은 판단은 아니라는 지적도 나온다. 한 초선의원은 “민주당에선 ‘이재명 사법 리스크’를 계기로 친명계와 친문계 간 균열이 일어나고 있는데, 괜히 양측이 단결할 빌미를 준 건 아닌지 아쉽다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤건영 더불어민주당 의원은 정 의원의 주장에 대해 “트럼프 전 미국 대통령과 김정은 북한 국방위원장이 고작 롤렉스 시계에 혹 해서 정상회담을 했다는 것이냐”며 “몇 번을 강조하지만 문재인정부는 북한에게 1원 한 장 준 적이 없다”고 반박했다. 윤 의원은 “정 위원장의 깔끔한 사과를 기다린다”며 “아무리 정치적 의도가 있고, 마음이 조급해도 일개 의원도 아닌 여당 대표의 발언에는 분명한 책임이 뒤따라야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쌍방울 대북송금 의혹 놓고… 정진석 “文 알고 계셨나”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273843&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273843&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111722230410169_1668691384_0924273843.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정진석 국민의힘 비상대책위원장이 17일 쌍방울그룹의 대북 송금 의혹을 두고 “문재인정부의 대북뇌물 사건으로 번져가는 스캔들”이라며 “북한 불법 송금 비용이 김정은의 핵 개발에 전용됐으면 그 책임은 문재인 정권에 있다”고 주장했다. 앞서 해당 의혹을 ‘이재명 더불어민주당 대표-쌍방울-아태평화교류협회’의 3각 커넥션으로 규정했던 국민의힘이 이 대표에 이어 문재인 전 대통령까지 타깃으로 삼으며 공세의 고삐를 죈 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 위원장은 이날 비대위 회의에서 한 언론 보도내용을 토대로 “청와대의 주선 혹은 방조 없이 북한의 대남공작 총책 김영철(당시 통일전선부장)에게 뇌물을 상납하는 일이 가능하냐”며 “문 전 대통령에게 묻는다. 쌍방울의 7만 달러가 김영철에게 전달된 사실을 알고 계셨나”라고 말했다. 이어 “(당시) 서훈 국정원장과 조명균 통일부 장관이 이를 몰랐을 리 없다”며 “명백한 국기문란 사건”이라고 주장했다. 쌍방울그룹의 대북 송금 의혹을 문재인 정권 차원에서 벌어진 의혹으로 규정하고 전선을 넓힌 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 위원장은 “쌍방울이 돈을 집중적으로 건넨 시기는 2018년 말~2019년 1월”이라며 “쌍방울이 건넨 돈이 남북정상회담 개최 대가로 사후 지급된 것은 아닌가”라고 물었다. 2018년 4월과 5월, 9월 잇달아 열린 남북정상회담의 대가로 송금이 이뤄진 것 아니냐는 의혹을 제기한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 위원장은 또 “2019년 1월 비슷한 시기에 롤렉스 시계 10개가 북한 고위층에 전달됐고, 2월 27일 (베트남) 하노이에서 북·미 정상회담이 개최됐다”며 “문재인 정권이 북한의 환심을 사기 위해 거액을 상납한 게 아니냐”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 국민의힘 내부에선 정 위원장이 공세 대상을 문 전 대통령까지 확대한 것이 전략상 좋은 판단은 아니라는 지적도 나온다. 한 초선의원은 “민주당에선 ‘이재명 사법 리스크’를 계기로 친명계와 친문계 간 균열이 일어나고 있는데, 괜히 양측이 단결할 빌미를 준 건 아닌지 아쉽다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤건영 더불어민주당 의원은 정 의원의 주장에 대해 “트럼프 전 미국 대통령과 김정은 북한 국방위원장이 고작 롤렉스 시계에 혹 해서 정상회담을 했다는 것이냐”며 “몇 번을 강조하지만 문재인정부는 북한에게 1원 한 장 준 적이 없다”고 반박했다. 윤 의원은 “정 위원장의 깔끔한 사과를 기다린다”며 “아무리 정치적 의도가 있고, 마음이 조급해도 일개 의원도 아닌 여당 대표의 발언에는 분명한 책임이 뒤따라야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신림선, 퇴근길 ‘궤도 이상’… 시민들 불편</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273880&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273880&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022052415224616884_1653373366_0924273880.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;궤도 이상으로 전 구간에 대한 운행을 중지했던 서울 도시철도 신림선이 1시간25분 만에 복구됐다. 서울시는 17일 오후 6시32분쯤 중단된 신림선의 운행을 오후 7시57분쯤 재개했다고 밝혔다. 이날 신림선은 보라매공원역 분기기(열차를 다른 궤도로 옮기는 설비) 부근의 안내 레일에 이상이 생겨 운행이 중지됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 서울시는 “신림선 보라매공원역 상선 안내 레일 이격으로 긴급복구 작업을 위해 운행중지 중이니 대중교통 이용에 참고하시길 바란다”는 내용의 안전 안내 문자를 발송했다. 또한 신림선과 중복되는 152·461·5516·6514번 4개 버스 노선에 예비차량 등을 투입해 시민들의 이용 불편을 최소화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 관계자는 “신림선에 대한 긴급 복구 작업을 벌여 현재는 운행을 재개했다”며 “다만 안전을 위해 보라매공원역에서 보라매역 구간은 서행으로 운행된다”고 설명했다. 신림선은 지난 6월 21일에도 퇴근 시간대에 시스템 오류로 2시간 넘게 양방향 열차 운행이 중단되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 5월 말 개통한 신림선은 여의도 샛강역과 관악산(서울대)역을 연결하는 총 7.8㎞ 길이의 경전철 노선으로, 지하철 9호선(샛강역)·1호선(대방역)·7호선(보라매역)·2호선(신림역)과 환승된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재구 기자 park9@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘자립청년 홀로서기’ 정부, 월 40만원·공공임대 등 지원 강화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273856&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273856&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022082220580712875_1661169487_0924273856.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;자립준비청년(보호종료아동)이 보다 원활하게 홀로서기를 할 수 있도록 정부가 지원을 강화한다. 국민일보는 자립준비청년들이 내일의 희망을 찾을 수 있게 관심과 지원을 촉구하는 ‘보호종료, 새 동행의 시작’ 시리즈를 지난 8월부터 이어가고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보건복지부는 17일 자립준비청년 지원 보완대책을 발표했다. 시설에 머무를 때부터 일찍 세상에 나올 준비를 시작해 각 과정을 거칠 때마다 폭넓게 지원한다는 내용이 골자다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만 18세가 넘어 시설 밖으로 나온 자립준비청년에게는 월 35만원이던 자립수당을 40만원으로 늘리고, 매년 공공임대주택 2000호를 우선 공급한다. 전세임대 무상지원은 만 20세까지던 것을 만 22세까지로 늘린다. 지방자치단체가 지급하는 자립정착금도 800만원에서 1000만원으로 올려 권고한다. 금융지식이 없어 일찍 정착금을 탕진하는 경우가 빈번하다는 지적을 감안해 금융교육 이수를 조건으로 500만원씩 분할지급하는 안도 권고한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내년 하반기부터는 자립준비청년에게 의료급여 2종 수준의 지원을 한다. 취업 뒤 건강보험에 자동 가입되면 의료급여 대상에서 제외돼 경제적 부담이 크다는 지적에 따른 조치다. 기초생활보장제도 소득·재산 공제 수준도 늘려 소득 60만원 공제 후 30%를 추가 공제한다. 자립정착금은 재산가액 산정분에서 제외한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자립지원전담인력이 부족하다는 지적(국민일보 2022년 9월 15일자 8면)에 따라 시·도 자립지원전담기관 인력을 현 120명에서 내년 180명으로 확충한다. 자립준비청년이 과거 자신과 비슷한 처지인 보호대상아동에게 멘토링, 방문교육을 하는 ‘바람개비서포터즈’는 120명에게 월 10만원의 활동비를 지급해 활성화를 유도한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만 18세가 넘어 시설에 머무는 ‘보호연장아동’에게도 자립준비청년이 받는 지원 일부가 제공된다. 월 1회 이상 상담·사례관리, 청년마음건강바우처의 심리상담, 청년 일자리도약 장려금이 여기 해당한다. 보호연장 시기에 시설 밖에 거주할 경우 생계급여 평균 29만원을 시설장에게 지급해왔지만 앞으로는 개인 계좌에 최대 약 58만원을 받을 수 있도록 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성인이 되기 전 보호조치가 종료된 이들이 제도 밖으로 내몰린다는 지적(국민일보 2022년 9월 22일자 8면)에 따라 지원할 법적 근거도 마련한다. 성인이 되기 전에는 아동보호전담요원이, 이후 5년간은 자립지원전담 기간이 다른 기관에 연계한다. 원래 가정에 돌아가는 아동 중 가정폭력 등 위기에 처한 아동은 지자체 드림스타트·희망복지지원단에 연계한다. 청소년쉼터·소년원에 가서 보호조치가 종료된 아동도 아동보호전담요원이 관리하고 기관과 연계한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 이번 대책만으로는 부족하다는 지적도 있다. 정재훈 서울여대 사회복지학과 교수는 “인력을 늘린 것 자체는 의미가 있다. 정부 조직 구조상 할 수 있는 최대치일 수 있다”면서도 “중앙부처뿐 아니라 지자체에서 의지를 갖추고 내부 인력배치를 통해 얼마나 지원을 늘리느냐가 (정책이 제대로 집행되는 데) 변수가 될 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조효석 기자 promene@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신림선, 퇴근길 ‘궤도 이상’… 시민들 불편</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273880&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273880&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022052415224616884_1653373366_0924273880.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;궤도 이상으로 전 구간에 대한 운행을 중지했던 서울 도시철도 신림선이 1시간25분 만에 복구됐다. 서울시는 17일 오후 6시32분쯤 중단된 신림선의 운행을 오후 7시57분쯤 재개했다고 밝혔다. 이날 신림선은 보라매공원역 분기기(열차를 다른 궤도로 옮기는 설비) 부근의 안내 레일에 이상이 생겨 운행이 중지됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 서울시는 “신림선 보라매공원역 상선 안내 레일 이격으로 긴급복구 작업을 위해 운행중지 중이니 대중교통 이용에 참고하시길 바란다”는 내용의 안전 안내 문자를 발송했다. 또한 신림선과 중복되는 152·461·5516·6514번 4개 버스 노선에 예비차량 등을 투입해 시민들의 이용 불편을 최소화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 관계자는 “신림선에 대한 긴급 복구 작업을 벌여 현재는 운행을 재개했다”며 “다만 안전을 위해 보라매공원역에서 보라매역 구간은 서행으로 운행된다”고 설명했다. 신림선은 지난 6월 21일에도 퇴근 시간대에 시스템 오류로 2시간 넘게 양방향 열차 운행이 중단되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 5월 말 개통한 신림선은 여의도 샛강역과 관악산(서울대)역을 연결하는 총 7.8㎞ 길이의 경전철 노선으로, 지하철 9호선(샛강역)·1호선(대방역)·7호선(보라매역)·2호선(신림역)과 환승된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재구 기자 park9@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>친윤 ‘이상민 사퇴 공세’ 방어막… “스스로 결단해야” 목소리도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273883&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273883&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:08:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111722221510167_1668691335_0924273883.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이상민 행정안전부 장관의 거취를 두고 정부와 여당의 고민이 깊어지고 있다. 친윤석열계 의원들이 ‘수습과 책임 규명이 우선’이라며 야권의 이 장관 사퇴 공세에 방어막을 치고 있지만, 당내에서도 자진 사퇴를 요구하는 목소리가 점점 커지고 있어서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당권 주자인 안철수 국민의힘 의원은 17일 KBS라디오에서 이 장관 거취와 관련해 “사실 법적인 책임을 따질 게 아니지 않나”라며 “정치적·도의적 책임을 지는 게 맞다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안 의원은 그러면서 “이 장관이 잘못했다기보다도 그러는 것이 대통령의 부담을 덜어줄 수 있는 길이고 윤석열정부가 성공할 수 있는 길”이라며 “불명예스럽다고 그렇게 말하기보다는 스스로 결단을 해주시라고 계속 말씀드린다”고 덧붙였다. 사퇴 시점과 관련해서는 “가능한 한 빠른 시간 내에 수습하고 정리하는 것이 좋겠다. 그게 제 생각”이라고 강조했다. 야당에서 이 장관 책임론을 부각하며 해임건의안까지 검토하고 나선 만큼 ‘자진 사퇴 카드’로 더 수세에 내몰리는 상황을 피해야 한다는 의미로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 한 초선의원은 “야당의 공세와 여론에 밀려서 마지못해 사퇴하는 모양새가 최악”이라며 “빨리 결단을 내려서 이번 사태에 책임지는 모습을 보여야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 지도부와 친윤계 의원들은 여전히 사태 수습이 우선이라며 이 장관을 엄호하는 모양새다. 국민의힘 소속 정우택 국회부의장은 BBS라디오에서 “지금은 행안부 장관의 사퇴를 운운하기보다는 진실 규명, 대안 마련, 사태 수습에 국정을 집중해야 할 때가 아닌가 생각한다”며 “경찰청 특별수사본부 수사 판단에 따라 본인도 스스로 결정할 상황이 된다면 결정할 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친윤 핵심인 장제원 의원은 전날 국회 행정안전위원회 전체회의에서 “지금 이 시간 본인을 향해 무겁게 짓누르는 그 책임감 때문에 하루하루 열심히 일하고 있다고 믿는다”며 “참사 없는 재난 시스템을 만드는 게 지금 이 장관에게 부여한 엄중한 책임”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 김진표 국회의장은 이날 ‘이태원 참사 국정조사’와 관련해 여야에 국정조사 특별위원회 구성을 공식 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의장은 국민의힘과 더불어민주당 원내대표에게 보낸 공문에서 오는 21일까지 ‘조사 목적, 조사할 사안의 범위와 조사방법, 조사에 필요한 기간’ ‘국정조사 특위 구성 시 위원 수, 교섭단체별 배분방안’ ‘교섭단체별 국정조사 특위 후보 위원 명단’을 제출해 달라고 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장동혁 국민의힘 원내대변인은 이에 대해 “수사가 우선이고, 국정조사 요구는 받아들일 수 없다는 기존 입장에 변함이 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 국민의힘이 21일까지 특위 명단을 제출하지 않을 경우, 범야권 의원들로 특위를 구성하고 국정조사 계획서를 24일 본회의에서 처리한다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 구승은 최승욱 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>친윤 ‘이상민 사퇴 공세’ 방어막… “스스로 결단해야” 목소리도</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273883&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273883&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:08:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111722221510167_1668691335_0924273883.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이상민 행정안전부 장관의 거취를 두고 정부와 여당의 고민이 깊어지고 있다. 친윤석열계 의원들이 ‘수습과 책임 규명이 우선’이라며 야권의 이 장관 사퇴 공세에 방어막을 치고 있지만, 당내에서도 자진 사퇴를 요구하는 목소리가 점점 커지고 있어서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당권 주자인 안철수 국민의힘 의원은 17일 KBS라디오에서 이 장관 거취와 관련해 “사실 법적인 책임을 따질 게 아니지 않나”라며 “정치적·도의적 책임을 지는 게 맞다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안 의원은 그러면서 “이 장관이 잘못했다기보다도 그러는 것이 대통령의 부담을 덜어줄 수 있는 길이고 윤석열정부가 성공할 수 있는 길”이라며 “불명예스럽다고 그렇게 말하기보다는 스스로 결단을 해주시라고 계속 말씀드린다”고 덧붙였다. 사퇴 시점과 관련해서는 “가능한 한 빠른 시간 내에 수습하고 정리하는 것이 좋겠다. 그게 제 생각”이라고 강조했다. 야당에서 이 장관 책임론을 부각하며 해임건의안까지 검토하고 나선 만큼 ‘자진 사퇴 카드’로 더 수세에 내몰리는 상황을 피해야 한다는 의미로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 한 초선의원은 “야당의 공세와 여론에 밀려서 마지못해 사퇴하는 모양새가 최악”이라며 “빨리 결단을 내려서 이번 사태에 책임지는 모습을 보여야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 지도부와 친윤계 의원들은 여전히 사태 수습이 우선이라며 이 장관을 엄호하는 모양새다. 국민의힘 소속 정우택 국회부의장은 BBS라디오에서 “지금은 행안부 장관의 사퇴를 운운하기보다는 진실 규명, 대안 마련, 사태 수습에 국정을 집중해야 할 때가 아닌가 생각한다”며 “경찰청 특별수사본부 수사 판단에 따라 본인도 스스로 결정할 상황이 된다면 결정할 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친윤 핵심인 장제원 의원은 전날 국회 행정안전위원회 전체회의에서 “지금 이 시간 본인을 향해 무겁게 짓누르는 그 책임감 때문에 하루하루 열심히 일하고 있다고 믿는다”며 “참사 없는 재난 시스템을 만드는 게 지금 이 장관에게 부여한 엄중한 책임”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 김진표 국회의장은 이날 ‘이태원 참사 국정조사’와 관련해 여야에 국정조사 특별위원회 구성을 공식 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 의장은 국민의힘과 더불어민주당 원내대표에게 보낸 공문에서 오는 21일까지 ‘조사 목적, 조사할 사안의 범위와 조사방법, 조사에 필요한 기간’ ‘국정조사 특위 구성 시 위원 수, 교섭단체별 배분방안’ ‘교섭단체별 국정조사 특위 후보 위원 명단’을 제출해 달라고 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장동혁 국민의힘 원내대변인은 이에 대해 “수사가 우선이고, 국정조사 요구는 받아들일 수 없다는 기존 입장에 변함이 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 국민의힘이 21일까지 특위 명단을 제출하지 않을 경우, 범야권 의원들로 특위를 구성하고 국정조사 계획서를 24일 본회의에서 처리한다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 구승은 최승욱 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 누구를 위한 감세인가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273732&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924273732&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111721090399992_1668686943_0924273732.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세금은 누구나 피하고 싶은 불청객이지만 피하기 어렵다. 국가와 지방자치단체를 운영하고 유지하는 데 필요한 경비를 마련할 가장 확실한 수단이기 때문이다. 벤자민 프랭클린은 “이 세상에서 분명한 것은 단 두 가지뿐이다. 하나는 죽음이고 하나는 세금이다”고 했다. 우리 헌법도 “모든 국민은 법률에 의하여 납세의 의무를 진다”(제37조)고 못 박았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세금, 즉 조세의 항목과 세율은 법률로 정하는데 조세 정책은 언제나 뜨거운 논란거리다. 이번 정기국회에서도 정부가 내년도 예산안과 함께 제출한 세제개편안을 놓고 여야가 팽팽히 맞서고 있다. 개편안은 향후 5년간 약 73조원 규모의 감세(국회 예산정책처 추산)를 추진하는 내용으로, 예산안 부수 법안들에 반영돼 있다. 법인세 인하, 종부세 감면, 금융투자소득세 유예, 가업상속공제 확대, 소득세 개편 등이 핵심이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감세는 양날의 칼이다. 감면 대상자들은 당연히 환영할 테지만 세수 감소를 초래해 정부의 재정 운용에 걸림돌이 되는 등 부작용이 만만치 않다. 정부는 기업의 투자와 고용을 유도해 결과적으로 취약계층에도 이득이 될 것이라고 주장하지만 그런 낙수효과는 입증되지 않았고 실제로는 작동하지 않는 허구라는 주장도 만만치 않다. 기대 효과는 거두지 못하고 세수만 줄어드는 결과를 낳을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현 정부는 ‘작은 정부’ ‘건전 재정’ 기조를 표방하고 있다. 세수가 줄면 상대적으로 씀씀이를 줄이는 선택을 할 테고 결국 재정에 의지해 온 사회적 약자들이 어려움에 빠질 가능성이 높다. 정부가 내년에 공공임대주택, 공공형 노인 일자리, 청년의 목돈 마련 지원을 위한 내일채움 공제와 청년 고용 장려금 등을 줄이기로 한 것을 보면 기우라고만 할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내년에는 밑바닥 경제 사정이 더 어려워질 것이란 전망이 대세다. 취약계층을 보호하는 재정의 완충 역할이 더 절실해질 것이다. 내년에도 47조원의 적자국채를 발행해야 할 정도로 재정에 여유가 없는데 나라 곳간을 더 쪼그라들게 할 감세를 추진하는 것은 도대체 누구를 위한 일인가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라동철 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한복 입은 걸그룹 옆 ‘외설 손가락’…日시장의 못된손</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684843&amp;code=61131211&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684843&amp;code=61131211&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:22:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111804132110261_1668712401_0017684843.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본 우익 인사로 꼽히는 가와무라 다카시(74) 나고야 시장이 한류 페스티벌에서 한복을 입은 걸그룹과 사진을 찍으며 손가락 욕설을 해 논란이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 온라인에 따르면 일본 걸그룹 아모르(AMOUR)의 멤버 하시모토 사오리는 나고야에서 열린 한류 페스티벌에 참가한 사진을 지난 12일 트위터에 올렸다. 그는 “한국 페스티벌에 아모르를 출연시켜 주셔서 감사하다”라며 “아모르의 음악과 마음이 많은 분들께 전달돼 기쁘다”고 했다. 이어 “가와무라 시장이 함께 사진을 찍어줘 고맙다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사오리가 첨부한 사진 3장 가운데 가와무라 시장과 함께 찍은 사진이 논란을 불렀다. 한복을 입은 걸그룹 멤버 4명은 손가락으로 하트 모양을 만들었는데, 그 가운데 선 가와무라 시장은 검지와 중지 사이에 엄지손가락을 끼워넣는 포즈를 취했다. 한국과 일본에서 욕설로 통하는 손동작이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12~13일 열린 한국 페스티벌은 나고야시와 나고야한국총영사관 등이 개최한 한류 콘텐츠 중심의 축제다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111804135710262_1668712437_0017684843.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현지 매체에 따르면 나고야시 국제교류과는 문제의 손동작에 대해 가와무라 시장 본인에게 해명을 듣진 못했다면서도 “일부러 한 게 아니라 손가락 하트를 만들지 못해서 그랬을 것으로 보인다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 가와무라 시장은 4년 전인 2018년에도 한국 페스티벌에 참석해 다른 여자 아이돌 그룹과 기념촬영을 했는데 당시에는 손가락 하트를 제대로 만들었다는 지적이 제기됐다. 이 때문에 성적 의미가 담긴 가와무라 시장의 손가락 욕설이 ‘의도적 행동’이 아니었냐는 비판이 뒤따랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;극우 정치인으로 분류되는 가와무라 시장은 난징대학살을 부정하는 망언을 여러 차례 한 바 있다.  2020년에는 독일 베를린에 ‘평화의 소녀상’ 철거를 요구하는 서한을 보내고, 2019년에는 나고야시에서 열린 ‘아이치 트리엔날레 2019’ 당시 평화의 소녀상 등을 전시한 ‘표현의 부자유전-그 후’ 전시를 중단해야 한다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 코로나19가 한창 유행이던 지난해 도쿄올림픽 당시, 금메달을 딴 나고야 출신의 여자 소프트볼 선수를 격려하던 중 돌연 금메달을 깨물어 질타를 받기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한복 입은 걸그룹 옆 ‘외설 손가락’…日시장의 못된손</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684843&amp;code=61131211&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684843&amp;code=61131211&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:22:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111804132110261_1668712401_0017684843.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본 우익 인사로 꼽히는 가와무라 다카시(74) 나고야 시장이 한류 페스티벌에서 한복을 입은 걸그룹과 사진을 찍으며 손가락 욕설을 해 논란이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 온라인에 따르면 일본 걸그룹 아모르(AMOUR)의 멤버 하시모토 사오리는 나고야에서 열린 한류 페스티벌에 참가한 사진을 지난 12일 트위터에 올렸다. 그는 “한국 페스티벌에 아모르를 출연시켜 주셔서 감사하다”라며 “아모르의 음악과 마음이 많은 분들께 전달돼 기쁘다”고 했다. 이어 “가와무라 시장이 함께 사진을 찍어줘 고맙다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사오리가 첨부한 사진 3장 가운데 가와무라 시장과 함께 찍은 사진이 논란을 불렀다. 한복을 입은 걸그룹 멤버 4명은 손가락으로 하트 모양을 만들었는데, 그 가운데 선 가와무라 시장은 검지와 중지 사이에 엄지손가락을 끼워넣는 포즈를 취했다. 한국과 일본에서 욕설로 통하는 손동작이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12~13일 열린 한국 페스티벌은 나고야시와 나고야한국총영사관 등이 개최한 한류 콘텐츠 중심의 축제다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111804135710262_1668712437_0017684843.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현지 매체에 따르면 나고야시 국제교류과는 문제의 손동작에 대해 가와무라 시장 본인에게 해명을 듣진 못했다면서도 “일부러 한 게 아니라 손가락 하트를 만들지 못해서 그랬을 것으로 보인다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 가와무라 시장은 4년 전인 2018년에도 한국 페스티벌에 참석해 다른 여자 아이돌 그룹과 기념촬영을 했는데 당시에는 손가락 하트를 제대로 만들었다는 지적이 제기됐다. 이 때문에 성적 의미가 담긴 가와무라 시장의 손가락 욕설이 ‘의도적 행동’이 아니었냐는 비판이 뒤따랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;극우 정치인으로 분류되는 가와무라 시장은 난징대학살을 부정하는 망언을 여러 차례 한 바 있다.  2020년에는 독일 베를린에 ‘평화의 소녀상’ 철거를 요구하는 서한을 보내고, 2019년에는 나고야시에서 열린 ‘아이치 트리엔날레 2019’ 당시 평화의 소녀상 등을 전시한 ‘표현의 부자유전-그 후’ 전시를 중단해야 한다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 코로나19가 한창 유행이던 지난해 도쿄올림픽 당시, 금메달을 딴 나고야 출신의 여자 소프트볼 선수를 격려하던 중 돌연 금메달을 깨물어 질타를 받기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빈 살만 맞이한 김 여사…관저 거실까지 연 尹 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684892&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684892&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111804484410264_1668714525_0017684892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;무함마드 빈 살만 사우디아라비아 왕세자의 방문으로 윤석열 대통령 부부가 지난 7일 입주한 한남동 관저의 내부 모습이 17일 일부 공개됐다. 사우디 실권자로 알려진 빈 살만 왕세자는 윤 대통령 부부가 한남동 관저에서 맞이한 해외 정상급 VIP다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령과 무함마드 빈 살만 사우디아라비아 왕세자 간 이날 회담과 오찬은 용산 대통령실이 아닌 한남동 관저에서 2시간30분간 진행됐다. 윤 대통령은 빈 살만 왕세자와 확대 회담(고위급 회담) 및 단독 환담을 하고, 곧바로 왕세자 일행을 맞이하는 공식 오찬도 주재했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기존 청와대 영빈관을 일반 국민에게 개방하고 이를 대체할 시설을 미처 마련하지 못한 상황에서 관저를 사실상 영빈관으로 사용한 셈이다. 한남동 관저는 윤 대통령 부부가 거주하는 주거동이 160평, 리셉션장·연회장 등을 갖춘 업무동이 260평 규모인 것으로 알려져 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111804493810265_1668714580_0017684892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111804500010266_1668714602_0017684892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111804502010267_1668714621_0017684892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령실 전속 사진을 통해 이날 처음 내부가 공개된 관저는 화이트톤으로 깔끔하게 리모델링을 마친 모습이었다. 대통령을 상징하는 금색 봉황으로 장식된 현관이 눈길을 끌었다. 낙엽수와 상록수가 어우러진 관저 앞 정원 조경도 엿볼 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;40여분간 진행된 확대 회담은 리셉션장에서, 윤 대통령과 빈 살만 왕세자가 통역만 대동한 단독 환담은 40여분간 거실 및 정원에서 진행됐다고 김은혜 홍보수석이 서면브리핑에서 밝혔다. 김 수석은 “빈 살만 왕세자는 오늘 첫 만남이 대통령과 가족의 진심이 머무는 곳에서 이뤄지는 데 대해 감사의 뜻을 표시했다”고 전했다. 이어진 오찬은 1시간10분간 진행됐다. 메뉴는 할랄 방식으로 조리한 한식이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령 부인 김건희 여사는 회담과 오찬에 배석하지는 않았지만, ‘관저 안주인’으로서 흰색 투피스 정장 차림으로 잠시 나와 빈 살만 왕세자와 인사하고 기념사진을 촬영했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111804503110268_1668714632_0017684892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111804504310269_1668714644_0017684892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111804510810270_1668714669_0017684892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;빈 살만 왕세자가 윤 대통령 안내를 받아 관저 밖으로 나설 때는 붉은 카페트가 깔린 이동로 양 옆으로 국군 의장대가 도열해 경례 자세를 취했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 앞서 조 바이든 미국 대통령(5월 21일), 조코 위도도 인도네시아 대통령(7월 28일), 프랑크 발터 슈타인마이어 독일 대통령(11월 4일) 등 잇따라 방한한 각국 정상과의 정상회담을 모두 대통령실에서 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관저 회담에는 옛 외교부 장관 공관이었던 한남동 관저 리모델링이 최근에서야 완료된 배경도 있지만, 대통령 부부 거주공간이기도 한 관저로 초대해 환대와 정성을 보여준 것으로도 해석된다. 이날 오후 윤 대통령과 마르크 뤼터 네덜란드 총리의 사전환담·정상회담·공동언론발표 행사는 모두 용산 대통령실에서 진행되는 것과 대조적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111804512010271_1668714682_0017684892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111804515510272_1668714717_0017684892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 수석은 “사우디는 우리나라에 경제·안보 측면에서 매우 중요한 협력 파트너국”이라며 “외빈에 각별한 예우를 갖추고자 하는 대통령 부부의 뜻을 반영해 회담장이 전격 결정됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관저 회담이 열린 데는 사우디 측 극도의 보안 요구도 작용한 것으로 알려졌다. 매봉산 자락에 있는 한남동 관저에 비해 용산 대통령실은 왕래하는 인원이 많고 주요 인사의 동선이 더 쉽게 노출될 가능성이 크다는 평가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빈 살만 왕세자는 관저 방명록에 아랍어로 “윤 대통령을 만나게 돼 매우 기쁘다”며 “이번 방문은 양국간 관계 강화를 이어가겠다는 의지를 확인하는 기회였다”고 적었다. 이어 “우리는 이번 방문이 미래에 대한 우리의 비전에 기여하기를 바라며, 양국 국민에게 득이 되기를 기원한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빈 살만 맞이한 김 여사…관저 거실까지 연 尹 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684892&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684892&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-17T19:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111804484410264_1668714525_0017684892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;무함마드 빈 살만 사우디아라비아 왕세자의 방문으로 윤석열 대통령 부부가 지난 7일 입주한 한남동 관저의 내부 모습이 17일 일부 공개됐다. 사우디 실권자로 알려진 빈 살만 왕세자는 윤 대통령 부부가 한남동 관저에서 맞이한 해외 정상급 VIP다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령과 무함마드 빈 살만 사우디아라비아 왕세자 간 이날 회담과 오찬은 용산 대통령실이 아닌 한남동 관저에서 2시간30분간 진행됐다. 윤 대통령은 빈 살만 왕세자와 확대 회담(고위급 회담) 및 단독 환담을 하고, 곧바로 왕세자 일행을 맞이하는 공식 오찬도 주재했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기존 청와대 영빈관을 일반 국민에게 개방하고 이를 대체할 시설을 미처 마련하지 못한 상황에서 관저를 사실상 영빈관으로 사용한 셈이다. 한남동 관저는 윤 대통령 부부가 거주하는 주거동이 160평, 리셉션장·연회장 등을 갖춘 업무동이 260평 규모인 것으로 알려져 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111804493810265_1668714580_0017684892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111804500010266_1668714602_0017684892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111804502010267_1668714621_0017684892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령실 전속 사진을 통해 이날 처음 내부가 공개된 관저는 화이트톤으로 깔끔하게 리모델링을 마친 모습이었다. 대통령을 상징하는 금색 봉황으로 장식된 현관이 눈길을 끌었다. 낙엽수와 상록수가 어우러진 관저 앞 정원 조경도 엿볼 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;40여분간 진행된 확대 회담은 리셉션장에서, 윤 대통령과 빈 살만 왕세자가 통역만 대동한 단독 환담은 40여분간 거실 및 정원에서 진행됐다고 김은혜 홍보수석이 서면브리핑에서 밝혔다. 김 수석은 “빈 살만 왕세자는 오늘 첫 만남이 대통령과 가족의 진심이 머무는 곳에서 이뤄지는 데 대해 감사의 뜻을 표시했다”고 전했다. 이어진 오찬은 1시간10분간 진행됐다. 메뉴는 할랄 방식으로 조리한 한식이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령 부인 김건희 여사는 회담과 오찬에 배석하지는 않았지만, ‘관저 안주인’으로서 흰색 투피스 정장 차림으로 잠시 나와 빈 살만 왕세자와 인사하고 기념사진을 촬영했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111804503110268_1668714632_0017684892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111804504310269_1668714644_0017684892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111804510810270_1668714669_0017684892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;빈 살만 왕세자가 윤 대통령 안내를 받아 관저 밖으로 나설 때는 붉은 카페트가 깔린 이동로 양 옆으로 국군 의장대가 도열해 경례 자세를 취했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 앞서 조 바이든 미국 대통령(5월 21일), 조코 위도도 인도네시아 대통령(7월 28일), 프랑크 발터 슈타인마이어 독일 대통령(11월 4일) 등 잇따라 방한한 각국 정상과의 정상회담을 모두 대통령실에서 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관저 회담에는 옛 외교부 장관 공관이었던 한남동 관저 리모델링이 최근에서야 완료된 배경도 있지만, 대통령 부부 거주공간이기도 한 관저로 초대해 환대와 정성을 보여준 것으로도 해석된다. 이날 오후 윤 대통령과 마르크 뤼터 네덜란드 총리의 사전환담·정상회담·공동언론발표 행사는 모두 용산 대통령실에서 진행되는 것과 대조적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111804512010271_1668714682_0017684892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111804515510272_1668714717_0017684892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 수석은 “사우디는 우리나라에 경제·안보 측면에서 매우 중요한 협력 파트너국”이라며 “외빈에 각별한 예우를 갖추고자 하는 대통령 부부의 뜻을 반영해 회담장이 전격 결정됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관저 회담이 열린 데는 사우디 측 극도의 보안 요구도 작용한 것으로 알려졌다. 매봉산 자락에 있는 한남동 관저에 비해 용산 대통령실은 왕래하는 인원이 많고 주요 인사의 동선이 더 쉽게 노출될 가능성이 크다는 평가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빈 살만 왕세자는 관저 방명록에 아랍어로 “윤 대통령을 만나게 돼 매우 기쁘다”며 “이번 방문은 양국간 관계 강화를 이어가겠다는 의지를 확인하는 기회였다”고 적었다. 이어 “우리는 이번 방문이 미래에 대한 우리의 비전에 기여하기를 바라며, 양국 국민에게 득이 되기를 기원한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유동규, 유한기 유족에 “억울함 덜게…최선다해 밝힐것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684949&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684949&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-17T20:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111805155310274_1668716154_0017684949.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대장동 특혜 개발 의혹과 관련해 불구속 상태로 재판을 받고 있는 유동규 전 성남도시개발공사 기획본부장이 대장동 수사 초기 숨진 고(故) 유한기 전 성남도개공 개발사업본부장의 유족에게 전화해 “억울한 마음을 덜어드릴 수 있도록 법정에서 최선을 다해 밝히겠다”고 말한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 JTBC와 조선일보 등에 따르면 유동규 전 본부장은 지난 8일 유한기 전 본부장의 아내에게 전화해 약 3분간 위로의 말을 건네며 이같이 말했다. 특히 그는 구속 당시를 회상하며 “제가 (구치소에) 들어가 있는데 (이재명 더불어민주당 대표 측이) 내게 가짜 변호사를 보냈다. 아무도 믿지 말라”고 조언했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유한기 전 본부장은 대장동 수사 초기인 지난해 12월 검찰 수사를 받다 극단적 선택을 했다. 당시 검찰은 “한강유역환경청 로비 명목으로 유한기 전 본부장에게 2억원을 건넸다”는 대장동 민간개발업자 중 한 명인 정영학 회계사 등의 진술을 바탕으로 유 전 본부장을 입건해 수사하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111805163510275_1668716196_0017684949.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유동규 전 본부장은 통화에서 유족에게 수차례 “마음이 아프고 미안하다”고 말했다고 한다. 유한기 전 본부장이 안장된 납골당 주소를 물으면서 조만간 납골당을 찾겠는 뜻도 밝혔다. 그는 “(대장동 의혹 초기에) 자기들만 무사안일 하려는 사람들 천지였다”며 “유족의 억울한 마음을 조금이라도 덜어드릴 수 있도록 법정에서 최선을 다해 (진실을) 밝히겠다”고 말한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유동규 전 본부장은 정 회계사에 대해 “자기만 살기 위해 거짓말을 하고 있는데 이런 부분들도 다 밝혀 내겠다”고 말한 것으로 알려졌다. 정 회계사는 남욱 변호사와 함께 유한기 전 본부장에게 2억원을 건넨 당사자로 지목된 인물인데, 유족은 2억원을 수수한 사실이 없다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유한기 전 본부장 유족이 언론에 입장을 밝힌 것은 지난해 12월 유 전 본부장이 극단적 선택을 한 이후 1년여 만에 처음이다. 유족은 “민간개발업자들로부터 2억원을 받은 사실이 결코 없다”며 “앞으로 대장동 재판 추이를 지켜보며 해당 사실을 밝혀 나가겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유동규, 유한기 유족에 “억울함 덜게…최선다해 밝힐것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684949&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684949&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-17T20:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111805155310274_1668716154_0017684949.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대장동 특혜 개발 의혹과 관련해 불구속 상태로 재판을 받고 있는 유동규 전 성남도시개발공사 기획본부장이 대장동 수사 초기 숨진 고(故) 유한기 전 성남도개공 개발사업본부장의 유족에게 전화해 “억울한 마음을 덜어드릴 수 있도록 법정에서 최선을 다해 밝히겠다”고 말한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 JTBC와 조선일보 등에 따르면 유동규 전 본부장은 지난 8일 유한기 전 본부장의 아내에게 전화해 약 3분간 위로의 말을 건네며 이같이 말했다. 특히 그는 구속 당시를 회상하며 “제가 (구치소에) 들어가 있는데 (이재명 더불어민주당 대표 측이) 내게 가짜 변호사를 보냈다. 아무도 믿지 말라”고 조언했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유한기 전 본부장은 대장동 수사 초기인 지난해 12월 검찰 수사를 받다 극단적 선택을 했다. 당시 검찰은 “한강유역환경청 로비 명목으로 유한기 전 본부장에게 2억원을 건넸다”는 대장동 민간개발업자 중 한 명인 정영학 회계사 등의 진술을 바탕으로 유 전 본부장을 입건해 수사하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111805163510275_1668716196_0017684949.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유동규 전 본부장은 통화에서 유족에게 수차례 “마음이 아프고 미안하다”고 말했다고 한다. 유한기 전 본부장이 안장된 납골당 주소를 물으면서 조만간 납골당을 찾겠는 뜻도 밝혔다. 그는 “(대장동 의혹 초기에) 자기들만 무사안일 하려는 사람들 천지였다”며 “유족의 억울한 마음을 조금이라도 덜어드릴 수 있도록 법정에서 최선을 다해 (진실을) 밝히겠다”고 말한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유동규 전 본부장은 정 회계사에 대해 “자기만 살기 위해 거짓말을 하고 있는데 이런 부분들도 다 밝혀 내겠다”고 말한 것으로 알려졌다. 정 회계사는 남욱 변호사와 함께 유한기 전 본부장에게 2억원을 건넨 당사자로 지목된 인물인데, 유족은 2억원을 수수한 사실이 없다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유한기 전 본부장 유족이 언론에 입장을 밝힌 것은 지난해 12월 유 전 본부장이 극단적 선택을 한 이후 1년여 만에 처음이다. 유족은 “민간개발업자들로부터 2억원을 받은 사실이 결코 없다”며 “앞으로 대장동 재판 추이를 지켜보며 해당 사실을 밝혀 나가겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호텔서 ‘몰카’로 불법촬영…잡고보니 입주업체 운영자</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684967&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684967&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-17T20:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2020070914004649270_1594270846_0017684967.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;호텔 객실이나 화장실에 카메라를 몰래 설치해 불법 영상물을 촬영한 남성이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전남경찰청 여성청소년범죄수사대는 성폭력범죄의 처벌 등에 관한 특례법 위반(카메라 이용 촬영죄) 혐의로 긴급체포된 50대 남성 A씨를 조사하고 있다고 17일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 자신이 입주업체를 운영하는 전남 지역 한 호텔에서 공용화장실 등에 소형카메라를 설치해 타인의 신체를 몰래 촬영한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 범행은 A씨의 일을 도와주던 인근 영업장 여성 직원이 컴퓨터를 사용하다 영상물 등을 발견하면서 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 객실 등 이 호텔의 여러 시설에서 촬영된 것으로 추정되는 다수 영상물을 보관하고 있었던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 발견된 영상물의 제작 경위, 불법 촬영물의 유포 여부 등을 파악 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 사안 중대성, 증거인멸 가능성 등을 고려해 경찰은 A씨 신병 처리 방향을 정할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호텔서 ‘몰카’로 불법촬영…잡고보니 입주업체 운영자</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684967&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684967&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-17T20:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2020070914004649270_1594270846_0017684967.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;호텔 객실이나 화장실에 카메라를 몰래 설치해 불법 영상물을 촬영한 남성이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전남경찰청 여성청소년범죄수사대는 성폭력범죄의 처벌 등에 관한 특례법 위반(카메라 이용 촬영죄) 혐의로 긴급체포된 50대 남성 A씨를 조사하고 있다고 17일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 자신이 입주업체를 운영하는 전남 지역 한 호텔에서 공용화장실 등에 소형카메라를 설치해 타인의 신체를 몰래 촬영한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨의 범행은 A씨의 일을 도와주던 인근 영업장 여성 직원이 컴퓨터를 사용하다 영상물 등을 발견하면서 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 객실 등 이 호텔의 여러 시설에서 촬영된 것으로 추정되는 다수 영상물을 보관하고 있었던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 발견된 영상물의 제작 경위, 불법 촬영물의 유포 여부 등을 파악 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 사안 중대성, 증거인멸 가능성 등을 고려해 경찰은 A씨 신병 처리 방향을 정할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2022년 11월 18일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684971&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684971&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-17T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111805300710278_1668717007_0017684971.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;11월 18일 금요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 6.0도, 인천 5.0도, 수원 5.0도, 춘천 2.0도, 강릉 8.0도, 청주 4.0도, 대전 3.0도, 전주 4.0도, 광주 3.0도, 대구 3.0도, 부산 8.0도, 제주 13.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 17.0도, 인천 16.0도, 수원 17.0도, 춘천 16.0도, 강릉 20.0도, 청주 18.0도, 대전 19.0도, 전주 19.0도, 광주 21.0도, 대구 19.0도, 부산 20.0도, 제주 19.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2022년 11월 18일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684971&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684971&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-17T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111805300710278_1668717007_0017684971.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;11월 18일 금요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 6.0도, 인천 5.0도, 수원 5.0도, 춘천 2.0도, 강릉 8.0도, 청주 4.0도, 대전 3.0도, 전주 4.0도, 광주 3.0도, 대구 3.0도, 부산 8.0도, 제주 13.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 17.0도, 인천 16.0도, 수원 17.0도, 춘천 16.0도, 강릉 20.0도, 청주 18.0도, 대전 19.0도, 전주 19.0도, 광주 21.0도, 대구 19.0도, 부산 20.0도, 제주 19.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“고금리 탓”…‘이재명 2호 법안’ 불법사채금지법 보류</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684982&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684982&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-17T20:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111805365710280_1668717417_0017684982.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 정책위원회가 이재명 대표의 2호 법안인 ‘불법사채금지법’(대부업법 및 이자제한법 개정안) 추진을 보류하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 민주당 정책위는 불법사채금지법 추진을 보류하기로 결정했다. 정책위는 이 대표에게 “이 대표가 법안을 발의하던 상황과 달리 금리가 워낙 올라가 법안의 실효성이 떨어진다”는 의견을 전달했고, 이 대표는 이를 수긍한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 앞서 해당 법안을 ‘7대 긴급 민생 입법과제’ 중 하나로 선정해 정기국회 내 신속한 처리를 강조했으나, 전 세계적 고금리 현상을 감안해 보류 판단을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불법사채금지법은 법정 최고이자율을 어긴 금전계약은 이자 관련 계약 조항을 무효로 하고, 최고이자율의 2배를 초과할 경우 금전대차 계약 전부를 무효화하는 내용을 담고 있다. 민주당의 가계부채대책 3법 중 하나로, 이 대표가 국회 입성 후 내놓은 제2호 법안이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가계부채대책 3법 중 나머지 2개 법안인 ‘금리폭리방지법’과 ‘신속회생추진법’은 계획대로 추진하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회 정무위원회 민주당 간사인 김종민 의원은 “지금 고금리 상황이기 때문에 이자 제한을 더 할 경우 아예 취약계층이 대출혜택을 받지 못하게 될 수 있다”며 “상임위 차원에서도 지금 논의하기에 부적절하다는 의견이 강했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“고금리 탓”…‘이재명 2호 법안’ 불법사채금지법 보류</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684982&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684982&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-17T20:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111805365710280_1668717417_0017684982.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 정책위원회가 이재명 대표의 2호 법안인 ‘불법사채금지법’(대부업법 및 이자제한법 개정안) 추진을 보류하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 민주당 정책위는 불법사채금지법 추진을 보류하기로 결정했다. 정책위는 이 대표에게 “이 대표가 법안을 발의하던 상황과 달리 금리가 워낙 올라가 법안의 실효성이 떨어진다”는 의견을 전달했고, 이 대표는 이를 수긍한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 앞서 해당 법안을 ‘7대 긴급 민생 입법과제’ 중 하나로 선정해 정기국회 내 신속한 처리를 강조했으나, 전 세계적 고금리 현상을 감안해 보류 판단을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불법사채금지법은 법정 최고이자율을 어긴 금전계약은 이자 관련 계약 조항을 무효로 하고, 최고이자율의 2배를 초과할 경우 금전대차 계약 전부를 무효화하는 내용을 담고 있다. 민주당의 가계부채대책 3법 중 하나로, 이 대표가 국회 입성 후 내놓은 제2호 법안이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가계부채대책 3법 중 나머지 2개 법안인 ‘금리폭리방지법’과 ‘신속회생추진법’은 계획대로 추진하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회 정무위원회 민주당 간사인 김종민 의원은 “지금 고금리 상황이기 때문에 이자 제한을 더 할 경우 아예 취약계층이 대출혜택을 받지 못하게 될 수 있다”며 “상임위 차원에서도 지금 논의하기에 부적절하다는 의견이 강했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 피해자 속출시킨 FTX ‘선물거래’… 국내 거래소들은 안 하나 못 하나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684099&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684099&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-17T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022062011314443239_1655692304_0017684099.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;100만명이 넘는 피해자를 양산한 FTX 파산 사태에 국내 투자자들도 대거 휘말린 것으로 나타났다. 업계에서는 이들이 대형 국내 거래소를 뒤로 하고 FTX로 향한 주된 이유로 선물·레버리지 거래를 지목한다. 현재 한국에서는 뚜렷한 관련 법률이 없음에도 암묵적으로 마진 거래가 금지돼 투자자 수요를 만족시키지 못하는 탓이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 가상화폐 업계에 따르면 FTX 소속 변호사들은 법원에 제출한 파산 관련 문서에서 100만명 이상의 채권자들이 있는 것으로 파악된다고 밝혔다. 이 중 한국인 회원 비중은 발표되지 않았지만 웹사이트 분석업체 어스웹이 FTX 거래소 방문자 트래픽을 기반으로 분석한 자료에 따르면 FTX의 한국인 이용률은 6.21%로 전 세계에서 최고 수준으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업계 관계자들은 업비트, 빗썸 등 국내 거래소들이 우수한 서비스를 제공하고 있음에도 수만명의 국내 투자자들이 FTX로 몰린 이유로 선물, 레버리지 거래를 지목한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선물거래는 현재 코인의 가격이 아닌 미래 코인의 가격을 예측해 투자하는 방식이다. 여기에 해외 거래소들은 100배가 넘는 레버리지 서비스를 제공한다. 레버리지 100배로 ‘롱 포지션’을 잡을 경우 코인 가격이 1%만 올라도 수익률은 100%에 달한다. 하지만 반대로 가격이 1% 떨어지면 수익률은 -100%로 추락해 원금이 전부 청산된다. 수수료 등 부가비용을 고려하면 실제로는 훨씬 빠르게 투자금이 소진되는 것으로 알려졌다. 유튜브 등 소셜미디어(SNS)에서 이 같은 방식으로 수익을 내는 모습이 인기를 타며 ‘대박’을 노리는 MZ세대를 중심으로 입소문을 탔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이런 거래방식은 국내에서는 찾아볼 수 없다. 법률상 명시적으로 국내 코인 거래소들의 선물거래 서비스를 금지하는 조항은 없지만 금융당국이 투자자 보호를 명목으로 이를 사실상 금지하고 있는 탓이다. 지난 2016년 코인원이 마진거래 서비스를 시작했을 때는 검찰이 이를 도박죄로 규정하고 수사에 나섰다가 결국 서비스가 종료됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 탓에 국내 투자자들이 선물 거래를 하기 위해선 국내 거래소에서 코인을 매수한 다음 해외 거래소로 전송시켜 서비스를 이용하는 수밖에 없다. 번거로운 절차에도 불구하고 바이낸스, FTX 등 해외 거래소에 한국인 투자자들이 몰린 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 거래소들은 물론 해외 거래소들도 한국 내 가상화폐 선물시장을 블루오션으로 보고 눈독을 들이고 있지만 금융당국의 눈치를 보는 탓에 쉽게 서비스 제안을 하지 못하는 모양새다. 한 코인거래소 관계자는 “규모도 짐작되지 않을 만큼의 선물거래 시장을 고스란히 해외 거래소에 뺏기고 있는 형국”이라며 “해외 거래소에서 암암리에 선물거래를 허용하기보다는 제대로 된 규제를 만들고 국내에서 이를 감독하는 게 투자자 보호 측면에서 나을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 피해자 속출시킨 FTX ‘선물거래’… 국내 거래소들은 안 하나 못 하나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684099&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684099&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-17T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022062011314443239_1655692304_0017684099.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;100만명이 넘는 피해자를 양산한 FTX 파산 사태에 국내 투자자들도 대거 휘말린 것으로 나타났다. 업계에서는 이들이 대형 국내 거래소를 뒤로 하고 FTX로 향한 주된 이유로 선물·레버리지 거래를 지목한다. 현재 한국에서는 뚜렷한 관련 법률이 없음에도 암묵적으로 마진 거래가 금지돼 투자자 수요를 만족시키지 못하는 탓이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 가상화폐 업계에 따르면 FTX 소속 변호사들은 법원에 제출한 파산 관련 문서에서 100만명 이상의 채권자들이 있는 것으로 파악된다고 밝혔다. 이 중 한국인 회원 비중은 발표되지 않았지만 웹사이트 분석업체 어스웹이 FTX 거래소 방문자 트래픽을 기반으로 분석한 자료에 따르면 FTX의 한국인 이용률은 6.21%로 전 세계에서 최고 수준으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업계 관계자들은 업비트, 빗썸 등 국내 거래소들이 우수한 서비스를 제공하고 있음에도 수만명의 국내 투자자들이 FTX로 몰린 이유로 선물, 레버리지 거래를 지목한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선물거래는 현재 코인의 가격이 아닌 미래 코인의 가격을 예측해 투자하는 방식이다. 여기에 해외 거래소들은 100배가 넘는 레버리지 서비스를 제공한다. 레버리지 100배로 ‘롱 포지션’을 잡을 경우 코인 가격이 1%만 올라도 수익률은 100%에 달한다. 하지만 반대로 가격이 1% 떨어지면 수익률은 -100%로 추락해 원금이 전부 청산된다. 수수료 등 부가비용을 고려하면 실제로는 훨씬 빠르게 투자금이 소진되는 것으로 알려졌다. 유튜브 등 소셜미디어(SNS)에서 이 같은 방식으로 수익을 내는 모습이 인기를 타며 ‘대박’을 노리는 MZ세대를 중심으로 입소문을 탔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 이런 거래방식은 국내에서는 찾아볼 수 없다. 법률상 명시적으로 국내 코인 거래소들의 선물거래 서비스를 금지하는 조항은 없지만 금융당국이 투자자 보호를 명목으로 이를 사실상 금지하고 있는 탓이다. 지난 2016년 코인원이 마진거래 서비스를 시작했을 때는 검찰이 이를 도박죄로 규정하고 수사에 나섰다가 결국 서비스가 종료됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 탓에 국내 투자자들이 선물 거래를 하기 위해선 국내 거래소에서 코인을 매수한 다음 해외 거래소로 전송시켜 서비스를 이용하는 수밖에 없다. 번거로운 절차에도 불구하고 바이낸스, FTX 등 해외 거래소에 한국인 투자자들이 몰린 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 거래소들은 물론 해외 거래소들도 한국 내 가상화폐 선물시장을 블루오션으로 보고 눈독을 들이고 있지만 금융당국의 눈치를 보는 탓에 쉽게 서비스 제안을 하지 못하는 모양새다. 한 코인거래소 관계자는 “규모도 짐작되지 않을 만큼의 선물거래 시장을 고스란히 해외 거래소에 뺏기고 있는 형국”이라며 “해외 거래소에서 암암리에 선물거래를 허용하기보다는 제대로 된 규제를 만들고 국내에서 이를 감독하는 게 투자자 보호 측면에서 나을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내한 앞둔 사라 브라이트만 “‘자비하신 예수’로 이태원 추모”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017682989&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017682989&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-17T21:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022090216261124374_1662103572_0017682989.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“한국을 위해서, 비극의 희생자들을 추모하는 마음으로 앤드루 로이드 웨버의 ‘자비하신 예수(Pie Jesu)’를 들려드리고 싶다. 이태원 참사를 겪은 사람들에게 너무나도 안타까운 마음이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;내한을 앞둔 ‘팝페라의 여왕’ 사라 브라이트만이 17일 국민일보와 서면 인터뷰에서 이같이 밝혔다. 브라이트만은 “사랑하는 사람을 잃은 유가족들과 부상자, 모든 분들께 위로의 말을 전하고 싶다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111715061699344_1668665176_0017682989.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;브라이트만은 3옥타브 이상의 음역대를 넘나들며 클래식, 팝, 뮤지컬 등 다양한 장르의 곡을 노래해왔다. 주인공 크리스틴 역으로 세계적인 인기를 얻은 ‘오페라의 유령’ 오리지널캐스트 사운드트랙은 1987년 발매된 이래 4000만 장 이상이 팔렸다. 테너 안드레아 보첼리와 부른 듀엣곡 ‘타임 투 세이 굿바이’는 1200만 장의 판매고를 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 지난 2016년 ‘갈라: 이브닝 위드 사라 브라이트만’ 이후 6년 만에 국내 팬들을 만난다. ‘크리스마스 심포니’라는 제목으로 열리는 이번 공연은 다음달 3일 서울 강서구 KBS아레나에서 진행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111715063199345_1668665191_0017682989.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;브라이트만은 “&lt;span&gt;이번 아시아 투어와 한국 방문을 기대하고 있다. &lt;/span&gt;한국에서 크리스마스 시즌을 축하하게 돼 매우 기쁘다”며 “처음 방문하기 시작한 1980년대 후반부터 한국은 갈 때마다 무언가 변해 있다. 바쁘고 멋진 느낌도 좋지만 시골이나 해안으로 내려가서 바닷가에서 환상적인 해산물을 곁들인 멋진 식사를 할 때는 색다른 감정을 갖게 된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;팬데믹 기간에 대해서는 “운이 좋게도 형제자매가 많은 대가족이라 그들과 시간을 보낼 수 있었고 격리 기간에 함께 지낼 수 있었다”며 “노래 코치와 함께 격리기간을 보내면서 연습을 계속할 수 있었다. 1년 반 이상 보컬 연습을 하며 팬데믹 시기를 긍정적으로 보냈다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111715185599387_1668665936_0017682989.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 내한 공연에서 브라이트만은 코리아 모던 필하모닉 오케스트라, 위너 오페라 합창단과 함께 ‘오페라의 유령’, ‘타임 투 세이 굿바이’ 등 대표 히트곡과 크리스마스 테마곡을 들려줄 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “매년 이 시즌에 우리가 느끼는 모든 것들을 한 데 모은 쇼를 만들고 싶다. 연말에 &lt;span&gt;많은 사람들의 감정에 부응할 수 있는 콘서트에 대해 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;상당한 책임감을 느끼기도 한다”며 “한편으로 이맘때 &lt;/span&gt;사람들을 슬프게 잃은 사람들도 있기에 그런 점을 고려해 종교적이거나 애절하면서도 아름다운 곡을 준비한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브라이트만의 공연은 화려한 무대 연출과 의상으로 항상 화제를 모았다. 그는 “기술을 통해 아름다운 조명을 선보일 수 있었고, 무대 세트에도 생명력을 불어넣을 수 있게 됐다. 다양한 시각 효과로 청중들에게 아름다운 느낌을 전달해 드리고자 한다”면서도 “가장 중요한 것은 인간적인 요소다. 이번 공연에서 멋진 합창단과 오케스트라 그리고 저까지, 모두가 만들어내는 아름다운 음악에 귀 기울여 주시기 바란다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임세정 기자 fish813@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내한 앞둔 사라 브라이트만 “‘자비하신 예수’로 이태원 추모”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017682989&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017682989&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-17T21:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022090216261124374_1662103572_0017682989.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“한국을 위해서, 비극의 희생자들을 추모하는 마음으로 앤드루 로이드 웨버의 ‘자비하신 예수(Pie Jesu)’를 들려드리고 싶다. 이태원 참사를 겪은 사람들에게 너무나도 안타까운 마음이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;내한을 앞둔 ‘팝페라의 여왕’ 사라 브라이트만이 17일 국민일보와 서면 인터뷰에서 이같이 밝혔다. 브라이트만은 “사랑하는 사람을 잃은 유가족들과 부상자, 모든 분들께 위로의 말을 전하고 싶다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111715061699344_1668665176_0017682989.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;브라이트만은 3옥타브 이상의 음역대를 넘나들며 클래식, 팝, 뮤지컬 등 다양한 장르의 곡을 노래해왔다. 주인공 크리스틴 역으로 세계적인 인기를 얻은 ‘오페라의 유령’ 오리지널캐스트 사운드트랙은 1987년 발매된 이래 4000만 장 이상이 팔렸다. 테너 안드레아 보첼리와 부른 듀엣곡 ‘타임 투 세이 굿바이’는 1200만 장의 판매고를 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 지난 2016년 ‘갈라: 이브닝 위드 사라 브라이트만’ 이후 6년 만에 국내 팬들을 만난다. ‘크리스마스 심포니’라는 제목으로 열리는 이번 공연은 다음달 3일 서울 강서구 KBS아레나에서 진행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111715063199345_1668665191_0017682989.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;브라이트만은 “&lt;span&gt;이번 아시아 투어와 한국 방문을 기대하고 있다. &lt;/span&gt;한국에서 크리스마스 시즌을 축하하게 돼 매우 기쁘다”며 “처음 방문하기 시작한 1980년대 후반부터 한국은 갈 때마다 무언가 변해 있다. 바쁘고 멋진 느낌도 좋지만 시골이나 해안으로 내려가서 바닷가에서 환상적인 해산물을 곁들인 멋진 식사를 할 때는 색다른 감정을 갖게 된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;팬데믹 기간에 대해서는 “운이 좋게도 형제자매가 많은 대가족이라 그들과 시간을 보낼 수 있었고 격리 기간에 함께 지낼 수 있었다”며 “노래 코치와 함께 격리기간을 보내면서 연습을 계속할 수 있었다. 1년 반 이상 보컬 연습을 하며 팬데믹 시기를 긍정적으로 보냈다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111715185599387_1668665936_0017682989.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 내한 공연에서 브라이트만은 코리아 모던 필하모닉 오케스트라, 위너 오페라 합창단과 함께 ‘오페라의 유령’, ‘타임 투 세이 굿바이’ 등 대표 히트곡과 크리스마스 테마곡을 들려줄 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “매년 이 시즌에 우리가 느끼는 모든 것들을 한 데 모은 쇼를 만들고 싶다. 연말에 &lt;span&gt;많은 사람들의 감정에 부응할 수 있는 콘서트에 대해 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;상당한 책임감을 느끼기도 한다”며 “한편으로 이맘때 &lt;/span&gt;사람들을 슬프게 잃은 사람들도 있기에 그런 점을 고려해 종교적이거나 애절하면서도 아름다운 곡을 준비한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브라이트만의 공연은 화려한 무대 연출과 의상으로 항상 화제를 모았다. 그는 “기술을 통해 아름다운 조명을 선보일 수 있었고, 무대 세트에도 생명력을 불어넣을 수 있게 됐다. 다양한 시각 효과로 청중들에게 아름다운 느낌을 전달해 드리고자 한다”면서도 “가장 중요한 것은 인간적인 요소다. 이번 공연에서 멋진 합창단과 오케스트라 그리고 저까지, 모두가 만들어내는 아름다운 음악에 귀 기울여 주시기 바란다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임세정 기자 fish813@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 환대, 재계 총출동…‘천조원대 재산’ 빈 살만, 누구</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017685081&amp;code=61111411&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017685081&amp;code=61111411&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-17T21:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111805595210282_1668718792_0017685081.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사우디아라비아 실권자 무함마드 빈 살만 왕세자가 한국에 머문 시간은 불과 20시간이었는데, 그의 일거수일투족에 관심이 집중됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;왕위 계승권자이자 총리인 빈 살만 왕세자는 권력과 재력을 모두 가진 ‘미스터 에브리싱’(Mr. everything)으로 통한다. 정확히 집계되진 않지만, 그의 재산은 적게는 1400조원에서, 많게는 2500조원에 달하는 것으로 알려졌다. 그가 이끄는 국부펀드(PIF) 운용 규모는 700조원이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 러시아의 우크라이나 침공으로 고유가 상황이 이어지면서 세계 최대 산유국을 이끄는 그의 위상은 3년 전보다 훨씬 커졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111806053810283_1668719139_0017685081.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;빈 살만 왕세자는 1985년 8월 31일 살만 빈 압둘아지즈 알사우드 국왕과 그의 셋째 부인 파흐다 빈트 팔라 빈 술탄 사이에서 태어났다. 그는 내성적인 성격으로 조용한 유년 시절을 보낸 것으로 알려졌다. 사우디아라비아 왕가에는 해외, 특히 미국 유학파가 다수지만 그는 사우디에서 공부했으며 리야드 킹사우드대학에서 법학을 전공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;37세 젊은 군주인 그는 아이폰과 플레이스테이션을 좋아하고, 비디오 게임 ‘콜 오브 듀티’를 즐기는 것으로 알려졌다. 그는 국내 게임회사 엔씨소프트와 넥슨의 지분을 가진 것으로도 유명하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빈 살만 왕세자는 2015년 최연소 국방장관이 되면서 정치 무대에서 존재감을 드러내기 시작했다. 이듬해 그는 아람코를 비롯한 국영 에너지 기업 정책을 결정하고 경제 정책을 결정하는 경제개발위원회의 위원장 자리에 올랐다. 명실상부한 ‘실세’로 부상한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111804493810265_1668714580_0017685081.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;빈 살만 왕세자는 애초 왕위 계승 1순위였던 빈 살만 빈 나예프 왕자가 2017년 6월 왕세자 지위와 내무장관에서 물러나면서 왕위 계승을 본격화했다. 권력 강화에 나선 빈 살만 왕세자는 국유자산 민영화, 국가보조금 축소, 여성 운전 허용 등 인권 신장 같은 사우디의 경제·사회 개혁 계획인 ‘비전 2030’을 주도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빈 살만 왕세자의 개혁정책은 파격적이었다. 여성의 축구경기장 입장·자동차 운전 허용, 영화관 운영, 해외 가수 콘서트 허용, 종교 경찰 권한 축소 등이 대표적인 예다. 파격적인 개혁정책으로 전 세계의 주목을 받는 동시에 군사적으로는 예멘 내전, 이란과 적대 고조 등 강경한 성향을 보였다. 왕실에 비판적인 언론인 자말 카슈끄지 암살 사건을 계기로 국제사회의 비판을 받기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이미 실권을 행사하고 있지만 87세의 고령인 부왕으로부터 머지않아 왕권을 이어받는다면 빈 살만 왕세자는 향후 50년 석유 부국 사우디아라비아의 절대적 통치권자로 군림할 것으로 예상된다. 전 세계가 빈 살만 왕세자의 일거수일투족에 관심을 기울이는 것은 그가 현재뿐 아니라 미래를 움켜쥐고 있기 때문이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111804484410264_1668714525_0017685081.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;빈 살만 왕세자는 17일 오전 0시30분 입국해 오후 8시20분 출국하기까지 채 24시간이 되지 않는 시간 동안 한국에 머무르며 강렬한 이미지를 남겼다. 윤석열 대통령은 그를 한남동 대통령 관저에서 맞이해 회담과 오찬을 했다. 윤 대통령 부부가 열흘 전 입주한 대통령 관저의 첫 공식 손님으로 초청해 극진히 대접했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령과 빈 살만 왕세자는 에너지, 방위산업, 인프라·건설 분야에서 양국 협력을 강화하며, ‘전략파트너십 위원회’를 신설하고, 한·사우디 간 협력사업을 체계적이고 실질적으로 추진하기로 했다. 사우디는 원자력 발전, 방위산업 등에서도 한국과 협력을 희망하고 있어 ‘제2의 중동 특수’가 기대된다. 이번 방한을 계기로 한국 기업이 사우디 정부·기업·기관과 26개 프로젝트와 관련된 계약 및 업무협약(MOU)을 맺었는데, 총 사업 규모가 300억 달러(40조원)로 추산된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111806081610288_1668719297_0017685081.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 오후 5시 서울 소공동 롯데호텔에서 열린 빈 살만 왕세자와 주요 기업인 차담회에는 이재용 삼성전자 회장과 최태원 SK그룹 회장, 정의선 현대차그룹 회장, 김동관 한화솔루션 부회장, 정기선 현대중공업그룹 사장, 이재현 CJ그룹 회장, 박정원 두산그룹 회장, 이해욱 DL(옛 대림)그룹 회장 등 국내 20대 그룹의 총수 8명이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1시간30분 넘게 이뤄진 차담회에서는 총사업비 5000억 달러(약 670조원) 규모의 네옴시티 사업을 중심으로 한 각종 협력 방안이 폭넓게 논의된 것으로 전해졌다. 네옴시티는 사우디 북서부 홍해 안에 170㎞에 달하는 직선 도시 ‘더 라인’, 해상 산업단지 옥사곤, 산악 관광단지 트로제나 등을 건설하는 초대형 프로젝트다. 도시 인프라와 정보기술(IT), 에너지 등의 분야에서 광범위한 사업 기회가 열려 치열한 글로벌 수주전이 벌어질 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111806083810289_1668719320_0017685081.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편, 빈 살만 왕세자 일행은 선발대까지 고려해 이번 방한 전후로 2주간 서울 소공동 롯데호텔의 객실 400여개를 빌려 화제를 모았다. 빈 살만 왕세자는 이 호텔 &lt;span&gt;이그제큐티브 스위트룸에 투숙했는데, 이 객실 1박 숙박비는 2200만원에 달하는 것으로 알려졌다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 환대, 재계 총출동…‘천조원대 재산’ 빈 살만, 누구</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017685081&amp;code=61111411&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017685081&amp;code=61111411&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-17T21:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111805595210282_1668718792_0017685081.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사우디아라비아 실권자 무함마드 빈 살만 왕세자가 한국에 머문 시간은 불과 20시간이었는데, 그의 일거수일투족에 관심이 집중됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;왕위 계승권자이자 총리인 빈 살만 왕세자는 권력과 재력을 모두 가진 ‘미스터 에브리싱’(Mr. everything)으로 통한다. 정확히 집계되진 않지만, 그의 재산은 적게는 1400조원에서, 많게는 2500조원에 달하는 것으로 알려졌다. 그가 이끄는 국부펀드(PIF) 운용 규모는 700조원이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 러시아의 우크라이나 침공으로 고유가 상황이 이어지면서 세계 최대 산유국을 이끄는 그의 위상은 3년 전보다 훨씬 커졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111806053810283_1668719139_0017685081.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;빈 살만 왕세자는 1985년 8월 31일 살만 빈 압둘아지즈 알사우드 국왕과 그의 셋째 부인 파흐다 빈트 팔라 빈 술탄 사이에서 태어났다. 그는 내성적인 성격으로 조용한 유년 시절을 보낸 것으로 알려졌다. 사우디아라비아 왕가에는 해외, 특히 미국 유학파가 다수지만 그는 사우디에서 공부했으며 리야드 킹사우드대학에서 법학을 전공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;37세 젊은 군주인 그는 아이폰과 플레이스테이션을 좋아하고, 비디오 게임 ‘콜 오브 듀티’를 즐기는 것으로 알려졌다. 그는 국내 게임회사 엔씨소프트와 넥슨의 지분을 가진 것으로도 유명하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빈 살만 왕세자는 2015년 최연소 국방장관이 되면서 정치 무대에서 존재감을 드러내기 시작했다. 이듬해 그는 아람코를 비롯한 국영 에너지 기업 정책을 결정하고 경제 정책을 결정하는 경제개발위원회의 위원장 자리에 올랐다. 명실상부한 ‘실세’로 부상한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111804493810265_1668714580_0017685081.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;빈 살만 왕세자는 애초 왕위 계승 1순위였던 빈 살만 빈 나예프 왕자가 2017년 6월 왕세자 지위와 내무장관에서 물러나면서 왕위 계승을 본격화했다. 권력 강화에 나선 빈 살만 왕세자는 국유자산 민영화, 국가보조금 축소, 여성 운전 허용 등 인권 신장 같은 사우디의 경제·사회 개혁 계획인 ‘비전 2030’을 주도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빈 살만 왕세자의 개혁정책은 파격적이었다. 여성의 축구경기장 입장·자동차 운전 허용, 영화관 운영, 해외 가수 콘서트 허용, 종교 경찰 권한 축소 등이 대표적인 예다. 파격적인 개혁정책으로 전 세계의 주목을 받는 동시에 군사적으로는 예멘 내전, 이란과 적대 고조 등 강경한 성향을 보였다. 왕실에 비판적인 언론인 자말 카슈끄지 암살 사건을 계기로 국제사회의 비판을 받기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이미 실권을 행사하고 있지만 87세의 고령인 부왕으로부터 머지않아 왕권을 이어받는다면 빈 살만 왕세자는 향후 50년 석유 부국 사우디아라비아의 절대적 통치권자로 군림할 것으로 예상된다. 전 세계가 빈 살만 왕세자의 일거수일투족에 관심을 기울이는 것은 그가 현재뿐 아니라 미래를 움켜쥐고 있기 때문이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111804484410264_1668714525_0017685081.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;빈 살만 왕세자는 17일 오전 0시30분 입국해 오후 8시20분 출국하기까지 채 24시간이 되지 않는 시간 동안 한국에 머무르며 강렬한 이미지를 남겼다. 윤석열 대통령은 그를 한남동 대통령 관저에서 맞이해 회담과 오찬을 했다. 윤 대통령 부부가 열흘 전 입주한 대통령 관저의 첫 공식 손님으로 초청해 극진히 대접했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령과 빈 살만 왕세자는 에너지, 방위산업, 인프라·건설 분야에서 양국 협력을 강화하며, ‘전략파트너십 위원회’를 신설하고, 한·사우디 간 협력사업을 체계적이고 실질적으로 추진하기로 했다. 사우디는 원자력 발전, 방위산업 등에서도 한국과 협력을 희망하고 있어 ‘제2의 중동 특수’가 기대된다. 이번 방한을 계기로 한국 기업이 사우디 정부·기업·기관과 26개 프로젝트와 관련된 계약 및 업무협약(MOU)을 맺었는데, 총 사업 규모가 300억 달러(40조원)로 추산된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111806081610288_1668719297_0017685081.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 오후 5시 서울 소공동 롯데호텔에서 열린 빈 살만 왕세자와 주요 기업인 차담회에는 이재용 삼성전자 회장과 최태원 SK그룹 회장, 정의선 현대차그룹 회장, 김동관 한화솔루션 부회장, 정기선 현대중공업그룹 사장, 이재현 CJ그룹 회장, 박정원 두산그룹 회장, 이해욱 DL(옛 대림)그룹 회장 등 국내 20대 그룹의 총수 8명이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1시간30분 넘게 이뤄진 차담회에서는 총사업비 5000억 달러(약 670조원) 규모의 네옴시티 사업을 중심으로 한 각종 협력 방안이 폭넓게 논의된 것으로 전해졌다. 네옴시티는 사우디 북서부 홍해 안에 170㎞에 달하는 직선 도시 ‘더 라인’, 해상 산업단지 옥사곤, 산악 관광단지 트로제나 등을 건설하는 초대형 프로젝트다. 도시 인프라와 정보기술(IT), 에너지 등의 분야에서 광범위한 사업 기회가 열려 치열한 글로벌 수주전이 벌어질 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111806083810289_1668719320_0017685081.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편, 빈 살만 왕세자 일행은 선발대까지 고려해 이번 방한 전후로 2주간 서울 소공동 롯데호텔의 객실 400여개를 빌려 화제를 모았다. 빈 살만 왕세자는 이 호텔 &lt;span&gt;이그제큐티브 스위트룸에 투숙했는데, 이 객실 1박 숙박비는 2200만원에 달하는 것으로 알려졌다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘다음은 이재명’…분수령 될 ‘정진상 구속심문’ 결과는</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017685116&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017685116&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-17T21:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022110908405889968_1667950858_0017685116.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 이재명 대표의 최측근인 정진상 대표실 정무조정실장이 뇌물 수수 등 혐의로 18일 법원의 구속 심문을 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울중앙지법 김세용 영장전담 부장판사는 이날 오후 2시 정 실장의 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)을 연다. 그동안 대외 노출이 극히 드물었던 정 실장이 이날 법정에 출석하며 언론에 모습을 드러낼지 주목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 실장은 2013년 2월~2020년 10월 성남시 정책비서관·경기도 정책실장으로 일하면서 유동규 전 성남도시개발공사 기획본부장 등 ‘대장동 일당’에게서 각종 사업 추진 등 편의 제공 대가로 6차례에 걸쳐 총 1억4000만원의 금품을 받은 혐의(특가법상 뇌물)를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2015년 2월 대장동 개발 사업자 선정 대가로 민간업자 김만배씨의 보통주 지분 중 24.5%(세후 428억원)를 김용(구속 기소) 민주연구원 부원장, 유 전 본부장과 나눠 갖기로 약속한 혐의(부정처사후수뢰)도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013년 7월~2017년 3월 성남시와 성남도시개발공사의 내부 비밀을 남욱 변호사 등 민간업자들에게 흘려 위례신도시 개발 사업의 사업자로 선정되게 하고, 호반건설이 시행·시공하게 해 개발수익 210억원 상당을 얻게 한 혐의(부패방지법 위반)도 적용됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 9월 29일 검찰의 압수수색이 임박하자 유 전 본부장에게 휴대전화를 창밖으로 버리라고 지시한 혐의(증거인멸교사)도 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 지난 9일 정 실장의 자택과 사무실을 압수수색한 뒤 15일 그를 피의자 신분으로 소환해 14시간가량 조사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 실장은 검찰이 유 전 본부장 등 관련자들의 진술만으로 수사한다며 혐의를 전면 부인하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 수사의 분수령이 될 정 실장의 구속 여부는 이날 오후 늦게나 19일 새벽쯤 결정될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 정 실장 신병이 확보되면 이 대표의 연관성을 집중 추궁한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘다음은 이재명’…분수령 될 ‘정진상 구속심문’ 결과는</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017685116&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017685116&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-17T21:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022110908405889968_1667950858_0017685116.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 이재명 대표의 최측근인 정진상 대표실 정무조정실장이 뇌물 수수 등 혐의로 18일 법원의 구속 심문을 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울중앙지법 김세용 영장전담 부장판사는 이날 오후 2시 정 실장의 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)을 연다. 그동안 대외 노출이 극히 드물었던 정 실장이 이날 법정에 출석하며 언론에 모습을 드러낼지 주목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 실장은 2013년 2월~2020년 10월 성남시 정책비서관·경기도 정책실장으로 일하면서 유동규 전 성남도시개발공사 기획본부장 등 ‘대장동 일당’에게서 각종 사업 추진 등 편의 제공 대가로 6차례에 걸쳐 총 1억4000만원의 금품을 받은 혐의(특가법상 뇌물)를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2015년 2월 대장동 개발 사업자 선정 대가로 민간업자 김만배씨의 보통주 지분 중 24.5%(세후 428억원)를 김용(구속 기소) 민주연구원 부원장, 유 전 본부장과 나눠 갖기로 약속한 혐의(부정처사후수뢰)도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013년 7월~2017년 3월 성남시와 성남도시개발공사의 내부 비밀을 남욱 변호사 등 민간업자들에게 흘려 위례신도시 개발 사업의 사업자로 선정되게 하고, 호반건설이 시행·시공하게 해 개발수익 210억원 상당을 얻게 한 혐의(부패방지법 위반)도 적용됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 9월 29일 검찰의 압수수색이 임박하자 유 전 본부장에게 휴대전화를 창밖으로 버리라고 지시한 혐의(증거인멸교사)도 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 지난 9일 정 실장의 자택과 사무실을 압수수색한 뒤 15일 그를 피의자 신분으로 소환해 14시간가량 조사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 실장은 검찰이 유 전 본부장 등 관련자들의 진술만으로 수사한다며 혐의를 전면 부인하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 수사의 분수령이 될 정 실장의 구속 여부는 이날 오후 늦게나 19일 새벽쯤 결정될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 정 실장 신병이 확보되면 이 대표의 연관성을 집중 추궁한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘美하원 1인자’ 펠로시 물러난다…20년만에 전격 퇴진</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017685161&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017685161&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-17T21:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111806505110294_1668721851_0017685161.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 20년간 미국 의회 하원에서 민주당을 이끌어 온 낸시 펠로시 하원의장이 당 지도부 사퇴 의사를 천명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펠로시 의장은 17일(현지시간) 하원 연설에서 내년 1월 개원하는 다음 의회에서 당 지도부 선거에 나서지 않고 평의원으로 백의종군하겠다고 밝혔다. 그는 “이제 우리는 대담하게 미래로 나아가야 한다. 새로운 세대를 위한 시간이 왔다”며 민주당 지도부의 세대교체 필요성을 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펠로시 의장은 “미국 민주주의는 장대하지만 허약하다. 우린 비극적이게도 이 회의장에서 우리의 연약함을 목도했다”며 “민주주의는 이에 해를 끼치려는 세력으로부터 영원히 수호되어야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펠로시 의장은 2003년 1월부터 2007년 1월까지 하원에서 민주당 원내대표를 지냈고, 민주당이 다수당이 된 2007년 1월 미국 역사상 처음으로 여성 하원의장에 올라 2011년 1월까지 직무를 수행했다. 민주당이 하원에서 다수당 자리를 뺏긴 뒤인 2011년 1월부터 2019년 1월까지 다시 하원에서 원내대표로 일했고, 2019년 1월 민주당이 다수당이 된 뒤 지금까지 하원의장을 맡아왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111806530210295_1668721983_0017685161.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;펠로시 의장이 당 지도부 선거에 나서지 않겠다고 밝힘에 따라 그는 약 20년간 맡아온 민주당 하원 최고 지도자 자리를 내놓게 됐다. 미 하원의장은 미국에서 대통령과 부통령 다음가는 권력 서열 3위의 막강한 자리다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 오는 30일 지도부 선거를 할 예정이다. 하지만 이번 중간선거에서 민주당은 하원 다수당 자리를 공화당에 빼앗겨 차기 하원의장은 공화당에서 의장 후보로 선출된 케빈 매카시 원내대표가 유력시된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펠로시 의장의 당 지도부 퇴진 선언은 11·8 중간선거 패배에 따른 것으로, 그의 거취는 중간선거 직후 미 정계에서 초미의 관심사로 떠올랐었다. 그는 전날 공화당의 하원 다수당 지위가 확정되자 이날 공식 연설을 통해 전격 퇴진을 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그의 퇴진 결정은 당내 세대교체론도 고려한 것으로 보인다. 현재 82세로 고령인 펠로시는 그동안 하원의장직을 무난히 수행해왔다는 평가에도 당내에서 세대교체 압박을 받아왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111806535310296_1668722034_0017685161.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;또 중간선거 직전에 불거진 남편 폴 펠로시 피습 사건도 그의 결정에 적지 않은 영향을 준 것으로 분석된다. 폴 펠로시는 지난달 샌프란시스코 자택에서 40대 남성에게 둔기 공격을 당해 긴급 수술을 받았다. 당시 펠로시 의장은 언론 인터뷰에서 “너무 무서웠다”면서 피습 사건이 자신의 정치 행보에 영향을 미칠 것이라고 말해 지도부 불출마를 시사한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 이날 성명을 내고 “역사는 그를 우리 역사상 가장 훌륭한 하원의장으로 기록할 것”이라며 “그는 민주주의의 맹렬한 수호자로서, 역사는 치명적인 의사당 폭동으로부터 민주주의를 수호하기 위한 (그의) 결의를 기록할 것”이라고 치켜세웠다. 그는 펠로시 의장을 “가장 소중한 친구”라고 칭하며 “우린 그에게 깊은 감사의 빚을 지고 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘美하원 1인자’ 펠로시 물러난다…20년만에 전격 퇴진</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017685161&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017685161&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-17T21:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111806505110294_1668721851_0017685161.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 20년간 미국 의회 하원에서 민주당을 이끌어 온 낸시 펠로시 하원의장이 당 지도부 사퇴 의사를 천명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펠로시 의장은 17일(현지시간) 하원 연설에서 내년 1월 개원하는 다음 의회에서 당 지도부 선거에 나서지 않고 평의원으로 백의종군하겠다고 밝혔다. 그는 “이제 우리는 대담하게 미래로 나아가야 한다. 새로운 세대를 위한 시간이 왔다”며 민주당 지도부의 세대교체 필요성을 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펠로시 의장은 “미국 민주주의는 장대하지만 허약하다. 우린 비극적이게도 이 회의장에서 우리의 연약함을 목도했다”며 “민주주의는 이에 해를 끼치려는 세력으로부터 영원히 수호되어야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펠로시 의장은 2003년 1월부터 2007년 1월까지 하원에서 민주당 원내대표를 지냈고, 민주당이 다수당이 된 2007년 1월 미국 역사상 처음으로 여성 하원의장에 올라 2011년 1월까지 직무를 수행했다. 민주당이 하원에서 다수당 자리를 뺏긴 뒤인 2011년 1월부터 2019년 1월까지 다시 하원에서 원내대표로 일했고, 2019년 1월 민주당이 다수당이 된 뒤 지금까지 하원의장을 맡아왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111806530210295_1668721983_0017685161.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;펠로시 의장이 당 지도부 선거에 나서지 않겠다고 밝힘에 따라 그는 약 20년간 맡아온 민주당 하원 최고 지도자 자리를 내놓게 됐다. 미 하원의장은 미국에서 대통령과 부통령 다음가는 권력 서열 3위의 막강한 자리다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 오는 30일 지도부 선거를 할 예정이다. 하지만 이번 중간선거에서 민주당은 하원 다수당 자리를 공화당에 빼앗겨 차기 하원의장은 공화당에서 의장 후보로 선출된 케빈 매카시 원내대표가 유력시된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;펠로시 의장의 당 지도부 퇴진 선언은 11·8 중간선거 패배에 따른 것으로, 그의 거취는 중간선거 직후 미 정계에서 초미의 관심사로 떠올랐었다. 그는 전날 공화당의 하원 다수당 지위가 확정되자 이날 공식 연설을 통해 전격 퇴진을 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그의 퇴진 결정은 당내 세대교체론도 고려한 것으로 보인다. 현재 82세로 고령인 펠로시는 그동안 하원의장직을 무난히 수행해왔다는 평가에도 당내에서 세대교체 압박을 받아왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111806535310296_1668722034_0017685161.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;또 중간선거 직전에 불거진 남편 폴 펠로시 피습 사건도 그의 결정에 적지 않은 영향을 준 것으로 분석된다. 폴 펠로시는 지난달 샌프란시스코 자택에서 40대 남성에게 둔기 공격을 당해 긴급 수술을 받았다. 당시 펠로시 의장은 언론 인터뷰에서 “너무 무서웠다”면서 피습 사건이 자신의 정치 행보에 영향을 미칠 것이라고 말해 지도부 불출마를 시사한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 이날 성명을 내고 “역사는 그를 우리 역사상 가장 훌륭한 하원의장으로 기록할 것”이라며 “그는 민주주의의 맹렬한 수호자로서, 역사는 치명적인 의사당 폭동으로부터 민주주의를 수호하기 위한 (그의) 결의를 기록할 것”이라고 치켜세웠다. 그는 펠로시 의장을 “가장 소중한 친구”라고 칭하며 “우린 그에게 깊은 감사의 빚을 지고 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신천지 10만명 대구 집결 안전 비상…대관 부적절 논란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684454&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684454&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-17T22:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2020051814024166764_1589778161_0017684454.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원 참사 등으로 다중밀집사고에 대한 우려가 높아진 가운데 10만여명의 대규모 인원이 모이는 집회에 대구시의 체육시설을 빌려준 것이 부적절하다는 목소리가 높아지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 대구시의회 등에 따르면 시의회 문화복지위원회는 전날 대구도시관리본부를 상대로 한 행정사무감사에서 오는 20일 예정된 신천지 대구집회 허가 과정을 문제 삼았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김태우, 하중환 의원 등은 신천지 신도들이 다수 확진된 코로나19 1차 대유행으로 대구시민이 피해를 입었고 대구시가 이와 관련해 소송까지 벌이고 있는 상황에서 신천지 집회에 대구스타디움을 빌려 준 것은 이치에 맞지 않다고 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 조례상 대관 불허 사유에 해당하고 이태원 참사가 벌어졌는데도 10만명이 넘는 인파가 몰릴 것으로 우려되는 행사 장소를 허가한 것은 문제가 될 수 있다며 재검토를 요구하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 대구도시관리본부는 “적법한 절차에 의해 대관을 허가했고 결격 사유가 없었다”는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시와 경찰 등은 신천지가 오는 20일 대구스타디움에서 10만여명이 참석하는 집회를 열기로 함에 따라 사고 예방을 위해 주변 관리를 강화할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대구=최일영 기자 mc102@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신천지 10만명 대구 집결 안전 비상…대관 부적절 논란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684454&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017684454&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-17T22:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2020051814024166764_1589778161_0017684454.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원 참사 등으로 다중밀집사고에 대한 우려가 높아진 가운데 10만여명의 대규모 인원이 모이는 집회에 대구시의 체육시설을 빌려준 것이 부적절하다는 목소리가 높아지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 대구시의회 등에 따르면 시의회 문화복지위원회는 전날 대구도시관리본부를 상대로 한 행정사무감사에서 오는 20일 예정된 신천지 대구집회 허가 과정을 문제 삼았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김태우, 하중환 의원 등은 신천지 신도들이 다수 확진된 코로나19 1차 대유행으로 대구시민이 피해를 입었고 대구시가 이와 관련해 소송까지 벌이고 있는 상황에서 신천지 집회에 대구스타디움을 빌려 준 것은 이치에 맞지 않다고 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 조례상 대관 불허 사유에 해당하고 이태원 참사가 벌어졌는데도 10만명이 넘는 인파가 몰릴 것으로 우려되는 행사 장소를 허가한 것은 문제가 될 수 있다며 재검토를 요구하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 대구도시관리본부는 “적법한 절차에 의해 대관을 허가했고 결격 사유가 없었다”는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시와 경찰 등은 신천지가 오는 20일 대구스타디움에서 10만여명이 참석하는 집회를 열기로 함에 따라 사고 예방을 위해 주변 관리를 강화할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대구=최일영 기자 mc102@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“남편 소성욕자” 오은영 상담 자극적?…방심위 판단은</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017685239&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017685239&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-17T22:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111807300210298_1668724202_0017685239.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부부의 성(性) 생활을 주제로 적나라한 성적 담론을 펼친 MBC ‘오은영 리포트 결혼지옥’(이하 ‘결혼지옥’)이 방송심의위원회(방심위) 심의 대상에 올랐으나 ‘문제없음’으로 판단됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 공개된 제37차 방송심의소위원회(방심소위) 회의록에 따르면 ‘결혼지옥’의 지난 7월 4일 방송분이 민원으로 심의 대상에 올랐다. ‘결혼지옥’은 오은영 박사가 갈등을 겪는 부부의 일상을 관찰하고 그들과 고민을 나누는 토크 프로그램이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘내 남편은 소성욕자, 정전 부부’라는 부제가 붙은 해당 방송은 결혼 7년 차 부부의 성관계와 관련한 갈등을 다뤘다. 방송에서 오 박사는 “우리 문화가 아직도 보수적인 특징이 있다. 여성이 먼저 욕구를 말하기 조심스럽다. 하지만 생물학적 욕구에 있어서 남녀 차이는 없다”면서 “(배우자에게 관계를) 요구할 수 있어야 한다. 활발한 소통이 필수”라고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방심위는 19세 이상 시청가능 등급으로 방송하는 과정에서 ‘출연자 부부의 성관계 횟수 등에 대한 구체적 언급, 자위 횟수·섹스 시그널·성관계 판타지에 대한 대화, 결혼 햇수가 다른 4쌍의 부부들이 속궁합 점수나 성감대 등의 질문에 대답하는 내용’ 등이 포함됐다는 민원의 취지를 고려해 ‘방송심의에 관한 규정’ 제35조(성표현) 제2항에 관해 심의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111807304510299_1668724245_0017685239.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;결론적으로 방심소위는 해당 심의를 ‘문제없음’으로 최종 의결했다. 문제가 없다고 본 심의위원이 3명, 권고 의견을 낸 심의위원이 1명이었다. 19세 등급으로 분류됐고 밤 시간대에 방송됐기 때문에 해당 방송분에서 나온 정도의 표현은 허용돼야 한다는 의견이 주를 이뤘다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김우석 위원은 “민망한 부분도 있지만 19세 등급”이라며 “클리닉을 기반으로 한 담론이라면 어느 정도 권장될 수 있다는 생각이 든다”며 ‘문제없음’ 의견을 냈다. 정민영 위원도 “부부간 성 이야기를 방송에서 하는 게 왜 문제인지 잘 모르겠다”며 역시 문제가 없다고 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 윤성옥 위원은 “제35조(성표현)는 선정적 묘사, 성 상품화를 금지하는 조항”이라며 “솔루션을 해준다는 이유만으로 굉장히 내밀한 성생활을 이렇게 다 공개하도록 하는 게 과연 바람직한가. 민원인이 제기했듯 너무 선정적으로 다루거나 상품화한 것 아닌가라는 비판적 관점도 충분히 가능하겠다는 생각이 든다”며 ‘권고’ 의견을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“남편 소성욕자” 오은영 상담 자극적?…방심위 판단은</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017685239&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017685239&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-17T22:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111807300210298_1668724202_0017685239.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부부의 성(性) 생활을 주제로 적나라한 성적 담론을 펼친 MBC ‘오은영 리포트 결혼지옥’(이하 ‘결혼지옥’)이 방송심의위원회(방심위) 심의 대상에 올랐으나 ‘문제없음’으로 판단됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 공개된 제37차 방송심의소위원회(방심소위) 회의록에 따르면 ‘결혼지옥’의 지난 7월 4일 방송분이 민원으로 심의 대상에 올랐다. ‘결혼지옥’은 오은영 박사가 갈등을 겪는 부부의 일상을 관찰하고 그들과 고민을 나누는 토크 프로그램이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘내 남편은 소성욕자, 정전 부부’라는 부제가 붙은 해당 방송은 결혼 7년 차 부부의 성관계와 관련한 갈등을 다뤘다. 방송에서 오 박사는 “우리 문화가 아직도 보수적인 특징이 있다. 여성이 먼저 욕구를 말하기 조심스럽다. 하지만 생물학적 욕구에 있어서 남녀 차이는 없다”면서 “(배우자에게 관계를) 요구할 수 있어야 한다. 활발한 소통이 필수”라고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방심위는 19세 이상 시청가능 등급으로 방송하는 과정에서 ‘출연자 부부의 성관계 횟수 등에 대한 구체적 언급, 자위 횟수·섹스 시그널·성관계 판타지에 대한 대화, 결혼 햇수가 다른 4쌍의 부부들이 속궁합 점수나 성감대 등의 질문에 대답하는 내용’ 등이 포함됐다는 민원의 취지를 고려해 ‘방송심의에 관한 규정’ 제35조(성표현) 제2항에 관해 심의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111807304510299_1668724245_0017685239.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;결론적으로 방심소위는 해당 심의를 ‘문제없음’으로 최종 의결했다. 문제가 없다고 본 심의위원이 3명, 권고 의견을 낸 심의위원이 1명이었다. 19세 등급으로 분류됐고 밤 시간대에 방송됐기 때문에 해당 방송분에서 나온 정도의 표현은 허용돼야 한다는 의견이 주를 이뤘다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김우석 위원은 “민망한 부분도 있지만 19세 등급”이라며 “클리닉을 기반으로 한 담론이라면 어느 정도 권장될 수 있다는 생각이 든다”며 ‘문제없음’ 의견을 냈다. 정민영 위원도 “부부간 성 이야기를 방송에서 하는 게 왜 문제인지 잘 모르겠다”며 역시 문제가 없다고 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 윤성옥 위원은 “제35조(성표현)는 선정적 묘사, 성 상품화를 금지하는 조항”이라며 “솔루션을 해준다는 이유만으로 굉장히 내밀한 성생활을 이렇게 다 공개하도록 하는 게 과연 바람직한가. 민원인이 제기했듯 너무 선정적으로 다루거나 상품화한 것 아닌가라는 비판적 관점도 충분히 가능하겠다는 생각이 든다”며 ‘권고’ 의견을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“죽는거죠? 그렇지”…아들 폰에 남겨진 살해父 혼잣말</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017685285&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017685285&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-17T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022102704270576738_1666812425_0017685285.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기도 광명의 한 아파트에서 아내와 10대 두 아들을 살해한 혐의를 받는 40대 남성이 구속 기소된 가운데, 범행 당시 상황이 담긴 녹음파일이 살해된 첫째 아들의 휴대전화에서 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 법조계에 따르면 남성 A씨가 세 모자를 살해한 범행 당시 상황은 첫째 아들인 C군의 휴대전화에 고스란히 남아 있었다. C군은 범행 3시간 전부터 휴대전화 녹음 기능을 켜놓고 있던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;녹음된 내용을 보면 A씨는 “나 죽는거죠? 그렇지!” 등의 혼잣말을 중얼거리며 범행한 것으로 전해졌다. C군은 아버지 A씨의 욕설과 폭언이 잦아지자 범행 이전부터 휴대전화 녹음 기능을 사용해 녹음을 해뒀다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 수원지검 안산지청 형사2부(부장검사 김재혁)는 아내와 두 아들을 살해한 혐의(살인)로 A씨를 구속 기소했다. A씨는 지난달 25일 40대 아내 B씨와 초·중학생 아들 2명을 둔기와 흉기로 살해한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 자신이 벌인 일이 아닌 것처럼 꾸미기도 했다. A씨는 범행 직후 근처 PC방으로 가 약 2시간가량 시간을 보내다 집으로 돌아와 “외출하고 들어왔더니 가족들이 숨져있었다”고 울면서 119에 신고를 한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022102704274176742_1666812462_0017685285.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰에 따르면 A씨는 2년여 전 직장을 그만둔 뒤 가정불화를 겪다가, 자신이 가족들에게 부당한 대우를 받는다고 과장된 생각을 반복한 끝에 살해를 결심하고 지난달 초쯤부터 범행을 미리 계획했다. A씨는 특히 사건 3주 전쯤 첫째 아들이 자신의 슬리퍼를 허락 없이 신고 외출했다는 이유로 범행을 결심했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 가족들의 머리를 때려 기절시킨 후 베란다 밖으로 내던져 자살로 위장할 계획을 하고 둔기를 준비한 것으로 조사됐다. 하지만 가족들이 쉽게 기절하지 않아 흉기로 찌르면서 자살 위장 시도가 무산된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 A씨는 가족들에게 ATM 기계처럼 취급당했던 8년 전 기억을 최근 코로나19에 걸리면서 되찾았다고 말하기도 했는데, 검찰은 통합심리분석 결과 A씨가 주장한 기억상실증과 다중인격장애 모두 발견되지 않았다며 거짓말이라고 결론 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“죽는거죠? 그렇지”…아들 폰에 남겨진 살해父 혼잣말</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017685285&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017685285&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-17T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022102704270576738_1666812425_0017685285.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기도 광명의 한 아파트에서 아내와 10대 두 아들을 살해한 혐의를 받는 40대 남성이 구속 기소된 가운데, 범행 당시 상황이 담긴 녹음파일이 살해된 첫째 아들의 휴대전화에서 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 법조계에 따르면 남성 A씨가 세 모자를 살해한 범행 당시 상황은 첫째 아들인 C군의 휴대전화에 고스란히 남아 있었다. C군은 범행 3시간 전부터 휴대전화 녹음 기능을 켜놓고 있던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;녹음된 내용을 보면 A씨는 “나 죽는거죠? 그렇지!” 등의 혼잣말을 중얼거리며 범행한 것으로 전해졌다. C군은 아버지 A씨의 욕설과 폭언이 잦아지자 범행 이전부터 휴대전화 녹음 기능을 사용해 녹음을 해뒀다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 수원지검 안산지청 형사2부(부장검사 김재혁)는 아내와 두 아들을 살해한 혐의(살인)로 A씨를 구속 기소했다. A씨는 지난달 25일 40대 아내 B씨와 초·중학생 아들 2명을 둔기와 흉기로 살해한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 자신이 벌인 일이 아닌 것처럼 꾸미기도 했다. A씨는 범행 직후 근처 PC방으로 가 약 2시간가량 시간을 보내다 집으로 돌아와 “외출하고 들어왔더니 가족들이 숨져있었다”고 울면서 119에 신고를 한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022102704274176742_1666812462_0017685285.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰에 따르면 A씨는 2년여 전 직장을 그만둔 뒤 가정불화를 겪다가, 자신이 가족들에게 부당한 대우를 받는다고 과장된 생각을 반복한 끝에 살해를 결심하고 지난달 초쯤부터 범행을 미리 계획했다. A씨는 특히 사건 3주 전쯤 첫째 아들이 자신의 슬리퍼를 허락 없이 신고 외출했다는 이유로 범행을 결심했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 가족들의 머리를 때려 기절시킨 후 베란다 밖으로 내던져 자살로 위장할 계획을 하고 둔기를 준비한 것으로 조사됐다. 하지만 가족들이 쉽게 기절하지 않아 흉기로 찌르면서 자살 위장 시도가 무산된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 A씨는 가족들에게 ATM 기계처럼 취급당했던 8년 전 기억을 최근 코로나19에 걸리면서 되찾았다고 말하기도 했는데, 검찰은 통합심리분석 결과 A씨가 주장한 기억상실증과 다중인격장애 모두 발견되지 않았다며 거짓말이라고 결론 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>4살에게 “너 시끄러워” 층간소음 따진 어른…‘아동학대’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017685352&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017685352&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-17T23:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2020100611261767855_1601951177_0017685352.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아파트 윗집 아이들에게 층간소음 문제를 따져 묻고 아이들이 보는 앞에서 부모를 밀쳐 폭행한 주민이 ‘아동학대’ 유죄 판결을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 법조계에 따르면 대법원 2부(주심 천대엽 대법관)는 A씨의 아동복지법 위반(아동학대) 혐의를 유죄로 인정해 징역 6개월에 집행유예 1년을 선고하고 80시간의 사회봉사, 40시간의 아동학대 재범 예방 강의 수강을 명령한 원심을 확정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 2020년 4월 10일 아파트 엘리베이터에서 만난 윗집 주민 B씨에게 층간 소음 문제로 항의하는 과정에서 B씨 자녀들을 정서적으로 학대한 혐의를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 B씨의 4세 자녀 얼굴에 자신의 얼굴을 바싹 갖다 대고 “너 요즘 왜 이렇게 시끄러워? 너 엄청 뛰어다니지?”라고 따졌다. B씨가 엘리베이터에서 나가려 하자 A씨는 문을 가로막고 두 자녀가 보는 앞에서 B씨를 벽으로 밀쳤고, 이를 본 B씨의 7세 자녀는 울음을 터뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이전에도 B씨에게 층간소음 문제를 항의했던 A씨는 사건 당일 엘리베이터에서 B씨 가족을 마주치자 이같이 행동한 것으로 조사됐다. A씨는 B씨에 대한 폭행치상죄로 벌금 200만원의 약식명령을 받기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 재판에서 “피해자들에게 공소사실과 같은 행동을 한 사실은 인정하지만, 이는 아동학대에 해당하지도 않고 아동학대의 고의도 없었다”며 “층간소음에 항의하면서 벌어진 일로 사회상규를 위반하지 않는 정당한 행위”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 1~3심 모두 A씨의 행동이 아동학대라고 봤다. 1심은 “피고인의 행위는 아동인 피해자들의 정신건강과 발달에 해를 끼치는 정서적 학대”라며 “피고인은 미필적으로나마 피해자들이 정서적으로 극심한 고통을 받을 것이라는 점을 인식할 수 있었다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1심 판단은 2심에서도 그대로 유지됐고, 대법원 역시 “원심이 아동복지법상 정서적 학대 행위에 관한 법리를 오해한 잘못이 없다”며 판결을 확정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>4살에게 “너 시끄러워” 층간소음 따진 어른…‘아동학대’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017685352&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017685352&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-17T23:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2020100611261767855_1601951177_0017685352.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아파트 윗집 아이들에게 층간소음 문제를 따져 묻고 아이들이 보는 앞에서 부모를 밀쳐 폭행한 주민이 ‘아동학대’ 유죄 판결을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 법조계에 따르면 대법원 2부(주심 천대엽 대법관)는 A씨의 아동복지법 위반(아동학대) 혐의를 유죄로 인정해 징역 6개월에 집행유예 1년을 선고하고 80시간의 사회봉사, 40시간의 아동학대 재범 예방 강의 수강을 명령한 원심을 확정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 2020년 4월 10일 아파트 엘리베이터에서 만난 윗집 주민 B씨에게 층간 소음 문제로 항의하는 과정에서 B씨 자녀들을 정서적으로 학대한 혐의를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 B씨의 4세 자녀 얼굴에 자신의 얼굴을 바싹 갖다 대고 “너 요즘 왜 이렇게 시끄러워? 너 엄청 뛰어다니지?”라고 따졌다. B씨가 엘리베이터에서 나가려 하자 A씨는 문을 가로막고 두 자녀가 보는 앞에서 B씨를 벽으로 밀쳤고, 이를 본 B씨의 7세 자녀는 울음을 터뜨렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이전에도 B씨에게 층간소음 문제를 항의했던 A씨는 사건 당일 엘리베이터에서 B씨 가족을 마주치자 이같이 행동한 것으로 조사됐다. A씨는 B씨에 대한 폭행치상죄로 벌금 200만원의 약식명령을 받기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 재판에서 “피해자들에게 공소사실과 같은 행동을 한 사실은 인정하지만, 이는 아동학대에 해당하지도 않고 아동학대의 고의도 없었다”며 “층간소음에 항의하면서 벌어진 일로 사회상규를 위반하지 않는 정당한 행위”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 1~3심 모두 A씨의 행동이 아동학대라고 봤다. 1심은 “피고인의 행위는 아동인 피해자들의 정신건강과 발달에 해를 끼치는 정서적 학대”라며 “피고인은 미필적으로나마 피해자들이 정서적으로 극심한 고통을 받을 것이라는 점을 인식할 수 있었다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1심 판단은 2심에서도 그대로 유지됐고, 대법원 역시 “원심이 아동복지법상 정서적 학대 행위에 관한 법리를 오해한 잘못이 없다”며 판결을 확정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>딱 걸린 무인가게 절도범…주인, 원격조종 가둬 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017685416&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017685416&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-17T23:47:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111808451110310_1668728711_0017685416.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;무인점포에서 상습적으로 물건을 훔치던 남성이 CCTV를 통해 가게 상황을 지켜보고 있던 가게 주인의 기지로 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 채널A에 따르면 경기도 부천의 한 밀키트 무인점포에서 지난 10일 오전 1시쯤 남성 A씨가 절도 혐의로 체포됐다. A씨는 지난 6일부터 3차례에 걸쳐 가게를 찾아 부대찌개, 돈까스, 찜닭 등 10만원어치를 훔친 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가게 내부 CCTV 영상을 보면 A씨는 지난 6일 새벽 마스크도 쓰지 않은 채 매장으로 들어와 냉장고 안 식품을 이것저것 골라 결제기 앞에 물건을 내려놓는다. 하지만 비닐봉지에 물건을 담은 뒤 계산을 하지 않고 나가버린다. 같은 날 밤에도 그는 마스크를 쓰고 또다시 매장에 나타나 같은 수법으로 물건을 훔쳐 갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111808435710309_1668728637_0017685416.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;가게 주인은 며칠째 물건이 자꾸 사라지는 점을 수상하게 여겨 집에서 CCTV를 지켜보고 있었다. 그러던 중 매장에 들어와 두리번거리는 A씨를 발견하고는 원격조종 시스템으로 매장 출입문을 잠가버렸다. 가게 문이 잠기자 당황해하던 A씨는 이내 출동한 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 경찰 조사에서 “배가 너무 고파 음식을 훔쳤다. 마지막에는 자수하러 간 것”이라고 말한 것으로 전해졌다. A씨는 다른 범죄 혐의로 지명 수배된 상태였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨를 절도 혐의로 입건하고 구속영장 신청을 검토하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>딱 걸린 무인가게 절도범…주인, 원격조종 가둬 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017685416&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017685416&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-17T23:47:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111808451110310_1668728711_0017685416.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;무인점포에서 상습적으로 물건을 훔치던 남성이 CCTV를 통해 가게 상황을 지켜보고 있던 가게 주인의 기지로 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;17일 채널A에 따르면 경기도 부천의 한 밀키트 무인점포에서 지난 10일 오전 1시쯤 남성 A씨가 절도 혐의로 체포됐다. A씨는 지난 6일부터 3차례에 걸쳐 가게를 찾아 부대찌개, 돈까스, 찜닭 등 10만원어치를 훔친 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가게 내부 CCTV 영상을 보면 A씨는 지난 6일 새벽 마스크도 쓰지 않은 채 매장으로 들어와 냉장고 안 식품을 이것저것 골라 결제기 앞에 물건을 내려놓는다. 하지만 비닐봉지에 물건을 담은 뒤 계산을 하지 않고 나가버린다. 같은 날 밤에도 그는 마스크를 쓰고 또다시 매장에 나타나 같은 수법으로 물건을 훔쳐 갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111808435710309_1668728637_0017685416.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;가게 주인은 며칠째 물건이 자꾸 사라지는 점을 수상하게 여겨 집에서 CCTV를 지켜보고 있었다. 그러던 중 매장에 들어와 두리번거리는 A씨를 발견하고는 원격조종 시스템으로 매장 출입문을 잠가버렸다. 가게 문이 잠기자 당황해하던 A씨는 이내 출동한 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 경찰 조사에서 “배가 너무 고파 음식을 훔쳤다. 마지막에는 자수하러 간 것”이라고 말한 것으로 전해졌다. A씨는 다른 범죄 혐의로 지명 수배된 상태였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨를 절도 혐의로 입건하고 구속영장 신청을 검토하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>휴넷, 법정의무교육 원스톱 서비스 제공</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017685438&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017685438&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-17T23:56:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111808371510308_1668728235_0017685438.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;평생교육 전문기업 휴넷은 ‘법정의무교육 다이렉트 플랫폼’을 통해 2022년 법정 교육 원스톱 서비스를 제공한다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 플랫폼에서는 우리 기업에 꼭 필요한 과정을 골라 클릭 한 번으로 셀프 견적을 받을 수 있다. 또한, 휴넷 법정 교육 전용 학습 연수원에서 수강신청부터 결제까지 빠르게 진행할 수 있으며, 학습 관리와 수료증 발급도 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법정의무 교육은 국가에서 법적으로 지정한 의무교육으로, 5인 이상 기업이라면 1년에 최소 1회 이수해야 한다. 미이수 시에는 최대 1천만 원 이하의 과태료가 부과된다. 하지만 기업 규모나 업종마다 필요한 교육 과정이 달라 혼선을 겪는 곳도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;휴넷은 산업안전보건 교육, 성희롱 예방 교육, 개인정보보호 교육, 장애인인식개선교육, 퇴직연금교육 등 5대 법정의무교육을 포함한 전 과정이 마련되어 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공공기관대상의 성매매/성폭력/가정폭력 예방 교육, 직장 내 괴롭힘 예방 교육, 청탁금지법 교육 등과 해당 업종에 특화된 자금세탁 방지 교육(금융), 감정노동자 스트레스 관리교육(CS), 의료인증제 필수교육(의료) 등도 이수할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모든 과정은 최신 정보를 담아 매년 새롭게 제작하며, 전문가 버전 외에도 흥미와 재미까지 잡은 연예인 버전, 외국인 직원들을 위한 영어판(일부 과정)으로 세분화해 기업의 니즈에 따라 선택할 수 있다. PC와 모바일로 교육이 제공돼 전 직원이 언제 어디서나 편하게 교육을 이수할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;휴넷 관계자는 “기업교육 전문 기업 휴넷은 연평균 5천여 개 기업, 700만 명의 직장인 교육을 진행하고 있다”며, “올해 법정의무 교육을 진행하지 않은 기업이라면 원스톱 서비스로 쉽고 빠르게 교육을 이수하기를 바란다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동희 기획위원 leedh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>휴넷, 법정의무교육 원스톱 서비스 제공</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017685438&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017685438&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-17T23:56:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1118/2022111808371510308_1668728235_0017685438.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;평생교육 전문기업 휴넷은 ‘법정의무교육 다이렉트 플랫폼’을 통해 2022년 법정 교육 원스톱 서비스를 제공한다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 플랫폼에서는 우리 기업에 꼭 필요한 과정을 골라 클릭 한 번으로 셀프 견적을 받을 수 있다. 또한, 휴넷 법정 교육 전용 학습 연수원에서 수강신청부터 결제까지 빠르게 진행할 수 있으며, 학습 관리와 수료증 발급도 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법정의무 교육은 국가에서 법적으로 지정한 의무교육으로, 5인 이상 기업이라면 1년에 최소 1회 이수해야 한다. 미이수 시에는 최대 1천만 원 이하의 과태료가 부과된다. 하지만 기업 규모나 업종마다 필요한 교육 과정이 달라 혼선을 겪는 곳도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;휴넷은 산업안전보건 교육, 성희롱 예방 교육, 개인정보보호 교육, 장애인인식개선교육, 퇴직연금교육 등 5대 법정의무교육을 포함한 전 과정이 마련되어 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공공기관대상의 성매매/성폭력/가정폭력 예방 교육, 직장 내 괴롭힘 예방 교육, 청탁금지법 교육 등과 해당 업종에 특화된 자금세탁 방지 교육(금융), 감정노동자 스트레스 관리교육(CS), 의료인증제 필수교육(의료) 등도 이수할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모든 과정은 최신 정보를 담아 매년 새롭게 제작하며, 전문가 버전 외에도 흥미와 재미까지 잡은 연예인 버전, 외국인 직원들을 위한 영어판(일부 과정)으로 세분화해 기업의 니즈에 따라 선택할 수 있다. PC와 모바일로 교육이 제공돼 전 직원이 언제 어디서나 편하게 교육을 이수할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;휴넷 관계자는 “기업교육 전문 기업 휴넷은 연평균 5천여 개 기업, 700만 명의 직장인 교육을 진행하고 있다”며, “올해 법정의무 교육을 진행하지 않은 기업이라면 원스톱 서비스로 쉽고 빠르게 교육을 이수하기를 바란다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동희 기획위원 leedh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>