<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 정치</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibPolRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 정치</description>
    <lastBuildDate>2023-10-14T00:08:13.245Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>안갯속 가을야구, 공은 잠실로…벼랑 끝 단군매치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018757773&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018757773&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-12T08:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1012/2023101215323991450_1697092359_0018757773.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;가을야구 윤곽을 결정할 한판 대결이 성사됐다. 5위를 사수하려는 두산 베어스와 실낱 희망에 기대를 건 KIA 타이거즈 모두 양보할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두산은 13일 서울 잠실구장에서 KIA와 정규시즌 마지막 맞대결을 치른다. 앞선 15번의 만남에선 대체로 두산이 웃었다. 11승 4패로 압도적 우세를 점했다. 올 시즌 KIA를 상대로 가장 많은 승리를 챙긴 팀이 두산이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선발 매치업도 두산 쪽이 우세하다. 아시안게임에서 복귀한 토종 에이스 곽빈이 나선다. 곽빈은 정규시즌 22경기에서 11승 7패 평균자책점 2.97을 기록했다. KIA전 성적도 준수했다. 4경기에서 3승 1패를 거뒀다. 담 증세로 아시안게임 등판을 거른 탓에 실전 감각이 관건이나 대체 선발을 내야 하는 KIA보다는 무게감이 있다는 게 중론이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변수는 최근 흐름이다. 지난달만 해도 맹렬했던 두산의 기세는 한풀 꺾였다. 12일 전까지 10월 7경기에서 2승 5패에 그쳤다. 팀 타율(0.249)과 평균자책점(5.11)이 모두 내리막이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘한 끗’이 부족해 내준 경기도 많았다. 5패 중 4패가 3점 차 이내에서 결정됐다. 롯데 자이언츠와 키움 히어로즈 등 승수를 챙겨야 할 하위권 팀들에게 연달아 패배를 헌납한 점 역시 뼈아팠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KIA는 같은 기간 3경기를 더 치러 6승 4패를 기록했다. 나성범 최형우 박찬호에 이어 최원준까지 부상으로 시즌 아웃 판정을 받은 가운데 기존 타자들이 힘을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두산 출신 이우성이 새로운 해결사를 자처했다. 전날 키움전 무안타 전까지 7경기 연속 안타를 때렸다. 톱타자 김도영도 월간 타율 4할을 찍었다. 시즌 내내 부진했던 선발진도 부쩍 안정감을 찾았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무승부 수가 같은 양 팀이 공동 5위로 페넌트레이스를 마칠 가능성도 배제할 수 없다. 이 경우엔 오는 18일 단판 순위 결정전을 치르게 된다. 어느 쪽이 이기든 본격적인 포스트시즌에 앞서 체력 소모가 불가피하다. KIA야 선택의 여지가 없지만 두산으로선 썩 달갑지 않은 시나리오다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>PSG, 라우드 잡고 플레이-인 최종전 진출</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018757984&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018757984&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-12T09:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1012/2023101218004791808_1697101248_0018757984.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PSG 탈론이 라우드를 꺾고 플레이-인 스테이지에서 승승장구를 이어나갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;PSG는 12일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 월드 챔피언십’ 플레이-인 스테이지 A조 승자조 경기에서 브라질의 라우드를 2대 0으로 꺾었다. 앞서 레인보우 세븐을 이긴 바 있는 이들은 이날 승리로 조 1위를 확정하고, 상위 라운드인 토너먼트 스테이지로 향했다. 토너먼트 스테이지에서 승리하면 대회 본선 격인 스위스 스테이지에 진출한다. 라우드는 패자조로 가서 ‘마지막 코인’을 쓰게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;PSG 정글러 ‘준지아’ 위 쥔자의 활약이 돋보였다. ‘준지아’는 1세트 초반 상대의 탑 다이브를 1-1 킬 교환으로 막아낸 뒤부터 정글러 간 성장 격차를 벌려 나갔다. 자르반 4세를 선택한 그는 한타 상황에서 라우드의 주력 딜러인 ‘루트’ 문검수(시비르)를 매번 위협해 팀의 승리를 견인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2세트에서 위 쥔자는 비에고를 선택, 역으로 팀 동료와 협력해 탑 다이브를 성공시켰다. PSG가 선택한 탑라이너 챔피언 케넨과 상대의 말파이트 간 성장 격차가 계속해서 벌어졌다. PSG는 탑에서 굴러가기 시작한 스노우볼을 놓치지 않고 승리로 연결지었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임성재, 4년만의 타이틀 탈환 ‘파란불’…제네시스 챔피언십 첫날 공동 선두</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018758138&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018758138&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-12T09:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1012/2023101218545291895_1697104492_0018758138.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;항저우 아시안게임 골프 단체전 금메달리스트 임성재(25·CJ)가  한국프로골프(KPGA) 코리안투어 제네시스 챔피언십(총상금 15억원) 1라운드에서 공동 1위에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성재는 12일 인천 잭니클라우스GC 코리아(파72·7471야드)에서 열린 대회 첫날 1라운드에서 보기는 1개로 줄이고 버디 7개를 솎아내 6언더파 66타를 쳐 황중곤(31·우리금융그룹), 허인회(36·금강주택)와 함께 공동 선두로 1라운드를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성재는 1∼3번 홀 연속 버디 등 초반 10개 홀에서 6타를 줄이며 거침없는 행보를 했다. 하지만 11번 홀(파4)에서 약 1.5ｍ 버디 퍼트를 놓친 이후로는 한동안 버디가 나오지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공동 선두에서 17번 홀(파3) 보기로 공동 3위로 잠시 내려갔던 임성재는 마지막 18번 홀(파5)에서 버디를 잡아 공동 1위로 경기를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기를 마친 뒤 임성재는 “11번 홀이 내리막 퍼트였는데, 거리만 맞으면 들어가겠다고 생각한 것이 왼쪽으로 휘었다”며 “분위기상 계속 좋은 흐름을 탈 수 있었지만 그 버디 퍼트를 놓치면서 이후 영향을 받은 것 같다”고 아쉬움을 나타냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이어 “내 7번 아이언 거리가 155∼160ｍ 정도인데 여기서는 150ｍ를 겨우 가더라”며 “바람 때문인 것 같은데, 그래도 첫날 6언더파는 좋은 출발”이라고 만족스러워 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항저우 아시안게임에서 임성재와 함께 금메달을 합작한 조우영(21·우리금융그룹)은 5언더파 67타를 쳐 공동 선두에 1타 뒤진 공동 4위에 자리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시즌 3승을 거두고 있는 고군택(24·대보건설)과 최진호(39·코웰), 박상현(40·동아제약), 박경남(39)이 동동 4위 그룹을 형성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고군택이 올해 한 번 더 우승하면 1992년 최상호 이후 31년 만에 KPGA 코리안투어에서 시즌 4승 고지에 오르게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성재와 한 조에서 경기한 이번 시즌 대상 포인트 선두 함정우(29·하나금융그룹)는 9오버파 81타를 쳐 118위로 밀려 2주 연속 우승에 적신호가 켜졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘왕의 귀환’ BMW 뉴 5시리즈 한국서 세계 첫 공개</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324810&amp;code=14140000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324810&amp;code=14140000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2023-10-12T11:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101219301191948_1697106611_0924324810.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;BMW가 8세대 5시리즈로 한국 수입 브랜드 세단의 왕좌를 노린다. 특히 신형 5시리즈 내연기관 모델은 전 세계 최초로 한국에서 출시됐다. BMW의 한국 시장 공들이기는 여기서 그치지 않는다. BMW의 디자인 철학을 총괄하는 아드리안 반 호이동크 BMW그룹 디자인 총괄 사장이 지난 5일 열린 출시 행사에서 직접 무대에 섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그가 소개한 신형 5시리즈는 6년 만에 완전히 변경돼 돌아왔다. 동력원에 따라 가솔린, 디젤, 전기차로 구성된다. 이날 가솔린 사륜구동 모델인 530i xDrive를 타고 인천 BMW 드라이빙센터에서 경기 의정부의 한 카페까지 왕복 약 150㎞를 주행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차를 보자마자 덩치가 커졌다는 걸 단번에 알 수 있었다. 신형 5시리즈의 전장(차의 길이)은 5060㎜다. 2008년 출시된 5세대 7시리즈(대형 세단)보다 고작 10㎜ 작다. 전고(차의 높이)는 1515㎜로 기존보다 49㎜나 높아졌다. 디자인도 눈에 띄게 달라졌다. 전조등은 ‘ㄴ’ 모양의 꺾은선이 돋보였다. 주간주행등(DRL)으로도 사용된다. 후미등은 3가닥의 세로 라인 형태다. BMW 디자인의 상징인 ‘키드니 그릴’ 테두리에는 조명을 넣어 우아함을 더했다. 이걸 ‘아이코닉 글로우’라고 한다. 특히 C필러 라인이 마치 크로스오버유틸리티차량(CUV)처럼 들려 있었다. BMW의 시그니처 C필러 디자인인 ‘호프마이스터 킨크’는 유지했다. 호이동크 디자인 총괄 사장은 “BMW의 디자인은 세대마다 달라진다. 하지만 어린아이도 우리 차를 보고 BMW인 걸 알아차리게 하는 게 목표”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실내는 정통 패밀리 세단답게 넓고 편했다. 12.3인치 디지털 계기판과 14.9인치 컨트롤 디스플레이를 곡선으로 연결했다. 크리스탈 디자인의 바(bar)가 계기판 아래쪽과 대시보드를 가로질러 문까지 이어져 있었다. 대부분 물리버튼은 터치식으로 전환했다. 다만 터치했을 때 부르르 떨리는 ‘햅틱’ 반응이 시원찮았다. 비상등을 터치했을 때는 떨림이 거의 느껴지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시동을 걸고 가속 페달을 밟았다. 차량이 매끄럽게 출발했다. 이 차엔 48V 마일드 하이브리드가 적용된 트윈파워 터보 직렬 4기통 가솔린 엔진이 탑재됐다. 직선 구간에서 주행 모드를 스포츠 모드로 바꾼 뒤 속도를 높이자 차가 거침없이 치고 나갔다. 최고출력 258마력, 최대토크 40.8㎏·m의 성능을 갖췄다. 공인 복합연비는 ℓ당 11.1㎞(도심 9.9㎞·고속도로 13.0㎞)다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코너링은 안정적이었다. 고속 상태로 코너를 돌며 가속페달에서 발을 떼지 않았는데도 차체가 흔들리지 않았다. 가속페달을 좀 더 세게 밟자 엔진 소리가 커졌다. 하지만 소리에 비해 치고 나가는 힘이 생각보다 부족한 느낌이었다. 노면 소음과 풍절음도 큰 편이다. 이 차엔 이중접합 유리가 탑재되지 않았다. 내비게이션의 직관성이 떨어지는 건 대부분 수입차가 가지고 있는 한계다. 신형 5시리즈도 교차로 등에서 진행 방향을 확인하는 게 다소 어려웠다. 시승한 530i xDrive 모델은 8420만~8870만원.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한명오 기자 myungou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘베트남 2시드’ 웨일스, 플레이-인 다크호스 급부상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018758382&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018758382&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-12T12:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1012/2023101120384990652_1697024329_0018758382.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;팀 웨일스가 CTBC 플라잉 오이스터(CFO)까지 잡아내며 ‘다크호스’로 급부상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베트남 지역 2번 시드 팀인 웨일스는 12일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 월드 챔피언십’ 플레이-인 스테이지 B조 승자조 경기에서 CFO에 2대 1 역전승을 거뒀다. 이날 승리로 스위스 스테이지로 향하는 최종 관문인 플레이-인 토너먼트 스테이지(최종전)에 진출했다. CFO는 패자조 2라운드로 향했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨일스는 미드라이너 ‘글로리(Gloryy)’ 레 응옥 빈의 준수한 개인 기량을 앞세워 지난해부터 동남아 지역의 맹주로 급부상한 CFO를 잡아냈다. ‘글로리’는 1세트 막판에 자신이 캐리해야 한다는 부담감을 느낀 듯 무리한 플레이로 패배의 단초를 제공하기도 했으나 이후부터는 절치부심해서 팀의 승리를 견인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨일스는 첫 세트에서 상대의 나르를 이용한 스플릿 푸시에 고전하다가 패배했으나, 2세부터 자신들의 강점인 소규모 교전과 한타를 이용해 전세를 역전시켰다. 정글러를 제외한 4개 포지션의 선수들이 매 세트 다른 챔피언을 골랐음에도 조합 숙련도가 부족한 모습을 보이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 이재명, 성실한 재판이 민심을 겸허히 받드는 것이다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324953&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324953&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-10-12T19:03:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101219000791904_1697104807_0924324953.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표가 12일 백현동 개발 특혜 의혹으로 재판에 넘겨졌다. 이미 공판이 진행 중인  대장동·위례신도시 개발 특혜 의혹과 공직선거법 위반 사건에 이어 세 번째 기소다. 이 대표는 지금까지 자신을 향한 검찰의 모든 수사를 정치 보복이라고 주장해왔다. 검찰권을 동원한 부당한 탄압에 당당히 맞서겠다는 입장을 조금도 굽히지 않았다. 이제 ‘재판의 시간’이 시작됐고, 이 대표는 장담했던 것처럼 재판에 성실히 출석해 법정에서 무죄를 입증해야 한다. 혹시라도 다가오는 총선 또는 대선을 염두에 두고 재판을 지연시키거나, 거대 야당 대표라는 지위를 앞세워 사법부의 판단에 압력을 가하는 모습을 보여서는 안 될 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 강서구청장 보궐선거에서의 승리로 민주당은 한껏 고무돼 있다. 하지만 이번 보궐선거에서의 민심을 아전인수 격으로 해석하거나 불필요하게 과장하는 것은 곤란하다. 보궐선거의 원인을 제공한 사람을 다시 공천한 무리수, 소홀했던 통합과 협치의 노력 등 집권 여당에 대한 냉정한 평가가 민주당의 승리를 불러온 가장 큰 이유였음은 주지의 사실이다. 이 대표의 사법 리스크를 온전히 떠안은 채 강성 지지자에게 휘둘리는 민주당을 지지한 것이 아니다. 민주당도 이를 모르지는 않을 것이다. 이 대표가 “승리에 따른 축제 분위기가 아니라 더 큰 반성과 각오의 계기가 돼야 한다”고 말한 것도, 홍익표 원내대표가 “선거 결과는 민주당에 대한 신뢰라기보다 제대로 하라고 기회를 준 것”이라고 강조한 것도 이런 민심을 누구보다 잘 알기 때문일 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 이제부터 시작이다. 이 대표의 체포동의안에 찬성표를 던진 의원들을 색출하는 식의 비정상적인 당내 갈등이나 비명계와 친명계의 공천 전쟁으로 낭비할 시간이 없다. 변화와 혁신으로 당내 민주화를 이루고, 포용과 화합의 정치를 복원해 다양한 의견을 수용할 수 있는 토대를 구축해야 한다. 당장 국회 국정감사장에서 벌어지는 무리한 정치 공세부터 걷어내는 노력을 보여야 한다. 구속영장 기각이 무죄 확정 판결이 아닌 것처럼 보궐선거의 승리가 민주당에 대한 유권자의 무조건적 신뢰가 결코 아니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] “하마스, 영유아까지 무더기 학살”… 더 큰 보복 부를 뿐</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325010&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325010&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-10-12T19:03:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101219040791908_1697105047_0924325010.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;팔레스타인 무장정파 하마스와 이스라엘 간 전쟁이 엿새를 넘어가면서 양측의 피해가 눈덩이처럼 불어나고 있다. 하마스의 지난 7일 기습 공격으로 이스라엘에서는 1200여명이 숨지고 3000여명이 다쳤다. 피해자 대부분이 민간인들이다. 특히 가자지구에 인접한 이스라엘 남부 집단농장에서 민간인 시신 100여구가 뒤늦게 발견됐는데 영유아 시신이 40구나 됐고 참수 등 잔혹하게 살해된 경우도 있었다고 한다. 이스라엘군의 ‘영유아 학살’주장을 하마스가 가짜 뉴스라고 반박했지만 사실이라면  반인륜적 범죄가 아닐 수 없다. 민간인, 그것도 아무 잘못이 없는 아기와 어린이까지 마구잡이로 학살하는 것은 전쟁 중이라도, 그 어떤 이유로도 절대 용납될 수 없다. 민간인 무차별 학살은 국제사회로부터 고립을 부를 뿐더러 상대의 증오심을 키워 더 큰 보복으로 이어지기 마련이다. 피의 보복 악순환에 빠진 이·팔 분쟁의 과거사가 이를 말해 주고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘이 연일 보복 공습에 나서면서 팔레스타인 측도 수천명의 사상자가 발생했다. 가자지구에서만 어린이 260명을 포함해 1100여명이 숨지고 5000명 이상이 다쳤다. 요르단강 서안지구에서도 폭력 사태로 28명이 숨지고 150명이 부상한 것으로 집계됐다. 가자지구는 이스라엘의 무차별 폭격으로  주택 2만여채와 병원, 학교 등 시설이 상당수 파괴돼 폐허가 됐다. 또 이스라엘의 전면 봉쇄로 전기·수도·식량·연료·의약품 등의 공급이 끊겨 생지옥으로 치닫고 있다. 잔혹하고 광기 어린 하마스의 공격이 이스라엘의 보복을 불러 되레 자국 민간인들까지 무더기로 죽음과 고통 속으로 밀어 넣은 꼴이 됐다. 이스라엘이 준비하고 있는 가자지구 지상군 투입까지 현실화된다면 사상자는 걷잡을 수 없이 불어날 것이다. 공존을 거부하고 상대를 절멸시키려는 극단주의 무장정파 하마스가 방아쇠를 당긴 전쟁의 참상 앞에서 안타까움과 분노를 금할 수 없다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>V리그 흥행 위기?… “언니들이 보여줄게, 배구의 재미”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325039&amp;code=12140000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325039&amp;code=12140000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-12T19:03:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101220280892049_1697110088_0924325039.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;프로배구 여자부 7개 구단이 20번째 V리그 개막을 앞두고 출사표를 던졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국배구연맹(KOVO)은 12일 서울 강남구 리베라호텔에서 여자부 2023-2024시즌 V리그 미디어데이를 개최했다. 감독, 대표 선수, 외국인 선수, 아시아쿼터 선수가 한 명씩 참석한 자리에서 각 구단은 시즌에 임하는 각오를 밝히며 “올시즌은 더 흥미진진한 경기를 보여주겠다”고 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 국제 무대에서 여자 배구가 처참한 성적표를 받아들면서 V리그 흥행에도 빨간 불이 켜졌지만, 선수들은 연신 “재미있는 배구”를 강조했다. 비시즌 기간 팀을 대표하던 간판 선수들이 이적해 새 유니폼을 입은 데다, 올 시즌부터 도입된 아시아쿼터제로 아시아 국가 출신 선수들이 한 명씩 합류해 코트 위 변화가 크기 때문이다. 지난 시즌을 마치고 6년간 몸담았던 IBK기업은행을 떠나 흥국생명의 유니폼을 입게 된 김수지는 가장 경계되는 팀을 묻는 질문에 “올 시즌이 어떻게 흘러갈지는 정말 모르겠다”며 고개를 저었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 여전히 가장 강력한 우승 후보로 꼽히는 팀은 최강 전력을 자랑하는 흥국생명이다. 지난 시즌 챔피언결정전에서 한국도로공사에 충격적인 리버스 스윕패를 당하며 준우승에 그치긴 했지만, 한국 여자 배구의 상징 김연경이 잔류를 결정했고 자유계약선수(FA)로 정상급 센터 김수지도 품에 안았다. 김수지는 ‘절친’ 김연경과 같은 팀에서 호흡을 맞추는 것에 대해 “힘들 때 기댈 수 있고 좋을 때 잘 표현할 수 있는 게 가장 좋은 것 같다”며 “함께 통합 우승을 목표로 시즌을 준비 중”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101220280992050_1697110089_0924325039.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 전력 보강에 성공한 IBK기업은행도 반등이 예상된다. IBK기업은행은 외국인 선수와 아시아쿼터 선수 모두 1순위 지명권을 부여받아 최대어로 꼽히던 아베크롬비와 폰푼 게드파르드를 데려왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 태국 대표팀의 주전 세터로 뛰고 있는 폰푼은 각종 국제 무대에서 한국을 상대로 패배를 안기며 뛰어난 기량을 펼쳐왔다. 지명 직후부터 폰푼의 주전 기용 계획을 밝혔던 김호철 IBK기업은행 감독은 “어제 처음 호흡을 맞춰봐서 첫 경기부터 내보낼 생각은 없다”면서도 “TV에서 본 대로 적극적이라 빨리 호흡을 맞출 수 있겠다 싶었다. 교체로 투입할 가능성은 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비시즌 기간 ‘클러치박’ 박정아를 잡은 페퍼저축은행도 대항마로 떠오르는 중이다. 7개 구단은 챔프전 진출이 예상되는 강팀과 선수 이적으로 가장 큰 수혜를 입은 팀으로 일제히 페퍼저축은행을 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새로이 지휘봉을 잡게 된 조 트린지 페퍼저축은행 감독은 “리그 경기를 치르는 과정에서 가장 많이 발전하는 팀이 되어야 한다”고 각오를 다졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[혜윰노트] 그날 밤, 밸런스 게임의 승자</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325008&amp;code=11171427&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325008&amp;code=11171427&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-12T19:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101219180591911_1697105885_0924325008.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;부산 국제 록 페스티벌에서&lt;br&gt;화제 남긴 FT아일랜드, 음악&lt;br&gt;팬을 하나로 만드는 힘 있어&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;‘밸런스 게임’이란 게 있다. 선택하기 어려운 두 항목을 동시에 제안하고 그 가운데 하나를 필수로 선택해야만 하는, 최근 예능이나 토크 프로그램에 자주 등장하는 놀이다. 예를 들면 이런 식이다. 탕수육 부먹(소스 부어 먹기) vs 찍먹(소스 찍어 먹기), 사흘 동안 밥 안 먹기 vs 잠 안 자기, 초콜릿 맛 개구리 vs 개구리 맛 초콜릿. 아무리 단호한 이라도 한 번쯤 나도 모르게 멈칫하게 되는 질문들이다. 음악계로 질문을 만들어 보면 어떨까. 앨범형 가수 vs 음원형 가수, 실력을 인정받는 아이돌 vs 아이돌 같은 인기의 중견 가수, 별 다섯 개 앨범 한 장만 내기 vs 별 셋 정도 앨범 부침 없이 내기. 괜스레 고민에 빠지게 만드는 질문들이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면 이 밸런스 게임은 어떤가. 하고 싶은 음악은 아니지만 냈다 하면 히트하는 가수 vs 큰 히트곡은 없어도 꾸준히 내 음악을 하는 가수. 얼핏 당연히 전자가 좋지 않나 싶다가도 조금만 깊이 생각해 보면 쉽지 않은 선택이라는 걸 알 수 있다. 특히 긴 호흡으로 일생에 걸쳐 음악을 하고 싶은 사람이라면 후자가 가진 매력을 절대 외면하기 어려울 것이다. 그리고 그 질문 앞에서 오래전 과감한 선택을 내린 그룹이 있다. 밴드 FT아일랜드다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한민국에서 21세기를 산 사람 가운데 이들의 이름을 들어보지 않은 이가 있을까. 혹시 그룹 이름은 몰라도 이들의 데뷔곡 ‘사랑앓이’를 모를 리는 없다. ‘사랑앓이’가 발표된 2007년은 아이돌 음악 대중화에 혁혁한 공을 세운 K팝의 고전 원더걸스의 ‘텔 미(Tell Me)’와 빅뱅의 ‘거짓말’이 전국을 호령하던 시절이었다. 덕분에 아이돌은 실력이 없다거나 특정 성별과 연령대만 아이돌 음악을 듣는다는 고정관념은 서서히 녹기 시작했지만, 록과 아이돌의 사이는 여전히 멀디멀었다. 재미있는 건 그런 사람들마저 노래방에 가면 ‘너무나 많이 사랑한 죄~’를 목 놓아 불렀다는 점이다. ‘뽕기’ 있는 멜로디와 이홍기의 보컬을 과장해 따라 하면서도 노래만은 잃을 수 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10월을 여는 주말 부산에서 열린 ‘부산 국제 록 페스티벌’에 FT아일랜드가 섰다. 그리고 페스티벌 출연자 가운데 가장 큰 화제를 남겼다. 좋은 의미로 기대를 부순 무대였다. 이제는 꽤 안정적으로 자리 잡은 ‘밴드형 아이돌’의 원조임에도 불구하고 사실 처음 라인업이 발표된 후 이들을 둘러싼 여론은 그다지 호의적이지 않았다. 관객 대부분의 기억이 ‘사랑앓이’에 멈춰있는 탓이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공연 당일 무대에 오른 보컬 이홍기는 관객들이 마음 한구석 몰래 품고 있던 ‘그 질문’을 정면으로 돌파했다. “오늘 저희 노래 들으면서 뭐야, FT아일랜드 ‘사랑앓이’ 안 해? ‘바래’ 안 해? ‘지독하게’ 안 해? 이렇게 생각한 사람 손! 다 집어치워. 안 할 겁니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;아는 사람은 안다. 2023년의 FT아일랜드는 음악적으로나 활동적으로 ‘사랑앓이’를 전생이라 해도 좋을 정도로 먼 곳까지 왔다. 2015년 발표한 다섯 번째 정규 앨범 ‘아이 윌(I Will)’을 기점으로 자신들이 정말 하고 싶었다는 하드록을 앨범 전면에 내세우기 시작했다. 곡도 멤버들이 직접 썼다. 차트를 휩쓰는 히트곡은 더 이상 나오지 않았지만 밴드로서는 점차 성장해 갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;데뷔 초부터 공들여 온 일본 시장 반응이 특히 좋았다. 국내 미디어에서 모습을 찾기 어려웠던 2010년대 중후반, 밴드는 일본에서 1년에 한 장씩 정규 앨범을 냈고 일본을 대표하는 ‘일본 무도관’ 공연이나 아레나 투어를 열었다. 부산에 모인 불특정 다수의 음악 팬을 하나로 만든 힘은 그런 성실한 창작과 라이브로 탄탄하게 자리잡은 밴드의 근육 덕분이었을 것이다. 여기에 16년 차 밴드의 여유도 더해졌다. 공연 마지막 곡으로 ‘이거 듣고 싶었어요?’라는 말과 함께 ‘바래’의 전주가 흘렀다. 페스티벌의 밤, 커리어를 건 밸런스 게임의 승자는 누가 뭐래도 FT아일랜드였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김윤하 대중음악평론가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손흥민·황희찬·조규성·정우영… 라인업은 화려한데…</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325037&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325037&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-12T19:04:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101220281192052_1697110091_0924325037.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“나는 늘 공격을 사랑한다. 1대 0보다 4대 3으로 이기는 것을 좋아한다.” 한국 축구 대표팀의 위르겐 클린스만 감독이 지난 3월 사령탑 취임 당시 남긴 말이다. 이후 A매치 6경기를 치렀지만 화끈한 ‘공격 축구’는 아직 선보이지 못했다. 2026 월드컵 아시아지역 예선과 내년 아시안컵을 앞두고 치르는 A매치 친선경기 2연전은 클린스만표 공격 축구를 가늠해볼 수 있는 마지막 시험대가 될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제축구연맹(FIFA) 랭킹 26위의 한국은 13일과 17일 튀니지(29위)와 베트남(95위)을 상대로 A매치 2연전을 갖는다. 이전 A매치 6경기 성적은 1승3무2패다. 6경기 동안 5골을 넣고 6실점했다. 한 경기에서 3골 이상을 넣은 다득점 경기는 없었다. 공격적인 모습을 보여주지 못했다는 평가가 나오는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;완전체를 이룬 클린스만호의 공격진은 화려하다. 손흥민(토트넘), 황희찬(울버햄튼), 조규성(미트윌란), 정우영(슈투트가르트) 등이 모두 출격 준비를 마쳤다. 손흥민과 황희찬은 올 시즌 현재 잉글랜드 프리미어리그(EPL) 득점 공동 2위(6골)와 4위(5골)에 올라 있다. 지난 7월 덴마크리그에 새 둥지를 틀고 5골을 넣은 조규성, 항저우아시안게임에서 8골을 퍼붓고 득점왕에 오른 정우영까지 가세한 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이제는 진짜 실력을 보여줘야 하는 시기가 다가온다. 다음 달부터 2026 북중미 월드컵 아시아지역 예선이 시작된다. 내년 1월에는 카타르에서 열리는 아시아축구연맹(AFC) 아시안컵에 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주장 손흥민은 튀니지전을 하루 앞둔 12일 공식 기자회견에서 “월드컵 예선 전 마지막으로 맞춰볼 수 있는 시간이다. 집중해서 2연승을 거두고 싶다”고 말했다. 그는 “가장 중요한 건 아시안컵이다. 연승을 이어가 좋은 분위기를 만들어야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;클린스만 감독은 튀니지·베트남전에서 주축 골잡이들을 어떻게 조합하고 공격력을 극대화할 것인지 해결책을 찾아야 한다. 명확하지 않았던 공격 전술의 색깔도 드러내야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;클린스만 감독도 이번 A매치 2연전의 중요성을 알고 있다. 그는 “마지막 친선 경기를 잘 마무리하고 다가오는 월드컵 예선과 아시안컵을 준비하겠다”고 다짐했다. 이어 “손흥민과 황희찬이 많은 골을 넣고 있고 정우영은 아시안게임 금메달을 이끌었다. 2연전에서도 좋은 활약을 기대한다”고 덧붙였다. 클린스만 감독은 주축 선수들의 활용법을 고민하겠다는 생각도 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5위 사수 두산, 실낱 희망 KIA… 벼랑 끝 조우</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325036&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325036&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-12T19:05:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101220290492054_1697110144_0924325036.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;가을야구 윤곽을 결정할 한판 대결이 성사됐다. 5위를 사수하려는 두산 베어스와 실낱 희망에 기대를 건 KIA 타이거즈 모두 양보할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두산은 13일 서울 잠실구장에서 KIA와 정규시즌 마지막 맞대결을 치른다. 앞선 15번의 만남에선 두산이 웃었다. 11승 4패로 압도적 우세를 점했다. 올 시즌 KIA를 상대로 가장 많은 승리를 챙긴 팀이 두산이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선발 매치업도 두산 쪽이 우세하다. 항저우아시안게임에서 복귀한 토종 에이스 곽빈이 나선다. 곽빈은 정규시즌 22경기에서 11승 7패 평균자책점 2.97을 기록했다. KIA전 성적도 준수했다. 4경기에서 3승 1패를 거뒀다. 담 증세로 아시안게임 등판을 거른 탓에 실전 감각이 관건이나 대체 선발을 내야 하는 KIA보다는 무게감이 있다는 게 중론이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변수는 최근 흐름이다. 지난달만 해도 맹렬했던 두산의 기세는 한풀 꺾였다. 12일 전까지 10월 7경기에서 2승 5패에 그쳤다. 팀 타율(0.249)과 평균자책점(5.11)이 모두 내리막이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘한 끗’이 부족해 내준 경기도 많았다. 5패 중 4패가 3점 차 이내에서 결정됐다. 롯데 자이언츠와 키움 히어로즈 등 승수를 챙겨야 할 하위권 팀들에게 연달아 패배를 헌납한 점 역시 뼈아팠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KIA는 같은 기간 3경기를 더 치러 6승 4패를 기록했다. 나성범 최형우 박찬호에 이어 최원준까지 부상으로 시즌 아웃 판정을 받았지만 기존 타자들이 힘을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두산 출신 이우성이 새로운 해결사를 자처했다. 전날 키움전 무안타 전까지 7경기 연속 안타를 때렸다. 톱타자 김도영도 월간 타율 4할을 찍었다. 시즌 내내 부진했던 선발진도 부쩍 안정감을 찾았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무승부 수가 같은 양 팀이 공동 5위로 페넌트레이스를 마칠 가능성도 배제할 수 없다. 이 경우엔 오는 18일 단판 순위 결정전을 치르게 된다. 어느 쪽이 이기든 본격적인 포스트시즌에 앞서 체력 소모가 불가피하다. KIA야 선택의 여지가 없지만 두산으로선 썩 달갑지 않은 시나리오다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의춘추] 두 개의 전쟁, 허약한 한국 경제</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324903&amp;code=11171212&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324903&amp;code=11171212&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-12T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023071321130691714_1689250386_0924324903.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;우크라이나에 이은 중동 전쟁&lt;br&gt;우리 경제에 설상가상 악재&lt;br&gt;&lt;br&gt;&apos;괜찮다&apos;식 불안 무마 말고&lt;br&gt;길고 어려운 숙제 대비하라&lt;br&gt;&lt;br&gt;빚 줄이고 생산성 향상 힘써&lt;br&gt;위기가 현실 안되도록 해야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;“영향은 제한적이다.” 대외 악재가 발생할 때 정책 당국이 상투적으로 하는 말이다. 팔레스타인 무장단체 하마스의 이스라엘 공격 직후인 지난 10일 김주현 금융위원장은 “과도한 불안에 사로잡힐 필요 없다. 분쟁이 장기화되지 않는 경우 유가와 금융시장에 미치는 영향은 제한적”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 2월 우크라이나 전쟁 직후 열린 관계장관회의에서도 마찬가지였다. 당시 홍남기 경제부총리는 “대러시아·우크라이나 교역 규모, 원자재·곡물의 비축·계약 물량 등을 고려할 때 단기적·직접적 영향은 제한적”이라고 말했다. 국민 불안 심리를 달래주는 건 좋은데 지나치게 기계적이라고 할까. 우크라이나 전쟁 뒤 고금리 고물가 고환율의 파도라는 ‘직접적 영향’을 경험했고 지금도 현재진행형이다. “경제 펀더멘틀(기초 체력)은 괜찮다”며 외환위기를 눈감았던 정부 발표와 기시감이 든다는 이들도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 ‘국지적으로 끝난 경우가 많았다’며 중동 사태에 낙관하는 듯하다. 금융시장도 아직은 차분한 편이다. 하지만 이스라엘의 민간인 사망자수는 1000명이 넘어 건국 이후 75년 만에 최대 규모다. 기존의 4차례 중동전, 국지전과는 차원이 다르다고 봐야 한다. 베냐민 네타냐후 이스라엘 총리 말처럼 ‘길고도 어려운 전쟁’이 불가피해졌다. 우크라이나 전쟁 직후에도 단기전 기대에 잠시 글로벌 금융시장은 조용했지만 오래 못 갔다. 알고보니 태풍 전야였다. 중동 사태에서도 ‘길고도 어려운’ 숙제를 각오해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더구나 ‘제한된 영향력’ 운운하며 대외 여건에 초연할 처지가 아니다. 기존 패러다임이 바뀐 우크라이나 전쟁 이후 각국은 몇몇 문제점을 마주하고 있다. 대표적으로 중국은 부동산 부채, 독일은 제조업과 중국에 대한 높은 의존도로 경제가 흔들리고 있다. 미국이 나홀로 잘 나가 보이지만 급증하는 재정 적자가 골치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 국가의 약점이 응축된 곳이 한국이다. 가계 자산 중 부동산 비중은 지난해 말 기준 약 75%로 중국(70%)을 웃돈다. 금융권의 부동산 프로젝트파이낸싱(PF) 대출 잔액은 지난 6월 말 133조1000억원으로 2008년 글로벌 금융위기 이후 최대다. 부동산 부실로는 한·중은 도긴개긴이다. 미국의 국가채무(4경원)는 국내총생산(GDP)의 약 113%다. 한국은 GDP의 50% 수준이어서 양호해 보이나 속도를 보면 얘기가 달라진다. 국제통화기금(IMF)은 2021~2026년 한국의 GDP 대비 정부채무 비율 상승폭이 15.4% 포인트로 선진 35개국 중 가장 클 것이라 전망했다. 여기에 미·중이 우리에게 명함도 못 내밀 분야가 가계부채다. 지난해 중국 가계부채는 GDP의 63.5%, 미국은 74.4%인데 반해 우리는 108.1%(IMF 기준)다. 글로벌 부채 대국이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;독일과는 경제구조가 유사하다. 제조업 중심 경제는 고금리와 긴축에 따른 구매 감소와 원자재 비용 부담에 노출됐다. 중국 경기 둔화가 자국 경제 타격으로 이어진다. 수치로 보면 총부가가치 중 제조업 비중(독일 20.8%, 한국 27.9%), 수출액 중 중국 비중(독일 6.7%, 한국 22.8%)은 우리가 더 높다. 독일이 지금 ‘유럽의 병자’로 불리는데 돌파구를 찾지 못하면 다음 병자는 우리다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;답은 뻔하다. 빚을 줄여 위험 노출을 최소화하고 생산성을 높여 불투명한 환경에 대처하는 것이다. 답을 두고도 실천이 어렵다. 정책의 일관성이 떨어지는 게 문제다. 예산은 긴축을 지향하는데 기업, 가계 대출은 푼다. 중앙은행이 금리를 올릴 때 특례보금자리론 등 대출 완화를 꺼내 엇박자를 내는 식이다. 결과는 ‘고금리 속 대출 급증’이라는 한국만의 풍경이다. 생산성은 노동 개혁, 저출산·고령화 대책, 연구개발(R&amp;D) 진흥이 맞물려야 제고된다. 노동 개혁은 주 69시간 논란으로 시동도 걸어보지 못했고 밋밋한 저출산 대책은 최저 출산율 경신에 속수무책이다. 샌님 유형의 과학기술자들을 ‘카르텔 집단’으로 몰면서 17% 가까이 R&amp;D 예산을 난도질한 것은 할 말을 잊게 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우크라이나에 이은 중동 전쟁은 우리 허약한 경제에 설상가상이고 그 영향은 제한적인 게 아니라 너무 크다. 서울 강서구청장 보궐선거 결과는 집권층이 귀를 열고 민생에 신경쓰라는 유권자의 경고다. 제시된 경제 해법을 충실히 이행하고 딴짓(이념 논쟁)은 삼가라는 당부이기도 하다. 정부가 안팎의 적신호가 주는 의미를 모르면 정말 위기가 올 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고세욱 논설위원 swkoh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상만사] 법무장관 전성시대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324989&amp;code=11171399&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324989&amp;code=11171399&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-12T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023042019120358162_1681985523_0924324989.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘한 장관, 시민들과 셀카… 난리 난 예술의전당?’ 한동훈 법무부 장관이 최근 예술의전당에서 공연을 봤다는 소식을 다룬 기사가 지난 9일 쏟아졌다. 정치권에서는 해당 지역구로 총선 출마를 준비하는 것 아니냐는 갑론을박까지 벌어졌다. 다른 부처 장관이 휴일에 여가를 즐겼다면 이 정도로 뉴스가 되진 않았을 것이다. 검색창에 한동훈을 입력하면 ‘총선’ ‘지지율’ ‘관련주’ 같은 검색어가 자동으로 따라붙는다. 한 장관은 이제 어디서 밥만 먹어도 뉴스가 날 정도가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 장관은 어떻게 스타가 됐나. 기사에 달린 1000개가 넘는 댓글은 인기의 출처를 보여준다. ‘더불당(민주당)의 횡포와 난동질에 대처하느라 수고가 많습니다’ ‘개딸(이재명 민주당 대표 극렬지지자)들은 콘서트홀이 뭐 하는 데인지도 모르겠지’. 한 장관의 인기는 이재명 대표에 대한 수사와 그 정당성을 옹호하는 칼날 같은 태도에 뿌리를 두고 있다. 법무부와 검찰은 이 정부 내내 야당 수사 뉴스를 쏟아냈다. 수사 조직의 최고 꼭대기에 있는 한 장관은 거대 야당의 반발과 압박에도 눈 한번 깜짝하지 않았다. 입씨름은 거의 백전백승이다. 김의겸, 김남국 의원 같은 이들이 어설프게 말싸움을 걸었다가 추풍낙엽처럼 쓰러졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뜨거운 사랑 반대편엔 강렬한 증오가 있다. 한쪽에선 영웅으로 존경받는 한 장관이 다른 쪽에선 공공의 적으로 공격받는다. 야당 지지층은 이 대표를 겨냥한 검찰 수사를 비판하는 것뿐 아니라 한 장관 말투와 대응 방식, 외모까지 트집 잡는다. 한 장관에 대한 평가는 어느 정당 지지자인지, 이념적 좌표가 어디인지에 따라 극과 극을 달린다. 그러니까 한 장관을 향한 지지는 반(反)민주당, 반이재명 여론의 다른 이름이다. 초당파적 공직자가 아니라 정치인처럼 당파적 지지를 받는다는 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법무부 장관 전성시대는 벌써 몇 년째가 됐다. 한 장관 이전 조국 추미애 박범계 전 장관도 당파적 지지를 받았다. 조 전 장관은 본인과 일가를 둘러싼 무수한 비리와 내로남불에 대다수 국민이 고개를 돌렸다. 하지만 지지층에선 지금도 탄압받는 ‘검찰개혁’의 상징이고, 컬트적 인기는 꺾일 줄을 모른다. 그가 머리를 쓸어 올리는 사진을 표지로 내건 책은 베스트셀러가 됐다. 추 전 장관과 박 전 장관은 아예 처음부터 정치인이었다. 검찰 인사와 수사에 표나게 개입하며 좌충우돌한 두 사람은 지지층으로부터는 열광을, 반대층으로부턴 증오를 받았다. 법무부 장관이 정치 전면에 나설 때마다 사회는 소란하고 뒤숭숭했다. 자의든 타의든 특정 진영의 아이돌이 된 법무부 장관은 정치가 양극화됐다는 강력한 증거이기 때문이다. 지난 정부 중반부터 이 정부 내내 이어진 수사와 재판, 그 부산물인 정쟁으로 한국 사회는 타들어 가는 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국에서는 법무부 장관이 검찰총장을 겸한다. 메릭 갈런드 법무부 장관은 기밀문서 유출 의혹과 관련해 도널드 트럼프 전 대통령뿐 아니라 자신을 임명한 조 바이든 대통령에 대한 수사도 지휘하고 있다. 며칠 전 그가 임명한 특검이 백악관에서 바이든 대통령을 직접 신문하기도 했다. 그래서 갈런드 장관은 양 진영에서 모두 미움받는다. 갈런드 장관은 인사청문회에서 “법무부가 당파적인 의견 충돌의 센터가 아니라 당파성 없이 법 집행과 형사 정책을 하던 원래의 곳으로 돌아갔음을 보여주고자 한다”고 했다. 그는 그 말을 실천 중이다. 한 장관도 취임사에서 비슷한 말을 했다. “중립적이고 공정한 검찰을 만듭시다… 검찰의 정치적 중립성과 공정성을 높이고, 실력 있는 검·경이 견제와 균형의 시스템을 갖추도록 노력합시다.” 전성시대를 만난 한 장관이 취임사를 다시 읽어봤으면 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 사회부 차장 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이근, 김용호 사망에 “사이버 래커의 끝…치얼스” 조롱</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018758937&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018758937&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-12T19:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101304101092270_1697137810_0018758937.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;해군특수전전단(UDT) 대위 출신 유튜버 이근이 고(故) 김용호의 사망을 조롱하는 듯한 글을 올려 논란이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이근은 12일 자신의 유튜브 채널 ‘ROKSEAL’ 커뮤니티에 김용호 사망 소식을 전한 기사를 게시하며 “사망 XXXX!”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이어 “모든 사이버 래커는 이렇게 끝날 것”이라며 “열등감으로 거짓말하다가 결국 XX다”고 했다. 사이버 래커는 온라인상 이슈가 된 사건을 무분별하게 콘텐츠화하는 유튜버 등을 뜻하는 멸칭이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이근은 또 김용호 사망과 관련해 “승리를 위하여. CHEERS(건배 또는 잘 가)”라고도 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101304310492271_1697139065_0018758937.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이근과 김용호는 악연이 깊다. 2020년 김용호가 자신의 유튜브 채널 ‘연예부장 김용호’에서 이근의 유엔 근무 허위 경위 의혹 및 성폭력 전력 등을 폭로했다. 이에 이근은 김용호를 허위사실 유포 및 명예훼손 혐의로 고소하고 SNS 등에서도 김용호에 대한 반감을 공개적으로 드러내 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김용호는 이근이 국제의용군으로 참전한 지난해 3월에도 유튜브 방송 ‘가세연’에서 “(이근이) 폴란드 호텔에서 조식을 먹는 장면이 목격됐다고 한다. 유튜브 촬영에 전념하고 있더라”라며 확인되지 않은 목격담을 전했다. 이에 이근은 “호텔 휴식설, 사망설 등 소문은 모두 가짜”라며 “전쟁터에서 퍼지는 그런 가짜뉴스는 선전일 뿐이며, 매우 위험한 행동”이라고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 8월에는 김용호가 조국 전 법무부 장관과 가수 김건모의 전 부인 장모씨의 명예를 훼손한 혐의로 1심에서 징역 8개월의 실형을 선고받자, 이근은 유튜브 채널에 “인간 말종. 감옥에서 잘 썩어라”라고 비난하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 연예부 기자 출신 유튜버 김용호는 이날 낮 12시45분쯤 부산의 한 호텔에서 숨진 채 발견됐다. 극단적 선택을 한 것으로 추정된다. 주로 연예계와 정치인 폭로를 거듭하다 각종 구설에 오르고 명예훼손 등으로 고소·고발을 당했던 그는 사망 직전까지 다수의 재판과 수사를 받던 상태였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사망 직전 한 유튜브 채널에 김용호의 육성이 담긴 영상이 올라오기도 했지만 현재는 삭제된 상태다. 해당 영상에서 그는 “결과적으로 자기 관리를 잘못한 탓”이라며 “내가 사라져서 다른 사람들이 힘들지 않았으면 좋겠다는 생각했다”고 말했다. 김용호의 사망에 따라 그에 대한 수사 건은 ‘공소권 없음’으로 종결되고, 관련 재판들도 ‘공소 기각’으로 종결될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;※ 우울감 등 말하기 어려운 고민이 있거나 주변에 이런 어려움을 겪는 가족·지인이 있을 경우 자살 예방 핫라인 ☎1577-0199, 희망의 전화 ☎129, 생명의 전화 ☎1588-9191, 청소년 전화 ☎1388 등에서 24시간 전문가의 상담을 받을 수 있습니다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“킁킁, 비싼 냄새” “시골서 왔니”…논란된 강남구 영상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018759434&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018759434&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-12T23:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101308285992319_1697153339_0018759434.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“촌스럽게 건물들 좀 그만 쳐다 봐. 완전 시골에서 온 사람들 같아 보이거든?”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 강남구가 구 홍보 영상을 공개했다가 지역 차별적 인식이 담겼다는 논란이 제기되자 결국 영상을 비공개 처리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 강남구 공식 유튜브 채널에 따르면 전날 게시된 ‘메타버스에서 만나는 강남! 삐야기, 삐따기와 함께해요’라는 제목의 영상은 비공개 처리돼 시청할 수 없는 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 영상은 메타버스 플랫폼 제페토에 강남구 주요 관광명소를 구현해 ‘강남빌리지’를 홍보하는 내용이었다. 제페토 콘텐츠로 구독자 43만명을 보유한 유튜브 채널 ‘삐야기’가 강남구의 외주를 받아 제작한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101308291692320_1697153356_0018759434.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;논란이 된 건 영상 속 인물들의 대화 내용이다. ‘삐야기’ 채널 제페토 드라마 캐릭터인 루나·예리·민수·하라 등이 강남빌리지를 둘러보며 이런 대화를 나눈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;“야, 너네 촌스럽게 건물들 좀 그만 쳐다 봐. 완전 시골에서 온 사람들 같아 보이거든?” “우리 시골에서 온 사람들 맞잖아. 이렇게 높은 건물들은 처음 봤단 말이야.”&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;     &lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;“이야, 진짜 건물들이 반짝반짝하고 사람들도 많잖아. 킁킁, 뭔가 비싼 냄새가 나는 거 같아” “너무 킁킁대면서 다니지 말자. 같이 다니기 창피하잖아.” “맞아. 맨날 와본 사람처럼 자연스럽게 행동하란 말이야. 마치 나처럼.”&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;해당 영상이 공개되자 여러 온라인 커뮤니티와 X(옛 트위터) 등 SNS에서는 거센 반발이 나왔다. “이게 정말 강남구 공식 영상이냐” “대체 무슨 생각으로 만든 거냐” “지역 비하로 느껴져 기분 나쁘다” “시대에 뒤떨어진다” 등 비판이 쇄도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상 비공개 처리 이후에도 비판 여론은 좀처럼 사그라지지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘다문화가정’과 함께 하는 따뜻한 걷기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018759857&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018759857&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-13T01:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101310114992347_1697159510_0018759857.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국제구호개발 NGO 월드휴먼브리지는 지난 8일 ‘나의 작은 걸음이 위대한 꿈을 만든다’는 구호 아래 제11회 걷기 축제 ‘워크 투게더 드림 투게더’를 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도 성남시 분당구 만나교회 인근에서 개최된 이번 축제에는 중국 베트남 몽골 네팔 태국 우즈베키스탄 북한 등 다문화가정에서 대거 참여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다문화 전통옷 입기와 민속놀이 체험 등 이색적인 체험 부스와 다문화가족 지원부스(주거복지협회, 만나상담실, 엠클래식, 메디컬어드바이스)가 열려 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;걷기 축제는 지난해와 동일한 방식으로 ‘체리’ 앱을 통해 랜선으로 걷기 캠페인을 진행했다. 체리 앱을 통한 걷기 캠페인 참가비 1만원은 다문화가정을 위한 후원금으로 쓰인다. 체리 앱을 켜고 1만보 걷기를 완주하면 기업이 1인당 1만원을 추가로 기부하는 방식으로 후원이 이뤄졌다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;최경식 기자 kschoi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>CJ ENM, ‘더 지니어스’ 英 ITV에 수출…K포맷 인기 잇는다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018759993&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018759993&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-13T01:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2021010413295693369_1609734596_0018759993.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;CJ ENM의 인기 지적재산권(IP) ‘더 지니어스’가 영국 최대 민영방송사 ITV에 수출된다. 음악쇼, 관찰형 예능에 이어 연애, 두뇌 게임, 서바이벌 등 다양한 장르의 예능이 세계 무대로 진출하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CJ ENM은 글로벌 방송영상콘텐츠 제작사 바니제이 산하 리마커블 엔터테인먼트가 영국판 ‘더 지니어스’를 제작해 2024년 공개한다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘더 지니어스’는 각계각층의 천재적인 능력을 가진 플레이어들이 선보이는 두뇌 서바이벌 프로그램이다. 국내에선 2013년 첫 방송 이후 시즌 4까지 방영됐으며 네덜란드에 수출돼 공영방송 NPO3에서 시즌 3까지 방송했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;헬렌 그레토렉스 바니제이 포맷 구매 책임자는 “’더 지니어스’는 ‘전략적인 사고’와 ‘연합’을 중심으로 지식과 설득을 통해 문제를 풀어나간다는 점에서 지금의 시대정신을 반영하는 훌륭한 예능 프로그램”이라며 “이미 CJ ENM 포맷이 세계적인 인정받은 만큼 이번 리메이크 역시 좋은 성과를 얻을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101310341192359_1697160852_0018759993.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;BBC에서 방송된&lt;span&gt; ‘너의 목소리가 보여’(너목보)가 흥행하며 영국에서 한국 예능의 인기는 높아지고 있다. BBC는 지난 2월 ‘다음 한국 문화 트렌드는 K리얼리티쇼?’라는 기사를 통해 tvN ‘서진이네’의 아마존프라임비디오 글로벌 론칭 등 ‘K예능’의 글로벌 인기를 조명했다. BBC는 “K리얼리티쇼는 열정적인 한류 팬들에게 꾸미지 않은 한국 문화의 정수를 볼 기회를 준다”고 분석했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘너목보’는 미국 영국 독일 프랑스 태국 이스라엘 등 총 28개국에 판매 및 리메이크돼 명실공히 국가대표 IP로 자리잡았다. 또 다른 음악쇼 ‘마이 보이프렌드 이즈 베러’는 브라질 국영방송 글로보에 수출됐다. 티빙 오리지널 ‘환승연애’는 지난 6월 일본 리메이크판 ‘러브 트랜짓’으로 제작돼 아마존프라임비디오를 통해 전 세계에 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서장호 CJ ENM 콘텐츠사업부장은 “예능 콘텐츠가 포맷 수출을 통해 현지 리메이크되는 방식으로 전세계 시청자들과 접점을 확대하고 있다”며 “세계 시청자들이 K예능 포맷에 익숙해지면 향후 콘텐츠 직접 진출의 진입 장벽이 낮아져 K콘텐츠 해외 진출 범위 역시 확대될 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임세정 기자 fish813@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이폰15 한국 상륙… 20대 젊은층 선호 여전</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018760100&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018760100&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-13T02:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101310575192369_1697162273_0018760100.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;애플의 신제품 아이폰15가 13일 한국에 정식 출시됐다. 앞서 진행된 사전 예약 결과, 젊은층의 아이폰15 선호 현상은 이어지고 있는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업계에 따르면 SK텔레콤의 공식몰 T다이렉트샵이 이달 6~12일 진행된 사전 예약구매 고객을 분석한 결과, 20대 고객 비중은 44%로 가장 높았다. 30대 고객은 33%로 2위였다. 사전 예약자 4명 중 3명이 2030대인 것이다. 성별 기준으로 남성 비중이 여성보다 높았으나, 그 차이는 크지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기종별로 프리미엄 라인인 아이폰15 프로 모델의 예약 비중이 가장 높았다. 기본 모델의 예약 비중도 예년보다 높았는데, 업계 관계자는 “예상보다 높은 공시지원금의 영향으로 분석된다”고 말했다. LG유플러스에서도 사전 예약을 분석한 결과, 프로 모델 비중이 51%로 가장 높았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101310595292371_1697162393_0018760100.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동통신 3사의 아이폰15의 전체 사전 예약량은 전작 대비 소폭 늘은 것으로 파악됐다. SK텔레콤 측은 “전작과 비교하면 같은 기간 대비 예약량이 조금 더 많았다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;색상의 경우 아이폰15 프로·프로맥스는 화이트 티타늄과 내추럴 티타늄의 인기가 높았다. 플러스와 기본모델에선 핑크와 블루 색상이 사전 예약에서 많은 선택을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101311003392372_1697162434_0018760100.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 애플은 아이폰15 시리즈와 애플워치9 시리즈, 애플워치 울트라2 등을 국내에 출시하고 매장 판매를 시작했다. 아이폰15 시리즈는 티타늄 소재 적용, ‘USB-C’ 방식으로 충전단자 변경, ‘A17프로’ 칩셋 탑재 등으로 주목받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 앞서 아이폰15 프로 시리즈의 과열 문제 등은 변수다. 애플은 지난달 해외 출시 이후 제기된 발열 논란에 대해 소프트웨어 업데이트로 해결하겠다고 밝혀졌다. 일부 타사 애플리케이션(앱)으로 인한 시스템 과부화나 iOS17 소프트웨어의 버그가 과열을 발생시킬 수 있다는 게 애플의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인 커뮤니티 레딧에선 아이폰15 프로 시리즈 사용 이후 번인 현상(화면에 얼룩이 남는 현상)이 나타났다는 후기도 올라왔다. 해외 IT매체 나인투파이브맥에 따르면 아이폰15에서 iOS17 업데이트 이후 와이파이 연결이 잘 되지 않거나 속도가 저하됐다는 불만도 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민아 기자 minajo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>통일부 “中서 北주민 다수 북송…탈북민 숫자는 미확인”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018760230&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018760230&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-13T02:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101311264892392_1697164008_0018760230.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;통일부는 최근 중국 동북 3성에서 다수의 북한 주민이 북한으로 송환된 것은 사실로 보인다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구병삼 통일부 대변인은 이날 브리핑에서 이 같이 말한 뒤 “다만 탈북민, 범죄자 등 포함 여부는 확인되지 않았다. 어느 정도인지 정확한 규모도 아직 알지 못한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한인권단체 북한정의연대는 중국 랴오닝성과 지린성에 억류됐던 탈북민 600여명이 지난 9일 밤 북한으로 강제 송환됐다고 지난 11일 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 그간 이 주장에 대해 “사실을 확인하고 있다”고 말했었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통일부는 탈북민 강제북송은 국제규범에 어긋난다며 중국 측에 유감을 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구 대변인은 “정부는 어떠한 경우에도 해외 체류 탈북민이 자유의사에 반하여 강제북송돼서는 안 된다는 입장을 갖고 있다”며 “본인 의사에 반하는 강제북송은 강제송환 금지라는 국제규범에 반하는 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구 대변인은 현재 중국에 억류된 탈북민 규모를 묻는 말에 “정확하게 확인해 줄 수 있는 내용이 없다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“입지 않는 옷 나눠요” …21일 이태원서 자원순환행사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018760570&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018760570&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-13T04:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101311350692398_1697164506_0018760570.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;평소 입지 않는 옷을 나누면서 자원순환을 실천할 수 있는 행사가 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기후위기 솔루션 뉴스미디어 뉴스펭귄이 한국관광공사 산하 GKL(그랜드코리아레저)과 함께 오는 21일 서울 이태원 리만머핀갤러리에서 의류재사용 캠페인 ‘나눔옷장’을 연다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 행사는 평소에 입지 않는 옷들을 교환·기부하며 의류폐기물을 줄이려는 취지로 열렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누구나 참여할 수 있으며, 입지 않는 옷을 기부하고 받은 교환권으로 다른 옷을 고를 수 있다. 교환권 없이도 1만원에 4벌을 기본으로, 저렴하게 이용할 수 있다. 판매 수익금은 전액 멸종위기종 보전활동 후원금으로 쓰인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;추승희 뉴스펭귄 대표는 “자원순환은 나눈 물품을 제대로 사용해야 의미를 가질 수 있다”며 “내가 즐겨 입는 중고의류를 나누고 함께 바꾸는데 초점을 두고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정헌 기자 hlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘아이폰15 첫 출시’ 애플 명동…100여명 오픈런 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018760574&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018760574&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-13T04:25:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101311114592381_1697163105_0018760574.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아이폰15 시리즈 출시 첫날인 13일 오전 국내 최대 애플스토어 ‘애플 명동’ 앞엔 매장 오픈전부터 100명 넘는 인파가 긴 대기줄을 이뤘다. &lt;span&gt;사전예약 구매자들과 현장 구매자들이 이른바 ‘오픈런’에 몰리면서다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 아이폰14 시리즈 출시 당시 ‘오픈런’ 대기 인원 수 70명 수준을 넘어서며 신제품에 대한 뜨거운 관심을 확인시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101311093692376_1697162976_0018760574.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 애플 명동 매장 오픈을 기다리던 구매자들은 오전 8시 애플스토어 직원들의 카운트다운과 함께 매장에 들어서며 직원들의 환호를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101311095792377_1697162997_0018760574.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아이폰 15 1호 수령자는 대학생 김민재(27)씨다. 이날 ‘오픈런’에 가장 먼저 도착한 그는 오전 6시부터 대기줄을 섰다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101311113192380_1697163091_0018760574.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아이폰15 신제품을 손에 쥔 김씨는 “아이폰4부터 지금 아이폰 14프로까지 사용해왔다. 이번이 10번째 아이폰 구매”라면서 “전작다 무게가 19g 가벼워졌다는 점이 제일 기대된다. A17 프로 칩의 성능도 기대되고, 액션 버튼 같은 신기능도 얼른 써보고 싶다”며 기뻐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101311101092378_1697163010_0018760574.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 명동 애플은 사전 예약 구매자들 뿐 아니라 신제품을 살펴보고 구매하려는 이들로 붐볐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;직원들은 신제품 출시인 만큼 상세한 설명을 위해 방문객들을 1대 1 전담하는 서비스를 제공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애플은 이날 아이폰15 시리즈와 함께 애플워치9 시리즈, 애플워치 울트라2 등을 국내에 정식 출시하고 매장 판매를 시작했다. 애플 명동을 비롯한 국내의 5개 애플스토어(가로수길·여의도·잠실·강남), 이동통신사 대리점 등에서도 아이폰15 실물을 찾아볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101311104492379_1697163044_0018760574.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난달 22일 미국, 중국, 일본 등에서 먼저 출시된 아이폰15 시리즈는 아이폰 최초로 라이트닝 대신 USB-C 충전단자가 탑재되고, 프로 라인업에선 티타늄 소재 프레임을 장착해 가벼워진 무게에 대한 기대감을 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 먼저 출시된 지역에서 갑작스러운 전원 꺼짐 현상, 티타늄 소재의 내구도 취약성 문제, 48도까지 올라가는 발열 문제 등이 불거지며 논란이 제기되기도 했다. 이에 애플 측은 지난달 30일 ‘iOS 17.0.3’ 업데이트를 진행해 발열 문제를 일부 해소했다고 밝히기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 시리즈는 아이폰 15 프로, 프로맥스, 기본, 플러스 순으로 예약량이 많은 것으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로 모델의 출고가는 155만5000원, 프로맥스는 190만원부터 시작한다. 기본 및 플러스 모델은 각각 125만원, 135만원부터 시작된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임소윤 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이스라엘군 “며칠내 가자시티서 대규모작전…대피하라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018760575&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018760575&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-13T04:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101313423892435_1697172158_0018760575.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘군이 13일(현지시간) 팔레스타인 가자지구 내 중심도시 가자시티 주민들에게 전원 대피령을 내리고 “며칠 내에 대규모 작전을 벌일 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP통신과 로이터 등에 따르면 이스라엘군(IDF)은 이날 성명을 내고 “IDF는 가자시티내의 모든 민간인에게 스스로 안전과 보호를 위해 집에서 남쪽으로 대피할 것을 촉구한다”고 통보했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101306293392299_1697146174_0018760575.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘군은 가자시티 주민들에게 “지도상에서 볼 때 와디 가자 이남 지역으로 이동하라”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;그러면서 “가자시티는 군사작전이 벌어질 구역”이라면서 “앞으로 며칠 내에 가자시에서 지속적으로 대규모 작전을 벌일 것”이라고 했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘군은 “주민들은 군이 이를 허용하는 또다른 발표할 때 가자시티에 돌아올 수 있을 것”이라면서도 이스라엘과의 국경에 설치된 펜스에 접근해선 안 된다고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오주환 기자 johnny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외국인, 9월 국내 주식·채권 2조원 가까이 팔았다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018760663&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018760663&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-13T05:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2020031010580558989_1583805485_0018760663.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;지난달 외국인 투자자들이 국내 주식·채권을 2조원 가까이 팔아치운 것으로 나타났다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은행이 13일 발표한 ‘국제금융·외환시장 동향’에 따르면 9월 중 외국인 증권(주식·채권) 투자 자금은 14억3000만 달러가 순유출됐다. 9월 말 원·달러 환율(1349.3원)을 기준으로 1조9295억원 규모다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외국인은 지난 8월 17억 달러를 순유출한 뒤 9월에도 순유출을 이어갔다. &lt;span&gt;증권 종류별로는 외국인 주식 투자 자금 순유출액이 13억3000만 달러로 집계됐다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;외국인 주식 투자 자금은 8월 9억1000만 달러 순유출로 돌아선 뒤 9월 순유출 폭이 확대됐다. 이는 중국의 경기 둔화, 반도체 업황 회복 지연 우려 등에 따른 결과로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9월 외국인 채권 투자 자금은 1억달러 순유출로, 8월(-7억9000만 달러)보다 순유출 폭이 감소했다. 채권 자금은 &lt;span&gt;대규모 만기 도래에도 불구하고 재투자가 원활히 이뤄지면서 전월 대비 순유출 규모가 축소된 것으로 분석된다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;원·달러 환율은 달러화 강세 영향으로 상승했지만 우리나라 무역수지 흑자 규모 확대 등 국내 외환 수급 개선에 힘입어 상승 폭이 제한됐다. 중동 사태로 달러화 강세가 주춤한 탓도 작용했다. 9월 원·달러 환율은 1349.3원으로 8월 대비 상승했지만, 10월 11일 기준 1338.7원을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘1박 91만원’ 스위트룸 투숙…무보 직원들 ‘황제출장’ 논란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018760671&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018760671&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-13T05:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101314040192440_1697173441_0018760671.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국무역보험공사(무보) 직원들이 무역보험 심사 대상 업체로부터 항공료·숙박료를 제공받아 이른바 ‘황제출장’을 다녔다는 주장이 13일 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;직원 중 일부는 항공기 비즈니스석을 이용했으며, 하루 숙박비가 90만원을 넘는 스위트룸에 묵었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회 산업통상자원중소벤처기업위원회 소속 박영순 더불어민주당 의원은 이날 무보 등을 대상으로 진행한 국정감사에서 이 같이 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 의원에 따르면 무보 소속 차장 두 명은 지난해 10월 12~15일 3박 4일 일정 영국 출장에서 각각 비즈니스석을 탔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 사람은 이후 런던 한 고급 호텔에서 머물렀고, 숙박비로 734만4277원을 사용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 의원은 또 같은 해 10월 16∼20일 무보 소속 팀장과 차장도 비즈니스석을 이용했으며, 런던 한 호텔에 숙박비로 221만7296원을 사용했다고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 의원은 “무작위로 선정한 출장자 13명 중 대리급 2명을 제외하고 팀장(3급), 차장(4급)을 포함해 11명이 모두 비즈니스석을 타고 출장을 다녀왔다”며 “영국 출장에서는 4급 팀원급이 비즈니스석을 타고 가서 1박에 91만원짜리 스위트룸에서 숙박했는데, 이 모든 비용을 사업자가 부담했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무보 여비 규정을 보면 1·2급 실·부장을 포함한 직원 항공 운임은 일반석 비용으로 규정돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;숙박비의 경우 가장 많은 비용이 책정된 지역 기준 하루 240∼300달러로 제한하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 의원은 “이런 황제출장이 가능한 이유는 공사 본부장 전결로 만들어진 출장 기준 때문”이라며 “이는 관행을 넘어 현행법 위반일 수 있어서 내부적인 실태와 제도 점검을 포함해 123건의 사업자 부담 출장에 대해 모두 권익위원회에 제출하고 조치를 취해달라”고 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이인호 무보 사장은 “지적한 취지를 생각해 전체적으로 파악해보고, 권익위 관련 기준 등 사실관계를 파악해 말씀드리겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이·팔 전쟁 가짜뉴스 확산된 ‘X’… EU 조사 착수</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018760781&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018760781&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-13T05:41:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101314344392459_1697175284_0018760781.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘·팔레스타인 전쟁 관련 가짜뉴스 확산에 이용된 소셜미디어(SNS) ‘X(옛 트위터)’가 유럽연합(EU)의 조사를 받게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;EU 집행위원회는 이스라엘과 팔레스타인 무장정파 하마스의 무력 충돌에 대한 불법적 콘텐츠를 다룬 X를 상대로 한 조사에 착수했다고 12일(현지시간) 뉴욕타임스(NYT)는 보도했다. 하마스의 이스라엘 공격 이후 X에선 유해한 이미지와 동영상, 가짜뉴스 등이 유통돼 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 X는 EU가 지난 8월부터 시행한 디지털서비스법(DSA)에 따른 첫 제재 대상이 될 위기에 처했다. 티에리 브르통 EU 집행위원은 “DSA는 위기의 시간에도 표현의 자유와 민주주의를 지키기 위해 있는 것”이라고 밝혔다. DSA는 월간 활성사용자 수(MAU) 4500만명 이상인 대형 플랫폼 등을 대상으로 한 법안으로, 허위 정보나 불법 콘텐츠를 방치하면 매출의 최대 6%를 벌금으로 부과한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 브르통 위원은 X를 소유한 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)에게 “하마스가 이스라엘을 공격한 이후 X가 EU의 불법 콘텐츠를 유포하는 데 사용되고 있다는 정황을 가지고 있다”는 내용의 서한을 발송했다. 이에 린다 야카리노 X CEO는 11일 브르통 위원에게 보낸 서한에서 “하마스의 이스라엘 공격 이후 X는 수만개의 콘텐츠를 삭제하거나 오해 소지가 있는 콘텐츠임을 알리는 라벨을 붙였다”고 설명했다. 하마스의 이스라엘 공습 직후 X에는 베냐민 네타냐후 이스라엘 총리가 병원에 긴급 이송됐다는 허위 정보가 올라오기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 브르통 위원은 메타와 틱톡에도 전쟁을 다루는 콘텐츠 관련 정책에 대해 질의하는 내용의 서한을 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민아 기자 minajo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 하원의장 선출 대혼돈…공화당 스컬리스  하루만에 후보 철회</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018760338&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018760338&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-13T05:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국 공화당의 하원의장 후보로 당선된 스티브 스컬리스 원내대표가 12일(현지시간) 당 의원총회에서 선출된지 하루만에 하원의장 도전을 철회했다. 극심한 당 내부 갈등 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;케빈 매카시 전 하원의장이 이달 3일 공화당 강경파 반란으로 해임된 이후 스컬리스 원내대표까지 후보 사퇴를 표명하면서 하원의장직이 장기 공백 상태로 접어들 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023061510120760322_1686791527_0018760338.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;AP 통신 등 미국 언론들은 스컬리스 대표가 저녁 열린 비공개 회의에서 공화당 의원들에게 이 같은 의사를 밝혔다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공화당이 스컬리스 대표를 하원의장 후보로 선출했지만, 당내 강경파 의원이 이에 반기를 들면서 혼란이 이어진 끝에 나온 결정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스컬리스 대표는 사퇴 표명 후 &quot;아직 해야 할 일이 남아있다&quot;며 자신은 자신의 일을 사랑하며 직함을 얻으려고 의회에 오지는 않았다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 &quot;이 나라는 우리가 다시 뭉칠 것을 기대하고 있다&quot;며 일부 의원들은 &apos;자신만의 의제&apos;를 갖고 있다고 직격탄을 날렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 &quot;이 하원에는 의장이 필요하며 우리는 하원 문을 다시 열어야 한다&quot;며 &quot;그러나 분명 모든 사람이 거기 있는 것은 아니며 해결해야 할 분열이 여전히 남아있다&quot;고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 스컬리스 원내대표는 전날부터 의원들을 상대로 설득전에 들어갔지만 하원 공화당 의원 221명 가운데 대략 20명 가량이 스컬리스 원내대표에 반대한다는 의사를 공개적으로 표명했다고 미국 CNN방송이 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의회 전문 매체인 더힐은 공화당 강경파 모임인 프리덤코커스 소속인 로렌 보버트(콜로라도) 의원을 포함해 밥 굿(버지니아), 마조리 테일러 그린(조지아) 등 15명의 의원이 본회의 표결 때 스컬리스 원내대표가 아닌 다른 사람에게 한 표를 행사하겠다고 밝혔다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스컬리스 원내대표에 대한 지지를 표명하지 않거나 아직 결정하지 못했다고 밝힌 의원들은 4명, 아무 의견을 밝히지 않은 의원을 1명으로 더힐은 각각 집계했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스컬리스 원내대표가 하원의장으로 선출되려면 하원 전체 의원수(433명) 과반인 217표가 필요하다. 공화당 의원 중 5명만 이탈해도 하원의장 당선에 필요한 정족수를 채울 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  내년 대선 공화당 유력 주자인 도널드 트럼프 전 대통령이 영향력을 행사하며 하원의장 경선을 좌지우지하고 있다는 관측도 나온다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  AP 통신은 스컬리스 원내대표가 주로 조던 법사위원장을 지지하는 의원들로부터 100표 이상을 확보하려 했지만 트럼프 전 대통령의 영향을 받은 많은 강경파 의원들은 스컬리스 원내대표의 건강 문제 등을 이유로 지지를 보내지 않았다고 전했다.  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>글로벌 콘텐츠 번역가 플랫폼 토투스, 누적 지급 수익 25억 돌파</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018760907&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018760907&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-13T06:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101315052192481_1697177121_0018760907.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;콘텐츠 번역가 플랫폼 ‘토투스’ 가 작업자들에 23년 상반기 지급한 누적 수익이 25억을 돌파했다고 밝혔다. 서비스 출범 1년 만에 거둔 성과로, 그동안 약 2 만명이 토투스에 지원하였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘토투스’는 영상, 웹툰, 웹소설 등 콘텐츠 현지화 작업(번역, 식자 등)을 지원하는 플랫폼으로 프리랜서가 주 타겟이다. △영상, 웹툰, 웹소설 안정적 작업 물량 제공 △자체 온라인 작업 에디터 지원 △체계적 정산 △실력, 장르 적합성에 따른 작업 분배 등 프리랜서가 작업 자체에만 집중할 수 있는 환경을 만드는 것을 모토로 한다. 프리랜서 번역가, 식자 디자이너들에게 수익 창출 측면에서 큰 호응을 얻고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토투스는 글로벌 시장에서 빠르게 성장 중이다. 특히 지난 2월 글로벌 플랫폼으로 발돋움하기 위한 서비스 다국어 지원 이후로 70여 개국의 작업자들이 지원하여 글로벌 유입이 20 배 증가했다. 원하는 장소와 시간에 자유롭게 작업을 진행하며 수익을 창출할 수 있다는 것이 큰 장점으로 작용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘토투스’에서 현지화 작업을 통해 수익을 창출하기 위해서 실력 검증 절차를 통과해야 한다. ‘토투스’에서 제공하는 실력 검증 방식은 2가지로, 한 번의 샘플 테스트를 통과하거나 ‘챌린지’를 통해 5번의 전문가 추천 피드백을 모아 통과할 수 있다. ‘챌린지’는 다수 작업자 간의 피드백 공유, 전문가의 1:1 피드백을 모두 무료로 받아 실력을 향상할 수 있는 토투스 내 부가 서비스이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토투스를 운영하는 보이스루 CPO 이원중은 “&apos;토투스&apos;는 공정하고 안정적인 보상 체계를 통해 작업자들의 노고를 인정하며, 번역가들과의 신뢰를 더욱 견고하게 구축하고 있다. 기술적 혁신으로 콘텐츠 현지화 생태계 구축을 위한 첫걸음을 뗐다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디지털뉴스센터 이지현 elin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>농금원, 영등포구 취약계층에 농산물 기부</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018761030&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018761030&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-13T06:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101315360192504_1697178962_0018761030.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;농업정책보험금융원(원장 서해동, 이하 농금원)은 13일 영등포구 자원봉사센터를 찾아 지역공동체에서 소외받는 이웃들에게 우리 농산물(햇고구마 300박스)을 기부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;농금원은 지역 농가를 돕고 공동체 발전을 위해 지난 2021년부터 지역시·군과 ‘농축산물 구매약정’을 체결해 소외된 이웃들에게 지속적인 나눔활동을 실천하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;농금원 관계자는 “힘든 시기를 겪는 이웃들에게 조금이나마 도움이 되면 좋겠다”며 “앞으로도 소외된 이웃을 위한 나눔을 지속적으로 실천하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이은철 기자 dldms8781@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘SM 시세조종 의혹’ 카카오 투자총괄대표 등 구속영장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018761120&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018761120&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-13T07:03:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2021052520094112848_1621940982_0018761120.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;SM엔터테인먼트 경영권 분쟁 과정에서 주가 시세조종 의혹이 제기된 카카오와 카카오엔터테인먼트(카카오엔터) 임직원 3명에 대해 구속영장이 청구됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융감독원 자본시장특별사법경찰(특사경)은 배재현 카카오 투자총괄대표 등 3명에 대해 자본시장법 위반 혐의로 서울남부지검에 구속영장을 신청했다고 13일 밝혔다. &lt;span&gt;남부지검은 배 대표와 카카오 투자전략실장, 카카오엔터 투자전략부문장 등 3명에 대한 구속영장을 청구했다. &lt;/span&gt;김범수 카카오 창업자도 지난 8월 압수수색 대상이 됐지만 영장 청구는 피했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 지난 2월 SM 경영권 인수전 경쟁 상대방인 하이브엔터테인먼트의 공개매수를 방해할 목적으로 2400여억원을 투입해 SM 주식 시세를 하이브의 공개매수가격 이상으로 조종한 혐의를 받는다. 이들은 SM&lt;span&gt; 주식에 대한 주식 대량보유보고(5% 보고)도 하지 않았다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 카카오와 카카오엔터는 지난 2월 28일 SM 주식 105만4341주를 사들였다. 이는 SM 발행주식의 4.43%로, 당시 SM 주식 거래량의 3분에 1에 해당한다. 하이브는 SM 인수를 위해 주당 12만원의 공개매수를 진행 중이었는데 당시 SM 주가는 12만7600원으로 마감했다. 하이브가 제시한 공개매수 조건을 훌쩍 뛰어넘으면서 하이브의 공개매수는 실패했다. 이후 하이브는 카카오가 주가를 끌어 올려 공개매수를 방해하려 했다며 금감원에 조사를 요청했다.&lt;span&gt; &lt;/span&gt;하이브의 공개매수 실패 직후 카카오는 카카오엔터와 함께 SM 주식을 대량 확보하면서 SM 최대주주로 올라섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이화영, 구속기한 또 6개월 연장…2차 추가영장 발부</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018761154&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018761154&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-13T07:11:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2022092804203347434_1664306433_0018761154.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;쌍방울 그룹의 대북송금 의혹 등으로 구속기소 된 이화영 전 경기도 평화부지사의 구속 기한이 또다시 6개월 연장됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 부지사는 지난해 10월 구속기소 됐는데, 올해 4월 1차 추가 영장이 발부된 데 이어 이날 2차 추가 영장이 발부되면서 최장 1년 6개월을 수감된 상태에서 재판받게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원지법 형사11부(재판장 신진우)는 13일 “증거인멸 염려 및 도주 우려가 있다”며 이 전 부지사에 대한 추가 구속영장을 발부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이 전 부지사는 지난해 10월 14일 쌍방울 그룹으로부터 법인카드 등 뇌물 및 정치자금 3억여원을 수수한 혐의 등으로 구속기소 됐다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 지난 4월 12일 쌍방울의 대북송금 혐의(제1병합사건·외국환거래법 위반)로 추가 구속영장이 발부되면서 구속기간이 이날까지로 연장됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2022100612423255985_1665027752_0018761154.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰은 이 전 부지사의 추가 구속기간 만료가 임박하자 재판부에 제2병합사건(증거인멸교사)과 관련한 추가 구속영장 발부를 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 부지사의 증거인멸교사 혐의는 2021년 한 언론에서 ‘전 경기도 평화부지사 이화영의 쌍방울 법인카드 사용 의혹’을 취재하자 이 전 부지사가 김성태 전 쌍방울 회장 등에게 관련 자료 삭제를 두 차례 요청했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;재판부는 구속기소 된 피고인의 새로운 혐의와 관련해 직권으로 구속영장을 발부할 수 있다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 이 전 부지사 배우자의 변호인 해임신청 논란, 일부 변호인의 재판 중 중도 퇴정 사태 등에 따른 재판 파행을 ‘사법 방해 행위’라고 규정하며 구속이 연장돼야 한다고 강조했는데, 법원이 이를 받아들인 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 이 전 부지사의 구속기간은 6개월 더 연장됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;수원지검은 구속영장 발부 직후 입장문을 통해 “향후에도 증거와 법리에 따라 이화영 전 부지사에 대한 공소 수행을 철저히 할 것”이라고 밝혔다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;오주환 기자 johnny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에코프로 3분기 영업이익 68.9%↓…주가 일제히 하락</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018761225&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018761225&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-13T07:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023072614070714182_1690348027_0018761225.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;에코프로와 에코프로비엠, 에코프로에이치엔 등 자회사 영업이익이 크게 줄었다. 이날 3사의 주가는 동시에 하락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에코프로는 올해 3분기 실적이 매출 1조9045억원, 영업이익 657억원으로 잠정 집계됐다고 13일 공시했다. 전년 동기 대비 매출은 16.7% 늘었지만, 영업이익은 68.9% 줄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에코프로비엠은 3분기 실적이 매출 1조8033억원, 영업이익 459억원으로 잠정 집계됐다. 전년 동기 대비 매출은 15.4% 늘었고 영업이익은 67.6% 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에코프로에이치엔은 매출 654억원, 영업이익 115억원을 기록했다. 지난해 3분기보다 매출은 7.8% 성장했으나, 영업이익은 11.8% 줄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실적은 장 마감 후 공시됐지만 주가는 일제히 하락했다. 에코프로는 전 거래일 대비 4.58% 하락한 83만3000원에 거래를 마쳤고, 에코프로비엠은 3.15% 떨어진 24만6000원을 기록했다. 에코프로에이치엔은 3.76% 하락한 6만9100원에 마감했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에코프로와 자회사들의 영업이익 감소는 리튬과 양극재 가격 하락에 따른 업황 부진 때문이다. 김정환 한국투자증권 연구원은 “리튬과 니켈 등 원재료 가격이 올해 3분기에도 하락을 이어갈 전망”이라며 “내년 상반기까지 에코프로비엠의 영업이익이 22% 정도 하락할 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아파트 청약시장 양극화… 9월 전국 경쟁률 ‘10대 1’로 전월보다 ↓</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018761245&amp;code=61141511&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018761245&amp;code=61141511&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-13T07:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023091420170366285_1694690223_0018761245.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 아파트 청약 시장의 경쟁률이 전월보다 다소 낮아졌다. 지역과 브랜드 인지도에 따라 청약 결과가 차이가 나는 양극화 현상이 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부동산 플랫폼 직방이 13일 발표한 ‘9월 아파트 청약 결과’에 따르면 지난달 전국의 1순위 청약 경쟁률은 10.0대 1을 기록했다. 전월(19.9대 1)보다 하락한 수치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 서울의 1순위 청약 경쟁률은 77.0대 1을 기록해 전월(53.9대 1) 대비 올랐다. 인천은 17.2대 1, 부산의 경우 16.3대 1였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울에선 동대문구 e편한세상 답십리 아르테포레(99.7대 1), 성북구 보문 센트럴 아이파크(78.1대 1), 관악구 힐스테이트 관악 센트씨엘(65.5대 1) 순으로 높은 1순위 청약 경쟁률을 기록했다. 지난달 1순위 청약 경쟁률이 가장 높은 단지는 인천 서구 검단신도시 롯데캐슬 넥스티엘(111.5대 1)이었다. 다만 인천 검단신도시가 아닌 지역 아파트의 청약 경쟁률은 저조한 경우가 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 전남(5.4대 1), 광주(&lt;span&gt;4.2대 1), 경기(1.7대 1), 울산(0.8대 1), 제(0.2대 1), 경남(0.0대 1) 등의 1순위 청약 경쟁률은 평균을 밑돌았다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국 청약 미달률은 1순위 기준 지난달 10.8%로 8월(26.4%)보다 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;직방 관계자는 “서울이 아닌 지역에서 단지 규모가 작거나 브랜드 인지도가 낮은 단지는 저조한 청약 결과를 기록했다”며 “향후 가치 상승이 기대되거나 상대적인 입지 및 상품 경쟁력이 높은 단지에 청약 수요가 집중됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민아 기자 minajo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경남 국회의원 ‘우주항공청법 설치 특별법 개정 촉구’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018761274&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018761274&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-13T07:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101316393392540_1697182773_0018761274.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경남의 국회의원들이 국회 과방위 안건조정위원회 종료를 10여일 앞두고 우주항공법 설치 특별법 개정을 촉구하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최형두 국회의원 등 경남 출신 국회의원과 국민의힘 경남도당은 13일 오후 국회 소통관에서 경남의 최대 현안인 ‘우주항공청 설치’관련 우주항공청 특별법 통과를 위한 기자회견을 가졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 의원 등 경남 국회의원들은 “330만 경남도민과 700만 출향 경남인의 간절한 염원인 우주항공청 설치 특별법이 일부 연구기관 노조의 기우를 이유로 내세운 민주당의 비 협조로 또 다시 불발됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 한국형 NASA 우주항공청(KASA) 설립은 우주항공산업의 미래를 선점하기 위한 국가적 긴급과제로 우주항공 연구·개발(R&amp;D)과 실행이 우주항공청의 존재 이유이자 핵심 역할임에도 연구·개발을 하면 안 된다는 민주당의 모순된 주장에 대해 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의원들은 민주당의 주장에 대해 “마치 자동차는 마차보다 빨리 달리면 안 된다고 하던 영국의 ‘레드플래그’(Red Flag)법을 떠올리게 한다”며 “우주항공의 무한 가능성과 한국 우주항공산업의 60~70%를 차지하는 경남의 관련 글로벌 기업과 산업의 새로운 수요를 기존 연구 내로 제약할 수 없다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 또 대전의 항공우주연구원은 최고의 연구개발시설과 인적 능력으로 신설될 우주항공청과 함께 최첨단 연구개발에 팀웍으로 일하게 된다며 무엇 때문에 우주항공청 설립을 방해 하는지 묻고, 연구기관 노조의 입김에 시급한 국가시책의 계획 자체를 바꿀 수는 없다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 국민의힘과 정부는 민주당 의견을 최대한 수용해 국가우주위원회 위원장을 국무총리에서 대통령으로 부위원장을 민간 장관급으로 신설하고, 우주항공청장을 간사로 하자는 야당 의견을 받아들였으나 우주항공청이 직접 연구·개발을 하지 말라는 야당 주장은 도저히 받아들일 수 없다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 우주항공청은 각 부처에 흩어져 있는 우주항공 연구인력, 우주개발 역량을 한데 모아 우주 시대 국가전략을 수립하고, 한국 우주산업을 총괄하는 컨트롤타워로 민주당이 주장하는 것처럼 항공우주연구원이나 천문연구원의 옥상옥이 아니라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 항우연이나 천문연이 할 수 없는 연구개발은 우주항공청이 직접 할 수 있어야 한다고 주장하고, 이번 수정안에 항우연과 천문연의 위상과 위치도 명문화했으며 과기부 장관도 항우연 천문연의 연구개발 기능 활용을 우선 하고 우주항공청과의 상생도 약속했다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 과학기술기본법도 중앙행정기관의 국가연구개발 사업 추진 의무를 명시하고 있으며 우리보다 앞서 있는 우주항공 선진국들은 우주 전담기관이 연구·개발 기능을 수행하고 있다며 “우주항공청의 직접 연구·개발은 안 된다”는 민주당의 주장을 철회할 것을 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 인도가 세계 최초로 달 남극 착륙에 성공했고, 달에서 물을 찾는 루펙스(LUPEX) 프로젝트를 일본과 함께 진행하고 있으며 러시아와 중국은 달의 지형과 지질, 내부구조를 연구하는 달 기지 건설에 힘을 합치고 있는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;짧은 우주개발 역사에도 누리호, 다누리호 성공이라는 눈부신 성과로 세계 7대 우주강국에 진입한 한국은 우주개발 경쟁력을 높이기 위해 국가의 전폭적 투자는 물론이고, 우주개발 전략과 자원을 효율적으로 관리 운영할 구심점 마련이 무엇보다 시급한 실정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 우주개발 예산은 미국의 110분의 1, 일본의 7분의 1 수준에 불과하고, 기술은 미국, 러시아 등보다 10년 이상 격차가 현실로 특정 연구기관의 기득권 이기주의가 한국 우주항공 백년대계를 무산시킬 수 없다며 늦었지만 지금이라도 서둘러 우주항공청을 개청해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의원들은 국회 과방위 안건조정위 24일 종료를 앞두고 우주강국 도약의 골든타임을 더 이상 허비할 수 없다며 계속해서 ‘빨간깃발법’ 같은 주장을 되풀이한다면 한국 우주경제 성장을 간절하게 바라는 국민들과 700만 경남인들의 분노에 직면할 것이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 의원 등 경남 국회의원들은 민주당에 “우주항공청법 발목 잡기를 그만 중단하고, 한국 우주경제, 국가 미래를 위해 ‘정부 여당 수정안’ 논의에 즉각 나설 것”을 다시한번 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;창원=강민한 기자 kmh0105@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이오 신약 소재 기업 바이오텐, 코넥스 시장 진입</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018761301&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018761301&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-13T07:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101316440992544_1697183049_0018761301.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부 산하 연구기관인 한국생명공학연구원의 기술 이전을 받은 바이오 신약 소재 개발 기업 바이오텐이 코넥스 시장이 진입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국거래소는 지난 11일 바이오텐의 코넥스 시장 신규 상장을 승인했다. 이에 따라 바이오텐은 13일 서울 여의도 한국 거래소에서 코넥스 시장 기업공개(IPO) 기념식을 가졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;지난해 매출액 107억원, 영업이익 18억원, 당기순이익 10억원의 실적을 올린 바이오텐은 &lt;/span&gt;IBK투자증권을 지정 자문인으로 해, 액면가 500원·평가가격 8000원으로 이날 거래를 개시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코넥스 시장은 기술력이 뛰어난 신생 중소벤처기업들이 주식 시장에 진입하기 위한 입문 단계로, 일정 수준 이상 경영성과를 달성하거나 우수한 평가를 받으면 이후 코스닥 상장때 심사 완화와 심사기간 단축 등의 혜택이 주어진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이오텐은 설립 13년만에 주식시장에 상장되면서, 글로벌 바이오 소재 전문 기업으로 도약하기 위한 걸음을 내딛었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이오텐은 2010년 10월 설립 후 한국생명공학연구원과 공동연구 및 기술이전 계약을 통해 난용성 천연물질의 수용화 기술(WIN-T)에 기반한 소재개발을 비롯, 건강식품 및 보조사료 제품을 제조 판매하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 2월에는 식약처에 식품 소재로 등록된 핵심소재 ‘텐큐민에스플러스(TSP)’의 코로나19 감염동물 실험에서 치료 효과를 입증한 바 있다. 해당 핵심소재에 대해서는 국내뿐 아니라 미국 특허 출원도 완료했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;바이오텐 김영철 대표는 “코넥스 상장을 계기로 더욱 투명하고 합리적인 경영체계를 구축해 고객과 주주로부터 신뢰받는 회사가 되기 위해 노력할 것”이라며 “지속적인 바이오 소재의 연구개발을 통해 동물 및 인체 의약품 분야로 사업을 확장해 나가는 것이 회사의 장기적 목표”라고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 기자 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우철식 태영건설 사장, 선임 9개월 만에 자진 사퇴</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018761389&amp;code=61141511&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018761389&amp;code=61141511&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-13T08:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101317072392559_1697184443_0018761389.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;우철식 태영건설 사장이 선임 9개월 만에 자진 사퇴했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 업계에 따르면 우 사장은 전날 회사가 추진하고 있는 사업 및 경영에 대한 책임을 이유로 자진 사퇴를 결정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우 사장은 지난 1월 부사장에서 개발본부·NE(New Evolution) 사업본부 총괄 사장으로 승진한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해부터 기준금리 인상에다 부동산 경기 악화로 프로젝트파이낸싱(PF) 사업의 부실 위협이 커지면서 업계에선 태영건설의 사업 안전성에 대한 우려가 나왔었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태영건설은 지난달 26일 입장문을 내고 “그룹 차원 지원까지 더하면 현재 4000억원 이상의 현금을 보유 중이고, 수주도 현재까지 PF 보증이 없는 공공공사 중심으로 2조5000억원을 달성했다”고 밝히기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우 사장의 자리는 당분간 공석일 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민아 기자 minajo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이틀 연속 선두’ 임성재 “거리감만 찾으면 우승 자신있다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018761472&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018761472&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-13T08:47:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101317442392577_1697186663_0018761472.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성재(25·CJ)가 이틀 연속 선두를 지키며 4년만의 타이틀 탈환에 파란불을 켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성재는 13일 인천 송도 잭니클라우스GC 코리아(파72)에서 열린 한국프로골프(KPGA)코리안투어 제네시스 챔피언십(총상금 15억 원) 이튿날 2라운드에서 보기는 1개로 줄이고 이글 1개와 버디 4개를 잡아 5언더파 67타를 쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중간합계 11언더파 133타를 기록한 임성재는 이틀 연속 리더보드 맨 윗자리를 꿰찼다. 다만 전날은 공동 선두였으나 2라운드에서는 단독 선두다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성재는 2019년 이 대회에서 마지막낙 7타 차이를 뒤집고 우승 트로피를 들어 올렸다. 임성재의 KPGA코리안투어 생애 첫 승이었다. 그리고 지난 5월 우리금융 챔피언십에서 국내 대회 통산 2승째를 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101317460392579_1697186763_0018761472.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;10번 홀(파4)에서 출발한 임성재는 15번 홀(파3)에서 샷 이글을 잡으며 기세를 올렸다. 그린 주변 23야드 지점에서 웨지로 친 세 번째샷이 홀 속으로 그대로 빨려 들어간 것.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성재는 경기를 마친 뒤 “60도 웨지로 클럽페이스를 많이 열고, 스핀을 많이 걸었는데 홀 속으로 들어갔다”고 이글 상황을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성재는 “오전이라서 그런지 거리감이 좋지 않았다. 생각보다 1클럽 이상 차이가 나서 버디를 많이 잡지 못했다”라며 “무빙 데이인 내일이 중요하다. 거리감만 돌아온다며 우승까지 갈 수 있다고 생각한다”고 강한 자신감을 내보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작년 아너스 K·솔라고CC 한장상 인비테이셔널에서 생애 첫 승을 거둔 배용준(23·CJ)는 6타를 줄여 1타 차 2위(중간합계 10언더파 134타)에 자리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시즌 1승을 거두고 있는 허인회(36·금강주택)은 이글 2방을 앞세워 3타를 줄여 공동 3위(중간합계 9언더파 135타)로 순위를 끌어 올렸다. 10번 홀에서 출발한 허인회는 4번 홀(파4) 더블보기가 뼈아팠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박상현(40·동아제약)과 최진호(39·코웰), 박경남(39) 등 최고참 3인방도 공동 3위에 자리해 역전 우승 발판을 마련했다. 디펜딩 챔피언 김영수(34·동문건설)도 6언더파를 몰아치는 맹타를 휘둘러 공동 3위에 자리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘닥공’황유민, 동부건설·한국토지신탁 챔피언십 2R 단독 선두</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018761539&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018761539&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-13T09:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101318024692587_1697187768_0018761539.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘닥공’ 황유민(20·롯데)이 자신의 플레이 스타일에 딱 맞는 경기 방식 대회서 우승 기회를 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황유민은 1&lt;span&gt;3일 전북 익산시 익산CC(파72)에서 열린 &lt;/span&gt;한국여자프로골프(KLPGA)투어 동부건설·한국토지신탁챔피언십(총상금 10억원·우승 상금 1억8000만원) 둘째 날 2라운드에서 보기는 1개로 줄이고 버디 9개를 잡아 17점을 보탰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중간합계 26점을 획득한 황유민은 단독 1위로 올라섰다. 동명이인인 이지현2(27·문영)과 이지현7(21·나이키)이 19점으로 공동 2위에 자리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대회에는 변형 스테이블포드 방식으로 치러지고 있다. 알바트로스 8점, 이글 5점, 버디 2점, 파 0점, 보기 -1점, 더블보기 이하 -3점 등 각 홀 성적 점수를 합산해 순위를 매기는 방식이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올 시즌 루키인 황유민은 지난 7월 대유위니아·MBN 여자오픈에서 데뷔 첫 승을 거뒀다. 지난 8월 제주삼다수 마스터스 준우승, 9월 KG 레이디스 오픈 3위, 지난 8일 하이트진로 챔피언십 공동 3위 등 꾸준한 성적으로 신인상 포인트 2위에 자리하고 있다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101318051192589_1697187912_0018761539.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;황유민은 라운드를 마친 뒤 “이 코스는 페어웨이를 잘 지켜야 버디가 많이 나온다고 생각해서 그 부분을 보완했다”며 “샷이 불안한 면이 있지만 쇼트게임이나 퍼트가 잘 따라줘서 오늘 잘 마무리했다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이어 “워낙 공격적인 성향이고 플레이할 때 욕심도 많이 내는 편이다”라며 “변형 스테이블 포드 방식이라고 해서 더 공격적으로 플레이하기보다는 평소와 똑 같다고 생각하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남은 라운드 전략에 대해서는 “페어웨이를 적중하는 것이 중요한데 지금 티샷이 많이 불안한 상태다. 남은 라운드에는 티샷을 보완해야 할 것 같다”며 “그린 뒤쪽이 높아 핀을 직접 노리기보다는 퍼트하기 쉬운 위치를 잘 찾는 아이언 공략을 할 생각이다”는 전략을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이승연(25·SK네트웍스)이 4위(16점), 초청 선수로 출전한 박희영(36·이수그룹)과 박주영(33·동부건설) 자매는 각각 공동 5위(15점)와 공동 11위(14점)으로 선전을 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日아소 다로 “韓 대통령 죽거나 체포…어떻게 교류하나”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018761609&amp;code=61131211&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018761609&amp;code=61131211&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-13T09:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023080511594524153_1691204386_0018761609.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본 총리를 지냈던 아소 다로 자민당 부총재가 일본의 국회의원들 앞에서 “한국의 역대 대통령은 5년 임기를 마치면 대부분 살해되거나 체포된다”며 한·일 교류의 불연속성을 지적한 발언을 해 도마 위에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마이니치신문은 “아소 부총재가 12일 국회에서 정·재계로 구성된 일·한협력위원회 국회의원 간담회 총회에서 지난해와 올해 두차례 한국을 방문했을 때 윤석열 대통령에게 정권교체로 인해 한·일관계가 흔들리지 않도록 요청했다는 사실을 밝혔다”고 13일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 신문은 그러면서 아소 부총재가 “‘한국의 역대 대통령들은 5년 임기를 마친 뒤 대체로 죽임을 당하거나 체포된다. 이웃 나라로서 어떻게 교류할 수 있느냐’고 말했다”고 전했다. 아소 부총재의 발언은 한국의 정치사를 언급하면서 정권에 따라 대일외교 노선이 급변해 한·일 교류에 어려움을 겪고 있다는 의미로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 문재인정부에서 윤석열정부로 이어지며 대일외교 정책 기조는 정반대로 바뀌었다. 지난 정부 당시에는 일본의 ‘화이트리스트’(수출심사 우대국) 배제 결정에 맞서 한·일 군사정보보호협정(GSOMIA·지소미아)을 중단시키는 등 일본에 강경한 모습을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023052108450532619_1684626305_0018761609.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;반면 윤 정부는 일제강점기 강제징용 피해자 배상 해결책을 제시하고 일본의 오염수 방출에도 강한 반대 입장을 표명하지 않는 등 한·일관계 개선에 적극적인 행보를 보이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 아소 부총재가 윤 대통령을 예방했을 당시 ‘한국의 역대 대통령들은 죽임을 당하거나 체포된다’는 발언을 직접적으로 했는지는 보도에 언급되지 않았다. 아소 부총재는 지난해 11월과 올해 5월 한국을 방문해 윤 대통령을 만난 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아소 부총재는 물의를 빚는 발언을 자주 해 일본에서 ‘망언 제조기’라고 불린다. 지난달 후쿠오카시 강연에서 연립 여당인 공명당 대표를 비롯한 간부들을 ‘암’이라고 지칭해 공명당의 반발을 샀다. 또 2020도쿄올림픽·패럴림픽의 연기 가능성이 거론되던 당시 ‘저주받은 올림픽’이라고 말해 논란을 키웠다. 이번 발언 또한 외교적으로 지나치게 직설적이라는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘공무원 봉급 줄 돈 없다’ 의정부시 “사실 아냐”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018761690&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018761690&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-13T10:25:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2020060817564196875_1591606601_0018761690.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 의정부시가 ‘의정부시, 공무원 봉급 줄 돈 없다’는 한 보도 내용에 대해 사실이 아니라고 반박하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 13일 보도자료를 통해 &lt;span&gt;“시 금고에 잔액이 없어 공무원 봉급을 못 준다는 것은 전혀 사실이 아니다”라고 반박했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 331억원 세입 부족이라는 보도 내용에 대해 “내국세 수입 감소에 따른 지방교부세 감소로 시는 약 331억원의 지방교부세 감소가 예상되고 있다”면서 “이에 대한 대응으로 2023년 제3회 추가경정예산을 통해 재정안정화기금 투입과 연내 집행이 어려운 사업의 예산 삭감 등으로 세입감소에 대응할 계획”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 300억원의 지방채를 봉급으로 활용한다는 내용에 대해서는 “지방채는 특정 사업 추진 시 부족한 재원에 대해 발행할 수 있다”며 “특정 사업 외에 다른 용도로 사용할 수 없다. 봉급으로 활용하겠다는 것은 사실이 아니다”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 관계자는 “역대 최대 재정충격에 대비하고자 강력한 세출 구조조정과 예산 집행 효율화에 최선을 다하고 있다”면서 “‘의정부시가 공무원 봉급 줄 돈 없다…소문이 현실로’라는 보도 내용은 사실이 아니다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;의정부=박재구 기자 park9@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이동환 고양시장 “자유로 지하도로 건설해 미래 수요 대비”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018761701&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018761701&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-13T10:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101319270092596_1697192820_0018761701.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 고양시는 지난 12일 백석 업무빌딩에서 자유로 지하화프로젝트 2차 정책 토론회를 열고 자유로 확장·개선을 위한 구체적인 자유로 지하화 방안을 논의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1차 정책 토론회에서 제시된 전문가 의견을 보완해 열린 이번 정책 토론회는 이동환 고양시장과 각계각층의 전문가, 고양시민들이 참석해 자유로 확장·개선의 필요성에 대해 심도 있게 토론했다. 강승필 대중교통포럼 회장이 지난 1차 토론회에 이어 좌장을 맡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘자유로 지하화프로젝트’는 고양시 주요 간선도로인 자유로의 교통체증을 개선하고 미래 교통 수요를 대비하는 민선 8기 ‘10대 핵심과제’중 하나다. 자유로는 교통량이 전국 최고인 일 20만대 이상으로 고질적인 교통 정체를 겪고 있다. 고양시는 시민 불편과 사회적 비용 손실 해결을 위해 한정된 수평적 공간 대신 입체적 확장 방안인 지하도로 건설을 추진하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토론회에 참석한 이 시장은 “고양시와 인접한 김포시, 파주시의 인구·차량 증가, 이동 동선 다양화 등을 고려하면 근본적 교통문제 해결을 위해 자유로의 입체적 확장은 반드시 필요하다”면서 “자유로가 지하화로 확장되면 향후 고양시 미래 산업과 연계해 교통 중심지(허브) 역할을 하게 될 것”이라고 자유로 지하화 필요성에 대해 역설했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101319270892597_1697192828_0018761701.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;자유로 지하화를 위해서는 ㎞당 약 1000억원 가량의 사업비가 필요하다. 지난 1차 토론회에서는 ‘고양시 전반을 고려한 진·출입구 계획’ ‘상부도로의 활용 방안’등과 함께 자유로 지하화 재원조달 방안과 경제적 타당성 확보를 위한 연계사업 필요성에 대한 의견이 제시됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 이날 지난 토론회에서 제시된 전문가 의견을 검토·보완한 ‘자유로 지하화 종합계획(마스터플랜)’을 발표했다. 종합계획(마스터플랜)은 ▲자유로 지하도로 계획 ▲상부 나무바닥(데크) 공원 계획 ▲수변도시 개발 계획을 골자로 구성됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 사업추진 전략으로 경제자유구역 광역교통개선대책 교통 분담금과 수변도시 개발이익 환수 등을 통한 재정투자와 사회기반시설 민간투자사업 등 민간투자 연계를 제시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 분석 결과, 자유로 지하도로를 건설하게 되면 자유로의 교통서비스 수준이 ‘에프(F)’에서 ‘이(E)’로 향상되고 교통량 분산 효과로 고양대로, 중앙로, 호수로, 백마로 등 고양시 주요 도로의 통행 시간이 감소할 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101319271992598_1697192839_0018761701.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 진행된 토론회에서 토론자들은 자유로의 교통량 과다로 인한 입체화 방안에 공감하며 ▲출입시설 최소화를 통한 장거리 교통량 대비 ▲대형차 수용 방안 마련 ▲상부 공간에 노면 전차(트램) 및 간선 급행버스 등 대중교통 도입 등을 제안했다. 토론자들은 카타르 지하도로의 성공사례를 꼽으며 미래 산업 유치와 관련된 자유로 지하화 필요성을 제기하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 시장은 “자유로 지하화 프로젝트는 고양시의 미래를 대비한 필수불가결한 사항으로, 지속적으로 전문가 토론회와 시민 토론회를 개최하고 전문가와 시민들의 의견을 수렴해 최적의 지하고속도로 종합계획(마스터플랜)을 완성하겠다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고양=박재구 기자 park9@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강수현 양주시장 ‘호수공원 갈라콘서트’ 참석해 시민 소통</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018761714&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018761714&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-13T10:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101319305392600_1697193055_0018761714.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 양주시는 지난 12일 옥정중앙공원 잔디광장에서 열린 양주시상공회 창립 20주년 기념 음악회 ‘호수공원 갈라콘서트’가 개최됐다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 강수현 양주시장도 참석해 양주시상공회 회원사 기업인과 근로자, 시민과 함께 오케스트라 공연을 즐기며 소통했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 행사에 앞서 여성채용박람회 및 기업홍보부스 운영과 악기 연주, 댄스 공연 등 다양한 식전 공연을 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어진 음악회는 강 시장을 비롯한 윤창철 양주시의장 및 시의원, 최근수 경기북부상공회의소장, 박종서 양주시상공회장 및 임원 등 각계 내빈이 개회식에 참석한 가운데 양주시상공회 영상시청, 지역 내 11개 읍·면·동 후원금 전달식, 축사, 오케스트라 공연이 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강 시장은 축사를 통해 “양주시상공회의 20주년을 기념한 음악회 개최를 진심으로 축하하고 기업인과 근로자뿐만 아니라 시민도 함께 즐길 수 있는 음악회를 열어 감사하다”며 “올해 힘들었던 기업들이 오늘 이 자리를 통해 조금은 위로가 되는 시간을 갖길 기대하며 내년에는 기업이 더욱더 도약하는 한 해를 보내길 바란다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양주=박재구 기자 park9@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘SM 시세조종 의혹’ 카카오 경영진 구속영장…김범수 제외</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018761776&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018761776&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-13T11:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023051017064222135_1693812526_0018761776.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰이 SM엔터테인먼트(SM엔터) 주가조작 혐의를 받는 카카오 그룹 경영진 3명에 대해 구속영장이 청구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융감독원 자본시장특별사법경찰(특사경)은 시세조종 관여 의혹이 제기된 배재현 카카오 투자총괄대표에 대해 자본시장법 위반 혐의로 구속영장을 신청했다고 13일 밝혔다. 같은 혐의로 카카오 투자전략실장과 카카오엔터테인먼트 전략투자부문장의 구속영장도 함께 신청했다. 이에 따라 서울남부지검은 이날 배 대표 등 3명에 대한 구속영장을 청구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특사경에 따르면 배 대표 등은 지난 2월 SM엔터 경영권 인수전 경쟁 상대방인 하이브의 공개매수를 방해할 목적으로 2400여억원을 투입해 SM엔터 주가를 하이브의 공개매수 가격 이상으로 끌어올린 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피의자들은 SM엔터 주식에 대한 주식대량보유보고(‘5% 룰’)도 하지 않은 것으로 나타났다. 자본시장법에 따르면 본인이나 특별관계자가 보유하는 주식의 합계가 발행주식 등의 5% 이상이 되면 이를 5영업일 이내에 이를 금융위원회 등에 보고해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 금감원은 지난 2월 하이브가 시세조종 의혹을 제기하자 관련 조사에 착수했다. 이후 패스트트랙(신속처리안건) 절차를 활용해 자본시장법 위반 혐의가 있는지 검찰과 수사를 진행해왔다. 지난 4월에는 특사경이 카카오와 SM엔터에 대해 압수수색을 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금감원은 지난 8월 김범수 카카오 창업자의 사무실에 대해서도 압수수색을 벌였다. 그러나 김 창업자는 영장 청구 대상에서 제외됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들의 구속 전 피의자 심문(영장심사)은 오는 18일 서울남부지법 김지숙 영장전담 부장판사 심리로 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>버스서 여학생 불법 촬영한 부산시의원…교사 출신</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018761885&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018761885&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-13T12:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2020070813461747372_1594183577_0018761885.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;교사 출신인 한 부산시의원이 버스에서 10대 여학생들을 불법 촬영하다 적발돼 탈당한 사실이 뒤늦게 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 부산경찰청과 부산시의회에 따르면 경찰은 최근 성폭력범죄의처벌등에관한특례법 위반 혐의로 국민의힘 소속 A 시의원을 검찰에 송치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A 시의원은 지난 4월 말 술을 마신 뒤 버스를 타고 귀가하다 스마트폰으로 10대 여학생 2∼3명의 신체를 몰래 촬영한 혐의를 받는다. 경찰이 디지털 포렌식 작업을 한 결과 불법으로 촬영된 것으로 추정되는 사진이 더 있는 것을 확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A 시의원은 최근 국민의힘 부산시당에 탈당계를 제출해 처리됐다. 이달 말쯤 의원직도 사퇴하겠다는 의사를 밝힌 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A 시의원은 “사회적으로 모범을 보여야 할 시의원이 물의를 일으켜 죄송스럽게 생각한다”면서 “재판 결과와 상관없이 이달 말쯤 의원직을 사퇴하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산시의회는 사법기관에서 A 시의원의 범죄사실 통보가 오면 윤리특위 회부 등 징계 절차를 진행할 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A 시의원은 부산 한 특성화고 교사 출신인 것으로 알려졌다. 재선 구의원을 거쳐 지난해 지방선거에서 시의원에 당선됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 로널드 레이건함 장병들 ‘긴장 속 여유’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325175&amp;code=11123000&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325175&amp;code=11123000&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-13T13:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1013/2023101322021092642_1697202130_0924325175.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부산작전기지에 전날 입항한 &apos;로널드 레이건함&apos; 격납고에서 13일 장병들이 농구를 하고 있다. 미국 핵추진 항공모함이 한국에 온 것은 지난 3월 니미츠함 이후 7개월 만으로 북한의 도발이 예상되는 상황에서 미국의 확장억제 의지를 강조하려는 의도로 풀이된다.  
        
        사진공동취재단
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“지하철서 벌레가 스멀스멀”…영국 ‘빈대제보’ 몸살</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018755851&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018755851&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-13T15:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101116251290179_1697009112_0018755851.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;파리 올림픽을 앞두고 ‘빈대 패닉’에 빠진 프랑스에 이어 옆 나라 영국에서는 런던, 맨체스터 일대 대중교통 이용 승객들의 ‘빈대 제보’가 잇따르고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 매체 데일리메일은 지난 8일(현지시간) 한 승객이 SNS에 런던 지하철 빅토리아 라인에서 자신의 검은 청바지 위에 빈대로 추정되는 갈색 벌레가 기어가는 8초짜리 동영상을 올렸다고 9일 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101117125190346_1697011971_0018755851.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영상의 주인공은 “이 문제에 대해 빨리 조치를 취했으면 좋겠다”면서 런던교통청(TfL)에 대책을 촉구했다. 이 영상은 현재 160만회가 넘는 조회수를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101116291890202_1697009358_0018755851.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;빈대 문제는 버스에서도 등장했다. 지난 9일 버스를 이용하던 한 승객이 빈대가 유리창을 기어오르는 모습을 찍은 사진을 엑스(X·옛 트위터)에 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이 승객은 &lt;/span&gt;게시글에 영국 운송업체 ‘퍼스트버스’(FirstBus)가 운영하는 SNS 계정을 태그했다. 퍼스트버스 측은 이 게시글에 직접 답변을 달아 “죄송하다”며 사과하고 승객이 탑승한 버스와 정류장 등을 파악했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불특정 다수가 이용하는 대중교통에 빈대가 출몰하면서 빈대 확산 공포감이 커지자 대중교통 업체들도 잇따라 적극 관리하겠다는 입장을 내놓고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;TfL은 “런던에 빈대가 퍼지는 상황을 인지하지 못했다”면서 ““철저하게 감시하고 계속 청소하겠다. 승객과 직원들에게 깨끗하고 안전한 지하철 환경을 제공하기 위해 노력하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유럽 내 고속철도 서비스를 제공하는 유로스타도 “런던과 파리를 오가는 열차에 대해 조금이라도 의심 사항이 있다면 소독을 실시할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 해충 방제 협회에는 매년 약 12000건의 빈대 관련 신고가 접수되고 있다. 특히 코로나19 팬데믹 이후 여행과 호텔 숙박 등이 급증하면서 빈대가 빠르게 확산되는 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 해충 방제 업체인 렌토킬은 지난 9월 발표한 자료에서 지난해에서 올해까지 관찰된 빈대 침입 사례가 코로나 팬데믹 기간에 비해 65% 증가했다고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;팬데믹이 끝나며 프랑스와의 교류가 증가한 점도 빈대 확산 요이로 분석됐다. &lt;span&gt;전문가들은&lt;/span&gt; “이베이나 페이스북 등의 사이트를 통해 국가 간 중고 거래가 증가한 것도 빈대 증가의 한 요인”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최승훈 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>100원 동전 속 이순신에 저작권이?…작가 후손 패소</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018761630&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018761630&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-13T15:03:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101317112392562_1697184683_0018761630.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;100원 동전에 새겨진 이순신 장군의 영정을 그린 작가의 후손이 한국은행을 상대로 저작권 침해 소송을 제기했지만, 1심에서 패소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울중앙지법 민사216단독 조진용 판사는 13일 고(故) 장우성 화백의 후손이자 상속인인 장모씨가 한국은행을 상대로 낸 손해배상 청구 소송에서 원고 패소 판결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 장씨는 이순신의 영정 저작권이 침해당했다는 이유로 2021년 10월 한국은행에 배상금 1억원을 청구하는 소송을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;널리 알려진 이순신 장군의 영정 중에는 표준용과 화폐 도안용이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;표준 영정은 장 화백이 1953년 충무공기념사업회 의뢰를 받아 제작했다. 이후 장 화백은 1975년에 다시 문화공보부의 요청을 받아 화폐 도안용 영정도 별도로 제작해 한국은행에 제공했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101316423292543_1697182952_0018761630.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그런데 장 화백이 그린 표준영정은 1973년부터 1993년까지 쓰인 옛 500원권 지폐에 들어갔다. 화폐 도안용 영정은 1983년부터 현재까지 100원 동전에 사용되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원고 장씨는 두 화폐에 사용된 영정이 모두 저작권 침해라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 그러나 원고 측의 두 청구를 모두 받아들이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 우선 표준영정의 저작권과 관련해서는 “의용저작권법(일본 저작권법을 적용한 법률)에 따라 장 화백에게 원칙적으로 귀속된다”면서도 “다만 장씨는 한국은행이 표준영정을 사용했다고 주장할 뿐 이에 따라 자신이 본 손해나 한국은행이 본 이익에 관해선 구체적으로 주장·입증하지 않았다”고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화폐 도안용 영정에 관해선 “구 저작권법에 따라서 촉탁자인 한국은행에 저작권이 원칙적으로 귀속된다”면서 “소유권도 장 화백이 당시 제작물공급계약을 맺고 대금 150만원을 지급받은 만큼 장씨에게 있다고 볼 수 없다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정헌 기자 hlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이스라엘 비난에…억만장자도 하버드 이사회서 발 뺀다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762150&amp;code=61131411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762150&amp;code=61131411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-13T15:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101323420892686_1697208128_0018762150.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘의 억만장자 이단 오퍼가 미국 하버드대학 학생들이 팔레스타인 무장정파 하마스를 지지하고 나선 것과 관련 대학이 소극적을 대응했다는 이유로 하버드대 이사직을 사임하는 일이 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 CNN은 13일(현지시간) “이스라엘 억만장자 이단 오퍼와 아내 바티아가 하버드 학생들의 ‘반(反)이스라엘 성명’에 대한 대학의 대응 방식에 항의하며 하버드 케네디 공공정책대학원 이사회에서 사임했다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오퍼 부부는 CNN에 “안타깝게도 대학의 리더십에 대한 우리의 믿음은 깨졌으며 선의로 하버드와 그 위원회를 계속 지원할 수 없다”고 전했다. 이어 “소셜 미디어를 통해 수많은 허위 정보가 유포되고 있는 중요한 시기에 (하버드와 같은) 세계의 위대한 기관이  명확하고 분명한 목소리를 내는 것은  중요하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 오퍼 부부는 하버드대에 수백만 달러를 기부하기로 했었으나, 이번 사임으로 해당 기부는 철회될 예정인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오퍼는 210척의 화물선을 운용하고 있는 이스턴 퍼시픽 해운사를 보유한 해운·화학업계 거물이다. 블룸버그 세계 억만장자 지수에 따르면 그가 보유한 자산 가치는 약 200억 달러(약 27조원)로 추산된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 하버드대 30여개 학생 모임은 하마스가 이스라엘을 공격한 직후인 지난 7일 “이스라엘 정권이 이번 폭력 사태에 전적인 책임이 있다”는 내용의 반이스라엘 공동 성명을 발표해 도마 위에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들은 성명에서 “오늘의 사건은 진공 상태에서 발생한 것이 아니다. 지난 20년 동안 가자지구 수백만명의 팔레스타인인은 ‘야외 감옥’에서 살도록 강요당했다”며 “앞으로 팔레스타인 사람들은 이스라엘의 폭력을 온전히 감당해야 할 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “폭력 사태의 책임은 이스라엘 정권에 있는 만큼 하버드 커뮤니티가 팔레스타인 사람들에 대한 지속적인 학살을 막기 위한 조치에 나서야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101114255389895_1697001953_0018762150.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘에 침투한 하마스 무장대원들이 민간인은 물론 외국인까지 무차별로 살해·납치한 사실이 드러나고 있는 상황에서 이 성명은 거센 반발을 불렀다. 논란이 커지자 하버드대는 뒤늦게 성명을 냈으나 하마스를 정면으로 비판하지는 않았다. 이에 하버드대 총장을 지낸 래리 서머스와 몇몇 하버드대 동문 정치인들은 학교 측의 미온적 대응을 공개적으로 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 클로딘 게이 하버드대 총장은 지난 10일 두번째 성명을 내고 “하마스가 자행한 테러와 잔혹행위를 규탄한다는 데는 의심할 여지가 없다”며 “이 지역의 오랜 분쟁의 원인에 대한 개인적 관점이 어떻든 그런 비인간적 행위는 혐오스러운 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 하버드대 학생들의 이스라엘 비난 성명에 대한 여파는 여전히 가라앉지 않고 있다. 앞서 유대계 헤지펀드 거물 빌 애크먼 퍼싱스퀘어 캐피털 회장도 성명에 이름을 올린 학생들을 채용하지 않겠다는 의사를 밝히며 ‘취업 블랙리스트’ 명단을 구하고 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;거센 반발에 성명에 서명했던 학생 모임 중 일부는 지지 입장을 철회했다. 일부 모임에선 임원들이 책임을 물어 줄사퇴하고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>WHO “가자지구 ‘24시간 대피령’…환자에겐 사형선고”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762232&amp;code=61131411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762232&amp;code=61131411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-13T16:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101312313092410_1697167890_0018762232.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘이 가자지구 주민 약 110만명 전원에게 24시간 이내 남쪽으로 이동하라는 대피령을 내리자 세계보건기구(WHO)가 “중환자들에게는 사형선고”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;타릭 자사레빅 WHO 대변인은 13일 언론 브리핑을 통해 “가자지구 보건당국은 병원 환자를 가자지구 남쪽으로 대피시키는 것은 불가능하다고 WHO에 알렸다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자사레빅 대변인은 “인공호흡기 등 생명유지 장치에 의존하는 게 유일한 생존 수단인 부상자가 (가자지구에) 많다”며 “이런 중환자들을 옮기는 건 그들에겐 사형 선고”라고 주장했다. 이어 “현지의 의료진에게 그렇게 (환자를 대피시키라고) 요구하는 것은 잔인함 그 이상의 일”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘의 즉각 대피령은 가자지구 내 중환자 등 취약자의 인도적 상황을 전혀 고려하지 않은 것이라는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101401202792692_1697214027_0018762232.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 이스라엘군(IDF)은 성명을 내고 “며칠 안에 가자시티에서 대규모 군사 작전을 벌일 것”이라며 가자시티의 모든 민간인에게 대피할 것을 촉구했다. 그러면서 이스라엘은 이날 새벽 0시쯤 유엔을 통해 가자지구 북부 주민 110만여명에게 24시간 이내에 남쪽으로 대피하라고 통보했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스테판 두자릭 유엔 대변인은 “유엔은 매우 파괴적인 결과 없이 이런 이동이 일어날 수 없을 것이라 생각한다”면서 “이미 비극적인 상황이 재앙으로 변하는 것을 피하기 위해 이 명령을 철회해달라”고 이스라엘에 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 중국, 반인권적 탈북자 강제 북송 중단하라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325156&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325156&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-10-13T19:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101322121292651_1697202733_0924325156.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국이 수감 중인 탈북자를 강제 북송했다는 북한 인권단체들의 주장이 사실이라고 통일부가 13일 밝혔다. 항저우 아시안게임 폐막식 다음날 북·중 접경지역 구금시설에 수용된 탈북자 600여명을 지린성 훈춘시 등의 세관을 통해 북한으로 강제 송환했다는 것이다. 탈북자들은 북한으로 끌려가면 온갖 고문과 강제노동에 시달리고, 심지어 목숨을 잃기도 한다. 이런 사실을 뻔히 알면서 이들을 강제 송환한 것은 인권이라는 말을 꺼내기 무색할 정도로 비인간적 처사다. 정치적 핍박과 배고픔의 고통을 참지 못해 목숨을 걸고 탈출한 사람들을 다시 사지에 몰아넣은 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국에는 2000명이 넘는 탈북자들이 구금 중인 것으로 추정된다. 중국은 1979년 베이징에 유엔 난민고등판무관 사무소 설립을 허가했고, 82년과 88년에 난민지위에 관한 협약 및 고문방지협약에 각각 가입했다. 이 협약에는 난민의 강제 송환 금지가 명시돼 있다. 그런데도 중국은 국제법에 따라 난민으로 보호받아야 할 탈북자들을 불법경제이주민이라고 부르며 협약 가입에 따른 의무를 위반하고 있다. 탈북자 실태조사를 위한 난민고등판무관실의 접근권조차 인정하지 않는다. 국제사회는 중국이 러시아에 가까워지는 북한을 달래기 위해 탈북자 검거를 강화하고 강제 북송에 적극적으로 나설 가능성을 우려한다. 걱정이 아닐 수 없다. 중국은 유엔 인권이사국이라는 지위를 생각해서라도 이중기준을 적용한 반인권적 행태를 당장 중단해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부도 탈북자 북송을 막기 위해 더욱 적극적으로 나서야 한다. 국제 인권단체들은 최근 탈북자 강제 북송이 임박하자 중국 정부에 서한을 보내고 성명을 발표하는 등 긴박하게 움직였다. 우리 정부도 예외는 아니어서 김영호 통일부 장관과 송두환 국가인권위원장이 중국의 협조를 촉구했다. 그러나 정작 일이 터지자 김 장관은 국회에서의 질의에 “신문을 보고 알았다”고 했다. 교류·협력보다 정보기능 강화에 주력한다는 윤석열정부 통일부의 기조에 어울리지 않는 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 반인도적 탈북자 강제 북송 중단을 중국 정부에 더욱 강력하게 촉구해야 한다. 국제사회와의 공조도 시급하다. 중국의 강제 북송을 저지할 현실적인 방법을 찾기 어려운만큼 인류보편의 가치인 인권을 지켜야 한다는 국제여론에 호소해야 한다. 중국 공안에 쫓기며 온갖 범죄에 노출된 탈북자들에게 최소한의 신변보호 조치라도 제공할 수 있도록 해야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[철학 쪽지] 건강 정보보다 철학?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324455&amp;code=11171469&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324455&amp;code=11171469&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-13T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101301150592263_1697127305_0924324455.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인문학자로서 자괴감을 느끼는 때는 많고도 많지만 나에게 자괴감을 주는 것으로 TV만한 것이 없다. 정말이지 틀었다 하면 건강 정보가 나오는데 어떤 정보는 듣고 또 듣다보니 마치 의사가 된 듯한 기분이 들기도 한다. 밥 먹을 때만 틀어놓는 TV를 통해서도 이러하니 이렇게 가다가는 전 국민이 반의사가 될 것 같다는 생각이 들곤 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이제 항산화작용에 대해서는 전 국민이 안다. 생체에너지를 쓰면 산화가 될 수밖에 없고 산화는 결국 노화를 일으킨다. 산화는 우리의 생명 유지에 절대적으로 필요한 과정인데 우리는 산화에 동반되는 노화는 싫다. 그래서 그렇게도 항산화를 외친다. 그리고 그 항산화의 적으로 거론되는 것이 스트레스다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스트레스를 받는 것이 노화의 주범인 것은 우리 모두가 안다. 세포 수준에서 보면 스트레스가 명확한 지표로 나타난다고 한다. 미토콘드리아 막에는 단백질이 많이 있는데 단백질의 입체구조가 유지돼야 효소를 제대로 배출할 수 있다. 단백질의 입체구조가 손상됐을 때 그 구조를 정상화해주는 사포롱이라는 단백질이 역할을 해야 한다. 그런데 스트레스를 받으면 이 사포롱이 제대로 작동하지 않는다. 또한 프로테솜이라는 단백질이 우리 몸의 단백질 중 30%에 해당하는 불량단백질을 빨리 파악해 없애야 하는데 스트레스를 받으면 이 작용도 제대로 되지 않는다. 단백질의 입체구조를 정상화하지 못하거나 불량단백질을 없애지 못하면 그 단백질이 쓰레기로 몸에 쌓여 노화와 치매가 일어난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 스트레스는 왜 생기는가. 대체로 타인이 이해가 되지 않아서 생긴다. 그러면 나에게 이해되지 않는 타인이 문제인가. 그럴 수도 있다. 그렇지만 반대로 나의 이해 폭이 좁은 것이 문제일 수도 있다. 우리는 나에게 이해되지 않는 타인의 존재 자체를 부담스러워한다. 그러나 따지고 보면 우리는 모두 각자의 방식으로 존재할 뿐이다. 내가 누군가에게 불편을 일으키려고 존재하지 않듯이 다른 사람들도 마찬가지다. 당신에게 불편을 준 그 사람도 당신에게 불편을 일으키려고 의도하지는 않는다. 그 사람 역시 자신의 존재 방식으로 존재할 뿐이다. 솔직히 당신에게 불편을 일으키는 것이 인생의 목적일 정도로 당신에게 관심 있는 사람은 없다. 우주는 그렇게 당신을 중심으로 돌아가지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;철학은 인식의 편향을 극복하고자 하는 지속적인 노력이다. 최대한 다양한 관점으로 보아 진리에 접근하고자 하는 노력이다. 그래서 철학은 나의 우물을 넓혀준다. 우물을 넓히려니 힘들기는 하지만 그래도 누군가가 이해되지 않아서 괴로운 것보다는 이편이 낫다. 아무리 항산화제제를 먹어도 누군가를 이해하기 힘들어 괴로운 마음이 지속된다면 소용이 있을까 싶다. 이해하는 능력을 높여 스트레스가 애초에 적게 발생하도록 하는 것이 낫지 않을까. 웬만해서는 이해하기 힘든 사람일지라도 그 사람이 그러는 이유만이라도 파악하면 스트레스가 훨씬 줄어든다. 건강 정보에 대한 관심의 10분의 1만이라도 자신의 이해력을 넓히는 데 기울여 보기를 권유하고 싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박은미  철학커뮤니케이터</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[철학 쪽지] 건강 정보보다 철학?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324455&amp;code=11171469&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324455&amp;code=11171469&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-13T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101301150592263_1697127305_0924324455.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인문학자로서 자괴감을 느끼는 때는 많고도 많지만 나에게 자괴감을 주는 것으로 TV만한 것이 없다. 정말이지 틀었다 하면 건강 정보가 나오는데 어떤 정보는 듣고 또 듣다보니 마치 의사가 된 듯한 기분이 들기도 한다. 밥 먹을 때만 틀어놓는 TV를 통해서도 이러하니 이렇게 가다가는 전 국민이 반의사가 될 것 같다는 생각이 들곤 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이제 항산화작용에 대해서는 전 국민이 안다. 생체에너지를 쓰면 산화가 될 수밖에 없고 산화는 결국 노화를 일으킨다. 산화는 우리의 생명 유지에 절대적으로 필요한 과정인데 우리는 산화에 동반되는 노화는 싫다. 그래서 그렇게도 항산화를 외친다. 그리고 그 항산화의 적으로 거론되는 것이 스트레스다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스트레스를 받는 것이 노화의 주범인 것은 우리 모두가 안다. 세포 수준에서 보면 스트레스가 명확한 지표로 나타난다고 한다. 미토콘드리아 막에는 단백질이 많이 있는데 단백질의 입체구조가 유지돼야 효소를 제대로 배출할 수 있다. 단백질의 입체구조가 손상됐을 때 그 구조를 정상화해주는 사포롱이라는 단백질이 역할을 해야 한다. 그런데 스트레스를 받으면 이 사포롱이 제대로 작동하지 않는다. 또한 프로테솜이라는 단백질이 우리 몸의 단백질 중 30%에 해당하는 불량단백질을 빨리 파악해 없애야 하는데 스트레스를 받으면 이 작용도 제대로 되지 않는다. 단백질의 입체구조를 정상화하지 못하거나 불량단백질을 없애지 못하면 그 단백질이 쓰레기로 몸에 쌓여 노화와 치매가 일어난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 스트레스는 왜 생기는가. 대체로 타인이 이해가 되지 않아서 생긴다. 그러면 나에게 이해되지 않는 타인이 문제인가. 그럴 수도 있다. 그렇지만 반대로 나의 이해 폭이 좁은 것이 문제일 수도 있다. 우리는 나에게 이해되지 않는 타인의 존재 자체를 부담스러워한다. 그러나 따지고 보면 우리는 모두 각자의 방식으로 존재할 뿐이다. 내가 누군가에게 불편을 일으키려고 존재하지 않듯이 다른 사람들도 마찬가지다. 당신에게 불편을 준 그 사람도 당신에게 불편을 일으키려고 의도하지는 않는다. 그 사람 역시 자신의 존재 방식으로 존재할 뿐이다. 솔직히 당신에게 불편을 일으키는 것이 인생의 목적일 정도로 당신에게 관심 있는 사람은 없다. 우주는 그렇게 당신을 중심으로 돌아가지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;철학은 인식의 편향을 극복하고자 하는 지속적인 노력이다. 최대한 다양한 관점으로 보아 진리에 접근하고자 하는 노력이다. 그래서 철학은 나의 우물을 넓혀준다. 우물을 넓히려니 힘들기는 하지만 그래도 누군가가 이해되지 않아서 괴로운 것보다는 이편이 낫다. 아무리 항산화제제를 먹어도 누군가를 이해하기 힘들어 괴로운 마음이 지속된다면 소용이 있을까 싶다. 이해하는 능력을 높여 스트레스가 애초에 적게 발생하도록 하는 것이 낫지 않을까. 웬만해서는 이해하기 힘든 사람일지라도 그 사람이 그러는 이유만이라도 파악하면 스트레스가 훨씬 줄어든다. 건강 정보에 대한 관심의 10분의 1만이라도 자신의 이해력을 넓히는 데 기울여 보기를 권유하고 싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박은미  철학커뮤니케이터</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 사랑</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324898&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324898&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-13T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101322130892653_1697202788_0924324898.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;낭만적이고 열정적인 사랑, 맑고 순수한 사랑, 아낌없이 베푸는 사랑, 파괴적이고 이기적인 사랑…. 사랑의 종류도 참 많습니다. 사랑에 정답은 없지요. 활활 타오르다 금방 꺼지는 사랑이 아닌 오랫동안 꾸준한 사랑을 하려면 서로가 같은 곳을 바라봐야 할 것 같습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=김지훈 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 사랑</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324898&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324898&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-13T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101322130892653_1697202788_0924324898.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;낭만적이고 열정적인 사랑, 맑고 순수한 사랑, 아낌없이 베푸는 사랑, 파괴적이고 이기적인 사랑…. 사랑의 종류도 참 많습니다. 사랑에 정답은 없지요. 활활 타오르다 금방 꺼지는 사랑이 아닌 오랫동안 꾸준한 사랑을 하려면 서로가 같은 곳을 바라봐야 할 것 같습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=김지훈 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청소년 온라인 도박 중독 심각…  6000만원 베팅에 2차 범죄까지</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325161&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325161&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-13T19:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101321590392638_1697201943_0924325161.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;불법 스포츠 토토 사이트에 가입한 고등학생 A군은 6000만원 상당의 도박을 했다. 해외 야구, 축구 등 스포츠 경기 승패에 베팅하는 식이었다. 도박에 거금을 사용한 A군은 결국 도박 자금을 마련하기 위해 친구를 협박하기에 이르렀고, 해당 혐의로 소년법원에 송치됐다. 또 다른 고등학생 B군은 온라인 내기게임 ‘달팽이’에 참여했다가 2000만원을 잃은 뒤, 도박 자금을 마련하기 위해 친구들에게까지 도박 사이트를 홍보하다가 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 청소년 온라인 게임을 통한 청소년 도박이 급증하자 서울경찰청은 이에 따른 2차 범죄를 막기 위해 ‘긴급스쿨벨 4호’를 발령한다고 13일 밝혔다. 긴급스쿨벨이란 새로운 유형의 청소년 대상 범죄 발생 시 학생·교사·학부모에게 카드 뉴스 형식으로 신속하게 알리는 시스템을 의미한다. 이번에 발령된 긴급스쿨벨은 올해 들어 네 번째로, 앞선 긴급스쿨벨에는 강남 학원가 마약 식음 사건, 청소년 대상 살인예고 글 작성과 관련한 내용이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 청소년 도박 검거 건수는 지난해 1월부터 8월까지 8건으로 조사된 반면, 올해는 같은 기간 23건으로 집계돼 3배 가까이 늘어난 수치를 보였다. 또 도박 자금 마련을 위해 학교폭력 및 협박·갈취를 하는 등 2차 범죄로까지 이어지는 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 긴급스쿨벨 4호에는 청소년 불법 사이버 도박 및 2차 범죄사례뿐만 아니라 도박 및 2차 범죄는 엄중하게 처벌되며 주위에서 도박을 인지할 경우 즉시 112 및 학교전담경찰관(SPO)에게 신고해 달라는 내용이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성윤수 기자 tigris@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청소년 온라인 도박 중독 심각…  6000만원 베팅에 2차 범죄까지</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325161&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325161&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-13T19:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101321590392638_1697201943_0924325161.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;불법 스포츠 토토 사이트에 가입한 고등학생 A군은 6000만원 상당의 도박을 했다. 해외 야구, 축구 등 스포츠 경기 승패에 베팅하는 식이었다. 도박에 거금을 사용한 A군은 결국 도박 자금을 마련하기 위해 친구를 협박하기에 이르렀고, 해당 혐의로 소년법원에 송치됐다. 또 다른 고등학생 B군은 온라인 내기게임 ‘달팽이’에 참여했다가 2000만원을 잃은 뒤, 도박 자금을 마련하기 위해 친구들에게까지 도박 사이트를 홍보하다가 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 청소년 온라인 게임을 통한 청소년 도박이 급증하자 서울경찰청은 이에 따른 2차 범죄를 막기 위해 ‘긴급스쿨벨 4호’를 발령한다고 13일 밝혔다. 긴급스쿨벨이란 새로운 유형의 청소년 대상 범죄 발생 시 학생·교사·학부모에게 카드 뉴스 형식으로 신속하게 알리는 시스템을 의미한다. 이번에 발령된 긴급스쿨벨은 올해 들어 네 번째로, 앞선 긴급스쿨벨에는 강남 학원가 마약 식음 사건, 청소년 대상 살인예고 글 작성과 관련한 내용이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 청소년 도박 검거 건수는 지난해 1월부터 8월까지 8건으로 조사된 반면, 올해는 같은 기간 23건으로 집계돼 3배 가까이 늘어난 수치를 보였다. 또 도박 자금 마련을 위해 학교폭력 및 협박·갈취를 하는 등 2차 범죄로까지 이어지는 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 긴급스쿨벨 4호에는 청소년 불법 사이버 도박 및 2차 범죄사례뿐만 아니라 도박 및 2차 범죄는 엄중하게 처벌되며 주위에서 도박을 인지할 경우 즉시 112 및 학교전담경찰관(SPO)에게 신고해 달라는 내용이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성윤수 기자 tigris@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문화일보 출신 박민,  KBS 사장 최종 후보</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325167&amp;code=13180000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325167&amp;code=13180000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-13T19:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101322010792640_1697202067_0924325167.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;KBS 이사회가 13일 임시 이사회를 열고 박민(60·사진) 전 문화일보 논설위원을 사장 최종 후보자로 선정했다. 신임 사장은 국회 인사청문회를 거쳐 대통령이 임명하게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 임시 이사회에서 야권 성향으로 분류되는 이사 5명(김찬태·류일형·이상요·정재권·조숙현)은 최종 후보를 당초 예정했던 지난 4일 정하지 않아 공모 절차가 무효라고 주장했으나 인정되지 않았다. 여권 인사로 분류되는 서기석 이사장과 이사 등 6명은 사장 후보 임명 제청을 강행했다. 야권 성향 이사들은 이에 반발해 회의 도중 퇴장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KBS 이사회는 앞서 사장 후보 공개모집에 응한 12명을 대상으로 서류심사를 거쳐 박 후보자와 최재훈 KBS 부산방송총국 기자, 이영풍 전 KBS 신사업기획부장 3명으로 후보를 압축했다. 지난 4일 최종 후보를 정하기 위해 이사회에서 표결을 진행했으나 과반 득표자가 나오지 않았다. 상위 득표자인 박 전 논설위원과 최 기자를 대상으로 이튿날 결선투표를 할 예정이었으나 최 기자는 자진사퇴했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강선우 더불어민주당 대변인은 박 후보자에 대해 “방송 경력이 전무한 인사를 밀실에서 졸속으로 선정했다”며 “KBS를 정권 홍보 방송으로 전락시키려는 것이냐”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 후보자는 서울대 정치학과를 졸업하고 1991년 문화일보 기자로 입사해 사회부장과 정치부장, 편집국장을 지냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임세정 기자 fish813@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“슈퍼맨도 한국에선 전세 사기를 당한다고?”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324580&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324580&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-13T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101322040692647_1697202246_0924324580.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;극작가 겸 연출가 김수정이 이끄는 극단 신세계의 작품은 관객들을 불편하게 만든다. 주로 단원들과 공동작업을 통해 작품을 완성하는 김수정표 연극은 폭력, 차별, 불안, 불평등 등 우리가 외면하고 싶은 주제를 도발적이고 적나라하게 표현한다. 2015년 극단 창단 이후 ‘파란나라’ ‘광인일기’ ‘공주(孔主)들’ ‘그러므로 포르노’ ‘이갈리아의 딸들’ 등 발표한 작품들은 평단과 관객의 주목을 받아왔다. 그런데, 지난 2021년 김수정은 연극 ‘김수정입니다’를 통해 “괜찮은 ‘척’ 하는 연극을 하지 않겠다”며 휴식기를 선언한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;극단 신세계가 신작 ‘부동산 오브 슈퍼맨’(포스터)으로 2년 만에 돌아온다.  14~22일 대학로예술극장 소극장 무대에 오르는 ‘부동산 오브 슈퍼맨’은 금융자본주의 시대에 슈퍼맨이 자신의 전세보증금을 지키고 더 나은 집에 살기 위해 고군분투하는 이야기를 그렸다. 지난해 9월 전세 사기를 당한 김수정의 사례를 비롯해 슈퍼맨조차도 당할 수밖에 없는 전세 사기 사건들을 토대로 작품을 창작했다. 허구를 실제처럼 보이게 하는 ‘모큐멘터리 연극’ 형식을 취하고 있다. 세 개의 LED 스크린에서 구현되는 영상으로 색다른 연극적 재미를 더한다. 또 다양한 렉처 퍼포먼스도 만날 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2년 만에 돌아온 김수정은 “저 자신이 전세 사기를 당하게 될지 몰랐다. 이번 공연으로 더 많은 사람이 부동산 사기 피해에 노출되지 않았으면 좋겠다”고 밝혔다. 이어 “그동안 예술을 통해 말해왔던 사회적 정의가 아니라, 지금 이 시대의 또 다른 의미의 사회적 정의에 대해 이야기해 보고 싶어졌다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하늘보다 바다… 마약 해상 밀수 5년 새 10배로</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324600&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324600&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-13T19:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101322030492644_1697202184_0924324600.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;
        
        코로나19가 기승을 부리던 2021년 1월 19일. 부산신항에 낡은 화물선 한 척이 입항했다. 서아프리카의 라이베리아 공화국 소속 선박이었다. 콜롬비아 카르타헤나항에서 출발한 이 배에는 그리스, 러시아, 우크라이나 국적의 선원 24명이 탑승해 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해양경찰청이 이 선박을 쫓기 시작한 건 입항 사흘 전부터였다. 배에 다량의 마약이 실렸다는 첩보가 입수되면서다. 해경은 해당 선박이 파나마를 거쳐 우리 해역에 들어오기까지 예의주시하다 입항과 동시에 들이닥쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해경은 선박 기관실 구석에서 코카인 1㎏이 각각 포장된 상자 35개를 발견했다. 상자 포장지에는 콜롬비아 마약범죄 조직이 사용하는 것으로 알려진 전갈 문양이 그려져 있었다. 코카인 35㎏이면 100만명이 동시에 투약할 수 있는 양이다. 시가로는 1000억원 상당이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;바닷길도 안전하지 않다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;해경 등에 따르면 2021년에만 모두 837.2㎏의 마약이 선박을 통해 국내로 밀반입되다 적발됐다. 대검찰청 마약류 범죄백서에 따르면 2021년 주요 마약류 밀반입 압수량은 1016㎏에 이르는데, 선박을 루트로 한 밀반입이 전체의 82.6%나 됐다. 해경은 코로나19 유행으로 항공기 운항이 크게 줄어들자 국내외 마약범죄 조직이 선박을 주요 밀반입 수단으로 이용하기 시작했다고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마약 밀반입뿐 아니라 해경 관할지에서의 마약범죄 적발 건수 역시 크게 증가하고 있다. 2018년 90건에서 2019년 173 건, 2020년 412건, 2021년 518건으로 늘었고 지난해에는 962건에 달했다. 5년 새 10배 이상 급증한 것이다. 올해의 경우 지난달까지 이미 913건이 적발돼 지난해 적발 건수를 뛰어넘을 전망이다. 이는 해경 담당 지역에서 발생한 어촌 내 양귀비 등 불법재배, 외국인 선원 등에 의한 마약 투약 등이 모두 포함된 통계다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101322030492645_1697202184_0924324600.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;외국인 마약범죄도 꾸준히 발생하고 있다. 해경에 붙잡힌 외국인 마약사범은 2018년 4명이었던 게 2019년 20명, 2020년 38명, 2021년 65명으로 증가했다. 지난해 36명으로 줄었지만, 당시 증가세로 돌아서 올해 9월 기준 51명이 적발됐다. 지난 8월 전남 영암에서 대마를 몰래 재배하던 태국인 조선소 노동자 3명이 해경에 검거됐는데, 이들은 대마를 불법 재배했을 뿐 아니라 태국에서 많이 유통되는 신종 마약 ‘야바’를 투약한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해경은 국내에 거주하며 수산업 등에 종사하는 외국인 외에도 외국 국적 선원에 의한 마약 투약 및 유통 범죄가 확산할 수 있다고 우려한다. 현재 국내 선원 중 외국인 비율은 45%(2만7000여명) 정도다. 이 중 동남아 국적자가 95%(2만6000명)에 달한다. 태국에서 테트라하이드로칸나비놀(THC) 함량이 0.2% 미만인 대마류에 대해 합법화하기로 하면서 외국인 선원에 의한 마약 유통 우려가 더 커지는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;해상 루트 단속할 인력·예산 부족&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;해경은 인력 부족 등을 이유로 해상 단속을 확대하지 못하고 있다. 정부가 거듭 마약과의 전쟁을 선포하고 있지만, 바닷길 단속은 여전히 취약한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 해경 내 마약범죄 전담 수사관은 모두 26명이다. 해경청별로 4~5명 수준인데, 관할 검찰청 내 마약 수사관보다 훨씬 적은 인원인 것으로 전해졌다. 심지어 13명만 항시 마약범죄 수사에 투입될 수 있는 직제 내 정원이고, 나머지는 각 청에서 임시로 배치한 인원이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;단순 마약범죄 단속과 수사에도 인력을 투입해야 하기 때문에 밀반입 단속까지 나서기엔 역부족이라고 한다. 이 때문에 부산신항 코카인 사건 이후 해경이 적발한 밀반입 단속 건은 사실상 없는 상황이다. 해경 관계자는 “해상 밀반입은 지금도 계속되는 것으로 의심되지만, 전담 인력이 부족하니 단속이 이뤄지기 힘들다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해경은 마약범죄 담당 인력을 증원해달라고 정부에 요청했지만 받아들여지지 않았다. 당초 해경은 컨트롤타워인 형사마약과를 신설하고 본청을 제외한 지방해경청 소속 전담 수사관을 30명까지 늘릴 계획이었다. 그러나 정부 논의 과정에서 수용되지 않아 신설 조직은 정식 직제에 포함할 수 없게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해경은 마약범죄 대응 예산도 더 늘려야 한다는 입장이다. 해경에서 추산한 마약범죄 전용 예산은 올해 7억5000만원가량 됐고, 내년에는 약 12억원이 배정될 것으로 예상된다. 마약 밀반입 단속을 위한 장비 도입에 쓰일 예산은 확보됐다. 그러나 관련 첩보 수집을 위한 해외 활동, 현지 정보원 관리 등에 쓰일 수사활동비를 고려하면 턱없이 부족하다는 게 해경의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 실효성 있는 마약범죄 차단을 위해서는 해경의 밀반입 단속 역량 강화가 필요하다고 강조한다. 목포해양대 연구팀은 치안정책연구소에 게재한 논문에서 “해경은 마약범죄에 대해 다른 수사기관보다 수사 인력과 체계가 열악하다”며 “(수사부서를) 과 단위로 상향 조정하고 인력 및 장비를 보강하거나 미국 해안경비대 등과의 인력 교환으로 첩보 입수 능력을 갖춰야 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신교 목포해양대 해양경찰학부 교수는 “최근 우편이나 택배를 이용한 마약 밀반입이 늘고는 있지만 한 번에 대량의 마약을 들여올 수 있는 선박을 통한 밀반입이 규모로는 최대”라며 “넓은 바다에서 현재의 적은 인력만으로는 밀반입 단속이 어렵고 첩보가 없으면 적발하기도 쉽지 않아 전담 인력과 예산 지원이 필수적”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김재환 기자 jae@kmib.co.kr
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하늘보다 바다… 마약 해상 밀수 5년 새 10배로</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324600&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324600&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-13T19:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101322030492644_1697202184_0924324600.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;
        
        코로나19가 기승을 부리던 2021년 1월 19일. 부산신항에 낡은 화물선 한 척이 입항했다. 서아프리카의 라이베리아 공화국 소속 선박이었다. 콜롬비아 카르타헤나항에서 출발한 이 배에는 그리스, 러시아, 우크라이나 국적의 선원 24명이 탑승해 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해양경찰청이 이 선박을 쫓기 시작한 건 입항 사흘 전부터였다. 배에 다량의 마약이 실렸다는 첩보가 입수되면서다. 해경은 해당 선박이 파나마를 거쳐 우리 해역에 들어오기까지 예의주시하다 입항과 동시에 들이닥쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해경은 선박 기관실 구석에서 코카인 1㎏이 각각 포장된 상자 35개를 발견했다. 상자 포장지에는 콜롬비아 마약범죄 조직이 사용하는 것으로 알려진 전갈 문양이 그려져 있었다. 코카인 35㎏이면 100만명이 동시에 투약할 수 있는 양이다. 시가로는 1000억원 상당이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;바닷길도 안전하지 않다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;해경 등에 따르면 2021년에만 모두 837.2㎏의 마약이 선박을 통해 국내로 밀반입되다 적발됐다. 대검찰청 마약류 범죄백서에 따르면 2021년 주요 마약류 밀반입 압수량은 1016㎏에 이르는데, 선박을 루트로 한 밀반입이 전체의 82.6%나 됐다. 해경은 코로나19 유행으로 항공기 운항이 크게 줄어들자 국내외 마약범죄 조직이 선박을 주요 밀반입 수단으로 이용하기 시작했다고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마약 밀반입뿐 아니라 해경 관할지에서의 마약범죄 적발 건수 역시 크게 증가하고 있다. 2018년 90건에서 2019년 173 건, 2020년 412건, 2021년 518건으로 늘었고 지난해에는 962건에 달했다. 5년 새 10배 이상 급증한 것이다. 올해의 경우 지난달까지 이미 913건이 적발돼 지난해 적발 건수를 뛰어넘을 전망이다. 이는 해경 담당 지역에서 발생한 어촌 내 양귀비 등 불법재배, 외국인 선원 등에 의한 마약 투약 등이 모두 포함된 통계다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101322030492645_1697202184_0924324600.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;외국인 마약범죄도 꾸준히 발생하고 있다. 해경에 붙잡힌 외국인 마약사범은 2018년 4명이었던 게 2019년 20명, 2020년 38명, 2021년 65명으로 증가했다. 지난해 36명으로 줄었지만, 당시 증가세로 돌아서 올해 9월 기준 51명이 적발됐다. 지난 8월 전남 영암에서 대마를 몰래 재배하던 태국인 조선소 노동자 3명이 해경에 검거됐는데, 이들은 대마를 불법 재배했을 뿐 아니라 태국에서 많이 유통되는 신종 마약 ‘야바’를 투약한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해경은 국내에 거주하며 수산업 등에 종사하는 외국인 외에도 외국 국적 선원에 의한 마약 투약 및 유통 범죄가 확산할 수 있다고 우려한다. 현재 국내 선원 중 외국인 비율은 45%(2만7000여명) 정도다. 이 중 동남아 국적자가 95%(2만6000명)에 달한다. 태국에서 테트라하이드로칸나비놀(THC) 함량이 0.2% 미만인 대마류에 대해 합법화하기로 하면서 외국인 선원에 의한 마약 유통 우려가 더 커지는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;해상 루트 단속할 인력·예산 부족&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;해경은 인력 부족 등을 이유로 해상 단속을 확대하지 못하고 있다. 정부가 거듭 마약과의 전쟁을 선포하고 있지만, 바닷길 단속은 여전히 취약한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 해경 내 마약범죄 전담 수사관은 모두 26명이다. 해경청별로 4~5명 수준인데, 관할 검찰청 내 마약 수사관보다 훨씬 적은 인원인 것으로 전해졌다. 심지어 13명만 항시 마약범죄 수사에 투입될 수 있는 직제 내 정원이고, 나머지는 각 청에서 임시로 배치한 인원이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;단순 마약범죄 단속과 수사에도 인력을 투입해야 하기 때문에 밀반입 단속까지 나서기엔 역부족이라고 한다. 이 때문에 부산신항 코카인 사건 이후 해경이 적발한 밀반입 단속 건은 사실상 없는 상황이다. 해경 관계자는 “해상 밀반입은 지금도 계속되는 것으로 의심되지만, 전담 인력이 부족하니 단속이 이뤄지기 힘들다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해경은 마약범죄 담당 인력을 증원해달라고 정부에 요청했지만 받아들여지지 않았다. 당초 해경은 컨트롤타워인 형사마약과를 신설하고 본청을 제외한 지방해경청 소속 전담 수사관을 30명까지 늘릴 계획이었다. 그러나 정부 논의 과정에서 수용되지 않아 신설 조직은 정식 직제에 포함할 수 없게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해경은 마약범죄 대응 예산도 더 늘려야 한다는 입장이다. 해경에서 추산한 마약범죄 전용 예산은 올해 7억5000만원가량 됐고, 내년에는 약 12억원이 배정될 것으로 예상된다. 마약 밀반입 단속을 위한 장비 도입에 쓰일 예산은 확보됐다. 그러나 관련 첩보 수집을 위한 해외 활동, 현지 정보원 관리 등에 쓰일 수사활동비를 고려하면 턱없이 부족하다는 게 해경의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 실효성 있는 마약범죄 차단을 위해서는 해경의 밀반입 단속 역량 강화가 필요하다고 강조한다. 목포해양대 연구팀은 치안정책연구소에 게재한 논문에서 “해경은 마약범죄에 대해 다른 수사기관보다 수사 인력과 체계가 열악하다”며 “(수사부서를) 과 단위로 상향 조정하고 인력 및 장비를 보강하거나 미국 해안경비대 등과의 인력 교환으로 첩보 입수 능력을 갖춰야 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신교 목포해양대 해양경찰학부 교수는 “최근 우편이나 택배를 이용한 마약 밀반입이 늘고는 있지만 한 번에 대량의 마약을 들여올 수 있는 선박을 통한 밀반입이 규모로는 최대”라며 “넓은 바다에서 현재의 적은 인력만으로는 밀반입 단속이 어렵고 첩보가 없으면 적발하기도 쉽지 않아 전담 인력과 예산 지원이 필수적”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김재환 기자 jae@kmib.co.kr
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 “국감 참석” 재판 불출석… 국감장엔 안 나타나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325159&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325159&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-13T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101321540692633_1697201647_0924325159.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표가 13일 국정감사 참석을 이유로 공직선거법 위반 혐의 재판에 불출석했다. 이 대표 단식으로 미뤄졌던 재판이 또 다시 연기되면서 두 달 가까이 재판이 공전하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이날 서울중앙지법 형사34부(재판장 강규태) 심리로 열린 공직선거법 위반 혐의 재판에 출석하지 않았다. 이 대표 측 변호인은 “국정감사 때문”이라는 사유서를 제출했다. 피고인이 불출석하면서 재판은 5분 만에 종료됐다. 그러나 이 대표는 이날 건강상 사유로 소속된 국회 국방위원회 국정감사에도 불참했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 “이미 지난 한 달간 재판이 공전했고, 다음 기일도 출석이 곤란하다는 생각인 것 같다”며 신속한 재판을 촉구했다. 이어 “가급적이면 격주로 하는 재판을 집중적으로 주1회로 해 달라”고 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 이달 27일 다음 재판을 열기로 하고 이 대표가 불출석해도 그대로 진행하기로 했다. 원칙적으로 형사 재판은 피고인 없이 진행이 불가능하지만 공직선거법 위반 사건은 피고인 불출석시 다시 기일을 정하고, 그때도 출석하지 않으면 피고인 없이도 재판을 할 수 있다. 재판부는 “사건을 신속히 종결하라는 선거법 원칙대로 갈 수밖에 없다”며 “27일에 이어서 절차를 진행하겠다”고 밝혔다. 다만 주1회 재판 요구에 대해선 이 대표의 다른 재판을 고려해 “현실적으로 격주로 할 수밖에 없다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표의 공직선거법 위반 사건 마지막 재판은 지난 8월 25일이었다. 이후 이 대표가 단식을 시작하면서 공판 기일이 연달아 변경됐다. 다음 재판 기일이 이달 말로 예정된 점을 고려하면 두 달 가까이 재판이 멈춰 서게 된 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 2021년 대선 기간 중 방송 인터뷰에서 “성남시장 재직 당시 김문기 성남도시개발공사 처장을 몰랐다”는 취지로 허위사실을 말한 혐의로 기소됐다. 경기도 국정감사에서 ‘백현동 개발 특혜 의혹’과 관련해 “국토교통부가 직무유기를 문제 삼겠다고 협박했다”는 취지로 발언한 혐의도 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임주언 기자 eon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>취업자 수 증가폭 30만명대 회복… 제조업·청년층 감소세 여전</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325160&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325160&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-13T19:06:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101321570592635_1697201826_0924325160.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;9월 취업자 수 증가 폭이 3개월 만에 30만명대로 올라섰다. 다만 반도체 중심으로 수출이 회복되지 않아 제조업 취업자 감소 폭은 커졌다. 청년층 취업자 감소세도 11개월 연속 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통계청은 13일 9월 고용 동향을 발표하고 15세 이상 취업자가 2869만8000명으로 1년 전보다 30만9000명 늘었다고 밝혔다. 취업자 수 증가 폭은 지난 7월 21만1000명까지 줄었다가 8~9월 두 달 연속 증가 폭을 키웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101321570692636_1697201826_0924325160.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;산업별로 보면 제조업 취업자는 7만2000명 감소해 지난 4월(-9만7000명) 이후 5개월 만에 가장 큰 폭으로 줄었다. 9개월째 감소세인 제조업 취업자는 기저효과와 함께 수출 회복세가 아직 충분하지 않은 영향으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감소세가 이어지던 건설업 취업자는 3만6000명 늘며 10개월 만에 증가세로 전환했다. 서비스업과 숙박음식업 취업자 수도 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연령대별 취업자를 보면 15~29세 청년층은 8만9000명 줄면서 11개월째 감소세가 이어졌다. 청년층 취업자 수 감소 폭은 10만명대를 기록하던 6~8월에 비해 다소 줄었다. 40대 취업자 수는 15개월째 감소해 지난달에는 5만8000명 줄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15세 이상 전체 고용률은 63.2%로 1년 전보다 0.5% 포인트 상승해 9월 기준 역대 최고를 기록했다. 실업률 역시 9월 기준 역대 최저로 1년 전보다 0.1% 포인트 하락한 2.3%를 보였다. 청년층 실업률은 5.2%로 1년 전보다 0.9%포인트 하락했다. 실업자 수는 전년 대비 4만2000명 감소해 30개월 연속 감소세를 이어갔다. 9월 비경제활동인구는 1607만1000명으로 1년 전보다 12만명 줄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기획재정부는 “향후 대면 서비스업, 보건복지업 등 서비스업을 중심으로 취업자 수 증가가 지속될 것”이라면서도 “유가 변동 폭 확대, 고금리 장기화 등 대외 불확실성, 제조업 고용 부진 지속 등 하방 요인도 상존한다”고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>취업자 수 증가폭 30만명대 회복… 제조업·청년층 감소세 여전</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325160&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325160&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-10-13T19:06:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101321570592635_1697201826_0924325160.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;9월 취업자 수 증가 폭이 3개월 만에 30만명대로 올라섰다. 다만 반도체 중심으로 수출이 회복되지 않아 제조업 취업자 감소 폭은 커졌다. 청년층 취업자 감소세도 11개월 연속 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통계청은 13일 9월 고용 동향을 발표하고 15세 이상 취업자가 2869만8000명으로 1년 전보다 30만9000명 늘었다고 밝혔다. 취업자 수 증가 폭은 지난 7월 21만1000명까지 줄었다가 8~9월 두 달 연속 증가 폭을 키웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101321570692636_1697201826_0924325160.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;산업별로 보면 제조업 취업자는 7만2000명 감소해 지난 4월(-9만7000명) 이후 5개월 만에 가장 큰 폭으로 줄었다. 9개월째 감소세인 제조업 취업자는 기저효과와 함께 수출 회복세가 아직 충분하지 않은 영향으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감소세가 이어지던 건설업 취업자는 3만6000명 늘며 10개월 만에 증가세로 전환했다. 서비스업과 숙박음식업 취업자 수도 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연령대별 취업자를 보면 15~29세 청년층은 8만9000명 줄면서 11개월째 감소세가 이어졌다. 청년층 취업자 수 감소 폭은 10만명대를 기록하던 6~8월에 비해 다소 줄었다. 40대 취업자 수는 15개월째 감소해 지난달에는 5만8000명 줄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15세 이상 전체 고용률은 63.2%로 1년 전보다 0.5% 포인트 상승해 9월 기준 역대 최고를 기록했다. 실업률 역시 9월 기준 역대 최저로 1년 전보다 0.1% 포인트 하락한 2.3%를 보였다. 청년층 실업률은 5.2%로 1년 전보다 0.9%포인트 하락했다. 실업자 수는 전년 대비 4만2000명 감소해 30개월 연속 감소세를 이어갔다. 9월 비경제활동인구는 1607만1000명으로 1년 전보다 12만명 줄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기획재정부는 “향후 대면 서비스업, 보건복지업 등 서비스업을 중심으로 취업자 수 증가가 지속될 것”이라면서도 “유가 변동 폭 확대, 고금리 장기화 등 대외 불확실성, 제조업 고용 부진 지속 등 하방 요인도 상존한다”고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이전엔 칸이 목표였지만 이제 시리즈로 에미상 기대”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324566&amp;code=13180000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324566&amp;code=13180000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-13T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101301150392261_1697127303_0924324566.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘마스크걸’의 김용훈 감독과 최근 ‘발레리나’를 공개한 이충현 감독이 예비 영화인들과 만났다. 이들은 영화와 드라마의 모호해진 경계, 극장과 온라인 동영상 서비스(OTT)를 넘나드는 콘텐츠 업계에 관해 이야기를 나눴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넷플릭스와 영화진흥위원회는 부산국제영화제(BIFF) 기간인 지난 7일 부산 해운대구 영화진흥위원회에서 ‘한국 창작자와 넷플릭스의 동행: K콘텐츠의 미래와 기회에 대한 이야기’를 개최했다. 진행을 맡은 김태원 넷플릭스 영화부문 디렉터는 지난 3년여간 변화한 콘텐츠 업계에 대해 언급했다. 그는 “2~3년 전만해도 영화감독이라면 누구나 칸을 가는 게 목표였다. 그런데 황동혁 감독이 (‘오징어 게임’으로) 천장을 뚫었다”면서 “이제 넷플릭스와 드라마 시리즈 하나 잘 만들면 에미상도 받을 수 있겠다는 기대감이 커졌다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 넷플릭스 시리즈 ‘마스크걸’을 연출한 김용훈 감독은 이 자리에 참석해 예비 영화인들과 만났다. 김 감독은 ‘지푸라기라도 잡고 싶은 짐승들’(2020)로 장편 데뷔를 했다. ‘마스크걸’ 연출 제의를 받았을 때 영화보다 시리즈에 어울릴 것 같았다. 자연스럽게 시리즈로 넘어왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 감독은 객석을 향해 “지금 영화 현실은 좀 암울한 것 같다”고 운을 뗐다. 이어 “내가 입봉할 때는 직장인이었고, 나를 신뢰할 수 있는 유일한 방법이 시나리오였다”며 “시나리오를 쓸 때 무기는 ‘야심’이었다”고 귀띔했다. 그가 말한 ‘야심’은 시나리오의 힘을 뜻했다. 그가 데뷔작부터 정우성, 윤여정 같은 유명 배우들과 합을 맞출 수 있었던 건 시나리오에 드러난 김 감독의 야심을 배우들이 알아봐 줬기 때문이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이충현 감독은 영화 ‘콜’(2020)로 장편 상업영화를 처음 선보였다. ‘콜’도 넷플릭스에서 공개했다. ‘콜’ 이후 영화계의 관심을 받았지만 또다시 극장이 아닌 넷플릭스를 택했다. ‘발레리나’는 지난 6일 넷플릭스를 통해 전세계 시청자와 만났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 이 감독은 “발레리나 시나리오를 쓰고 나서 ‘극장에서 이게 승산이 있을까’하는 의문이 있었다”면서 “넷플릭스는 여러 소재나 콘텐츠에 도전하고 있었기 때문에 공개하게 됐다”고 밝혔다. 이 감독은 BIFF에 고등학생 때부터 왔다고 했다. 그는 “나도 이런 영화제를 통해 극장에서 대중에게 작품을 보여줄 수 있는 감독이 되길 바랐다”며 “단편 영화 ‘몸값’도 부산에서 가장 먼저 상영했다”고 말문을 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예비 영화인들은 신인 감독에 관한 넷플릭스의 입장에 대해서도 질문을 던졌다. 김 디렉터는 “우리는 신인 감독에게 열려 있는 플랫폼”이라며 “1년에 5~7편의 영화를 공개하는데 이 중 한 두 편은 신인 감독에게 입봉 기회를 주고 있다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넷플릭스가 작품을 보는 과정에 관해서도 이야기를 나눴다. 소재의 참신함도 중요하지만 그렇지 않더라도 그 작품만의 매력이 중요하다고 강조했다. 그는 “넷플릭스도 기시감, 클리셰에 대해 많이 고민하며 특별한 것을 담고자 한다”며 “클리셰를 극복하는 방법은 디테일이다. ‘더 글로리’의 복수가 색다르진 않지만 대사의 톤, 주인공들이 갖고 있는 색깔이 독특했기 때문에 새로운 프레임에서 ‘더 글로리’를 만들어낼 수 있었다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[빛과 소금] 이·팔 분쟁은 종말의 신호인가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324709&amp;code=11171419&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324709&amp;code=11171419&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-13T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101322131092655_1697202790_0924324709.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘 측 사망자가 평소보다 많아서였을까. 지난 7일(현지시간) 팔레스타인 무장정파 하마스의 이스라엘 공격을 바라보는 시각이 예사롭지 않다. 세계 교회 역시 이번 전쟁에 대한 반응이 사뭇 달랐다. 보통 때 같으면 양측의 평화와 분쟁 종식을 위해 기도하자고 했을 텐데 영국 성공회의 경우 하마스를 비난하는 내용이 성명 속에 담겼다. 유대교 절기인 초막절 마지막 날, 그리고 안식일 새벽을 틈타 기습해 민간인에 대한 대량 학살과 납치를 저지른 건 팔레스타인이 75년 전 졸지에 살던 땅에서 추방돼 이에 저항할 권리가 있다 하더라도 용서받을 수 없는 행위였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 SNS X(옛 트위터)에 올라온 한 영상이 눈길을 끌었다. 영상은 이스라엘로 귀국하는 유대인들이 텔아비브공항에 도착해 비행기에서 바로 내리지 않고 기내에서 모두 일어나 이스라엘 국가인 ‘하티크바’를 부르는 장면이었다. 착잡한 분위기 속에서도 결연함이 넘쳤다. 하티크바는 ‘희망’이란 뜻이다. 이스라엘 사람들의 희망은 2000년 역사를 가진다. 그들은 왜 예비군 소집에 기꺼이 응하며 전 세계에서 돌아오는가. 땅 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AD 70년 로마제국 티투스 장군에 의해 그들 신앙의 상징이었던 성전이 파괴되고 50여년 뒤 모든 유대인이 예루살렘에서 추방됐다. 유대인은 그때 이후 거의 2000년간 예루살렘에 거주하지 못한 채 정처 없이 온 세계를 떠돌았다. 나라 없는 백성의 한. 그것이 희망을 만들었다. 더욱이 그들의 경전인 토라와 구약성경 예언서의 약속은 그 희망을 견인했다. 유대인들은 그 약속과 예언을 대대에 전했고 언젠가 그들의 조상 아브라함이 약속받은 땅에 다시 들어갈 것을 꿈꿨다. 그렇게 도래한 1948년 5월 14일은 기적 같은 사건이었다. 예언의 문자적 성취였으며 이스라엘의 진정한 회복이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개인적으로 몇 차례 이스라엘을 여행할 기회가 있었다. 성경의 배경이 되는 땅이라는 점에서 모든 게 놀랍고 신기했다. 그중 기억에 남는 장면 하나가 있다. 성경 유적지가 아니라 유대인 역사 현장인 마사다 유적이다. 뙤약볕이 내리쬐는 유적지를 찾은 유대인 가족들이 눈에 띄었다. 대부분 할아버지와 아버지, 손자 3대가 함께 찾았다. 그들은 현장에서 치욕의 역사를 잊지 말자고 다짐했다. 마사다는 알려진 대로 AD 70년 유대 독립전쟁 당시 로마군과 최후 항전을 벌이던 천연 요새다. 결사 항전하던 유대인 960명은 현장에서 모두 자결했다. 이 가족을 보면서 오늘의 유대인이 얼마나 자신들의 땅을 간절하게 생각하는지 알 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럼에도 불구하고 기독교인에겐 고려할 게 있다. 이렇게 현대 이스라엘의 인간적이고 정치적인 의미를 받아들이고 이해한다고 해서 이스라엘 국가의 탄생을 무조건 성경 예언의 성취라고 믿는 것은 다른 문제라는 것이다. 이런 믿음은 유대인에게는 가능하다. 그러나 구약과 신약성경을 믿는 기독교인에겐 다른 관점이 필요하다. 예수 그리스도가 그 기준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기독교 복음주의에서 이스라엘을 보는 시각은 대개 두 가지로 나눠져 있다. ‘천년왕국’이 등장하는 요한계시록 20장을 어떻게 해석하느냐에 따라 달라진다. 주류 신학은 현대 이스라엘 건국이 구약 예언의 문자적 성취가 아니라 예수 그리스도 안에서 성취됐다고 믿는다. 주류 신학은 흩어진 전 세계 유대인들이 고토로 돌아와 성전산에 제3 성전을 세우고 이를 계기로 아마겟돈 전쟁이 일어나며, 신자들이 휴거되면 예수님이 예루살렘에 재림한다고 가르치지 않는다. 주류 신학은 교회와 기독교인이야말로 참된 이스라엘이자 아브라함의 자손이라고 강조하며 예수 그리스도가 진정한 성전이라고 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 종말론 권위자인 이광복(흰돌선교센터) 목사는 “기독교인이 이·팔 전쟁을 지지하는 것은 성경적이지 않다”며 “종말의 때를 살아가는 신자의 할 일은 깨어 있는 것”이라고 말했다. 기독교인이 이스라엘이나 팔레스타인을 맹목적으로 편들기보다는 평화를 위해 기도해야 하는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신상목 미션탐사부장 smshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[빛과 소금] 이·팔 분쟁은 종말의 신호인가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324709&amp;code=11171419&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324709&amp;code=11171419&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-13T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101322131092655_1697202790_0924324709.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘 측 사망자가 평소보다 많아서였을까. 지난 7일(현지시간) 팔레스타인 무장정파 하마스의 이스라엘 공격을 바라보는 시각이 예사롭지 않다. 세계 교회 역시 이번 전쟁에 대한 반응이 사뭇 달랐다. 보통 때 같으면 양측의 평화와 분쟁 종식을 위해 기도하자고 했을 텐데 영국 성공회의 경우 하마스를 비난하는 내용이 성명 속에 담겼다. 유대교 절기인 초막절 마지막 날, 그리고 안식일 새벽을 틈타 기습해 민간인에 대한 대량 학살과 납치를 저지른 건 팔레스타인이 75년 전 졸지에 살던 땅에서 추방돼 이에 저항할 권리가 있다 하더라도 용서받을 수 없는 행위였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 SNS X(옛 트위터)에 올라온 한 영상이 눈길을 끌었다. 영상은 이스라엘로 귀국하는 유대인들이 텔아비브공항에 도착해 비행기에서 바로 내리지 않고 기내에서 모두 일어나 이스라엘 국가인 ‘하티크바’를 부르는 장면이었다. 착잡한 분위기 속에서도 결연함이 넘쳤다. 하티크바는 ‘희망’이란 뜻이다. 이스라엘 사람들의 희망은 2000년 역사를 가진다. 그들은 왜 예비군 소집에 기꺼이 응하며 전 세계에서 돌아오는가. 땅 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AD 70년 로마제국 티투스 장군에 의해 그들 신앙의 상징이었던 성전이 파괴되고 50여년 뒤 모든 유대인이 예루살렘에서 추방됐다. 유대인은 그때 이후 거의 2000년간 예루살렘에 거주하지 못한 채 정처 없이 온 세계를 떠돌았다. 나라 없는 백성의 한. 그것이 희망을 만들었다. 더욱이 그들의 경전인 토라와 구약성경 예언서의 약속은 그 희망을 견인했다. 유대인들은 그 약속과 예언을 대대에 전했고 언젠가 그들의 조상 아브라함이 약속받은 땅에 다시 들어갈 것을 꿈꿨다. 그렇게 도래한 1948년 5월 14일은 기적 같은 사건이었다. 예언의 문자적 성취였으며 이스라엘의 진정한 회복이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개인적으로 몇 차례 이스라엘을 여행할 기회가 있었다. 성경의 배경이 되는 땅이라는 점에서 모든 게 놀랍고 신기했다. 그중 기억에 남는 장면 하나가 있다. 성경 유적지가 아니라 유대인 역사 현장인 마사다 유적이다. 뙤약볕이 내리쬐는 유적지를 찾은 유대인 가족들이 눈에 띄었다. 대부분 할아버지와 아버지, 손자 3대가 함께 찾았다. 그들은 현장에서 치욕의 역사를 잊지 말자고 다짐했다. 마사다는 알려진 대로 AD 70년 유대 독립전쟁 당시 로마군과 최후 항전을 벌이던 천연 요새다. 결사 항전하던 유대인 960명은 현장에서 모두 자결했다. 이 가족을 보면서 오늘의 유대인이 얼마나 자신들의 땅을 간절하게 생각하는지 알 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그럼에도 불구하고 기독교인에겐 고려할 게 있다. 이렇게 현대 이스라엘의 인간적이고 정치적인 의미를 받아들이고 이해한다고 해서 이스라엘 국가의 탄생을 무조건 성경 예언의 성취라고 믿는 것은 다른 문제라는 것이다. 이런 믿음은 유대인에게는 가능하다. 그러나 구약과 신약성경을 믿는 기독교인에겐 다른 관점이 필요하다. 예수 그리스도가 그 기준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기독교 복음주의에서 이스라엘을 보는 시각은 대개 두 가지로 나눠져 있다. ‘천년왕국’이 등장하는 요한계시록 20장을 어떻게 해석하느냐에 따라 달라진다. 주류 신학은 현대 이스라엘 건국이 구약 예언의 문자적 성취가 아니라 예수 그리스도 안에서 성취됐다고 믿는다. 주류 신학은 흩어진 전 세계 유대인들이 고토로 돌아와 성전산에 제3 성전을 세우고 이를 계기로 아마겟돈 전쟁이 일어나며, 신자들이 휴거되면 예수님이 예루살렘에 재림한다고 가르치지 않는다. 주류 신학은 교회와 기독교인이야말로 참된 이스라엘이자 아브라함의 자손이라고 강조하며 예수 그리스도가 진정한 성전이라고 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 종말론 권위자인 이광복(흰돌선교센터) 목사는 “기독교인이 이·팔 전쟁을 지지하는 것은 성경적이지 않다”며 “종말의 때를 살아가는 신자의 할 일은 깨어 있는 것”이라고 말했다. 기독교인이 이스라엘이나 팔레스타인을 맹목적으로 편들기보다는 평화를 위해 기도해야 하는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신상목 미션탐사부장 smshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 첫 장애예술 공연장 문 열었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324921&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324921&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-13T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101301101092253_1697127010_0924324921.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국내 첫 장애예술 공연장인 ‘모두예술극장’이 13일부터 시범 운영에 들어갔다. 모두예술극장은 문화체육관광부 산하 한국장애인문화예술원(장문원)이 2018년부터 설립을 추진, 서대문구 충정로 구세군빌딩 아트홀을 장애예술인 표준공연장으로 전면 개보수한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모두예술극장은 가변형 블랙박스 공연장으로 무대와 객석 크기·위치·구조 등을 자유롭게 조절할 수 있다. 1층에 209석, 2층 최대 50석(휠체어 좌석 수는 가변적)까지 가능하다. 다양한 장르의 공연을 선보일 수 있을 뿐만 아니라 전체 공간이 무단차여서 이동에 불편함이 있는 공연자와 기술 스태프들의 활동에도 제약이 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국에서 장애인 문제에 대한 인식은 1981년 장애인복지법 제정과 함께 본격적으로 시작됐지만 장애예술은 논외였다. 장애인에게 예술은 ‘사치’라는 사회적 인식 탓이다. 하지만 2015년 장애예술을 전문적으로 지원하는 장문원이 설립되면서 전환점을 맞이했다. 여기에 2020년 세계 최초로 ‘장애예술인 문화예술활동 지원에 관한 법률(장애예술인지원법)’이 제정돼 장애예술가의 법적 지위가 확보됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장문원의 모두예술극장은 공연예술 분야에서 장애 예술가들의 창작을 촉진하는 한편 다양한 배리어프리 공연을 선보일 계획이다. 그리고 장애예술과 관련해 접근성 서비스 전문가 과정 등 인력 육성에도 나설 계획이다. 알 수 없는 이유로 공식 개관이 늦어지고 있지만 13일부터 공연을 선보이며 관객을 맞는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101301101092254_1697127010_0924324921.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;첫 공연은 13~14일 안무가 노경애의 ‘21°11’이다. 이 작품은 뇌병변 장애인들의 동작에서 기존의 무용 테크닉이 구현할 수 없던 움직임 언어를 추구했다. 이어 호주의 대표적인 장애예술 단체인 백투백 시어터가 19~22일 ‘사냥꾼의 먹이가 된 그림자’ ‘데모크라틱 세트’를 선보일 예정이다. 특히 지역사회와 함께 퍼포먼스 영상을 창작하는 ‘데모크라틱 세트’는 지금까지 약 40여 개 도시에서 만들어졌는데, 서울 프로젝트는 지난 7월 한국에서 80여 명의 참여로 촬영이 이뤄졌다. 그리고 11월 한국 단체 북새통과 한국-프랑스 공동창작 작업 등으로 이어진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>깊은 울림과 에너지 준 ‘장애와 비장애 허문 춤’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324922&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324922&amp;code=13120000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-13T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101301080592249_1697126885_0924324922.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101301080692250_1697126886_0924324922.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;
        추석 연휴 다음날인 지난 4일 서울 강남구 SAC아트홀에는 특별한 공연이 올라갔다. 장애 및 비장애 무용수가 함께하는 호주와 한국의 무용단이 지난 3년간 협업한 결과물을 선보인 것이다. 20분짜리 프리뷰로 선보인 ‘카운터포이즈: 그럼에도, 춤’은 호주의 ‘레스트리스 댄스 시어터’(이하 레스트리스)와 한국의 ‘29동 댄스 시어터’(이하 29동)가 공동으로 창작하고 제작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘카운터포이즈: 그럼에도, 춤’의 출연진은 9명. 레스트리스에서 다운증후군 발달 장애인 3명과 비장애인 2명이 참여했고, 29동에서는 청각장애인 2명과 비장애인 2명이 참여했다. 장애와 언어 등 다양한 경계를 넘어 균형에 대한 통찰을 담은 이 작품은 아직 최종 완성본은 아니었지만 관객에게 깊은 울림을 줬다. 특히 국내에서 비장애인들만 출연하는 여느 무용 공연 못지 않은 에너지가 넘쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101301080692251_1697126886_0924324922.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;공연 이후에는 두 단체의 협업 과정을 담은 다큐멘터리 티저 영상이 10분간 상영됐다. 그리고 두 단체의 무용수들과 예술감독 그리고 음악을 담당한 한국음악프로젝트(KMP) 연주자들, 통역사까지 참여한 아티스트 토크가 90분간 이어졌다. 토크가 유난히 긴 것은 영어통역, 수어통역, 문자통역, 시각장애인 관객을 위한 출연진의 ‘셀프 비주얼라이제이션’(자신의 이미지를 구체화하여 시각적으로 표현하는 것) 등이 순차적으로 이뤄져야 했기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실 이날 공연에 앞서 두 단체는 추석 연휴 내내 연습과 함께 댄스필름을 촬영하는 바쁜 일정을 소화했다. 그리고 공연 다음날에는 워크숍을 진행했다. 공연을 관람하고 워크숍까지 참여한 발달장애인 김현우 화가는 “무용수들이 밀고당기는 감각이 정말 멋있었다”고 말했다. 그리고 김 화가와 동행한 그의 모친도 “장애를 억지로 드러내지 않으면서도 공연의 완성도가 높은 것이 인상적이었다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 ‘카운터포이즈: 그럼에도, 춤’ 공연에는 남호주대 예술경영학과 이보람 교수의 역할이 컸다. 2018년 남호주대에서 교편을 잡은 이 교수는 대학이 있는 애들레이드에서 레스트리스를 비롯해 ‘투티 아츠’ ‘노 스트링스 어태치드 장애극단’ 등 국제적으로 인정받는 장애예술 단체를 가깝게 접할 수 있었다. 호주는 오랫동안 장애인을 집단 수용하는 시설을 지원했지만 1980년대 말부터 인권운동과 함께 탈시설화가 추진됐다. 이에 따라 지역 사회로 유입된 장애인 대상의 예술 지원이 이뤄지면서 장애예술이 빠르게 발전하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 교수는 “호주의 장애예술 단체를 만났을 때 장애인들이 공동체에 대한 소속감을 느끼고 예술가로서 자부심을 느끼는 모습에 깊은 감동을 느꼈다. 특히 이들 단체가 장애인이 참여하는 워크숍을 통해 작품을 만드는 과정이 매우 인상적이었다”면서 “제가 호주에서 얻은 배움을 한국에 계신 분들과 나누고 싶었다. 특히 한국과 호주의 장애예술가들이 소통할 수 있도록 연결고리 역할을 하고 싶었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 교수는 2020년 4월 서울에서 레스트리스가 참여하는 장애예술 관련 심포지엄을 추진했다. 1991년 설립된 레스트리스는 장애인 및 비장애인 예술가들이 함께하는 단체로 문화 다양성 실천을 추구하고 있다. 뛰어난 수준의 작품으로 자국은 물론 해외에서도 종종 초청받고 있다. 우리나라에는 2019년 서울거리예술축제와 올해 서울세계무용축제에 초청된 바 있다. 하지만 코로나19 팬데믹 여파로 심포지엄은 취소되고 온라인으로 워크숍만 열리게 됐다. 당시 레스트리스의 한국측 상대로 김영찬-이선영 부부가 이끄는 29동이 낙점됐다. 그동안 장애인을 위한 움직임 워크숍 등에 적극적으로 참여하던 부부가 2017년 지금의 무용단을 만들었는데, 레스트리스의 2019년 한국 공연에 참여했던  청각 장애인 무용수 김민수가 단원으로 있는 것이 협업의 계기가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 단체의 진지한 협업을 온라인으로만 끝내기 아까웠던 이 교수는 동료인 루쓰 렌츨러 교수와 함께 통합연구 국제교류 플랫폼 ‘남호주대 커넥트 투 어빌리티스’를 만들어 적극적적인 지원에 나섰다. 여기에 호주외교통상부, 호한재단, 호주예술위원회, 문화체육관광부, 한국국제문화교류진흥원이 후원을 한 덕분에 3년간 두 단체의 협업이 진행될 수 있었다. 두 단체는 온라인을 통해 작품에 대한 아이디어를 논의하고 안무와 연습을 각각 진행했다. 그리고 지난해 가을 29동이 호주를 방문해 레스트리스와 함께 리허설을 진행했다.  올해 서울에서의 프리뷰 공연까지 3년에 걸친 협업은 댄스필름과 다큐멘터리로 제작돼 내년에 공개될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29동의 이선영 예술감독은 “지난 3년의 협업 과정이 쉽지는 않았지만 우리보다 앞서 장애예술을 발전시켜온 레스트리스와 작업하며 많은 공부가 됐으며 영감을 받았다”면서 “원래 ‘카운터포이즈: 그럼에도, 춤’은 60분으로 계획된 작품이다. 앞으로 이 작품을 완성해서 좀더 많은 사람에게 보여줄 수 있기를 기대한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘보선 참패’ 與 쇄신안 갑론을박… 김기현 체제 존속 두고 이견</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325165&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325165&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-13T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101321540492631_1697201644_0924325165.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘 내부에서 서울 강서구청장 보궐선거 참패에 따른 쇄신안 수위를 두고 갑론을박이 벌어지고 있다. 핵심은 현 지도부가 인적 쇄신안을 포함해 고강도 개혁 방안을 스스로 도출해낼 수 있을지 여부다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김기현 국민의힘 대표는 13일 오전 예정됐던 긴급 최고위원회의를 취소하는 대신 윤재옥 원내대표, 박대출 정책위의장, 김병민·김가람·조수진·강대식 최고위원, 장예찬 청년최고위원 등 당 지도부와 1대 1 면담을 가졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 이날 예정됐던 인재영입위원회·미래비전특별위원회·총선기획단 동시 출범 등 쇄신안 발표 계획은 잠정 보류했다. 김 대표는 면담 뒤 기자들과 만나 쇄신안 발표 시점과 관련해 “오래 걸리지 않을 것”이라고만 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지도부 면담에선 인적 쇄신을 포함한 고강도 혁신이 필요하다는 요구가 잇따른 것으로 전해졌다. 장예찬 청년최고위원은 면담 뒤 기자들과 만나 “면피성 대책이 아니라 누가 봐도 지도부가 먼저 결단하고 책임진다는 고강도 쇄신 의지를 보일 필요가 있다는 점을 (김 대표에게) 강조했다”고 말했다. 김병민 최고위원도 “수도권에 있는 국민 마음을 다잡아 변화하기 위해 모든 총력을 기울여야 한다는 얘기를 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당 지도부 관계자는 국민일보와의 통화에서 “제일 중요한 건 수도권 민심을 되돌리기 위한 전면적인 혁신”이라며 “‘국민의힘이 이런 걸 해내다니’라는 말이 나올 정도의 완벽한 체질 개선이 필요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당내에서는 ‘김기현 체제’를 전제로 한 쇄신안 발표가 적절한지를 두고 입장이 엇갈렸다. 김 대표 역시 선거 패배의 책임론에서 벗어날 수 없다는 지적이 나온 탓이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안철수 의원은 MBC라디오에서 “민심과 다른 결정이나 발언이 용산에서 나오면 올바로 지적하고 정확한 대안을 제시하는 일을 김 대표가 이제부터 해야 한다”고 김 대표 체제에 힘을 실었다. 김재원 최고위원도 KBS라디오에서 “누구 책임을 묻고 가자는 것보다 현실을 제대로 인식하고 대응하는 게 훨씬 중요하다”며 “비대위 구성은 혼란만 야기한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 친이준석계인 김용태 전 청년최고위원은 CBS라디오에서 “김 대표가 사퇴해야 한다”며 “지도부가 2선으로 물러나는 것만큼 직관적으로 책임과 쇄신을 보여주는 것이 없다”고 직격했다. 충청권 4선인 홍문표 의원은 YTN라디오에서 “누군가 이 부분을 책임지지 않고 적당히 땜질식으로는 안 될 것”이라며 “지도부에서 이 선거에 개입하고 (이렇게) 만들었던 분들이 용단을 내려줘야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 15일 의원총회를 열어 의견수렴을 이어갈 계획이다. 한 재선 의원은 “강도 높은 대책을 세워야 한다”면서도 “비대위 체제가 필요할 정도의 당대표 실책이 있는 건 아닌 것 같다”고 말했다. 다른 여권 관계자는 “물밑 불만 기류가 있지만 공천 문제가 달려 있는 만큼 터놓고 말하긴 어려울 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘보선 참패’ 與 쇄신안 갑론을박… 김기현 체제 존속 두고 이견</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325165&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325165&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-13T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101321540492631_1697201644_0924325165.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘 내부에서 서울 강서구청장 보궐선거 참패에 따른 쇄신안 수위를 두고 갑론을박이 벌어지고 있다. 핵심은 현 지도부가 인적 쇄신안을 포함해 고강도 개혁 방안을 스스로 도출해낼 수 있을지 여부다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김기현 국민의힘 대표는 13일 오전 예정됐던 긴급 최고위원회의를 취소하는 대신 윤재옥 원내대표, 박대출 정책위의장, 김병민·김가람·조수진·강대식 최고위원, 장예찬 청년최고위원 등 당 지도부와 1대 1 면담을 가졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 이날 예정됐던 인재영입위원회·미래비전특별위원회·총선기획단 동시 출범 등 쇄신안 발표 계획은 잠정 보류했다. 김 대표는 면담 뒤 기자들과 만나 쇄신안 발표 시점과 관련해 “오래 걸리지 않을 것”이라고만 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지도부 면담에선 인적 쇄신을 포함한 고강도 혁신이 필요하다는 요구가 잇따른 것으로 전해졌다. 장예찬 청년최고위원은 면담 뒤 기자들과 만나 “면피성 대책이 아니라 누가 봐도 지도부가 먼저 결단하고 책임진다는 고강도 쇄신 의지를 보일 필요가 있다는 점을 (김 대표에게) 강조했다”고 말했다. 김병민 최고위원도 “수도권에 있는 국민 마음을 다잡아 변화하기 위해 모든 총력을 기울여야 한다는 얘기를 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당 지도부 관계자는 국민일보와의 통화에서 “제일 중요한 건 수도권 민심을 되돌리기 위한 전면적인 혁신”이라며 “‘국민의힘이 이런 걸 해내다니’라는 말이 나올 정도의 완벽한 체질 개선이 필요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당내에서는 ‘김기현 체제’를 전제로 한 쇄신안 발표가 적절한지를 두고 입장이 엇갈렸다. 김 대표 역시 선거 패배의 책임론에서 벗어날 수 없다는 지적이 나온 탓이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안철수 의원은 MBC라디오에서 “민심과 다른 결정이나 발언이 용산에서 나오면 올바로 지적하고 정확한 대안을 제시하는 일을 김 대표가 이제부터 해야 한다”고 김 대표 체제에 힘을 실었다. 김재원 최고위원도 KBS라디오에서 “누구 책임을 묻고 가자는 것보다 현실을 제대로 인식하고 대응하는 게 훨씬 중요하다”며 “비대위 구성은 혼란만 야기한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 친이준석계인 김용태 전 청년최고위원은 CBS라디오에서 “김 대표가 사퇴해야 한다”며 “지도부가 2선으로 물러나는 것만큼 직관적으로 책임과 쇄신을 보여주는 것이 없다”고 직격했다. 충청권 4선인 홍문표 의원은 YTN라디오에서 “누군가 이 부분을 책임지지 않고 적당히 땜질식으로는 안 될 것”이라며 “지도부에서 이 선거에 개입하고 (이렇게) 만들었던 분들이 용단을 내려줘야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 15일 의원총회를 열어 의견수렴을 이어갈 계획이다. 한 재선 의원은 “강도 높은 대책을 세워야 한다”면서도 “비대위 체제가 필요할 정도의 당대표 실책이 있는 건 아닌 것 같다”고 말했다. 다른 여권 관계자는 “물밑 불만 기류가 있지만 공천 문제가 달려 있는 만큼 터놓고 말하긴 어려울 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>재벌집 회장에서 택시기사로 돌아온 ‘운수 오진 날’ 이성민</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324512&amp;code=13180000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324512&amp;code=13180000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-13T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101301140492256_1697127244_0924324512.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;자신의 잘못으로 재산을 모두 날린 오택(이성민)은 가족과의 재결합을 꿈꾸며 택시 운전을 한다. 돼지꿈을 꾸고 손님을 많이 받은 어느 운수 좋은 날, 마지막 손님 혁수(유연석)가 장거리 운행을 부탁하며 100만원을 내민다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101301140592257_1697127245_0924324512.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아포리아 작가의 동명 웹툰을 원작으로 한 티빙 오리지널 시리즈 ‘운수 오진 날’이 제28회 부산국제영화제(BIFF)에서 베일을 벗었다. 우연히 연쇄살인마를 차에 태운 평범한 택시기사가 공포의 주행을 하게 되는 스릴러물이다. 영화 ‘인질’의 필감성 감독이 연출하고 유연석 이정은 이성민 등 ‘믿고 보는 배우’들이 주요 배역을 맡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 6일 부산 CGV 해운대에서 열린 특별GV에서 필 감독은 “전작이 스릴러였기에 같은 장르를 하고 싶지 않았는데 대본을 보고 매혹됐다. 택시라는 좁은 장소가 기쁨의 공간에서 공포의 공간으로 극단적으로 변해가는 과정이 흥미로웠다”며 “오택과 혁수의 감정 변화를 연출하고 이정은 배우가 맡은 캐릭터는 지금까지 보지 못한 고독한 추적자로 매력적으로 그리고 싶었다. 무엇보다 이 좋은 배우들과 함께 하고 싶은 열망이 컸다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 에미상 최종 후보에 오른 드라마 ‘재벌집 막내아들’에서 순양그룹 진양철 회장 역으로 화제를 모은 이성민은 이번 드라마에서 정반대의 상황에 처한 캐릭터를 연기한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이성민은 “에미상 후보에 올라 영광스럽고 좋은 결실이 있었으면 한다. 드라마로 ‘회장님’ 소리를 많이 들었는데 이제 ‘기사님’ 소리를 들을 것 같다”며 “평범하고 겁 많고 순박한 인물이 잘 구현될까 고민스러웠다. 오택의 모습이 원래 성격에 더 가깝긴 하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “폐쇄된 공간에서 벌어지는 스릴러라는 점이 새롭고 매력적이었다. 내가 맡은 인물이 겪는 여정도 흥미로워 출연을 결정했다”면서도 갑자기 나쁜 상황에 처하면서 감정 변화를 겪는 인물을 그리는 과정이 쉽지는 않았다고 털어놨다. 이성민은 “연기하는 순간과 그렇지 않은 순간을 잘 구분하면서 즐겁게 일하는 편인데 이번 작품은 힘들었다”며 “그날그날 소화해야 할 감정이나 연기 때문에 의지와 달리 현장에서 예민하고 가라앉아있었다”고 돌이켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유연석은 ‘운수 오진 날’에서 사이코패스 연쇄살인마를 연기했다. 유연석은 “이번 작품을 제안 받았을 때 의학드라마를 촬영하고 있었다. 근래에 신사적이고 말끔하고 선한 이미지의 캐릭터들을 연기해오다 보니 다른 모습을 보여드리고 싶다는 생각이 들었다”며 “웹툰을 봤을 때 혁수란 캐릭터의 매력에 반했고 이성민, 이정은 선배님이 출연을 검토하고 있다는 소식을 들었다. 거절할 수 없는 조합이었고 누구한테도 양보할 수 없었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아들을 죽인 연쇄살인마를 처절하게 추적하는 엄마 순규 역은 이정은이 맡았다. 웹툰엔 없는 캐릭터다. 이정은은 “원작에 없는 역할이라는 점이 마음에 들었다”며 “한 쪽에선 오택과 혁수가 가진 감정의 극단을 보여주고 한 쪽에선 명확한 이유를 가지고 살인자를 뒤쫓는 추적자를 보여주는데 이런 상황에서 이야기가 어떻게 전개될까 흥미로웠다. 재고 없는 선택이었다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101301140592258_1697127245_0924324512.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101301140692259_1697127246_0924324512.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;티빙은 ‘운수 오진 날’을 비롯해 ‘LTNS’ ‘러닝메이트’ 등 세 편의 오리지널 시리즈를 부산국제영화제 ‘온 스크린’ 섹션에서 선보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘LTNS’는 삶에 치여 관계마저 소원해진 5년차 부부 우진(이솜)과 사무엘(안재홍)이 돈을 벌기 위해 불륜 커플 협박에 나서는 과정에서 망가진 자신들의 관계를 마주하는 코미디물이다. ‘러닝메이트’는 모범생 세훈(윤현수)이 이미지 쇄신을 위해 러닝메이트로 전교학생회 선거에 나가면서 벌어지는 이야기를 다뤘다. 영화 ‘기생충’의 공동 각본가로 아카데미 각본상을 수상한 한진원 작가의 연출 데뷔작이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산=임세정 기자 fish813@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[창] 섣부른 판단</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324631&amp;code=11171382&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324631&amp;code=11171382&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-13T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101301161192265_1697127371_0924324631.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국인들의 의식을 조종하기 위한 ‘어둠의 세력’이 온라인에서 암약하고 있는 것일까. 다음 포털에서 펼쳐진 2022 항저우아시안게임 한·중 남자축구 8강전 ‘클릭 응원전’에서 중국팀이 한국팀보다 더 많은 응원을 받은 논란과 관련해 여당 중심 정치권이 공세를 펼치고 있다. 여당은 이번 논란을 ‘드루킹 시즌2’라고 규정했다. 한국 곳곳에서 여론 조작이 펼쳐지고 있다는 프레임도 확산시키고 있다. 이를 보고 있자니 당장이라도 국민 의식이 외부 세력에 의해 붕괴될 것 같은 두려움이 느껴진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여당이 띄운 ‘여론 조작’이라는 풍선이 더 높이 날아가도록 정부가 바람을 불어주고 있다. 중심은 방송통신위원회다. 방통위는 응원전 논란이 발생한 직후인 지난 5일 국무회의 관련 설명자료를 발 빠르게 내놨다. 방통위가 이날 열린 국무회의에서 한 현안보고 내용을 정리해 배포한 것이다. 방통위는 ‘세력’이라는 단어를 반복해 사용했다. 방통위는 “우리나라 포털 서비스들이 특정 세력의 여론 조작에 취약하다는 점을 재확인했다”며 “국민 여론을 분열시키는 행위가 국내는 물론 해외 세력에 의해서도 벌어질 수 있다는 우려가 확인된 것”이라고 평가했다. ‘외부 세력에 의한 여론 조작’이라는 게 방통위의 시각이다. 한덕수 국무총리는 방통위 보고 후 ‘여론 왜곡 조작 방지 대책’을 범부처 태스크포스(TF)를 구성해 마련하라고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 다음을 운영하는 카카오 측의 설명은 방통위의 시각과는 다르다. 카카오는 방통위가 ‘해외 세력’이라고 표현한 부분이 엄밀하게 틀렸다는 입장이다. 실제로는 ‘해외 IP’이기 때문이다. 카카오 측이 확인 가능한 IP 2294만건을 분석한 결과 50%는 네덜란드, 30%는 일본을 거쳐 들어왔다. 해외에서 유입된 IP인 것은 사실이다. 하지만 이 IP를 이용한 존재의 정체는 아직 확인되지 않았다. 1명이 IP를 반복해 사용했을 수도, 여러 명이 어뷰징을 했을 수도 있다. 방통위 설명대로 여론 조작을 하려는 세력이 조직적으로 벌인 일일 수도 있다. 지역으로 따져보자면 네덜란드와 일본에 거주하는 사람이 매크로프로그램을 돌렸을 가능성이 있다. 반대로 국내에 거주하는 사람이 네덜란드, 일본 등 해외 IP로 우회해 매크로프로그램을 돌렸을 수도 있다. 이와 관련해 한 온라인 커뮤니티에서는 일종의 인증사진과 함께 장난으로 클릭 응원전을 조작했다는 글이 올라오기도 했다. 이마저도 사칭일 가능성이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이처럼 여러 가능성이 존재하는 상황인데도 방송과 정보통신이라는 과학·기술을 전담하는 방통위가 섣부르게 ‘해외’ ‘세력’ ‘여론 조작’ 등으로 표현한 데 우려가 생긴다. 만약 국민 중 한 사람이 장난으로 벌인 짓으로 결론 날 경우 방통위는 전 국민에게 확인되지 않은 정보, 즉 ‘가짜정보’를 뿌린 당사자가 된다. 꼬리를 물어 혹시나 방통위가 자신들의 판단이 맞는다는 점을 강조하기 위해 장난을 친 국민을 사상적으로 불순한 존재로 몰아가는 것 아닐까 하는 기우가 떠오른다. 2008년 한국 사회를 떠들썩하게 만들었던 ‘미네르바 사건’이 생각나는 건 우연일까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방통위 내부에서도 당황스러운 분위기가 감지된다. 방통위의 관련 부서에서는 당초 ‘해외 IP’라는 표현을 사용했다고 한다. 하지만 방통위의 국무회의 현안보고 및 대국민 설명자료 배포 과정에서 IP라는 단어는 ‘세력’으로 대체됐다. 누가, 왜 IP를 세력으로 바꾸었는지 방통위 내부인이 아니라 알 수 없다. 다만 모종의 이유에 따라 세력이라는 단어를 반드시 써서 공표해야 한다는 일부의 판단이 내려졌다는 것은 분명하다. 여론 형성에 영향을 미치려고 한 세력은 누구일까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오의 반응이 미온적인 것도 아쉬운 부분이다. 글로벌 서비스를 지향한다는 카카오는 여당과 방통위에 의해서 ‘내수 기업’으로 낙인찍혔다. 여당과 방통위의 공세는 ‘다음은 한국인만 사용해야 하고, 다음에서 공유되는 정보는 오직 한국인을 대상으로 한 것이어야 한다’는 국수주의적 시각에 기반했다. 서비스의 지향점 자체를 좁혀버리는 공세에도 카카오는 경찰 수사 결과를 지켜보겠다는 입장 외엔 침묵을 택했다. 카카오가 자사 서비스를 둘러싼 부정확한 표현·정보를 적극적으로 바로잡는 것은 기업 가치를 지키는 데 필요하다. 카카오가 해외 진출보다는 철저히 내수만을 겨냥해 기업 경영을 이어가겠다는 의지를 내비친 것이라면 모를까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101301161192266_1697127371_0924324631.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 산업1부 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[창] 섣부른 판단</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324631&amp;code=11171382&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924324631&amp;code=11171382&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-13T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101301161192265_1697127371_0924324631.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국인들의 의식을 조종하기 위한 ‘어둠의 세력’이 온라인에서 암약하고 있는 것일까. 다음 포털에서 펼쳐진 2022 항저우아시안게임 한·중 남자축구 8강전 ‘클릭 응원전’에서 중국팀이 한국팀보다 더 많은 응원을 받은 논란과 관련해 여당 중심 정치권이 공세를 펼치고 있다. 여당은 이번 논란을 ‘드루킹 시즌2’라고 규정했다. 한국 곳곳에서 여론 조작이 펼쳐지고 있다는 프레임도 확산시키고 있다. 이를 보고 있자니 당장이라도 국민 의식이 외부 세력에 의해 붕괴될 것 같은 두려움이 느껴진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여당이 띄운 ‘여론 조작’이라는 풍선이 더 높이 날아가도록 정부가 바람을 불어주고 있다. 중심은 방송통신위원회다. 방통위는 응원전 논란이 발생한 직후인 지난 5일 국무회의 관련 설명자료를 발 빠르게 내놨다. 방통위가 이날 열린 국무회의에서 한 현안보고 내용을 정리해 배포한 것이다. 방통위는 ‘세력’이라는 단어를 반복해 사용했다. 방통위는 “우리나라 포털 서비스들이 특정 세력의 여론 조작에 취약하다는 점을 재확인했다”며 “국민 여론을 분열시키는 행위가 국내는 물론 해외 세력에 의해서도 벌어질 수 있다는 우려가 확인된 것”이라고 평가했다. ‘외부 세력에 의한 여론 조작’이라는 게 방통위의 시각이다. 한덕수 국무총리는 방통위 보고 후 ‘여론 왜곡 조작 방지 대책’을 범부처 태스크포스(TF)를 구성해 마련하라고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 다음을 운영하는 카카오 측의 설명은 방통위의 시각과는 다르다. 카카오는 방통위가 ‘해외 세력’이라고 표현한 부분이 엄밀하게 틀렸다는 입장이다. 실제로는 ‘해외 IP’이기 때문이다. 카카오 측이 확인 가능한 IP 2294만건을 분석한 결과 50%는 네덜란드, 30%는 일본을 거쳐 들어왔다. 해외에서 유입된 IP인 것은 사실이다. 하지만 이 IP를 이용한 존재의 정체는 아직 확인되지 않았다. 1명이 IP를 반복해 사용했을 수도, 여러 명이 어뷰징을 했을 수도 있다. 방통위 설명대로 여론 조작을 하려는 세력이 조직적으로 벌인 일일 수도 있다. 지역으로 따져보자면 네덜란드와 일본에 거주하는 사람이 매크로프로그램을 돌렸을 가능성이 있다. 반대로 국내에 거주하는 사람이 네덜란드, 일본 등 해외 IP로 우회해 매크로프로그램을 돌렸을 수도 있다. 이와 관련해 한 온라인 커뮤니티에서는 일종의 인증사진과 함께 장난으로 클릭 응원전을 조작했다는 글이 올라오기도 했다. 이마저도 사칭일 가능성이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이처럼 여러 가능성이 존재하는 상황인데도 방송과 정보통신이라는 과학·기술을 전담하는 방통위가 섣부르게 ‘해외’ ‘세력’ ‘여론 조작’ 등으로 표현한 데 우려가 생긴다. 만약 국민 중 한 사람이 장난으로 벌인 짓으로 결론 날 경우 방통위는 전 국민에게 확인되지 않은 정보, 즉 ‘가짜정보’를 뿌린 당사자가 된다. 꼬리를 물어 혹시나 방통위가 자신들의 판단이 맞는다는 점을 강조하기 위해 장난을 친 국민을 사상적으로 불순한 존재로 몰아가는 것 아닐까 하는 기우가 떠오른다. 2008년 한국 사회를 떠들썩하게 만들었던 ‘미네르바 사건’이 생각나는 건 우연일까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방통위 내부에서도 당황스러운 분위기가 감지된다. 방통위의 관련 부서에서는 당초 ‘해외 IP’라는 표현을 사용했다고 한다. 하지만 방통위의 국무회의 현안보고 및 대국민 설명자료 배포 과정에서 IP라는 단어는 ‘세력’으로 대체됐다. 누가, 왜 IP를 세력으로 바꾸었는지 방통위 내부인이 아니라 알 수 없다. 다만 모종의 이유에 따라 세력이라는 단어를 반드시 써서 공표해야 한다는 일부의 판단이 내려졌다는 것은 분명하다. 여론 형성에 영향을 미치려고 한 세력은 누구일까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카카오의 반응이 미온적인 것도 아쉬운 부분이다. 글로벌 서비스를 지향한다는 카카오는 여당과 방통위에 의해서 ‘내수 기업’으로 낙인찍혔다. 여당과 방통위의 공세는 ‘다음은 한국인만 사용해야 하고, 다음에서 공유되는 정보는 오직 한국인을 대상으로 한 것이어야 한다’는 국수주의적 시각에 기반했다. 서비스의 지향점 자체를 좁혀버리는 공세에도 카카오는 경찰 수사 결과를 지켜보겠다는 입장 외엔 침묵을 택했다. 카카오가 자사 서비스를 둘러싼 부정확한 표현·정보를 적극적으로 바로잡는 것은 기업 가치를 지키는 데 필요하다. 카카오가 해외 진출보다는 철저히 내수만을 겨냥해 기업 경영을 이어가겠다는 의지를 내비친 것이라면 모를까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101301161192266_1697127371_0924324631.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 산업1부 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “선거 결과서 교훈 찾아 변화 추진해야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325163&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325163&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-13T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101321410492623_1697200864_0924325163.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열(사진) 대통령은 13일 서울 강서구청장 보궐선거 패배와 관련해 “선거 결과에서 교훈을 찾아 차분하고 지혜롭게 변화를 추진해 나가는 것이 중요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 고위 관계자는 윤 대통령이 이날 오전 참모진과 만나 이같이 밝혔다고 기자들에게 전했다. 해당 발언은 지난 11일 강서구청장 선거 이후 처음 알려진 대통령의 반응이다. 윤 대통령 메시지는 김대기 대통령 비서실장이 국민의힘 지도부에 전달한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 평소 선거 승패와는 별개로 선거에 반영된 국민의 선택과 민심의 흐름을 국정에 반영해야 한다는 인식을 갖고 있다고 한다. 선거에서 승리하더라도 자만하지 않고 국정을 차질 없이 운영하고, 패배할 경우에는 개혁의 계기로 삼아 부족한 점을 보완해야 한다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령의 이런 주문에 따라 국민의힘은 선거 후속대책을 논의할 태스크포스(TF)를 통해 패배 요인을 냉철하게 분석하고 그에 따른 쇄신책을 내놓을 것으로 보인다. 이날 김기현 국민의힘 대표는 지도부 인사들과 개별 면담을 통해 쇄신 방향에 대한 의견을 취합했다. 김 대표는 쇄신안 마련과 관련해 “오래 걸리지 않을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령 국정운영 기조에도 변화가 있을지 관심이 쏠린다. 경제와 민생으로 국정의 초점을 옮기고, 그간 부족하다고 지적된 소통과 협치에 적극 나설 수도 있다. 강서구청장 선거 결과가 나온 직후 김행 여성가족부 장관 후보자를 자진사퇴 형식으로 사실상 ‘지명철회’한 것이 그 신호탄이라는 해석도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 및 내각의 인적 개편 가능성도 거론된다. 국회 국정감사 이후 새 여가부 장관 후보자 지명과 맞물려 중폭 이상 개각을 예상하는 목소리도 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍익표 더불어민주당 원내대표는 이날 최고위원회의에서 “정부·여당의 오만을 심판하는 민심이 확인됐음에도 잘못된 국정을 반성하려는 노력이 없어 유감스럽다”면서 “윤 대통령은 독선적 국정 운영 기조를 전환해야 한다”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영선 구자창 기자 ys8584@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “선거 결과서 교훈 찾아 변화 추진해야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325163&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325163&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-13T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101321410492623_1697200864_0924325163.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열(사진) 대통령은 13일 서울 강서구청장 보궐선거 패배와 관련해 “선거 결과에서 교훈을 찾아 차분하고 지혜롭게 변화를 추진해 나가는 것이 중요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 고위 관계자는 윤 대통령이 이날 오전 참모진과 만나 이같이 밝혔다고 기자들에게 전했다. 해당 발언은 지난 11일 강서구청장 선거 이후 처음 알려진 대통령의 반응이다. 윤 대통령 메시지는 김대기 대통령 비서실장이 국민의힘 지도부에 전달한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 평소 선거 승패와는 별개로 선거에 반영된 국민의 선택과 민심의 흐름을 국정에 반영해야 한다는 인식을 갖고 있다고 한다. 선거에서 승리하더라도 자만하지 않고 국정을 차질 없이 운영하고, 패배할 경우에는 개혁의 계기로 삼아 부족한 점을 보완해야 한다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령의 이런 주문에 따라 국민의힘은 선거 후속대책을 논의할 태스크포스(TF)를 통해 패배 요인을 냉철하게 분석하고 그에 따른 쇄신책을 내놓을 것으로 보인다. 이날 김기현 국민의힘 대표는 지도부 인사들과 개별 면담을 통해 쇄신 방향에 대한 의견을 취합했다. 김 대표는 쇄신안 마련과 관련해 “오래 걸리지 않을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령 국정운영 기조에도 변화가 있을지 관심이 쏠린다. 경제와 민생으로 국정의 초점을 옮기고, 그간 부족하다고 지적된 소통과 협치에 적극 나설 수도 있다. 강서구청장 선거 결과가 나온 직후 김행 여성가족부 장관 후보자를 자진사퇴 형식으로 사실상 ‘지명철회’한 것이 그 신호탄이라는 해석도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 및 내각의 인적 개편 가능성도 거론된다. 국회 국정감사 이후 새 여가부 장관 후보자 지명과 맞물려 중폭 이상 개각을 예상하는 목소리도 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍익표 더불어민주당 원내대표는 이날 최고위원회의에서 “정부·여당의 오만을 심판하는 민심이 확인됐음에도 잘못된 국정을 반성하려는 노력이 없어 유감스럽다”면서 “윤 대통령은 독선적 국정 운영 기조를 전환해야 한다”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영선 구자창 기자 ys8584@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이 “24시간內 떠나라”  지상군 투입 초읽기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325168&amp;code=11141300&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325168&amp;code=11141300&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-13T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101321430792629_1697200987_0924325168.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘군이 팔레스타인 무장정파 하마스의 본거지인 가자시티 주민들에게 전원 대피령을 내리고 “며칠 내에 대규모 작전을 벌일 것”이라고 통보했다. 가자지구 내 전면전이 ‘초읽기’에 돌입한 모양새로, 이스라엘군은 이번 작전 목표를 하마스의 군사조직 뿐 아니라 통치역량까지 완전 해체하는 것으로 설정했다는 분석이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP와 로이터, AFP 통신 등 서방언론들은 이스라엘군(IDF)이 13일(현지시간) 성명을 내고 “가자시티 내의 모든 민간인은 안전을 위해 집에서 남쪽으로 대피할 것을 촉구한다”고 밝혔다고 보도했다. 가자시티는 가자지구 중심도시다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘군은 주민들에게 “와디 가자 이남지역으로 이동하라”며 “가자시티는 군사작전이 벌어질 구역으로 앞으로 며칠 내에 지속적으로 대규모 작전을 벌일 것”이라고 덧붙였다. 앞서 유엔도 이스라엘 정부가 가자지구 전체 주민(230만명)의 거의 절반에 육박하는 110만명에게 “24시간 이내에 남부지역으로 이동하라”고 통보했다고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 하마스는 “(이스라엘군의 대피령은) 거짓 선동으로 팔레스타인인은 집에 머물러야 한다”며 주민들의 피란을 막고 나섰다고 뉴욕타임스(NYT)가 전했다. 하마스는 언론사에 보낸 성명에서 “이스라엘의 주민 대피령이 선전전이자 심리전에 불과하다”며 “우리 내부 전선을 타격하고 시민을 축출하기 위한 심리전술”이라고 주장했다. dpa 통신은 가자지구 보안 소식통을 인용해 “주민들의 이동이 막힐 것”이라며 “피란에 나섰던 주민 다수가 하마스에 막혀 다시 돌아가라는 지시를 받았다”고 전했다. 하마스는 그동안 여러 차례 이스라엘과의 분쟁에서 팔레스타인 민간인을 ‘인간 방패’로 악용한다는 비난을 받아 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘과 하마스가 주민 대피를 놓고 대립하자 스테판 두자릭 유엔 대변인은 성명을 통해 “대피 명령은 지금의 비극보다 더 파괴적인 재앙이 초래될 것”이라고 이스라엘군에 대피령 철회를 촉구했다. 하지만 베냐민 네타냐후 이스라엘 총리는 이날도 하마스를 향해 “모두 죽은 목숨”이라며 강도 높은 보복 의지를 재천명했다. 이스라엘군은 시리아 수도 다마스쿠스와 북부 도시 알레포의 국제공항도 공습한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘에 급파된 토니 블링컨 미국 국무장관은 네타냐후 총리를 면담한 뒤 “이스라엘의 방어 권리를 미국은 확고히 지지한다”면서도 “민간인에 해를 끼치지 않도록 예방조치를 하는 것이 중요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일주일째 이어진 이스라엘군과 하마스의 무력 분쟁으로 양측 사상자가 크게 늘고 있다. 이날 기준 이스라엘 측 사망자는 1300여명, 부상자는 3200여명으로 집계됐다. 팔레스타인은 어린이 47명과 여성 248명을 포함해 1448명이 숨지고, 6868명이 다쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘군은 현재까지 총 4000t가량의 폭탄 6000여발을 가자지구에 투하했다고 밝혔다. 하마스가 발사한 로켓포도 5000발이 넘는다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이 “24시간內 떠나라”  지상군 투입 초읽기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325168&amp;code=11141300&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325168&amp;code=11141300&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-13T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101321430792629_1697200987_0924325168.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘군이 팔레스타인 무장정파 하마스의 본거지인 가자시티 주민들에게 전원 대피령을 내리고 “며칠 내에 대규모 작전을 벌일 것”이라고 통보했다. 가자지구 내 전면전이 ‘초읽기’에 돌입한 모양새로, 이스라엘군은 이번 작전 목표를 하마스의 군사조직 뿐 아니라 통치역량까지 완전 해체하는 것으로 설정했다는 분석이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP와 로이터, AFP 통신 등 서방언론들은 이스라엘군(IDF)이 13일(현지시간) 성명을 내고 “가자시티 내의 모든 민간인은 안전을 위해 집에서 남쪽으로 대피할 것을 촉구한다”고 밝혔다고 보도했다. 가자시티는 가자지구 중심도시다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘군은 주민들에게 “와디 가자 이남지역으로 이동하라”며 “가자시티는 군사작전이 벌어질 구역으로 앞으로 며칠 내에 지속적으로 대규모 작전을 벌일 것”이라고 덧붙였다. 앞서 유엔도 이스라엘 정부가 가자지구 전체 주민(230만명)의 거의 절반에 육박하는 110만명에게 “24시간 이내에 남부지역으로 이동하라”고 통보했다고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 하마스는 “(이스라엘군의 대피령은) 거짓 선동으로 팔레스타인인은 집에 머물러야 한다”며 주민들의 피란을 막고 나섰다고 뉴욕타임스(NYT)가 전했다. 하마스는 언론사에 보낸 성명에서 “이스라엘의 주민 대피령이 선전전이자 심리전에 불과하다”며 “우리 내부 전선을 타격하고 시민을 축출하기 위한 심리전술”이라고 주장했다. dpa 통신은 가자지구 보안 소식통을 인용해 “주민들의 이동이 막힐 것”이라며 “피란에 나섰던 주민 다수가 하마스에 막혀 다시 돌아가라는 지시를 받았다”고 전했다. 하마스는 그동안 여러 차례 이스라엘과의 분쟁에서 팔레스타인 민간인을 ‘인간 방패’로 악용한다는 비난을 받아 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘과 하마스가 주민 대피를 놓고 대립하자 스테판 두자릭 유엔 대변인은 성명을 통해 “대피 명령은 지금의 비극보다 더 파괴적인 재앙이 초래될 것”이라고 이스라엘군에 대피령 철회를 촉구했다. 하지만 베냐민 네타냐후 이스라엘 총리는 이날도 하마스를 향해 “모두 죽은 목숨”이라며 강도 높은 보복 의지를 재천명했다. 이스라엘군은 시리아 수도 다마스쿠스와 북부 도시 알레포의 국제공항도 공습한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘에 급파된 토니 블링컨 미국 국무장관은 네타냐후 총리를 면담한 뒤 “이스라엘의 방어 권리를 미국은 확고히 지지한다”면서도 “민간인에 해를 끼치지 않도록 예방조치를 하는 것이 중요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일주일째 이어진 이스라엘군과 하마스의 무력 분쟁으로 양측 사상자가 크게 늘고 있다. 이날 기준 이스라엘 측 사망자는 1300여명, 부상자는 3200여명으로 집계됐다. 팔레스타인은 어린이 47명과 여성 248명을 포함해 1448명이 숨지고, 6868명이 다쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘군은 현재까지 총 4000t가량의 폭탄 6000여발을 가자지구에 투하했다고 밝혔다. 하마스가 발사한 로켓포도 5000발이 넘는다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>총선에 ‘용산 프리미엄’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325174&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325174&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-13T19:09:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101321421192625_1697200931_0924325174.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제22대 총선이 6개월 앞으로 다가오면서 용산 대통령실 참모들의 출마 러시가 본격화되고 있다. 윤석열정부 출범 3년차에 치러지는 내년 4월 총선에서 ‘용산 프리미엄’이 얼마나 위력을 발휘할지 관심이 쏠린다. 진보·보수 진영 양극화가 심해지고 윤 대통령 지지율이 30% 중후반대에 머무는 현 상황이 내년 총선까지 지속된다면 용산 프리미엄 효과는 그만큼 제한적일 것이라는 전망이 많다. 하지만 ‘윤심(尹心)’이 갖는 영향력이 지역마다 천차만별인 만큼 단순 지지율로만 그 효과를 따지기는 어렵다는 분석도 나온다. 총선에 출마하려는 대통령실 참모들을 어느 지역에 배치하느냐에 따라 다양한 시나리오가 펼쳐질 수 있다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;출사표 던지는 참모 30명 넘을 듯&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101321421192626_1697200931_0924325174.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이미 시작된 대통령실 참모들의 총선 러시는 출마를 위한 공직 사퇴 시한인 내년 1월 11일까지 이어질 전망이다. 대통령실이 내부적으로 총선 출마 수요를 파악한 결과, 출마 의향을 밝힌 참모는 30명을 넘는 것으로 알려졌다. 정치권에서는 지역구가 명기된 출마자 명단까지 돌고 있다. 수석급에서는 이진복 정무수석과 김은혜 홍보수석, 강승규 시민사회수석의 출마 가능성이 제기된다. 정치적 중량감과 인지도를 고려하면 수석급의 출마는 공직 사퇴 시한이 임박해서야 이뤄질 것으로 관측된다. 비서관급에선 지난달 명예퇴직을 신청한 서승우 자치행정비서관이 이달 말 대통령실을 나와 충북 청주에서 출마할 가능성이 거론된다. 주진우 법률비서관과 전희경 정무1비서관, 강명구 국정기획비서관 등도 출마 후보군으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상대적으로 인지도가 떨어지는 행정관급은 발 빠르게 움직이는 중이다. 이동석·이승환 전 행정관은 일찌감치 대통령실을 나와 출마를 공식화했다. 김기흥 부대변인도 이달 말 사직한 뒤 인천 연수을 지역구에 출사표를 던진다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt; 지난 총선에선 청와대 출신 15명 당선&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101321421292627_1697200932_0924325174.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;용산 참모 출신 출마자들의 명함에 찍힐 ‘대통령실 근무 경력’이 발휘할 효과는 대통령 지지율과 떼어놓고 생각하기 어렵다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2020년 21대 총선에는 문재인정부 청와대 참모 출신 25명이 출마했는데, 이 중 15명이 국회의원 배지를 다는 데 성공했다. 당시 총선 직전 문 대통령 지지율은 50%를 훌쩍 넘었다. 반면 2016년 박근혜 대통령 지지율이 30%대를 벗어나지 못하던 때 치러진 20대 총선에선 박근혜정부 청와대 참모 출신 당선자가 5명에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 윤 대통령 지지율은 30% 중후반대 박스권에 갇혀 있다. 20대 총선 때와 비슷한 상황인 셈이다. 용산 프리미엄이 당내 경선에선 유효하겠지만 본선까지 이어지기는 힘들 것이란 전망이 나오는 것도 이 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현장의 분위기도 다르지 않다. 지난 6월 대통령실을 나와 충북 충주 출마를 준비 중인 이동석 전 행정관은 13일 국민일보와의 통화에서 “유권자들은 상품의 질을 따지지, 대통령실이라는 브랜드만 보고 표를 주지 않는다”며 “외연 확장 없이 용산 프리미엄에만 기대서는 본선에서 경쟁력을 갖기 어렵다고 본다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 중랑을에서 뛰고 있는 이승환 전 행정관도 “대통령실에서 근무했다는 경력이 유권자들에게 기본적인 검증은 통과했다는 신뢰감을 주는 건 맞지만, 중도층의 표까지 끌어오기 위해서는 본인만의 ‘플러스알파’가 반드시 필요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt; 어떤 지역구에 배치되는지 눈여겨봐야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;하지만 단순히 대통령 지지율만으로 용산 프리미엄 효과를 예단하기는 어렵다는 지적도 있다. 대통령 지지율이 지역에 따라 크게 다른 만큼 향후 지역구 배치를 통해 용산 프리미엄을 극대화하는 전략을 구사할 수 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조진만 덕성여대 정치외교학과 교수는 “용산 출신 출마자들이 어떤 지역에서 출마하는지를 눈여겨볼 필요가 있다”며 “정권 초반 대통령을 최전선에서 보좌한 인물인 만큼 공천에서 일종의 배려가 있을 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에는 대통령실의 정치적 이해관계도 맞물려 있다. 용산 출신 출마자들이 총선에서 대거 낙선하는 상황이 발생하면 윤 대통령이 정치적 타격을 입을 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 총선 이후에도 국정 장악력을 확보하기 위해선 ‘윤심’을 업은 후보들을 최대한 국회에 입성시킬 필요가 있다는 얘기다. 이 때문에 대통령실 출신 후보들을 당선 가능성이 큰 지역에 배치할 것이라는 전망이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 시나리오가 현실화될 경우 해당 지역구의 현역 의원이나 출마를 오랫동안 준비해온 후보군의 강한 반발을 불러일으킬 수 있다. 여권 내에서 교통정리 작업이 제대로 진행되지 않으면 당내 갈등이 촉발되면서 ‘공천 파동’으로 번질 가능성도 배제하기 어렵다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 현재 여권 내 권력 구도상 대통령실에 반기를 드는 공천 파동이 벌어지기는 어렵다는 관측이 대부분이다. 이준한 인천대 정치외교학과 교수는 “현재 국민의힘 내에서 대통령실과 긴장 관계를 유지할 만한 세력을 찾아보기 어렵다”며 “용산에 유리한 공천 결과가 나온다 해도 공천 파동이 벌어질 가능성은 작아 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>총선에 ‘용산 프리미엄’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325174&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325174&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-13T19:09:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101321421192625_1697200931_0924325174.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제22대 총선이 6개월 앞으로 다가오면서 용산 대통령실 참모들의 출마 러시가 본격화되고 있다. 윤석열정부 출범 3년차에 치러지는 내년 4월 총선에서 ‘용산 프리미엄’이 얼마나 위력을 발휘할지 관심이 쏠린다. 진보·보수 진영 양극화가 심해지고 윤 대통령 지지율이 30% 중후반대에 머무는 현 상황이 내년 총선까지 지속된다면 용산 프리미엄 효과는 그만큼 제한적일 것이라는 전망이 많다. 하지만 ‘윤심(尹心)’이 갖는 영향력이 지역마다 천차만별인 만큼 단순 지지율로만 그 효과를 따지기는 어렵다는 분석도 나온다. 총선에 출마하려는 대통령실 참모들을 어느 지역에 배치하느냐에 따라 다양한 시나리오가 펼쳐질 수 있다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;출사표 던지는 참모 30명 넘을 듯&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101321421192626_1697200931_0924325174.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이미 시작된 대통령실 참모들의 총선 러시는 출마를 위한 공직 사퇴 시한인 내년 1월 11일까지 이어질 전망이다. 대통령실이 내부적으로 총선 출마 수요를 파악한 결과, 출마 의향을 밝힌 참모는 30명을 넘는 것으로 알려졌다. 정치권에서는 지역구가 명기된 출마자 명단까지 돌고 있다. 수석급에서는 이진복 정무수석과 김은혜 홍보수석, 강승규 시민사회수석의 출마 가능성이 제기된다. 정치적 중량감과 인지도를 고려하면 수석급의 출마는 공직 사퇴 시한이 임박해서야 이뤄질 것으로 관측된다. 비서관급에선 지난달 명예퇴직을 신청한 서승우 자치행정비서관이 이달 말 대통령실을 나와 충북 청주에서 출마할 가능성이 거론된다. 주진우 법률비서관과 전희경 정무1비서관, 강명구 국정기획비서관 등도 출마 후보군으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상대적으로 인지도가 떨어지는 행정관급은 발 빠르게 움직이는 중이다. 이동석·이승환 전 행정관은 일찌감치 대통령실을 나와 출마를 공식화했다. 김기흥 부대변인도 이달 말 사직한 뒤 인천 연수을 지역구에 출사표를 던진다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt; 지난 총선에선 청와대 출신 15명 당선&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101321421292627_1697200932_0924325174.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;용산 참모 출신 출마자들의 명함에 찍힐 ‘대통령실 근무 경력’이 발휘할 효과는 대통령 지지율과 떼어놓고 생각하기 어렵다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2020년 21대 총선에는 문재인정부 청와대 참모 출신 25명이 출마했는데, 이 중 15명이 국회의원 배지를 다는 데 성공했다. 당시 총선 직전 문 대통령 지지율은 50%를 훌쩍 넘었다. 반면 2016년 박근혜 대통령 지지율이 30%대를 벗어나지 못하던 때 치러진 20대 총선에선 박근혜정부 청와대 참모 출신 당선자가 5명에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 윤 대통령 지지율은 30% 중후반대 박스권에 갇혀 있다. 20대 총선 때와 비슷한 상황인 셈이다. 용산 프리미엄이 당내 경선에선 유효하겠지만 본선까지 이어지기는 힘들 것이란 전망이 나오는 것도 이 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현장의 분위기도 다르지 않다. 지난 6월 대통령실을 나와 충북 충주 출마를 준비 중인 이동석 전 행정관은 13일 국민일보와의 통화에서 “유권자들은 상품의 질을 따지지, 대통령실이라는 브랜드만 보고 표를 주지 않는다”며 “외연 확장 없이 용산 프리미엄에만 기대서는 본선에서 경쟁력을 갖기 어렵다고 본다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 중랑을에서 뛰고 있는 이승환 전 행정관도 “대통령실에서 근무했다는 경력이 유권자들에게 기본적인 검증은 통과했다는 신뢰감을 주는 건 맞지만, 중도층의 표까지 끌어오기 위해서는 본인만의 ‘플러스알파’가 반드시 필요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt; 어떤 지역구에 배치되는지 눈여겨봐야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;하지만 단순히 대통령 지지율만으로 용산 프리미엄 효과를 예단하기는 어렵다는 지적도 있다. 대통령 지지율이 지역에 따라 크게 다른 만큼 향후 지역구 배치를 통해 용산 프리미엄을 극대화하는 전략을 구사할 수 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조진만 덕성여대 정치외교학과 교수는 “용산 출신 출마자들이 어떤 지역에서 출마하는지를 눈여겨볼 필요가 있다”며 “정권 초반 대통령을 최전선에서 보좌한 인물인 만큼 공천에서 일종의 배려가 있을 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에는 대통령실의 정치적 이해관계도 맞물려 있다. 용산 출신 출마자들이 총선에서 대거 낙선하는 상황이 발생하면 윤 대통령이 정치적 타격을 입을 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 총선 이후에도 국정 장악력을 확보하기 위해선 ‘윤심’을 업은 후보들을 최대한 국회에 입성시킬 필요가 있다는 얘기다. 이 때문에 대통령실 출신 후보들을 당선 가능성이 큰 지역에 배치할 것이라는 전망이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 시나리오가 현실화될 경우 해당 지역구의 현역 의원이나 출마를 오랫동안 준비해온 후보군의 강한 반발을 불러일으킬 수 있다. 여권 내에서 교통정리 작업이 제대로 진행되지 않으면 당내 갈등이 촉발되면서 ‘공천 파동’으로 번질 가능성도 배제하기 어렵다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 현재 여권 내 권력 구도상 대통령실에 반기를 드는 공천 파동이 벌어지기는 어렵다는 관측이 대부분이다. 이준한 인천대 정치외교학과 교수는 “현재 국민의힘 내에서 대통령실과 긴장 관계를 유지할 만한 세력을 찾아보기 어렵다”며 “용산에 유리한 공천 결과가 나온다 해도 공천 파동이 벌어질 가능성은 작아 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 광화문</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325155&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924325155&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-10-13T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101322070692649_1697202427_0924325155.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;광화문은 경복궁의 가장 큰 문이다. 조선의 개국 공신 정도전이 경복궁을 설계하면서 지은 이 문의 이름은 ‘정문(正門)’이었다. 이름을 ‘광화(光化)’로 고치도록 한 이는 세종대왕이었다. 다만 세종실록에는 집현전 학자들이 어떤 논거로 이런 이름을 내놓았는지 분명한 설명이 없다. 그래서 광화의 어원에 대한 추측이 여럿이다. 가장 유력한 설은 ‘광화’를 ‘임금의 어진 덕으로 백성들을 감화시킨다’는 뜻이 담긴 ‘덕화(德化)’로 풀이하는 해석이다. 고대 중국 위나라의 역사서에 나오는 한 대목을 인용한 것이다. 요즘 말로 옮기자면 ‘좋은 정치로 국민들에게 감동을 준다’는 뜻이다. 광화가 태평성대라는 뜻의 ‘광천화일(光天化日)’을 줄인 말이라는 해석도 있다. 그러나 이 말의 출처가 세종 이후 청나라 시대의 책이어서 설득력이 떨어진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광화문은 수난의 역사를 갖고 있다.  임진왜란 때 소실된 광화문은 270년 넘도록 방치됐다. 조선 말기 흥선대원군이 중건했으나 일제 강점기에 철거될뻔 했다. 각계의 반대를 이기지 못한 조선총독부가 대신 광화문을 경복궁 동쪽 건춘문 쪽으로 이전했다. 6·25 전쟁 중에는 폭격으로 석축 위 문루가 완전히 사라졌다. 1968년 복원된 광화문은 고증이 엉터리였다. 박정희 대통령의 필체로 만든 ‘광화문’은 한자가 아니라 한글이었다. 철근 콘크리트로 만든 광화문은 위치도 비뚤어져 있었다. 2010년엔 복원된지 3개월 밖에 안된 현판에 균열이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2018년부터 다시 대대적인 발굴과 복원 작업에 들어간 광화문이 새 단장을 마치고 15일 일반에 공개된다. 현판도 155년 전 중건 당시 모습을 재현한다. 검정색 바탕에 금색 글씨로 한자로 새겨진 현판이다. 임금의 행차 등에 쓰이던 광화문 월대도 100여년 만에 원래의 위용을 드러낸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광화문의 복원을 맞아 한국 정치도 복원되기를 희망한다. 여야 정치인들이 분열과 갈등의 정치를 끝내고 국민들에게 감동을 주는 정치를 회복하는데 앞장서기를 기대해 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전석운 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“형이 女 임신도 처리”…박수홍 사생활까지 꺼낸 부모</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762521&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762521&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-13T20:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101405200092697_1697228401_0018762521.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;방송인 박수홍(53)의 개인 돈과 기획사 자금 등 수십억원을 횡령한 혐의로 기소된 친형 박진홍(55)씨의 재판에 증인으로 선 부모가 박수홍의 사생활까지 거론하며 형을 감쌌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박씨의 아버지(84)씨와 어머니인 지모(81)씨는 13일 오후 서울서부지법 형사11부(부장판사 배성중) 심리로 열린 박씨 부부의 공판에 각각 검찰과 피고인 측 증인으로 출석했다. 형 박씨는 박수홍의 연예계 생활 관리를 위해 운영한 기획사 자금을 빼돌리고 법인카드를 가족 등이 사적으로 쓴 혐의 등을 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰이 박수홍 통장 등 개인 자산을 누가 관리했는지, 형 박씨가 관여한 적이 있는지 등 혐의 사실에 관한 입장을 묻자 부친은 “박수홍의 개인 통장은 모두 내가 관리했다”고 말했다. 박수홍 예·적금이나 펀드 가입 등의 경우 박씨가 큰 그림을 그리고 이를 박수홍과 의논한 것이냐는 물음에도 “그렇다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 가족들의 통장을 모두 형 박씨가 관리했느냐는 질문에는 “박수홍 개인 통장은 내가 갖고 있고 큰아들은 못 봤다”고 주장했다. 그러면서 “박수홍의 통장에서 생활비 명목으로 인출된 금액은 나와 아내가 사용한 것”이라며 “큰아들 부부가 사용한 것은 아니다”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101405210392699_1697228476_0018762521.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰은 형 박씨가 운영하던 연예기획사 메디아붐 등에서 박수홍 부친 명의 계좌에 주기적으로 돈이 입금된 데 대해서도 의문을 제기했다. 이에 부친은 박수홍의 비자금을 위한 것이라는 취지로 답했다. 비자금이 왜 필요하느냐는 물음에는 “박수홍이 교제하는 여성에게 쓸 돈을 마련하기 위해 현금을 확보해 둔 것”이라고 대답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박수홍의 민감한 사생활 영역까지 언급됐다. 부친은 “내가 30년 동안 집청소 관리를 했는데 작년 3월에 박수홍 집을 청소하러 방문했는데 비밀번호가 바뀌어 있었다”며 “내가 32년 동안 뒤 봐주고, 지가 여자랑 자고 난 뒤에 버려진 콘돔까지 다 치워주면서 살았다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “수홍이가 내가 아는 것만 (여자) 6명 만났다. 아기가 생겨서 형과 형수에게 처리해달라고 한 적도 있다, 그러다가 지금 연애 못했다고 하냐”면서 “수홍이가 여자를 좋아한다. 수홍이가 여자랑 사귀다가 헤어지면 외제차를 사주는데, 수표로 하면 나타나지 않나. 그래서 직접 현금으로 줬다”는 주장도 폈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;형법상 직계혈족과 동거 친족 등 사이에 발생한 재산범죄에 대해선 ‘친족상도례’라는 특례가 인정돼 처벌되지 않는다. 박수홍은 따로 가계를 꾸려 생활해 온 형 부부를 상대로 법적 분쟁을 이어왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101405204292698_1697228443_0018762521.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부친은 “30년이 넘도록 수홍이를 가사도우미처럼 케어했다. 그런데 우리를 ‘빨대’ 취급한다. 우리가 무슨 흡혈귀냐”며 “지금 와서 형을 도둑놈으로 모는데 이렇게 억울한 일이 어디에 있느냐”고 격한 감정을 드러내기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모친도 법정에 들어서기 전 취재진과 만나 박수홍이 아내 김다예에게 가스라이팅을 당한 것이라고 주장했다. 모친은 “이건 (박수홍이) 큰아들 잡는 짓”이라며 “사람들은 큰아들이 가식으로 산다고, 걔가 사기꾼이라고 하는데 그렇지 않다”라고 친형 부부를 두둔했다. 박씨의 돈을 함부로 쓰지 않았다고도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박수홍 부모는 자신들이 형 박씨의 회사인 메디아붐 법인카드로 상품권을 구매하고 이를 마트 등에서 물품 구입에 사용한 경위에 대한 질문에는 “세금이 절감된다는 자녀들 말에 따른 것이었다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;형 박씨는 2011~2021년 박수홍 매니지먼트를 전담하면서 1인 기획사 법인 자금과 박수홍 개인 돈 61억7000만원을 빼돌린 혐의(특정경제범죄 가중처벌법상 횡령)로 지난해 10월 재판에 넘겨졌다. 형수 이모(52)씨도 일부 횡령에 가담한 혐의로 불구속 기소됐다. 이들은 2021년 박수홍의 고소로 법적 분쟁이 불거지자 출연료와 법인 계좌에서 돈을 빼내 변호사 비용으로 쓴 혐의도 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“형이 女 임신도 처리”…박수홍 사생활까지 꺼낸 부모</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762521&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762521&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-13T20:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101405200092697_1697228401_0018762521.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;방송인 박수홍(53)의 개인 돈과 기획사 자금 등 수십억원을 횡령한 혐의로 기소된 친형 박진홍(55)씨의 재판에 증인으로 선 부모가 박수홍의 사생활까지 거론하며 형을 감쌌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박씨의 아버지(84)씨와 어머니인 지모(81)씨는 13일 오후 서울서부지법 형사11부(부장판사 배성중) 심리로 열린 박씨 부부의 공판에 각각 검찰과 피고인 측 증인으로 출석했다. 형 박씨는 박수홍의 연예계 생활 관리를 위해 운영한 기획사 자금을 빼돌리고 법인카드를 가족 등이 사적으로 쓴 혐의 등을 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰이 박수홍 통장 등 개인 자산을 누가 관리했는지, 형 박씨가 관여한 적이 있는지 등 혐의 사실에 관한 입장을 묻자 부친은 “박수홍의 개인 통장은 모두 내가 관리했다”고 말했다. 박수홍 예·적금이나 펀드 가입 등의 경우 박씨가 큰 그림을 그리고 이를 박수홍과 의논한 것이냐는 물음에도 “그렇다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 가족들의 통장을 모두 형 박씨가 관리했느냐는 질문에는 “박수홍 개인 통장은 내가 갖고 있고 큰아들은 못 봤다”고 주장했다. 그러면서 “박수홍의 통장에서 생활비 명목으로 인출된 금액은 나와 아내가 사용한 것”이라며 “큰아들 부부가 사용한 것은 아니다”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101405210392699_1697228476_0018762521.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰은 형 박씨가 운영하던 연예기획사 메디아붐 등에서 박수홍 부친 명의 계좌에 주기적으로 돈이 입금된 데 대해서도 의문을 제기했다. 이에 부친은 박수홍의 비자금을 위한 것이라는 취지로 답했다. 비자금이 왜 필요하느냐는 물음에는 “박수홍이 교제하는 여성에게 쓸 돈을 마련하기 위해 현금을 확보해 둔 것”이라고 대답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박수홍의 민감한 사생활 영역까지 언급됐다. 부친은 “내가 30년 동안 집청소 관리를 했는데 작년 3월에 박수홍 집을 청소하러 방문했는데 비밀번호가 바뀌어 있었다”며 “내가 32년 동안 뒤 봐주고, 지가 여자랑 자고 난 뒤에 버려진 콘돔까지 다 치워주면서 살았다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “수홍이가 내가 아는 것만 (여자) 6명 만났다. 아기가 생겨서 형과 형수에게 처리해달라고 한 적도 있다, 그러다가 지금 연애 못했다고 하냐”면서 “수홍이가 여자를 좋아한다. 수홍이가 여자랑 사귀다가 헤어지면 외제차를 사주는데, 수표로 하면 나타나지 않나. 그래서 직접 현금으로 줬다”는 주장도 폈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;형법상 직계혈족과 동거 친족 등 사이에 발생한 재산범죄에 대해선 ‘친족상도례’라는 특례가 인정돼 처벌되지 않는다. 박수홍은 따로 가계를 꾸려 생활해 온 형 부부를 상대로 법적 분쟁을 이어왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101405204292698_1697228443_0018762521.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부친은 “30년이 넘도록 수홍이를 가사도우미처럼 케어했다. 그런데 우리를 ‘빨대’ 취급한다. 우리가 무슨 흡혈귀냐”며 “지금 와서 형을 도둑놈으로 모는데 이렇게 억울한 일이 어디에 있느냐”고 격한 감정을 드러내기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모친도 법정에 들어서기 전 취재진과 만나 박수홍이 아내 김다예에게 가스라이팅을 당한 것이라고 주장했다. 모친은 “이건 (박수홍이) 큰아들 잡는 짓”이라며 “사람들은 큰아들이 가식으로 산다고, 걔가 사기꾼이라고 하는데 그렇지 않다”라고 친형 부부를 두둔했다. 박씨의 돈을 함부로 쓰지 않았다고도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박수홍 부모는 자신들이 형 박씨의 회사인 메디아붐 법인카드로 상품권을 구매하고 이를 마트 등에서 물품 구입에 사용한 경위에 대한 질문에는 “세금이 절감된다는 자녀들 말에 따른 것이었다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;형 박씨는 2011~2021년 박수홍 매니지먼트를 전담하면서 1인 기획사 법인 자금과 박수홍 개인 돈 61억7000만원을 빼돌린 혐의(특정경제범죄 가중처벌법상 횡령)로 지난해 10월 재판에 넘겨졌다. 형수 이모(52)씨도 일부 횡령에 가담한 혐의로 불구속 기소됐다. 이들은 2021년 박수홍의 고소로 법적 분쟁이 불거지자 출연료와 법인 계좌에서 돈을 빼내 변호사 비용으로 쓴 혐의도 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 10월 14일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762535&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762535&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-13T20:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101405311192701_1697229071_0018762535.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;10월 14일 토요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 14.0도, 인천 13.0도, 수원 12.0도, 춘천 11.0도, 강릉 13.0도, 청주 12.0도, 대전 11.0도, 전주 13.0도, 광주 13.0도, 대구 13.0도, 부산 14.0도, 제주 16.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 19.0도, 인천 19.0도, 수원 19.0도, 춘천 18.0도, 강릉 21.0도, 청주 20.0도, 대전 21.0도, 전주 21.0도, 광주 22.0도, 대구 23.0도, 부산 24.0도, 제주 23.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 10월 14일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762535&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762535&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-13T20:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101405311192701_1697229071_0018762535.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;10월 14일 토요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 14.0도, 인천 13.0도, 수원 12.0도, 춘천 11.0도, 강릉 13.0도, 청주 12.0도, 대전 11.0도, 전주 13.0도, 광주 13.0도, 대구 13.0도, 부산 14.0도, 제주 16.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 19.0도, 인천 19.0도, 수원 19.0도, 춘천 18.0도, 강릉 21.0도, 청주 20.0도, 대전 21.0도, 전주 21.0도, 광주 22.0도, 대구 23.0도, 부산 24.0도, 제주 23.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘멀티골’ 이강인 안아준 손흥민…“이제 저 없어도 될듯”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762559&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762559&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-13T20:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101405513392703_1697230293_0018762559.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;위르겐 클린스만(독일) 감독이 이끄는 한국 축구 국가대표팀이 튀니지를 상대로 4골을 뽑아내며 홈 첫 승을 올렸다. 부상으로 벤치를 지킨 ‘주장’ 손흥민(토트넘)은 이날 2골 활약을 펼친 이강인(파리 생제르맹)을 칭찬하며 “(이제) 없어도 되지 않겠나 싶을 정도였다”고 농담을 던졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제축구연맹(FIFA) 세계 랭킹 26위 한국은 13일 서울 마포구 서울월드컵경기장에서 열린 하나은행 초청 축구 국가대표팀 친선 경기에서 튀니지(29위)를 상대로 4대 0 대승을 거뒀다. 전반을 0-0으로 마친 한국은 후반 10분과 12분에 두 골을 연달아 터뜨린 이강인을 앞세워 승기를 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민은 이날 다리 근육 상태가 좋지 않아 벤치에서 경기를 지켜봤다. 그는 손흥민은 경기 이후 인터뷰에서 “(결장은) 감독님과 얘기된 부분”이라며 “저 없이도 선수들이 잘해줘서 자랑스럽다. 웃는 소리로 하는 거지만 ‘저 없어도 되지 않겠나’ 하는 생각이 들 정도였다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101405525592706_1697230376_0018762559.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101405515792704_1697230318_0018762559.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;손흥민은 “(누군가 뛰지 못하는) 이런 상황이 늘 생기는데, 선수들이 잘 대처해줬다”며 “오늘 좋은 경기력과 많은 득점으로 자신감을 얻었을 것 같고, 이런 경기를 계속할 수 있으면 좋겠다”고 기대했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A매치 첫 골을 넣은 이강인이 교체돼 들어오자 안아주며 격려한 것에 대해서는 “대표팀에서 첫 골을 넣는 것은 선수 누구나 꿈꾸는 순간”이라며 “(이)강인이뿐 아니라 모든 선수가 고생해서 다 안아주고 싶었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민은 17일 열리는 베트남전 출전 가능성에 대해 “저는 항상 매 경기 뛰고 싶다. 제가 다른 욕심은 없지만 경기 출전 욕심은 많다”고 답했다. 이어 “한국에서 하는 경기인만큼 잘 준비하겠다”며 “기회가 되면 경기장에서 좋은 모습을 보여드리고 싶다”고 출전 의지를 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101405521492705_1697230335_0018762559.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101405531092707_1697230390_0018762559.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A매치 첫 멀티골의 주인공인 이강인은 연신 ‘팀 승리’를 강조했다. 그는 경기 이후 취재진을 만나 “정말 많이 응원해주셔서 감사드린다”면서 “내가 대표팀에 (앞으로도) 계속 올 수 있다면 매 경기 최선을 다해 팀의 승리를 돕고 싶다. 어느 대회든 (팀이) 우승하도록 돕고 싶다. 내가 경기력이 좋을 수도 있고, 나쁠 수도 있는데 (어느 경우든) 최선을 다해 팀에 도움이 되도록 하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강인은 손흥민의 결장에 대해 “부담은 없었다. 다음 경기에는 흥민이 형이 컨디션을 회복해서 같이 좋은 경기를 했으면 좋겠다”고 언급했다. 그러면서 “내가 확실히 골잡이는 아닌 것 같다. 한 골을 넣으면 두 골째를 넣으면 좋겠다고 생각한 적이 없다”며 “제일 중요한 건 결국 팀의 승리”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101405532392708_1697230404_0018762559.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;클린스만 감독 취임 이후 A매치 성적은 2승 3무 2패다. 클린스만호는 오는 17일 장소를 경기도 수원월드컵경기장으로 옮겨 베트남(95위)과 친선 경기를 치른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘멀티골’ 이강인 안아준 손흥민…“이제 저 없어도 될듯”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762559&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762559&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-10-13T20:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101405513392703_1697230293_0018762559.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;위르겐 클린스만(독일) 감독이 이끄는 한국 축구 국가대표팀이 튀니지를 상대로 4골을 뽑아내며 홈 첫 승을 올렸다. 부상으로 벤치를 지킨 ‘주장’ 손흥민(토트넘)은 이날 2골 활약을 펼친 이강인(파리 생제르맹)을 칭찬하며 “(이제) 없어도 되지 않겠나 싶을 정도였다”고 농담을 던졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제축구연맹(FIFA) 세계 랭킹 26위 한국은 13일 서울 마포구 서울월드컵경기장에서 열린 하나은행 초청 축구 국가대표팀 친선 경기에서 튀니지(29위)를 상대로 4대 0 대승을 거뒀다. 전반을 0-0으로 마친 한국은 후반 10분과 12분에 두 골을 연달아 터뜨린 이강인을 앞세워 승기를 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민은 이날 다리 근육 상태가 좋지 않아 벤치에서 경기를 지켜봤다. 그는 손흥민은 경기 이후 인터뷰에서 “(결장은) 감독님과 얘기된 부분”이라며 “저 없이도 선수들이 잘해줘서 자랑스럽다. 웃는 소리로 하는 거지만 ‘저 없어도 되지 않겠나’ 하는 생각이 들 정도였다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101405525592706_1697230376_0018762559.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101405515792704_1697230318_0018762559.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;손흥민은 “(누군가 뛰지 못하는) 이런 상황이 늘 생기는데, 선수들이 잘 대처해줬다”며 “오늘 좋은 경기력과 많은 득점으로 자신감을 얻었을 것 같고, 이런 경기를 계속할 수 있으면 좋겠다”고 기대했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A매치 첫 골을 넣은 이강인이 교체돼 들어오자 안아주며 격려한 것에 대해서는 “대표팀에서 첫 골을 넣는 것은 선수 누구나 꿈꾸는 순간”이라며 “(이)강인이뿐 아니라 모든 선수가 고생해서 다 안아주고 싶었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민은 17일 열리는 베트남전 출전 가능성에 대해 “저는 항상 매 경기 뛰고 싶다. 제가 다른 욕심은 없지만 경기 출전 욕심은 많다”고 답했다. 이어 “한국에서 하는 경기인만큼 잘 준비하겠다”며 “기회가 되면 경기장에서 좋은 모습을 보여드리고 싶다”고 출전 의지를 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101405521492705_1697230335_0018762559.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101405531092707_1697230390_0018762559.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A매치 첫 멀티골의 주인공인 이강인은 연신 ‘팀 승리’를 강조했다. 그는 경기 이후 취재진을 만나 “정말 많이 응원해주셔서 감사드린다”면서 “내가 대표팀에 (앞으로도) 계속 올 수 있다면 매 경기 최선을 다해 팀의 승리를 돕고 싶다. 어느 대회든 (팀이) 우승하도록 돕고 싶다. 내가 경기력이 좋을 수도 있고, 나쁠 수도 있는데 (어느 경우든) 최선을 다해 팀에 도움이 되도록 하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강인은 손흥민의 결장에 대해 “부담은 없었다. 다음 경기에는 흥민이 형이 컨디션을 회복해서 같이 좋은 경기를 했으면 좋겠다”고 언급했다. 그러면서 “내가 확실히 골잡이는 아닌 것 같다. 한 골을 넣으면 두 골째를 넣으면 좋겠다고 생각한 적이 없다”며 “제일 중요한 건 결국 팀의 승리”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101405532392708_1697230404_0018762559.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;클린스만 감독 취임 이후 A매치 성적은 2승 3무 2패다. 클린스만호는 오는 17일 장소를 경기도 수원월드컵경기장으로 옮겨 베트남(95위)과 친선 경기를 치른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이스라엘, 팔 시위대에 발포…“11명 사망, 14세 소년도”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762614&amp;code=61131411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762614&amp;code=61131411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-13T21:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101406143492710_1697231675_0018762614.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘군이 가자지구 공습에 항의하는 팔레스타인 시위대에 총격을 가해 사상자가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일(현지시간) AFP 통신에 따르면 팔레스타인 자치정부 보건당국은 이날 요르단 서안 각지에서 벌어진 ‘가자지구 연대’ 시위대에 이스라엘군이 발포해 11명이 숨졌다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사망자 중에는 14세 소년도 포함된 것으로 전해졌다. 부상자는 최소 130여명에 달하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101406144592711_1697231685_0018762614.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 시위는 툴카름을 포함한 서안 여러 지역에서 산발적으로 열렸고 시위 참가자와 이스라엘군이 곳곳에서 충돌했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;팔레스타인 보건당국은 팔레스타인 무장정파 하마스가 이스라엘을 기습공격한 당일인 7일 이후 현재까지 서안에서 벌어진 시위대와 이스라엘군의 충돌로 발생한 사망자는 총 44명이라고 집계했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 하마스는 팔레스타인인들에게 봉기해서 이스라엘의 가자지구 공습에 항의하라면서 동예루살렘 성지인 알아크사 사원으로 행진하고 서안에서 이스라엘군에 맞서라고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이스라엘, 팔 시위대에 발포…“11명 사망, 14세 소년도”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762614&amp;code=61131411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762614&amp;code=61131411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-13T21:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101406143492710_1697231675_0018762614.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘군이 가자지구 공습에 항의하는 팔레스타인 시위대에 총격을 가해 사상자가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일(현지시간) AFP 통신에 따르면 팔레스타인 자치정부 보건당국은 이날 요르단 서안 각지에서 벌어진 ‘가자지구 연대’ 시위대에 이스라엘군이 발포해 11명이 숨졌다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사망자 중에는 14세 소년도 포함된 것으로 전해졌다. 부상자는 최소 130여명에 달하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101406144592711_1697231685_0018762614.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 시위는 툴카름을 포함한 서안 여러 지역에서 산발적으로 열렸고 시위 참가자와 이스라엘군이 곳곳에서 충돌했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;팔레스타인 보건당국은 팔레스타인 무장정파 하마스가 이스라엘을 기습공격한 당일인 7일 이후 현재까지 서안에서 벌어진 시위대와 이스라엘군의 충돌로 발생한 사망자는 총 44명이라고 집계했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 하마스는 팔레스타인인들에게 봉기해서 이스라엘의 가자지구 공습에 항의하라면서 동예루살렘 성지인 알아크사 사원으로 행진하고 서안에서 이스라엘군에 맞서라고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이스라엘, 가자지구 진입…美 “민간인 안전지대 마련중”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762678&amp;code=61131811&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762678&amp;code=61131811&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-13T21:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101406500192713_1697233802_0018762678.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘이 대규모 군사작전을 예고하며 팔레스타인 가자지구 주민에게 대피령을 내리고 진입 작전에 나선 가운데, 미국이 가자지구 민간인 보호를 위한 안전지대 설치 방안 마련에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘군(IDF)은 13일(현지시간) 성명에서 “지상군이 테러리스트들의 무기를 제거하기 위해 지난 24시간 동안 가자지구 안에서 공격을 감행했다”며 “실종된 인질을 찾기 위한 노력도 병행했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘군이 밝힌 지상군의 소규모 작전은 임박한 것으로 예상되는 이스라엘 지상군의 대대적인 가자지구 침공은 아닌 것으로 보인다고 AP 통신은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101406505092715_1697233851_0018762678.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국은 민간인 안전지대 설치 방안을 이스라엘, 이집트와 논의하고 있다. 카타르를 방문한 토니 블링컨 미국 국무부 장관은 이날 도하에서 열린 언론 브리핑에서 “우리는 이스라엘에 민간인 피해를 막기 위해 가능한 모든 사전 조치를 할 것을 촉구했다”며 “우리는 가자의 여러 팔레스타인 가족이 자기 잘못이 아닌데도 고통을 받고 민간인들이 목숨을 잃었다는 것을 인식하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 미국인을 비롯한 외국인이 가자지구에서 인근 이집트로 이동할 수 있도록 이집트와 맞닿은 라파 국경을 개방하는 방안을 이스라엘 및 이집트 당국과 논의했다고 블링컨 장관을 수행한 당국자가 밝혔다. 다만 가자에 있는 팔레스타인 주민까지 이집트를 통해 탈출하도록 돕는 방안은 협의하지 않고 있다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대신 미국은 국제적십자위원회(ICRC)와 유엔 산하 구호기관들과 가자지구 내 팔레스타인 주민을 위한 ‘안전 지역’을 설정하는 방안을 논의하고 있다. 당국자는 블링컨 장관과 이 문제를 논의한 이스라엘도 “민간인이 이스라엘의 정당한 안보 작전에서 안전한 곳으로 옮겨갈 수 있도록 일부 안전 지역을 설치할 필요”에 대해 공감했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101406501292714_1697233813_0018762678.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이는 당초 미국인뿐 아니라 현지 주민도 가자를 떠나도록 돕겠다는 미국의 기존 입장에서 후퇴한 것으로 보인다고 AFP통신과 뉴욕타임스(NYT)는 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 이유와 관련해 당국자는 특정 국가를 거명하지는 않으면서 “아랍 국가들이 팔레스타인 주민들이 가자를 떠나는 것을 원하지 않는다”고 설명했다. 아랍 국가들은 팔레스타인 주민이 전부 떠나면 이스라엘이 가자지구를 흡수할 수 있다는 점을 우려하는 데다가 팔레스타인 난민이 자국에 유입되는 것을 원치 않는 것으로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 미국은 이스라엘에게 팔레스타인 피난민을 위한 안전한 대피로가 확보될 때까지 가자지구 내 지상군 작전을 미뤄달라고 촉구했다고 폭스뉴스가 미 당국자를 인용해 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;바이든 “가자지구 인도적 위기 대처는 내 우선순위”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령은 이날 필라델피아에서 행한 연설에서 “이스라엘이 자신들을 지키고, 이 공격(하마스의 대이스라엘 기습 공격)에 대응하는 데 필요한 것을 확보하도록 하고 있다”며 “또한 가자지구에서의 인도주의적 위기에 시급히 대처하는 것이 나에겐 우선 순위”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 이어 “우리는 팔레스타인 주민의 압도적 다수는 하마스 및 하마스의 지독한 공격과 무관하며, 그들도 결과적으로 고통받고 있다는 사실을 놓쳐서는 안 된다”고 지적했다. 그러면서 미국이 이스라엘은 물론, 이집트·요르단을 비롯한 아랍국가 정부, 유엔 등과 직접 소통하면서 인도주의적 문제 대처 방안 등을 논의하고 있다고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 이스라엘은 가자지구 중심도시 가자시티 주민 약 110만명에게 24시간 내 남쪽으로 대피하라고 경고해 지상군 투입이 임박했다는 관측이 나왔다. 미국을 비롯한 국제사회는 이 같은 대피령은 이행이 사실상 불가능한 무리한 요구로 민간인 피해가 커질 수 있다는 우려를 제기해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이스라엘, 가자지구 진입…美 “민간인 안전지대 마련중”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762678&amp;code=61131811&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762678&amp;code=61131811&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-13T21:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101406500192713_1697233802_0018762678.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이스라엘이 대규모 군사작전을 예고하며 팔레스타인 가자지구 주민에게 대피령을 내리고 진입 작전에 나선 가운데, 미국이 가자지구 민간인 보호를 위한 안전지대 설치 방안 마련에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘군(IDF)은 13일(현지시간) 성명에서 “지상군이 테러리스트들의 무기를 제거하기 위해 지난 24시간 동안 가자지구 안에서 공격을 감행했다”며 “실종된 인질을 찾기 위한 노력도 병행했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘군이 밝힌 지상군의 소규모 작전은 임박한 것으로 예상되는 이스라엘 지상군의 대대적인 가자지구 침공은 아닌 것으로 보인다고 AP 통신은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101406505092715_1697233851_0018762678.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국은 민간인 안전지대 설치 방안을 이스라엘, 이집트와 논의하고 있다. 카타르를 방문한 토니 블링컨 미국 국무부 장관은 이날 도하에서 열린 언론 브리핑에서 “우리는 이스라엘에 민간인 피해를 막기 위해 가능한 모든 사전 조치를 할 것을 촉구했다”며 “우리는 가자의 여러 팔레스타인 가족이 자기 잘못이 아닌데도 고통을 받고 민간인들이 목숨을 잃었다는 것을 인식하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 미국인을 비롯한 외국인이 가자지구에서 인근 이집트로 이동할 수 있도록 이집트와 맞닿은 라파 국경을 개방하는 방안을 이스라엘 및 이집트 당국과 논의했다고 블링컨 장관을 수행한 당국자가 밝혔다. 다만 가자에 있는 팔레스타인 주민까지 이집트를 통해 탈출하도록 돕는 방안은 협의하지 않고 있다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대신 미국은 국제적십자위원회(ICRC)와 유엔 산하 구호기관들과 가자지구 내 팔레스타인 주민을 위한 ‘안전 지역’을 설정하는 방안을 논의하고 있다. 당국자는 블링컨 장관과 이 문제를 논의한 이스라엘도 “민간인이 이스라엘의 정당한 안보 작전에서 안전한 곳으로 옮겨갈 수 있도록 일부 안전 지역을 설치할 필요”에 대해 공감했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101406501292714_1697233813_0018762678.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이는 당초 미국인뿐 아니라 현지 주민도 가자를 떠나도록 돕겠다는 미국의 기존 입장에서 후퇴한 것으로 보인다고 AFP통신과 뉴욕타임스(NYT)는 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 이유와 관련해 당국자는 특정 국가를 거명하지는 않으면서 “아랍 국가들이 팔레스타인 주민들이 가자를 떠나는 것을 원하지 않는다”고 설명했다. 아랍 국가들은 팔레스타인 주민이 전부 떠나면 이스라엘이 가자지구를 흡수할 수 있다는 점을 우려하는 데다가 팔레스타인 난민이 자국에 유입되는 것을 원치 않는 것으로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 미국은 이스라엘에게 팔레스타인 피난민을 위한 안전한 대피로가 확보될 때까지 가자지구 내 지상군 작전을 미뤄달라고 촉구했다고 폭스뉴스가 미 당국자를 인용해 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;바이든 “가자지구 인도적 위기 대처는 내 우선순위”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령은 이날 필라델피아에서 행한 연설에서 “이스라엘이 자신들을 지키고, 이 공격(하마스의 대이스라엘 기습 공격)에 대응하는 데 필요한 것을 확보하도록 하고 있다”며 “또한 가자지구에서의 인도주의적 위기에 시급히 대처하는 것이 나에겐 우선 순위”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 이어 “우리는 팔레스타인 주민의 압도적 다수는 하마스 및 하마스의 지독한 공격과 무관하며, 그들도 결과적으로 고통받고 있다는 사실을 놓쳐서는 안 된다”고 지적했다. 그러면서 미국이 이스라엘은 물론, 이집트·요르단을 비롯한 아랍국가 정부, 유엔 등과 직접 소통하면서 인도주의적 문제 대처 방안 등을 논의하고 있다고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 이스라엘은 가자지구 중심도시 가자시티 주민 약 110만명에게 24시간 내 남쪽으로 대피하라고 경고해 지상군 투입이 임박했다는 관측이 나왔다. 미국을 비롯한 국제사회는 이 같은 대피령은 이행이 사실상 불가능한 무리한 요구로 민간인 피해가 커질 수 있다는 우려를 제기해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“김정은, 푸틴 만남전 컨테이너 1천개 무기 실어 보내”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762738&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762738&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-13T22:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101407205792718_1697235657_0018762738.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 지난달 러시아와의 정상회담에 앞서 이미 컨테이너 1000개 분량의 군사장비와 탄약을 러시아에 보냈고, 러시아도 북한에 물자를 지원했을 가능성이 있다고 미국 정부가 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;존 커비 백악관 국가안보회의(NSC) 전략소통조정관은 13일(현지시간) 브리핑에서 “우리는 북한이 러시아에 우크라이나에서 사용할 무기를 인도했다는 정보를 확보했다”며 “최근 몇 주 북한은 러시아에 1천개가 넘는 컨테이너 분량의 군사 장비와 탄약을 제공했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따르면 러시아 선박이 지난달 북한 나진항에서 컨테이너를 싣고 러시아 동부 두나이로 이동했으며, 컨테이너는 여기서 철도로 러시아 서남부 티호레츠크에 있는 탄약고로 옮겨졌다. 탄약고는 우크라이나 국경에서 약 290㎞ 떨어져 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NSC는 러시아가 컨테이너를 운송하는 사진 3장도 공개했다. 하나는 9월 7~8일 북한 나진항 부두에 20ft 표준 규격의 해상 운송 컨테이너 약 300개가 쌓여있는 모습이다. 9월 12일 사진에는 약 300개의 컨테이너를 싣고 온 러시아 선박 앙가라호가 러시아 동부 두나이항에 정박했으며, 그 옆에는 북한에 보낼 컨테이너를 실은 다른 선박이 있다. 10월 1일 사진에는 컨테이너를 실은 열차가 러시아 티호레츠크에 있는 탄약고에 도착했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101407201292717_1697235612_0018762738.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 정부 설명대로라면 김정은 북한 국무위원장이 블라디미르 푸틴 러시아 대통령과 회담(9월 13일)을 위해 러시아로 출발하기 전(9월 10일)에 이미 무기 지원 결정과 준비가 끝난 것이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;커비 조정관은 “우리는 우크라이나 도시를 공격하고 우크라이나 민간인을 살해하는 데 사용할 무기를 러시아에 제공한 북한을 규탄한다”며 앞으로 북러 무기 거래를 돕는 이들을 추가로 제재하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “러시아가 북한에 반대급부로 제공할 지원에 대해서도 갈수록 우려하고 있다”며 “우리는 북한이 전투기, 지대공미사일, 장갑차, 탄도미사일 생산장비, 기타 물자와 첨단기술을 포함한 군사 지원을 얻으려 하는 것으로 평가하고 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “우리는 러시아가 북한에 이런 물자를 제공할지 긴밀히 주시하고 있다”며 “우리는 이미 러시아 선박이 북한에서 컨테이너를 하역하는 것을 관측했는데 이는 러시아가 인도한 초기 물량의 부분일 수도 있다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101407210492719_1697235664_0018762738.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;커비 조정관은 이 같은 북러 간 군사 협력 확대가 “역내를 불안정하게 하고 세계 비확산 체제를 약화한다”면서 동맹 및 파트너와 공조하며 대응하고 있다고 전했다. 이어 북러 간 무기 거래가 유엔 안전보장이사회 결의 위반이라면서 향후 유엔에서 이 문제를 계속 적극적으로 제기하겠다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 앞으로도 무기 거래를 폭로하겠다면서 “우리는 북한이 러시아의 전쟁을 비밀리에 돕는 것을 허용하지 않을 것이며 세계는 러시아가 반대급부로 북한에 제공할 수 있는 지원에 대해 알아야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아가 북한이 원하는 바를 들어줬다고 생각하느냐는 질문에는 “우리는 러시아가 북한을 지원할 가능성을 분명 우려하고 있으며 우리는 북한이 그런 지원을 받으려 한다고 평가하고 있다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“김정은, 푸틴 만남전 컨테이너 1천개 무기 실어 보내”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762738&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762738&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-13T22:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101407205792718_1697235657_0018762738.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 지난달 러시아와의 정상회담에 앞서 이미 컨테이너 1000개 분량의 군사장비와 탄약을 러시아에 보냈고, 러시아도 북한에 물자를 지원했을 가능성이 있다고 미국 정부가 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;존 커비 백악관 국가안보회의(NSC) 전략소통조정관은 13일(현지시간) 브리핑에서 “우리는 북한이 러시아에 우크라이나에서 사용할 무기를 인도했다는 정보를 확보했다”며 “최근 몇 주 북한은 러시아에 1천개가 넘는 컨테이너 분량의 군사 장비와 탄약을 제공했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따르면 러시아 선박이 지난달 북한 나진항에서 컨테이너를 싣고 러시아 동부 두나이로 이동했으며, 컨테이너는 여기서 철도로 러시아 서남부 티호레츠크에 있는 탄약고로 옮겨졌다. 탄약고는 우크라이나 국경에서 약 290㎞ 떨어져 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NSC는 러시아가 컨테이너를 운송하는 사진 3장도 공개했다. 하나는 9월 7~8일 북한 나진항 부두에 20ft 표준 규격의 해상 운송 컨테이너 약 300개가 쌓여있는 모습이다. 9월 12일 사진에는 약 300개의 컨테이너를 싣고 온 러시아 선박 앙가라호가 러시아 동부 두나이항에 정박했으며, 그 옆에는 북한에 보낼 컨테이너를 실은 다른 선박이 있다. 10월 1일 사진에는 컨테이너를 실은 열차가 러시아 티호레츠크에 있는 탄약고에 도착했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101407201292717_1697235612_0018762738.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 정부 설명대로라면 김정은 북한 국무위원장이 블라디미르 푸틴 러시아 대통령과 회담(9월 13일)을 위해 러시아로 출발하기 전(9월 10일)에 이미 무기 지원 결정과 준비가 끝난 것이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;커비 조정관은 “우리는 우크라이나 도시를 공격하고 우크라이나 민간인을 살해하는 데 사용할 무기를 러시아에 제공한 북한을 규탄한다”며 앞으로 북러 무기 거래를 돕는 이들을 추가로 제재하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “러시아가 북한에 반대급부로 제공할 지원에 대해서도 갈수록 우려하고 있다”며 “우리는 북한이 전투기, 지대공미사일, 장갑차, 탄도미사일 생산장비, 기타 물자와 첨단기술을 포함한 군사 지원을 얻으려 하는 것으로 평가하고 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “우리는 러시아가 북한에 이런 물자를 제공할지 긴밀히 주시하고 있다”며 “우리는 이미 러시아 선박이 북한에서 컨테이너를 하역하는 것을 관측했는데 이는 러시아가 인도한 초기 물량의 부분일 수도 있다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101407210492719_1697235664_0018762738.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;커비 조정관은 이 같은 북러 간 군사 협력 확대가 “역내를 불안정하게 하고 세계 비확산 체제를 약화한다”면서 동맹 및 파트너와 공조하며 대응하고 있다고 전했다. 이어 북러 간 무기 거래가 유엔 안전보장이사회 결의 위반이라면서 향후 유엔에서 이 문제를 계속 적극적으로 제기하겠다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 앞으로도 무기 거래를 폭로하겠다면서 “우리는 북한이 러시아의 전쟁을 비밀리에 돕는 것을 허용하지 않을 것이며 세계는 러시아가 반대급부로 북한에 제공할 수 있는 지원에 대해 알아야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아가 북한이 원하는 바를 들어줬다고 생각하느냐는 질문에는 “우리는 러시아가 북한을 지원할 가능성을 분명 우려하고 있으며 우리는 북한이 그런 지원을 받으려 한다고 평가하고 있다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[꼰차장] 눈치 보이는 ‘혼밥’...해결 방법은?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762743&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762743&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-13T22:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101320160792609_1697195767_0018762743.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101320161892610_1697195778_0018762743.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101320162992611_1697195789_0018762743.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101320163992612_1697195799_0018762743.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101320164992613_1697195809_0018762743.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101320165992614_1697195819_0018762743.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101404165092694_1697224610_0018762743.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101320171992616_1697195839_0018762743.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101320172992617_1697195849_0018762743.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101404171092695_1697224630_0018762743.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101323365892682_1697207818_0018762743.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;선배들에게선 여전히 욕을 먹고&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;후배들에게는 꼰대 소릴 듣는&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;20년 차 직장인.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;[꼰차장]은 이리 치이고 저리 밟히며 버티는 직장인의 넋두리이자 우리 모두의 일상 이야기를 전합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 dak@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[꼰차장] 눈치 보이는 ‘혼밥’...해결 방법은?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762743&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762743&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-13T22:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101320160792609_1697195767_0018762743.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101320161892610_1697195778_0018762743.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101320162992611_1697195789_0018762743.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101320163992612_1697195799_0018762743.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101320164992613_1697195809_0018762743.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101320165992614_1697195819_0018762743.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101404165092694_1697224610_0018762743.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101320171992616_1697195839_0018762743.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101320172992617_1697195849_0018762743.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101404171092695_1697224630_0018762743.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101323365892682_1697207818_0018762743.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;선배들에게선 여전히 욕을 먹고&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;후배들에게는 꼰대 소릴 듣는&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;20년 차 직장인.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;[꼰차장]은 이리 치이고 저리 밟히며 버티는 직장인의 넋두리이자 우리 모두의 일상 이야기를 전합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 dak@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국학연구원이 김치를 ‘파오차이’로 써…“개정할 것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762757&amp;code=61171111&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762757&amp;code=61171111&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-10-13T22:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101316475192547_1697183271_0018762757.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;교육부 산하 연구기관 한국학중앙연구원이 한국 문화를 소개하면서 김치를 중국어 표기인 ‘파오차이’로 전하는 등 제대로 설명하지 못하고 있는 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회 교육위원회 소속 정경희 국민의힘 의원은 한국학중앙연구원이 편찬한 ‘세계한민족문화대전’ 등에 한국 문화를 중국의 문화공정 방식으로 왜곡해 설명한 내용이 있다고 13일 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘세계한민족문화대전’은 김치의 중국어 표기를 ‘泡菜(파오차이)’로 기재하고 있다. 또한 김치를 ‘소금에 절인 배추나 무 따위를 양념에 버무린 뒤 발효를 시켜 만드는 조선족 음식’이라고 정의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문화체육관광부는 2021년 7월 ‘공공 용어의 외국어 번역 및 표기 지침’을 개정해 공공기관이 김치의 중국어 표기로 ‘辛奇(신치)’를 사용하도록 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 ‘김장’의 경우 ‘조선족 사회에서 소금에 절인 배추나 무 따위를 고춧가루, 파, 마늘 따위의 양념에 버무린 뒤 보관하는 행위’로 정의하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101318133592592_1697188415_0018762757.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;설날에 입는 한복인 ‘설빔’ 역시 ‘조선족이 설 명절에 차려 입는 새옷’으로 정의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계한민족문화대전은 재외 한인 문화의 원형과 변화상을 연구하고 정리한 사전이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 의원은 연구원이 중국의 왜곡된 주장을 그대로 받아들여 한국 문화를 설명하고 있다고 지적하며 “즉시 시정하고 재발 방지 대책을 마련해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;논란이 일자 연구원은 13일 설명자료를 내고 문제가 된 내용을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘파오차이’ 표기에 대해 연구원 측은 “2015년 집필 당시 현지에서 지칭한 용어를 소개한 것”이라고 설명했다. 2021년 정부가 김치의 중국어 명칭을 ‘신치’로 표준화했을 때 이를 반영하지 않았던 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구원 측은 “앞으로 정부 공식 표기방침을 충실히 준용하고, 한국문화의 역사적 유래와 내용을 더욱 정확한 표현과 방식으로 기술하여 국내외 한국인들의 한국문화 향유 및 계승에 기여하고자 최선을 다하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이서현 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘親트럼프 강경파’ 짐 조던, 美공화 하원의장 후보 됐다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762770&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762770&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-13T22:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101407313792721_1697236297_0018762770.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 하원 다수당인 공화당이 ‘친(親)트럼프 강경파’인 짐 조던 법사위원장(59·오하이오)을 하원의장 후보로 선출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조던 위원장은 13일(현지시간) 의회에서 비공개로 진행된 공화당의 두 번째 하원의장 후보 경선에서 124표를 받아 후보로 선출됐다고 의회 전문매체 더힐 등이 보도했다. 별다른 예고 없이 이날 투표를 앞두고 막판에 출마를 선언한 오스틴 스콧 의원(조지아)은 81표를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2007년 연방 하원의원으로 활동을 시작한 조던 위원장은 대학 레슬링 선수 및 코치 출신이다. 그는 공화당 내 보수 강경파 모임인 프리덤 코커스의 창립(2015) 멤버이며 첫 의장으로 활동했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 또 이른바 ‘우크라이나 스캔들’로 2018년 도널드 트럼프 전 대통령의 첫 탄핵안이 민주당이 다수였던 하원을 통과한 뒤 상원에서 탄핵재판이 진행됐을 때 트럼프 전 대통령을 방어한 바 있다. 트럼프 전 대통령은 2021년 1월 퇴임 전 조던 위원장에게 ‘자유의 메달’을 수여했으며 이번 하원의장 경선에서는 조던 위원장을 공개 지지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조던 위원장은 2020년 대선에서 조 바이든 대통령의 승리를 공식 확인하기 위한 의회 차원의 선거인단 인증 투표에서 반대표를 던지기도 했다. 조던 위원장은 하원에서 바이든 대통령에 대한 탄핵 조사도 주도하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 하킴 제프리스 하원 원내대표는 조던 위원장을 “혼란 코커스의 의장이자 의회를 마비시키는 위험한 방식의 옹호자, 극단주의자”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하원 공화당은 모두 221명이며 하원의장에 선출되기 위해서는 이 가운데 하원 과반인 217명의 지지가 필요하다. 민주당(212명)은 자당 소속 제프리스 원내대표를 하원의장으로 밀고 있기 때문에 공화당 내에서 5표만 이탈해도 의장 선출이 불가능한 구조다. 이 때문에 조던 위원장이 하원 본회의를 거쳐 최종적으로 의장으로 선출될 수 있을지는 불투명한 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 공화당 내 지도부에 속한 적이 없었던 스콧 의원이 이날 즉석에서 출마를 선언하고 80표 넘게 받은 것도 조던 위원장에 대한 중도파 등의 반발을 보여준다는 평가가 미국 언론에서 나온다. 공화당이 내부적으로 조던 위원장을 하원의장 후보로 선출한 뒤 조던 위원장을 지지하는지를 묻는 2차 투표를 실시한 결과 55명이 반대하고 1명이 기권했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 조던 위원장이 하원 다수당인 공화당의 하원의장 후보로 선출됐음에도 불구하고 하원의장 공백 사태가 바로 해소되지 않을 가능성이 크다는 관측이 설득력을 얻고 있다. 공화당은 내주 초까지 내부 설득 등의 시간을 가진 뒤 17일쯤 본회의 투표를 진행할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘親트럼프 강경파’ 짐 조던, 美공화 하원의장 후보 됐다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762770&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762770&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-10-13T22:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101407313792721_1697236297_0018762770.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 하원 다수당인 공화당이 ‘친(親)트럼프 강경파’인 짐 조던 법사위원장(59·오하이오)을 하원의장 후보로 선출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조던 위원장은 13일(현지시간) 의회에서 비공개로 진행된 공화당의 두 번째 하원의장 후보 경선에서 124표를 받아 후보로 선출됐다고 의회 전문매체 더힐 등이 보도했다. 별다른 예고 없이 이날 투표를 앞두고 막판에 출마를 선언한 오스틴 스콧 의원(조지아)은 81표를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2007년 연방 하원의원으로 활동을 시작한 조던 위원장은 대학 레슬링 선수 및 코치 출신이다. 그는 공화당 내 보수 강경파 모임인 프리덤 코커스의 창립(2015) 멤버이며 첫 의장으로 활동했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 또 이른바 ‘우크라이나 스캔들’로 2018년 도널드 트럼프 전 대통령의 첫 탄핵안이 민주당이 다수였던 하원을 통과한 뒤 상원에서 탄핵재판이 진행됐을 때 트럼프 전 대통령을 방어한 바 있다. 트럼프 전 대통령은 2021년 1월 퇴임 전 조던 위원장에게 ‘자유의 메달’을 수여했으며 이번 하원의장 경선에서는 조던 위원장을 공개 지지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조던 위원장은 2020년 대선에서 조 바이든 대통령의 승리를 공식 확인하기 위한 의회 차원의 선거인단 인증 투표에서 반대표를 던지기도 했다. 조던 위원장은 하원에서 바이든 대통령에 대한 탄핵 조사도 주도하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 하킴 제프리스 하원 원내대표는 조던 위원장을 “혼란 코커스의 의장이자 의회를 마비시키는 위험한 방식의 옹호자, 극단주의자”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하원 공화당은 모두 221명이며 하원의장에 선출되기 위해서는 이 가운데 하원 과반인 217명의 지지가 필요하다. 민주당(212명)은 자당 소속 제프리스 원내대표를 하원의장으로 밀고 있기 때문에 공화당 내에서 5표만 이탈해도 의장 선출이 불가능한 구조다. 이 때문에 조던 위원장이 하원 본회의를 거쳐 최종적으로 의장으로 선출될 수 있을지는 불투명한 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 공화당 내 지도부에 속한 적이 없었던 스콧 의원이 이날 즉석에서 출마를 선언하고 80표 넘게 받은 것도 조던 위원장에 대한 중도파 등의 반발을 보여준다는 평가가 미국 언론에서 나온다. 공화당이 내부적으로 조던 위원장을 하원의장 후보로 선출한 뒤 조던 위원장을 지지하는지를 묻는 2차 투표를 실시한 결과 55명이 반대하고 1명이 기권했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 조던 위원장이 하원 다수당인 공화당의 하원의장 후보로 선출됐음에도 불구하고 하원의장 공백 사태가 바로 해소되지 않을 가능성이 크다는 관측이 설득력을 얻고 있다. 공화당은 내주 초까지 내부 설득 등의 시간을 가진 뒤 17일쯤 본회의 투표를 진행할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>식당서 바지 내리더니…식탁 위 냄비에 소변 본 만취男</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762829&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762829&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-13T23:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2021031908405523227_1616110855_0018762829.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;식당에서 만취해 식탁 위 냄비에 소변을 본 50대 남성이 징역을 살게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;춘천지법 형사1단독 송종선 부장판사는 공연음란과 업무방해 혐의로 기소된 A씨(56)에게 징역 6개월을 선고했다고 14일 밝혔다. 성폭력 치료프로그램 40시간 이수와 아동·청소년 관련기관 등에 3년간 취업제한도 명령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 5월 춘천시 한 음식점에서 직원과 손님이 있는 가운데 바지 지퍼를 내리고 식탁 위에 있던 냄비에 소변을 본 혐의로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만취 상태로 고성을 지르고 이를 말리는 직원에게 욕설을 하는 등 40분간 난동을 피운 혐의도 더해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송 부장판사는 “폭력 관련 범죄 전력이 다수 있는 점과 죄질이 가볍지 않은 점, 피해자들로부터 용서받지 못한 점 등을 고려하면 실형 선고는 불가피하다”고 양형 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>식당서 바지 내리더니…식탁 위 냄비에 소변 본 만취男</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762829&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762829&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-10-13T23:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2021031908405523227_1616110855_0018762829.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;식당에서 만취해 식탁 위 냄비에 소변을 본 50대 남성이 징역을 살게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;춘천지법 형사1단독 송종선 부장판사는 공연음란과 업무방해 혐의로 기소된 A씨(56)에게 징역 6개월을 선고했다고 14일 밝혔다. 성폭력 치료프로그램 40시간 이수와 아동·청소년 관련기관 등에 3년간 취업제한도 명령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 5월 춘천시 한 음식점에서 직원과 손님이 있는 가운데 바지 지퍼를 내리고 식탁 위에 있던 냄비에 소변을 본 혐의로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만취 상태로 고성을 지르고 이를 말리는 직원에게 욕설을 하는 등 40분간 난동을 피운 혐의도 더해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송 부장판사는 “폭력 관련 범죄 전력이 다수 있는 점과 죄질이 가볍지 않은 점, 피해자들로부터 용서받지 못한 점 등을 고려하면 실형 선고는 불가피하다”고 양형 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘친윤’ 이철규, 국힘 사무총장 사퇴…‘강서 참패’ 여파</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762835&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762835&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-13T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101408201192725_1697239211_0018762835.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이철규 국민의힘 사무총장이 14일 사무총장직에서 사임했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 사무총장은 이날 오전 페이스북을 통해 “저는 당의 안정과 발전적 도약을 위하여 국민의힘 사무총장직을 사임하기로 결정했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “하루속히 당이 하나 되어 당원과 국민들의 기대에 부응할 수 있길 간절히 기원한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;직접 언급하지는 않았으나 10·11 서울 강서구청장 보궐선거 참패 결과에 책임을 지는 차원으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내년 4월 총선 전초전 성격을 띤 이번 보궐선거에서 더불어민주당에 큰 격차로 지면서 당 안팎에서는 수도권 선거에 대한 위기감과 함께 지도부 책임론이 터져 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;재선의 이 사무총장은 당내 대표적 친윤(친윤석열)계 핵심 인사로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김기현 대표가 이 총장의 사임을 최종 수용할 경우, 사무총장단을 비롯해 총선을 앞두고 당내 분위기 일신 차원에서 다른 임명직 당직자 교체가 이어질 가능성도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘친윤’ 이철규, 국힘 사무총장 사퇴…‘강서 참패’ 여파</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762835&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018762835&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-10-13T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1014/2023101408201192725_1697239211_0018762835.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이철규 국민의힘 사무총장이 14일 사무총장직에서 사임했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 사무총장은 이날 오전 페이스북을 통해 “저는 당의 안정과 발전적 도약을 위하여 국민의힘 사무총장직을 사임하기로 결정했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “하루속히 당이 하나 되어 당원과 국민들의 기대에 부응할 수 있길 간절히 기원한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;직접 언급하지는 않았으나 10·11 서울 강서구청장 보궐선거 참패 결과에 책임을 지는 차원으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내년 4월 총선 전초전 성격을 띤 이번 보궐선거에서 더불어민주당에 큰 격차로 지면서 당 안팎에서는 수도권 선거에 대한 위기감과 함께 지도부 책임론이 터져 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;재선의 이 사무총장은 당내 대표적 친윤(친윤석열)계 핵심 인사로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김기현 대표가 이 총장의 사임을 최종 수용할 경우, 사무총장단을 비롯해 총선을 앞두고 당내 분위기 일신 차원에서 다른 임명직 당직자 교체가 이어질 가능성도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>