<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 국제</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibIntRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 국제</description>
    <lastBuildDate>2022-11-30T00:08:24.358Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>CGV, ‘한국 영화 최고 전성기’ 2003년 대표작 재상영</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017716651&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017716651&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-28T05:18:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1128/2022112814134519411_1669612425_0017716651.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;CGV가 2003년에 개봉한 화제작 8편을 모은 ‘한국영화 리덕스’ 상영회를 다음달 2일부터 5일까지 CGV용산아이파크몰에서 진행한다고 28일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국영상자료원과 들꽃영화상 운영위원회가 공동 주최하는 이번 상영회는 ‘한국영화 르네상스’로 불린 2003년 영화를 돌아보고 내년 한국영화의 재도약을 응원하는 취지에서 진행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 상영회에서는 ‘올드보이’ ‘장화, 홍련’ ‘지구를 지켜라!’ ‘선택’ ‘살인의 추억’ ‘맛있는 섹스, 그리고 사랑’ ‘바람난 가족’ ‘4인용 식탁’(상영일 순)을 만날 수 있다. ‘올드보이’와 ‘장화, 홍련’이 첫날인 12월 2일 상영된다. ‘장화, 홍련’ ‘선택’ ‘맛있는 섹스, 그리고 사랑’ ‘4인용 식탁’은 영화 종영 후 관객과의 만남(GV)도 예정돼 있다. 상영회 티켓 가격은 5000원이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1128/2022112813291219351_1669609752_0017716651.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;오동진 들꽃영화상 운영위원장은 “주옥 같은 작품들이 쏟아져 나온 2003년의 20주년을 맞아 한국영화산업의 재도약을 응원하는 마음을 담았다”며 “영화를 사랑하는 팬과 영화인뿐만 아니라 정부와 국회에서도 어려움을 겪고 있는 한국영화계에 많은 관심을 가져주시길 바란다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임세정 기자 fish813@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국관광공사 친환경캠페인 ‘씨낵’, 적극행정 최우수상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017716737&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017716737&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-28T05:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1128/2022112814354819445_1669613748_0017716737.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국관광공사는 지난 24일 정부세종청사에서 인사혁신처와 행정안전부 공동주관으로 열린 ‘2022 적극행정 우수사례 경진대회’ 공공기관 분야에서 최우수상(국무총리상)을 수상했다고 28일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 수상한 적극행정 우수사례인 ‘바다 쓰레기가 돈이 되는 과자상점 씨낵(SEANACK)캠페인’ 은 관광공사가 올해 7~8월 환경재단과 공동으로 동해안해수욕장 4곳에서 실시한 환경보호 캠페인이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해수욕장에 불법 투기된 쓰레기를 스스로 줍도록 유도하고, 수거된 쓰레기의 무게에 따라 ‘바다관련 과자’를 제공함으로써 환경보호와 재미 두 가지 요소를 고려했다는 점에서 호평을 받았다. 특히 심사위원으로부터 ‘공공부문이 취약한 디자인과 홍보역량을 민간의 자원을 활용한 것이 고무적이며, ESG그린펀드를 활용해 사업예산 확보한 점이 인상 깊다’는 평가를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박종선 관광공사 ESG경영팀장은 “씨낵 캠페인에는 2000여 명의 국민들이 함께했으며, 캠페인 실시 이후 실제 해수욕장 쓰레기 수거량이 30% 절감되는 효과를 거뒀다”며 “앞으로 여러 지자체 및 민간기업과 협업해 더 많은 해수욕장에서 씨낵 트럭을 볼 수 있도록 확대하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남호철 여행선임기자 hcnam@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백범 김구 증손녀와 태국 최대 재벌가 아들 결혼</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017716925&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017716925&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-28T06:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1128/2022112815043019512_1669615470_0017716925.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;백범 김구 선생의 증손녀와 태국 최대 그룹 회장의 아들이 부부가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일 CP그룹 관계자에 따르면 김구 선생의 손자 고(故) 김휘씨의 차녀와 태국 재계 1위인 CP그룹(짜른폭판그룹) 수파낏 치라와논 회장의 장남이 지난 26일 태국 수도 방콕의 한 호텔에서 결혼식을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CP그룹은 식품기업 CP푸드를 비롯해 이동통신사 트루, 태국 세븐일레븐 등을 거느리고 있는 그룹이다. 지난해 그룹 매출은 650억 달러(87조원) 이상으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 사람은 양가 어머니의 오랜 친분을 바탕으로 미국 유학 시절부터 친구로 지내다가 결혼을 하게 된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신랑은 미국 하버드대를 졸업했고 스위스 금융회사에서 일하다가 현재 CP그룹이 운영하는 대형마트 마크로의 최고경영자(CEO)를 맡고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신부는 미국 웰즐리대를 졸업하고 싱가포르의 IT기업에서 근무해온 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CP그룹은 2대에 걸쳐 한국 신부를 맞이하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수파낏 회장의 부인인 마리사(한국명 강수형) CP그룹 특별고문도 한국계다. 미국 유학 당시 수파낏 회장과 만나 결혼했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신부의 어머니는 고 한상태 전 세계보건기구(WHO) 서태평양지역 사무처장의 딸이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결혼식에는 한국과 태국 측 하객 1000여 명이 참석했다. 태국 왕실에서도 축하를 전한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나성원 기자 naa@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기아, 첫 모델 출시 60년 만에 국내 누적판매 1500만대 돌파</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017717159&amp;code=61172011&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017717159&amp;code=61172011&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-28T06:44:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1128/2022112815311819572_1669617078_0017717159.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;기아가 1962년 1호 차량을 출시한 이후 60년 만에 국내에서 1500만대를 판매했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;28일 업계에 따르면 기아의 국내 자동차 누적 판매대수는 지난달까지 1498만4825대였다. 이달 중순에 1500만대를 넘어섰다. 기아는 1962년 한국 최초 삼륜차 ‘K-360’을 시작으로 1974년 최초의 국산 승용차 브리사를 출시했다. 1980년대부터 프라이드 등 승용 모델을 본격적으로 판매했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기아는 1986년 국내 시장 첫 연간 판매 10만대를 달성했고, 1989년에 누적 판매 100만대를 넘어섰다. 1999년에 500만대, 2013년에 1000만대를 달성했다. 이후 9년 만에 1500만대 고지에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;60년간 내수시장에서 팔린 1500만대를 유형별로 보면 승용이 약 680만대(45%), 레저용 차량(RV) 약 420만대(28%), 상용차 약 400만대(27%)다. 가장 많이 팔린 승용 모델은 모닝(약 121만대)이다. 이어 카니발(약 113만대), 쏘렌토(약 103만대)였다. 85만대를 기록 중인 스포티지는 조만간 100만대를 넘어설 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1128/2022112815320119574_1669617121_0017717159.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 위험을 보는 것이 안전의 시작</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275351&amp;code=11171314&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275351&amp;code=11171314&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-28T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1129/2022112820440920131_1669635849_0924275351.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;큰 사고가 발생할 때마다 언급되는 ‘위험사회’란 단어는 독일의 저명한 사회학자 울리히 벡 교수가 1986년 처음 사용했다. 위험은 성공적 근대가 초래한 딜레마이며, 경제가 발전할수록 위험 요소도 증가한다. 위험사회는 후진국이 아닌 산업이 발달한 선진국에서 나타난다는 것이다. 새로운 기술과 생활 문화 등 현대사회의 발달 측면에서 효율성과 편이성의 증대를 위한 경쟁을 임의로 막을 수는 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위험사회에서의 안전관리에 가장 필요한 것은 ‘위험을 보는 능력’일 것이다. 2014년 경기도 성남시 판교테크노밸리에서 축하 공연을 보던 중에 환풍구가 붕괴돼 16명이 사망하고 11명이 다치는 큰 사고가 발생했다. 공연을 준비하는 과정에서 환풍구 위에 수십 명이 올라갈 경우 발생할 수 있는 붕괴 위험을 보지 못한 것이다. 이후 대다수 환풍구에 재발 방지용 방책을 설치하게 됐다. 새로운 위험을 인지하기란 쉽지 않다. 미국 9·11테러의 경우도 사전에 발생 가능성을 생각할 수 있었다면 지금처럼 여객기 조종실에 방탄문을 설치할 수 있었을 것이다. 2005년 경북 상주 시민운동장 사고는 미국 소방방재학회(NFPA)에서 발간한 방화핸드북에 사례로 소개돼 있는데 우리나라의 관련 안전관리에 좀 더 적극적으로 활용되지 못한 아쉬움이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 이미 파악된 위험 외에 또 다른 잠재 위험 관리는 어떻게 할 것인가다. 잠재 위험을 사전에 파악해 선제적인 관리를 하는 것이 국가 안전관리의 최우선 과제인 것이다. “안심은 인간의 가장 큰 적이다”라는 셰익스피어의 4대 비극 중 하나인 맥베스에 나오는 대사다. 큰 사고 발생 후에 높은 경각심으로 안전이 잘 관리되다가 다시 반복되는 사고의 예방에 참고해야 할 문구다. 안전관리 용어 중에 ‘흔들리지 않는 배의 위험’이란 것이 있는데, 이는 바다가 계속 잠잠하면 안전 운행에 대한 관심이 떨어져 오히려 위험성이 커질 수 있다는 것이다. 이런 상황에 대비해 과거 정부에서 운영한 적이 있듯이 안전관리 주체자가 아닌 제3의 기관으로 하여금 객관적인 시각으로 혹시 모를 잠재 위험을 찾아 감시하는 것도 검토할 필요가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사회 발달 추세를 보면 변화가 빠르고 위험 요소가 다양해 관리 대책이 뒤쫓아 가지 못할 가능성도 많다. 따라서 대형 사고의 잠재적 위험을 사전에 알리는 데 전문가의 역할이 강조된다. 위험사회를 살아가는 데 있어서 ‘위험을 보는 것이 안전의 시작’이라는 문구가 다시 한번 중요하게 느껴진다. 선진국이란 재난이 발생하지 않는 것이 아니라 재발되지 않는 국가다. 이를 위해 민간의 적극적인 동참도 필요하다. 우리나라는 정보기술(IT) 강국이다. 이번 기회에 안전 취약 부분을 찾아 인공지능(AI) 등 최신 재난안전기술들을 활용한 재발 방지 대책을 세밀하게 수립하는 것이 필요하겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권혁면 (사)한국위험물학회 회장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[Car스텔라] ‘KN’ ‘Hundai’… 철자 헷갈려도 나쁠 것 없는 이유</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275393&amp;code=14140000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275393&amp;code=14140000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2022-11-28T19:06:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1129/2022112820530420148_1669636384_0924275393.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국의 한 브랜드 마케터는 최근 트위터에 ‘기아(KIA)의 새 로고(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)는 제대로 읽기가 힘들다’고 썼습니다. 기아는 지난해 3월에 26년 동안 써오던 로고를 전격 교체했습니다. 그런데 그 직후부터 구글에 ‘KN Car’라는 문구의 검색량이 급증하기 시작합니다. 마케터가 함께 첨부한 구글 통계를 보면 월 평균 3만건이 넘습니다. 기아는 새 로고에서 영문 알파벳 K, I, A의 선이 떨어지지 않게 연결했습니다. 시장 요구에 따라 끊임없이 변화하는 자세를 갖추고 고객에게 영감이 되는 순간을 계속해서 전달하겠다는 약속을 담았다고 설명했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이걸 많은 소비자가 KIA가 아니라 ‘KN’으로 헷갈려하고 있는 겁니다. 새 로고가 기아의 브랜드를 알리는데 방해가 되고 있다고 볼 수도 있습니다. 하지만 ‘KIA’ 검색량이 한 달에 약 183만건에 이르는 점을 고려하면 미미한 수준입니다. 실제로 기아는 한국과 외국 가릴 것 없이 지난해부터 가파르게 성장했는데 바뀐 로고가 한몫을 했다는 평가도 많습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 공교롭게도 5개월 전에 기아의 형님뻘인 현대자동차 역시 외국인들이 스펠링을 가장 헷갈려 하는 글로벌 기업에 선정됐었습니다. 지난 6월 영국업체 컨퓨즈드닷컴은 인터넷 상에 있는 자동차 브랜드의 영문표기 중 철자가 틀린 사례를 조사했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 결과 현대차가 약 224만9400건으로 1위를 차지했습니다. ‘Hyundai’를 ‘Hundai’ ‘Hyndai’로 검색하는 경우가 많았습니다. 2위 폭스바겐(약 115만6700건)과 비교해 배 가까이 많습니다. 다만, 이걸 부정적으로만 볼 필요는 없을 것 같습니다. ‘형’ 현대차와 ‘아우’ 기아는 최근 1, 2년 사이에 전 세계 시장에서 빠르게 점유율을 높이고 있습니다. 오타 검색이 급증했다는 건 그만큼 현대차와 기아에서 내놓은 차량에 대해 관심을 갖게 된 소비자가 많음을 의미하는 걸로 볼 수 있기 때문입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용상 기자 sotong203@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신종수 칼럼] 합리적 중도층을 양비론에 빠지게 하는 여야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275424&amp;code=11171414&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275424&amp;code=11171414&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-28T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1129/2022112820370320102_1669635423_0924275424.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;강성 지지자들만 바라보는&lt;br&gt;여야, 중도층 외면으로&lt;br&gt;지지율 30%대에 그쳐&lt;br&gt;&lt;br&gt;각당 내부에서도 다른 목소리&lt;br&gt;억압… 생각 다르다고 상대&lt;br&gt;악마화하는 것은 폭력&lt;br&gt;&lt;br&gt;거시구조 민주화 이어 인내심&lt;br&gt;갖고 상대 포용할 수 있도록&lt;br&gt;미시적 심리구조 민주화돼야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;
        28일 광화문광장에서 ‘대∼한민국’ 함성이 울렸다. 주말마다 보수와 진보 단체가 대로를 마주 보며 상반된 성격의 집회를 여는 곳이다. 대립과 갈등이 심한 우리 사회에서 모처럼 같은 공간에서 이념과 진영을 떠나 같이 어울렸다는데서 위안을 얻는다. 이 자리에 여야 의원들도 참석해 같이 응원했으면 좋았겠다는 생각도 든다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1987년 6월 항쟁 이후 거시적인 사회구조나 제도는 민주화됐다. 하지만 미시적인 심리구조는 아직 민주화되지 않은 것 같다. 생각이 다른 사람들과 어울리지 못하고 증오하고 공격한다. 대화가 단절된 여야는 서로 상대를 적으로 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 윤석열 대통령이 관저에서 여당 지도부만 초청해 만찬을 가졌다. 이에 앞서 윤핵관들을 부부동반으로 초청해 만찬회동도 했다고 한다. 관저로 여당 인사들을 초청해 소통하는 것 자체를 탓할 수는 없다. 그러나 야당을 배제한 상태에서 이뤄지는 것이어서 걱정된다. 대통령 취임 후 6개월 넘게 대통령과 야당 지도부가 만나지 않은 적이 없다. 이명박·박근혜 전 대통령 시절에도 취임 후 두어달 만에 야당 지도부와 만났다. 더불어민주당 이재명 대표가 검찰 수사 대상이어서 초청하기 곤란하면 여야 원내지도부라도 불러서 예산안과 민생법안 처리에 협조해 달라고 당부하면 좋을 것이다. 여권의 야당에 대한 닥공은 당분간 계속될 것 같다. 아마 내후년 총선 때까지 이런 기조가 유지될 것이란 전망이 많다. 검찰 수사를 앞세운 대대적인 사정은 강성 지지자들을 결집시키는 효과를 낼 것이다. 이에 맞서 민주당은 이 대표에 대한 검찰 수사를 야당 탄압으로 규정하고 대여 공세를 강화하고 있다. 취임한 지 6개월밖에 안 된 대통령 퇴진을 요구하는 광화문 집회에 의원들이 참석했다. 이 역시 강성 지지자들의 비위를 맞추려는 행태다. 이런 상황에서 중도층은 설 자리가 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야뿐만이 아니다. 각 당 내부도 마찬가지다. 다른 목소리를 내부총질이라고 낙인 찍으며 결코 용인하지 않는다. 여당은 이준석 전 대표를 기어이 찍어낸 바 있다. 요즘 대통령실 내에서는 대통령이 좋아할만한 보고만 한다고 한다. 대통령 성미에 맞지 않거나 화를 낼 것 같은 얘기는 참모들이 한마디도 꺼내지도 못하는 분위기가 됐다는 얘기가 들린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;야당은 어떤가. 누가 이재명 대표를 조금이라도 비판하면 내부 총질을 한다며 개딸들이 좌표를 찍고 문자폭탄을 보낸다. 강성 지지자들은 국민 다수가 반대하는 검수완박 같은 정책을 관철시키도록 압력을 행사하는 등 아예 권력화됐다. 여야 내부에서 다른 목소리를 억압하는 명분은 똑같다. 단일대오를 형성해야지 왜 내부 총질을 하느냐는 것이다. 단일대오라면 나치나 파시스트, 북한이 최고일 것이다. 당초 누군가를 좋아하고 따르는 팬클럽 수준이었던 팬덤이 점점 공격 성향을 띠면서 영향력을 행사하는 괴물로 변했다. 국민 여론과 동떨어진 행태도 서슴지 않는다. 과거 3김 시절에도 열성 지지자들은 있었지만 전체 국민 여론을 살피며 행동했다는 점에서 요즘 팬덤과는 차이가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야가 강성 지지층만 바라보는 정치를 하다 보니 지지율이 각각 30%대에 머물고 있다. 합리적인 중도층은 양비론에 빠질 수밖에 없다. 그러나 여야가 각기 강성 지지자들만 바라보며 패싸움을 벌이는데 양쪽을 다 나무라지 않을 수 있겠는가. 한쪽 편을 들래야 들 수가 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정치학자 박상훈 정치발전소 학교장은 좌표찍기나 문자폭탄은 사사로이 폭력을 휘두른다는 점에서 전체주의나 다름없다고 지적한다. 열정적이고 무례한 소수가 공론장을 독점하는 폐해가 심각하다는 것이다. 미국의 교육가이자 사회운동가 파커 J. 파머는 정치에서 상대방을 악마화하는 것을 폭력으로 규정한다. 민주주의는 자신이 잘 아는 사람들만큼 다른 사람들과 관계를 맺을 것을 요구한다는 것이다. 한마디로 내 생각과 다른 낯선 사람을 마음이 불편하더라도 인내심을 갖고 끌어안으며 환대하는 것이 민주주의라는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 민주주의는 제도를 넘어 인성으로 완성되는 것일까. 자라나는 아이들에게 민주주의 각종 제도를 외우게 하기 이전에 성격이나 취미, 좋아하는 연예인이나 운동선수가 다른 친구들과 어울릴 줄 아는 교육과 훈련부터 시켜야할 것 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신종수 편집인 jsshin@kmib.co.kr
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주차장 회전로서 ‘덜컹’… 여기서 취객이 왜 나와 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017719153&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017719153&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-28T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1129/2022112907542620448_1669676066_0017719153.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한 운전자가 아파트 지하주차장의 회전형 출구통로를 올라오던 중 잠든 취객의 발을 차로 밟고 지나갔다는 사연이 전해졌다. 해당 운전자는 ‘사각지대’였다며 자신이 가해자가 된 상황을 납득하기 힘들어했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 27일 유튜브 채널 한문철TV에는 ‘여기에 사람이 누워 있을 줄 누가 상상이나 하겠습니까. 경찰은 차가 가해자라고 합니다’라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제보자 A씨는 지난 9월 11일 오전 9시쯤 대구 수성구의 한 아파트 지하주차장을 벗어나던 중 사고를 냈다. 지하에서 지상으로 향하는 회전형 출구를 올라가던 중 벌어진 일이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1129/2022112907544020449_1669676080_0017719153.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제보 영상에 따르면 A씨는 통로를 따라 지상으로 올라가던 중 차량이 무엇인가 밟은 듯 덜컹거리자 차를 곧바로 멈춰 세웠다. 출구통로에 한 남성이 엎드려 있었고, 그의 왼쪽 발을 뒷바퀴로 밟았다는 사실을 확인했다. 만취 상태였던 남성은 고통스러워하면서도 곧 다시 잠이 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “사고 1분 만에 119 신고를 했고, 7분 정도 뒤에 구급대와 지구대 관계자가 도착했다”며 “구급대 관계자가 현장에서 응급조치하면서 보기로는 골절상은 아닌 것 같다고 했고, 부축을 받아 걸어가는 모습을 확인했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨에 따르면 보험사에서는 손해보험협회에서 발간한 ‘자동차 사고 과실 비율 인정기준’의 규정 및 사고 발생 시점이 야간이 아니라는 점 등을 근거로 주취자의 과실이 40%를 넘기기 힘들다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 역시 대인사고에서 사람이 일부러 차에 뛰어들지 않는 한 차량이 가해자라고 했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “과실이 있다는 것이 납득되지 않는다”며 “이런 경우 운전자의 과실이 있는 것이냐”고 조언을 구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한문철 변호사는 A씨에게 사고 발생 지점에 장애물을 놓고 동일한 상황을 가정한 실험을 해 볼 것을 제안했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “자차인 K9 차량은 보닛의 높이가 1m다. 보닛 및 운전석 높이, 사이드미러 등 영향에 따른 사각지대가 생겨 상자가 전혀 보이지 않았다”며 “빌트인 캠(내장형 블랙박스)을 통해서나 사이드미러를 접고 고개를 창밖으로 내민다면 볼 수 있었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 변호사는 “회전을 하는 상황에서 저 주취자가 보였을까”라며 “사고 조사관이라도 (주취자를) 못 봤을 것이다. 운전자 잘못은 없다고 본다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “운전자 과실이라고 생각하는 조사관들이 많다”며 “만약 부상 부위가 발이 아니라 머리여서 주취자가 중상을 당했거나 사망했다면 어땠겠느냐. 검찰은 ‘고개 돌려서 전방 확인했어야 했다’면서 기소했을 것이다. 법원에서 무죄를 줘야 한다. 답답한 현실”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “이런 경우에 대비해 운전자 보험이 필요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>집배원도, 병문안 차도 ‘휘발유 품절’에 헛걸음…“주유소 문 닫을 판”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017721299&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017721299&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-29T07:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1129/2022112915251920929_1669703120_0017721299.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주노총 공공운수노조 화물연대본부가 안전운임제 유지·확대를 촉구하며 엿새째 총파업을 이어가면서 ‘기름줄’이 끊긴 주유소들이 영업에 차질을 빚는 등 소비자 피해도 가시화되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일 오후 12시19분 우편 배송 오토바이 한 대가 서울 관악구의 한 셀프 주유소로 진입했다. 집배원은 안장에서 내리는 대신 주유기를 바라보며 주위를 한 바퀴 반 돌더니 그대로 진출로로 빠져나갔다. 채 5분도 안되는 시간 동안 오토바이 세 대가 똑같이 주유소에 들어왔다 돌아섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 주유소에 설치된 주유기 두 대엔 모두 ‘휘발유 품절’이란 안내문이 붙어 있었다. 진입로 앞에 설치된 대형 가격 안내판과 주유기 옆에 기대 놓은 노란색 플라스틱 입간판에도 A4용지 한 장에 한 글자씩 인쇄된 ‘품절’ 안내문이 나붙었다. 심지어는 개별 주유 호스 손잡이에도 같은 안내가 부착돼 있었다. 실제로 오토바이 세 대가 헛걸음을 하는 동안 경유를 쓰는 탑차와 승용차 한 대는 정상적으로 기름을 넣었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 정유사가 직영하는 이 지점엔 하루 평균 300~350대의 휘발유 차량이 찾아온다. 그러나 전날부터 이날 점심시간까지 급유에 성공한 차는 한 대도 없었다. 휘발유를 비축해둔 탱크가 텅 비어버린 탓이다. 경유는 저장 탱크가 한 대 더 있어 버티고 있지만, 이마저도 이번 주말이면 바닥을 드러낼 것으로 예상된다. 파업에 동참하지 않는 기사들을 통해 대체운송을 한다고 해도 수요 대비 공급이 턱없이 부족한 데다가 직영점은 그마저도 후순위다. 주유소 관계자는 “결국 시간 문제”라며 “(다음 주부턴) 문 닫아야지 별 수 있겠나”고 탄식했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1129/2022112915272020934_1669703240_0017721299.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 지역에도 비슷한 사정의 주유소들이 많았다. 송파구의 한 주유소는 일 매출액이 3000만~4000만원에 달하고 차량이 하루 600~700대씩 방문하는 곳이지만 기름 공급이 완전히 끊기면서 손쓸 도리가 없게 됐다. 금천구 소재 한 주유소도 이날 오전 휘발유 재고가 다 떨어졌다. 점심시간쯤 흰색 승용차 한 대가 영문도 모른 채 주유기 앞에 차를 대자 직원이 황급히 달려가 창문 너머로 사정을 설명했다. 이 직원은 “하필 휘발유가 3분의 1 남았을 때 파업이 시작되는 바람에 제때 기름을 못 채웠다”며 난색을 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;적잖은 운전자들이 주유소 문턱에서 품절 표시를 보고 발길을 돌렸다. 아예 대중교통으로 선회하는 사례까지 나타났다. 친언니를 병문안하기 위해 강원도 속초로 향하던 오정자(64)씨는 서초구의 한 주유소 앞에서 차를 멈춰세웠다. 오씨는 “고속도로를 탔다가 기름이 떨어지면 낭패”라며 “차는 집에 다시 가져다 두고 고속버스를 타려 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1129/2022112915292620938_1669703366_0017721299.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 한국석유공사에 따르면 전국 55개 주유소에서 휘발유 보유 재고가 바닥난 것으로 집계됐다. 화물연대 파업이 시작되고 1주도 채 지나지 않은 점을 고려할 때 이 수는 시간이 지날수록 늘어날 전망이다. 한국주유소협회 관계자는 “평균적인 주유소들은 2주치 정도의 비축분을 가지고 있다”며 “당장 다음 주 정도만 가도 (영업을 못 하는 주유소가) 더 많아질 것”이라고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 김용현 성윤수 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내일 아침 기온 ‘뚝’… 수은주 영하로 떨어진다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017721973&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017721973&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-29T09:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1129/2022112918135321320_1669713233_0017721973.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;11월 마지막 날인 30일 전국의 수은주가 영하로 떨어질 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청은 29일 “수도권, 강원도, 경상도에서 30일 대체로 맑겠다”며 “충청도, 전라도, 제주도에선 구름이 많겠다”고 예보했다. 전라도 서부와 제주도에서 가끔 비나 눈이 오는 곳도 있을 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 아침은 맑지만, 기온이 영하로 내려가겠다. 최근 기온보다 15∼20도가량 떨어져 전국 대부분 지역에 한파경보가 발표될 가능성이 있다. 기상청은 아침 최저기온을 영하 11도에서 영상 2도, 낮 최고기온을 영하 3도에서 영상 6도로 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;충남 서해안과 중·북부 내륙에서 새벽부터 아침 사이 가끔 눈이 내리겠다. 그 밖의 충남과 충북 중·남부에도 눈발이 날릴 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예상 강수량은 전라도 서부와 제주도에서 5㎜ 안팎, 충남 서해안 및 북부 내륙, 서해5도에서 5㎜ 미만이다. 미세먼지 농도는 모든 권역에서 ‘좋음’ 혹은 ‘보통’ 수준을 나타내겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>檢, ‘테라·루나’ 공동창업자 신현성 구속영장 청구</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722479&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722479&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-29T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113000311721666_1669735877_0017722479.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국산 가상화폐 ‘테라·루나’ 폭락 사태를 수사 중인 검찰이 테라폼랩스 공동창업자인 신현성씨에 대한 구속영장을 청구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울남부지검 금융증권범죄합수단(단장 단성한)과 금융조사2부(부장검사 채희만)는 테라·루나 공동창업자인 신현성(37)  전 차이코퍼레이션 대표이사 등 8명에 대해 사전구속영장을 청구했다고 28일 밝혔다. 이들에게 적용된 혐의는 자본시장법상 사기적 부정거래와 특정경제범죄가중처벌법상 사기, 배임 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당초 검찰이 자본시장법 위반 혐의를 적용할 수 있을지 관건이었다. 가상화폐의 증권성 여부를 인정하느냐에 따라서 혐의 적용이 갈리기 때문이다. 검찰이 구속영장을 청구하며 자본시장법상 사기적 부정거래 혐의를 적용한 만큼, 향후 가상화폐를 ‘투자계약증권’으로 봐야한다고 주장할 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 신 전 대표이사를 포함해 이날 검찰이 구속영장을 청구한 8명 중 4명은 초기 투자자들이었고, 나머지 4명은 테라·루나 기술개발 핵심인력들이다. 이들은 모두 국내체류자들인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신 전 대표이사 측 변호인은 이날 발표한 입장을 통해 “(신 전 대표가) 테라·루나의 폭락 사태 2년 전에 이미 퇴사해 폭락 사태와는 관련이 없다”며 “폭락 중에 자발적으로 귀국해 최선을 다해 수사에 협조해 왔음에도 불구하고, 검찰에서 구속영장을 청구한데 대해 강한 유감을 표한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 검찰은 지난 17일 신 전 대표이사를 피의자 신분으로 불러 조사했다. 신 전 대표이사는 자신이 보유하고 있던 ‘루나’를 지난 5월 폭락 직전에 팔아 1400억원가량의 부당이득을 취한 혐의를 받고 있다. &lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;성윤수 기자 tigris@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 38년만에 분출한 하와이 활화산</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275714&amp;code=11141800&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275714&amp;code=11141800&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-29T15:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113000300621664_1669735806_0924275714.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 지질조사국(USGS)이 28일(현지시간) 공중에서 촬영한 하와이 마우나로아 화산의 분출 모습. 해발고도 4170m인 이 화산에서 거대한 연기구름과 함께 분출된 용암이 북동쪽 경사면 방향으로 흘러내리고 있다. 지표면에서 가장 큰 활화산인 마우나로아 화산은 전날 오후 11시30분쯤 분화를 시작했다. 1984년 3월 24일~4월 15일 이후 38년여 만이다. 
        
        AFP연합뉴스
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 화물연대 업무개시명령… 무리한 파업 원칙적 대응해야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275580&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275580&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:01:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112920240421448_1669721045_0924275580.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 어제 주재한 국무회의에서 민주노총 공공운수노조 화물연대 파업에 참가한 벌크시멘트트레일러(BCT) 운송사업주와 운수종사자에 대한 업무개시명령이 의결됐다. 노조의 쟁의 활동이 노사의 합리적인 대화로 해결되지 않은 채 정부가 개입해 업무를 재개하도록 강제한 것은 안타까운 일이다. 그러나 화물연대 총파업이 산업 전반에 미치는 심각한 악영향을 무시할 수는 없다. 게다가 지하철과 철도로 이어지는 순차적 파업으로 세를 과시하고, 정권 퇴진을 주장하며 정치적 영향력 확대에 주력하는 민주노총의 투쟁 행태를 생각하면 단호하고 원칙적인 대응은 불가피하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 업무개시명령은 시멘트 운송 분야에 먼저 적용된다. 시멘트 공급 중단으로 전국 900여개 레미콘 공장 대부분이 멈춰 하루 손실액만 600억원에 이른다. 이는 아파트 등 건설 현장 500여곳이 셧다운되는 연쇄 피해로 이어졌다. 파업에 따른 사용자의 손실은 어쩔 수 없다지만 일용직 건설 노동자 등 사회·경제적 약자에게 피해가 전가되는 상황은 막아야 한다. 파업이 장기화되면 철강·석유제품 유통 및 수출입 기업의 업무 차질도 불가피하다. 국가 경제와 산업 전반에 미칠 타격은 물론이고 직접적인 피해를 고스란히 떠안아야 하는 서민의 고통을 생각하지 않을 수 없다. 정부가 물류 시스템 마비를 이태원 참사와 같은 사회적 재난으로 간주해 단계적 조치를 취하는 이유다. 협상 진행 상황에 따라 업무개시명령을 컨테이너 차량 및 석유제품 운송용 탱크 로리 등으로 확대하는 것도 검토해야 한다. 동시에 화물연대와의 협상에 성실하게 임해 누구에게도 도움이 되지 않는 파업 사태를 신속히 끝내도록 해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금의 극단적 파업 사태의 책임을 화물연대에만 전적으로 물을 수는 없다. 지난 6월 2조원대 손실을 초래한 파업 사태 이후 정부와 국회가 약속했던 해결책을 찾기 위해 최선을 다하지 않은 것은 사실이다. 하지만 화물연대가 파업에 돌입하면 사용자도 아닌 정부가 나서 양보안을 내놓는 비정상적 노사관계가 반복되는 것은 바람직하지 않다. 정부는 이런 악순환을 끊을 근본적인 대책을 만들어야 한다. 게다가 집단적 힘으로 정치적 요구를 관철시키려는 민주노총에 대한 국민들의 인내심은 이미 한계에 달했다. 윤 대통령이 “제 임기 중 불법과는 절대로 타협하지 않겠다”고 말한 것은 노동운동으로 기득권을 지키고 정치적으로 이용하는 것에 정부가 단호하게 대응해야 한다는 여론이 적지 않기 때문이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 예산안을 단독 처리하겠다고 엄포 놓는 민주당</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275583&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275583&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112920230421446_1669720984_0924275583.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 이재명 대표가 28일 내년도 예산안 처리와 관련해 “필요하다면 우리가 가진 권한을 행사해 ‘민주당 수정안’을 선택하는 것도 하나의 안”이라고 말했다. 박홍근 원내대표도 29일 “국민의힘이 무책임한 지연 작전으로 일관하겠다면 민주당 단독으로라도 예산 심사에 임할 수밖에 없다”고 말했다. 국민의힘과 예산안 합의에 실패하면 민주당이 자체적으로 수정한 예산안을 단독으로 처리할 수 있다는 엄포다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여당이 예산안을 단독 처리하는 경우는 있었지만, 야당이 예산안을 단독으로 처리하겠다는 얘기는 처음 듣는다. 이 대표의 자신감은 169석이라는 민주당 의석수에서 나온다. 민주당이 마음만 먹으면 국민의힘이 반대하더라도 정부가 제출한 예산안을  삭감해서 통과시킬 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 내용이다. 내년도 예산안은 윤석열정부가 처음으로 짠 것이다. 여기에는 규제 개혁, 반도체 인력 증원, 공공분양주택 공급, 원전 기술 개발, 대통령실 이전 등 정부의 국정 목표가 담겨 있다. 민주당은 이를 인정하지 않는다. 민주당은 공공분양주택 예산 1조1393억원을 삭감했고, 혁신형 소형모듈 원자로(i-SMR) 개발 비용 39억원도 삭감을 추진하고 있다. 대신 ‘이재명표 예산’이라고 불리는 공공임대주택 예산은 정부안보다 5조9409억원 늘렸다. 민주당은 예산을 통제해 정부의 정책을 방해하겠다는 의도를 너무 노골적으로 드러내고 있다. 이러니 ‘대선 불복’이라는 얘기가 자꾸 나오는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회가 정부 예산을 심의·확정해 의결하는 것은 헌법에 규정된 책무다. 정부의 방만한 예산 집행을 점검하고 국민의 세금이 제대로 쓰이는지 감시하라는 뜻이다. 정부의 발목을 잡고, 야당 대표 정책을 빛내기 위한 것이 아니다. 예산안을 둘러싼 여야의 이견은 늘 있었고, 이견이 있는 게 당연하다. 다만 여야 모두 적정한 선을 지켜야 한다. 정부와 여당은 정책 집행을 통해 국정을 운영하고, 야당은 이를 견제하는 역할을 한다. 민주당이 예산안을 단독 처리하겠다는 것은 견제도 하고, 집행도 하겠다는 것이다. 단독 처리가 단순한 엄포이길 기대한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특파원 코너] 시진핑의 선택</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275606&amp;code=11171225&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275606&amp;code=11171225&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:02:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022050321011186260_1651579271_0924275606.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국 주요 도시와 대학가에서 제로 코로나 반대 시위가 일었던 지난 28일 시진핑 국가주석은 베이징 인민대회당에서 오흐나 후렐수흐 몽골 대통령과 정상회담을 했다. 2008년과 2014년 두 차례 몽골을 방문한 시 주석은 중국을 국빈방문한 후렐수흐 대통령과 천안문 광장에서 21발의 예포가 울려퍼지는 가운데 의장대를 사열했다. 양측은 신시대 전면적 전략동반자 관계 추진에 관한 공동성명도 발표했다. 시위가 없었다면 시진핑 집권 3기 정상외교 재개로 주목받았을 회담은 그냥 묻혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대신 트위터와 유튜브 등 SNS에는 ‘시진핑 물러나라’ ‘공산당 물러나라’고 외치는 중국 시민들의 시위 영상이 급속도로 퍼졌다. 중국 외교부는 이날 정례브리핑에서 시위 관련 질문이 나오자 “당신이 거론한 상황은 사실에 부합하지 않는다”고 주장했지만 영상을 본 사람들이라면 헛웃음을 칠 수밖에 없는 답변이다. 세계 각국은 시진핑 집권 3기 출범 한 달 만에 벌어진 전례 없는 대규모 저항 시위가 불러올 파장에 주목하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국에서 제로 코로나에 대한 비판은 금기였다. 인구는 많고 고령층의 백신 접종률은 낮은 데다 의료 시스템도 취약한 중국의 현실상 불가피하다는 공감대가 있었다. 한때 성과도 있는 듯 보였다. 미국 영국 등 서방 국가들이 위드 코로나로 전환하면서 치른 대가와 비교해 수치상 중국의 감염자와 사망자 수가 현저히 적었기 때문이다. 미국 존스홉킨스대 시스템과학엔지니어링센터(CSSE) 집계에 따르면 중국에서 코로나로 숨진 사람은 1만5000여명(중국 당국 집계는 5000여명), 미국은 107만여명이다. 그러나 3년이 지나고도 백신이 없었던 시기의 봉쇄 일변도 정책을 그대로 유지하는 건 납득하기 어렵다. 중국의 20, 30대가 백지를 들고 거리로 나선 건 그동안 쌓인 불만과 분노가 폭발한 것이다. 카타르월드컵의 노마스크 관중을 본 중국 청년들은 “바이러스도 중국 특색이냐”며 당국을 조롱하고 있다. 시 주석의 통치 이념인 ‘시진핑 신시대 중국 특색 사회주의’를 빗댄 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 당국도 시 주석 3연임 확정 후 방역 완화를 시도했었다. 공산당 중앙정치국 상무위원회는 지난 10일 시 주석 주재로 회의를 열어 ‘과잉 방역 시정’이라는 지침을 내놨고 곧이어 국무원이 방역 최적화 20개 조치를 발표했다. 문제는 지난달 20차 당대회 폐막 후 조금씩 늘어나던 감염자가 그즈음 급증하기 시작했다는 것이다. 중앙정부의 지침과 달리 각 지방정부에선 단지를 봉쇄하고 회사와 학교 문을 닫는 방역으로 유턴했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 시위를 계기로 시 주석이 제로 코로나를 포기할 것 같지는 않다. 중국은 일단 가장 익숙한 방식인 통제와 선전으로 시위 차단에 나섰다. 베이징과 상하이 등 도심 곳곳에 경찰력이 투입돼 불시에 신분증을 검사하기 시작했다. 주거 단지 곳곳이 봉쇄돼 안 그래도 텅 빈 거리에 지나가는 사람보다 공안이 더 많다. 중국 온라인에서 제로 코로나 반대 시위 관련 영상과 글은 찾아볼 수 없다. 중국 관영 매체는 “방역에는 인내심과 세심함이 필요하다” “넘지 못할 고비는 없다”며 마지막까지 제로 코로나 달성을 위해 협조할 것을 강조하고 있다. 이런 분위기라면 중국인들을 다시 보게 한 이번 백지 시위가 과연 언제까지 계속될지 예단하기 어렵다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1989년 천안문 사태 때 베이징대 학생으로 민주화 시위를 주도했던 왕단은 중국 공산당이 봉쇄 정책을 완화하는 대신 제로 코로나 반대 시위를 유혈 진압하면 공산당 체제가 붕괴할 수도 있다고 경고했다. 역사는 되풀이된다는 평범한 진리가 나와는 무관한 일이라는 생각을 하지 않았으면 좋겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권지혜 베이징 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박경수 경찰부장, 공안 협력 공로  中 정부의 ‘만리장성 메달’ 수상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275657&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275657&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:02:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112917543921252_1669712079_0924275657.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박경수(사진) 울산지방경찰청 자치경찰부장이 29일 중국 정부가 공안 협력에 공로가 큰 외국의 법집행 책임자들에게 수여하는 ‘만리장성 메달’을 수상했다. 박 부장은 주중 한국대사관 주재관으로 근무하며 국제 도피사범 송환, 전화 금융사기 수사 협력 등의 공적을 인정받았다. 중국 공안부는 2015년 공동 번영을 위한 안보 협력을 목표로 개최한 롄윈강 국제포럼을 올해 비영리 국제단체로 개편하면서 박 부장을 창립멤버로 초청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[청사초롱] 골목길은 왜 좁아지는가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275544&amp;code=11171362&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275544&amp;code=11171362&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112920440521461_1669722245_0924275544.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;600년 역사가 켜켜이 쌓인 서울의 도로망은 복잡하다. 중국 베이징의 거대한 격자형 도로망, 개선문에서 사방으로 뻗어나가는 프랑스 파리의 방사형 도로망에 비하면 무질서해 보이기까지 한다. 대로가 이 모양이니 골목길은 말할 것도 없다. 그렇지 않아도 좁은 골목길은 불법 건축물과 불법 주차 차량에 점령당한 지 오래다. 서울의 골목길은 언제부터 ‘혼돈의 카오스’가 됐는가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;처음부터 이렇지는 않았다. 한양 천도를 결정한 조선 왕조는 고려 수도 개성의 왕족, 관료, 주민을 이주시키고 신분에 따라 택지를 차등 지급했다. 주택 건축은 전부 허가제였다. 거주 희망지를 보고하면 측량 후 허가를 내주었다. 통행을 방해하거나 풍수를 해치는 곳에는 집을 짓지 못했다. 불법 주택은 인정사정없이 철거했다. 하지만 인구가 늘어나고 주택이 부족해지자 한양 주민들은 점차 국유지를 잠식하고 도로를 침범했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한양의 중심지였던 종로와 남대문 인근 거리는 일찌감치 가설 점포와 불법 가옥으로 가득 찼다. 현재의 광화문 앞에 있던 육조거리는 주요 관청이 밀집한 곳이다. 관청은 제자리에 그대로 있는데 관청 좌우의 민가는 슬금슬금 도로를 침범해 영역을 넓히니, 관청으로 들어가는 길이 마치 골짜기로 들어가는 것 같다는 말까지 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한양 주민의 주택과 경작지는 국왕의 행차길 ‘어로’까지 침범했다. 어로를 침범해 농사짓는 자는 곤장 100대에 처한다는 법조문이 있으나 유명무실했다. 어로는 폭이 5m 이상이어야 한다. 어가 좌우로 호위하는 군사가 탄 말이 나란히 가야 해서다. 그런데 한양의 대로는 이 정도 폭조차 나오지 않는 곳이 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1661년 현종이 중국 사신을 맞이하러 대궐을 나갔다. 도로가 좁아 어가의 좌우에 군사를 배치할 수가 없었다. 궁여지책으로 한쪽만 배치하고 행차했다. 어가의 휴게소 ‘주정소’ 역시 경작지로 변했다. 1746년 정릉에 행차하다가 서빙고 주정소에 멈춘 영조는 진노했다. “군주가 천막을 치는 곳에 백성이 어찌 감히 침범하여 농사짓는가. 마음은 백성을 사랑하나 그 버릇은 바로잡지 않을 수 없다. 그러나 이것은 백성의 죄가 아니라 단속하고 금지하지 못한 관원의 죄이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;국왕이 불호령을 내려도 그때뿐이었다. 누가 언제부터 침범했는지조차 알 수 없으니 책임을 묻기도 모호했다. 반발이 두렵고 원망을 듣기 싫어 단속에도 소극적이었다. 사대부 집은 손도 대지 못하고 민가 몇 채를 철거하는 정도에 그쳤다. 그나마 단속이 잠잠해지면 다시 슬그머니 도로를 침범하니 소용없는 짓이었다. 1896년 공포한 내부령 제9호는 도로에 관한 규칙이다. “황토현(현 세종대로 사거리)부터 동대문까지, 광통교에서 남대문까지는 일국의 대로이니 가옥이 길을 침범하고 개천을 넘어서는 일은 법에 따라 금지한다.” 20세기가 목전에 닥칠 때까지 도로 침범은 끊이지 않은 모양이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맹자는 정치란 땅의 경계를 바로잡는 것부터 시작한다고 했다. 토지와 도로의 경계를 확정해 분쟁을 막는 것이 정치가 우선할 일이라는 말이다. 입만 열면 왕도정치를 말하는 자들이 경계를 바로잡는 일은 귀찮다며 도외시했으니 아이러니다. 중국과 일본에 다녀온 사람들은 입을 모아 그곳의 엄격한 도로법을 칭찬했다. 조선이 오랑캐라고 멸시하던 나라들은 왕도정치를 충실히 실천하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도로 침범은 이태원 참사 원인 중 하나다. 불법 건축물로 도로 폭이 좁아지는 바람에 피해가 커졌다는 것이다. 누군가의 이득과 편리를 위해 다수의 시민이 피해를 보는 현실은 참사 이후로도 바뀌지 않았다. 오늘도 시민들은 불법 건축물과 불법 주차 차량이 점령한 골목길을 요리조리 빠져나간다. 뿌리 깊은 부조리를 방치한 채 국민의 안전을 말해봤자 소용없는 짓이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장유승(성균관대 교수·한문학과)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 중국 백지 시위에 한층 커진 세계 경제 불확실성</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275629&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275629&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:03:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112920210421442_1669720864_0924275629.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국 각지의 ‘백지 시위’가 갈수록 거세지고 있다. 제로 코로나 봉쇄에 저항하며 시작된 시위는 어느새 시진핑 퇴진을 외치는 반정부 투쟁으로 번졌다. 중국 정부가 경찰력을 총동원해 차단하고 나서자 시위대는 아무 구호도 적히지 않은 백지를 꺼내들어 검열과 단속을 회피하며 저항을 이어가고 있다. 중국의 이례적인 반정부 운동은 미국 영국 독일 일본 등 세계 곳곳에서 이를 지지하는 동조 시위를 낳았고, 미국 백악관을 비롯한 각국 정부가 평화집회 보장을 공개적으로 촉구하면서 중국과 서구의 갈등에 새로운 불씨로 떠올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 소식에 급락한 각국 증시가 말해주듯, 중국의 백지 시위 사태는 세계 경제에 커다란 불확실성을 초래했다. 시진핑 국가주석에게 주어진 두 가지 선택지는 모두 심각한 경제적 파장을 내포하고 있다. 만약 강경 진압을 택해 제2의 천안문 사태를 불사한다면 걷잡을 수 없는 혼란이 불가피하고, 저항을 무마하려 봉쇄 정책을 완화한다면 올겨울 코로나 대유행과 그에 따른 인적, 물적 피해를 감수해야 한다. 글로벌 생산기지이자 거대한 소비시장인 중국 경제는 어느 쪽이든 막대한 타격을 입을 수밖에 없다. 이는 고스란히 세계 경제에 전이될 테고, 중국과 경제적으로 밀접하게 얽혀 있는 우리는 특히 큰 영향을 받게 될 것이다. 가뜩이나 수출이 어려운 상황에서 최대 교역국의 급변 사태로 이어질 수 있는 불확실성을 맞닥뜨렸다. 면밀히 주시하면서 대응책을 미리 강구해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백지 시위의 본질은 자유에 대한 요구이고 인권 문제와 결부돼 있다. 중국과 서구의 대립 구도에서 가장 민감하게 작용하는 이슈 중 하나인 동시에 ‘자유의 가치를 공유하는 국제적 연대’를 주창해온 윤석열정부의 대중 외교를 더 까다롭게 만들 수 있는 사안이기도 하다. 외교적 마찰을 최소화하며 슬기롭게 풀어갈 접근법이 필요해 보인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우크라전 엎친데 中 ‘백지 시위’까지… 세계 경제 최악 치닫나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275682&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275682&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:03:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112901080520350_1669651685_0924275682.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국의 ‘제로 코로나’ 반대 시위가 이미 침체 국면에 진입한 세계 경제를 최악의 불안정 상태로 몰아갈 수 있다는 우려가 나왔다. ‘세계의 공장’ 중국의 사회 혼란과 이에 따른 생산 차질은 우크라이나 전쟁과 인플레이션으로 신음하는 세계 경제에 또 다른 불확실성을 더할 것이란 분석이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 28일(현지시간) “들불처럼 번지는 중국 시위 사태가 전 세계 공급망 하부구조를 지탱하는 중국기업들의 생산 중단으로 이어질 가능성이 커졌다”고 경제전문가 분석을 인용해 보도했다. 그러면서 “세계의 공장 가동 중단이 현실화하면 세계 경제는 최악의 불안정에 빠질 것”이라고 예측했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계 경제는 3년 가까이 계속된 팬데믹에 따른 공급망 부족 사태, 우크라이나 전쟁으로 인한 침체 단계로 진입하고 있다. 이처럼 빨간불이 켜진 상황에서 저가 생활필수품과 2차 가공부품 등의 생산기지 역할을 해온 중국이 시위 사태에 휩싸이면서 전 세계 경제는 전대미문의 위기를 맞을 수 있게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계 금융시장은 이런 우려를 반영해 동반 하락세를 보였다가 29일 중국이 제로 코로나 정책을 완화할 수 있다는 기대에 안정을 되찾았다. 다만 영국 바클리은행의 에마누엘 커 유럽자본전략팀장은 “제로 코로나에 대한 중국의 여정이 어떤 방향이든 부드럽게 진행되지 않을 것이란 점을 투자자들이 깨닫고 있다”고 영국 일간 파이낸셜타임스(FT)에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국을 생산 전초기지로 활용해온 글로벌 기업들의 고민도 커지고 있다. 애플이 대표적이다. 블룸버그통신은 “중국의 코로나 봉쇄와 이번 항의시위 사태로 애플 ‘아이폰14 프로’의 올해 부족분이 600만대에 달할 것”이라고 전했다. 대만업체 폭스콘이 운영하는 정저우공장은 아이폰의 최대 생산기지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그는 “앞으로 시위 사태가 몇 주 더 이어지면 애플은 더 큰 차질에 직면할 것”이라며 “정저우공장의 불안정성은 애플뿐 아니라 글로벌 경제 전체의 ‘중국 리스크’를 극명하게 보여준다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 혼다자동차의 후베이성 후한 소재 생산공장과 충칭 소재 공장, 야마하의 충칭 소재 오토바이 생산라인, 독일 폭스바겐이 중국제일자동차그룹과 합작해 만든 쓰촨성 청두 소재 공장도 가동이 중단됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 “지난해 초부터 선진국들이 공급망 다양화에 총력을 기울여 왔지만 여전히 경제 전반은 중국에 의존한다”며 “중국을 배제한 세계 경제 재편 전략의 효과는 ‘지금 당장’이 아니라 ‘보다 먼 미래’에나 나타날 것”이라고 분석했다. 선진국들의 ‘탈중국화’ 전략의 정당성이 입증되곤 있지만, 그건 장기적 차원이란 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 신문은 “지금 당장은 전 세계 산업 전반이 연쇄 공급 부족과 생산 차질을 겪을 개연성이 높다”며 “서방은 최악의 불황을 피하기 위해선 시위의 조기 진정을, 시진핑 정권의 몰락을 위해선 시위가 더 번지길 바라야 하는 ‘딜레마’에 빠졌다”고 평했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 반려식물과 겨울 준비</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275538&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275538&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112920520921465_1669722729_0924275538.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영하로 곤두박질친다는 예보에 2층 베란다에서 키우던 유칼립투스 나무 화분을 분갈이해 거실로 들이고 1층 마당에서 자라던 녀석도 실내로 옮겨 연필선인장 옆에 뒀다. 1층 녀석은 큰 화분에서 맘껏 자란 데 비해 2층 녀석은 비좁은 화분 때문에 힘겨웠는데, 마음이 홀가분해졌다. 올봄 양재동에서 8000원씩에 데려온 두 녀석은 그사이 3배나 커져 내 키를 훌쩍 넘었고, 호주 원산인 유칼립투스가 오일 원료로 유명하다 해 떨어진 잎을 말려 태웠더니 여름 가으내 집안에 향기가 은은했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마당 식물도 겨울 준비가 한창이다. 봄에 흰 꽃과 맛나고 빨간 열매를 제공한 준베리(June berry)는 마지막 잎새만 빼곤 모두 떨궈 하얀 가지만 맵시 있게 남았고, 여름내 꽃이 흐드러졌던 아미초와 수국은 잎이 쏘옥 바래버렸다. 연중 상큼한 잎사귀를 식탁에 제공한 청시소는 색바랜 가지에 늠름한 씨앗만 남겼고, 시계꽃과 으름덩굴은 아직 초록초록 하지만 이내 잎이 질 터다. 동네로 시야를 넓히니 아직 꽃이 남은 건 억새와 강아지풀 같은 볏과 식물과 감국·산국 같은 국화류나 여뀌들, 제라늄이나 꽃베고니아 화분 정도다. 나무는 늦게까지 버티는 단풍나무만 붉지 대부분 누렁잎이거나 노르스름한데다 거의 나목에 가깝다. 상록수 빼고 푸르름이라곤 오로지 버드나무와 플라타너스 정도뿐.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난주부터 양천구는 관내 아파트단지를 돌며 반려식물 분갈이 서비스를 진행했다. 춥고 긴 겨울 준비를 도운 셈. 내년부터 본격적으로 확대하는데 서울시도 반려식물 클리닉 시범사업으로 힘을 보탠다. 불멍·물멍처럼 풀멍·꽃멍이 인기이고, 반려동물과 더불어 반려식물에 대한 관심도 커진다. 하나 ‘반려’는 ‘함께함’이 전제라, 구매로 즉각 완성되지 않는다. 시간을 두고 애정을 쏟으며 생겨나는 소통과 4억년 이상 이 땅에 살아온 식물의 지혜를 배우는 관계 맺음이 필수다. 긴 겨울을 대비해 함께 지낼 반려식물을 입양하고, 오래 따스한 사랑 나누시길.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온수진 양천구 공원녹지과장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 국빈 방문하는 佛 마크롱 “IRA 우려”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275601&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275601&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:04:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112922040621570_1669727046_0924275601.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;프랑스가 미국과의 정상회담을 앞두고 조 바이든 미국 행정부의 ‘인플레이션 감축법(IRA)’에 대한 우려를 쏟아냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국무역대표부(USTR)는 28일(현지시간) 캐서린 타이 대표가 브뤼노 르메르 프랑스 경제장관과 화상면담했다고 밝혔다. 면담은 다음 달 1일 에마뉘엘 마크롱 프랑스 대통령과 바이든 대통령 간 정상회담을 앞두고 의제 조율 차원에서 이뤄졌다. 마크롱 대통령의 국빈 방문은 바이든 정부 출범 이후 외국 정상으로는 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;르메르 장관은 화상면담에서 타이 대표에게 IRA 특정 조항에 대한 우려를 전달했다. IRA는 북미산 최종 조립 전기차에만 세액공제 혜택을 줘 한국산은 물론 유럽연합(EU)산 전기차를 차별 대우한다는 비판을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;USTR은 “타이 대표와 르메르 장관은 IRA 특정 조항에 대한 프랑스의 우려를 논의했다”며 “두 사람은 미국과 EU가 해당 법안에 대한 이해를 위해 함께 계속 협의한다는 데 동의했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마크롱 대통령도 이 문제에 대해 강경한 입장을 표명했다. 그는 지난달 올라프 숄츠 독일 총리와 만나 불공정한 경쟁 요소가 해소되지 않으면 EU도 상응한 조치에 나서야 한다고 주장한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프랑스가 반발하는 상황에서 백악관의 발걸음도 빨라지고 있다. 존 커비 백악관 국가안보회의(NSC) 전략소통조정관은 브리핑에서 IRA가 미국과 유럽을 분열시키는 큰 문제라는 지적에 “(이번 정상회담에서) 그 문제가 다뤄질 것”이라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 미국이 IRA를 어떻게 개정할지는 불분명하다. 바이든 행정부 고위 당국자는 “IRA는 미국 역사상 가장 야망이 있는 기후관련 법안이다. IRA는 에너지 전환을 가속해 EU 에너지 안보에 이점을, 또 유럽 기업에 기회를 준다”며 원론적 입장을 개진했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 “IRA는 제로섬 게임이 아니다”며 “우리는 EU가 고려하는 상응 조치가 IRA와 충돌하지 않고 보완적 방향으로 가도록 협의할 수 있다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 기자 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유우성 사건 ‘공소권 남용’ 검사 전원 불기소</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275599&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275599&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:04:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022101220440462144_1665575044_0924275599.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고위공직자범죄수사처가 대법원이 ‘공소권 남용’이라 판단한 검찰의 2014년 5월 유우성씨 불법 대북송금 혐의 기소 행위를 직권남용죄로 처벌할 수 없다고 결론지었다. 직권남용죄 공소시효(7년)가 이미 완성됐다는 것이 주된 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공수처 수사3부(부장검사 김선규)는 서울중앙지검의 2014년 5월 유씨 외국환거래법 위반 혐의 공소제기 책임자로 지목됐던 김수남 전 검찰총장(당시 서울중앙지검장), 신유철 전 서울서부지검장(당시 서울중앙지검 1차장), 이두봉 전 대전고검장(당시 서울중앙지검 형사2부장), 안동완 안양지청 차장검사(당시 주임검사)를 전원 불기소 처분했다고 29일 밝혔다. 유씨가 대법원 판결 직후인 지난해 11월 직접 4명을 공수처에 고소했었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대법원이 이미 유씨의 외국환거래법 위반 혐의 기소를 ‘공소권 남용’으로 본 상태에서 수사의 쟁점은 이 행위를 직권남용으로 처벌할 수 있는지 여부에 있었다. 공수처는 기소일인 2014년 5월 9일부터 7년이 경과한 지난해 5월 8일 이미 공소시효가 끝났다고 결론냈다. 공수처는 검찰의 항소, 상고 등 공소유지 행위가 직권남용에 해당하는지 여부도 검토해 무혐의 처분했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유씨는 불법 대북송금에 관여한 혐의(외국환거래법 위반), 중국 국적 화교임을 숨긴 채 북한이탈주민으로 인정받아 서울시 공무원으로 임용된 혐의(위계공무집행방해)로 2014년 5월 재판에 넘겨졌다. 1심은 두 혐의 모두 유죄로 인정했지만 2심은 외국환거래법위반 혐의 공소사실을 기각했다. 검찰이 2010년 유씨를 기소유예 처분한 내용이 크게 달라지지 않은 채 재차 기소됐다는 판단이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2심은 “어떠한 의도가 있다고 보여진다”고 했고, 대법원은 이 판결을 확정했다. 이는 검찰의 유씨 ‘보복 기소’ 해석으로도 이어졌다. 유씨는 국가보안법위반(간첩) 혐의로 구속 기소돼 있었는데 국가정보원이 조작한 북한 출입경 기록이 재판부에 제출된 일이 드러나 무죄를 선고받았다. 유씨 외국환거래법 위반 혐의 기소는 증거조작 사건이 불거진 뒤 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이경원 기자 neosarim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>선생님께 대들면 학생부 남는다… 오늘 정부 공청회</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275622&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275622&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:04:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112214532813634_1669096408_0924275622.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 학생의 교권 침해 사항을 학교생활기록부에 남기기로 했다. 입시의 핵심 자료인 학생부 기록을 통해 교권을 침해하면 대입에서 불이익을 주겠다는 뜻이다. 학교 현장에서 교사의 수업과 교육 활동을 방해하는 사례가 잦아지고 이로 인해 학생의 학습권 역시 위협받고 있다는 판단에서 나온 ‘극약처방’이다. 다만 ‘낙인효과’와 함께 학생부 기재 문제를 두고 교사·학생 간 법적 분쟁이 발생할 수 있다는 등의 우려도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육부는 30일 서울 중구의 한 호텔에서 ‘교육활동 침해 예방 및 대응 강화 방안’ 시안에 대한 공청회를 개최한다고 29일 밝혔다. 이번 공청회의 주요 쟁점은 교권 침해 사안을 학생부에 기재하는 문제다. 지난 9월에 공개했던 시안(초안)에서는 사회적 논란을 의식해 ‘학생부 기재 검토’ 수준이었다면 이번 시안에서는 ‘추진’으로 한 걸음 나아갔다. 학생부에 기록하는 중대한 교권 침해의 기준은 정해지지 않았다. 교육부 관계자는 “대통령령에서 정하는 중대한 침해 조치 사항에 한해 (학생부에) 작성할 것”이라며 “구체적인 사항은 의견을 수렴해야 하지만 전학·퇴학 조치를 받은 사안의 경우 중대한 것으로 봐야 한다는 의견이 많았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교사 보호 조치도 강화된다. 그동안 교권 침해 사안이 발생하면 교사와 학생을 분리할 근거가 마땅치 않아 교사가 특별휴가를 쓰는 방식 등으로 학생을 피해왔다. 하지만 앞으로는 침해 학생에게 출석 정지 등의 조치를 내려 교원과 분리할 수 있게 된다. 교육부는 공청회에서 교원단체와 학부모, 언론, 국회 입법전문가 등의 의견을 수렴하고 다음 달 최종안을 확정해 발표할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도경 교육전문기자 yido@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>애플의 트위터 광고 중단에  머스크 맹비난 ‘전쟁 선포’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275632&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275632&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:04:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112922050421572_1669727104_0924275632.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일론 머스크(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 테슬라 최고경영자(CEO)가 28일(현지시간) 자신의 트위터 계정으로 애플의 트위터 광고 중단 소식을 올리며 애플을 맹비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;머스크는 “애플은 미국 내 표현의 자유를 싫어하는 것이냐”고 반문한 뒤 “애플이 앱스토어에서도 트위터를 보류하겠다 위협했지만 이유는 밝히지 않았다”는 글을 올렸다. 이어 그는 애플이 고객들에게 영향을 미치는 모든 검열 조치를 공개해야 한다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애플은 올해 1분기 트위터의 1위 광고주다. 워싱턴포스트(WP)와 블룸버그통신에 따르면, 애플의 1분기 트위터 광고 집행비만 4800만 달러에 달하고 연간 광고비는 1억 달러를 넘는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;애플의 광고 중단에 대해 머스크는 애플이 과도한 앱 수수료를 받는다며 맞불을 놨다. 애플이 앱스토어에서 30%의 결제 수수료를 부과한다는 사실을 알리면서 “이것은 문명의 미래를 위한 전투다. 미국에서 표현의 자유가 사라진다면 폭정만이 남게 된다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모바일광고 마케팅업체 MMA글로벌의 루 파스칼리스 대표는 블룸버그통신과의 인터뷰에서 “이제 머스크는 ‘위험’을 대표하는 인물이 됐다”며 “애플은 그 위험을 감수하지 않을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>길어진 정년… ‘적자 인생’ 재진입 연령 5년 늦어져</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275655&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275655&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:04:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112919430421370_1669718584_0924275655.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우리 국민의 ‘흑자 인생’은 평균 27세부터 61세까지 34년에 불과한 것으로 나타났다. 고령화로 은퇴 시기가 늦어지면서 적자로 재진입하는 시기는 점차 늦어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통계청이 29일 발표한 ‘2020년 국민이전계정’에 따르면 1인당 생애주기 적자(소비-노동소득)는 27세에 흑자로 돌아섰다. 적자는 16세(3370만원) 때 가장 컸다. 청소년들은 노동소득은 거의 없는 반면 사교육 등 교육비는 크기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;흑자가 정점을 찍는 때는 43세였다. 소비보다 소득이 1726만원 더 많았다. 이후 노동소득 감소로 흑자 폭이 줄어들다가 61세에 다시 적자 구간으로 진입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;적자 재진입 연령은 점차 높아지고 있다. 통계가 처음 작성된 2010년에는 56세에 적자로 재진입했었는데 2020년에는 61세 때 적자 구간에 재진입했다. 이는 고령화로 은퇴 시기가 늦어지면서 소득 발생 기간이 늘어난 영향이다. 직장 은퇴 후 노인 일자리 등으로 경제활동을 이어가는 노년층도 증가했다. 반면 흑자 진입 연령은 27~28세로 유지되면서 흑자 기간이 길어졌다. 2010년 통계 시 생애주기 흑자 기간은 29년이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연령별로 보면 유년층(0~14세)과 노년층(65세 이상)은 적자가 발생한 반면 노동연령층(15~64세)에서는 흑자가 발생했다. 생애주기적자는 세대 간 이전과 자산 재배분을 통해 충당됐다. 노동연령층에서 발생한 흑자 77조9000억원은 아동수당 등의 형태로 유년층에 이전됐다. 기초연금, 연금 등을 통해 노년층으로 이전된 금액은 82조7000억원이었다. 민간 부문에서 가족 부양을 위해 노동연령층에서 유년층으로 이전된 금액은 63조9000억원, 노년층으로 이전된 금액은 22조9000억원이었다. 경제활동을 하는 중장년층이 자녀와 부모를 부양하는 것으로 풀이된다. 자산 재배분은 모든 연령층에서 순유입이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노동소득은 증가한 반면 소비는 감소하면서 2020년 생애주기적자는 97조5000억원으로 전년 대비 27.6% 감소했다. 소비는 1081조8000억원으로 전년 대비 1.9% 감소한 반면 노동소득은 984조3000억원으로 전년 대비 1.5% 증가한 영향이다. 코로나19 장기화와 부동산 경기 침체 등이 이어지면서 전반적인 소비가 감소한 영향으로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 노년층 소비는 전년 대비 6.4% 증가해 159조1870억원으로 집계됐다. 특히 공공보건소비가 전년 대비 9.0%, 민간보건·기타소비가 전년 대비 3.1% 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=권민지 기자 10000g@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“에너지안보 핵심은 원자력·재생·수소… 위험요소 극복이 과제”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275669&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275669&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:04:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112921590521556_1669726745_0924275669.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국은 자원 빈국이다. 우크라이나 전쟁이 촉발한 전 세계 에너지 위기 상황에서 자유로울 수 없다. 그럼에도 국민들과 산업계가 무리 없이 전력을 사용해 온 한 축에 원자력발전이 있었다는 점은 부인하기 힘들다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원전이 안정적 전력 공급의 축을 담당하고 있지만 아직 ‘에너지 안보’를 달성했다고 보기에는 위험 요소가 여전히 많다. 에너지 가격은 올랐는데 전기요금을 억누르면서 올해 한국전력 적자 규모는 30조원을 넘을 전망이다. 결국 국민 세금으로 메워야 할 돈이다. 에너지 안보와 탄소중립 달성을 위해 현실적인 수준의 재생에너지 확대도 불가피하다. 미래 에너지인 수소 개발 경쟁도 도외시할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민일보는 21회에 걸쳐 연재해 온 ‘리셋! 에너지 안보’ 시리즈를 마치며 29일 본보 대회의실에서 이성규 경제부장 사회로 문재도 H2KOREA 회장, 손양훈 인천대 경제학과 교수, 주한규 서울대 원자력핵공학과 교수 등 전문가 3명이 참석한 가운데 지상 좌담회를 가졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-전쟁 이후 에너지 안보의 중요성이 더욱 커졌다. 한국 상황을 진단한다면.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;△손 교수&lt;/b&gt;=1년 전만 해도 에너지는 탄소중립이 중요했지만 지금은 안보가 최우선 사항이 됐다. 유럽 에너지 상황이 심각한 상황이고 이것이 한국까지 전이되고 있다. 한국이 지난 5년간 에너지 전환을 하면서 예정된 설비보다 11GW 규모의 설비를 건설하지 못한 점도 우려된다. 전체 전력 사용량의 10% 수준에 달하는 설비를 덜 지으면서 LNG를 더 쓰게 됐다. LNG 가격 급등 여파를 맞을 수밖에 없다. 이는 전력 공급단가를 높여 한전 적자를 키웠고 한전채 발행 확대 등 금융까지 영향을 미치고 있다. 이런 위기가 단기간에 끝나지 않고 당분간 지속될 거 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-한국이 원전을 보유한 덕분에 위기 상황에서 여파가 적었다는 평가가 있다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;△주 교수&lt;/b&gt;=올해 들어 원전 이용률이 5년 전처럼 80%대를 회복했고 발전량 비중도 30%를 넘어섰다. 탈원전 기간(71%)보다 늘었다. 앞으로 중요한 건 계속운전이다. 현재 보유한 24기만 잘 가동해도 된다. 궁극적으로는 소형모듈원전(SMR)에 집중해야 한다. 작고 수요지 인근에 건설하기 용이하다. 2030년 이후 에너지 안보를 담보하기 위해서라도 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-원전의 난제로 사용후핵연료 처리가 꼽힌다. 주민 수용성 문제가 있다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;△주 교수&lt;/b&gt;=부정적 인식이 큰 것은 오해에서 기인한다. 현재 기술로도 안전하게 처리할 수 있다. 핀란드 사례를 보면 방수제와 내부식성이 강한 구리를 활용해 묻었을 때 기술적으로 방사능 유출 가능성은 ‘제로’다. 이것이 불가능하다면 유럽연합(EU)이 그린 택소노미(친환경·지속가능한 경제 활동 범위)에 이를 포함시키는 일 자체를 안 했을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;△손 교수&lt;/b&gt;=완벽한 에너지는 없다. 원전은 다 좋은데 위험하다, 석탄은 싼데 이산화탄소가 많다, 재생에너지는 에너지 역할을 제대로 못하고 있다. 중요한 건 평가가 과학적으로 정당하느냐의 문제다. 이미 한국에는 1만5000t의 사용후핵연료가 있고 이는 탈원전을 한다고 사라지는 폐기물이 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-원전만으로는 부족하다. 에너지 수입 의존도를 줄이려면 재생에너지도 필요하다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;△문 회장&lt;/b&gt;=에너지 안보 측면에서 냉정히 볼 필요가 있다. 지역·국가별로 여건이 다르고 개발에 따른 환경 훼손, 전력 공급이 들쭉날쭉한 간헐성 등 풀어야 할 숙제가 많다. 정부가 재생에너지 비중을 줄인 이번 10차 전력수급기본계획은 기술 여건 등 변화를 반영한 현실적인 대안으로 보인다. 앞으로 송전망 건설, 생산지 인근 수요개발 등 통합적 개발이 필요할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-한국 여건상 재생에너지는 한계가 있어 보인다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;△손 교수&lt;/b&gt;=설비를 늘리려면 송전망과 생산한 전력의 저장 수단이 있어야 하는데 이 두 가지 모두 부족하다. 아직 기술이 열악한 상황이다. 태양광의 경우 땅이 좁고 햇빛 조도도 낮아 불리하다. 다만 에너지는 길게 봐야 한다. 재생에너지산업이 본격화한 지 10년이 채 안 됐다. 이 정도 해보고 틀렸다며 안 하기엔 우리 에너지 사정이 절박하다. 멀리 내다봐야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-수소 에너지가 대안으로 각광받고 있다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;△문 회장&lt;/b&gt;=수소는 재생에너지로 발전한 전력을 저장하는 데 있어 현실적인 해법이다. 그리고 향후 확실한 신에너지의 하나로 자리잡을 것으로 본다. 다만 수소가 주력 에너지가 되려면 경제성이 확보되고 대량 공급하는 체계가 필요하다. 한국은 모빌리티 분야 세계 1위지만 생산능력은 재생에너지산업이 강한 호주 등 다른 국가보다 떨어진다. 한국은 기술을 개발하고 해외 다른 국가와 협력하는 관계를 가져가야 할 것이다. 사우디아라비아 네옴시티가 대표적으로 수소로 굴러가는 미래도시 구상이다. 수요자와 공급자 측면에서 공동으로 노력하는 모델을 한국이 만들어 나가야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-향후 에너지 안보 확보 차원에서 제언할 말이 있다면.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;△문 회장&lt;/b&gt;=물도 식음료용, 세탁용, 샤워용으로 따로 있는 것처럼 각각의 에너지마다 역할이 있다. 미래 문제 극복을 위해 에너지원 모두 중요하다. 정치적인 측면을 빼고 중장기적인 시야를 가지고 에너지 정책을 펼쳐야 한다. 5년 임기만 보면 안 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;△손 교수&lt;/b&gt;=큰 틀에서 할 수 있는 것, 못하는 것을 나눠 보고 현실적으로 접근해야 한다. 전기요금 문제가 지금은 가장 큰 문제다. 정부가 전기요금을 대폭 올리는 방안을 고민할 필요가 있다. 그리고 에너지 절약과 수요 관리에 집중해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;△주 교수&lt;/b&gt;=원전에 대한 국민의 인식 전환이 필요하다. 과도한 공포나 잘못된 정보 대신 과학에 기반한 인식의 정상화가 필요하다. 정부가 이에 적극적으로 나설 필요가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정리=신준섭 박세환 신재희 기자, 사진=서영희 기자 sman321@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다가온 금융권 인사 시즌… 신한·우리·BNK CEO 인선 진행</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275695&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275695&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:04:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112921390321524_1669725543_0924275695.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;주요 금융지주사 회장 인선 레이스가 본궤도에 올랐다. 내년 3월 회장 임기가 끝나는 신한금융지주와 우리금융지주는 연내 차기 회장 윤곽이 잡힐 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신한금융은 전날 회장후보추천위원회(회추위)를 가동해 조용병 현 회장과 진옥동 신한은행장, 임영진 신한카드 사장을 차기 회장 압축 후보군으로 확정했다고 29일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신한금융은 다음 달 8일 사외이사 전원이 참석하는 확대 회추위 회의를 열어 차기 회장 최종 후보를 정하기로 했다. 이날 각 후보는 재임 중 성과와 역량, 자격 요건 등을 종합적으로 검증받고 개인별 면접을 거칠 예정이다. 회추위 추천을 받은 최종 후보는 이후 열리는 전체 이사회에서 ‘최후의 1인’으로 확정된 뒤 내년 3월 신한금융 정기 주주 총회 승인 과정을 거쳐 회장으로 취임한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융권 관심사는 조 회장이 3연임에 성공할 수 있을지다. 조 회장은 올해 3분기까지 신한금융의 누적 당기순이익을 전년 동기 대비 20% 이상 많은 4조3200억원까지 끌어올려 KB금융지주(4조300억원)를 제치고 리딩 뱅크 반열에 올려놓는 데 성공했다. 2013~2016년 채용 과정에 부당하게 개입했다는 의혹을 받았지만 지난 6월 대법원에서 무죄가 확정되면서 사법 리스크에서도 벗어났다. 금융권 관계자는 “금융지주 회장 3연임이 대세가 된 터라 조 회장이 직을 이어가는 데 무리가 없을 것으로 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리금융의 경우 손 회장 연임이 불투명하다. 우리금융은 지난 24일 계열사 최고경영자(CEO) 선임을 위한 자회사대표이사후보추천위원회 회의를 열고 금융당국의 손 회장 제재에 어떻게 대응할지 논의를 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 손 회장은 우리은행장 시절 라임자산운용 사모펀드를 불완전 판매했다는 의혹으로 금융위원회로부터 중징계를 받았다. 금융당국으로부터 중징계를 받으면 향후 3년간 금융권 취업이 제한된다. 손 회장이 금융위 징계 효력 집행을 정지하는 가처분 신청을 하고 법원에서 인정을 받으면 연임에 도전할 수 있다. 그러나 연임에 성공하더라도 ‘금융위 징계 자체를 취소해달라’는 본안 소송을 제기해 승소하기 전까지는 사법 리스크를 안은 채 회장직을 수행해야 한다. 최근 ‘물러나라’는 메시지를 보내고 있는 금융당국과 정면으로 맞서야 한다는 점도 부담이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손 회장이 연임에 나서지 않을 경우 과거처럼 고위 관료 출신이 ‘낙하산’으로 내려올 가능성은 낮아 보인다. 하지만 내부 출신 후보 중 일부는 벌써 학연과 지연 등을 내세워 정권에 줄을 대고 있는 것으로 알려졌다. 9명으로 구성된 이사회에서 6명의 추천 사외이사를 보낸 과점 주주 선택에 손 회장 연임 여부가 달려있다는 분석이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BNK부산은행을 모태로 탄생한 BNK금융지주도 자진 사퇴한 김지완 회장 후임 인선을 진행하고 있다. 안감찬 BNK부산은행장을 필두로 최홍영 BNK경남은행장 등 자회사 대표 9명 외에 외부 적임자를 추가해 후보군을 추리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진욱 기자 reality@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주 ‘공영방송 지배구조법’ 과방위 소위 단독 처리</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275699&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275699&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:04:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022091310321532336_1663032735_0924275699.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당이 29일 국회 과학기술정보방송통신위원회 법안 소위에서 이른바 ‘공영방송 지배구조 개선법안’들을 단독 처리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 이날 오후 열린 과방위 제2법안소위에서 방송법·방송문화진흥회법·한국교육공사법·방송통신위원회 설치법 등 4개 법률 개정안을 잇달아 의결했다. 과방위 소속 국민의힘 의원들은 “민주노총 언론노조의 공영방송 영구장악법”이라며 반발하며 민주당의 단독 처리 직전 집단 퇴장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4개 법률 개정안을 통칭하는 공영방송 지배구조 개선법안은 KBS·EBS 이사회와 MBC 관리·감독 기구인 방송문화진흥회 이사회를 확대 개편하면서 이사회 구성에 있어 여권의 영향력을 약화시키는 것이 핵심내용이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 현재 10명 안팎인 이들 이사회 규모를 국회 5명, 시청자위원회 4명, 지역방송을 포함한 방송·미디어 관련 학회 6명, 방송기자연합회 등 직능단체별 2인씩 6명 등 모두 21명으로 늘리고 다양한 집단의 이사 추천권을 보장했다. 또 공영방송 사장은 성별과 연령·지역 등을 고려해 꾸린 100명의 사장 후보 국민추천위원회에서 추천하도록 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련해 국민의힘 소속 과방위원은 “시청자위원회, 방송·미디어 관련 학회 등 위원 대부분이 야당 지지자들”이라며 “민주당 주장대로라면 운영위원회 21명 중 3분의 2 이상이 야당 측 인사가 된다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 과방위원들은 법안 통과 후 기자회견을 열고 “이사회는 추천된 후보를 재적 이사 3분의 2 이상의 찬성으로 의결, 임명을 제청하도록 해 특정 진영에 치우친 사장 임명을 피하도록 했다”고 설명했다. 이어 “법안소위 의결을 시작으로 상임위(과방위 전체회의), 법사위, 본회의에서 법안을 제대로 매듭짓겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 강하게 반발했다. 과방위 소속 국민의힘 의원들은 규탄성명을 내고 “반헌법적 반민주적으로 통과시킨 개정안으로 인해 대한민국 공영방송은 지금보다 더 심각한 노영 방송이 될 것”이라고 주장했다. 이어 “민주당은 공영방송의 정치적 독립, 즉 ‘정치적 후견주의’를 탈피하자는 명분을 내세웠지만, 실상 내용은 ‘민노총 언론노조 후견주의’로 변질된 법안”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 개정안의 국회 통과를 막기 위해 총력을 동원할 방침이다. 본회의 전 법안의 최종 관문인 법제사법위 위원장을 국민의힘 김도읍 의원이 맡고 있어 법사위 단계에서 법안 저지에 나설 계획이다. 과방위 국민의힘 간사인 박성중 의원은 “민주당이 끝내 법안 처리를 강행한다면, 대통령 거부권 행사까지 건의할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최승욱 정현수 기자 applesu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>메뚜기·허브로… ‘갓생’ 몸으로 보여준 농촌 청년들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275567&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275567&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112921240421494_1669724644_0924275567.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;복현수(38)씨는 경기도 이천시에서 ‘메뚜기 박사’로 통한다. 8년 전 사료회사 월급쟁이 시절, 이구아나 타란튤라 등 희귀 애완동물의 ‘영양식’으로 활용되는 메뚜기에 주목했다. 메뚜기의 시장성과 희소성에 확신을 가졌던 복씨는 당시 귀뚜라미와 밀웜 중심이던 국내 곤충사료 시장의 빈틈을 파고들었다. 복씨는 2~3년간의 테스트기를 거친 뒤 2018년에는 아예 퇴사하고 메뚜기 사육에 올인했다. 농업대학에서 곤충산업 분야를 전공하는 등 치열한 연구 끝에 지금은 벼메뚜기와 풀무치 20만 마리를 키우는 곤충 전문가로 성장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도 고양시에서 부모님과 농사를 짓는 박정근(36)씨는 허브 전문가다. 한국농수산대학을 졸업한 박씨는 애플민트, 로즈마리 등의 허브와 관상용 식물 20여종을 재배하고 있다. 부모님이 농산물 판매에 어려움을 겪자 허브로 작물을 변경한 뒤 온라인 판매시장을 집중 공략했다. 첫 라이브 방송에서는 매출이 4만원에 불과했지만 포기하지 않고 해결책을 모색했다. 이후 ‘1+1’ 판매, 소비자들과의 실시간 댓글 소통으로 입소문을 타기 시작했고, 지금은 연간 억대 수입을 올리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;농촌의 젊은 청년들이 고부가가치 아이템으로 주목받고 있다. 이들은 온라인 판로 개척, 스마트팜 재배 등 디지털 기술을 활용해 2030세대들이 농촌에서도 ‘갓생’(‘성취감이 높고 보람된 삶’이라는 뜻의 신조어)을 누릴 수 있다는 걸 입증하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112912344420684_1669692884_0924275567.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;농림축산식품부와 농림수산식품교육문화정보원(농정원)이 선정한 유망 직업 리스트에도 스마트팜 구축가, 기후변화에 알맞은 기술을 개발하는 정밀농업 기술자 등 바이오와 첨단기술이 결합된 직업들이 많다. 농식품부와 농정원은 2030세대를 대상으로 한 ‘갓생겟생’ 캠페인으로 농업의 공익적 가치를 알리는 한편, 이들의 농촌 정착 지원사업도 확대하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부에서 청년농업인을 대상으로 향후 5년간의 영농계획서 심사를 거쳐 지원하는 영농정착지원사업은 크게 3가지다. 3년간 생활자금 월 최대 110만원, 1.5%의 낮은 금리로 최대 5억원까지 지원해주는 영농창업자금, 최장 30년간의 농지 임차와 스마트팜 종합자금 지원 등이다. 내년에도 4000명을 선발할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;농식품부는 29일 “청년들이 농업·농촌의 미래 성장 가능성과 직업으로서의 가치를 체감할 수 있도록 지원을 아끼지 않을 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백상진 기자 sharky@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>레미콘공장 대부분 ‘셧다운’ 건설현장 508곳 타설 중단</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275605&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275605&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:05:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112922140421592_1669727644_0924275605.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;민주노총 공공운수노동조합 화물연대본부의 총파업이 6일째 이어지며 전국 산업현장의 피해가 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화물연대 파업으로 현재 강원도 내 132개 레미콘 공장 중 35곳이 가동을 멈췄다. 나머지 공장도 보유했던 시멘트가 바닥을 드러내 30일이면 모두 가동을 중단할 것으로 예상된다. 강원도레미콘협동조합 관계자는 29일 “관급공사가 연말에 몰려 있는 상황에서 파업으로 레미콘 공장 가동이 중단되면 피해가 커질 것”이라고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주도에서도 24개 레미콘 업체가 시멘트 공급에 차질을 빚으면서 현재 대부분 업체가 가동을 중단했다. 수도권의 레미콘 공장도 시멘트 재고 부족으로 전날부터 대부분 가동을 멈췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주·전남지역 시멘트 가공업체 39곳도 시멘트가 바닥났다. 일부는 이미 공장 문을 닫았다. 광주전남레미콘공업협동조합 관계자는 “다음 주까지 파업이 이어지면 광주 지역 모든 공사 현장이 완전히 멈출 가능성도 있다”고 말했다. 국토교통부는 레미콘 공급이 줄면서 전국 912개 건설현장 중 508곳이 레미콘 타설을 중단한 것으로 파악했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전날 시멘트업계 전체 출하량은 2만2000t으로 성수기(9월~12월 초) 하루 20만t의 11% 수준에 그쳤다. 전국시멘트협회는 이날 하루에만 178억원의 피해를 봤다고 추산했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건설현장에도 부담이 가중될 것으로 보인다. 한 대형 건설사 관계자는 “공사 기간이 촉박한 수도권의 대규모 건설현장은 당장 어려움을 겪을 수 있다”며 “파업으로 공정 중단이 반복되면 준공에 영향을 줄 수밖에 없는데, 발주처도 입주 예정자도 이런 사정을 고려해주지 않을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기아차 광주공장에서는 차량 운송을 하는 카캐리어(탁송차)의 운행이 전면 중단되면서 일당제 기사들이 공장에서 출하장까지 직접 완성차를 운행하고 있다. 여기엔 하루 500~700명이 동원되고 있다. 현대차 울산공장에서도 하루 1000여대의 차량을 도로 운송을 통해 출고센터로 옮기고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;항만 물동량도 뚝 떨어졌다. 전날 오후 5시 기준으로 전국 12개 항만의 컨테이너 반출입량이 평시의 33% 수준으로 감소했다. 전남지역 수출입 관문인 광양항도 화물연대의 이송 거부 투쟁에 따라 사실상 물류 이송이 중단된 상태다. 현재 광양항의 장치율은 61.7%다. 파업 전 물량을 빼놓은 덕에 평상시(60∼65%) 장치율을 유지하고 있다. 파업 이전 광양항에서는 하루 4034TEU가 반출됐지만 파업 이후 출하가 시급한 일부 물량이 나간 것을 제외하고 일간 반출량은 ‘제로’에 가깝다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;춘천·제주=서승진 문정임 기자, 이택현 기자 sjseo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘밥먹차’ 사업 티앤씨재단, 후원금 총3억 지원 받았다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275637&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275637&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:05:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112921450321538_1669725903_0924275637.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;재단법인 티앤씨재단은 우리금융그룹, 사회복지공동모금회, PNS네트웍스로부터 ‘밥먹차’ 사업 후원금으로 총 3억원을 지원받았다고 29일 밝혔다. ‘밥먹차’는 ‘밥차’와 ‘밥먹자’를 더한 단어다. 즉석 조리를 할 수 있는 푸드트럭으로 탈북민 및다문화가정 아동들을 찾아가 간식과 식사를 제공하는 티앤씨재단의 복지사업이다. 티앤씨재단은 올해 2월부터 ‘밥먹차’ 사업을 시작해 새터민, 다문화가정 지원시설, 지역아동센터 등 50개 기관 아동들에게 식사를 제공했다. 10월부터는 운영 차량 대수를늘리고 소상인 단체와 협업을 확대해 전국 규모로 복지사업을 확장하고 있다. 티앤씨재단 김희영 대표는 “밥먹차 취지에 공감해주시고 선뜻 후원을 해 주신 모든 분에게 감사드린다”며 “소중한 마음이 아이들 한 명 한 명에게 닿을 수 있도록 ‘밥먹차’를 꾸준히 확대할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 기자 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>없어서 못 사먹는 월드컵 치킨… 가나전, 우루과이전보다 불티</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275647&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275647&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:05:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112920090321407_1669720143_0924275647.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유통업계가 카타르 월드컵의 한국 대표팀 두 번째 경기에서도 특수를 누렸다. 대표팀은 가나전에서 아쉽게 졌지만 편의점과 치킨 업계는 우루과이전 때보다 더 큰 매출 증가폭을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일 bhc치킨에 따르면 지난 28일 가맹점 매출은 한달 전과 비교해 297% 증가했다. 일주일 전과 비교하면 312%나 뛰었다. 우루과이와의 첫 경기 때보다 매출 증가폭이 크다. 지난 24일 매출은 한달 전보다 200%, 일주일 전보다 130% 늘었었다. bhc 관계자는 “우루과이전 종료 직후 가맹점 발주량이 평소보다 배가량 늘어나면서 또 매출 신장이 예견됐었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;BBQ 역시 가맹점 매출이 한달 전과 비교해 220%나 뛰었다. 지난 24일 우루과이전 때보다 매출이 4% 증가했다. 교촌치킨도 전날 매출이 한달 전보다 160% 늘었다. 교촌치킨은 자체 애플리케이션에서 배달 주문을 일시 중단하고 포장 주문만 받기도 했다. 교촌에프앤비 관계자는 “우루과이전 때 상황을 보니 서버를 최대로 확충했지만, 현재 인프라로 해소하기 어려운 수준이었다. 배달 인력 수급에도 어려움이 있어 부득이하게 포장주문만 받았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;편의점 업계도 매출 증가를 만끽했다. CU는 주요 상품 매출이 월드컵 시작 전인 2주 전과 비교해 최대 3.3배 늘었다고 밝혔다. 퇴근 시간인 오후 6시부터 매출이 늘기 시작해 경기 시작 1시간 전에 정점을 찍으며 평소보다 95.5%까지 치솟았다. 배달음식 주문이 지연되자 편의점 후라이드 매출은 55.4% 증가했다. CU 관계자는 “우루과이전 때보다 최대 35% 포인트 더 높은 수치다. 16강 진출에 대한 기대감이 높아지며 편의점을 많이 찾은 것으로 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이마트24도 같은 기간 맥주 매출이 2.3배, 닭강정 등 간편 안주류 매출이 2.4배로 증가했다. 비가 오면서 우산 판매량도 2.2배 늘었다. 이마트24 관계자는 “비가 오면서 거리응원이 열린 광화문 인근 점포 매출 증가율은 우루과이전 때보다는 낮다”며 “포르투갈전은 자정이고 주말인 만큼 집에서 응원하는 소비자들의 구매가 더 늘 것으로 예상된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신영 기자 spirit@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 ‘백지 시위’ 장소 원천 봉쇄… 차단벽 설치·학생들 귀향 조치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275659&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275659&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:05:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112922030321566_1669726983_0924275659.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국 정부가 제로 코로나 반대 시위 장소를 원천 봉쇄하는 한편 일부 지역에선 방역 봉쇄를 완화하는 등 투 트랙으로 ‘백지(白紙) 시위’에 대처하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일 베이징 량마차오 거리에는 경찰과 경찰차가 곳곳에 배치됐다. 이틀 전 수백명이 모여 “봉쇄를 해제하라” “유전자증폭(PCR) 검사 대신 자유를 달라”고 외치며 시위를 벌였던 장소라는 게 무색할 정도로 한산했다. 베이징시 당국은 전날 밤거리 조명을 모두 끄고 지나가는 사람들을 상대로 불시에 신분증 검사를 벌인 것으로 알려졌다. 지난달 중국 공산당 20차 전국대표대회(당 대회) 개막 전 ‘시진핑 파면’ 현수막이 내걸렸던 베이징 쓰퉁차오 일대에서 진행될 예정이던 시위도 경찰의 삼엄한 경비 탓에 무산됐다. 상하이에는 우루무치 거리를 중심으로 차단벽이 설치됐고 후베이성 우한 일부 도로에는 차벽이 세워졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시위 참가자들에 대한 조사와 압박도 시작된 것으로 보인다. 량마차오 시위에 참석한 한 여성은 AFP통신에 “내가 전화를 받지 않자 경찰이 친구 집으로 찾아가 어떻게 알고 시위 현장에 갔는지 등을 캐물었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시진핑 국가주석의 모교인 칭화대와 베이징의 다른 대학들은 학생들을 고향으로 보내고 있다고 AP통신이 보도했다. 몇몇 대학은 기차역으로 학생을 실어 나를 버스를 배치했다. 대학들은 “코로나로부터 학생들을 보호하기 위한 조치”라며 “남은 수업과 기말고사는 온라인으로 진행될 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인상의 통제는 계속되고 있다. 트위터에서 중국 시위와 관련된 검색어를 입력하면 포르노나 스팸이 나오는 사례가 급증했다. 백지 시위의 기폭제가 된 신장 우무루치 화재 사고를 검색하면 성매매를 암시하는 데이트 스팸 트윗이 무더기로 뜨는 식이다. 해당 계정은 팔로어가 없고 다른 계정을 팔로하지도 않는 로봇 계정으로 추정된다. CNN비즈니스는 “시위 사진을 찾기 어렵게 만들기 위한 중국 정부나 협력자들의 고의적인 시도로 보인다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;텔레그램의 한 오픈 채팅방에는 경찰이 스마트폰에 외국 소셜미디어(SNS)나 인터넷 우회 접속 프로그램인 가상사설망(VPN)이 설치됐는지 확인했다는 글이 올라왔다. 중국 청년들은 당국의 감시망에서 벗어나 있는 VPN을 이용해 시위 정보를 공유하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 당국은 무력 통제와 함께 민심을 달래는 조치도 취하고 있다. 신장위구르자치구 우루무치시 정부는 기자회견에서 소득이 적거나 수입이 없어 생계가 어려운 사람들에게 300위안(5만6000원)의 일회성 보조금을 지급한다고 밝혔다. 우루무치는 지난 8월부터 100일 넘게 봉쇄 중이다. 불이 난 아파트도 봉쇄 때문에 소방차 진입이 늦어져 인명 피해가 컸다는 의혹이 제기되면서 추모 물결이 일었고 백지 시위의 기폭제가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징시는 철제 펜스 등으로 아파트 출입구와 소방 통로를 막는 것을 금지한다고 밝혔다. 광둥성 광저우와 쓰촨성 충칭 등은 외출할 일이 없는 경우 PCR 검사를 받지 않아도 된다고 발표했다. 또 임시 봉쇄는 24시간을 넘어서는 안 되고 봉쇄 해제는 신속하게 이뤄져야 한다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관영 신화통신은 “지역 여건에 따라 과학적이고 정확한 통제 작업을 수행하는 것은 중앙정부의 명확한 요구 사항”이라고 주장했다. 그러면서 “방역에는 인내심이 필요하며 넘지 못할 겨울은 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원, 백재연 기자 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빈 살만, 활주로 6개 초대형 공항 건설한다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275686&amp;code=11141300&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275686&amp;code=11141300&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:05:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112922060421574_1669727164_0924275686.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;무함마드 빈살만(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 사우디아라비아 왕세자가 28일(현지시간) 수도 리야드에 활주로 6개를 갖춘 초대형 공항인 ‘킹살만 국제공항’의 건설계획을 발표했다고 사우디 국영 SPA통신이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SPA통신은 빈살만 왕세자가 이끄는 사우디 국부펀드(PIF)가 2030년까지 연간 여행객 1억2000만명을 소화할 수 있는 킹살만 국제공항을 건설할 것이라고 전했다. 킹살만 국제공항은 기존 킹칼리드 국제공항을 포함하는 57㎢에 이르는 부지에 건설되고, 6개의 활주로를 갖출 예정이다. 인천국제공항이 현재 4개 활주로 중 3개 활주로를 운영 중인 것을 고려하면 방대한 규모라 할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;킹살만 국제공항은 2050년까지 연간 1억8500만명의 여행객과 350만t의 화물 처리 용량을 갖추고 10만3000개의 일자리를 창출할 것으로 추산된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SPA통신은 “킹살만 공항 프로젝트는 리야드를 세계 10대 경제도시로 변모시키고 2030년까지 리야드 인구를 1500만~2000만 명으로 늘리겠다는 사우디아라비아의 비전과 일치한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빈살만 왕세자는 경제 다변화 정책인 ‘사우디 비전 2030’에 따라 사우디를 국제 운수·물류 허브로 만들기 위한 노력의 일환으로 킹살만 국제공항 건설계획을 마련한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사우디의 국영 항공사업도 날개를 달 전망이다. 사우디는 중동권 항공시장의 강자인 아랍에미리트(UAE)의 에미레이트항공, 카타르항공 등과 경쟁하기 위해 제2국영 항공사인 RIA를 만들고 있다. 향후 킹살만 국제공항은 RIA의 근거지가 될 예정이다. 77년 역사의 기존 국영 항공사인 사우디아항공은 항구도시 제다를 중심으로 운영될 것이라고 SPA통신은 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 기자 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[너섬情談] 호기심은 인생을 의미 있게 바꾼다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275542&amp;code=11171426&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275542&amp;code=11171426&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022022220320716620_1645529527_0924275542.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아이들은 ‘왜?’라고 끝없이 묻는다. 지칠 줄 모르는 호기심이야말로 아이들이 세상을 배우는 방법이다. 아이들은 누가, 무엇을, 언제, 어디서 했는가에만 관심을 품지 않고 반드시 왜, 어떻게까지도 알려고 한다. 아이들은 어떤 앎도 끝이라고 생각지 않는다. 대답을 듣자마자 즉각 새로운 질문을 꺼낸다. 미국 심리학자 수전 케인은 이를 ‘겁 없는 호기심’이라고 부른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;겁 없는 호기심은 지적 성취의 핵심축이다. 호기심을 품을 때 우리는 세상을 더 다채롭고 풍요롭게 누릴 수 있고, 호기심이 왕성한 사람들은 무미건조한 이들보다 세상에 대해 더 많이 배울 수 있다. 호기심은 미지의 세계를 우리 안에 끌어들임으로써 우리가 인생을 더 많이 살도록 이끈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 나이 들면서 우리는 ‘왜?’라는 질문을 빠르게 잃어버린다. 초등학생만 되어도 아이들은 ‘침묵의 악덕’을 몸에 새기기 시작한다. ‘별걸 다 물어보는 사람’은 주변 사람을 곤란에 빠뜨리는 비사회적 인간으로 취급당한다. ‘왜?’라는 질문이 사라지면서 우리는 세계를 주어진 대로만 받아들이고, 정해진 대로만 살아가는 지루함에 사로잡힌다. 경이롭고 신비로운 세상은 흔적도 없고, 무미하고 가식적인 일상이 이어지는 것이다. 호기심을 잃은 삶은 우리를 범속하게 만든다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;호기심에는 범박한 인생을 특별한 인생으로 바꾸는 힘이 있다. 호기심과 질문은 삶에 기회를 불어넣음으로써 변화를 낳기 때문이다. 브라이언 그레이저는 ‘뷰티풀 마인드’ ‘아폴로 13’ ‘다빈치 코드’ 등의 제작자로 유명한 영화인이다. 로스쿨 입학을 준비하던 그는 스물세 살 때 워너브러더스 영화사에서 문서 배달 알바를 하면서 삶의 경로가 달라진다. 무심히 일하던 그레이저는 문득 손에 든 문서가 유명 영화감독, 배우, 작가, 제작자, 권력자에게 가는 것임을 깨달은 후 이들을 직접 만나 짧게라도 평소에 궁금한 점을 묻고 인생 조언을 듣겠다고 생각한다. ‘호기심 대화’의 시작이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘큐리어스 마인드’에 따르면 호기심 대화란 흥미로운 사람들을 만나 짧게는 5분 정도 대화를 나누는 일이다. 그레이저는 평생 호기심 대화를 하면서 살았다. 미국 중앙정보국(CIA) 국장, 천문학자, 과학소설가, 힙합 가수, 무기 제작자 등 직업도 계층도 다양했다. 앤디 워홀, 버락 오바마, 오프라 윈프리도 그 안에 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새로운 사람을 만나 낯선 주제를 이야기하고, 신선한 관점을 접해 호기심을 해결하고 싶다는 순수한 열망이 유일한 동기였다. ‘호기심 여행자’로 그는 대화를 통해 자신 안에 다른 삶의 경험과 관점을 늘림으로써 남들보다 인생을 몇 배로 살고, 타인을 이해하는 지혜를 기르는 등 정신적·지적으로 꾸준히 성장했다. 호기심은 그에게 인생길을 찾아주고, 치열한 할리우드 영화계에서 그를 최상급 제작자로 만들어준 힘이었다. 호기심은 인간을 창의적이고, 혁신적이며, 독창적으로 변화시키는 까닭이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;호기심은 인생을 흥미롭게 할 뿐만 아니라 좋은 관계를 이룩해 주기도 한다. 호기심은 근원적으로 관심의 표현이다. 사랑할 때 우리는 상대를 더 많이 알고 싶어 한다. 연인을 향해 ‘왜?’라고 물음으로써 우리는 사랑의 여정에 올라타고, 흥미를 완전히 잃으면 ‘너, 다 알아봤어!’라는 말로 이별을 선언한다. 너를 향한 관심이 그칠 때, 즉 너에 대해 더는 알고 싶지 않다는 기분이 들 때가 사랑의 막장이다. 끝없는 호기심은 사랑의 묘약이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프랑스 철학자 미셸 푸코는 우리 존재의 의미가 삶의 어느 한 부분도 이미 결정된 것, 부동의 것으로 받아들이지 않는 데 있다고 말했다. 존재하는 모든 것에 호기심을 품고, 스스로 질문하고 대답하면서 탐구와 수행을 통해 무엇이 좋은 것인지 알아 가는 발견의 과정이 인생을 의미 있게 만든다는 뜻이다. 한 해가 저물어 간다. ‘왜?’라는 질문을 잃어버린 채 쳇바퀴 돌듯 시간만 흘려보내는 건 아닌지 돌이켜 생각할 때다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은수 편집문화실험실 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성페이로 이젠 현관문도 연다… 세계 최초 UWB 활용 ‘디지털 키’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275582&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275582&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:06:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112921440821536_1669725848_0924275582.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;삼성전자가 초광대역 무선기술(UWB)을 활용한 ‘디지털 홈 키’를 삼성페이에서 세계 최초로 지원한다. 신기능을 앞세워 삼성페이의 국내 점유율을 탄탄하게 만들겠다는 전략이다. 삼성전자는 3년 만에 삼성페이 광고를 공개하는 등 마케팅에도 열을 올리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 29일 종합 프롭테크 기업 직방과 협력해 ‘직방 UWB 스마트 도어록(사진)’ 디지털 홈 키를 삼성페이에 탑재했다고 밝혔다. UWB 기술은 단거리 무선통신 프로토콜이다. 고주파 대역을 활용해 ㎝ 단위까지 정밀한 거리 측정이 가능하다. 방향까지 확인할 수 있다. 직방 UWB 스마트 도어록을 설치한 삼성페이 사용자는 도어록에 접근하는 것만으로도 집의 문을 열 수 있다. 사용자가 스마트폰을 지니고만 있으면, 비밀번호 입력 등의 별도 인증절차 없이 비접촉으로 편리하게 출입할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;직방 애플리케이션(앱)을 통해 문을 열 때 누가 출입하는지 알 수 있도록 가족 간에 설정할 수도 있다. 사용자가 스마트폰을 분실하면 PC에서 ‘내 디바이스 찾기’를 통해 디지털 홈 키 사용을 중지할 수 있다. 삼성전자는 “삼성페이의 직방 UWB 디지털 홈 키는 UWB 기능이 탑재된 갤럭시 Z 폴드4, 갤럭시 S22 울트라·플러스 등에서 사용할 수 있다. UWB가 탑재된 스마트폰을 지속 출시하겠다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;산업계에서는 국내에 애플페이 출시가 임박하자 삼성전자에서 견제에 나섰다고 본다. 신기능과 마케팅으로 삼성페이에 힘을 싣는다는 분석이다. 애플페이는 이르면 30일부터 현대카드 제휴 가맹점을 중심으로 국내 시장에서 서비스를 시작할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성전자는 이달 초에 운전면허증을 삼성페이에 등록해 모바일로 면허 여부를 확인하는 서비스를 출시하기도 했다. 이 기능을 활용하는 모습을 담은 광고도 시작했다. 삼성페이 광고는 2019년 이후 3년 만이다. 업계 관계자는 “삼성페이는 삼성전자 스마트폰을 소비하게 만드는 ‘록인 전략’의 핵심 자산으로 여겨진다. 애플페이가 국내서 확산할 경우 삼성전자 스마트폰 점유율에도 부정적인 영향을 미칠 수 있어 ‘소비자 잡기’에 집중할 수밖에 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>핵무력 완성 선언 5주년 北 “주체병기 자랑스러워”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275636&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275636&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:06:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112921590721558_1669726747_0924275636.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한은 ‘핵무력 완성’ 선언 5주년을 맞은 29일 국방력 강화 성과를 선전하며 정면대결 의지를 재확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한은 2017년 11월 29일 대륙간탄도미사일(ICBM) ‘화성-15형’을 발사하며 국가 핵무력 완성을 선언했다. 5주년을 계기로 북한이 7차 핵실험이나 ICBM 추가 발사에 나설 가능성이 제기됐으나 중대 도발을 준비하는 동향은 포착되지 않았다. 노동당 기관지 노동신문은 이날 “감히 우리를 넘보고 우리의 존엄과 자주권을 유린하려는 자들이 있다면 용서치 않을 멸적의 보복 의지로 만장약된(가득 장전된) 우리의 주체병기들은 얼마나 자랑스러운가”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 지난 18일 쏘아 올린 신형 ICBM ‘화성-17형’을 언급하며 “우리의 힘, 우리의 지혜와 기술로 안아오는 명실공히 자력갱생의 창조물”이라고 강조했다. 김정은 국무위원장에 대해선 “이 땅 위에 우리 국가제일주의시대를 펼쳐 올리신 불세출의 영웅”이라고 찬양했다. 노동신문은 그러나 핵무력 완성 선언 5주년을 직접적으로 조명하는 기사는 싣지 않았다. 최근 화성-17형 시험발사에 성공한 것으로 5주년 세리머니를 갈음하는 것 아니냐는 관측이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 군 당국은 북한의 핵실험 가능성에 대해 “정치적 판단에 따라 언제든지 감행할 수 있는 상태지만 현재까지 주목할 만한 변화는 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통상 북한이 12월에는 연말 총화(한 해 성과 결산)에 집중하느라 도발을 자제했지만, 일각에선 핵실험 가능성을 완전히 닫아놓을 수 없다는 지적도 나온다. 박원곤 이화여대 교수는 국민일보와의 통화에서 “김 위원장이 도발 국면을 정리하고 메시지를 낼 시점을 찾는다면 내년 1월 신년사가 적절할 수 있다”면서 “신년사를 변곡점으로 삼는다면 연내에 7차 핵실험으로 도발의 정점을 찍을 가능성이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권영세 통일부 장관은 이날 장관 취임 이후 처음으로 판문점을 찾았다. 권 장관은 북한의 최근 일련의 무력시위에 대해 “새 정부의 대북정책 중 단호한 부분을 자기들에게 유리한 방향으로 바꾸기 위해 압박하는 것 같다”고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통일부 공동취재단, 김영선 신용일 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“비대면 진료, 의료 사각 해소… 의료인 아닌 국민 입장에서 판단해야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275638&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275638&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:06:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112921440721534_1669725847_0924275638.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;비대면 진료 산업이 제도권으로 진입할지에 플랫폼 업계의 시선이 쏠리고 있다. 코로나19 펜데믹 이후인 2020년 2월 정부가 비대면 진료를 한시적으로 허용했지만, 엔데믹이 찾아오면서 비대면 진료를 ‘제도의 틀’에 안착시킬지 논의가 이어지는 중이다. 논란의 중심에는 비대면 진료 플랫폼 ‘닥터나우’가 있다. 2020년 한국에서 처음으로 비대면 진료와 처방약 배송 서비스를 시작했지만, 제도화 여부에 기업의 생존이 달렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지호 닥터나우 대표는 국민이 비대면 진료 서비스에 큰 만족도를 느끼고 있고, 의료 사각지대 해소에 긍정적인 영향을 미친 만큼 제도 속에 안착해야 한다고 강조한다. 장 대표는 29일 국민일보와 만나 “의료 사각지대에 있던 국민이 비대면 진료 시작 후 제때 치료를 받을 수 있게 됐다는 점에서 상당히 긍정적 변화가 나타났다. 의사·약사 등 기존 의료산업 종사자들이 아닌 국민의 편의성 측면에서 비대면 진료의 효과성을 판단해야 할 시기”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국보건산업진흥원이 지난 16일 발표한 자료에 따르면 비대면 진료 경험자 중 62.3%는 “만족한다”고 응답했다. 87.9%는 “향후 활용 의향이 있다”고 답했다. 국민이 긍정적으로 보는 만큼 의사·약사의 입장을 고려하는 공급자의 관점을 버리고, 비대면 진료 서비스가 국민이 처해있는 현실적인 어려움을 해소하는 데 도움이 되는지 평가해 제도화를 결정해야 한다는 것이다. 장 대표는 “닥터나우 등 비대면 진료 서비스의 목표는 아픈 사람이 의료서비스에 대한 접근성이 떨어졌을 때 이를 해결하도록 돕는 것이다. 비대면으로라도 진료를 받고, 당장의 고통을 완화할 약을 받으면 국민의 의료 접근성도 높아진다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;닥터나우 이용자 중 직장인 비중은 70%가 넘는다고 한다. 초등학생 미만의 자녀를 둔 부모는 60% 이상이다. 일상생활을 하면서 병원에 가기 힘든 이들이 비대면 진료의 혜택을 보는 셈이다. 닥터나우 이용이 가장 활발한 시간대도 밤 11시~새벽 1시다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장 대표는 비대면 진료 활성화가 의약품 오남용 등의 부작용을 낳는다는 비판에 대해 “해결해야 할 과제”라고 말했다. 다만 부작용 우려로 산업의 뿌리를 뽑아내선 안 된다고 지적했다. 그는 “경제협력개발기구(OECD) 회원국 중 한국만 빼고 모두 비대면 진료가 합법의 틀에 있다. 이들 국가 역시 부작용을 인지했지만, 국민의 의료접근성 향상이라는 가치가 더 크다는 점을 고려했다. 앞서 비대면 진료 산업을 안착시킨 모범적인 국가의 제도를 참고해 위험한 약이 처방되지 않도록 가이드라인을 제정하는 등의 방안을 만들면 된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새 집 못 찾은 조두순… 성 범죄자 이사 때마다 주민 반발 반복</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275642&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275642&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:06:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112415125516295_1669270375_0924275642.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아동성범죄자 조두순이 새 주거지를 끝내 구하지 못해 현재 거주하는 집 주인에게 “시간을 달라”고 요청한 것으로 확인됐다. 집을 대신 구하러 다니는 조두순 부인 오모씨의 인적사항을 주변 부동산들이 공유하면서 계약을 꺼리고 있어 이들이 앞으로도 새로 이사할 집을 구하기는 쉽지 않을 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일 국민일보 취재를 종합하면 경기도 안산 와동에 살고 있는 조두순과 아내 오씨는 28일로 월세 계약이 만료됐지만 이사갈 곳을 구하지 못해 그대로 머물고 있다. 오씨는 집주인에게 “(이사를 갈 테니) 2주의 시간을 더 달라”고 말한 것으로 전해졌다. 앞서 조두순은 선부2동 다세대주택으로 이주하려고 보증금 1000만원에 월세 30만원의 부동산 계약을 맺었지만 주민 반발로 계약을 해지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안산 일대 부동산 관계자들은 오씨의 인상착의와 연락처 정보를 공유하며 “부동산 계약을 피하자”고 대응하는 상태다. 와동의 한 주민은 “집주인은 조두순이 새로운 집을 구할 때까지 일단 1개월 정도를 기다려 주되, 그래도 나가지 않으면 퇴거를 위해 법적 준비를 한다고 했다”고 전했다. 앞서 조두순은 이달 초 안산 원곡동과 고잔동에서도 집을 구했다가 신상이 드러나면서 계약이 무산됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조두순이 안산 지역 내에서 이사하는 것이 힘들어진 상황이라 주민들은 조두순이 현재 사는 곳과 가까운 시흥 근방으로 이사할 수 있다는 예상도 내놓는다. 한 주민은 “시흥 거모동과 군자동에 비슷한 금액대의 빌라가 다수 있다고 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 당분간 조두순이 새 거처를 찾더라도 실제 이사 하는 것은 힘들 것으로 보고 있다. 국가가 만기 출소한 범죄자 관리를 치료 중심으로 하지 않는 한 지역사회 반발도 계속될 수밖에 없다는 것이다. 앞서 아동성범죄자 김근식의 출소 소식이 전해지자 경기도 의정부 주민들이 크게 반발했고, ‘수원 발발이’ 박병화 역시 경기도 화성의 한 대학가 인근 원룸에 입주하면서 주민들이 시청에 거세게 항의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;승재현 한국형사법무정책연구원 연구위원은 “근본적 해결을 위해서는 보호수용제도 도입이 필요하다”고 말했다. 성범죄 상습범의 재범 가능성이 작아질 때까지 보호수용시설에 입소시켜 치료받게 해야 주민들의 우려를 어느 정도 덜어낼 수 있다는 지적이다. 이수정 경기대 범죄심리학과 교수도 “갱생보호시설 중 일부를 보호시설로 변형시켜 (성범죄자의) 주거 이전 자유를 제한하고 재범 가능성이 작아질 때까지 공동생활을 하도록 해야 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신지호 기자 pss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주 ‘이상민 탄핵안’ 꺼내려다 ‘해임건의’ 발의로 유턴</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275670&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275670&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:06:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112922080421580_1669727284_0924275670.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;더불어민주당이 이상민 행정안전부 장관에 대한 해임건의안을 발의하기도 전에 대통령실이 명확한 거부 의사를 밝히자 민주당이 전략 재검토에 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실의 ‘불쾌한 반응’이 알려진 뒤 민주당 내에서는 해임건의안 대신 이 장관 탄핵소추안을 내야 한다는 강경 기류가 급속도로 확산됐다. 이에 따라 원내지도부는 해임건의안을 낼지, 아니면 바로 탄핵소추안으로 직행할지를 놓고 고심했다. 민주당은 장고 끝에 해임건의안 발의라는 당초 계획을 그대로 밀고 가기로 결정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박홍근 민주당 원내대표는 29일 국회에서 의원총회를 마친 뒤 기자들과 만나 “이태원 참사와 관련된 재난안전총괄책임자로서 이 장관에 대한 국회 차원의 책임을 묻는 데 의견 일치를 봤다”면서 “책임을 묻는 방식과 시점은 원내지도부에 위임됐다”고 밝혔다. 이어 “대통령실 또는 여당(의 상황), 향후 국회 의사일정을 종합적으로 파악해 적절한 시점과 방식을 정할 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오영환 원내대변인은 “원래 계획과 달라진 몇 가지 상황이 있기에 이를 감안해 원내지도부가 판단해 결정하도록 위임했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 원내대표는 의원총회 후 원내지도부와의 논의를 거쳐 기존 계획대로 30일 이 장관에 대한 해임건의안을 국회에 제출하기로 한 것으로 알려졌다. 민주당 원내 핵심관계자는 국민일보와의 통화에서 “일단 내일은 예정대로 이 장관 해임건의안을 내기로 계획을 세웠다”면서 “다만 상황이 달라질 가능성도 완전히 배제할 수는 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당초 민주당은 이날 오전 ‘30일 해임건의안 발의, 12월 2일 본회의 표결’이라는 시간표를 구체적으로 밝히고, 실제 행동에 돌입하려 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 오후 의총을 전후로 기류가 급변했다. 해임건의안이 발의도 되지 않았는데 대통령실이 거부 의사를 밝혀 해임건의의 실효성이 없다는 지적이 당 안팎에서 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오 원내대변인은 “해임건의안 발의를 시사했을 뿐인데 대통령실 고위 관계자가 ‘불쾌하다’는 등 즉각 거부 의지를 보이는 상황에서 해임건의안을 예정대로 발의하는 것이 맞냐는 의원들의 의견도 있었다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 고위 관계자는 “이 장관이 현직에 있으면 자료 제출 등 이태원 참사 국정조사를 방해할 것이 분명한데, 아예 탄핵소추안을 발의해 이 장관을 직무 정지시키는 것이 낫다는 의견이 의총에서 제법 나왔다”고 말했다. 헌법 제65조에 따르면 탄핵소추안이 국회에서 의결되면 대상자는 탄핵심판이 있을 때까지 권한이 정지된다. 의총 개의 전에도 원내지도부에 이 같은 의견이 다수 전해졌다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 민주당 일각에는 탄핵소추안 발의에 대해 부정적인 시각도 있다. 한 중진의원은 “이 장관이 현행법을 어겼다는 확실한 증거가 있는 것도 아닌데 헌법재판소에서 탄핵이 인용된다는 보장이 없지 않으냐”며 “다수당이니까 탄핵안 낼 때는 기분 좋겠지만, 막상 석 달 뒤쯤 기각 결정이 나오면 후폭풍을 감당하기 어려울 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최승욱 김승연 기자 applesu@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 한동훈 집에 찾아간 ‘더탐사’ 비판…  “공권력 희롱하는 일 어떻게 용납하나”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275706&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275706&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:06:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113000060421649_1669734364_0924275706.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 29일 국무회의에서 유튜브 매체 ‘더탐사’가 한동훈(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 법무부 장관의 자택을 동의 없이 찾아가 취재를 시도한 일을 거론하며 비판을 쏟아냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;복수의 대통령실 관계자에 따르면, 윤 대통령은 이날 화물연대 총파업과 관련해 업무개시명령을 의결한 국무회의에서 “법무부 장관 집을 그런 식으로 찾아가서 공권력을 희롱하는 일을 어떻게 용납할 수 있겠나”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 더탐사 소속 취재진 5명이 한 장관의 자택을 찾아간 것을 언급하며 “법을 어긴 사람이 처벌받지 않는 사회가 과연 정상적인가”라고 반문했다. 윤 대통령은 이어 “법을 지키지 않으면 지킬 때보다 훨씬 고통이 따른다는 것을 알아야 법치가 확립된다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실 관계자는 “윤 대통령이 법치주의 확립을 강조하면서 유튜브 매체가 한 장관 자택을 찾아간 사례를 말했다”고 설명했다. 다만 윤 대통령은 더탐사라는 매체 이름을 직접 거론하지는 않은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더탐사 취재진 5명은 지난 27일 한 장관 가족이 사는 서울 강남구 도곡동의 한 아파트를 찾아가 공동 현관을 통과해 집 문 앞까지 가서 “한 장관님 계시냐. 취재하러 나왔다”고 외쳤다. 도어록을 눌러 잠금해제를 시도하고, 집 앞에 있던 택배물을 살펴보기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 장관은 이들을 경찰에 신고하고 보복범죄 및 주거침입 혐의로 직접 고소했다. 한 장관은 28일 법무부 출근길에 기자들과 만나 “취재라는 이름만 붙이면 모든 불법이 허용되는 건가”라며 “이걸 그대로 두면 우리 국민 누구라도 언제든 똑같이 당할 수 있는 무법천지가 되는 것”이라고 더탐사를 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 장관은 또 “과거 이정재·임화수·용팔이 같은 정치 깡패들이 정치인들은 나서서 하기 어려운 불법을 대행했었다”며 “지금은 더탐사 같은 곳이 김의겸 더불어민주당 의원 같은 주류 정치인과 협업하거나 그 뒷배를 믿고 정치 깡패들의 역할을 하는 것 같다”고 주장했다. 한 장관은 또 “민주당과 더탐사는 과거 정치인과 정치 깡패처럼 협업하고, 그것이 거짓으로 드러나도 사과를 안 하고 있다”면서 “거기서 그치지 않고 앞으로도 계속 이러겠다고 공언한다”고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 한 장관과 가족들에 대해 신변 보호조치에 들어갔다. 또 한 장관 자택 주변 순찰을 강화하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더탐사는 앞서 윤 대통령과 한 장관의 ‘청담동 술자리 의혹’ 제기한 바 있다. 더탐사는 또 한 장관의 퇴근길을 뒤쫓아 스토킹처벌법 위반 혐의로도 고소를 당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상헌 기자 kmpaper@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민의힘 “국조 보이콧 일단 유보”  이상민 해임안 강행시 불참 유력</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275678&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275678&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112922090421583_1669727344_0924275678.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 29일 ‘이태원 참사’ 국정조사 ‘보이콧’ 결정을 유보했다. 더불어민주당이 이상민 행정안전부 장관을 겨냥해 해임건의안을 추진하겠다는 방침에서 벗어나 전략 재검토를 선택한 데 대한 대응 차원이다. 민주당은 해임건의안과 탄핵소추안이라는 두 가지 선택지를 놓고 고민에 빠졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 이 장관 해임건의안 쪽으로 방향을 잡은 것으로 알려졌다. 민주당이 해임안을 강행할 경우 국민의힘도 국정조사 ‘보이콧’이라는 맞불 카드를 내놓을 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주호영(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 국민의힘 원내대표는 민주당을 향해 “겨우 불씨를 살린 ‘예산안 처리 후 국정조사’ 합의의 모든 것이 제대로 될 수 있도록 합의를 지켜주기 바란다”며 “부디 냉정을 되찾아서 합의를 지켜줄 것을 요청한다”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주 원내대표는 민주당의 이 장관 해임건의안 발의 문제에 대응하기 위해 29일 중진의원들과 긴급회의를 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주 원내대표는 회의를 마친 뒤 기자들과 만나 “민주당이 아직 해임건의안을 내겠다고 확정적으로 결정한 게 아니라서 민주당 결정에 따라 우리(국민의힘) 대응도 달라질 수 있다”고 말했다. 주 원내대표는 또 “현재로서는 민주당 (해임건의안 제출이) 원내대표단에 위임돼 있고 확정적으로 ‘해임건의안을 내겠다, 언제 내겠다’고 밝히지 않은 상태라 저희도 지금은 (보이콧 여부는) 입장 유보”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주 원내대표는 “국정조사 대상에 행안부가 들어가 있는데, 국정조사를 하기 전에 (이 장관을 향해) ‘당신 책임 있으니 그만두라’며 자르는 건 합의에도 맞지 않는 것이라고 본다”고 강조했다. 이어 “그럼에도 민주당이 해임건의안을 강행 처리한다면 이것은 정치를 포기하는 것이고 오로지 ‘이재명 구하기’에 올인하는 것으로밖에 볼 수 없다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 회의엔 중진의원 23명 가운데 정진석 비상대책위원장 등 13명이 참석했다. 친윤(친윤석열)계 핵심인 권성동·장제원 의원은 불참했다. 회의에선 국정조사가 이미 여야 합의로 본회의를 통과한 사안인 만큼 국정조사를 예정대로 실시해야 한다는 의견도 다수 나온 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘이 국정조사 보이콧 카드를 일단 꺼내지 않았으나 내년도 예산안의 법정 시한(12월 2일) 내 처리 여부는 여전히 불투명하다. 주 원내대표는 중진회의 이후 “합의한 대로 예산안을 처리한 다음에 국정조사를 하고 거기에 따른 책임을 묻는 게 맞는다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구승은 기자 gugiza@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“11시까지 참사 몰랐다”던 용산서장, 10시 36분 무전 지시</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275696&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275696&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112921510321546_1669726263_0924275696.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이임재 전 용산경찰서장이 “(이태원 참사) 당일 밤 11시쯤 첫 보고를 받았다”고 국회에서 증언했지만, 당일 오후 10시36분 용산서 112 무전망을 통해 이태원 상황 대응 지시를 내린 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일 국민일보가 더불어민주당 이태원 참사 국정조사 특별위원회를 통해 입수한 10월 29일의 112 무전 기록에 따르면 이 전 서장은 오후 10시35분 등장한다. 그 1분 뒤 이 전 서장은 “이태원 쪽으로 동원 가능 가용 경력, 형사1팀부터 여타 교통경찰관까지 전부 보내라”고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;용산서 무전에는 오후 7시부터 인파 밀집에 따른 안전사고 우려가 여러 차례 등장했다. 오후 9시10분 용산서 112상황실장은 “와이키키 길목에서 20여명의 대규모 인파가 몰려나오고 있다. 파출소 내 경력 4명정도 와이키키 입구쪽으로 가서 인파 관리 바란다”고 요청했다. 사고 발생 직후인 오후 10시19분에는 “여기 이태원 해밀톤 옆 사람이 깔렸다는 신고”라는 무전도 있었다. 10시50분에는 “한 명은 막고 한 명은 올라오라고”라며 소리치는 무전도 등장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 서장은 이 무렵 차량을 이용해 현장으로 이동 중이었다. 그는 오후 9시쯤 집회 관리 업무를 마치고 용산서 인근 식당에서 저녁 식사를 했고 오후 9시47분쯤 식당을 나섰다. 식당과 참사 현장까지는 2㎞ 정도 거리지만 이 전 서장은 차로 이동하려다 지체돼 오후 11시5분쯤 이태원파출소에 도착했다. 해당 무전은 이 전 서장이 관용차 무전기로 무전 내용을 듣고 있다가 오후 10시36분 첫 지시를 내린 것으로 전해졌다. 이 전 서장이 차에서 내린 시각은 오후 10시55분 무렵이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 이 전 서장은 지난 16일 국회 행정안전위원회 전체회의 현안질의에 출석해 “그날 밤 이태원 참사와 관련해 단 한 건의 보고도 받지를 못했다. 참사 상황을 알게 된 시점은 오후 11시쯤”이라고 답변했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 서장이 당일 112 무전망 외에도 지휘망, 행사망(집회관리를 위한 행사인력)  무전을 한꺼번에 청취하다 보니 사고 발생 상황을 제대로 파악하지 못했을 가능성도 있다. 앞서 공개된 용산서와 서울경찰청 지휘망에선 이 전 서장이 오후 11시12분쯤 처음 무전에 등장해 경비과장에게 상황 보고를 지시했다(국민일보 11월 16일자 참고).&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 서울경찰청 무전에도 참사 당일 오후 9시쯤 “핼러윈 관련 계속해서 추가 신고가 들어오는 중에 대형사고 및 위험방지건으로 있는 상황”이라며 위험성을 알리는 내용이 포함된 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김용현 기자 face@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“선수들에게 미안하다… 그래도 최적의 결과 낼 것 기대”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275707&amp;code=12190000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275707&amp;code=12190000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113000150421655_1669734904_0924275707.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;실낱같은 희망은 남았지만, 16강을 위한 최종전은 위험 요소가 수두룩하다. 감독은 없고 수비의 핵도 출전이 불투명하다. 같은 조 최강인 상대는 총력을 다할 기세다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파울루 벤투 한국 축구 대표팀 감독은 29일(한국시간) 카타르 도하 알에글라 훈련장에서 기자회견을 열고 “우선 선수들에게 미안하다는 말을 하고 싶다. 팀을 위해 일을 하겠지만 경기 후에 그런 모습을 보여드려서 죄송하다”고 사과했다. 벤투 감독은 전날 열린 가나전 종료 직후 레드카드를 받았다. 한국이 2-3으로 끌려가던 상황에서 코너킥 기회를 얻었으나 앤서니 테일러 주심이 그대로 경기를 종료하자 격분하며 항의하다 퇴장당했다. 벤투 감독은 다만 “테일러 주심이 경기를 주관했는데, 우리 팀에 대한 존중이 부족하다고 생각했다”며 “판정에 대한 일관성이 부족했다”고 아쉬워했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 축구대표팀은 내달 3일 2022 카타르월드컵 조별리그 H조 최종전에서 포르투갈과 맞붙는다. 우루과이와 무승부, 가나에 패한 한국(승점 1)은 H조 최강 포르투갈(2승·승점 6)을 반드시 꺾어야만 우루과이-가나 경기 결과에 따라 16강 진출을 꿈꿔볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16강의 문이 완전히 닫히지 않은 게 불행 중 다행이지만 상황은 녹록지 않다. 우선 사령탑 없다. 벤투 감독은 벤치에 앉을 수 없고, 경기 시작 후 선수단과 일절 접촉·소통할 수 없다. 무전기, 휴대전화로 코치진과 소통하는 것도 불가능하다. 공식훈련과 기자회견만 참석할 수 있고 경기는 VIP룸에서 볼 수 있다. 세르지우 코스타 수석코치가 벤투 감독을 대신한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 벤투 감독은 “그래도 우리 팀은 무엇을 해야 하는지 안다. 최적의 결과를 낼 것이라 믿는다”며 “아직 준비할 시간이 있다. 모든 것을 보여주기 위해 경기하겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대체불가 수비수 김민재와 측면에서 상대를 흔들어 줄 황희찬의 복귀 여부도 불투명하다. 벤투 감독은 김민재에 대해 “소속팀에서 많은 경기를 소화하고 왔다. 부상 후에도, 회복하는 중에도, 경기 중에도 희생정신, 팀을 돕고자 하는 의지를 보여줬다”고 말했다. 황희찬과 관련해선 “대표팀 소집 이후 훈련에도 제약이 있었다”며 “시간이 많지는 않아서 경기일까지 지켜봐야 할 것 같다. 상태를 지켜본 후에 결정하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가시밭길에서 한국을 구할 영웅이 절실하다. 특히 가나전에서 맹활약한 이강인이 3차전 선발로 나설지 주목된다. 한국 선수로는 처음으로 월드컵 한 경기 멀티골을 기록한 조규성과 에이스 손흥민의 활약 여부도 포르투갈전의 키 포인트가 될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도하=허경구 기자, 권중혁 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>컴컴한 지하현장 근로자 보호… 서울시 ‘안전 디자인’ 첫 적용</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275579&amp;code=11131400&amp;sid1=cen</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275579&amp;code=11131400&amp;sid1=cen</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112920410321454_1669722063_0924275579.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지하로 내려가는 좁은 철제 계단을 내려가자마자 지상 1m도 안 되는 높이에 가로로 설치된 철제 골조가 통로를 가로막았다. 갑자기 어두워져 눈에 띄지 않는 데다 허리를 크게 굽혀야 지나갈 수 있어 안전사고가 우려될만한 수준이었다. 그러나 이번에 새로 부착한 ‘머리 주의’ 안전표지가 선명하게 눈에 띈 덕에 피하기가 수월했다. 안전표지에는 충격흡수 소재까지 내장됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일 서울 강서구 국회대로 지하차도 1단계 건설 현장에는 이처럼 서울시가 전국 최초로 개발한 ‘산업재해 예방을 위한 서울 표준형 안전디자인’이 시범 적용됐다. 무엇보다 컴컴한 지하 현장에서 근로자 안전을 최우선으로 하는 조치들이 곳곳에서 눈에 띄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;초록색 천으로 둘러싸였던 가파른 출입구는 추락 주의를 표시하는 선명한 노란색 안전 그물망으로 대체됐다. 별다른 규정이 없어 각양각색 캐비닛에 ‘폭발 주의’ 등의 스티커를 덕지덕지 붙여놓았던 위험물 저장소는 ‘화기 금지’ 경고가 새겨진 붉은 보관함으로 대체됐다. 암전 시 지하 공간에서 안전하게 대피할 수 있도록 바닥과 기둥에는 축광형(야광) 비상대피동선 안내 표지판이 부착됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현장 근로자가 위급시 즉시 동료에게 구조를 요청할 수 있는 버튼형 사이렌(점멸등 포함)도 안전모에 부착됐다. 사이렌 소리는 약 200m까지 도달한다. 시 관계자는 “지하 현장에서는 각종 눈에 띄지 않는 안전사고가 발생할 수도 있고, 호흡곤란 등 근로자 건강에 이상이 생길 수도 있다”며 “현장 근로자가 먼저 요구해온 조치”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현장을 방문한 오세훈 서울시장은 “안전 문제가 가장 심각하게 문제가 되는 게 산업현장인데 그동안 표준화된 매뉴얼이 없어 근로자들이 여러 산업재해 피해를 입어왔다”며 “표준안을 전 산업현장으로 확대하면 산업 재해 감소에 많은 도움이 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 표준형 안전디자인은 색각이상자(색맹·색약)도 구별 가능한 ‘안전색’을 적용했다. 테스트에 참여한 적록 색약 박모(43)씨는 “업무적으로 색상이나 심볼 등을 구분하는 데 불편함이 있었다”며 “시가 선정한 안전색은 기존 색상보다 구분이 명확하고 인지하기 쉽다”고 말했다. 시는 안전 픽토그램 9종과 안전표지 등 안전 디자인도 별도 개발했다. 시는 픽토그램의 국가표준(KS) 등록을 추진하고, 세계 표준화를 위한 국제표준화기구(ISO) 공식 등록을 진행 중이다. 시가 관리하는 다양한 산업현장의 안전표지를 순차 교체하고, 내년에는 현장별 매뉴얼도 추가 개발해 적용할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강준구 기자 eyes@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경찰, 쇠구슬 투척 관련 압수수색… 차에 라이터 던진 노조원 체포</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275615&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275615&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112919110421345_1669716664_0924275615.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;민주노총 공공운수노조 화물연대본부 파업에 동참하지 않는 비노조원 차량에 쇠구슬이나 라이터가 날아드는 등의 운송방해 행위가 이어지자 경찰이 강제 수사에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산경찰청은 부산신항에서 정상 운행 중인 화물차량에 쇠구슬로 추정되는 물체가 날아든 것과 관련해 29일 부산신항 화물연대 천막과 방송차량, 화물연대 김해지부를 압수수색했다. 경찰은 압수수색에서 화물연대 소속 차량의 운행일지와 여유분의 쇠구슬을 확보했다. 피의자가 특정되면 재물손괴 등 혐의로 구속영장을 신청할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 지난 26일 오전 부산신항으로 들어가던 비조합원 화물차량 2대에 쇠구슬 추정 물체가 날아들어 차량 앞유리가 파손되고, 운전기사 1명이 다쳤다. 경찰은 범행 현장 인근에서 1.5㎝가량의 쇠구슬 2개를 발견해 국립과학수사연구원에 정밀감식을 요청한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산강서경찰서는 이날 오전 10시50분쯤 부산신항 선원회관 앞에서 노조원 A씨를 업무방해 혐의로, B씨와 C씨를 공무집행 방해 혐의로 체포했다. 경찰에 따르면 A씨는 비노조원의 화물차량 유리에 라이터를 던진 혐의를 받고 있다. B·C씨는 물병을 던지는 등 A씨 검거를 방해하다가 현행범으로 체포됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 지난 27일 오후 11시49분쯤에는 부산 남구 신선대부두 앞 도로를 운행 중이던 비노조원 화물차량 앞 유리창에도 계란이 날아들기도 했다. 경찰은 이날 기준 불법행위 가담자 15명(9건)을 입건해 수사 중이다. 윤희근 경찰청장은 시·도 경찰청장 화상회의에서 “시·도경찰청에 집중수사팀, 경찰서에 전담수사팀을 구성해 (불법행위를) 신속하게 수사할 수 있도록 철저히 대비하라”고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김용현 기자 face@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>감독은 없고 김민재는 부상… 포르투갈 “총력전” 선언도 부담</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275640&amp;code=12190000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275640&amp;code=12190000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112922070421576_1669727224_0924275640.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;실낱같은 희망은 남았지만 16강을 위한 최종전은 위험 요소가 수두룩하다. 감독은 없고 수비의 핵도 출전이 불투명하다. 같은 조 최강인 상대는 총력을 다할 기세다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 축구대표팀은 3일(한국시간) 카타르 알라이얀의 에듀케이션 시티 스타디움에서 포르투갈과 2022 카타르월드컵 조별리그 H조 최종전을 갖는다. 우루과이와 무승부, 가나에 패한 한국(승점 1)은 H조 최강 포르투갈(2승·승점 6)을 반드시 꺾어야만 16강 진출의 실낱같은 희망을 가질 수 있게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16강 문이 완전히 닫히지 않은 게 불행 중 다행이지만 상황은 녹록지 않다. 우선 사령탑이 없다. 파울루 벤투 감독은 가나전 종료 직후 레드카드를 받았다. 후반 추가시간 코너킥 기회를 얻었으나 앤서니 테일러 주심이 그대로 경기를 종료하자 격분하며 항의하다 퇴장을 당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이로 인해 벤투 감독은 3차전에서 벤치에 앉을 수 없고, 경기 시작 후 선수단과 일절 접촉·소통할 수 없다. 무전기, 휴대전화로 코치진과 소통하는 것도 불가능하다. 공식훈련과 기자회견만 참석할 수 있고 경기는 VIP룸에서 볼 수 있다. 세르지우 코스타 수석코치가 대신할 예정이지만, 4년 넘게 팀을 이끈 감독이 경기 흐름에 따라 현장에서 판단하는 것과는 차이가 있을 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112922070421577_1669727224_0924275640.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대체불가 수비수 김민재의 부상 재발도 염려스럽다. 김민재는 오른쪽 종아리 부상에도 가나전에 출전하는 투혼을 펼쳤으나 후반 추가시간에 더 이상 경기를 뛸 수 없다는 의사를 표시한 뒤 교체됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포르투갈은 3차전에서도 총력을 다할 것으로 예상된다. 포르투갈은 16강 진출을 확정했지만, 한국에 패하고 가나가 우루과이에 대승을 거둘 경우 조 2위도 가능한 상황이다. 16강에선 H조 1위와 G조 2위, H조 2위와 G조 1위가 각각 맞붙는데, G조 1위는 우승후보 브라질이 유력하다. 이 때문에 한국전에 총력을 다해 1위를 확보하려 할 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가시밭길에서 한국을 구할 영웅이 절실하다. 특히 가나전에서 맹활약한 이강인이 3차전 선발로 나설지 주목된다. 미국 ESPN은 “이강인이 90분을 뛰었다면 결과를 바꿨을 수 있었을지도 모른다”며 “꼭 이겨야 하는 포르투갈과의 경기에서 이강인은 또 해낼 수 있다. 문제는 이강인에게 그렇게 할 90분이 주어지느냐다”라고 전했다. 한국 선수로는 처음으로 월드컵 한 경기 멀티골을 기록한 조규성과 에이스 손흥민의 활약, 측면에서 상대를 흔들어줄 황희찬의 복귀 여부도 키 포인트가 될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>감독은 없고 김민재는 부상… 포르투갈 “총력전” 선언도 부담</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275640&amp;code=12190000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275640&amp;code=12190000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112922070421576_1669727224_0924275640.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;실낱같은 희망은 남았지만 16강을 위한 최종전은 위험 요소가 수두룩하다. 감독은 없고 수비의 핵도 출전이 불투명하다. 같은 조 최강인 상대는 총력을 다할 기세다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 축구대표팀은 3일(한국시간) 카타르 알라이얀의 에듀케이션 시티 스타디움에서 포르투갈과 2022 카타르월드컵 조별리그 H조 최종전을 갖는다. 우루과이와 무승부, 가나에 패한 한국(승점 1)은 H조 최강 포르투갈(2승·승점 6)을 반드시 꺾어야만 16강 진출의 실낱같은 희망을 가질 수 있게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16강 문이 완전히 닫히지 않은 게 불행 중 다행이지만 상황은 녹록지 않다. 우선 사령탑이 없다. 파울루 벤투 감독은 가나전 종료 직후 레드카드를 받았다. 후반 추가시간 코너킥 기회를 얻었으나 앤서니 테일러 주심이 그대로 경기를 종료하자 격분하며 항의하다 퇴장을 당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이로 인해 벤투 감독은 3차전에서 벤치에 앉을 수 없고, 경기 시작 후 선수단과 일절 접촉·소통할 수 없다. 무전기, 휴대전화로 코치진과 소통하는 것도 불가능하다. 공식훈련과 기자회견만 참석할 수 있고 경기는 VIP룸에서 볼 수 있다. 세르지우 코스타 수석코치가 대신할 예정이지만, 4년 넘게 팀을 이끈 감독이 경기 흐름에 따라 현장에서 판단하는 것과는 차이가 있을 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112922070421577_1669727224_0924275640.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대체불가 수비수 김민재의 부상 재발도 염려스럽다. 김민재는 오른쪽 종아리 부상에도 가나전에 출전하는 투혼을 펼쳤으나 후반 추가시간에 더 이상 경기를 뛸 수 없다는 의사를 표시한 뒤 교체됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포르투갈은 3차전에서도 총력을 다할 것으로 예상된다. 포르투갈은 16강 진출을 확정했지만, 한국에 패하고 가나가 우루과이에 대승을 거둘 경우 조 2위도 가능한 상황이다. 16강에선 H조 1위와 G조 2위, H조 2위와 G조 1위가 각각 맞붙는데, G조 1위는 우승후보 브라질이 유력하다. 이 때문에 한국전에 총력을 다해 1위를 확보하려 할 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가시밭길에서 한국을 구할 영웅이 절실하다. 특히 가나전에서 맹활약한 이강인이 3차전 선발로 나설지 주목된다. 미국 ESPN은 “이강인이 90분을 뛰었다면 결과를 바꿨을 수 있었을지도 모른다”며 “꼭 이겨야 하는 포르투갈과의 경기에서 이강인은 또 해낼 수 있다. 문제는 이강인에게 그렇게 할 90분이 주어지느냐다”라고 전했다. 한국 선수로는 처음으로 월드컵 한 경기 멀티골을 기록한 조규성과 에이스 손흥민의 활약, 측면에서 상대를 흔들어줄 황희찬의 복귀 여부도 키 포인트가 될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시멘트 화물차주 2500명에 업무명령</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275654&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275654&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112922170421603_1669727824_0924275654.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 화물연대 파업 6일째인 29일 시멘트 분야 운송 거부자에 대한 업무개시명령을 내렸다. 업무개시명령서를 받은 화물차주는 발부 다음 날 밤 12시까지 업무에 복귀해야 한다. 이를 따르지 않으면 형사처벌까지 받을 수 있다. 화물연대는 “계엄령에 준하는 명령”이라며 강력 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 이날 윤석열 대통령이 주재한 국무회의에서 화물연대 총파업과 관련한 업무개시명령을 의결했다. 윤 대통령은 “정부는 민생과 국가 경제에 초래될 더 심각한 위기를 막기 위해 부득이 시멘트 분야의 운송 거부자에 대해 업무개시명령을 발동한다”며 “불법행위의 책임은 끝까지 엄정하게 물을 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토교통부는 76개 조사팀을 꾸려 전국 201개 시멘트 운송업체에 대한 현장조사에 나섰다. 업무개시명령 대상자는 시멘트업 운수 종사자 2500여명이다. 현장조사에서는 화물차주의 명단·주소 등을 파악하고 운송거부 현황 등을 확인한다. 운송업체 차원에서 운송거부를 한다고 판단되면 해당 운송업체에 대해 일차적으로 업무개시명령서를 전달하고, 운송거부가 확인된 화물차주에게는 주소지로 업무개시명령서를 보내게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 2020년 8월 전공의 업무개시명령 때 있었던 명령서 송달 회피가 있을 경우 가중처벌하겠다고 경고했다. 명령서는 기본적으로 우편으로 전달되고, 반송되거나 주소 확인이 안 되면 관보 등에 공시 송달된다. 휴대전화 문자메시지는 당사자 동의가 있어야 보낼 수 있는데, 전공의 파업 때는 휴대전화를 꺼놓는 방식으로 명령서 송달을 피했다. 원희룡 국토부 장관은 관계부처 합동 브리핑에서 “명령서를 전달받지 않기 위해서 이를 회피하는 경우 가중처벌할 방침”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;명령서를 받은 화물차주는 송달 다음 날 밤 12시까지 집단운송거부를 철회하고 운송업무에 복귀해야 한다. 만약 이날 송달을 받았으면 30일 밤 12시까지 복귀해야 한다. 정당한 사유 없이 복귀 의무를 이행하지 않으면 운행정지·자격정지 등 행정처분과 3년 이하 징역, 3000만원 이하 벌금 등 형사처벌을 받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112922170421604_1669727824_0924275654.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다만 ‘정당한 사유’에 대한 모호한 판단 기준, 명령서 수령 거부 등에 대한 논란이 뒤따를 것으로 보인다. 공정거래위원회도 화물연대의 부당한 공동행위, 사업자단체 금지 행위 위반 여부에 대한 검토에 착수했다. 정부의 동시다발적 압박에 화물연대는 삭발 투쟁에 나서는 등 강력 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노정은 30일 2차 협상을 하기로 했지만 극적 합의 가능성은 낮다. 화물연대는 업무개시명령에 대해 가처분신청을 검토하겠다고 맞섰지만 정부는 “인용 가능성은 없을 것”이라고 일축했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;야권은 “과잉 대응” “반헌법적 조치”라고 반발했다. 박홍근 더불어민주당 원내대표는 “정부가 약속을 파기한 것도 모자라 과잉 대응해 사태를 치킨게임으로 몰아가고 있다”며 “무능·무책임·무대책으로 일관한 정부의 태도가 사태를 키웠다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자, 이상헌 김승연 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시멘트 화물차주 2500명에 업무명령</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275654&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275654&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112922170421603_1669727824_0924275654.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 화물연대 파업 6일째인 29일 시멘트 분야 운송 거부자에 대한 업무개시명령을 내렸다. 업무개시명령서를 받은 화물차주는 발부 다음 날 밤 12시까지 업무에 복귀해야 한다. 이를 따르지 않으면 형사처벌까지 받을 수 있다. 화물연대는 “계엄령에 준하는 명령”이라며 강력 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 이날 윤석열 대통령이 주재한 국무회의에서 화물연대 총파업과 관련한 업무개시명령을 의결했다. 윤 대통령은 “정부는 민생과 국가 경제에 초래될 더 심각한 위기를 막기 위해 부득이 시멘트 분야의 운송 거부자에 대해 업무개시명령을 발동한다”며 “불법행위의 책임은 끝까지 엄정하게 물을 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토교통부는 76개 조사팀을 꾸려 전국 201개 시멘트 운송업체에 대한 현장조사에 나섰다. 업무개시명령 대상자는 시멘트업 운수 종사자 2500여명이다. 현장조사에서는 화물차주의 명단·주소 등을 파악하고 운송거부 현황 등을 확인한다. 운송업체 차원에서 운송거부를 한다고 판단되면 해당 운송업체에 대해 일차적으로 업무개시명령서를 전달하고, 운송거부가 확인된 화물차주에게는 주소지로 업무개시명령서를 보내게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 2020년 8월 전공의 업무개시명령 때 있었던 명령서 송달 회피가 있을 경우 가중처벌하겠다고 경고했다. 명령서는 기본적으로 우편으로 전달되고, 반송되거나 주소 확인이 안 되면 관보 등에 공시 송달된다. 휴대전화 문자메시지는 당사자 동의가 있어야 보낼 수 있는데, 전공의 파업 때는 휴대전화를 꺼놓는 방식으로 명령서 송달을 피했다. 원희룡 국토부 장관은 관계부처 합동 브리핑에서 “명령서를 전달받지 않기 위해서 이를 회피하는 경우 가중처벌할 방침”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;명령서를 받은 화물차주는 송달 다음 날 밤 12시까지 집단운송거부를 철회하고 운송업무에 복귀해야 한다. 만약 이날 송달을 받았으면 30일 밤 12시까지 복귀해야 한다. 정당한 사유 없이 복귀 의무를 이행하지 않으면 운행정지·자격정지 등 행정처분과 3년 이하 징역, 3000만원 이하 벌금 등 형사처벌을 받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112922170421604_1669727824_0924275654.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다만 ‘정당한 사유’에 대한 모호한 판단 기준, 명령서 수령 거부 등에 대한 논란이 뒤따를 것으로 보인다. 공정거래위원회도 화물연대의 부당한 공동행위, 사업자단체 금지 행위 위반 여부에 대한 검토에 착수했다. 정부의 동시다발적 압박에 화물연대는 삭발 투쟁에 나서는 등 강력 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노정은 30일 2차 협상을 하기로 했지만 극적 합의 가능성은 낮다. 화물연대는 업무개시명령에 대해 가처분신청을 검토하겠다고 맞섰지만 정부는 “인용 가능성은 없을 것”이라고 일축했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;야권은 “과잉 대응” “반헌법적 조치”라고 반발했다. 박홍근 더불어민주당 원내대표는 “정부가 약속을 파기한 것도 모자라 과잉 대응해 사태를 치킨게임으로 몰아가고 있다”며 “무능·무책임·무대책으로 일관한 정부의 태도가 사태를 키웠다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자, 이상헌 김승연 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“北 핵실험 어리석은 결정될 것… 중국이 영향력 행사해야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275694&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275694&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:08:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112921590321554_1669726743_0924275694.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 북한이 7차 핵실험을 감행할 경우 대응 방안에 대해 “대략적으로 얘기하면 지금까지 취하지 않았던 대응들이 포함된다고 할 수 있다”고 밝혔다. 이어 “궁극적으로 핵실험을 통해 북한이 무엇을 얻으려고 하는지, 굉장히 어리석은 결정이 될 것이라고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 29일 보도된 로이터통신과의 인터뷰에서 “지난 30여년간 북핵 개발에 대한 대응이 효과적이지 못했던 것은 (대응이) 일관되지 못했고 한국, 미국, 국제사회 전체가 강력한 단일대오로 대응하지 못했기 때문”이라며 “일관되고 같은 목소리를 내는 것이 매우 중요하다”고 강조했다. 핵 도발 시 한·미·일 등 국제사회의 새롭고 강력한 대응에 직면하게 될 것이라는 경고 메시지를 북한에 보낸 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 인터뷰에서 북한의 도발을 제지하기 위한 중국의 역할론을 강조했다. 윤 대통령은 “(중국은) 북한 사회에 군사적으로, 경제적으로 상당한 영향을 줄 수 있는 충분한 능력과 국제사회에서의 책무가 있다고 생각한다”고 압박했다. 그러면서 “어느 정도 영향력을 행사하고 북핵 개발과 핵 위협을 제지하면서 한반도의 평화와 안정을 꾀하는 데 기여할 것인지는 중국 스스로의 판단”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 북한의 도발이 고조될 경우 “미군 자체를 늘리는 문제보다는 더 강력한 (미군) 전력이 배치되고 전략자산들이 배치될 가능성이 있겠죠”라면서도 “이런 것들은 결국 한반도와 동북아의 긴장 완화와 역내 평화에 도움이 되지 않고, 중국에도 상당한 부담이 되고 중국의 국익에 배치될 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양안(兩岸·중국과 대만) 문제에 대해서는 “(대만의) 일방적 현상 변경은 모든 질서와 평화와 안정을 해치는 것이기 때문에 강력하게 반대한다”고 강조했다. 윤 대통령은 “(양안 갈등으로 인해) 군사적인 대결 상황이 발생했을 때 한국군으로서는 일단 한반도, 대만을 포함해 동북아 전체의 안보라는 것을 종합적으로 고려해야 된다”면서 “제일 먼저 우려되는 것은 북한의 도발 우려”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 일본의 방위비 증액 움직임에 대해선 “일본 열도 머리 위로 미사일이 날아가는데 국방비를 증액 안 하고 방치할 수는 없는 것 아닌가”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테슬라의 전기차 공장인 ‘기가팩토리’를 한국에 유치하는 문제에 관해선 “테슬라나 스페이스X나 이와 관련된 기업들이 국내에 투자하고, 기가팩토리를 만든다고 할 때는 정부가 할 수 있는 협력을 다 해줄 생각”이라고 말했다. 앞서 윤 대통령은 지난 23일 테슬라 최고경영자 일론 머스크와의 화상 면담에서 “한국을 기가팩토리 건설 후보지로 검토해 달라”고 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “한국의 강성 노조는 정말 심각한 문제”라고 말했다. 이어 “원칙을 명확하게 세워서 외국 기업들이 (한국의) 노사 문화를 하나의 리스크로 생각하지 않도록 만들어야 한다”면서 “그 점에 대해서는 일론 머스크와의 화상회의에서 이야기를 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“北 핵실험 어리석은 결정될 것… 중국이 영향력 행사해야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275694&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275694&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:08:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112921590321554_1669726743_0924275694.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 북한이 7차 핵실험을 감행할 경우 대응 방안에 대해 “대략적으로 얘기하면 지금까지 취하지 않았던 대응들이 포함된다고 할 수 있다”고 밝혔다. 이어 “궁극적으로 핵실험을 통해 북한이 무엇을 얻으려고 하는지, 굉장히 어리석은 결정이 될 것이라고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 29일 보도된 로이터통신과의 인터뷰에서 “지난 30여년간 북핵 개발에 대한 대응이 효과적이지 못했던 것은 (대응이) 일관되지 못했고 한국, 미국, 국제사회 전체가 강력한 단일대오로 대응하지 못했기 때문”이라며 “일관되고 같은 목소리를 내는 것이 매우 중요하다”고 강조했다. 핵 도발 시 한·미·일 등 국제사회의 새롭고 강력한 대응에 직면하게 될 것이라는 경고 메시지를 북한에 보낸 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 인터뷰에서 북한의 도발을 제지하기 위한 중국의 역할론을 강조했다. 윤 대통령은 “(중국은) 북한 사회에 군사적으로, 경제적으로 상당한 영향을 줄 수 있는 충분한 능력과 국제사회에서의 책무가 있다고 생각한다”고 압박했다. 그러면서 “어느 정도 영향력을 행사하고 북핵 개발과 핵 위협을 제지하면서 한반도의 평화와 안정을 꾀하는 데 기여할 것인지는 중국 스스로의 판단”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 북한의 도발이 고조될 경우 “미군 자체를 늘리는 문제보다는 더 강력한 (미군) 전력이 배치되고 전략자산들이 배치될 가능성이 있겠죠”라면서도 “이런 것들은 결국 한반도와 동북아의 긴장 완화와 역내 평화에 도움이 되지 않고, 중국에도 상당한 부담이 되고 중국의 국익에 배치될 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양안(兩岸·중국과 대만) 문제에 대해서는 “(대만의) 일방적 현상 변경은 모든 질서와 평화와 안정을 해치는 것이기 때문에 강력하게 반대한다”고 강조했다. 윤 대통령은 “(양안 갈등으로 인해) 군사적인 대결 상황이 발생했을 때 한국군으로서는 일단 한반도, 대만을 포함해 동북아 전체의 안보라는 것을 종합적으로 고려해야 된다”면서 “제일 먼저 우려되는 것은 북한의 도발 우려”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 일본의 방위비 증액 움직임에 대해선 “일본 열도 머리 위로 미사일이 날아가는데 국방비를 증액 안 하고 방치할 수는 없는 것 아닌가”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테슬라의 전기차 공장인 ‘기가팩토리’를 한국에 유치하는 문제에 관해선 “테슬라나 스페이스X나 이와 관련된 기업들이 국내에 투자하고, 기가팩토리를 만든다고 할 때는 정부가 할 수 있는 협력을 다 해줄 생각”이라고 말했다. 앞서 윤 대통령은 지난 23일 테슬라 최고경영자 일론 머스크와의 화상 면담에서 “한국을 기가팩토리 건설 후보지로 검토해 달라”고 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “한국의 강성 노조는 정말 심각한 문제”라고 말했다. 이어 “원칙을 명확하게 세워서 외국 기업들이 (한국의) 노사 문화를 하나의 리스크로 생각하지 않도록 만들어야 한다”면서 “그 점에 대해서는 일론 머스크와의 화상회의에서 이야기를 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>용인 플랫폼시티, GTX·분당선·고속버스 환승센터 설치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275577&amp;code=11131412&amp;sid1=cen</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275577&amp;code=11131412&amp;sid1=cen</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112920420921458_1669722129_0924275577.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;첨단산업 자족도시로 조성될 경기 용인 플랫폼시티에 GTX와 분당선, 경부고속도로를 한 번에 이용할 수 있는 복합환승센터가 만들어진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;용인시는 1조784억원 규모의 ‘플랫폼시티 광역교통개선대책’이 국토교통부 대도시권광역교통위원회 심의를 통과했다고 29일 밝혔다. 이는 당초 예상 사업비 8178억원보다 2606억원(31.9%) 증액된 규모다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번에 확정된 광역교통개선책은 총 11개 사업으로, 2028년부터 2034년까지 단계별로 추진된다. 세부적으로는 국지도 23호선 지하도로 신설, 국도 43호선 지하도로 신설, 신수로 지하도로 신설, 사업지∼용구대로 연결도로 신설, 사업지∼수지 연결도로 신설, 경부고속도로 지하 IC 설치, GTX 용인역 환승시설, 공영차고지 비용 분담 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 중 GTX 용인역 환승시설은 국내 처음으로 고속도로와 GTX 역사가 연결되는 것은 물론 상업 등 지원시설을 갖춘 복합환승센터로 개발된다. GTX A노선 용인역 인근 경부고속도로 상부에 고속도로 환승시설(EX-HUB)이 설치돼 경부고속도로를 경유하는 고속·시외·광역 버스는 물론 GTX와 분당선 전철을 한 번에 이용할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 국지도 23호선 지하도로는 기존에 총연장 3.1㎞ 규모로 예정됐으나 용인시의 요구에 따라 4.3㎞ 규모로 건설되게 됐다. 경부선고속도로 지하IC 설치는 향후 동탄∼양재 구간 고속도로 지하화 시 플랫폼시티 사업지 인근에서 경부고속도로를 진·출입할 수 있는 나들목을 설치하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기용인 플랫폼시티는 기흥구 보정동, 마북동, 신갈동 일원에 경제도심형 복합자족도시를 조성하는 도시개발사업으로, 내년 말 착공해 2029년 준공할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;용인=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정원 감축 등 협상 결렬… 서울지하철 오늘부터 총파업</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275645&amp;code=11131400&amp;sid1=cen</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275645&amp;code=11131400&amp;sid1=cen</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:09:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112921520921549_1669726329_0924275645.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울지하철 1~8호선과 9호선 일부 구간을 운영하는 서울교통공사의 양대 노조가 30일 총파업에 돌입한다. 노사 양측은 마라톤 협상을 벌였으나 끝내 이견을 좁히지 못하고 협상 결렬을 선언했다. 서울시는 비상수송대책을 마련했지만 수도권 출근길 대란이 우려되는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울교통공사 노조 연합교섭단은 29일 오후 10시쯤 “공사 측 제시안에 대해 회의를 거쳐 만장일치로 최종 교섭결렬을 결정했다”며 “교섭은 속개하지 않고, 30일 서울시청 인근에서 총파업 출정식을 진행할 것”이라고 밝혔다. 이어 “지난해 9월 강제적 구조조정을 하지 않겠다는 합의가 있음에도 이를 올해만 유보한다는 건 지난해보다 후퇴한 내용”이라고 덧붙였다. 출정식에는 노조원 6000여명이 참석할 예정이다. 서울교통공사 노조의 파업은 2016년 이후 6년만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울교통공사 노사는 이날 오후 서울 성동구 본사 대회의실에서 5차 본교섭을 재개했다. 교섭에는 사측 대표로 김상범 사장이, 노조 측에서 연합교섭단을 구성한 명순필 서울교통공사 노조(민주노총) 위원장과 김철관 서울교통공사통합 노조(한국노총) 위원장이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쟁점은 1539명의 정원을 감축하겠다는 구조조정안 철회와 2인 1조 근무 규정을 지키기 위한 추가 인력 확충 등이다. 사측은 구조조정을 유보하겠다는 안을 제시했고, 노조에서 문서로 정리해줄 것을 요구하면서 한때 교섭이 중단됐다. 사측이 제시한 유보안은 언제든 재발할 수 있다는 점에서 노조 내부 반대가 적지 않았다. 노조 관계자는 “지난해 임금 동결을 하면서 강제 구조조정은 하지 않겠다고 타협했는데, 이번에 유보하면 내년에 이런 문제가 또 발생할 수 있다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울교통공사 노조가 총파업에 돌입하면 노사 간 필수유지업무 협정에 따라 서울지하철 노선별 운행률은 평일 기준 1호선 53.5%, 2호선 본선 72.9%·성수지선 72.5%·신정지선 72.3%, 3호선 57.9%, 4호선 56.4%, 5∼8호선은 79.8%로 떨어질 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시는 비상수송대책본부를 구성하고 파업 종료 때까지 서울교통공사, 코레일, 버스업계, 자치구 등 관계기관과 협조체계를 유지하면서 상황별 비상수송대책을 수행하기로 했다. 우선 출근 시간에 지하철을 평상시 수준으로 정상 운행할 방침이다. 다만 지하철 혼잡도가 낮은 낮 시간대의 지하철 운행률은 평시의 72.7% 수준으로 운행한다. 투입인력의 피로도를 고려해 파업이 8일 이상 길어지면 비혼잡 시간대 열차 운행을 평상시 대비 67.1~80.1% 수준으로 운행할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시는 또 출퇴근 시간대 시내버스 집중배차 시간을 30~60분 연장하는 등 대체 수송력을 높이기 위한 대책도 병행하기로 했다. 백호 도시교통실장은 “대중교통을 이용하는 시민들의 불편이 최소화될 수 있도록 수송력을 동원하는 등 총력을 기울일 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김이현 기자 2hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 초과이익과 횡재세</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275596&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275596&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112920450321463_1669722303_0924275596.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고금리, 고유가는 대체로 기업과 소비자들에게 고통스러운 여건이다. 하지만 어떤 기업들에는 많은 돈을 벌 수 있는 절호의 기회다. 은행은 금리 인상의 덕을 톡톡히 누리는 대표적인 업종이다. 한국은행 기준금리가 올해 계속 상승하면서 은행들의 이익이 대폭 증가했다. 국내 은행의 올해 1~3분기 이자이익은 40조6000억원이다. 지난해 같은 기간보다 6조9000억원(20.3%) 많은 사상 최대 규모다. 금리 인상에 연동해 대출금리를 올렸고, 시중 자금이 예금으로 쏠리면서 막대한 이익을 챙길 수 있었다. 외부 환경 변화에 힘입어 그야말로 횡재를 한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정유사들도 우크라이나 전쟁 등으로 수급 균형이 무너지면서 국제 유가가 급등한 덕분에 특수를 누렸다. 올해 9월 말까지 국내 5대 정유사의 매출총이익(매출액에서 원가를 뺀 값)은 16조5000억원이다. 2019년 같은 기간의 4배가 넘었다. 이들 업종의 호황은 세계 여러 나라에서 공통된 현상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업황이 외부 변수에 의해 좌우되는 이런 업종들이 반사이익을 누리는 현실을 보는 시선은 복잡하다. 양극화가 심화되고 있어 횡재한 기업으로부터 초과이익 일부를 환수해 취약계층을 지원해야 한다는 입장, 업황은 변하는데 일시적 호황을 이유로 이익을 환수하는 것은 부당하다는 입장이 맞서고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하여튼 전쟁과 금리 인상 등으로 막대한 이익을 챙긴 기업들에 이른바 ‘횡재세’를 부과하는 움직임이 유럽을 중심으로 번지고 있다. 이탈리아, 그리스, 영국, 루마니아, 스페인, 헝가리 등이 에너지 기업이나 발전사업자 등을 대상으로 도입했고 독일도 올 연말까지 도입할 계획이다. 미국도 민주당 쪽에서 도입을 추진하고 있다. 횡재세가 이상에 치우친 허황된 제도가 아니란 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리나라에도 국회에 관련 법안 2건이 발의됐지만 상임위원회에 상정되지 못했고 관련 논의가 거의 이뤄지지 않고 있다. 경제적 양극화는 유럽 국가들보다 우리나라가 더 심각하지 않나. 횡재세 논의가 국회에서 활발해지길 기대한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라동철 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이동훈 칼럼] 세습을 부러워하는 대~한민국</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275618&amp;code=11171459&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275618&amp;code=11171459&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022100421360454172_1664886964_0924275618.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;코로나19 위기로 일보다 돈 버는 게 최고 분위기&lt;br&gt;재벌 세습 만연한 한국이 북한 백두혈통 세습 비난&lt;br&gt;정부까지 상속세 완화 앞장 희미해지는 공정과 상식&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;요즘 드라마 ‘슈룹’과 ‘재벌집 막내아들’이 화제다. 슈룹은 자식의 세자 책봉을 위해 중전과 후궁들이 벌이는 조선 궁궐 암투극이고, 재벌집 막내아들은 총수직을 놓고 음모가 펼쳐지는 기업 드라마다. 지난 27일 밤 방영분이 각각 14.1%와 14.9%로 시청률 최고치를 찍었다. 케이블TV 드라마 두 개의 시청률이 지상파 3사의 월드컵 중계 열기를 뚫고 10%를 훨씬 웃도는 것은 보기 드문 일이다. 원초적 본능, 즉 최고 권력과 부에 대한 동경심이 작용했을 듯싶다. 드라마에서 음모와 협잡, 정경유착, 권모술수 같은 허물쯤은 부차적인 문제로 치부될 정도로 권력 암투 장면이 돋보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;요즘 현실 세계에서도 드라마 못잖은  광경들이 벌어진다. 김정은 북한 국무위원장이 둘째 딸 주애양을 지난 18일과 27일 대륙간탄도미사일 발사장과 기념 촬영 현장에 데리고 나왔다. 10세 전후의 소녀에 ‘존귀하신 자제분’이라 예우하며 보도한 관영매체는 군 지휘관이 굽신대는 모습까지 내보낸다. 이에 국내 호사가들은 ‘4대 세습의 신호탄’, ‘백두혈통 세습의 허구’ 등 거침없는 분석을 내놓는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백두혈통을 비웃지만, 남측도 오십보백보다. 재벌 3세인 정용진 신세계 부회장은 레스토랑에서 아들과 얼싸안은 사진을 인스타그램에 올려 김정은 부녀 사진과 대비되는 효과를 연출하기도 했다. 입에 ‘멸공’을 달고 사는 정 부회장이야 애교로 넘긴다 해도 지난 17일 빈 살만 사우디아라비아 왕세자가 국내 8인의 재벌 오너들과 가진 롯데호텔 차담회 풍경은 압권이었다. 호텔 방 벽에 국왕 사진을 걸어 놓은 채 상석에 앉은 그는 형제 상속 전통을 이어온 사우디에서 최초로 부자 상속이 예정된 인물인데 그와 마주한 재벌 오너들은 모두 2대째 세습을 잇는 3세라는 점이 흥미롭다. 호사가들이 사우디 관영매체가 촬영한 어전회의 같은 이 장면을 김정은 부녀 사진과 함께 봤다면 쉽사리 북한 백두혈통의 세습 운운했을지 궁금하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그동안 3세들이 기업 총수 자리를 물려받는 과정에서 드러났던 여러 허물에 대한 세간의 비난은 창업주 할아버지들이 이뤘던 중동 특수를 재현할 대역사 앞에 무장해제된다. 수출 경쟁력 감소와 무역적자 급증 속에 우리 국민의 미래 먹을거리를 책임진 3세 ‘경제 국가대표’들에게 편법 상속은 곁가지요 과거지사일 뿐이다. 1조 달러(1326조원)대 네옴시티 건설 프로젝트를 들고 방한한 빈 살만도 마찬가지다. 총리의 공항 영접을 받고 외부 손님으론 처음으로 한남동 대통령 관저에 초대되는 등 융숭한 대접을 받은 것이 그에겐 워싱턴포스트 기자 카슈크지 살해 의혹 등 인권 유린에 대한 면죄부쯤으로 인식됐을 법도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;몇 해 전만 해도 4~5%의 지분을 가진 재벌 일가가 황제 경영을 일삼고 부의 편법 세습도 모자라 공개된 기업의 경영권까지 승계하는 건 국가 경제를 좀먹는 행위로 지탄받았다. 박근혜정부의 국정농단 사건에서 정점을 찍은 정경유착도 더이상 발을 붙이지 못할 것만 같았다. 그러나 드라마 슈룹 등의 인기에서 볼 수 있듯 언제부턴가 대한민국 국민들 사이엔 세습과 이를 위한 편법 상속·증여가 부러움의 대상으로 변한 듯한 인상이다. 코로나 위기로 소상공인이 몰락하는 걸 보면서 일보다 쉽게 돈 버는 게 최고라는 풍조가 생긴 것과 관련이 있을지도 모른다. 부동산과 코인 영끌 투자에 열광하는 젊은이들에게 착실하게 한 계단씩 올라가는 계층 이동 사다리는 무용지물이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게다가 조국 사태를 계기로 출범한 윤석열정부의 공정과 상식 구호는 희미해졌다. 오히려 정부가 나서 경기 활성화를 이유로 세습을 권장하는 듯한 분위기마저 연출된다. 최근 기획재정부가 상속·증여세를 완화하는 세제개편안 논의가 야당 반발에 부닥치자 여론전에 나선 게 대표적 사례다. 기재부가 언론에 배포한 ‘상속·증여 세제 개편 필요성’이라는 제목의 자료는 과도한 상속·증여세가 투자와 일자리 창출을 가로막는다는 내용이다. 2, 3세가 물려받는 주식 등이 오너 일가 재산일 뿐 회사의 자금은 아닐진대 투자·일자리와 직접 연관이 있다는 건 어불성설이다. 지분 상속을 경영권 상속과 동일시하는 것도 황제경영의 폐습이다. 기업 상속에 대한 불신을 줄이려면 독단 경영, 일감 몰아주기, 갑질 경영 등 기업들이 자초한 구태를 해소하는 노력이 먼저다. 윤정부의 경제정책 방향인 민간주도 성장을 재벌을 위한 성장으로 오해하는 건 아닌지 어안이 벙벙할 따름이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동훈 논설위원 dhlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이동훈 칼럼] 세습을 부러워하는 대~한민국</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275618&amp;code=11171459&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924275618&amp;code=11171459&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022100421360454172_1664886964_0924275618.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;코로나19 위기로 일보다 돈 버는 게 최고 분위기&lt;br&gt;재벌 세습 만연한 한국이 북한 백두혈통 세습 비난&lt;br&gt;정부까지 상속세 완화 앞장 희미해지는 공정과 상식&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;요즘 드라마 ‘슈룹’과 ‘재벌집 막내아들’이 화제다. 슈룹은 자식의 세자 책봉을 위해 중전과 후궁들이 벌이는 조선 궁궐 암투극이고, 재벌집 막내아들은 총수직을 놓고 음모가 펼쳐지는 기업 드라마다. 지난 27일 밤 방영분이 각각 14.1%와 14.9%로 시청률 최고치를 찍었다. 케이블TV 드라마 두 개의 시청률이 지상파 3사의 월드컵 중계 열기를 뚫고 10%를 훨씬 웃도는 것은 보기 드문 일이다. 원초적 본능, 즉 최고 권력과 부에 대한 동경심이 작용했을 듯싶다. 드라마에서 음모와 협잡, 정경유착, 권모술수 같은 허물쯤은 부차적인 문제로 치부될 정도로 권력 암투 장면이 돋보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;요즘 현실 세계에서도 드라마 못잖은  광경들이 벌어진다. 김정은 북한 국무위원장이 둘째 딸 주애양을 지난 18일과 27일 대륙간탄도미사일 발사장과 기념 촬영 현장에 데리고 나왔다. 10세 전후의 소녀에 ‘존귀하신 자제분’이라 예우하며 보도한 관영매체는 군 지휘관이 굽신대는 모습까지 내보낸다. 이에 국내 호사가들은 ‘4대 세습의 신호탄’, ‘백두혈통 세습의 허구’ 등 거침없는 분석을 내놓는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백두혈통을 비웃지만, 남측도 오십보백보다. 재벌 3세인 정용진 신세계 부회장은 레스토랑에서 아들과 얼싸안은 사진을 인스타그램에 올려 김정은 부녀 사진과 대비되는 효과를 연출하기도 했다. 입에 ‘멸공’을 달고 사는 정 부회장이야 애교로 넘긴다 해도 지난 17일 빈 살만 사우디아라비아 왕세자가 국내 8인의 재벌 오너들과 가진 롯데호텔 차담회 풍경은 압권이었다. 호텔 방 벽에 국왕 사진을 걸어 놓은 채 상석에 앉은 그는 형제 상속 전통을 이어온 사우디에서 최초로 부자 상속이 예정된 인물인데 그와 마주한 재벌 오너들은 모두 2대째 세습을 잇는 3세라는 점이 흥미롭다. 호사가들이 사우디 관영매체가 촬영한 어전회의 같은 이 장면을 김정은 부녀 사진과 함께 봤다면 쉽사리 북한 백두혈통의 세습 운운했을지 궁금하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그동안 3세들이 기업 총수 자리를 물려받는 과정에서 드러났던 여러 허물에 대한 세간의 비난은 창업주 할아버지들이 이뤘던 중동 특수를 재현할 대역사 앞에 무장해제된다. 수출 경쟁력 감소와 무역적자 급증 속에 우리 국민의 미래 먹을거리를 책임진 3세 ‘경제 국가대표’들에게 편법 상속은 곁가지요 과거지사일 뿐이다. 1조 달러(1326조원)대 네옴시티 건설 프로젝트를 들고 방한한 빈 살만도 마찬가지다. 총리의 공항 영접을 받고 외부 손님으론 처음으로 한남동 대통령 관저에 초대되는 등 융숭한 대접을 받은 것이 그에겐 워싱턴포스트 기자 카슈크지 살해 의혹 등 인권 유린에 대한 면죄부쯤으로 인식됐을 법도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;몇 해 전만 해도 4~5%의 지분을 가진 재벌 일가가 황제 경영을 일삼고 부의 편법 세습도 모자라 공개된 기업의 경영권까지 승계하는 건 국가 경제를 좀먹는 행위로 지탄받았다. 박근혜정부의 국정농단 사건에서 정점을 찍은 정경유착도 더이상 발을 붙이지 못할 것만 같았다. 그러나 드라마 슈룹 등의 인기에서 볼 수 있듯 언제부턴가 대한민국 국민들 사이엔 세습과 이를 위한 편법 상속·증여가 부러움의 대상으로 변한 듯한 인상이다. 코로나 위기로 소상공인이 몰락하는 걸 보면서 일보다 쉽게 돈 버는 게 최고라는 풍조가 생긴 것과 관련이 있을지도 모른다. 부동산과 코인 영끌 투자에 열광하는 젊은이들에게 착실하게 한 계단씩 올라가는 계층 이동 사다리는 무용지물이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게다가 조국 사태를 계기로 출범한 윤석열정부의 공정과 상식 구호는 희미해졌다. 오히려 정부가 나서 경기 활성화를 이유로 세습을 권장하는 듯한 분위기마저 연출된다. 최근 기획재정부가 상속·증여세를 완화하는 세제개편안 논의가 야당 반발에 부닥치자 여론전에 나선 게 대표적 사례다. 기재부가 언론에 배포한 ‘상속·증여 세제 개편 필요성’이라는 제목의 자료는 과도한 상속·증여세가 투자와 일자리 창출을 가로막는다는 내용이다. 2, 3세가 물려받는 주식 등이 오너 일가 재산일 뿐 회사의 자금은 아닐진대 투자·일자리와 직접 연관이 있다는 건 어불성설이다. 지분 상속을 경영권 상속과 동일시하는 것도 황제경영의 폐습이다. 기업 상속에 대한 불신을 줄이려면 독단 경영, 일감 몰아주기, 갑질 경영 등 기업들이 자초한 구태를 해소하는 노력이 먼저다. 윤정부의 경제정책 방향인 민간주도 성장을 재벌을 위한 성장으로 오해하는 건 아닌지 어안이 벙벙할 따름이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동훈 논설위원 dhlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“국대 안 말리고 뭐했냐”…권창훈 여친에까지 ‘악플’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722732&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722732&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113004173421673_1669749454_0017722732.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 축구 대표팀이 2022 카타르 월드컵 가나전에서 패배한 이후, 몰지각한 일부 축구 팬들이 대표팀 선수의 여자친구나 가나 출신 유튜버에게 악성 댓글을 남겨 눈살을 찌푸리게 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 온라인에 따르면 권창훈(상무)과 공개 열애 중인 유튜버 ‘이수날’(본명 정이수)의 유튜브 채널에는 비난 댓글들이 이어졌다. 권창훈은 지난 28일 조별리그 H조 2차전 가나와의 경기에서 큰 활약을 보여주지 못하다가 후반 12분 이강인(마요르카)과 교체된 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113004183821675_1669749518_0017722732.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이수날은 이번 월드컵에서 KBS 중계 리포터로 활약하고 있다. 개막식 당시 현지인들에게 ‘나쁜 손’ ‘어깨 빵’ 피해를 당하면서도 마이크를 놓지 않았던 바로 그 인물이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이수날은 앞서 가나 관중들과의 인터뷰를 유튜브에 게시했는데, 이 영상에는 “헤어지고 앞날이 창창한 선수를 만나라” “헤엄쳐서 귀국해라” “남자친구가 국대(국가대표)로 선발될 때 말리지 않고 뭐 했나” 등의 댓글이 달렸다. 결국 이수날은 댓글 작성 기능을 막았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113004175521674_1669749475_0017722732.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;애꿎은 피해를 입은 건 이수날뿐만이 아니다. 한국어로 한국문화와 관련된 영상을 올려 온 가나 출신 크리에이터 ‘가나 쌍둥이’ 유튜브에도 “구독 취소하겠다” “한국을 떠나라” “대한민국 이겨먹으니까 좋나” 등의 비난이나 인종을 비하하는 댓글이 달렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이처럼 도 넘은 악플 세례에 다수의 네티즌들은 자제를 촉구하고 있다. 이들은 “한국인으로서 부끄럽다” “악플 신경 쓰지 말라” “나는 구독하겠다”라며 위로와 응원의 글을 남기고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 다음 달 3일 16강 진출을 확정지은 포르투갈과 조별리그 최종전을 치른다. 현재 1무 1패로 승점 1점인 한국은 포르투갈을 상대로 최대한 많은 골을 넣고 이겨야 16강 진출 희망을 품어볼 수 있다. 한국은 가나전에서 레드카드를 받은 파울루 감독 없이 경기에 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“국대 안 말리고 뭐했냐”…권창훈 여친에까지 ‘악플’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722732&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722732&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-29T19:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113004173421673_1669749454_0017722732.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 축구 대표팀이 2022 카타르 월드컵 가나전에서 패배한 이후, 몰지각한 일부 축구 팬들이 대표팀 선수의 여자친구나 가나 출신 유튜버에게 악성 댓글을 남겨 눈살을 찌푸리게 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 온라인에 따르면 권창훈(상무)과 공개 열애 중인 유튜버 ‘이수날’(본명 정이수)의 유튜브 채널에는 비난 댓글들이 이어졌다. 권창훈은 지난 28일 조별리그 H조 2차전 가나와의 경기에서 큰 활약을 보여주지 못하다가 후반 12분 이강인(마요르카)과 교체된 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113004183821675_1669749518_0017722732.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이수날은 이번 월드컵에서 KBS 중계 리포터로 활약하고 있다. 개막식 당시 현지인들에게 ‘나쁜 손’ ‘어깨 빵’ 피해를 당하면서도 마이크를 놓지 않았던 바로 그 인물이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이수날은 앞서 가나 관중들과의 인터뷰를 유튜브에 게시했는데, 이 영상에는 “헤어지고 앞날이 창창한 선수를 만나라” “헤엄쳐서 귀국해라” “남자친구가 국대(국가대표)로 선발될 때 말리지 않고 뭐 했나” 등의 댓글이 달렸다. 결국 이수날은 댓글 작성 기능을 막았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113004175521674_1669749475_0017722732.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;애꿎은 피해를 입은 건 이수날뿐만이 아니다. 한국어로 한국문화와 관련된 영상을 올려 온 가나 출신 크리에이터 ‘가나 쌍둥이’ 유튜브에도 “구독 취소하겠다” “한국을 떠나라” “대한민국 이겨먹으니까 좋나” 등의 비난이나 인종을 비하하는 댓글이 달렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이처럼 도 넘은 악플 세례에 다수의 네티즌들은 자제를 촉구하고 있다. 이들은 “한국인으로서 부끄럽다” “악플 신경 쓰지 말라” “나는 구독하겠다”라며 위로와 응원의 글을 남기고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 다음 달 3일 16강 진출을 확정지은 포르투갈과 조별리그 최종전을 치른다. 현재 1무 1패로 승점 1점인 한국은 포르투갈을 상대로 최대한 많은 골을 넣고 이겨야 16강 진출 희망을 품어볼 수 있다. 한국은 가나전에서 레드카드를 받은 파울루 감독 없이 경기에 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘브로드웨이 42번가’ 송일국 “뮤지컬을 늦게 시작한 게 후회돼”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722652&amp;code=61171211&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722652&amp;code=61171211&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-29T20:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113002585621669_1669744736_0017722652.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“제가 뮤지컬에선 신인인 만큼 노래와 춤을 꾸준히 연습해 왔습니다. 제가 ‘둔한 배우’지만 점점 좋아지고 있는 것은 분명합니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 5일 개막한 뮤지컬 ‘브로드웨이 42번가’(~내년 1월 15일까지 예술의전당 CJ토월극장)에 출연 중인 배우 송일국은 29일 서울 예술의전당에서 진행된 인터뷰에서 “2016년 ‘브로드웨이 42번가’로 뮤지컬을 처음 시작해 같은 작품으로 2020년에 이어 올해 세 번째로 출연하고 있다. 신인상을 받는 게 목표”라며 웃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 한국 초연 26주년을 맞은 ‘브로드웨이 42번가’는 1930년대 경제대공황 시기 뉴욕 브로드웨이를 배경으로 스타를 꿈꾸는 코러스걸 페기 소여와 연출가 줄리안 마쉬 그리고 한물간 여배우 도로시 브룩의 이야기를 그렸다. 극 중 뮤지컬 프로덕션을 이끄는 카리스마 리더 줄리안 마쉬로 출연중인 송일국은 “2016년엔 무대가 처음이라 아무것도 몰랐고, 2020년엔 공연 직전 눈 수술을 받느라 연습을 많이 못 했다. 앞선 두 차례의 무대에선 그저 실수 없이 공연하는 게 목표였다”면서 “이번에 다시 출연 기회를 주셔서 정말 감사하다. 기대에 부응하기 위해 칼을 갈고 나왔다”고 피력했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;줄리안 마쉬 역은 ‘브로드웨이 42번가’의 드라마에서 차지하는 비중이 높지만 부르는 노래는 두 곡에 불과하다. 하지만 송일국은 2016년 첫 무대 출연 당시 겨우 두 곡에도 불구하고 불안한 가창력으로 혹평을 받았었다. 하지만 오랜 보컬 훈련 덕분에 이번엔 스스로도 자신감을 표할 정도다. 송일국은 “특히 이번 공연은 연출가가 캐릭터들의 디테일한 감정선을 잘 잡아준 덕분에 드라마가 잘 보인다. 개인적으로도 뮤지컬 배우로 다시 태어났다고 할 정도로 도움을 받았다”고 말했다. 이어 “처음 연극을 할 때 함께 출연한 박정자 선생님께서 ‘배우가 무대에 두 발로 디디고 선다는 것이 쉽지 않다’는 말씀을 하셨다. 그 말이 어떤 뜻인지 이번에 이 작품을 하면서 10년 만에 처음으로 느꼈다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113002593421670_1669744776_0017722652.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1998년 MBC 공채 탤런트로 데뷔한 송일국은 드라마 ‘해신’ ‘주몽’ 등 굵직굵직한 작품에 출연하며 스타덤에 올랐다. 그리고 예능 ‘슈퍼맨이 돌아왔다’에서 세쌍둥이 아들과 출연해 신드롬을 일으키기도 했다. 하지만 예능 하차 이후 드라마나 영화 활동은 뜸한 편이다. 그는 “배우는 기본적으로 선택을 받아야 하는 직업”이라면서 “‘슈퍼맨이 돌아왔다’로 예상을 뛰어넘는 사랑을 받아서 감사하지만, 예능에서의 인기가 연기자로서의 이미지에는 방해가 된 면도 없지 않았던 것 같다”고 돌아봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대신 그는 무대에서 새로운 활력을 찾았다. 2010년 안중근과 그의 아들 안준생의 삶을 조명한 연극 ‘나는 너다’(2010·2011·2014년)로 무대에 데뷔한 그는 연극 ‘대학살의 신’(2017·2019년)과 뮤지컬 ‘브로드웨이 42번가’(2016·2020·2022년)에 출연하며 꾸준히 무대 연기에 도전해오고 있다. 출연 작품 수는 적지만 2010년 이후 거의 매년 무대에서 관객을 만나고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송일국은 “‘브로드웨이 42번가’ 덕분에 뮤지컬이 너무 좋아졌다. 너무 늦게 시작한 것이 후회될 정도”라면서 “요즘 뮤지컬 오디션을 열심히 보고 있다. 올해도 두 개나 떨어졌지만 머지않은 시기에 좋은 소식을 전할 수 있을 거라 확신한다”고 피력했다. 이름이 많이 알려진 배우로서 오디션을 보러 다니는 것이 부담스럽지 않느냐는 질문에 그는 “박정자 선생님도 오디션을 보는데, 신인인 내가 오디션 보는 것은 당연하지 않나?”라고 되물었다. 이어 “지금은 뮤지컬 ‘시카고’의 남자 주인공 빌리 역을 맡는 게 목표다. 오디션 공고만 기다리고 있다”고 웃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“벤투 손 뿌리친 손흥민?”…현장서 본 진실은 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722802&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722802&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-29T20:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113005000421684_1669752004_0017722802.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;가나전 패배 이후 손흥민이 자신을 위로하려는 파울루 벤투 감독의 손길을 뿌리쳤다는 일각의 논란은 사실 왜곡으로 인한 오해였던 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박문성 축구 해설위원이 운영하는 유튜브 채널 ‘달수네 라이브’에는 29일 ‘무편집 풀영상으로 확인한 손흥민 벤투 손 뿌리쳤다는 논란의 진실’이라는 제목의 영상이 게재됐다. 지난 28일 가나전 현장에서 촬영한 2분45초짜리 영상으로, 경기 종료 이후 어수선한 상황에서 벌어진 ‘문제의 장면’이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113005021221688_1669752132_0017722802.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영상에 담긴 당시 상황은 이렇다. 경기 종료 후 심판에게 항의하다 레드카드를 받은 벤투 감독이 다시 돌아와 선수들을 독려하는 과정에서 손흥민에게 다가갔다. 손흥민 주변에는 가나 선수들이 모여있는 상황이었다. 가나 선수들이 붙잡는 등 뒤엉킨 와중에, 손흥민은 자신에게 손을 내민 사람이 벤투 감독임을 모르고 뿌리쳤다. 이후 벤투 감독임을 확인한 손흥민은 감독과 나란히 걸어서 이동했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;달수네 라이브 측은 “손흥민이 벤투를 뿌리쳤다는 건 잘못된 사실”이라며 “최선을 다해준 선수들에게 비난보다는 응원을 부탁드린다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113005014021687_1669752100_0017722802.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 지난 28일 열린 카타르 월드컵 조별리그 H조 2차전 가나와의 경기에서 2대 3으로 안타깝게 패배한 뒤 낙담한 손흥민이 벤투 감독의 손을 뿌리치는 듯한 모습이 언론 카메라에 포착돼 논란이 일었다. 온라인에서는 관련 글마다 손흥민을 질타하거나 옹호하는 의견으로 양분돼 댓글 논쟁이 벌어졌다. 대다수는 쓸데없는 논쟁으로 선수에게 불필요한 부담을 지워주지 말자는 의견을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113005031521689_1669752195_0017722802.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;손흥민은 앞서 치른 두 번의 월드컵에서 아쉬운 결과를 받아들었던 터라 이번 카타르 월드컵에 대한 열의가 컸다. 가나전 패배 이후 손흥민의 실망감은 클 수밖에 없었다. 경기 종료 직후 그는 그라운드에 주저앉아 고개를 떨궜다. 믹스트존에서 KBS 해설위원으로 활약 중인 선배 구자철을 만나서는 한참을 안겨 울기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113005042821690_1669752268_0017722802.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;손흥민은 가나전 이후 인터뷰에서 벤투 감독이 레드카드를 받아 포르투갈과의 최종전 벤치에 앉을 수 없게 된 데 대해 “감독님이 요구하는 것들을 더 잘 이행하기 위해 새겨들으려고 노력하고, 며칠 안 남은 기간에 준비를 더 잘해야 한다”고 말했다. 그는 “선수들도 (16강 진출에 대한) 가능성을 보고 잘 준비할 것으로 생각한다. 저도 선수들과 함께 준비를 잘해보겠다”고 각오를 다졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“벤투 손 뿌리친 손흥민?”…현장서 본 진실은 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722802&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722802&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-29T20:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113005000421684_1669752004_0017722802.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;가나전 패배 이후 손흥민이 자신을 위로하려는 파울루 벤투 감독의 손길을 뿌리쳤다는 일각의 논란은 사실 왜곡으로 인한 오해였던 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박문성 축구 해설위원이 운영하는 유튜브 채널 ‘달수네 라이브’에는 29일 ‘무편집 풀영상으로 확인한 손흥민 벤투 손 뿌리쳤다는 논란의 진실’이라는 제목의 영상이 게재됐다. 지난 28일 가나전 현장에서 촬영한 2분45초짜리 영상으로, 경기 종료 이후 어수선한 상황에서 벌어진 ‘문제의 장면’이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113005021221688_1669752132_0017722802.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영상에 담긴 당시 상황은 이렇다. 경기 종료 후 심판에게 항의하다 레드카드를 받은 벤투 감독이 다시 돌아와 선수들을 독려하는 과정에서 손흥민에게 다가갔다. 손흥민 주변에는 가나 선수들이 모여있는 상황이었다. 가나 선수들이 붙잡는 등 뒤엉킨 와중에, 손흥민은 자신에게 손을 내민 사람이 벤투 감독임을 모르고 뿌리쳤다. 이후 벤투 감독임을 확인한 손흥민은 감독과 나란히 걸어서 이동했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;달수네 라이브 측은 “손흥민이 벤투를 뿌리쳤다는 건 잘못된 사실”이라며 “최선을 다해준 선수들에게 비난보다는 응원을 부탁드린다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113005014021687_1669752100_0017722802.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 지난 28일 열린 카타르 월드컵 조별리그 H조 2차전 가나와의 경기에서 2대 3으로 안타깝게 패배한 뒤 낙담한 손흥민이 벤투 감독의 손을 뿌리치는 듯한 모습이 언론 카메라에 포착돼 논란이 일었다. 온라인에서는 관련 글마다 손흥민을 질타하거나 옹호하는 의견으로 양분돼 댓글 논쟁이 벌어졌다. 대다수는 쓸데없는 논쟁으로 선수에게 불필요한 부담을 지워주지 말자는 의견을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113005031521689_1669752195_0017722802.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;손흥민은 앞서 치른 두 번의 월드컵에서 아쉬운 결과를 받아들었던 터라 이번 카타르 월드컵에 대한 열의가 컸다. 가나전 패배 이후 손흥민의 실망감은 클 수밖에 없었다. 경기 종료 직후 그는 그라운드에 주저앉아 고개를 떨궜다. 믹스트존에서 KBS 해설위원으로 활약 중인 선배 구자철을 만나서는 한참을 안겨 울기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113005042821690_1669752268_0017722802.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;손흥민은 가나전 이후 인터뷰에서 벤투 감독이 레드카드를 받아 포르투갈과의 최종전 벤치에 앉을 수 없게 된 데 대해 “감독님이 요구하는 것들을 더 잘 이행하기 위해 새겨들으려고 노력하고, 며칠 안 남은 기간에 준비를 더 잘해야 한다”고 말했다. 그는 “선수들도 (16강 진출에 대한) 가능성을 보고 잘 준비할 것으로 생각한다. 저도 선수들과 함께 준비를 잘해보겠다”고 각오를 다졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이번엔 한동훈 집주소 노출… 더탐사, ‘접근금지’에 반발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722809&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722809&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-29T20:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113004591121681_1669751951_0017722809.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이른바 ‘청담동 술자리 의혹’을 보도했던 유튜브 채널 더탐사가 “한동훈 법무부 장관과 그 가족에 접근하지 말라”는 긴급응급조치 결정에 반발했다. 더탐사는 해당 결정문을 공지에 올리면서 한 장관의 주소 일부와 아파트 호수 등을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더탐사는 29일 유튜브 채널 공지에 긴급응급조치 결정문 두 장을 공개했다. 스토킹범죄처벌법에 따라 더탐사 소속 기자 A씨가 한 장관과 그 가족이나 주거지 등으로부터 100m 이내에 접근하지 못하도록 하는 내용이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113004572021679_1669751840_0017722809.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 수서경찰서 명의의 이 결정문에는 “피의자(더탐사 소속 A기자)는 2022년 9월부터 피해자가 접근을 완강히 거부했음에도 불구하고 피해자가 원치 않는 연락을 수차례 강요하고, 피해자를 포함한 가족이 거주하는 주거지를 침입해 불안감과 공포심을 유발했다”고 적혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 “이후 피해자와 그 가족에게 유형 또는 무형의 방법으로 보복성 위해를 가할 염려가 충분하다고 판단되는 점, 피해자가 강력하게 원하는 점 등을 모두 감안해 2022년 11월 29일 행위자인 피의자 A에게 스토킹범죄의 처벌 등에 관한 특례법 제4조에 따라 긴급응급조치를 결정한다”고 결정문을 통해 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113004593921682_1669751979_0017722809.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이에 더탐사 측은 유튜브 공지를 통해 “한동훈 장관은 공인으로서 책임을 다하고 언론의 정당한 취재에 떳떳하게 임하길 바란다”며 “어느 공직자도 경찰을 사설경호업체로 유용할 순 없다”고 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더탐사가 공개한 이 결정문에는 한 장관의 자택 도로명 주소 일부와 아파트 호수가 그대로 노출돼 있다. 결정문의 일부 개인정보 부분을 검게 칠하면서도, 특정 정보는 가리지 않은 셈이다. 이 결정문에는 한 장관의 실명과 배우자의 성이 나와 있다. 긴급응급조치 결정의 대상이 된 A씨의 정보는 실명과 주민등록번호 앞자리, 주거지 일부가 적혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더탐사의 지지자들은 “더탐사는 시민언론으로 더욱 사랑받을 것” “응원합니다” “언론탄압 중단하라”며 이 공지에 응원하는 댓글을 달았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112905251320394_1669667113_0017722809.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰 등에 따르면 더탐사 취재진 5명은 지난 27일 오후 1시30분쯤 한 장관이 거주하는 서울 강남구 도곡동의 한 아파트를 찾았다. 이들은 한 장관 자택 앞에서 “한 장관님 계시냐” “취재하러 나왔다”고 외쳤다. 더탐사는 당시 상황을 유튜브에 생중계했고, 이 과정에서 도어록을 눌러 ‘지문을 입력하세요’ ‘다시 시도하세요’라는 도어록 음성 안내가 들렸다. 벨을 누르거나 문 앞에 있는 택배 상자를 들여다보기도 했다. 한 장관 자택의 호수도 당시 영상에 그대로 노출됐다. 수서경찰서는 다음 날인 28일 한 장관과 그 가족에 대한 신변보호 조치에 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 더탐사 측 관계자 B씨는 지난 9월 퇴근하는 한 장관을 자동차로 미행하는 등 스토킹한 혐의로 입건된 바 있다. 그는 지난 4일 피고소인 신분으로 경찰에 출석해 정당한 취재 활동이라며 “한 장관의 차량을 쫓은 건 2회 정도이고, 나머지도 주거지 인근에서 탐문한 그 이상 그 이하도 아니다”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수서경찰서는 29일 B씨에게서 휴대전화를 임의제출 받았다. 경찰은 B씨의 주거지와 휴대전화를 지난 27일 압수수색하려 했으나 당사자 불응으로 영장을 집행하지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨 측은 애플 아이폰을 제출하면서 비밀번호는 공개하지 않았다. 더탐사 측 강진구 기자는 “경찰이 스토킹 혐의가 추가로 있었는지 확인하기 위해 휴대전화가 필요하다고 말해 제출했다”며 “한 장관이 본인의 행동을 되돌아보라는 의미에서 아이폰에 비밀번호를 설정해 경찰에 넘겼다”고 밝혔다. 이는 한 장관이 이른바 ‘검언유착 의혹’ 사건으로 수사받을 당시 검찰에 제출한 아이폰의 비밀번호를 알려주지 않은 점을 겨냥한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113005013121686_1669752091_0017722809.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 대통령실에 따르면 윤석열 대통령은 29일 용산 대통령실에서 주재한 국무회의에서 이번 사안에 대해 “법무부 장관 자택을 이런 식으로 무단 침입하면 국민들이 어떻게 보겠느냐”며 “법을 제대로 안 지키면 어떤 고통이 따르는지 보여줘야 한다”고 말했다. 이 자리에는 한 장관도 참석해 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 한 장관은 28일 정부과천청사 법무부 출근길에서 “취재라는 이름만 붙이면 모든 불법이 허용되는 것인가”라고 반문하며 “이걸 그대로 두면 우리 국민 누구라도 언제든 똑같이 당할 수 있는 무법천지가 되는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이번엔 한동훈 집주소 노출… 더탐사, ‘접근금지’에 반발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722809&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722809&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-29T20:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113004591121681_1669751951_0017722809.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이른바 ‘청담동 술자리 의혹’을 보도했던 유튜브 채널 더탐사가 “한동훈 법무부 장관과 그 가족에 접근하지 말라”는 긴급응급조치 결정에 반발했다. 더탐사는 해당 결정문을 공지에 올리면서 한 장관의 주소 일부와 아파트 호수 등을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더탐사는 29일 유튜브 채널 공지에 긴급응급조치 결정문 두 장을 공개했다. 스토킹범죄처벌법에 따라 더탐사 소속 기자 A씨가 한 장관과 그 가족이나 주거지 등으로부터 100m 이내에 접근하지 못하도록 하는 내용이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113004572021679_1669751840_0017722809.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 수서경찰서 명의의 이 결정문에는 “피의자(더탐사 소속 A기자)는 2022년 9월부터 피해자가 접근을 완강히 거부했음에도 불구하고 피해자가 원치 않는 연락을 수차례 강요하고, 피해자를 포함한 가족이 거주하는 주거지를 침입해 불안감과 공포심을 유발했다”고 적혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 “이후 피해자와 그 가족에게 유형 또는 무형의 방법으로 보복성 위해를 가할 염려가 충분하다고 판단되는 점, 피해자가 강력하게 원하는 점 등을 모두 감안해 2022년 11월 29일 행위자인 피의자 A에게 스토킹범죄의 처벌 등에 관한 특례법 제4조에 따라 긴급응급조치를 결정한다”고 결정문을 통해 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113004593921682_1669751979_0017722809.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이에 더탐사 측은 유튜브 공지를 통해 “한동훈 장관은 공인으로서 책임을 다하고 언론의 정당한 취재에 떳떳하게 임하길 바란다”며 “어느 공직자도 경찰을 사설경호업체로 유용할 순 없다”고 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더탐사가 공개한 이 결정문에는 한 장관의 자택 도로명 주소 일부와 아파트 호수가 그대로 노출돼 있다. 결정문의 일부 개인정보 부분을 검게 칠하면서도, 특정 정보는 가리지 않은 셈이다. 이 결정문에는 한 장관의 실명과 배우자의 성이 나와 있다. 긴급응급조치 결정의 대상이 된 A씨의 정보는 실명과 주민등록번호 앞자리, 주거지 일부가 적혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더탐사의 지지자들은 “더탐사는 시민언론으로 더욱 사랑받을 것” “응원합니다” “언론탄압 중단하라”며 이 공지에 응원하는 댓글을 달았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112905251320394_1669667113_0017722809.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰 등에 따르면 더탐사 취재진 5명은 지난 27일 오후 1시30분쯤 한 장관이 거주하는 서울 강남구 도곡동의 한 아파트를 찾았다. 이들은 한 장관 자택 앞에서 “한 장관님 계시냐” “취재하러 나왔다”고 외쳤다. 더탐사는 당시 상황을 유튜브에 생중계했고, 이 과정에서 도어록을 눌러 ‘지문을 입력하세요’ ‘다시 시도하세요’라는 도어록 음성 안내가 들렸다. 벨을 누르거나 문 앞에 있는 택배 상자를 들여다보기도 했다. 한 장관 자택의 호수도 당시 영상에 그대로 노출됐다. 수서경찰서는 다음 날인 28일 한 장관과 그 가족에 대한 신변보호 조치에 들어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 더탐사 측 관계자 B씨는 지난 9월 퇴근하는 한 장관을 자동차로 미행하는 등 스토킹한 혐의로 입건된 바 있다. 그는 지난 4일 피고소인 신분으로 경찰에 출석해 정당한 취재 활동이라며 “한 장관의 차량을 쫓은 건 2회 정도이고, 나머지도 주거지 인근에서 탐문한 그 이상 그 이하도 아니다”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수서경찰서는 29일 B씨에게서 휴대전화를 임의제출 받았다. 경찰은 B씨의 주거지와 휴대전화를 지난 27일 압수수색하려 했으나 당사자 불응으로 영장을 집행하지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨 측은 애플 아이폰을 제출하면서 비밀번호는 공개하지 않았다. 더탐사 측 강진구 기자는 “경찰이 스토킹 혐의가 추가로 있었는지 확인하기 위해 휴대전화가 필요하다고 말해 제출했다”며 “한 장관이 본인의 행동을 되돌아보라는 의미에서 아이폰에 비밀번호를 설정해 경찰에 넘겼다”고 밝혔다. 이는 한 장관이 이른바 ‘검언유착 의혹’ 사건으로 수사받을 당시 검찰에 제출한 아이폰의 비밀번호를 알려주지 않은 점을 겨냥한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113005013121686_1669752091_0017722809.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 대통령실에 따르면 윤석열 대통령은 29일 용산 대통령실에서 주재한 국무회의에서 이번 사안에 대해 “법무부 장관 자택을 이런 식으로 무단 침입하면 국민들이 어떻게 보겠느냐”며 “법을 제대로 안 지키면 어떤 고통이 따르는지 보여줘야 한다”고 말했다. 이 자리에는 한 장관도 참석해 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 한 장관은 28일 정부과천청사 법무부 출근길에서 “취재라는 이름만 붙이면 모든 불법이 허용되는 것인가”라고 반문하며 “이걸 그대로 두면 우리 국민 누구라도 언제든 똑같이 당할 수 있는 무법천지가 되는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미 당국자 “한·미, 한·중 관계 양립 가능…제로섬 아니다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722830&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722830&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-29T20:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113004400521677_1669750805_0017722830.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국이 미·중 양국과 동시에 우호적인 관계를 유지하는 게 불가능하지 않다고 미 백악관 고위 당국자가 밝혔다. 규칙에 기반을 둔 국제질서 등 서방이 표방한 가치에 대한 분명한 입장 표명 필요성도 거론했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에드 케이건 백악관 국가안보회의(NSC) 동아시아·오세아니아 담당 선임국장은 29일(현지시간) 싱크탱크 윌슨센터가 ‘미·중 경쟁 속 한국의 과제와 기회’를 주제로 개최한 포럼에서 “한·미 동맹은 기술과 경제협력 등 더 많은 현안을 다루는 방향으로 현대화하고 있다”며 “우리는 이를 한국이 중국과 생산적인 관계를 보유하는 것과 양립할 수 없다고 보지 않는다”고 말했다. 그는 “우리는 (한·미관계와 한·중관계를) 제로섬 게임으로 보지 않는다”고 강조했다. 이어 “중국과 최선의 관계를 유지하고자 하는 바람은 한국뿐 아니라 인도·태평양 모든 국가의 고민”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;케이건 선임국장은 “한국이 세계와 역내에서 더 큰 역할을 하고 (주요 현안에 대한) 한국의 입장을 매우 명확히 하는 게 중국과 생산적이고 강력한 관계를 갖는 데 도움이 된다고 생각한다”고 말했다. 그러면서 “우리는 한국에 국익에 반하는 행동을 하라고 말하는 위치에 있고 싶지 않다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;케이건 선임국장은 특히 “한·미관계의 진정한 힘은 양국이 공유하는 이해관계와 가치에서 비롯된다”며 “한·미관계의 발전을 보면 양국이 광범위한 분야에서 얼마나 서로 보조를 맞추고 있는지 놀랍다”고 말했다. 그는 “한·미관계 강화는 바이든 행정부가 인도·태평양에서 하고자 하는 일에 절대적으로 중요하다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;케이건 선임국장은 북한의 위협, 북·중 관계 강화로 한국의 고민이 클 수밖에 없다고 말했다. 이어 “한·미·일 3국이 북한의 도전에 효과적으로 대응할 능력을 강화하기 위해서는 협력을 강화하는 것 외에 다른 대안이 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;케이건 선임국장은 미 인플레이션 감축법(IRA)과 관련한 우려를 해소하기 위해 한국과 효과적으로 해법을 모색하고 있다고 설명했다. 그러면서도 “한국 기업들이 전기차와 탈 탄소 관련 핵심기술에서 강점이 있어서 한국이 국제적으로 IRA의 주요 수혜자가 될 것이라는 게 실상”이라고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 최종건 연세대 교수는 이날 포럼에서 “북한이 2017년 화성-15형 미사일 발사 당시 핵 능력 완성을 이미 선언했다는 점에서 추가 핵실험 시 중복 이슈가 된다”며 “아직 풍계리 핵실험장 재건이 완료되지 않았다는 점에서도 (핵실험을) 임박하게 진행할 이유가 없다”고 주장했다. 그는 “남북 관계가 급냉기로 들어가고 있다”며 “한·미가 한반도 평화 프로세스에서 강화된 확장 억지로 이동하며 이른바 한·미·일 삼각 동맹을 강화하는 한 북한의 미사일 발사는 계속될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미 당국자 “한·미, 한·중 관계 양립 가능…제로섬 아니다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722830&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722830&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-29T20:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113004400521677_1669750805_0017722830.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국이 미·중 양국과 동시에 우호적인 관계를 유지하는 게 불가능하지 않다고 미 백악관 고위 당국자가 밝혔다. 규칙에 기반을 둔 국제질서 등 서방이 표방한 가치에 대한 분명한 입장 표명 필요성도 거론했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에드 케이건 백악관 국가안보회의(NSC) 동아시아·오세아니아 담당 선임국장은 29일(현지시간) 싱크탱크 윌슨센터가 ‘미·중 경쟁 속 한국의 과제와 기회’를 주제로 개최한 포럼에서 “한·미 동맹은 기술과 경제협력 등 더 많은 현안을 다루는 방향으로 현대화하고 있다”며 “우리는 이를 한국이 중국과 생산적인 관계를 보유하는 것과 양립할 수 없다고 보지 않는다”고 말했다. 그는 “우리는 (한·미관계와 한·중관계를) 제로섬 게임으로 보지 않는다”고 강조했다. 이어 “중국과 최선의 관계를 유지하고자 하는 바람은 한국뿐 아니라 인도·태평양 모든 국가의 고민”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;케이건 선임국장은 “한국이 세계와 역내에서 더 큰 역할을 하고 (주요 현안에 대한) 한국의 입장을 매우 명확히 하는 게 중국과 생산적이고 강력한 관계를 갖는 데 도움이 된다고 생각한다”고 말했다. 그러면서 “우리는 한국에 국익에 반하는 행동을 하라고 말하는 위치에 있고 싶지 않다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;케이건 선임국장은 특히 “한·미관계의 진정한 힘은 양국이 공유하는 이해관계와 가치에서 비롯된다”며 “한·미관계의 발전을 보면 양국이 광범위한 분야에서 얼마나 서로 보조를 맞추고 있는지 놀랍다”고 말했다. 그는 “한·미관계 강화는 바이든 행정부가 인도·태평양에서 하고자 하는 일에 절대적으로 중요하다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;케이건 선임국장은 북한의 위협, 북·중 관계 강화로 한국의 고민이 클 수밖에 없다고 말했다. 이어 “한·미·일 3국이 북한의 도전에 효과적으로 대응할 능력을 강화하기 위해서는 협력을 강화하는 것 외에 다른 대안이 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;케이건 선임국장은 미 인플레이션 감축법(IRA)과 관련한 우려를 해소하기 위해 한국과 효과적으로 해법을 모색하고 있다고 설명했다. 그러면서도 “한국 기업들이 전기차와 탈 탄소 관련 핵심기술에서 강점이 있어서 한국이 국제적으로 IRA의 주요 수혜자가 될 것이라는 게 실상”이라고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 최종건 연세대 교수는 이날 포럼에서 “북한이 2017년 화성-15형 미사일 발사 당시 핵 능력 완성을 이미 선언했다는 점에서 추가 핵실험 시 중복 이슈가 된다”며 “아직 풍계리 핵실험장 재건이 완료되지 않았다는 점에서도 (핵실험을) 임박하게 진행할 이유가 없다”고 주장했다. 그는 “남북 관계가 급냉기로 들어가고 있다”며 “한·미가 한반도 평화 프로세스에서 강화된 확장 억지로 이동하며 이른바 한·미·일 삼각 동맹을 강화하는 한 북한의 미사일 발사는 계속될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2022년 11월 30일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722834&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722834&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-29T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113005300621694_1669753807_0017722834.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;11월 30일 수요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국 기온이 영하권에 놓인 가운데 추운 날씨를 보이고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 -7.0도, 인천 -7.0도, 수원 -7.0도, 춘천 -9.0도, 강릉 -4.0도, 청주 -6.0도, 대전 -5.0도, 전주 -2.0도, 광주 -1.0도, 대구 -3.0도, 부산 -1.0도, 제주 6.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 -3.0도, 인천 -2.0도, 수원 -3.0도, 춘천 0.0도, 강릉 3.0도, 청주 -1.0도, 대전 0.0도, 전주 1.0도, 광주 1.0도, 대구 2.0도, 부산 5.0도, 제주 6.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 강풍특보가 발효중입니다. 시설물 관리에 주의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2022년 11월 30일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722834&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722834&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-29T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113005300621694_1669753807_0017722834.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;11월 30일 수요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국 기온이 영하권에 놓인 가운데 추운 날씨를 보이고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 -7.0도, 인천 -7.0도, 수원 -7.0도, 춘천 -9.0도, 강릉 -4.0도, 청주 -6.0도, 대전 -5.0도, 전주 -2.0도, 광주 -1.0도, 대구 -3.0도, 부산 -1.0도, 제주 6.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 -3.0도, 인천 -2.0도, 수원 -3.0도, 춘천 0.0도, 강릉 3.0도, 청주 -1.0도, 대전 0.0도, 전주 1.0도, 광주 1.0도, 대구 2.0도, 부산 5.0도, 제주 6.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 강풍특보가 발효중입니다. 시설물 관리에 주의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지금껏 이런 개최국 없었다…카타르 ‘3패’ 불명예 퇴장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722847&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722847&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-29T20:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113005330521696_1669753985_0017722847.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2022 국제축구연맹(FIFA) 카타르 월드컵의 개최국 카타르가 수많은 불명예 최초 기록을 남긴 끝에 ‘3패’ 전패를 기록하며 대회에서 일찌감치 탈락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 세네갈, 에콰도르과의 조별리그에서 2연패 한 카타르는 30일 네덜란드와의 마지막 3차전에서도 0대 2로 완패했다. 월드컵 최초로 승점을 올리지 못한 개최국이 된 것이다. 개최국이 조별리그에서 3전 전패한 건 역사상 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카타르는 이번 대회 이전까지 단 한 번도 본선 무대를 밟은 적이 없다. 월드컵 개최국이 개최국 자격으로 월드컵 본선에 진출한 사례는 1930년 1회 대회 개최국인 우루과이 이후 처음이다. 1회 대회 전엔 대회가 없었으니, 사실상 최초 기록과 다름없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113005343721697_1669754077_0017722847.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;당초 월드컵 역대 최약체 개최국이라는 평가를 받았던 카타르는 본선 무대에서 망신을 당하지 않기 위해 외국 선수를 귀화시키고 개막 6개월 전부터 합숙 훈련을 하는 등 단단히 준비했다. 그러나 세계 축구의 벽은 높았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카타르는 개막전을 치르기 전부터 진기록을 세웠다. 카타르는 지난 21일 에콰도르와 개막전에서 0대 2로 완패하며 월드컵 역사상 처음으로 개최국 개막전 패배를 안았다. 월드컵 92년 역사에서 개최국이 첫 경기에서 패한 건 처음이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이뿐만이 아니다. 개최국이 첫 경기에서 득점하지 못한 것도 멕시코가 소련과 경기에서 0-0으로 비긴 1970년 대회 이후 52년 만이었다. 개최국 이점과 홈 관중들의 일방적인 응원을 등에 업고 파란을 기대했으나 현실은 냉혹했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카타르는 경기를 치를 때마다 월드컵 역사를 새로 썼다. 조별리그 두 번째 경기에서도 각종 불명예 기록이 쏟아졌다. 카타르는 25일 세네갈과 A조 2차전에서 무함마드 문타리가 역사적인 월드컵 첫 골을 터뜨렸으나 1-3으로 무릎을 꿇으며 32개 출전국 중 가장 먼저 조별리그 탈락이 확정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113005345521698_1669754097_0017722847.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;카타르는 세네갈전 패배로 개최국 최초로 개막 2연패를 한 팀이 됐다. 아울러 2010년 남아프리카공화국에 이어 두 번째로 16강 진출에 실패한 개최국으로 남게 됐다. 남아공은 1승 1무 1패를 기록했던 터라, 카타르는 개최국 사상 최악의 성적을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기력도 형편없었다. 카타르는 조별리그 3경기에서 모두 졸전을 거듭했다. 월드컵 개막전 하프 타임 때 홈 관중 수천 명이 경기장을 떠날 정도였다. 이미 탈락이 확정된 채로 나선 네덜란드와 경기에서도 답답한 경기력을 보였다. 카타르의 3차전 볼 점유율은 36%에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카타르의 펠릭스 산체스(47·스페인) 감독은 네덜란드전 이후 기자회견에서 “우리는 16강, 8강 진출을 목표로 삼은 적이 없다. 단지 월드컵 본선 무대에서 어떤 모습을 펼칠지 보고 싶었다”면서 곧바로 아시아축구연맹(AFC) 아시안컵 준비에 나서겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지금껏 이런 개최국 없었다…카타르 ‘3패’ 불명예 퇴장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722847&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722847&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-29T20:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113005330521696_1669753985_0017722847.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2022 국제축구연맹(FIFA) 카타르 월드컵의 개최국 카타르가 수많은 불명예 최초 기록을 남긴 끝에 ‘3패’ 전패를 기록하며 대회에서 일찌감치 탈락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 세네갈, 에콰도르과의 조별리그에서 2연패 한 카타르는 30일 네덜란드와의 마지막 3차전에서도 0대 2로 완패했다. 월드컵 최초로 승점을 올리지 못한 개최국이 된 것이다. 개최국이 조별리그에서 3전 전패한 건 역사상 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카타르는 이번 대회 이전까지 단 한 번도 본선 무대를 밟은 적이 없다. 월드컵 개최국이 개최국 자격으로 월드컵 본선에 진출한 사례는 1930년 1회 대회 개최국인 우루과이 이후 처음이다. 1회 대회 전엔 대회가 없었으니, 사실상 최초 기록과 다름없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113005343721697_1669754077_0017722847.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;당초 월드컵 역대 최약체 개최국이라는 평가를 받았던 카타르는 본선 무대에서 망신을 당하지 않기 위해 외국 선수를 귀화시키고 개막 6개월 전부터 합숙 훈련을 하는 등 단단히 준비했다. 그러나 세계 축구의 벽은 높았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카타르는 개막전을 치르기 전부터 진기록을 세웠다. 카타르는 지난 21일 에콰도르와 개막전에서 0대 2로 완패하며 월드컵 역사상 처음으로 개최국 개막전 패배를 안았다. 월드컵 92년 역사에서 개최국이 첫 경기에서 패한 건 처음이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이뿐만이 아니다. 개최국이 첫 경기에서 득점하지 못한 것도 멕시코가 소련과 경기에서 0-0으로 비긴 1970년 대회 이후 52년 만이었다. 개최국 이점과 홈 관중들의 일방적인 응원을 등에 업고 파란을 기대했으나 현실은 냉혹했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카타르는 경기를 치를 때마다 월드컵 역사를 새로 썼다. 조별리그 두 번째 경기에서도 각종 불명예 기록이 쏟아졌다. 카타르는 25일 세네갈과 A조 2차전에서 무함마드 문타리가 역사적인 월드컵 첫 골을 터뜨렸으나 1-3으로 무릎을 꿇으며 32개 출전국 중 가장 먼저 조별리그 탈락이 확정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113005345521698_1669754097_0017722847.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;카타르는 세네갈전 패배로 개최국 최초로 개막 2연패를 한 팀이 됐다. 아울러 2010년 남아프리카공화국에 이어 두 번째로 16강 진출에 실패한 개최국으로 남게 됐다. 남아공은 1승 1무 1패를 기록했던 터라, 카타르는 개최국 사상 최악의 성적을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기력도 형편없었다. 카타르는 조별리그 3경기에서 모두 졸전을 거듭했다. 월드컵 개막전 하프 타임 때 홈 관중 수천 명이 경기장을 떠날 정도였다. 이미 탈락이 확정된 채로 나선 네덜란드와 경기에서도 답답한 경기력을 보였다. 카타르의 3차전 볼 점유율은 36%에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카타르의 펠릭스 산체스(47·스페인) 감독은 네덜란드전 이후 기자회견에서 “우리는 16강, 8강 진출을 목표로 삼은 적이 없다. 단지 월드컵 본선 무대에서 어떤 모습을 펼칠지 보고 싶었다”면서 곧바로 아시아축구연맹(AFC) 아시안컵 준비에 나서겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“테일러가 또 테러”… 벤투 퇴장 심판, 고향 영국도 비판</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722849&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722849&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-29T20:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112914594820868_1669701588_0017722849.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2022 카타르 월드컵 H조 경기 대한민국-가나전에서 한국에 마지막 코너킥을 허용하지 않고 경기를 그대로 끝낸 앤서니 테일러(44·잉글랜드) 심판이 고향 영국에서도 비판을 받았다. 그는 경기 후 항의하는 파울루 벤투(53) 한국 축구대표팀 감독을 그대로 퇴장시킨 일로도 주목을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테일러 심판은 지난 28일 카타르 알라이얀의 에듀케이션시티 스타디움에서 열린 한국과 가나의 2022 카타르월드컵 H조 조별리그 2차전 주심을 맡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제의 장면은 한국이 2-3으로 뒤진 상황에서 후반 추가시간 10분이 끝나갈 무렵 코너킥을 얻어낸 상황에서 나왔다. 한국이 무승부를 만들어 낼 가능성이 있는 마지막 기회였지만 테일러 심판은 곧바로 경기를 종료시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113005374221700_1669754262_0017722849.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;손흥민과 이강인 등 한국 선수들이 강하게 반발했고, 이 과정에서 벤투 감독 역시 거세게 항의했다. 그러자 테일러 심판은 벤투 감독에게 레드카드를 꺼냈다. 경기 후 기자회견에서 세르지우 코스타 대표팀 수석 코치는 “우리에게 코너킥 기회가 있었는데 심판이 그 기회를 뺏어갔다”며 불만을 숨기지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 매체 더 선은 29일 “잉글랜드 프리미어리그 심판으로 활동해온 테일러에게 익숙한 축구 팬들의 의견”이라며 SNS 반응을 인용해 보도했다. 여러 누리꾼은 “테일러가 한국을 적으로 만들었다” “테일러의 테러가 전 세계로 나아간다” “테일러는 또다시 스스로를 경기보다 더 크게 만들고 있다” 등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;억울하더라도 심판을 무리하게 비판할 사안은 아니라는 주장도 있었다. 잉글랜드 웨스트햄 공격수 출신의 해설가 딘 애슈턴은 “한국은 이미 코너킥 12개를 얻었다”며 “그 시점까지 득점을 못 했다면, 시간이 경과한 것은 유감이지만, 그것은 심판에게 달려 있다”고 한 스포츠 매체에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이리시 선 등 외신에 따르면 테일러 심판은 잉글랜드 맨체스터 출신으로, 2010년부터 프리미어리그 심판을 맡아왔다. 교도관으로 일한 경력이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테일러 심판은 손흥민과는 이미 악연이 있다. 그는 2019년 12월 프리미어리그 토트넘-첼시전에서 볼 경합을 하다 엉켜 넘어지면서 발을 치켜든 손흥민을 비디오 판독 끝에 퇴장시켰다. 3경기 출전 정지 징계가 내려지자 토트넘이 반발해 항소했으나, 잉글랜드축구협회(FA)가 기각하면서 그대로 확정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;호평을 받은 일도 있다. 지난해 덴마크와 핀란드의 유로2020 조별리그 경기에선 덴마크의 크리스티안 에릭센이 심정지로 의식을 잃고 쓰러지자 테일러 심판이 의료진에게 신속히 도움을 요청했다. 당시 그는 빠른 판단과 침착한 대응으로 높은 평가를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“테일러가 또 테러”… 벤투 퇴장 심판, 고향 영국도 비판</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722849&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722849&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-29T20:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022112914594820868_1669701588_0017722849.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2022 카타르 월드컵 H조 경기 대한민국-가나전에서 한국에 마지막 코너킥을 허용하지 않고 경기를 그대로 끝낸 앤서니 테일러(44·잉글랜드) 심판이 고향 영국에서도 비판을 받았다. 그는 경기 후 항의하는 파울루 벤투(53) 한국 축구대표팀 감독을 그대로 퇴장시킨 일로도 주목을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테일러 심판은 지난 28일 카타르 알라이얀의 에듀케이션시티 스타디움에서 열린 한국과 가나의 2022 카타르월드컵 H조 조별리그 2차전 주심을 맡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제의 장면은 한국이 2-3으로 뒤진 상황에서 후반 추가시간 10분이 끝나갈 무렵 코너킥을 얻어낸 상황에서 나왔다. 한국이 무승부를 만들어 낼 가능성이 있는 마지막 기회였지만 테일러 심판은 곧바로 경기를 종료시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113005374221700_1669754262_0017722849.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;손흥민과 이강인 등 한국 선수들이 강하게 반발했고, 이 과정에서 벤투 감독 역시 거세게 항의했다. 그러자 테일러 심판은 벤투 감독에게 레드카드를 꺼냈다. 경기 후 기자회견에서 세르지우 코스타 대표팀 수석 코치는 “우리에게 코너킥 기회가 있었는데 심판이 그 기회를 뺏어갔다”며 불만을 숨기지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 매체 더 선은 29일 “잉글랜드 프리미어리그 심판으로 활동해온 테일러에게 익숙한 축구 팬들의 의견”이라며 SNS 반응을 인용해 보도했다. 여러 누리꾼은 “테일러가 한국을 적으로 만들었다” “테일러의 테러가 전 세계로 나아간다” “테일러는 또다시 스스로를 경기보다 더 크게 만들고 있다” 등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;억울하더라도 심판을 무리하게 비판할 사안은 아니라는 주장도 있었다. 잉글랜드 웨스트햄 공격수 출신의 해설가 딘 애슈턴은 “한국은 이미 코너킥 12개를 얻었다”며 “그 시점까지 득점을 못 했다면, 시간이 경과한 것은 유감이지만, 그것은 심판에게 달려 있다”고 한 스포츠 매체에 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이리시 선 등 외신에 따르면 테일러 심판은 잉글랜드 맨체스터 출신으로, 2010년부터 프리미어리그 심판을 맡아왔다. 교도관으로 일한 경력이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테일러 심판은 손흥민과는 이미 악연이 있다. 그는 2019년 12월 프리미어리그 토트넘-첼시전에서 볼 경합을 하다 엉켜 넘어지면서 발을 치켜든 손흥민을 비디오 판독 끝에 퇴장시켰다. 3경기 출전 정지 징계가 내려지자 토트넘이 반발해 항소했으나, 잉글랜드축구협회(FA)가 기각하면서 그대로 확정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;호평을 받은 일도 있다. 지난해 덴마크와 핀란드의 유로2020 조별리그 경기에선 덴마크의 크리스티안 에릭센이 심정지로 의식을 잃고 쓰러지자 테일러 심판이 의료진에게 신속히 도움을 요청했다. 당시 그는 빠른 판단과 침착한 대응으로 높은 평가를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘전신형’ 리얼돌 통관 연내 추진… 세부 지침은 숙제</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017721961&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017721961&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-29T21:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2019101411331667735_1571020396_0017721961.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;관세청이 ‘전신형’ 리얼돌의 통관 허용을 연내 추진한다. 지난 7월 반신형 등 신체 일부를 묘사한 리얼돌에 한해 통관을 허용했는데, 여기서 한발 더 나아가는 것이다. 향후 아동·미성년 형상을 띈 리얼돌 통관을 금지하는 등 세부 지침 마련이 쟁점이 될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 관세청에 따르면, 관세청은 관계부처와의 협의를 거쳐 사람의 신체를 본떠 만든 성인용품인 리얼돌 전신형의 통관 허용을 연내 추진할 방침이다. 이같은 결정에는 대법원이 2019년부터 잇달아 수입통관보류 처분을 취소하는 판결을 내리고 있는 점이 결정적 영향을 끼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대법원은 리얼돌 사용이 개인의 사생활과 관계된 사안이며, 인간의 존엄성과 가치를 심각하게 훼손하는 것은 아니라고 본다. 관세청은 지난 7월에는 반신형 등 신체 일부를 묘사한 리얼돌에 대해 원칙적으로 통관을 허용하라는 지침을 일선 세관에 전달한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리얼돌 통관 보류 건수는 최근 몇 년 사이 급격하게 늘었다. 2018년부터 올해 8월까지 리얼돌에 대한 통관 보류 건수는 1414건이었다. 2018년 101건에서 2019년 356건, 2020년 280건, 지난해 427건까지 지속적으로 늘고 있다. 통관 보류 처분 불복 소송도 함께 늘고 있다. 2018년 이후 9월 말까지 리얼돌 통관 보류 처분에 불복해 제기된 소송은 총 48건이었다. 이중 관세청의 패소가 확정된 경우가 19건이고, 승소한 경우는 2건에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2021042210185466344_1619054337_0017721961.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사실상 반신형 리얼돌 통관을 허용한 상황에서, 전신형만 통관을 금지하는 게 큰 의미가 없다는 지적이 많았다. 상반신과 하반신 리얼돌을 각각 따로 구매한 뒤 이를 합치면 전신형으로 활용할 수 있기 때문이다. 지난 7월 리얼돌 통관 관련 지침이 변경된 이후 두 달간 리얼돌의 통관 건수는 190건을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전신형 리얼돌 수입이 허용될 시 중요한 것은 세부 지침 마련이다. 현행 관세법은 리얼돌을 포함한 성행위 도구의 통관 허용 여부에 대해 구체적으로 명시하고 있지 않다. 수입통관 불허 근거는 관세법 제234조(‘풍속을 해하는 물품’을 수출입금지품으로 지정)인데, ‘풍속을 해하는 물품’이라는 규정은 행정부·사법부마다 다르게 해석할 여지가 있다. 이에 관세청은 후속 세부 지침 마련에 즉각 착수한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해외 국가들은 리얼돌을 성기구의 일종으로 보고 기본적으로 수입 및 매매를 허용하고 있다. 다만 아동의 신체 형태와 크기를 묘사한 리얼돌, 특정 인물을 형상화한 리얼돌에 한해서는 수입·유통을 금지하는 경우가 대부분이다. 가령 영국 검찰청은 2019년 아동 리얼돌을 유통하거나 구매할 시 최대 12개월 징역형을 구형하기로 했고, 호주도 아동 리얼돌을 소지하거나 판매, 서비스하면 구금형에 처하고 있다. 대법원도 지난해 11월 미성년자 신체를 본뜬 형상의 리얼돌에 대해서는 수입해선 안 된다는 취지의 판결을 내린 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘전신형’ 리얼돌 통관 연내 추진… 세부 지침은 숙제</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017721961&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017721961&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-29T21:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2019101411331667735_1571020396_0017721961.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;관세청이 ‘전신형’ 리얼돌의 통관 허용을 연내 추진한다. 지난 7월 반신형 등 신체 일부를 묘사한 리얼돌에 한해 통관을 허용했는데, 여기서 한발 더 나아가는 것이다. 향후 아동·미성년 형상을 띈 리얼돌 통관을 금지하는 등 세부 지침 마련이 쟁점이 될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 관세청에 따르면, 관세청은 관계부처와의 협의를 거쳐 사람의 신체를 본떠 만든 성인용품인 리얼돌 전신형의 통관 허용을 연내 추진할 방침이다. 이같은 결정에는 대법원이 2019년부터 잇달아 수입통관보류 처분을 취소하는 판결을 내리고 있는 점이 결정적 영향을 끼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대법원은 리얼돌 사용이 개인의 사생활과 관계된 사안이며, 인간의 존엄성과 가치를 심각하게 훼손하는 것은 아니라고 본다. 관세청은 지난 7월에는 반신형 등 신체 일부를 묘사한 리얼돌에 대해 원칙적으로 통관을 허용하라는 지침을 일선 세관에 전달한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리얼돌 통관 보류 건수는 최근 몇 년 사이 급격하게 늘었다. 2018년부터 올해 8월까지 리얼돌에 대한 통관 보류 건수는 1414건이었다. 2018년 101건에서 2019년 356건, 2020년 280건, 지난해 427건까지 지속적으로 늘고 있다. 통관 보류 처분 불복 소송도 함께 늘고 있다. 2018년 이후 9월 말까지 리얼돌 통관 보류 처분에 불복해 제기된 소송은 총 48건이었다. 이중 관세청의 패소가 확정된 경우가 19건이고, 승소한 경우는 2건에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2021042210185466344_1619054337_0017721961.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사실상 반신형 리얼돌 통관을 허용한 상황에서, 전신형만 통관을 금지하는 게 큰 의미가 없다는 지적이 많았다. 상반신과 하반신 리얼돌을 각각 따로 구매한 뒤 이를 합치면 전신형으로 활용할 수 있기 때문이다. 지난 7월 리얼돌 통관 관련 지침이 변경된 이후 두 달간 리얼돌의 통관 건수는 190건을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전신형 리얼돌 수입이 허용될 시 중요한 것은 세부 지침 마련이다. 현행 관세법은 리얼돌을 포함한 성행위 도구의 통관 허용 여부에 대해 구체적으로 명시하고 있지 않다. 수입통관 불허 근거는 관세법 제234조(‘풍속을 해하는 물품’을 수출입금지품으로 지정)인데, ‘풍속을 해하는 물품’이라는 규정은 행정부·사법부마다 다르게 해석할 여지가 있다. 이에 관세청은 후속 세부 지침 마련에 즉각 착수한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해외 국가들은 리얼돌을 성기구의 일종으로 보고 기본적으로 수입 및 매매를 허용하고 있다. 다만 아동의 신체 형태와 크기를 묘사한 리얼돌, 특정 인물을 형상화한 리얼돌에 한해서는 수입·유통을 금지하는 경우가 대부분이다. 가령 영국 검찰청은 2019년 아동 리얼돌을 유통하거나 구매할 시 최대 12개월 징역형을 구형하기로 했고, 호주도 아동 리얼돌을 소지하거나 판매, 서비스하면 구금형에 처하고 있다. 대법원도 지난해 11월 미성년자 신체를 본뜬 형상의 리얼돌에 대해서는 수입해선 안 된다는 취지의 판결을 내린 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신재희 기자 jshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘영연방 더비’ 승자는 잉글랜드… 美는 ‘정치 앙숙’ 이란 제압</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722938&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722938&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-29T21:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113005582021701_1669755500_0017722938.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;월드컵 사상 처음으로 열린 ‘영연방 더비’의 승자는 잉글랜드였다. 잉글랜드는 ‘숙적’ 웨일스를 완파하고 B조 1위로 16강 진출을 확정 지었다. ‘정치적 앙숙’ 간의 만남으로 관심을 모은 미국과 이란의 경기에선 미국이 승리를 거두고 16강 티켓을 따냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;잉글랜드는 29일(현지시간) 카타르 알라이얀의 아흐마드 빈 알리 스타디움에서 열린 2022 카타르월드컵 B조 최종전 웨일스와의 경기에서 3대 0 승리를 거뒀다. 이날 경기는 같은 영연방 소속의 팀의 맞대결로 관심을 끌었다. 잉글랜드(16회), 스코틀랜드(8회), 북아일랜드(3회), 웨일스(2회)가 각각 여러 차례 월드컵 본선에 진출했지만, 본선에서 맞붙은 적은 없었기 때문이다. 두 팀이 역사적으로 앙숙 관계인 것도 주목받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113006000721702_1669755608_0017722938.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;16강 진출을 앞두고 외나무다리에서 만난 ‘숙명의 라이벌’은 정예 라인업을 가동했다. 웨일스는 가레스 베일과 아론 램지를, 잉글랜드는 해리케인 필 포든 등을 선발로 내세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기는 ‘창과 방패’의 대결로 전개됐다. 잉글랜드는 좌우 측면, 중원을 가리지 않는 다양한 공격 루트를 활용해 웨일스를 위협했다. 웨일스는 라인을 내리고 역습 전술로 맞섰다. 잉글랜드는 전반 9분 마커스 래시포드가 슈팅을 비롯해 전반에만 6개의 슈팅을 날렸지만 골을 기록하지 못했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113006012021703_1669755681_0017722938.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기의 양상은 후반 들어 급격히 잉글랜드 쪽으로 기울었다. 래시포드의 환상적인 프리킥이 계기가 됐다. 래시포드는 후반 4분 프리킥 상황에서 강력한 슈팅으로 골망을 흔들었다. 기세를 탄 잉글랜드는 1분 후 해리케인의 패스를 받은 필 포든이 추가 골을 넣었다. 잉글랜드는 공세를 이어갔고, 후반 23분 래시포드가 쐐기 골까지 넣으면서 3대 0 경기를 완성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 승리로 2승 1무 승점 7점이 된 잉글랜드는 B조 1위로 16강 진출에 성공했다. 잉글랜드는 에콰도르를 꺾고 극적으로 16강 진출에 성공한 A조 2위 세네갈을 만나게 됐다. 반면 64년 만에 월드컵 본선에 진출한 웨일스는 1무 2패 승점 1점의 초라한 성적표로 짐을 싸게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113006033221704_1669755812_0017722938.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 시간 열린 또 다른 ‘앙숙 매치’인 미국과 이란전은 미국의 승리로 끝났다. 미국은 카타르 도하 알투마마 스타디움에서 열린 이란과의 경기에 1대 0으로 승리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비기기만 해도 되는 이란은 시작부터 라인을 내리고 수비 위주의 경기를 펼쳤다. 승리가 절실한 미국은 공세를 펼쳤다. 미국은 초반 이란의 두터운 수비벽에 고전을 면치 못했지만, 전반 38분 크리스티안 풀리식이 선제 결승골로 승리를 거뒀다. 이날 승리를 거둔 미국은 조 2위로 16강 진출에 성공했다. 미국은 네덜란드와 8강행을 다투게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;알라이얀=허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘영연방 더비’ 승자는 잉글랜드… 美는 ‘정치 앙숙’ 이란 제압</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722938&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722938&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-29T21:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113005582021701_1669755500_0017722938.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;월드컵 사상 처음으로 열린 ‘영연방 더비’의 승자는 잉글랜드였다. 잉글랜드는 ‘숙적’ 웨일스를 완파하고 B조 1위로 16강 진출을 확정 지었다. ‘정치적 앙숙’ 간의 만남으로 관심을 모은 미국과 이란의 경기에선 미국이 승리를 거두고 16강 티켓을 따냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;잉글랜드는 29일(현지시간) 카타르 알라이얀의 아흐마드 빈 알리 스타디움에서 열린 2022 카타르월드컵 B조 최종전 웨일스와의 경기에서 3대 0 승리를 거뒀다. 이날 경기는 같은 영연방 소속의 팀의 맞대결로 관심을 끌었다. 잉글랜드(16회), 스코틀랜드(8회), 북아일랜드(3회), 웨일스(2회)가 각각 여러 차례 월드컵 본선에 진출했지만, 본선에서 맞붙은 적은 없었기 때문이다. 두 팀이 역사적으로 앙숙 관계인 것도 주목받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113006000721702_1669755608_0017722938.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;16강 진출을 앞두고 외나무다리에서 만난 ‘숙명의 라이벌’은 정예 라인업을 가동했다. 웨일스는 가레스 베일과 아론 램지를, 잉글랜드는 해리케인 필 포든 등을 선발로 내세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기는 ‘창과 방패’의 대결로 전개됐다. 잉글랜드는 좌우 측면, 중원을 가리지 않는 다양한 공격 루트를 활용해 웨일스를 위협했다. 웨일스는 라인을 내리고 역습 전술로 맞섰다. 잉글랜드는 전반 9분 마커스 래시포드가 슈팅을 비롯해 전반에만 6개의 슈팅을 날렸지만 골을 기록하지 못했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113006012021703_1669755681_0017722938.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기의 양상은 후반 들어 급격히 잉글랜드 쪽으로 기울었다. 래시포드의 환상적인 프리킥이 계기가 됐다. 래시포드는 후반 4분 프리킥 상황에서 강력한 슈팅으로 골망을 흔들었다. 기세를 탄 잉글랜드는 1분 후 해리케인의 패스를 받은 필 포든이 추가 골을 넣었다. 잉글랜드는 공세를 이어갔고, 후반 23분 래시포드가 쐐기 골까지 넣으면서 3대 0 경기를 완성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 승리로 2승 1무 승점 7점이 된 잉글랜드는 B조 1위로 16강 진출에 성공했다. 잉글랜드는 에콰도르를 꺾고 극적으로 16강 진출에 성공한 A조 2위 세네갈을 만나게 됐다. 반면 64년 만에 월드컵 본선에 진출한 웨일스는 1무 2패 승점 1점의 초라한 성적표로 짐을 싸게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113006033221704_1669755812_0017722938.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 시간 열린 또 다른 ‘앙숙 매치’인 미국과 이란전은 미국의 승리로 끝났다. 미국은 카타르 도하 알투마마 스타디움에서 열린 이란과의 경기에 1대 0으로 승리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비기기만 해도 되는 이란은 시작부터 라인을 내리고 수비 위주의 경기를 펼쳤다. 승리가 절실한 미국은 공세를 펼쳤다. 미국은 초반 이란의 두터운 수비벽에 고전을 면치 못했지만, 전반 38분 크리스티안 풀리식이 선제 결승골로 승리를 거뒀다. 이날 승리를 거둔 미국은 조 2위로 16강 진출에 성공했다. 미국은 네덜란드와 8강행을 다투게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;알라이얀=허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미 국방부 “중국 핵탄두 2025년까지 1500기”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722951&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722951&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-29T21:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022080507061287875_1659650772_0017722951.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국이 예상보다 빨리 핵탄두 보유량을 늘리고 있다는 미 군사당국 보고서가 나왔다. 중국은 이미 가동 가능한 400기 이상의 핵탄두를 보유하고 있고, 2025년이면 1500기까지 늘릴 수 있는 것으로 분석됐다. 국방부는 중국이 한반도 유사시 상황을 가정한 군사훈련을 진행하고 있고, 2027년까지 대만 통일을 목표로 하고 있다는 점도 분명히 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 국방부는 29일(현지시간) ‘2022 중국 군사력 보고서’를 통해 “2020년 200기 초반 수준이었던 중국 핵탄두가 불과 2년 사이 두 배 가까운 400기를 넘어섰다”고 밝혔다. 국방부는 이전에는 중국이 2030년쯤 400기가량의 핵탄두를 보유할 것으로 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 국방부 고위관계자는 “지난 2년간 실제로 일어난 일들은 (핵탄두의) 급속한 확장”이라며 “이런 속도가 유지되면 2035년에는 1500기를 돌파할 수 있다”고 말했다. 국방부는 중국군이 핵전력의 현대화, 다변화와 확장을 가속하고 있으며 그런 노력이 과거 수준을 뛰어넘는다고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부는 또 중국이 둥펑(DF)-31과 DF-41 등 대륙간탄도미사일(ICBM)을 발사할 수 있는 격납고를 300개 이상 건설했다고 분석했다. 중국은 지난해에만 탄도미사일 시험을 135차례 실시했는데, 이는 전 세계 다른 나라들의 탄도미사일 실험 횟수(우크라이나 전쟁 제외)를 모두 합한 것보다 많은 규모다. 국방부는 중국의 미사일 대부분이 세계의 최상위급 생산자와 비슷한 수준이라고 평가했다. 이런 움직임은 중국이 적의 미사일 공격을 감지하면 즉시 핵 반격에 나서는 ‘경보 즉시 발사’(LOW·Launch On Warning) 태세로 전환하기 위한 것이라는 게 국방부 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부는 또 중국 인민해방군이 한반도 비상사태에 대비한 공중, 지상, 해상 및 화생방 훈련을 실시하고 있다고 설명했다. 국방부는 중국 지도부가 비상사태 발생 시 북중 접경 지역을 담당하는 북부전구사령부에 국경 장악, 북한의 대량살상무기(WMD) 확보, 군사적 개입 등 작전을 지시할 수 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부는 특히 이번 보고서에서 중국이 2027년까지 대만 통일을 목표로 삼고, 이를 위해 신뢰할 수 있는 군사 능력을 개발하려 한다고 지적했다. 국방부는 “중국 지도자들이 (대만 통일) 목표 달성을 위해 군사 옵션을 모색하고 있다”며 “인민해방군은 대만 인근에서 지속해서 군사 작전을 수행하고, 우발 상황에 대비한 훈련을 하고 있다”고 언급했다. 그러면서 대만이 주장하는 방공식별구역으로의 비행 증가, 대만 도서 점령에 초점을 맞춘 훈련 등 행동을 증가시켰다고 지적했다. 국방부는 중국이 대만을 상대로 공중·해상 봉쇄는 물론 대만 연안의 섬이나 대만 전체를 점령하기 위한 상륙 작전 등을 감행할 수 있다고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고위 당국자는 “인민해방군은 차세대 전쟁 방식으로 ‘시스템 파괴전’을 언급한다”며 “적의 운영 시스템에서 주요 취약점을 식별하고 이에 대한 정밀 공격을 시작하는 것”이라고 설명했다.   보고서는 인민해방군이 지난해부터 레이저 및 정보·감시·정찰(C4ISR) 네트워크를 활용해 적의 작전 시스템을 공격하고, 취약점에 대한 정밀 공격을 시작했다고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부는 “중국 해군 함정과 항공기는 2021년부터 인도·태평양 지역에서 곡예비행, 물체 투하 등 안전하지 않고 비전문적인 행동을 급격히 늘렸다”며 “이는 미 군용기와 해군 함정은 물론 주요 동맹국과 파트너를 표적으로 삼는 것으로 보인다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부는 “중국이 극초음속미사일 뿐만 아니라 우주·대우주 무기도 개발 중”이라며 “대만 침공과 같은 역내의 국지전이 발발할 경우 외부의 개입을 억지하려는 의도”라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부는 중국 육군 현역 병력이 97만5000명에 달하고, 해군 함정과 잠수함 340척, 공군 항공기 2800대 등을 보유한 것으로 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부는 “중국의 전략은 2049년까지 ‘중화민족의 위대한 부흥’ 달성을 목표로 국력을 축적, 국제 시스템을 중국의 정치 체제와 이익에 유리하게 바꾸려 한다”며 “지난 2년간 봐왔듯 중국은 국가 전략과 글로벌 야망을 지원하는 도구로 인민해방군에 더욱 눈을 돌렸다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 존 커크호퍼 DIA 참모총장은 이날 한 행사에서 국방정보국(DIA)에 중국에 대한 대응 역량을 통합하기 위한 ‘중국 미션 그룹’을 신설했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미 국방부 “중국 핵탄두 2025년까지 1500기”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722951&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722951&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-29T21:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022080507061287875_1659650772_0017722951.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국이 예상보다 빨리 핵탄두 보유량을 늘리고 있다는 미 군사당국 보고서가 나왔다. 중국은 이미 가동 가능한 400기 이상의 핵탄두를 보유하고 있고, 2025년이면 1500기까지 늘릴 수 있는 것으로 분석됐다. 국방부는 중국이 한반도 유사시 상황을 가정한 군사훈련을 진행하고 있고, 2027년까지 대만 통일을 목표로 하고 있다는 점도 분명히 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 국방부는 29일(현지시간) ‘2022 중국 군사력 보고서’를 통해 “2020년 200기 초반 수준이었던 중국 핵탄두가 불과 2년 사이 두 배 가까운 400기를 넘어섰다”고 밝혔다. 국방부는 이전에는 중국이 2030년쯤 400기가량의 핵탄두를 보유할 것으로 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 국방부 고위관계자는 “지난 2년간 실제로 일어난 일들은 (핵탄두의) 급속한 확장”이라며 “이런 속도가 유지되면 2035년에는 1500기를 돌파할 수 있다”고 말했다. 국방부는 중국군이 핵전력의 현대화, 다변화와 확장을 가속하고 있으며 그런 노력이 과거 수준을 뛰어넘는다고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부는 또 중국이 둥펑(DF)-31과 DF-41 등 대륙간탄도미사일(ICBM)을 발사할 수 있는 격납고를 300개 이상 건설했다고 분석했다. 중국은 지난해에만 탄도미사일 시험을 135차례 실시했는데, 이는 전 세계 다른 나라들의 탄도미사일 실험 횟수(우크라이나 전쟁 제외)를 모두 합한 것보다 많은 규모다. 국방부는 중국의 미사일 대부분이 세계의 최상위급 생산자와 비슷한 수준이라고 평가했다. 이런 움직임은 중국이 적의 미사일 공격을 감지하면 즉시 핵 반격에 나서는 ‘경보 즉시 발사’(LOW·Launch On Warning) 태세로 전환하기 위한 것이라는 게 국방부 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부는 또 중국 인민해방군이 한반도 비상사태에 대비한 공중, 지상, 해상 및 화생방 훈련을 실시하고 있다고 설명했다. 국방부는 중국 지도부가 비상사태 발생 시 북중 접경 지역을 담당하는 북부전구사령부에 국경 장악, 북한의 대량살상무기(WMD) 확보, 군사적 개입 등 작전을 지시할 수 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부는 특히 이번 보고서에서 중국이 2027년까지 대만 통일을 목표로 삼고, 이를 위해 신뢰할 수 있는 군사 능력을 개발하려 한다고 지적했다. 국방부는 “중국 지도자들이 (대만 통일) 목표 달성을 위해 군사 옵션을 모색하고 있다”며 “인민해방군은 대만 인근에서 지속해서 군사 작전을 수행하고, 우발 상황에 대비한 훈련을 하고 있다”고 언급했다. 그러면서 대만이 주장하는 방공식별구역으로의 비행 증가, 대만 도서 점령에 초점을 맞춘 훈련 등 행동을 증가시켰다고 지적했다. 국방부는 중국이 대만을 상대로 공중·해상 봉쇄는 물론 대만 연안의 섬이나 대만 전체를 점령하기 위한 상륙 작전 등을 감행할 수 있다고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고위 당국자는 “인민해방군은 차세대 전쟁 방식으로 ‘시스템 파괴전’을 언급한다”며 “적의 운영 시스템에서 주요 취약점을 식별하고 이에 대한 정밀 공격을 시작하는 것”이라고 설명했다.   보고서는 인민해방군이 지난해부터 레이저 및 정보·감시·정찰(C4ISR) 네트워크를 활용해 적의 작전 시스템을 공격하고, 취약점에 대한 정밀 공격을 시작했다고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부는 “중국 해군 함정과 항공기는 2021년부터 인도·태평양 지역에서 곡예비행, 물체 투하 등 안전하지 않고 비전문적인 행동을 급격히 늘렸다”며 “이는 미 군용기와 해군 함정은 물론 주요 동맹국과 파트너를 표적으로 삼는 것으로 보인다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부는 “중국이 극초음속미사일 뿐만 아니라 우주·대우주 무기도 개발 중”이라며 “대만 침공과 같은 역내의 국지전이 발발할 경우 외부의 개입을 억지하려는 의도”라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부는 중국 육군 현역 병력이 97만5000명에 달하고, 해군 함정과 잠수함 340척, 공군 항공기 2800대 등을 보유한 것으로 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부는 “중국의 전략은 2049년까지 ‘중화민족의 위대한 부흥’ 달성을 목표로 국력을 축적, 국제 시스템을 중국의 정치 체제와 이익에 유리하게 바꾸려 한다”며 “지난 2년간 봐왔듯 중국은 국가 전략과 글로벌 야망을 지원하는 도구로 인민해방군에 더욱 눈을 돌렸다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 존 커크호퍼 DIA 참모총장은 이날 한 행사에서 국방정보국(DIA)에 중국에 대한 대응 역량을 통합하기 위한 ‘중국 미션 그룹’을 신설했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“호날두 골” FIFA에 문제제기했지만…매치볼 ‘접촉無’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722987&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722987&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-29T21:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113006182421708_1669756704_0017722987.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 조별리그 2차전에서 크리스티아누 호날두의 머리를 스치듯 스치지 않고 들어간 첫 번째 골의 ‘주인’을 두고 포르투갈 축구협회가 나서서 국제축구연맹(FIFA)에 문제제기를 했지만 받아들여지지 않을 것으로 보인다. 공에 내장된 센서에 아무런 충격이 감지되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일(한국시간) 영국 매체 ‘스포츠 바이블’은 “포르투갈 축구협회가 우루과이전에 나온 골이 브루노 페르난드스가 아닌 호날두의 것임을 인정받기 위해 FIFA에 증거를 제출할 예정”라고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포르투갈 매체 노치시아르 아우 미누투는 “호날두가 자신의 득점을 인정하지 않은 FIFA에 대해 분노했다”며 “호날두는 우루과이전이 끝난 후 대표팀 동료에게 ‘볼이 나를 접촉했다’고 주장했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113006184521709_1669756725_0017722987.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 포르투갈은 이날 카타르 루사일 스타디움에서 열린 우루과이와의 2022 카타르 월드컵 H조 2차전에서 2대 0으로 승리했다. 논란의 골은 후반 9분 나왔다. 페르난드스가 패널티 박스 왼쪽 바깥에서 문전으로 쇄도하는 호날두를 향해 올린 크로스가 그대로 골로 연결됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;득점 직후에는 호날두가 머리로 받아 넣은 것처럼 보였고, 호날두 본인도 세리머니까지 펼쳤다. 그러나 페르난드스의 발을 떠난 공이 호날두의 머리에 닿지 않은 것으로 판정돼 페르난드스의 득점으로 공식 기록됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포르투갈 축구협회가 FIFA에 공식 질의를 하면서 논란에 불이 붙었다. 그러나 호날두의 골로 인정될 가능성은 희박해 보인다. 카타르 월드컵 공인구 ‘알 릴라’의 제조사인 아디다스가 직접 정밀 분석 결과를 내놨기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113006194321710_1669756783_0017722987.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영국 매체 &apos;데일리 메일&apos;의 키어런 길 기자는 “이번 대회 매치볼에 500Hz IMU(관성 측정 장치) 센서를 넣은 아디다스에 따르면, 호날두의 접촉이 감지되지 않은 것으로 밝혀졌다”며 “이들은 확실히 호날두의 골이 아니라고 못 박았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월드컵 도중 벌어진 이 같은 논란은 팀 내 분위기에 다소 부정적인 영향은 미치지 않겠느냐는 관측이 나온다. 또 특정 선수를 위해 축구협회까지 나서는 모습이 바람직하지 않다는 지적도 있다. 영국 매체 ‘디 애슬레틱’의 스티브 매들레이 기자는 “모든 사람에 대한 평등은 국가 협회가 한 선수의 골을 다른 선수에게 넘기기 위해 시간을 쏟는 것을 의미하는 것이 아니다”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“호날두 골” FIFA에 문제제기했지만…매치볼 ‘접촉無’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722987&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017722987&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-29T21:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113006182421708_1669756704_0017722987.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 조별리그 2차전에서 크리스티아누 호날두의 머리를 스치듯 스치지 않고 들어간 첫 번째 골의 ‘주인’을 두고 포르투갈 축구협회가 나서서 국제축구연맹(FIFA)에 문제제기를 했지만 받아들여지지 않을 것으로 보인다. 공에 내장된 센서에 아무런 충격이 감지되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일(한국시간) 영국 매체 ‘스포츠 바이블’은 “포르투갈 축구협회가 우루과이전에 나온 골이 브루노 페르난드스가 아닌 호날두의 것임을 인정받기 위해 FIFA에 증거를 제출할 예정”라고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포르투갈 매체 노치시아르 아우 미누투는 “호날두가 자신의 득점을 인정하지 않은 FIFA에 대해 분노했다”며 “호날두는 우루과이전이 끝난 후 대표팀 동료에게 ‘볼이 나를 접촉했다’고 주장했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113006184521709_1669756725_0017722987.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 포르투갈은 이날 카타르 루사일 스타디움에서 열린 우루과이와의 2022 카타르 월드컵 H조 2차전에서 2대 0으로 승리했다. 논란의 골은 후반 9분 나왔다. 페르난드스가 패널티 박스 왼쪽 바깥에서 문전으로 쇄도하는 호날두를 향해 올린 크로스가 그대로 골로 연결됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;득점 직후에는 호날두가 머리로 받아 넣은 것처럼 보였고, 호날두 본인도 세리머니까지 펼쳤다. 그러나 페르난드스의 발을 떠난 공이 호날두의 머리에 닿지 않은 것으로 판정돼 페르난드스의 득점으로 공식 기록됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포르투갈 축구협회가 FIFA에 공식 질의를 하면서 논란에 불이 붙었다. 그러나 호날두의 골로 인정될 가능성은 희박해 보인다. 카타르 월드컵 공인구 ‘알 릴라’의 제조사인 아디다스가 직접 정밀 분석 결과를 내놨기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113006194321710_1669756783_0017722987.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영국 매체 &apos;데일리 메일&apos;의 키어런 길 기자는 “이번 대회 매치볼에 500Hz IMU(관성 측정 장치) 센서를 넣은 아디다스에 따르면, 호날두의 접촉이 감지되지 않은 것으로 밝혀졌다”며 “이들은 확실히 호날두의 골이 아니라고 못 박았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월드컵 도중 벌어진 이 같은 논란은 팀 내 분위기에 다소 부정적인 영향은 미치지 않겠느냐는 관측이 나온다. 또 특정 선수를 위해 축구협회까지 나서는 모습이 바람직하지 않다는 지적도 있다. 영국 매체 ‘디 애슬레틱’의 스티브 매들레이 기자는 “모든 사람에 대한 평등은 국가 협회가 한 선수의 골을 다른 선수에게 넘기기 위해 시간을 쏟는 것을 의미하는 것이 아니다”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“황희찬도 전력질주”…웃으며 훈련하는 벤투호 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723025&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723025&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-29T21:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113006385621713_1669757937_0017723025.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;벤투호가 가나전 패배의 아쉬움을 뒤로 한 채 실낱같은 16강 진출의 희망을 품고 포르투갈과의 결전 준비에 돌입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파울루 벤투 감독이 이끄는 한국 축구 대표팀은 29일 오후(한국시간) 도하의 알에글라 훈련장에서 포르투갈전을 대비한 훈련을 진행했다. 1시간여 진행된 훈련은 취재진에게 모두 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;훈련장에 나온 선수들 전원은 벤투 감독과 10여분 미팅을 한 뒤 두 개조로 나뉘어 훈련을 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113006391721714_1669757958_0017723025.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113006395821715_1669758000_0017723025.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113006400921716_1669758010_0017723025.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;가나전 멀티골의 주인공인 조규성을 비롯해 주장 손흥민(토트넘), 수비의 핵심 김민재(나폴리) 등 전날 선발 출전했던 11명과 후반 시작하며 교체 투입된 나상호(서울)까지 12명은 따로 회복에 중점을 뒀다. 이들은 30여 분 자전거를 타고 스트레칭 등을 한 뒤 동료들의 훈련을 지켜보다 먼저 숙소로 돌아갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예비 멤버(오현규)를 포함한 나머지 15명의 선수는 패스 연습과 미니게임 등으로 훈련을 이어갔다. 가나전에서 후반 12분 교체 투입된 뒤 1분 만에 날카로운 크로스로 조규성의 첫 골을 어시스트한 이강인(마요르카)은 패스 연습까지 한 뒤 먼저 훈련을 마쳤다. 이후 골키퍼를 포함한 14명의 선수가 7명씩 나눠 미니게임을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113006402021717_1669758021_0017723025.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113006405021718_1669758051_0017723025.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;눈에 띈 건 황희찬(울버햄프턴)이었다. 소속팀에서 당한 허벅지 뒤 근육(햄스트링) 부상에서 회복이 더뎌 이번 대회 우루과이, 가나전에 모두 뛰지 못했던 황희찬은 훈련 중 전력 질주를 하고, 미니게임까지 모두 소화하는 등 회복된 모습을 보여 포르투갈전 출격 기대감을 높였다. 황희찬은 황의조 등과 함께 몇 차례 슈팅을 시도한 뒤 훈련을 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113006410621719_1669758066_0017723025.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113006412421720_1669758084_0017723025.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국은 28일 알라이얀의 에듀케이션 시티 스타디움에서 열린 2022 카타르 월드컵 조별리그 H조 2차전에서 가나에 2-3으로 석패했다. 1무 1패로 승점 1을 얻은 한국이 16강에 진출하기 위해서는 오는 12월 3일 오전 0시 포르투갈과의 최종 3차전에서 무조건 이긴 뒤 같은 시간 킥오프할 우루과이-가나전 결과를 지켜봐야 하는 처지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벤투 감독은 29일 기자회견을 열고 “결과만 보는 것은 옳지 않다. 우리 팀이 이어온 과정들은 그 자체로 의미가 있다”면서 “우리는 강팀을 상대로 어려움에도 불구하고 최대한 리스크를 안고 경기를 해왔다. 마지막까지 도전하면서 모든 것을 쏟아내겠다”고 각오를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“황희찬도 전력질주”…웃으며 훈련하는 벤투호 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723025&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723025&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-29T21:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113006385621713_1669757937_0017723025.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;벤투호가 가나전 패배의 아쉬움을 뒤로 한 채 실낱같은 16강 진출의 희망을 품고 포르투갈과의 결전 준비에 돌입했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파울루 벤투 감독이 이끄는 한국 축구 대표팀은 29일 오후(한국시간) 도하의 알에글라 훈련장에서 포르투갈전을 대비한 훈련을 진행했다. 1시간여 진행된 훈련은 취재진에게 모두 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;훈련장에 나온 선수들 전원은 벤투 감독과 10여분 미팅을 한 뒤 두 개조로 나뉘어 훈련을 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113006391721714_1669757958_0017723025.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113006395821715_1669758000_0017723025.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113006400921716_1669758010_0017723025.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;가나전 멀티골의 주인공인 조규성을 비롯해 주장 손흥민(토트넘), 수비의 핵심 김민재(나폴리) 등 전날 선발 출전했던 11명과 후반 시작하며 교체 투입된 나상호(서울)까지 12명은 따로 회복에 중점을 뒀다. 이들은 30여 분 자전거를 타고 스트레칭 등을 한 뒤 동료들의 훈련을 지켜보다 먼저 숙소로 돌아갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예비 멤버(오현규)를 포함한 나머지 15명의 선수는 패스 연습과 미니게임 등으로 훈련을 이어갔다. 가나전에서 후반 12분 교체 투입된 뒤 1분 만에 날카로운 크로스로 조규성의 첫 골을 어시스트한 이강인(마요르카)은 패스 연습까지 한 뒤 먼저 훈련을 마쳤다. 이후 골키퍼를 포함한 14명의 선수가 7명씩 나눠 미니게임을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113006402021717_1669758021_0017723025.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113006405021718_1669758051_0017723025.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;눈에 띈 건 황희찬(울버햄프턴)이었다. 소속팀에서 당한 허벅지 뒤 근육(햄스트링) 부상에서 회복이 더뎌 이번 대회 우루과이, 가나전에 모두 뛰지 못했던 황희찬은 훈련 중 전력 질주를 하고, 미니게임까지 모두 소화하는 등 회복된 모습을 보여 포르투갈전 출격 기대감을 높였다. 황희찬은 황의조 등과 함께 몇 차례 슈팅을 시도한 뒤 훈련을 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113006410621719_1669758066_0017723025.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113006412421720_1669758084_0017723025.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국은 28일 알라이얀의 에듀케이션 시티 스타디움에서 열린 2022 카타르 월드컵 조별리그 H조 2차전에서 가나에 2-3으로 석패했다. 1무 1패로 승점 1을 얻은 한국이 16강에 진출하기 위해서는 오는 12월 3일 오전 0시 포르투갈과의 최종 3차전에서 무조건 이긴 뒤 같은 시간 킥오프할 우루과이-가나전 결과를 지켜봐야 하는 처지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벤투 감독은 29일 기자회견을 열고 “결과만 보는 것은 옳지 않다. 우리 팀이 이어온 과정들은 그 자체로 의미가 있다”면서 “우리는 강팀을 상대로 어려움에도 불구하고 최대한 리스크를 안고 경기를 해왔다. 마지막까지 도전하면서 모든 것을 쏟아내겠다”고 각오를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령실 “김정숙 여사 옷값 정보, 없어서 공개 못해”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723072&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723072&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-29T22:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022032805132148767_1648412001_0017723072.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령실은 문재인 전 대통령과 부인 김정숙 여사의 의전 비용에 대한 정보를 갖고 있지 않아 관련 자료를 공개할 수 없다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 지난 17일 서울고법 행정7부에 제출한 항소이유서를 통해 이같이 밝혔다고 30일 연합뉴스가 보도했다. 이 사건의 항소심 첫 재판은 다음 달 15일 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 한 시민단체는 2019년 3월 문 전 대통령 부부의 의상, 구두, 액세서리 비용 등을 공개해 달라며 대통령 비서실장을 상대로 소송을 냈다. 1심 재판부는 이른바 ‘김정숙 여사 옷값’ 사건으로 알려진 이 소송에서 지난 2월 10일 사실상 원고 승소로 판결했고, 문재인정부 청와대는 이에 불복해 항소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 최근의 항소이유서에서 문 전 대통령 부부의 의전비용 관련 정부 예산편성 금액과 일자별 지출 실적에 대해 “각 정보를 보유·관리하고 있지 않다”고 했다. 이어 “1심 판결 선고 시 해당 정보를 보유·관리하고 있었더라도 모두 대통령기록관으로 이관됐을 것이므로, 현재는 보유·관리하고 있지 않다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 앞서 문재인정부 청와대가 “김정숙 여사는 의류 구매 목적으로 국가 예산을 사용한 적이 없고 사비로 부담했다”고 밝힌 것과 일맥상통하는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 1심이 공개를 명한 문재인 정부의 특수활동비 지출 내용 등에 대해서도 “모두 대통령기록관으로 이관됐다”며 공개할 수 없다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소송을 제기한 한국납세자연맹 측은 “특활비 정보 등을 대통령기록물로 봉인하도록 한 관련 법률에 대해 헌법소원 심판을 진행 중”이라고 연합뉴스에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령실 “김정숙 여사 옷값 정보, 없어서 공개 못해”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723072&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723072&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-29T22:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022032805132148767_1648412001_0017723072.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령실은 문재인 전 대통령과 부인 김정숙 여사의 의전 비용에 대한 정보를 갖고 있지 않아 관련 자료를 공개할 수 없다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 지난 17일 서울고법 행정7부에 제출한 항소이유서를 통해 이같이 밝혔다고 30일 연합뉴스가 보도했다. 이 사건의 항소심 첫 재판은 다음 달 15일 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 한 시민단체는 2019년 3월 문 전 대통령 부부의 의상, 구두, 액세서리 비용 등을 공개해 달라며 대통령 비서실장을 상대로 소송을 냈다. 1심 재판부는 이른바 ‘김정숙 여사 옷값’ 사건으로 알려진 이 소송에서 지난 2월 10일 사실상 원고 승소로 판결했고, 문재인정부 청와대는 이에 불복해 항소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 최근의 항소이유서에서 문 전 대통령 부부의 의전비용 관련 정부 예산편성 금액과 일자별 지출 실적에 대해 “각 정보를 보유·관리하고 있지 않다”고 했다. 이어 “1심 판결 선고 시 해당 정보를 보유·관리하고 있었더라도 모두 대통령기록관으로 이관됐을 것이므로, 현재는 보유·관리하고 있지 않다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 앞서 문재인정부 청와대가 “김정숙 여사는 의류 구매 목적으로 국가 예산을 사용한 적이 없고 사비로 부담했다”고 밝힌 것과 일맥상통하는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 1심이 공개를 명한 문재인 정부의 특수활동비 지출 내용 등에 대해서도 “모두 대통령기록관으로 이관됐다”며 공개할 수 없다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소송을 제기한 한국납세자연맹 측은 “특활비 정보 등을 대통령기록물로 봉인하도록 한 관련 법률에 대해 헌법소원 심판을 진행 중”이라고 연합뉴스에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김영권 구하려다 퇴장?… 벤투 “대응 좋지 않았다” [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723103&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723103&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-29T22:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113006523921728_1669758759_0017723103.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;파울루 벤투 한국 축구대표팀 감독이 2022 카타르월드컵 조별리그 H조 2차전 종료 후 퇴장당한 장면은 심판에게 항의하던 수비수 김영권을 지키려다 나온 것일 수 있다는 추측이 축구팬들 사이에서 제기됐다. 벤투 감독은 기자회견에서 “어제(28일) 경기에서 대응은 좋지 않았다. 나도 사람인지라 그런 모습을 보였다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일 온라인 커뮤니티 등에서는 벤투 감독이 퇴장 위험성이 있는데도 주심인 앤서니 테일러 심판을 찾아가 거세게 항의한 건 김영권을 지키기 위해서였다는 한국 축구팬들의 분석이 나왔다. 경기 중 이미 옐로카드를 받았던 김영권이 경고 누적으로 퇴장되는 상황을 막으려 했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113006514921725_1669758709_0017723103.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 28일(한국시간) 2-3으로 가나에 뒤지던 한국은 후반 추가시간 10분이 끝나갈 무렵 코너킥 기회를 얻었다. 하지만 테일러 주심은 그대로 호루라기를 불어 경기를 종료시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 영상을 보면 주장 손흥민과 김영권 등 한국 선수들은 테일러 심판에게 달려가 항의하는 장면이 나온다. 특히 김영권은 팔을 치켜 올리며 거세게 항의했다. 김영권은 격앙된 표정으로 심판을 향해 고성을 지른 뒤 뒤돌아섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113006492921724_1669758569_0017723103.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이후 테일러 심판이 김영권에게 다가서려는 듯한 장면이 나오는데, 그때 벤투 감독이 선수들 틈을 헤치고 들어가 심판에게 거칠게 항의했다. 테일러 심판은 벤투 감독에게 시선을 고정한 채 딱딱한 표정을 지었고, 곧 레드카드를 꺼냈다. 이에 따라 벤투 감독은 한국 월드컵 역사에서 최초로 퇴장당한 감독이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 수비의 주축인 김민재가 부상으로 몸 상태가 좋지 않은 가운데 김영권마저 퇴장당하면 수비가 약화된 상태로 포르투갈전에 임할 수밖에 없는 상황이었다. 일부 한국팬들은 벤투 감독이 이 같은 점을 순간적으로 판단해 나선 게 아니냐고 추측했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113007053121730_1669759531_0017723103.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;벤투 감독은 29일 기자회견에서 전날 경기 퇴장에 대한 질문을 받자 “주심은 EPL 심판인데 어떻게 보면 존중이 부족하지 않았나 생각한다”며 “전반 판정은 명확했다면, 후반은 그렇지 않았다”고 아쉬움을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “우리 선수들에게 미안하다고 말하고 싶다”며 “물론 대표팀을 돕고 준비를 하겠지만, 어제 경기에서 대응은 좋지 않았다. 나도 사람인지라 그런 (부족한) 모습을 보였다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벤투 감독은 다음 달 3일 0시 포르투갈과 H조 조별리그 마지막 3차전에서 벤치에 앉지 못한다. 그는 대신 VIP룸에서 경기를 관전한다. 킥오프 뒤에는 선수단과 일체 접촉이나 소통이 금지된다. 라커룸에는 당연히 갈 수 없다. 이는 하프타임 때도 마찬가지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서는 관중석에 앉아 경기를 보면서 무전기나 휴대전화 등으로 스태프와 연락을 주고 받으면 되지 않느냐는 얘기도 나왔다. 그러나 FIFA 측은 이를 허용하지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벤투 감독은 “분명 좋은 상황은 아니다. 모든 책임은 내게 있다”면서도 “최적의 경기를 할 수 있다고 믿는다. 최대한 우리 한계까지 보여줄 수 있도록 준비를 하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김영권 구하려다 퇴장?… 벤투 “대응 좋지 않았다” [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723103&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723103&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-29T22:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113006523921728_1669758759_0017723103.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;파울루 벤투 한국 축구대표팀 감독이 2022 카타르월드컵 조별리그 H조 2차전 종료 후 퇴장당한 장면은 심판에게 항의하던 수비수 김영권을 지키려다 나온 것일 수 있다는 추측이 축구팬들 사이에서 제기됐다. 벤투 감독은 기자회견에서 “어제(28일) 경기에서 대응은 좋지 않았다. 나도 사람인지라 그런 모습을 보였다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일 온라인 커뮤니티 등에서는 벤투 감독이 퇴장 위험성이 있는데도 주심인 앤서니 테일러 심판을 찾아가 거세게 항의한 건 김영권을 지키기 위해서였다는 한국 축구팬들의 분석이 나왔다. 경기 중 이미 옐로카드를 받았던 김영권이 경고 누적으로 퇴장되는 상황을 막으려 했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113006514921725_1669758709_0017723103.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 28일(한국시간) 2-3으로 가나에 뒤지던 한국은 후반 추가시간 10분이 끝나갈 무렵 코너킥 기회를 얻었다. 하지만 테일러 주심은 그대로 호루라기를 불어 경기를 종료시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 영상을 보면 주장 손흥민과 김영권 등 한국 선수들은 테일러 심판에게 달려가 항의하는 장면이 나온다. 특히 김영권은 팔을 치켜 올리며 거세게 항의했다. 김영권은 격앙된 표정으로 심판을 향해 고성을 지른 뒤 뒤돌아섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113006492921724_1669758569_0017723103.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이후 테일러 심판이 김영권에게 다가서려는 듯한 장면이 나오는데, 그때 벤투 감독이 선수들 틈을 헤치고 들어가 심판에게 거칠게 항의했다. 테일러 심판은 벤투 감독에게 시선을 고정한 채 딱딱한 표정을 지었고, 곧 레드카드를 꺼냈다. 이에 따라 벤투 감독은 한국 월드컵 역사에서 최초로 퇴장당한 감독이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 수비의 주축인 김민재가 부상으로 몸 상태가 좋지 않은 가운데 김영권마저 퇴장당하면 수비가 약화된 상태로 포르투갈전에 임할 수밖에 없는 상황이었다. 일부 한국팬들은 벤투 감독이 이 같은 점을 순간적으로 판단해 나선 게 아니냐고 추측했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113007053121730_1669759531_0017723103.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;벤투 감독은 29일 기자회견에서 전날 경기 퇴장에 대한 질문을 받자 “주심은 EPL 심판인데 어떻게 보면 존중이 부족하지 않았나 생각한다”며 “전반 판정은 명확했다면, 후반은 그렇지 않았다”고 아쉬움을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “우리 선수들에게 미안하다고 말하고 싶다”며 “물론 대표팀을 돕고 준비를 하겠지만, 어제 경기에서 대응은 좋지 않았다. 나도 사람인지라 그런 (부족한) 모습을 보였다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벤투 감독은 다음 달 3일 0시 포르투갈과 H조 조별리그 마지막 3차전에서 벤치에 앉지 못한다. 그는 대신 VIP룸에서 경기를 관전한다. 킥오프 뒤에는 선수단과 일체 접촉이나 소통이 금지된다. 라커룸에는 당연히 갈 수 없다. 이는 하프타임 때도 마찬가지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서는 관중석에 앉아 경기를 보면서 무전기나 휴대전화 등으로 스태프와 연락을 주고 받으면 되지 않느냐는 얘기도 나왔다. 그러나 FIFA 측은 이를 허용하지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벤투 감독은 “분명 좋은 상황은 아니다. 모든 책임은 내게 있다”면서도 “최적의 경기를 할 수 있다고 믿는다. 최대한 우리 한계까지 보여줄 수 있도록 준비를 하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대낮 수원서 20대 ‘외국인 알몸 男’ 소동…무슨 사연?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723116&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723116&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-29T22:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022031705362039112_1647462980_0017723116.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기도 수원에서 20대 외국인 남성이 대낮에 알몸으로 거리를 활보해 시민들이 깜짝 놀라는 소동이 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일 뉴스1에 따르면 이날 오전 11시30분쯤 수원시 권선구 곡반정동의 한 주택가 일대에서 “외국인이 옷을 다 벗고 뛰어다닌다”는 신고가 수원남부경찰서에 접수됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현장에 출동한 경찰은 하고렴사거리 근처에서 나체 상태의 남성 A씨를 발견했다. 경찰은 A씨가 벗어둔 옷을 찾아 입힌 뒤 부모에게 인계하고 자체 종결 처리한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 국적 미상의 외국인으로, 초등학생 시절부터 수원 지역에서 거주했다고 한다. 평소 조현병으로 추정되는 정신질환을 앓아왔던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “근처 지구대 직원들 사이에서는 잘 알려진 남성”이라며 “자해나 타인에 위험을 끼칠 우려가 있던 건 아니라서 약을 챙겨 먹도록 부모에게 인계하고 현장 종결했다”고 매체에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대낮 수원서 20대 ‘외국인 알몸 男’ 소동…무슨 사연?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723116&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723116&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-29T22:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022031705362039112_1647462980_0017723116.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기도 수원에서 20대 외국인 남성이 대낮에 알몸으로 거리를 활보해 시민들이 깜짝 놀라는 소동이 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일 뉴스1에 따르면 이날 오전 11시30분쯤 수원시 권선구 곡반정동의 한 주택가 일대에서 “외국인이 옷을 다 벗고 뛰어다닌다”는 신고가 수원남부경찰서에 접수됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현장에 출동한 경찰은 하고렴사거리 근처에서 나체 상태의 남성 A씨를 발견했다. 경찰은 A씨가 벗어둔 옷을 찾아 입힌 뒤 부모에게 인계하고 자체 종결 처리한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 국적 미상의 외국인으로, 초등학생 시절부터 수원 지역에서 거주했다고 한다. 평소 조현병으로 추정되는 정신질환을 앓아왔던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “근처 지구대 직원들 사이에서는 잘 알려진 남성”이라며 “자해나 타인에 위험을 끼칠 우려가 있던 건 아니라서 약을 챙겨 먹도록 부모에게 인계하고 현장 종결했다”고 매체에 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>文, “이재명 사이코패스” 트윗에 또 ‘좋아요’…“실수”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723152&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723152&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-29T22:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113007371721735_1669761438_0017723152.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문재인 전 대통령의 트위터 계정이 이재명 더불어민주당 대표를 비난하는 트윗에 ‘좋아요’를 눌렀다가 취소하는 해프닝이 또 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일 정치권에 따르면 문 전 대통령의 공식 트위터 계정은 지난 26일 이 대표를 ‘사이코패스’라고 비방한 트위터 게시물에 ‘좋아요’를 눌렀다. 이를 캡처한 사진이 이날 일부 온라인 커뮤니티에 퍼지며 논란이 일자 문 전 대통령 측은 ‘좋아요’를 취소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 게시글에는 “이재명은 사이코패스 중 정남규 스타일에 가깝다” “사회성 결여, 공격적, 평범한 소통이 안 된다” “막말은 잘하는데 일반적인 소통이 안 되는 스타일” 등의 내용이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113007375421736_1669761474_0017723152.jpeg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 문 전 대통령은 지난 6월 1일에도 이 대표를 ‘쓰레기’라고 표현한 비방글에 ‘좋아요’를 눌렀다가 취소한 바 있다. 이는 6·1 지방선거에서 민주당의 참패가 예상되는 상황에서 이재명 당시 총괄상임선거대책위원장의 책임론을 언급한 글이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 문 전 대통령 측은 문 대통령은 ‘좋아요’ 버튼이 실수로 눌러진 것뿐이라고 밝혔다. 평소 문 전 대통령은 ‘좋아요’ 기능을 사용하지 않는다고도 덧붙였다. 문 전 대통령 측은 이번에도 단순한 실수였다고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이 대표 지지자들은 똑같은 실수를 반복하는 건 납득할 수 없다며 반발하고 있다. 이 대표 팬카페 ‘재명이네 마을’에는 “왜 자꾸 이러시나” “이재명 대표가 문재인은 사이코라는 글에 좋아요 누르면 문재인 팬카페 사람들이 가만히 있었겠나” 등의 비판 글이 여럿 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022092705070646030_1664222826_0017723152.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문 전 대통령은 퇴임 이후 SNS를 통해 평산마을에서의 일상을 공유하고 있다. 문 전 대통령과 딸 다혜씨는 각자의 트위터 계정을 직접 운영하고, 문 전 대통령 인스타그램의 경우 평산마을 비서실이 운영하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 평산마을 비서실은 지난 9월 27일 인스타그램에 “트위터에 ‘좋아요’를 누르는 범인. 드디어 색출”이라며 문 전 대통령과 반려묘 찡찡이가 함께 있는 사진을 올리기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>文, “이재명 사이코패스” 트윗에 또 ‘좋아요’…“실수”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723152&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723152&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-29T22:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113007371721735_1669761438_0017723152.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문재인 전 대통령의 트위터 계정이 이재명 더불어민주당 대표를 비난하는 트윗에 ‘좋아요’를 눌렀다가 취소하는 해프닝이 또 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;29일 정치권에 따르면 문 전 대통령의 공식 트위터 계정은 지난 26일 이 대표를 ‘사이코패스’라고 비방한 트위터 게시물에 ‘좋아요’를 눌렀다. 이를 캡처한 사진이 이날 일부 온라인 커뮤니티에 퍼지며 논란이 일자 문 전 대통령 측은 ‘좋아요’를 취소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 게시글에는 “이재명은 사이코패스 중 정남규 스타일에 가깝다” “사회성 결여, 공격적, 평범한 소통이 안 된다” “막말은 잘하는데 일반적인 소통이 안 되는 스타일” 등의 내용이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113007375421736_1669761474_0017723152.jpeg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 문 전 대통령은 지난 6월 1일에도 이 대표를 ‘쓰레기’라고 표현한 비방글에 ‘좋아요’를 눌렀다가 취소한 바 있다. 이는 6·1 지방선거에서 민주당의 참패가 예상되는 상황에서 이재명 당시 총괄상임선거대책위원장의 책임론을 언급한 글이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 문 전 대통령 측은 문 대통령은 ‘좋아요’ 버튼이 실수로 눌러진 것뿐이라고 밝혔다. 평소 문 전 대통령은 ‘좋아요’ 기능을 사용하지 않는다고도 덧붙였다. 문 전 대통령 측은 이번에도 단순한 실수였다고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이 대표 지지자들은 똑같은 실수를 반복하는 건 납득할 수 없다며 반발하고 있다. 이 대표 팬카페 ‘재명이네 마을’에는 “왜 자꾸 이러시나” “이재명 대표가 문재인은 사이코라는 글에 좋아요 누르면 문재인 팬카페 사람들이 가만히 있었겠나” 등의 비판 글이 여럿 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022092705070646030_1664222826_0017723152.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문 전 대통령은 퇴임 이후 SNS를 통해 평산마을에서의 일상을 공유하고 있다. 문 전 대통령과 딸 다혜씨는 각자의 트위터 계정을 직접 운영하고, 문 전 대통령 인스타그램의 경우 평산마을 비서실이 운영하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 평산마을 비서실은 지난 9월 27일 인스타그램에 “트위터에 ‘좋아요’를 누르는 범인. 드디어 색출”이라며 문 전 대통령과 반려묘 찡찡이가 함께 있는 사진을 올리기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>매물로 나온 맨유, 보합세 속 ‘반짝’ [3분 미국주식]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723157&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723157&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-29T22:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113007400621739_1669761607_0017723157.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 뉴욕 증권시장이 제롬 파월 연방준비제도(연준) 의장의 연설을 하루 앞둔 30일(한국시간) ‘매파’적 발언을 경계하며 보합세에서 마감됐다. 주요 3대 지수 가운데 다우존스산업평균지수만 금융주와 에너지주의 선방으로 유일하게 소폭 상승했다. 냉각된 시장 환경에서 미국 뉴욕증권거래소에 상장된 잉글랜드 프로축구 프리미어리그 인기 구단 맨체스터 유나이티드(맨유)는 연일 상승세를 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;1. “파월 연설 앞두고 매수자가 없다”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;중국에서 코로나19 봉쇄 조치를 완화할 것이라는 기대는 지난 29일 홍콩증시의 상승을 이끌었다. 그 기대감이 이날 뉴욕증시에서 장 초반 훈풍을 불어넣었다. 하지만 미국 동부지역의 점심시간을 앞둔 한국시간으로 오전 1시부터 파월 의장의 이튿날 연설에 대한 경계심이 심화하면서 지수는 하락 전환했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스탠더드앤드푸어스(S&amp;P)500지수는 6.31포인트(0.16%) 떨어진 3957.63, 기술주 중심의 나스닥지수는 65.72포인트(0.59%) 밀린 1만983.78에 장을 닫았다. 모두 3거래일 연속으로 하락했다. 다우지수만 3.07포인트(0.01%) 오른 3만3852.53으로 거래를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터통신은 “S&amp;P500지수가 기준금리 인상률에 대한 단서를 제공할 수 있는 파월 의장의 다가오는 연설을 앞두고 애플과 아마존닷컴을 중심으로 하락했다”고 분석했다. 파월 의장은 한국시간으로 12월 1일 오전 3시30분쯤 브루킹스연구소 연단에 선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 수도 워싱턴 DC에 있는 브루킹스연구소는 내수와 세계 경제, 정부 정책과 외교를 포함한 여러 분야를 연구하는 민간 기관이다. 파월 의장은 연설에서 미국의 경제 현황과 노동시장에 대해 연설할 예정이다. 그의 발언을 통해 올해 마지막인 12월 연방공개시장위원회(FOMC) 정례회의에서 결정될 금리 인상률의 ‘힌트’를 얻을 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 이미 지난 2일 FOMC 11월 정례회의를 마친 뒤 기자회견에서 연준의 고강도 긴축의 속도를 조절할 가능성을 언급했다. 그는 “금리 인상 중단을 언급하는 건 매우 시기상조”라며 “이제 긴축 속도에 대한 얘기는 덜 중요하다. 최종 금리가 어느 수준일지, 고금리를 얼마나 오래 유지할지가 더 중요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장의 ‘매파’적 발언을 우려한 시장의 관망세로 지수는 보합권에서 벗어나지 못했다. 미국 투자사 호라이즌 인베스트먼트의 론 사바 수석 포트폴리오 매니저는 로이터통신에 “파월 의장의 연설을 앞두고 매수자가 없다. 파월 의장이 무슨 말을 할지를 놓고 모두가 불안해하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;2. 맨체스터 유나이티드 [MANU]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;맨유는 최근 인수설을 타고 연일 주가를 높였다. 이날 4.38%(0.93달러) 상승한 22.18달러에 거래를 마쳤다. 성명을 내고 구단 매각 입장을 밝힌 지난 23일부터 연일 두 자릿수 상승률을 찍었다. 이날 뉴욕증시의 보합세에서도 주목할 만한 4%대 상승률을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장에서 거론되는 거물급 인수 후보들이 맨유의 주가를 높이고 있다. 세계 시가총액 1위 애플의 맨유 인수 가능성도 제기됐다. 영국 일간 데일리스타는 지난 25일 애플의 맨유 인수설을 보도했다. 예상 인수가는 58억 파운드(약 9조2500억원)로 제시됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에 사우디아라비아 체육부 장관인 압둘라지즈 빈 투르키 알 파이살 왕자가 관심을 나타냈다. 압둘라지즈 왕자는 맨유와 대립각을 세우고 2022 카타르월드컵에 포르투갈 축구대표팀 공격수로 출전한 크리스티아누 호날두를 자국 리그로 영입할 의사도 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;3. 애플 [AAPL]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;애플은 이날 나스닥에서 2.11%(3.05달러) 하락한 141.17달러에 마감됐다. 세계 최대 아이폰 생산기지인 대만 폭스콘의 중국 정저우 공장 소요사태로 3거래일 연속으로 뒷걸음질을 쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 경제지 블룸버그는 지난 29일 소식통을 인용해 “애플의 제조 중심지인 정저우 공장의 혼란으로 ‘아이폰 프로’의 올해 생산량에서 부족분이 600만대에 달할 것”이라고 보도했다. 폭스콘 정저우 공장은 아이폰 세계 출하량의 절반가량을 책임지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;하루 3분이면 충분한 월스트리트 산책. [3분 미국주식]은 서학 개미의 시선으로 뉴욕 증권시장을 관찰합니다. 차트와 캔들이 알려주지 않는 상승과 하락의 원인을 추적하고, 하룻밤 사이에 주목을 받은 종목들을 소개합니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>매물로 나온 맨유, 보합세 속 ‘반짝’ [3분 미국주식]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723157&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723157&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-29T22:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113007400621739_1669761607_0017723157.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 뉴욕 증권시장이 제롬 파월 연방준비제도(연준) 의장의 연설을 하루 앞둔 30일(한국시간) ‘매파’적 발언을 경계하며 보합세에서 마감됐다. 주요 3대 지수 가운데 다우존스산업평균지수만 금융주와 에너지주의 선방으로 유일하게 소폭 상승했다. 냉각된 시장 환경에서 미국 뉴욕증권거래소에 상장된 잉글랜드 프로축구 프리미어리그 인기 구단 맨체스터 유나이티드(맨유)는 연일 상승세를 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;1. “파월 연설 앞두고 매수자가 없다”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;중국에서 코로나19 봉쇄 조치를 완화할 것이라는 기대는 지난 29일 홍콩증시의 상승을 이끌었다. 그 기대감이 이날 뉴욕증시에서 장 초반 훈풍을 불어넣었다. 하지만 미국 동부지역의 점심시간을 앞둔 한국시간으로 오전 1시부터 파월 의장의 이튿날 연설에 대한 경계심이 심화하면서 지수는 하락 전환했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스탠더드앤드푸어스(S&amp;P)500지수는 6.31포인트(0.16%) 떨어진 3957.63, 기술주 중심의 나스닥지수는 65.72포인트(0.59%) 밀린 1만983.78에 장을 닫았다. 모두 3거래일 연속으로 하락했다. 다우지수만 3.07포인트(0.01%) 오른 3만3852.53으로 거래를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터통신은 “S&amp;P500지수가 기준금리 인상률에 대한 단서를 제공할 수 있는 파월 의장의 다가오는 연설을 앞두고 애플과 아마존닷컴을 중심으로 하락했다”고 분석했다. 파월 의장은 한국시간으로 12월 1일 오전 3시30분쯤 브루킹스연구소 연단에 선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 수도 워싱턴 DC에 있는 브루킹스연구소는 내수와 세계 경제, 정부 정책과 외교를 포함한 여러 분야를 연구하는 민간 기관이다. 파월 의장은 연설에서 미국의 경제 현황과 노동시장에 대해 연설할 예정이다. 그의 발언을 통해 올해 마지막인 12월 연방공개시장위원회(FOMC) 정례회의에서 결정될 금리 인상률의 ‘힌트’를 얻을 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장은 이미 지난 2일 FOMC 11월 정례회의를 마친 뒤 기자회견에서 연준의 고강도 긴축의 속도를 조절할 가능성을 언급했다. 그는 “금리 인상 중단을 언급하는 건 매우 시기상조”라며 “이제 긴축 속도에 대한 얘기는 덜 중요하다. 최종 금리가 어느 수준일지, 고금리를 얼마나 오래 유지할지가 더 중요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장의 ‘매파’적 발언을 우려한 시장의 관망세로 지수는 보합권에서 벗어나지 못했다. 미국 투자사 호라이즌 인베스트먼트의 론 사바 수석 포트폴리오 매니저는 로이터통신에 “파월 의장의 연설을 앞두고 매수자가 없다. 파월 의장이 무슨 말을 할지를 놓고 모두가 불안해하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;2. 맨체스터 유나이티드 [MANU]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;맨유는 최근 인수설을 타고 연일 주가를 높였다. 이날 4.38%(0.93달러) 상승한 22.18달러에 거래를 마쳤다. 성명을 내고 구단 매각 입장을 밝힌 지난 23일부터 연일 두 자릿수 상승률을 찍었다. 이날 뉴욕증시의 보합세에서도 주목할 만한 4%대 상승률을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장에서 거론되는 거물급 인수 후보들이 맨유의 주가를 높이고 있다. 세계 시가총액 1위 애플의 맨유 인수 가능성도 제기됐다. 영국 일간 데일리스타는 지난 25일 애플의 맨유 인수설을 보도했다. 예상 인수가는 58억 파운드(약 9조2500억원)로 제시됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에 사우디아라비아 체육부 장관인 압둘라지즈 빈 투르키 알 파이살 왕자가 관심을 나타냈다. 압둘라지즈 왕자는 맨유와 대립각을 세우고 2022 카타르월드컵에 포르투갈 축구대표팀 공격수로 출전한 크리스티아누 호날두를 자국 리그로 영입할 의사도 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;3. 애플 [AAPL]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;애플은 이날 나스닥에서 2.11%(3.05달러) 하락한 141.17달러에 마감됐다. 세계 최대 아이폰 생산기지인 대만 폭스콘의 중국 정저우 공장 소요사태로 3거래일 연속으로 뒷걸음질을 쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 경제지 블룸버그는 지난 29일 소식통을 인용해 “애플의 제조 중심지인 정저우 공장의 혼란으로 ‘아이폰 프로’의 올해 생산량에서 부족분이 600만대에 달할 것”이라고 보도했다. 폭스콘 정저우 공장은 아이폰 세계 출하량의 절반가량을 책임지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;하루 3분이면 충분한 월스트리트 산책. [3분 미국주식]은 서학 개미의 시선으로 뉴욕 증권시장을 관찰합니다. 차트와 캔들이 알려주지 않는 상승과 하락의 원인을 추적하고, 하룻밤 사이에 주목을 받은 종목들을 소개합니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든, SK실트론 공장서 “中 공급망 인질되지 않겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723177&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723177&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-29T22:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113007551421741_1669762514_0017723177.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령이 미시간주 SK실트론CSS 공장에서 대규모 미국 투자에 대한 감사를 전하고, 미국 반도체 산업의 부흥을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 29일(현지시간) SK실트론 CSS 미시간 공장에서 “SK가 이곳에서 컴퓨터 반도체를 만들고 있다”며 “중국과 같이 해외에서 만들어지는 반도체에 의존하는 대신, (앞으로 미국의) 반도체 공급망은 여기 미국이 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 “우리는 공급망을 구축할 것이고, 우리 공급망이 세계의 다른 모두에게 사용 가능하도록 할 것”이라며 “더는 (중국 공급망의) 인질이 되지 않을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 “전 세계가 미국에 다시 투자하려 하고 있다”며 “실트론 관계자들이 이곳에 좋은 보수의 일자리를 만들어 준 데 대해 감사를 전하고 싶다”고 말했다. 그는 지난 7월 백악관을 방문한 최태원 SK회장과 화상으로 면담한 사실을 언급하며 “(코로나19에 걸린) 나는 3층 발코니에서 손을 흔들며 ‘우리에게 올 거지’라고 흥얼거렸다. 이상한 나라의 엘리트 같았다”고 소개하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 “SK는 반도체에서부터 전기차 배터리, 의약품 등 모든 것을 만들어 낸다. 이곳에 투자한 것은 기본적으로 스마트폰부터 자동차까지 모든 곳에 사용되는 반도체를 만들기 위한 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 최근 주요 20개국(G20) 정상회의 기간 시진핑 중국 국가주석과 첫 대면 회담 당시를 언급하며 “시 주석이 약간 화가 나 있었다. 우리는 공급망 문제에 대해 이야기했다”고 말했다. 시 주석이 중국을 견제하기 위한 미국의 반도체 공급망 재편 전략 등에 불만을 드러냈다는 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 “우리는 이 나라의 미래를 바꿀 수 있다. 그것이 지금 우리가 하는 일”이라며 “전 세계가 여기 미국에 다시 투자하려 하고 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든, SK실트론 공장서 “中 공급망 인질되지 않겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723177&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723177&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-29T22:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113007551421741_1669762514_0017723177.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령이 미시간주 SK실트론CSS 공장에서 대규모 미국 투자에 대한 감사를 전하고, 미국 반도체 산업의 부흥을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 29일(현지시간) SK실트론 CSS 미시간 공장에서 “SK가 이곳에서 컴퓨터 반도체를 만들고 있다”며 “중국과 같이 해외에서 만들어지는 반도체에 의존하는 대신, (앞으로 미국의) 반도체 공급망은 여기 미국이 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 “우리는 공급망을 구축할 것이고, 우리 공급망이 세계의 다른 모두에게 사용 가능하도록 할 것”이라며 “더는 (중국 공급망의) 인질이 되지 않을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 “전 세계가 미국에 다시 투자하려 하고 있다”며 “실트론 관계자들이 이곳에 좋은 보수의 일자리를 만들어 준 데 대해 감사를 전하고 싶다”고 말했다. 그는 지난 7월 백악관을 방문한 최태원 SK회장과 화상으로 면담한 사실을 언급하며 “(코로나19에 걸린) 나는 3층 발코니에서 손을 흔들며 ‘우리에게 올 거지’라고 흥얼거렸다. 이상한 나라의 엘리트 같았다”고 소개하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 “SK는 반도체에서부터 전기차 배터리, 의약품 등 모든 것을 만들어 낸다. 이곳에 투자한 것은 기본적으로 스마트폰부터 자동차까지 모든 곳에 사용되는 반도체를 만들기 위한 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 최근 주요 20개국(G20) 정상회의 기간 시진핑 중국 국가주석과 첫 대면 회담 당시를 언급하며 “시 주석이 약간 화가 나 있었다. 우리는 공급망 문제에 대해 이야기했다”고 말했다. 시 주석이 중국을 견제하기 위한 미국의 반도체 공급망 재편 전략 등에 불만을 드러냈다는 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 “우리는 이 나라의 미래를 바꿀 수 있다. 그것이 지금 우리가 하는 일”이라며 “전 세계가 여기 미국에 다시 투자하려 하고 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 10월 생산 2년 6개월만에 최대폭 감소…소비도 두 달째 하락</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723227&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723227&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-29T23:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2020010111410768583_1577846467_0017723227.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;10월 생산이 전월 대비 1.5% 감소했다. 코로나19 사태가 한창이던 2020년 4월(-1.8%) 이후 최대 폭으로 줄어든 것이다. 소비도 함께 줄면서 두 달째 감소세를 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 통계청이 발표한 ‘10월 산업활동동향’에 따르면 10월 전(全) 산업생산(계절조정·농림어업 제외)은 115.4(2015년=100)로 전월 대비 1.5% 줄었다. 전산업생산은 7월(-0.2%), 8월(-0.1%), 9월(-0.4%)에 이어 4달 연속 감소를 기록했다. 생산이 4개월 연속 하락한 것은 지난 2020년 1월~5월 이후 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업종별로 보면 제조업을 비롯한 광공업생산이 3.5% 감소했다. 서비스업 생산도 0.8% 줄면서 2020년 12월(-1.0%) 이후 22개월 만에 가장 큰 폭으로 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소비 동향을 보여주는 소매판매액지수(계절조정)는 120.4(2015년=100)로 0.2% 줄었다. 소비는 3월(-0.7%)부터 7월(-0.4%)까지 5개월 연속으로 감소했다가 8월 반등에 성공했다. 그러나 9월과 10월에는 다시 두 달 연속 감소를 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설비투자는 전월 대비 보합(0.0%) 흐름을 나타냈다. 또 현재 경기를 나타내는 동행지수 순환변동치는 102.4로 전월과 동일한 수치를 기록했다. 향후 경기를 예측하는 선행지수 순환변동치는 99.2로 전월보다 0.1포인트(p) 내리며 4개월 연속으로 하락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어운선 통계청 경제동향통계심의관은 “광공업 생산이 부진했고 서비스업과 소매판매도 주춤했다”며 “경기 회복 또는 개선 흐름이 약화되는 모습”이라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어 심의관은 이어 “대외 이슈를 중심으로 하방 요인이 많아 수출 제조업 둔화 흐름이 이어질 가능성이 높다”며 “향후 내수가 회복 흐름을 유지해 내느냐가 관건인데, 물가가 아직 높은 수준이고 금리도 오르는 만큼 경기 흐름에는 불확실성이 크다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박세환 기자 foryou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 10월 생산 2년 6개월만에 최대폭 감소…소비도 두 달째 하락</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723227&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723227&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-29T23:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2020010111410768583_1577846467_0017723227.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;10월 생산이 전월 대비 1.5% 감소했다. 코로나19 사태가 한창이던 2020년 4월(-1.8%) 이후 최대 폭으로 줄어든 것이다. 소비도 함께 줄면서 두 달째 감소세를 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 통계청이 발표한 ‘10월 산업활동동향’에 따르면 10월 전(全) 산업생산(계절조정·농림어업 제외)은 115.4(2015년=100)로 전월 대비 1.5% 줄었다. 전산업생산은 7월(-0.2%), 8월(-0.1%), 9월(-0.4%)에 이어 4달 연속 감소를 기록했다. 생산이 4개월 연속 하락한 것은 지난 2020년 1월~5월 이후 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;업종별로 보면 제조업을 비롯한 광공업생산이 3.5% 감소했다. 서비스업 생산도 0.8% 줄면서 2020년 12월(-1.0%) 이후 22개월 만에 가장 큰 폭으로 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소비 동향을 보여주는 소매판매액지수(계절조정)는 120.4(2015년=100)로 0.2% 줄었다. 소비는 3월(-0.7%)부터 7월(-0.4%)까지 5개월 연속으로 감소했다가 8월 반등에 성공했다. 그러나 9월과 10월에는 다시 두 달 연속 감소를 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설비투자는 전월 대비 보합(0.0%) 흐름을 나타냈다. 또 현재 경기를 나타내는 동행지수 순환변동치는 102.4로 전월과 동일한 수치를 기록했다. 향후 경기를 예측하는 선행지수 순환변동치는 99.2로 전월보다 0.1포인트(p) 내리며 4개월 연속으로 하락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어운선 통계청 경제동향통계심의관은 “광공업 생산이 부진했고 서비스업과 소매판매도 주춤했다”며 “경기 회복 또는 개선 흐름이 약화되는 모습”이라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어 심의관은 이어 “대외 이슈를 중심으로 하방 요인이 많아 수출 제조업 둔화 흐름이 이어질 가능성이 높다”며 “향후 내수가 회복 흐름을 유지해 내느냐가 관건인데, 물가가 아직 높은 수준이고 금리도 오르는 만큼 경기 흐름에는 불확실성이 크다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박세환 기자 foryou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>맥도날드 또 이물질… 해시브라운에 모기가 ‘착’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723247&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723247&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-29T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113008243321751_1669764273_0017723247.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;맥도날드 음식에서 이물질 발견이 잇따르는 가운데 최근에는 모기가 달라붙은 해시브라운이 판매됐다는 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 연합뉴스 보도에 따르면 부산에 사는 A씨는 지난 28일 오전 9시21분쯤 아침을 해결하기 위해 평소 자주 이용하던 맥도날드 매장을 방문해 ‘소시지 에그 맥머핀 세트’를 시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 음식을 받아들고는 곧 입맛을 잃었다. 감자를 으깬 후 노랗게 튀긴 해시브라운에 커다란 모기가 달라붙어 있는 모습을 발견했기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 맥도날드 직원에게 항의했다. 아울러 식품의약품안전처에 모기가 붙은 해시브라운을 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113008245421752_1669764294_0017723247.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;처음에는 모기가 해시브라운에 달라붙은 채 함께 튀겨진 것으로 생각했다. 그러나 맥도날드는 해시브라운을 186도의 고온에서 2분30초간 조리하기 때문에 모기가 함께 튀겨지면 형체가 남아있을 수 없다고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매장 담당자는 모기가 날아다니다 해시브라운에 달라붙은 것을 확인하지 못했다며 죄송하다고 말했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “맥도날드에서 최근 기생충과 벌레, 가시 등이 잇따르면서 제조 공정을 개선하겠다고 밝혔는데 또 이물질이 나왔다. 10년 이상 맥도날드 제품을 이용했는데 그동안 이런 이물질을 모르고 먹었을 것이라는 생각이 든다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “매장에는 제품을 제조하고 서비스하는 여러 과정이 있는데 이렇게 한눈에 딱 봐도 알 수 있는 모기를 그냥 가져다줄 수 있는지 의문”이라며 “맥도날드에 이물질 이슈가 계속 나오는데 처벌을 강화해서 이런 뉴스가 더는 안 나왔으면 좋겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “이물질의 재발 방지를 약속하고 또 발생하는 악순환을 끊었으면 좋겠다”고 덧붙였다&lt;br&gt;&lt;br&gt;맥도날드 관계자는 “벌레가 들어간 경위를 방제업체를 통해 조사하고 있다. 이물질 신고가 계속 나오는 것에 대해 굉장히 많이 아프게 생각하고 내부적으로 철저하게 하고 있지만 부족한 부분들이 있다고 생각한다. 점검을 강화하고 추가적인 절차들도 마련하려고 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맥도날드는 올해 들어 햄버거에서 기생충과 애벌레, 가시 등이 잇따라 나와 여론의 질타를 받았고 그때마다 제품 위생을 강화하겠다고 약속해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>맥도날드 또 이물질… 해시브라운에 모기가 ‘착’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723247&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723247&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-29T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113008243321751_1669764273_0017723247.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;맥도날드 음식에서 이물질 발견이 잇따르는 가운데 최근에는 모기가 달라붙은 해시브라운이 판매됐다는 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 연합뉴스 보도에 따르면 부산에 사는 A씨는 지난 28일 오전 9시21분쯤 아침을 해결하기 위해 평소 자주 이용하던 맥도날드 매장을 방문해 ‘소시지 에그 맥머핀 세트’를 시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 음식을 받아들고는 곧 입맛을 잃었다. 감자를 으깬 후 노랗게 튀긴 해시브라운에 커다란 모기가 달라붙어 있는 모습을 발견했기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 맥도날드 직원에게 항의했다. 아울러 식품의약품안전처에 모기가 붙은 해시브라운을 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113008245421752_1669764294_0017723247.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;처음에는 모기가 해시브라운에 달라붙은 채 함께 튀겨진 것으로 생각했다. 그러나 맥도날드는 해시브라운을 186도의 고온에서 2분30초간 조리하기 때문에 모기가 함께 튀겨지면 형체가 남아있을 수 없다고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매장 담당자는 모기가 날아다니다 해시브라운에 달라붙은 것을 확인하지 못했다며 죄송하다고 말했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “맥도날드에서 최근 기생충과 벌레, 가시 등이 잇따르면서 제조 공정을 개선하겠다고 밝혔는데 또 이물질이 나왔다. 10년 이상 맥도날드 제품을 이용했는데 그동안 이런 이물질을 모르고 먹었을 것이라는 생각이 든다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “매장에는 제품을 제조하고 서비스하는 여러 과정이 있는데 이렇게 한눈에 딱 봐도 알 수 있는 모기를 그냥 가져다줄 수 있는지 의문”이라며 “맥도날드에 이물질 이슈가 계속 나오는데 처벌을 강화해서 이런 뉴스가 더는 안 나왔으면 좋겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “이물질의 재발 방지를 약속하고 또 발생하는 악순환을 끊었으면 좋겠다”고 덧붙였다&lt;br&gt;&lt;br&gt;맥도날드 관계자는 “벌레가 들어간 경위를 방제업체를 통해 조사하고 있다. 이물질 신고가 계속 나오는 것에 대해 굉장히 많이 아프게 생각하고 내부적으로 철저하게 하고 있지만 부족한 부분들이 있다고 생각한다. 점검을 강화하고 추가적인 절차들도 마련하려고 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;맥도날드는 올해 들어 햄버거에서 기생충과 애벌레, 가시 등이 잇따라 나와 여론의 질타를 받았고 그때마다 제품 위생을 강화하겠다고 약속해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강추위에 출근길 ‘꽁꽁’ 체감온도 -15도…낮에도 춥다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723355&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723355&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-30T00:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113008593721767_1669766377_0017723355.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;30일 오전 전국에 한파경보가 내려져 출근길이 ‘꽁꽁’ 얼어붙었다 이전의 포근한 날을 싹 잊게 하는 강추위였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 오전 6시 54분 강원 설악산의 최저기온은 영하 17.5도까지 떨어졌다. 체감온도는 최저 영하 27.5도였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 전국의 아침 기온은 전날 아침보다 15~20도 떨어진 영하 12도에서 2도 사이에 그쳤다. 강풍이 불면서 체감온도는 영하 15도 내외까지 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울은 오전 7시24분 최저기온이 영하 6.8도였다. 체감온도 최저치는 오전 6시 34분 영하 14.4도를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 서울 중구는 기온과 체감온도가 영하 9.1도와 영하 17.4도까지 내려가 시민들이 추위에 떨었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 낮 최고기온은 영하 3도에서 영상 6도 사이일 것으로 예상돼 낮에도 춥겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울을 비롯한 중부지방은 낮에도 영하권에 들겠고 남부지방도 낮 기온이 영상 5도 이하에 머물 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;추위는 12월 1일 아침 더 심해지겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12월 1일 아침 최저기온은 30일보다 1~5도가 더 내려간 영하 14~1도겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 1일 낮부터 기온이 오름세로 돌아서겠지만 추위가 가시지는 않아 12월 2일 아침은 30일만큼 춥겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나성원 기자 naa@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강추위에 출근길 ‘꽁꽁’ 체감온도 -15도…낮에도 춥다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723355&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017723355&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-30T00:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1130/2022113008593721767_1669766377_0017723355.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;30일 오전 전국에 한파경보가 내려져 출근길이 ‘꽁꽁’ 얼어붙었다 이전의 포근한 날을 싹 잊게 하는 강추위였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30일 오전 6시 54분 강원 설악산의 최저기온은 영하 17.5도까지 떨어졌다. 체감온도는 최저 영하 27.5도였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 전국의 아침 기온은 전날 아침보다 15~20도 떨어진 영하 12도에서 2도 사이에 그쳤다. 강풍이 불면서 체감온도는 영하 15도 내외까지 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울은 오전 7시24분 최저기온이 영하 6.8도였다. 체감온도 최저치는 오전 6시 34분 영하 14.4도를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 서울 중구는 기온과 체감온도가 영하 9.1도와 영하 17.4도까지 내려가 시민들이 추위에 떨었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 낮 최고기온은 영하 3도에서 영상 6도 사이일 것으로 예상돼 낮에도 춥겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울을 비롯한 중부지방은 낮에도 영하권에 들겠고 남부지방도 낮 기온이 영상 5도 이하에 머물 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;추위는 12월 1일 아침 더 심해지겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12월 1일 아침 최저기온은 30일보다 1~5도가 더 내려간 영하 14~1도겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 1일 낮부터 기온이 오름세로 돌아서겠지만 추위가 가시지는 않아 12월 2일 아침은 30일만큼 춥겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나성원 기자 naa@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>