<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 정치</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibPolRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 정치</description>
    <lastBuildDate>2022-09-19T00:08:14.984Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[단독] 원자력 옴부즈만, 위반사항 안 나와도 포상…“제보 남발 우려도”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017474227&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017474227&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-15T21:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091515554235341_1663224942_0017474227.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국무총리 소속 원자력안전위원회가 사실이 아닌 것으로 판단한 제보에 대해서도 ‘관례적으로’ 포상금을 지급해온 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일 국회 과학기술정보방송통신위원회 소속 이인영 더불어민주당 의원실이 원안위로부터 제출받은 자료에 따르면 원안위는 옴부즈만 제도를 통해 2017년부터 지난해까지 5년간 99건의 제보에 대해 총 2억8104만원의 포상금을 지급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 제도는 원자력·방사선 이용과 관련해 안전을 해치는 비리나 결함, 불합리한 업무 관행 등을 제보받아 조사하겠다는 취지에서 도입됐다. 각 제보의 경중을 포상금 심의위원회에서 따져 신고 포상금 지급 여부와 액수를 결정한다. 제보 결과 법 위반사항이 중대하고 그 영향력이 클수록 가점을 매겨 포상금을 많이 주는 식이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 사실과 다른 ‘허위 제보’에도 포상금이 지급됐다는 것이다. 원안위 측은 제보를 장려한다는 목적으로 20만~2000만원 범위 내에서 포상금을 지급할 수 있도록 했다. 실제로 최소 20만원부터 최대 400만원의 포상금을 지급한 경우도 있었다. &lt;span&gt;이 중엔 거듭된 조사에도 법 위반 사실이 발견되지 않은 건도 여럿이었다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;일례로 2020년엔 연구기관이 인건비·연구비를 횡령했다는 제보에 대해 원안위가 30만원을 지급했는데, 정작 예비조사와 정밀정산 결과에서 연구비가 적정하게 집행됐던 것으로 나타났다. 99건 중 4건에 대해선 이 같은 별도 설명조차 없이 지급사유란에 ‘제보내용에 따른 위반사항 없음’으로 기재했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원안위 관계자는 “모든 제보에 대해 장려금을 지급하는 것은 아니다”며 “(위반사항 미확인 건에 대해선) 조사 결과와 심의위원들의 생각이 달랐을 수 있다”고 설명했다. 또 “제보자의 노력이라든지, 추후에 잠재적으로 발견될 수 있는 문제에 대해 던진 시사점 등을 종합적으로 고려한 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 “위반 사항이 없는데도 관례적으로 포상금을 지급하는 것은 신고 남발을 초래할 수 있다”며 “현실성&amp;#8231;실효성 있는 포상금 기준을 마련하고 옴부즈만 제도를 활성화할 다른 방안을 찾아야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘벤츠 민폐주차’ 그 아파트서 또…“새 빌런, 이번엔 2대”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017476373&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017476373&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-15T23:41:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091608384336187_1663285123_0017476373.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;주차구역 3칸을 차지한 벤츠 차량의 ‘민폐 주차’로 몸살을 앓았던 아파트 단지에서 또다시 황당한 주차 행태가 포착됐다. 이번에는 차량 두 대가 나란히 가로로 주차돼 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;16일 온라인에 따르면 논란의 아파트 단지 주민이라고 밝힌 A씨는 지난 14일 온라인 커뮤니티 보배드림에 “새로운 빌런을 소개한다”며 주차장 사진 2장을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 공개한 사진에는 흰색 탑차와 승용차가 주차구역 세 칸을 가로질러 주차된 모습이 담겼다. 지난번 벤츠와 동일하게 ‘가로 주차’를 한 것이다. A씨는 “탑차에는 주차 금지 경고 스티커가, 승용차에는 다른 아파트 주차 금지 경고 스티커가 붙어 있었다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091608392336188_1663285163_0017476373.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이를 접한 네티즌들은 황당하다는 반응을 보였다. “하나 없어지니 다른 차들이 또 저런다” “동네마다 빌런 한 명씩 있기 마련인데 저렇게 여러 명 있는 건 처음 본다” “참교육이 필요하다” 등의 댓글이 달렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 같은 커뮤니티 사이트에 지난 7일 상습적으로 가로 주차를 하는 벤츠를 주민들이 ‘참교육’했다는 사연이 올라와 화제를 모았다. 당시 주민들은 문제의 벤츠 차량이 주차장을 빠져나가지 못하도록 차량 두 대를 앞뒤로 바짝 붙여 세웠다. 벤츠 차주가 차를 빼지 못하자 경찰을 불렀다는 후기도 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091608403236189_1663285232_0017476373.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아파트 주차장은 도로교통법에 해당하지 않아 ‘민폐 주차’ 자체를 법적으로 처벌할 수 없다. 다만 ‘교통방해죄 및 업무방해죄’로 고발하거나 ‘정신적 피해보상’을 요구할 수는 있는 것으로 알려졌다. 형법 185조에 따르면 육로, 수로 또는 교량을 손괴 또는 불통하게 하거나 기타 방법으로 교통을 방해한 사람은 교통방해죄에 해당돼 10년 이하의 징역 또는 1500만원 이하의 벌금에 처해진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에너지난에…불 끄는 에르메스, 루이비통</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017477682&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017477682&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-16T05:30:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2020031916273473946_1584602854_0017477682.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;루이비통, 에르메스 등을 보유한 세계적인 명품 그룹 루이비통모에헤네시(LVMH)가 유럽 에너지 위기로 내달 프랑스 매장 조명을 3시간 일찍 끄기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우크라이나 전쟁에 따른 러시아의 에너지 무기화로 겨울철을 앞두고 유럽의 에너지 대란이 예상되는 상황에서 명품 매장 상당수는 영업을 하지 않는 밤에도 불을 켜놓았었다. 하지만 에너지 낭비에 대한 비판이 커지면서 결국 이 같은 조치를 내놓은 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;15일(현지시간) 가디언에 따르면 LVMH는 이날 매장이 문을 닫는 오후 10시부터 다음날 오전 7시까지 조명을 키지 않겠다고 밝혔다. 10월부터 프랑스 매장의 상점 조명을 우선 불을 끄고 이후 단계적으로 전 세계 매장으로 확대한다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LVMH는 프랑스에서 522개 매장과 110개 생산시설을 운영하고 있다. 또한, LVMH는 제조현장의 온도 설정을 겨울철에는 섭씨 1도 낮추고 여름철에는 1도 올린다고 함께 발표했다. LVMH는 이번 조치로 에너지 사용량을 10% 감축할 수 있을 것으로 예측했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 같은 조치는 에마뉘엘 마크롱 프랑스 대통령이 러시아의 천연가스 공급 중단으로 인한 에너지 가격 폭등으로 가정과 기업에 전력 소비를 10% 줄여달라고 요청하자 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 오전 1시까지 밝히던 프랑스 파리의 상징 에펠탑 조명도 오후 11시45분까지만 켜놓기로 했다. 지난달 엘리자베트 보른 프랑스 총리도 에너지 배급제를 시행하면 기업이 타격을 입을 것이라 경고하면서, 이달 에너지 절약 계획을 마련해 달라고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박재현 기자 jhyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“격투기 선출 승무원도 난동 승객 못 막을걸요?”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017476813&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017476813&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-16T09:02:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091316303832888_1663054238_0017476813.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 ‘제주행 기내 난동남’ 키워드가 온라인을 뜨겁게 달궜다. 지난달 14일 오후 김포공항에서 출발해 제주도로 향하는 비행편에서 40대 남성 A씨가 유아를 동반한 부부에게 아이가 시끄럽게 운다며 마스크를 벗고 폭언을 퍼부은 사건이다. A씨는 “왜 피해를 주느냐. 누가 애 낳으라고 했느냐”고 고성을 질렀고, 승무원이 제지에 나서자 마스크를 벗은 채 “그럼 내가 여기서 죽느냐”며 소란을 피웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091316322732894_1663054347_0017476813.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;탑승객들은 해당 장면을 촬영했고, 영상은 온·오프라인에서 급속도로 퍼졌다. 난동 영상을 본 네티즌은 A씨를 비판하면서도 승무원의 대처에 아쉬움을 표했다. 승무원들이 A씨를 즉각 물리적으로 제압했어야 했는데, A씨를 상대로 제대로 힘을 쓰지 못했다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 현장의 목소리는 달랐다. 다수의 승무원은 15일 국민일보와의 인터뷰에서 “격투기 선수 출신 승무원이 탑승했더라도 난동 승객을 힘으로 제지하는 것은 어렵다”고 입을 모았다. 난동 승객 대처 시 최우선 원칙은 승객의 인권이고, 과잉 제압에 대한 논란 때문에 승객의 신체에 물리적으로 제한을 가하기는 쉽지 않다. 이런 이유로 승무원들은 모호한 항공 보안 매뉴얼의 구체화와 실효성 있는 훈련이 시급하다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“제압할 때 음료수 권하라고…훈련 의미 없다고 느껴”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091316361032905_1663054570_0017476813.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;기내 난동 사건은 잊힐 만하면 한 번씩 발생한다. 2016년 한 중소기업 사장 아들이 기내에서 술을 마시고 승무원 얼굴에 침을 뱉는 등 난동을 부렸다. 당시 같은 비행편에 탔던 팝가수 리처드 막스는 “승무원 대처가 엉터리였다. 이들은 상황을 통제할 준비가 전혀 안 돼 있었고, 테이저건을 어떻게 사용하는지도 몰랐다”고 비판해 논란이 일었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;승무원들은 훈련을 받지만 이론과 실제 현장은 너무 다르다고 했다. 한 대형항공사 승무원 근무 8년 차인 B씨는 “승객의 두 손을 결박하는 훈련을 할 때 ‘우선 승객에게 진정하라고 말하고, 음료를 권한다. 승객이 음료를 받고 얌전해지면 뒤에서 손을 묶어라’라는 내용의 매뉴얼이 있다”면서 “과연 ‘이게 가능할까’ 의구심이 들지만 할 수밖에 없고, 승무원들이 역할을 나눠서 진행하는 훈련 때는 난동 승객이 거의 제압된다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091316364132906_1663054601_0017476813.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;또 다른 대형항공사 승무원 근무 5년 차인 C씨는 제한적일 수밖에 없는 테이저건 사용 문제를 언급했다. 그는 “훈련 시 전체 승무원 중 몇 명만 테이저건을 쏴본다”면서 “경찰이 테이저건 사용으로 용의자가 다치거나 죽을까 봐 최대한 사용을 자제하는 것처럼 승무원들도 과잉진압에 대해 고민을 한다”고 말했다. 실제 난동 승객에게 승무원들이 테이저건을 제대로 쏘기도 어렵고, 행여 승객에게 어떤 문제라도 생기면 책임은 승무원 개인에게 돌아오기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저가항공사(LCC) 승무원 근무 3년 차인 D씨는 소송 문제를 승무원의 소극적인 대처 원인으로 꼽았다. 그는 “기내에서 문제를 일으키는 승객이 있어서 촬영했는데, 승객에게 알리지 않고 촬영해 법적 문제가 생긴 적도 있었다”며 “몰카 촬영이 의심되는 승객이나 화장실에서 흡연한 정황이 있는 승객이 있어도 신체적 접촉을 하려고 하면 오히려 인권 침해 등으로 소송을 걸겠다고 협박하기 때문에 승무원 스스로 굉장히 조심스러워진다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“딱 이럴 때 쏘라고 말해줬으면”…‘애매한’ 매뉴얼&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091316340632899_1663054446_0017476813.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;승무원들은 모호한 매뉴얼이 기내 난동 승객에 소극적으로 대응하게 만든다고 입을 모았다. 매뉴얼에는 구체적인 상황별 지시가 없기 때문에 상황판단에 승무원의 주관적 생각이 개입될 수밖에 없고, 이에 대한 책임은 승무원 개인에게 돌아온다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모든 항공사는 국토교통부의 ‘항공운송사업자의 항공기내보안요원 등 운영지침’에 따라 보안 매뉴얼을 만든다. 그중 ‘불법행위 대응 및 처리 절차’ 항목은 승객을 제압 및 구금할 수 있는 조건을 명시하고 있는데 폭행 행위, 기내 안전을 위협하는 협박 행위, 승무원 업무 방해 행위, 음주 후 위해 행위 등 불법행위를 범한 승객이 그 대상이다. 대형항공사와 저가항공사 모두 매뉴얼 내용은 국토부 지침과 크게 다르지 않은데, 이때 나열된 행위들을 판단하는 기준은 오롯이 승무원에게 달려 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 대형항공사 노조 관계자는 “승객을 제압하려면 명백하게 법을 위반해야 하는데, 한 승객이 크게 화를 냈다고 해서 이 분노가 모든 승객의 생명을 위협하는 등 불법적인 행동을 했느냐를 따지기는 쉽지 않다”면서 “업무방해행위 같은 모호한 부분을 일반 승객이 봐도 납득할 수 있을 정도로 구체적으로 바꾸는 것이 현장에 있는 승무원에게 도움이 되는 방법”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토부는 항공사들이 현장에서 매뉴얼과 관련한 불편을 느끼고 관련 지침 개정에 대한 지속적인 요청이나 제안이 있다면 개정 방향을 충분히 검토해볼 수 있다고 밝혔다. 또 현장에서 특정 문제가 지속해서 발생하고 있는 것이 발견되면 선제적으로 개정을 한다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“테이저건 한 발 5만원, 훈련 때 절대 안 쏜다”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091316390832915_1663054748_0017476813.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전문가들은 형식적 교육에만 머무는 기내 보안 교육을 실효성 있는 방향으로 바꿔야 한다고 조언했다. 황경철 항공대 항공안전교육원 부원장은 “우리나라는 기내 보안이 승무원 서비스에만 특화돼 있는데 보안 교육이 실효성 있게 바뀌지 않으면 기내 난동 같은 사건은 계속 일어날 것”이라며 “항공사가 비용을 들여 적극적으로 교육에 투자해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보안 훈련은 승무원을 비행 일정에서 뺀 뒤 교육에 참여토록 하기 때문에 그 자체로 만만찮은 비용이 들어간다. 테이저건만 해도 한 발 쏘는 데 비용이 5만원 발생한다. 훈련 때 전체 승무원이 쏴보는 것은 상상할 수 없고 훈련받는 클래스에서 사무장 한 명 정도가 대표로 쏘는 식이다. 실제 쏴본 승무원과 그렇지 않은 승무원의 현장 대처 수준이 달라질 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황 부원장은 “국가민간항공보안 교육 훈련 지침에 따르면 승무원 정기 보안 교육은 최소 연 1회 2시간이다. 2시간 동안 받는 보안 교육은 수준도 떨어지고, 그마저도 실무가 아닌 이론 중심”이라며 법에 명시된 훈련 시간 확대를 주문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;승무원들이 기내 상황에 적극적으로 대처할 수 있도록 면책 특권을 줘야 한다는 의견도 나왔다. 윤경철 송원대 철도운수경영학과 교수는 “비행기에 타는 승무원 중 사법권이 있는 사람이 없다. 항공사가 자체적으로 승무원에게 면책 특권을 줄 수 있는 조항을 만들고, 상황을 통제하기 위해 도움을 준 승객도 책임을 면할 수 있게 해야 한다”고 제안했다.&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;나경연 기자 contest@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환골탈태 ‘오버워치2’…금의환향 성공하나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478704&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478704&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-16T11:26:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091618022836477_1663318948_0017478704.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘오버워치2’가 단장을 마치고 다음 달 5일 얼리 액세스로 찾아온다. 오버워치 개발진은 인터뷰를 통해 전작에 없던 ‘배틀패스’와 신규 영웅 ‘키리코’를 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091618004536470_1663318845_0017478704.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오버워치 개발진은 지난 15일 오전 서울 강남구 블리자드엔터테인먼트 코리아 사옥에서 화상 기자 간담회를 열고 오버워치2의 새로운 수익 모델과 신규 영웅 등을 공개했다. 아론 켈러 게임 디렉터는 오버워치2에 9주마다 업데이트를 적용하고 배틀패스와 신규 영웅, 전장 등을 추가할 예정이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오버워치1과 신작의 가장 큰 차이점은 ‘배틀패스’다. 이용자는 총 80단계로 이뤄진 배틀패스를 깨며 보상을 받을 수 있다. 화려한 배경 음악과 함께 등장하던 전리품 상자는 사라진다. 아론 캘러 게임 디렉터는 “배틀 패스는 총 80단계로 이뤄져 있으며 그 절반 정도에 달하는 55단계만 넘어서도 신규 영웅을 얻을 수 있다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배틀패스는 일반 배틀패스와 프리미엄 배틀패스로 구분된다. 앞서 개발진들은 오버워치2를 무료로 출시한다고 밝혔다. 프리미엄 배틀패스는 10달러로 구매할 수 있다. 일종의 부분 유료화 콘텐츠인 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프리미엄 배틀패스는 6개의 전설 스킨 외에 악마 겐지 신화 스킨 등을 포함한다. 보상이 부족하지 않냐는 기자의 질문에 개발진은 “프리미엄 배틀패스는 신규 영웅과 신화 스킨 외에도 80개 이상의 아이템을 선보여 오버워치1을 넘어서는 보상을 할 예정”이라고 답변했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일반 배틀패스로 얻는 코인을 통해 프리미엄 배틀패스를 구입하는 것도 가능하다. 이용자는 매주 새롭게 주어지는 도전 과제를 통해 코인을 획득할 수 있다. 개발진은 “매주 60코인을 얻도록 설계해 적절한 보상을 제공하려 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오버워치1은 역사 속으로 사라진다. 오버워치1을 이용했던 이용자는 당시 모았던 재화를 오버워치2와 연동해 사용할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091617594536469_1663318785_0017478704.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;신규 영웅 ‘키리코’도 공개했다. 지난 정커퀸, 소전 이후 공개한 세 번째 새로운 영웅이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;키리코는 지원 영웅으로 등장했지만 강한 공격력을 갖추고 있다. 닌자 직업을 갖고 있는 키리코는 벽을 타고 오르거나 상대방에게 수리검을 던져 치명타를 입힌다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091618013436476_1663318894_0017478704.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;키리코의 ‘정화의 방울’ 스킬이 주목받았다. 정화의 방울은 아군을 일정 시간 무적 상태로 만들고 디버프를 해제하는 기술이다. 아나의 주요 스킬인 ‘힐 밴’을 무력화할 수 있는 스킬로 꼽힌다. 이에 개발진은 “정화의 방울이 중요한 스킬인 것은 맞다”며 “그래서 14초의 긴 쿨타임을 갖도록 설계했다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기존 오버워치를 구매한 이용자들은 프리미엄 배틀패스 없이도 키리코를 이용할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정진솔 인턴 기자 sol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그라비티 신작 ‘라그나로크 아레나’…“기존 틀 깨고 싶다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478863&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478863&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-16T13:26:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091621592836574_1663333169_0017478863.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그라비티가 대표 IP ‘라그나로크’ 시리즈를 새로운 장르로 탈바꿈해 모바일 게임 시장에 내놓는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그라비티는 지난 15일 서울 영등포구 전경련회관 컨퍼런스센터에서 기자간담회를 열고 신작 ‘라그나로크 아레나’의 방향성과 향후 일정을 공개했다. 라그나로크 아레나는 오는 27일 출시를 앞두고 있다. 그라비티는 신작을 방치형·수집형 RPG로 설계해 기존 게임들과 차별점을 줬다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라그나로크 아레나는 라그나로크 20주년 기념 3부작의 두 번째 타이틀이다. 라그나로크 몬스터를 수집하고 전략적으로 배치하는 수집형 RPG 게임으로, 이용자는 실시간 길드 공성전, 미로 찾기 등의 콘텐츠를 함께 즐길 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0916/2022091621552336572_1663332924_0017478863.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이희수 총괄 팀장은 장르 다변화를 추구했다고 언급했다. 그는 “현재 매출 순위 상위권 게임을 보면 하드코어 게임이 많다”라며 “기존에 많이 존재하는 MMORPG로 나서기보다 다른 장르로 성공하고 싶다는 생각으로 그 틈을 비집고 들어가려고 한다”라고 포부를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라그나로크 아레나는 수집형 RPG이면서 방치형 요소를 중점으로 갖추고 있다. 이 팀장은 신작을 “방치형 시뮬레이션 롤플레잉 게임”이라고 정의했다. 라그나로크 IP의 주요 특징에 방치형 SRPG 장르를 결합해 이용자가 편하게 게임을 즐길 수 있다는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그라비티는 실시간 공성전과 길드전을 게임의 주요 콘텐츠로 꼽았다. 이용자끼리 단합하는 요소와 함께 특별 보상을 제공해 몰입도를 높이겠다는 게 이들의 설명이다. 해당 콘텐츠는 국내보다 먼저 게임이 출시된 대만, 태국 지역에서 인기를 끌었던 요소이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 그라비티는 국내에서 진행한 비공개 베타 테스트(CBT)에서 미로 찾기 콘텐츠가 가장 관심을 받았다고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수익 모델에 대한 질문에는 패키지가 주요 과금 요소가 될 것이라 답했다. 이 팀장은 “패키지 상품이 캐릭터 성장과 관련된 구성품이 많아 대부분의 과금 요소를 차지할 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그라비티는 해외 흥행 경험을 기반으로 국내 출시에 자신감을 내비쳤다. 라그나로크 아레나는 지난 5월 ‘라그나로크 몬스터즈 아레나’라는 이름으로 대만, 홍콩, 마카오 지역에서 흥행을 거뒀다. 지난 1일 태국에 출시된 ‘라그나로크 택틱스 2’는 애플 앱스토어 무료 게임·매출 최고 순위 1위를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정진솔 인턴 기자 sol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이지현의 티 테이블] 용기의 시작은 나를 발견하는 것</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263692&amp;code=11171417&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924263692&amp;code=11171417&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-16T19:05:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091618180436488_1663319884_0924263692.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인간은 가치 있는 일 앞에 섰을 때 ‘아름다운 두려움’이란 용기를 내게 된다. ‘용기’란 두려움이 없는 상태가 아니라 두려움에도 불구하고 자신이 무엇을 두려워하는지 알고 맞설 각오를 하는 것이다. 따라서 용기는 두려움이 없음을 의미하는 것이 아니고, 두려워하는 것을 담대한 마음으로 행하는 것이다. 용기의 반대말은 ‘두려움’이 아닐까. 우리가 일상에서 느끼는 두려움의 종류는 많지만, 주로 새로운 일을 시작하기 전이며 이때 필요한 것이 용기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상담가들은 두려움을 용기로 바꾸려면 ‘자기 긍정’이 아닌 ‘자기 수용’이 먼저라고 말한다. 자기 긍정이란 어떤 일을 할 수 없으면서도 ‘나는 할 수 있다’ ‘나는 강하다’라고 스스로 암시하는 것이다. 자기 수용은 어떤 일을 하지 못하는 나를 있는 그대로 받아들이고, 할 수 있는 만큼만 하는 것이다. 즉 변할 수 있는 것과 없는 것을 구분하고, 있는 그대로의 자신을 받아들이는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리가 두려움을 못 벗어나는 이유 중 하나는 삶을 타인에게 맡기고 있어서다. 내가 진정 원하는 것과 향하는 곳을 알면 타인의 중요성은 뚜렷하게 약해진다. 내가 걷고 있는 길이 모호할수록 타인의 목소리와 주변의 혼란, 소셜미디어의 통계와 정보 등이 점점 커지면서 위협적으로 다가온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 작가 앤 라모트는 ‘나쁜 날들에 필요한 말들’에서 자신의 단점을 드러내는 용기가 필요하다고 말한다. “대부분의 사람에게는 한 번쯤 자신의 결함을 드러낸 경험이 있다. 인간다운 결함을. 그런데 이는 인격과 공감하는 능력을 발전시킨다. 영혼을 성장시키는 데도 좋다. 사막을 횡단하거나 밀림을 통과할 때처럼 힘들고 고통스러운 시기를 보내는 것이 결코 시간 낭비인 것은 아니다. 그러다 인생을, 야생화를, 화석을, 물을 발견할 수도 있기 때문이다.” 타인으로부터 좋은 평가를 받을 필요 없이 있는 그대로의 자신을 받아들이면 배신을 두려워하지 않게 되고 타인을 신뢰하며 누군가를 위해 공헌할 수 있게 된다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;용기의 시작은 자기 수용을 통한 ‘자아 발견’이다. 자아 발견이란 자신의 상태와 존재 이유를 아는 것이다. 자신이 지금 어떤 환경과 조건에 처해 있고, 앞으로 어떤 가능성을 가지며, 자신의 이상이 무엇인지, 주위 사람들과 어떻게 관계를 형성해 나갈지를 알고 있는 상태를 말한다. 자아를 발견하면 자신이 결코 시시한 존재가 아니란 것을 알게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 자아를 발견하면 자기 목소리를 낼 수 있다. 자신이 무가치하다는 이미지를 갖고 있으면 남에게 하고 싶은 말을 할 수 없다. 인간은 스스로 가치 있다고 느낄 때만 용기를 얻는다. ‘나는 가치가 있는 존재’라고 느낄 수 있다면 그 사람은 있는 그대로의 자신을 받아들이고 인생의 과제에 직면할 용기를 얻게 된다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일상에서 ‘잃어버린 자아’를 찾는 방법이다. 나를 올바로 비춰주는 ‘거울’을 찾아야 한다. 나의 감정을 그에게 말하고 그가 비춰주는 나를 봐야 한다. 나의 장단점을 모두 알면서도 마음 깊이 나의 가치를 인정해 주는 누군가가 필요하다. 친구, 가족, 상담가 등 지지 그룹을 통해 이런 만남이 이어지면 마음에 건강한 거울이 생긴다. ‘완벽하지 않아도 이만하면 괜찮아’라는 감정을 가질 수 있다. 완벽하지 않은 자신을 인정할 때 용기를 낼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 나의 목소리를 찾기 위해 내가 원하는 것이 무엇인지 잘 모른다면 ‘감정 일기’를 써본다. 오늘 하루 있었던 일 중 기억에 남는 감정 경험이 있다면 기록해 본다. 내 마음에 어떤 갈등이 있었는지 기록한다. 개인 정신분석이나 목사님의 설교, 책 읽기를 통해서도 자아를 성찰할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 자신을 돌보는 개인적인 시간을 확보하고 일에 우선순위를 둔다. 목표 지향적인 사람은 자신에게 무리한 요구를 하게 된다. 동시에 많은 일을 해낼 수 없어서 조바심이 날 때는 마음속으로 이렇게 외쳐본다. ‘한 번에 한 가지씩만 하자. 그리고 천천히 해보자. 그러면 성공할 것이다.’ 어떤 일에 성공하거나 잘 끝내면 자신에게 상을 준다. 맛있는 것을 먹어도 좋고 평소에 갖고 싶었던 물건을 사는 것도 좋다. 어린 시절 상처받을 정도로 패배한 경험이 있는지 떠올리며 조용히 자신을 성찰하고 분석할 필요도 있다. 세상에 완벽한 사람은 없다. 부족한 부분을 노력으로 채운다면 그것이 건강한 인생이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2020122520160783362_1608894967_0924263692.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이지현 종교부 선임기자 겸 논설위원 jeehl@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>입질하는 보호소 백구, 3살 위너의 슬픈 사연 [개st하우스]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478860&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478860&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-17T00:03:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;개st하우스는 위기의 동물이 가족을 찾을 때까지 함께하는 유기동물 기획 취재입니다. 사연 속 동물에게 도움을 주고 싶다면 유튜브 &apos;개st하우스&apos;를 구독해주세요.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091618312336505_1663320683_0017478860.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“유기동물보호소 봉사활동을 다니며 사람을 피하거나 손을 물어버리는 문제견들을 만났어요. 어쩌다 문제견이 됐을까 눈여겨 봤는데요. 애는 사람 손길을 받아들일 준비가 되지 않았는데도 봉사자들이 마구 몸을 만지는 경우가 많더라고요. 그런 과정을 겪으면서 개는 사람을 무서워하게 되고요. 아무리 좋은 의도로 예뻐해도 유기견에겐 두렵게 느껴질 수 있다는 사실을 알리고 유기견이 사랑을 사랑으로 느끼도록 도와주고 싶었어요”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;text-align: right; &quot;&gt;-제보자 한경대학교 김지수(23)씨&lt;/div&gt;&lt;br&gt;이번 사연은 어느 유기동물보호소에나 한두 마리씩 있는 문제견에 관한 이야기입니다. 동물단체의 도움으로 유기 및 학대 현장에서 구조된 개들은 이후 안락사 없는 단체 보호소에서 지내며 부상을 회복하는데요. 그 과정에서 대다수는 사회성을 회복하고 입양되지만 일부는 사람에 대한 경계심을 극복하지 못한 채 보호소에 눌러앉고 말지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 2020년 경기도 양주의 폐공장에서 발견돼 구조된 3살 백구 위너는 보호소에 머문 지 어느덧 2년째입니다. 구조 당시 1살이었던 위너는 구조대원을 보면 구석에 숨고 몸을 만지려고 하면 손을 물어버리는 등 공격성을 보였습니다. 보호소에 입소한 뒤에도 보호소 직원을 제외한 낯선 사람에게는 손길을 허락하지 않았습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이렇게 입양길이 끊기나 싶던 그때, 위너에게 제보자 지수씨가 나타납니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/huaqFPe24K4&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“봉사자들의 배려가 괴물을 만들 수 있어요”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;유기동물에 관심이 많았던 지수씨는 그동안 수십 곳의 유기동물보호소를 방문해 견사 청소, 유기견 산책 등 봉사활동을 해왔습니다. 경험이 쌓이자 지수씨 눈에 안타까운 공통점이 보였습니다. 보호소마다 견사 입구에 ‘주의, 사람 손을 물어버림. 만지지 말 것’이라고 적힌 문제견이 있다는 사실이었죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;왜 어떤 유기견은 보호소의 문제견이 될까? 지수씨는 유기견과 보호소 직원, 봉사자들의 행동을 유심히 관찰했고, 그 결과 여러 보호소에서 반복되는 문제 상황을 발견합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일단 봉사자들이 보호소를 방문합니다. 낯선 이들의 등장에 긴장한 개들은 의자 밑에 숨거나 벽 구석에 웅크리죠. 이런 상황에서 보호소 직원과 봉사자들은 ‘자꾸 만져야 사회성을 기를 수 있다’며 개의 몸과 얼굴을 함부로 만집니다. 당황한 개들은 으르렁거리거나 입질을 합니다. 이런 일이 반복되면 그제서야 보호소 직원들은 문제를 인지하고 행동교육을 시도하죠. 이미 늦었습니다. 개는 예민해질대로 예민해지고 공격적인 행동 패턴은 굳어진 상태입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이삭애견훈련소 이찬종 소장은 “일반적으로 봉사자들은 ‘개는 자꾸 만져줘야 성격이 좋아진다’고 오해하는데 그런 잘못된 배려가 오히려 개를 괴물로 만든다”며 “봉사자가 베푼 배려가 그 개를 결론적으로 공격적으로 만든다는 점에서 안타까운 상황”이라고 지적합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11년차 유기견 행동전문가 미애쌤도 “사람을 경계하는 개들은 스스로 다가오도록 기다려야 한다. 함부로 다가가고 만지면 오히려 사람에 대한 공포심이 커지고, 이런 상황에서는 사회성을 기를 수 없다”고 설명합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;입질하는 백구, 위너와의 만남&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;지난 4월, 지수씨는 서울의 한 유기동물보호소를 방문합니다. 그곳에서 사람 손에 이빨을 드러내는 3살 백구, 위너를 발견했지요. 위너는 2년 전인 2020년 10월, 경기도 양주의 철거를 앞둔 폐공장에서 구조한 열 마리의 유기견 중 한 마리였습니다. 위너는 구조할 당시에도 구조대원의 손을 물려고 하는 등 방어적 입질을 보였다고 합니다. 보호소에 들어온 뒤에도 자신을 돌보는 직원을 제외한 외부인의 손길에 공격성을 보였습니다. 결국 다른 개들이 모두 입양 가는 지난 2년 동안 위너는 보호소를 떠나지 못했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091621523636571_1663332757_0017478860.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;보다 못한 보호소 대표는 직접 위너의 행동교육을 시작했습니다. 효자손, 고무장갑 등 사람 손을 닮은 물건으로 개를 쓰다듬어 조금씩 경계심을 낮추는 체계적 둔감법을 1주일이나 시도했는데요. 하지만 외부인에 대한 입질은 전혀 나아지지 않았습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091621594336575_1663333184_0017478860.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그런 위너가 안타까웠던 지수씨는 동료 대학생들과 한가지 도전을 하기로 합니다. 행동교육 전문가를 섭외해서 위너를 비롯해 보호소의 문제견들에게 교육 기회를 주는 것이었죠. 지수씨와 동료들은 ‘견디지마 지켜줄개!’라는 이름의 크라우드펀딩을 개설하고 온라인 모금을 진행했고, 2개월간 약 300만원의 후원금을 모읍니다. 이를 종잣돈으로 유기견 행동전문가인 미애쌤과 윤이쌤에게 의뢰해 6월 23일부터 한 달간 위너와 유기견들의 행동교육을 진행했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;교육을 받자...위너가 달라졌어요&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;미애쌤과 윤이쌤이 보호소를 방문해서 가장 먼저 한 일은 위너를 관찰하는 것이었습니다. 행동교육에는 다양한 이론이 있지요. 동물이 원하는 행동을 하면 칭찬함으로써 반복을 유도하는 긍정강화, 문제 행동을 하면 처벌하는 부정강화 등 여러 방법이 있으나 정답은 정해져 있지 않습니다. 중요한 것은 동물의 성향과 환경을 파악한 뒤 그에 맞는 교육을 해야 한다는 사실이죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위너는 낯선 사람을 보면 의자 밑에 숨었고, 사람이 자신을 만지려고 할 경우에만 으르렁대거나 이빨을 드러냈습니다. 또 간식을 건네면 천천히 다가와 얻어먹기도 했죠. 위너를 교육한 윤이쌤은 위너가 공격적인 개가 아니라 소심한 견공이므로, 강압적인 교육보다는 기다려주고 칭찬하는 방식이 적합하다고 말했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1개월의 교육 기간 동안 위너는 원치 않는 신체 접촉을 강요받지 않았습니다. 스스로 사람에게 다가오면 간식으로 보상받고, 사람 곁에 엎드리는 등 호감의 몸짓 신호를 보일 때에만 쓰다듬어줬습니다. 문제견 위너에게 교육은 효과 있었을까요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091622001536576_1663333215_0017478860.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;위너를 직접 교육한 윤이쌤은 “1시간 만에 사람 앞에 엎드리는 교육을 완성했고 1주일 뒤에는 봉사자 손바닥 위에 얼굴을 올려놓는 데 성공했다”고 설명했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위너의 달라진 모습을 지켜보며 누구보다 기뻐한 것은 지수씨였습니다. 지수씨는 “사람 손을 물던 위너가 편안한 눈빛으로 훈련에 집중하는 모습을 봤다”며 “하루빨리 경계심을 극복해서 봉사자들이 표현하는 사랑을 사랑 그 자체로 받아들이게 되면 좋겠다”고 기뻐했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;소심한 위너를 기다려줄 보호자를 모집합니다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;지난 7월7일, 국민일보는 서울 영등포구에 위치한 보호소에서 백구 위너를 만났습니다. 이날은 위너가 담당 전문가인 윤이쌤에게 교육받은 지 2주째 되는 날이었죠. 낯선 취재진이 방문하자 위너는 3평 견사의 구석진 곳에 웅크렸습니다. 하지만 취재기자가 1ｍ 앞에서 건네는 간식을 받아먹고, 한 봉사자가 한 움큼 사료를 건네자 아예 손바닥에 얼굴을 파묻고 먹더군요. 전보다 사람에 대한 경계심이 누그러진 게 분명했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어진 행동 교육에서는 사람의 손길을 허락하는 모습을 보였습니다. 위너는 스스로 윤이쌤에게 다가가 곁에 엎드린 뒤 윤이쌤 손바닥 위에 턱을 올렸는데요. 개는 턱을 만져주면 존중받는다는 느낌을 받는다고 합니다. 윤이쌤과 봉사자들이 쓰다듬어도 위너는 편안한 자세를 유지했죠. 윤이쌤은 “위너는 비록 소심하지만 행동교육 학습 속도가 빠르다”면서 “사람과 동물이 많은 보호소보다는 안정된 가정집에서 보호를 받으면 빠르게 사회성을 회복할 것”이라고 총평했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3살 백구 위너의 임시보호 혹은 입양자를 모집합니다. 입양을 희망하는 분은 기사 하단의 입양신청서를 작성해주시기 바랍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&amp;#10004;소심한 백구, 위너를 보듬어줄 보호자를 모집합니다&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-3살, 11kg 수컷(중성화 완료)&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-낯선 사람을 두려워함. 강제로 만지려고 하면 방어적 입질을 함&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-간식을 좋아하며, 1주일 이상 지속적으로 만난 사람을 따름&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-산책을 즐기며 다른 개와 사회성이 좋음&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;&amp;#10004;위너는 개st하우스에 출연한 97번째 견공입니다 (79마리 입양 완료)&lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;위너 입양자에게는 반려동물 사료 브랜드 로얄캐닌이 동물의 나이, 크기, 생활습관에 맞는 &apos;영양 맞춤사료&apos; 1년치(12포)를 후원합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&amp;#10004;입양 혹은 임시보호를 희망하는 분은 아래 입양신청서를 작성해주세요&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-http://www.119ark.org/bbs/board.php?bo_table=0404&amp;wr_id=13&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이성훈 기자 최민석 기자 tellme@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쵸비와 나이트와 야가오</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017480267&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017480267&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-17T09:40:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091521275235916_1663244872_0017480267.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;젠지 ‘쵸비’ 정지훈과 비슷한 색깔을 지녔다고 평가받는 선수가 있다. 중국 ‘LoL 프로 리그(LPL)’의 대표 미드라이너 중 한 명인 TOP e스포츠 ‘나이트’ 줘 딩이다. 대중은 두 선수에게 뛰어난 메카닉을 활용해 라인전에서 우위를 점한다는 공통점이 있다고 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 선수는 2020년부터 유사한 종으로 분류됐다. 그로부터 2년이 지났지만 여전히 정상급 기량을 유지하고 있거나, 더 나아진 모습을 보이고 있다. 가장 최근인 서머 시즌에 정지훈의 젠지는 우승을, ‘나이트’의 TES는 준우승을 각각 자국 리그에서 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정지훈 역시 예전에는 ‘나이트’와 자신의 플레이가 비슷하단 인상을 받았다고 한다. 그는 15일 진행한 국민일보와의 인터뷰에서 “과거에는 나 또한 ‘나이트’ 선수와 (나의 플레이가) 비슷하단 인상을 받았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 올해 ‘LoL 월드 챔피언십(롤드컵)’에선 두 선수의 플레이 결이 사뭇 다르게 느껴질 수도 있겠다. 정지훈은 “나는 올해 움직임의 방향성을 바꿨다. 또한 올해는 ‘나이트’ 선수가 어떤 활약을 보여줬는지 아직 제대로 보지 못했다”며 현재도 둘이 닮아있을지는 알 수 없다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;움직임의 변화, 그는 앞서 지난달 ‘2022 LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 서머 시즌 정규 리그 중에도 비슷한 얘기를 했다. 당시 정지훈은 “젠지 입단 전에는 미드라이너 간 일대일에 가장 최적화된 플레이를 해왔다. 여기선 내가 손해를 보더라도 그만큼 상대 탑이나 바텀도 손해를 보게 되는 플레이도 추구한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;변화는 그를 더 나은 선수로 만들었다. 그는 젠지에서 첫 우승 트로피를 들어 올렸다. 정지훈은 이날 재차 “(바뀐 방향성이란) 미드라인의 한 웨이브와 다른 라인의 두세 웨이브가 지닌 가치를 비교하는 플레이를 말하는 것”이라면서 자신이 세워놓은 이론에 기반한 플레이를 이번 서머 시즌에는 90%가량 실전에서 펼쳐 보였다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과거에도 이론으로는 알고 있었지만 실행에 옮기지 못했던 플레이라고 한다. 그는 “작년에는 구도 정립이 잘 이뤄지지 않아 어느 턴에 웨이브가 쌓이는지 알기 어려웠다. 정립된 구도여도 (웨이브를) 쌓는 과정에서 사고가 났다. 쌓아놨는데도 콜이 제대로 안 되거나 움직임의 타이밍이 맞지 않아서 잘 되지 않았다. 연습에선 됐던 것들인데 실전에서 못 보여드려서 아쉬웠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0917/2022091718345336735_1663407293_0017480267.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 올해 롤드컵에선 ‘나이트’ 말고도 LCK 팬들이 경계해야 할 선수가 있다. 올여름 중국에선 ‘나이트’가 미드라인의 주인공이 아니었다. 징동 게이밍(JDG)의 ‘야가오’ 쩡 치가 2020년 스프링 시즌에 이어 다시 한번 ‘나이트’를 꺾고서 정상에 섰다. 그는 다른 스타급 플레이어들보다 적은 주목을 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정지훈은 “작년, 재작년에 ‘야가오’ 선수와 붙어봤을 땐 딱히 특색이 느껴지지 않았다. 올해는 JDG와 스크림을 많이 해보지 않았고, 그들의 경기도 많이 챙겨보지 못했다. 내가 못 본 사이에 (상대방의 플레이가) 많이 바뀌었나 하는 생각이 든다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정지훈의 예상처럼 ‘야가오’는 우직하게 괄목상대를 이뤘을까. 정지훈은 또 “올해 JDG와 한 번 스크림을 해본 기억으로는 ‘야가오’ 선수가 중국의 스타일에 맞게 플레이했고, 동시에 라인전도 나쁘지 않게 했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“카페 와서 사진만 찍고 가는 손님, 어쩌죠” [사연뉴스]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478689&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017478689&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-17T15:04:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0918/2022091514515435206_1663221115_0017478689.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;예쁜 인테리어와 소품, 음악을 아우르는 매장 분위기는 요즘 카페 인기에 가장 중요한 요소라 해도 과언이 아닙니다. SNS 활동을 즐기는 젊은 세대에게 특색있는 콘셉트나 아름다운 매장 분위기는 카페를 선택할 때 매우 결정적인 역할을 하기도 하죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 훌륭한 매장 분위기 때문에 피해를 보고 있다고 토로한 업주가 있습니다. 매장에 들어와서 음료를 주문하지 않고 사진만 촬영한 뒤 나가는 고객들 때문인데요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 12일 자영업자 커뮤니티 ‘아프니까 사장이다’에 제주도에서 카페를 운영하고 있다는 A씨의 고민 글이 올라왔습니다. 그는 ‘사진만 찍고 도망가는 사람들 어떻게 생각하시나요?’라는 제목의 글을 올려 동료 업주들의 의견을 구했는데요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “카페 조경을 보고 들어와서 사진만 찍고 도망가는 사람들이 참 많다”며 “처음부터 사진만 찍으려는 목적으로 카페에 방문한 것”이라고 토로했습니다. 그러면서 “외부에서 사진만 찍고 매장에 들어오지 않는 이들도 있다”면서 “눈치 보면서 사진만 찍고 가는 사람들 때문에 속상하다. 오픈할 때 이런 사람들이 오면 하루의 시작을 망치는 기분이 든다”고 했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨가 함께 올린 사진 속 카페 조경은 실제로 독특한 느낌의 외관과 이국적 분위기로 관광객들의 시선을 사로잡을 만해 보였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0918/2022091514521835208_1663221140_0017478689.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;A씨 글에 많은 회원들이 공감하면서 사진만 찍고 가는 이들을 지적했는데요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“입구를 막아둘 수도 없고 진짜 너무 화날 것 같다” “거지도 아니고 무슨 짓이냐” “돈 내고 사 먹는 손님에게 피해다” 등의 반응이었습니다. 한 업주는 “카페 이용 고객만 사진 촬영이 가능하다는 안내 문구를 붙이라”고 조언을 건네기도 했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 A씨에게 쓴소리를 한 이들도 있었습니다. 그렇게 사진을 찍고 가는 사람들도 잠재적인 고객인 만큼 좀 더 인내심을 가져야 한다는 것입니다. 사진을 찍어가는 것 자체가 홍보가 될 수도 있다는 의견이죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 회원은 “관점을 조금 바꿔야 한다. 결국 SNS에 자랑하기 위해 사진을 찍는 것인데, 카페를 인스타그램이나 블로그에 무료로 홍보해주는 것”이라고 말했습니다. 다른 누리꾼도 “돈 주고 홍보하는 세상인데 인스타그램에 찍어서 올려주는 그들에게 오히려 감사해야 한다”라고 언급했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자신도 비슷한 일을 겪고 있다는 한 업주는 “그들이 사진을 찍어 카카오톡 프로필이나 인스타그램에 올리면 결국 홍보가 되는 것이다. 장기적으로 더 많은 고객이 찾을 수 있다”고 조언하기도 했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 과거에도 인테리어에 대해 조언을 구하는 글을 여러 차례 올렸는데요. 조경 디자인에 노력을 쏟은 만큼 예상치 못한 부작용에 속상함도 큰 듯합니다. 사진만 찍고 간다는 고객 때문에 스트레스를 받고 있다는 A씨의 고민. 여러분들은 어떻게 생각하시나요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;[사연뉴스]는 국민일보 기자들이 온·오프라인에서 접하는 다양한 사람들의 이야기를 독자 여러분과 공유하는 코너입니다. 살아 있는 이야기는 한자리에 머물지 않습니다. 더 풍성하게 살이 붙고 전혀 다른 이야기로 반전하기도 합니다. 그런 사연의 흐름도 추적해 [사연뉴스 그후]에서 알려드리겠습니다. [사연뉴스]는 여러분의 사연을 기다립니다.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손흥민 ‘골 침묵’ 깬 해트트릭 “실망감 사라졌다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017480885&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017480885&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-17T22:20:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0918/2022091807181736777_1663453097_0017480885.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민(30·토트넘 홋스퍼)이 오랜 ‘골 침묵’을 깨고 해트트릭을 달성했다. 레스터시티와 홈경기로 가진 2022-2023시즌 잉글랜드 프로축구 프리미어리그 8라운드 후반전에 교체 출전해 3골을 몰아쳤다. 손흥민은 오랜 체증을 털어낸 듯 “실망감이 사라졌다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민은 18일(한국시간) 영국 런던 토트넘홋스퍼 스타디움에서 레스터시티와 가진 프리미어리그 8라운드 홈경기에서 후반 14분 히샤를리송과 교체 투입됐다. 정규시간 종료를 17분 남기고 3-2로 앞선 후반 28분 오른발 중거리 슛으로 시즌 1호 득점에 성공한 뒤 ‘골 퍼레이드’를 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민은 후반 39분 왼발 감아차기로 두 번째 골, 후반 41분 동료 미드필더 피에르 에밀 호이비에르에게서 넘겨받은 패스를 오른발 슛으로 때려 세 번째 골을 넣었다. 마지막 득점을 놓고 선심은 오프사이드로 판정했지만, 비디오판독(VAR)을 통해 바로잡혔다. 그렇게 손흥민의 해트트릭이 완성됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민이 토트넘 소속으로 득점한 건 지난 7월 방한 당시 서울에서 ‘팀 K리그’와의 친선경기 이후 2개월여 만이다. 올 시즌 개막 이후에는 앞선 프리미어리그 7경기, 유럽축구연맹(UEFA) 챔피언스리그 1경기를 포함한 8경기에서 1골도 넣지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 시즌 프리미어리그에서 아시아 선수 사상 최초의 득점왕(23골)을 차지했지만 올 시즌 초반에는 극심한 부진에 시달렸다. 이날 출전 14분 뒤부터 13분 사이에 3골을 몰아쳐 오랜 골 침묵을 만회했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민의 프리미어리그 해트트릭은 2020년 9월 사우샘프턴을 상대로 넣은 4골, 지난 시즌인 올해 4월 애스턴 빌라를 상대로 뽑아낸 3골에 이어 세 번째다. 잉글랜드축구협회(FA)컵에선 2017년 3월 밀월을 상대로 해트트릭을 기록한 적이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토트넘은 손흥민의 해트트릭에 힘입어 6대 2로 대승했다. 손흥민은 경기를 마친 뒤 “시즌 초반 힘든 시기를 보냈다. 솔직하게 말해 좌절하기도 했다”며 “팀이 잘하는데 개인적으로 기쁘지 않아 실망스러웠다. 하지만 오늘 매우 좋은 승리를 거뒀고, 실망감도 사라졌다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “올 시즌에 운도 약간 따르지 않았다. 하지만 열심히 노력했다. 항상 팀을 위해 최선을 다했고, 그 점이 나를 강하게 만들었다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민은 이 경기를 마지막으로 귀국해 한국 축구대표팀에 합류한다. 오는 23일 코스타리카, 27일 카메룬을 상대로 A매치를 펼친다. 손흥민은 “프리미어리그에서는 마지막 1분에도 경기가 뒤집힐 수 있다. 팀에 도움이 되도록 최선을 다했다”며 “A매치 휴식기에 들어가기 전에 좋은 결과를 얻었다”고 자평했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“하네스 벗겨져 실종ㅠㅠ” 불상사 막으려면 [개st상식]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017477024&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017477024&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-09-18T00:01:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0918/2022091609333136199_1663288412_0017477024.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“순둥이를 찾습니다. 입양 온 첫날 산책하다가 하네스가 훌렁 벗겨져 실종됐습니다”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“잃어버린 강아지를 찾습니다. 산책 중 목줄 연결고리가 망가져 잃어버렸습니다”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“저희 마스를 찾습니다. 산책 중에 배변을 치우다가 목줄을 놓쳤습니다”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;소셜미디어서비스(SNS) 인스타그램에 #개를찾습니다 #잃어버린강아지찾습니다 같은 키워드를 검색하면 실종된 반려견을 찾는다는 5000여건의 전단지를 발견할 수 있습니다. 견주들은 애타는 마음으로 반려견의 외모와 착용한 장비, 실종 당시 상황 등을 자세히 적어두었습니다. 전단지를 잘 살펴보면 일정한 패턴이 발견됩니다. ▲산책 도중에 하네스(몸줄)가 벗겨지고 ▲산책줄과 개를 이어주는 고리가 끊어지거나 ▲보호자가 잡고 있던 목줄을 놓치는 등 실종은 대부분 산책줄과 관련돼 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올바른 산책줄 활용법을 숙지하면 안타까운 실종 사고를 예방할 수 있습니다. 반려동물 전문가들이 연구성과를 공유하는 웹사이트 펫엠디(PetMD)에 소개된 올바른 산책줄 활용법을 소개합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0918/2022091609501336203_1663289413_0017477024.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;입양 초기, 하네스 착용이 위험한 이유&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;산책줄은 크게 목줄과 하네스(몸줄) 두 종류로 나뉩니다. 먼저 목줄은 반려견에게 채우는 목걸이 형태의 장비입니다. 산책줄이 팽팽해지면 그 압박이 목에 직접 전달되므로 반려견을 통제하기 유리하며 단단히 채울 수 있어 안전성이 뛰어납니다. 주로 보호자와의 산책이 익숙하지 않은 어린 개체, 입양 초기의 반려견, 산책교육이 필요한 반려견에게 활용됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0918/2022091609534936204_1663289629_0017477024.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하네스는 반려견의 앞 겨드랑이와 등을 감싸는 조끼 형태의 장비입니다. 산책줄이 당겨지면 그 압박이 하네스 전체로 분산되므로 목줄에 비해 반려견에게 주는 부담이 덜하죠. 또 재질과 디자인이 다양해 꾸밈을 좋아하는 보호자들이 애용합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 하네스는 제대로 착용하지 않으면 벗겨질 위험이 큽니다. 펫엠디는 하네스가 벗겨지는 반려견 안전사고의 빈도가 높다고 경고합니다. 특히 몸통이 가늘거나 목이 긴 체형의 반려견들은 하네스로부터 몸을 쉽게 빼냅니다. 이런 유형의 개들은 가슴이 어깨보다 얇아서 하네스를 팽팽하게 조일 경우 하네스가 가슴 쪽으로 미끄러지듯 벗겨지는 치명적인 문제가 발생하고는 하죠. 또한 반려견이 줄당김이 심할 경우에도 하네스가 산책 도중 벗겨질 위험성이 큽니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0918/2022091609563236207_1663289792_0017477024.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;따라서 보호자와 애착이 형성되지 않은 반려견이나 임시보호 중인 개, 몸통이 얇은 개는 하네스 대신 목줄을 착용하는 것이 안전합니다. 또한 하네스를 고를 때는 목과 가슴 부위를 단단히 묶는 제품을 골라야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;산책줄을 제대로 잡는 방법은?&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;반려견과 산책을 하면 양손을 모두 사용할 일이 많습니다. 개의 배변을 치우고, 물그릇에 물을 부어주고, 보호자도 음료를 마셔야 합니다. 그 과정에서 산책줄을 놓치는 불상사가 벌어지기도 하죠. 산책줄로 통제하지 않는다면 아무리 보호자와 신뢰가 돈독한 반려견일지라도 순식간에 미아가 될 위험성이 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇다면 산책줄을 안전하게 통제하는 방법은 무엇일까요? 일반적인 산책줄을 사용할 경우 보호자의 손목에 산책줄을 한두 바퀴 휘어 감은 뒤 남은 산책줄을 쥐어 잡는 방식이 있습니다. 산책줄을 손목에 감아두면 줄을 놓쳐도 반려견을 제어할 수 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0918/2022091610025636209_1663290176_0017477024.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근에는 보호자의 허리나 어깨에 묶는 핸즈프리 산책줄도 등장했습니다. 줄을 잡고 있지 않아도 돼 양손이 자유로우며, 줄을 잡아당기지 않고 가만히 서 있는 것만으로도 반려견을 멈출 수 있어 많은 훈련사가 핸즈프리 산책줄을 즐겨 사용합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 외에도 펫엠디는 ▲반려견이 길을 잃을 경우에 대비해서 내장칩 혹은 연락처가 적힌 목걸이를 채울 것 ▲목걸이와 목줄을 연결하는 고리가 끊어지지 않도록 튼튼한 제품으로 교체할 것 등을 당부합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이성훈 기자 tellme@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“손흥민, 세상 모든 감독의 꿈” 英 축구전설의 평가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017481637&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017481637&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-18T03:02:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0918/2022091812003136937_1663470031_0017481637.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;올 시즌 1~3호 골을 모두 해트트릭으로 쓸어 담은 손흥민(30·토트넘 홋스퍼)이 ‘맨 오브 더 매치(Man of the Match)’로 선정됐다. 잉글랜드 프로축구 프리미어리그 사무국은 홈페이지에 “손흥민은 모든 감독의 꿈같은 선수”라는 잉글랜드 축구대표팀 미드필더 출신 팀 셔우드의 평가 영상을 실었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민은 18일(한국시간) 영국 런던 토트넘홋스퍼 스타디움에서 레스터시티와 가진 2022-2023시즌 프리미어리그 8라운드 홈경기에서 후반 14분 히샤를리송과 교체 투입됐다. 정규시간 종료를 17분 남기고 3-2로 앞선 후반 28분부터 후반 41분까지 13분간 3골을 몰아쳐 해트트릭을 달성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민은 후반 28분 오른발 중거리 슛으로 시즌 1호 득점에 성공한 뒤 후반 39분 왼발 감아차기로 두 번째 골, 후반 41분 동료 미드필더 피에르 에밀 호이비에르에게서 넘겨받은 패스를 오른발 슛으로 때려 세 번째 골을 연달아 넣었다. 토트넘은 6대 2로 대승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민은 올 시즌 개막 이후 프리미어리그 앞선 7경기, 유럽축구연맹(UEFA) 챔피언스리그 1경기를 포함한 8경기에서 골문을 열지 못했다. 지난 시즌 프리미어리그에서 아시아 선수 사상 최초의 득점왕(23골)을 차지한 손흥민에겐 깊은 침체로 평가할 만한 무득점에 시달렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 축구 통계 사이트 후스코어드닷컴은 손흥민에게 두 팀에서 가장 높은 평점 9.32점을 매겼다. 손흥민은 경기를 마친 뒤 프리미어리그 홈페이지를 통해 진행된 팬 투표에서 75.8%의 지지를 얻어 ‘맨 오브 더 매치’에 선정됐다. 이 경기의 최우수선수를 뽑는 투표다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;잉글랜드 국가대표 출신이자 2014년 토트넘 홋스퍼, 2015년 애스턴 빌라를 지낸 셔우드는 프리미어리그 홈페이지에 공개된 영상에서 “손흥민의 슛은 그동안 골대를 맞고 오프사이드 판정으로 무효화됐으며 골키퍼의 선방에 막혔다. 이날 자신의 실력을 발휘했다”며 “손흥민은 개인기, 골 결정력, 인성을 모두 갖춘 선수다. 세상 모든 감독의 꿈”이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박지성과 같은 시기에 프리미어리그 맨체스터 유나이티드(맨유)에서 활약한 리오 퍼디낸드는 트위터에 손흥민의 올 시즌 초반 부진에도 응원했던 자신의 발언을 담은 기사를 공유하며 손뼉을 치는 손 모양의 이모지를 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 매체 런던월드는 지난 14일 UEFA 챔피언스리그 조별리그 2차전에서 포르투갈 스포르팅에 0대 2로 패배한 토트넘에서 유독 손흥민에게 모아진 비판 여론에 “이중 잣대를 들이대지 말라”고 지적한 퍼디낸드의 발언을 실었다. 퍼디낸드는 이 기사를 트위터에 올려 복기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘골폭풍’ 시동… 손흥민, 13분-3골 ‘교체 해트트릭’ 역사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017481662&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017481662&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-18T03:12:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0918/2022091812060036941_1663470360_0017481662.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;긴 침묵은 골 폭풍을 위한 예열에 불과했다. 한국 축구 ‘에이스’ 손흥민이 9경기 만의 시즌 첫 골을 해트트릭으로 장식하며 부진 우려를 말끔히 씻었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민은 18일(한국시간) 영국 런던 토트넘 홋스퍼 스타디움에서 열린 2022-2023 잉글랜드 프리미어리그(EPL) 레스터시티와의 홈 경기에서 3골을 몰아치며 팀의 6대 2 대승을 견인했다. 오랜만에 골맛을 본 손흥민은 “시즌 초반 힘든 시기를 보냈고 좌절하기도 했다. 팀이 잘하고 있었지만 개인적으론 실망스러웠다”고 회고하며 “하지만 오늘 좋은 승리를 거뒀고 실망감도 사라졌다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올 시즌 EPL 6경기, 유럽축구연맹 챔피언스리그(UCL) 2경기 모두 선발로 출전해 단 한 골도 넣지 못했던 손흥민은 이날 처음으로 벤치에서 시작했다. EPL에서 2021년 4월 뉴캐슬전 이후 1년 5개월 만의 교체 출전이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양 팀은 전반전부터 2-2로 팽팽했다. 레스터시티가 전반 6분 페널티킥으로 앞섰지만 2분 만에 토트넘 해리 케인이 동점을 만들었고, 전반 21분 에릭 다이어가 또 한 번 헤더로 역전에 성공했다. 레스터시티는 전반 41분 제임스 매디슨의 오른발 슛으로 동점을 만들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토트넘은 후반 2분 로드리고 벤탄쿠르가 상대 수비의 공을 뺏은 뒤 중거리포를 성공시키며 3-2로 다시 앞서갔지만, 난타전의 긴장감은 여전했다. 이때 안토니오 콘테 감독의 선택은 손흥민이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;후반 14분 히샬리송과 교체 투입된 손흥민은 경기를 토트넘의 게임으로 완전히 뒤바꿨다. 벤탄쿠르의 패스를 받은 손흥민은 수비 2명을 앞에 두고 드리블하며 슈팅 기회를 노리다 패널티박스 앞에서 통쾌한 마수걸이 오른발 슛으로 시즌 첫 골을 성공시켰다. 그간의 마음고생을 대변하듯 득점 후 그라운드에 우두커니 서있던 손흥민은 동료들에 안겨 축하와 격려를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0918/2022091812085136943_1663470532_0017481662.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0918/2022091812080636942_1663470487_0017481662.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;막힌 혈을 뚫리듯 첫 골 이후 거침이 없었다. 후반 39분 케인의 패스를 받은 손흥민은 첫 골을 넣었던 지역에서 왼발 감아차기로 두 번째 골을 터뜨리며 오랜만에 ‘단짝’과의 합작골을 성공시켰다. 불과 2분 만에 피에르-에밀 호이비에르와 함께 쇄도한 뒤 패스를 받아 오른발 슈팅으로 골망을 흔들었다. 마지막 득점은 선심의 오프사이드 판정이 있었으나 비디오판독(VAR)으로 득점이 인정됐다. 첫 골부터 해트트릭까지는 단 13분21초밖에 걸리지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0918/2022091812110236945_1663470662_0017481662.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현지의 호평도 잇따랐다. 영국 BBC방송은 손흥민에 9.39점을 매기며 ‘경기의 선수’로 꼽았고, 스카이스포츠도 평점 9점을 주며 ‘맨 오브 더 매치(MOM)’로 선정했다. 팀 셔우드 전 토트넘 감독은 EPL을 통해 “손흥민은 세상 모든 감독들의 꿈”이라고 극찬했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;콘테 감독은 손흥민의 활약에 대만족했다. 그는 “손흥민 같은 수준의 선수를 벤치에 두는 건 경기를 한순간에 바꿀 수 있다는 걸 의미한다”며 “많은 기자회견에서 손흥민을 왜 빼지 않느냐던 질문들을 기억한다. 내게 손흥민은 절대, 절대, 절대 문제가 되지 않는다”고 말했다. 그러면서 손흥민에게 “30분 만에 3골을 넣으면 이런 실험을 반복할 수도 있다”고 농담한 사실도 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;축구통계전문 옵타에 따르면 토트넘 소속으로 교체 출전해 해트트릭한 선수는 손흥민이 유일하며, EPL 역사상 7번째 진기록이다. 손흥민은 EPL 통산 96골을 성공시키며 100골까지 단 4골만 남겨뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민은 파울루 벤투 감독이 이끄는 한국 남자축구 대표팀에 합류해 오는 23일 코스타리카, 27일 카메룬과 평가전을 치른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안우진, ‘토종’ 200탈삼진 진기록…류현진 이후 10년만</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017482113&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017482113&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-18T06:32:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0918/2022091815293237145_1663482572_0017482113.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;프로야구 키움 히어로즈의 우완 투수 안우진(23)이 200탈삼진 기록을 달성했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 투수로는 류현진(35·현 토론토 블루제이스) 이후 10년 만에 나온 진기록이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안우진은 18일 서울 고척스카이돔에서 열린 NC 다이노스와의 홈경기에 선발 등판해 2회 노진혁을 삼진으로 돌려세워 시즌 200번째 탈삼진을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안우진은 역대 15번째로 시즌 200탈삼진 고지를 밟았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;류현진은 한화 이글스에서 뛰던 2012년 탈삼진 210개를 기록했었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;류현진 이후 2020년 댄 스트레일리(롯데 자이언츠·205개), 아리엘 미란다(두산 베어스·225개)가 시즌 200탈삼진을 넘겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 투수 최다 탈삼진은 1984년 롯데 자이언츠 최동원이 기록한 223개다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나성원 기자 naa@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘신성’ 라두카누, ‘챔프 출신’ 오스타펜코… 코리아오픈 출격</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017482344&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017482344&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-18T08:16:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0918/2022091817071837312_1663488439_0017482344.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영국의 ‘신성’ 에마 라두카누(20·세계랭킹 83위), 프랑스오픈 우승자 출신 옐레나 오스타펜코(25·15위·라트비아) 등 세계 여자 테니스 강자들이 19일 개막하는 여자프로테니스(WTA) 투어 하나은행 코리아오픈을 앞두고 선전을 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라두카누는 18일 서울 송파구 올림픽공원 테니스코트에서 열린 기자회견에서 “다시 우승하고 싶은 마음이 간절하다”며 “목표를 달성하기 위한 도전 의식도 있고 지난해 다소 소홀했던 연습도 올해 충실히 하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 세계랭킹 150위에 불과했던 라두카누는 테니스 메이저 대회 역사상 최초로 예선을 거쳐 US오픈 여자 단식 우승을 거머쥐며 일약 스타로 떠올랐다. 당시 나이는 만 18세 10개월로 1999년 윌리엄스(17세 11개월) 이후 최연소 US오픈 여자 단식 챔피언이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 디펜딩챔피언으로서 출전한 올해 US오픈에서 1회전 충격 탈락하면서 11위였던 순위는 83위까지 내려갔다. 이후 슬로베니아에서 개막한 WTA투어에서 16강까지 오른 뒤 코리아오픈을 위해 방한했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫 방한인 라두카누는 토트넘 홋스퍼에서 활약하는 손흥민의 팬인 것으로도 알려졌다. 그는 “토트넘에서 손흥민과 해리 케인을 좋아한다”며 “한국 친구가 한국 드라마를 소개해줘 늘 한국과 서울에 오고 싶었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계랭킹 5위까지 올랐던 오스타펜코도 3년 만에 한국을 찾았다. 톱 시드인 오스타펜코는 2017~2019년 3년 연속 코리아오픈에 참가했다. 특히 2017년에는 프랑스오픈 우승자로서 코리아오픈에 참석해 우승했다. 오스타펜코는 “한국은 좋아한다. 올 때마다 기쁘고 음식과 사람에 대한 좋은 기억도 많은 곳”이라며 “최선을 다할 테니 코트에 많이 오셔서 응원해달라”고 팬들에게 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오스타펜코는 올해 2월 WTA투어 두바이 듀티프리 챔피언십 우승으로 이번 시즌 한 차례 타이틀을 거머쥐었다. 호주오픈 32강, 프랑스오픈 64강에 올랐고, 윔블던에서 16강에 올랐으나 US오픈에선 1회전 탈락했다. 그는 “시즌 초반에 좋았지만 3월 마이애미 오픈 이후 부상이 있었다”며 “점점 나아지고 있는 상황”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라두카누는 코리아오픈 단식 1회전에서 우치지마 모유카(125위·일본)와 오스타펜코는 한국의 정보영(698위·NH농협은행)과 첫 경기를 치른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘신성’ 라두카누 “손흥민 팬이에요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017482378&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017482378&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-18T08:26:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0918/2022091817071837312_1663488439_0017482378.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영국의 ‘신성’ 에마 라두카누(20·세계랭킹 83위), 프랑스오픈 우승자 출신 옐레나 오스타펜코(25·15위·라트비아) 등 세계 여자 테니스 강자들이 19일 개막하는 여자프로테니스(WTA) 투어 하나은행 코리아오픈을 앞두고 선전을 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라두카누는 18일 서울 송파구 올림픽공원 테니스코트에서 열린 기자회견에서 “다시 우승하고 싶은 마음이 간절하다”며 “목표를 달성하기 위한 도전 의식도 있고 지난해 다소 소홀했던 연습도 올해 충실히 하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 세계랭킹 150위에 불과했던 라두카누는 테니스 메이저 대회 역사상 최초로 예선을 거쳐 US오픈 여자 단식 우승을 거머쥐며 일약 스타로 떠올랐다. 당시 나이는 만 18세 10개월로 1999년 윌리엄스(17세 11개월) 이후 최연소 US오픈 여자 단식 챔피언이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 디펜딩챔피언으로서 출전한 올해 US오픈에서 1회전 충격 탈락하면서 11위였던 순위는 83위까지 내려갔다. 이후 슬로베니아에서 개막한 WTA투어에서 16강까지 오른 뒤 코리아오픈을 위해 방한했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫 방한인 라두카누는 토트넘 홋스퍼에서 활약하는 손흥민의 팬인 것으로도 알려졌다. 그는 “토트넘에서 손흥민과 해리 케인을 좋아한다”며 “한국 친구가 한국 드라마를 소개해줘 늘 한국과 서울에 오고 싶었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계랭킹 5위까지 올랐던 오스타펜코도 3년 만에 한국을 찾았다. 톱 시드인 오스타펜코는 2017~2019년 3년 연속 코리아오픈에 참가했다. 특히 2017년에는 프랑스오픈 우승자로서 코리아오픈에 참석해 우승했다. 오스타펜코는 “한국은 좋아한다. 올 때마다 기쁘고 음식과 사람에 대한 좋은 기억도 많은 곳”이라며 “최선을 다할 테니 코트에 많이 오셔서 응원해달라”고 팬들에게 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오스타펜코는 올해 2월 WTA투어 두바이 듀티프리 챔피언십 우승으로 이번 시즌 한 차례 타이틀을 거머쥐었다. 호주오픈 32강, 프랑스오픈 64강에 올랐고, 윔블던에서 16강에 올랐으나 US오픈에선 1회전 탈락했다. 그는 “시즌 초반에 좋았지만 3월 마이애미 오픈 이후 부상이 있었다”며 “점점 나아지고 있는 상황”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라두카누는 코리아오픈 단식 1회전에서 우치지마 모유카(125위·일본)와 오스타펜코는 한국의 정보영(698위·NH농협은행)과 첫 경기를 치른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 대만 동부 규모 6.8 강진</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264298&amp;code=11141800&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264298&amp;code=11141800&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-18T12:31:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0918/2022091821120937628_1663503129_0924264298.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대만 소방대원들이 18일 동부 화혜현 위리에서 강진으로 붕괴된 3층 건물에서 구조 작업을 벌이고 있다. 대만에선 이날 오후 2시 44분쯤 남동부 위징에서 동쪽으로 86㎞ 떨어진 지점에서 발생한 규모 6.8 지진으로 건물이 무너지고 열차가 탈선하는 등 피해가 잇따랐다. 대만 기상 당국은 이번 지진이 최근 잇따른 지진의 본 지진이라고 밝혔다. 사진 속 건물에선 8명이 잔해에 갇혔으며 오후 4시 42분까지 6명이 구출됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP연합뉴스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[And 굿굿즈] 11.1g 가장 가벼운 생수병… 무게 줄이니 플라스틱 87t 감축</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264144&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264144&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2022-09-18T12:33:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;좋은 물건이란 무엇일까요? 소비만능시대라지만 물건을 살 때 ‘버릴 순간’을 먼저 고민하는 소비자도 늘고 있습니다. 그러나 변화는 한 쪽의 노력만으로 이뤄지지 않습니다. 제품 생산과 판매단계를 담당하는 기업들의 노력이 중요한 이유입니다. [굿굿즈]는 더 나은 미래를 위해 새로운 시도를 하는 기업과 제품을 소개하고, 꾸준히 지켜보려 합니다. 지속가능한 미래를 만들기 위한 노력에 더 많은 참여를 기대합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0918/2022091821300837655_1663504208_0924264144.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘이것’은 편의점에서 가장 많이 팔리는 상품 가운데 하나다. 몇백원짜리 제품부터 몇만원짜리까지 의외로 선택지는 다양하다. 차별화한 맛이 있을까 싶은데, 사람마다 조금씩 차이를 느낀다. 시장조사기관 유로모니터에서 내년이면 한국 시장의 규모가 2조원에 이른다고 추산하는 이것은, 생수다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;생수 시장은 연평균 10%대 성장률을 보이며 몸집을 키우고 있다. 그만큼 플라스틱 쓰레기 배출도 늘고 있다. 환경부에 따르면 2019년에 연간 폐페트병 배출량은 30만1829t이었다. 전 국민이 1인당 86개의 페트병 제품을 사용한 셈이다. 지구적 기후위기에 직면하면서 플라스틱 쓰레기 배출은 심각한 현안으로 떠올랐다. 최근 몇 년간 투명 페트병 분리배출, 페트병 경량화, 무라벨 생수병, 플라스틱 재활용을 둘러싼 다양한 연구·시도가 등장한 것은 플라스틱 쓰레기 문제를 외면할 수 없어서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소비자 입장에서 막연히 생각했을 때, 가벼운 생수병 만들기는 어려운 일이 아닐 것 같다. 플라스틱을 덜 사용하면 비용을 줄일 수 있을 테니, 기업이 하지 않을 이유도 없을 것 같다. 그런데 유통되는 모든 생수병에 ‘경량화’가 적용되지 않고 있고, 경량화의 ‘마지노선’도 존재한다. 왜 그럴까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 의문을 품고 지난 14일 서울 송파구 풀무원샘물 서울사무소에서 김정아 풀무원샘물 마케팅 부장, 김성환 풀무원샘물 생산팀 과장을 만났다. 생수병 초경량화의 여정과 기업의 친환경 노력이 어떻게 달라지고 있는지를 듣기 위해서였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;풀무원샘물은 한국에서 생수병 경량화를 가장 먼저 시도했다. 아직 플라스틱 쓰레기의 심각성에 대한 사회적 공감대가 형성되기 전인 2009년이었다. 여러 차례 변화를 시도한 끝에 최근까지 500㎖와 2ℓ 제품군 가운데 가장 가벼운 생수병을 만드는 기업이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘생수병 경량화’는 과연 어려운 작업일까. “물은 단순하지만 어려워요. 깨끗한 물만 팔면 되는 것 아니냐고 볼 수 있는데 다양한 성분, 안전성 관리, 그걸 담는 그릇, 포장 등 어느 것 하나 간단한 게 없습니다. 생수병 경량화도 그렇습니다. 생수병을 마냥 가볍게 만들면, 안에 담은 물을 감당하지 못할 수 있어요. 뚜껑의 높이를 낮추면 제대로 안 닫힐 수 있고요. 소비자 불만, 안전성 문제가 생길 수 있는 거죠.”(김정아 부장)&lt;br&gt;&lt;br&gt;풀무원샘물은 500㎖ 제품의 경우 2009년 15g에서 2011년 13.5g, 2013년 12.1g, 2018년 11.1g까지 무게를 줄였다. 페트병 무게를 낮춘 결과, 2018년 기준으로 연간 플라스틱 사용량을 전년 대비 87t을 감축했다. 김 부장은 “500㎖짜리 생수병 무게는 현재로서 11.1g보다 더 가볍게 만들기 힘들다고 본다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;풀무원은 생수병만 가볍게 만든 게 아니다. 뚜껑에도 변화를 줬다. 2013년 한국에서 최초로 ‘지름 29㎜, 무게 1.4g’의 초경량 뚜껑을 전 제품에 적용했다. 이를 통해 풀무원샘물은 제품 생산부터 운반, 판매, 재활용에 이르기까지 전 단계에 걸쳐 이산화탄소 배출량을 업계 대비 42% 절감했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그동안 페트병 무게를 줄일 때마다, 초경량 뚜껑을 닫아 제품으로 완성하기까지 6개월 안팎의 시간이 걸렸다. “포장을 가볍게 바꾸려면 설비부터 바꿔야 해요. 뚜껑의 높이가 낮아지면 ‘캡핑’ 기기를 바꿔야 합니다. 부품 하나하나가 달라질 수 있는 일이에요. 뚜껑을 가볍게 바꾸는 게 정말 어려운 작업이었습니다.”(김성환 과장)&lt;br&gt;&lt;br&gt;테스트하려면 공장을 잠시 멈춰야 한다. 공장 가동을 멈추는 날에 시험을 해보거나, 일부 멈추는 곳에서 빠르게 진행을 하거나, 급하면 테스트만을 위해 공장 자체를 세우기도 했다. “‘탑 로드’ 작업이 중요해요. 압축시험기로 위에서 눌렀을 때 변형 범위가 5㎜ 이내여야 하거든요. 누수가 생기지 않는지 확인하는 겁니다. 가벼운 생수병과 가벼운 뚜껑이 대량으로 적재됐을 때 얼마큼 무게를 견딜 수 있는지를 확인하는 거죠. 이게 바로 맞아떨어지면 좋을 텐데, 맞지 않으면 감량 수준을 바꿔야 하고 설비를 재조정해야 합니다. 이런 일을 여러 번 반복하면서 양산 과정에 이르게 됩니다.”(김 과장)&lt;br&gt;&lt;br&gt;공장에서 안전성을 확인했다고 끝이 아니다. 이동하면서 문제가 없는지 살펴야 한다. 테스트용 생수병을 트럭에 싣고 경기도 포천시 이동공장에서 부산까지 왕복하는 등의 일을 두세 차례 거듭하며 ‘생수병의 무사함’을 확인한 다음에야 생수병 경량화는 완성된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;500㎖보다 생수병이 견뎌야 하는 무게가 큰 2ℓ짜리는 경량화 작업이 다소 늦어졌다. 2012년 37g이었던 2ℓ 페트병은 2013년 35.6g, 2019년 32.6g까지 무게를 낮출 수 있었다. 지금은 2ℓ 페트병 무게를 31.6g으로 줄이기 위해 준비 중이다. 내년부터 순차 적용할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 부장은 “처음 초경량 캡을 적용했을 때 소비자들이 사용하기에 익숙하지 않은 모양이었다. 높이가 다른 제품보다 낮았기 때문”이라며 “손에 익지 않으니 떨어뜨린다거나 제대로 닫히지 않아서 물이 새는 소비자 불만이 접수되기도 했다”고 말했다. 이걸 개선하기 위해 무게 1.4g을 그대로 유지하면서 손에 잘 잡히는 모양을 찾으려고 애썼다. 김 과장은 “그립감이 있는 제품을 찾기 위해 다양한 디자인을 적용하고 여러 번 바꿔가면서 지금의 모양을 찾을 수 있었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;풀무원샘물은 시장 점유율이 높지 않다. 하지만 선도적으로 플라스틱 저감 노력을 하는 기업으로 꼽힌다. 풀무원은 지난해 한국기업지배구조원(KCGS)으로부터 식품기업으로 유일하게 5년 연속 통합 A+ 등급을 받았다. ‘ESG 우수기업 시상식’에서 950개 상장사 가운데 ‘대상’을 수상하기도 했다. 김 부장은 “일찌감치 ‘지속가능한 경영’ 이념을 중심으로 임직원이 같은 가치를 공유했던 게 주효했다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 대만 동부 규모 6.8 강진</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264311&amp;code=11141800&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264311&amp;code=11141800&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-18T15:16:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091900161137750_1663514171_0924264311.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대만 소방대원들이 18일 동부 화롄현 위리에서 강진으로 붕괴한 3층 건물의 잔해 더미에서 부상자를 들것으로 옮기고 있다. 대만에선 이날 오후 2시44분쯤 남동부 위징에서 동쪽으로 86㎞ 떨어진 지점에서 발생한 규모 6.8 지진으로 건물이 무너지고 열차가 탈선하는 등의 피해가 잇따랐다. 사진 속 건물에선 8명이 잔해에 갇혔고, 오후 4시42분까지 6명이 구출됐다. 이번 지진으로 화롄현의 한 시멘트 공장에서 1명이 사망했다. 
        AP연합뉴스
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[안희욱의 슬기로운 금융] 미국發기약 없는 ‘환율전쟁’… 맷집 강화해야 산다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264162&amp;code=11171451&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264162&amp;code=11171451&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:03:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091820480537571_1663501685_0924264162.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우리 환율이 달러당 1400원을 목전에 두고 있다. 해외 유학을 준비하고 있는 분이라면 밤잠을 설칠 것이고, 원자재를 수입하는 분이라면 아예 잠 못 이룰지도 모르겠다. 지금의 환율 수준은 2008년 글로벌 금융위기 시기와 비견될 정도이니 대통령을 비롯해 한국은행 부총재와 경제부총리 등 정책·통화 당국자들이 환율에 대한 경고성 발언을 하는 것은 당연해 보인다. 예전에는 환율이 오르면 수출이 늘어 경제에 도움이 됐지만, 지금은 경쟁국 환율도 함께 올라 수출 증대 효과는 미미한 반면 수입 물가만 잔뜩 오르니 정책 당국의 속이 타들어 갈 만하다. 하지만 당국이 아무리 경고를 해도 환율은 계속 오른다. 아마도 작금의 환율은 투기적 요소보다는 외부적 요인이 더 크게 작용하기 때문이 아닐까 싶다. 요컨대 앞으로도 이런 고환율이 이어질 가능성이 높다는 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091820480637574_1663501686_0924264162.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;최근 고환율 배경은 달러 강세&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;우리 환율이 상당 기간 높은 수준을 이어갈 것으로 보는 첫 번째 이유는 강달러 현상이다. 환율이라는 것이 다른 나라 돈으로 평가한 우리 돈의 가격이기 때문에 우리는 달라진 것이 없어도 비교 대상 국가의 경제 사정이 바뀐다면 얼마든지 변동될 수 있다. 지금이 바로 그런 상황인데 세계 환율시장에서 미국 달러를 제외한 거의 모든 국가의 환율이 오르고 있다는 점에서 최근 세계 환율 변화의 근저에는 미국이 있다고 하겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;달러지수(dollar index·미국의 주요 교역 대상국 환율의 가중평균)는 작년 여름부터 오르기 시작했는데 8월 말 잭슨홀 미팅 이후로 오름세가 더욱 가팔라졌다. 알다시피 미국은 지금 인플레를 잡기 위해 강력한 긴축 정책을 펴고 있다. 금년에 이미 기준금리를 2.5% 포인트 인상했지만, 제롬 파월 연방준비제도(연준) 의장은 잭슨홀 미팅에서 인플레가 통제될 때까지 금리 인상을 계속할 것임을 강력하게 시사했다. 이에 따라 시장에서는 금주에 연준이 기준금리를 또다시 0.75% 포인트 올리는 것은 물론이고 앞으로도 금리 인상을 계속할 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091820480637573_1663501686_0924264162.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그러나 우리나라를 비롯한 대부분 국가는 이렇게 금리를 올릴 여력이 없다. 유럽은 지난 8일 기준금리를 0.75% 포인트 올렸지만 유동성 공급 확대 정책을 중단하지 않은 것만 보더라도 미국처럼 계속 금리를 올릴 수 있을지는 회의적이다. 우리 사정도 만만치 않다. 엄청난 가계부채가 금리 인상에 걸림돌로 작용하고 있기 때문이다. 이런 상황이고 보니 세상의 돈은 자연히 고금리의 미국으로 몰리고, 달러 강세(타국 환율 상승)는 이어지는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;주변국 경제 상황도 우리 환율에 부정적&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;주변국의 취약한 경제 사정도 우리 환율에 불리하다. 중국은 엄격한 제로 코로나 정책으로 경제가 가다 서다를 반복하고, 그간 경제를 지탱해 왔던 부동산 경기마저 꺾이면서 금년도 경제성장률이 중국 당국의 목표치(5.5%)에 훨씬 못 미치는 3% 정도로 예상된다. 이에 중국인민은행은 금리를 인하했는데, 이로 인해 중국 위안화 환율은 2년 만에 다시 심리적 저지선이라는 달러당 7위안이 깨지기도 했다. 일본도 문제다. 일본은 금년 상반기 중 사상 최대 무역적자(약 8조엔)를 기록했다. 게다가 막대한 국가 부채로 제로 금리를 고수할 수밖에 없어 엔화 약세가 지속되고 있다. 지난주 엔화는 24년 만에 최고치인 달러당 144엔을 돌파하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 경제와 밀접한 관련이 있는 인근 두 나라의 상황이 이렇다 보니 우리나라 환율도 도매금으로 넘어가는 모양새다. 동아시아 경제가 활력을 보이기 전까지는 우리 환율의 방향 전환이 쉽지 않아 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;무역수지 적자도 고환율 원인&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;우리 환율이 불안한 것은 어쩌면 우리나라의 수출 경쟁력 약화가 원인일지 모른다. 사실 이제까지 우리 환율이 비교적 안정적이었던 것은 금리보다는 무역수지 흑자 덕택이었다. 그런데 대규모 흑자를 보이던 무역수지가 금년에 적자로 반전됐다. 8월까지 수출입 차이인 상품수지가 250억 달러 적자로 돌아섰다. 물론 원자재 가격이 폭등해 수입액이 크게 늘어난 것도 이유가 되겠지만 수출 증가세가 변변치 못한 것 역시 사실이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무엇보다도 우리의 주력 수출품인 정보기술(IT) 제품과 자동차, 선박 등의 수출 증가세가 주춤하고 있다. 이렇게 우리 수출이 여의치 못한 것이 세계적 경기 침체의 영향일 수는 있다. 그런데 만일 우리 수출품에 대한 수요 둔화가 구조적 원인에 기인하는 것이라면 얘기가 달라진다. 과거 1997년 외환위기도 반도체 가격 하락이 하나의 단초였음을 돌이켜본다면 최근 반도체 경기가 꺾였다는 뉴스를 그냥 흘려듣기 어렵다. 후발국은 추격해오고 우리 제품에 대한 수요 둔화는 장기화한다면 이는 당연히 환율에 반영될 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;세계 구조 변화에 따른 환율전쟁&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091820480537572_1663501685_0924264162.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이렇게 볼 때 최근 환율 상승은 일시적 움직임이 아닐 가능성이 크다. 특히나 세계는 지금 물건을 싸게 만들기 위해 하나가 됐던 글로벌화가 퇴조(de-globalization)하고 있기에 문제의 심각성이 더하다. 이런 상황에서는 물건값이 오르는 인플레를 피할 수 없고, 각국이 협력하기보다는 자국 이익에만 골몰하게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 미국의 금융·산업 정책이 그 좋은 예가 되겠다. 미국은 자신의 인플레를 잡기 위해 다른 나라에 대한 영향은 전혀 고려하지 않은 채 금리를 무자비하게 올리고, 그로 인한 환율 강세의 부정적 효과(무역 적자, 실업 증가)는 자국 생산제품에만 보조금을 지급하는 방식으로 해소하려고 한다. 세계 최강 미국이 그러할진대 다른 나라들은 말할 필요도 없다. 이런 정책들은 결국 환율전쟁(환율 절상 경쟁)으로 귀결될 것이다. 이 경쟁을 버텨나갈 기초 체력이 충분치 않은 국가에서는 환율 상승이 불가피하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만일 해외여행을 계획하고 있는 분이라면 외화를 조금씩 분할 매수해 경비를 마련할 것을 권해드린다. 환율이 예전 수준으로 돌아오길 기다린다면 상당 기간 여행을 못 갈 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은행 자문역</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단칸방 살던 청년, 억만장자 대열 올랐다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264220&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264220&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:03:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091820580637593_1663502286_0924264220.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;브라우저 기반의 그래픽 편집 플랫폼으로 유명해진 피그마(Figma)의 공동창업자 딜런 필드(30)가 창업 10년 만에 ‘억만장자’ 대열에 오르게 됐다. 경쟁업체인 어도비(Adobe)에 이 회사를 200억 달러에 매각하는 ‘빅딜’을 성사시켰기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;필드는 밴처캐피털 등 투자회사와 함께 피그마 전체 지분의 상당 부분을 보유하고 있는 것으로 전해졌다. 월스트리트저널(WSJ)는 17일(현지시간) 4년 전까지만 해도 샌프란시스코의 방 1개 아파트에 살며 출근길에 1달러짜리 커피를 마시던 필드의 성공 스토리를 게재했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;샌프란시스코 북쪽 와인 산지에서 자란 그는 세 살 때 컴퓨터에 빠져 부모에게 사용법을 가르쳐 줄 정도로 재능을 보였다. 하지만 고등학교는 물론 대학을 자퇴할 때까지 다른 사람들 눈에 띄지 않는 학생이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브라운대 3학년 때 억만장자 금융가가 운영하는 펠로우십에 지원해 10만 달러를 받기로 하고 대학을 중퇴해 본격적인 창업의 길을 걸었다. 처음엔 교통을 모니터링하고 난폭 운전자를 잡는 드론 소프트웨어를 내놓았지만 성공하지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대학 친구인 에반 월러스와 함께 2012년 피그마를 세웠고 창업 4년 만에 제품이 나왔다. 여러 명이 함께 프로젝트를 디자인할 수 있는 그래픽 편집 플랫폼인 피그마는 코로나19를 거치며 가치가 크게 상승했다. 2018년 초 1억1500만 달러로 평가됐던 피그마의 가치는 지난해 100억 달러, 올해는 200억 달러까지 책정됐다. 그러자 ‘포토샵’으로 잘 알려진 어도비가 데스크톱이나 앱뿐 아니라 다양한 플랫폼에서 자유자재로 작동하는 피그마의 가치를 사들였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 영빈관 신축 추진·철회 과정서 드러난 대통령실 난맥상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264216&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264216&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:03:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091713570436669_1663390625_0924264216.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령실이 ‘영빈관’ 신축 계획을 전면 철회했지만 여진이 가라앉지 않고 있다. 여야는 주말에도 치열한 여론전을 펼쳤다. 더불어민주당은 19일부터 시작하는 국회 대정부질문에서 이 문제를 본격 추궁할 태세다. 영빈관 신축을 김건희 여사가 지시한 것 아니냐는 민주당 측의 의혹 제기에 국민의힘은 “집단적 망상”(권성동 원내대표), “비이성적”(김기현 의원)이라고 비판했다. 민주당이 뚜렷한 증거도 없이 의혹을 제기하는 것은 무책임한 정치공세라는 지적을 받을 수 있다. 하지만 영빈관 신축 추진은 물론이고 철회 과정도 상식으로는 납득이 되지 않는 부분이 많아 대통령실의 추가 해명이 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실이 영빈관 신축을 불투명하게 추진한 게 의혹을 키웠다. 신축 계획은 기획재정부가 국회에 제출한 예산안에 외빈 접견 및 각종 행사 지원을 위한 부속시설 신축 예산 878억여원이 편성된 사실을 민주당 측이 확인하면서 뒤늦게 알려졌다. 대통령실 이전과 계속 불어나는 비용에 대해 민주당이 문제를 삼고 있는데 대통령실이 아무런 공론화 절차도 거치지 않고 신축 예산을 편성한 것은 이해하기 어렵다. 윤석열 대통령은 대통령실을 이전하더라도 영빈관을 새로 짓지 않고 기존 청와대 영빈관을 국빈 만찬 같은 행사에 활용하겠다고 했었다. 대통령의 공언을 뒤집는 사업을 밀실에서 추진하는 게 가당키나 한 일인가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘혈세 낭비’란 비판이 일자 윤 대통령이 신축 계획 철회를 지시했는데 그 결정이 하루 만에 전격적으로 이뤄진 것도 놀랍다. 대통령실은 계획이 언론 보도를 통해 알려진 다음 날인 16일 “많은 국민이 공감할 것” “불가피한 측면이 있다”고 거듭 신축 필요성을 강조했는데 이날 저녁 대통령의 지시라며 계획을 전면 철회했다. 대통령실의 오락가락 행보는 윤 대통령에게 영빈관 신축 계획을 제대로 보고하지 않고 추진했을 가능성을 시사한다. 대통령실이 중요 현안을 충분한 내부 검토나 여론 수렴 없이 주먹구구식으로 밀어붙이고 있는 것 아니냐는 지적이 나올 수밖에 없다. 교육부 장관 사퇴를 부른 ‘취학연령 만 5세로 하향’ 혼선의 데자뷔를 보는 것 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정치·사회적으로 민감한 사안인데도 일단 벌여놓고 여론이 나쁘다 싶으면 거둬들이는 식이 되풀이돼선 곤란하다. 국정 컨트롤 타워인 대통령실의 난맥상은 정부에 대한 신뢰 추락으로 이어질 수밖에 없다. 이번 사태가 왜 벌어졌는지를 철저히 파악해 업무 시스템을 재정비해야 할 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피살 공무원 유족·웜비어 부모 “北 인권침해 대응 협력”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264200&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264200&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:04:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091820590337595_1663502343_0924264200.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서해상에서 북한군에 피살된 해양수산부 공무원 고(故) 이대준씨 유족이 미국에서 17일(현지시간) 북한에 억류됐다가 숨진 미국인 대학생 오토 웜비어의 부모를 만났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 하태경 의원은 이날 페이스북에 이씨의 친형인 래진씨와 함께 미국 오하이오주 신시내티 웜비어 부모의 집을 방문한 사진을 올렸다(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;).&lt;br&gt;&lt;br&gt;하 의원에 따르면 래진씨와 웜비어 부모는 북한 인권 피해자 구제를 위해 전 세계에 있는 북한의 자산을 조사하고 압류하는데 힘을 모으기로 했다. 웜비어 부모는 북한 당국에 소송을 제기해 5억 달러에 달하는 배상 판결을 받아냈고, 북한의 동결자금 2379만 달러를 찾아내 일부를 환수했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 경험을 바탕으로 하 의원과 웜비어 부모 등은 사법절차를 활용해 북한의 인권침해에 실질적 책임을 묻는데 힘을 모으기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전 세계 북한 자산 파악을 위한 공동조사에 나서는 한편 다른 인권침해 피해자들과 함께 관련 정보를 공유하고 자산 압류를 추진하기로 했다. 이를 위해 웜비어 부모가 참석하는 국제 콘퍼런스도 열 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하 의원은 “웜비어 모친 신디씨는 아들과 이대준씨를 함께 기억하자고 제의하며 서로 같은 목표를 공유하는 것에 의미가 있다고 말했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이란 하메네이 건강 적신호… 후계구도 ‘비상’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264227&amp;code=11141300&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264227&amp;code=11141300&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:04:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091821101237621_1663503012_0924264227.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이란 최고지도자 아야툴라 알리 하메네이(83)의 건강에 적신호가 켜지면서 후계구도에 비상이 걸렸다고 미국 일간 월스트리트저널(WSJ)이 17일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 뉴욕타임스(NYT)가 이란 내 정통한 소식통을 인용, 하메네이가 중병에 걸려 지난주부터 공식 일정을 취소했다고 전하자, 이란은 지난 15일 수도 테헤란에서 열린 이슬람 시아파 종교행사에 참석한 그의 사진을 공개하며 와병설을 부인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진에는 마스크 차림의 하메네이가 단상 의자에 앉아 정면을 응시하는 모습과 일어서서 참가자들에게 손을 흔들고 있는 모습 등이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이란 최고지도자실은 사진 공개와 함께 “하메네이가 수많은 청중에게 답례하며 신의 가호와 축복을 비는 짧은 연설을 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 WSJ는 “하메네이는 1998년 심장병 진단을, 2014년엔 전립선암 수술까지 받았다”면서 “이란 정부가 공개한 사진과 간접 메시지 이외에 그가 건재하다는 증거는 없다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “아야툴라 호메이니 이후 33년 동안 반(反)서방 강경 이란을 진두지휘해온 하메네이 사후에 대비한 후계 구도에 비상이 걸렸다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 지난 15일 보도에서 “그가 지난주 복통과 고열을 호소했으며 장폐색 수술을 받았다”면서 “현재 의료진에 둘러싸인 채 병상에 누워 지내는 상태”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘신정일치(神政一致)’체제를 대표하는 이란 최고지도자는 국가 운영과 정치, 종교를 모두 관장하는 명실상부한 최고 권력자로 ‘신의 대리인’으로 불린다. 국가지도자회의를 통해 선출되는 종신직으로, 국가최고정책 결정권, 국가정책 집행 감독권, 임면권, 국민투표 선포권, 군통수권, 전쟁 선포 및 동원권을 갖는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 헌법수호위원회의 일부 위원과 사법부 수장, 국영 라디오 및 TV 방송국장, 합참의장, 이슬람혁명수비대장, 군사령관 등에 대한 임면권, 입법·행정·사법부간 3부 조정권도 갖는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이란에는 4년에 한 번 직접선거로 선출되는 대통령이 있지만 최고지도자가 대통령 인준·해임 권한을 갖고 있다. 대통령이 하메네이에게 잘못 보이면 선거에 이겨도 자리에 오르지 못할 뿐 아니라 중간에 해임될 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금까지 하메네이는 친서방 성향의 온건파 집권을 철저히 봉쇄해 왔으며 여러 차례 미국·서방과의 핵 협상을 중단시키거나 합의안에 대한 거부권을 행사했다. 미국은 하메네이와 그가 지휘하는 이슬람혁명수비대에 대한 국제 제재의 끈을 놓지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ는 “국가지도자회의의 구성원 가운데 누가 하메네이의 자리를 승계할지는 철저하게 베일에 싸여있다”면서 “하메네이 신변에 이상이 생기더라도 시아파 종교지도자들 일색인 이 회의체의 성격과 구성상 또 다른 반서방 강경파 인물이 등장해 그를 대체할 것”이라고 평했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 공허한 구호 대신 실리 챙기는 윤 대통령의 순방 기대한다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264193&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264193&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:04:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091817132937322_1663488808_0924264193.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 18일 5박 7일 일정으로 영국·미국·캐나다 3개국 순방길에 올랐다. 윤 대통령은 엘리자베스 2세 여왕의 장례식에 참석하고, 미국으로 이동해 유엔총회 기조연설을 한다. 윤 대통령은 취임 후 첫 유엔총회 기조연설을 통해 국제사회에서 한국의 역할을 강조하고 윤석열정부의 북핵 해법을 설명할 예정이다. 미국에서는 한·미 정상회담과 한·일 정상회담도 개최된다. 쥐스탱 트뤼도 캐나다 총리와의 정상회담에서는 경제 안보 공조 방안을 논의할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 기시다 후미오 일본 총리와의 첫 회동이 주목된다. 벌써 양국의 신경전이 치열하다. 한·일 정상회담이 확정된 게 아니라는 일본 언론의 보도가 나오고, 대통령실이 이를 부인하는 일도 벌어졌다. 한·일 정상회담이 성사되면 2019년 12월 이후 2년9개월 만이다. 한·일 관계가 계속 악화하는 것은 양국 모두에 좋지 않다. 다만 최대 현안인 강제징용 배상 문제는 한쪽의 일방적인 양보로 풀 수 없다. ‘한국이 해법을 내놓아야 한다’는 일본의 주장을 수용할 수 없는 이유다. 일본의 사과와 배상, 우리 정부의 노력이 함께 어울려야 해법을 찾을 수 있을 것이다. 정상회담 개최에만 의미를 부여하다 보면 과거사 문제에 대한 원칙을 훼손할 우려가 크다. 윤 대통령의 냉정한 정세 판단이 필요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령과의 회담도 풀어야 할 현안이 많다. 윤석열정부는 출범 때부터 한·미동맹 강화와 가치동맹을 강조해왔다. 그러나 미국은 한국산 자동차에 불리한 조치를 담은 인플레이션 감축법(IRA)을 통과시켰다. 정부가 뒤늦게 보완을 요구했지만, 진전이 없는 상태다. IRA 외에도 반도체, 바이오 분야까지 미국 우선주의 행보가 계속되고 있다. 미국의 공급망 재편으로 우리 기업들의 피해가 현실화하고 있는 셈이다. 치솟는 환율을 진정시키기 위해 한·미 통화 스와프 논의도 진전돼야 한다. 대통령실은 이번 순방을 자유민주주의 핵심 가치를 공유하는 파트너국들과의 가치연대 강화에 초점을 맞췄다고 설명했다. 가치연대가 공허한 구호에 그치지 않고 국익과 실리로 이어지길 기대한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[국민논단] 추석 이후의 민심, 중도층을 잡아라!</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264234&amp;code=11171320&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264234&amp;code=11171320&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:04:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091820360337534_1663500963_0924264234.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국인 마약왕 실화를 다룬 넷플릭스 드라마 ‘수리남’이 국내외에서 뜨겁게 뜨고 있다. 그런데 정작 ‘수리남’이라는 나라를 모르는 사람들이 의외로 많다. 인구 60여만명에 네덜란드어를 사용하는 중남미 북부의 작은 나라…. 민심도 마찬가지다. 복잡하게 얽히고설킨 ‘이준석-윤핵관 드라마’는 훤히 꿰고 있지만 정작 민심이라는 본류를 읽지 못하는 경우가 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 9월은 민심 측면에서 보면 ‘잔인한 9월’이다. 추석 연휴가 끝나자마자 여당인 국민의힘 정진석 비대위원장의 법원 가처분 문제, 이준석 전 대표의 경찰 소환조사, 국민의힘 윤리위원회의 추가 징계, 국민의힘 원내대표 선출, 그리고 정기국회 국정감사에 이르기까지 숨가쁜 상황이 이름도 특이한 태풍 ‘난마돌’ 같다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정치평론가 못지않게 정치권 동향에 밝은 보수와 진보 진영의 사람들은 드라마 같은 상황을 줄줄 꿰고 있겠지만 문제는 중도층이다. 매일 가파르게 진행되는 상황은 몰라도 마지막 순간에 판가름하는 사람들은 중도층이기 때문이다. 윤석열 대통령이든 이재명 더불어민주당 대표든 이 중도층의 민심을 더 많이 끌어안는 사람이 ‘최종 승자’가 될 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런 점에서 지난 16일자로 보도된 갤럽 조사결과를 재분석해보면, 중도층 향배를 읽는 데 도움이 된다. 지난 대통령선거는 ‘최악의 비호감 대선’이었는데 여전히 ‘비호감 정국’이다. 여야 정치 지도자 8명에 대한 비호감도가 예외 없이 호감도보다 높았다. 호감도가 비호감도보다 높은 차기 주자는 한 명도 없었다. 이게 요즘 중도층 민심의 현주소라고 본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그중에서 이준석 전 대표의 비호감도가 65%로 단연 높았다. 정치적 입장에 따라서 이준석 사태를 보는 견해가 다르겠지만 중도층이 보기에는 그냥 짜증나는 여권 내부 분열일 뿐이다. 윤 대통령에 대한 지지율이 두 달 만에 30%대 초반으로 회복된 것에 희색이 만면할지 모르지만, 국민의힘 지지층과 70대 이상 고령층 덕분이라는 점은 그다지 달가운 일만은 아니다. 윤 대통령이 영국 미국 캐나다 순방을 마치고 돌아오면 해외 순방 효과 덕분에 다소 상승하겠지만, 대북 정책을 놓고 윤석열정부와 문재인정부의 신구 권력이 충돌하는 모습이 노정될 경우 순방 효과는 반감될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;요컨대 중도층 민심은 여전히 불편하고 불안한 마음으로 윤석열정부의 행보를 지켜보고 있는 상태라고 할 수 있다. 지켜보는 기준은 정치도 남북 문제도 아닌 경제 민생이다. 최근 여론조사를 보면 윤석열정부가 가장 잘하는 것도, 가장 못하는 것도 ‘민생경제’라고 대답하는 사람들이 많다. 여야가 격렬한 정쟁 속에서도 앞다퉈 ‘민생제일주의’를 내세우는 것도 중도층 여론을 의식했기 때문일 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇다면 이재명 대표와 민주당에 대한 중도층의 생각은 어떨까? 이 대표는 지난 8·28 전당대회에서 77.77%라는 높은 득표율로 압승을 거두었지만 컨벤션 효과는 미미한 것 같다. 대선 후보 시절부터 유령처럼 따라붙었던 ‘대장동 사건’ 등 각종 의혹과 강경 일변도 때문일 것이다. 윤 대통령 국정지지율이 30% 안팎에 맴돌고 있는데도 이 대표나 민주당은 전혀 반사이익을 얻지 못하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘의 내부 총질이 저토록 오랫동안 계속되고 있으면 민주당에 대한 지지율이 올라갈 법도 한데 오히려 국민의힘보다 낮다. 이는 중도층이 꿈쩍도 하지 않고 있기 때문이라고 본다. 민주당은 “윤석열정부와 국민의힘이 무너지고 망가지면 승리는 우리의 것”이라는 착각을 버려야 한다. 바야흐로 반사효과의 시대, 어부지리의 시대는 끝났다는 것을 여야는 깊이 깨달아야 한다. 빌 클린턴 미국 대통령의 구호를 패러디하자면, “바보야! 문제는 중도층이야!”다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;확대해석일지 모르겠지만 넷플릭스 드라마 ‘수리남’과 ‘오징어 게임’이 대박을 터뜨린 이유는 보통 사람들, 즉 중도층의 속마음과 심리 상태를 ‘아주 적나라하게’ 표출해냈기 때문이라고 본다. 지금 대한민국의 중도층(2030세대, 중소상공인 중심)은 이리저리 흔들리는 과거의 부동층과 달리 지극히 현실적이고 실리적인 사람들이다. 윤 대통령과 여야는 중도층의 마음을 사로잡기 위해서 ‘정치 전쟁’이 아니라 ‘경제 전쟁’에 올인해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최진 대통령리더십연구원장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘테니스 샛별’ 라두카누 “우승 간절… 손흥민 팬이에요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264246&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264246&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:04:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091818590337470_1663495143_0924264246.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영국의 ‘신성’ 에마 라두카누(20·세계랭킹 83위), 프랑스오픈 우승자 출신 옐레나 오스타펜코(25·15위·라트비아) 등 세계 여자 테니스 강자들이 19일 개막하는 여자프로테니스(WTA) 투어 하나은행 코리아오픈을 앞두고 선전을 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라두카누는 18일 서울 송파구 올림픽공원 테니스코트에서 열린 기자회견에서 “다시 우승하고 싶은 마음이 간절하다”며 “목표를 달성하기 위한 도전 의식도 있고 지난해 다소 소홀했던 연습도 올해 충실히 하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 세계랭킹 150위에 불과했던 라두카누는 테니스 메이저대회 역사상 최초로 예선을 거쳐 US오픈 여자 단식 우승을 거머쥐며 일약 스타로 떠올랐다. 당시 나이는 만 18세 10개월로 1999년 세리나 윌리엄스(17세 11개월) 이후 최연소 US오픈 여자 단식 챔피언이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 디펜딩챔피언으로서 출전한 올해 US오픈에서 1회전 충격 탈락하면서 11위였던 순위는 83위까지 내려갔다. 이후 슬로베니아에서 개막한 WTA투어에서 16강까지 오른 뒤 코리아오픈을 위해 방한했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;첫 방한인 라두카누는 토트넘 홋스퍼에서 활약하는 손흥민의 팬인 것으로도 알려졌다. 그는 “토트넘에서 손흥민과 해리 케인을 좋아한다”며 “한국 친구가 한국 드라마를 소개해줘 늘 한국과 서울에 오고 싶었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계랭킹 5위까지 올랐던 오스타펜코도 3년 만에 한국을 찾았다. 톱 시드인 오스타펜코는 2017~2019년 3년 연속 코리아오픈에 참가했다. 특히 2017년에는 프랑스오픈 우승자로서 코리아오픈에 참석해 우승했다. 오스타펜코는 “한국은 좋아한다. 올 때마다 기쁘고 음식과 사람에 대한 좋은 기억도 많은 곳”이라며 “최선을 다할 테니 코트에 많이 오셔서 응원해달라”고 팬들에게 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오스타펜코는 올해 2월 WTA투어 두바이 듀티프리 챔피언십 우승으로 이번 시즌 한 차례 타이틀을 거머쥐었다. 호주오픈 32강, 프랑스오픈 64강에 올랐고, 윔블던에서 16강에 올랐으나 US오픈에선 1회전 탈락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[가리사니] ‘복지여왕 찾기’가 가린 것</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264191&amp;code=11171425&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264191&amp;code=11171425&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:05:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022010219360658375_1641119766_0924264191.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“정부에서 타낸 돈이 썩어나는구먼! 좀 갖다 버려도 되겠어!”&lt;br&gt;&lt;br&gt;오일 쇼크로 인한 불황의 악령이 미국 사회를 배회하던 1985년, 사각의 링 위에 한 흑인 여성 프로레슬러가 올라 소리친다. 짙은 마스카라에 값비싼 펌 가발, 번쩍이는 모피 의상을 둘렀다. 정부가 발행한 무료식권을 링 위에 뿌려대는 그의 링네임은 ‘복지여왕(Welfare Queen)’. 넷플릭스 드라마 ‘GLOW(글로우)’ 속 레슬링쇼의 메인 악당이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;드라마는 이 캐릭터로 불황 시기 만연하던, 또 오늘날까지 남아 있는 편견과 혐오의 그림자를 신랄하게 비꼰다. 널리 알려져 있다시피 로널드 레이건 당시 미국 대통령은 1976년 캘리포니아 주지사 후보 시절 가상의 ‘흑인 복지여왕’을 내세워 복지제도를 향한 대중의 분노를 끌어냈다. 제도의 허점을 손쉽게 지적하려 동원한 선전 수단이었지만, 오늘날까지도 회자되는 흑색 정책 선전의 대명사로 남았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대중의 분노를 끌어내는 방법은 세계와 시대 공통이다. “국민이 잘 차려 놓은 밥상에 숟가락만 얹는 외국인 건강보험 문제를 해결하겠다.” 연초 대선 후보이던 윤석열 대통령이 내놨던 메시지다. 그는 피부양자 자격으로 국민건강보험급여 약 33억원을 받은 중국인의 예를 들었다. 해당 사례가 희귀병인 혈우병 환자라는 점, 직장가입자 1인당 평균 ‘숟가락 얹는’ 피부양자의 수는 내국인이 외려 외국인보다 3배 가까이 많다는 점은 언급하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘복지여왕 찾기’는 최근 당국자의 입에서 부활했다. 이기일 보건복지부 2차관은 지난달 19일 대통령 업무보고 사전 회견에서 “외국인 피부양자가 한국에 온 지 얼마 안 돼 고가의 의료 서비스를 받는 것에 논란이 일고 있다”고 말했다. 지난달 말 건강보험 재정개혁추진단 회의에서도 이 차관은 “지난해 외래 의료 이용을 연 500회 이상 한 사람은 528명이고 연 1000회 이상 한 사람은 17명, 연 2050회 이용한 사람도 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정작 가장 크게 돈 새는 구멍은 이번 정부에서 언급조차 되지 않고 있다. 실제 근무하지 않는 의사를 ‘바지원장’으로 이름 걸고 다른 이가 운영하는 ‘사무장 병원’이다. 이들이 부정하게 훔쳐낸 건보 재정은 적발된 것만 누적 3조4377억여원이지만 환수한 건 6%를 겨우 넘는 2083억원이다. 코로나19 사태 직전인 2019년에는 적발액이 역대 최대인 7810억원으로, 일반적으로 추산하는 의료 과다 이용 규모를 아득히 뛰어넘는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그간 단속 인력·권한 부족으로 놓친 사례, 단속이 어려웠던 지난 2년여간 숨어든 예를 고려하면 새어나간 금액의 실제 규모는 짐작조차 어렵다. 건보 재정뿐 아니라 사회 구성원 건강에 피해를 준다는 점을 고려하면 의료 과다 이용, 즉 ‘복지여왕 찾기’보다 외려 시급한 문제다. 지난해 말까지만 해도 건보 종합계획 시행안 등 정부 문서에 언급되곤 하던 이 문제는 이 정부 들어 자취를 감췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손쉽게 공공의 적을 설정하고 전쟁을 선포할 수 있는 의료 과다 이용 문제와 달리 사무장 병원 문제는 다루기 까다롭다. 사실 정권 입장에서 건드리지 않는 게 편하다. 일반인들의 관심도 적을뿐더러 단속 강화에 의사들의 반발이 강해서다. 자신들을 ‘잠재적 범죄자’ 취급 말라는 게 주된 논지다. 지난 정부에서 특별사법경찰 법안이 국회에 올랐지만 이 때문에 결국 보류됐다. 실태조사라도 확대하자는 법안이 최근 발의됐지만 역시 반발을 사고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;복지 재정이 효율 높게 쓰이도록 제도를 다듬는 건 물론 정부가 할 수 있는 일이다. 지향점에 따라 재정 지출을 조절하는 것도 납득할 수 있다. 그러나 이를 위해 과다 수급자의 예를 전가의 보도처럼 꺼내 표적 삼는 것, 또 정작 재정 누수가 더 크고 국민건강에 심각한 문제를 정치적 판단에 따라 건드리지 않는 건 완전히 다른 문제다. 편의적으로 이끌어낸 대중의 분노에 기대기보다 진중한 정책적 반성과 해결책을 내놔야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조효석 사회부 기자 promene@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 신당역 비극, 반의사 불벌죄 삭제에서 끝나지 말아야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264219&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264219&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:05:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091820360737538_1663500967_0924264219.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 신당역 역무원 피살 사건 이후 국회와 정부가 바빠졌다. 국민의힘 송석준 의원이 18일 피해자가 원치 않으면 가해자를 처벌할 수 없도록 한 ‘반의사 불벌죄’ 조항을 삭제하는 ‘스토킹범죄의 처벌 등에 관한 법률(스토킹 처벌법) 개정안’을 발의했다. 앞서 법무부도 스토킹 범죄에 대한 반의사 불벌죄 적용을 폐지하겠다고 밝혔다. 법의 허점을 보완하겠다는 것을 나무랄 필요는 없으나 매번 강력 범죄가 발생하고서야 뒷북을 치는 행태가 재연된 것 같아 씁쓸하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스토킹 처벌법이 2020년 12월 말 국회에 제출될 때도 반의사 불벌죄 조항을 놓고 논란이 있었다. 하지만 당시 법무부와 경찰, 여야가 “피해자 의사도 존중해야 한다”는 이유로 반의사 불벌죄 삭제에 소극적이었고 해당 법은 이 조항이 포함된 채 지난해 10월부터 시행됐다. 이번 사건에서 피의자 전모씨는 피해자가 고소하자 줄기차게 합의를 요구했고 재차 고소를 당한 뒤 살해했다. 스토킹을 막는 법이 반의사 불벌죄로 인해 스토킹 피해를 키운 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법 개정 못지 않게 중요한 것은 당국의 의지다. 강력 사건이나 사회적 약자의 피해가 잇따르는 것이 법이 부족하기 때문은 아니다. 신당역 사건의 경우 지난해 10월 가해자에 대한 경찰의 구속영장 신청을 법원은 “주거가 일정하고 도주 우려가 없다”며 기각했다. 2차 고소 때는 경찰이 영장을 청구하지도 않았다. 가해자는 피해자의 거부 의사에도 300여 차례 연락을 시도했고 불법촬영까지 저질렀다. 강력 범죄 가능성이 높았지만 당국의 판단은 타성적이었다. 신변 보호를 받던 스토킹 피해자가 재신고를 했음에도 가해자 구속 건수가 2.7%에 그친 것(경찰청 자료)은 다 이유가 있다. 이번 사건에 대한 사회적 공분과 충격이 크다. “남의 일이 아니다”라는 상당수 여성의 공감대 때문일 것이다. 법 집행을 소홀히 한 법원과 검찰 경찰의 뼈저린 반성이 필요하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KLPGA ‘대세’ 박민지, 두 번째 메이저 트로피 ‘입맞춤’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264235&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264235&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:05:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091820501337586_1663501813_0924264235.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박민지가 한국여자프로골프(KLPGA) 투어 시즌 네 번째 메이저대회에서 우승을 차지하며 다시 한 번 ‘대세’임을 입증했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지는 18일 블랙스톤 이천 골프클럽(파72·6688야드)에서 열린 KLPGA 투어 시즌 네 번째 메이저대회 KB금융 스타 챔피언십 최종 라운드에서 4언더파 68타를 쳤다. 이로써 박민지는 최종합계 5언더파 283타로, 이소영을 4타차로 따돌리고 우승을 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 6월 BC카드·한경 레이디스컵 우승 이후 약 3개월 만에 시즌 네 번째 우승을 차지한 박민지는 통산 14승 고지에 올랐다. 메이저대회 우승은 작년 한국여자오픈에 이어 두 번째다. 박민지는 또 우승 상금 2억1600만을 받아 시즌 상금이 10억4166만원으로 이 부문 랭킹 1위를 질주했다. KLPGA 투어에서 2년 연속 시즌 상금 10억원을 넘긴 선수는 박민지가 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지는 또 가을에 약하다는 우려도 이번 대회 우승으로 떨쳐냈다. 박민지는 지난 13번 우승 가운데 12번을 봄이나 여름에 따냈다. 박민지는 인터뷰에서 “9월에 첫 우승을 거뒀다. 9월은 내 생일이기도 해 더욱 뜻 깊다”고 소감을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정윤지에 1타 뒤진 공동 2위로 최종 라운드에 나선 박민지는 8번 홀에서 첫 버디를 잡아낸 뒤 13·14번 홀에서 연속 버디로 단숨에 선두로 올라섰다. 결국 승부는 17번 홀에서 갈렸다. 박민지는 두 번째 샷으로 공을 홀 50㎝ 옆에 떨군 뒤 버디를 낚았고, 이소영은 그린 옆 벙커 턱에 걸린 볼을 제대로 쳐내지 못해 1타를 잃었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LPGA 투어에서 활약하고 있는 전인지는 이번 대회에 출전해 구름 관중을 몰고 다니며 인기를 모았지만 최종합계 8오버파로 공동 23위에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국프로골프(KPGA) 코리안투어 비즈플레이 전자신문 오픈에선 최진호가 5년 만에 우승의 기쁨을 누렸다. 최진호는 18일 블랙스톤 제주 컨트리클럽(파72·7385야드)에서 열린 대회 최종 라운드에서 버디 4개와 보기 하나를 묶어 3언더파 69타를 쳤다. 최종합계 12언더파 204타가 된 최진호는 2위 전성현을 한 타 차로 제치고 우승을 차지했다. 2017년 5월 SK텔레콤 오픈 이후 5년 4개월 만으로 투어 통산 8승째다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대차그룹 ‘부산엑스포 유치’ 아프리카로 확대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264238&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264238&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:05:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2020032914100987701_1585458610_0924264238.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;송호성 기아 사장이 ‘2030 부산세계박람회(부산엑스포)’ 유치를 위해 18일 아프리카로 출국했다. 아프리카의 국제박람회기구(BIE) 회원국은 45곳이다. 유럽(48개국) 다음으로 많다. 송 사장은 외교부 장관의 기업인 특사 자격으로 23일까지 남아프리카공화국 요하네스버그와 행정수도 프리토리아, 모잠비크공화국 마푸투, 짐바브웨공화국 하라레를 방문한다. 각국 정부의 고위 인사, 외교·산업통상 관련 정부부처 주요 인사를 만나 부산엑스포 유치 지지를 요청할 예정이다. 또 송 사장은 현대차그룹에서 2012년부터 아프리카를 중심으로 진행하는 사회공헌사업 ‘그린 라이트 프로젝트’를 소개할 계획이다. 앞으로 진행할 사회공헌사업의 가능성, 전기차 보급·충전 사안도 논의한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이택현 기자 alley@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무인세탁소서 훼손된 세탁물, 배상금 청구 가능</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264236&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264236&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:05:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091821360437659_1663504564_0924264236.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;무인세탁소(셀프 빨래방)를 이용하다가 훼손된 세탁물에 대한 배상금을 청구할 수 있는 기준이 마련됐다. 공정거래위원회는 분쟁 예방 등을 위해 무인세탁소에 대한 표준약관을 제정했다고 18일 밝혔다. 무인세탁소는 가맹사업자 기준 가맹점 수가 2020년 4252개로 4년 전보다 38% 증가했다. 소비자 상담 역시 같은 기간 28건에서 87건으로 3배 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;표준약관에는 ‘사업자가 기기와 시설 관리를 소홀히 해 세탁물에 하자가 발생한 경우, 요금 전부를 환불하고 세탁물을 원상회복하거나 손해배상 해야 한다’는 내용이 있다. 다만 이용자가 세탁물 구입 가격 등에 대한 정보를 입증하지 못하면 사업자가 세탁기·건조기 요금 총액의 20배 한도 내에서 배상해야 한다. 세탁물 처분 기준도 마련됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이용자는 세탁물을 바로 회수하지 못하면 사업자에게 보관 요청을 할 수 있다. 이에 사업자가 동의하면 보관 기간과 보관료 등을 협의해 정할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 사업자는 보관 요청이나 협의 없이 두고 간 세탁물에 대해 14일 이상 기간을 정해 ‘이 기간 내 회수하지 않으면 세탁물을 임의 처분할 수 있다’는 내용을 게시해야 한다. 정해진 기간 이후에도 찾아가지 않은 세탁물은 사업자가 임의로 처분할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연준, 3연속 ‘자이언트 스텝’ 가시권… 한국, 경기회복 암울</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264264&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264264&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:05:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091819060437474_1663495564_0924264264.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 연방준비제도(Fed·연준)의 ‘자이언트스텝’(기준금리 0.75% 포인트 인상)이 기정사실화하면서 한국 경제에 미칠 파장은 한층 커질 전망이다. 이미 1400원선 턱밑까지 급등한 원·달러 환율이 더 오르면서 원자재 수입 물가는 고공 행진을 이어갈 전망이다. 수출 의존형 국내 산업의 수익성은 악화하고 고물가 고착화에 따른 소비 위축으로 경기는 더 가라앉을 것이라는 우려가 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 연준은 오는 20~21일(현지시간)로 예정된 연방공개시장위원회(FOMC) 정례회의에서 기준금리를 0.75% 인상할 것으로 예상된다. 미국 기준금리가 현재 연 2.25~2.5%에서 3~3.25%로 조정되는 것이다. 미국이 이처럼 3연속 자이언트스텝을 밟을 경우 미 기준금리 상단은 한국 기준금리(2.5%)보다 0.75% 포인트 높게 된다. 당초 연준이 기준금리를 0.5% 포인트 인상할 것이라는 관측도 나왔지만 지난 8월 소비자 물가 상승률이 예상치를 웃돌면서 매파(통화 긴축 선호) 행보에 무게가 실렸다. 일각에서는 연준의 기준금리 1% 포인트 인상을 예상하는 관측도 나온다. 그만큼 미국의 긴축 속도가 빨라졌다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 기준금리가 높아지면 원·달러 환율 상승세는 더 가팔라지고 국내 금융시장에서는 외국인 자본 유출 압력이 커질 수 있다. 원·달러 환율이 1400원선을 넘긴 것은 2008~2009년 세계 금융 위기 때가 마지막이었다. 원화 가치는 미국 달러화 대비 올해 들어 16%가량 하락했는데 이는 일본 엔화(-24%), 스웨덴 크로나화(-16%)에 이어 세 번째다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091819060437475_1663495564_0924264264.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국이 돈줄을 공격적으로 죄면서 세계 경제는 침체 수순을 밟고 있다. 세계은행(WB)은 15일(현지시간) 보고서에서 “(미국을 비롯한) 주요국 중앙은행이 인플레이션(물가 상승)에 대응해 지난 50년간 볼 수 없었던 수준으로 기준금리를 인상하고 있다”면서 세계 경제가 침체 국면에 진입할 수 있다고 경고했다. 주요국 중앙은행이 물가 상승률을 목표치 이내로 제어하기 위해 기준금리를 2% 포인트 추가 인상할 경우 세계 국내총생산(GDP) 성장률이 0.5%까지 하락할 수 있다는 관측이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 경제는 이미 곳곳에서 침체 조짐을 보이고 있다. 성장 엔진으로 꼽히는 수출이 지난 8월 6.6% 성장하는 데 그치면서 증가율이 3개월 연속 한 자릿수를 기록했다. 주력품인 반도체 수출은 26개월 만에 감소 전환했다. 기획재정부는 지난 6월부터 4개월 연속으로 경기 둔화 우려를 표하고 있다. 국제금융센터에 따르면 세계 주요 투자은행 9곳은 내년 한국 경제 성장률이 1.7%에 그칠 것으로 내다봤다. 기존 전망치 2.1% 대비 0.4% 포인트 하향 조정한 수치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은행이 기준금리 인상에 속도를 내야 한다는 지적도 뒤따른다. 양준석 가톨릭대 경제학과 교수는 18일 “자영업자 등 금융 취약층이 견딜 수 있을지 우려되지만 당장 급한 불은 원·달러 환율”이라면서 “환율 급등을 막으려면 한은도 올해 중 빅스텝(기준금리 0.5% 포인트 인상)에 나서야 할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진욱 기자 reality@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SKC 필름사업 분할… 그룹 ‘혁신 소재 중간지주사’로 도약</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264290&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264290&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:05:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091816360437264_1663486564_0924264290.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;SKC가 필름사업을 분할한다. 모태였던 필름사업을 정리하는 동시에 친환경·미래 소재 기업으로 도약하는 데 집중하겠다는 밑그림을 그렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 업계에 따르면 SKC는 지난 16일 서울 종로구 더케이트윈타워에서 주주총회를 열고 분할계획서(필름사업) 승인의 건, 정관 일부 변경(필름사업 삭제 및 지주사업 추가) 승인의 건을 의결했다. SKC는 지난 6월 이사회를 열고 필름사업을 분할 매각하기로 했다. 이어 국내 사모펀드 운용사인 한앤컴퍼니와 1조6000억원에 달하는 주식매매계약을 체결했다. 거래 대상엔 SKC의 필름사업 부문, 필름 가공 자회사 SKC하이테크앤마케팅, 미국·중국 사업장이 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SKC에게 필름사업 분할은 큰 의미를 지닌다. SKC(옛 선경화학)는 1977년 한국 최초로 PET 필름을 개발했고, 이후 관련 사업을 선도해왔다. 필름사업은 지난해에도 1조원 넘는 매출과 700억원에 가까운 영업이익을 내며 효자 노롯을 했다. 상징성과 수익성을 두루 갖춘 사업인 셈이다. 하지만 SKC는 과감한 정리를 선택했다. 미래 사업으로 나아가는 상황에서 선택과 집중을 하자는 판단에서다. 업계 관계자는 “SKC는 아직 기존 화학사업을 영위하고 있지만, 사업의 무게중심이 반도체·배터리 소재, 친환경 쪽으로 옮겨가고 있다. 모태사업을 정리한다는 건 그만큼 미래 성장사업에 역량을 집중하겠다는 의미”라고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 SKC는 회사 정관에 지주사업을 추가하며 그룹 내 혁신 소재를 담당하는 중간 사업지주회사로 탈바꿈했다. SKC는 지난 4월 공정거래위원회로부터 지주사 요건 충족 통보를 받은 데 따른 후속 조치라는 입장이다. 자회사 컨트롤타워 역할을 하면서 그룹 내 비중이 커질 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황인호 기자 inhovator@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대백화점, 레드닷·iF 디자인 어워드 8관왕</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264181&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264181&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:06:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091821000837601_1663502408_0924264181.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현대백화점은 올해 세계적인 디자인 상인 ‘레드닷 디자인 어워드’와 ‘iF 디자인 어워드’에서 각각 최고상, 본상을 포함해 8개 부문에서 수상했다고 18일 밝혔다. 레드닷 디자인 어워드에서 현대어린이책미술관 ‘모카 라이브러리’(인테리어 디자인 부문 최고상), 현대어린이책미술관 ‘모카가든’(인테리어 디자인 부문 본상), 현대어린이책미술관 교육 콘텐츠 ‘보따리바캉스 온라인 전시’(전시·미술 부문 본상), 현대백화점 ‘친환경 쇼핑백’(패키지 디자인 본상), 현대백화점 무료 서체 ‘해피니스 산스 서체’(서체 디자인 부문 본상), 해피니스 산스 서체 소개 ‘홈페이지’(웹사이트 부문 본상)가 상을 받았다. iF 디자인 어워드에서는 더현대 서울 오픈을 기념해 운영한 ‘더현대 서울 홈페이지’(유저인터페이스 부문 본상), 모카가든(공공 전시 부문 본상)이 수상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신세계그룹 신입 공채</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264180&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264180&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:06:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091815060837102_1663481168_0924264180.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;신세계그룹이 ‘2023년 신입사원 공개 채용’을 진행한다고 18일 밝혔다. 신세계백화점, 이마트, SSG닷컴, 스타벅스(SCK컴퍼니), 신세계인터내셔날, 신세계프라퍼티, 신세계DF, 신세계사이먼, 신세계건설, 신세계L&amp;B, 신세계I&amp;C, 신세계센트럴시티, 이마트에브리데이 등의 주요 계열사가 참여한다. 서류 접수는 다음 달 6일까지다. 다음 달 말에 서류 합격자를 발표하고, 4~7주간 기업별 인턴십을 거쳐 최종 합격자를 뽑는다. 입사 지원서는 신세계그룹 채용 홈페이지에서 온라인으로 접수할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교체 출전 손, 해트트릭… 흔들렸던 믿음 ‘골 폭풍’ 응징</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264229&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264229&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:06:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091820490837579_1663501748_0924264229.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;긴 침묵은 골 폭풍을 위한 예열에 불과했다. 한국 축구 ‘에이스’ 손흥민이 9경기 만의 시즌 첫 골을 해트트릭으로 장식하며 부진 우려를 말끔히 씻었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민은 18일(한국시간) 영국 런던 토트넘 홋스퍼 스타디움에서 열린 2022-2023 잉글랜드 프리미어리그(EPL) 레스터시티와의 홈 경기에서 3골을 몰아치며 팀의 6대 2 대승을 견인했다. 오랜만에 골맛을 본 손흥민은 “시즌 초반 힘든 시기를 보냈고 좌절하기도 했다. 팀이 잘하고 있었지만 개인적으론 실망스러웠다”고 회고하며 “하지만 오늘 좋은 승리를 거뒀고 실망감도 사라졌다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올 시즌 EPL 6경기, 유럽축구연맹 챔피언스리그(UCL) 2경기 모두 선발로 출전해 단 한 골도 넣지 못했던 손흥민은 이날 처음으로 벤치에서 시작했다. EPL에서 2021년 4월 뉴캐슬전 이후 1년 5개월 만이었다. 양 팀은 전반전부터 2-2로 팽팽했다. 레스터시티가 전반 6분 페널티킥으로 앞섰지만 2분 만에 토트넘 해리 케인이 동점을 만들었고, 전반 21분 에릭 다이어가 또 한 번 헤더로 역전에 성공했다. 레스터시티는 전반 41분 제임스 매디슨의 오른발 슛으로 동점을 만들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토트넘은 후반 2분 로드리고 벤탄쿠르가 상대 수비의 공을 뺏은 뒤 중거리포를 성공시키며 3-2로 다시 앞서갔지만, 난타전의 긴장감은 여전했다. 이때 안토니오 콘테 감독의 선택은 손흥민이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091820490937580_1663501749_0924264229.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;후반 14분 히샬리송과 교체 투입된 손흥민은 경기를 완전히 뒤바꿨다. 벤탄쿠르의 패스를 받은 손흥민은 수비 2명을 앞에 두고 드리블하며 슈팅 기회를 노리다 패널티박스 앞에서 통쾌한 마수걸이 골을 성공시켰다. 그간의 마음고생을 대변하듯 득점 후 그라운드에 우두커니 서있던 손흥민은 동료들에 안겨 축하와 격려를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;막힌 혈이 뚫리듯 첫 골 이후 거침이 없었다. 후반 39분 케인의 패스를 받은 손흥민은 첫 골을 넣었던 지역에서 왼발 감아차기로 두 번째 골을 터뜨리며 오랜만에 ‘단짝’과의 합작골을 성공시켰다. 이어 불과 2분 만에 피에르-에밀 호이비에르와 함께 쇄도한 뒤 패스를 받아 오른발 슈팅으로 골망을 흔들었다. 마지막 득점은 선심의 오프사이드 판정이 있었으나 비디오판독(VAR)으로 득점이 인정됐다. 첫 골부터 해트트릭까지는 단 13분21초밖에 걸리지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현지의 호평도 잇따랐다. 영국 BBC방송은 손흥민에 9.39점을 매기며 ‘경기의 선수’로 꼽았고, 스카이스포츠도 평점 9점을 주며 ‘맨 오브 더 매치(MOM)’로 선정했다. 팀 셔우드 전 토트넘 감독은 EPL을 통해 “손흥민은 세상 모든 감독들의 꿈”이라고 극찬했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;콘테 감독은 손흥민의 활약에 대만족했다. 그는 “손흥민 같은 수준의 선수를 벤치에 두는 건 경기를 한순간에 바꿀 수 있다는 걸 의미한다”며 “많은 기자회견에서 손흥민을 왜 빼지 않느냐던 질문들을 기억한다. 내게 손흥민은 절대, 절대, 절대 문제가 되지 않는다”고 말했다. 그러면서 손흥민에게 “30분 만에 3골을 넣으면 이런 실험을 반복할 수도 있다”고 농담한 사실도 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;축구통계전문 옵타에 따르면 토트넘 소속으로 교체 출전해 해트트릭한 선수는 손흥민이 유일하며, EPL 역사상 7번째 진기록이다. 손흥민은 EPL 통산 96골을 성공시키며 100골까지 단 4골만 남겨뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유럽에 닥친 천연가스 대란… 한국도 혹독한 겨울 맞나?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264270&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264270&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:06:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022071916162372105_1658214983_0924264270.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;러시아가 가스 송유관을 걸어 잠그면서 코앞에 닥친 유럽의 ‘난방 대란’이 한국에서도 발생할 것이라는 우려가 커졌다. 유럽 주요국들은 천연가스 부족에 겨울철 난방 온도를 19도로 제한하는 등 대책을 마련했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천연가스를 수입에 의존하는 한국 역시 비상 대책이 불가피한 상황이다. 올 겨울 난방 제한과 함께 도시가스 요금 폭증이라는 이중고에 직면할 것이라는 관측이 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 한국에너지공단에 따르면 유럽연합은 러시아발 에너지 위기 대책의 일환으로 난방 온도를 제한하는 고육지책을 꺼내 들었다. 러시아 대신 타국에서 수입하는 천연가스만으로는 전체 천연가스 사용량을 감당할 수 없다는 이유로 사용을 제한하겠다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구체적으로는 겨울철 난방 온도 제한선을 19도로 잡았다. 독일은 여기에 더해 사우나나 공공수영장 온도를 현재보다 5도 이상 낮추는 방안을 병행하기로 했다. 스페인 역시 공공기관과 쇼핑몰, 기차역, 영화관 등에서 난방 온도를 19도로 제한하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천연가스로 데우는 온수 사용을 줄이려는 국가들도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091818550737467_1663494907_0924264270.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;네덜란드와 핀란드는 정부 차원에서 ‘샤워는 5분 이하’라는 캠페인을 펴고 있다. 네덜란드는 실내에서 점퍼·양말·슬리퍼 등을 착용하는 ‘온맵시’도 권장하는 중이다. 핀란드는 지난달 ‘1도 낮추기’ 전국 캠페인을 실시했다. 핀란드에서 전국 단위 에너지 절약 캠페인이 펼쳐진 것은 1970년 석유 파동 이후 52년만이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오스트리아는 아예 ‘연료 배급제’를 실시한다. 주택 면적에 따라 전기·가스 사용 한도를 설정하고 기준치를 넘으면 범칙금을 부과할 계획이다. 민간 기업의 가스보일러 판매도 금지했다. 기존에 사용 중인 석유·석탄 보일러는 수리도 못하도록 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내에서도 비상 대책이 필요한 상황이다. 유럽 국가들은 국내 정책과 함께 천연가스 수입선 다변화를 꾀하고 있다. 그동안 한·중·일 중심이었던 글로벌 천연가스 시장에 구매자가 늘면서 가격은 급등하는 추세다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국가스공사에 따르면 지난 16일 기준 MMBtu(25만㎉ 열량을 내는 가스 양) 당 7달러대인 미국 천연가스 선물 가격은 연말 70달러까지 오를 것으로 전망된다. 그나마 구할 수 있으면 다행이다. 한국도 난방 제한이나 절약 캠페인이 반드시 필요하다는 지적이 뒤따른다. 산업통상자원부 관계자는 “한 번도 경험해보지 못한 심각한 상황”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 정부가 유럽처럼 공공시설이나 상가 등에서 난방 온도를 제한할 가능성은 크다. 민·관 합동으로 강력한 에너지 절약 캠페인이 추진될 것으로 예상된다. 큰 폭의 도시가스 요금 인상도 불가피해 보인다. 현 시점 기준 원가의 40% 수준인 도시가스요금으로는 가스공사가 원료를 수입할 ‘실탄’을 확보하기 힘들다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;채희봉 가스공사 사장은 15일 페이스북을 통해 “도시가스요금을 최소한 원가의 80% 수준 이상으로 인상할 필요가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신준섭 기자 sman321@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유럽에 닥친 천연가스 대란… 한국도 혹독한 겨울 맞나?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264270&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264270&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:06:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022071916162372105_1658214983_0924264270.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;러시아가 가스 송유관을 걸어 잠그면서 코앞에 닥친 유럽의 ‘난방 대란’이 한국에서도 발생할 것이라는 우려가 커졌다. 유럽 주요국들은 천연가스 부족에 겨울철 난방 온도를 19도로 제한하는 등 대책을 마련했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천연가스를 수입에 의존하는 한국 역시 비상 대책이 불가피한 상황이다. 올 겨울 난방 제한과 함께 도시가스 요금 폭증이라는 이중고에 직면할 것이라는 관측이 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 한국에너지공단에 따르면 유럽연합은 러시아발 에너지 위기 대책의 일환으로 난방 온도를 제한하는 고육지책을 꺼내 들었다. 러시아 대신 타국에서 수입하는 천연가스만으로는 전체 천연가스 사용량을 감당할 수 없다는 이유로 사용을 제한하겠다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구체적으로는 겨울철 난방 온도 제한선을 19도로 잡았다. 독일은 여기에 더해 사우나나 공공수영장 온도를 현재보다 5도 이상 낮추는 방안을 병행하기로 했다. 스페인 역시 공공기관과 쇼핑몰, 기차역, 영화관 등에서 난방 온도를 19도로 제한하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;천연가스로 데우는 온수 사용을 줄이려는 국가들도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091818550737467_1663494907_0924264270.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;네덜란드와 핀란드는 정부 차원에서 ‘샤워는 5분 이하’라는 캠페인을 펴고 있다. 네덜란드는 실내에서 점퍼·양말·슬리퍼 등을 착용하는 ‘온맵시’도 권장하는 중이다. 핀란드는 지난달 ‘1도 낮추기’ 전국 캠페인을 실시했다. 핀란드에서 전국 단위 에너지 절약 캠페인이 펼쳐진 것은 1970년 석유 파동 이후 52년만이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오스트리아는 아예 ‘연료 배급제’를 실시한다. 주택 면적에 따라 전기·가스 사용 한도를 설정하고 기준치를 넘으면 범칙금을 부과할 계획이다. 민간 기업의 가스보일러 판매도 금지했다. 기존에 사용 중인 석유·석탄 보일러는 수리도 못하도록 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내에서도 비상 대책이 필요한 상황이다. 유럽 국가들은 국내 정책과 함께 천연가스 수입선 다변화를 꾀하고 있다. 그동안 한·중·일 중심이었던 글로벌 천연가스 시장에 구매자가 늘면서 가격은 급등하는 추세다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국가스공사에 따르면 지난 16일 기준 MMBtu(25만㎉ 열량을 내는 가스 양) 당 7달러대인 미국 천연가스 선물 가격은 연말 70달러까지 오를 것으로 전망된다. 그나마 구할 수 있으면 다행이다. 한국도 난방 제한이나 절약 캠페인이 반드시 필요하다는 지적이 뒤따른다. 산업통상자원부 관계자는 “한 번도 경험해보지 못한 심각한 상황”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 정부가 유럽처럼 공공시설이나 상가 등에서 난방 온도를 제한할 가능성은 크다. 민·관 합동으로 강력한 에너지 절약 캠페인이 추진될 것으로 예상된다. 큰 폭의 도시가스 요금 인상도 불가피해 보인다. 현 시점 기준 원가의 40% 수준인 도시가스요금으로는 가스공사가 원료를 수입할 ‘실탄’을 확보하기 힘들다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;채희봉 가스공사 사장은 15일 페이스북을 통해 “도시가스요금을 최소한 원가의 80% 수준 이상으로 인상할 필요가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=신준섭 기자 sman321@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘 웨스트민스터 사원서 ‘세기의 장례식’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264255&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264255&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:06:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091821110537625_1663503065_0924264255.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 8일(현지시간) 96세로 서거한 엘리자베스 2세 영국 여왕의 장례식이 19일 런던 웨스트민스터 사원에서 엄수된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장례식은 오전 11시(한국시간 오후 7시) 거행되며 전 세계 약 200개 국가·지역에서 방문하는 해외 귀빈 500명을 포함해 2000여명이 참석한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 일간 가디언 등에 따르면 조 바이든 미국 대통령은 부인 질 바이든 여사와 함께 장례식 참석을 위해 17일 밤 런던에 도착했다. 바이든 대통령 부부는 18일 웨스트민스터 홀을 찾아 여왕의 관에 참배하고 찰스 3세 영국 국왕이 주최하는 리셉션에 참석했다. 18일로 예정됐던 바이든과 리즈 트러스 영국 총리의 첫 정상회담은 유엔 총회 기간인 오는 21일로 연기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 나라 정상들도 장례식 참석을 위해 속속 영국에 도착하고 있다. 윤석열 대통령과 나루히토 일왕 내외가 참석할 예정이며, 왕치산 중국 부주석도 시진핑 국가주석의 특사 자격으로 참석한다. 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령의 부인 올레나 젤렌스카 여사도 초청을 받았다. 우크라이나를 침공한 러시아는 초청을 받지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사우디아라비아의 실권자인 무함마드 빈 살만 사우디 왕세자도 장례식에 모습을 드러낼 것으로 보인다. 다만 그는 반체제 언론인 자말 카슈끄지 암살 배후로 지목돼 있어 인권 운동가들이 반발하고 있다. 대사급 인사가 초청장을 받은 북한은 참석 여부가 아직 불투명하다. 2000년 영국과 수교한 북한은 웨스트런던에 대사관이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091821110637626_1663503066_0924264255.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;장례식은 오전 10시 44분 여왕의 관이 웨스트민스터 홀에서 웨스트민스터 사원으로 옮겨지면서 시작된다. 오후 12시까지 약 1시간 동안 진행될 예정이며, 오전 11시 55분쯤 장례식이 끝나면 나팔 소리와 함께 영국 전역은 2분간 묵념에 들어간다. 장례식이 끝나면 여왕의 관은 말이 끄는 총포차에 실려 오후 12시 15분 웨스트민스터 사원을 출발해 호스 가드 퍼레이드 광장, 더 몰, 버킹엄궁을 지나 오후 1시 웰링턴 아치에 도착한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찰스 3세 국왕과 왕실 일원들이 장례 행렬의 뒤를 따르고 카밀라 왕비, 캐서린 왕세자빈, 메건 마클 왕자빈 등은 자동차로 행렬을 따라간다. 여왕의 관이 이동하는 동안 런던의 상징인 대형 시계탑 ‘빅벤’에서는 1분 간격으로 종이 울린다. 이후 여왕의 관은 영구차로 옮겨져 웰링턴 아치에서 서쪽으로 약 34㎞ 떨어진 윈저성으로 이동한다. 오후 3시쯤 윈저성 내 성조지 교회로 옮겨진 여왕의 관은 비공개 가족 예배 끝난 뒤 남편 필립공 옆에 안장된다. 영국 BBC 방송이 장례식을 생중계할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일반 시민 조문은 여왕의 관이 공개되는 시한인 19일 오전 6시 30분까지 이어질 것으로 보인다. 조문객이 몰리면서 지난 17일엔 대기시간이 24시간까지 늘어났다. 축구 스타 데이비드 베컴도 13시간 줄을 서서 조문했다. 유튜브에는 대략적인 대기시간을 알려주는 실시간 영상이 등장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스토킹 살인 63%는 계획범죄… “가해자 동선 적극 통제해야”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264265&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264265&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:06:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091821510437675_1663505464_0924264265.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울지하철 2호선 신당역에서 여성 역무원이 스토킹 피해를 당한 끝에 살해되자 이런 참극을 막기 위해 만들어진 법도, 수사기관의 엄정 대응 방침도 현실에선 무력했다는 목소리가 커지고 있다. 스토킹 가해자 위치정보를 피해자에게 제공하는 등 피해자의 ‘생존할 권리’를 보장하는 적극적 방안을 마련해야 할 때라는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이수정 경기대 범죄심리학과 교수 연구팀은 최근 스토킹 전조 증상이 있는 경우 계획 살인으로 이어지는 비율이 그렇지 않은 경우보다 3배 높다는 연구 결과를 내놨다. 연구팀이 2017~2019년 헤어진 연인을 상대로 발생한 살인(미수 포함) 사건 336건을 분석한 결과 스토킹 살인사건의 63.5%은 계획범죄였다. 일반 살인사건(21.4%)보다 월등히 높다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 교수는 18일 국민일보와의 전화 통화에서 “스토킹 살인사건에서 계획범죄 비율이 특히 높기 때문에 피해자 안전조치에 더해 가해자 동선을 적극적으로 통제하는 것이 재발 방지에 효과적”이라며 “애플리케이션 등을 통해 가해자 위치 정보를 실시간으로 피해자에게 제공할 필요가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이를 ‘생존할 권리’라고 강조했다. 계획범죄 비율이 높은 만큼 스토킹 피해자들은 살기 위해서라도 가해자 위치 정보을 알 권리가 있다는 것이다. 승재현 한국형사법무정책연구원 연구위원은 “가해자가 피해자에게 가는 시간보다 이를 보호할 공권력이 늦어 희생된 생명이 많다”며 “수사기관이 스토킹 사건을 대할 때 스마트워치 신고에만 의존했기 때문”이라고 지적했다. 지난해 11월 서울 중구 오피스텔에서 전 여자친구를 살해한 김병찬 사건, 같은 해 12월 전 여자친구 집을 찾아가 모친을 살해한 이석준 사건도 피해자가 스마트워치를 갖고 있었음에도 비극을 막지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 최선의 분리조치는 가해자를 구금하는 것이라고 입을 모은다. 하지만 현재 수사기관은 스토킹의 지속성이 인정돼도 구속 수사에 소극적이다. 조은희 국민의힘 의원이 경찰청으로부터 받은 자료를 보면 지난해부터 올해 상반기까지 스토킹 재신고 건수(7772건) 중 구속 수사는 2.7%(211건)에 그쳤다. 법원이 영장 심사 시 ‘보복 우려’도 포함시켜야 한다는 주문도 나왔다. 승 연구위원은 “영장 발부 기준에 보복 우려까지 적극적으로 고려해야 한다”며 “구속은 쉽게 하되 그 이후 위치 정보 제공 조건 보석 등으로 보완하면 된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘피해자 보호 명령제도’ 필요성도 거론된다. 해당 제도가 도입되면 수사기관 개입 없이 피해자나 대리인이 직접 법원에 100m 접근금지, 신변안전조치 등을 요구할 수 있다. 송란희 한국여성의전화 공동대표는 “여성가족부가 ‘스토킹방지 및 피해자보호 등에 관한 법률’ 입법을 예고했지만 피해자가 직접 법원에 보호를 요청할 수 있는 조항이 빠져 있다”며 “수사기관 판단 착오로 가해자가 입감되지 않을 때를 대비한 최소한의 안전장치가 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;회사 등 피해자가 속한 기관에서 보호 체계가 미흡했단 지적도 있다. 김도연 한국데이트폭력연구소장은 “이번 사건은 사내에서 스토킹이 벌어졌음에도 직위해제 조치만 했을 뿐 피해자 개인정보가 그대로 노출돼 사고로 이어졌다”며 “수사기관 이외에 피해자가 포함된 조직도 스토킹 범죄에 적극적으로 대응할 수 있는 시스템을 구축해야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘성접대 의혹’ 이준석 ‘운명의 일주일’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264278&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264278&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:06:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091820510337589_1663501863_0924264278.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰이 ‘성접대 의혹’과 관련한 이준석(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 전 국민의힘 대표 소환조사 절차를 마무리하면서 조만간 수사 결론이 날 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 경찰에 따르면 이 전 대표는 전날 오전 10시쯤 서울경찰청 반부패·공공범죄수사대에 피의자 신분으로 출석해 12시간가량 조사받았다. 경찰은 이 전 대표가 김성진 아이카이스트 대표로부터 박근혜 전 대통령과의 만남 주선 등을 대가로 2013년부터 두 차례 성상납과 선물 등을 받았다는 의혹을 들여다보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성매매 혐의는 ‘공소권 없음’ 처분에 무게가 실린다. 김 대표가 성상납을 했다고 주장하는 2013년은 이미 공소시효(성매매처벌법 5년·알선수재 7년)가 지났다. 김 대표 측은 2015년 9월 23~25일 추석 선물을 보냈다고 주장하지만, 성접대와 금품·향응 제공 등을 하나로 묶어 처벌하는 ‘포괄일죄’ 적용은 어렵다는 관측이 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남은 혐의는 무고죄와 증거인멸교사죄 정도다. 앞서 김 대표 법률대리인 강신업 변호사는 이 전 대표가 의혹을 제기한 가로세로연구소를 허위사실에 의한 명예훼손 혐의로 고소한 것에 대해 무고죄로 이 전 대표를 고발했다. 성접대가 실제 있었다고 경찰이 판단하면 이 전 대표에게 무고 혐의가 적용될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 이 전 대표는 김철근 당대표 정무실장을 시켜 성매매 의전 담당자로 지목된 장모 이사에게 ‘성상납은 없었다’는 취지의 사실확인서를 받고 7억원 투자 각서를 써준 의혹을 받는다. 성접대가 존재했다는 근거가 부족한 것으로 경찰 판단이 내려지면 장 이사에게 사실확인서를 받는 행위에 ‘증거인멸’을 적용하기 어려워질 수 있다. 김 실장은 혐의를 부인하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양한주 기자 1week@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹대통령 순방으로 국내 없을 때… 국힘, 이준석 ‘추가 징계’ 내릴까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264293&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264293&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:06:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091821160837639_1663503368_0924264293.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘 윤리위원회가 18일 이준석 전 대표에 대한 추가 징계 절차를 개시했다. 국민의힘 안팎에선 이 전 대표가 이미 당원권 정지 6개월 중징계를 받은 상태이기 때문에 이 전 대표에게 추가 징계가 내려질 경우 ‘탈당 권유’ 또는 ‘제명’ 처분 등 강력한 징계가 내려질 것이라는 전망이 우세하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤리위는 이날 국회에서 오후 3시부터 3시간가량 긴급회의를 열고 이 전 대표에 대해 추가 징계 절차를 개시했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이양희 윤리위원장은 회의 직후 기자들과 만나 “당에 객관적 근거 없이 모욕적이고 비난적인 표현을 사용했고, 법 위반 혐의 의혹 등으로 당에 유해한 행위를 했다”고 징계 사유를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 지난달 27일 긴급 의원총회를 열고 이 전 대표가 ‘윤석열 대통령과 친윤(친윤석열)계 의원들을 겨냥해 ‘양두구육’ ‘신군부’ 등 원색적인 표현을 써 당원들에게 모멸감을 줬다’며 윤리위에 추가징계를 촉구했었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 윤리위 규정은 ‘징계 후 추가 징계 사유가 발생한 경우 특별한 사정이 없는 한 이전 징계보다 중한 징계를 한다’고 돼 있어 이 전 대표에게 ‘당원권 정지’를 뛰어넘는 중징계 결정이 내려질 것이란 관측이 지배적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤리위가 당초 28일로 예정돼 있던 회의를 열흘 앞당겨 이날 개최한 것도 예사롭지 않은 대목이다. 이 전 대표가 ‘정진석 비대위’에 제기한 가처분 심문기일은 28일로 변경됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 때문에 윤리위가 가처분 심문기일(28일)에 앞서 서둘러 회의를 열고 이 전 대표에 대한 추가 징계를 결정해 이 전 대표가 제기한 가처분 신청이 기각될 여지를 높이려는 것 아닌가 하는 관측도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;때마침 윤 대통령이 영국·미국·캐나다 순방길에 오른 날에 긴급회의가 열려 윤리위의 결정에 ‘윤심(尹心·윤 대통령 의중)’이 깔린 것 아니냐는 해석도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 이 위원장은 “윤리위는 어느 상황에서도 결정을 내리고 회의를 시작하지 않는다”고 거듭 강조했다. 한 윤리위원도 전화통화에서 “윤심 그런 것은 없다”고 일축했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표는 즉각 반발했다. 이 전 대표는 페이스북에 글을 올려 “양두구육 표현 썼다고 징계 절차 개시한다는 거네요”라며 “유엔 인권규범 제19조를 유엔에서 인권 관련 활동을 평생 해오신 위원장에게 바친다”고 비꼬았다. 유엔 19조는 ‘모든 사람은 의견과 표현의 자유를 가질 권리가 있다’는 내용을 담고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표는 제명 등 추가 징계 결정이 나올 경우 윤리위에 대해 가처분 신청을 하겠다고 예고한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구승은 박세환 기자 gugiza@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹대통령 순방으로 국내 없을 때… 국힘, 이준석 ‘추가 징계’ 내릴까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264293&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264293&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:06:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091821160837639_1663503368_0924264293.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘 윤리위원회가 18일 이준석 전 대표에 대한 추가 징계 절차를 개시했다. 국민의힘 안팎에선 이 전 대표가 이미 당원권 정지 6개월 중징계를 받은 상태이기 때문에 이 전 대표에게 추가 징계가 내려질 경우 ‘탈당 권유’ 또는 ‘제명’ 처분 등 강력한 징계가 내려질 것이라는 전망이 우세하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤리위는 이날 국회에서 오후 3시부터 3시간가량 긴급회의를 열고 이 전 대표에 대해 추가 징계 절차를 개시했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이양희 윤리위원장은 회의 직후 기자들과 만나 “당에 객관적 근거 없이 모욕적이고 비난적인 표현을 사용했고, 법 위반 혐의 의혹 등으로 당에 유해한 행위를 했다”고 징계 사유를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 지난달 27일 긴급 의원총회를 열고 이 전 대표가 ‘윤석열 대통령과 친윤(친윤석열)계 의원들을 겨냥해 ‘양두구육’ ‘신군부’ 등 원색적인 표현을 써 당원들에게 모멸감을 줬다’며 윤리위에 추가징계를 촉구했었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 윤리위 규정은 ‘징계 후 추가 징계 사유가 발생한 경우 특별한 사정이 없는 한 이전 징계보다 중한 징계를 한다’고 돼 있어 이 전 대표에게 ‘당원권 정지’를 뛰어넘는 중징계 결정이 내려질 것이란 관측이 지배적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤리위가 당초 28일로 예정돼 있던 회의를 열흘 앞당겨 이날 개최한 것도 예사롭지 않은 대목이다. 이 전 대표가 ‘정진석 비대위’에 제기한 가처분 심문기일은 28일로 변경됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 때문에 윤리위가 가처분 심문기일(28일)에 앞서 서둘러 회의를 열고 이 전 대표에 대한 추가 징계를 결정해 이 전 대표가 제기한 가처분 신청이 기각될 여지를 높이려는 것 아닌가 하는 관측도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;때마침 윤 대통령이 영국·미국·캐나다 순방길에 오른 날에 긴급회의가 열려 윤리위의 결정에 ‘윤심(尹心·윤 대통령 의중)’이 깔린 것 아니냐는 해석도 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 이 위원장은 “윤리위는 어느 상황에서도 결정을 내리고 회의를 시작하지 않는다”고 거듭 강조했다. 한 윤리위원도 전화통화에서 “윤심 그런 것은 없다”고 일축했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표는 즉각 반발했다. 이 전 대표는 페이스북에 글을 올려 “양두구육 표현 썼다고 징계 절차 개시한다는 거네요”라며 “유엔 인권규범 제19조를 유엔에서 인권 관련 활동을 평생 해오신 위원장에게 바친다”고 비꼬았다. 유엔 19조는 ‘모든 사람은 의견과 표현의 자유를 가질 권리가 있다’는 내용을 담고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표는 제명 등 추가 징계 결정이 나올 경우 윤리위에 대해 가처분 신청을 하겠다고 예고한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구승은 박세환 기자 gugiza@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한반도포커스] 확장억제 강화 방향</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264155&amp;code=11171395&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264155&amp;code=11171395&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022052220280914750_1653218889_0924264155.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국가안보는 한국의 제1 국가 목표다. 경제 번영과 통일 등 다른 국가 목표보다 중요하므로 한국은 민주주의 초강대국인 미국과의 동맹을 국가안보와 대외 전략의 중추로 삼고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국이 한국에서 한때 900여발에 달했던 전술핵을 철수한 1991년을 돌아보면 경제력은 남한이 북한의 10배였지만 군사력은 오히려 북한이 약간 더 강하다고 여겨졌다. 하지만 주한미군과 전술핵을 감안하면 북한은 대남 공격을 엄두도 내기 어려웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30년 뒤 오늘 남한의 경제력은 북한의 54배로 더 벌어졌고 재래식 군사력은 한국군이 세계 6위, 북한은 28위로 평가된다. 하지만 미국의 전술핵은 사라졌고 오히려 북한이 핵과 각종 미사일을 개발해 우리를 위협하고 있다. 더구나 그간 자위용이라던 핵을 이제는 ‘그들이 필요하다고 판단하면 언제든 사용하겠다는 독트린’을 법제화까지 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인도와 파키스탄이 서로의 안보 위협을 근거로 핵을 개발한 것을 떠올리면 우리도 이를 검토하는 것이 자주국가로서 당연하다고 생각되는 상황이다. 그러나 국제 확산방지 레짐을 지키려는 미국을 비롯한 핵강국들과 국제 여론이 반대하고 있어 한·미동맹 훼손, 국제 제재, 통상 및 경제적 피해, 국가 이미지 추락을 당해야 하므로 대외 의존도가 높은 우리는 선택하기 어려운 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 정부는 지난 5월 한·미 정상회담에서 한·미동맹의 확장억제를 더 강화해 대처할 것임을 확인했다. 또 이번 한·미 외교·국방 차관 확장억제전략협의체 회의에서 양국은 북한의 어떠한 핵 공격에도 ‘압도적이고 결정적으로’ 대응할 것을 확인했다. 전략자산의 시의적절하고 효과적인 역내 전개와 운용 지속을 위한 한·미 공조 강화, 도상연습(TTX) 활용 등 정보 공유와 훈련 증진을 통한 동맹의 전략적 준비 태세 강화 그리고 이 회의의 실무급과 고위급 두 차례 연례 제도화도 합의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;확장억제는 우리 국민을 안심시키고 북한 핵 위협을 무력화해 북한 정권이 핵을 가져야 별 소용이 없으며 오히려 불편하고 손해라고 인식하도록 해줘 결국 스스로 협상에 나와 합리적 타협을 통해 핵을 포기하도록 하는 방향으로 강화돼야 한다. 이를 위해 다음과 같은 진전을 기대한다. 먼저 미국의 핵 능력은 북한에 비해 압도적이므로 억지의 심리적 측면이 우선 고려돼야 한다. 이는 미국의 핵 보장이 구체성을 가져 우리뿐 아니라 북한 정권도 미국이 북한의 핵 공격 시 자동적으로 즉시 핵으로 보복해 한국을 확실히 지켜줄 의지를 갖고 있다는 것을 믿도록 함으로써 핵 공격을 억지해야 한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물리적 측면에서 필자는 6년 전 전성훈 전 통일연구원장이 제시한 전술핵의 한시적 조건부 재배치 검토를 추천했다. 북한에 협상 복귀 시간을 주되 응하지 않으면 재배치하지만, 북한이 핵을 포기하면 재철수시키는 것이다. 그러나 미국은 원거리 타격 능력이 충분하고 지상 재배치는 북한의 선제 타격 대상이 될 수 있다는 등의 이유로 어렵다면서 주한미군 2만8500명이 확장억제의 보장이라고 강조해왔다. 그러나 이제 북한이 자의적 판단으로 필요시 언제라도 핵 공격을 하겠다는 위협을 가하고 있으므로, 지상 재배치가 어렵다면 사실상 상시 배치로 간주될 정도의 해상 및 공중 순환 배치를 시행하고 연합훈련을 통해 지속적으로 핵 능력과 사용 의지를 신뢰성 있게 과시해 이를 확실히 억지해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 핵무기 통제는 미국이 하더라도 핵 운용과 기획에 한국군 장교가 직접 참여할 수 있어야 할 것이다. 확장억제 강화는 억지는 물론이고 궁극적으로 북핵 문제를 해결하고 남북 관계를 정상화하며 호혜적 경협을 통해 평화통일의 길을 여는 데도 기여해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍현익 국립외교원장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한반도포커스] 확장억제 강화 방향</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264155&amp;code=11171395&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264155&amp;code=11171395&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022052220280914750_1653218889_0924264155.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국가안보는 한국의 제1 국가 목표다. 경제 번영과 통일 등 다른 국가 목표보다 중요하므로 한국은 민주주의 초강대국인 미국과의 동맹을 국가안보와 대외 전략의 중추로 삼고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국이 한국에서 한때 900여발에 달했던 전술핵을 철수한 1991년을 돌아보면 경제력은 남한이 북한의 10배였지만 군사력은 오히려 북한이 약간 더 강하다고 여겨졌다. 하지만 주한미군과 전술핵을 감안하면 북한은 대남 공격을 엄두도 내기 어려웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;30년 뒤 오늘 남한의 경제력은 북한의 54배로 더 벌어졌고 재래식 군사력은 한국군이 세계 6위, 북한은 28위로 평가된다. 하지만 미국의 전술핵은 사라졌고 오히려 북한이 핵과 각종 미사일을 개발해 우리를 위협하고 있다. 더구나 그간 자위용이라던 핵을 이제는 ‘그들이 필요하다고 판단하면 언제든 사용하겠다는 독트린’을 법제화까지 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인도와 파키스탄이 서로의 안보 위협을 근거로 핵을 개발한 것을 떠올리면 우리도 이를 검토하는 것이 자주국가로서 당연하다고 생각되는 상황이다. 그러나 국제 확산방지 레짐을 지키려는 미국을 비롯한 핵강국들과 국제 여론이 반대하고 있어 한·미동맹 훼손, 국제 제재, 통상 및 경제적 피해, 국가 이미지 추락을 당해야 하므로 대외 의존도가 높은 우리는 선택하기 어려운 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 정부는 지난 5월 한·미 정상회담에서 한·미동맹의 확장억제를 더 강화해 대처할 것임을 확인했다. 또 이번 한·미 외교·국방 차관 확장억제전략협의체 회의에서 양국은 북한의 어떠한 핵 공격에도 ‘압도적이고 결정적으로’ 대응할 것을 확인했다. 전략자산의 시의적절하고 효과적인 역내 전개와 운용 지속을 위한 한·미 공조 강화, 도상연습(TTX) 활용 등 정보 공유와 훈련 증진을 통한 동맹의 전략적 준비 태세 강화 그리고 이 회의의 실무급과 고위급 두 차례 연례 제도화도 합의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;확장억제는 우리 국민을 안심시키고 북한 핵 위협을 무력화해 북한 정권이 핵을 가져야 별 소용이 없으며 오히려 불편하고 손해라고 인식하도록 해줘 결국 스스로 협상에 나와 합리적 타협을 통해 핵을 포기하도록 하는 방향으로 강화돼야 한다. 이를 위해 다음과 같은 진전을 기대한다. 먼저 미국의 핵 능력은 북한에 비해 압도적이므로 억지의 심리적 측면이 우선 고려돼야 한다. 이는 미국의 핵 보장이 구체성을 가져 우리뿐 아니라 북한 정권도 미국이 북한의 핵 공격 시 자동적으로 즉시 핵으로 보복해 한국을 확실히 지켜줄 의지를 갖고 있다는 것을 믿도록 함으로써 핵 공격을 억지해야 한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물리적 측면에서 필자는 6년 전 전성훈 전 통일연구원장이 제시한 전술핵의 한시적 조건부 재배치 검토를 추천했다. 북한에 협상 복귀 시간을 주되 응하지 않으면 재배치하지만, 북한이 핵을 포기하면 재철수시키는 것이다. 그러나 미국은 원거리 타격 능력이 충분하고 지상 재배치는 북한의 선제 타격 대상이 될 수 있다는 등의 이유로 어렵다면서 주한미군 2만8500명이 확장억제의 보장이라고 강조해왔다. 그러나 이제 북한이 자의적 판단으로 필요시 언제라도 핵 공격을 하겠다는 위협을 가하고 있으므로, 지상 재배치가 어렵다면 사실상 상시 배치로 간주될 정도의 해상 및 공중 순환 배치를 시행하고 연합훈련을 통해 지속적으로 핵 능력과 사용 의지를 신뢰성 있게 과시해 이를 확실히 억지해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 핵무기 통제는 미국이 하더라도 핵 운용과 기획에 한국군 장교가 직접 참여할 수 있어야 할 것이다. 확장억제 강화는 억지는 물론이고 궁극적으로 북핵 문제를 해결하고 남북 관계를 정상화하며 호혜적 경협을 통해 평화통일의 길을 여는 데도 기여해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍현익 국립외교원장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[인터뷰] 정진석 “李 수사는 사법영역… 정치적 해결 시도 반헌법적”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264254&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264254&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:07:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091717215336709_1663402913_0924264254.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정진석 국민의힘 비상대책위원장은 “이재명 더불어민주당 대표를 둘러싼 비리 의혹에 대한 수사는 사법적인 영역에서 일어나는 일”이라며 “엄연히 사법적인 영역에서 다뤄질 일을 자꾸 정치적으로 해결하려고 하는 민주당의 시도는 비민주적이고 반헌법적”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 위원장은 16일 국회 국민의힘 비대위원장실에서 진행된 국민일보와의 인터뷰에서 “이 대표는 (자신을 겨냥해) 제기되는 의혹과 관련해 ‘돈을 받은 적이 없다’는 식으로 얘길 하는데, 그러면 박근혜 전 대통령은 돈을 받아서 감옥에 갔느냐”고 반문했다. ‘성남FC 후원금’ 의혹 사건과 관련해 제3자 뇌물공여 혐의가 적용될 수 있다는 점을 거론하며 이 대표를 공격한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 위원장은 또 “민주당은 김건희 여사에 대한 특검법뿐만 아니라 노란봉투법, ‘감사완박법’까지 다수 의석을 동원한 일방 강행처리를 협박하고 있다”고 주장했다. 이어 “새 정부의 첫 정기국회를 완전히 전쟁터로 만들겠다는 협박인데, 이 모든 것이 하나의 원인에서 비롯됐다”면서 “‘이재명 대표 방탄’을 위해 민주당이 동원돼서 생기는 일”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 위원장은 ‘국민의힘 윤리위원회에 이준석 전 대표에 대한 추가징계 만류 등을 권고할 생각은 없는가’라는 질문에 “그것은 당 지도부가 이래라저래라 할 수 있는 문제가 아니다”라고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차기 당대표를 선출할 전당대회 시점과 관련해서는 “전당대회가 비대위의 우선과제가 아니다”라며 “전당대회 스케줄이 제시되기에는 아직 시기상조”라고 말을 아꼈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민일보는 정 위원장과 16일 인터뷰를 가진 데 이어 추가 질문을 위해 17일에도 전화 인터뷰를 가졌다. 다음은 일문일답.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-정기국회 초반부터 여야 신경전이 치열하다. 어떻게 풀어갈 생각인가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“중요한 것은 생산적인 국회가 돼야 한다는 것이다. 그래서 민주당에 ‘민생과 정쟁을 분리하자’ 이런 말씀을 드리고 싶다. 정치권 뉴스를 보면 너무 정쟁 일변도다. 정기국회는 철저한 민생국회 정책국회로 끌고 가야 한다. ‘정쟁 국회’는 환영받지 못할 것이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-민주당은 ‘김건희 특검법’을 앞세워 공세를 펼치는데.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“다수결 독재의 망령이 되살아나는 것 같아서 굉장히 우려스럽다. 오로지 이 대표를 입법권력으로 지켜보겠다고 무리수를 쓰고 있는 것이다. 이것은 결국 부메랑이 돼 민주당에 돌아갈 것이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-최근 여론조사를 보면 ‘김건희 특검법’ 찬성 여론이 50~60%에 달한다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“민주당이 강행처리를 고집한다면 우리로서는 사실 막을 방도는 없다. ‘김건희 특검법’뿐만 아니라 노란봉투법이든 뭐든 막을 방도가 없다. 그러나 그런 것(강행 통과)들이 민주당에 승리를 안겨주지는 않을 것이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-협치의 물꼬를 틀 방법은 있는가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“엊그저께(14일) 이진복 대통령실 정무수석을 접견했는데, 윤석열 대통령이 이번 영국·미국·캐나다 순방을 마치고 온 이후에 국회와 대화를 할 계획이 있는 것 같다. 그런 계제에 허심탄회하게 상호 관심사에 대해 의견을 교환할 자리가 있길 바란다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-당내 계파갈등 문제는 어떻게 해소할 계획인지.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“저는 그동안 계파 정치를 해본 적이 없다. 과거 친이·친박으로 분류됐던 사람도 아니다. 그래서 지금 당의 비상상황을 종식시키는 데 있어서도 제가 중심을 잘 잡아야겠다고 생각하고 있다. 이번 비대위 구성도 나름 지역 안배에 신경을 쓰려고 노력했다. 통합과 균형을 중시해서 구성을 했다. 비대위 초반 나름 ‘퀄리티 스타트’를 하고 있다고 생각한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-국민의힘 내부에서는 ‘윤핵관‘(윤석열 대통령 측 핵심 관계자)이나 친윤(친윤석열)계의 문제를 지적하는 목소리가 여전한데.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“대통령과 지근거리에 있는 사람들은 없을 수가 없는 것 아니냐. 그래서 ‘윤핵관’이라는 표현은 공론장에 쓰는, 저널리즘의 언어가 아니라고 생각한다. 다분히 조롱조의 분열적 의미가 덧씌워져 있다. 노무현 전 대통령 때 이광재·안희정을 ‘노핵관’이라고 불렀나. 왜 우리 스스로 그런 오해를 살 만한 프레임과 ‘네이밍’을 만들어 갈등과 혼란을 야기하는지, 저는 바람직하지 못하다고 생각한다. (친윤이라는 건) 윤 대통령의 ‘이너서클’이라는 건데, 이것도 어느 나라든지 다 존재하는 것이다. 그 안에 속한 사람이 호가호위하면서 부적절한 영향력을 행사한다거나 그러면 당연히 비판의 대상에 돼야 한다. 그러나 그렇지 않다면 왜 문제가 되나. 민주당에도 친이재명계, 친문재인계가 있는 거고, 심지어 ‘개딸’도 있지 않나(웃음).”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-차기 전당대회 시점은 언제쯤으로 예상하나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“전당대회 시점에 관한 문제는 우리 비대위의 우선순위 과제가 될 수 없다. 우리 당으로선 지금 윤석열정부의 첫 정기국회에 선택과 집중을 해야 한다는 판단이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-이준석 전 대표 문제는 아직 해소되지 않고 있다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“이런 일이 불거지게 된 것은 어쨌든 이 전 대표의 성상납 의혹, 그리고 이를 은폐하기 위한 증거인멸교사혐의였다. 그리고 윤리위에서 6개월 당원권 정지라는 중징계가 내려졌다. 중징계를 당한 이 대표가 징계 기간 동안 근신하지 않고 당에 파상공세를 퍼붓고 있는 것 아닌가. 다섯 차례에 걸친 가처분 소송을 연쇄적으로 제기하고 있다. 한손으로는 당원 모집을 하면서 한손으로는 당을 흔드는 다소 이율배반적인 모습을 보여줌으로써 당원들과 국민들의 피로감을 굉장히 높이고 있다. 매우 유감스러운 일이다. 이 전 대표를 지지했던 많은 사람이 이제 ‘거물이 될 사람이 괴물이 되어가고 있다’고 안타까워한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-사태 해결을 위해 윤리위에 이 전 대표 추가징계 만류 등을 권고할 생각은.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“윤리위의 추가징계가 있을지 없을지도 잘 모르겠고, 설사 있다고 하더라도 어떤 방향으로 징계를 하라는 식의 주문을 (당 지도부가 윤리위에) 할 도리가 없다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;정현수 구승은 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세 불리는 상하이협력기구… 이란·튀르키예도 가입 추진</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264267&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264267&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:07:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091817140837323_1663488848_0924264267.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국과 러시아가 주도하는 상하이협력기구(SCO)가 세를 불리며 존재감을 키우고 있다. 중동의 최대 반미 국가인 이란이 가입 신청 15년 만에 정식 회원국이 된 데 이어 SCO의 대화 파트너인 튀르키예도 가입을 추진하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터통신 등에 따르면 레제프 타이이프 에르도안 튀르키예 대통령은 17일(현지시간) “SCO에 가입하는 것이 우리의 목표”라며 “이를 통해 우리와 회원국과의 관계는 완전히 다른 수준으로 격상할 수 있다”고 말했다. 에르도안 대통령은 지난 15~16일 우즈베키스탄 사마르칸트에서 열린 SCO 정상회의에 특별 손님으로 참석해 시진핑 중국 국가주석, 블라디미르 푸틴 러시아 대통령과 각각 정상회담을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 정상회의에선 이란을 회원국으로 받아들이는 의무각서도 체결됐다. 에브라힘 라이시 이란 대통령은 “SCO 확대가 미국의 일방적인 군축론에 저항하고 가혹한 제재를 무산시키는 데 도움이 될 것”이라고 말했다. 이란의 참여는 SCO가 반미 블록으로 부상할 가능성을 보여준다는 평가가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2001년 중국 러시아 카자흐스탄 키르기스스탄 타지키스탄 우즈베키스탄 6개 회원국이 창설한 SCO는 2017년 인도와 파키스탄을 추가로 받아들였다. 이들 8개 회원국은 전 세계 인구의 41%, 국내총생산(GDP)의 24%를 차지한다. 여기에 러시아 우방인 벨라루스가 가입 절차를 밟고 있고 몽골과 아프가니스탄은 옵서버 국가로 참여하고 있다. 튀르키예를 비롯해 사우디아라비아, 아랍에미리트(UAE), 이집트 등 14개국이 대화 파트너다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 정부는 시 주석의 중앙아시아 순방 성과 중 하나로 미 포위망에 맞선 SCO 단결과 외연 확대를 꼽았다. 중국 외교부에 따르면 왕이 외교담당 국무위원 겸 외교부장은 브리핑에서 “SCO는 26개국을 포괄하는 새로운 국제기구로 점점 더 강력한 발전 전망을 보여주고 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 SCO는 미국 견제 외에 회원국을 묶어줄 지속적인 의제가 없다는 지적도 제기된다. 실질적인 협력보다 대미 관계에서 영향력을 키우기 위한 정치적 의도가 더 크다는 것이다. 중국 러시아 인도의 이해관계가 늘 일치하는 것도 아니다. 중국은 우크라이나를 침공한 러시아에 대한 서방의 제재에 반대하면서도 러시아에 무기나 자금을 직접 지원하지는 않고 있다. 시 주석은 이번 푸틴과의 정상회담에서 전쟁이 계속되는 데 대한 우려를 나타냈다. 나렌드라 모디 인도 총리도 푸틴 앞에서 “지금은 전쟁할 때가 아니다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[인터뷰] 정진석 “李 수사는 사법영역… 정치적 해결 시도 반헌법적”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264254&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264254&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:07:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091717215336709_1663402913_0924264254.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정진석 국민의힘 비상대책위원장은 “이재명 더불어민주당 대표를 둘러싼 비리 의혹에 대한 수사는 사법적인 영역에서 일어나는 일”이라며 “엄연히 사법적인 영역에서 다뤄질 일을 자꾸 정치적으로 해결하려고 하는 민주당의 시도는 비민주적이고 반헌법적”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 위원장은 16일 국회 국민의힘 비대위원장실에서 진행된 국민일보와의 인터뷰에서 “이 대표는 (자신을 겨냥해) 제기되는 의혹과 관련해 ‘돈을 받은 적이 없다’는 식으로 얘길 하는데, 그러면 박근혜 전 대통령은 돈을 받아서 감옥에 갔느냐”고 반문했다. ‘성남FC 후원금’ 의혹 사건과 관련해 제3자 뇌물공여 혐의가 적용될 수 있다는 점을 거론하며 이 대표를 공격한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 위원장은 또 “민주당은 김건희 여사에 대한 특검법뿐만 아니라 노란봉투법, ‘감사완박법’까지 다수 의석을 동원한 일방 강행처리를 협박하고 있다”고 주장했다. 이어 “새 정부의 첫 정기국회를 완전히 전쟁터로 만들겠다는 협박인데, 이 모든 것이 하나의 원인에서 비롯됐다”면서 “‘이재명 대표 방탄’을 위해 민주당이 동원돼서 생기는 일”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 위원장은 ‘국민의힘 윤리위원회에 이준석 전 대표에 대한 추가징계 만류 등을 권고할 생각은 없는가’라는 질문에 “그것은 당 지도부가 이래라저래라 할 수 있는 문제가 아니다”라고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차기 당대표를 선출할 전당대회 시점과 관련해서는 “전당대회가 비대위의 우선과제가 아니다”라며 “전당대회 스케줄이 제시되기에는 아직 시기상조”라고 말을 아꼈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민일보는 정 위원장과 16일 인터뷰를 가진 데 이어 추가 질문을 위해 17일에도 전화 인터뷰를 가졌다. 다음은 일문일답.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-정기국회 초반부터 여야 신경전이 치열하다. 어떻게 풀어갈 생각인가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“중요한 것은 생산적인 국회가 돼야 한다는 것이다. 그래서 민주당에 ‘민생과 정쟁을 분리하자’ 이런 말씀을 드리고 싶다. 정치권 뉴스를 보면 너무 정쟁 일변도다. 정기국회는 철저한 민생국회 정책국회로 끌고 가야 한다. ‘정쟁 국회’는 환영받지 못할 것이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-민주당은 ‘김건희 특검법’을 앞세워 공세를 펼치는데.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“다수결 독재의 망령이 되살아나는 것 같아서 굉장히 우려스럽다. 오로지 이 대표를 입법권력으로 지켜보겠다고 무리수를 쓰고 있는 것이다. 이것은 결국 부메랑이 돼 민주당에 돌아갈 것이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-최근 여론조사를 보면 ‘김건희 특검법’ 찬성 여론이 50~60%에 달한다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“민주당이 강행처리를 고집한다면 우리로서는 사실 막을 방도는 없다. ‘김건희 특검법’뿐만 아니라 노란봉투법이든 뭐든 막을 방도가 없다. 그러나 그런 것(강행 통과)들이 민주당에 승리를 안겨주지는 않을 것이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-협치의 물꼬를 틀 방법은 있는가.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“엊그저께(14일) 이진복 대통령실 정무수석을 접견했는데, 윤석열 대통령이 이번 영국·미국·캐나다 순방을 마치고 온 이후에 국회와 대화를 할 계획이 있는 것 같다. 그런 계제에 허심탄회하게 상호 관심사에 대해 의견을 교환할 자리가 있길 바란다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-당내 계파갈등 문제는 어떻게 해소할 계획인지.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“저는 그동안 계파 정치를 해본 적이 없다. 과거 친이·친박으로 분류됐던 사람도 아니다. 그래서 지금 당의 비상상황을 종식시키는 데 있어서도 제가 중심을 잘 잡아야겠다고 생각하고 있다. 이번 비대위 구성도 나름 지역 안배에 신경을 쓰려고 노력했다. 통합과 균형을 중시해서 구성을 했다. 비대위 초반 나름 ‘퀄리티 스타트’를 하고 있다고 생각한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-국민의힘 내부에서는 ‘윤핵관‘(윤석열 대통령 측 핵심 관계자)이나 친윤(친윤석열)계의 문제를 지적하는 목소리가 여전한데.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“대통령과 지근거리에 있는 사람들은 없을 수가 없는 것 아니냐. 그래서 ‘윤핵관’이라는 표현은 공론장에 쓰는, 저널리즘의 언어가 아니라고 생각한다. 다분히 조롱조의 분열적 의미가 덧씌워져 있다. 노무현 전 대통령 때 이광재·안희정을 ‘노핵관’이라고 불렀나. 왜 우리 스스로 그런 오해를 살 만한 프레임과 ‘네이밍’을 만들어 갈등과 혼란을 야기하는지, 저는 바람직하지 못하다고 생각한다. (친윤이라는 건) 윤 대통령의 ‘이너서클’이라는 건데, 이것도 어느 나라든지 다 존재하는 것이다. 그 안에 속한 사람이 호가호위하면서 부적절한 영향력을 행사한다거나 그러면 당연히 비판의 대상에 돼야 한다. 그러나 그렇지 않다면 왜 문제가 되나. 민주당에도 친이재명계, 친문재인계가 있는 거고, 심지어 ‘개딸’도 있지 않나(웃음).”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-차기 전당대회 시점은 언제쯤으로 예상하나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“전당대회 시점에 관한 문제는 우리 비대위의 우선순위 과제가 될 수 없다. 우리 당으로선 지금 윤석열정부의 첫 정기국회에 선택과 집중을 해야 한다는 판단이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-이준석 전 대표 문제는 아직 해소되지 않고 있다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“이런 일이 불거지게 된 것은 어쨌든 이 전 대표의 성상납 의혹, 그리고 이를 은폐하기 위한 증거인멸교사혐의였다. 그리고 윤리위에서 6개월 당원권 정지라는 중징계가 내려졌다. 중징계를 당한 이 대표가 징계 기간 동안 근신하지 않고 당에 파상공세를 퍼붓고 있는 것 아닌가. 다섯 차례에 걸친 가처분 소송을 연쇄적으로 제기하고 있다. 한손으로는 당원 모집을 하면서 한손으로는 당을 흔드는 다소 이율배반적인 모습을 보여줌으로써 당원들과 국민들의 피로감을 굉장히 높이고 있다. 매우 유감스러운 일이다. 이 전 대표를 지지했던 많은 사람이 이제 ‘거물이 될 사람이 괴물이 되어가고 있다’고 안타까워한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-사태 해결을 위해 윤리위에 이 전 대표 추가징계 만류 등을 권고할 생각은.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“윤리위의 추가징계가 있을지 없을지도 잘 모르겠고, 설사 있다고 하더라도 어떤 방향으로 징계를 하라는 식의 주문을 (당 지도부가 윤리위에) 할 도리가 없다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;정현수 구승은 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 대안 가족의 명절</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264164&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264164&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:07:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091820380637546_1663501086_0924264164.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;추석이 지났다. 서울에서 나고 자랐기 때문에 친척들은 모두 본가와 멀지 않은 곳에 살고 있지만, 명절이라는 핑계를 통해야만 만난다. 그리고 그 만남의 자리에서 안부 겸 잔소리를 나눈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 ‘혈연’ 공동체에 속하지 않는 사람들도 있다. 학대나 폭력을 이유로 가족과 연을 끊었거나 비혼주의자로 살아가는 사람들, 혹은 수도권에 혼자 살며 이어가는 생업이 바빠 명절에도 가족을 보러 지방으로 이동하기가 쉽지 않은 사람들도 있다. 예술가로 활동하거나 일을 하지 않는 친구들은 그 시간이 편치 않아 명절을 따로 보낸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;몇 년 전부터는 이들이 모여 새로운 명절 문화를 만들어가기도 한다. 함께 장을 보고 전을 부쳐 명절 음식을 나눠 먹고, 연휴 동안 홀로 남겨지는 반려동물들을 보살피며, 주로 가족 구성원 중 여성의 몫으로 미뤄졌던 요리나 설거지 등 가사노동을 나눠 맡으면서 파티처럼 명절을 즐기는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 들어 ‘대안 가족’이라는 용어가 자주 들려온다. 전통적인 방식의 가족이나 결혼에 의해 맺어진 혼인 관계가 아닌 친구끼리, 연인끼리, 혹은 다양한 목적과 이유로 모인 공동체가 서로에게 보호자이자 가족의 역할을 해주는 것이다. 비슷한 가치관, 비슷한 취미를 가진 이들이 모였기에 이 복잡하고 다원적인 세상 속에서 서로에게 소속감을 느끼기란 보다 쉬울 것 같다. 도시의 젊은이들뿐 아니라 여러 이유로 인해 이곳저곳에 남겨진 독거노인들, 사회적 집단에 소속되지 않은 중장년층에게도 이런 대안 가족은 꼭 필요한 존재일 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어쩌면 ‘대안’이라는 수식을 제하고 혈연관계와 마찬가지로 ‘가족’이라 부르는 편이 더 나은 선택일지도 모르겠다. 시대적 변화에 따라 전통적인 가족적 유대를 유지하기가 어려워지는 만큼 생활동반자법 등 이들을 보조할 수 있는 사회적 안전망이 확대됐으면 하는 바람이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김선오 시인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세 불리는 상하이협력기구… 이란·튀르키예도 가입 추진</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264267&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264267&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:07:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091817140837323_1663488848_0924264267.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국과 러시아가 주도하는 상하이협력기구(SCO)가 세를 불리며 존재감을 키우고 있다. 중동의 최대 반미 국가인 이란이 가입 신청 15년 만에 정식 회원국이 된 데 이어 SCO의 대화 파트너인 튀르키예도 가입을 추진하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터통신 등에 따르면 레제프 타이이프 에르도안 튀르키예 대통령은 17일(현지시간) “SCO에 가입하는 것이 우리의 목표”라며 “이를 통해 우리와 회원국과의 관계는 완전히 다른 수준으로 격상할 수 있다”고 말했다. 에르도안 대통령은 지난 15~16일 우즈베키스탄 사마르칸트에서 열린 SCO 정상회의에 특별 손님으로 참석해 시진핑 중국 국가주석, 블라디미르 푸틴 러시아 대통령과 각각 정상회담을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 정상회의에선 이란을 회원국으로 받아들이는 의무각서도 체결됐다. 에브라힘 라이시 이란 대통령은 “SCO 확대가 미국의 일방적인 군축론에 저항하고 가혹한 제재를 무산시키는 데 도움이 될 것”이라고 말했다. 이란의 참여는 SCO가 반미 블록으로 부상할 가능성을 보여준다는 평가가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2001년 중국 러시아 카자흐스탄 키르기스스탄 타지키스탄 우즈베키스탄 6개 회원국이 창설한 SCO는 2017년 인도와 파키스탄을 추가로 받아들였다. 이들 8개 회원국은 전 세계 인구의 41%, 국내총생산(GDP)의 24%를 차지한다. 여기에 러시아 우방인 벨라루스가 가입 절차를 밟고 있고 몽골과 아프가니스탄은 옵서버 국가로 참여하고 있다. 튀르키예를 비롯해 사우디아라비아, 아랍에미리트(UAE), 이집트 등 14개국이 대화 파트너다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 정부는 시 주석의 중앙아시아 순방 성과 중 하나로 미 포위망에 맞선 SCO 단결과 외연 확대를 꼽았다. 중국 외교부에 따르면 왕이 외교담당 국무위원 겸 외교부장은 브리핑에서 “SCO는 26개국을 포괄하는 새로운 국제기구로 점점 더 강력한 발전 전망을 보여주고 있다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 SCO는 미국 견제 외에 회원국을 묶어줄 지속적인 의제가 없다는 지적도 제기된다. 실질적인 협력보다 대미 관계에서 영향력을 키우기 위한 정치적 의도가 더 크다는 것이다. 중국 러시아 인도의 이해관계가 늘 일치하는 것도 아니다. 중국은 우크라이나를 침공한 러시아에 대한 서방의 제재에 반대하면서도 러시아에 무기나 자금을 직접 지원하지는 않고 있다. 시 주석은 이번 푸틴과의 정상회담에서 전쟁이 계속되는 데 대한 우려를 나타냈다. 나렌드라 모디 인도 총리도 푸틴 앞에서 “지금은 전쟁할 때가 아니다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 대안 가족의 명절</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264164&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264164&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:07:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091820380637546_1663501086_0924264164.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;추석이 지났다. 서울에서 나고 자랐기 때문에 친척들은 모두 본가와 멀지 않은 곳에 살고 있지만, 명절이라는 핑계를 통해야만 만난다. 그리고 그 만남의 자리에서 안부 겸 잔소리를 나눈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 ‘혈연’ 공동체에 속하지 않는 사람들도 있다. 학대나 폭력을 이유로 가족과 연을 끊었거나 비혼주의자로 살아가는 사람들, 혹은 수도권에 혼자 살며 이어가는 생업이 바빠 명절에도 가족을 보러 지방으로 이동하기가 쉽지 않은 사람들도 있다. 예술가로 활동하거나 일을 하지 않는 친구들은 그 시간이 편치 않아 명절을 따로 보낸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;몇 년 전부터는 이들이 모여 새로운 명절 문화를 만들어가기도 한다. 함께 장을 보고 전을 부쳐 명절 음식을 나눠 먹고, 연휴 동안 홀로 남겨지는 반려동물들을 보살피며, 주로 가족 구성원 중 여성의 몫으로 미뤄졌던 요리나 설거지 등 가사노동을 나눠 맡으면서 파티처럼 명절을 즐기는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 들어 ‘대안 가족’이라는 용어가 자주 들려온다. 전통적인 방식의 가족이나 결혼에 의해 맺어진 혼인 관계가 아닌 친구끼리, 연인끼리, 혹은 다양한 목적과 이유로 모인 공동체가 서로에게 보호자이자 가족의 역할을 해주는 것이다. 비슷한 가치관, 비슷한 취미를 가진 이들이 모였기에 이 복잡하고 다원적인 세상 속에서 서로에게 소속감을 느끼기란 보다 쉬울 것 같다. 도시의 젊은이들뿐 아니라 여러 이유로 인해 이곳저곳에 남겨진 독거노인들, 사회적 집단에 소속되지 않은 중장년층에게도 이런 대안 가족은 꼭 필요한 존재일 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어쩌면 ‘대안’이라는 수식을 제하고 혈연관계와 마찬가지로 ‘가족’이라 부르는 편이 더 나은 선택일지도 모르겠다. 시대적 변화에 따라 전통적인 가족적 유대를 유지하기가 어려워지는 만큼 생활동반자법 등 이들을 보조할 수 있는 사회적 안전망이 확대됐으면 하는 바람이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김선오 시인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“저는 尹정부 연대보증인… 성공 절박” 안철수, 국민의힘 당권 도전 공식화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264291&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264291&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:07:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091821150337634_1663503304_0924264291.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;안철수 국민의힘 의원이 18일 “제 앞에는 국민의힘을 개혁적인 중도 보수 정당으로 변화시켜 총선 압승을 이끌고 대한민국을 개혁해 정권을 재창출해야 할 책임과 의무가 있다”고 밝혔다. ‘정진석 비상대책위원회’ 출범으로 당이 수습 국면으로 들어선 상황에서 안 의원이 차기 당권 도전 의사를 분명히 한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안 의원은 정치 참여 10주년을 맞아 이날 국회에서 기자간담회를 열었다. 안 의원은 ‘차기 전당대회 출마 의사를 밝힌 것으로 봐도 되느냐’는 취재진 질문에 “여러 분들로부터 (당대표 출마의) 강력한 요구를 받고 있다”며 “제가 어떤 역할을 맡든 저는 주저하지 않겠다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안 의원은 “대선 후보 단일화와 대통령직인수위원장으로서 저 안철수는 윤석열정부 연대보증인”이라며 “윤석열정부 성공에 가장 절박한 사람이 저 안철수다. 제게는 실패할 자유가 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안 의원은 “만약 2024년 총선에서 패배한다면 윤석열정부는 아무 개혁도 하지 못한 채 더불어민주당에 정권을 다시 내주게 될 것”이라고 말했다. 그러면서 “지난 10년의 경험으로 얻은 결론은 모든 선거는 스윙 보터(부동층)인 중도가 결정한다는 것”이라며 총선 필승 조건으로 중도 표심 확보를 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안 의원은 다음 총선 최대 격전지로 수도권을 꼽으며 “수도권 전선을 승리로 이끌 경험 많은 야전사령관이 필요하다”고 강조했다. 수도권을 지역구(경기 성남 분당갑)로 둔 자신이 당대표가 돼 총선을 진두지휘해야 한다는 뜻으로 해석된다. 안 의원은 20일 1박2일 일정으로 보수 진영 텃밭인 대구·경북 지역을 방문하며 본격적인 당권 행보에 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“저는 尹정부 연대보증인… 성공 절박” 안철수, 국민의힘 당권 도전 공식화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264291&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264291&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:07:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091821150337634_1663503304_0924264291.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;안철수 국민의힘 의원이 18일 “제 앞에는 국민의힘을 개혁적인 중도 보수 정당으로 변화시켜 총선 압승을 이끌고 대한민국을 개혁해 정권을 재창출해야 할 책임과 의무가 있다”고 밝혔다. ‘정진석 비상대책위원회’ 출범으로 당이 수습 국면으로 들어선 상황에서 안 의원이 차기 당권 도전 의사를 분명히 한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안 의원은 정치 참여 10주년을 맞아 이날 국회에서 기자간담회를 열었다. 안 의원은 ‘차기 전당대회 출마 의사를 밝힌 것으로 봐도 되느냐’는 취재진 질문에 “여러 분들로부터 (당대표 출마의) 강력한 요구를 받고 있다”며 “제가 어떤 역할을 맡든 저는 주저하지 않겠다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안 의원은 “대선 후보 단일화와 대통령직인수위원장으로서 저 안철수는 윤석열정부 연대보증인”이라며 “윤석열정부 성공에 가장 절박한 사람이 저 안철수다. 제게는 실패할 자유가 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안 의원은 “만약 2024년 총선에서 패배한다면 윤석열정부는 아무 개혁도 하지 못한 채 더불어민주당에 정권을 다시 내주게 될 것”이라고 말했다. 그러면서 “지난 10년의 경험으로 얻은 결론은 모든 선거는 스윙 보터(부동층)인 중도가 결정한다는 것”이라며 총선 필승 조건으로 중도 표심 확보를 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안 의원은 다음 총선 최대 격전지로 수도권을 꼽으며 “수도권 전선을 승리로 이끌 경험 많은 야전사령관이 필요하다”고 강조했다. 수도권을 지역구(경기 성남 분당갑)로 둔 자신이 당대표가 돼 총선을 진두지휘해야 한다는 뜻으로 해석된다. 안 의원은 20일 1박2일 일정으로 보수 진영 텃밭인 대구·경북 지역을 방문하며 본격적인 당권 행보에 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손재호 기자 sayho@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영국선 ‘조문 외교’ 미국선 ‘유엔 연설’ 캐나다선 ‘경제안보’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264282&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264282&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091900135137749_1663514032_0924264282.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 18일 영국·미국·캐나다 순방길에 올랐다. 윤 대통령은 영국에서는 엘리자베스 2세 여왕 장례식에 참석하면서 ‘조문 외교’에 나선다. 미국에서는 취임 이후 처음으로 유엔총회에 참석하고 한·미, 한·일 정상회담도 각각 갖는다. 이어 캐나다에서는 ‘경제안보’ 행보에 총력전을 펼칠 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 오전 경기도 성남 서울공항에서 공군 1호기를 타고 출국했다. 이번 순방은 5박7일 일정으로, 윤 대통령은 24일 귀국한다. 부인 김건희 여사도 순방에 동행했다. 윤 대통령의 해외 방문은 지난 6월 스페인 마드리드에서 열렸던 북대서양조약기구(나토·NATO) 정상회의 참석에 이어 두 번째다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 첫 방문지인 영국 런던에서 18일(현지시간) 찰스 3세 국왕이 개최하는 리셉션에 참석하는 것으로 공식 일정을 시작한다. 19일에는 웨스트민스터 사원에서 열리는 엘리자베스 2세 영국 여왕 장례식에 참석한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 두 번째 방문지인 미국 뉴욕에서는 취임 후 처음으로 유엔총회에 참석한다. 윤 대통령은 20일(현지시간) 유엔총회 전체 회원국 중 10번째로 기조연설을 할 예정이다. 유엔총회 기조연설은 이번 순방 일정의 하이라이트다. 윤 대통령은 기조연설을 통해 한국이 앞으로 국제 현안 해결에 실질적으로 기여하겠다는 뜻을 밝힐 예정이다. 또 윤석열정부의 대표적 대북정책인 이른바 ‘담대한 구상’을 제시하고 국제사회의 공감대를 이끌어내는 데 주력할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091822021137689_1663506131_0924264282.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;특히 윤 대통령은 취임 후 두 번째로 조 바이든 미국 대통령과 한·미 정상회담을 할 계획이다. 한·미 정상회담은 지난 5월 바이든 대통령이 방한했을 때 회담한 이후 약 4개월 만이다. 미국의 인플레이션 감축법(IRA)에 따른 한국산 전기차의 불이익 문제와 외환시장 안정을 위한 한·미 통화스와프 체결 등이 회담 테이블에 오를 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유엔총회를 계기로 기시다 후미오 일본 총리와의 첫 한·일 정상회담도 예정돼 있다. 이번 한·일 정상회담이 강제징용 배상 판결 등 과거사 문제로 꽉 막혔던 양국 관계의 물꼬를 틀 수 있을지 주목된다. 다만 양국이 과거사 문제에 대한 입장차가 여전한 만큼 가시적인 성과를 도출하기는 어렵다는 관측이 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 마지막 방문지인 캐나다에서 쥐스탱 트뤼도 총리와 정상회담을 가질 계획이다. 양국 정상은 핵심 광물 공급망 분야 협력 등 ‘경제안보’ 관련 논의를 할 예정이다. 자원 부국인 캐나다는 리튬, 니켈, 코발트와 같은 핵심 광물이 풍부하게 매장돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 앞서 정진석 국민의힘 비상대책위원장, 김대기 비서실장, 이진복 정무수석 등이 윤 대통령을 서울공항에서 환송했다. 윤 대통령은 정 위원장에게 “바쁘신데 어떻게 나오셨느냐”고 인사했고, 정 위원장은 “건강하게 잘 다녀오십시오”라고 답한 것으로 전해졌다. 윤 대통령이 지난 6월 27일 나토 정상회의 참석을 위해 출국길에 오를 당시 이준석 전 대표가 환송행사에 참석하지 않았던 점과 대비된다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상헌 기자 kmpaper@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[뉴스룸에서] 저커버그와 사우론의 눈</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264222&amp;code=11171222&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264222&amp;code=11171222&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091820360537536_1663500965_0924264222.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;페이스북을 만든 마크 저커버그 메타 최고경영자는 직원들에게 ‘사우론의 눈’이라고 불린다. 사우론의 눈은 영화 ‘반지의 제왕’에 나오는 악의 존재다. 탑 위에서 붉은 기운을 내뿜으며 주인공을 끈질기게 뒤쫓는 거대한 눈동자…. 최고경영자가 직원들을 얼마나 닦달했으면 이런 별명을 얻었을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 저커버그는 지난 3월 한 인터뷰에서 “(직원들에 대한) 나의 관심을 사우론의 눈이라고 말하는 것 같다”고 말했다. 직원들이 저커버그의 업무 열정을 사우론의 눈에 빗대어 칭찬했다는 얘기인데, 설득력은 별로 없어 보인다. 대신 메타가 운영하는 페이스북이나 인스타그램의 맞춤형 광고 수익 구조가 사우론의 눈과 더 닮아 있다는 생각이 들었다. 거대한 CCTV처럼 작동하는 페이스북이 이용자들의 온라인상 일거수일투족을 뒤쫓는 방식으로 ‘취향 저격형’ 광고 수익을 올리고 있다는 이유에서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련해 저커버그의 휴대폰 벨소리가 영국 록 그룹 알란 파슨스 프로젝트의 노래 ‘하늘의 눈(Eye in the sky)’이라는 우스갯소리도 있다. 이 곡에는 ‘나는 하늘의 눈, 널 보면 네 마음을 읽을 수 있어’라는 후렴이 등장한다. 이용자 관심사까지 추적 가능한 페이스북이 바로 마음속까지 읽을 수 있는 하늘의 눈 아니냐는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 앞으로는 하늘의 눈과 같은 시스템으로도 돈을 벌기 어려운 것들이 많아질 전망이다. 최근 메타는 국내에서 이용자 동의 없이 개인정보를 광고에 활용했다는 이유로 개인정보보호위원회로부터 308억600만원의 과징금 부과 처분을 받았다. 메타는 동의할 수 없다는 입장이지만 이번 결정을 뒤집기는 어려워 보인다. 개인정보와 관련한 미국 법이 강화되는 추세인 데다 최근 소송 결과에 비춰 국내 처분이 과하다고 보기 어렵기 때문이다. 메타는 이용자들 의도와 상관없이 위치 정보를 수집해 맞춤형 광고를 제공했다는 이유로 미국 페이스북 이용자들이 낸 집단소송에서 최근 3750만 달러를 지급하기로 합의한 것으로 알려졌다. 미국 캘리포니아주에선 내년 1월 개인정보를 더 철저하게 보호하는 법 시행을 앞두고 있다. 소비자 프라이버시법이라고 불리는 이 법은 맞춤형 광고를 만들기 위해 사업자들이 서로 개인정보를 공유하는 것을 금지할 수 있는 소비자 권한을 명시했다. 또 개인정보 공유에 동의하지 않은 이용자들에게 서비스 차별을 하지 못하도록 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 메타에 과징금 부과 처분이 내려지긴 했지만 국내 프라이버시권이 강화되기까지 갈 길은 멀다. 캘리포니아주 법에 규정된 소비자 권한은 국내 개인정보 보호법으로는 보장받기 어려운 것들이다. 게다가 정부는 금융 규제 혁신을 통해 금융회사의 고객 개인정보 활용을 훨씬 수월하게 하는 방안을 추진 중이다. 규제 혁신안엔 금융 상품 이용자의 개인정보를 여러 계열사가 공유·활용하는 과정에 필요한 신고 절차 등을 생략하는 방안도 포함돼 있다. 이는 빅테크·핀테크 등 다른 업체와의 형평성을 고려한 조치라고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14년 전에 “국내 개인정보 보호법에 전혀 문제가 없다”는 당국자의 장황한 설명을 들은 적이 있다. 금융지주사 자회사 간 고객 정보를 공유할 수 있도록 한 국내 법이 프라이버시권을 침해할 수 있다는 기사를 쓴 뒤였다. 현재까지도 금융 당국은 개인정보 보호에 관한 국내 규제 체계에 문제가 없다고 보는 것 같다. 그러나 그동안 끊이지 않고 발생한 크고 작은 개인정보 유출 사고는 허점이 많다는 사실을 방증한다. 당국은 적어도 ‘업계 민원 들어주기에만 급급하다’는 의구심을 떨치기 위해서라도 더 적극적인 개인정보 보호책을 마련해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김경택 경제부 차장 ptyx@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영국선 ‘조문 외교’ 미국선 ‘유엔 연설’ 캐나다선 ‘경제안보’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264282&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264282&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091900135137749_1663514032_0924264282.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 18일 영국·미국·캐나다 순방길에 올랐다. 윤 대통령은 영국에서는 엘리자베스 2세 여왕 장례식에 참석하면서 ‘조문 외교’에 나선다. 미국에서는 취임 이후 처음으로 유엔총회에 참석하고 한·미, 한·일 정상회담도 각각 갖는다. 이어 캐나다에서는 ‘경제안보’ 행보에 총력전을 펼칠 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 오전 경기도 성남 서울공항에서 공군 1호기를 타고 출국했다. 이번 순방은 5박7일 일정으로, 윤 대통령은 24일 귀국한다. 부인 김건희 여사도 순방에 동행했다. 윤 대통령의 해외 방문은 지난 6월 스페인 마드리드에서 열렸던 북대서양조약기구(나토·NATO) 정상회의 참석에 이어 두 번째다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 첫 방문지인 영국 런던에서 18일(현지시간) 찰스 3세 국왕이 개최하는 리셉션에 참석하는 것으로 공식 일정을 시작한다. 19일에는 웨스트민스터 사원에서 열리는 엘리자베스 2세 영국 여왕 장례식에 참석한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 두 번째 방문지인 미국 뉴욕에서는 취임 후 처음으로 유엔총회에 참석한다. 윤 대통령은 20일(현지시간) 유엔총회 전체 회원국 중 10번째로 기조연설을 할 예정이다. 유엔총회 기조연설은 이번 순방 일정의 하이라이트다. 윤 대통령은 기조연설을 통해 한국이 앞으로 국제 현안 해결에 실질적으로 기여하겠다는 뜻을 밝힐 예정이다. 또 윤석열정부의 대표적 대북정책인 이른바 ‘담대한 구상’을 제시하고 국제사회의 공감대를 이끌어내는 데 주력할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091822021137689_1663506131_0924264282.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;특히 윤 대통령은 취임 후 두 번째로 조 바이든 미국 대통령과 한·미 정상회담을 할 계획이다. 한·미 정상회담은 지난 5월 바이든 대통령이 방한했을 때 회담한 이후 약 4개월 만이다. 미국의 인플레이션 감축법(IRA)에 따른 한국산 전기차의 불이익 문제와 외환시장 안정을 위한 한·미 통화스와프 체결 등이 회담 테이블에 오를 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유엔총회를 계기로 기시다 후미오 일본 총리와의 첫 한·일 정상회담도 예정돼 있다. 이번 한·일 정상회담이 강제징용 배상 판결 등 과거사 문제로 꽉 막혔던 양국 관계의 물꼬를 틀 수 있을지 주목된다. 다만 양국이 과거사 문제에 대한 입장차가 여전한 만큼 가시적인 성과를 도출하기는 어렵다는 관측이 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 마지막 방문지인 캐나다에서 쥐스탱 트뤼도 총리와 정상회담을 가질 계획이다. 양국 정상은 핵심 광물 공급망 분야 협력 등 ‘경제안보’ 관련 논의를 할 예정이다. 자원 부국인 캐나다는 리튬, 니켈, 코발트와 같은 핵심 광물이 풍부하게 매장돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 앞서 정진석 국민의힘 비상대책위원장, 김대기 비서실장, 이진복 정무수석 등이 윤 대통령을 서울공항에서 환송했다. 윤 대통령은 정 위원장에게 “바쁘신데 어떻게 나오셨느냐”고 인사했고, 정 위원장은 “건강하게 잘 다녀오십시오”라고 답한 것으로 전해졌다. 윤 대통령이 지난 6월 27일 나토 정상회의 참석을 위해 출국길에 오를 당시 이준석 전 대표가 환송행사에 참석하지 않았던 점과 대비된다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상헌 기자 kmpaper@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[뉴스룸에서] 저커버그와 사우론의 눈</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264222&amp;code=11171222&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264222&amp;code=11171222&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:08:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091820360537536_1663500965_0924264222.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;페이스북을 만든 마크 저커버그 메타 최고경영자는 직원들에게 ‘사우론의 눈’이라고 불린다. 사우론의 눈은 영화 ‘반지의 제왕’에 나오는 악의 존재다. 탑 위에서 붉은 기운을 내뿜으며 주인공을 끈질기게 뒤쫓는 거대한 눈동자…. 최고경영자가 직원들을 얼마나 닦달했으면 이런 별명을 얻었을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 저커버그는 지난 3월 한 인터뷰에서 “(직원들에 대한) 나의 관심을 사우론의 눈이라고 말하는 것 같다”고 말했다. 직원들이 저커버그의 업무 열정을 사우론의 눈에 빗대어 칭찬했다는 얘기인데, 설득력은 별로 없어 보인다. 대신 메타가 운영하는 페이스북이나 인스타그램의 맞춤형 광고 수익 구조가 사우론의 눈과 더 닮아 있다는 생각이 들었다. 거대한 CCTV처럼 작동하는 페이스북이 이용자들의 온라인상 일거수일투족을 뒤쫓는 방식으로 ‘취향 저격형’ 광고 수익을 올리고 있다는 이유에서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련해 저커버그의 휴대폰 벨소리가 영국 록 그룹 알란 파슨스 프로젝트의 노래 ‘하늘의 눈(Eye in the sky)’이라는 우스갯소리도 있다. 이 곡에는 ‘나는 하늘의 눈, 널 보면 네 마음을 읽을 수 있어’라는 후렴이 등장한다. 이용자 관심사까지 추적 가능한 페이스북이 바로 마음속까지 읽을 수 있는 하늘의 눈 아니냐는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 앞으로는 하늘의 눈과 같은 시스템으로도 돈을 벌기 어려운 것들이 많아질 전망이다. 최근 메타는 국내에서 이용자 동의 없이 개인정보를 광고에 활용했다는 이유로 개인정보보호위원회로부터 308억600만원의 과징금 부과 처분을 받았다. 메타는 동의할 수 없다는 입장이지만 이번 결정을 뒤집기는 어려워 보인다. 개인정보와 관련한 미국 법이 강화되는 추세인 데다 최근 소송 결과에 비춰 국내 처분이 과하다고 보기 어렵기 때문이다. 메타는 이용자들 의도와 상관없이 위치 정보를 수집해 맞춤형 광고를 제공했다는 이유로 미국 페이스북 이용자들이 낸 집단소송에서 최근 3750만 달러를 지급하기로 합의한 것으로 알려졌다. 미국 캘리포니아주에선 내년 1월 개인정보를 더 철저하게 보호하는 법 시행을 앞두고 있다. 소비자 프라이버시법이라고 불리는 이 법은 맞춤형 광고를 만들기 위해 사업자들이 서로 개인정보를 공유하는 것을 금지할 수 있는 소비자 권한을 명시했다. 또 개인정보 공유에 동의하지 않은 이용자들에게 서비스 차별을 하지 못하도록 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 메타에 과징금 부과 처분이 내려지긴 했지만 국내 프라이버시권이 강화되기까지 갈 길은 멀다. 캘리포니아주 법에 규정된 소비자 권한은 국내 개인정보 보호법으로는 보장받기 어려운 것들이다. 게다가 정부는 금융 규제 혁신을 통해 금융회사의 고객 개인정보 활용을 훨씬 수월하게 하는 방안을 추진 중이다. 규제 혁신안엔 금융 상품 이용자의 개인정보를 여러 계열사가 공유·활용하는 과정에 필요한 신고 절차 등을 생략하는 방안도 포함돼 있다. 이는 빅테크·핀테크 등 다른 업체와의 형평성을 고려한 조치라고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14년 전에 “국내 개인정보 보호법에 전혀 문제가 없다”는 당국자의 장황한 설명을 들은 적이 있다. 금융지주사 자회사 간 고객 정보를 공유할 수 있도록 한 국내 법이 프라이버시권을 침해할 수 있다는 기사를 쓴 뒤였다. 현재까지도 금융 당국은 개인정보 보호에 관한 국내 규제 체계에 문제가 없다고 보는 것 같다. 그러나 그동안 끊이지 않고 발생한 크고 작은 개인정보 유출 사고는 허점이 많다는 사실을 방증한다. 당국은 적어도 ‘업계 민원 들어주기에만 급급하다’는 의구심을 떨치기 위해서라도 더 적극적인 개인정보 보호책을 마련해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김경택 경제부 차장 ptyx@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한·미 확장억제 강화 “北 핵공격시 압도적 대응”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264257&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264257&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:09:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022050307012385068_1651528883_0924264257.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한·미 양국이 미 전략자산을 총동원해 확장억제(핵우산의 구체화된 표현)를 강화하기로 합의했다. 특히 북한의 핵 공격에 대해서는 ‘압도적·결정적 대응’에 나서기로 했다. 북한이 최근 ‘핵 선제공격’이 가능한 핵무력 정책을 법제화한 가운데 한·미가 모든 군사적 수단을 동원해 핵 위협에 대응하겠다고 맞불을 놓은 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조현동 외교부 1차관과 신범철 국방부 차관은 지난 16일(현지시간) 미 워싱턴 국무부 청사에서 보니 젠킨스 국무부 군비통제·국제안보차관, 콜린 칼 국방부 정책차관과 제3차 한·미 고위급 확장억제전략협의체(EDSCG) 회의를 개최했다. 북한의 6차 핵실험에 대응해 2018년 1월에 개최됐던 2차 회의 이후 4년8개월 만에 열린 회의다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양국은 회의 후 성명을 통해 “미국은 핵, 재래식, 미사일 방어 및 진전된 비핵능력 등 모든 범주의 군사적 능력을 활용해 한국에 확장억제를 제공한다는 미국의 철통같고 흔들림 없는 공약을 재강조했다”고 밝혔다. 특히 “한·미는 북한의 어떠한 핵 공격도 압도적이며 결정적인 대응에 직면하게 될 것이라는 점을 명확히 했다”고 강조했다. EDSCG 정례화와 확장억제 강화 등에 합의하면서 ‘핵우산 공약’의 신뢰성을 높였다는 평가가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령도 18일 보도된 뉴욕타임스(NYT)와의 인터뷰에서 “북한의 도발을 억제하기 위해 미국의 핵우산을 포함한 모든 수단을 미국과 함께 마련할 준비가 돼 있다”며 “확장된 억제력에는 미국에 있는 핵무기뿐 아니라 북한의 핵 도발을 막을 수 있는 모든 수단의 패키지가 포함될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 이번 EDSCG에서 전략자산의 추가 배치 등에 대한 구체적인 논의가 이뤄지지 않은 점은 아쉽다는 지적도 나온다. 한 외교 소식통은 “중국·러시아 등이 공세적으로 나올 가능성을 고려한다면 미국도 확장억제력을 실제 사용하는 것이 매우 제한적일 수 있다”고 진단했다. 정성장 세종연구소 북한연구센터장은 “‘압도적·결정적 대응’은 핵전쟁으로 비화할 가능성이 있다”며 “실현 가능성이 작은 ‘공약(空約)’을 한 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우진 김영선 기자 uzi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한·미 확장억제 강화 “北 핵공격시 압도적 대응”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264257&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264257&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:09:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022050307012385068_1651528883_0924264257.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한·미 양국이 미 전략자산을 총동원해 확장억제(핵우산의 구체화된 표현)를 강화하기로 합의했다. 특히 북한의 핵 공격에 대해서는 ‘압도적·결정적 대응’에 나서기로 했다. 북한이 최근 ‘핵 선제공격’이 가능한 핵무력 정책을 법제화한 가운데 한·미가 모든 군사적 수단을 동원해 핵 위협에 대응하겠다고 맞불을 놓은 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조현동 외교부 1차관과 신범철 국방부 차관은 지난 16일(현지시간) 미 워싱턴 국무부 청사에서 보니 젠킨스 국무부 군비통제·국제안보차관, 콜린 칼 국방부 정책차관과 제3차 한·미 고위급 확장억제전략협의체(EDSCG) 회의를 개최했다. 북한의 6차 핵실험에 대응해 2018년 1월에 개최됐던 2차 회의 이후 4년8개월 만에 열린 회의다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양국은 회의 후 성명을 통해 “미국은 핵, 재래식, 미사일 방어 및 진전된 비핵능력 등 모든 범주의 군사적 능력을 활용해 한국에 확장억제를 제공한다는 미국의 철통같고 흔들림 없는 공약을 재강조했다”고 밝혔다. 특히 “한·미는 북한의 어떠한 핵 공격도 압도적이며 결정적인 대응에 직면하게 될 것이라는 점을 명확히 했다”고 강조했다. EDSCG 정례화와 확장억제 강화 등에 합의하면서 ‘핵우산 공약’의 신뢰성을 높였다는 평가가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령도 18일 보도된 뉴욕타임스(NYT)와의 인터뷰에서 “북한의 도발을 억제하기 위해 미국의 핵우산을 포함한 모든 수단을 미국과 함께 마련할 준비가 돼 있다”며 “확장된 억제력에는 미국에 있는 핵무기뿐 아니라 북한의 핵 도발을 막을 수 있는 모든 수단의 패키지가 포함될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 이번 EDSCG에서 전략자산의 추가 배치 등에 대한 구체적인 논의가 이뤄지지 않은 점은 아쉽다는 지적도 나온다. 한 외교 소식통은 “중국·러시아 등이 공세적으로 나올 가능성을 고려한다면 미국도 확장억제력을 실제 사용하는 것이 매우 제한적일 수 있다”고 진단했다. 정성장 세종연구소 북한연구센터장은 “‘압도적·결정적 대응’은 핵전쟁으로 비화할 가능성이 있다”며 “실현 가능성이 작은 ‘공약(空約)’을 한 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우진 김영선 기자 uzi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배추·무값 고공행진  ‘김치 대란’시작됐다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264256&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264256&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:10:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091819030337472_1663495383_0924264256.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이정은(43)씨는 이달 초 온라인 쇼핑몰에서 포장김치를 주문했다. 하지만 아직도 김치는 오지 않고 있다. 배추 수급이 원활하지 않아 이달 말쯤 출고한다는 ‘배송 지연’ 안내만 받았다. 가까운 대형마트를 찾았지만 소포장 제품뿐이었다. 이씨는 “겉절이라도 담그려고 보니 시들시들한 배추 1통에 1만원이 넘더라. 물가가 무섭게 오르니 김치 먹는 것도 어려운 세상이 된 것 같다”고 18일 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배추값이 폭등하면서 ‘김치 대란’을 빚고 있다. 포장김치를 만드는 업체들은 올해에만 두 차례 가격을 올렸으나, 이씨처럼 없어서 못 구하는 지경이다. 일부 온라인몰에서는 연일 품절이고, 대형마트에선 1인당 포장김치 구매 수량을 제한하는 곳까지 등장했다. 폭염, 폭우로 고랭지 배추와 여름 무 작황이 유독 부진했던 영향이 지금까지 이어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국농수산식품유통공사(aT)에 따르면 지난 16일 기준으로 배추의 평균 도매가는 10㎏에 3만2940원이다. 1년 전(1만5208원)보다 116.6%나 뛰었다. 한 달 전(1만7576원)과 비교하면 87.4%, 평년(1만6627원) 대비 98.1% 올랐다. 무 가격도 치솟았다. 무 평균 도매가는 20㎏에 2만8460원으로 1년 전(1만1564원)보다 146.1% 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무·배추 가격 상승은 포장김치 수요 폭증을 불렀다. 김치를 담가 먹는 것보다 사서 먹는 게 경제적이라고 판단한 이들이 늘면서다. 수요 증가로 공급은 달린다. 국내 포장김치 업계 1위인 대상의 ‘정원e샵’에서는 종가집 김치 상당수 품목이 일시 품절 상태다. CJ제일제당 ‘CJ더마켓’에서도 포기김치 제품 일부를 판매 중단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포장김치를 구하기도 힘든데 가격도 올랐다. 대상은 다음 달 1일부터 종가집 김치 가격을 평균 9.8% 인상한다. CJ제일제당은 지난 15일부터 비비고 김치 가격을 평균 11% 올리고 있다. 농협중앙회도 ‘한국농협김치’ 가격을 인상할 예정이다. 포장김치 업계는 지난 2~3월에 평균 5~7% 가격을 올렸었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;품질 저하 문제도 불거진다. 식품업계 관계자는 “그나마 실한 배추나 무를 사려면 원가가 너무 오르게 되고, 가격에 맞추자니 제품 품질이 예전만 못해진다. 단가와 품질을 맞추지 못해서 차라리 출고를 중단하는 업체도 생겼다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김치 대란은 중국산 김치의 수입 증가를 부른다. 관세청 수출입무역통계에 따르면 올해 들어 지난달까지 중국산 김치 수입액은 1억986만2000달러로 지난해 1~8월 수입액(8609만9000달러)보다 27.6% 증가했다. 특히 지난달 수입액은 1337만6000달러로 지난해 8월보다 1.4배가량 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에다 김장철까지 상황이 나아지지 않는다는 관측이 나온다. 김장용 배추를 심는 시기(8월 말~9월 초)에 태풍 힌남노가 남부지방을 덮친 탓이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 정신영 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 스토킹</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264202&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264202&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:10:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091820370737542_1663501027_0924264202.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세계가 스토킹이란 범죄에 눈을 뜬 건 1999년이었지 싶다. 그해 각국에서 사건이 잇따랐다. 일본은 오케가와시(市) 기차역에서 스물한 살 여대생이 살해당했다. 옛 남자친구가 2000만엔에 킬러를 고용해 벌인 청부살인. 그는 범행 전 넉 달간 30분마다 전화하고 살해 협박을 하며 여대생을 쫓아다녔다. 경찰에 신고했지만 묵살당하자 여대생은 “만약 내가 죽으면 범인은 그 사람”이라는 유서까지 써뒀는데, 실제 그리되고 말았다. 경찰이 죽인 셈이란 비난 여론이 일면서 이듬해 스토킹 규제법이 제정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국에선 BBC 여성 앵커 질 댄도가 런던의 집 앞에서 피살됐다. 범죄추적 프로그램 ‘크라임워치’를 5년째 진행하던 인기 앵커가 총격살인의 대상이 된 것이다. 끝내 범인을 잡지 못했는데, 댄도의 약혼이 알려진 직후의 일이어서 그를 추종하던 스토커 팬의 짓이란 가설이 유력하게 제기됐다. 영국 사회를 충격에 빠뜨린 이 사건은 스토킹 경각심을 높이는 계기가 됐다. 미국에선 개리 델라펜타라는 남자가 한 여성을 쫓아다니다 기소됐다. 구애가 통하지 않자 인터넷에 그녀의 이름으로 “나는 강간을 원한다”는 게시물을 수없이 올려 실제 강간범이 그녀를 찾아가게 만들었다. 델라펜타는 미국의 첫 사이버 스토커로 처벌됐고, 앨 고어 부통령은 사이버 스토킹과의 전쟁을 선포했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국에서도 탤런트 도지원씨가 스토커에게 납치당했던 사실이 알려지고, 최진실 김창완씨 등 연예인 피해가 잇따른 1999년 스토킹 처벌법이 처음 발의됐다. 벌금 8만원의 경범죄이던 것을 중하게 벌하려는 첫 시도였지만, 법안은 통과되지 못했다. 이후 22년 동안이나 그랬다. 2021년 서울 노원구의 세 모녀가 스토커에게 살해당한 뒤에야 스토킹 처벌법이 제정됐는데, 처벌 조건과 수위, 피해자 보호 규정 등이 현실과 동떨어져 ‘스토킹을 모르는 처벌법’이란 지적이 이어졌다. 늦어진 입법에 너무 많은 이들이 고통을 당하고 목숨을 잃었다. 미흡한 처벌법은 신당역 역무원을 지켜주지 못했다. 확 바뀌지 않는다면 계속 그럴 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태원준 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배추·무값 고공행진  ‘김치 대란’시작됐다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264256&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924264256&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:10:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091819030337472_1663495383_0924264256.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이정은(43)씨는 이달 초 온라인 쇼핑몰에서 포장김치를 주문했다. 하지만 아직도 김치는 오지 않고 있다. 배추 수급이 원활하지 않아 이달 말쯤 출고한다는 ‘배송 지연’ 안내만 받았다. 가까운 대형마트를 찾았지만 소포장 제품뿐이었다. 이씨는 “겉절이라도 담그려고 보니 시들시들한 배추 1통에 1만원이 넘더라. 물가가 무섭게 오르니 김치 먹는 것도 어려운 세상이 된 것 같다”고 18일 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배추값이 폭등하면서 ‘김치 대란’을 빚고 있다. 포장김치를 만드는 업체들은 올해에만 두 차례 가격을 올렸으나, 이씨처럼 없어서 못 구하는 지경이다. 일부 온라인몰에서는 연일 품절이고, 대형마트에선 1인당 포장김치 구매 수량을 제한하는 곳까지 등장했다. 폭염, 폭우로 고랭지 배추와 여름 무 작황이 유독 부진했던 영향이 지금까지 이어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국농수산식품유통공사(aT)에 따르면 지난 16일 기준으로 배추의 평균 도매가는 10㎏에 3만2940원이다. 1년 전(1만5208원)보다 116.6%나 뛰었다. 한 달 전(1만7576원)과 비교하면 87.4%, 평년(1만6627원) 대비 98.1% 올랐다. 무 가격도 치솟았다. 무 평균 도매가는 20㎏에 2만8460원으로 1년 전(1만1564원)보다 146.1% 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무·배추 가격 상승은 포장김치 수요 폭증을 불렀다. 김치를 담가 먹는 것보다 사서 먹는 게 경제적이라고 판단한 이들이 늘면서다. 수요 증가로 공급은 달린다. 국내 포장김치 업계 1위인 대상의 ‘정원e샵’에서는 종가집 김치 상당수 품목이 일시 품절 상태다. CJ제일제당 ‘CJ더마켓’에서도 포기김치 제품 일부를 판매 중단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포장김치를 구하기도 힘든데 가격도 올랐다. 대상은 다음 달 1일부터 종가집 김치 가격을 평균 9.8% 인상한다. CJ제일제당은 지난 15일부터 비비고 김치 가격을 평균 11% 올리고 있다. 농협중앙회도 ‘한국농협김치’ 가격을 인상할 예정이다. 포장김치 업계는 지난 2~3월에 평균 5~7% 가격을 올렸었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;품질 저하 문제도 불거진다. 식품업계 관계자는 “그나마 실한 배추나 무를 사려면 원가가 너무 오르게 되고, 가격에 맞추자니 제품 품질이 예전만 못해진다. 단가와 품질을 맞추지 못해서 차라리 출고를 중단하는 업체도 생겼다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김치 대란은 중국산 김치의 수입 증가를 부른다. 관세청 수출입무역통계에 따르면 올해 들어 지난달까지 중국산 김치 수입액은 1억986만2000달러로 지난해 1~8월 수입액(8609만9000달러)보다 27.6% 증가했다. 특히 지난달 수입액은 1337만6000달러로 지난해 8월보다 1.4배가량 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에다 김장철까지 상황이 나아지지 않는다는 관측이 나온다. 김장용 배추를 심는 시기(8월 말~9월 초)에 태풍 힌남노가 남부지방을 덮친 탓이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 정신영 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘여왕 조문’ 英 도착한 尹 내외…첫날부터 리셉션 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483007&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483007&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:21:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091904181637756_1663528696_0017483007.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령과 부인 김건희 여사가 18일 오후(현지시간) 영국 런던에 도착해 5박 7일 간의 순방 일정을 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령 내외는 출국 때와 동일한 검정색 상하의 차림으로 영국 런던 스탠스테드 국제공항에 도착했다. 공군 1호기에서 내린 두 사람은 영접 나온 영국 측 인사들과 인사를 나눴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당초 미국과 캐나다 등 2개국을 순방할 계획이었던 윤 대통령은 영국 엘리자베스 2세 여왕의 국장에 참석하기 위해 런던 방문 일정을 추가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091904190737757_1663528747_0017483007.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091904191637758_1663528757_0017483007.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091904194637759_1663528786_0017483007.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세계 주요국 정상이 미국 뉴욕에서 열리는 유엔총회에 앞서 엘리자베스 2세 여왕의 장례식에 총집결할 것으로 예상된 데 따른 결정이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이번 ‘조문 외교’를 통해 한국 정부와 국민을 대표해 고인을 추모하는 동시에 미국과 일본 등 자유 민주주의 국가 핵심 지도자들과 자연스럽게 조우할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 우선 이날 저녁 찰스 3세 국왕이 주최하는 리셉션에 부인 김건희 여사와 함께 참석해 위로의 뜻을 전할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091904195737760_1663528797_0017483007.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091904200337761_1663528804_0017483007.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091904201437762_1663528814_0017483007.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 19일 오전 런던 중심 웨스트민스터 사원에서 엄수되는 장례식에 참석한다. 장례식에는 2000여명이 참석하는데 이 중 각국 정상과 왕족 등이 500여명에 달하는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 당일 오후 1박 2일 간의 런던 일정을 마치고 유엔총회 참석을 위해 미국 뉴욕으로 향한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 앞서 지난 9일 엘리자베스 2세 여왕 추모 글을 통해 “여왕과 함께 동시대를 공유할 수 있어 영광이었다”며 “깊은 애도를 표한다”고 밝혔다. 서울 중구 주한영국대사관저에 마련된 임시분향소를 찾아 조의를 표시하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘여왕 조문’ 英 도착한 尹 내외…첫날부터 리셉션 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483007&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483007&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:21:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091904181637756_1663528696_0017483007.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령과 부인 김건희 여사가 18일 오후(현지시간) 영국 런던에 도착해 5박 7일 간의 순방 일정을 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령 내외는 출국 때와 동일한 검정색 상하의 차림으로 영국 런던 스탠스테드 국제공항에 도착했다. 공군 1호기에서 내린 두 사람은 영접 나온 영국 측 인사들과 인사를 나눴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당초 미국과 캐나다 등 2개국을 순방할 계획이었던 윤 대통령은 영국 엘리자베스 2세 여왕의 국장에 참석하기 위해 런던 방문 일정을 추가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091904190737757_1663528747_0017483007.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091904191637758_1663528757_0017483007.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091904194637759_1663528786_0017483007.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세계 주요국 정상이 미국 뉴욕에서 열리는 유엔총회에 앞서 엘리자베스 2세 여왕의 장례식에 총집결할 것으로 예상된 데 따른 결정이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이번 ‘조문 외교’를 통해 한국 정부와 국민을 대표해 고인을 추모하는 동시에 미국과 일본 등 자유 민주주의 국가 핵심 지도자들과 자연스럽게 조우할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 우선 이날 저녁 찰스 3세 국왕이 주최하는 리셉션에 부인 김건희 여사와 함께 참석해 위로의 뜻을 전할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091904195737760_1663528797_0017483007.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091904200337761_1663528804_0017483007.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091904201437762_1663528814_0017483007.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 19일 오전 런던 중심 웨스트민스터 사원에서 엄수되는 장례식에 참석한다. 장례식에는 2000여명이 참석하는데 이 중 각국 정상과 왕족 등이 500여명에 달하는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 당일 오후 1박 2일 간의 런던 일정을 마치고 유엔총회 참석을 위해 미국 뉴욕으로 향한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 앞서 지난 9일 엘리자베스 2세 여왕 추모 글을 통해 “여왕과 함께 동시대를 공유할 수 있어 영광이었다”며 “깊은 애도를 표한다”고 밝혔다. 서울 중구 주한영국대사관저에 마련된 임시분향소를 찾아 조의를 표시하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘난마돌’ 스친 제주·경남 24㎧ 강풍…낚시객 1명 사망</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483022&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483022&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:39:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091904361737763_1663529777_0017483022.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제14호 태풍 ‘난마돌’이 근접함에 따라 제주도와 경남 남해안에는 최대 풍속 24m를 넘는 강풍이 몰아쳐 피해가 속출하고 있다. 제주도에서는 인명 피해도 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;19일 제주지방기상청에 따르면 전날 오후 최대 순간 풍속(초속)이 한라산 남벽 24.5ｍ, 윗세오름 24.1ｍ, 새별오름 19.1ｍ 등으로 강한 바람이 불었다. 이날 아침까지 최대 순간 풍속이 초속 25~35ｍ로 바람이 매우 강하게 불 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태풍의 영향으로 해안 지역에서는 파도가 방파제나 해안도로를 넘는 등 최대 10ｍ의 높은 파도가 일고 있다. 특히 만조 시간대인 이날 새벽에 해수면이 급격히 높아지는 현상인 ‘폭풍해일’이 나타날 가능성도 있다고 기상청은 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인명 피해도 나왔다. 18일 오후 7시47분쯤 제주시 용담 해안도로 인근 갯바위에서 낚시하던 A씨가 파도에 휩쓸려 떠내려갔다는 119 신고가 접수됐다. 해경과 119 소방당국은 오후 11시11분쯤 A씨를 심정지 상태에서 발견해 인근 병원으로 옮겼지만 끝내 사망 판정을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨를 수색하는 과정에서 해경 임모 경장 등 3명이 높은 파도로 인해 허리와 어깨 등을 다쳐 병원 치료를 받기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주도 해상에 높은 파도로 전날 제주와 다른 지역을 잇는 9개 항로 여객선 12척 중 1개 항로 1척만 운항했다. 제주도와 마라도를 잇는 2개 항로 여객선 5척은 모두 결항했다. 제주도 내 항구와 포구에는 어선 1000여척이 대피했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091904372437764_1663529844_0017483022.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경남 지역에도 강풍 피해가 잇따르고 있다. 이날 부산지방기상청에 따르면 주요 지점 최대 순간 풍속은 매물도(통영) 초속 24.1ｍ 서이말(거제) 초속 22.9ｍ, 북창원 15.7ｍ 등을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청은 이날 오후까지 경남 남해안과 동부 내륙을 중심으로 바람이 초속 10~16ｍ, 순간 풍속 초속 20~25ｍ로 매우 강하게 불 것으로 전망했다. 특히 남해안은 순간 풍속이 초속 25~35ｍ에 이를 것으로 예보됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강한 바람과 함께 빗줄기가 거세지면서 관련 피해 신고도 이어지고 있다. 오전 1시 기준 경남에서 접수된 태풍 관련 신고는 총 13건이다. 모두 안전조치로, 인명피해는 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 오후 9시16분쯤 진주시 내동면에서 가로수가 쓰러져 길을 막고 있다는 신고가 접수됐다. 앞서 오후 7시59분쯤 김해시 부원동에서 가로등 램프가 쓰러졌고, 오후 6시26분쯤 거제시 둔덕면에서 소형 전봇대가 강풍에 넘어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091904382337765_1663529903_0017483022.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;태풍 영향으로 전날부터 이날 오전 6시까지 가끔 비가 오는 곳도 있겠다. 예상 강수량은 5∼40㎜다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청에 따르면 태풍 난마돌은 서귀포 기준으로 오전 4시쯤 일본 가고시마 북북서쪽 약 140㎞ 부근까지 도달해 제주와 가장 가까이 있겠다. 육상에는 강풍 주의보만 내려져 직접 영향을 받고 있지 않지만 태풍의 강풍 반경이 약 400㎞로 넓어 강풍 영향을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태풍에 더 가까이 있는 해상에는 제주도 남동쪽 안쪽 먼바다, 제주도 남쪽바깥 먼바다, 제주도 남부앞바다, 제주도 동부앞바다에는 태풍경보가 내려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘난마돌’ 스친 제주·경남 24㎧ 강풍…낚시객 1명 사망</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483022&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483022&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:39:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091904361737763_1663529777_0017483022.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제14호 태풍 ‘난마돌’이 근접함에 따라 제주도와 경남 남해안에는 최대 풍속 24m를 넘는 강풍이 몰아쳐 피해가 속출하고 있다. 제주도에서는 인명 피해도 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;19일 제주지방기상청에 따르면 전날 오후 최대 순간 풍속(초속)이 한라산 남벽 24.5ｍ, 윗세오름 24.1ｍ, 새별오름 19.1ｍ 등으로 강한 바람이 불었다. 이날 아침까지 최대 순간 풍속이 초속 25~35ｍ로 바람이 매우 강하게 불 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태풍의 영향으로 해안 지역에서는 파도가 방파제나 해안도로를 넘는 등 최대 10ｍ의 높은 파도가 일고 있다. 특히 만조 시간대인 이날 새벽에 해수면이 급격히 높아지는 현상인 ‘폭풍해일’이 나타날 가능성도 있다고 기상청은 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인명 피해도 나왔다. 18일 오후 7시47분쯤 제주시 용담 해안도로 인근 갯바위에서 낚시하던 A씨가 파도에 휩쓸려 떠내려갔다는 119 신고가 접수됐다. 해경과 119 소방당국은 오후 11시11분쯤 A씨를 심정지 상태에서 발견해 인근 병원으로 옮겼지만 끝내 사망 판정을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨를 수색하는 과정에서 해경 임모 경장 등 3명이 높은 파도로 인해 허리와 어깨 등을 다쳐 병원 치료를 받기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주도 해상에 높은 파도로 전날 제주와 다른 지역을 잇는 9개 항로 여객선 12척 중 1개 항로 1척만 운항했다. 제주도와 마라도를 잇는 2개 항로 여객선 5척은 모두 결항했다. 제주도 내 항구와 포구에는 어선 1000여척이 대피했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091904372437764_1663529844_0017483022.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경남 지역에도 강풍 피해가 잇따르고 있다. 이날 부산지방기상청에 따르면 주요 지점 최대 순간 풍속은 매물도(통영) 초속 24.1ｍ 서이말(거제) 초속 22.9ｍ, 북창원 15.7ｍ 등을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청은 이날 오후까지 경남 남해안과 동부 내륙을 중심으로 바람이 초속 10~16ｍ, 순간 풍속 초속 20~25ｍ로 매우 강하게 불 것으로 전망했다. 특히 남해안은 순간 풍속이 초속 25~35ｍ에 이를 것으로 예보됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강한 바람과 함께 빗줄기가 거세지면서 관련 피해 신고도 이어지고 있다. 오전 1시 기준 경남에서 접수된 태풍 관련 신고는 총 13건이다. 모두 안전조치로, 인명피해는 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 오후 9시16분쯤 진주시 내동면에서 가로수가 쓰러져 길을 막고 있다는 신고가 접수됐다. 앞서 오후 7시59분쯤 김해시 부원동에서 가로등 램프가 쓰러졌고, 오후 6시26분쯤 거제시 둔덕면에서 소형 전봇대가 강풍에 넘어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091904382337765_1663529903_0017483022.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;태풍 영향으로 전날부터 이날 오전 6시까지 가끔 비가 오는 곳도 있겠다. 예상 강수량은 5∼40㎜다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기상청에 따르면 태풍 난마돌은 서귀포 기준으로 오전 4시쯤 일본 가고시마 북북서쪽 약 140㎞ 부근까지 도달해 제주와 가장 가까이 있겠다. 육상에는 강풍 주의보만 내려져 직접 영향을 받고 있지 않지만 태풍의 강풍 반경이 약 400㎞로 넓어 강풍 영향을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태풍에 더 가까이 있는 해상에는 제주도 남동쪽 안쪽 먼바다, 제주도 남쪽바깥 먼바다, 제주도 남부앞바다, 제주도 동부앞바다에는 태풍경보가 내려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 “영빈관 신축=김건희 지시, 망상 아닌 합리적 의심”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483034&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483034&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:57:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091904555837768_1663530958_0017483034.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당은 영빈관 신축과 관련해 권성동 국민의힘 원내대표가 ‘민주당은 영부인이 지시한 것이 아니냐는 집단적 망상에 빠져 있다’고 말한 것을 두고 “망상이라면 거리낄 것 없을 테니 의혹을 투명하게 해소하자”고 재차 공세를 폈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성준 민주당 대변인은 18일 오후 국회 소통관에서 브리핑을 통해 “영빈관 신축이 추진되고 결정된 과정을 모두 확인하면 합리적 의심인지 망상인지 분명해질 것이다. 당당하다면 조사를 받으면 될 일”이라며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 대변인은 “윤핵관 권성동 원내대표가 김건희 여사 변호에 나섰다”면서 “말은 바로 하자. 국민의 합리적 의심이 국민의힘에게는 망상으로 보이는가. 권 원내대표는 억지와 비난, 막말 말고는 변명할 길이 없느냐. 이런 태도야말로 의심을 뒷받침할 뿐”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “정부가 영빈관을 신축하고자 한다면 먼저 국민들을 설득해야 했다. 그러나 국무회의를 거쳐 예산부터 편성해놓고 국민에게 당당히 설명하지도 못했다”며 “논란이 커지자 ‘부속시설 신설 필요성을 국회에 제안한 것으로, 예산안 최종 결정권은 국회에 있다’며 책임 회피에 급급했다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “정부·여당의 대응 태도가 이렇게 부실하니, 국민들은 ‘응, 영빈관 옮길 거야!’라는 김건희 여사의 발언을 떠올릴 수밖에 없다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091605494136157_1663274982_0017483034.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고민정 민주당 최고위원도 이날 MBN ‘정운갑의 집중분석’에 출연해 “(영빈관 신축을) 대통령이 다 지시한 것이라면 본인이 책임을 지는 의미에서 전면 취소한 것 아니냐. 첫번째로 해야 하는 건 대국민 사과”라며 “윤 대통령이 검찰총장이었을 때, 혹은 수사 정국에 대해서는 엄밀하게 그리고 빠르게 결정하는데 정치에 있어서만큼은 늘 두세 박자가 늦는 것 같다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고 최고위원은 “지금 청와대 이전을 통해서 국방부 이전 비용, 한남동 관저를 리모델링 하는 비용, 또 영빈관을 신축하는 비용, 이런 모든 것들이 쓸데없이 낭비되고 있다”며 “코로나19 이후 재정 상태가 많이 어렵다는 것을 국민의힘이 계속 애기해왔지 않았냐. 단 1억원이라도 알뜰하게 써야 한다고 주장하는 게 국민의힘”이라고 직격했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 정부가 국회가 제출한 2023년도 예산안에서 대통령실 인근에 영빈관 역할을 할 부속시설을 878억6300만원을 들여 신축하는 계획이 포함돼 논란이 되자 윤 대통령은 지난 16일 영빈관 신축 계획을 전면 철회하라고 지시했다. 이와 관련해 민주당은 김건희 여사가 영빈관 신축을 지시했다는 의혹을 제기한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 맞서 권 원내대표는 지난 17일 페이스북에 “민주당은 갑자기 영부인이 영빈관 신축을 지시한 것이 아니냐는 집단적 망상에 빠져 특검을 외치고 있다”면서 “결국 영부인과 특검을 연결시키려는 레토릭으로 세금을 이용한 것이다. 지금 민주당의 태도는 당 대표 부부에 대한 수사를 영부인 특검으로 물타기해야 한다는 강박일 뿐”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 “영빈관 신축=김건희 지시, 망상 아닌 합리적 의심”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483034&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483034&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-18T19:57:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091904555837768_1663530958_0017483034.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당은 영빈관 신축과 관련해 권성동 국민의힘 원내대표가 ‘민주당은 영부인이 지시한 것이 아니냐는 집단적 망상에 빠져 있다’고 말한 것을 두고 “망상이라면 거리낄 것 없을 테니 의혹을 투명하게 해소하자”고 재차 공세를 폈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성준 민주당 대변인은 18일 오후 국회 소통관에서 브리핑을 통해 “영빈관 신축이 추진되고 결정된 과정을 모두 확인하면 합리적 의심인지 망상인지 분명해질 것이다. 당당하다면 조사를 받으면 될 일”이라며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 대변인은 “윤핵관 권성동 원내대표가 김건희 여사 변호에 나섰다”면서 “말은 바로 하자. 국민의 합리적 의심이 국민의힘에게는 망상으로 보이는가. 권 원내대표는 억지와 비난, 막말 말고는 변명할 길이 없느냐. 이런 태도야말로 의심을 뒷받침할 뿐”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “정부가 영빈관을 신축하고자 한다면 먼저 국민들을 설득해야 했다. 그러나 국무회의를 거쳐 예산부터 편성해놓고 국민에게 당당히 설명하지도 못했다”며 “논란이 커지자 ‘부속시설 신설 필요성을 국회에 제안한 것으로, 예산안 최종 결정권은 국회에 있다’며 책임 회피에 급급했다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “정부·여당의 대응 태도가 이렇게 부실하니, 국민들은 ‘응, 영빈관 옮길 거야!’라는 김건희 여사의 발언을 떠올릴 수밖에 없다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091605494136157_1663274982_0017483034.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고민정 민주당 최고위원도 이날 MBN ‘정운갑의 집중분석’에 출연해 “(영빈관 신축을) 대통령이 다 지시한 것이라면 본인이 책임을 지는 의미에서 전면 취소한 것 아니냐. 첫번째로 해야 하는 건 대국민 사과”라며 “윤 대통령이 검찰총장이었을 때, 혹은 수사 정국에 대해서는 엄밀하게 그리고 빠르게 결정하는데 정치에 있어서만큼은 늘 두세 박자가 늦는 것 같다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고 최고위원은 “지금 청와대 이전을 통해서 국방부 이전 비용, 한남동 관저를 리모델링 하는 비용, 또 영빈관을 신축하는 비용, 이런 모든 것들이 쓸데없이 낭비되고 있다”며 “코로나19 이후 재정 상태가 많이 어렵다는 것을 국민의힘이 계속 애기해왔지 않았냐. 단 1억원이라도 알뜰하게 써야 한다고 주장하는 게 국민의힘”이라고 직격했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 정부가 국회가 제출한 2023년도 예산안에서 대통령실 인근에 영빈관 역할을 할 부속시설을 878억6300만원을 들여 신축하는 계획이 포함돼 논란이 되자 윤 대통령은 지난 16일 영빈관 신축 계획을 전면 철회하라고 지시했다. 이와 관련해 민주당은 김건희 여사가 영빈관 신축을 지시했다는 의혹을 제기한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 맞서 권 원내대표는 지난 17일 페이스북에 “민주당은 갑자기 영부인이 영빈관 신축을 지시한 것이 아니냐는 집단적 망상에 빠져 특검을 외치고 있다”면서 “결국 영부인과 특검을 연결시키려는 레토릭으로 세금을 이용한 것이다. 지금 민주당의 태도는 당 대표 부부에 대한 수사를 영부인 특검으로 물타기해야 한다는 강박일 뿐”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘한일정상회담 불투명’ 日 보도에…대통령실 “노코멘트”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483066&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483066&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-18T20:12:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091515431635302_1663224196_0017483066.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령실은 일본 언론들이 ‘한일정상회담 개최 가능성이 불투명하다’고 보도한 것과 관련해 입장 표명을 자제했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령의 영국·미국·캐나다 3개국 순방을 수행 중인 대통령실 고위 관계자는 18일 저녁 영국 런던에서 취재진에게 관련 질문을 받고 “한일정상회담에 대해서는 공식적으로 노코멘트”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “이게 돌발 상황인가? 기존 전망과 달라진 것인가?”라고 반문한 뒤 “그것까지는 아니다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “사실 확인이나 경과 진행 사정에 대해서는 말씀드리지 않고, 나중에 계기와 결론이 있을 때 추후 말씀드릴 것”이라며 “언급을 자제하는 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 주 미국 뉴욕에서 열리는 제77차 유엔총회를 계기로 한일정상회담이 개최될 것이라는 기존 입장을 재확인한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘한일정상회담 불투명’ 日 보도에…대통령실 “노코멘트”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483066&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483066&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-18T20:12:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091515431635302_1663224196_0017483066.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령실은 일본 언론들이 ‘한일정상회담 개최 가능성이 불투명하다’고 보도한 것과 관련해 입장 표명을 자제했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령의 영국·미국·캐나다 3개국 순방을 수행 중인 대통령실 고위 관계자는 18일 저녁 영국 런던에서 취재진에게 관련 질문을 받고 “한일정상회담에 대해서는 공식적으로 노코멘트”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “이게 돌발 상황인가? 기존 전망과 달라진 것인가?”라고 반문한 뒤 “그것까지는 아니다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “사실 확인이나 경과 진행 사정에 대해서는 말씀드리지 않고, 나중에 계기와 결론이 있을 때 추후 말씀드릴 것”이라며 “언급을 자제하는 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 주 미국 뉴욕에서 열리는 제77차 유엔총회를 계기로 한일정상회담이 개최될 것이라는 기존 입장을 재확인한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2022년 09월 19일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483093&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483093&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-18T20:30:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091905300737772_1663533007_0017483093.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;9월 19일 월요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 시각 현재 강한 바람이 부는 곳이 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 23.0도, 인천 22.0도, 수원 23.0도, 춘천 22.0도, 강릉 20.0도, 청주 23.0도, 대전 23.0도, 전주 15.0도, 광주 16.0도, 대구 24.0도, 부산 24.0도, 제주 24.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 27.0도, 인천 27.0도, 수원 27.0도, 춘천 25.0도, 강릉 22.0도, 청주 28.0도, 대전 28.0도, 전주 29.0도, 광주 30.0도, 대구 26.0도, 부산 27.0도, 제주 25.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 호우특보가 발효중입니다. 출근길 빗길 운전에 유의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2022년 09월 19일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483093&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483093&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-18T20:30:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091905300737772_1663533007_0017483093.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;9월 19일 월요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 시각 현재 강한 바람이 부는 곳이 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 23.0도, 인천 22.0도, 수원 23.0도, 춘천 22.0도, 강릉 20.0도, 청주 23.0도, 대전 23.0도, 전주 15.0도, 광주 16.0도, 대구 24.0도, 부산 24.0도, 제주 24.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 27.0도, 인천 27.0도, 수원 27.0도, 춘천 25.0도, 강릉 22.0도, 청주 28.0도, 대전 28.0도, 전주 29.0도, 광주 30.0도, 대구 26.0도, 부산 27.0도, 제주 25.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 호우특보가 발효중입니다. 출근길 빗길 운전에 유의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지붕 뜯기고 차 날아가고…‘난마돌’ 강풍 이정도 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483109&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483109&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-18T20:43:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091905380837774_1663533488_0017483109.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제14호 태풍 ‘난마돌’이 일본 열도에 상륙하면서 현지에서 크고 작은 피해가 속출하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;19일 일본 SNS에는 초강력 태풍의 위력을 실감하게 하는 사진과 영상이 다수 올라왔다. 난마돌이 몰고 온 강풍에 건물 지붕 기구물이 부서지고 차량이 날아간다. 파손된 기물이 날아가 전선을 건드려 합선을 일으키기도 한다. 거대한 나무가 반쯤 누운 채 휘어지거나 건설 현장 대형 크레인이 엿가락처럼 휜 모습도 포착됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091905404437775_1663533645_0017483109.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;AP통신에 따르면 태풍 ‘난마돌’이 전날 오후 7시쯤 규슈 가고시마현 가고시마시 부근에 도착했다. 중심기압은 935hPa(헥토파스칼)이고 최대풍속은 49㎧다. 강도는 ‘매우 강’ 수준으로 사람이나 돌이 날아갈 수 있는 정도의 위력이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘전례 없는 수준’의 위험한 태풍으로 대규모 재해가 발생할 수 있다는 현지 예보에 따라, 이날 규슈 전 지역에서는 약 795만명에게 피난 지시가 내려졌다. 가고시마현에서는 9000명이 넘는 주민들이 대피소로 이동했고 미야자키현에서도 4700명이 대피했다. 규슈 전역에서 9만3000가구 이상이 송전선, 설비 손상으로 단전 피해를 입고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091905412937776_1663533689_0017483109.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본 전역 항공편도 수백여편이 취소됐다. 가고시마와 미야자키는 기차, 버스를 포함한 대중교통도 중단됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;난마돌은 이날 저녁 규슈 상륙한 후 동쪽으로 방향을 틀어 20일 도쿄에 상륙할 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091905423337777_1663533753_0017483109.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우리나라에서도 ‘난마돌’의 영향으로 제주도와 경남 지역에 강풍 피해가 속출하고 있다. 제주도에서는 인명 피해도 발생했다. 18일 오후 7시47분쯤 제주시 용담 해안도로 인근 갯바위에서 낚시하던 A씨가 파도에 휩쓸렸다가 끝내 사망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지붕 뜯기고 차 날아가고…‘난마돌’ 강풍 이정도 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483109&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483109&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-18T20:43:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091905380837774_1663533488_0017483109.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제14호 태풍 ‘난마돌’이 일본 열도에 상륙하면서 현지에서 크고 작은 피해가 속출하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;19일 일본 SNS에는 초강력 태풍의 위력을 실감하게 하는 사진과 영상이 다수 올라왔다. 난마돌이 몰고 온 강풍에 건물 지붕 기구물이 부서지고 차량이 날아간다. 파손된 기물이 날아가 전선을 건드려 합선을 일으키기도 한다. 거대한 나무가 반쯤 누운 채 휘어지거나 건설 현장 대형 크레인이 엿가락처럼 휜 모습도 포착됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091905404437775_1663533645_0017483109.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;AP통신에 따르면 태풍 ‘난마돌’이 전날 오후 7시쯤 규슈 가고시마현 가고시마시 부근에 도착했다. 중심기압은 935hPa(헥토파스칼)이고 최대풍속은 49㎧다. 강도는 ‘매우 강’ 수준으로 사람이나 돌이 날아갈 수 있는 정도의 위력이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘전례 없는 수준’의 위험한 태풍으로 대규모 재해가 발생할 수 있다는 현지 예보에 따라, 이날 규슈 전 지역에서는 약 795만명에게 피난 지시가 내려졌다. 가고시마현에서는 9000명이 넘는 주민들이 대피소로 이동했고 미야자키현에서도 4700명이 대피했다. 규슈 전역에서 9만3000가구 이상이 송전선, 설비 손상으로 단전 피해를 입고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091905412937776_1663533689_0017483109.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일본 전역 항공편도 수백여편이 취소됐다. 가고시마와 미야자키는 기차, 버스를 포함한 대중교통도 중단됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;난마돌은 이날 저녁 규슈 상륙한 후 동쪽으로 방향을 틀어 20일 도쿄에 상륙할 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091905423337777_1663533753_0017483109.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우리나라에서도 ‘난마돌’의 영향으로 제주도와 경남 지역에 강풍 피해가 속출하고 있다. 제주도에서는 인명 피해도 발생했다. 18일 오후 7시47분쯤 제주시 용담 해안도로 인근 갯바위에서 낚시하던 A씨가 파도에 휩쓸렸다가 끝내 사망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이러면 찾아가는 방법밖에 없다” 신당역 살해범 문자</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483184&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483184&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-18T21:03:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091906020737780_1663534927_0017483184.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘신당역 역무원 스토킹 살인 사건’의 피해자가 생전 경찰의 ‘범죄피해 평가’에서 가해자 전모(31·구속)씨의 보복을 우려하며 불안해했던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;19일 경찰에 따르면 피해자는 지난 4월 5일과 12일 두 차례 범죄피해 평가 상담을 받았는데, 그 결과 “피해 사실이 가족과 직장동료에게 알려질 것을 걱정하고, 두 차례에 걸친 고소로 전씨의 보복 가능성을 두려워한다”는 소견이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;범죄피해 평가제도는 심리 전문가가 피해자의 신체·심리·사회적 2차 피해 등을 종합 평가해 그 결과서를 수사 서류에 첨부하면 양형 등에 반영하는 제도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자는 지난 2월 15일 변호사와 동석해 경찰 조사를 받은 자리에서 경찰이 범죄 피해자 안전조치(신변보호)를 안내했지만 원하지 않는다고 답했고, 범죄피해 평가만 요청한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자가 경찰에 처음 도움을 요청한 것은 지난해 10월 4일이었다. 피해자는 당일 스토킹 피해와 관련한 상담을 받고 싶다며 112에 전화를 걸었고, 같은 달 7일 불법 촬영과 촬영물 등을 이용한 협박 혐의로 전씨를 고소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091615093336336_1663308574_0017483184.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전씨는 지난해 10월 초 불법 촬영물을 피해자에게 카카오톡으로 전송하며 협박한 것으로 조사됐다. 또 피해자에게 “이러면 찾아가는 방법밖에 없다”고 문자메시지를 보내는 등 351회에 걸쳐 불안감을 조성한 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이때는 스토킹처벌법 시행 전이라 피해자는 정보통신망법 위반(불안감 조성) 혐의로 전씨를 고소했다. 피해자는 1차 신고 당시에는 사건 처리보다 경고 조치를 원했다고 한다. 이에 담당 수사관이 전씨에게 전화를 계속 시도했으나 받지 않아 문자로 서면 경고장을 고지한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 수사관의 경고에도 피해자에게 불법 촬영물을 전송하며 유포하겠다고 협박했다가 지난해 10월 8일 긴급체포됐다. 경찰은 다음 날인 9일 구속영장을 신청했으나 법원은 주거가 일정하고 증거 인멸과 도주 우려가 없다는 이유로 기각했다. 전씨는 이튿날 석방됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 지난해 11월부터 올해 2월까지도 합의를 요구하며 21회에 걸쳐 문자메시지를 보내는 등 스토킹을 일삼은 것으로 조사됐다. 합의에 실패한 전씨는 올해 8월 검찰로부터 징역 9년을 구형받았고, 1차 선고를 하루 앞둔 지난 14일 피해자가 근무하는 신당역을 찾아가 범행을 저질렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이러면 찾아가는 방법밖에 없다” 신당역 살해범 문자</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483184&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483184&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-18T21:03:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091906020737780_1663534927_0017483184.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘신당역 역무원 스토킹 살인 사건’의 피해자가 생전 경찰의 ‘범죄피해 평가’에서 가해자 전모(31·구속)씨의 보복을 우려하며 불안해했던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;19일 경찰에 따르면 피해자는 지난 4월 5일과 12일 두 차례 범죄피해 평가 상담을 받았는데, 그 결과 “피해 사실이 가족과 직장동료에게 알려질 것을 걱정하고, 두 차례에 걸친 고소로 전씨의 보복 가능성을 두려워한다”는 소견이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;범죄피해 평가제도는 심리 전문가가 피해자의 신체·심리·사회적 2차 피해 등을 종합 평가해 그 결과서를 수사 서류에 첨부하면 양형 등에 반영하는 제도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자는 지난 2월 15일 변호사와 동석해 경찰 조사를 받은 자리에서 경찰이 범죄 피해자 안전조치(신변보호)를 안내했지만 원하지 않는다고 답했고, 범죄피해 평가만 요청한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자가 경찰에 처음 도움을 요청한 것은 지난해 10월 4일이었다. 피해자는 당일 스토킹 피해와 관련한 상담을 받고 싶다며 112에 전화를 걸었고, 같은 달 7일 불법 촬영과 촬영물 등을 이용한 협박 혐의로 전씨를 고소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091615093336336_1663308574_0017483184.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전씨는 지난해 10월 초 불법 촬영물을 피해자에게 카카오톡으로 전송하며 협박한 것으로 조사됐다. 또 피해자에게 “이러면 찾아가는 방법밖에 없다”고 문자메시지를 보내는 등 351회에 걸쳐 불안감을 조성한 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 이때는 스토킹처벌법 시행 전이라 피해자는 정보통신망법 위반(불안감 조성) 혐의로 전씨를 고소했다. 피해자는 1차 신고 당시에는 사건 처리보다 경고 조치를 원했다고 한다. 이에 담당 수사관이 전씨에게 전화를 계속 시도했으나 받지 않아 문자로 서면 경고장을 고지한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 수사관의 경고에도 피해자에게 불법 촬영물을 전송하며 유포하겠다고 협박했다가 지난해 10월 8일 긴급체포됐다. 경찰은 다음 날인 9일 구속영장을 신청했으나 법원은 주거가 일정하고 증거 인멸과 도주 우려가 없다는 이유로 기각했다. 전씨는 이튿날 석방됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 지난해 11월부터 올해 2월까지도 합의를 요구하며 21회에 걸쳐 문자메시지를 보내는 등 스토킹을 일삼은 것으로 조사됐다. 합의에 실패한 전씨는 올해 8월 검찰로부터 징역 9년을 구형받았고, 1차 선고를 하루 앞둔 지난 14일 피해자가 근무하는 신당역을 찾아가 범행을 저질렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미 중간선거 D-50…여권 약진하며 여야 지지율 동률</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483193&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483193&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-18T21:07:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2020110210375112433_1604281072_0017483193.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 중간선거가 50일 앞으로 다가오면서 여야 지지율이 동률을 기록하는 등 판세 변화가 감지되고 있다. 민주당은 연방대법원의 낙태권 폐지와 휘발유 가격 하락, 우크라이나 반격 등으로 분위기 반전을 노리고 있지만, 공화당은 도널드 트럼프 전 대통령에 대한 수사 문제에 발목이 잡힌 상태다. 다만 경제 문제에 대한 유권자 반감이 높아 여전히 공화당이 유리한 고지를 선점하고 있다는 분석도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NBC뉴스가 18일(현지시간) 발표한 여론조사(지난 9~13일, 유권자 1000명 대상, 오차범위 ±3.1%포인트)에서 중간선거 승리에 대한 유권자 기대치는 민주당과 공화당이 각각 46%씩 동률을 기록했다. 지난달 조사에서는 민주당이 공화당에 2% 포인트 뒤졌다. 인플레이션 문제로 공화당이 손쉬운 압승을 거둘 것이라는 예측이 지배적이었던 상반기 분위기와는 사뭇 다르다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 흑인(77%), 젊은 층(18∼34세 57%), 대학학위 소지 백인(58%), 여성(53%), 라틴계(46%) 등 정통적 지지층 결집을 얻어내며 상승세를 탔다. 조 바이든 대통령 지지율은 45%로, 지난달 같은 조사보다 3% 포인트 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)가 시에나대와 공동 진행한 여론조사에서도 응답자 46%는 민주당 후보를 찍겠다고 답해, 공화당 지지(44%)를 오차범위 내 앞섰다. 바이든 대통령 지지율은 42%로 지난 7월 조사(33%)보다 9% 포인트나 상승했다. AP통신이 시카고대 여론연구센터(NORC)와 함께 진행한 여론조사에서도 바이든 대통령 지지율은 45%로 역시 두 달 전(36%)보다 9% 포인트 올랐다. 이 때문에 민주당 내부에서는 중간선거 때 예상 밖의 선전을 할 수 있다는 목소리가 등장하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NBC뉴스는 “유권자들은 인플레이션 등 경제 문제에 여전히 부정적이다. 바이든 대통령의 지지율 상승은 트럼프 전 대통령 때문”이라고 분석했다. 여권의 상승세가 ‘트럼프 효과’에 의한 것이라는 것이다. 실제 NBC뉴스 조사에서 트럼프 전 대통령 지지율은 34%로 퇴임 후 가장 낮은 수준으로 내려앉았다. 부정 평가는 54%로 급증했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중간선거 판세를 분석하고 있는 데이터업체 파이브서티에잇은 이날 민주당이 상원 다수당을 유지할 확률을 71%로 내다봤다. 민주당이 최대 54석을 차지할 확률은 80%까지 나타났다. 지난 6월 조사에서는 공화당의 상원 다수당 탈환 가능성을 60%로 예측했지만, 지난여름 당내 역전이 시작됐고, 이후 격차가 계속 벌어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하원은 여전히 공화당이 다수당이 될 확률을 71%로 봤다. 그러나 지난 7월 초 87%에서 16% 포인트나 하락했다. 파이브서티에잇은 “하원 민주당은 여전히 약세지만 상황이 개선됐다. 낙태권 폐지 결정 이후 여론은 민주당 쪽으로 조금씩 기울어졌다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 휘발유 가격 하락과 바이든 대통령의 입법 의제 돌파, 연방대법원의 낙태권리 폐지에 대한 불만 여론, 트럼프 전 대통령 수사에 대한 전국적 관심 등 4가지를 민주당 상승세의 동력으로 꼽았다. 그러나 “높은 인플레이션이나 불확실한 경제와 같은 선거 기반은 민주당에 아직 도전적이다”며 “전국적 분위기는 초여름보다는 밝지만, 여전히 우울하다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미 중간선거 D-50…여권 약진하며 여야 지지율 동률</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483193&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483193&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-18T21:07:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2020110210375112433_1604281072_0017483193.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 중간선거가 50일 앞으로 다가오면서 여야 지지율이 동률을 기록하는 등 판세 변화가 감지되고 있다. 민주당은 연방대법원의 낙태권 폐지와 휘발유 가격 하락, 우크라이나 반격 등으로 분위기 반전을 노리고 있지만, 공화당은 도널드 트럼프 전 대통령에 대한 수사 문제에 발목이 잡힌 상태다. 다만 경제 문제에 대한 유권자 반감이 높아 여전히 공화당이 유리한 고지를 선점하고 있다는 분석도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NBC뉴스가 18일(현지시간) 발표한 여론조사(지난 9~13일, 유권자 1000명 대상, 오차범위 ±3.1%포인트)에서 중간선거 승리에 대한 유권자 기대치는 민주당과 공화당이 각각 46%씩 동률을 기록했다. 지난달 조사에서는 민주당이 공화당에 2% 포인트 뒤졌다. 인플레이션 문제로 공화당이 손쉬운 압승을 거둘 것이라는 예측이 지배적이었던 상반기 분위기와는 사뭇 다르다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 흑인(77%), 젊은 층(18∼34세 57%), 대학학위 소지 백인(58%), 여성(53%), 라틴계(46%) 등 정통적 지지층 결집을 얻어내며 상승세를 탔다. 조 바이든 대통령 지지율은 45%로, 지난달 같은 조사보다 3% 포인트 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)가 시에나대와 공동 진행한 여론조사에서도 응답자 46%는 민주당 후보를 찍겠다고 답해, 공화당 지지(44%)를 오차범위 내 앞섰다. 바이든 대통령 지지율은 42%로 지난 7월 조사(33%)보다 9% 포인트나 상승했다. AP통신이 시카고대 여론연구센터(NORC)와 함께 진행한 여론조사에서도 바이든 대통령 지지율은 45%로 역시 두 달 전(36%)보다 9% 포인트 올랐다. 이 때문에 민주당 내부에서는 중간선거 때 예상 밖의 선전을 할 수 있다는 목소리가 등장하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NBC뉴스는 “유권자들은 인플레이션 등 경제 문제에 여전히 부정적이다. 바이든 대통령의 지지율 상승은 트럼프 전 대통령 때문”이라고 분석했다. 여권의 상승세가 ‘트럼프 효과’에 의한 것이라는 것이다. 실제 NBC뉴스 조사에서 트럼프 전 대통령 지지율은 34%로 퇴임 후 가장 낮은 수준으로 내려앉았다. 부정 평가는 54%로 급증했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중간선거 판세를 분석하고 있는 데이터업체 파이브서티에잇은 이날 민주당이 상원 다수당을 유지할 확률을 71%로 내다봤다. 민주당이 최대 54석을 차지할 확률은 80%까지 나타났다. 지난 6월 조사에서는 공화당의 상원 다수당 탈환 가능성을 60%로 예측했지만, 지난여름 당내 역전이 시작됐고, 이후 격차가 계속 벌어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하원은 여전히 공화당이 다수당이 될 확률을 71%로 봤다. 그러나 지난 7월 초 87%에서 16% 포인트나 하락했다. 파이브서티에잇은 “하원 민주당은 여전히 약세지만 상황이 개선됐다. 낙태권 폐지 결정 이후 여론은 민주당 쪽으로 조금씩 기울어졌다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;NYT는 휘발유 가격 하락과 바이든 대통령의 입법 의제 돌파, 연방대법원의 낙태권리 폐지에 대한 불만 여론, 트럼프 전 대통령 수사에 대한 전국적 관심 등 4가지를 민주당 상승세의 동력으로 꼽았다. 그러나 “높은 인플레이션이나 불확실한 경제와 같은 선거 기반은 민주당에 아직 도전적이다”며 “전국적 분위기는 초여름보다는 밝지만, 여전히 우울하다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“커브길에…” 도로 막고 텐트 친 ‘역대급 캠핑 빌런’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483284&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483284&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-18T21:34:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091908260137812_1663543561_0017483284.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인적 드문 도로 위에 차선을 막고 캠핑 텐트를 친 ‘차박’(자동차+숙박)족이 온라인에서 뭇매를 맞고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 온라인 커뮤니티 ‘클리앙’에는 ‘역대급 캠핑 빌런’이라는 제목의 글이 올라왔다. 작성자는 “아무리 통행량이 별로 없는 도로라도 저런 곳에서 차박하는 건 진짜 미친 것 같다”면서 현장 사진을 첨부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작성자가 공개한 사진에는 흰색 SUV 차량이 2차선 도로에 차를 세워두고 그 뒤쪽으로 캠핑 텐트를 설치한 모습이 담겼다. 도로 옆으로 천이 흐르는 것으로 보아 물놀이 또는 차박을 목적으로 텐트를 친 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091906335937784_1663536839_0017483284.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;운전자가 텐트 친 곳은 강원도 한계령의 한 도로였다. 작성자는 ‘공도에서 캠핑하는 사람이 있다’며 경찰에 신고한 메시지 캡처 사진도 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네티즌들은 “커브 길에 텐트를 치다니” “제정신인가” “저런 사람들은 벌금 세게 먹여야 한다” 등 비판을 쏟아냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작성자는 댓글을 통해 “잠깐 정차하는 거면 모를까 차까지 돌려놓고 저 짓거리 하는 건 죽으려고 작정했다는 생각밖에 안 든다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“커브길에…” 도로 막고 텐트 친 ‘역대급 캠핑 빌런’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483284&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483284&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-18T21:34:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091908260137812_1663543561_0017483284.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인적 드문 도로 위에 차선을 막고 캠핑 텐트를 친 ‘차박’(자동차+숙박)족이 온라인에서 뭇매를 맞고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 온라인 커뮤니티 ‘클리앙’에는 ‘역대급 캠핑 빌런’이라는 제목의 글이 올라왔다. 작성자는 “아무리 통행량이 별로 없는 도로라도 저런 곳에서 차박하는 건 진짜 미친 것 같다”면서 현장 사진을 첨부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작성자가 공개한 사진에는 흰색 SUV 차량이 2차선 도로에 차를 세워두고 그 뒤쪽으로 캠핑 텐트를 설치한 모습이 담겼다. 도로 옆으로 천이 흐르는 것으로 보아 물놀이 또는 차박을 목적으로 텐트를 친 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091906335937784_1663536839_0017483284.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;운전자가 텐트 친 곳은 강원도 한계령의 한 도로였다. 작성자는 ‘공도에서 캠핑하는 사람이 있다’며 경찰에 신고한 메시지 캡처 사진도 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네티즌들은 “커브 길에 텐트를 치다니” “제정신인가” “저런 사람들은 벌금 세게 먹여야 한다” 등 비판을 쏟아냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작성자는 댓글을 통해 “잠깐 정차하는 거면 모를까 차까지 돌려놓고 저 짓거리 하는 건 죽으려고 작정했다는 생각밖에 안 든다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘부하 여직원 상습 성추행’ 공무원, 직위해제 아직…왜?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483325&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483325&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-18T21:54:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2021121908291043612_1639870150_0017483325.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천 한 교육지원청 남직원이 부하 여직원을 성추행한 혐의로 검찰에 넘겨졌는데도 직위해제 등 후속 조치가 이뤄지지 않은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;19일 교육 당국에 따르면 최근 경찰은 강제추행 혐의로 인천 모 교육지원청 팀장급 공무원인 40대 남성 A씨를 불구속 입건해 검찰에 송치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 2월 20일 자신이 근무하는 인천 모 교육지원청 사무실에서 주말 초과 근무 중이던 부하 여직원 B씨의 신체를 접촉하는 등 강제로 추행한 혐의를 받는다. 그는 지난해 9월과 12월에도 B씨의 손을 잡거나 어깨를 감싸 안는 등 2차례 성추행한 혐의도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 그러나 올해 4월 경찰 조사가 시작돼 검찰에 송치되기까지 4개월 동안이나 별다른 후속 조치 없이 직위를 그대로 유지하고 있다. 그는 B씨가 관할 교육지원청에 성고충 민원 신고를 한 직후인 올해 2월 말 곧바로 병가와 휴직을 낸 뒤 7월 초 다른 교육지원청으로 다시 복직했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 이후 A씨와 친한 직원들로부터 업무적으로 괴롭힘을 받고 있다고 호소하는 등 2차 가해를 주장하며 법적 대응을 준비하고 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 교육지원청은 성고충심의위원회에서도 일부 성희롱 사실만을 인정해 시교육청 감사관실에 A씨에 대한 감사를 요청했으나, 지금까지도 직위해제 조치는 이뤄지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지방공무원법은 금품 비위나 성범죄 등 대통령령으로 정한 비위 행위로 수사기관이 조사 중인 자로서, 비위 정도가 중대하고 이로 인해 정상적인 업무 수행을 기대하기 어려운 경우 직위해제할 수 있도록 했다. 그동안 인천 지역에서는 성범죄 등에 연루돼 경찰 수사가 개시된 경우 통상적으로 직위해제 조치가 이뤄져 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시교육청은 성고충 민원이 접수될 당시에는 아직 경찰 고소가 이뤄지지 않았고 감사도 끝나지 않은 사안이어서 직위해제의 법적 근거가 없었다는 입장이다. 감사관실은 추후 검찰 기소 여부와 재판 결과에 따라 A씨의 징계 절차를 밟을 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천시교육청 관계자는 “통상적으로 경찰 수사 개시 통보 후 사안에 대한 판단을 거쳐 직위해제 조치를 한다”며 “이 사안의 경우 A씨가 복직할 당시에도 경찰 조사가 진행 중이었고 서로 진술이 많이 다른 상황이어서 직위해제는 하지 않았다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘부하 여직원 상습 성추행’ 공무원, 직위해제 아직…왜?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483325&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483325&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-18T21:54:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2021121908291043612_1639870150_0017483325.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인천 한 교육지원청 남직원이 부하 여직원을 성추행한 혐의로 검찰에 넘겨졌는데도 직위해제 등 후속 조치가 이뤄지지 않은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;19일 교육 당국에 따르면 최근 경찰은 강제추행 혐의로 인천 모 교육지원청 팀장급 공무원인 40대 남성 A씨를 불구속 입건해 검찰에 송치했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 2월 20일 자신이 근무하는 인천 모 교육지원청 사무실에서 주말 초과 근무 중이던 부하 여직원 B씨의 신체를 접촉하는 등 강제로 추행한 혐의를 받는다. 그는 지난해 9월과 12월에도 B씨의 손을 잡거나 어깨를 감싸 안는 등 2차례 성추행한 혐의도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 그러나 올해 4월 경찰 조사가 시작돼 검찰에 송치되기까지 4개월 동안이나 별다른 후속 조치 없이 직위를 그대로 유지하고 있다. 그는 B씨가 관할 교육지원청에 성고충 민원 신고를 한 직후인 올해 2월 말 곧바로 병가와 휴직을 낸 뒤 7월 초 다른 교육지원청으로 다시 복직했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;B씨는 이후 A씨와 친한 직원들로부터 업무적으로 괴롭힘을 받고 있다고 호소하는 등 2차 가해를 주장하며 법적 대응을 준비하고 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 교육지원청은 성고충심의위원회에서도 일부 성희롱 사실만을 인정해 시교육청 감사관실에 A씨에 대한 감사를 요청했으나, 지금까지도 직위해제 조치는 이뤄지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지방공무원법은 금품 비위나 성범죄 등 대통령령으로 정한 비위 행위로 수사기관이 조사 중인 자로서, 비위 정도가 중대하고 이로 인해 정상적인 업무 수행을 기대하기 어려운 경우 직위해제할 수 있도록 했다. 그동안 인천 지역에서는 성범죄 등에 연루돼 경찰 수사가 개시된 경우 통상적으로 직위해제 조치가 이뤄져 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시교육청은 성고충 민원이 접수될 당시에는 아직 경찰 고소가 이뤄지지 않았고 감사도 끝나지 않은 사안이어서 직위해제의 법적 근거가 없었다는 입장이다. 감사관실은 추후 검찰 기소 여부와 재판 결과에 따라 A씨의 징계 절차를 밟을 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인천시교육청 관계자는 “통상적으로 경찰 수사 개시 통보 후 사안에 대한 판단을 거쳐 직위해제 조치를 한다”며 “이 사안의 경우 A씨가 복직할 당시에도 경찰 조사가 진행 중이었고 서로 진술이 많이 다른 상황이어서 직위해제는 하지 않았다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>허가 받고도 9년간 못 짓던 풍력단지…랜드마크 됐다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017482566&amp;code=61141911&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017482566&amp;code=61141911&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-18T22:01:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;b&gt;30% 근접한 평균 이용률&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;재생에너지 간헐성 극복&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;육상풍력보다 소음 문제 적어&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;지역 곳곳에 ‘풍차’ 등 관광상품화&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;발전 수익 지역과 나누는 상생 기금도 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/a7h1vlXIOr4&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 16일 제주공항에서 해안일주도로를 따라 서쪽으로 차를 한 시간쯤 몰았을까. 도로 오른편 ‘해거름전망대’ 너머 푸른 바다 한가운데에 하얀 바람개비 같은 풍력발전기들이 힘차게 돌아가고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주시 한경면 두모리에서 금등리 일대에 있는 이곳은 국내 최초의 상업용 해상풍력 단지인 ‘탐라해상풍력발전단지’로 한국남동발전이 운영하고 있다. 전체 설비용량은 30MW(메가와트)로 3MW짜리 발전기 10기가 전체 8만1062㎡(약 2만5000평) 면적의 바다에 300m 간격으로 일렬횡대를 이루고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;육지에서 약 500m~1.2㎞ 떨어진 바다에 설치된 발전기는 자켓(풍력발전 타워를 지지하는 하부 구조물)에서 상부 나셀(날개 회전으로 얻어진 회전력을 전기에너지로 변환하기 위한 장치들이 담긴 중심부)까지 높이가 80m에 이른다. 날개(블레이드) 지름은 91.3m다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 2017년 9월 첫 운전을 시작한 이 풍력발전소에서는 지난 5년간 총 37만8819MWh(메가와트시)의 전력을 생산해냈다. 생산량을 연평균으로 환산하면 약 7만5763.8MWh로 4인 가구 월평균 전력사용량 350kWh(킬로와트시)를 적용하면 21만6468만 가구의 전력사용량에 해당한다. 계통 문제 등으로 실제 전력 판매량은 생산량보다 적지만, 지난해 제주도 전체 가구 수가 30만7529가구임을 고려하면 제주도 전체 가구의 70.4%가 사용할 수 있는 전력을 생산한 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넉넉한 생산량의 배경은 풍부한 바람이다. 제주지방기상청에 따르면 이날 오전 제주 지역의 평균 풍속은 초당 3.6m로 비교적 온화한 편이었지만 해상의 발전기는 정비 중인 한두 대를 제외하고는 전부 힘차게 돌아가고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탐라해상풍력 종합상황실에 있는 모니터에 찍힌 단지 내 풍속은 초당 8.9m로 제주 시내보다 두 배 이상 빨랐다. 남동발전에 따르면 초속 3m의 바람만 불어도 발전기는 돌 수 있고, 풍속이 초속 13m가 되면 최고 출력을 낼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091818385137453_1663493932_0017482566.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이곳에 설치된 3MW짜리 풍력발전기는 100% 국내 기술로 만들어졌다. 두산에너빌리티가 산업통상자원부 지원으로 연구·개발(R&amp;D)을 거쳐 개발했다. 국내 기술이다 보니 운영 도중 문제가 생겨도 해외 기술에 의존한 발전시설보다 빠르게 대처할 수 있다는 것이 강점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 5년간 탐라해상풍력의 이용률은 지난해를 제외하면 모두 목표 이용률인 28.9%를 넘겼다. 이용률이란 전체 설비용량 대비 실제 발전량을 의미한다. 목표 이용률은 상업 발전의 수익 분기점이기도 하다. 탐라해상풍력단지의 이용률은 기기 고장이 있었던 4차연도(2020년 9월~2021년 9월)를 제외하면 모두 목표이용률을 넘겨 29~32%를 찍었다. 같은 재생에너지인 태양광 발전의 이용률이 10%대 초반에 머무는 것을 고려하면 전력 생산 효율이 상당히 높은 셈이다. 남동발전은 6차연도에 접어드는 올해부터는 목표 이용률을 30% 수준으로 높인다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&lt;b&gt;지역 주민과의 화합 모델…9년간 못 지었던 과거도&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;실적보다 이곳이 돋보이는 건 인근 지역과의 성공적 화합 모델을 만들어냈다는 점이다. 실제 발전단지 인근 두모리 일대에는 ‘풍차’ ‘윈드밀’ 등의 상호가 들어간 카페나 풀빌라(수영장을 갖춘 숙박업소)를 어렵지 않게 찾아볼 수 있었다. 먼발치에 있는 풍력 발전기가 일종의 포토존이 되면서 지역에 관광 수요를 창출한 것이다. 남동발전 관계자는 “2025년 말까지 발전설비를 현재보다 3배 이상 많은 102MW까지 증설하는 방안을 추진하고 있는데 두모리나 금등리 주민들이 오히려 적극적으로 증설을 요청하고 있다”고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 처음부터 사업 진행이 순탄했던 건 아니다. 여느 발전 시설과 마찬가지로 이곳 풍력발전단지는 2006년 8월 개발사업 시행을 승인받고도 지역 주민 반대 등으로 2015년 4월에야 착공할 수 있었다. 무려 9년 가까이 인허가를 받고도 착공하지 못했던 것이다. 무공해 발전임에도 인근 해역의 어족 자원 손실과 발전 소음 등에 대한 우려가 가장 큰 반발 거리였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 정부와 발전사는 착공 때부터 매년 어족 자원에 미치는 영향 등을 해양환경공단 등의 협조를 통해 모니터링하기로 했다. 실제 착공 기간 중 어족 자원이 일부 감소하기도 했지만, 준공 이후부터 달라졌다고 한다. 해저 그물 모양의 자켓이 인공어초와 같은 역할을 하면서 일대 어족 자원이 오히려 풍부해졌다. 실제 기자가 풍력단지를 방문했을 때에도 발전소와 가장 가까운 두모리 방파제에서 낚시하는 사람들을 어렵잖게 볼 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091818490337461_1663494544_0017482566.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 금등리 주민은 “풍력 발전기가 들어서기 전에는 발전 소음에 대한 걱정이 가장 컸는데, 걱정했던 만큼 소음이 거의 없어서 다행”이라고 말했다. 해상 풍력발전은 육상 풍력발전보다 바닷바람과 파도 소리 덕에 발전 소음이 덜하다는 점이 강점이다. 남동발전 관계자는 “간혹 연휴 기간에 인근에서 어로 작업을 하던 지역 주민들이 먼저 연락을 줘서 ‘5호기가 이상해’ 하는 식으로 제보를 해주기도 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인근 어민들의 수입 감소 걱정을 잠재우기 위해 연간 수백억원에 이르는 발전 수익 일부를 지역과 공유하는 상생 기금을 마련한 것도 보탬이 됐다. 제주 지역은 해녀의 어로 작업이 활발하지만, 해녀들이 점점 고령화되면서 ‘물질(채취)’에 의존하는 데 한계가 있다는 지적이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탐라해상풍력단지에는 정부 관계자부터 외국 관련 기관의 관계자까지 운영 노하우 등을 견학하기 위한 발걸음이 줄을 잇는다. 지난 5년간 국내외에서 5000여명이 견학을 다녀갔다. 이날도 개발도상국의 기후변화 대응을 돕는 ‘P4G’ 관계자들이 다녀갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&lt;b&gt;아직 먼 해상풍력 강국의 길…지역 친화적 모델 확대 필요&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;문제는 탐라해상풍력 다음의 성공 모델을 만드는 일이다. 산업부에 따르면 국내 상업용 해상 풍력발전 단지는 아직 이곳과 전남 영광, 서남해(전북 부안·고창)까지 3곳(설비용량 124.5MW)에 불과하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 지난해 2030년까지 한국이 ‘해상풍력 5대 강국’으로 우뚝 설 수 있도록 지원하겠다고 공언해왔다. 이에 따라 제주 지역에서만 추자도와 한림읍, 구좌읍, 서귀포 대정읍 등 인근 해역에 대규모 해상풍력단지 조성이 추진되고 있다. 제주 외에도 울산, 경남 통영, 전남 여수, 충남 보령 등에서 상업용 풍력발전 건설을 추진하고 있는 지역이 많다. 탐라해상풍력과 같은 고정식 외에 부유식(물 위에 떠 있는 형태) 풍력발전 등 다양한 모델이 검토되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091818373437452_1663493855_0017482566.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 단기간에 우후죽순식으로 해상풍력단지 조성이 추진되면서 곳곳에서 인근 어민이나 지자체와의 갈등이 불거졌다. 한 에너지 전문가는 “재생에너지 보급을 확대한다며 군사 작전을 전개하듯 단시간에 사업을 추진하기보다는 지역 주민의 이해와 동의를 구한 뒤 사업을 추진하는 지역 친화적 방식을 택해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주=이종선 기자 remember@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>허가 받고도 9년간 못 짓던 풍력단지…랜드마크 됐다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017482566&amp;code=61141911&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017482566&amp;code=61141911&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-18T22:01:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;b&gt;30% 근접한 평균 이용률&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;재생에너지 간헐성 극복&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;육상풍력보다 소음 문제 적어&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;지역 곳곳에 ‘풍차’ 등 관광상품화&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;발전 수익 지역과 나누는 상생 기금도 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/a7h1vlXIOr4&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 16일 제주공항에서 해안일주도로를 따라 서쪽으로 차를 한 시간쯤 몰았을까. 도로 오른편 ‘해거름전망대’ 너머 푸른 바다 한가운데에 하얀 바람개비 같은 풍력발전기들이 힘차게 돌아가고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주시 한경면 두모리에서 금등리 일대에 있는 이곳은 국내 최초의 상업용 해상풍력 단지인 ‘탐라해상풍력발전단지’로 한국남동발전이 운영하고 있다. 전체 설비용량은 30MW(메가와트)로 3MW짜리 발전기 10기가 전체 8만1062㎡(약 2만5000평) 면적의 바다에 300m 간격으로 일렬횡대를 이루고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;육지에서 약 500m~1.2㎞ 떨어진 바다에 설치된 발전기는 자켓(풍력발전 타워를 지지하는 하부 구조물)에서 상부 나셀(날개 회전으로 얻어진 회전력을 전기에너지로 변환하기 위한 장치들이 담긴 중심부)까지 높이가 80m에 이른다. 날개(블레이드) 지름은 91.3m다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 2017년 9월 첫 운전을 시작한 이 풍력발전소에서는 지난 5년간 총 37만8819MWh(메가와트시)의 전력을 생산해냈다. 생산량을 연평균으로 환산하면 약 7만5763.8MWh로 4인 가구 월평균 전력사용량 350kWh(킬로와트시)를 적용하면 21만6468만 가구의 전력사용량에 해당한다. 계통 문제 등으로 실제 전력 판매량은 생산량보다 적지만, 지난해 제주도 전체 가구 수가 30만7529가구임을 고려하면 제주도 전체 가구의 70.4%가 사용할 수 있는 전력을 생산한 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넉넉한 생산량의 배경은 풍부한 바람이다. 제주지방기상청에 따르면 이날 오전 제주 지역의 평균 풍속은 초당 3.6m로 비교적 온화한 편이었지만 해상의 발전기는 정비 중인 한두 대를 제외하고는 전부 힘차게 돌아가고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탐라해상풍력 종합상황실에 있는 모니터에 찍힌 단지 내 풍속은 초당 8.9m로 제주 시내보다 두 배 이상 빨랐다. 남동발전에 따르면 초속 3m의 바람만 불어도 발전기는 돌 수 있고, 풍속이 초속 13m가 되면 최고 출력을 낼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091818385137453_1663493932_0017482566.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이곳에 설치된 3MW짜리 풍력발전기는 100% 국내 기술로 만들어졌다. 두산에너빌리티가 산업통상자원부 지원으로 연구·개발(R&amp;D)을 거쳐 개발했다. 국내 기술이다 보니 운영 도중 문제가 생겨도 해외 기술에 의존한 발전시설보다 빠르게 대처할 수 있다는 것이 강점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 5년간 탐라해상풍력의 이용률은 지난해를 제외하면 모두 목표 이용률인 28.9%를 넘겼다. 이용률이란 전체 설비용량 대비 실제 발전량을 의미한다. 목표 이용률은 상업 발전의 수익 분기점이기도 하다. 탐라해상풍력단지의 이용률은 기기 고장이 있었던 4차연도(2020년 9월~2021년 9월)를 제외하면 모두 목표이용률을 넘겨 29~32%를 찍었다. 같은 재생에너지인 태양광 발전의 이용률이 10%대 초반에 머무는 것을 고려하면 전력 생산 효율이 상당히 높은 셈이다. 남동발전은 6차연도에 접어드는 올해부터는 목표 이용률을 30% 수준으로 높인다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&lt;b&gt;지역 주민과의 화합 모델…9년간 못 지었던 과거도&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;실적보다 이곳이 돋보이는 건 인근 지역과의 성공적 화합 모델을 만들어냈다는 점이다. 실제 발전단지 인근 두모리 일대에는 ‘풍차’ ‘윈드밀’ 등의 상호가 들어간 카페나 풀빌라(수영장을 갖춘 숙박업소)를 어렵지 않게 찾아볼 수 있었다. 먼발치에 있는 풍력 발전기가 일종의 포토존이 되면서 지역에 관광 수요를 창출한 것이다. 남동발전 관계자는 “2025년 말까지 발전설비를 현재보다 3배 이상 많은 102MW까지 증설하는 방안을 추진하고 있는데 두모리나 금등리 주민들이 오히려 적극적으로 증설을 요청하고 있다”고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 처음부터 사업 진행이 순탄했던 건 아니다. 여느 발전 시설과 마찬가지로 이곳 풍력발전단지는 2006년 8월 개발사업 시행을 승인받고도 지역 주민 반대 등으로 2015년 4월에야 착공할 수 있었다. 무려 9년 가까이 인허가를 받고도 착공하지 못했던 것이다. 무공해 발전임에도 인근 해역의 어족 자원 손실과 발전 소음 등에 대한 우려가 가장 큰 반발 거리였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 정부와 발전사는 착공 때부터 매년 어족 자원에 미치는 영향 등을 해양환경공단 등의 협조를 통해 모니터링하기로 했다. 실제 착공 기간 중 어족 자원이 일부 감소하기도 했지만, 준공 이후부터 달라졌다고 한다. 해저 그물 모양의 자켓이 인공어초와 같은 역할을 하면서 일대 어족 자원이 오히려 풍부해졌다. 실제 기자가 풍력단지를 방문했을 때에도 발전소와 가장 가까운 두모리 방파제에서 낚시하는 사람들을 어렵잖게 볼 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091818490337461_1663494544_0017482566.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 금등리 주민은 “풍력 발전기가 들어서기 전에는 발전 소음에 대한 걱정이 가장 컸는데, 걱정했던 만큼 소음이 거의 없어서 다행”이라고 말했다. 해상 풍력발전은 육상 풍력발전보다 바닷바람과 파도 소리 덕에 발전 소음이 덜하다는 점이 강점이다. 남동발전 관계자는 “간혹 연휴 기간에 인근에서 어로 작업을 하던 지역 주민들이 먼저 연락을 줘서 ‘5호기가 이상해’ 하는 식으로 제보를 해주기도 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인근 어민들의 수입 감소 걱정을 잠재우기 위해 연간 수백억원에 이르는 발전 수익 일부를 지역과 공유하는 상생 기금을 마련한 것도 보탬이 됐다. 제주 지역은 해녀의 어로 작업이 활발하지만, 해녀들이 점점 고령화되면서 ‘물질(채취)’에 의존하는 데 한계가 있다는 지적이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탐라해상풍력단지에는 정부 관계자부터 외국 관련 기관의 관계자까지 운영 노하우 등을 견학하기 위한 발걸음이 줄을 잇는다. 지난 5년간 국내외에서 5000여명이 견학을 다녀갔다. 이날도 개발도상국의 기후변화 대응을 돕는 ‘P4G’ 관계자들이 다녀갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;&lt;b&gt;아직 먼 해상풍력 강국의 길…지역 친화적 모델 확대 필요&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;문제는 탐라해상풍력 다음의 성공 모델을 만드는 일이다. 산업부에 따르면 국내 상업용 해상 풍력발전 단지는 아직 이곳과 전남 영광, 서남해(전북 부안·고창)까지 3곳(설비용량 124.5MW)에 불과하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 지난해 2030년까지 한국이 ‘해상풍력 5대 강국’으로 우뚝 설 수 있도록 지원하겠다고 공언해왔다. 이에 따라 제주 지역에서만 추자도와 한림읍, 구좌읍, 서귀포 대정읍 등 인근 해역에 대규모 해상풍력단지 조성이 추진되고 있다. 제주 외에도 울산, 경남 통영, 전남 여수, 충남 보령 등에서 상업용 풍력발전 건설을 추진하고 있는 지역이 많다. 탐라해상풍력과 같은 고정식 외에 부유식(물 위에 떠 있는 형태) 풍력발전 등 다양한 모델이 검토되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091818373437452_1663493855_0017482566.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 단기간에 우후죽순식으로 해상풍력단지 조성이 추진되면서 곳곳에서 인근 어민이나 지자체와의 갈등이 불거졌다. 한 에너지 전문가는 “재생에너지 보급을 확대한다며 군사 작전을 전개하듯 단시간에 사업을 추진하기보다는 지역 주민의 이해와 동의를 구한 뒤 사업을 추진하는 지역 친화적 방식을 택해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주=이종선 기자 remember@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>탁현민, 영빈관 논란에 “아마추어리즘… 靑 돌아가라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483407&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483407&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-18T22:28:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091907243437790_1663539874_0017483407.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영빈관 신축에 878억원의 예산이 책정돼 논란을 빚자 윤석열 대통령이 하루 만에 전면 철회를 지시한 것과 관련해, 탁현민 전 청와대 의전비서관이 윤석열정부를 직격했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탁 전 비서관은 19일 페이스북에 “윤석열정부가 영빈관을 신축하겠다고 말했던 이유는 ‘청와대를 무리해서 버리다 보니, 용산에는 행사할 장소가 만만치 않고, 그렇다고 버렸던 청와대로 다시 가기는 면구스러우니, 용산과 가까운 곳에 그냥 하나 짓고 싶습니다’라는 것”이라고 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “만약에 윤석열 정부가 청와대를 폐쇄하지 않고, 기존의 영빈관을 개·보수하여 국빈 행사에 어울리는 장소로 만들고, 여기에 숙소의 기능을 더 하겠다면, 미력이나마 나라도 앞장서서 응원했을지도 모르겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탁 전 비서관은 “각국의 영빈관은 두 개의 기능이 있다. 하나는 외빈들의 숙소 기능이고 하나는 의전 행사장으로서의 기능”이라며 “외빈 숙소 기능을 전 세계가 다 갖추고 있는 것은 아니다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “외빈숙소와 그에 따른 부속건물이 아닌데, 국가행사의 장소를 영빈관으로 부르는 나라는 우리나라 밖에는 없다”며 “빈관이라는 뜻이 원래 ‘숙소’를 의미하는 것이니 숙소가 없는 ‘영빈관’이라는 것은 아무래도 이상한 표현”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091907254637791_1663539947_0017483407.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 “청와대 영빈관은 이미 (내가) 3년 전에 지적했듯이 숙소 기능이 없고 공간이 협소하며 대한민국의 정체성을 제대로 담아내고 있지 못하다는 것이 내 생각이고, 변함은 없다”면서도 “하지만 재건축이 아니라 신축은 다른 문제”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탁 전 비서관은 “이미 존재하는 부지와 청와대의 현대사를 폐기하고, 편의를 위해 용산 어디에 그저 새 ‘행사장’을 짓겠다면 누가 그것을 반길 수 있겠나”라며 “용산으로 대통령실을 이전하면서 했던 말들, ‘아무 문제가 없고’ ‘모든 기능은 대안이 있으며’ ‘비용도 최소화할 수 있다’던 말들은 이제 와서 어떻게 바뀌고 있는가”라고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “국민들의 의심은 깊어질 수밖에 없다. 결국 멀쩡한 청와대를 버리면서 예견되었던, 지겹도록 반복해서 경고했던 일들은 이렇게 현실이 되고 있다”면서 “앞으로도 이와 비슷한 문제들은 반복될 것이고, 그때마다 윤석열 정부의 원죄는 더욱 분명해질 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “윤석열정부의 각종 국가행사, 대통령 행사들이 누추해진 까닭이 ‘공간’의 문제만은 아니다. 아무런 대안 없이 청와대를 폐쇄하고, 이에 따른 대책의 수립도, 설득의 기술도 없는 그들의 아마추어리즘이 더 큰 원인”이라면서 “그러니 다시 한번 쓴다. 돌아가시라. 청와대로”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 정부가 국회가 제출한 2023년도 예산안에서 대통령실 인근에 영빈관 역할을 할 부속시설을 878억6300만원을 들여 신축하는 계획이 포함돼 논란이 되자 윤 대통령은 지난 16일 영빈관 신축 계획을 전면 철회하라고 지시했다. 이와 관련해 더불어민주당은 김건희 여사가 영빈관 신축을 지시했다는 의혹을 제기했고, 국민의힘은 전면 부인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>탁현민, 영빈관 논란에 “아마추어리즘… 靑 돌아가라”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483407&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483407&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-18T22:28:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091907243437790_1663539874_0017483407.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영빈관 신축에 878억원의 예산이 책정돼 논란을 빚자 윤석열 대통령이 하루 만에 전면 철회를 지시한 것과 관련해, 탁현민 전 청와대 의전비서관이 윤석열정부를 직격했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탁 전 비서관은 19일 페이스북에 “윤석열정부가 영빈관을 신축하겠다고 말했던 이유는 ‘청와대를 무리해서 버리다 보니, 용산에는 행사할 장소가 만만치 않고, 그렇다고 버렸던 청와대로 다시 가기는 면구스러우니, 용산과 가까운 곳에 그냥 하나 짓고 싶습니다’라는 것”이라고 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “만약에 윤석열 정부가 청와대를 폐쇄하지 않고, 기존의 영빈관을 개·보수하여 국빈 행사에 어울리는 장소로 만들고, 여기에 숙소의 기능을 더 하겠다면, 미력이나마 나라도 앞장서서 응원했을지도 모르겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탁 전 비서관은 “각국의 영빈관은 두 개의 기능이 있다. 하나는 외빈들의 숙소 기능이고 하나는 의전 행사장으로서의 기능”이라며 “외빈 숙소 기능을 전 세계가 다 갖추고 있는 것은 아니다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “외빈숙소와 그에 따른 부속건물이 아닌데, 국가행사의 장소를 영빈관으로 부르는 나라는 우리나라 밖에는 없다”며 “빈관이라는 뜻이 원래 ‘숙소’를 의미하는 것이니 숙소가 없는 ‘영빈관’이라는 것은 아무래도 이상한 표현”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091907254637791_1663539947_0017483407.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 “청와대 영빈관은 이미 (내가) 3년 전에 지적했듯이 숙소 기능이 없고 공간이 협소하며 대한민국의 정체성을 제대로 담아내고 있지 못하다는 것이 내 생각이고, 변함은 없다”면서도 “하지만 재건축이 아니라 신축은 다른 문제”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탁 전 비서관은 “이미 존재하는 부지와 청와대의 현대사를 폐기하고, 편의를 위해 용산 어디에 그저 새 ‘행사장’을 짓겠다면 누가 그것을 반길 수 있겠나”라며 “용산으로 대통령실을 이전하면서 했던 말들, ‘아무 문제가 없고’ ‘모든 기능은 대안이 있으며’ ‘비용도 최소화할 수 있다’던 말들은 이제 와서 어떻게 바뀌고 있는가”라고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “국민들의 의심은 깊어질 수밖에 없다. 결국 멀쩡한 청와대를 버리면서 예견되었던, 지겹도록 반복해서 경고했던 일들은 이렇게 현실이 되고 있다”면서 “앞으로도 이와 비슷한 문제들은 반복될 것이고, 그때마다 윤석열 정부의 원죄는 더욱 분명해질 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “윤석열정부의 각종 국가행사, 대통령 행사들이 누추해진 까닭이 ‘공간’의 문제만은 아니다. 아무런 대안 없이 청와대를 폐쇄하고, 이에 따른 대책의 수립도, 설득의 기술도 없는 그들의 아마추어리즘이 더 큰 원인”이라면서 “그러니 다시 한번 쓴다. 돌아가시라. 청와대로”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 정부가 국회가 제출한 2023년도 예산안에서 대통령실 인근에 영빈관 역할을 할 부속시설을 878억6300만원을 들여 신축하는 계획이 포함돼 논란이 되자 윤 대통령은 지난 16일 영빈관 신축 계획을 전면 철회하라고 지시했다. 이와 관련해 더불어민주당은 김건희 여사가 영빈관 신축을 지시했다는 의혹을 제기했고, 국민의힘은 전면 부인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연준의 보폭은 ‘자이언트? 울트라?’ [3분 미국주식]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483419&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483419&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-18T22:31:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091907293237793_1663540172_0017483419.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 뉴욕 증권시장의 올해 하반기 거시경제 환경을 결정할 변곡점이 다가온다. 뉴욕증시는 미 연방준비제도(연준)의 연방공개시장위원회(FOMC) 9월 정례회의를 마치고 금리 인상률을 확인할 오는 22일(한국시간) 새벽까지 변동성 장세를 이어간다. 연준의 두 가지 선택지로 놓인 3회 연속 ‘자이언트스텝’(0.75% 포인트 금리 인상)과 ‘울트라스텝’(1% 포인트 금리 인상) 모두 21세기 들어 가장 강력한 통화정책으로 기록될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;1. FOMC 정례회의&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;연준은 미 동부시간으로 오는 20일부터 이틀간 FOMC 9월 정례회의를 진행한다. 이 회의에서 기준금리 인상률을 결정한다. 연준은 미국의 높은 인플레이션을 억제하기 위해 지난해 11월 테이퍼링(자산 매입 축소)을 시작으로 고강도 긴축에 들어갔다. 지난 3월부터 금리를 인상했고, 이달부터 양적 긴축의 규모를 확대했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 지난 7월 FOMC 정례회의까지 2회 연속으로 ‘자이언트스텝’을 밟았다. 이로써 미국의 현행 기준금리는 2.25~2.50%까지 올라갔다. FOMC 9월 정례회의에서 3회 연속 자이언트스텝을 밟으면 기준금리는 3~3.25%, 울트라스텝을 단행하면 3.25~3.5%까지 상승한다. 어떤 경우든 미국의 기준금리는 연말까지 4%에 도달할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장은 3회 연속 자이언트스텝까지 반영한 것으로 평가된다. 다만 울트라스텝 이상의 금리 인상률에선 뉴욕증시 3대 지수의 급락이 찾아올 수 있다. 미국 경제지 월스트리트저널은 “연준에서 기준금리가 통화정책 조정을 위한 수단으로 사용되기 시작한 1990년대 이후 한 번에 1% 포인트를 인상한 적은 없다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 폴 볼커 의장 재임 시절의 연준이 1979년 10월 하이퍼인플레이션을 꺾기 위해 금리를 한 번에 400bp 인상한 사례가 지난 40여년간 시장에서 강하게 각인된 초강경 통화정책으로 꼽힌다. 시장이 3회 연속 자이언트스텝만으로도 부담을 느끼는데, 울트라스텝 이상의 조치를 21세기 들어 경험한 적이 없다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 시카고상품거래소(CME) 페드워치의 금리 인상률 전망에서 19일 오전 7시20분 현재 자이언트스텝을 예상한 비율은 82%로 가장 많은 지지를 얻었다. 울트라스텝에 힘을 실은 의견은 18%로 집계됐다. 한때 유력한 가능성으로 제시됐던 ‘빅스텝’(0.5% 포인트 금리 인상)은 이제 거론조차 되지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준의 금리 인상률은 한국시간으로 22일 새벽 3시쯤 연준 성명을 통해 공개될 예정이다. 금리 인상률 못지않게 중요한 건 성명 직후에 이어지는 제롬 파월 연준 의장의 기자회견이다. 파월 의장은 기자회견에서 향후 금리 인상 전망과 미국 경제에 대한 연준 위원들의 관점을 종합적으로 설명할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장을 포함한 FOMC 구성원들은 지난 10일 전후부터 공개석상의 연설이나 언론 인터뷰를 삼가는 ‘블랙아웃’ 기간에 들어갔다. 파월 의장은 지난달 26일 연례 국제경제 심포지엄 ‘잭슨홀 미팅’ 연설에서 “연준의 물가상승률 목표치(2%)를 복원하기 위해 제약적인 수준까지 의도적으로 정책 태도를 유지할 것”이라며 고강도 긴축 기조를 재확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;2. 페덱스 [FDX]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;미국 물류 운송 기업 페덱스는 당초 오는 23일 새벽 5시로 예정된 회계 기준 2023년 1분기 실적을 1주일이나 앞당겨 지난 16일 발표했다. 여기서 월스트리트 전망치보다 크게 하회한 분기 실적을 공개하고 주가를 끌어내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;페덱스의 분기 매출은 232억 달러, 주당순이익(EPS)은 3.44달러로 집계됐다. 미국 금융정보업체 레피니티브에 수집된 월스트리트 전망치에서 매출은 235억9000만 달러, EPS는 5.14달러였다. EPS의 경우 전망치에서 3분의 2 수준에 머물렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이로 인해 페덱스는 지난 17일 마감된 뉴욕증권거래소에서 21.4%(43.85달러) 폭락한 161.02달러에 거래를 끝냈다. 1978년 뉴욕증시 상장 이후 가장 큰 낙폭을 기록했다. 페덱스의 이런 실적 부진은 러시아와 우크라이나 전쟁, 중국 대도시의 코로나19 봉쇄가 계속되는 상황에서 소비 위축으로 물류량까지 감소한 영향을 받은 것으로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;페덱스는 세계 각국으로 물류를 배송하는 기업이다. 페덱스의 실적은 세계 경기와 공급망의 가늠자로 사용될 수 있다. 페덱스 최고경영자(CEO) 라즈 수브라마니암은 지난 15일 미국 경제채널 CNBC의 인기 프로그램 ‘매드머니’에서 진행자 짐 크레이머로부터 “세계 경기의 침체를 예상하는가”라는 질문을 받고 “그렇다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;3. 코스트코 홀세일 [COST]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;미국 회원제 창고형 할인매장 체인 코스트코 홀세일은 올해 인플레이션과 어두운 성장 전망으로 유통가의 침체가 예고될 때마다 ‘구원투수’처럼 등장했다. 번번이 월스트리트 전망치의 예상을 상회하는 실적을 발표해 자사의 주가를 끌어올리고, 유통가의 하락을 방어했다. 뉴욕증시의 하락장이 한창이던 지난 4월 612.27달러로 52주 신고가를 경신하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 올여름 반등장을 끝내고 연준의 강한 긴축 기조에서 코스트코 주가도 하락세로 전환됐다. 지난 17일 나스닥에서 0.13%(0.64달러) 소폭 상승한 504.14달러에 마감됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코스트코는 오는 23일 오전 5시15분 시간 외 매매에서 회계 기준 4분기 실적을 발표한다. 미국 시장조사 업체 잭스인베스트먼트리서치는 코스트코의 4분기 EPS 전망치를 앞선 3분기(3.04달러)보다 높은 4.11달러로 제시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;하루 3분이면 충분한 월스트리트 산책. [3분 미국주식]은 서학 개미의 시선으로 뉴욕 증권시장을 관찰합니다. 차트와 캔들이 알려주지 않는 상승과 하락의 원인을 추적하고, 하룻밤 사이에 주목을 받은 종목들을 소개합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연준의 보폭은 ‘자이언트? 울트라?’ [3분 미국주식]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483419&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483419&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-09-18T22:31:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091907293237793_1663540172_0017483419.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 뉴욕 증권시장의 올해 하반기 거시경제 환경을 결정할 변곡점이 다가온다. 뉴욕증시는 미 연방준비제도(연준)의 연방공개시장위원회(FOMC) 9월 정례회의를 마치고 금리 인상률을 확인할 오는 22일(한국시간) 새벽까지 변동성 장세를 이어간다. 연준의 두 가지 선택지로 놓인 3회 연속 ‘자이언트스텝’(0.75% 포인트 금리 인상)과 ‘울트라스텝’(1% 포인트 금리 인상) 모두 21세기 들어 가장 강력한 통화정책으로 기록될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;1. FOMC 정례회의&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;연준은 미 동부시간으로 오는 20일부터 이틀간 FOMC 9월 정례회의를 진행한다. 이 회의에서 기준금리 인상률을 결정한다. 연준은 미국의 높은 인플레이션을 억제하기 위해 지난해 11월 테이퍼링(자산 매입 축소)을 시작으로 고강도 긴축에 들어갔다. 지난 3월부터 금리를 인상했고, 이달부터 양적 긴축의 규모를 확대했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 지난 7월 FOMC 정례회의까지 2회 연속으로 ‘자이언트스텝’을 밟았다. 이로써 미국의 현행 기준금리는 2.25~2.50%까지 올라갔다. FOMC 9월 정례회의에서 3회 연속 자이언트스텝을 밟으면 기준금리는 3~3.25%, 울트라스텝을 단행하면 3.25~3.5%까지 상승한다. 어떤 경우든 미국의 기준금리는 연말까지 4%에 도달할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장은 3회 연속 자이언트스텝까지 반영한 것으로 평가된다. 다만 울트라스텝 이상의 금리 인상률에선 뉴욕증시 3대 지수의 급락이 찾아올 수 있다. 미국 경제지 월스트리트저널은 “연준에서 기준금리가 통화정책 조정을 위한 수단으로 사용되기 시작한 1990년대 이후 한 번에 1% 포인트를 인상한 적은 없다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 폴 볼커 의장 재임 시절의 연준이 1979년 10월 하이퍼인플레이션을 꺾기 위해 금리를 한 번에 400bp 인상한 사례가 지난 40여년간 시장에서 강하게 각인된 초강경 통화정책으로 꼽힌다. 시장이 3회 연속 자이언트스텝만으로도 부담을 느끼는데, 울트라스텝 이상의 조치를 21세기 들어 경험한 적이 없다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 시카고상품거래소(CME) 페드워치의 금리 인상률 전망에서 19일 오전 7시20분 현재 자이언트스텝을 예상한 비율은 82%로 가장 많은 지지를 얻었다. 울트라스텝에 힘을 실은 의견은 18%로 집계됐다. 한때 유력한 가능성으로 제시됐던 ‘빅스텝’(0.5% 포인트 금리 인상)은 이제 거론조차 되지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준의 금리 인상률은 한국시간으로 22일 새벽 3시쯤 연준 성명을 통해 공개될 예정이다. 금리 인상률 못지않게 중요한 건 성명 직후에 이어지는 제롬 파월 연준 의장의 기자회견이다. 파월 의장은 기자회견에서 향후 금리 인상 전망과 미국 경제에 대한 연준 위원들의 관점을 종합적으로 설명할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파월 의장을 포함한 FOMC 구성원들은 지난 10일 전후부터 공개석상의 연설이나 언론 인터뷰를 삼가는 ‘블랙아웃’ 기간에 들어갔다. 파월 의장은 지난달 26일 연례 국제경제 심포지엄 ‘잭슨홀 미팅’ 연설에서 “연준의 물가상승률 목표치(2%)를 복원하기 위해 제약적인 수준까지 의도적으로 정책 태도를 유지할 것”이라며 고강도 긴축 기조를 재확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;2. 페덱스 [FDX]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;미국 물류 운송 기업 페덱스는 당초 오는 23일 새벽 5시로 예정된 회계 기준 2023년 1분기 실적을 1주일이나 앞당겨 지난 16일 발표했다. 여기서 월스트리트 전망치보다 크게 하회한 분기 실적을 공개하고 주가를 끌어내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;페덱스의 분기 매출은 232억 달러, 주당순이익(EPS)은 3.44달러로 집계됐다. 미국 금융정보업체 레피니티브에 수집된 월스트리트 전망치에서 매출은 235억9000만 달러, EPS는 5.14달러였다. EPS의 경우 전망치에서 3분의 2 수준에 머물렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이로 인해 페덱스는 지난 17일 마감된 뉴욕증권거래소에서 21.4%(43.85달러) 폭락한 161.02달러에 거래를 끝냈다. 1978년 뉴욕증시 상장 이후 가장 큰 낙폭을 기록했다. 페덱스의 이런 실적 부진은 러시아와 우크라이나 전쟁, 중국 대도시의 코로나19 봉쇄가 계속되는 상황에서 소비 위축으로 물류량까지 감소한 영향을 받은 것으로 분석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;페덱스는 세계 각국으로 물류를 배송하는 기업이다. 페덱스의 실적은 세계 경기와 공급망의 가늠자로 사용될 수 있다. 페덱스 최고경영자(CEO) 라즈 수브라마니암은 지난 15일 미국 경제채널 CNBC의 인기 프로그램 ‘매드머니’에서 진행자 짐 크레이머로부터 “세계 경기의 침체를 예상하는가”라는 질문을 받고 “그렇다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;3. 코스트코 홀세일 [COST]&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;미국 회원제 창고형 할인매장 체인 코스트코 홀세일은 올해 인플레이션과 어두운 성장 전망으로 유통가의 침체가 예고될 때마다 ‘구원투수’처럼 등장했다. 번번이 월스트리트 전망치의 예상을 상회하는 실적을 발표해 자사의 주가를 끌어올리고, 유통가의 하락을 방어했다. 뉴욕증시의 하락장이 한창이던 지난 4월 612.27달러로 52주 신고가를 경신하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 올여름 반등장을 끝내고 연준의 강한 긴축 기조에서 코스트코 주가도 하락세로 전환됐다. 지난 17일 나스닥에서 0.13%(0.64달러) 소폭 상승한 504.14달러에 마감됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코스트코는 오는 23일 오전 5시15분 시간 외 매매에서 회계 기준 4분기 실적을 발표한다. 미국 시장조사 업체 잭스인베스트먼트리서치는 코스트코의 4분기 EPS 전망치를 앞선 3분기(3.04달러)보다 높은 4.11달러로 제시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;하루 3분이면 충분한 월스트리트 산책. [3분 미국주식]은 서학 개미의 시선으로 뉴욕 증권시장을 관찰합니다. 차트와 캔들이 알려주지 않는 상승과 하락의 원인을 추적하고, 하룻밤 사이에 주목을 받은 종목들을 소개합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든 “중, 대만 침공 시 방어할 것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483437&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483437&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-18T22:44:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091907432037795_1663541000_0017483437.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령은 시진핑 중국 국가주석에게 대러 제재 위반은 거대한 실수가 될 것이라고 경고했다고 말했다. 또 중국이 대만을 침공할 경우 미군이 방어할 것이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 18일(현지시간) 방영된 미 CBS 방송 프로그램 ‘60분’에서 “중국의 대만 침공이 발생하면 미군은 대만을 방어할 것”이라고 말했다. 바이든 대통령은 지난 5월 도쿄에서 열린 미·일 정상회담 후 공동 기자회견에서 ‘대만을 방어하기 위해 군사개입을 할 것이냐’는 기자 질문에 “그렇다(Yes). 그것이 우리의 약속”이라고 언급한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 또 “지난 2월 베이징 동계올림픽 기간 시 주석이 블라디미르 푸틴 러시아 대통령을 만났고, 그 후 얼마 지나지 않아 나는 시 주석에게 전화를 걸었다”며 “협박을 하려는 건 전혀 아니었다”며 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 그러면서 “만약 당신이 러시아에 부과된 제재를 위반한 뒤에도 미국이 중국에 계속 투자할 것으로 생각한다면 ‘거대한 실수’(gigantic mistake)를 하는 것이라고 생각한다. 하지만 이는 당신이 내려야 할 결정이라고 말했다”고 당시 통화 내용을 전했다. 또 “지금까지 중국이 러시아가 원했던 무기나 나른 것들을 지원했다는 징후는 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 푸틴 러시아 대통령은 지난 2월 4일 베이징 동계올림픽 개막식 참석차 중국을 방문해 시 주석과 정상회담을 했다. 바이든 대통령은 통화가 언제 이뤄졌는지 구체적으로 밝히지 않았다. 다만 바이든 대통령은 지난 3월 18일 시 주석과 통화하며 중국이 러시아를 지원하면 대가를 치를 것이라고 경고한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 중국과 러시아 관계가 미국을 ‘더 새롭고 복잡한 냉전’으로 몰아넣을 수 있느냐는 질문에 “더 복잡하고 새로운 냉전은 아니라고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 또 궁지에 몰린 푸틴 대통령이 전술핵이나 생화학 무기 사용을 고려한다면 어떻게 말할 것이냐고 묻자 “절대, 절대, 절대 안 된다. 제2차 세계대전 이후 없었던 형태로 전쟁의 국면을 바꾸게 될 것”이라고 경고했다. 또 “무슨 일이 벌어질지는 말하지 않을 것”이라면서도 “그들은 그 어느 때보다 더 세계에서 고립될 것이고, 그들이 행하는 강도에 따라 치러야 하는 대가가 달라질 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든 “중, 대만 침공 시 방어할 것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483437&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483437&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-18T22:44:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091907432037795_1663541000_0017483437.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령은 시진핑 중국 국가주석에게 대러 제재 위반은 거대한 실수가 될 것이라고 경고했다고 말했다. 또 중국이 대만을 침공할 경우 미군이 방어할 것이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 18일(현지시간) 방영된 미 CBS 방송 프로그램 ‘60분’에서 “중국의 대만 침공이 발생하면 미군은 대만을 방어할 것”이라고 말했다. 바이든 대통령은 지난 5월 도쿄에서 열린 미·일 정상회담 후 공동 기자회견에서 ‘대만을 방어하기 위해 군사개입을 할 것이냐’는 기자 질문에 “그렇다(Yes). 그것이 우리의 약속”이라고 언급한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 또 “지난 2월 베이징 동계올림픽 기간 시 주석이 블라디미르 푸틴 러시아 대통령을 만났고, 그 후 얼마 지나지 않아 나는 시 주석에게 전화를 걸었다”며 “협박을 하려는 건 전혀 아니었다”며 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 그러면서 “만약 당신이 러시아에 부과된 제재를 위반한 뒤에도 미국이 중국에 계속 투자할 것으로 생각한다면 ‘거대한 실수’(gigantic mistake)를 하는 것이라고 생각한다. 하지만 이는 당신이 내려야 할 결정이라고 말했다”고 당시 통화 내용을 전했다. 또 “지금까지 중국이 러시아가 원했던 무기나 나른 것들을 지원했다는 징후는 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 푸틴 러시아 대통령은 지난 2월 4일 베이징 동계올림픽 개막식 참석차 중국을 방문해 시 주석과 정상회담을 했다. 바이든 대통령은 통화가 언제 이뤄졌는지 구체적으로 밝히지 않았다. 다만 바이든 대통령은 지난 3월 18일 시 주석과 통화하며 중국이 러시아를 지원하면 대가를 치를 것이라고 경고한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 중국과 러시아 관계가 미국을 ‘더 새롭고 복잡한 냉전’으로 몰아넣을 수 있느냐는 질문에 “더 복잡하고 새로운 냉전은 아니라고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 또 궁지에 몰린 푸틴 대통령이 전술핵이나 생화학 무기 사용을 고려한다면 어떻게 말할 것이냐고 묻자 “절대, 절대, 절대 안 된다. 제2차 세계대전 이후 없었던 형태로 전쟁의 국면을 바꾸게 될 것”이라고 경고했다. 또 “무슨 일이 벌어질지는 말하지 않을 것”이라면서도 “그들은 그 어느 때보다 더 세계에서 고립될 것이고, 그들이 행하는 강도에 따라 치러야 하는 대가가 달라질 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “英여왕 서거, 韓국민도 슬픔함께”…찰스 3세 “감사”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483445&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483445&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-18T22:48:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091907473237797_1663541252_0017483445.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 엘리자베스 2세 영국 여왕 장례식을 하루 앞둔 18일(현지시간) 영국 런던 버킹엄궁에서 열린 리셉션에 참석해 찰스 3세 국왕에 위로를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 부인 김건희 여사와 함께 이날 오후 런던 북쪽 스탠스테드 공항에 도착해 곧바로 리셉션장으로 향했다. 1시간가량 진행된 리셉션에서 윤 대통령 부부는 찰스 3세를 만나 깊은 애도의 뜻을 전달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “자유와 평화의 수호자로서 항상 헌신하신 여왕님을 잊을 수 없을 것”이라며 “대한민국 국민 또한 이 슬픔을 함께하고 있다”고 말했다고 김은혜 홍보수석이 브리핑에서 전했다. 윤 대통령은 찰스 3세의 영국 국왕 즉위에 대해서도 축하 인사를 건넸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찰스 3세는 “그 먼 곳에서 이곳까지 와주신 데 대해 깊은 감사를 표한다”고 말했고, 윤 대통령이 기존 순방 일정을 조정하면서 영국을 방문한 것에 사의를 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찰스 3세는 영국 왕실 가족도 일일이 소개하면서 커밀라 왕비와 윌리엄 왕세자, 케이트 미들턴 왕세자비가 윤 대통령 부부와 인사를 나눴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 왕세자비는 한국을 가본 적이 없기에 초대해준다면 한번 방문해보고 싶다는 의사를 피력했고, 찰스 3세 국왕도 오래전인 1992년 한국을 방문했기에 다시 한번 갈 수 있는 기회가 허락되기를 바란다는 뜻을 전했다. 윤 대통령은 언제든 환영한다고 화답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091907480137799_1663541282_0017483445.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 리즈 트러스 영국 총리를 비롯해 조 바이든 미국 대통령, 에마뉘엘 마크롱 프랑스 대통령, 샤를 미셸 EU 상임의장, 프랑크-발터 슈타인마이어 독일 대통령 등을 만나 환담하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 바이든 대통령과 반갑게 안부를 묻고 곧 유엔에서 다시 만날 것을 기약했다. 트러스 총리는 윤 대통령에게 각별한 인사를 전하면서 리셉션의 개략적인 내용을 설명했다. 리셉션에는 나루히토 일왕, 요르단 국왕 부부를 비롯한 상당수 왕실 인사들도 참석한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 19일 오전 런던 중심 웨스트민스터 사원에서 엄수되는 장례식에 참석한다. 이어 한국전 참전용사에 대한 ‘국민포장 수여식’을 끝으로 1박 2일간의 런던 일정을 마치고 유엔총회 참석을 위해 미국 뉴욕으로 이동한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편, 윤 대통령은 이날 런던행 기내에서 태풍 ‘난마돌’ 관련 사항을 보고받고, 철저한 대비 태세를 지시했다고 대통령실 고위 관계자는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “英여왕 서거, 韓국민도 슬픔함께”…찰스 3세 “감사”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483445&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483445&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-09-18T22:48:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091907473237797_1663541252_0017483445.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 엘리자베스 2세 영국 여왕 장례식을 하루 앞둔 18일(현지시간) 영국 런던 버킹엄궁에서 열린 리셉션에 참석해 찰스 3세 국왕에 위로를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 부인 김건희 여사와 함께 이날 오후 런던 북쪽 스탠스테드 공항에 도착해 곧바로 리셉션장으로 향했다. 1시간가량 진행된 리셉션에서 윤 대통령 부부는 찰스 3세를 만나 깊은 애도의 뜻을 전달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “자유와 평화의 수호자로서 항상 헌신하신 여왕님을 잊을 수 없을 것”이라며 “대한민국 국민 또한 이 슬픔을 함께하고 있다”고 말했다고 김은혜 홍보수석이 브리핑에서 전했다. 윤 대통령은 찰스 3세의 영국 국왕 즉위에 대해서도 축하 인사를 건넸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찰스 3세는 “그 먼 곳에서 이곳까지 와주신 데 대해 깊은 감사를 표한다”고 말했고, 윤 대통령이 기존 순방 일정을 조정하면서 영국을 방문한 것에 사의를 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;찰스 3세는 영국 왕실 가족도 일일이 소개하면서 커밀라 왕비와 윌리엄 왕세자, 케이트 미들턴 왕세자비가 윤 대통령 부부와 인사를 나눴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 왕세자비는 한국을 가본 적이 없기에 초대해준다면 한번 방문해보고 싶다는 의사를 피력했고, 찰스 3세 국왕도 오래전인 1992년 한국을 방문했기에 다시 한번 갈 수 있는 기회가 허락되기를 바란다는 뜻을 전했다. 윤 대통령은 언제든 환영한다고 화답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091907480137799_1663541282_0017483445.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 리즈 트러스 영국 총리를 비롯해 조 바이든 미국 대통령, 에마뉘엘 마크롱 프랑스 대통령, 샤를 미셸 EU 상임의장, 프랑크-발터 슈타인마이어 독일 대통령 등을 만나 환담하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 바이든 대통령과 반갑게 안부를 묻고 곧 유엔에서 다시 만날 것을 기약했다. 트러스 총리는 윤 대통령에게 각별한 인사를 전하면서 리셉션의 개략적인 내용을 설명했다. 리셉션에는 나루히토 일왕, 요르단 국왕 부부를 비롯한 상당수 왕실 인사들도 참석한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 19일 오전 런던 중심 웨스트민스터 사원에서 엄수되는 장례식에 참석한다. 이어 한국전 참전용사에 대한 ‘국민포장 수여식’을 끝으로 1박 2일간의 런던 일정을 마치고 유엔총회 참석을 위해 미국 뉴욕으로 이동한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편, 윤 대통령은 이날 런던행 기내에서 태풍 ‘난마돌’ 관련 사항을 보고받고, 철저한 대비 태세를 지시했다고 대통령실 고위 관계자는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불법촬영물 협박한 신당역 살해범…‘음란물 유포’ 전력</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483485&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483485&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-18T23:03:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091615081536334_1663308496_0017483485.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;수년간 스토킹해 온 20대 여성 역무원을 서울 지하철 2호선 신당역 화장실에서 살해한 전모(31·구속)씨가 과거 음란물 유포 혐의로 처벌받은 전력이 있는 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 과거 음란물을 유포해 두 차례나 처벌을 받았다고 18일 연합뉴스가 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 살해된 여성 역무원에게도 지난해 10월 불법 촬영물을 유포하겠다며 피해자를 협박하고 만남을 강요한 혐의 등으로 고소당했다. 이 일로 직장이었던 서울교통공사에서 직위해제 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 피해자에게 합의를 종용하는 문자 등을 지속해서 보낸 전씨는 스토킹처벌법 위반 혐의로도 고소당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 사건은 재판 단계에서 병합됐으며, 검찰은 전씨에게 징역 9년을 구형했다. 전씨는 1차 선고를 하루 앞둔 지난 14일 피해자가 근무하는 신당역을 찾아가 범행을 저질렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091615093336336_1663308574_0017483485.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전씨는 최소 11일 전부터 범행을 계획한 것으로 파악됐다. 경찰에 따르면 그는 지난 3일 지하철 6호선 구산역에서 역무원 컴퓨터로 피해자의 근무지 정보를 확인했다. 전씨는 당시 역무원에게 “휴가 중인 불광역 직원인데 내부망을 사용하겠다”고 거짓말한 뒤 서울교통공사 내부망인 ‘메트로넷’에 접속했던 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;범행 당일에도 증산역과 구산역에서 피해자의 근무 정보를 확인한 것으로 알려졌지만, 그보다 11일이 앞선 이달 초부터 범행을 꾸미고 있었던 것이 드러난 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 밖에도 경찰은 전씨가 치밀하게 범행을 준비한 정황을 포착했다. 전씨 휴대전화에는 GPS(위치정보시스템) 정보를 조작하는 목적의 앱이 설치돼있는 것으로 확인됐다. 자신의 행적을 추적하는 경찰 수사를 교란하려는 목적으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;휴대전화 내 일부 파일은 이미 삭제된 흔적이 있는 것으로 전해졌다. 경찰은 현재 디지털 포렌식을 마치고 자료를 분석 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 범행 당일 오후 3시쯤 정신과 병원을 찾아 진료를 받은 것으로도 확인됐다. 사법 처리 과정에서 심신미약 상태를 인정받아 형량 감경 등을 주장하려는 계획이 아니었냐는 추측이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불법촬영물 협박한 신당역 살해범…‘음란물 유포’ 전력</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483485&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483485&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-18T23:03:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091615081536334_1663308496_0017483485.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;수년간 스토킹해 온 20대 여성 역무원을 서울 지하철 2호선 신당역 화장실에서 살해한 전모(31·구속)씨가 과거 음란물 유포 혐의로 처벌받은 전력이 있는 것으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 과거 음란물을 유포해 두 차례나 처벌을 받았다고 18일 연합뉴스가 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 살해된 여성 역무원에게도 지난해 10월 불법 촬영물을 유포하겠다며 피해자를 협박하고 만남을 강요한 혐의 등으로 고소당했다. 이 일로 직장이었던 서울교통공사에서 직위해제 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 피해자에게 합의를 종용하는 문자 등을 지속해서 보낸 전씨는 스토킹처벌법 위반 혐의로도 고소당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 사건은 재판 단계에서 병합됐으며, 검찰은 전씨에게 징역 9년을 구형했다. 전씨는 1차 선고를 하루 앞둔 지난 14일 피해자가 근무하는 신당역을 찾아가 범행을 저질렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091615093336336_1663308574_0017483485.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전씨는 최소 11일 전부터 범행을 계획한 것으로 파악됐다. 경찰에 따르면 그는 지난 3일 지하철 6호선 구산역에서 역무원 컴퓨터로 피해자의 근무지 정보를 확인했다. 전씨는 당시 역무원에게 “휴가 중인 불광역 직원인데 내부망을 사용하겠다”고 거짓말한 뒤 서울교통공사 내부망인 ‘메트로넷’에 접속했던 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;범행 당일에도 증산역과 구산역에서 피해자의 근무 정보를 확인한 것으로 알려졌지만, 그보다 11일이 앞선 이달 초부터 범행을 꾸미고 있었던 것이 드러난 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 밖에도 경찰은 전씨가 치밀하게 범행을 준비한 정황을 포착했다. 전씨 휴대전화에는 GPS(위치정보시스템) 정보를 조작하는 목적의 앱이 설치돼있는 것으로 확인됐다. 자신의 행적을 추적하는 경찰 수사를 교란하려는 목적으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;휴대전화 내 일부 파일은 이미 삭제된 흔적이 있는 것으로 전해졌다. 경찰은 현재 디지털 포렌식을 마치고 자료를 분석 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전씨는 범행 당일 오후 3시쯤 정신과 병원을 찾아 진료를 받은 것으로도 확인됐다. 사법 처리 과정에서 심신미약 상태를 인정받아 형량 감경 등을 주장하려는 계획이 아니었냐는 추측이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘최대 125㎞/h’ 강풍…‘난마돌’ 오전 10시 부산 최근접</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483534&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483534&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-18T23:20:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091908182137806_1663543101_0017483534.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제14호 태풍 ‘난마돌’이 우리나라에 근접하면서 19일 낮까지 경상해안을 중심으로 최대순간풍속이 20~35㎧(시속 70~125㎞)에 달하는 강풍이 불겠다. 경상동해안과 강원영동을 중심으로 시간당 10~30㎜의 비도 예보됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 기상청에 따르면 오전 6시 기준 난마돌은 일본 가고시마 북쪽 230㎞ 지점을 지나 시속 15㎞로 북북동진 중이다. 중심기압과 최대풍속은 각각 965h㎩(헥토파스칼)과 37㎧(시속 133㎞)로 강도는 ‘강’이다. 이때 난마돌 중심과 부산까지 거리는 220㎞다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 오전 10시쯤 난마돌이 부산 남동쪽 200㎞ 지점을 지날 때가 우리나라에 가장 가까울 것으로 기상청은 예상하낟.&lt;br&gt;&lt;br&gt;난마돌 영향으로 19일 낮까지 최대순간풍속이 경상해안·울릉도·독도에서는 20~35㎧(시속 70~125㎞), 충남서해안·전라해안·강원영동·경상내륙·제주에서는 15~25㎧(시속 55~90㎞)에 달하겠다. 다른 지역들도 순간풍속이 15㎧(시속 55㎞)에 달하는 곳이 있겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기서해안을 제외한 대부분 해안과 경남동부내륙은 20일까지, 경상해안과 제주는 21일 새벽까지 순간풍속이 20㎧(시속 70㎞) 내외인 강풍이 이어지겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091908190737808_1663543147_0017483534.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;18일 0시부터 19일 오전 6시까지 주요 지점 최대순간풍속은 부산 남구 오륙도 33.9㎧(시속 122㎞), 경남 통영시 매물도 26.9㎧(시속 97㎞), 울산 북구 화봉동 울산공항 26.8㎧(시속 96㎞) 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바다의 경우 서해상에 20일까지, 제주해상·남해상·동해상에 21일까지 바람이 10~30㎧(시속 35~110㎞)로 거세게 불고 물결이 2~8ｍ 높이로 높게 일겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남해동부먼바다와 동해남부먼바다는 19일 최대풍속이 40㎧(시속 145㎞) 이상에 달하고 물결의 높이가 10ｍ를 넘겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091904372437764_1663529844_0017483534.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;비는 강원영동과 경상동부에서 19일 낮까지 이어지겠다. 기상청은 “비가 시간당 30㎜씩 쏟아지면서 돌풍이 불고 천둥과 번개가 칠 수 있으니 사고가 발생하지 않도록 대비해달라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;19일 예상 강수량은 강원영동·경상해안·경북북동산지·울릉도·독도 20~80㎜(울릉도와 독도 많은 곳 100㎜ 이상), 경상동부내륙 5~40㎜다. 강원영동과 경상해안의 경우 18일 이미 20~70㎜ 비가 내렸는데 19일 낮까지 비슷한 양이 더 내리는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 오후 5시부터 19일 오전 6시까지 누적 강수량은 울산 울주군 간절곶 77㎜, 부산 해운대 67.5㎜, 강원 양양군 설악산 52.5㎜, 경북 경주시 외동 50.5㎜, 경북 포항시 남구 구룡포 49.5㎜ 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘최대 125㎞/h’ 강풍…‘난마돌’ 오전 10시 부산 최근접</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483534&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483534&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-09-18T23:20:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091908182137806_1663543101_0017483534.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제14호 태풍 ‘난마돌’이 우리나라에 근접하면서 19일 낮까지 경상해안을 중심으로 최대순간풍속이 20~35㎧(시속 70~125㎞)에 달하는 강풍이 불겠다. 경상동해안과 강원영동을 중심으로 시간당 10~30㎜의 비도 예보됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 기상청에 따르면 오전 6시 기준 난마돌은 일본 가고시마 북쪽 230㎞ 지점을 지나 시속 15㎞로 북북동진 중이다. 중심기압과 최대풍속은 각각 965h㎩(헥토파스칼)과 37㎧(시속 133㎞)로 강도는 ‘강’이다. 이때 난마돌 중심과 부산까지 거리는 220㎞다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 오전 10시쯤 난마돌이 부산 남동쪽 200㎞ 지점을 지날 때가 우리나라에 가장 가까울 것으로 기상청은 예상하낟.&lt;br&gt;&lt;br&gt;난마돌 영향으로 19일 낮까지 최대순간풍속이 경상해안·울릉도·독도에서는 20~35㎧(시속 70~125㎞), 충남서해안·전라해안·강원영동·경상내륙·제주에서는 15~25㎧(시속 55~90㎞)에 달하겠다. 다른 지역들도 순간풍속이 15㎧(시속 55㎞)에 달하는 곳이 있겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기서해안을 제외한 대부분 해안과 경남동부내륙은 20일까지, 경상해안과 제주는 21일 새벽까지 순간풍속이 20㎧(시속 70㎞) 내외인 강풍이 이어지겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091908190737808_1663543147_0017483534.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;18일 0시부터 19일 오전 6시까지 주요 지점 최대순간풍속은 부산 남구 오륙도 33.9㎧(시속 122㎞), 경남 통영시 매물도 26.9㎧(시속 97㎞), 울산 북구 화봉동 울산공항 26.8㎧(시속 96㎞) 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바다의 경우 서해상에 20일까지, 제주해상·남해상·동해상에 21일까지 바람이 10~30㎧(시속 35~110㎞)로 거세게 불고 물결이 2~8ｍ 높이로 높게 일겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남해동부먼바다와 동해남부먼바다는 19일 최대풍속이 40㎧(시속 145㎞) 이상에 달하고 물결의 높이가 10ｍ를 넘겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091904372437764_1663529844_0017483534.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;비는 강원영동과 경상동부에서 19일 낮까지 이어지겠다. 기상청은 “비가 시간당 30㎜씩 쏟아지면서 돌풍이 불고 천둥과 번개가 칠 수 있으니 사고가 발생하지 않도록 대비해달라”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;19일 예상 강수량은 강원영동·경상해안·경북북동산지·울릉도·독도 20~80㎜(울릉도와 독도 많은 곳 100㎜ 이상), 경상동부내륙 5~40㎜다. 강원영동과 경상해안의 경우 18일 이미 20~70㎜ 비가 내렸는데 19일 낮까지 비슷한 양이 더 내리는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 오후 5시부터 19일 오전 6시까지 누적 강수량은 울산 울주군 간절곶 77㎜, 부산 해운대 67.5㎜, 강원 양양군 설악산 52.5㎜, 경북 경주시 외동 50.5㎜, 경북 포항시 남구 구룡포 49.5㎜ 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 바이든 “미군, 중국이 침공하면 대만 방어할것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483581&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483581&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-18T23:40:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091908400337821_1663544403_0017483581.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령은 중국이 대만을 침공할 경우 군사 개입을 하겠다는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;18일(현지시간) &lt;/span&gt;로이터 통신에 따르면 바이든 대통령은 이날 미국 CBS의 심층 인터뷰 프로그램인 ‘60분(60 Minutes)’에 출연해 “중국의 대만 침공이 발생할 경우에 미군이 대만을 방어할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령의 발언이 중국, 대만과 관련한 미국 정부의 오랜 정책이 바뀌었을 가능성을 내비친 것인지 주목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 대만에 군사 지원을 하되 중국의 대만 침공 때 직접 개입 여부를 밝히지 않는 ‘전략적 모호성’을 견지해 왔다. 이 같은 정책을 앞세워 미국은 중국의 대만 침공을 막고 대만도 중국을 상대로 독립을 선포하지 못하도록 하는 억지력을 유지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국은 ‘하나의 중국’ 원칙을 들어 대만의 독립국 지위를 인정하지 않으며 이를 지지하는 듯한 다른 나라에 극도로 민감한 반응을 보여 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 바이든 “미군, 중국이 침공하면 대만 방어할것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483581&amp;code=61131511&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017483581&amp;code=61131511&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-09-18T23:40:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/0919/2022091908400337821_1663544403_0017483581.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조 바이든 미국 대통령은 중국이 대만을 침공할 경우 군사 개입을 하겠다는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;18일(현지시간) &lt;/span&gt;로이터 통신에 따르면 바이든 대통령은 이날 미국 CBS의 심층 인터뷰 프로그램인 ‘60분(60 Minutes)’에 출연해 “중국의 대만 침공이 발생할 경우에 미군이 대만을 방어할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령의 발언이 중국, 대만과 관련한 미국 정부의 오랜 정책이 바뀌었을 가능성을 내비친 것인지 주목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 대만에 군사 지원을 하되 중국의 대만 침공 때 직접 개입 여부를 밝히지 않는 ‘전략적 모호성’을 견지해 왔다. 이 같은 정책을 앞세워 미국은 중국의 대만 침공을 막고 대만도 중국을 상대로 독립을 선포하지 못하도록 하는 억지력을 유지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국은 ‘하나의 중국’ 원칙을 들어 대만의 독립국 지위를 인정하지 않으며 이를 지지하는 듯한 다른 나라에 극도로 민감한 반응을 보여 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>