<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 생활</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibLifRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 생활</description>
    <lastBuildDate>2022-11-12T00:08:20.431Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[사설] 경착륙 막기 위한 부동산 규제 완화, 차분한 대응 긴요하다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272635&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272635&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-11-10T19:03:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022110622110487134_1667740264_0924272635.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 어제 부동산 관계 장관회의를 열어 윤석열 대통령 취임 이후 세 번째 부동산시장 대책을 내놨다. 규제지역 해제와 대출 규제 완화 등을 통한 시장 연착륙에 방점이 찍혀 있는 듯하다. 우선 서울과 경기 4곳(과천, 성남 분당·수정, 하남, 광명)을 제외한 규제지역이 모두 해제된다. 대출 규제도 완화해 20~50%로 세분된 무주택자에 대한 주택담보대출비율(LTV) 50% 일원화와 투기과열지구 내 15억원 초과 아파트에 대한 담보대출이 내년 시행에서 다음 달 1일로 앞당겨진다. 이에 따라 분양권 전매가 자유로워지고 청약 및 대출 규제가 풀리면서 중도금, 잔금 대출 등에도 숨통이 트일 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이처럼 이날 대책은 그간 갑갑함이 느껴졌던 부동산 정책에 유연성이 발휘됐다는 점이 눈에 띈다. 지난 6월과 9월 서울 등 수도권과 세종시를 제외한 전 지역을 규제지역에서 해제했으나 미국발 금리 인상 가속화로 주택시장 침체를 막기엔 역부족이었기 때문이다. 주택산업연구원에 따르면 11월 전국 아파트 입주전망지수는 전월보다 1.3포인트 하락한 46.3으로 조사 이래 최저치를 보여 미입주 적체에 따른 건설업체와 제2금융권 연쇄 부도가 우려된다. 따라서 불과 2개월 만에 부동산 대책을 또 내놓은 것은 부동산시장 경착륙이 경제 전반에 미칠 충격을 막아보겠다는 의지의 표현이다. 주택도시보증공사를 통해 5조원 규모의 미분양 주택 프로젝트파이낸싱(PF) 대출 보증에 나선 것도 같은 차원이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건설업계는 이번 대책으로 경착륙을 막기엔 역부족이라며 서울 등지의 추가 규제 해제와 세제 완화 등 더 과감한 규제 완화를 요구하는 분위기다. 그러나 금리 인상으로 가계의 대출 이자 부담이 만만찮은 상황에서 부동산시장 분위기를 일거에 바꾸려 하면 오히려 역효과가 날 수도 있다. 정부가 총부채원리금상환비율(DSR) 규제를 풀지 않은 것도 당분간 지속될 중앙은행의 통화 긴축을 통한 물가 안정 기조와 엇박자를 낼 수도 있음을 고려한 때문일 것이다. 몇 술에 배부를 수는 없다. 정부가 경기 상황에 맞는 단계별 대응 계획을 준비하고 있는 만큼 경제주체들의 인내심이 요구되는 시점이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>본인 주최 ‘히어로 월드 챌린지’ 3년 만에 출전하는 우즈</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272663&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272663&amp;code=12150000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-10T19:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111021080892582_1668082088_0924272663.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘골프황제’ 타이거 우즈(미국·&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)가 다음 달 바하마에서 열리는 ‘히어로 월드 챌린지’에 출전한다. 한국 선수로는 임성재와 김주형이 참가한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우즈는 10일 소셜미디어를 통해 “올해 히어로 월드 챌린지에 참가한다는 사실을 알리게 돼 기쁘다. 함께 하게 될 케빈 키스너와 토미 플릿우드도 환영한다”며 “앨버니에서 곧 만나자”고 밝혔다. 우즈가 이 대회에 선수로 참가하는 것은 2019년 이후 3년 만이다. 2020년에는 코로나19 탓에 대회가 열리지 못했고, 지난해에는 교통사고 후유증으로 출전할 수 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;히어로 월드 챌린지는 우즈가 2015년부터 매년 12월 바하마에서 주최해온 이벤트 대회다. 우즈가 세계랭킹 상위권에서 20명만 초청하는 대회다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우즈는 지난해 2월 교통사고 뒤 재활에 성공해 올해 3개 메이저대회에 출전했다. 마스터스 토너먼트에서 47위에 올랐고, PGA 챔피언십에서는 3라운드 종료 뒤 기권, 디 오픈에서는 컷 탈락 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;히어로 월드 챌린지는 미국프로골프(PGA) 투어 정규 대회는 아니지만 세계 랭킹 포인트가 걸려 있다. 올해 마스터스 챔피언인 스코티 셰플러, PGA 챔피언십 우승자 저스틴 토머스, US오픈 챔피언 매트 피츠패트릭 등 유명 선수들도 출전한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 기자 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 지금 할 일</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272585&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272585&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-10T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111021210392606_1668082863_0924272585.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;또 놓쳐 버렸다. 아껴뒀던 무료 이용 쿠폰이 날짜를 넘겨 소멸됐다. 악착같이 만료일을 달력에 적어 두고도 또 잊었다. 생각날 때 썼어야 했다. 그렇게 떠나간 배달 쿠폰, 이용 쿠폰, 1만원 할인 쿠폰이 모이면 1년에 10만원어치는 거뜬히 넘을 것이다. 무엇이든 지금 생각나면 바로 해야 한다는 의지는 팬데믹을 견디며 더 강력해졌다. 감염병이 창궐하기 전 무척 좋아하던 메탈 밴드 공연을 두고 “다음에 가지”하고 못 갔었다. 지금 그 밴드는 사실상 해체했다. 급히 간 홍콩 여행에서 경치만 대충 훑고 다음에 더 세세하게 보자고 했던 것도 요원한 계획이 됐다. 함께 갔던 친구가 그새 아이를 둘이나 낳았기 때문이다. 여행을 미뤘다 3년을 묶인 사람들의 사연이 쌓이고 쌓여 드높은 비행기 티켓 값이 일구어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내게 있어 ‘그때’ 하지 못해 가장 아쉬운 일은 외조모의 삶을 글로 옮기지 못한 것이다. 일제강점기에 태어나 광복과 전쟁을 거쳐 군부 독재와 외환위기까지 겪은 뒤 2000년대를 산, 말 그대로 근현대사의 증인이었다. 그는 “이렇게 맛있는 것이 풍족한 시절에 몸이 늙어 양껏 먹지 못해 서럽다”고 종종 말했다. 방학 때 내려와 영어와 컴퓨터를 가르쳐주면 안 되겠느냐고 묻기도 했는데, 그것을 구실삼아 할머니 이야기를 그대로 써 내려 갈 계획까지 세워놓고 다음으로, 또 다음으로 미뤘다. 이제는 그의 이야기를 쓸 방도가 사라져 버렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서 지금 이 순간을 놓치지 않고, 펜을 들고 카메라 버튼을 누르는 사람들을 보면 무척 감탄하게 된다. 재일코리안 양영희 감독은 가족 3부작 중 마지막 편 ‘수프와 이데올로기’에서 이제는 작고한 부모의 증언으로 제주 4·3 사건과 조총련 가입, 남한에 대한 그 시절의 인식을 들려준다. 그 밀도와 농도가 이루는 힘이 엄청나서 극장 자리에서 일어서기가 쉽지 않았다. 지금, 생각났을 때 해야 한다. 마침 요즈음 가을 길은 만나고 싶던 이들의 이야기를 듣기에 최적인, 굉장한 풍경을 이루고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유재연 옐로우독 AI펠로우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 외국 대사 발언도 왜곡한 김의겸 대변인 경질해야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272650&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272650&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-11-10T19:05:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111021250992618_1668083109_0924272650.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;평소 잦은 설화를 일으킨 김의겸 더불어민주당 대변인이 결국 대형 사고를 쳤다. 김 대변인은 지난 8일 이재명 대표와 마리아 카스티요 페르난데즈 주한 유럽연합(EU) 대사의 접견 후 회동 내용을 이렇게 밝혔다. “대사는 윤석열정부와 북한의 대화 채널이 없어서 대응에 한계가 있는 것 같다. 김대중, 노무현 전 대통령 때는 긴장이 고조돼도 교류를 통해 해결책을 찾을 수 있었다고 말했다.” 하지만 이 말은 금세 거짓으로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보도가 알려진 후 페르난데즈 대사는 우리 외교 관계자에게 문자 메시지를 보내 “제 말이 오용되고 왜곡된 데 대해 유감스럽게 생각한다”고 전했다. 이어 민주당 측에도 “전현직 대통령의 실명을 거론한 적도 없다”고 항의한 것으로 알려졌다. 김 대변인은 9일 “과거 정부와 현 정부의 대응을 비교하는 대화는 없었다”며 “혼란을 안겨드린 것에 대해 EU 대사님께 심심한 사과의 말씀을 드린다”고 말했다. 원내 제1당 대변인이 주한 외교 대사의 발언을 왜곡한 가짜뉴스를 버젓이 국민에게 전달한 것이다. 외교 문제로 비화될 뿐 아니라 국가 신뢰에도 흠집을 낸 심각한 사안이다. 이것이야말로 외교 참사다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대변인은 국회의원 면책특권을 이용해 ‘아니면 말고’식 의혹 제기를 상습적으로 해 왔다. 한동훈 법무부 장관이 민주당 의원을 따라가 악수 장면을 연출했다고 주장했지만 사실이 아니었다. 윤석열 대통령과 한 장관이 변호사 30여명과 서울 강남에서 새벽까지 술자리를 했다는, 상식적으로 믿기 어려운 주장도 별 증거 없이 국정감사장에서 제기했다. 그가 팩트 확인을 생명처럼 여기는 기자 출신이고 국정 운영을 주도한 청와대의 대변인을 거쳤다는 게 믿기지 않는다. 아무리 진영 논리에 치우쳤다 해도 어떻게 대사가 하지도 않은 말을 지어내 정부를 공격할 수 있나. 당 대변인은 그 당의 신뢰성과 품격을 보여준다. 민주당은 김 대변인을 즉각 경질해야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손흥민 “절대 월드컵 놓치지 않을 것… 곧 만나자”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272659&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272659&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-10T19:05:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111022240492702_1668086644_0924272659.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;안와골절 수술로 2022 카타르월드컵 출전이 불투명했던 한국 축구 에이스 손흥민(30·토트넘)이 보호구를 착용하고서라도 뛰고 싶다는 강한 의지를 표출했다. 외신들은 손흥민의 월드컵 출전을 긍정적으로 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민은 9일(현지시간) 소셜미디어에 한국 대표팀 유니폼을 입은 사진과 함께 “지난 한 주간 받은 응원과 격려의 메시지에 정말 감사하다”며 “많은 분께 응원과 격려의 메시지를 받았고 많은 힘을 얻었다”는 글을 올렸다. 지난 2일 유럽축구연맹 챔피언스리그(UCL) 조별리그 경기에서 상대 선수와의 충돌로 왼쪽 눈 주변이 골절돼 4일 수술대에 오른 뒤 처음 내놓은 메시지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111022240592703_1668086645_0924272659.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;파울루 벤투 감독이 이끄는 한국 대표팀은 오는 20일 개막하는 카타르월드컵 직전에 팀의 상징과도 같은 손흥민이 갑작스러운 부상을 당하면서 절체절명의 위기 상황을 맞았다. 하지만 손흥민은 얼굴 보호대를 쓰고서라도 월드컵에 나서겠다는 의지를 드러낸 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손흥민은 “월드컵에서 우리나라를 위해 뛰는 것은 많은 아이가 축구선수로 성장하면서 꿈꾸는 일일 것”이라며 “저 또한 그 꿈을 지금까지 변함없이 가지고 있다”고 썼다. 이어 “지난 2년 여간 (코로나19로) 여러분이 참고 써오신 마스크를 생각하면 월드컵 경기에서 쓰게 될 저의 마스크는 아무것도 아닐 것”이라며 “단 1%의 가능성만 있다면 그 가능성을 보며 얼마 남지 않은 시간 앞만 보고 달려가겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영문으로 쓴 글에는 “절대 월드컵을 놓치지 않을 것(I won’t miss this for the world)”이라며 “곧 만나자(See you soon)”라고 덧붙이기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계적 스타들의 부상 낙마 소식이 이어지는 가운데 외신들은 손흥민의 발언을 전하며 월드컵 출전을 긍정적으로 내다봤다. 영국 BBC방송은 “토트넘의 손흥민이 한국의 팬들에게 카타르월드컵 출전을 확신했다”고 전했다. 데일리메일은 “손흥민이 월드컵 출전에 대한 의문을 종결시켰다”며 “카타르에 갈 것이라고 거듭 밝혔다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“감독 하기 딱 좋은 나이”… ‘73세 우승’ 베이커, 계약 1년 연장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272655&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272655&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-10T19:06:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111022220692700_1668086526_0924272655.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;휴스턴 애스트로스를 미국 프로야구 월드시리즈 정상으로 이끈 더스티 베이커 감독(73)이 감독 계약을 1년 연장했다. 73세로 역대 최고령 월드시리즈 우승 감독이 된 베이커 감독은 내년에도 지휘봉을 잡고 다시 한번 우승에 도전할 수 있게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;MLB닷컴은 10일(한국시간) “베이커 감독이 짐 크레인 구단주를 만나 2023년 계약을 맺었다”며 “합의서를 완성하는 데는 15분밖에 걸리지 않았다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이커 감독은 “돌아와서 기쁘다. 우리에게 주어진 임무를 완수하고 우승을 향한 여정을 완료하고 싶다”며 “걱정하지 않았지만, 계약이 완료돼 기쁘다”고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2020시즌 휴스턴 감독으로 부임한 베이커 감독은 올해 흑인 감독 최초로 개인 통산 2000승 고지에 올랐다. 메이저리그 전체 감독을 따져도 12번째로 2000승을 달성한 감독이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이커 감독은 휴스턴이 ‘사인 훔치기’ 논란으로 뒤숭숭한 가운데 부임해 팀을 단합시키는 동시에, 우승까지 달성했다는 평가를 받는다. 2020시즌 이후 1년 단위 계약을 3년 연속 이어가게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이커 감독은 올 시즌 106승을 거두며 팀을 아메리칸리그 전체 승률 1위로 이끌었다. 특히 올해 월드시리즈에서 필라델피아를 4승 2패로 누르고 우승하면서 ‘무관의 한’을 풀었다. 휴스턴의 2017년 이후 창단 두 번째 월드시리즈 우승이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;휴스턴은 내년 시즌에도 강력한 우승 후보로 꼽힌다. 저스틴 벌렌더 등 핵심 스타 플레이어들이 건재하고, 베이커 감독이 다시 지휘봉을 잡으면서 탄탄한 조직력을 유지할 수 있어서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 기자 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상만사] ‘그날 이후’의 트라우마</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272666&amp;code=11171399&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272666&amp;code=11171399&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-10T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111021050492570_1668081904_0924272666.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2015년 4월 13일. 나는 그날의 많은 순간을 기억한다. 점심시간 즈음 식사를 거르고 버스를 탔었다. 광역버스에 올라타 창가에 앉았다. 따뜻한 날은 아니었다. 창밖으로는 흐린 풍경들이 달리다 멈추기를 반복했다. 어쩐지 현실감이 느껴지지 않는 시간이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;약속 시간보다 50분 정도 일찍 도착했다. 인터뷰 약속이었다. 버스에서 내려 조금 걸으니 슈퍼가 보였다. 미닫이문을 드르륵 열고 들어갔던 것 같다. 한낮의 학교 앞 슈퍼는 한가했다. 캔 커피를 사들고 나왔다. 학교 건너편에는 작은 정자가 있었다. 정자에 앉아 깊은숨을 들이마셨다. 운동장에서는 아이들의 소리가 들려왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정자에 앉았다가 주변을 서성이다가 무거운 발걸음으로 교문을 향했다. 인터뷰 장소로 들어가는 게 힘들었던 기억이 유독 생생하다. 학생과 교사 245명을 잃은 곳, 아픈 기억과 힘찬 현실이 공존하는 곳, 웃음 너머에 깊은 슬픔이 단단히 똬리를 틀고 있는 곳을 직면해야 한다는 게 겁이 났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;운동장의 풍경은 평화로웠다. 모래 먼지를 날리며 축구를 하는 아이들이 보였다. 스탠드에 모여 앉은 아이들에게서 웃음소리가 퍼져나왔다. 활기차 보였다. 그 자리에는 그저 평범한 고등학교가 있었다. 인터뷰 장소는 경기도 안산시 단원고의 마음건강센터였다. 정신건강의학과 전문의인 단원고의 스쿨닥터를 만났다. ‘세월호 1년, 갈등을 넘어 치유로’라는 제목의 시리즈 기사를 위한 인터뷰였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리는 상처와 치유에 대해 이야기했다. 살아남은 사람들, 그리고 사회적 트라우마에 대해 함께 걱정했다. 인터뷰 기사의 한 대목이다. “‘집단’으로 묶으면 함부로 대하기 쉽다. 살아 돌아온 것을 대단한 혜택이라도 받은 것처럼 싸잡아 비난하는 사람들도 있다. 아이들은 사회에 나가서도 생존 학생들이라는 이유로 공격당하거나 특별한 취급을 받을까봐 벌써 걱정하고 있다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;인터뷰를 마치고 ‘4·16 기억교실’을 찾아갔다. 텅 빈 교실을 바라보니 수많은 감정이 일렁였다. 하지만 위로의 시간이기도 했다. 그날 거기에서 울지 않았다면, 그 앞에서 기도하지 않았다면 오늘의 나는 조금 다른 사람으로 살아갔을지 모른다는 생각이 든다. 나는 그날 밤 호스피스 중이던 엄마의 병실에서 인터뷰 기사를 썼다. 스쿨닥터와 나눈 이야기가 위로로 다가왔다. 그 시간 기사를 쓰며 힘을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;진짜 트라우마는 ‘세월호 참사, 그날 이후’에 생겼다. 스쿨닥터와 나눴던 우려는 그 무렵에도 이미 현실이었다. 공격이 있었고, 확산됐다. 상상할 수 없는 상실감을 안고 살아가야 할 사람들에게 부당한 비난이 쏟아졌다. 비난의 목소리가 너무 컸다. 다수의 응원은 묻히고, 확성기를 들고 비난하는 소수의 외침이 전부인 양 울려 퍼졌다. 착시 현상이 나타났다. 비난이 대세가 된 것처럼 보였다. 단식을 하는 유가족 옆에서 ‘폭식 퍼포먼스’를 하던 자들이 부각됐다. 비인간성을 성토하는 보도가 이어졌다. 무고한 유족을 공격하는 무참한 행태도 사회의 한 단면으로 받아들여야 한다는 주장이 등장했다. 약자에 대한 혐오가 다양성으로 포장되는 날들이 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나의 트라우마는 거기에서 시작됐다. ‘세월호 참사, 그날 이후’의 사회적 반응이야말로 우리 사회가 치유하지 못한 트라우마가 됐다. 인터뷰에는 이런 내용도 있었다. 아이들에게 ‘언론 인터뷰를 할 수 있겠냐’고 물으면 돌아오는 대답이 한결같았다. “아뇨. 악플 달리잖아요.” 지금도 달라지지 않았다. 이태원 참사 희생자를 욕하는 악플들이 줄을 잇고 있다. 트라우마는 끝나지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 산업부 차장 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의춘추] 실기했던 조국 경질, 윤 대통령은 어떨까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272664&amp;code=11171212&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272664&amp;code=11171212&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-10T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111021050692572_1668081906_0924272664.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2019년 9월 6일 밤부터 9일 아침까지, 역사를 바꾼 만 사흘의 시간. 문재인 정권의 많은 인사는 집권 당시 가장 후회스러운 기억으로 조국 법무부 장관 임명을 강행한 일을 꼽는다. 특히 그의 임명을 철회할 수 있었던 여러 차례 기회를 날린 일을 뼈아프게 생각한다. 당시 조 장관이 후보자가 된 뒤 가족 문제가 불거져 임명을 철회해야 한다는 여론이 급속히 확산됐다. 검찰이 그의 배우자까지 기소한 마당이었다. 마침 그때 문재인 대통령은 동남아 3개국 순방 중이었다. 조 장관 임명을 반대하던 여권 인사들은 대통령 순방을 ‘국면 전환’의 좋은 계기라고 봤다. 그래서 대통령이 순방에서 돌아오면 민심을 수용해 읍참마속의 결단을 내리리라 기대했다. 하지만 결국 그렇게 하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문 대통령은 6일에 귀국한 뒤 밤 9시부터 4시간 동안 청와대 참모들과 조 장관 문제를 논의했다. 순방 기간 새로 불거진 의혹들과 악화된 여론 동향을 담은 비서실장의 보고서도 제출됐다. 토론 결과 찬반이 팽팽했다. 임명 찬성 쪽은 부인 잘못이지 후보자 잘못이 아니라는 것과 그 잘못 역시 장관직을 그만둘 정도로 큰 문제는 아니라는 논리였다고 한다. 여기서 결론이 안 나자 8일에 총리와 여당 대표, 대통령 비서실장 등이 모인 당정청 회의가 열렸다. 불행히도 이때도 찬반이 나뉘어 결론이 유보됐다. ‘지금 검찰에 밀리면 안 된다’는 당의 목소리가 컸다고 한다. 급기야 문 대통령은 이날 밤 임명할 때와 철회할 때 2가지 버전으로 대국민 메시지를 준비하라고 지시했다. 대통령은 이후 밤을 새우다시피 고민한 끝에 9일 아침 임명하는 쪽으로 결정하고 조 장관을 청와대로 불러 임명장을 줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더불어민주당에선 이 사흘의 시간을 두고 ‘조국 사태를 막을 절호의 기회를 놓쳤다’는 얘기를 많이 한다. ‘비서실이 임명 철회에 좀 더 무게를 둔 보고서를 내놓았더라면…’ ‘참모 회의 때 한 명만 더 반대했더라면…’ ‘당정청 회의 때 당이 조금만 목소리를 낮췄다면…’ ‘대통령이 밤샘 고민 때 임명 철회를 결정했더라면…’. 어느 한 대목에서라도 그랬다면 역사가 바뀌었을 것이다. 문재인정부가 조국 사태로 조기 레임덕에 빠질 일도, ‘공정하지 않은 정부’로 비판받을 일도, 윤석열 대통령이 배출될 일도 없었을 테다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지금 현 정부가 그런 중차대한, 어쩌면 역사의 흐름에 영향을 미칠지도 모를 중요한 결단의 시점을 맞이했다. 윤 대통령이 11~16일 동남아 순방에 나선다. 이태원 참사와 관련해 경찰청장은 물론 행정안전부 장관과 총리까지 경질론이 비등한 시점에 나서는 출장길이다. 여기에 더해 대통령실 참모들을 교체해야 한다는 목소리도 커지고 있다. 국정 쇄신을 해도 대폭 하라는 게 지금의 국민 여론이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해외 순방은 국내 사안을 좀 떨어져서 냉정하게 살펴볼 기회다. ‘순방 뒤 귀국’이라는 이벤트 자체가 ‘턴어라운드’ 계기를 마련해주는 측면도 있다. 역대 대통령들도 해외 순방을 야당과 협치에 나서는 계기로 삼거나 국정 쇄신의 모멘텀으로 활용한 적이 많다. 윤 대통령도 다음 주 귀국하면 폭넓은 인적 쇄신에 착수하길 바란다. KBS와 한국리서치가 9일 발표한 여론조사에 따르면 이태원 참사와 관련해 행안부 장관은 물론이고 총리까지 경질하라는 의견이 과반이었다. 향후 국정 운영에 대한 기대감을 묻는 말에는 37.6%만 기대를 나타낸 반면, 59.9%가 앞으로도 못할 것이라고 답했다. 경질도 해야 하고, 국정 쇄신도 하라는 주문인 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여론이 이런데도 전 정권이 그랬던 것처럼 ‘본인 잘못도 아니고 물러날 만큼의 잘못도 아니다’거나, ‘지금 밀리면 안 된다’ 같은 오판을 해선 안 될 것이다. 윤 대통령이 며칠 전 “책임이라 하는 건 있는 사람한테 딱딱 물어야 하는 것이지 다 책임져라 해선 안 된다”고 했는데, 여론을 제대로 읽지 못한 것 같다. 지금의 경질이나 쇄신 요구는 이미 책임 소재나 법 위반 정도를 따지는 차원을 넘어선 것이다. 책임 문제를 떠나 거대한 민심이 요구하는 것이고, 지난 6개월 국정에 대한 국민의 심판이 반영된 목소리다. 때론 똑 떨어지는 이유가 없어도 국민 다수가 요구하면 수용할 줄도 알아야 한다. 그게 통합의 국정이다. 그런데도 이를 거부한다면 민심의 향배는 뻔하다. 아무리 센 대통령이라도 국민을 이길 대통령은 없다. 순방 계기에 윤 대통령이 현명한 결정을 내리길 고대한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손병호 편집국 부국장 bhson@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이제 선택의 시간… 벤투 “당연히 손과 함께”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272726&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272726&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-10T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111022260692705_1668086766_0924272726.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;파울루 벤투 한국 축구 국가대표팀 감독이 10일 수술 회복 중인 ‘에이스’ 손흥민(30·토트넘 홋스퍼)를 대표팀 최종명단에 포함시킬 것이라고 밝혔다. 2022 카타르월드컵 개막을 불과 10일 앞둔 상황에서 ‘손흥민이 없는 플랜B’는 없다거나, 대한축구협회를 겨냥해 “대표팀이 한국에서 중요하지 않다고 본다”는 작심 발언도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘벤투호’는 11일 오후 8시 경기도 화성종합운동장에서 아이슬란드와 월드컵 이전 마지막 평가전을 치른다. 벤투 감독은 비대면으로 진행된 기자회견에서 “월드컵에 가기 전 마지막 경기인 만큼 중요한 경기”라며 “좋은 경기를 하고 결과를 낼 수 있도록 할 것”이라고 각오를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최대 관심사인 손흥민과 관련해서는 “당연히 최종명단에 선발될 것”이라며 “선수가 회복할 수 있도록 돕는 게 중요하다. 최대한 기다리며 최선의 선택을 하겠다”고 밝혔다. 손흥민은 이달 초 유럽축구연맹 챔피언스리그(UCL) 경기 도중 안와골절 부상으로 수술을 받고 회복 중이다. 벤투 감독은 플랜B에 대해선 “준비하지 않고 있다”며 “먼 미래의 일이기 때문에 그럴 타이밍이 아니다”라고 일축했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;축구협회와 K리그1 전북 현대 등을 향한 날 선 비판도 이어갔다. 그는 ‘김진수의 몸 상태가 어떤지’ 질문에 “좋지 않다. 내일 경기도 뛸 수 없다”고 운을 뗐다. 대표팀 왼쪽 풀백인 김진수는 전북에서도 핵심 선수로 강도 높은 일정을 소화했다. 지난달 30일 FA컵 결승 2차전에서는 전반 31분 부상으로 쓰러졌다가 경기가 끝날 때까지 뛰었다. 벤투 감독은 “월드컵에 못 나갈 수도 있는 큰 리스크를 안고 경기를 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “똑똑한 사람들이 모든 경기를 1차전으로 치르다가 결승전만 2차전으로 했고 경기 간격도 72시간 이하로 일정을 짰다”고 비꼬며 “선수들 휴식은 필요 없고 돈과 스폰서만 중요하게 생각하는 것 같다. 한국에서는 대표팀이 중요하지 않다고 보는 것 같다”고 비판했다. FA를 주관하는 축구협회와 전북을 겨냥한 것이다. 그러면서 “월드컵에서 좋은 경기력을 원하면서도 팀도, 선수도 제대로 된 방식으로 도울 생각이 없는 것 같다”고도 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대표팀 미드필더 정우영(33·알사드)도 기자회견에 참석해 “개인적으로 마지막 월드컵이라고 생각한다”며 “월드컵에 대한 간절함이 크기 때문에 단 하루도 허투루 쓰지 않았다. 쉬는 날조차도 컨디션을 끌어올리기 위해 많은 노력을 했다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아월드컵에 이어 두 번째 월드컵을 맞이하는 정우영은 “그때는 감독님이 바뀌고 어수선한 상황에서 쫓기듯 치렀다면 이번에는 4년간 준비해서 팀으로서 잘 이겨낸 과정들을 함께 했기 때문에 조금 기대가 된다”며 “지난 월드컵과 비교했을 때 우려보단 기대가 더 크다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벤투호는 아이슬란드와의 경기 후 출정식을 열고 홈 팬들에게 마지막 인사를 한다. 12일 최종 명단 26인을 발표하고, 14일 결전지 카타르로 떠난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>30년 더 빨라진 당뇨 대란 위기, 이대로 둘 것인가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017661157&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017661157&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-11T00:10:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111109081692836_1668125296_0017661157.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;당뇨 환자 605만명, 고위험군 1500만명에 육박하는 등 우리나라 당뇨병 위기 상황에 대한 문제 의식을 공유하고 국가 차원의 실효적 정책 도입을 촉구하는 자리가 마련된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한당뇨병학회(이사장 원규장)는 ‘세계당뇨병의 날 기념 &amp;#8211; 당뇨병 2차 대란 위기관리를 위한 정책 포럼’을 오는 14일 오후 2시에 국회박물관(구 헌정기념관) 2층 국회체험관에서 개최한다.&lt;br&gt;대한당뇨병학회 제공&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회 보건복지위원장 정춘숙 국회의원(더불어민주당)과 한국의학바이오기자협회 공동 주최로 진행되는 이번 포럼은 보건복지부, 질병관리청, (재)당뇨병학연구재단, 대한내분비학회, 대한소아내분비학회 및 한국당뇨협회 등이 후원한다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111109084092837_1668125320_0017661157.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;포럼은 세계당뇨병의 날 기념식에 이어 주제 발표와 패널 및 종합 토의의 순서로 진행된다.&lt;br&gt;주제 발표는 백세현(고려대구로병원) 대한당뇨병학회장을 좌장으로 김철중 기자(조선 일보)가 ‘초고령사회 노인 당뇨병 관리방안’에 대해 발표하고, 권혁상(여의도성모병원) 대한당뇨병학회 언론-홍보이사가 국내 당뇨병 인식의 현주소와 개선 방안, 문준성(영남대병원) 대한당뇨병학회 총무이사가 당뇨병 환자와 고위험군에 대한 국가적 관리의 필요성 등을 각각 제언할 예정이다.&lt;br&gt;특히 주제발표에서는 대한당뇨병학회가 실시한 ‘당뇨병 대국민 인식조사 결과’가 처음으로 공개될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어진 종합 토의에선 ‘빨라진 당뇨병대란 위기, 어떻게 해결할 것인가’를 주제로 원규장(영남대병원) 대한당뇨병학회 이사장과 김길원(연합뉴스) 한국의학바이오기자협회 수석 부회장이 좌장을 맡고, 배재현(고대 안암병원) 대한당뇨병학회 언론-홍보간사, 김대중(아주대병원) 대한내분비학회 보험이사, 이진한 기자(동아일보), 권선미 기자(중앙일보헬스미디어), 임영배 한국당뇨협회 총무이사, 곽순헌 보건복지부 건강정책과 과장 및 김윤아 질병관리청 만성질환예방과 과장 등이 패널로 참여한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당뇨병학회가 최근 발표한 ‘당뇨병 팩트시트(Diabetes Fact Sheet in Korea 2022)’에 따르면 2020년 기준 국내 30세 이상 성인 6명 중 1명(605만명)이 당뇨병 환자이며, 약 2000만명이 당뇨병 환자이거나 고위험군에 해당돼 현재 당뇨병 대란에 직면해 있다.&lt;br&gt;특히 당뇨병 환자 605만명은 학회가 2012년 팩트시트를 발행했을 당시 2050년에 도달할 것으로 예측한 환자 수(591만명)를 30년 앞서 추월했다. 2010년 당뇨병 환자 수가 312만명임을 감안했을 때 10년새 배 가까이 늘어난 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;학회는 65세 이상 성인의 39.2%가 당뇨병을 앓고 있어 초고령사회를 앞두고 노인 당뇨병 관리의 중요성이 점차 커지고 있다고 전망하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원규장 당뇨병학회 이사장은 11일 &quot;당뇨병은 개인의 건강 문제가 아닌, 국가적 차원의 관리가 필요한 질환이다. 이번 정책 포럼을 통해 당뇨병 위기상황에 대한 효율적인 대처방안이 심도깊게 논의되길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철중 한국의학바이오기자협회 회장은 “효과적인 당뇨병 관리 정책이 마련되기 위해서는 당뇨병에 대한 국민들의 올바른 인식과 관심이 동반돼야 한다. 한국의학바이오기자협회도 미디어로서 정확한 정보 전달과 국민의 인식 증진을 위해 힘쓰겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민태원 의학전문기자 twmin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최지만, 탬파베이에서 피츠버그로 이적…“내년 개막전 주전 1루수”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017661623&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017661623&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-11T01:47:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2021091516214444019_1631690504_0017661623.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국프로야구 메이저리그(MLB) 최지만(31)이 4년 만에 탬파베이 레이스를 떠나 피츠버그 파이리츠로 전격 이적한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022091409502433651_1663116624_0017661623.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;피츠버그 구단은 11일(한국시간) 탬파베이로부터 내야수 최지만을 받는 대가로 오른손 투수 잭 허트먼(24)을 내주는 트레이드를 단행했다고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최지만은 2016년 LA 에인절스에서 빅리그에 데뷔한 뒤, 뉴욕 양키스(2017년), 밀워키 브루어스(2018년)를 거쳐 2018년 6월 탬파베이 유니폼을 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022070415543857610_1656917678_0017661623.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최지만은 탬파베이에서 기량이 급성장했다. 2019년 타율 0.261(410타수 107안타), 19홈런, 64타점으로 한 시즌 최고 성적을 냈고, 2020년에는 한국인 야수 최초로 월드시리즈 무대를 밟았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최지만은 빅리그 통산 타율 0.239, 출루율 0.345에 수준급 1루 수비를 앞세워 탬파베이에서 주전급 선수로 활약했다. 하지만 팀의 ‘&lt;span&gt;플래툰 시스템(투수 유형에 따라 야수를 번갈아 가며 기용)’ 탓에 상대 팀이 왼손 선발 투수를 내면 대부분 벤치를 지켰다. &lt;/span&gt;최지만은 올해 타율 0.233(356타수 83안타), 11홈런, 52타점으로 시즌을 마감했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;피츠버그에서는 최지만이 주전 1루수가 될 가능성이 크다. &lt;/span&gt;피츠버그는 올해 10명의 선수가 번갈아 가며 1루수로 출전할 정도로 확실한 주전 선수가 없어서다. MLB닷컴은 “최지만은 2023시즌 개막전에 주전 1루수가 될 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피츠버그엔 현재 내야수 박효준(26)과 배지환(23)이 뛰고 있다. 이들이 팀에 잔류할 경우, 최지만은 빅리그 데뷔 이후 처음으로 한국인 선수와 같은 팀에서 뛰게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 기자 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배고파, PGC 패자조 1일차에 5위 안착</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017662177&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017662177&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-11T04:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111112011192931_1668135671_0017662177.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;배고파가 반등에 성공하면서 상위권에 자리매김했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배고파는 10일(한국시간) 아랍에미리트 두바이 소재 국제 전시장에서 열린 ‘펍지 글로벌 챔피언십(PGC) 2022’ 패자 브래킷1의 1일차 경기에서 5위에 올랐다. 반면 젠지는 하위권인 13위에 머물렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배고파는 1일차에 22킬과 순위 포인트 14점을 기록하며 총 36점을 얻어냈다. 이로써 배고파는 패자 브래킷2 진출에 한 걸음 다가섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;배고파는 초반 2개의 매치에서 부진을 겪었다. 첫 번째 매치에서 2점을 획득한 배고파는 이어진 매치2에서 8점을 얻고 이르게 탈락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 배고파는 미라마에서 펼쳐진 매치4에서 두각을 나타내기 시작했다. 배고파는 고지대에서 진영을 점검하며 킬 포인트를 올렸다. 배고파는 비록 치킨 확보에는 실패했지만 2위까지 순위 포인트를 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 배고파는 매치5에서 4위로 생존 포인트와 킬 포인트를 추가하며 최종 5위로 순위 방어에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젠지는 킬 14점과 순위 포인트 7위를 얻어내며 총 21점으로 13등에 그쳤다. 매치1에서 4위 안에 들었던 젠지는 이후 매치에서 우위를 점하는 것에 실패했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정진솔 인턴 기자 sol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“주 80시간 근무 준비해야” 트위터 파산 가능성 경고한 머스크</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017662252&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017662252&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-11T04:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022110618364186924_1667727401_0017662252.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 트위터를 인수한지 2주 만에 트위터가 수렁에 빠지고 있다. 지난 3일에는 전체 인력의 절반에 해당하는 약 3700명을 대량해고한데 이어 최근 법 준수 업무와 관련된 핵심 임원들이 줄사표를 냈고 머스크의 입에서는 ‘트위터 파산’ 이야기가 처음으로 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블룸버그통신은 11일(현지시간) 머스크가 트위터 인수 후 처음으로 직원들에게 “더 많은 현금을 창출하지 않으면 (트위터의) 파산도 가능하다”고 말했다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 소식통에 따르면 머스크는 이어 “직원들은 주 80시간 근무를 대비해야 하고, 무료 음식과 같은 회사 내 특전 등은 줄어들 것이다” 등의 경고를 한 것으로 알려졌다. 코로나19 팬데믹으로 시작된 재택근무 또한 모두 종료할 예정이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;머스크가 파산 경고를 한 이유는 트위터의 경영 상황이 머스크가 인수한 이후 급격히 악화했기 때문이다. 트위터 매출의 90%는 광고가 차지한다. 그런데 머스크의 인수를 계기로 광고주들이 빠져나갔다. 머스크가 인수 조건으로 트위터도 빚을 지도록 했기 때문이다. 로이터통신에 따르면 트위터의 부채는 인수 전에 52억9000만 달러(7조457억원) 수준이었다가 인수 후에 약 185억 달러(24조6401억원)로 급증했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;머스크의 인수로 트위터가 진 빚만 130억 달러(17조3199억원)다. 이로 인해 갚아야 하는 이자만 매월 12억 달러(1조5985억원)로 알려졌다. 이는 올해 6월 말 기준으로 발표된 트위터의 월 현금 흐름 11억 달러(1조4653억원)보다 오히려 더 많은 액수다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;머스크의 경영 방식에 정통한 한 관계자는 블룸버그통신에 “머스크는 과거에도 직원들에게 동기 부여를 하기 위해 재정 파탄의 위협을 이용하곤 했다”며 “그는 사람들이 열심히 일하지 않으면 트위터가 매우 어려운 상황에 놓이게 될 것이라는 개념을 전달하려고 노력하고 있는 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 트위터의 핵심 임원진들은 모두 사표를 내고 퇴사 의사를 밝힌 것으로 알려졌다. 영국 일간 가디언에 따르면 10일 트위터에서 가짜뉴스 방지 등 업무를 맡아 온 신뢰 및 안전 담당 글로벌 책임자 요엘 로스와 마케팅 및 영업 책임자 로빈 휠러가 사표를 내고 퇴사키로 했다. 이 두 사람은 전날 머스크와 함께 광고주 상대 전화 회의를 주재하면서 트위터의 향후 계획을 설명했으나, 불과 하루 만에 사직 소식이 전해졌다. 정보보안최고책임자(CISO) 리아 키스너, 개인정보최고책임자(CPO) 데이미언 키런, 준법감시최고책임자(CCO) 메리앤 포거티도 사표를 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포르투갈 호날두, 우루과이 수아레스…벤투호 상대 국가대표 명단 확정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017662358&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017662358&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-11T05:11:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111113574792959_1668142667_0017662358.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2022 카타르 월드컵에서 한국과 함께 H조에 속한 포르투갈과 우루과이가 국가대표 선수 명단을 발표했다. 포르투갈의 크리스티아누 호날두, 우루과이의 루이스 수아레스 등 스타 플레이어들이 대거 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111113565492957_1668142614_0017662358.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;포르투갈축구협회는 11일(한국시간) 홈페이지에 페르난두 산투스 국가대표팀 감독이 선발한 26명의 카타르 월드컵 최종명단을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;역대 남자축구 A매치 통산 최다골 기록(191경기 117골) 보유자인 호날두가 포함됐다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;37세의 호날두는 2006년 독일 대회부터 5회 연속 월드컵 본선 그라운드를 밟게 됐다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;포르투갈 대표팀에는 호날두를 포함해 부르노 페르난데스, 디오고 달로트, 주앙 칸셀루, 후벵 디아스, 베르나르두 실바, 주앙 팔리냐 등 잉글랜드 프리미어리그에서 뛰고 있는 선수들이 10명 포함됐다. A매치 128경기를 뛴 39세의 베테랑 수비수 페페(FC 포르투)도 명단에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111114011992963_1668142879_0017662358.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;벤투호의 첫 상대인 우루과이도 국가대표 26명의 명단을 최종 발표했다. 베테랑과 젊은 피가 신구 조화를 이뤘다. 우루과이 대표팀 통산 A매치 최다 득점 기록(134경기 68골)을 보유한 루이스 수아레스(나시오날)와 A매치 133경기에서 58골을 터트린 에딘손 카바니(발렌시아)는 통산 4번째 월드컵에 출전한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;우루과이의 샛별로 떠오른 공격수 다윈 누녜스(리버풀)와 올 시즌 스페인 레알 마드리드에서 맹활약 중인 미드필더 페데리코 발베르데(24)는 생애 첫 월드컵 무대에 &lt;/span&gt;오른다. 손흥민과 토트넘 홋스퍼(잉글랜드)에서 함께 뛰고 있는 미드필더 로드리고 벤탄쿠르, 김민재와 나폴리(이탈리아)에서 수비진을 구축하는 왼쪽 풀백 마티아스 올리베라도 대표팀에 승선했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 포르투갈과 우루과이 가나와 함께 H조에 속했다. 한국 대표팀은 11일 아이슬란드와 최종 평가전을 치른 뒤 12일 26인 명단을 발표할 예정이다. 가나는 14일 명단을 공개한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111113585892960_1668142738_0017662358.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 대표팀은 24일 오후 10시 에듀케이션 시티 스타디움에서 우루과이와 H조 조별리그 1차전을 시작으로 28일 가나, 다음달 3일 포르투갈과 맞붙는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 기자 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 “고인 영정 앞에 이름 불러드리는 게 패륜이냐”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017662531&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017662531&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-11T05:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111111220292916_1668133323_0017662531.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표는 11일 “참사를 정치에 악용하는 것은 국민의힘”이라고 강하게 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘이 유족 동의하에 이태원 참사 희생자의 명단을 공개하자는 주장을 ‘패륜정치’라고 지적하고 나서자 반박에 나선 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이날 페이스북을 통해 “참다못해 한마디 한다”며 “유족이 원하는 방식으로 애도하는 것이 패륜입니까. 고인의 영정 앞에 그의 이름을 불러드리는 것이 패륜입니까”라고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 “정쟁에만 매몰되면 상식적인 사고가 되지 않는다”며 “국민의힘은 참사 앞에서도 이러면 도대체 어떡하냐”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 “국면전환을 위해 애쓰는 것 같은데 제발 다른 것 신경쓰지 말자”며 “지금은 참사의 진실을 밝힐 시간이고, 유족과 피해자분들을 사회적 연대의 힘으로 끌어안아야 할 시기”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 “민주당은 국민과 함께 이번 참사의 진상을 밝히고 유족과 피해자를 위한 마땅한 지원을 위해 총력을 기울일 것”이라며 “국민의힘도 참사를 정치에 악용하는 일 그만두시고 국정조사 동의로 진실을 밝히는 최소한의 예를 다해달라”고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이날 오전 국회에서 열린 민주당 최고위원회의에서도 국민의힘의 이태원 참사 국정조사 반대 입장을 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 “진상 규명을 위한 정부여당의 노력을 찾아보기 어렵다”며 “신속하게 진상의 일부나마 접근할 수 있는 국정조사에 대해서 정부 여당은 명백한 반대 태도를 보인다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 “진실과 책임의 시간이 시작됐다”며 “진실을 찾아내기 위한 국정조사와 성역 없는 수사를 위한 특검이 반드시 필요하다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “지금 즉시 국정조사를 할 수 있도록 국민에게 직접 요청드리고 국민의 도움을 받기 위해서 범국민 서명운동에 민주당이 나서겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이날 오후 12시 30분부터 당 지도부와 함께 여의도역에서 직접 범국민 서명운동에 나설 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김승연 기자  kite@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한중일 e스포츠 대회 16일 부산서 개막</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017662540&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017662540&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-11T05:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2021091311581340905_1631501893_0017662540.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국·중국·일본이 게임 국가대표를 선발해 경쟁하는 e스포츠 대회가 오는 16일 개막한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국e스포츠협회(KeSPA)는 ‘2022 한중일 e스포츠 대회’가 오는 16일 개막한다고 전했다. 이 대회는 3개국 정부가 주도하는 e스포츠 국가대항전으로 올해 2회째를 맞았다. e스포츠 국가대표 시스템을 구축해 풀뿌리부터 프로를 잇는 e스포츠 생태계를 형성하고, 3국간 우호를 증진하고, e스포츠 산업의 글로벌 주도권을 확보하려는 취재에서 기획됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 대회는 오는 16일부터 18일까지 3일간 부산 진구에 있는 부산 e스포츠 경기장(브레나)에서 열린다. 당초 3국 순환 개최 합의에 따라 올해는 중국 상하이에서 열릴 계획이었으나, 중국의 코로나19 팬대믹이 계속됨에 따라 오프라인·비대면 방식 개최로 변경됐다. 한국과 일본 국가대표는 브레나에서, 중국 국가대표는 중국 상하이에서 원격 참여할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 공식 종목은 ‘리그 오브 레전드(LoL)’ ‘e풋볼 2023’ ‘하스스톤’ 등 3개다. 한중일 e스포츠 대회 국가대표 선수단은 경기력향상위원회 소위원회에서 지도자를 선임하고, 이후 종목별 선수선발 방식을 확정해 국가대표 선발을 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;LoL 종목은 각 나라 프로 대회의 2군 리그에서 국가대표를 뽑았다. 한국은 후보선수 차출 후 비공개 평가회를 통해 최종 6인을 선발했다. e풋볼은 게임 내 공식순위를 반영해 2인을, 하스스톤은 대회 공식 랭킹과 ‘2022 항저우 아시안게임’ 국가대표 상위 입상자 대상으로 비공개 선발전을 진행해 최종 2인을 정했다. 주최 측은 곧 선수 명단을 공개할 에정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘가방 아동 시신’ 한국계 뉴질랜드 용의자, 인도 결정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017662565&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017662565&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-11T05:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022102715480077358_1666853280_0017662565.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;뉴질랜드 오클랜드에서 발생한 ‘가방 속 아동 시신 사건’의 용의자로 지목된 40대 한국계 뉴질랜드 국적 여성이 현지로 송환될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울고법 형사20부(부장판사 정선재 강효원 김광남)는 11일 A씨(42)에 대한 뉴질랜드 정부의 범죄인 인도 청구를 인용했다. A씨는 법원에 뉴질랜드로 인도하는데 동의한다는 의사를 밝힌 것으로 알려졌다. 한동훈 법무부 장관이 최종 송환 결정을 내리면 A씨는 뉴질랜드에서 재판을 받게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴질랜드로 이민을 가서 현지 국적을 취득한 A씨는 2018년 뉴질랜드 오클랜드 지역에서 초등학생 2명(당시 7·10세)을 살해한 혐의를 받고 있다. 친모로 추정되는 그는 범행 이후 한국에 입국해 도피 생활을 하다 뉴질랜드 인터폴의 요청으로 소재를 추적해온 경찰에 지난 9월 검거됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 뉴질랜드 경찰은 지난 8월 오클랜드 남부 지역 창고에 보관돼 있던 가방에서 0~5세 사이 남아와 여아 시신 2구가 발견돼 살인사건으로 보고 수사에 착수했다. 이 가방은 창고에서 3~5년가량 보관된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현지 경찰은 해당 주소지에 수년간 거주한 기록이 있던 A씨를 유력 용의자로 특정하고 수사를 벌여왔다. 뉴질랜드 국적자인 A씨 남편은 2017년 지병으로 사망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법무부는 뉴질랜드 정부로부터 A씨의 송환을 요청하는 범죄인 인도 청구서를 접수한 뒤, A씨가 청구 대상 범죄를 저질렀다고 의심할만한 타당한 이유가 있다고 보고 서울고검에 인도 심사 청구를 명령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 인플레 둔화 조짐, 연준 12월 빅스텝 유력</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017662574&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017662574&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-11T05:56:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022082815515518163_1661669515_0017662574.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 10월 소비자물가지수(CPI)가 전년 동월 대비 7.7% 올라 올해 1월 이후 가장 낮은 상승률을 기록하면서 연방준비제도(Fed·연준)이 금리 인상 속도를 조절할지에 관심이 쏠리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 10일(현지시간) 이날 발표된 10월 CPI가 시장 예상치를 하회했으며 이는 연준과 백악관에도 반가운 소식이라고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준은 40년 만의 최악 인플레이션을 잡기 위해 금리를 한 번에 0.75% 포인트 인상하는 자이언트 스텝을 4번 연속 밟으며 슈퍼 긴축을 해왔다. 그런데 물가 상승세가 완화됐다는 신호가 나오면서 금리 인상 가속 페달에서 서서히 발을 뗄 수 있을 것이라는 투자자들의 기대가 높아지고 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시카고상품거래소(CME) 페드워치에 따르면 연방기금금리(FFR) 선물 시장에 반영된 12월 기준금리 0.5% 포인트 인상(빅스텝) 가능성은 전날 57%에서 하루 만에 81%로 급등했다. 반면 5연속 자이언트 스텝 확률은 19%로 하락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)도 이날 10월 물가 보고서가 연준의 다음 달 0.5% 포인트 금리 인상 계획을 힘을 실어줄 수 있다고 진단했다. 중고차(전월 대비 -2.4%)와 의류(전월 대비 -0.7%)는 이미 가격이 하락세로 돌아섰고 코로나19 사태에 따른 공급망 차질도 계속 나아지는 추세다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프린시펄 자산운용의 수석 글로벌전략가인 시마 샤는 뉴욕타임스(NYT)에 CPI 전년 대비 상승률이 러시아의 우크라이나 침공으로 에너지 가격이 폭등하기 전인 지난 2월보다 낮다는 점에 주목하면서 “오랫동안 기다려온 물가상승률 하락은 이미 진행 중일 수 있다”고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로리 로건 댈러스 연방준비은행 총재는 CPI 발표 직후 진행한 연설에서 “오늘 발표된 CPI 데이터는 반가운 안도감”이라면서도 “하지만 아직은 갈 길이 멀다”고 말했다. CPI 지수가 연준의 목표치인 2%보다는 훨씬 높기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스테이트스트리트 글로벌자문의 마이클 아론 수석 투자전략가도 CNBC방송에서 “투자자들은 여전히 조바심을 내며 파월의 피벗을 기다리고 있지만 조만간 그런 소식이 나올지는 잘 모르겠다”며 “오늘 아침 시장의 열광은 다소 과도하다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SSG 김광현, ‘최동원상’ 수상…“최동원 선배 열정적 투구 보며 자랐다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017662643&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017662643&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-11T06:04:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111114573793011_1668146257_0017662643.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국내 최고 좌완 투수인 김광현(34·SSG 랜더스)이 최고의 투수에게 주는 ‘최동원상’의 올해 주인공이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;최동원기념사업회는 11일 김광현을 올해 수상자로 발표하며 “모든 투구 지표에서 최상위권 성적을 내고, 그라운드 안팎에서 최상의 품위를 보여준 김광현에게 선정위원들이 가장 많은 표를 줬다”고 전했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;박영길 선정위원장은 “미국프로야구(MLB) 세인트루이스 카디널스에서 성공적인 두 시즌을 보낸 뒤 한국에 돌아와서도 정상급 투구를 펼쳤다”며 “선정위원 9명 가운데 6명이 김광현을 올해의 수상자로 뽑았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111114575893012_1668146278_0017662643.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김광현은 정규시즌 13승 3패를 거두고 173과 ⅓이닝 동안 153탈삼진 평균자책점 2.13을 남겼다. 한국시리즈 6차전에서도 9회에 등판, 팀의 통산 5번째 우승을 확정하는 세이브를 따냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김광현의 최동원상 수상은 이번이 처음이다&lt;span&gt;. &lt;/span&gt;김광현은 처음 최동원상을 수여하기 시작한 2014년부터 2016년까지 3년 연속 후보에 올랐고, 2019년에도 후보에 포함됐다. 하지만 다른 선수들에 밀려 한 번도 수상하지 못했다. &lt;span&gt;김&lt;/span&gt;광현은 “최동원상은 대한민국 프로야구의 한 획을 그은 대투수의 이름을 딴 상이라 그 어떤 상보다 영광”이라며 소감을 밝혔다. 이어&lt;span&gt; “&lt;/span&gt;&lt;span&gt;최동원 선배님의 열정적인 노력과 투구를 보며 자랐다”며 “올해 한국시리즈 5차전에 이어 6차전에 등판한 원동력도 최동원 선배를 보고 자란 덕분”이라고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2019091315515833987_1568357518_0017662643.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 9회째인 부산은행 최동원상 시상식은 17일 오후 3시 부산MBC 드림홀에서 개최된다. 김광현은 국내 프로야구 상금 최고 금액인 2000만원을 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임성수 기자 joylss@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“네 관을 에스코트하던 경찰이 이태원 골목에 있었다면”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017662734&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017662734&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-11T06:25:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111115174493019_1668147465_0017662734.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“경찰이 네 관을 실은 리무진을 에스코트할 때 이걸 감사해야 하나, 아니면 이런 에스코트를 이태원 그 골목에 해줬으면 죽을 때 에스코트는 받지 않았을 텐데….”&lt;br&gt;&lt;br&gt;고민정 더불어민주당 최고위원은 11일 이태원 참사 희생자인 배우 고(故) 이지한씨의 어머니가 고인에게 쓴 편지를 낭독했다. 이날 여의도역에서 진행된 이태원 참사 국정조사 특검 추진 범국민 서명운동 발대식에서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어머니는 “지한아 넌 뱃속에서도 순해서 애가 잘 있나 만져보기까지 했어. 널 키울 때는 하도 착하고 순해서 이런 애는 스무명도 키울 수 있다고 생각할 정도였으니까”라며 편지를 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111115183893020_1668147518_0017662734.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그는 “이번 ‘꼭두의 계절’ 촬영을 하면서는 너무 많은 고생과 노력을 했지. 운동은 하루도 거르지 않았고, 식단조절 하느라 ‘엄마 이거 더 먹어도 될까?’라는 말을 너무 많이 들어서 항상 마음이 아팠어”라고 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “드디어 너의 노력이 결실을 맺을 때가 돼 방영을 앞두고 있는데, 이게 무슨 날벼락이니. 너무 어이없고 황당해서 지금도 믿을 수가 없구나. 네 사진을 머리맡에 두고 네 핸드폰을 껴안고 잠이 들 때 엄마는 뜨는 해가 무서워 심장이 벌렁벌렁거려”라며 황망한 심경을 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고인의 어머니는 “네 침대방에 들어가면 ‘내가 엄마를 얼마나 사랑하는지 아냐’며 내 손을 꼭 한번씩 잡던 내 보물 1호. 너를 내가 어떻게 나보다 먼저 보낼 수 있을까”라며 애끊는 마음을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111115190093021_1668147540_0017662734.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이어 “너를 떠나보내고 어찌 내가 살까 지한아. 사고 싶은 게 있어도 엄마가 부담될까봐 ‘내가 돈벌어서 사면 된다’고 말하던 지한이. 자기 자신보다는 부모를, 자기보단 다른 사람을 먼저 생각했던 천사 지한이”라고 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어머니는 “경찰차와 오토바이가 너의 관을 실은 리무진을 에스코트할 때 ‘이걸 고마워해야 하나? 아니면 이런 에스코트를 이태원 그 골목에 해줬으면 죽을 때 에스코트는 받지 않았을텐데’ 하는 억울함이 들었어. 너무 분하고 원통하구나”라며 갑갑한 심정을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111115192293022_1668147562_0017662734.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;그는 “사랑한다 아들아. 존경한다 아들아. 보고싶다 아들아. 고생했다 아들아. 다시는 볼 수 없겠니. 편하게 고통없이 그 곳에서 잘 지내고 있으렴”이라며 편지를 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고 최고위원이 편지를 낭독하는 동안 함께 있던 임선숙 최고위원, 임오경 대변인은 눈물을 흘리기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111115194393023_1668147583_0017662734.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 대표는 “진상규명을 위한 국정조사, 그리고 완전한 진실을 찾아내기 위한 특별검사를 위해서 서명운동에 나섰다”며 “국민께서 지켜보는 가운데 최선을 다해 신속히 이 사건의 진상, 진실들을 규명해나가야 한다. 이제 국민의 도움을 받아서 직접 진상규명을 위해 노력해야 될 때가 됐다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 오는 12일 용산역을 시작으로 전국을 순회하며 범국민 서명운동을 전개하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111115201593024_1668147615_0017662734.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;1998년생인 고인은 2017년 방영된 Mnet &apos;프로듀스101‘에 출연하며 얼굴을 알렸고, 웹드라마 등으로 얼굴을 알리며 배우활동을 해오다 지난 29일 이태원 참사로 세상을 떠났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이가현 기자 hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러 강경파 “헤르손 철수, 전쟁에서 진 것과 같아”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017662759&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017662759&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-11T06:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111115274693036_1668148066_0017662759.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;러시아군이 지난 9월 점령한 우크라이나 남부 전략 요충지 헤르손시에서 철수하기로 하면서 일부 러시아 강경파 사이에서 불만이 쏟아지고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 10일(현지시간) SNS 텔레그램에서 헤르손 철수가 합리적 판단이라는 러시아 정부의 견해에 대한 비판이 속출하고 있다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아 전쟁 전문 기자인 로만 사폰코프는 “이건 전쟁에서 실제로 패배한 것”이라고 평가했다. 그는 헤르손 공공기관에서 러시아 국기가 철거되는 모습을 전하며 “영리한 작전일 뿐 철수는 절대로 아닐 것이라고 끝까지 기대했지만 결과는 있는 그대로”라고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;헤르손은 러시아 흑해함대의 기지인 크림반도에서 가깝고 우크라이나 중부를 지탱하는 수자원인 드니프로 강 하구를 통제하는 전략 요충지다. 게다가 블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 올해 9월 러시아 영토에 병합을 선언한 우크라이나 4개 주 가운데 하나이기도 하다. 그러므로 헤르손 철수는 러시아에는 상당한 후퇴일 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;우크라이나 전쟁을 취재하는 다른 기자인 안나 돌가레바는 헤르손에서 철수하는 데에는 변명이 아예 있을 수 없다고 비판했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111115260593032_1668147965_0017662759.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;친정부 성향의 러시아 싱크탱크인 정치학연구소의 세르게이 마르코프 소장은 “헤르손 주민들로서는 영원히 함께 할 것이라는 러시아의 약속을 거짓말로 받아들일 것”이라며 “이번 철수가 러시아가 다른 병합지 주민들도 버릴 수 있다는 메시지로 읽혀 러시아와 점령지의 협력이 어려워질 것”이라고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 러시아 관영매체들은 이번 철수가 전열 재편을 위해 필요한 조치였다는 보도를 쏟아내고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안드레이 투르착 러시아 상원 부의장은 19세기 러시아 작가 톨스토이의 장편소설 ‘전쟁과 평화’의 문장을 인용해 “요새를 지키는 것은 어렵지 않지만 군사작전에서 이기는 것은 어렵다”고 철수를 두둔했다. 그는 이어 “헤르손 근처에 있는 우리 병사들에게 위험이 컸다”며 “언제라도 보급이 차단되거나 방어를 하기에 극도로 어려운 상황에 몰려있었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;푸틴 대통령은 매파들의 비판과 전문가들의 부정적 진단 속에 헤르손 철수에 대해 침묵을 이어가고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나경원 대사 “기후위기 대응 더 미룰 없는 인류 생존 문제”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017662781&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017662781&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-11T06:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111115275793037_1668148077_0017662781.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;나경원 기후환경대사는 11일 “기후위기 대응은 이제 더 이상 미룰 수 없는 인류의 생존 문제”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나 대사는 이날 페이스북에 “이 위기에 선도적으로 적극적으로 대응한다면 위기가 기회가 될 것”이라며 “그 여정에 대한민국은 선진국과 개도국 사이의 가교 역할을 하며 우리 국익을 확대함에 소홀하지 말아야 할 것”이라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 나 대사는 대통령 특사 자격으로 이집트에서 열리고 있는 제27차 유엔기후변화협약 당사국회의에 참석했다. 지난 8일(현지시간)에는 이번 회의 특별연설을 통해 기술·혁신을 통한 우리 정부의 기후변화 대응 의지를 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111115282593038_1668148105_0017662781.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;나 대사는 “윤석열정부의 기술과 혁신을 통한 탄소중립의지 표명은 물론 기후변화 대응을 위한 선진국과 개도국의 파트너십을 강조하고, 그린 ODA(공적개발원조) 확대를 통한 개도국의 녹색전환 지원의지를 피력했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “기후대응 선도국들과는 적극적 연대를 형성하기 위해 부문별 이니셔티브에 참여함은 물론 마크롱 프랑스 대통령 등 각국 정상들과의 스탠딩 미팅을 적극 활용했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 “존 포데스타 미국 대통령 선임고문과의 양자회담에서는 한국의 IRA 관련 우려를 강하게 전달했다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나 전 의원은 “수년간 당사국총회에 참석해 온 한 참석자가 이번 나의 활동을 통해 대한민국이 기후대응에 소극적이었다는 인식이 불식되었다고 좋아하는 것을 듣고는 귀국의 발걸음이 한결 가벼워졌다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정현수 기자 jukebox@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이오닉·GV60엔 콘센트 있다…美타임 선정 ‘최고발명품’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017662886&amp;code=61141511&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017662886&amp;code=61141511&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-11T07:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111115563193052_1668149791_0017662886.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현대자동차 일부 전기차량에 적용된 ‘양방향 충전시스템(V2L, Vehicle to Load)’ 기술이 미국 시사주간지 타임(Time)이 선정한 ‘올해 최고의 발명품’으로 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 업계에 따르면 현대차그룹 전기차에 탑재된 외부 전력 공급 기술 V2L이 타임 선정 ‘올해 최고 발명품(The Best Inventions of 2022)’에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;타임은 매년 혁신적인 제품과 서비스를 선정해 발표하고 있다. 올해는 접근성, 인공지능, 의료, 디자인, 엔터테인먼트, 로보틱스 등 26개 부문에서 혁신제품 200종을 선정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;타임은 혁신 발명품 200선 외에 올해 시장에 눈길을 끈 제품과 서비스에 ‘특별 언급(Special Mentions)상’을 수여하는데, 여기에 현대차그룹의 V2L이 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;타임은 현대차 V2L 기술에 대해 “아이오닉5의 내부 전력으로 전기자전거, 캠핑용 전자기기 외에도 다른 전기차도 충전할 수 있다”며 “심지어 차량 전원이 꺼진 상태에서도 사용할 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111115563793053_1668149797_0017662886.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;V2L은 전기차가 외부 전자제품에 교류 전력을 공급하는 기술이다. 아이오닉5, 아이오닉6, EV6, GV60 등 현대차그룹의 전기차 전용 플랫폼 E-GMP에 처음 적용됐다. 이후 전용 전기차뿐 아니라 G80 전동화 모델, 신형 니로EV 등에도 확대 적용되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;V2L 기능을 활용하면 전기차 내부 전력을 활용해 야외에서도 각종 전자제품을 구동할 수 있을 뿐 아니라, 차량 안에서도 노트북 같은 사무기기를 자유롭게 이용할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 72.6㎾h 용량의 배터리가 적용된 아이오닉5의 경우 최대 3.5㎾의 전력을 공급함으로써 17평형 에어컨과 55인치 TV를 동시에 약 24시간 동안 가동할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소비전력이 40W인 노트북을 1200시간 이상 쓸 수 있고, 소비전력 2000W의 전기 히터는 25시간 이용 가능하다. 4인 가족 기준 가구가 약 5일 동안 사용하는 전력량(약 60㎾h)도 충분히 공급할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현대차그룹의 V2L 기술은 자동차가 이동하는 대용량 배터리 역할을 해 자동차를 통한 경험을 한 차원 높였다는 점에서 인정받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;V2L 기술이 적용된 현대차그룹의 전기차들은 올해 세계 올해의 차(아이오닉 5), 유럽 올해의 차(EV6)를 수상하는 등 해외에서도 호평받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“연봉 1억6000만원 이하면 ‘돈’으로 ‘행복’ 살 수 있다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017662906&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017662906&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-11T07:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2021103009375884720_1635554278_0017662906.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;공짜로 1만 달러(약1334만원)를 받은 사람들과 그렇지 않은 대조군을 비교한 실험에서 돈으로 행복을 살 수 있다는 연구 결과가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 NBC 뉴스는 지난 7일 발행된 미국 과학 저널 국립과학원회보(PNAS)에 실린 한 실험 결과를 10일(현지시간) 보도했다. 해당 실험은 브라질과 인도네시아, 케냐, 호주, 캐나다, 영국, 미국 등 7개국에서 1인당 1만 달러를 받은 200명과 그렇지 못한 100명을 대상으로 진행됐다. 실험군은 받은 돈을 3개월 이내에 사용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 실험 대상자들은 만족감은 7점 척도로, 행복이나 슬픔 같은 긍정 또는 부정적인 감정을 느끼는 빈도를 5점 척도로 점수를 써넣었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;6개월간의 실험 결과 1만 달러를 받은 실험군은 그렇지 않은 대조군보다 대체로 더 놓은 수준의 행복도를 보였다. 그러나 원래 가구 소득이 12만 3000달러(약 1억6000만원) 이상인 고소득군 실험 참여자는 행복도가 뚜렷하게 높아지지는 않는 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 연 소득이 1만 달러인 실험 참여자는 연 소득이 10만 달러인 참여자보다 행복도가 2배가량 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해달 실험의 공동 논문 저자 라이언 드와이어는 “세계의 어떤 곳에서는 1만 달러가 많은 것을 살 수 있는 돈”이라며 “몇몇 참여자는 주택담보대출을 갚거나 대대적인 집수리에 돈을 썼다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나경연 기자 contest@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한풀 꺾인 ‘킹달러’…원·달러 환율 59원 급락한 1318원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017662981&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017662981&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-11T07:32:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111116292293083_1668151762_0017662981.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;원&amp;#8231;달러 환율이 하루 만에 60원 가까이 급락(원화 강세)하면서 3개월 만에 1310원선대로 돌아갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 물가상승률이 정점을 지났다는 인식과 함께 미국 연방준비제도(Fed·연준)가 긴축 속도조절에 나설 것이란 기대감이 반영되면서 달러화 강세가 한풀 꺾인 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 서울 외환시장에서 달러 대비 원화 환율은 전 거래일 종가보다 59.1원 급락한 달러당 1318.4원에 거래를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하루 변동폭으로는 글로벌 금융위기 시기 64.8원 급등했던 2008년 11월 6일 이후 14년 만에 최고 등락폭이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 하루 낙폭 기준으로는 한미 통화스와프 체결 소식으로 환율이 177원 폭락했던 2008년 10월 30일 이후 가장 큰 하락폭이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원&amp;#8231;달러 환율은 지난주 1419원 선에서 마감했었는데 이번 주 들어서만 총 100.8원 급락해 3개월 만에 1310원대로 돌아갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전날 발표된 10월 미 소비자물가지수(CPI) 상승률은 7.7%로 시장 전망치(7.9%)를 밑돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준이 긴축 속도조절에 나설 것이라는 기대감이 환율 하락에 결정적인 영향을 미쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국의 코로나19 방역 완화 소식도 원화 강세에 힘을 보탰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중은 이날 해외 입국자에 대한 격리 기간을 기존 7일에서 5일로 단축하는 등의 방역 완화 조치를 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;달러화 강세 추세가 꺾이고 금융시장에 위험선호 심리가 되살아나면서 코스피는 이날 3.37% 급등 마감했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외국인은 이날 코스피시장에서 6953억원을 순매수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 10월 한 달 지표만으로 미국의 물가 상승세가 완전히 꺾였다고 단언하기는 어렵다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여전히 물가 수준이 높다는 점은 달러화 추가 약세를 제한하는 요인으로 작용할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로리 로건 댈러스 연방준비은행 총재는 10월 물가 지표에 대해 “단비 같은 소식(welcome relief)이지만 아직 갈 길이 멀다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나성원 기자 naa@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 동남아 정상외교 돌입…옷 갈아입은 김 여사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017662982&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017662982&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-11T07:32:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111116231493068_1668151395_0017662982.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 11일(현지시간) 아세안(ASEAN·동남아시아국가연합) 정상회의 참석차 캄보디아 프놈펜에 도착했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 오후 김건희 여사와 함께 대통령 전용기 편으로 프놈펜 국제공항에 도착했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파란색 넥타이를 맨 윤 대통령은 김 여사의 손을 잡고 전용기 트랩에서 내려왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111116262093078_1668151580_0017662982.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 여사는 출국 때 검은색 정장 차림과 달리 베이지색 정장을 입고 있었다. 윤 대통령은 출국 때 맸던 남색 넥타이를 밝은 톤의 파란색 넥타이로 바꿔 착용한 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원 참사 희생자를 추모하기 위해 착용했던 의상의 색깔이 순방 외교에 돌입하며 조금 더 밝아진 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111116252493075_1668151524_0017662982.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;캄보디아 측에서는 싸이 썸 알 환경부 장관, 찌릉 보톰랑세이 주한캄보디아 대사가, 우리 측에서는 박흥경 주캄보디아 한국대사가 윤 대통령 부부를 맞이했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 캄보디아 의장대의 사열을 받으며 캄보디아 측 인사들과 차례로 악수를 했다. 미소 띤 표정으로 간단한 인사말을 나누기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이후 한·아세안 정상회의에 참석한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 자리에서 자유·평화·번영의 한국판 인도·태평양 전략과 새로운 대아세안 정책인 ‘한·아세안 연대 구상’을 발표할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날부터 4박 6일간 진행되는 순방은 캄보디아 아세안 정상회의 외에도 인도네시아 주요 20개국(G20) 정상회의 참석과 한·미·일 정상회담, 한·미정상회담 등으로 채워질 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 출국 직전 페이스북 글에서 “아세안은 세계 5대 경제권이며 우리나라의 제2위 교역 대상이자 우리 경제와 긴밀하게 연관된 지역”이라며 “국민의 기대에 부응하고, 우리의 국익과 경제 성장을 뒷받침할 수 있는 실질적인 성과들이 나올 수 있도록 최선을 다할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘전용기 배제’ 공방…野 “순방 프레스센터 예산 삭감” vs 與 “그게 언론탄압”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017662985&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017662985&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-11T07:33:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111115253593030_1668147936_0017662985.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여야는 11일 국회에서 열린 문화체육관광위원회 전체회의 예산심의 과정에서 ‘대통령 전용기 MBC 배제 결정’을 두고 날선 공방을 벌였다. 이와 관련해 대통령 순방 프레스센터 설치 예산도 도마 위에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더불어민주당은 대통령실의 조치가 언론탄압이라며 문화체육관광부 예산안 가운데 47억4000만원 규모의 순방 프레스센터 설치 운영 예산을 전액 삭감할 것을 요구했다. 국민의힘은 전용기 탑승 불허와 프레스센터 예산은 무관하다고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111115274093035_1668148061_0017662985.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이병훈 민주당 의원은 대통령 전용기 탑승 거부사태와 관련해 “정치를 오기로 해서는 안 된다”며 “언론 자유에 대한 심각한 문제일 수 있고, 여야의 문제가 아니라 국회 차원에서 거론할 부분이 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “순방 프레스센터 설치 예산이 (문체위에) 올라와 있는데 운영비는 철회를 하든지, 위원회 차원에서 삭감해야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은당 전재수 의원도 “윤석열 대통령과 윤석열정부가 언론을 대하는 태도가 ‘간장 종지’만 하다”며 “이런 태도에 변화가 없다면 이(순방 프레스센터) 예산은 한 푼도 국회에서 편성해서는 안 된다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111115260293031_1668147963_0017662985.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;문체위 국민의힘 간사인 이용호 의원은 “MBC를 옹호하자고 프레스센터 관련 예산을 없애 버리면 모든 언론에 피해를 주는 결과가 생긴다”며 “광화문에서 뺨 맞고 한강에서 눈 흘기는 식의 논리적으로 안 맞는 주장”이라고 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “노무현정부 때는 아예 청와대 기자실에 대못질을 했다”며 “지금 MBC가 전용기를 타지 못하게 한 것은 취재 방해가 아니다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은당 배현진 의원은 “MBC의 전용기 탑승 문제 때문에 다른 언론사가 활용할 수 있는 프레스센터 예산을 삭감하자는 것은 그야말로 자가당착이고, 언론 제약이자 탄압”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “전용기 관련 의혹으로는 대통령 휘장을 달고 인도 타지마할을 다녀왔던 김정숙 여사의 사례를 상기시켜 드린다”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김승연 기자  kite@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>파업에 태풍까지…대우조선해양 3분기 ‘어닝쇼크’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017663081&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017663081&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-11T07:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111116572393095_1668153443_0017663081.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조선 ‘빅3’ 중 한 곳인 대우조선해양이 ‘어닝쇼크’를 기록했다. 하청업체의 파업과 태풍 등으로 공정이 지연되면서 올해 3분기 6200억원대 적자를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대우조선해양은 올해 3분기 영업손실 6278억원을 기록했다고 11일 공시했다. 지난해 3분기 영업손실 190억원과 비교해 33배나 늘었다. 매출은 같은 기간 2.3% 증가한 9815억원으로 집계됐다. 당기순손실은 6466억원을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대우조선해양은 파업과 추석연휴 및 태풍으로 조업일수가 감소해 손실규모가 커졌다고 설명했다. 지난 7~8월 대우조선해양 하청지회가 도크를 점거한 채 농성을 벌이면서 창사 50여년 만에 배를 물에 띄우는 진수 작업이 중단되기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 해양플랜트 분야에서 약 5500억원 규모의 손실이 발생했다. 공정 지연에 따른 고정비 증가 등 총예정원가가 상승한 데다 발주사와의 클레임 합의금 등 일회성 비용이 반영됐다.  다만 해양플랜트 관련 손실 중 일부 프로젝트는 인도일 연장과 비용 정산에 대한 합의가 이뤄지면 환입될 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대우조선해양 관계자는 “인력수급, 파업 등 동시다발적으로 악재가 발생해 예상 밖의 대규모 손실이 발생했다”며 “고가에 수주한 액화천연가스(LNG) 운반선의 건조가 시작되는 만큼 수익성 개선에 모든 역량을 쏟아붓겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신영 기자 spirit@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘자신의 취향껏’…英항공사들 복장 규정 완화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017663084&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017663084&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-11T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111116591293098_1668153552_0017663084.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;성별에 따른 보수적인 복장 원칙을 고수하던 영국 항공사들이 최근 잇따라 규정 완화에 나서고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 일간 텔레그래프에 따르면 10일(현지시간) 영국항공은 직원들이 옷차림과 용모에서 ‘자신만의 스타일’을 추구하길 바란다고 발표하며 변화된 유니폼 규정 도입을 알렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 따라 지금까지는 머리를 단정하게 깎아야 했던 이 항공사의 남자 승무원들도 머리를 길러 묶거나 쪽질 수 있게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화장하는 것도 허용된다. 앞으로 영국항공에서는 남자 조종사도 눈화장을 하거나 속눈썹을 붙이고 손톱에 형형색색의 매니큐어도 칠할 수 있게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 직원들의 휴대품 규정도 완화했다. 이에 따라 남자 승무원들도 손가방을 갖고 비행기를 탈 수 있게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;영국항공 대변인은 “회사는 모든 직원이 편안한 환경에서 일할 수 있도록 최선을 다하고 있다”고 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국항공은 지난해부터 승객들의 다양한 성 정체성을 포용한다는 의미에서 고객들에게 탑승을 안내할 때 ‘숙녀 신사 여러분’이라는 용어도 쓰지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 9월에는 또 다른 영공 항공사 버진 애틀랜틱도 복장 규정을 완화한 바 있다. 당시 버진 애틀랜틱은 남자 조종사와 승무원들도 치마를 입고 여자 조종사와 승무원들도 바지를 입을 수 있도록 규정을 완화했고 승무원들이 문신을 가려야 한다는 규정도 없앴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;샤이 웨이스 버진 애틀랜틱 최고경영자(CEO)는 사내 복장 규정을 바꾼 뒤 구직 신청자들이 2배로 늘어 인력난을 거뜬히 헤쳐나가고 있다고 최근 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여야, ‘이태원 참사’ 추모 법회서 자성 목소리…“책임있는 모든 정치인의 탓”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017663130&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017663130&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-11T08:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111117004993100_1668153650_0017663130.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여야는 11일 ‘이태원 참사’ 추모 법회에서 희생자들을 애도하며 자성하고 재발 방지 노력을 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정진석 국민의힘 비상대책위원장, 박홍근 더불어민주당 원내대표는 이날 오후 서울 강남구 봉은사에서 열린 ‘상월결사 3주년 이태원 참사 추모 법회’에 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 법회에는 여야 지도부를 비롯해 강승규 대통령실시민사회수석, 박보균 문화체육부 장관 등이 자리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 비대위원장은 추모사를 통해 “하늘에 별이 된 156명의 빈자리를 무엇으로 메우겠나”라며 “영겁의 인연으로 태어난 생명이 찰나의 불빛으로 사라졌다”고 애도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 비대위원장은 “그들의 꽃다운 영혼이 이 우주 어딘가서 다시 살아나기를 믿어볼 뿐, 한없이 미안하고 미안할 뿐”이라며 “조금 더 관심을 가졌더라면, 조금 더 위험요인을 알았더라면, 조금 더 신경을 썼더라면 하는 생각이 머리를 떠나지 않는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “형언할 수 없는 슬픔과 회한을 마음에 묻고 우리 국민의힘은 무한책임의 자세로 안전한 대한민국을 만들기 위해 모든 힘을 쏟겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 원내대표는 “비통한 사람을 위로하는 게 정치이건만 정치인의 한 사람으로 참 송구하다”며 “축제에 간 희생자들의 탓이 아니다. 이태원의 좁은 길목 탓도 아니다. 제도나 매뉴얼이 없어서도 결코 아니다. 저를 포함해서 책임 있는 모든 정치인의 탓”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 원내대표는 “더 안전한 사회를 미리 만들지 못한 민주당 탓도 있다. 대형참사를 제대로 예방하고 감시하지 못한 국회의 탓도 크다. 위기에 찬 국민의 그 다급한 절규를 듣고도 내버려 둔 이 정부의 탓은 말할 것도 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 원내대표는 “진정한 애도는 그날의 진실을 밝히는 것이다. 더 이상 억울한 희생이 있어선 안 된다. 동원할 수 있는 모든 방안을 동원해 진실을 규명하겠다”고 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김승연 기자  kite@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“피로감 너무 일러” 젤렌스키, 美에 계속적 지원 호소</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017663133&amp;code=61131611&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017663133&amp;code=61131611&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-11T08:15:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022050417505287456_1651654252_0017663133.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령이 미국 내 일각에서 우크라이나 전쟁 지원을 중단해야 한다는 목소리가 나오는 것에 대해 “피로감을 느끼기엔 너무 이르다(It’s too early for all of us to get fatigued)”면서 미국의 계속적 지원을 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN은 10일(현지시간) 젤렌스키 대통령이 CNN 수석 국제전문 앵커인 크리스티안 아만푸어(Christiane Amanpour)와의 단독 인터뷰에서 “피로감이란 것은 큰 단어다. 지치면 안 된다”면서 이 같이 말했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 인터뷰는 지난 9일 진행됐고, 부인 올레나 젤렌스카 여사도 함께했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젤렌스키 대통령은 러시아가 평화를 원한다면 먼저 평화와 관련된 움직임을 보여야 할 것이라면서 “말만으로는 평화를 바랄 수 없다”고 강조했다. 아직 전쟁을 끝낼 때가 아니라는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젤렌스키 대통령의 이 같은 언급은 미국 중간선거 과정에서 공화당 일각의 우크라이나 지원 중단 주장이 나온 것과 관련해 아직 더 지원이 필요하다는 점을 강조하려 한 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111115102893017_1668147028_0017663133.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 차기 하원의장이 유력한 케빈 매카시 공화당 하원 원내대표는 선거 운동 기간 중 “공화당이 하원 다수당이 되면 우크라이나는 ‘백지 수표’를 기대할 수 없을 것”이라 주장한 바 있다. 다만 미치 매코널 공화당 상원 원내대표는 이와 다르게 지속적인 지원을 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 젤렌스키 대통령은 “미국 언론, 특히 공화당 쪽에서 우크라이나 지원에 신중해야 하고 어느 시점엔 지원을 줄일 수 있다는 혼란스러운 메시지가 있었던 것은 우리에게 매우 우려스러운 신호”라면서 “(미국) 양당의 지원에 감사하다. 중간선거 이후에도 이러한 초당적인 지지가 계속되길 바란다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 전쟁이 겨울로 접어드는 상황에서 키예프와 서방의 통합을 유지하기 위해서는 미국의 강력한 지원이 필수적이라고 말했다. 그는 “미국이 재정적으로 우리를 지원할 때마다 유럽도 이 지원에 동참한다”면서 “러시아와의 전쟁에서 승리할 수 있는 것은 ‘통합된 지원’을 통해서만 가능하다”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 젤렌스키 대통령은 러시아와의 종전을 위한 협상 가능성에 대해서는 “배제하고 있다”면서 “영토 반환이 먼저 이뤄져야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 블라디미르 푸틴 러시아 대통령과 관련해서는 “나는 (대화의) 문을 닫지 않았다. 우리는 러시아와 대화할 준비가 돼 있지만 (푸틴 대통령이 아닌) 다른 러시아인과 하겠다고 했다”고 선을 그으며 “바로 진정으로 평화를 이룰 준비가 된 사람들, 자신들이 침략자임을 인정할 준비가 된 사람들”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “그들은 모든 것을 반환해야 한다. 영토와 권리, 자유, 돈 그리고 가장 중요한 것은 정의”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111115104693018_1668147046_0017663133.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;다만 해당 발언 후 “나는 푸틴이나 러시아의 다른 그 누구에게도 그런 이야기를 듣지 못했다”며 당장 평화협상 문제와 관련된 사안은 일축했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이어 “(러시아의) 목표는 우리의 독립을 파괴하는 것이다. 다른 목표는 없다”라면서 “그렇기 때문에 (국제 사회의) ‘안보 보장’이 필요하다. 그리고 이미 우리는 이미 우리 군대의 능력을 세계에 입증했다고 믿는다”고 강조했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;우크라이나가 얼마나 많은 무기를 필요로 하는지에 대해서 젤렌스키 대통령은 “대답은 간단하다. 더 폭발 소리가 들리지 않을 때면 충분하다. 미사일이 대공 방어 시스템으로 인해 지상이나 건물에 충돌하지 않으면 충분한 것이다”라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젤렌스카 여사 역시 “(러시아 군인들이) 오지 않고 (우크라이나 국민들이) 아침에 침대에서 죽어가는 것을 멈출 때 실감할 것이다. 그것으로 충분하다”면서 “그러나 우리는 러시아인들의 병력이 다하기를 기다릴 수 없다”라고 강조했다. 그러면서 “내일 무슨 일이 일어나지 모르고, 사람들이 차를 몰고 출근하는 동안 미사일이 떨어지고 사망하는 부담 속에서 매일 살아가기 힘들다”고 두려움을 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 2월 시작된 우크라이나 전쟁은 어느새 겨울을 눈앞에 두고 있다. 유엔 인권최고대표사무소(OHCHR)의 최근 조사 결과에 따르면 전쟁 발발(2월 24일) 이후 우크라이나에서는 16462명의 민간인 사상자가 나왔다. 이때 6490명이 사망했고, 어린이 사망자는 403명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유엔 측은 격렬한 전쟁이 계속되고 있는 일부 지역에서는 정보 수신이 지연되고, 많은 보고가 확인을 기다리고 있기에 실제 사상자 수치는 훨씬 높을 것으로 판단하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이지민 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“중국 하늘길 넓어진다”…대한항공, 중국·일본 운항 재개</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017663174&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017663174&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-11T08:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111117293593128_1668155376_0017663174.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한항공이 코로나19로 중단된 주요 여객 노선의 운항을 재개하며 본격적인 수요회복에 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한항공은 한·중 노선 운항 확대에 따라 주요 중국 노선의 운항을 재개한다고 11일 밝혔다. 오는 20일부터 인천~상하이(푸동 공항) 노선을 매주 일요일 운항한다. 다음달부터는 인천~난징 노선, 인천~칭다오 노선 운항을 재개할 예정이다. 지난달 28일부터 인천~다롄 노선은 주1회 운항을 재개했고 인천~선양, 인천~톈진 노선도 기존 주1회 운항하던 것을 1회씩 증편했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한항공은 주요 일본 노선도 운항 재개에 나선다. 일본은 코로나19 이후 엄격한 입국 제한으로 자유 왕래가 불가능했지만 최근 무비자 입국이 허용되면서 개인 자유여행이 활발해지고 있다. 다음달 1일부터 인천~삿포로 노선이 매일 운항하고, 인천~오키나와 노선도 주4회 운항을 시작한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이스라엘 하늘길도 열린다. 인천~텔아비브 노선이 다음달 26일부터 주 3회 운항을 재개한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한항공 관계자는 “코로나19 이후 해외 여행 수요를 다방면으로 검토해 중단된 여객 노선의 운항 재개 및 공급석을 확대했다”며 “안전운항체계와 안전시스템을 강화할 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신영 기자 spirit@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 경찰 ‘라임 몸통’ 김봉현 전국 지명수배</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017663216&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017663216&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-11T08:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111117484893162_1668156528_0017663216.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;라임 사태 몸통으로 여겨지는 김봉현 전 스타모빌리티 회장이 지명수배됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울남부지검은 11일 오후 1시30분쯤 김 전 회장이 경기 하남시 팔당대교 인근에서 전자발찌를 끊고 도주해 경찰에 지명수배를 요청했다고 밝혔다. 김 전 회장은 이날 오후 3시 서울남부지법에서 특정경제범죄가중처벌등에관한법률위반(횡령) 혐의의 결심공판을 앞두고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 전 회장의 도주 소식에 서울남부지법은 김봉현에 대한 보석 취소 청구를 인용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 앞서 지난달 26일 김 전 회장이 “피해자들과 합의가 되지 않아 중국 밀항을 준비했다는 내부자 진술이 확인됐다”면서 도망 우려가 크다며 서울남부지법에 보석 취소를 신청했다. 하지만 법원은 김 전 회장이 재판에 성실히 출석하고 있다며 영장을 모두 기각했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 전 회장은 지난 2020년 5월 구속 기소 됐다가 지난해 7월 보석으로 석방됐다. 당시 남부지법은 “피고인의 방어권 보장도 필요하다”며 김 전 회장의 보석 청구를 인용했다. 재판부는 보석을 허가하면서 보증금 3억원과 주거 제한, 실시간 위치 추적, 전자장치 부착 등을 조건으로 내걸었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 김 전 회장은 스타모빌리티의 회삿돈을 비롯해 재향군인회(향군)상조회와 수원여객의 자금 등 약 1000억원을 횡령한 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나경연 기자 contest@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“설레임에서 이상한 냄새”…롯데제과 “식품용세척제 잔존 탓”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017663240&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017663240&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-11T08:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111117573593177_1668157055_0017663240.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;롯데제과가 일부 아이스크림 제품에서 이상한 냄새가 난다는 민원이 접수돼 제품을 회수한다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;회수 대상 제품은 지난달 4일부터 14일 사이에 생산된 설레임 밀크쉐이크, 설레임 쿠키앤크림, 설레임 커피쉐이크, 셀렉션 더싱글초코, 월드콘 바닐라, 메가톤, 메가톤 달고나라떼 등 7종이다. 설레임 3종은 OEM 공장인 한보제과에서, 셀렉션·월드콘·메가톤 4종은 롯데제과 영등포 공장에서 제조됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111117542793170_1668156868_0017663240.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;롯데제과는 이취 원인에 대해 “생산시설에서 사용하는 식품용 세척제가 잔존해 발생한 것으로 추정된다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “식품용 세척제는 낮은 농도에서도 냄새가 나는 특성이 있지만 먹는 물에 사용될 정도로 인체에 안전하다고 알려져 있다. 인체에 유해하지는 않지만 고객 불편과 불안을 해소하기 위해 해당제품에 대해 자율 회수를 진행한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;판매처에서는 해당 제품을 전량 폐기하고 판매를 중단했다. 해당 제품을 구매한 소비자는 구매처나 롯데제과 고객지원센터로 반품하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신영 기자 spirit@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “자유·평화·번영의 인도-태평양 만들겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017663294&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017663294&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-11T09:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111118120193192_1668157921_0017663294.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 11일 자유·평화·번영을 3대 비전으로 하는 ‘한국판 인도-태평양 전략’을 선언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 오후 4시쯤(현지시간) 동남아 순방 첫 방문지인 캄보디아 프놈펜에서 개최된 ‘한-아세안 정상회의’에 참석해&lt;span&gt; “인도-태평양 지역의 평화와 안정은 우리의 생존과 번영에 직결된다”며 “아세안을 비롯한 주요국과의 연대와 협력을 통해 ‘자유롭고 평화로우며 번영하는 인도-태평양 지역’을 만들어 나가고자 한다”고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미·중 전략경쟁이 심화하는 아세안(ASEAN·동남아국가연합) 지역에서 열린 다자외교 무대에서 독자적인 인·태 전략을 내놓은 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “우리는 인도-태평양 시대에 살고 있다”며 “세계 인구의 65%, 국내총생산(GDP)의 60% 이상을 차지하며 전 세계 해상 운송의 절반이 이 지역을 지나간다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이와 관련, 윤 대통령은 우선 ‘보편가치에 기초한 규칙 기반의 국제질서’ 원칙을 제시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “힘에 의한 일방적인 현상 변경은 결코 용인되어선 안 된다”며 “규칙에 기반해 분쟁과 무력 충돌을 방지하고, 대화를 통한 평화적 해결 원칙이 지켜지도록 적극 노력하겠다”고 말했다. 핵 비확산, 대테러, 해양·사이버·보건 안보 분야에서 역내 국가들과의 협력강화 방침도 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 또 “개방적이고 공정한 경제질서를 통해 번영하는 인도-태평양 지역을 만들어나갈 것”이라며 “공급망의 회복력을 높임으로써 경제안보를 강화하고 협력적·포용적인 경제기술 생태계를 조성해 공동 번영을 달성해 나가고자 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기후 변화, 디지털 격차, 보건 분야에 대한 적극적 기여 의지도 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “제가 추진해 나가고자 하는 인도-태평양 전략은 개방적이고 포용적인 협력을 목표로 하는 ‘인도-태평양에 대한 아세안의 관점’과 많은 부분이 일치한다”며 “아세안은 한국의 인도-태평양 전략을 추진하는 데 있어 가장 중요한 협력 파트너”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “‘아세안 중심성’과 ‘인도-태평양에 대한 아세안의 관점’을 확고하게 지지하면서 아세안과의 협력을 심화, 발전시켜 나가겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 또 “얼마 전 서울에서 비극적인 참사가 있었다”며 이태원 참사에 애도의 뜻을 보내준 아세안 정상들에게 감사의 뜻을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 아세안 회의서 중국 겨냥 “힘에 의한 현상 변경 용인 안 돼”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017663312&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017663312&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-11T09:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111119123493243_1668161554_0017663312.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 11일 캄보디아 프놈펜에서 열린 한·아세안(ASEAN·동남아시아국가연합) 정상회의에서 “아세안을 비롯한 주요국과 연대와 협력을 통해 ‘자유롭고 평화로우며 번영하는 인도·태평양 지역’을 만들어 나가고자 한다”며 윤석열정부의 ‘인도·태평양 전략’을 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 또 “보편적 가치에 기초한 규칙 기반의 국제질서를 강화해 나갈 것”이라며 “힘에 의한 일방적인 현상 변경은 결코 용인돼서는 안 될 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 정부의 인도·태평양 전략을 발표한 것은 이번이 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 ‘자유’와 ‘평화’의 가치가 인도·태평양 지역에 대한 한국의 기본자세임을 분명히 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 ‘힘에 의한 일방적 현상 변경’을 용인하지 않겠다고 밝힌 것은 중국을 겨냥한 메시지로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 한·아세안 정상회의 모두 발언에서 “규칙에 기반해 분쟁과 무력 충돌을 방지하고, 대화를 통한 평화적 해결 원칙이 지켜지도록 적극 노력해 나갈 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111118175193205_1668158271_0017663312.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;또 “개방적이고 공정한 경제질서를 통해, 번영하는 인도·태평양 지역을 만들어나갈 것”이라며 “공급망의 회복력을 높임으로써 경제 안보를 강화하고 협력적, 포용적 경제·기술 생태계를 조성해 공동 번영을 달성해 나가고자 한다”고 역설했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “자유·평화·번영의 3대 비전을 바탕으로 포용·신뢰·호혜의 3대 협력 원칙 하에 인도·태평양 전략을 이행할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “인도·태평양 지역의 평화와 안정은 우리의 생존과 번영에 직결된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 프놈펜에 도착해 4박 6일간의 동남아 순방 일정을 시작했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;순방 첫날부터 한·아세안 정상회의, 한·캄보디아 정상회담 등 외교 일정을 잇달아 소화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13~15일에는 주요 20개국(G20) 정상회의가 열리는 인도네시아 발리에서 한·미 정상회담, 한·미·일 정상회담 등 다자·양자 외교 일정을 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프놈펜=문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전 이스타항공 사장, 청탁 지원자 탈락에 “XX 만드냐” 폭언</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017663375&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017663375&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-11T10:14:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111117504393165_1668156643_0017663375.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘이스타항공 채용 부정 사건’으로 기소된 최종구 전 이스타항공 사장이 자신이 청탁받은 지원자가 탈락하자 인사담당자에게 폭언한 것으로 드러났다. 검찰은 최 전 사장이 부당 지시를 하게 된 배경인 윗선으로 이스타항공 창업주인 이상직 전 의원을 의심하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조수진 국민의힘 의원이 11일 검찰로부터 받은 이스타항공 채용 부정 사건 공소장을 보면 최 전 사장은 ‘2015년 하반기 객실 인턴 승무원 채용’ 과정에서 인사담당자 A씨에게 지원자 B씨의 서류합격을 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 B씨는 ‘생년 미적합’을 이유로 불합격 처리됐다. 이에 최 전 사장은 2015년 11월 6일 인사담당자 A씨에게 전화를 걸어 B씨가 서류전형 합격자 명단에서 빠졌다는 사실을 확인하고는 “이 자식이 진짜. 서류는 해주기로 했단 말이야”라고 소리 지른 것으로 드러났다. 최 전 사장은 또 “이렇게 중요한 걸 인마. 사람을 완전 XX 만들고 뭐냐 인마”라고 윽박지르며 서류전형 합격 처리를 재차 지시한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 전 사장은 사흘 뒤인 11월 9일에도 다시 한번 A씨에게 전화를 걸어 다시금 압력을 넣었다. A씨는 결국 지시의 부당함을 알면서도 인사상 불이익을 우려해 B씨를 합격 처리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 이 같은 최 전 사장의 부당 지시가 이 전 의원의 승인 아래 이뤄졌다고 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 전 사장이 이 전 의원에게 B씨를 포함한 특정 지원자의 인적 사항을 받은 뒤 ‘의원님이 주신 청탁 지원자도 포함돼 있다. 반드시 합격시켜라’라는 취지로 인사담당자들에게 전달했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 의원 등은 2015년 11월부터 2019년 3월까지 서류 전형과 면접 등 채용 절차에서 점수 미달 지원자 147명(최종 합격 76명)을 채용하도록 인사담당자들에게 외압을 넣은 혐의를 받고 있다. 검찰은 이들의 부당 지시 등 범행 횟수가 184회에 이른다고 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 수사를 통해 서류 합격 기준에 미달한 지원자가 합격되게 하거나 미응시자인데도 서류 전형에 통과하도록 한 사실을 파악했다. 서류 전형 외에도 면접 과정마다 특정인을 합격시키기 위해 여러 차례 압력을 행사한 혐의도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 지난 1일 최 전 대표를 업무방해 혐의로 구속기소하고 김유상 전 이스타항공 대표도 같은 사안으로 불구속기소 했다. 이 전 의원 측은 그간 “(채용 비리에) 관여한 바가 없고 지역 할당제를 통해 채용하는 과정이었을 뿐”이라며 혐의를 부인해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 의원 등에 대한 첫 공판은 12월 초 전주지법에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“감사 또 감사”…꾹 눌러쓴 광부의 손글씨</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017663527&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017663527&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-11T12:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111120184393247_1668165523_0017663527.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“감사하고 또 감사드립니다”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난달 26일 경북 봉화군 아연 채굴 광산 매몰사고로 고립됐다가 221시간 만에 구조된 박정하(62)씨가 11일 오전 안동병원에서 퇴원했다. 지난 4일 오후 극적 구조된 지 일주일 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 퇴원 기자 회견을 위해 A4용지 한 장 반 분량의 글을 썼다. 반듯한 필체로 꾹꾹 눌러쓴 그의 글에는 ‘감사’라는 단어가 9차례 등장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박씨는 “지금 이 자리에 건강한 모습으로 설 수 있도록 도와주신 모든 분들께 진심으로 감사드립니다”고 시작한 글은 구조 작업에 나선 119구조대·군부대를 비롯해 병원, 자원봉사자 등을 하나하나 호명하며 감사 인사를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “전 건강한 모습으로 이곳을 나갑니다. 하지만 전국 각지에서 열악한 환경 속에서 일하고 계시는 동료 광부 여러분은 아직도 어두운 막장에서 일을 하고 계십니다”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111120190093248_1668165540_0017663527.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박씨는 광산 등 산업현장의 안전을 위한 정부의 노력도 호소했다. 그는 “부디 이런 사고가 반복되지 않길 바라며 정부와 각 관련 기관에 호소드립니다”며 “건실한 안전점검(과) 실태조사로 광부들이 안심하고 작업할 수 있는 작업장이 될 수 있도록 노력해 주시길 당부드립니다”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감사 인사를 마친 그는 전국의 광부들에게 응원의 메시지를 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“마지막으로 전국에 광산 근로자 여러분, 여러분들은 대한민국의 발전을 이룩한 산업전사입니다. 자부심을 갖고 일합시다”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음은 박정하씨 감사 인사글 전문.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;감사하고 또 감사드립니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;지금 이 자리에 건강한 모습으로 설 수 있도록 도와주신 모든 분들께 진심으로 감사드립니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;먼저 저의 구조를 위해 24시간 구조 작업을 해준 우리 광부 동료들께 감사드립니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;아울러 현장을 직접 찾아와 구조를 돕고 인적 물적 자원을 적극 지원해주신 경상북도 도지사님을 비롯한 도민 여러분께도 감사 말씀 드립니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;또 이 자리에 계신 언론인 여러분 저희들의 건강회복을 위해 애써주신 안동병원에도 깊은 감사를 드립니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;구조된 뒤 주변 사람들에게 밖에서의 처절한 구조활동 얘기를 듣고 한 생명이라도 살리려 하는 그 진심이 저희 가슴 깊은 곳까지 느껴졌습니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;애써주신 119구조대, 동부광산 보안 사무소. 시추작업을 위해 와주신 민간, 군부대 여러분 진심으로 다시 한 번 감사드립니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;또 피해자 가족을 여러 면으로 챙겨주신 자원봉사자 및 각 기관 여러분께 감사드립니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;보시는 바와 같이 전 건강한 모습으로 이곳을 나갑니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;하지만 전국 각지에서 열악한 환경 속에서 일하고 계시는 동료 광부 여러분은 아직도 어두운 막장에서 일을 하고 계십니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;부디 이런 사고가 반복되지 않길 바라며 정부와 각 관련기관에게 호소드립니다. 건실한 안전점검 실태조사로 광부들이 안심하고 작업할 수 있는 작업장이 될 수 있도록 노력해 주시길 당부드립니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;마지막으로 전국에 광산 근로자 여러분,&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;여러분들은 대한민국의 발전을 이룩한 산업전사입니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;자부심을 갖고 일합시다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;존경합니다. 감사합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘송민규 골’ 벤투호, WC출정식서 아이슬란드에 1-0 승</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017663584&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017663584&amp;code=61161711&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2022-11-11T13:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111122052593258_1668171925_0017663584.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;벤투호가 2022 카타르 월드컵을 앞두고 치른 마지막 평가전에서 진땀승을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파울루 벤투 감독이 이끄는 우리 축구대표팀은 11일 경기도 화성종합경기타운 주경기장에서 열린 아이슬란드와 친선경기에서 전반 33분 송민규(전북)의 헤딩 결승골을 앞세워 1-0으로 이겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 경기는 오는 21일(한국시간) 카타르 월드컵 개막 전 우리 대표팀이 치르는 마지막 실전이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111122043993257_1668171879_0017663584.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;월드컵 출정식을 겸한 아이슬란드전을 마친 벤투 감독은 오는 12일 오후 1시 26명의 카타르 월드컵 최종명단을 발표한다. 이후 대표팀은 14일 오전 결전지 카타르로 떠날 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이슬란드는 2016 유럽축구선수권대회(유로 2016)에서 8강에 올라 북유럽의 ‘다크호스’로 떠오른 팀이다. 다만 현재 국제축구연맹(FIFA) 랭킹은 62위로 한국(28위)보다 한참 낮고, 카타르 월드컵 본선에 진출하지도 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게다가 FIFA가 정한 A매치 기간이 아니라 이번에 방한한 아이슬란드는 자국 리그 선수들 위주로 팀을 꾸려 전력이 평소보다 더 약했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 이유로 벤투호도 유럽파 주축 선수 없이 K리거 위주로 팀을 꾸려 아이슬란드와 맞섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이슬란드 국가대표팀과 올해 1월 터키 전지 훈련 때 처음 맞붙어 5-1 대승을 거둔 바 있는 한국은 상대 전적에서 2전 전승을 기록하게 됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>법원, ‘대북 송금 의혹’ 아태협 회장 구속영장 발부</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017663641&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017663641&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-11T13:45:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2020072314231567759_1595481795_0017663641.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;쌍방울 그룹과 함께 거액의 달러를 밀반출해 이를 북측에 전달한 의혹을 받는 아태평화교류협회 안모 회장에 대해 법원이 구속영장을 발부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원지법 김경록 영장전담 판사는 11일 외국환거래법 위반, 증거은닉교사 등 혐의를 받는 안 회장에 대한 구속 전 피의자 심문(영장실질심사)을 열고 구속영장을 발부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안 회장은 2019년 1월 쌍방울 그룹이 임직원 수십 명을 동원해 200만 달러 가량을 중국으로 밀반출하는 과정에 관여한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 수사 과정에서 ‘북 인사에게 (밀반출한) 돈이 잘 전달됐다’는 내용의 메모를 안 회장에게 남겼다는 관계자들의 진술 등을 확보한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안 회장은 밀반출한 돈 가운데 아태협에서 마련한 50만 달러를 북측에 전달하는 대가로 북한으로부터 그림 수십 점을 받은 것으로 파악됐다. 검찰은 이 돈의 출처도 확인하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의정부시 농업인 ‘농업인의 날 기념식’ 열고 결속 다져</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017663643&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017663643&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-11T13:49:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111122442293268_1668174262_0017663643.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 의정부시 농업인들이 ‘제27회 농업인의 날’을 기념하는 행사를 열고 농업인들의 권익증진을 위한 결속을 다졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;농촌지도자 의정부시연합회는 11일 의정부 웨딩더낙원 6층에서 ‘제27회 농업인의 날 기념식’을 개최했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3800여 의정부시 농업인의 자긍심 고취와 화합을 위해 마련된 이날 기념식에는 행사를 주관한 송만회 농촌지도자 의정부시연합회장을 비롯해 김동근 의정부시장, 김민철·오영환·최영희 국회의원, 최정희 의정부시의장·김현주 의정부시의회 부의장 등 도·시의원, 김명수 의정부농협 조합장·이시용 농협중앙회 의정부시지부장 등 &lt;span&gt;농업 관련 기관단체장, 농업인 등 200여명이 참석했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;코로나19 영향으로 2018년 이후 4년 만에 개최된 이날 행사는 ‘농자천하지대본’을 주제로 한 샌드아트 공연을 시작으로 농업발전을 위해 남다른 열정과 애정을 쏟아온 우수 농업인에 대한 표창이 수여됐다. 의정부시장 표창, 국회의원 표창, 의정부시의장 표창 등 8명이 수상의 영예를 안았다. 이어 &lt;span&gt;결의문 낭독을 통해 농촌과 도시가 함께 공생하는 도시 농업 활성화에 앞장서기로 다짐했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;송만회 회장은 “농업은 생명 산업으로 농업이 없다면 대한민국의 발전 또한 없다. 무역을 통해 수많은 농축산물이 쏟아져 나오지만 많은 농업인이 농업을 지켜줘 현재의 농업이 굳건히 자리를 잡을 수 있었다”면서 “의정부시 농업인들이 농업의 공익적 가치를 되새기고 미래 성장산업으로 농업의 미래 비전을 이끌어 가자”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동근 시장은 축사를 통해 “농민들은 풍년이라도 걱정 흉년이 들어도 걱정인 것을 알고 있다. 어려움 속에서 농업을 지켜주신 농업인께 감사하다”며 “4개의 큰 산을 가지고 있고 배후에 활발 시장도 있는 의정부시는 도시 농업에 좋은 여건을 가지고 있다. 농업·농촌이 더욱 발전할 수 있도록 &lt;span&gt;농업인과 함께 고민하고 대안을 제시하겠다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;의정부=박재구 기자 park9@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주광덕 남양주시장 ‘직원과의 진심소통’ 추진</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017663645&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017663645&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-11T13:55:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111122514893270_1668174708_0017663645.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;주광덕 경기 남양주시장이 직원들과 격의 없는 소통 행보에 나서 주목을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남양주시는 11일 금곡동에서 주광덕 시장이 본청 6개 담당관 소속 12명의 직원과 진심소통의 시간을 갖고 ‘출근길이 행복한 남양주시청’ 만들기에 나섰다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 ‘직원과의 진심소통’은 지난달 실국소장 회의에서 주광덕 시장이 공직자들과 소통의 대화 시간을 마련할 것을 주문함에 따라 추진됐다. 이는 시민 시장 시대를 이끌어나갈 협업 파트너인 공직자들과 진심 소통함으로써 행정혁신과 변화의 발판을 마련하고 유연하고 역동적인 공직사회를 만들고자 기획됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 ‘직원과의 진심소통’은 시장과 대면할 기회가 적은 6급부터 9급까지 본청, 직속 기관, 사업소, 읍면동 소속 178명의 직원을 대상으로 진행된다. 회의와 같은 경직된 분위기를 지양하고 오찬을 겸한 자유로운 대화의 장으로 마련될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 첫 진심소통 시간에는 전략기획관, 종합민원담당관, 홍보기획관, 법무담당관, 감사관, 시민안전관 등 본청 6개 담당관 소속 직원 12명이 참여했다. 주광덕 시장은 직원들의 애로 사항을 청취하고 근무 환경 개선을 위한 다양한 의견을 공유했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주광덕 시장은 직원들에게 “공직사회의 변화를 위해 직원들이 일로써 경쟁하는 직장문화 조성이 필요하며, 시장에게 부담을 갖지 말고 언제든지 대화를 요청하면 눈과 귀를 열고 경청하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞으로 주광덕 시장은 주 1회 12명 내외로 총 15회에 걸쳐 직원들과 만날 계획으로, 코로나19로 인한 어려운 경제 상황을 감안하고 지역 상권 활성화를 위해 남양주시청 제1청사가 소재한 금곡동 주변에서 오찬을 겸해 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주광덕 시장은 지난 7월 취임 직후 5급 이상 간부 공무원 및 중간 리더인 6급 공무원들과 대화를 통해 민선 8기 시정 운영 방향과 비전을 공유하는 시간을 가졌으며 앞으로도 공직자들과 지속적으로 격의 없는 소통을 이어나갈 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남양주=박재구 기자 park9@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김건희 여사, 동남아 순방 첫 일정은 ‘병원’…“희망의 장소”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017663674&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017663674&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-11T14:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111123245793275_1668176697_0017663674.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령의 부인 김건희 여사는 11일 캄보디아 프놈펜 헤브론 의료원을 방문했다. 윤 대통령의 4박 6일 동남아 순방 첫날, 별도 일정을 소화한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;헤브론 의료원은 2007년 한국인 의사인 김우정 원장이 프놈펜 외곽의 작은 가정집을 리모델링해 무료진료소를 설치한 뒤 의료원으로 확장된 곳이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사는 헤브론 의료원에서 김 원장 등의 안내를 받으며 병원을 둘러봤다. 김 여사는 심장 수술 뒤 재활 중인 아동과 청소년들을 만나 “빨리 건강해지기를 바란다&quot;고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사는 “윤 대통령도 우리나라 의료진이 운영하는 이 병원 이야기를 듣고 감동을 받아 와보고 싶어했다”면서 “직접 와보니 이곳은 일반 병원이 아니라 ‘희망의 장소’이자 ‘꿈의 장소’라는 생각이 든다. 국내로 돌아가 헤브론 이야기를 더 많이 전하고 홍보하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 원장은 “오랫동안 이곳에서 의료봉사를 해 왔지만, 역대 여사님들 중 이곳을 찾아 주신 것은 처음”이라며 “순방 일정에서 제일 먼저 이곳에 찾아 주신 것도 더욱 의미 있고 감사하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사는 병원 2층 신장투석실에서 의료용 필터가 부족하다는 사연을 듣고, 1년 동안 환자들이 사용할 수 있는 신장 투석 필터 100개를 병원에 전달하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; 김 여사는 프놈펜 앙두엉 병원도 방문했다. 앙두엉 병원은 1910년에 세워졌으며 캄보디아 5대 국립병원 가운데 하나다. 한국국제협력단(KOICA) 등 한국 정부의 지원으로 2015년 안과 병동을 개원한 데 이어 지난 3월 이비인후과 병원을 새롭게 단장해 다시 진료를 시작했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사는 로우 리킹 병원장과 노현준 KOICA 캄보디아 사무소장의 안내를 받아 이비인후과 병원 등 주요 의료시설을 둘러봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사는 3층 병실에서 어린이 환자들을 만나 주먹 인사를 나누며 격려와 위로의 마음을 전했다.  여사는 “앙두엉 병원을 통해 캄보디아와 우리나라의 우정이 더욱 깊어지고 친밀하게 지낼 수 있게 되길 바란다”고 격려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프놈펜=문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, 첫 순방지 프놈펜서 동포간담회…“협력 관계 더 깊어져”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017663684&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017663684&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-11T14:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1111/2022111123313893278_1668177098_0017663684.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 11일 동남아 순방 첫 날 캄보디아 프놈펜에서 동포간담회를 열고 “여러분의 노력과 헌신이 모여 한·캄보디아 이해가 넓어지고 협력 관계가 더 깊어질 수 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 저녁 프놈펜의 한 호텔에서 열린 현지 동포간담회 격려사를 통해 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행사에는 순방에 동행한 참모진과 부인 김건희 여사, 캄보디아 전역에 있는 동포 150여 명이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 1997년 재수교한 캄보디아에 대해 “메콩 지역의 허브이면서 성장 잠재력이 큰 캄보디아는 우리 아세안 외교·통상에서 핵심 파트너로 자리매김하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이어 “다음 달 발효되는 ‘한·캄보디아 자유무역협정(FTA)으로 양국 간 공급망이 강화되고 경제협력이 심화할 것으로 기대된다”며 “연간 30만 명을 웃도는 양국 국민들의 왕래로 한국과 캄보디아의 관계는 더 깊어지고 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “특히 한국·캄보디아 협력의 상징인 앙두엉 병원과 또 우리 선교사가 설립한 헤브론 병원이 캄보디아 국민들에게 양질의 의료서비스를 제공해 왔다”며 “여기 계신 동포 여러분의 노력과 헌신이 모여 양국의 이해가 넓어지고 협력 관계가 더 깊어질 수 있었다”고 사의를 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “지난 25년의 짧은 기간 동안 한국과 캄보디아 관계가 이렇게 발전할 수 있었던 것은 동포 여러분의 역할이 매우 컸다”며 “여러분이 자랑스러워할 세계 속에 우뚝 선 대한민국을 만들기 위해 최선을 다하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프놈펜=문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인종차별·임금체불·언어폭력…카타르 월드컵의 이면</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017662987&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017662987&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-11T15:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111116310193085_1668151861_0017662987.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2022 카타르 월드컵 개막 10여일 앞두고 경기장 건설에 참여했던 노동자들의 폭로가 쏟아지고 있다. 인권단체들은 국제축구연맹(FIFA)에 보상 기금을 마련할 것을 촉구하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영국 일간 가디언은 11일(현지시간) 인권단체 에퀴뎀이 발표한 보고서를 인용해 카타르 월드컵을 위해 경기장을 건설했던 이주노동자들이 ‘지속적이고 광범위한 노동권 침해’를 견뎌왔다고 보도했다. 에퀴뎀은 최근 ‘불평하면 우리는 해고된다:FIFA 월드컵 카타르 2022 경기장 부지에서 이주 건설 노동자에 대한 차별과 착취’라는 제목의 보고서를 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에퀴뎀은 지난 2년 동안 카타르 내 8개 경기장에 고용된 60명의 직원을 인터뷰했다. 이들은 보복이 두려워 모두 익명을 조건으로 인터뷰에 응했다고 에퀴뎀은 전했다. 카타르는 이주노동자들의 노조 결성과 파업, 시위 등을 모두 금지하고 있다. 이에 이주 노동자들은 목소리를 낸다면 일자리를 잃거나 추방되는 등의 불이익을 두려워하고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111123301493277_1668177014_0017662987.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;보고서에 따르면 경기장 건설에 투입된 노동자들은 일자리를 구하기 위해 불법 취업알선료를 내야 했고, 이 때문에 일을 시작하기도 전에 큰 빚을 졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임금도 제대로 지급되지 않았다. 보고서에 따르면 임금 체불·초과 근무 수당 미지급·계약된 수당 낮은 임금 등의 사례도 있는 것으로 알려졌다. 카타르 내 여러 경기장에서 일하고 있는 한 방글라데시 노동자는 “나는 초과 근무 수당을 받지 않고 일주일 내내 오전 6시부터 오후 6시까지 일한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기장에서 잔디밭을 관리하는 조경사로 근무하는 또 다른 방글라데시 노동자는 “사막이 있는 카트르는 바람이 많이 불고 먼지도 많다. 여름이면 온도가 50도까지 올라가기 때문에 열사병과 탈수증연 여기서는 흔한 질병이다”라고 말했다. 경기장 건설을 위해 234명의 방글라데시인이 불법 노동자로 고용됐다고 보고서는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 인터뷰에 응한 많은 노동자가 “국적에 기반한 차별과 신체적·언어적·정신적 학대를 포함한 직장 내 폭력이 있으며 두려움과 보복의 문화에서 강제로 일을 해야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카타르 당국은 한 달에 약 275달러(36만3412원) 최저 임금을 정해놓았으며, 기온이 높을 때는 근무를 하지 않도록 제한하고, 임금 착취 및 기타 학대에 대해 근로자를 보상하기 위한 기금을 마련하는 등 노동 조건을 개선하기 위해 여러 조치를 준비해놓았지만 사실상 제대로 지켜지지는 않은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111116304793084_1668151847_0017662987.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;보고서를 작성한 나마르타 라주 수석 연구원은 “(축구) 팬들은 그들이 앉아 있는 경기장이 노동자들에 의해 어떻게 만들어졌는지 알아야 한다”며 “노동자 중 많은 사람이 강제 노동이나 다른 형태의 현대적 노예 상태에 있었다”며 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무스타파 카드리 에퀴뎀 소장은 “우리는 수천 명의 근로자가 불법 채용 비용과 임금 체불 등에 대한 구제를 받아야 한다고 추정하고 있다”며 “카타르와 FIFA 그리고 그들의 파트너는 이번 월드컵에서 수십억 달러를 벌 수 있겠지만 경기장을 건설한 노동자들은 그들의 돈을 도둑맞았으며 그들의 삶 또한 망가졌다”고 비판했다. 그는 “FIFA는 더이상 외면할 수 없는 상황이고 즉시 보상 기금을 마련해야 한다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[핫인픽] #손흥민vs음벰바 #김새론 음주생파 #미사일</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017658533&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017658533&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-11T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2020122015400675358_1608446406_0017658533.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 한 주 동안 있었던 핫한 뉴스 TOP3를 소개하는 코너, ‘핫한 뉴스만 모았다! 인턴기자의 PICK, [핫인픽]’ 시간이 찾아왔습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번에도 주요 기사에 다양한 의견이 달렸습니다. 여러분의 의견을 남겨주세요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;[TOP3]&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022031613473538091_1647406055_0017658533.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우선 소개할 기사는 ‘北 미사일 25발 쏜 날, 우리 군은 미사일 발사 잇단 실패’입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 2일 전투력 향상 목적으로 개최한 유도탄 사격대회에서 우리 군은 지대공 미사일 발사를 연이어 실패했습니다. 최근 계속된 북한의 고강도 도발에 맞선 시도였습니다. 북방한계선(NLL)을 넘기고 동·서해상 무더기 미사일 발사에 분노했습니다. 대응사격에 나섰는데요. 우리 군이 쏜 현무-2C 탄도미사일 1발이 발사 직후 비정상 운행을 하다 강릉 내 추락했습니다. 동해상에 발사된 에이태큼스(ATACMS) 2발 중 1발은 추적 신호가 끊기기도 했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여론은 어떨까요? 한 &lt;span&gt;누리꾼은 ‘지금이라도 알아서 다행이다. 이제부터라도 재정비하면 된다’고 의견을 전했습니다. 대부분의 누리꾼은 국방의 보안과 치안 문제에 눈살을 찌푸렸습니다. 이들은 “훈련 좀 자주 해라. 무기실험도 돈 아깝다고 생각하지 말아라”, “이래놓고 우리기술이 북한보다 뭐가 낫다는 거냐”, “뭐 하나 제대로 하는 게 없느냐”고 지적했습니다. “이제까지 뭘 한 거냐. 나라가 걱정된다”는 의견도 있었습니다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 북한의 공격적인 도발이 계속되고 있습니다. 여러분은 어떻게 생각하시나요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;[TOP2]&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2021012615140033188_1611641640_0017658533.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다음은 ‘“몸뚱이와 술만 준비”…‘자숙’ 김새론, 음주파티 열었나’입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 5월 배우 김새론은 음주 운전을 하다 변압기 및 가로수 등의 시설물을 들이받는 사고를 냈습니다. 그녀는 사과문을 올리며 “깊이 반성하겠다”고 자숙 의사를 밝혔습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김새론은 자신의 생일 기념으로 음주 생일파티를 열었다는 의혹에 휩싸였습니다. 유튜브 채널 ‘연예 뒤통령 이진호’에 의하면, 직접 보낸 초대장 ‘Ron&apos;s Birthday’에는 생일파티 참가 준비물로 ‘몸뚱이와 술’이 적혀 있었습니다. &lt;span&gt;그녀는 “검찰 송치 불과 한 달 만에 술자리를 열었다”며 “연예인으로서 진정성 있는 자숙을 한 건가 싶다. 이번 기회를 통해 자신을 살펴볼 필요가 있다”고 지적을 받아야 했습니다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 한 누리꾼은 “술이 그렇게 좋은가. 사람은 고쳐 쓰는 게 아니라 했다”며 “음주 운전자는 연예계에서 퇴출할 필요가 있지 않느냐”고 그녀의 행동을 비판했습니다. 다른 누리꾼은 “(생일파티를) 하든 말든 뭐가 문제냐”며 “잘못한 거 인지하고 합의도 잘 했다. 두 달 뒤 생일파티했다고 까이냐. 지인들이랑 논 게 이상하냐”고 반박했습니다. 일각에서는 “친한 친구니까 파티에 초대한 거 같은데 누가 제보를 한 거냐”, “인간관계도 참.. 뭐든 믿을 수가 없구나”고 쓴웃음을 지었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여러분의 의견은 어떠신가요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;[TOP1]&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2020060210355988008_1591061759_0017658533.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;마지막으로 소개할 기사는 ‘‘손흥민 충돌’ 음벰바 SNS, 부끄러운 인종차별 ‘눈살’’입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;축구선수 손흥민(30)이 경기 중 안와 골절상을 당했습니다. 지난 2일 토트넘 홋스퍼와 올랭피크 마르세유의 챔피언스리그 조별리그에서 였는데요. 공을 경합하던 콩고민주공화국 국적 음벰바에 의해 왼쪽 얼굴과 어깨를 강하게 부딪쳤습니다. 코에서는 피가 흘러나왔고 얼굴은 일부 찌그러졌습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수많은 팬은 카타르 월드컵을 앞둔 손흥민의 부상에 분노했습니다. 이들은 음벰바의 SNS에 “손흥민에게 공백의 손실을 보상하고 사과하라” 등의 항의 댓글을 달았습니다. 일부 이용자들은 한글로 피부색이나 노예제를 언급하며 그를 공격했습니다. 이에 다른 누리꾼들은 “선을 넘지 말라”고 지적하며 “인종차별적 발언에 대해 대신 사과한다”의 댓글을 달기도 했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 손흥민은 왼쪽 눈 부위 수술을 잘 마친 후 회복 중입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위 기사에 대해 누리꾼의 다양한 의견이 오갔습니다. 일부 누리꾼은 “(음벰바가) 일부러 그런 것도 아니고 경기하다 다칠 수도 있지”, “저 선수도 심적으로 매우 미안해하고 있을 것이다”, “인종차별적 발언은 선 넘었다. 쪽팔린다”며 분노한 자들의 행위를 지적했습니다. 이에 다른 누리꾼은 “이건 다른 상황과 다르다. 누가 봐도 전 경기서 손흥민을 막다가 퇴장당한 것에 대한 보복성이 다분하다. 공은 안 보고 손흥민 머리를 박았다”, “영상만 봐도 의도적인 게 보인다”, “매너 없는 자에게 예의를 갖출 필요가 있느냐”며 반박했습니다. “너무 화가 난다”며 “우리나라의 입장에서는 충분히 기분 나쁠 일이다”, “짜증 나지만 인종차별은 안 된다”는 의견도 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여러분은 어떻게 느끼시나요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2020052312573874650_1590206258_0017658533.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오늘의 핫인픽 기사도 갑론을박이 치열했네요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;핫인픽은 다음 주에 계속됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문혜정 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>탈레반 “여성은 놀이공원 출입금지”…女 탄압 노골화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017663333&amp;code=61131411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017663333&amp;code=61131411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-11T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111117333293141_1668155612_0017663333.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;아프가니스탄을 점령한 이슬람 무장단체 탈레반이 수도 카불에서 여성의 놀이공원 입장을 금지하는 등 여성에 대한 탄압을 노골적으로 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일(현지시간) AFP통신 등 외신에 따르면 탈레반 정부 권선징악부의 모하메드 아키프 대변인은 지난 7일부터 여성의 공원과 유원지, 체육관 이용을 금지했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아키프 대변인은 “우리는 지난 15개월간 요일을 지정하는 등 (상황을) 정리하려고 최선을 다했다”며 “하지만 많은 곳에서 규칙이 지켜지지 않았다”고 말했다. 이어 “여성과 남성이 함께 있었고 히잡 착용도 지켜지지 않아 이런 결정을 내리게 됐다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 8월 재집권한 탈레반은 올해 초 놀이공원을 이용할 때 요일별로 남녀를 분리하라고 명령한 바 있다. 여성은 반드시 히잡을 쓴 채 일요일부터 화요일까지, 남성은 수요일부터 토요일까지 이용하도록 했었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기서 더 나아가 여성 출입 자체를 막기로 한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탈레반의 결정에 여성들은 큰 실망감을 드러냈다. 한 여성은 “학교도 못 가고 일도 못 하는데 최소한 놀 수 있는 곳이라도 있어야 하는 것 아니냐”고 토로했다. 여대생인 라이하나는 “이슬람 율법에 따르면 분명 (여성은) 외출하거나 공원에 갈 수 있다”면서 “아무런 자유가 없으면 여기에 사는 의미가 무엇이냐”고 성토했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111117470193152_1668156421_0017663333.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 때문에 카불의 유명 놀이공원인 ‘자자이 파크’는 영업 중단 위기에 처했다. 놀이공원은 보통 가족 단위의 방문객이 많은데 여성의 출입이 금지되면서 방문객이 크게 줄었기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;놀이공원에 1100만달러(약 147억원)를 투자한 하비브 잔 자자이는 &quot;여성이 없으면 아이들이 혼자서 오지는 않을 것&quot;이라며 이번 조치는 외국인의 투자 의욕도 꺾을 것이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탈레반은 아프간 장악 후 여성 인권 존중과 포용적 정부 구성 등 여러 유화책을 발표했으나 제대로 지키지 않고 있다. 특히 올해 들어 여성 인권이 크게 후퇴했다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탈레반 정부는 지난 3월 중&lt;span&gt;·고등학교 여학생들의 등교를 전면 허용하겠다던 약속을 번복했다. 또한 여성은 남성 보호자 없이 장거리 여행을 할 수 없도록 했으며, 공공장소에서 히잡을 쓰는 것이 의무화됐다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;서지영 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남양주 개물림 1년…사라진 농장개들 찾아낸 그녀 [개st하우스]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017663639&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017663639&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-11T15:05:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;개st하우스는 위기의 동물이 가족을 찾을 때까지 함께하는 유기동물 기획 취재입니다. 사연 속 동물에게 도움을 주고 싶다면 유튜브 &apos;개st하우스&apos;를 구독해주세요&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111121285593253_1668169735_0017663639.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;&lt;i&gt;“1년 전 개농장을 탈출한 개가 사람을 물어 목숨을 잃은 사건이 있었어요. 여러 언론이 보도하고 남양주 시장도 개농장을 방문할 만큼 큰 이슈가 됐는데요. 다들 농장주 처벌에만 관심을 가졌지 정작 개농장에 방치된 40여 마리에는 무관심했어요. 가엾게도 대다수가 또 다른 개농장에 끌려갔거든요. 수소문 끝에 그 애들을 찾아냈습니다.”&lt;/i&gt;&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;text-align: right; &quot;&gt;-제보자 박민주(가명)씨&lt;/div&gt;&lt;br&gt;비좁은 철창에 갇혀 음식쓰레기를 먹는 불법 개농장 개들의 처지는 비참합니다. 운 좋게 구조된 몇몇이 반려견으로 거듭나는 행운을 얻기도 하지만 대다수는 방치됩니다. 수십 마리나 되는 개들을 구조하고 관리하는데 큰 비용이 들기 때문입니다. 그래서 누구도 개농장 구조에 섣불리 나서지 못하는 게 현실입니다. 유기·학대동물의 보호 의무가 있는 지자체도 개농장을 철거하는데만 급급할 뿐 개들을 돌보는 책임은 외면하거나 시민단체에 떠넘기는 형국이죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 어려운 개농장 구조에 뛰어든 개인이 있습니다. 제보자 민주씨입니다. 민주씨는 동물단체와 봉사자에게 도움을 요청해 남양주 사건 후 방치됐던 개들을 구조하고 돌본 뒤 상당수를 국내외 가정으로 인도했습니다. 그 과정에서 수천만원에 달하는 빚을 떠안았다고 합니다. 민주씨는 “경험도 없고 능력도 부족하지만 나라도 나서야한다는 마음으로 구조에 나섰던 것”이라며 “지금은 4마리가 남았는데 꼭 좋은 가족을 찾아주고 싶다”며 사연을 알렸습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/4YT85BnHUuQ&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;남양주 개물림 사건, 방치된 개농장개들&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;지난해 5월 직장인 민주씨는 뉴스를 통해 남양주 개물림 사망 사건을 접했습니다. 경기도 남양주에서 산책로를 걷던 50대 여성이 대형견의 습격으로 목숨을 잃었다는 내용이었습니다. 경찰 수사 결과 문제의 개는 사건 현장 인근의 불법 개농장에서 탈출한 것으로 확인됐습니다. 개농장에 수용된 40여 마리 중 상당수는 개농장주(69)가 시 유기동물보호소에서 입양 형식으로 받아왔다는 사실도 드러났죠. 계속 혐의를 부인했던 개 농장주는 지난 10일 1심에서 업무상과실치사 혐의 등으로 징역 1년을 선고받았습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111121474593255_1668170865_0017663639.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;하지만 책임자 처벌에 이목이 쏠린 와중에 개농장 40여 마리의 행방은 묘연해졌습니다. 사건 1주일 만에 현장서 철창째 사라져버렸다는 강아지들. 그 많은 아이들은 다 어디로 사라진 걸까요. 알고 보니 개 농장주는 개들을 1주일 만에 다른 개농장으로 빼돌렸습니다. 농장주가 행방을 밝히기를 거부해 언론도, 동물단체도 개들의 행방을 알 수 없었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어떻게 이런 일이 벌어졌을까. 현행 동물보호법(동보법) 등에 따르면 관할 지자체는 불법 개농장을 적발할 경우 크게 시설물과 수용된 개로 나누어 대응합니다. 먼저 불법 시설물인 철창, 가건물 등에는 기한 내 철거 명령을 내립니다. 반면 개들은 소유권자인 개농장주에게 돌려줍니다. 지자체에는 열악한 사육환경 혹은 학대·방치 현장의 동물을 긴급 격리할 의무가 있기는 합니다. 하지만 문제는 학대·방치 상황에 대한 판단입니다. 지자체 대부분은 개들이 뜬장에 갇혀 음식쓰레기를 급여받는 상황을 학대로 판단하지 않습니다. 긴급 격리 의무도 지지 않는 것이죠. 농장주는 돌려받은 개를 또 다른 개농장에 처분하고, 결국 불법 개농장은 장소만 달라진 채 철거와 건설이 반복됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111121400393254_1668170403_0017663639.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;당시 사건 현장에 출동했던 Ａ동물단체 관계자는 국민일보 인터뷰에서 “시에서는 (개농장 개들을) 피학대동물로 판단하지 않으니 긴급 격리 조치도 취하지 않았다. 동물단체가 개농장주를 설득해 개들을 데려가라고 했다”면서 “개농장주가 빼돌리기 전에 상태가 위독하거나 임신 중인 성견 4마리만 겨우 인계받았다”고 전했습니다. 지자체가 적발한 개농장 100여 곳을 구조한 김나미 세이브코리언독스 대표는 “12년을 활동하면서 총 4300여 마리를 구조했지만 지자체가 협력한 경우는 단 두 번뿐이었다. 우리 단체의 직영보호소는 포화상태여서 당분간 구조활동을 중단할 수밖에 없다”고 설명합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 절대 포기하지 않은 한 사람이 있었죠. 사라진 개들을 끝까지 추적한 것은 제보자 민주씨였습니다. 민주씨는 “수많은 언론이 개농장을 취재하고 남양주 시장까지 개농장을 찾아와도 개들은 구조되지 못했다. 너무 가엾고 안타까워 나서고 싶었다”고 말합니다. 민주씨는 개인 구조자들의 도움으로 지난해 9월, 개농장주가 처분한 개들의 위치를 알아냈습니다. 개 농장주 지인이 운영하는 또 다른 불법 개농장이었습니다. 민주씨가 현장에 도착하니 성견들은 이미 사라졌고 남은 건 29마리의 어린 강아지뿐이었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;구조자의 헌신으로…농장개들의 견생역전&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;민주씨는 수십 마리의 개들을 이동시키기 위해 트럭 및 이동장을 구하고 &lt;/span&gt;보호공간을 마련하는 등 &lt;span&gt;구조 준비를 마쳤습니다. &lt;/span&gt;경험이 풍부한 봉사자10여명과 Ｂ동물단체가 힘을 빌려준 덕이었습니다. 가장 큰 난관은 개 농장주와의 협상. 그는&lt;span&gt; 개들의 몸값을 요구했고, 민주씨는 수백만 원을 건네야 했습니다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;교섭을 마치고 구조작업이 시작됐습니다. 철창에 갇히거나 짧은 줄에 묶인 29마리의 개들이 봉사자들의 도움으로 10여개의 이동장에 옮겨졌습니다. 공격성 없는 성견이거나 4~5개월 남짓한 강아지여서 작업은 순조로웠습니다. 봉사자 중에는 수의사도 있어 전염병 검사와 기초 예방접종까지 동시에 이뤄졌습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111122022393256_1668171743_0017663639.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;29마리나 되는 강아지를 개인이 홀로 감당할 수는 없습니다. 12마리는 세이브코리언독스가 데려가고 민주씨는 17마리를 돌보기로 했죠. 17마리 견공은 인천, 경기도 화성 등 위탁보호소로 옮겨졌습니다. 그리고 1년. 개농장에서 생을 마감할 뻔했던 강아지들은 무럭무럭 자라 17마리 가운데 13마리가 해외에 입양되거나 안정된 임시보호처에서 새로운 견생을 살고 있습니다. 나머지 4마리는 위탁 보호를 받으며 가족을 기다립니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개들의 삶은 나아졌지만 그 사이 민주씨의 삶은 피폐해졌습니다. 돌봄 과정에서 발생한 위탁비와 동물병원 진료비로 수천만 원의 빚을 졌고, 생업 외 시간에는 쉼터로 달려가 개를 돌보느라 휴일 없는 1년을 보냈습니다. 민주씨는 “친구와 가족들은 모든 개를 살릴 수 없을 거라고 걱정했지만 어느덧 4마리만 남았다”며 “한 번이라도 만난 사람은 ‘입양만 가면 진짜 행복하게 살 녀석들’이라고 칭찬할 정도로 잘 돌봤다”고 자신했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;개농장에서 반려견으로…4마리의 가족을 모집합니다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;지난달 26일과 29일, 국민일보는 민주씨가 돌보는 4마리의 견공을 만났습니다. 현장에는 입양적합도를 평가할 11년차 유기견 행동전문가 미애쌤이 동행했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;먼저 지난달 26일에는 서울의 한 애견유치원에서 진도 믹스견 찰스와 페퍼를 만났습니다. 찰스는 시베리안 허스키를 연상케 하는 갈색 털을 두른 의젓한 견공입니다. 녀석은 인솔자의 발 구령에 맞춰 가고 서기를 반복하는 산책 예절을 갖추고 있었습니다. 페퍼의 외모는 골든 리트리버를 쏙 닮았더군요. 촬영 내내 궁둥이를 내미는 애교로 행동전문가를 미소짓게 했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111122164493262_1668172604_0017663639.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다음으로는 경기도 화성의 위탁보호소에서 지내는 크리스와 미카를 방문했습니다. 크리스는 8㎏ 남짓한 소형견으로 보호자와 애착이 강한 성격이었습니다. 낯선 사람의 접근에 긴장하는 모습이더군요. 미애쌤은 해법으로 인사 교육을 제시했습니다. 보호자가 먼저 타인과 가벼운 악수를 교환해 안전함을 보여준 뒤 크리스에게 인사를 권하는 식입니다. 이 과정을 10분간 반복하자 크리스는 낯선 사람에게 먼저 다가오고 간식을 받아먹는 등 자신감을 회복했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미카는 하얀 가슴털이 반달곰을 빼닮은 검은 진돗개로 뛰어난 학습력을 자랑했습니다. 사람을 만나면 달려와 두 발로 서서 기대어 반가움을 드러내고는 했는데 14㎏의 견공에겐 부담스러운 애교입니다. 이에 미애쌤은 반가운 사람 곁에 엎드리는 방식을 가르쳤습니다. 두 발로 기대면 무시하고, 곁에 앉거나 엎드리면 칭찬했죠. 그런데 미카는 겨우 5회 반복 만에 예전 습관을 고치는데 성공하더군요. 미애쌤은 “어려운 교육을 당일 바로 습득하는 걸 보니 명견의 자질이 보인다”고 극찬했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111122315093263_1668173510_0017663639.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;구조자의 헌신으로 개농장개에서 반려견으로 거듭난 4마리의 가족을 기다립니다. 관심있는 분들은 기사 하단의 입양 및 임보 신청서를 작성해주시길 바랍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;&amp;#10004;구조자의 헌신으로 농장개에서 반려견으로 거듭난 4마리의 가족을 기다립니다&lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-시베리안 허스키 닮은 찰스 / 1살후반 / 18㎏ / 중성화 수컷 / 차분한 성격&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-리트리버 닮은 페퍼 / 1살반 / 17㎏ / 중성화 수컷 / 슬개골탈구 3기, 애교 많고 산책 잘함&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-귀여운 소형견 크리스 / 1살후반  / 8㎏ / 중성화 수컷 / 호기심 많고 차분함&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-검은 진도 미카 / 1살반 / 13㎏ / 중성화 암컷 /  사람을 좋아하며 행동교육 습득력 뛰어남&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;&amp;#10004;남양주에서 구조된 4마리는 개st하우스에 출연한 104번째 견공들입니다&lt;/b&gt; (86마리 입양 완료)&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-찰스, 페퍼, 크리스, 미카의 입양자에게는 반려동물 사료 브랜드 로얄캐닌이 동물의 나이, 크기, 생활습관에 맞는 ‘영양 맞춤사료’ 1년치(12포)를 후원합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;&amp;#10004;입양 혹은 임시보호를 희망하는 분은 아래 신청서를 작성해주세요&lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;-찰스와 페퍼 신청서: &lt;/b&gt;https://naver.me/GKvm2pqQ &lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;-크리스와 미카 신청서:&lt;/b&gt; https://naver.me/x4ic6G10&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이성훈 최민석 기자 tellme@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상은 하나님의 일터] “장애가 걸림돌?… 예수 안에선 모든 것 할 수 있어요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272127&amp;code=23111111&amp;sid1=chr</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272127&amp;code=23111111&amp;sid1=chr</guid>
      <pubDate>2022-11-11T18:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111117240393118_1668155043_0924272127.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“많이 힘드신가요? 힘내세요. 우리처럼 몸이 불편하고 힘든 장애인들도 열심히 살아요….”&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 경기 파주시의 한 연습실에 모인 장애인예술단 ‘탄츠이디엠’(대표 김주헌) 단원들은 우리 사회에 잇따르는 극단적 선택 소식에 마음이 많이 아프다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“아무리 힘들어도 삶을 포기하진 말았으면 해요. 하나님이 주신 귀한 생명이잖아요….”&lt;br&gt;&lt;br&gt;곡을 연습하는 단원들의 표정에서 그늘이란 찾아볼 수 없었다. 이들은 연주 직전에 “하나님이 주신 달란트로 소외 이웃에게 꿈과 소망을 선물해 드리겠습니다”라고 입을 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탄츠이디엠은 전통문화를 기반으로 실험적이고 대중적인 콘텐츠를 개발하고 있다. 단체 이름 중 탄츠(tanz)는 독일어로 무용, 춤이다. 또 이디엠(EDM)은 클럽이나 페스티벌, 파티 등에서 사용되는 전자음악을 통칭하는 장르이다. 매주 한 두차례 장애인과 노인, 복지단체 등을 찾아 ‘문화가 있는 날’ 공연을 열고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연주 단원은 모두 6명. 보컬 겸 가야금 연주에 나경화(52·세계아가페선교교회) 목사, 경기민요 이수자와 전수자인 안재현과 조영림, 판소리를 하는 윤상미, 피아노를 치는 김양의이다. 가야금 창작곡 ‘사랑가’와 신태평가, 몽금포타령, 난봉가, 민요연곡 등을 많이 부른다. 단원 모두 크리스천으로, 국악 찬양 및 기독교 음악에도 접목하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“장애 유형도 다르고 나이도 30대에서 50대까지 다양합니다. 하지만 음악과 예술, 찬양을 통해 세상과 소통하길 바라는 마음은 같답니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111117240493120_1668155044_0924272127.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;의정부 밀알복지재단 홍보대사인 나 목사는 이렇게 단원들 자랑을 했다. 무엇보다 단원들이 ‘예수 안에서 모든 것을 할 수 있다’는 자신감으로 험한 세상을 살아갈 소명을 발견했다는 게 나 목사의 설명이다. 나 목사는 연주하면서 긍정적인 사고를 갖게 되고, 하나님을 찬양하는 신앙을 간증하는 것을 보면 그렇게 기쁠 수가 없다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한쪽 눈의 시각장애를 갖고 있는 나 목사는 트로트 가수로 활동한다. 그는 1986년 ‘아세아 레코드사’ 전속 가수가 됐다. 당시 고등학생이었던 그는 ‘바보 바보’란 곡으로 혜성처럼 등장해 주현미의 뒤를 이을 트로트 가수라는 호평을 얻었다. 국립전통국악예술학교에서 가야금을 전공하고 중앙대 음대를 졸업했다. MBC 난영 가요제와 KBS 목포 가요제에서 대상을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 곡 들려 달라는 요청에 단원들은 언제 그랬느냐는 듯 금세 진지해졌다. 민요 한 곡을 맛깔나게 뽑는 경기민요 전수자 조영림(36)씨는 “앞으로 좋은 모습으로 찾아뵙겠다”며 수줍게 미소 지었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111117240493121_1668155045_0924272127.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;10대 때 싸움을 말리다 눈을 다친 안재현(42·시각장애 6급)씨는 국가무형문화재 경기민요 이수자다. 단체에서 밝은 분위기 만드는 것을 담당한다는 안 씨는 “새로운 장르에 도전하고 있다. 무엇보다 하나님을 찬양하는 게 좋다”고 말했다. 안씨는 “부단한 노력으로 누구 못지않은 멋진 무대를 선보이고 있다”며 “장애인과 비장애인이 함께하는 아름다운 세상을 만들고 싶은 게 우리의 꿈이자 소망”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤상미(38)씨는 남도 민요를 잘하는 소리꾼이다. 판소리 대회에서 대통령상(명창 박록주 제21회 전국국악대전에서 명창부 대상)을 받았다. 건반을 맡은 피아니스트 김양의(33·기쁨이있는교회)씨는 “국악이란 장르를 만나 더 배울 수 있고 협업해 영광”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111117240393119_1668155044_0924272127.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 단체를 이끄는 김주헌(45·임마누엘서울교회) 대표는 무용 연습을 하다 목을 다쳤다. 불굴의 의지로 서울댄스프로젝트 음악 감독 및 디스크자키(DJ)로 활동했다. 2014년 ‘유튜브 코리아’ 올해의 뮤지션에 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 “사회공헌 활동을 통해 장애인과 비장애인 사이에 형성된 간극을 허물고 삶을 공유할 수 있는 환경과 사회적 기능의 콘텐츠를 조성하기 위해 노력하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탄츠이디엠은 오는 24일 오후 1시와 4시 30분 경기 의정부 녹양종합사회복지관 소강당에서 콘서트를 연다. 문화체육관광부와 한국장애인문화예술원이 후원하는 이 행사는 흥겨운 우리 가락과 찬양이 이어질 예정이다. 찬양 곡목은 ‘천사들의 노래가’ ‘예수 따라가며’ ‘주의 음성을 내가 들으니’ 등이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파주=글·사진 유영대 종교기획위원 ydyoo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[가정예배 365-11월 12일] 자유를 위하여 부르심을 입은 자</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272619&amp;code=23111511&amp;sid1=fai</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272619&amp;code=23111511&amp;sid1=fai</guid>
      <pubDate>2022-11-11T18:09:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2020041717150326932_1587111303_0924272619.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;찬송 : ‘은혜가 풍성한 하나님은’ 197장(통 178)&lt;br&gt;&lt;br&gt;신앙고백 : 사도신경&lt;br&gt;&lt;br&gt;본문 : 갈라디아서 5장 13∼26절&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;말씀 : 예수 그리스도께서는 믿음으로 구원받은 이들에게 자유를 허락하셨습니다. 우리는 이 자유를 누리고 증거하기 위해 부르심을 입었습니다. 하나님의 뜻을 이루기 위해 부르심을 입은 자로 우리에게 주어진 자유를 어떻게 사용해야 할까요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바울은 자유를 사랑으로 서로 종노릇함으로 드러내야 한다고 권면합니다. 사랑으로 서로 종노릇하기 위해선 반드시 따라야 할 전제조건이 있습니다. 바로 예수님께서 주신 자유를 육체의 기회로 삼지 말아야 한다는 것입니다. 육체의 기회로 삼는다는 것은 개인적인 탐욕, 쾌락을 위해 자유를 사용하는 것을 말합니다. 이는 결과적으로 죄를 범함으로 사망에 이르게 됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“형제들아 너희가 자유를 위하여 부르심을 입었으나 그러나 그 자유로 육체의 기회를 삼지 말고 오직 사랑으로 서로 종 노릇 하라. 온 율법은 네 이웃 사랑하기를 네 자신 같이 하라 하신 한 말씀에서 이루어졌나니.” (갈 5:13~14)&lt;br&gt;&lt;br&gt;하나님의 뜻에 합당한 ‘자유’는 오직 예수께서 나 같은 죄인을 위해 죽으신 그 사랑으로 나와 세상을 인식하는 중심에서 시작됩니다. 그렇기에 이 자유는 서로를 향하여 사랑으로 서로 종노릇하는 것으로 드러나게 됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 자유를 위해 부르심을 입은 자로서 육체의 소욕을 버려야 합니다. 바울은 성령을 따라 행할 것을 권면하며 육체의 욕심을 대비시킵니다. 성령과 육체의 욕심은 우리 안에서 서로 대적함으로 원하는 것을 하지 못하게 하려 하기 때문입니다. 바울은 또 성령의 일을 기록하기 전 상세하게 육체의 일을 열거합니다.(19~21절) 그러면서 “너희에게 경계한 것 같이 경계하노니 이런 일을 하는 자들은 하나님의 나라를 유업으로 받지 못할 것”이라고 말합니다. 즉, 우리 안에 끊어지지 않는 육체의 소욕을 끊어내기 위해선 스스로 결단하는 것이 필요합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마지막으로 우리는 육체의 소욕이 아닌 늘 성령을 따라 살아야 합니다. 육체의 일을 끊어내기 위한 우리의 결단은 너무나 중요합니다. 삶에서 죄 된 본능을 완전히 끊어낸다는 것은 자신의 힘과 노력만으로는 불가능합니다. 그래서 우리는 성령의 인도하심을 받아야 합니다. 우리 안에 역사하시는 성령을 따라 살면 우리의 삶에 사랑과 희락, 화평과 오래 참음, 자비와 양선, 충성과 온유, 절제 아홉 가지 열매를 맺게 됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리의 삶은 오직 십자가의 대속의 은혜로 말미암아 자유함을 얻었습니다. 그러나 이 땅에서 우리는 아직 천국에 이르지 못한 순례자로서 여전히 죄와 싸우며 살아갑니다. 매일같이 찾아오는 육체의 소욕을 버리기란 절대 쉽지 않습니다. 내 힘으로 결코 끊어낼 수 없는 ‘육체의 욕심’ 앞에서 우리는 우리의 연약함을 고백하고 성령의 도우심을 구하며, 성령을 따라 살아가야 합니다. 그럴 때 성령을 따라 참 자유를 누리며 하나님의 구원 사역에 믿음으로 동참할 수 있습니다. 늘 자유를 위해 부르심을 입은 자로서 성령의 인도하심을 따라 하나님의 영광을 구하며 하나님께 영광을 돌리는 모두가 되시기를 주님의 이름으로 축원 드립니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기도 : 은혜가 풍성하신 하나님, 썩어질 육체의 소욕을 완전히 끊어내고 우리 안에 역사하시는 성령님을 따라 살아갈 수 있도록 충만히 임재하여 주옵소서. 예수님의 이름으로 기도드립니다. 아멘.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주기도문&lt;br&gt;&lt;br&gt;김창수 경기도 부천 엔터교회 목사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 설교] 도리어 기쁨이 되리라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272649&amp;code=23111515&amp;sid1=fai</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272649&amp;code=23111515&amp;sid1=fai</guid>
      <pubDate>2022-11-11T18:10:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111118270993213_1668158830_0924272649.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세상에는 슬픔이 많이 있습니다. 우리는 살아오는 동안 근심과 슬픔을 많이 경험했습니다. 지금도 극심한 고통과 슬픔을 당하고 있습니다. 그런 우리에게 “너희 근심이 도리어 기쁨이 되리라”고 말씀하십니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제자들은 근심과 슬픔에 싸여 있었습니다. 예수님과의 이별 그리고 예수님의 죽음에 직면한 제자들이 근심하고 슬퍼하는 것은 지극히 당연한 일입니다. 왜 사람들이 근심하고 슬퍼합니까. 무엇을 잃을 때 사람들은 근심하고 슬퍼합니다. 건강을 잃고 재산을 잃고 사랑하는 사람을 잃을 때 사람들은 근심하고 슬퍼합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 신구약 성경은 근심과 슬픔이 가득한 이 세상에 기쁨이 올 것을 예언했습니다. 어떤 종류의 슬픔이든 상관이 없습니다. 근심과 슬픔이 가득한 이 세상에 기쁨이 온다고 말씀했습니다. 메시야로 오신 예수님께서 슬퍼하는 제자들에게 조금 후에 기쁨이 온다고 선언했습니다. “너희 근심이 도리어 기쁨이 되리라.”(20) “지금은 너희가 근심하나 너희 마음이 기쁠 것이요 너희 기쁨을 빼앗을 자가 없느니라.”(22) “너희 기쁨이 충만하리라.”(24) 지금은 제자들이 근심과 슬픔에 싸여 있지만 조만간 그 슬픔이 충만한 기쁨으로 변화된다고 말씀했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“내가 다시 너희를 보리니 너희 마음이 기쁠 것이요”라고 말씀합니다. 예수님은 여기서 제자들이 조만간 기뻐할 수 있는 비결을 말씀했습니다. 그것은 제자들이 십자가와 부활의 주님을 다시 만나는 일입니다. 아니, 십자가와 부활의 주님이 제자들을 다시 만나 주시는 일입니다. 기독교의 기쁨은 십자가와 부활의 주님을 만나는 데서 얻어지는 기쁨입니다. 십자가는 모든 공포와 두려움과 절망과 좌절과 슬픔의 상징인데 주님께서 그 모든 공포와 두려움과 절망과 좌절과 슬픔을 우리를 대신해서 받으셨습니다. 부활은 모든 실패의 승리를 상징합니다. 십자가와 부활의 주님을 만날 때 우리는 진정한 기쁨과 승리를 체험합니다. 사실 제자들은 3일 후 그 승리와 기쁨을 체험했습니다. “그 여자들이 무서움과 큰 기쁨으로 무덤을 빨리 떠나.”(마 28:8 ) “제자들이 주를 보고 기뻐하더라.”(요 20:20 ) 예수님 만난 사람에게는 지난날의 모든 슬픔과 고통이 기쁨으로 바뀝니다. “내가 다시 너희를 보리니 너희 마음이 기쁠 것이요.”(요 16:22) 이것이 기독교의 기쁨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“아버지께 구하는 것을 내 이름으로 주시리라”(23)고 말씀합니다. 여기서 제자들이 조만간 기뻐할 수 있는 그것은 제자들이 예수님의 이름을 사용하여 기도할 수 있고 그래서 제자들이 예수님의 이름 때문에 기도의 응답을 받게 되는 일입니다. 예수님의 이름을 의지하며 예수님의 이름을 사용할 수 있는 것은 성도의 특권이고 기쁨입니다. 120명 제자는 10일 동안 주님의 분부를 따라 기도했고 그래서 놀라운 기도의 응답을 받았습니다. 예수님의 이름으로 아버지께 기도하고 예수님의 이름으로 사탄 마귀를 대적할 수 있는 일은 우리 그리스도인들의 최고의 특권이고 기쁨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;참 기쁨은 주님을 만나므로 얻어지는 기쁨입니다. 사도 요한은 아버지와 아들과 교제하고 성도들과 교제하기를 힘쓰라고 권면하면서 그렇게 하는 이유는 우리의 기쁨이 충만하게 되기 위함이라고 말씀했습니다. 주님과의 사귐, 그리고 성도들과의 사귐, 이것이 우리들의 기쁨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세상에는 근심할 일과 슬픈 일이 많지만 우리는 주님 때문에 기뻐할 수가 있습니다. 날마다 주님을 만날 때, 날마다 주님의 이름으로 하나님께 기도할 때 우리의 마음속에는 기쁨이 넘칩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조근일 부천 예수사랑교회 목사&lt;br&gt;&lt;br&gt;◇조근일 목사는 ‘예수님의 사랑으로 하나님을 영화롭게! 사람들을 행복하게!’란 표지 위에 ‘기쁨과 감사의 예배’ ‘감동과 비전의 교육’ ‘은혜와 축복의 생활’ ‘나눔과 섬김의 봉사’를 목표 삼고 부천시의 복음화를 위해 예수사랑교회 성도들과 함께 전력을 다하고 있습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 이태원 참사 국정조사 서명운동 뜬금없다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272851&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272851&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-11-11T19:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111118140493198_1668158044_0924272851.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표가 11일  최고위원회 회의에서 “즉시 (이태원 참사) 국정조사를 하도록 국민께 직접 요청하고 도움을 받기 위해 범국민 서명운동에 나서겠다”고 밝혔다. 이후  서울 여의도역에서 ‘이태원 참사 국정조사·특검 추진 범국민 서명운동’ 발대식을 열고 서명운동을 시작했다. 민주당이 본격적인 장외 여론전에 나선 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비극적인 이태원 참사의 진실을 밝히는 데 반대할 국민은 없다. 윤석열 대통령도 진상 규명 의지를 거듭 밝혔고 경찰이 광범위한 수사에 착수했다. 여기에 당국의 조처가 미흡할 것이 우려돼 민주당과 정의당 기본소득당 야3당이 최근 국정조사 요구서를 국회에 제출했다. 진실을 찾기 위한 절차가 진행되고 있는 상황이다. 그런데 원내 1당이 돌연 범국민 서명운동을 하겠다며 국회 밖으로 뛰쳐 나간 것은 이해하기 어렵다. 야3당 의원수만 181명이다. 국민의힘이 국정조사 도입에 반대하고 있으나 오는 24일 본회의에서 국정조사 요구서를 처리하는 데 아무 문제가 없다. 통상 범국민 서명운동은 과거 정부·여당의 힘에 밀리고 언로가 막혀 있을 때 야당이 쓰던 수단이다. 여당을 압박하겠다는 의도로 보이지만 169석의 압도적 다수당이 국회에서 이 문제를 풀지 않고, 애도 기간이 끝난 지 일주일도 안돼 일종의 장외 투쟁에 나서는 것은 문제다. 작금의 경제 위기 상황을 나몰라라하고 권력 투쟁에만 몰두한다는 비판을 피하기 어렵다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서명운동은 이 대표의 의지가 반영된 것으로 알려졌다. 이 대표는 앞서 희생자의 명단을 공개하자고도 했다. 국정조사·특검도 다 하자고 한다. 참사를 둘러싼 여야 정쟁 중 이 대표 발언에서 비롯되는 게 적지 않다. 희생자 공개는 유족이 원하는지 여부를 모르는데다 2차 가해 우려도 없지 않다. 같은 야당인 시대전환 조정훈 대표도 “미친 생각이라고 생각한다”고 비판했다. 더욱이 당 원내대변인이 명단 공개는 당의 공식 입장이 아니라고 했는데 대표가 이를 뒤집어 문제를 키웠다. 당 대표가 앞장서 무리수를 두는 모양새다. 일각에서 최근 급진전되고 있는 대장동·위례 몸통수사의 예봉을 피하기 위해 이태원 참사를 방패막이 삼으려 하는 것 아니냐는 의구심이 커지는 이유다. 괜한 오해를 사지 말기 바란다. 다수당으로서 원내에서 충실한 활동을 통해 정부의 책임을 적극 추궁하는 것이 국민의 박수를 받는 일이다. 실익 없는 일은 중단하는 게 맞다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 이태원 참사 국정조사 서명운동 뜬금없다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272851&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272851&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2022-11-11T19:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111118140493198_1668158044_0924272851.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표가 11일  최고위원회 회의에서 “즉시 (이태원 참사) 국정조사를 하도록 국민께 직접 요청하고 도움을 받기 위해 범국민 서명운동에 나서겠다”고 밝혔다. 이후  서울 여의도역에서 ‘이태원 참사 국정조사·특검 추진 범국민 서명운동’ 발대식을 열고 서명운동을 시작했다. 민주당이 본격적인 장외 여론전에 나선 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비극적인 이태원 참사의 진실을 밝히는 데 반대할 국민은 없다. 윤석열 대통령도 진상 규명 의지를 거듭 밝혔고 경찰이 광범위한 수사에 착수했다. 여기에 당국의 조처가 미흡할 것이 우려돼 민주당과 정의당 기본소득당 야3당이 최근 국정조사 요구서를 국회에 제출했다. 진실을 찾기 위한 절차가 진행되고 있는 상황이다. 그런데 원내 1당이 돌연 범국민 서명운동을 하겠다며 국회 밖으로 뛰쳐 나간 것은 이해하기 어렵다. 야3당 의원수만 181명이다. 국민의힘이 국정조사 도입에 반대하고 있으나 오는 24일 본회의에서 국정조사 요구서를 처리하는 데 아무 문제가 없다. 통상 범국민 서명운동은 과거 정부·여당의 힘에 밀리고 언로가 막혀 있을 때 야당이 쓰던 수단이다. 여당을 압박하겠다는 의도로 보이지만 169석의 압도적 다수당이 국회에서 이 문제를 풀지 않고, 애도 기간이 끝난 지 일주일도 안돼 일종의 장외 투쟁에 나서는 것은 문제다. 작금의 경제 위기 상황을 나몰라라하고 권력 투쟁에만 몰두한다는 비판을 피하기 어렵다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서명운동은 이 대표의 의지가 반영된 것으로 알려졌다. 이 대표는 앞서 희생자의 명단을 공개하자고도 했다. 국정조사·특검도 다 하자고 한다. 참사를 둘러싼 여야 정쟁 중 이 대표 발언에서 비롯되는 게 적지 않다. 희생자 공개는 유족이 원하는지 여부를 모르는데다 2차 가해 우려도 없지 않다. 같은 야당인 시대전환 조정훈 대표도 “미친 생각이라고 생각한다”고 비판했다. 더욱이 당 원내대변인이 명단 공개는 당의 공식 입장이 아니라고 했는데 대표가 이를 뒤집어 문제를 키웠다. 당 대표가 앞장서 무리수를 두는 모양새다. 일각에서 최근 급진전되고 있는 대장동·위례 몸통수사의 예봉을 피하기 위해 이태원 참사를 방패막이 삼으려 하는 것 아니냐는 의구심이 커지는 이유다. 괜한 오해를 사지 말기 바란다. 다수당으로서 원내에서 충실한 활동을 통해 정부의 책임을 적극 추궁하는 것이 국민의 박수를 받는 일이다. 실익 없는 일은 중단하는 게 맞다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[호텔에 관한 거의 모든 것] 안전에 관한 브랜드 스탠더드</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271998&amp;code=11171458&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271998&amp;code=11171458&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-11T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022102101101070732_1666282210_0924271998.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;호텔을 기획할 때는 최악의 상황에 대비한다. 제아무리 최고급을 자랑해도 뜻밖의 상황에 대응하지 못하면 끝이다. 이를 위해 글로벌 호텔들은 브랜드 스탠더드 안전 관련 항목을 가장 철저하게 관리한다. 기획 및 진행 과정에서 이렇게까지 해야 하느냐고 반론을 제기하는 국내 호텔 오너들이 없지 않다. 비용이 상승하기 때문이다. 천만의 말씀이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글로벌 호텔 운영사들의 안전 관련 가이드라인의 기준은 뭘까. 본사가 어느 나라에 있든 전 세계 곳곳에 호텔이 있으니 기본적인 가이드라인은 미국 화재예방협회(National Fire Protection Association, NFPA) 규정에 따른다. 만약 호텔이 있는 나라의 규정이 더 엄격하다면 그걸 기준으로 삼는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;호텔에서 사람들의 밀도가 가장 높은 곳은 어디일까. 연회장이다. 때문에 위험 방지를 위해 설계 단계에서부터 심사숙고한다. 동시 수용 인원이 500명 미만이면 출구는 2개, 501명부터 1000명이라면 3개, 1000명 이상이면 4개를 적어도 두어야 한다. 위치 배치에도 원칙이 있다. 출구끼리의 이격 거리는 전체 연회장 대각선 길이의 3분의 1 이상이어야 한다. 사람들이 어디에 있더라도 분산 탈출이 가능하도록 계산된 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연회장이 속한 층 전체가 안전사고 대비 대상이다. 사람들이 한꺼번에 쏟아져 나올 때 군중 밀도는 대단히 중요하다. 이를 위해 연회장이 속한 층의 모든 공간 면적을 바탕으로 재실자 수(occupancy load)를 계산해 한 층의 수용 가능한 인원수를 파악한다. 여기에 연결되는 비상계단의 수와 계단 넓이를 근거로 모든 비상계단의 수용 가능 재실자 수를 계산한다. 이 두 개의 수치를 놓고 만약 비상계단 재실자 수가 연회장 층 재실자 수보다 적다면 연회장 공간을 줄이거나 비상계단을 늘리는 쪽으로 어떻게든 설계를 변경한다. 사람들이 한꺼번에 쏟아져 나올 때 군중 밀도를 조절하기 위해서다. 어떤 경우에도 협상 불가의 원칙이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이게 끝이 아니다. 비상계단으로 탈출해 1층에 도착하면 무조건 50%는 외부로 바로 나갈 수 있어야 한다. 그게 어렵다면 외부 출구까지는 두 시간을 견딜 수 있는 방화벽이 설치된 복도로 연결시켜야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재실자 수 계산법 근거는 NFPA 규정이다. 이 규정의 101조에 따르면 밀집도 높은 연회장이나 회의장은 1인당 0.65㎡가 필요하다. 이태원 참사 당시 밀집도는 1㎡에 12명이었다고 한다. 얼마나 끔찍한 상황이었는지 알 수 있다. 호텔 하나를 만들 때도 만약의 사고에 이렇게까지 치밀하게 대비하는데 수많은 사람이 몰릴 것으로 이미 예상했던 그날의 대비는 왜 그렇게 허술했을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당장 눈에 보이지 않아도 누군가 만약의 상황을 끊임없이 염두에 두고 미련하게 고집스럽게 대비해야만 안전은 지킬 수 있다. 지나치다 싶을 만큼 철저한 대비만이 유일한 방안이다. 그걸 간과한 결과가 어떤 것인지 우리 모두 먹먹한 심정으로 지켜보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한이경 폴라리스어드바이저 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[호텔에 관한 거의 모든 것] 안전에 관한 브랜드 스탠더드</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271998&amp;code=11171458&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924271998&amp;code=11171458&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-11T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022102101101070732_1666282210_0924271998.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;호텔을 기획할 때는 최악의 상황에 대비한다. 제아무리 최고급을 자랑해도 뜻밖의 상황에 대응하지 못하면 끝이다. 이를 위해 글로벌 호텔들은 브랜드 스탠더드 안전 관련 항목을 가장 철저하게 관리한다. 기획 및 진행 과정에서 이렇게까지 해야 하느냐고 반론을 제기하는 국내 호텔 오너들이 없지 않다. 비용이 상승하기 때문이다. 천만의 말씀이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글로벌 호텔 운영사들의 안전 관련 가이드라인의 기준은 뭘까. 본사가 어느 나라에 있든 전 세계 곳곳에 호텔이 있으니 기본적인 가이드라인은 미국 화재예방협회(National Fire Protection Association, NFPA) 규정에 따른다. 만약 호텔이 있는 나라의 규정이 더 엄격하다면 그걸 기준으로 삼는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;호텔에서 사람들의 밀도가 가장 높은 곳은 어디일까. 연회장이다. 때문에 위험 방지를 위해 설계 단계에서부터 심사숙고한다. 동시 수용 인원이 500명 미만이면 출구는 2개, 501명부터 1000명이라면 3개, 1000명 이상이면 4개를 적어도 두어야 한다. 위치 배치에도 원칙이 있다. 출구끼리의 이격 거리는 전체 연회장 대각선 길이의 3분의 1 이상이어야 한다. 사람들이 어디에 있더라도 분산 탈출이 가능하도록 계산된 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연회장이 속한 층 전체가 안전사고 대비 대상이다. 사람들이 한꺼번에 쏟아져 나올 때 군중 밀도는 대단히 중요하다. 이를 위해 연회장이 속한 층의 모든 공간 면적을 바탕으로 재실자 수(occupancy load)를 계산해 한 층의 수용 가능한 인원수를 파악한다. 여기에 연결되는 비상계단의 수와 계단 넓이를 근거로 모든 비상계단의 수용 가능 재실자 수를 계산한다. 이 두 개의 수치를 놓고 만약 비상계단 재실자 수가 연회장 층 재실자 수보다 적다면 연회장 공간을 줄이거나 비상계단을 늘리는 쪽으로 어떻게든 설계를 변경한다. 사람들이 한꺼번에 쏟아져 나올 때 군중 밀도를 조절하기 위해서다. 어떤 경우에도 협상 불가의 원칙이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이게 끝이 아니다. 비상계단으로 탈출해 1층에 도착하면 무조건 50%는 외부로 바로 나갈 수 있어야 한다. 그게 어렵다면 외부 출구까지는 두 시간을 견딜 수 있는 방화벽이 설치된 복도로 연결시켜야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재실자 수 계산법 근거는 NFPA 규정이다. 이 규정의 101조에 따르면 밀집도 높은 연회장이나 회의장은 1인당 0.65㎡가 필요하다. 이태원 참사 당시 밀집도는 1㎡에 12명이었다고 한다. 얼마나 끔찍한 상황이었는지 알 수 있다. 호텔 하나를 만들 때도 만약의 사고에 이렇게까지 치밀하게 대비하는데 수많은 사람이 몰릴 것으로 이미 예상했던 그날의 대비는 왜 그렇게 허술했을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당장 눈에 보이지 않아도 누군가 만약의 상황을 끊임없이 염두에 두고 미련하게 고집스럽게 대비해야만 안전은 지킬 수 있다. 지나치다 싶을 만큼 철저한 대비만이 유일한 방안이다. 그걸 간과한 결과가 어떤 것인지 우리 모두 먹먹한 심정으로 지켜보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한이경 폴라리스어드바이저 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[빛과 소금] 교회에서 청춘을 만끽할 수 있으려면</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272210&amp;code=11171419&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272210&amp;code=11171419&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-11T19:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022100722150757545_1665148507_0924272210.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“같은 시대를 살아가는 같은 한 청년으로서 너무나도 안타깝고 가슴이 아픕니다. 유가족분과 그 밖의 모든 이들이 힘들지 않도록 함께 기도하겠습니다.” “그저 청춘을 즐기고 싶었던, 어리고 여린 영혼들이여, 부디 평안히 잠드소서. 안전한 대한민국을 만들기 위해 노력하겠습니다. 다음 생앤 안전한 그곳에서 태어나 자유로운 세상을 만끽하며 살아가기를.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 4일 서울 용산구 이태원 핼러윈 참사 현장을 찾았을 때 이태원역 1번 출구에 붙어 있던 추모글이다. 빈자리를 찾아볼 수 없을 만큼 빼곡하게 붙어 있는 메모장, 하얀 국화, 그리고 청년들이 좋아했을 커피와 과자, 컵라면 등이 156명의 소중한 생명을 앗아간 참사를 애도하는 이들의 마음을 전하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수많은 추모글의 공통점은 ‘지켜주지 못해 미안하다’였다. “젊디 젊은 영혼들이여 지켜주지 못해 미안하구나. 이 늙은 내가 먼저 갔어야 되는데 이 세상을 지키고 바꿀 너희들을 먼저 보내 미안하구나 미안하구나.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 세월호 참사에 이어 이태원 참사까지 겪었을 한 젊음의 외침에 가슴이 아렸다. “또다시 마음이 괴롭습니다. 저는 왜 또래 친구들을 이리 허망하게 그것도 두 번씩이나 떠나보내야 하나요. 얼마나 많은 사람이 더 죽어야 하나요. 다음엔 저보다 어린 친구들의 죽음을 또 지켜보아야 하나요. 수치심을 가져야 할 사람들이 그렇지 않아 원통합니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;희생자들과 직접 관계가 없고 사고 책임도 없는 시민들은 오히려 미안하다며 머리를 숙이는데 정작 책임이 있는 당국자들은 저마다 핑계를 대고 제도 탓, 남 탓을 하고 있으니 통탄할 일이다. 서울 한복판을 걷다가 압사당하는 어처구니없는 참사가 발생하게 된 진상을 철저히 규명하고 책임자를 엄벌하는 것, 나아가 안전한 대한민국을 위한 법·제도를 마련하는 것이 유가족들을 조금이라도 위로하고 희생자들의 죽음을 헛되게 하지 않는 길이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 참사는 이 시대를 살아가는 청춘들의 고달픈 삶을 돌아보게 한다. 취업도 어렵고 연애나 결혼은 포기하고, 친구들 만나는 것도 3년간 계속된 코로나로 쉽지 않았던 세대다. “아들아, 딸아. 너무나 미안하구나. 세월호 때문에 수학여행, 소풍 한 번 마음 편히 못 가고. 코로나 때문에 체육대회, 운동회마저 못했을 텐데. 모두 사랑해.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;해밀톤호텔 옆 골목 참사 현장을 바라보면서 ‘어메이징 그레이스’를 부르며 추모하는 외국인 부부, 7개국 언어로 쓰여진 ‘이태원 참사 희생자들께 깊은 애도를 표합니다’라는 현수막은 이번 참사에 전 세계인들이 함께 애도하고 있음을 보여주었다. 깊은 슬픔 속에서도 희망을 갖게 되는 것은 동시대를 살아가는 시민으로서 슬픔을 함께하고 책임감을 느끼는 연대감과 공동체 의식 때문이다. “한없이 미안하고 또 한없이 미안합니다. 다시는 이러한 참사가 일어나지 않게 하는 건 살아있는 자의 몫이며 의무입니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계적 석학 마이클 샌델 미국 하버드대 교수는 저서 ‘정의란 무엇인가’에서 “연대의식 없이는 (좋은) 삶을 살아가거나 이해하기 어렵다”며 “정의로운 사회를 위해서 강한 공동체 의식이 필요하다면 시민들이 사회 전체를 염려하고 공동선에 헌신하는 태도를 키울 방법을 찾아야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;청춘이 갈 곳을 잃은 시대, 한국교회는 무엇을 해야 할까. 젊은이들이 힘든 시기에 위로를 받고 청춘을 만끽하려는 발걸음을 교회로 향하게 할 수는 없을까. 과거 청소년기에 교회 문턱을 밟아보지 않은 이가 없었던 때가 있었다. 그만큼 교회는 사회보다 앞선 문화를 접할 수 있는 열린 공간이었다. 류영모 한국교회총연합 대표회장은 “(한국교회가) 젊은이들을 보듬어 안을 수 있는 좋은 문화를 더 만들어야 한다”고 말했다. 한국교회에 청년들이 사라지고 있는 원인을 분석하고, 교회가 다음세대를 품기 위해 젊은이들이 말씀 안에서 자유롭게 청춘을 만끽할 수 있는 대안 문화를 만들고 그들을 환대하는 공간이 돼야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김재중 종교국 부국장 jjkim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[빛과 소금] 교회에서 청춘을 만끽할 수 있으려면</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272210&amp;code=11171419&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272210&amp;code=11171419&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-11T19:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022100722150757545_1665148507_0924272210.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“같은 시대를 살아가는 같은 한 청년으로서 너무나도 안타깝고 가슴이 아픕니다. 유가족분과 그 밖의 모든 이들이 힘들지 않도록 함께 기도하겠습니다.” “그저 청춘을 즐기고 싶었던, 어리고 여린 영혼들이여, 부디 평안히 잠드소서. 안전한 대한민국을 만들기 위해 노력하겠습니다. 다음 생앤 안전한 그곳에서 태어나 자유로운 세상을 만끽하며 살아가기를.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 4일 서울 용산구 이태원 핼러윈 참사 현장을 찾았을 때 이태원역 1번 출구에 붙어 있던 추모글이다. 빈자리를 찾아볼 수 없을 만큼 빼곡하게 붙어 있는 메모장, 하얀 국화, 그리고 청년들이 좋아했을 커피와 과자, 컵라면 등이 156명의 소중한 생명을 앗아간 참사를 애도하는 이들의 마음을 전하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수많은 추모글의 공통점은 ‘지켜주지 못해 미안하다’였다. “젊디 젊은 영혼들이여 지켜주지 못해 미안하구나. 이 늙은 내가 먼저 갔어야 되는데 이 세상을 지키고 바꿀 너희들을 먼저 보내 미안하구나 미안하구나.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 세월호 참사에 이어 이태원 참사까지 겪었을 한 젊음의 외침에 가슴이 아렸다. “또다시 마음이 괴롭습니다. 저는 왜 또래 친구들을 이리 허망하게 그것도 두 번씩이나 떠나보내야 하나요. 얼마나 많은 사람이 더 죽어야 하나요. 다음엔 저보다 어린 친구들의 죽음을 또 지켜보아야 하나요. 수치심을 가져야 할 사람들이 그렇지 않아 원통합니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;희생자들과 직접 관계가 없고 사고 책임도 없는 시민들은 오히려 미안하다며 머리를 숙이는데 정작 책임이 있는 당국자들은 저마다 핑계를 대고 제도 탓, 남 탓을 하고 있으니 통탄할 일이다. 서울 한복판을 걷다가 압사당하는 어처구니없는 참사가 발생하게 된 진상을 철저히 규명하고 책임자를 엄벌하는 것, 나아가 안전한 대한민국을 위한 법·제도를 마련하는 것이 유가족들을 조금이라도 위로하고 희생자들의 죽음을 헛되게 하지 않는 길이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 참사는 이 시대를 살아가는 청춘들의 고달픈 삶을 돌아보게 한다. 취업도 어렵고 연애나 결혼은 포기하고, 친구들 만나는 것도 3년간 계속된 코로나로 쉽지 않았던 세대다. “아들아, 딸아. 너무나 미안하구나. 세월호 때문에 수학여행, 소풍 한 번 마음 편히 못 가고. 코로나 때문에 체육대회, 운동회마저 못했을 텐데. 모두 사랑해.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;해밀톤호텔 옆 골목 참사 현장을 바라보면서 ‘어메이징 그레이스’를 부르며 추모하는 외국인 부부, 7개국 언어로 쓰여진 ‘이태원 참사 희생자들께 깊은 애도를 표합니다’라는 현수막은 이번 참사에 전 세계인들이 함께 애도하고 있음을 보여주었다. 깊은 슬픔 속에서도 희망을 갖게 되는 것은 동시대를 살아가는 시민으로서 슬픔을 함께하고 책임감을 느끼는 연대감과 공동체 의식 때문이다. “한없이 미안하고 또 한없이 미안합니다. 다시는 이러한 참사가 일어나지 않게 하는 건 살아있는 자의 몫이며 의무입니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계적 석학 마이클 샌델 미국 하버드대 교수는 저서 ‘정의란 무엇인가’에서 “연대의식 없이는 (좋은) 삶을 살아가거나 이해하기 어렵다”며 “정의로운 사회를 위해서 강한 공동체 의식이 필요하다면 시민들이 사회 전체를 염려하고 공동선에 헌신하는 태도를 키울 방법을 찾아야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;청춘이 갈 곳을 잃은 시대, 한국교회는 무엇을 해야 할까. 젊은이들이 힘든 시기에 위로를 받고 청춘을 만끽하려는 발걸음을 교회로 향하게 할 수는 없을까. 과거 청소년기에 교회 문턱을 밟아보지 않은 이가 없었던 때가 있었다. 그만큼 교회는 사회보다 앞선 문화를 접할 수 있는 열린 공간이었다. 류영모 한국교회총연합 대표회장은 “(한국교회가) 젊은이들을 보듬어 안을 수 있는 좋은 문화를 더 만들어야 한다”고 말했다. 한국교회에 청년들이 사라지고 있는 원인을 분석하고, 교회가 다음세대를 품기 위해 젊은이들이 말씀 안에서 자유롭게 청춘을 만끽할 수 있는 대안 문화를 만들고 그들을 환대하는 공간이 돼야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김재중 종교국 부국장 jjkim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이지현의 티 테이블] 나이 듦과 성장은 다르다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272339&amp;code=11171417&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272339&amp;code=11171417&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-11T19:02:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111117070593102_1668154025_0924272339.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우리의 인생은 때론 행복하고 때론 불행하다. 우리는 시간이 지난 후에야 평범하고 사소했던 그 하루들이 얼마나 소중한가를 깨닫는다. 인생은 수명이 얼마 남지 않은 건전지처럼, 심지가 얼마 남지 않은 촛불처럼 유한하다. 이런 우리의 인생이 눈부시려면, 바다에 떨어진 황혼처럼 눈부시게 떠날 수 있으려면 어떻게 살아야 할까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세월은 재빠르게 지나간다. 어느새 아이에서 청소년이 되고, 순식간에 성인에서 노인이 된다. 그러나 아이에서 어른이 되는 것은 성장이 아니라 어디까지 나이를 먹는 것, 나이 듦에 지나지 않는다. 사람이 태어난 후 유년기에서 청소년기, 청년기, 중장년기, 노년기를 거치며 성장하는 데는 고통과 시련이 따른다. 그 고통을 통해 성장하는 것이 진정한 성장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 작가 마야 안젤루는 “껍질이 벗겨지는 아픔이 없이는 열매가 열릴 수 없듯이 젊은이도 유년기와 사춘기의 아픔과 절망을 겪지 않고서는 성숙한 어른으로 자랄 수 없다”고 말했다. 그는 유년 시절부터 온갖 불행을 겪으며 자랐지만 소설가, 시인, 가수, 배우, 영화감독, 교수, 인권 운동가 등으로 활동해 희망의 상징이 됐다. 그것은 사랑이 고통을 치유해 주었고, 이를 통해 성장했기에 가능했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 땅의 모든 이들이 고통을 이겨내고 성장하는 과정을 야곱의 ‘천사와의 씨름’에 비유하고 싶다. 자신을 축복해주기 전까지는 보내주지 않겠다고 천사와 씨름하던 구약성서의 야곱처럼, 난관에 봉착하면 치열한 씨름을 해야 한다. 이 천사와의 씨름에서 ‘찬란한 패배’를 하더라도 그것은 성장의 과정이다. 인간은 역경을 견뎌낼 뿐만 아니라 역경을 통해 오히려 성장하는 놀라운 힘을 지니고 있다. 문제에 부딪히면 용기와 지혜가 필요해지는데, 사실 이때 용기와 지혜가 생겨난다. 미국의 정신과 의사이자 작가인 모건 스콧 펙은 “문제에 직면할 때 없던 용기와 지혜가 생기며 이때 인간은 영적·정신적으로 성장한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;분명한 것은 성장하는 데 고통과 시련이 따른다는 것이다. 안젤루의 말대로 유년기와 사춘기의 아픔과 절망을 겪지 않고서는 성숙한 어른으로 자랄 수 없다. 그렇다고 성장을 위해 일부러 고통에 부딪힐 필요는 없지만, 기왕 만난 고통이라면 성장으로 가는 노력이 필요하다. 고통을 이기는 법을 배워야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만약 고통을 만났다면 먼저 ‘내가 운이 없거나 내가 약해서 지금 마음이 힘든 것이 아니란 것’을 알아야 한다. 또 잘 견디고 있는 내 마음을 토닥여주고 안아주어야 한다. 그리고 고난을 두려워하지 말고 용기를 내야 한다. 용기란 두려움에도 불구하고 또는 고통을 무릅쓰고 앞으로 나아가는 능력이다. 고통에는 신비한 ‘속죄의 힘’이 있다. 이 힘은 우리가 겪는 고통을 통해 다른 사람의 고통에 눈을 뜨게 하고 하나님을 바라보게 하는 힘이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지상에서 우리에게 주어진 시간은 한정돼 있다. 나이 드는 것이 두렵고 점점 사람들의 뇌리에서 잊힐까, 치매나 노환으로 고통을 겪게 될까 걱정하며 산다. 그러다 마지막 날이 언제인지 알 길이 없음을 진정으로 깨달은 후에야 오늘 하루가 마지막인 것처럼 열심히 살게 된다. 너무 늦기 전에 행복한 삶의 의미를 찾아보자.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 나에게 이런 질문을 던져보자. “나를 행복하게 하고 성취감을 느끼게 했던 중대 사건들은 무엇인가.” “직장생활과 가정생활을 하면서 가치 있었던 활동들은 무엇인가?” “사람들이 나를 어떤 인물로 기억하길 바라는가?” “삶의 전환점이 됐던 사건, 경험을 통해 무엇을 배웠는가.” “만일 삶을 다시 시작한다면 무엇을 다르게 하고 싶은가.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;이론적으로는 나이가 들면 느긋해질 뿐만 아니라 자신이 변할 수 없다는 사실을 받아들이기 때문에 영성이 깊어진다고 한다. 그래서 나이 드는 과정 자체가 하나의 영적 훈련이나 영적 여정이 될 수 있다는 것이다. 신앙은 나이 듦을 새로운 모험과 축복의 길로 인도해준다. 결국 인간의 지혜는 다른 사람을 향한 공감과 사랑의 정서, 자기성찰의 의지, 하나님을 경외하는 영성의 결과물이다. 지혜는 노인이 됐다고 저절로 이뤄지는 것이 아니라 노력해야 얻어진다. 하나님을 경외하는 마음을 토대로 삶의 의미를 추구한다면 우린 노년의 지혜를 선물로 얻을 수 있을 것이다. 젊음이 떠난 자리에 지혜가 남기를 바라본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2020122520160783362_1608894967_0924272339.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이지현 종교부 선임기자 겸 논설위원 jeehl@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이지현의 티 테이블] 나이 듦과 성장은 다르다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272339&amp;code=11171417&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272339&amp;code=11171417&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-11T19:02:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111117070593102_1668154025_0924272339.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우리의 인생은 때론 행복하고 때론 불행하다. 우리는 시간이 지난 후에야 평범하고 사소했던 그 하루들이 얼마나 소중한가를 깨닫는다. 인생은 수명이 얼마 남지 않은 건전지처럼, 심지가 얼마 남지 않은 촛불처럼 유한하다. 이런 우리의 인생이 눈부시려면, 바다에 떨어진 황혼처럼 눈부시게 떠날 수 있으려면 어떻게 살아야 할까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세월은 재빠르게 지나간다. 어느새 아이에서 청소년이 되고, 순식간에 성인에서 노인이 된다. 그러나 아이에서 어른이 되는 것은 성장이 아니라 어디까지 나이를 먹는 것, 나이 듦에 지나지 않는다. 사람이 태어난 후 유년기에서 청소년기, 청년기, 중장년기, 노년기를 거치며 성장하는 데는 고통과 시련이 따른다. 그 고통을 통해 성장하는 것이 진정한 성장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국의 작가 마야 안젤루는 “껍질이 벗겨지는 아픔이 없이는 열매가 열릴 수 없듯이 젊은이도 유년기와 사춘기의 아픔과 절망을 겪지 않고서는 성숙한 어른으로 자랄 수 없다”고 말했다. 그는 유년 시절부터 온갖 불행을 겪으며 자랐지만 소설가, 시인, 가수, 배우, 영화감독, 교수, 인권 운동가 등으로 활동해 희망의 상징이 됐다. 그것은 사랑이 고통을 치유해 주었고, 이를 통해 성장했기에 가능했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 땅의 모든 이들이 고통을 이겨내고 성장하는 과정을 야곱의 ‘천사와의 씨름’에 비유하고 싶다. 자신을 축복해주기 전까지는 보내주지 않겠다고 천사와 씨름하던 구약성서의 야곱처럼, 난관에 봉착하면 치열한 씨름을 해야 한다. 이 천사와의 씨름에서 ‘찬란한 패배’를 하더라도 그것은 성장의 과정이다. 인간은 역경을 견뎌낼 뿐만 아니라 역경을 통해 오히려 성장하는 놀라운 힘을 지니고 있다. 문제에 부딪히면 용기와 지혜가 필요해지는데, 사실 이때 용기와 지혜가 생겨난다. 미국의 정신과 의사이자 작가인 모건 스콧 펙은 “문제에 직면할 때 없던 용기와 지혜가 생기며 이때 인간은 영적·정신적으로 성장한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;분명한 것은 성장하는 데 고통과 시련이 따른다는 것이다. 안젤루의 말대로 유년기와 사춘기의 아픔과 절망을 겪지 않고서는 성숙한 어른으로 자랄 수 없다. 그렇다고 성장을 위해 일부러 고통에 부딪힐 필요는 없지만, 기왕 만난 고통이라면 성장으로 가는 노력이 필요하다. 고통을 이기는 법을 배워야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만약 고통을 만났다면 먼저 ‘내가 운이 없거나 내가 약해서 지금 마음이 힘든 것이 아니란 것’을 알아야 한다. 또 잘 견디고 있는 내 마음을 토닥여주고 안아주어야 한다. 그리고 고난을 두려워하지 말고 용기를 내야 한다. 용기란 두려움에도 불구하고 또는 고통을 무릅쓰고 앞으로 나아가는 능력이다. 고통에는 신비한 ‘속죄의 힘’이 있다. 이 힘은 우리가 겪는 고통을 통해 다른 사람의 고통에 눈을 뜨게 하고 하나님을 바라보게 하는 힘이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지상에서 우리에게 주어진 시간은 한정돼 있다. 나이 드는 것이 두렵고 점점 사람들의 뇌리에서 잊힐까, 치매나 노환으로 고통을 겪게 될까 걱정하며 산다. 그러다 마지막 날이 언제인지 알 길이 없음을 진정으로 깨달은 후에야 오늘 하루가 마지막인 것처럼 열심히 살게 된다. 너무 늦기 전에 행복한 삶의 의미를 찾아보자.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오늘 나에게 이런 질문을 던져보자. “나를 행복하게 하고 성취감을 느끼게 했던 중대 사건들은 무엇인가.” “직장생활과 가정생활을 하면서 가치 있었던 활동들은 무엇인가?” “사람들이 나를 어떤 인물로 기억하길 바라는가?” “삶의 전환점이 됐던 사건, 경험을 통해 무엇을 배웠는가.” “만일 삶을 다시 시작한다면 무엇을 다르게 하고 싶은가.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;이론적으로는 나이가 들면 느긋해질 뿐만 아니라 자신이 변할 수 없다는 사실을 받아들이기 때문에 영성이 깊어진다고 한다. 그래서 나이 드는 과정 자체가 하나의 영적 훈련이나 영적 여정이 될 수 있다는 것이다. 신앙은 나이 듦을 새로운 모험과 축복의 길로 인도해준다. 결국 인간의 지혜는 다른 사람을 향한 공감과 사랑의 정서, 자기성찰의 의지, 하나님을 경외하는 영성의 결과물이다. 지혜는 노인이 됐다고 저절로 이뤄지는 것이 아니라 노력해야 얻어진다. 하나님을 경외하는 마음을 토대로 삶의 의미를 추구한다면 우린 노년의 지혜를 선물로 얻을 수 있을 것이다. 젊음이 떠난 자리에 지혜가 남기를 바라본다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2020122520160783362_1608894967_0924272339.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이지현 종교부 선임기자 겸 논설위원 jeehl@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피아노의 여성 거장 두 명 잇따라 한국 찾는다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272608&amp;code=13140000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272608&amp;code=13140000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-11T19:02:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111117140493111_1668154444_0924272608.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;마리아 조앙 피레스(78)와 엘리소 비르살라제(80). ‘피아노의 전설’로 불리는 현존 여성 거장 2명이 잇따라 한국을 찾는다. 두 비르투오조(예술적 기량이 뛰어난 연주자)는 80세 안팎의 나이가 믿기지 않을 정도로 여전히 우아하고 흐트러짐 없는 연주를 선사하는 것으로 정평이 나 있다. 피레스는 22일 예술의전당 콘서트홀에서, 비르살라제는 22일 강동아트센터와 24일 금호아트홀에서 리사이틀을 연다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포르투갈 출신의 피레스는 1970년 벨기에 브뤼셀에서 열린 베토벤 탄생 200주년 기념 콩쿠르 우승을 계기로 국제적 명성을 얻었다. 명쾌한 터치에서 오는 투명한 울림, 치밀하고 청아한 감각이 돋보이는 연주로 모차르트, 베토벤, 쇼팽, 슈베르트 ‘스페셜리스트’로서 각광받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피레스는 1970년대 이후 연주 활동 외에 예술이 생활, 지역사회, 교육에 미치는 영향에 대한 연구와 그 실천을 위해 노력해 왔다. 1999년 포르투갈 베르가이스 지역에 설립한 예술 연구 센터에서 다양한 분야의 전문가들과 함께 음악, 농업, 환경에 대한 다양한 프로젝트를 진행했다. 또 2012년 벨기에에서 불우한 환경의 아이들이 참여하는 합창단을 만들고 발전시키는 파르티투라 프로젝트를 시작했다. 이 프로젝트는 경쟁 중심 사회에 서로 다른 세대의 예술가 사이에 이타적 동력을 불러일으키는 것을 목표로 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피레스는 그동안 세 차례 한국을 찾은 바 있다. 하지만 로열 콘세르트헤보우 오케스트라(1996), 런던 심포니 오케스트라(2013), 부다페스트 페스티벌 오케스트라(2016)의 내한공연 협연자로서였다. 이번 첫 리사이틀에서는 슈베르트 피아노 소나타 중 가장 대중적인 D 664와 D 960 그리고 ‘달빛’이 수록된 드뷔시의 베르가마스크 모음곡을 선사할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비르살라제는 구 소련 시절 조지아 출신으로 뛰어난 피아니스트이자 교육자였던 할머니 아나스타샤 비르살라제의 가르침을 받았다. 이후 트빌리시 음악원을 거쳐 모스크바 음악원에 진학한 그는 1962년 러시아 차이콥스키 콩쿠르 3위에 이어 1964년 독일 슈만 콩쿠르에서 1위를 차지하며 이름을 알렸다. 1980년대 이후 서방에서의 잇단 공연은 그를 탁월한 기교 속에 절제미를 추구하는 러시아 피아니즘의 계승자로 각인시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 그는 세계 음악계의 큰 스승으로 불릴 만큼 교육자로서 유명하다. 1967년부터 모스크바 음악원에서 가르치기 시작해 1993년 정교수가 됐으며 1995~2011년 독일 뮌헨 음대 교수를 병행했다. 정년퇴임제가 없는 모스크바 음악원에서 계속 가르치면서 2010년부터 이탈리아 피에졸레 음악학교 교단에도 서고 있다. 그의 제자로는 차이콥스키 콩쿠르 1위에 빛나는 보리스 베레좁스키를 비롯해 알렉세이 볼로딘, 박종화, 김태형 등이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비르살라제는 2017년 첫 내한 리사이틀에서 많은 클래식 팬들을 매료시킨 바 있다. 이번 무대에서는 비르살라제가 평소에 깊은 애정을 가지고 있는 모차르트와 쇼팽의 작품을 들려준다. 모차르트의 환상곡 c단조, ‘리종에서 잠들고’ 주제에 의한 9개의 변주곡 C장조 등과 쇼팽의 왈츠 a단조, 발라드 2·3번을, 야상곡 7·8번 등을 연주한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시럽 감기약 먹었을 뿐인데… 아동 수백명 ‘의문의 죽음’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272315&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272315&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-11T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111118060493188_1668157564_0924272315.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아이들에게 감기는 흔한 질병이다. 흔한 만큼 약의 종류도 많고 안전성과 효과도 어느 정도 입증돼 있다. 어느 부모도 감기약이 자신의 아이를 죽음으로 몰고 갈 수 있다고 생각하지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인도네시아 동부 브카시에 살던 두 살배기 우마르 아부 바카르의 부모도 그랬다. 지난 9월 중순 아들 우마르가 열이 나고 설사를 시작했다. 우마르의 엄마 시티 수하르디야티는 아들을 지역 보건소에 데려갔다. 보건소에서는 가장 일반적인 해열 치료제인 파라세타몰 시럽을 포함해 세 가지 약을 처방해줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보건소에 다녀온 지 3일째부터 우마르가 소변을 보지 않았다. 매일 아침 젖어 있던 기저귀는 새것처럼 보송했다. 병원에 옮겨졌지만 아이의 상태는 급격하게 나빠졌다. 우마르는 9월 24일 사망했다. 병원에서 알려준 사인은 신부전이었다. 아이의 엄마는 BBC에 “이 기침 시럽에 어떻게 위험한 물질이 들어있을 수 있습니까”라며 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서아프리카 감비아에서 가장 큰 도시 세레쿤다에 거주하는 마리암 쿠아테의 집에는 아들 무사의 빨간색 장난감 오토바이가 여전히 굴러다닌다. 아들이 사망한 지 두 달이 지났지만 가족 중 누구도 장난감을 치울 생각을 하지 못한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;20개월이던 무사가 감기에 걸리자 의사의 처방을 받아온 남편이 시럽으로 된 감기약을 사 왔다. 시럽 약을 먹고 감기는 나았지만 다른 문제가 발생했다. 무사도 우마르처럼 소변을 보지 않았다. 급성 신장 질환이었다. 무사는 병원으로 옮겨져 오줌을 빼내기 위해 카테터 장착까지 했지만 지난 9월 끝내 사망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인도네시아와 감비아에 시럽형 감기약 공포가 확산하고 있다. 인도네시아에서는 8일 현재까지 최소 195명이, 감비아에서는 70명이 오염된 감기약을 복용한 후 급성 신장 손상 및 기타 합병증으로 숨졌다. 사망자 대부분이 5세 미만의 아동이다. 인도네시아 보건부가 7일 언론 브리핑을 통해 밝힌 아동 급성 신장 질환 사례는 324건이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정확한 원인은 조사 중이지만 인도네시아와 감비아 당국은 시럽 형태의 의약품을 의심하고 있다. 조사 결과 두 나라 모두 피해 아동들이 복용한 시럽형 감기약에서 안전 기준치를 초과한 에틸렌글리콜·디에틸렌글리콜 등이 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에틸렌글리콜과 디에틸렌글리콜은 일반적으로 부동액과 브레이크 오일 등에 쓰인다. 세계보건기구(WHO)는 독성이 있어 급성 신장 질환을 일으킬 수 있다고 경고한다. 그러나 가격이 저렴해 일부 값싼 의약품에서는 시럽형 감기약에서 점도를 높이는 데 쓰이는 글리세린의 대용으로 사용되기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자가 속출하자 인도네시아 정부는 모든 액상 의약품의 판매를 금지했다. 아이들에게 약이 필요할 때는 알약을 부숴서 주라고 조언하고 있다. 감비아 당국도 자국에서 유통되는 모든 시럽형 감기약을 회수할 것을 명령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인도네시아 식품의약품안전처(BPOM)는 지난달 31일 의약품 제조 규정을 위반한 현지 회사 야린도 파르마타마와 유니버설 제약의 시럽형 의약품 생산 허가를 취소했다. BPOM은 두 회사가 표준 이하의 원료로 의약품을 생산하고 성분 변경을 보고하지 않았으며 일부 재료를 가이드라인을 초과하여 사용했다고 발표했다. 이후 야린도 파르마타마는 논평을 내고 “표준 이하의 원자재를 사용한 적은 없으며, 성분 변경의 경우 BPOM이 2020년 승인을 했다. 유통업체에도 문제가 없었다”고 반박했다. 유니버설 제약은 조사가 진행 중이라며 논평을 거부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감비아 피해 아동들이 복용한 것으로 알려진 감기약은 인도 의약품 기업 메이든에서 수입된 것이다. 이 약에서도 같은 성분이 기준치 이상 검출됐다. 이를 조사한 WHO는 감비아에 유통된 인도산 시럽형 감기약 4개에서 에틸렌글리콜과 디에틸렌글리콜이 “허용할 수 없는 양” 이상으로 발견됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감비아에서 5개월 난 딸 아이샤를 잃은 마리암 시사워는 “약들이 국내에 들어오기 전에 사람이 섭취해도 안전한지 제대로 확인해야 했다”고 지적한다. 감비아에는 현재 의약품 안전성을 테스트할 수 있는 실험실이 없다. 무스타파 비트테이 감비아 보건 서비스 책임자는 BBC에 “확인을 위해서는 해외로 (약들을) 보내야 한다”고 말했다. 비판이 거세지자 아다마 바로우 감비아 대통령은 지난달 대국민 연설을 통해 의약품 검사를 위한 실험실을 만들 예정이며 보건부에는 수입 의약품에 대한 관련 법률과 지침을 검토하도록 지시했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WHO는 문제의 인도산 의약품이 감비아를 제외한 다른 나라로 수출됐을 가능성에 촉각을 곤두세우고 있다. 인도 당국과 문제의 약을 제조한 메이든사는 4개의 시럽형 감기약이 감비아에만 수출됐다고 밝혔다. 인도네시아 당국은 인도산 시럽을 현지에서 구할 수 없다고 전했다. 다만 밀수로 유통됐을 가능성이 제기되고 있다. WHO는 감비아에서 확인된 네 가지 약품이 “비공식 시장을 통해 다른 국가나 지역에 배포됐을 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 WHO는 지난 2일 성명을 통해 인도네시아에서 파는 8개 제품이 품질 표준을 충족하지 못했으며 독성 유해 성분이 검출됐다고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시럽 감기약 먹었을 뿐인데… 아동 수백명 ‘의문의 죽음’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272315&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272315&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-11T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111118060493188_1668157564_0924272315.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아이들에게 감기는 흔한 질병이다. 흔한 만큼 약의 종류도 많고 안전성과 효과도 어느 정도 입증돼 있다. 어느 부모도 감기약이 자신의 아이를 죽음으로 몰고 갈 수 있다고 생각하지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인도네시아 동부 브카시에 살던 두 살배기 우마르 아부 바카르의 부모도 그랬다. 지난 9월 중순 아들 우마르가 열이 나고 설사를 시작했다. 우마르의 엄마 시티 수하르디야티는 아들을 지역 보건소에 데려갔다. 보건소에서는 가장 일반적인 해열 치료제인 파라세타몰 시럽을 포함해 세 가지 약을 처방해줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보건소에 다녀온 지 3일째부터 우마르가 소변을 보지 않았다. 매일 아침 젖어 있던 기저귀는 새것처럼 보송했다. 병원에 옮겨졌지만 아이의 상태는 급격하게 나빠졌다. 우마르는 9월 24일 사망했다. 병원에서 알려준 사인은 신부전이었다. 아이의 엄마는 BBC에 “이 기침 시럽에 어떻게 위험한 물질이 들어있을 수 있습니까”라며 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서아프리카 감비아에서 가장 큰 도시 세레쿤다에 거주하는 마리암 쿠아테의 집에는 아들 무사의 빨간색 장난감 오토바이가 여전히 굴러다닌다. 아들이 사망한 지 두 달이 지났지만 가족 중 누구도 장난감을 치울 생각을 하지 못한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;20개월이던 무사가 감기에 걸리자 의사의 처방을 받아온 남편이 시럽으로 된 감기약을 사 왔다. 시럽 약을 먹고 감기는 나았지만 다른 문제가 발생했다. 무사도 우마르처럼 소변을 보지 않았다. 급성 신장 질환이었다. 무사는 병원으로 옮겨져 오줌을 빼내기 위해 카테터 장착까지 했지만 지난 9월 끝내 사망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인도네시아와 감비아에 시럽형 감기약 공포가 확산하고 있다. 인도네시아에서는 8일 현재까지 최소 195명이, 감비아에서는 70명이 오염된 감기약을 복용한 후 급성 신장 손상 및 기타 합병증으로 숨졌다. 사망자 대부분이 5세 미만의 아동이다. 인도네시아 보건부가 7일 언론 브리핑을 통해 밝힌 아동 급성 신장 질환 사례는 324건이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정확한 원인은 조사 중이지만 인도네시아와 감비아 당국은 시럽 형태의 의약품을 의심하고 있다. 조사 결과 두 나라 모두 피해 아동들이 복용한 시럽형 감기약에서 안전 기준치를 초과한 에틸렌글리콜·디에틸렌글리콜 등이 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에틸렌글리콜과 디에틸렌글리콜은 일반적으로 부동액과 브레이크 오일 등에 쓰인다. 세계보건기구(WHO)는 독성이 있어 급성 신장 질환을 일으킬 수 있다고 경고한다. 그러나 가격이 저렴해 일부 값싼 의약품에서는 시럽형 감기약에서 점도를 높이는 데 쓰이는 글리세린의 대용으로 사용되기도 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;피해자가 속출하자 인도네시아 정부는 모든 액상 의약품의 판매를 금지했다. 아이들에게 약이 필요할 때는 알약을 부숴서 주라고 조언하고 있다. 감비아 당국도 자국에서 유통되는 모든 시럽형 감기약을 회수할 것을 명령했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인도네시아 식품의약품안전처(BPOM)는 지난달 31일 의약품 제조 규정을 위반한 현지 회사 야린도 파르마타마와 유니버설 제약의 시럽형 의약품 생산 허가를 취소했다. BPOM은 두 회사가 표준 이하의 원료로 의약품을 생산하고 성분 변경을 보고하지 않았으며 일부 재료를 가이드라인을 초과하여 사용했다고 발표했다. 이후 야린도 파르마타마는 논평을 내고 “표준 이하의 원자재를 사용한 적은 없으며, 성분 변경의 경우 BPOM이 2020년 승인을 했다. 유통업체에도 문제가 없었다”고 반박했다. 유니버설 제약은 조사가 진행 중이라며 논평을 거부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감비아 피해 아동들이 복용한 것으로 알려진 감기약은 인도 의약품 기업 메이든에서 수입된 것이다. 이 약에서도 같은 성분이 기준치 이상 검출됐다. 이를 조사한 WHO는 감비아에 유통된 인도산 시럽형 감기약 4개에서 에틸렌글리콜과 디에틸렌글리콜이 “허용할 수 없는 양” 이상으로 발견됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;감비아에서 5개월 난 딸 아이샤를 잃은 마리암 시사워는 “약들이 국내에 들어오기 전에 사람이 섭취해도 안전한지 제대로 확인해야 했다”고 지적한다. 감비아에는 현재 의약품 안전성을 테스트할 수 있는 실험실이 없다. 무스타파 비트테이 감비아 보건 서비스 책임자는 BBC에 “확인을 위해서는 해외로 (약들을) 보내야 한다”고 말했다. 비판이 거세지자 아다마 바로우 감비아 대통령은 지난달 대국민 연설을 통해 의약품 검사를 위한 실험실을 만들 예정이며 보건부에는 수입 의약품에 대한 관련 법률과 지침을 검토하도록 지시했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WHO는 문제의 인도산 의약품이 감비아를 제외한 다른 나라로 수출됐을 가능성에 촉각을 곤두세우고 있다. 인도 당국과 문제의 약을 제조한 메이든사는 4개의 시럽형 감기약이 감비아에만 수출됐다고 밝혔다. 인도네시아 당국은 인도산 시럽을 현지에서 구할 수 없다고 전했다. 다만 밀수로 유통됐을 가능성이 제기되고 있다. WHO는 감비아에서 확인된 네 가지 약품이 “비공식 시장을 통해 다른 국가나 지역에 배포됐을 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 WHO는 지난 2일 성명을 통해 인도네시아에서 파는 8개 제품이 품질 표준을 충족하지 못했으며 독성 유해 성분이 검출됐다고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울시향 차기 음악감독 판 츠베덴, 내년 4차례 무대 선다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272645&amp;code=13140000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272645&amp;code=13140000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-11T19:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111118240393209_1668158643_0924272645.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울시립교향악단이 ‘거장들의 만남’과 ‘새 시작을 위한 숨 고르기’를 주제로 2023년 시즌 프로그램과 출연진을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2024년 임기가 시작되는 차기 음악감독 얍 판 츠베덴(61·&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)은 내년 하반기 4차례 지휘봉을 잡으며 서울시향과 호흡을 맞춰볼 예정이다. 판 츠베덴은 내년 7월과 11월, 12월 네 차례 방한해 베토벤 교향곡 7·9번, 차이콥스키 교향곡 4·5번, 쇼스타코비치 교향곡 5번 등 대중적으로 널리 알려진 곡들을 들고 한국 무대에 선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해로 음악감독 임기가 끝나는 오스모 벤스케는 내년 3월까지 시벨리우스의 작품을 지휘하며 임기 중 시작했던 ‘시벨리우스 사이클’을 이어 나간다. 벤스케는 1월 시벨리우스의 교향시 ‘포욜라의 딸’과 ‘가을 저녁’, ‘망누스 남작’, ‘봄은 서둘러 지나가고’와 교향곡 7번으로 한 해를 시작한다. 이어 3월 2주간 바이올리니스트 리사 바티아슈빌리와 엘리나 베헬레와 함께 시벨리우스의 바이올린 협주곡을 각각 다른 버전으로 선보이는 데 이어 교향곡 6번과 2번으로 마무리할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계적 지휘 거장과 국내외 스타 협연자들도 만날 수 있다. 러시아 출신의 거장 미하일 플레트뇨프가 지휘자로서 서울시향과 첫 호흡을 맞춘다. 만프레트 호네크도 2019년에 이어 다시 서울시향과 함께한다. 바이올리니스트 파트리샤 코파친스카야, 조슈아 벨, 첼리스트 지안 왕, 피아니스트 피에르 로랑 에마르 등 유명 연주자들 협연도 줄줄이 잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2023 시즌 프로그램과 출연진, 연주 일정 등은 서울시향 홈페이지(seoulphil.or.kr)에서 확인할 수 있다. 다음 달부터 내년 공연의 관현악 전체 패키지 및 개별 패키지 티켓 판매를 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘라임’ 몸통 김봉현 재판 앞두고 전자발찌 끊고 도주</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272852&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272852&amp;code=11131900&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-11T19:04:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111118510493229_1668160264_0924272852.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘라임 사태’ 몸통인 김봉현 전 스타모빌리티 회장이 보석으로 풀려난 상태에서 재판을 받아오다 전자발찌를 끊고 달아났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰에 따르면 김 전 회장의 전자발찌는 11일 오후 1시30분쯤 경기도 하남시 팔당대교 부근에서 신호가 끊어졌다. 이후 김 전 회장은 연락이 끊겼다. 김 전 회장은 버스업체 수원여객 운용자금 241억원과 라임자산운용의 투자금 400억원을 빼돌려 정치권과 검찰에 금품과 향응을 제공한 혐의로 이날 오후 3시 결심공판 출석을 앞두고 있었다. 김 전 회장은 2019년 12월부터 도피 생활을 하다가 5개월 만인 이듬해 4월 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법원은 김 전 회장이 도주하자 이날 뒤늦게 검찰의 보석 취소 청구를 인용했다. 지난해 7월 남부지법은 “피고인의 방어권 보장도 필요하다”며 김 전 회장의 보석 청구를 인용했다. 보석 허가 당시 재판부는 보증금 3억원과 주거 제한, 실시간 위치 추적, 전자장치 부착 등을 조건으로 내걸었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 이후 별건으로 김 전 회장에 대해 두 차례 구속영장을 청구했지만, 법원에서 기각됐다. 지난달 28일 열린 재판에선 “김 전 회장이 중국 밀항을 준비했다는 진술을 확보했다”며 법원에 보석 취소를 청구했지만, 도주한 뒤에야 보석이 취소됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성윤수 기자 tigris@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인간의 욕심이 만든 푸들의 유전병 [개st상식]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272134&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272134&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2022-11-11T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>영리하고 털 빠짐이 적은 견종 푸들. 국내에서 반려견으로 인기가 많죠. 푸들은 16세기 유럽에서 사냥한 물오리를 호수에서 건져오는데 활용한 수렵견으로 알려져 있는데요. 푸들 하면 떠오르는 둥글고 풍성한 털은 본래 물에 뜨기 쉽도록 미용한 데서 유래한 것입니다. 세계 3대 애견협회인 미국 캔넬클럽에 따르면 푸들은 1887년 공식 견종으로 등록될 만큼 비교적 오랜 기간 개량을 거쳤습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 푸들은 형질을 보존하는 근친교배 과정에서 다양한 유전병을 대물림합니다. 1932년 설립된 아메리카푸들클럽(PCA)은 푸들이 앓는 안구, 피부, 관절 등 16가지 유전질환을 경고하고 유전공학적 해법을 연구 중이라고 밝혔습니다. 그 가운데 대표적인 다리 관절, 안구, 피부 관련 질환을 살펴보겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;푸들은 무릎관절을 보호하는 슬개골 및 고관절 질환에 취약합니다. 만약 기르는 푸들이 절뚝거리거나 무릎을 펴기 어려워하고, 다리가 과도하게 안쪽으로 굽거나 밖으로 휜다면 수의사 진찰을 받아야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 흔한 질환은 슬개골 탈골입니다. 슬개골은 무릎 관절을 덮개처럼 감싸는 작은 뼈입니다. 그런데 푸들 중에도 덩치가 작게 개량된 미니어처 푸들, 토이 푸들은 유전적 결함으로 인해 슬개골이 좌우로 탈골되는 경우가 많습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고관절은 둥근 허벅지 뼈와 움푹한 대퇴골이 만나는 연결부위입니다. 일부 푸들은 고관절 이형성증, 대퇴골 괴사으로 고관절이 제대로 성장하지 못합니다. 이 때는 수의사 진단에 따라 운동요법이나 수술을 권합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탈모, 가려움증, 각질 생성에 시달리는 푸들도 많은데요. 이는 흔한 유전질환인 피지선염의 대표 증상입니다. 피지선염은 피부를 통해 노폐물을 배출하는 구멍인 피지선에 생긴 염증입니다. 알려진 치료법은 없고 오일 목욕, 약물 복용으로 증상을 일시적 완화하는 것이 최선입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스탠다드푸들은 드물게 심장·뇌 관련 유전질환을 앓습니다. 심방결손(ASD)은 심장에서 피가 머무는 부위인 심방에 구멍이 뚫리는 질환입니다. 심할 경우 기침, 호흡곤란, 주기적인 실신에 시달리고 드물게는 심정지에 의한 사망에 이를 수 있습니다. 심방 구멍을 막는 외과적 수술로 치료할 수 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;발작을 동반하는 신생아뇌병증(NEWS)도 주의해야 합니다. 스탠더드푸들 중에는 태어날 때부터 동작이 굼뜨고, 지능이 발달하지 않는 뇌병변이 발견되는 때도 있습니다. 대개 생후 4~5주에 증상이 드러나며, 발작을 겪고 걷고 서기 어렵습니다. 해당 질병은 치료법이 없어 심할 경우 인도적 안락사가 권고됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이성훈 기자 tellme@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인간의 욕심이 만든 푸들의 유전병 [개st상식]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272134&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272134&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2022-11-11T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>영리하고 털 빠짐이 적은 견종 푸들. 국내에서 반려견으로 인기가 많죠. 푸들은 16세기 유럽에서 사냥한 물오리를 호수에서 건져오는데 활용한 수렵견으로 알려져 있는데요. 푸들 하면 떠오르는 둥글고 풍성한 털은 본래 물에 뜨기 쉽도록 미용한 데서 유래한 것입니다. 세계 3대 애견협회인 미국 캔넬클럽에 따르면 푸들은 1887년 공식 견종으로 등록될 만큼 비교적 오랜 기간 개량을 거쳤습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 푸들은 형질을 보존하는 근친교배 과정에서 다양한 유전병을 대물림합니다. 1932년 설립된 아메리카푸들클럽(PCA)은 푸들이 앓는 안구, 피부, 관절 등 16가지 유전질환을 경고하고 유전공학적 해법을 연구 중이라고 밝혔습니다. 그 가운데 대표적인 다리 관절, 안구, 피부 관련 질환을 살펴보겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;푸들은 무릎관절을 보호하는 슬개골 및 고관절 질환에 취약합니다. 만약 기르는 푸들이 절뚝거리거나 무릎을 펴기 어려워하고, 다리가 과도하게 안쪽으로 굽거나 밖으로 휜다면 수의사 진찰을 받아야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 흔한 질환은 슬개골 탈골입니다. 슬개골은 무릎 관절을 덮개처럼 감싸는 작은 뼈입니다. 그런데 푸들 중에도 덩치가 작게 개량된 미니어처 푸들, 토이 푸들은 유전적 결함으로 인해 슬개골이 좌우로 탈골되는 경우가 많습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고관절은 둥근 허벅지 뼈와 움푹한 대퇴골이 만나는 연결부위입니다. 일부 푸들은 고관절 이형성증, 대퇴골 괴사으로 고관절이 제대로 성장하지 못합니다. 이 때는 수의사 진단에 따라 운동요법이나 수술을 권합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;탈모, 가려움증, 각질 생성에 시달리는 푸들도 많은데요. 이는 흔한 유전질환인 피지선염의 대표 증상입니다. 피지선염은 피부를 통해 노폐물을 배출하는 구멍인 피지선에 생긴 염증입니다. 알려진 치료법은 없고 오일 목욕, 약물 복용으로 증상을 일시적 완화하는 것이 최선입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스탠다드푸들은 드물게 심장·뇌 관련 유전질환을 앓습니다. 심방결손(ASD)은 심장에서 피가 머무는 부위인 심방에 구멍이 뚫리는 질환입니다. 심할 경우 기침, 호흡곤란, 주기적인 실신에 시달리고 드물게는 심정지에 의한 사망에 이를 수 있습니다. 심방 구멍을 막는 외과적 수술로 치료할 수 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;발작을 동반하는 신생아뇌병증(NEWS)도 주의해야 합니다. 스탠더드푸들 중에는 태어날 때부터 동작이 굼뜨고, 지능이 발달하지 않는 뇌병변이 발견되는 때도 있습니다. 대개 생후 4~5주에 증상이 드러나며, 발작을 겪고 걷고 서기 어렵습니다. 해당 질병은 치료법이 없어 심할 경우 인도적 안락사가 권고됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이성훈 기자 tellme@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>명품 플랫폼 ‘짝퉁과의 전쟁’… 신뢰회복 사활</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272320&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272320&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-11T19:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111118040893184_1668157448_0924272320.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;명품 플랫폼 업계가 가품 논란의 늪에 빠져 허우적대고 있다. 그동안 명품 플랫폼들은 “판매하는 모든 상품은 100% 정품을 보증한다”고 홍보하며 급성장해 왔다. 하지만 플랫폼에서 판매한 제품이 가품으로 드러나는 사례가 잇따른다. 병행수입, 구매대행 등 복잡한 유통구조가 안고 있는 한계 때문이다. 불안감이 커지자 플랫폼들도 검수 시스템을 강화하고 유통구조 변화를 꾀하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 유통업계에 따르면 발란에서 지난달 판매한 미국 스트리트 브랜드 스투시의 ‘월드투어 후드집업’은 리셀 플랫폼 ‘크림’으로부터 가품 판정을 받았다. 공식 온라인몰에서는 품절로 구할 수 없는 제품이다. 이 제품은 발란에서 출시가(16만7000원)의 배를 넘는 30만원에 판매됐다. 반면 리셀 플랫폼 ‘크림’은 제품 라벨과 시리얼 넘버 등이 정품과 다르다며 가품으로 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;발란의 가품 논란은 처음이 아니다. 지난 6월에도 발란에서 175만원에 판매된 운동화 ‘나이키 에어 조던1X트레비스 스캇 레트로 하이 모카’가 한국명품감정원으로부터 가품 판정을 받았다. 이미 같은 제품을 지니고 있던 소비자가 소재, 로고 모양 등에서 이상함을 느껴 정품 검수를 맡긴 결과다. 당시 해당 제품을 판매한 발란의 입점업체는 “일본 업체에 속았다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111118040893185_1668157448_0924272320.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 2년간 명품 플랫폼 업계는 ‘100% 정품’을 앞세우며 급성장했다. 그러나 이들이 말하는 ‘가품 원천차단’은 사실상 불가능하다. 병행수입업자나 구매대행업자가 입점한 오픈마켓 형태로 운영되기 때문이다. 병행수입은 명품 브랜드의 공식 판권·유통권을 보유한 업체가 직접 상품을 파는 게 아니라 개인, 일반업체가 별도 경로로 물건을 들여와 판매하는 걸 말한다. 해외 백화점이나 편집숍 등에서 풀린 물량을 수입해 아울렛, 온라인몰 등에서 백화점보다 20~30%가량 싸게 판다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;명품 브랜드에서 생산한 제품이 국내 플랫폼에 유통되기까지 여러 손을 거쳐야 한다. 일반적으로 ‘브랜드→부티크→현지 에이전시→병행수입업체→플랫폼’의 경로를 거친다. 플랫폼에서 판매된 제품의 가품 여부를 알려면 판매 당사자인 병행수입업체가 통관·구매 증빙 서류를 가지고 있어야 한다. 다만 직접 수입하지 않거나 구매대행, 에이전시와 같은 3자 대행방식으로 유통하는 경우 제품 출처를 명확하게 파악하기 어렵다. 유통 과정이 복잡하다 보니 속이려고 마음먹으면 얼마든지 가품을 끼워넣을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111118040993186_1668157449_0924272320.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;명품 플랫폼 입장에서는 수천명의 판매자가 파는 상품을 전수조사하는 데 한계가 있다. 더 많은 상품을 들여오기 위해 입점업체를 늘리는 과정에서 판매자 검증이 부실해지기도 한다. 현재 발란에는 병행수입업체 1000여곳이 입점해 있다. 부티크 직매입과 병행수입을 3대 7의 비중으로 운영한다. 트렌비도 전체 취급 상품의 60%를 직접 조달하고, 40%는 병행수입 등으로 물량을 확보하고 있다. 대부분 병행수입으로 유통되는 머스트잇은 현재 8000여명의 판매자가 입점해 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;명품 플랫폼들도 이런 취약점을 알고 있다. 대부분 업체가 가품 판정 시 100~300% 보상제를 운영하는 이유다. 트렌비는 아예 사설 감정기관까지 설립했다. 국내외에서 40여명 규모로 운영하던 자체 명품 감정팀을 독립 법인으로 분리해 ‘한국정품감정센터’를 세웠다. 트렌비 관계자는 “명품 플랫폼에 있어 가품 이슈는 숙명과도 같다. 가품 유통 차단의 핵심은 사후 보상제도가 아닌 사전 검수 시스템에 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유통구조를 바꾼 플랫폼도 등장하고 있다. 캐치패션은 병행수입, 구매대행 없이 명품 브랜드와 직접 계약하거나 브랜드를 공식 유통 판매하는 글로벌 이테일러사와 파트너십을 맺는다. 호텔스닷컴, 스카이스캐너 등과 같이 파트너사의 판매채널을 한곳에 모아 연동하는 것이다. 급성장하고 있는 젠테도 유럽 부티크와의 직접계약 체결로 기존의 복잡한 유통구조를 일원화했다. 현재 이탈리아 프랑스 스위스 등에 있는 부티크 100여곳과 직계약으로 제품을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장에서는 가품 이슈가 반복할수록 명품 플랫폼의 ‘옥석 가리기’가 본격화할 것으로 내다본다. 캐치패션 관계자는 “온라인 명품 구매 경험이 늘수록 최저가만을 찾기보다 신뢰할 수 있는 플랫폼에서 취향에 따라 원하는 상품을 찾는 소비자가 늘어날 것”이라며 “고가의 해외 명품 구매는 정품 공급처 관리가 최우선이다. 정품 검수나 보상제도 등의 투자 대신 새로운 가치 제안에 집중할 수 있다. 정품이냐 가품이냐 논란이 커질수록 옥석을 가리는 계기가 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신영 기자 spirit@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>명품 플랫폼 ‘짝퉁과의 전쟁’… 신뢰회복 사활</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272320&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272320&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-11T19:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111118040893184_1668157448_0924272320.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;명품 플랫폼 업계가 가품 논란의 늪에 빠져 허우적대고 있다. 그동안 명품 플랫폼들은 “판매하는 모든 상품은 100% 정품을 보증한다”고 홍보하며 급성장해 왔다. 하지만 플랫폼에서 판매한 제품이 가품으로 드러나는 사례가 잇따른다. 병행수입, 구매대행 등 복잡한 유통구조가 안고 있는 한계 때문이다. 불안감이 커지자 플랫폼들도 검수 시스템을 강화하고 유통구조 변화를 꾀하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 유통업계에 따르면 발란에서 지난달 판매한 미국 스트리트 브랜드 스투시의 ‘월드투어 후드집업’은 리셀 플랫폼 ‘크림’으로부터 가품 판정을 받았다. 공식 온라인몰에서는 품절로 구할 수 없는 제품이다. 이 제품은 발란에서 출시가(16만7000원)의 배를 넘는 30만원에 판매됐다. 반면 리셀 플랫폼 ‘크림’은 제품 라벨과 시리얼 넘버 등이 정품과 다르다며 가품으로 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;발란의 가품 논란은 처음이 아니다. 지난 6월에도 발란에서 175만원에 판매된 운동화 ‘나이키 에어 조던1X트레비스 스캇 레트로 하이 모카’가 한국명품감정원으로부터 가품 판정을 받았다. 이미 같은 제품을 지니고 있던 소비자가 소재, 로고 모양 등에서 이상함을 느껴 정품 검수를 맡긴 결과다. 당시 해당 제품을 판매한 발란의 입점업체는 “일본 업체에 속았다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111118040893185_1668157448_0924272320.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 2년간 명품 플랫폼 업계는 ‘100% 정품’을 앞세우며 급성장했다. 그러나 이들이 말하는 ‘가품 원천차단’은 사실상 불가능하다. 병행수입업자나 구매대행업자가 입점한 오픈마켓 형태로 운영되기 때문이다. 병행수입은 명품 브랜드의 공식 판권·유통권을 보유한 업체가 직접 상품을 파는 게 아니라 개인, 일반업체가 별도 경로로 물건을 들여와 판매하는 걸 말한다. 해외 백화점이나 편집숍 등에서 풀린 물량을 수입해 아울렛, 온라인몰 등에서 백화점보다 20~30%가량 싸게 판다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;명품 브랜드에서 생산한 제품이 국내 플랫폼에 유통되기까지 여러 손을 거쳐야 한다. 일반적으로 ‘브랜드→부티크→현지 에이전시→병행수입업체→플랫폼’의 경로를 거친다. 플랫폼에서 판매된 제품의 가품 여부를 알려면 판매 당사자인 병행수입업체가 통관·구매 증빙 서류를 가지고 있어야 한다. 다만 직접 수입하지 않거나 구매대행, 에이전시와 같은 3자 대행방식으로 유통하는 경우 제품 출처를 명확하게 파악하기 어렵다. 유통 과정이 복잡하다 보니 속이려고 마음먹으면 얼마든지 가품을 끼워넣을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111118040993186_1668157449_0924272320.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;명품 플랫폼 입장에서는 수천명의 판매자가 파는 상품을 전수조사하는 데 한계가 있다. 더 많은 상품을 들여오기 위해 입점업체를 늘리는 과정에서 판매자 검증이 부실해지기도 한다. 현재 발란에는 병행수입업체 1000여곳이 입점해 있다. 부티크 직매입과 병행수입을 3대 7의 비중으로 운영한다. 트렌비도 전체 취급 상품의 60%를 직접 조달하고, 40%는 병행수입 등으로 물량을 확보하고 있다. 대부분 병행수입으로 유통되는 머스트잇은 현재 8000여명의 판매자가 입점해 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;명품 플랫폼들도 이런 취약점을 알고 있다. 대부분 업체가 가품 판정 시 100~300% 보상제를 운영하는 이유다. 트렌비는 아예 사설 감정기관까지 설립했다. 국내외에서 40여명 규모로 운영하던 자체 명품 감정팀을 독립 법인으로 분리해 ‘한국정품감정센터’를 세웠다. 트렌비 관계자는 “명품 플랫폼에 있어 가품 이슈는 숙명과도 같다. 가품 유통 차단의 핵심은 사후 보상제도가 아닌 사전 검수 시스템에 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유통구조를 바꾼 플랫폼도 등장하고 있다. 캐치패션은 병행수입, 구매대행 없이 명품 브랜드와 직접 계약하거나 브랜드를 공식 유통 판매하는 글로벌 이테일러사와 파트너십을 맺는다. 호텔스닷컴, 스카이스캐너 등과 같이 파트너사의 판매채널을 한곳에 모아 연동하는 것이다. 급성장하고 있는 젠테도 유럽 부티크와의 직접계약 체결로 기존의 복잡한 유통구조를 일원화했다. 현재 이탈리아 프랑스 스위스 등에 있는 부티크 100여곳과 직계약으로 제품을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시장에서는 가품 이슈가 반복할수록 명품 플랫폼의 ‘옥석 가리기’가 본격화할 것으로 내다본다. 캐치패션 관계자는 “온라인 명품 구매 경험이 늘수록 최저가만을 찾기보다 신뢰할 수 있는 플랫폼에서 취향에 따라 원하는 상품을 찾는 소비자가 늘어날 것”이라며 “고가의 해외 명품 구매는 정품 공급처 관리가 최우선이다. 정품 검수나 보상제도 등의 투자 대신 새로운 가치 제안에 집중할 수 있다. 정품이냐 가품이냐 논란이 커질수록 옥석을 가리는 계기가 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신영 기자 spirit@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 베테랑의 눈물</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272586&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272586&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-11T19:05:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111118130593196_1668157985_0924272586.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유엔참전용사 국제추모의 날(11월 11일)을 앞두고 방한한 6·25전쟁 참전용사가 서울 전쟁기념관에서 친동생 이름이 새겨진 전사자명비에 헌화한 뒤 눈물을 흘립니다. 마음이 아프다는 기자의 말에 한 치의 망설임도 없이 “당연한 일을 했을 뿐”이라고 대답합니다. 참전 당시 동생 나이는 17세였다고 합니다. 그들이 있었기에 우리가 행복하게 지내고 있음을 다시 깨닫습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=이한결 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 베테랑의 눈물</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272586&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272586&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-11T19:05:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111118130593196_1668157985_0924272586.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유엔참전용사 국제추모의 날(11월 11일)을 앞두고 방한한 6·25전쟁 참전용사가 서울 전쟁기념관에서 친동생 이름이 새겨진 전사자명비에 헌화한 뒤 눈물을 흘립니다. 마음이 아프다는 기자의 말에 한 치의 망설임도 없이 “당연한 일을 했을 뿐”이라고 대답합니다. 참전 당시 동생 나이는 17세였다고 합니다. 그들이 있었기에 우리가 행복하게 지내고 있음을 다시 깨닫습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=이한결 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김포 한강2신도시 조성… 지하철 5호선 연장한다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272853&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272853&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-11T19:05:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111119000793239_1668160807_0924272853.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기도 김포한강신도시 옆에 4만6000호 규모의 신도시 ‘김포한강2 콤팩트시티’가 조성된다. 윤석열 정부에서 발표한 첫 신규택지로 기존 김포한강신도시(5만호)와 합치면 분당신도시와 비슷한 규모가 된다. 서울지하철 5호선의 김포 연장도 추진한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토교통부는 김포시 마산·운양·장기동 및 양촌읍 일대 731만㎡를 신규 공공주택지구로 지정한다고 11일 밝혔다. 이 지역은 동서로 나뉜 김포한강신도시 생활권의 가운데에 있다. 2027년부터 순차적으로 분양한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신도시 조성에 맞춰 교통편도 대거 확충한다. 현재 종점이 방화역인 지하철 5호선을 김포까지 연장하기 위해 서울시, 김포시, 서울 강서구가 업무협약을 했다. 5호선이 연장되면 장기역은 지하철 5호선과 GTX-D, 김포골드라인이 지나가는 3개 노선 환승역이 된다. 방화역 인근 차량기지를 연장될 5호선 종점으로 이전하고 건설폐기물처리업체도 옮길 수 있도록 지자체들이 힘을 모으기로 했다. 5호선 연장은 김포시민의 숙원 사업이었지만 지자체 간 입장 차와 수요 부족 문제를 극복하지 못해 매번 불발됐다. 노선 연장을 위한 예비타당성조사 등 본격적인 작업은 내년부터 시작한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토부는 현재 운영 중인 국도 48호선 버스전용차로를 김포한강2지구 안으로 연장하고 기존 한강신도시와 연계한 BRT를 도입한다. 중심부에는 복합환승센터를 짓고 수도권 제2순환도로와 계양강화고속도로를 확장해 인터체인지(IC) 신설을 추진한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 이번 신도시를 ‘콤팩트시티’로 만들 계획이다. 콤팩트시티는 철도역을 중심으로 주거·사무시설이 집약된 지역을 뜻한다. 장기역 등 주요 역사를 기준으로 300m 이내 초역세권을 고밀도로 개발해 대형 오피스, 복합쇼핑몰 등을 배치한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토부는 신도시 조성에 앞서 투기 수요를 원천 차단하기 위해 국토부·사업시행자 전 직원 및 직계존비속을 대상으로 김포한강2지구 내 토지 소유현황을 전수조사했다. 2017년 1월부터 지난 10월까지 사업지구 및 인근 지역 내 거래를 조사해 이상 거래 561건도 선별했다. 3개월간 거래내역을 분석하고 정밀조사를 할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원희룡 국토부 장관은 “교통 사각지대로 심각한 교통난이 발생하는 지역을 집중적으로 살펴보고 광역교통 확충을 적극 지원하겠다”며 “앞으로도 광역교통과 연계된 콤팩트시티를 조성해 도심 접근성을 높이겠다”고 말했다. 국토부는 내년까지 신규택지를 순차적으로 발표할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김포 한강2신도시 조성… 지하철 5호선 연장한다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272853&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272853&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-11T19:05:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111119000793239_1668160807_0924272853.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기도 김포한강신도시 옆에 4만6000호 규모의 신도시 ‘김포한강2 콤팩트시티’가 조성된다. 윤석열 정부에서 발표한 첫 신규택지로 기존 김포한강신도시(5만호)와 합치면 분당신도시와 비슷한 규모가 된다. 서울지하철 5호선의 김포 연장도 추진한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토교통부는 김포시 마산·운양·장기동 및 양촌읍 일대 731만㎡를 신규 공공주택지구로 지정한다고 11일 밝혔다. 이 지역은 동서로 나뉜 김포한강신도시 생활권의 가운데에 있다. 2027년부터 순차적으로 분양한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신도시 조성에 맞춰 교통편도 대거 확충한다. 현재 종점이 방화역인 지하철 5호선을 김포까지 연장하기 위해 서울시, 김포시, 서울 강서구가 업무협약을 했다. 5호선이 연장되면 장기역은 지하철 5호선과 GTX-D, 김포골드라인이 지나가는 3개 노선 환승역이 된다. 방화역 인근 차량기지를 연장될 5호선 종점으로 이전하고 건설폐기물처리업체도 옮길 수 있도록 지자체들이 힘을 모으기로 했다. 5호선 연장은 김포시민의 숙원 사업이었지만 지자체 간 입장 차와 수요 부족 문제를 극복하지 못해 매번 불발됐다. 노선 연장을 위한 예비타당성조사 등 본격적인 작업은 내년부터 시작한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토부는 현재 운영 중인 국도 48호선 버스전용차로를 김포한강2지구 안으로 연장하고 기존 한강신도시와 연계한 BRT를 도입한다. 중심부에는 복합환승센터를 짓고 수도권 제2순환도로와 계양강화고속도로를 확장해 인터체인지(IC) 신설을 추진한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 이번 신도시를 ‘콤팩트시티’로 만들 계획이다. 콤팩트시티는 철도역을 중심으로 주거·사무시설이 집약된 지역을 뜻한다. 장기역 등 주요 역사를 기준으로 300m 이내 초역세권을 고밀도로 개발해 대형 오피스, 복합쇼핑몰 등을 배치한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토부는 신도시 조성에 앞서 투기 수요를 원천 차단하기 위해 국토부·사업시행자 전 직원 및 직계존비속을 대상으로 김포한강2지구 내 토지 소유현황을 전수조사했다. 2017년 1월부터 지난 10월까지 사업지구 및 인근 지역 내 거래를 조사해 이상 거래 561건도 선별했다. 3개월간 거래내역을 분석하고 정밀조사를 할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원희룡 국토부 장관은 “교통 사각지대로 심각한 교통난이 발생하는 지역을 집중적으로 살펴보고 광역교통 확충을 적극 지원하겠다”며 “앞으로도 광역교통과 연계된 콤팩트시티를 조성해 도심 접근성을 높이겠다”고 말했다. 국토부는 내년까지 신규택지를 순차적으로 발표할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“색소폰은 원래 클래식 악기입니다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272607&amp;code=13140000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272607&amp;code=13140000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-11T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111117161093115_1668154570_0924272607.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;색소폰은 1840년대 초 벨기에 출신 악기 제작자 아돌프 삭스(1814~1894)가 발명한 악기다. 겉보기엔 황동으로 된 몸통 때문에 금관악기로 보이지만 나무로 만든 리드(관악기에서 소리를 내는 얇은 판)로 의해 소리가 난다는 점에서 목관악기에 속한다. 삭스는 자신이 만든 악기가 클래식 음악에 사용되길 바랐지만 초반 반응은 호의적이지 않았다. 그나마 삭스가 활동하던 프랑스에서 조르주 비제, 모리스 라벨 등 클래식 작곡가들이 점차 색소폰을 받아들이기 시작했다. 이후 20세기 초 미국으로 전해진 색소폰은 오래지 않아 재즈에서 가장 사랑받는 관악기가 됐다. 지금도 색소폰을 재즈의 대명사처럼 여기는 것도 이 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;클래식 색소폰 연주자 브랜든 최(34·최진우)는 지난 8일 서울 강남구 포니정홀에서 가진 새 음반 ‘라흐마니노프’ 발매 간담회에서 “한국에서 색소폰이 클래식 악기라는 것을 어떻게 알릴 수 있는지 고민하면서 여기까지 왔다”면서 “색소폰은 금관의 웅장함과 목관의 유연함을 다 지닌 매력적인 악기다. 5옥타브까지 올라갈 정도로 음역도 풍부하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소프라노·알토·테너·바리톤 등 다양한 음높이를 가진 색소폰은 클래식 색소폰과 재즈 색소폰으로 나뉜다. 클래식 색소폰과 재즈 색소폰의 음색이 꽤 다른 것은 마우스피스(관악기에서 연주자의 입술이 닿는 부분)와 리드 등이 다르기 때문이다. 거칠고 튀는 음색을 내는 재즈 색소폰이 주로 금속제 마우스피스와 거친 재질의 리드를 쓴다면, 앙상블 사운드에 녹아들기 위해 부드러운 소리를 내는 클래식 색소폰은 목제 마우스피스와 부드러운 재질의 리드를 사용한다. 연주법 역시 둘의 차이가 크다. 브랜든 최는 “클래식 색소폰은 아랫입술을 말아서 불며 클라리넷과 비슷하게 풍만한 느낌을 낸다. 반면 재즈 색소폰은 입술을 풀어서 거친 느낌을 만든다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;색소폰은 정규 오케스트라 편성용 악기는 아니지만, 비제의 ‘아를의 여인’, 라벨의 ‘볼레로’ 등 유명한 기악곡의 한 파트를 담당하고 있다. 알렉산드르 글라주노프와 클로드 드뷔시 등의 작곡가는 색소폰을 위한 협주곡을 쓰기도 했다. 20세기 중반 이후엔 음악대학에서 색소폰 전공자를 뽑은 덕분에 많은 연주자가 나왔는데, 우리나라에선 실용음악과 출신 재즈 색소포니스트가 대부분이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연주자로는 상당히 늦은 나이인 고등학교 2학년 때부터 클래식 색소폰을 시작한 브랜든 최는 미국으로 유학을 떠나 신시내티 음대에서 박사 과정까지 마친 뒤 프랑스 리옹 국립 음악원에서 최고 연주자과정을 졸업했다. 미국 신시내티 컴피티션 1위, 미국 MTNA 국제 콩쿠르 2위, 한국음악협회 콩쿠르 1위 등 여러 국내외 콩쿠르에서 수상한 그는 2016년 귀국한 이후 클래식 색소폰 곡들을 국내 초연하는 등 클래식 색소포니스트로서 독보적인 길을 걸어왔다. 특히 후학 양성 외에 다양한 방송 매체에 출연하고 직접 유튜브 채널을 운영하는 등 클래식 색소폰의 대중화에 힘쓰고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“유튜브는 색소폰에 대한 대중의 인식을 바꾸기에 좋은 플랫폼이었습니다. 국내에서 (포털 사이트 등에) 색소폰을 검색했을 때 잘못된 정보가 많은데요. 유튜브를 통해 색소폰이라는 악기를 정확하게 알리는 한편 클래식 색소폰의 음악을 좀 더 널리 알리기 위해 콘텐츠를 만들기 시작했습니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111117161193116_1668154571_0924272607.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;무엇보다 그는 클래식 색소폰의 불모지였던 국내에서 꾸준히 음반을 내는 유일한 존재다. 2016년 첫 음반 ‘색소폰 소나타즈’를 시작으로 다양한 클래식 음악을 색소폰으로 편곡하거나 직접 작곡한 곡들을 선보여 왔다. 이번에 발표한 ‘라흐마니노프’는 라흐마니노프의 첼로 소나타 전 악장, 피아노 협주곡 2번 2악장, 첼로와 피아노를 위한 2개의 작품, 보칼리제 등 라흐마니노프의 작품들을 클래식 색소폰으로 재해석했다. 러시아 출신으로 국내에서 활동하는 피아니스트 일리야 라쉬코프스키가 피아니스트로 참여한 음반은 통영국제음악당에서 녹음됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“라흐마니노프는 피아니스트로 활동하다가 뒤늦게 작곡가로 인정받았어요. 일찍부터 작곡을 하고 싶어했지만 주변에서 인정해주지 않았죠. 그래서 혼자서 꿋꿋이 작곡하다가 피아노 협주곡 2번을 계기로 인정받았습니다. 작곡가로서 라흐마니노프의 모습에 클래식 색소폰 연주자인 제 자신을 이입시키다보니 영감을 받았어요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 오는 19일 전주한벽문화관과 24일 대한성공회서울주교좌성당에서 ‘라흐마니노프’ 앨범 발매 기념공연을 갖는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>특수본, 박희영 용산구청장 출국금지… 입건된 용산서 정보계장 자택서 숨져</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272858&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272858&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-11T19:06:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111118490693225_1668160146_0924272858.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이태원 참사를 수사 중인 경찰청 특별수사본부가 11일 박희영 용산구청장을 출국 금지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특수본은 참사 이틀 전 용산구청에서 열린 ‘핼러윈 데이 대비 긴급 대책회의’에 참석한 공무원들을 이날 참고인으로 불러 조사했다면서 이같이 밝혔다. 이번 소환조사는 박 구청장의 이태원 참사 대응이 적절했는지 판단하기 위해 이뤄졌다. 전날에도 용산구청 안전재난과 직원을 소환 조사했다. 박 구청장에게 적용된 업무상 과실치사상 혐의와 관련한 사실관계를 파악하기 위해서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특수본은 용산경찰서·용산소방서·서울교통공사 직원들도 참고인으로 불러 조사했다. 용산소방서에는 참사 예방책임이 있는지, 서울교통공사에는 이태원역 무정차 조치를 하지 않은 책임이 있는지를 따져보고 있다. 특수본 관계자는 “(행정안전부와 서울시의 책임 소재에 관해선) 재난 관련법 등 법리 검토를 진행 중”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 용산경찰서 정보계장 정모(55) 경감은 이날 오후 12시45분쯤 자택에서 숨진 채 가족에게 발견됐다. 특수본의 소환 조사가 임박한 상태였다. 정 경감은 참사 발생 후 핼러윈 기간 안전을 우려하는 내용의 보고서를 삭제하도록 직원들을 회유·종용한 혐의로 상관인 김모 정보과장과 함께 특수본에 입건됐다. 특수본은 보고서를 작성한 정보관을 상대로 참고인 조사를 마친 뒤 같은 부서 정보관들도 불러 삭제 경위 등을 조사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 정 경감이 극단적 선택을 한 것으로 보고 사망 경위를 파악한 뒤 ‘공소권 없음’ 처분할 예정이다. 입건 직후 연차 휴가를 낸 정 경감은 전날 일부 동료에게 극단적 선택을 암시하는 메시지를 보낸 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김용현 기자 face@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>특수본, 박희영 용산구청장 출국금지… 입건된 용산서 정보계장 자택서 숨져</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272858&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272858&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-11T19:06:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111118490693225_1668160146_0924272858.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이태원 참사를 수사 중인 경찰청 특별수사본부가 11일 박희영 용산구청장을 출국 금지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특수본은 참사 이틀 전 용산구청에서 열린 ‘핼러윈 데이 대비 긴급 대책회의’에 참석한 공무원들을 이날 참고인으로 불러 조사했다면서 이같이 밝혔다. 이번 소환조사는 박 구청장의 이태원 참사 대응이 적절했는지 판단하기 위해 이뤄졌다. 전날에도 용산구청 안전재난과 직원을 소환 조사했다. 박 구청장에게 적용된 업무상 과실치사상 혐의와 관련한 사실관계를 파악하기 위해서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특수본은 용산경찰서·용산소방서·서울교통공사 직원들도 참고인으로 불러 조사했다. 용산소방서에는 참사 예방책임이 있는지, 서울교통공사에는 이태원역 무정차 조치를 하지 않은 책임이 있는지를 따져보고 있다. 특수본 관계자는 “(행정안전부와 서울시의 책임 소재에 관해선) 재난 관련법 등 법리 검토를 진행 중”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 용산경찰서 정보계장 정모(55) 경감은 이날 오후 12시45분쯤 자택에서 숨진 채 가족에게 발견됐다. 특수본의 소환 조사가 임박한 상태였다. 정 경감은 참사 발생 후 핼러윈 기간 안전을 우려하는 내용의 보고서를 삭제하도록 직원들을 회유·종용한 혐의로 상관인 김모 정보과장과 함께 특수본에 입건됐다. 특수본은 보고서를 작성한 정보관을 상대로 참고인 조사를 마친 뒤 같은 부서 정보관들도 불러 삭제 경위 등을 조사했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 정 경감이 극단적 선택을 한 것으로 보고 사망 경위를 파악한 뒤 ‘공소권 없음’ 처분할 예정이다. 입건 직후 연차 휴가를 낸 정 경감은 전날 일부 동료에게 극단적 선택을 암시하는 메시지를 보낸 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김용현 기자 face@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “자유·평화·번영의 인도·태평양 만들 것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272860&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272860&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-11T19:06:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111118590393237_1668160743_0924272860.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 11일 캄보디아 프놈펜에서 열린 한·아세안(ASEAN·동남아시아국가연합) 정상회의에서 “아세안을 비롯한 주요국과 연대와 협력을 통해 ‘자유롭고 평화로우며 번영하는 인도·태평양 지역’을 만들어 나가고자 한다”며 ‘한·아세안 연대 구상’을 제시했다. 또 “보편적 가치에 기초한 규칙 기반의 국제질서를 강화해 나갈 것”이라며 “힘에 의한 일방적인 현상 변경은 결코 용인돼서는 안 될 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 한국의 ‘인도·태평양 전략’을 발표하는 것은 이번이 처음이다. 특히 ‘힘에 의한 일방적 현상 변경’을 용인하지 않겠다고 밝힌 것은 중국을 겨냥한 메시지로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 ‘한·아세안 연대 구상’에서 외교당국 간 전략대화를 활성화하고 국방장관회의를 개최하자고 제안했다. 전기차, 배터리 및 디지털 분야에서 협력을 더 강화하고 이를 위한 협력 기금의 재원도 올해 대비 2배 규모인 4800만 달러로 증액하겠다고 약속했다. 2024년 한·아세안 대화 관계 수립 35주년에 맞춰 ‘포괄적 전략 동반자 관계’로 한·아세안 관계를 격상시키자고 제안했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 한·아세안 정상회의 모두 발언에서 “규칙에 기반해 분쟁과 무력 충돌을 방지하고 대화를 통한 평화적 해결 원칙이 지켜지도록 적극 노력해 나갈 것”이라며 “공급망의 회복력을 높임으로써 경제 안보를 강화하고 협력적, 포용적 경제·기술 생태계를 조성해 공동 번영을 달성해 나가고자 한다”고 역설했다. 이어 “자유·평화·번영의 3대 비전을 바탕으로 포용·신뢰·호혜의 3대 협력 원칙 하에 인도·태평양 전략을 이행할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 프놈펜에 도착해 4박 6일간 동남아 순방 일정을 시작했다. 순방 첫날부터 한·아세안 정상회의, 한·캄보디아 정상회담 등 외교 일정을 잇달아 소화했다. 13~15일에는 주요 20개국(G20) 정상회의가 열리는 인도네시아 발리에서 한·미 정상회담, 한·미·일 정상회담 등 다자·양자 외교 일정을 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프놈펜=문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “자유·평화·번영의 인도·태평양 만들 것”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272860&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272860&amp;code=11121600&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2022-11-11T19:06:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111118590393237_1668160743_0924272860.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 11일 캄보디아 프놈펜에서 열린 한·아세안(ASEAN·동남아시아국가연합) 정상회의에서 “아세안을 비롯한 주요국과 연대와 협력을 통해 ‘자유롭고 평화로우며 번영하는 인도·태평양 지역’을 만들어 나가고자 한다”며 ‘한·아세안 연대 구상’을 제시했다. 또 “보편적 가치에 기초한 규칙 기반의 국제질서를 강화해 나갈 것”이라며 “힘에 의한 일방적인 현상 변경은 결코 용인돼서는 안 될 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 한국의 ‘인도·태평양 전략’을 발표하는 것은 이번이 처음이다. 특히 ‘힘에 의한 일방적 현상 변경’을 용인하지 않겠다고 밝힌 것은 중국을 겨냥한 메시지로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 ‘한·아세안 연대 구상’에서 외교당국 간 전략대화를 활성화하고 국방장관회의를 개최하자고 제안했다. 전기차, 배터리 및 디지털 분야에서 협력을 더 강화하고 이를 위한 협력 기금의 재원도 올해 대비 2배 규모인 4800만 달러로 증액하겠다고 약속했다. 2024년 한·아세안 대화 관계 수립 35주년에 맞춰 ‘포괄적 전략 동반자 관계’로 한·아세안 관계를 격상시키자고 제안했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 한·아세안 정상회의 모두 발언에서 “규칙에 기반해 분쟁과 무력 충돌을 방지하고 대화를 통한 평화적 해결 원칙이 지켜지도록 적극 노력해 나갈 것”이라며 “공급망의 회복력을 높임으로써 경제 안보를 강화하고 협력적, 포용적 경제·기술 생태계를 조성해 공동 번영을 달성해 나가고자 한다”고 역설했다. 이어 “자유·평화·번영의 3대 비전을 바탕으로 포용·신뢰·호혜의 3대 협력 원칙 하에 인도·태평양 전략을 이행할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 프놈펜에 도착해 4박 6일간 동남아 순방 일정을 시작했다. 순방 첫날부터 한·아세안 정상회의, 한·캄보디아 정상회담 등 외교 일정을 잇달아 소화했다. 13~15일에는 주요 20개국(G20) 정상회의가 열리는 인도네시아 발리에서 한·미 정상회담, 한·미·일 정상회담 등 다자·양자 외교 일정을 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프놈펜=문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“살고 싶구나”… 두 눈 빠진 채 사료먹던 페키니즈의 사연 [개st하우스]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272133&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272133&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2022-11-11T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;개st하우스는 위기의 동물이 가족을 찾을 때까지 함께하는 유기동물 기획 취재입니다. 사연 속 동물에게 도움을 주고 싶다면 유튜브 ‘개st하우스’를 구독해주세요.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111117130493108_1668154384_0924272133.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;“지난 8월쯤 외부의 강한 충격을 받아 두 안구가 빠져나온 가엾은 페키니즈가 유기견 보호소에 입소했다는 사실을 알게 됐어요. 시신경 다발이 노출될 만큼 끔찍한 중상을 당해 치료해도 생존을 장담할 수 없었어요. 누가 봐도 죽음을 앞둔 절망적인 상태였죠. 그렇지만 아이는 그 와중에도 코로 냄새 맡으며 힘겹게 사료를 먹더라고요. 살고 싶구나…. 그 모습을 보고 꼭 살려야겠다는 생각했습니다.”&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;-유기견 봉사자 모임, 페키구조대 남해강(27) 대표&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;동그란 얼굴에 눌린 코, 쏟아질 듯 커다란 눈망울을 가진 귀여운 견종이 있습니다. 시츄, 페키니즈, 불도그, 치와와처럼 납작한 얼굴을 한 개들을 묶어서 단두종(flat faced dog)이라고 부릅니다. 그 중에서도 페키니즈는 성견이 돼도 강아지 시기의 동그랗고 귀여운 얼굴을 그대로 간직해서 반려견으로 인기가 많습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 알고보면 단두종의 귀여운 외모는 머리 작은 개체끼리 번식을 거듭한 근친교배의 슬픈 결과물이죠. 단두종은 작은 두개골 때문에 호흡곤란과 안구질환으로 평생 큰 고통을 겪습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사연의 주인공인 2살 페키니즈 주원이의 두 눈이 튀어나오게 된 것도 단두종이 가진 특성과 관련이 있습니다. 아마도 외부 충격이 있었을테고, 원래도 약한 두 눈이 튀어나오게 된 겁니다. 수의사는 주원이 상태가 심각하다고 진단했습니다. 부상이 너무 심해서 치료를 받더라도 사망할 위험이 크다고 했죠. 하지만 제보자 해강씨는 주원이를 구조해 치료하기로 결심합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;강원도 원주서 구조한 ‘주원이’&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;주원이가 발견된 것은 지난 8월 28일입니다. 두 안구가 얼굴에서 빠져나온 채 죽어가는 어린 페키니즈가 강원도 원주보호소에 입소했다는 소식이 전해진 겁니다. 사실 주원이라는 이름은 ‘원주’에서 구조한 아이라는 뜻입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111117130493109_1668154384_0924272133.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사진 속 녀석의 눈가는 피로 흥건했습니다. 보호소에 따르면 주원이는 안구에 연결된 시신경 다발이 드러날 만큼 심각한 중상을 입었습니다. 치료한다고 살아날까. 해강씨와 동료들은 처음에는 구조를 주저했다고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 주원이는 그 와중에도 힘겹게 사료를 받아먹고 있었습니다. 나중에 수술 과정에서 알게 된 사실이지만 녀석은 위에서 소화액 분비도 중단된 상태였습니다. 그 모습을 본 해강씨는 구조를 결정합니다. 그는 “고통을 참으며 사료를 받아먹는 주원이를 보며 살고자 하는 간절함을 느꼈다”며 “사연을 알리면 많은 시민이 응원해줄 것으로 믿었다”고 말했습니다. 전문 수의사에게 문의한 결과, 안구 주변이 감염돼 상태가 좋지는 않았지만 수술을 받으면 충분히 생존할 수 있다는 소견을 받습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해강씨는 즉시 구조작업에 들어갔습니다. 지역 봉사자의 자가용을 이용해서 주원이를 원주보호소에서 안구수술이 가능한 서울 정말로동물병원으로 이송했습니다. 주원이 상태는 예상보다 심각했습니다. 수술을 담당한 정아영 수의사는 “안구는 큰 충격으로 인해 돌출한 것으로 추정된다”며 “진료 당시 시각반응이 전혀 없었고 이미 심각한 오염이 진행돼 적출이 불가피하다”고 진단했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주원이는 24시간 수액처치로 수술을 견딜 체력을 비축한 뒤 지난달 3일 안구를 적출하는 큰 수술을 받습니다. 회원들로부터 250만원을 후원받아 수술비를 감당할 수 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;버려진 페키니즈들 구조한 이유&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;경기도 포천에서 애견카페를 운영하고 있는 제보자 해강씨는 버려진 페키니즈를 구조하는 페키구조대 대표이기도 합니다. 시민 1000여명이 모인 페키구조대는 2019년부터 유기동물보호소에 입소한 페키니즈를 긴급구조하는 SNS 동호회. 봉사자를 모집하고 치료비를 모아 입양을 추진하죠. 그렇게 지난 4년간 34마리를 구조했습니다. 주원이를 구조한 것도 바로 페키구조대였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;페키니즈는 불법 펫숍에서 60만~100만원의 분양비를 요구하는 고급 견종이지만 유기동물보호소에서 심심찮게 발견됩니다. 단두종 특성상 안구, 호흡기에 유전적 장애를 안고 태어나 견주에게 버림받는 경우가 많기 때문이죠. 해강씨는 “보호소에서 발견된 페키니즈의 상당수는 시력상실이나 안구탈출 같은 안구질환을 앓아 치료비를 모금해야 한다”고 설명합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해강씨는 어쩌다 페키니즈 한 견종에 봉사하는 삶을 살게 된 걸까요. 해강씨가 페키니즈와 인연을 맺은 건 2005년. 당시 10살이던 해강씨는 어린이날 선물로 하얀 페키니즈 ‘뽀야’를 선물받게 됩니다. 해강씨와 유년기를 함께한 뽀야는 지난해 세상을 떠날 때까지 종 특유의 호흡기 질환인 단두종호흡기증후군, 폐수종에 시달렸다고 합니다. 16년간 뽀야를 간호하고 매끼 약을 챙기는 것은 해강씨의 몫이었죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해강씨는 “인간의 욕심이 만든 이 견종을 힘닿는 데까지 구조해 인간으로서 책임을 다하고 싶었다”며 “저는 친자매처럼 자란 페키니즈를 정말 사랑하지만 유전병이 많은 이 견종을 더 번식시켜선 안 된다고 생각한다”고 말합니다. 해강씨는 구조 이후 입양처를 찾지 못한 2마리의 페키니즈를 자택에서 직접 돌보고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“앞이 보이지 않아도 사랑스러워요”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;그 뒤 주원이는 어떻게 됐을까요. 다행히 두 안구를 제거한 얼굴 부위는 후유증 없이 아물었습니다. 무엇보다도 주원이는 앞이 보이지 않는 삶에 빠르게 적응했습니다. 비록 낯선 장소에서는 물건에 부딪히는 등 다소 어려움을 겪지만 두어 번 오가며 익숙해진 실내와 산책로에서는 발달한 청각과 후각을 활용해 자유롭게 걸어 다닙니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 5일 국민일보는 경기도 포천에서 보호 중인 주원이를 만났습니다. 이날 현장에는 11년차 행동전문가 미애쌤이 동행했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주원이는 앞이 보이지 않는 와중에도 넓은 잔디밭을 능숙하게 돌아다녔습니다. 또한 실내에서도 배변패드 위에 정확히 소변을 보고, 후각을 이용해 밥그릇을 찾아갔죠. 미애쌤은 “개들은 후각과 청각이 발달해 시각을 잃은 노령견이나 장애견들도 생활에 어려움을 겪지 않는다”고 설명했습니다. 미애쌤이 소리가 나는 고무공을 던져주고, 입에 물어 당기는 장난감을 제공하자 주원이는 신나게 갖고 놀았습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주원이는 동물병원에서 집도의의 돌봄을 받으며 입양처를 찾고 있습니다. 해강씨는 “주원이는 다른 견종이나 고양이와 사회성도 좋아서 칼, 가위 등 날카로운 물건만 바닥에 두지 않는다면 실내생활에 전혀 문제가 없다”며 “산책을 좋아하는 친구라서 하루 한 번 산책할 수 있는 보호자를 만났으면 한다”고 말합니다. 페키니즈 주원이의 가족이 되어줄 분은 기사 하단의 입양신청서를 작성해주시길 바랍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;■씩씩한 페키니즈 주원이의 가족을 모집합니다&lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-2살 추정, 5.8kg의 중성화 수컷&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-다른 개, 고양이 등과 잘 어울림. 공격성 없음&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-앞을 볼 수 없지만 후각으로 배변패드, 밥그릇을 잘 찾아다님&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-산책을 좋아하며, 목줄 착용하면 안전에 문제없음&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;■페키니즈 주원이는 개st하우스에 출연한 100번째 견공입니다 (83마리 입양 완료)&lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-주원이 입양자에게는 반려동물 사료 브랜드 로얄캐닌이 동물의 나이, 크기, 생활습관에 맞는 ‘영양 맞춤사료’ 1년치(12포)를 후원합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;■입양을 희망하는 분은 인스타그램 @savethepeki에 메시지를 보내주세요&lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이성훈 최민석 기자 tellme@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“살고 싶구나”… 두 눈 빠진 채 사료먹던 페키니즈의 사연 [개st하우스]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272133&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272133&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2022-11-11T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;개st하우스는 위기의 동물이 가족을 찾을 때까지 함께하는 유기동물 기획 취재입니다. 사연 속 동물에게 도움을 주고 싶다면 유튜브 ‘개st하우스’를 구독해주세요.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111117130493108_1668154384_0924272133.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;“지난 8월쯤 외부의 강한 충격을 받아 두 안구가 빠져나온 가엾은 페키니즈가 유기견 보호소에 입소했다는 사실을 알게 됐어요. 시신경 다발이 노출될 만큼 끔찍한 중상을 당해 치료해도 생존을 장담할 수 없었어요. 누가 봐도 죽음을 앞둔 절망적인 상태였죠. 그렇지만 아이는 그 와중에도 코로 냄새 맡으며 힘겹게 사료를 먹더라고요. 살고 싶구나…. 그 모습을 보고 꼭 살려야겠다는 생각했습니다.”&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;-유기견 봉사자 모임, 페키구조대 남해강(27) 대표&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;동그란 얼굴에 눌린 코, 쏟아질 듯 커다란 눈망울을 가진 귀여운 견종이 있습니다. 시츄, 페키니즈, 불도그, 치와와처럼 납작한 얼굴을 한 개들을 묶어서 단두종(flat faced dog)이라고 부릅니다. 그 중에서도 페키니즈는 성견이 돼도 강아지 시기의 동그랗고 귀여운 얼굴을 그대로 간직해서 반려견으로 인기가 많습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 알고보면 단두종의 귀여운 외모는 머리 작은 개체끼리 번식을 거듭한 근친교배의 슬픈 결과물이죠. 단두종은 작은 두개골 때문에 호흡곤란과 안구질환으로 평생 큰 고통을 겪습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사연의 주인공인 2살 페키니즈 주원이의 두 눈이 튀어나오게 된 것도 단두종이 가진 특성과 관련이 있습니다. 아마도 외부 충격이 있었을테고, 원래도 약한 두 눈이 튀어나오게 된 겁니다. 수의사는 주원이 상태가 심각하다고 진단했습니다. 부상이 너무 심해서 치료를 받더라도 사망할 위험이 크다고 했죠. 하지만 제보자 해강씨는 주원이를 구조해 치료하기로 결심합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;강원도 원주서 구조한 ‘주원이’&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;주원이가 발견된 것은 지난 8월 28일입니다. 두 안구가 얼굴에서 빠져나온 채 죽어가는 어린 페키니즈가 강원도 원주보호소에 입소했다는 소식이 전해진 겁니다. 사실 주원이라는 이름은 ‘원주’에서 구조한 아이라는 뜻입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111117130493109_1668154384_0924272133.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사진 속 녀석의 눈가는 피로 흥건했습니다. 보호소에 따르면 주원이는 안구에 연결된 시신경 다발이 드러날 만큼 심각한 중상을 입었습니다. 치료한다고 살아날까. 해강씨와 동료들은 처음에는 구조를 주저했다고 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 주원이는 그 와중에도 힘겹게 사료를 받아먹고 있었습니다. 나중에 수술 과정에서 알게 된 사실이지만 녀석은 위에서 소화액 분비도 중단된 상태였습니다. 그 모습을 본 해강씨는 구조를 결정합니다. 그는 “고통을 참으며 사료를 받아먹는 주원이를 보며 살고자 하는 간절함을 느꼈다”며 “사연을 알리면 많은 시민이 응원해줄 것으로 믿었다”고 말했습니다. 전문 수의사에게 문의한 결과, 안구 주변이 감염돼 상태가 좋지는 않았지만 수술을 받으면 충분히 생존할 수 있다는 소견을 받습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해강씨는 즉시 구조작업에 들어갔습니다. 지역 봉사자의 자가용을 이용해서 주원이를 원주보호소에서 안구수술이 가능한 서울 정말로동물병원으로 이송했습니다. 주원이 상태는 예상보다 심각했습니다. 수술을 담당한 정아영 수의사는 “안구는 큰 충격으로 인해 돌출한 것으로 추정된다”며 “진료 당시 시각반응이 전혀 없었고 이미 심각한 오염이 진행돼 적출이 불가피하다”고 진단했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주원이는 24시간 수액처치로 수술을 견딜 체력을 비축한 뒤 지난달 3일 안구를 적출하는 큰 수술을 받습니다. 회원들로부터 250만원을 후원받아 수술비를 감당할 수 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;버려진 페키니즈들 구조한 이유&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;경기도 포천에서 애견카페를 운영하고 있는 제보자 해강씨는 버려진 페키니즈를 구조하는 페키구조대 대표이기도 합니다. 시민 1000여명이 모인 페키구조대는 2019년부터 유기동물보호소에 입소한 페키니즈를 긴급구조하는 SNS 동호회. 봉사자를 모집하고 치료비를 모아 입양을 추진하죠. 그렇게 지난 4년간 34마리를 구조했습니다. 주원이를 구조한 것도 바로 페키구조대였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;페키니즈는 불법 펫숍에서 60만~100만원의 분양비를 요구하는 고급 견종이지만 유기동물보호소에서 심심찮게 발견됩니다. 단두종 특성상 안구, 호흡기에 유전적 장애를 안고 태어나 견주에게 버림받는 경우가 많기 때문이죠. 해강씨는 “보호소에서 발견된 페키니즈의 상당수는 시력상실이나 안구탈출 같은 안구질환을 앓아 치료비를 모금해야 한다”고 설명합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해강씨는 어쩌다 페키니즈 한 견종에 봉사하는 삶을 살게 된 걸까요. 해강씨가 페키니즈와 인연을 맺은 건 2005년. 당시 10살이던 해강씨는 어린이날 선물로 하얀 페키니즈 ‘뽀야’를 선물받게 됩니다. 해강씨와 유년기를 함께한 뽀야는 지난해 세상을 떠날 때까지 종 특유의 호흡기 질환인 단두종호흡기증후군, 폐수종에 시달렸다고 합니다. 16년간 뽀야를 간호하고 매끼 약을 챙기는 것은 해강씨의 몫이었죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해강씨는 “인간의 욕심이 만든 이 견종을 힘닿는 데까지 구조해 인간으로서 책임을 다하고 싶었다”며 “저는 친자매처럼 자란 페키니즈를 정말 사랑하지만 유전병이 많은 이 견종을 더 번식시켜선 안 된다고 생각한다”고 말합니다. 해강씨는 구조 이후 입양처를 찾지 못한 2마리의 페키니즈를 자택에서 직접 돌보고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“앞이 보이지 않아도 사랑스러워요”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;그 뒤 주원이는 어떻게 됐을까요. 다행히 두 안구를 제거한 얼굴 부위는 후유증 없이 아물었습니다. 무엇보다도 주원이는 앞이 보이지 않는 삶에 빠르게 적응했습니다. 비록 낯선 장소에서는 물건에 부딪히는 등 다소 어려움을 겪지만 두어 번 오가며 익숙해진 실내와 산책로에서는 발달한 청각과 후각을 활용해 자유롭게 걸어 다닙니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 5일 국민일보는 경기도 포천에서 보호 중인 주원이를 만났습니다. 이날 현장에는 11년차 행동전문가 미애쌤이 동행했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주원이는 앞이 보이지 않는 와중에도 넓은 잔디밭을 능숙하게 돌아다녔습니다. 또한 실내에서도 배변패드 위에 정확히 소변을 보고, 후각을 이용해 밥그릇을 찾아갔죠. 미애쌤은 “개들은 후각과 청각이 발달해 시각을 잃은 노령견이나 장애견들도 생활에 어려움을 겪지 않는다”고 설명했습니다. 미애쌤이 소리가 나는 고무공을 던져주고, 입에 물어 당기는 장난감을 제공하자 주원이는 신나게 갖고 놀았습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주원이는 동물병원에서 집도의의 돌봄을 받으며 입양처를 찾고 있습니다. 해강씨는 “주원이는 다른 견종이나 고양이와 사회성도 좋아서 칼, 가위 등 날카로운 물건만 바닥에 두지 않는다면 실내생활에 전혀 문제가 없다”며 “산책을 좋아하는 친구라서 하루 한 번 산책할 수 있는 보호자를 만났으면 한다”고 말합니다. 페키니즈 주원이의 가족이 되어줄 분은 기사 하단의 입양신청서를 작성해주시길 바랍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;■씩씩한 페키니즈 주원이의 가족을 모집합니다&lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-2살 추정, 5.8kg의 중성화 수컷&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-다른 개, 고양이 등과 잘 어울림. 공격성 없음&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-앞을 볼 수 없지만 후각으로 배변패드, 밥그릇을 잘 찾아다님&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-산책을 좋아하며, 목줄 착용하면 안전에 문제없음&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;■페키니즈 주원이는 개st하우스에 출연한 100번째 견공입니다 (83마리 입양 완료)&lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;-주원이 입양자에게는 반려동물 사료 브랜드 로얄캐닌이 동물의 나이, 크기, 생활습관에 맞는 ‘영양 맞춤사료’ 1년치(12포)를 후원합니다.&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;b draggable=&quot;false&quot;&gt;■입양을 희망하는 분은 인스타그램 @savethepeki에 메시지를 보내주세요&lt;/b&gt;&lt;br draggable=&quot;false&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이성훈 최민석 기자 tellme@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>예상 밑도는 CPI 상승률… 한·미 증시 오랜만에 훨훨 날았다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272854&amp;code=11151200&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272854&amp;code=11151200&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-11T19:07:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111118500793227_1668160207_0924272854.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 소비자물가지수(CPI) 상승률이 예상보다 낮게 집계되자 미 증시가 폭등했다. 코스피도 11일 3% 이상 상승 마감했으며 달러화도 약세로 돌아서 원·달러 환율이 1310원대로 급락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 코스피는 전 거래일 대비 3.3% 오른 2483.16에 거래를 마쳤다. 코스닥도 3.3% 오른 731.22를 기록했다. 증시가 모처럼 반등세를 보이자 개인은 물량을 쏟아냈다. 이날 하루 1조6618억원어치를 순매도했다. 연중 하락세가 지속되며 확대되던 손실을 줄여보기 위해 반등장에서 주식을 팔아치운 것으로 풀이된다. 반면 외국인은 6902억원, 기관은 9915억원어치를 순매수했다. 이날 서울 외환시장에서 원·달러 환율은 전날 대비 59.1원 떨어진 1318.4원을 기록했다. 2008년 10월 이후 가장 큰 낙폭이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 뉴욕 3대 증시도 10일(현지시간) 가파른 상승세를 보였다. 다우존스30산업평균지수가 전 거래일 대비 3.70% 상승한 3만3715.37에 거래를 마쳤다. S&amp;P 500 지수는 5.54%, 나스닥은 7.35% 급등했다. 2020년 2분기 이후 최대 상승치다. 아마존(12.2%) 메타(10.3%) 애플(8.9%) 등 성장주가 집중적인 수혜를 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 예상보다 낮게 나온 CPI의 영향이다. 이날 발표된 10월 CPI 상승률은 전년동기 대비 7.7%로 집계됐다. 직전 달(8.2%)은 물론 시장 컨센서스(7.9%)보다 낮았다. 핵심 지표인 CPI가 예상치를 하회하자 인플레이션이 정점을 찍고 진정 추세에 있다는 ‘피크아웃론’이 다시 고개를 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 10월 CPI가 시장 예상치를 밑돌았으며 이는 연준과 백악관에도 반가운 소식이라고 보도했다. 연준은 인플레이션을 잡기 위해 금리를 한 번에 0.75% 포인트 인상하는 ‘자이언트 스텝’을 4번 연속 밟는 등 슈퍼 긴축을 해왔다. 월스트리트저널(WSJ)은 10월 물가 보고서가 연준의 다음 달 0.5% 포인트 금리 인상(빅 스텝) 계획에 힘을 실어줄 수 있다고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 백재연 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>예상 밑도는 CPI 상승률… 한·미 증시 오랜만에 훨훨 날았다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272854&amp;code=11151200&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272854&amp;code=11151200&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2022-11-11T19:07:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111118500793227_1668160207_0924272854.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 소비자물가지수(CPI) 상승률이 예상보다 낮게 집계되자 미 증시가 폭등했다. 코스피도 11일 3% 이상 상승 마감했으며 달러화도 약세로 돌아서 원·달러 환율이 1310원대로 급락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 코스피는 전 거래일 대비 3.3% 오른 2483.16에 거래를 마쳤다. 코스닥도 3.3% 오른 731.22를 기록했다. 증시가 모처럼 반등세를 보이자 개인은 물량을 쏟아냈다. 이날 하루 1조6618억원어치를 순매도했다. 연중 하락세가 지속되며 확대되던 손실을 줄여보기 위해 반등장에서 주식을 팔아치운 것으로 풀이된다. 반면 외국인은 6902억원, 기관은 9915억원어치를 순매수했다. 이날 서울 외환시장에서 원·달러 환율은 전날 대비 59.1원 떨어진 1318.4원을 기록했다. 2008년 10월 이후 가장 큰 낙폭이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 뉴욕 3대 증시도 10일(현지시간) 가파른 상승세를 보였다. 다우존스30산업평균지수가 전 거래일 대비 3.70% 상승한 3만3715.37에 거래를 마쳤다. S&amp;P 500 지수는 5.54%, 나스닥은 7.35% 급등했다. 2020년 2분기 이후 최대 상승치다. 아마존(12.2%) 메타(10.3%) 애플(8.9%) 등 성장주가 집중적인 수혜를 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 예상보다 낮게 나온 CPI의 영향이다. 이날 발표된 10월 CPI 상승률은 전년동기 대비 7.7%로 집계됐다. 직전 달(8.2%)은 물론 시장 컨센서스(7.9%)보다 낮았다. 핵심 지표인 CPI가 예상치를 하회하자 인플레이션이 정점을 찍고 진정 추세에 있다는 ‘피크아웃론’이 다시 고개를 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 10월 CPI가 시장 예상치를 밑돌았으며 이는 연준과 백악관에도 반가운 소식이라고 보도했다. 연준은 인플레이션을 잡기 위해 금리를 한 번에 0.75% 포인트 인상하는 ‘자이언트 스텝’을 4번 연속 밟는 등 슈퍼 긴축을 해왔다. 월스트리트저널(WSJ)은 10월 물가 보고서가 연준의 다음 달 0.5% 포인트 금리 인상(빅 스텝) 계획에 힘을 실어줄 수 있다고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지훈 백재연 기자 germany@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>생리대가 안 보여요… 이 많은 것 중 읽을 수 있는 건 한 개도 없다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272319&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272319&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-11T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111118550993232_1668160509_0924272319.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘월경권’. 한 달에 한 번 찾아오는 월경(생리)을 하는 여성 모두가 안전하고 쾌적한 환경에서 건강하게 생리할 권리를 뜻하는 말이다. 동시에 누구나 생리로 인해 차별당하지 않고, 관련된 정보와 서비스에 접근할 수 있는 권리를 말한다. 모든 여성의 기본적 건강권이지만 누군가는 장애가 있다는 이유로 이를 제대로 누리지 못한다. 바로 시각장애인 여성들이다. 이들에게 점자는 ‘읽을 수 있는 유일한 언어’이지만 국내 유통 중인 생리용품 대부분엔 점자가 새겨져 있지 않다. 지난 수십년 동안 시각장애인 여성들은 생리용품을 혼자 사는 것도, 실제 사용하는 데도 어려움을 겪으며 살아온 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 4일은 시각장애인을 위한 한글 점자가 반포된 1926년 11월 4일을 기념하는 ‘점자의 날’이었다. 이런 기념일이 있다는 사실이 무색할 정도로 시각장애인 여성에게 꼭 필요한 ‘점자 생리대’는 쉽게 찾아볼 수 없다. 시각장애인에게 월경권을 보장하는 것이 왜 이토록 어려운 일이 됐을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt; “시각 장애인 생리? 아예 생각도 못 해”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;“생리와 관련된 영상을 라디오 프로그램 형식으로 만들었어요. 이럴 때 난감하다는 이야기를 담았는데 ‘시각장애인도 생리할 거란 생각 자체를 못 했다’는 댓글이 달렸더라고요.” 최근 서울 건국대 근처 한 카페에서 만난 시각장애인 유튜버 허우령씨는 영상을 만든 계기를 묻자 이렇게 답했다. 실제로 허씨가 운영하는 유튜브 채널엔 시각장애인의 생리 문제에 대해 생각해본 적 없다는 반응이 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;너무나 당연한 말이지만 여성 시각장애인들도 비장애인들처럼 생리하고, 생리에 대한 고민을 나눈다. 시각장애가 있는 40대 직장인 A씨는 “사용해보고 좋았던 생리용품을 권하기도 하고, 생리를 불규칙적으로 할 때도 있으니 미리 준비해야 한다는 이야기를 하기도 한다”고 전했다. 20대 여성 시각장애인 유튜버 고수빈씨는 “생리하는 여자로서의 불편함, 생리통 등에 관해 이야기한다”며 “수업 듣는데 생리 때문에 집중이 안 된다거나 그런 내용을 주로 이야기한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;생리용품, 고르기도 쓰기도 쉽지 않아&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111118550993233_1668160509_0924272319.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여느 여성들처럼 시각장애 여성에게 생리는 일상이지만 ‘시각장애’로 인해 겪는 어려움이 많다. 당장 오프라인 매장을 찾아가 혼자 생리용품을 구매하는 것부터가 쉽지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허씨는 “편의점이든 마트든 찾아가서 직원들에게 양해를 구하고 ‘이거 있나요’하고 물어본다”며 “남자 직원들의 경우 상대방도 어려워하는 게 느껴진다. 이게 부끄러운 일은 아닌데 한창 10대 때에는 말을 못 했던 것 같다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;생리용품의 종류는 날이 갈수록 늘고 있다. 생리대만 해도 소형·중형·대형 같은 크기 구분부터 날개형과 일반형, 유기농 면을 쓰는 제품, 무표백 상품까지 다양하다. 여기에 질 내부에 삽입해서 사용하는 탐폰에, 소독해서 사용하는 생리컵까지 등장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민일보 인턴기자들은 3시간 넘게 서울 여의도 일대 마트와 편의점을 다니며 점자가 표기된 생리용품을 찾아봤다. 한 대형상점에는 143종의 생리대가 진열돼 있었지만, 이 중 시각장애인이 ‘읽고 고를 수 있는’ 제품은 단 1종도 없었다. 당장 제품을 구매해서 만져보고 판단하거나 주변 사람들의 설명을 들어야 알 수 있는 시각장애인 여성들에겐 매장에서 생리대를 골라서 구입하는 일부터가 거의 불가능에 가까운 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;생리용품을 산 뒤, 시각장애인의 진짜 어려움은 여기서부터 시작한다. 생리용품을 사용할 때마다 주변인에게 지금 들고 있는 생리대가 중형인지 대형인지, 날개가 있는지 물어보기는 어렵다. 시각장애인들은 통상 생리대를 매번 신중히 만져보면서 크기와 모양 등을 가늠하지만 실수의 연속이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 30여년간 생리대를 사용해왔지만 여전히 날개형 생리대와 일반형 생리대 구분이 어렵다고 했다. 또 허씨는 “요즘 나온 생리컵을 써 보고는 싶지만, 생리컵은 매번 끓는 물에 소독해야 한다는 점에서 엄두도 내지 못하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;점자 생리용품, 생산 현황은&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111118551093234_1668160510_0924272319.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현재 국내에서 점자 생리용품을 생산하는 업체는 2곳, 허그몬과 더스킨팩토리뿐이다. 점자 표기를 위해서는 비닐 대신 종이를 사용하는 등 포장 방식에 변화를 줘야 할 뿐 아니라 관련 기계 투자 등이 추가로 필요하다. 그렇다 보니 대다수 생리용품 제조업체들은 행정, 재정상의 부담을 이유로 점자 표기를 하지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;추후 시각장애인을 위한 생리대 생산 계획을 가진 곳은 유한킴벌리다. 이 회사는 국내 생리대 시장에서 가장 높은 점유율을 차지하고 있다. 회사 관계자는 11일 “포장 방식의 변화 등을 위한 관련 투자 및 현재 포장 소진까지 고려하면 상당한 비용이 발생할 터라 정부의 재정적 지원이 필요하다”며 “포장재, 포장방식 변경에 따라 유통매장에서의 협업도 필요하기 때문에 이 부분에 대한 정책적 지원도 절실하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다행스러운 건 지난해 6월 약사법 개정안이 국회를 통과하며 변화의 단초가 마련됐다는 점이다. 해당 법안은 의약품과 의약외품에 점자 및 음성·수어영상변환코드를 표기할 수 있도록 법제화하고, 제조업체가 변경된 제도에 적응할 수 있도록 정부가 행정적 지원을 하는 내용을 담았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 문제는 생리용품이 법안에서 규정하는 의무표기 대상에서 빠져 있다는 점이다. 법안은 타이레놀 등 편의점에서 구매 가능한 ‘안전상비의약품’은 의무표기 대상으로 규정했지만, 그 외 의약품과 의약외품의 경우 식품의약품안전처장이 정하는 바에 따라 표기하도록 했다. 해당 법은 2024년 7월부터 시행될 예정이지만 식약처는 아직 생리용품을 어떻게 할지 구체적인 방침을 밝히지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식약처 관계자는 “내부 논의 중이며 내년 중 행정예고가 나오면 알 수 있을 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그동안 생리혈 위생처리 제품도 점자 의무표기 대상에 포함하는 법안을 추진해온 권인숙 더불어민주당 의원은 “생리대는 여성의 건강과 직결되는 생활필수품이지만 시각장애인들에게는 기본적인 정보 제공조차 이뤄지지 못하고 있다”며 “식약처장이 정하는 의약외품의 범위에 생리대가 포함돼야 한다는 사회적 공감대가 확대될 필요가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김은초 류동환 박성영 서지영 이지민 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>생리대가 안 보여요… 이 많은 것 중 읽을 수 있는 건 한 개도 없다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272319&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272319&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-11T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111118550993232_1668160509_0924272319.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘월경권’. 한 달에 한 번 찾아오는 월경(생리)을 하는 여성 모두가 안전하고 쾌적한 환경에서 건강하게 생리할 권리를 뜻하는 말이다. 동시에 누구나 생리로 인해 차별당하지 않고, 관련된 정보와 서비스에 접근할 수 있는 권리를 말한다. 모든 여성의 기본적 건강권이지만 누군가는 장애가 있다는 이유로 이를 제대로 누리지 못한다. 바로 시각장애인 여성들이다. 이들에게 점자는 ‘읽을 수 있는 유일한 언어’이지만 국내 유통 중인 생리용품 대부분엔 점자가 새겨져 있지 않다. 지난 수십년 동안 시각장애인 여성들은 생리용품을 혼자 사는 것도, 실제 사용하는 데도 어려움을 겪으며 살아온 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 4일은 시각장애인을 위한 한글 점자가 반포된 1926년 11월 4일을 기념하는 ‘점자의 날’이었다. 이런 기념일이 있다는 사실이 무색할 정도로 시각장애인 여성에게 꼭 필요한 ‘점자 생리대’는 쉽게 찾아볼 수 없다. 시각장애인에게 월경권을 보장하는 것이 왜 이토록 어려운 일이 됐을까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt; “시각 장애인 생리? 아예 생각도 못 해”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;“생리와 관련된 영상을 라디오 프로그램 형식으로 만들었어요. 이럴 때 난감하다는 이야기를 담았는데 ‘시각장애인도 생리할 거란 생각 자체를 못 했다’는 댓글이 달렸더라고요.” 최근 서울 건국대 근처 한 카페에서 만난 시각장애인 유튜버 허우령씨는 영상을 만든 계기를 묻자 이렇게 답했다. 실제로 허씨가 운영하는 유튜브 채널엔 시각장애인의 생리 문제에 대해 생각해본 적 없다는 반응이 많았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;너무나 당연한 말이지만 여성 시각장애인들도 비장애인들처럼 생리하고, 생리에 대한 고민을 나눈다. 시각장애가 있는 40대 직장인 A씨는 “사용해보고 좋았던 생리용품을 권하기도 하고, 생리를 불규칙적으로 할 때도 있으니 미리 준비해야 한다는 이야기를 하기도 한다”고 전했다. 20대 여성 시각장애인 유튜버 고수빈씨는 “생리하는 여자로서의 불편함, 생리통 등에 관해 이야기한다”며 “수업 듣는데 생리 때문에 집중이 안 된다거나 그런 내용을 주로 이야기한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;생리용품, 고르기도 쓰기도 쉽지 않아&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111118550993233_1668160509_0924272319.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여느 여성들처럼 시각장애 여성에게 생리는 일상이지만 ‘시각장애’로 인해 겪는 어려움이 많다. 당장 오프라인 매장을 찾아가 혼자 생리용품을 구매하는 것부터가 쉽지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허씨는 “편의점이든 마트든 찾아가서 직원들에게 양해를 구하고 ‘이거 있나요’하고 물어본다”며 “남자 직원들의 경우 상대방도 어려워하는 게 느껴진다. 이게 부끄러운 일은 아닌데 한창 10대 때에는 말을 못 했던 것 같다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;생리용품의 종류는 날이 갈수록 늘고 있다. 생리대만 해도 소형·중형·대형 같은 크기 구분부터 날개형과 일반형, 유기농 면을 쓰는 제품, 무표백 상품까지 다양하다. 여기에 질 내부에 삽입해서 사용하는 탐폰에, 소독해서 사용하는 생리컵까지 등장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민일보 인턴기자들은 3시간 넘게 서울 여의도 일대 마트와 편의점을 다니며 점자가 표기된 생리용품을 찾아봤다. 한 대형상점에는 143종의 생리대가 진열돼 있었지만, 이 중 시각장애인이 ‘읽고 고를 수 있는’ 제품은 단 1종도 없었다. 당장 제품을 구매해서 만져보고 판단하거나 주변 사람들의 설명을 들어야 알 수 있는 시각장애인 여성들에겐 매장에서 생리대를 골라서 구입하는 일부터가 거의 불가능에 가까운 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;생리용품을 산 뒤, 시각장애인의 진짜 어려움은 여기서부터 시작한다. 생리용품을 사용할 때마다 주변인에게 지금 들고 있는 생리대가 중형인지 대형인지, 날개가 있는지 물어보기는 어렵다. 시각장애인들은 통상 생리대를 매번 신중히 만져보면서 크기와 모양 등을 가늠하지만 실수의 연속이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 지난 30여년간 생리대를 사용해왔지만 여전히 날개형 생리대와 일반형 생리대 구분이 어렵다고 했다. 또 허씨는 “요즘 나온 생리컵을 써 보고는 싶지만, 생리컵은 매번 끓는 물에 소독해야 한다는 점에서 엄두도 내지 못하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;점자 생리용품, 생산 현황은&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111118551093234_1668160510_0924272319.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;현재 국내에서 점자 생리용품을 생산하는 업체는 2곳, 허그몬과 더스킨팩토리뿐이다. 점자 표기를 위해서는 비닐 대신 종이를 사용하는 등 포장 방식에 변화를 줘야 할 뿐 아니라 관련 기계 투자 등이 추가로 필요하다. 그렇다 보니 대다수 생리용품 제조업체들은 행정, 재정상의 부담을 이유로 점자 표기를 하지 않는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;추후 시각장애인을 위한 생리대 생산 계획을 가진 곳은 유한킴벌리다. 이 회사는 국내 생리대 시장에서 가장 높은 점유율을 차지하고 있다. 회사 관계자는 11일 “포장 방식의 변화 등을 위한 관련 투자 및 현재 포장 소진까지 고려하면 상당한 비용이 발생할 터라 정부의 재정적 지원이 필요하다”며 “포장재, 포장방식 변경에 따라 유통매장에서의 협업도 필요하기 때문에 이 부분에 대한 정책적 지원도 절실하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다행스러운 건 지난해 6월 약사법 개정안이 국회를 통과하며 변화의 단초가 마련됐다는 점이다. 해당 법안은 의약품과 의약외품에 점자 및 음성·수어영상변환코드를 표기할 수 있도록 법제화하고, 제조업체가 변경된 제도에 적응할 수 있도록 정부가 행정적 지원을 하는 내용을 담았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 문제는 생리용품이 법안에서 규정하는 의무표기 대상에서 빠져 있다는 점이다. 법안은 타이레놀 등 편의점에서 구매 가능한 ‘안전상비의약품’은 의무표기 대상으로 규정했지만, 그 외 의약품과 의약외품의 경우 식품의약품안전처장이 정하는 바에 따라 표기하도록 했다. 해당 법은 2024년 7월부터 시행될 예정이지만 식약처는 아직 생리용품을 어떻게 할지 구체적인 방침을 밝히지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;식약처 관계자는 “내부 논의 중이며 내년 중 행정예고가 나오면 알 수 있을 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그동안 생리혈 위생처리 제품도 점자 의무표기 대상에 포함하는 법안을 추진해온 권인숙 더불어민주당 의원은 “생리대는 여성의 건강과 직결되는 생활필수품이지만 시각장애인들에게는 기본적인 정보 제공조차 이뤄지지 못하고 있다”며 “식약처장이 정하는 의약외품의 범위에 생리대가 포함돼야 한다는 사회적 공감대가 확대될 필요가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김은초 류동환 박성영 서지영 이지민 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] #오운완</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272848&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924272848&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2022-11-11T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111118120893193_1668157928_0924272848.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;1980년대 초~2000년대 출생한 MZ세대의 트렌드로 ‘갓생살기(신을 뜻하는 god과 인생의 합성어)’가 꼽힌다. 불확실한 먼 미래보다 하루하루를 알차고 뜻있게 살자는 의미에서 붙여졌는데, 하루의 목표를 정해 일정한 루틴을 지킨다는 특징이 있다. 코로나19 사태 이후 무기력과 우울감을 극복하기 위해 생겨난 현상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘오운완(오늘 운동 완료)’ 인증 열풍이 대표적으로 하루 운동 목표를 달성했음을 알리는 인증사진을 소셜네트워크에 올리는 것이다. 11일 현재 인스타그램엔 ‘#오운완’ 게시물이 345만개 이상 붙어 있을 정도로 인기를 끈다. 몸(보디·body)과 프로필의 합성어인 ‘보디프로필’ 관련 게시물도 400만건이 넘는다. 과거엔 연예인들의 전유물로만 여겨졌던 인증샷 챌린지가 일반인으로 확산된 것인데 게시물을 올리고 다른 이들로부터 반응을 얻어 성취감을 느끼려는 욕구가 반영된 것이다. 사회적 거리 두기에 따른 속칭 ‘확찐자’ 증가도 홈트레이닝 유행과 오운완, 보디프로필 인기에 한몫했다. 대한비만학회가 지난해 20대 이상 1000명을 대상으로 조사한 결과 46%가 코로나 이후 몸무게가 3㎏ 이상 늘었다고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오운완 트렌드가 홈트레이닝 제품과 관련 식품들의 매출 급성장으로 이어지는 ‘덤벨(아령) 이코노미’라는 신조어도 생겼다. 농수산식품유통공사에 따르면 근육을 키우는 데 효과적인 것으로 알려진 단백질 식품의 국내 판매 규모는 2021년 3364억원으로 2018년에 비해 4배 이상 늘어났다. 소비자들이 찾는 트레이닝 용품도 아령 짐볼 등 기구뿐 아니라 요가 매트 스트레칭 밴드 등 기본 물품들로 다양해지고 있다. 레깅스 등 몸에 달라붙는 운동복을 즐겨 입는 여성들을 위해 봉제 라인 없는 속옷 매출도 급성장하는 추세다. 소확행(소소하지만 확실한 행복)의 연장선으로 해석되지만 이전에 유행했던 아이스버킷 챌린지 등 이타적인 인증샷 이벤트는 뜸해지는 것 같아 아쉬움이 든다. 코로나가 많은 이들의 루틴을 바꾸고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이동훈 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2022년 11월 12일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017664027&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017664027&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-11T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111205300893284_1668198608_0017664027.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;11월 12일 토요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 11.0도, 인천 8.0도, 수원 11.0도, 춘천 7.0도, 강릉 16.0도, 청주 10.0도, 대전 9.0도, 전주 11.0도, 광주 12.0도, 대구 10.0도, 부산 13.0도, 제주 18.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 21.0도, 인천 20.0도, 수원 22.0도, 춘천 19.0도, 강릉 24.0도, 청주 23.0도, 대전 23.0도, 전주 23.0도, 광주 24.0도, 대구 24.0도, 부산 23.0도, 제주 24.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2022년 11월 12일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017664027&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017664027&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-11T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111205300893284_1668198608_0017664027.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;11월 12일 토요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 11.0도, 인천 8.0도, 수원 11.0도, 춘천 7.0도, 강릉 16.0도, 청주 10.0도, 대전 9.0도, 전주 11.0도, 광주 12.0도, 대구 10.0도, 부산 13.0도, 제주 18.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 21.0도, 인천 20.0도, 수원 22.0도, 춘천 19.0도, 강릉 24.0도, 청주 23.0도, 대전 23.0도, 전주 23.0도, 광주 24.0도, 대구 24.0도, 부산 23.0도, 제주 24.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우크라, 8개월만 요충치 헤르손 되찾아…“역사적인 날”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017664046&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017664046&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-11T20:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111205314393287_1668198703_0017664046.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우크라이나가 러시아에 점령됐던 남부 요충지 헤르손을 8개월 만에 사실상 되찾았다. 개전 직후였던 지난 3월 헤르손이 러시아군 손에 넘어간 지 8개월 만이다. 이는 이번 전쟁 중에 우크라이나가 거둔 최대 전과로 평가된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일(현지시간) 로이터, AP, AFP 통신에 따르면 우크라이나 국방부 주요 정보국은 성명에서 “헤르손이 우크라이나의 통제 하로 돌아오고 있다”며 “우리 군이 도시에 진입 중”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우크라이나군 총참모부도 페이스북에서 “우크라이나군이 헤르손 일부 지역에서 드니프로강 서안에 도달했다”고 확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 러시아 국방부도 헤르손에 있던 &lt;span&gt;3만여 병력을 드니프로강 동쪽으로 철수했다고 발표했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 이에 “역사적인 날”이라고 자축했다. 그는 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;“점령군의 위협과 억압에도 헤르손 주민들은 결코 우크라이나를 포기하지 않았다”며 “이는 우리가 해방한 다른 도시에서도 마찬가지였고, 우리의 귀환을 기다리는 다른 도시에서도 마찬가지일 것”이라고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111205323593289_1668198755_0017664046.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;외신들은 이날 밤 국기를 들고 거리로 나와 남부 요충지 영토 수복 소식을 자축하는 키이우 시민들의 모습을 잇달아 전하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 헤르손주 행정부 부수반인 세르히 클란은 브리핑에서 헤르손 수복 소식을 전하면서 &lt;span&gt;여전히 일부 러시아군이 민간인으로 위장해 헤르손에 머물고 있는 만큼 주민들은 집에 머물러 달라고 당부했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111205305993286_1668198659_0017664046.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 헤르손에서 후퇴하던 러시아군은 헤르손의 유일한 다리인 &lt;span&gt;안토노우스키 다리와 지역의 발전소를 폭파한 것으로 알려졌다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;현지 방송과 소셜미디어에는 헤르손에 있는 안토노우스키 다리가 교량 상판 수십ｍ가 사라지는 등 두 군데에 걸쳐 무너진 모습이 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;약 1.4㎞ 길이의 이 다리는 헤르손주를 가로지르는 드니프로강에 2개뿐인 교량 중 하나이자, 헤르손시와 남부 러시아 점령지를 잇는 유일한 다리다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이로 인해 드니프로강을 건너 러시아군을 추격하고 추가로 영토를 수복하려는 우크라이나군의 공세 역시 일정 부분 차질이 빚어질 수 있다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;러시아군의 철수 완료 선언에 대한 의구심도 제기되고 있다. 러시아군은 3만여명의 병력을 철수했다고 밝혔지만, 이틀 만에 완전 철수가 가능한지 의문이라는 것이다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;우크라이나와 미국에서는 러시아의 헤르손 철수 작전에 최소 수일, 최대 수주가 소요될 것이라는 분석이 나왔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;헤르손주는 2014년 러시아가 강제 병합한 우크라이나 크림반도와 친러 분리주의 세력이 장악한 동부 돈바스(도네츠크주와 루한스크주) 지역을 육로로 잇는 전략적 요충지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아는 우크라이나 침공 직후인 3월 초 이곳을 점령했으며, 지난 9월 말에는 이 지역을 도네츠크, 루한스크, 자포리자 등 다른 점령지와 함께 러시아 연방의 영토로 편입했다. 그러나 우크라이나는 러시아의 점령지 합병 선언 직후인 지난달 하르키우주를 수복한 데 이어 헤르손 탈환 공세에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 기자 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우크라, 8개월만 요충치 헤르손 되찾아…“역사적인 날”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017664046&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017664046&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-11T20:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111205314393287_1668198703_0017664046.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우크라이나가 러시아에 점령됐던 남부 요충지 헤르손을 8개월 만에 사실상 되찾았다. 개전 직후였던 지난 3월 헤르손이 러시아군 손에 넘어간 지 8개월 만이다. 이는 이번 전쟁 중에 우크라이나가 거둔 최대 전과로 평가된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일(현지시간) 로이터, AP, AFP 통신에 따르면 우크라이나 국방부 주요 정보국은 성명에서 “헤르손이 우크라이나의 통제 하로 돌아오고 있다”며 “우리 군이 도시에 진입 중”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우크라이나군 총참모부도 페이스북에서 “우크라이나군이 헤르손 일부 지역에서 드니프로강 서안에 도달했다”고 확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 러시아 국방부도 헤르손에 있던 &lt;span&gt;3만여 병력을 드니프로강 동쪽으로 철수했다고 발표했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 이에 “역사적인 날”이라고 자축했다. 그는 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;“점령군의 위협과 억압에도 헤르손 주민들은 결코 우크라이나를 포기하지 않았다”며 “이는 우리가 해방한 다른 도시에서도 마찬가지였고, 우리의 귀환을 기다리는 다른 도시에서도 마찬가지일 것”이라고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111205323593289_1668198755_0017664046.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;외신들은 이날 밤 국기를 들고 거리로 나와 남부 요충지 영토 수복 소식을 자축하는 키이우 시민들의 모습을 잇달아 전하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 헤르손주 행정부 부수반인 세르히 클란은 브리핑에서 헤르손 수복 소식을 전하면서 &lt;span&gt;여전히 일부 러시아군이 민간인으로 위장해 헤르손에 머물고 있는 만큼 주민들은 집에 머물러 달라고 당부했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111205305993286_1668198659_0017664046.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한편 헤르손에서 후퇴하던 러시아군은 헤르손의 유일한 다리인 &lt;span&gt;안토노우스키 다리와 지역의 발전소를 폭파한 것으로 알려졌다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;현지 방송과 소셜미디어에는 헤르손에 있는 안토노우스키 다리가 교량 상판 수십ｍ가 사라지는 등 두 군데에 걸쳐 무너진 모습이 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;약 1.4㎞ 길이의 이 다리는 헤르손주를 가로지르는 드니프로강에 2개뿐인 교량 중 하나이자, 헤르손시와 남부 러시아 점령지를 잇는 유일한 다리다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이로 인해 드니프로강을 건너 러시아군을 추격하고 추가로 영토를 수복하려는 우크라이나군의 공세 역시 일정 부분 차질이 빚어질 수 있다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;러시아군의 철수 완료 선언에 대한 의구심도 제기되고 있다. 러시아군은 3만여명의 병력을 철수했다고 밝혔지만, 이틀 만에 완전 철수가 가능한지 의문이라는 것이다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;우크라이나와 미국에서는 러시아의 헤르손 철수 작전에 최소 수일, 최대 수주가 소요될 것이라는 분석이 나왔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;헤르손주는 2014년 러시아가 강제 병합한 우크라이나 크림반도와 친러 분리주의 세력이 장악한 동부 돈바스(도네츠크주와 루한스크주) 지역을 육로로 잇는 전략적 요충지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아는 우크라이나 침공 직후인 3월 초 이곳을 점령했으며, 지난 9월 말에는 이 지역을 도네츠크, 루한스크, 자포리자 등 다른 점령지와 함께 러시아 연방의 영토로 편입했다. 그러나 우크라이나는 러시아의 점령지 합병 선언 직후인 지난달 하르키우주를 수복한 데 이어 헤르손 탈환 공세에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 기자 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘도·개·걸·윷·모!’ 국민 윷놀이, 무형문화재 됐다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017662689&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017662689&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-11T21:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111113201492949_1668140415_0017662689.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전통 놀이문화인 ‘윷놀이’가 국가무형문화재로 지정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문화재청은 11일 “윷놀이는 오랜 역사와 전통 속에서 단절 없이 지금까지 우리 민족의 정체성과 가치를 담은 대표적인 전통 놀이문화로 자리매김해왔다”면서 이 같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문화재청은 윷놀이가 오랜 역사 동안 한반도 내 전승돼 온 점과 ‘조선왕조실록’ 등 역사적 기록이 풍부하게 확인되는 점, 학술 연구 주제로서 활용도가 높은 점 등을 들어 국가무형문화재로 지정할 가치가 충분하다고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 윷놀이가 한반도 전역에서 전승되고 온 국민이 즐기는 문화라는 점을 고려해 ‘김치 담그기’, ‘장 담그기’ 등과 같이 특정 보유자와 보유단체는 인정하지 않는 공동체종목으로 지정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윷놀이는 참여자들이 편을 나눠 윷가락 4개를 던진 후 윷가락이 엎어지고 젖혀진 상태에 따라 윷판의 모든 말을 목적지에 먼저 도달시키는 편이 이기는 놀이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111113342892952_1668141268_0017662689.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;윷놀이의 유래와 역사는 오래전으로 거슬러 올라간다. 삼국시대와 고려시대 문헌에서는 윷을 직접적으로 나타내는 용어는 발견되지 않았지만, 나무로 만든 주사위를 던져서 승부를 다투는 백제시대 놀이 ‘저포(樗蒲)’와 혼용해 지칭되기도 한 것으로 알려진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 조선시대 초기 윷놀이에 해당하는 ‘사희(柶&amp;#25138;)’라는 용어가 등장했고 중·후기 들어서는 ‘척사(擲柶)’라는 용어가 나타나 일제강점기와 현대에까지 널리 사용되고 있다. 지금도 윷놀이 대회를 ‘척사대회’라고 쓰는 경우가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윷놀이는 특히 조선시대 학자들의 주목을 받았다. 김문표(1568~1608)는 윷판의 상징과 말의 움직임을 연구해 ‘사도설(柶圖說)’을 썼고 이규경(1788~1856)은 ‘사희변증설(柶&amp;#25138;辨證說)’을 주장했다. 심익운(1734∼?)은 ‘사희경(柶&amp;#25138;經)’에서 윷가락과 윷판은 물론 놀이법까지 자세히 기술했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111113434792954_1668141827_0017662689.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윷놀이는 지금도 전국적으로, 가족이나 친구들끼리 누구나 즐길 수 있는 대표적인 전통놀이로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문화재청도 윷놀이가 문화적 다양성을 포용할 여지가 크다고 밝혔다. 윷가락은 지역에 따라 가락윷·종지윷 등 종류가 다양하고 윷판 없이 말로만 노는 건궁윷놀이 등 윷판의 형태나 놀이방법의 변형 등이 유연하기 때문이다. 최근에는 시각장애인을 위한 윷놀이도 이뤄지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서지영 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘도·개·걸·윷·모!’ 국민 윷놀이, 무형문화재 됐다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017662689&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017662689&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2022-11-11T21:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111113201492949_1668140415_0017662689.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전통 놀이문화인 ‘윷놀이’가 국가무형문화재로 지정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문화재청은 11일 “윷놀이는 오랜 역사와 전통 속에서 단절 없이 지금까지 우리 민족의 정체성과 가치를 담은 대표적인 전통 놀이문화로 자리매김해왔다”면서 이 같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문화재청은 윷놀이가 오랜 역사 동안 한반도 내 전승돼 온 점과 ‘조선왕조실록’ 등 역사적 기록이 풍부하게 확인되는 점, 학술 연구 주제로서 활용도가 높은 점 등을 들어 국가무형문화재로 지정할 가치가 충분하다고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 윷놀이가 한반도 전역에서 전승되고 온 국민이 즐기는 문화라는 점을 고려해 ‘김치 담그기’, ‘장 담그기’ 등과 같이 특정 보유자와 보유단체는 인정하지 않는 공동체종목으로 지정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윷놀이는 참여자들이 편을 나눠 윷가락 4개를 던진 후 윷가락이 엎어지고 젖혀진 상태에 따라 윷판의 모든 말을 목적지에 먼저 도달시키는 편이 이기는 놀이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111113342892952_1668141268_0017662689.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;윷놀이의 유래와 역사는 오래전으로 거슬러 올라간다. 삼국시대와 고려시대 문헌에서는 윷을 직접적으로 나타내는 용어는 발견되지 않았지만, 나무로 만든 주사위를 던져서 승부를 다투는 백제시대 놀이 ‘저포(樗蒲)’와 혼용해 지칭되기도 한 것으로 알려진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이후 조선시대 초기 윷놀이에 해당하는 ‘사희(柶&amp;#25138;)’라는 용어가 등장했고 중·후기 들어서는 ‘척사(擲柶)’라는 용어가 나타나 일제강점기와 현대에까지 널리 사용되고 있다. 지금도 윷놀이 대회를 ‘척사대회’라고 쓰는 경우가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윷놀이는 특히 조선시대 학자들의 주목을 받았다. 김문표(1568~1608)는 윷판의 상징과 말의 움직임을 연구해 ‘사도설(柶圖說)’을 썼고 이규경(1788~1856)은 ‘사희변증설(柶&amp;#25138;辨證說)’을 주장했다. 심익운(1734∼?)은 ‘사희경(柶&amp;#25138;經)’에서 윷가락과 윷판은 물론 놀이법까지 자세히 기술했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111113434792954_1668141827_0017662689.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윷놀이는 지금도 전국적으로, 가족이나 친구들끼리 누구나 즐길 수 있는 대표적인 전통놀이로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문화재청도 윷놀이가 문화적 다양성을 포용할 여지가 크다고 밝혔다. 윷가락은 지역에 따라 가락윷·종지윷 등 종류가 다양하고 윷판 없이 말로만 노는 건궁윷놀이 등 윷판의 형태나 놀이방법의 변형 등이 유연하기 때문이다. 최근에는 시각장애인을 위한 윷놀이도 이뤄지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서지영 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>용산 전 정보계장 빈소 찾은 경찰청장 “비통…안타깝다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017664077&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017664077&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-11T21:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111205571093295_1668200230_0017664077.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;핼러윈 안전사고 정보보고서 삭제 의혹에 연루돼 수사를 받던 중 숨진 용산경찰서 전 정보계장 빈소를 찾은 윤희근 경찰청장이 “비통한 소식을 접하고 누구보다 안타까운 마음”이라며 “경찰 조직을 대표해 위로의 말씀을 드린다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 청장은 11일 오후 8시37분쯤 서울 강북구 대한병원 장례식장에 마련된 용산서 전 정보계장 정모(55) 경감의 빈소를 찾아 조문을 마친 뒤 취재진을 만나 이 같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 청장은 이날 빈소에서 유족과 대화를 나누는 등 약 20분간 머물렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이후 취재진에게 “가족분들께서 헛된 희생이 되지 않도록 해 달라는 말씀이 있었다”며 “경찰청 차원에서 국가를 위해 헌신한 삶이 정당한 평가를 받을 수 있도록 최선을 다하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 경감은 이날 낮 12시45분쯤 서울 강북구의 자택에서 사망한 채 발견됐다. 경찰은 극단적 선택을 한 것으로 추정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 경감은 핼러윈 축제 이전 인파 급증을 우려하는 취지의 정보보고서가 참사 이후 삭제됐다는 의혹과 관련 그의 상관인 김모 정보과장(경정)과 함께 직권남용, 증거인멸, 업무상 과실치사상 등 혐의로 경찰 특별수사본부에 입건돼 수사를 받고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특수본은 용산서 정보과 직원들을 차례로 불러 참사 전인 지난달 26일 용산경찰서 정보과 직원이 작성한 핼러윈 안전 대책 보고서가 참사 나흘 뒤인 지난 2일 삭제된 것과 관련해 부당한 지시나 회유·강압이 있었는지 조사 중이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 경감은 아직 소환 통보를 받지는 않은 상태였던것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 경감은 지난 6일까지 정상 근무를 하다가 특수본에 입건된 직후부터 연차 휴가를 냈고 지난 9일 정보과장과 함께 대기발령 조치됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 숨지기 전날 일부 동료에게 극단적 선택을 암시하는 메시지를 보낸 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특수본은 이날 정 경감 사망 소식에 입장문을 내고 “국가에 헌신한 고인의 명복을 빌고 유가족에게 위로의 말씀을 드린다”면서 “이태원 참사 수사에 최선을 다하겠다”고 밝혔다. 경찰청은 특별관리 방안을 마련해 B경정 등 수사 대상에 포함된 용산서 관계자들을 보호할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;※ 우울감 등 말하기 어려운 고민이 있거나 주변에 이런 어려움을 겪는 가족ㆍ지인이 있을 경우 자살예방 상담전화 ☎1393, 정신건강 상담전화 ☎1577-0199, 희망의 전화 ☎129, 생명의 전화 ☎1588-9191, 청소년 전화 ☎1388, 청소년 모바일 상담 ‘다 들어줄 개’ 어플, 카카오톡 등에서 24시간 전문가의 상담을 받을 수 있습니다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 기자 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>용산 전 정보계장 빈소 찾은 경찰청장 “비통…안타깝다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017664077&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017664077&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-11T21:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111205571093295_1668200230_0017664077.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;핼러윈 안전사고 정보보고서 삭제 의혹에 연루돼 수사를 받던 중 숨진 용산경찰서 전 정보계장 빈소를 찾은 윤희근 경찰청장이 “비통한 소식을 접하고 누구보다 안타까운 마음”이라며 “경찰 조직을 대표해 위로의 말씀을 드린다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 청장은 11일 오후 8시37분쯤 서울 강북구 대한병원 장례식장에 마련된 용산서 전 정보계장 정모(55) 경감의 빈소를 찾아 조문을 마친 뒤 취재진을 만나 이 같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 청장은 이날 빈소에서 유족과 대화를 나누는 등 약 20분간 머물렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이후 취재진에게 “가족분들께서 헛된 희생이 되지 않도록 해 달라는 말씀이 있었다”며 “경찰청 차원에서 국가를 위해 헌신한 삶이 정당한 평가를 받을 수 있도록 최선을 다하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 경감은 이날 낮 12시45분쯤 서울 강북구의 자택에서 사망한 채 발견됐다. 경찰은 극단적 선택을 한 것으로 추정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 경감은 핼러윈 축제 이전 인파 급증을 우려하는 취지의 정보보고서가 참사 이후 삭제됐다는 의혹과 관련 그의 상관인 김모 정보과장(경정)과 함께 직권남용, 증거인멸, 업무상 과실치사상 등 혐의로 경찰 특별수사본부에 입건돼 수사를 받고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특수본은 용산서 정보과 직원들을 차례로 불러 참사 전인 지난달 26일 용산경찰서 정보과 직원이 작성한 핼러윈 안전 대책 보고서가 참사 나흘 뒤인 지난 2일 삭제된 것과 관련해 부당한 지시나 회유·강압이 있었는지 조사 중이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 경감은 아직 소환 통보를 받지는 않은 상태였던것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 경감은 지난 6일까지 정상 근무를 하다가 특수본에 입건된 직후부터 연차 휴가를 냈고 지난 9일 정보과장과 함께 대기발령 조치됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 숨지기 전날 일부 동료에게 극단적 선택을 암시하는 메시지를 보낸 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특수본은 이날 정 경감 사망 소식에 입장문을 내고 “국가에 헌신한 고인의 명복을 빌고 유가족에게 위로의 말씀을 드린다”면서 “이태원 참사 수사에 최선을 다하겠다”고 밝혔다. 경찰청은 특별관리 방안을 마련해 B경정 등 수사 대상에 포함된 용산서 관계자들을 보호할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;※ 우울감 등 말하기 어려운 고민이 있거나 주변에 이런 어려움을 겪는 가족ㆍ지인이 있을 경우 자살예방 상담전화 ☎1393, 정신건강 상담전화 ☎1577-0199, 희망의 전화 ☎129, 생명의 전화 ☎1588-9191, 청소년 전화 ☎1388, 청소년 모바일 상담 ‘다 들어줄 개’ 어플, 카카오톡 등에서 24시간 전문가의 상담을 받을 수 있습니다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 기자 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아파트 지하주차장서 여성 몸에 불을…40대 男, 도주</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017664117&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017664117&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-11T21:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111206162993299_1668201389_0017664117.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;충남 당진의 한 아파트 지하주차장에서 40대 남성이 여성의 몸에 불을 붙이고 달아나 경찰이 추적 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 11일 YTN과 KBS 등에 따르면 이날 오전 9시 30분쯤 한 아파트 지하주차장에서 40대로 추정되는 남성이 40대 여성에게 인화 물질을 뿌리고 불을 붙이는 사건이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마침 아파트 주민이 이 상황을 목격해 지하주차장에 있던 소화기로 여성의 몸에 붙은 불을 서둘러 껐지만, 여성은 상반신에 2도 이상의 화상을 입고 현재 병원에서 치료를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;범행한 남성은 불을 낸 직후 아파트 바깥 쪽에 세워뒀던 자신의 차를 타고 달아난 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 해당 차량 번호를 전국에 수배하고 남성을 쫓는 한편 범행 현장에서 발견된 인화성 물질이 담겨 있던 통을 분석해 성분 분석을 의뢰했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111206165293300_1668201412_0017664117.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰은 범인이 인화 물질을 가지고 지하 주차장에 들어와 기다리다가 피해자가 나타나자 범행한 것으로 추정하고 있다. 현장에서 흉기도 발견됐지만, 피해자 몸에서 찔린 상처는 확인되지 않은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 주변 진술 등을 근거로 두 사람이 만나던 사이였던 것으로 보고 가족 등을 통해 사건 경위를 파악하는 한편 남성을 붙잡는 대로 정확한 범행 동기를 조사할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 기자 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아파트 지하주차장서 여성 몸에 불을…40대 男, 도주</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017664117&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017664117&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-11T21:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111206162993299_1668201389_0017664117.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;충남 당진의 한 아파트 지하주차장에서 40대 남성이 여성의 몸에 불을 붙이고 달아나 경찰이 추적 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 11일 YTN과 KBS 등에 따르면 이날 오전 9시 30분쯤 한 아파트 지하주차장에서 40대로 추정되는 남성이 40대 여성에게 인화 물질을 뿌리고 불을 붙이는 사건이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마침 아파트 주민이 이 상황을 목격해 지하주차장에 있던 소화기로 여성의 몸에 붙은 불을 서둘러 껐지만, 여성은 상반신에 2도 이상의 화상을 입고 현재 병원에서 치료를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;범행한 남성은 불을 낸 직후 아파트 바깥 쪽에 세워뒀던 자신의 차를 타고 달아난 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 해당 차량 번호를 전국에 수배하고 남성을 쫓는 한편 범행 현장에서 발견된 인화성 물질이 담겨 있던 통을 분석해 성분 분석을 의뢰했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111206165293300_1668201412_0017664117.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰은 범인이 인화 물질을 가지고 지하 주차장에 들어와 기다리다가 피해자가 나타나자 범행한 것으로 추정하고 있다. 현장에서 흉기도 발견됐지만, 피해자 몸에서 찔린 상처는 확인되지 않은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 주변 진술 등을 근거로 두 사람이 만나던 사이였던 것으로 보고 가족 등을 통해 사건 경위를 파악하는 한편 남성을 붙잡는 대로 정확한 범행 동기를 조사할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 기자 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교황청, 14세 소녀 성적 학대 프랑스 추기경 조사 착수</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017664199&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017664199&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-11T22:26:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022110712314387528_1667791903_0017664199.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;교황청이 과거 14세 소녀를 성적으로 학대한 사실을 인정한 프랑스의 장피에르 리카르(78) 추기경에 대해 조사에 착수한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마테오 브루니 교황청 대변인은 11일(현지시간) “자율성, 공정성, 경험을 갖춘 적임자를 찾는 대로 예비 조사를 시작할 것”이라고 말했다고 로이터통신이 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 리카르 추기경을 비롯해 프랑스 가톨릭교회 전·현직 주교 11명이 과거 성폭행을 저지른 혐의로 프랑스 사법 당국 혹은 교회의 조사를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리카르 추기경은 2001∼2019년 보르도 교구 대주교를 지내고, 2006년 추기경으로 서임된 프랑스 최고위 성직자 중 한 명이다. 2013년에는 교황 선출 회의인 콘클라베에도 참가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 최근 성명을 내고 “35년 전 14세 소녀에게 비난받을 만한 행동을 했고, 이는 지금까지도 그 사람에게 심대한 영향을 미치고 있다”고 고백하고 “고통을 입은 피해자에게 사죄하고, 사법 당국과 교회의 판단을 기다리겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교황청은 리카르 추기경에 대한 프랑스 사법당국의 조사가 마무리되는 대로 진상 조사에 나설 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프랑스 가톨릭 성학대 독립조사위원회(CIASE)는 지난해 10월 프랑스 가톨릭교회에서 지난 70년간 벌어진 아동 상대 성범죄가 21만6000건에 달했다고 발표하면서 “가톨릭 당국이 성직자가 저지른 성범죄를 체계적으로 은폐한 정황이 있다”고 지적한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 기자 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교황청, 14세 소녀 성적 학대 프랑스 추기경 조사 착수</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017664199&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017664199&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2022-11-11T22:26:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022110712314387528_1667791903_0017664199.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;교황청이 과거 14세 소녀를 성적으로 학대한 사실을 인정한 프랑스의 장피에르 리카르(78) 추기경에 대해 조사에 착수한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마테오 브루니 교황청 대변인은 11일(현지시간) “자율성, 공정성, 경험을 갖춘 적임자를 찾는 대로 예비 조사를 시작할 것”이라고 말했다고 로이터통신이 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 리카르 추기경을 비롯해 프랑스 가톨릭교회 전·현직 주교 11명이 과거 성폭행을 저지른 혐의로 프랑스 사법 당국 혹은 교회의 조사를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리카르 추기경은 2001∼2019년 보르도 교구 대주교를 지내고, 2006년 추기경으로 서임된 프랑스 최고위 성직자 중 한 명이다. 2013년에는 교황 선출 회의인 콘클라베에도 참가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 최근 성명을 내고 “35년 전 14세 소녀에게 비난받을 만한 행동을 했고, 이는 지금까지도 그 사람에게 심대한 영향을 미치고 있다”고 고백하고 “고통을 입은 피해자에게 사죄하고, 사법 당국과 교회의 판단을 기다리겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교황청은 리카르 추기경에 대한 프랑스 사법당국의 조사가 마무리되는 대로 진상 조사에 나설 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프랑스 가톨릭 성학대 독립조사위원회(CIASE)는 지난해 10월 프랑스 가톨릭교회에서 지난 70년간 벌어진 아동 상대 성범죄가 21만6000건에 달했다고 발표하면서 “가톨릭 당국이 성직자가 저지른 성범죄를 체계적으로 은폐한 정황이 있다”고 지적한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 기자 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대구∼부산고속도로에서 6중 추돌로 6명 부상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017664290&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017664290&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-11T23:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111208315593305_1668209515_0017664290.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 11일 오후 7시 25분쯤 경북 경산시 남천면 하도리 대구부산고속도로 대구방향 71㎞ 지점에서 6중 추돌사고가 발생, 6명이 다쳐 병원 치료를 받았다(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;).&lt;br&gt;&lt;br&gt;경북도소방본부는 K5, 싼타페, 8.5톤 화물차,1톤 탑차, 스파크, 1톤 탑차가 잇따라 추돌해  사고가 발생했다고 밝혔다. 경찰은 자세한 사고경위를 조사중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경산=김재산 기자 jskimkb@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대구∼부산고속도로에서 6중 추돌로 6명 부상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017664290&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017664290&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-11T23:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111208315593305_1668209515_0017664290.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 11일 오후 7시 25분쯤 경북 경산시 남천면 하도리 대구부산고속도로 대구방향 71㎞ 지점에서 6중 추돌사고가 발생, 6명이 다쳐 병원 치료를 받았다(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;).&lt;br&gt;&lt;br&gt;경북도소방본부는 K5, 싼타페, 8.5톤 화물차,1톤 탑차, 스파크, 1톤 탑차가 잇따라 추돌해  사고가 발생했다고 밝혔다. 경찰은 자세한 사고경위를 조사중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경산=김재산 기자 jskimkb@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김용 공소장·정진상 영장, 159번 등장한 이재명 이름</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017664294&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017664294&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-11T23:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022102508554873871_1666655748_0017664294.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표의 측근인 김용 민주연구원 부원장의 공소장과 정진상 당대표 정무조정실장 압수수색 영장에 이 대표 이름이 160번 가까이 언급된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 뉴시스와 SBS 등에 따르면 정 실장의 뇌물 혐의와 관련해 발부된 압수수색 영장에 정 실장을 지칭하는 표현은 약 110회 등장했고, 이 대표도 100회 넘게 언급됐다. 당사자인 정 실장과 이 대표 이름이 거의 비슷한 수준으로 나왔다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 정 실장 영장에서 ‘20년 이상 이재명을 보좌하면서 각종 정책개발, 이행 및 추진 등의 업무를 총괄하던 사람’으로 관계를 규정, 이 대표와 정 실장을 정치적 공동체로 보고 정 실장 행적 대부분을 이 대표와 엮어서 담아낸 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이 같은 방식은 김 부원장 공소장에서도 마찬가지다. 김 부원장 공소장에서 이 대표 이름은 김 부원장보다 더 자주 등장했다. 김 부원장 공소장에서 언급된 것까지 합치면 이 대표 이름은 159번이나 등장했다고 뉴시스는 분석했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111208105093304_1668208250_0017664294.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;검찰은 이 대표와 두 사람 사이 공모 관계를 명시하진 않았지만, 이 대표와의 관련성을 곳곳에 언급하면서 사실상 수사 최종 종착지로 이 대표를 겨냥하고 있다는 분석이 나온다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 실장은 2013~2014년 뇌물수수와 관련한 특정범죄가중처벌등에 관한 법률위반(뇌물), 2019~2020년 금품수수와 관련한 특정범죄가중처벌등에 관한 법률위반(뇌물) 등 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 압수수색 영장에서 “유동규(전 성남도시개발공사 기획본부장)는 대장동 개발사업 편의제공 등 명목으로 남욱(변호사)으로부터 돈을 받기 시작할 무렵 남욱에게 ‘부동산 개발사업을 계속하기 위해 내년 지방선거에서 이재명 시장의 재선이 중요하다, 민간업자의 이익을 극대화 하면서도 동시에 이재명 시장의 재선에 도움이 되도록 해야 한다, 우리는 죽을 때까지 한 몸이고 내년 선거에서 이재명 시장을 어떻게 당선시킬 것인지에 포커스 맞춰야 한다’는 취지로 말했다”고 적었다고 뉴시스는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 영장에서 위례신도시 사업자 선정 과정과 관련해 이 대표와 정실장이 사업자 모집공고 전인 2013년 10월 29일 유 전 본부장으로부터 보고를 받고 남욱 변호사 등을 사업자로 선정하기로 했단 의혹도 적시한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;검찰은 우선 정 실장을 조사하고 신병을 확보한 뒤 추가 수사를 이어갈 전망이다.  이 대표와 정 실장측은 이 같은 검찰 수사를 허위 조작 수사로 규정하고 반발하고 있다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 실장 측은 &lt;span&gt;“단언컨대 그 어떤 부정한 돈도 받은 일이 없다”면서 “428억 약정설도, 저수지 운운 발언도 그들의 허구주장일뿐 전혀 사실무근”이라는 입장을 밝힌 바 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이 대표도 전날 “검찰의 창작 완성도가 매우 낮은 것 같다”면서 “허무맹랑한 조작 수사를 하려고 대장동 특검을 거부하는 것이라는 생각이 든다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 기자 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김용 공소장·정진상 영장, 159번 등장한 이재명 이름</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017664294&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017664294&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2022-11-11T23:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022102508554873871_1666655748_0017664294.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표의 측근인 김용 민주연구원 부원장의 공소장과 정진상 당대표 정무조정실장 압수수색 영장에 이 대표 이름이 160번 가까이 언급된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 뉴시스와 SBS 등에 따르면 정 실장의 뇌물 혐의와 관련해 발부된 압수수색 영장에 정 실장을 지칭하는 표현은 약 110회 등장했고, 이 대표도 100회 넘게 언급됐다. 당사자인 정 실장과 이 대표 이름이 거의 비슷한 수준으로 나왔다는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 정 실장 영장에서 ‘20년 이상 이재명을 보좌하면서 각종 정책개발, 이행 및 추진 등의 업무를 총괄하던 사람’으로 관계를 규정, 이 대표와 정 실장을 정치적 공동체로 보고 정 실장 행적 대부분을 이 대표와 엮어서 담아낸 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이 같은 방식은 김 부원장 공소장에서도 마찬가지다. 김 부원장 공소장에서 이 대표 이름은 김 부원장보다 더 자주 등장했다. 김 부원장 공소장에서 언급된 것까지 합치면 이 대표 이름은 159번이나 등장했다고 뉴시스는 분석했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2022/1112/2022111208105093304_1668208250_0017664294.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;검찰은 이 대표와 두 사람 사이 공모 관계를 명시하진 않았지만, 이 대표와의 관련성을 곳곳에 언급하면서 사실상 수사 최종 종착지로 이 대표를 겨냥하고 있다는 분석이 나온다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 실장은 2013~2014년 뇌물수수와 관련한 특정범죄가중처벌등에 관한 법률위반(뇌물), 2019~2020년 금품수수와 관련한 특정범죄가중처벌등에 관한 법률위반(뇌물) 등 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 압수수색 영장에서 “유동규(전 성남도시개발공사 기획본부장)는 대장동 개발사업 편의제공 등 명목으로 남욱(변호사)으로부터 돈을 받기 시작할 무렵 남욱에게 ‘부동산 개발사업을 계속하기 위해 내년 지방선거에서 이재명 시장의 재선이 중요하다, 민간업자의 이익을 극대화 하면서도 동시에 이재명 시장의 재선에 도움이 되도록 해야 한다, 우리는 죽을 때까지 한 몸이고 내년 선거에서 이재명 시장을 어떻게 당선시킬 것인지에 포커스 맞춰야 한다’는 취지로 말했다”고 적었다고 뉴시스는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 영장에서 위례신도시 사업자 선정 과정과 관련해 이 대표와 정실장이 사업자 모집공고 전인 2013년 10월 29일 유 전 본부장으로부터 보고를 받고 남욱 변호사 등을 사업자로 선정하기로 했단 의혹도 적시한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;검찰은 우선 정 실장을 조사하고 신병을 확보한 뒤 추가 수사를 이어갈 전망이다.  이 대표와 정 실장측은 이 같은 검찰 수사를 허위 조작 수사로 규정하고 반발하고 있다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 실장 측은 &lt;span&gt;“단언컨대 그 어떤 부정한 돈도 받은 일이 없다”면서 “428억 약정설도, 저수지 운운 발언도 그들의 허구주장일뿐 전혀 사실무근”이라는 입장을 밝힌 바 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이 대표도 전날 “검찰의 창작 완성도가 매우 낮은 것 같다”면서 “허무맹랑한 조작 수사를 하려고 대장동 특검을 거부하는 것이라는 생각이 든다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민영 기자 mymin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>