<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 스포츠</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibSpoRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 스포츠</description>
    <lastBuildDate>2023-01-21T00:09:05.714Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‘캔 꼭지’ 드레스 입고 미인대회 출전…어떤 사연이?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017882523&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017882523&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-01-19T15:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2023011918053094112_1674119130_0017882523.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미스 유니버스 대회에 한 참가자가 쓰레기를 엮어 만든 드레스를 입고 나와 주목을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비즈니스인사이더 등은 지난 11일(현지시간) 미국 루이지애나주 뉴올리언스에서 열린 제71회 미스 유니버스 예선 대회에 태국 대표로 참가한 안나 수에앙감이암(24)이 입고 나온 드레스가 이목을 끌고 있다고 14일 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 안나는 은색의 드레스를 입고 무대에 올랐다. 해당 드레스는 알루미늄 캔 꼭지 수백개와 스와로브스키 크리스털을 연결해 만든 것이다. 태국 패션 브랜드 마니랏이 안나의 의뢰로 맞춤 제작했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안나는 이 드레스에 대해 “어린 시절 익숙한 환경에서 영감을 받았다”며 “쓰레기를 수거하는 부모님 밑에서 자라면서 내 삶은 쓰레기와 재활용품 더미 사이에 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2023011918031294103_1674118992_0017882523.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;안나는 방콕의 빈민가에서 태어나 자랐고 주로 승려들이 먹고 남은 음식으로 배를 채우곤 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 그는 학교 등록금을 내기 위해 매 학기 헌혈을 하고 플라스틱병을 모으며 공중화장실 청소를 했다. 학창 시절 친구들 사이에서 ‘쓰레기의 여왕’이라는 놀림을 당하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 안나는 포기하지 않았고 각고의 노력 끝에 그의 나라를 대표하는 미스 타이로 선발됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “많은 사람이 가치가 없다고 생각하는 것이 실제로는 고유한 가치와 아름다움을 가지고 있다는 것을 알려주고 싶었다”며 “의도적으로 ‘음료 캔 꼭지’를 이용해 드레스를 만들었다”고 설명했다. 이어 “이 옷의 가치를 알아보고 의미를 이해해줘서 감사하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비록 안나는 이번 대회 결선 진출에 실패했지만 ‘임팩트 웨이브 리더십상’을 수상했다. 사람들에게 긍정적 인식과 영감을 주는 참가자에게 주어지는 상으로 독창성과 창의성 및 영향력 등을 종합적으로 평가해 주어진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서지영 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어트 체험단하다 정신질환 생겨…“위자료 500만원”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017882548&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017882548&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-01-19T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2021021816302163471_1613633421_0017882548.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 강남 유명 성형외과 병원에서 진행한 다이어트 체험 프로그램에 참가했다가 약물 부작용으로 정신질환을 앓게 된 여대생이 법원 판결로 500만원의 위자료를 지급받게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한법률구조공단은 19일 대구지법 제4-2민사부(재판장 서영애)가 성형외과 원장 등을 상대로 A씨가 제기한 손해배상 청구 소송에서 이같이 원고 일부 승소 판결을 내렸다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 2018년 12월 네이버 블로그에서 ‘다이어트 지방분해 시술 및 약 처방 체험단’ 모집 광고를 보고 프로그램에 지원했다. 병원에서 시술과 약 처방을 무료로 받는 대신 치료 후기를 A씨 개인 블로그에 올리는 조건이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 당시 키 159㎝에 몸무게 59.1㎏으로 체지방률은 28.5, 체질량지수(BMI)는 23.4였다. 이는 대한비만학회 분류상 비만이 아닌 과체중 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 의사 B씨로부터 19일간 3차례에 걸쳐 아랫배와 팔뚝 등에 피하지방층을 분해하는 주사를 맞았다. 또 같은 기간 의사가 처방한 의약품을 복용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;체험기간 후 A씨의 몸무게는 53㎏로 6.1㎏을 감량했으나 대가는 혹독했다. A씨는 체험기간 중에 잠을 자지 못하고, 구토하거나 음식을 섭취하지 못하는 증상을 겪었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대구에 사는 A씨는 약을 복용한지 21일째에 혼자 집을 나가서 어머니에게 “수성구청에 있으니 데리러 오라”고 했다가 다시 ‘대공원역’ ‘반월당역’ 등으로 말을 바꾸기도 했다. 또 친구나 선배 등에게 무작위로 전화를 걸어 횡설수설해 전화를 받은 이들 중 한명이 경찰에 신고를 하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 결국 병원으로 옮겨져 입원과 퇴원을 반복하며 몇 달간 정신과 치료를 받았다. 병원은 A씨의 병명을 ‘급성 및 일과성 정신병장애’ 등으로 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 대한법률구조공단의 도움으로 의사와 병원장을 상대로 손해배상청구소송을 제기했다. 의사 B씨는 자신의 잘못을 부인했다. 내원 초기 A씨가 문진표에 우울증을 체크하지 않았기 때문에 약물 처방은 문제가 없었다고 설명했다. 또 A씨에게 부작용 발생 가능성을 충분히 설명했다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1심 재판부는 의사와 병원측의 주장을 모두 인정해 원고 전부패소 판결을 내렸다. 하지만 2심 재판부는 원심을 뒤집고 원고 일부승소 판결을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법원은 의사 B씨가 부작용과 관련한 설명의무를 위반한 것으로 판단했다. A씨에게 처방한 약품 중 일부가 자살 충동, 조증 등 정신의학적 증상을 불러올 수 있으나 B씨는 부작용으로 요로결석 등의 가능성만 알렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재판부는 “A씨는 약품치료의 필요성과 위험성을 충분히 비교하고, 약물치료 여부를 선택할 자기선택권이 침해당했다”며 A씨가 청구한 손해배상액 1400만원 중 500만원을 인정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소송을 진행한 공단 소속 이보혜 변호사는 “의료인은 부작용의 발생 가능성이 적더라도 중대한 결과가 발생할 수 있는 시술이나 약물 투여에 대해 충분히 설명해야 할 의무가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김승연 기자  kite@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 중대재해법 시행 1년인데 사고 여전… 예방이 중요하다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283765&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283765&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-01-19T19:02:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2021011216440615519_1610437446_0924283765.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘일하다 죽지 않는 세상’을 위한 중대재해처벌 등에 관한 법률(중대재해처벌법)이 시행된 지 1년이 됐으나 법 적용 사업장의 사망자는 오히려 늘었다. 사회적 경각심은 높아졌으나 정작 작업 현장에서 안전사고 예방의 유의미한 결과로 이어지지 않았다니 유감이다. 고용노동부의 19일 발표에 따르면 지난해 중대산업재해로 숨진 근로자는 644명으로 전년보다 39명이 감소했다. 하지만 법 적용 대상인 50인 이상 기업의 사망자는 256명으로 8명 늘었다. 중대재해란 근로자가 업무·작업 도중 숨지거나 크게 다치는 사고다. 작년 1월 27일 시행된 이 법은 사업장에서 중대재해가 발생하면 사고 예방 의무를 다하지 않은 사업주·경영책임자를 1년 이상의 징역 또는 10억원 이하의 벌금에 처할 수 있도록 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고가 여전한 것뿐 아니라 위반 사건 처리가 지지부진한 것도 문제다. 위반 사건 229건 중 기소된 건 11건에 불과하다. 판결로 이어진 사례는 아직 한 건도 없다. 법 시행 이틀 만에 인명사고가 발생해 ‘입건 1호’가 된 삼포산업에 대한 검찰 수사는 기업 회장 소환 조사 후 7개월 넘게 결론을 내지 못했다. 사회적 경종을 울리는 판결 사례가 하나라도 나왔다면 기업들에 주는 메시지가 확실했을 터인데 아쉬운 대목이다. 그러다 보니 기업들은 사고 예방보다는 최고경영자 처벌에 대비하기 위한 서류작업에 집중하고 있다는 얘기도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수사가 지지부진한 것은 처벌을 완화하는 방향으로 법을 개정해달라는 경영계의 강한 요구와 무관하지 않다. 노동부는 지난 11일 중대재해처벌법령 개선 태스크포스(TF)를 발족하고 논의에 착수했다. 하지만 우리나라 산재사고 사망률은 경제협력개발기구(OECD) 회원국 가운데 최상위권이다. 기업의 책임을 완화하는 방향으로 시행령을 개선하는 것은 시기상조다. 다만 법 시행 후에도 사고가 줄지 않은 것은 강력한 처벌만으로는 한계가 있음을 보여준다. 현장의 실질적인 안전사고 예방에 초점을 맞춰야 할 것이다. 법령 개선 방향은 근로자의 안전을 최우선으로 하되 기업들이 주장하는 불합리한 부분을 반영하는 것이어야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 존재감 없는 출범 2년 공수처, 성과로 필요성 입증해야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283739&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283739&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-01-19T19:03:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2023011920410394458_1674128463_0924283739.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고위공직자범죄수사처가 21일로 출범 2년을 맞지만 존재감을 거의 보여주지 못하고 있다. 지난 2년간 피의자에 대한 체포영장 4건, 구속영장 2건을 청구했으나 모두 기각됐다. 지난해 3월 처음으로 직접 기소한 김형준 전 부장검사 뇌물수수 의혹 사건도 1심에서 무죄가 선고됐다. 검찰로부터 이첩받았거나 직접 착수하고도 제대로 수사하지 못해 돌려보내거나 떠넘긴 사건들이 수두룩하다. 초기엔 ‘이성윤 전 서울고검장 황제조사 논란’ ‘언론인·정치인 통신사찰 논란’ 등으로 불신을 자초한 데 이어 아직까지도 이렇다할 성과물을 내놓지 못하고 있다. 우리 사회를 두 쪽으로 갈라놓을 정도의 갈등 속에 설치된 조직이 이렇게 초라한 모습이니 씁쓸하지 않을 수없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신설 조직이고 수사 인력이 부족하다는 점을 감안하더라도 공수처의 지난 2년은 낙제라는 평가를 받아도 할 말이 없을 정도다. 고위공직자 범죄에 대한 성역 없는 수사를 통해 공직사회의 비리를 근절하는 데 한몫할 것이란 당초 기대와는 거리가 멀다. 특히 기소권까지 부여된 판검사와 고위 경찰관에 대한 수사에서 역량을 전혀 보여주지 못하고 있다. 수사력 부재, 무능이 심각한 수준이다. 이러니 출범에 반대했던 쪽에서는 일찌감치 공수처 무용론, 폐지론이 터져 나왔고 찬성했던 쪽에서도 실망의 목소리가 점점 커지고 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진욱 공수처장은 19일 출범 2주년 기자간담회에서 “국민적인 기대에 비춰볼 때 미흡했던 점 송구하게 생각한다”면서 “올해는 국민 앞에 크든 작든 가시적인 성과물을 내놓는 데 모든 역량을 쏟아 붓겠다”고 말했다. 공수처 무용론을 차단하려면 제대로된 성과를 빨리 보여주는 게 급선무다. 그래야 김 처장이 이날 언급한 수사·행정 인력 증원, 독립 청사 마련, 법적·제도적 미비점 개선 등에 대한 논의에 탄력이 생길 수 있다. 존재 필요성을 입증해야 할 책임은 오롯이 공수처에 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 입을 여는 일</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283784&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283784&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-01-19T19:05:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2023011921260494596_1674131164_0924283784.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해의 운세에 1월 내내 돈 드는 일이 많을 거라는 말이 있었다. 이 말대로 연말에 손에 화상 입은 걸 시작으로 치과에 갈 일까지 기어코 생기고야 말았다. 떡을 먹다가 신경치료를 한 치아의 크라운이 빠진 것이었다. 오래된 보철을 벗겨내고 보니 안쪽이 잔뜩 썩어 있었다. 검게 변한 부위의 충치 치료는 물론이고 새로 치아 색깔이 나는 소재로 뚜껑도 덮어줘야 한다. 수십만원이 그렇게 결제되고야 말았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문득 “가난은 치아에 새겨진다”는 표현이 떠올랐다. 치아 치료에 드는 돈이 만만치 않고, 제때 잡아주지 않으면 정말 대형 공사를 해야 하기 때문이다. 시시때때로 스케일링도 받고 검진도 하려면 돈도 돈이지만 시간적 여유도 필요하다. 일반적으로 정상적 치아 개수는 28개라 한다. 이가 빠지면 식사를 하는 데도 불편이 따른다. 몸 한구석도 필요치 않은 곳이 없다는 듯 그렇게 치아는 모든 나의 생명 활동에 얽혀 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오른쪽 어금니에 임시 치아를 심은 나는 오직 입안의 절반만으로 설음식을 섭취해야 한다. 차라리 잘됐다. 크라운이 빠지지 않았다면 이 안쪽이 그리 상했을 거라고는 짐작조차 하지 못했을 거다. 그러다 온전히 썩어 이가 부러지면 더 큰 공사를 해야 한다. 한 시간 가까이 입을 크게 벌리고 고무를 꽉 깨무는 걸 반복하면서 세상일도 크게 다르지 않다는 생각이 들었다. 입을 벌려야 가난과 차별과 소외가 보인다. 뚜껑을 벗겨봐야 좀먹던 부패함이 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정이 지나 우리만의 새해가 열리면 약자의 이야기가 더 많이 밖으로 나올 수 있기를 바란다. 안 벌리던 입을 크게 열다 보면 턱이 덜덜 떨릴 수도 있고 머리가 지끈거릴 수도 있다. 하지만 우리가 사는 세상이 밥 한술 못 넘길 정도로 악화되기 전에 곳곳에서 목소리를 내줘야 한다. 그리고 서로 계속 들여다보고 점검해줘야 한다. 새해 떡국 한 그릇에 한 살을 더 얹는 명절날, 우리 함께 더 많이 떠드는 것을 목표로 삼아보는 건 어떨까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유재연 옐로우독 AI펠로우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상만사] 평범한 명절이 그리운 이들에게</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283802&amp;code=11171399&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283802&amp;code=11171399&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-01-19T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2022111021050492570_1668081904_0924283802.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;인사말을 적었다가 지웠습니다. 으레 주고받는 인사가 하필 ‘안녕하세요’라는 게 얄궂습니다. 안녕할 리가 없다는 걸 알고 있기에 서둘러 인사말을 지웁니다. 다시 말을 골라봅니다. ‘간밤 무사하셨느냐’고 물으려다 고개를 가로저었습니다. 오늘의 무사함을 확인해야 하는 날들을 보내고 있는 건지, 혹시라도 너무 깊게 생각하게 될까 봐서요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대체 어떻게 인사를 건네야 할지 모르겠어서 노트북 앞에서 한참을 서성였습니다. 식사시간이 다가올 무렵에서야 인사말이 떠올랐습니다. ‘식사는 하고 지내시는지요.’ 제가 배가 고프니 다른 사람도 배가 고플 수 있다는 사실이 떠오른 것이지요. 지난해 10월 29일에 많은 것이 멈춰 있는 분들에게 조심스레 안부를 묻습니다. 식사는 어떻게 하고 지내시는지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;명절이 며칠 앞으로 다가왔습니다. 사랑하는 가족을 하룻밤 사이에 잃고 맞이하는 첫 명절이 얼마나 황망할지 떠올려 봅니다. 같이 떡국을 먹으며 덕담을 나누고 사소하게 말다툼도 하다가 금세 웃음을 주고받던 이와 더 이상 함께하지 못하는 그 시간이, 얼마나 가혹하게 느껴질지 상상조차 할 수 없습니다. 너무 힘들지만은 않길 바라는 마음을, 미약하나마 글줄에 담아봅니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제 얘기를 조금 나눌까 해요. 몇 년 전 설 명절을 앞두고 저는 서울의 어느 병원에서 지내야 했습니다. 사랑하는 가족 중 한 사람이 생의 마지막 시간을 병실에서 보내고 있었거든요. 병원에서는 명절과는 다른 종류의 분주함이 있었어요. 기름 냄새 대신 소독약 냄새가 넘치는 공간에는 왁자지껄한 분위기 대신 위태로운 적막함이 흐르고 있었습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;병원에서 그렇게 조마조마한 시간을 보내다 보면 일상의 감각이 너무나 간절해집니다. 평범한 명절의 날들도 사무치게 그리웠지요. 명절이 다가올 때마다 기름 냄새 너무 지겹지 않으냐며 이제 명절 상차림은 그만하자고 같이 툴툴대던 시절이 무척이나 그리웠습니다. 병실에서 함께 걸어 나가서 집으로 가고 싶다고, 집에서 다 같이 둘러앉아 그 기름 냄새를 다시 맡고 싶다고, 지금 당장 그러고 싶다고…. 생각하고 또 생각했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제가 그 무렵 그랬던 것처럼 여러분도 평범한 명절의 시간이 몹시도 그리울 것 같다는 생각이 들었습니다. 허리가 끊어지도록 전을 부쳐도 괜찮다고, 떡국에 김치 하나 올려놓고 먹어도 행복할 것 같다고, 그냥 같이 있기만 해도 충분하다는 생각을 하지 않을까 하고요. 그렇게 여러분의 아픈 마음을 헤아려봅니다. 애통해하는 이웃의 마음을 헤아리는 것이 조금이라도 위로가 될 수 있기를 바라면서요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어느 것 하나 뚜렷하게 밝혀진 것 없이 참사의 진상이 묻히면 어쩌나. 무엇보다 진상 규명이 걱정일 것 같습니다. 어쩌면 그보다 더 견디기 힘든 것은 뭇사람들의 관심으로부터 영영 멀어지는 게 아닐까 생각됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서 저에게 주어진 글 한 편의 공간에 작게나마 위로의 마음을 담고 싶었습니다. 보이지 않지만, 구석구석에서, 저처럼 여러분의 애통함을 걱정하는 사람들이 있다는 사실을 전하고 싶었습니다. 조롱 섞인 악성 댓글, 통곡을 향한 손가락질, 절박한 외침을 외면하는 싸늘한 시선들을 곱씹으며 지독한 절망에 빠지지 않기를 바라면서요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하룻밤 사이 갑작스럽게 사랑하는 이를 떠나보낸 여러분에게 무엇이 위안이 될까 싶습니다만, 너무 외로워하지 않기를 기도합니다. 평범한 시절로 다시 돌아갈 수 없겠지만 그래도 이번 설에 따뜻한 떡국 한 그릇 든든하게 드셨으면 좋겠습니다. 여러분의 아픔을 기억하는 이웃들이 있다는 사실을 잊지 않으시기를 바라며 긴 인사를 마칩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 산업부 차장 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태원준 칼럼] 양극화와 음모론이 만나면</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283781&amp;code=11171394&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283781&amp;code=11171394&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-01-19T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2022122219030444777_1671703384_0924283781.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;미국은 트럼프 정권 4년 만에&lt;br&gt;음모론 세력이 의사당 침탈&lt;br&gt;보우소나루 황당한 음모론도&lt;br&gt;8년 만에 민주주의 망가뜨려&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국과 브라질 못지않게&lt;br&gt;양극화 심각한 한국 정치도&lt;br&gt;음모론 활개 칠 수 있는 토양&lt;br&gt;양극화 갈등 서둘러 해소해야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;①51.9% 대 48.1%. 2016년 영국의 브렉시트(유럽연합 탈퇴)는 이렇게 근소한 표차로 결정됐다. 역대 최다 유권자가 참여한 국민투표에서 나라가 둘로 나뉘었다. 탈퇴파와 잔류파로 갈라진 정치인은 정반대 목소리로 국민을 두 진영에 갈라 세웠다. 같은 내각의 장관들조차 각자 택한 진영에서 다른 얘기를 했다. 투표 캠페인 중 한 의원이 괴한의 테러에 숨질 만큼 극심한 갈등을 겪었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;②49.5% 대 49.2%. 2020년 미국 대선은 개표를 시작하고 나흘이 지나도록 승부가 나지 않았다. 마지막 경합주(州) 4곳의 투표함을 모두 열고서야 당선자가 나왔는데, 그중 하나인 조지아에서 바이든은 저렇게 미세한 차이로 트럼프를 꺾었다. 바이든의 전국 득표는 역대 최다였고, 트럼프도 4년 전보다 훨씬 많은 표를 얻었다. 그만큼 양 진영이 결집해 사생결단했음을 뜻한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주주의 원산지 영국과 미국은 이렇게 나란히 극단적인 정치 양극화에 맞닥뜨렸다. 여러 모로 닮은꼴이지만, 두 나라의 양극화에는 분명한 차이가 존재한다. 투표 이후 영국은 혼란에 빠졌는데, 미국에선 폭동이 벌어졌다. 바이든 당선을 공식화하던 날 트럼프 지지자들이 의사당에 난입했다. 브렉시트 이행에 허둥댄 영국의 혼란은 투표 결과를 따르느라 벌어졌고, 미국의 폭동은 선거 결과를 부정하는 이들이 벌였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주적 절차에 대한 승복과 불복. 이 엄청난 차이는 음모론이 만들어냈다. 인터넷의 각종 음모론을 집대성한 극우 집단 큐어넌(QAnon)은 “비밀조직 딥 스테이트가 미국을 전복하려 한다”면서 선거조작 음모론을 양산했다. 이를 신봉한 이들은 트럼프가 직접 부정선거 주장을 꺼내자 폭도가 되어 의사당을 침탈했다. 양극화한 정치가 음모론을 만나 빚어진 미국 민주주의의 위기는 영국보다 훨씬 위험한 것이었다. 그리고 2년 뒤 브라질에서 그대로 재현됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;③50.9% 대 49.1%. 2022년 브라질 대선에서 보우소나루 대통령이 룰라 후보에게 이런 간발의 차로 패하자 그의 지지자들은 군부대로 몰려갔다. 선거가 조작됐다며 쿠데타 촉구 시위를 벌이더니, 군이 움직이지 않자 직접 대통령궁을 점거해 “소스코드를 내놓으라”고 외쳤다. 브라질의 전자투표 시스템을 누군가 뒤에서 조종한다고 이들은 철석같이 믿고 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 폭동을 부른 선거 음모론의 시작은 2014년으로 거슬러 올라간다. 만들어낸 이는 보우소나루였다. 당시 하원의원이던 그는 자기 진영의 대선 후보가 근소하게 패하자 선거조작 주장을 꺼냈다. 기자회견, 인터뷰, SNS에서 끊임없이 “선거가 조작되고 있다”고 말했다. 증거는 없었다. “전자투표라서 개표를 볼 수 없으니 조작됐을 것”이란 추측에다 “들리는 말에 의하면…” “해커에게 물어보니…” 하면서 떠도는 얘기로 줄기차게 살을 붙였다. 심지어 2018년 대선에서 자신이 이겼을 때도 “선거가 조작됐다”고 했다. 조작되지 않았다면 결선투표까지 안 갔을 거라면서.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보우소나루의 인기가 높아질수록 그의 음모론을 확대재생산하는 나팔수가 불어났다. 정권을 잡자 권력에 기생하는 음모론 집단이 형성됐고, 양극화 지형에서 치러진 이번 대선에 이르러 한쪽 진영의 집단 망상으로 굳어졌다. 브라질은 종이투표 시절의 숱한 부정을 차단하기 위해 1996년 전자투표를 도입했다. 20년간 아무 탈 없이 작동해온 민주주의 시스템이 포퓰리스트 정치인의 난데없는 음모론에 국민 절반의 신뢰를 잃기까지 딱 8년이 걸렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;④48.5% 대 47.8%. 한국의 지난 대선은 0.7% 포인트의 초박빙 승부였다. 혐오를 주입한 네거티브 선거판에서 ①~③ 못지않은 정치 양극화에 빠졌음을 우리는 고통스럽게 확인했다. 선거가 끝난 지 1년이 돼 가지만 골이 메워질 기미는 보이지 않는다. 오히려 보우소나루의 나팔수처럼 양 진영의 음모론 유포자들이 유튜브에서, SNS에서 요새를 구축해가고 있다. 트럼프가 그랬듯이 이들의 목소리를 정치판에 끌어들이는 제도권 정치인의 행태마저 낯설지 않게 됐다. 미국은 트럼프 정권 4년 만에 음모론 세력에 의사당을 침탈당했고, 브라질은 8년 만에 그렇게 됐다. 미국 의회는 큐어넌 우호세력의 몽니에 하원의장을 뽑지 못하는 수모도 겪었다. 한국의 양극화 정치는 이런 꼴에서 언제까지 자유로울 수 있을까. 남은 시간이 많지 않을지 모른다. 음모론이 활개 치는 양극화 갈등 지형을 서둘러 해소해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태원준 논설위원 wjtae@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>男소변기 위 유리?…女화장실 훔쳐보는 거울이네 [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017883310&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017883310&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-01-19T22:18:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2023012007145195361_1674166491_0017883310.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국의 한 술집의 남자화장실에 반대편 여자화장실을 훔쳐볼 수 있는 특수거울이 설치돼 논란이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;19일 중국 포털 시나닷컴 등에 따르면 광시성 구이린 시내의 한 술집 화장실에서 촬영된 영상이 지난 13일 온라인에 공개돼 이목을 모았다. 여자화장실과 남자화장실 사이 벽이 특수거울로 설치돼, 여자화장실에서는 평범한 거울처럼 보이지만 남자화장실에서는 투명한 유리여서 맞은편 여자화장실 내부가 훤히 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상에는 여성 고객들이 평소처럼 화장실을 이용하며 세면대 앞 거울을 보고 옷매무새 등을 정돈하는 모습이 담겼다. 카메라가 반대편 남자화장실로 이동하자 거울은 유리처럼 투명해졌다. 이 특수 거울이 설치된 곳은 소변기 위였다. 소변을 누면서 여자화장실 광경을 엿보라는 의도인 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2023012007163595367_1674166595_0017883310.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영상을 접한 네티즌들은 경악했다. “역겹다” “앞으로 화장실도 못 가겠다” “명백한 범죄 행위다” 등의 분노 섞인 비판을 쏟아냈다. 일각에서는 거울이 있는 세면대가 여성 전용이 아닌 ‘공용’이라는 주장이 제기됐으나, 네티즌들은 “공용인지 아닌지와 상관없이 범죄”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구이린시 당국은 신고를 받고 해당 업소의 영업을 즉각 중단시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국에서는 이 같은 특수거울이 설치됐다 발각된 사례가 종종 있었다. 2016년 베이징의 한 집주인이 욕실에 양면경을 설치했다가 여성 세입자에게 들켜 붙잡혔다. 2018년 베이징의 한 술집 남자화장실에도 비슷한 일이 발생해 술집 주인이 공개적으로 사과했다. 2021년 광둥성 광저우의 한 술집에서도 VIP 룸 여자화장실 세면대 앞에 특수거울이 설치돼 논란이 일었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대형마트 대부분 설 당일 휴무, 백화점은 설 포함 이틀 휴점</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017884145&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017884145&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-01-20T02:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2023012011011695691_1674180076_0017884145.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;설 연휴 기간인 오는 21일에서 24일까지 대형마트는 대부분 설날 당일에 영업을 쉰다. 백화점은 연휴 기간 중 이틀씩 휴점한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;20일 유통업계에 따르면 이마트(132개 점포), 홈플러스(122개 점포), 롯데마트(107개 점포)는 설 당일인 22일 문을 닫는다. 다만 이마트 4개, 홈플러스 11개, 롯데마트 5개 점포는 설 당일 영업을 한다. 대형마트는 설 당일인 22일이 대부분 점포의 의무휴업일로 지정됐기 때문이다. 지자체별로 의무휴업일 조정 협의가 완료되지 않은 경우가 있어 명절 직전까지 변동될 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롯데백화점 점포는 대부분 21일과 설 당일인 22일에 휴점한다. 분당점, 센텀시티점, 마산점은 22~23일에 쉰다. 신세계백화점은 본점은 22∼23일에 쉬고, 하남점은 22일 휴점한다. 이밖에 강남점, 타임스퀘어점 등 11개점은 21∼22일 이틀간 문을 닫는다. 현대백화점은 설 연휴 기간 점포별로 이틀간 휴점한다.무역센터점, 더현대 서울 등 10개점은 21∼22일, 압구정본점, 신촌점 등 6개점은 22∼23일 휴점한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최태원, 다보스포럼서 해외 정상들과 경제협력 논의…부산 엑스포 유치 지원도 요청</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017884324&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017884324&amp;code=61141411&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-01-20T02:49:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2023012011470495757_1674182824_0017884324.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;스위스 다보스에서 열린 세계경제포럼(WEF·다보스포럼) 연차총회에 참석한 최태원 SK그룹 회장이 현지에서 외국 정상들과 만나 경제협력 방안을 논의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;20일 SK그룹에 따르면 최 회장은 지난 18일(이하 현지시간) 다보스에서 알렉산다르 부치치 세르비아 대통령을 만나 한국과 세르비아 간 경제협력 분야에 관한 의견을 나눴다. 대한상공회의소 회장을 겸하고 있는 최 회장은 SK 차원의 협력을 넘어 한국 기업들의 글로벌 공급망을 활용한 양국 간 경제협력 방안을 집중 논의했다고 SK그룹은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 회장은 부치치 대통령에게 “한국은 전기차, 배터리 등 분야에서 글로벌 공급망을 갖추고 있고 디지털 전환과 그린 에너지, 바이오 등에 강점이 있어 세르비아와 다양한 분야에서 협력이 가능하다”고 말했다. 2030 부산세계박람회(엑스포) 유치 지원도 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부치치 대통령은 “세르비아는 경제성장률이나 법인세, 해상운송 등 경제 인프라 측면에서 해외 기업 투자 유치에 좋은 여건을 갖췄고 미국 등 글로벌 기업 투자도 실제 유치했다”며 “한국 기업들과 협력할 수 있는 분야를 찾아 나가자”고 답한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 회장은 대한상의가 현지에서 주최한 ‘한국의 밤(코리아 나이트)’ 행사에서 밀로 주카노비치 몬테네그로 대통령도 만나 엑스포 개최지로서 한국과 부산의 강점을 소개하며 지지를 요청했다. 최 회장은 이후 프랑스 파리로 이동해 20일 저녁 파리 시내 한 식당에서 파리 주재 국제박람회기구(BIE) 회원국 대사 등 10여명을 초청해 부산엑스포 유치 활동을 이어갈 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日정부, 강제징용 사도광산 세계문화유산 재추진</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017884412&amp;code=61131811&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017884412&amp;code=61131811&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-01-20T04:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>일본 정부가 니가타현 사도광산의 세계문화유산 등재 추천서를 유네스코에 다시 제출했다고 교도통신과 NHK 등 일본언론들이 20일 일제히 보도했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2022012819172185649_1643365041_0017884412.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본언론들은 나가오카 게이코 일본 문부과학상이 기자들과 만난 자리에서 이같이 밝혔다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2024년 사도광산의 세계문화유산 등재를 목표로 하는 일본정부는 전날밤  파리 유네스코세계유산사무국에 정식 추천서를 제출한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본정부는 지난해 2월1일에도 일제강점기 조선인 강제노역 현장인 사도광산을 세계문화유산으로 등록하려다 우리 정부의 반발을 샀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 유네스코는 일본이 제출한 추천서에 미비점이 있다고 판단해 제출된 서류를 토대로 한 심사작업을 진행하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유네스코는 당시 사도광산을 구성하는 유적 중 하나인 니시미카와 사금산에서 과거에 사금을 채취할 때 사용된 도수로 중 끊겨 있는 부분에 관한 설명이 없다고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본정부는 사도광산의 세계문화유산 등재 재추진을 위해 작년 9월 유네스코가 지적한 미비점을 수정한 잠정 추천서를 유네스코에 제출했고, 이번에 정식 추천서를 다시 낸 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본정부는 사도광산의 세계문화유산 등재를 추진하면서 유산의 대상 기간을 16∼19세기 중반으로 한정해 조선인 강제노동을 의도적으로 배제했다는 비판을 받았다. 식민지배와 강제노동 역사를 외면했다는 지적이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·일 양국간 갈등 현안인 일제강점기 강제징용 배상 문제가 해결되지도 않은 상태에서 일방적으로 사도광산을 세계문화유산으로 등록하려는 의도가 강제징용 문제 해결에 악영향을 미칠 수 있다는 일본내 우려도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 외교부는 대변인 논평을 통해 &quot;2015년 등재된 &apos;일본 근대산업시설&apos; 관련 후속조치가 충실히 이행되지 않고 있는 상황에서 일본 정부가 유사한 배경의 &apos;사도광산&apos;을 또다시 세계유산으로 등재 신청한 데 대해 유감을 표명한다&quot;고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계문화유산 등재 심사는 유네스코 자문기구인 국제기념물유적협의회(ICOMOS·이코모스)가 담당하며, 등재 여부는 세계유산위원회가 결정한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계유산위원회는 러시아가 의장국으로 지난해 우크라이나 사태 영향으로 개최되지 않았다. 차기 의장국도 결정되지 않아 앞으로 언제 개최될지 알 수 없는 상황이라고 NHK는 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>설 전 열흘 동안 시중에 ‘현금 4조’ 풀렸다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017884556&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017884556&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-01-20T04:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2023012013143295859_1674188072_0017884556.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;설 연휴를 앞두고 4조원이 넘는 현금이 시중에 풀린 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은행은 설 연휴 전 10영업일(1월 9~20일) 동안 금융사에 공급한 화폐가 4조1527억원으로 추산된다고 20일 밝혔다. 이 기간 한은이 발행한 화폐는 4조6478억원, 회수한 것은 4951억원이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전년 동기와 비교하면 화폐 발행액은 7589억원(14%) 감소하고 환수액은 2324억원(88.5%) 증가해 순발행액이 9913억원(19.3%) 감소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한은은 “화폐 공급량 감소는 금리 상승에 따른 예금 증가 등으로 은행 등 금융사가 보유한 현금이 늘어난 가운데 설 연휴 기간이 짧아진 영향”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진욱 기자 reality@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>컴투스, 타이베이 게임쇼 참가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017884595&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017884595&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-01-20T04:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2023012013311995885_1674189079_0017884595.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;게임사 컴투스가 타이베이 게임쇼에 참가한다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;20일 컴투스는 “타이베이 게임쇼에서 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;‘서머너즈 워: 크로니클’을 알리는 부스를 설치한다”고 밝혔다. 타이베이 게임쇼는 다음달 2일부터 5일까지 대만 타이베이 소재 난강 전시장에서 열린다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;서머너즈워 클로니클은 지난 2014년 출시한 ‘서머너즈 워: 천공의 아레나’의 후속작이다. 다양한 소환수를 소집해 덱을 구성하는 방식의 게임이다. 지난해 8월 한국 출시를 시작으로 북미, 유럽, 동남아 등에 론칭했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;부스는 작품 속 배경인 ‘라힐 왕국’의 모습이 그대로 재현된다. 아울러 체험 이벤트와 개발 PD와의 대화,. 대만 유명 인플루언서가 함께하는 프로그램도 마련한다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>베이징 올림픽 서 희망 노래한 中 산골마을 합창단, 이번 설도 ‘기대’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017884614&amp;code=61131811&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017884614&amp;code=61131811&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-01-20T04:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2023012013370395899_1674189423_0017884614.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2022년 2월 4일, 중국의 가난한 산골 마을 출신 어린이 44명이 베이징 동계올림픽 개막식 무대에 올랐다. 이들은 어려운 그리스어로 ‘올림픽 찬가’를 완송해 전 세계를 놀라게 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개막식 무대에 선 이들은 마란촌의 어린이 합창단이다. 마란촌(馬蘭村)은 중국의 대표적인 빈곤 지역으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마란촌 아이들을 세계 무대에 올린 것은 지난해 세상을 떠난 덩샤오란(鄧小嵐)교사다. 마란촌에서 유년 시절을 보낸 그녀는 교사 은퇴 후 고향으로 돌아와 아이들에게 음악을 가르쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마침내 2022년, 덩샤오란은 마란촌 어린이 합창단 44명을 데리고 베이징 동계올림픽 개회식 무대에 서게 됐다. 수년 간의 맹연습이 빛을 발하는 순간이었다. 개막식 무대를 마치고 한달 후, 덩샤오란은 그간 앓던 질병으로 세상을 뜨게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그녀는 떠났지만 마란촌에는 오늘도 여전히 아름다운 노랫소리가 울려 퍼지고 있다. 오는 21일, 마란촌 어린이 합창단은 다시 한번큰 무대에 서서 희망을 전한다. 이들은 맑고 청아한 목소리로 2023년 ‘춘완(春&amp;#26202;, 설 특집 프로그램)’ 오프닝을 장식할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디지털뉴스센터 이세연 lovok@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박항서 “‘평생 비즈니스석 탑승권’에 깜짝…인니行 아냐”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017884818&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017884818&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-01-20T05:37:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2019121517013649556_1576396896_0017884818.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;베트남 축구대표팀과의 5년 동행을 마친 박항서 감독이 베트남항공사로부터 받은 ‘평생항공권’에 깜짝 놀랐다고 밝혔다. 인도네시아 감독 부임설에 대해서는 부인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 감독은 20일 YTN과의 화상 인터뷰에서 “(항공권을 받아) 깜짝 놀랐다”며 “준우승하고 귀국하는 비행기 안에서 갑자기 안내 방송이 나왔다. 영어가 안 돼서 못 알아들었는데, 매니저가 항공권을 기증한다고 해서 놀랐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “베트남을 자주 방문하고, 역할을 하라고 준 것으로 이해한다. 베트남항공에 감사드린다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 국영 베트남항공(Vietnam Airlines)은 지난 17일 박 감독 부부에게 한-베트남 노선의 비즈니즈 좌석을 평생 무료로 탈 수 있는 티켓을 전달했다. 베트남항공은 “이번 선물은 축구대표팀을 이끈 박 감독이 지난 5년간 보여준 헌신, 영광, 승리에 대한 감사의 표시”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2023012014275195971_1674192472_0017884818.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박 감독은 또 최근 대한축구협회가 새 국가대표전력강화위원장에 독일 출신 마이클 뮐러를 선임한 것에 의문을 나타냈던 자신의 발언이 다소 와전됐다고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “기사가 와전된 부분이 있다. 저는 외국 감독이든, 국내 감독이든 선택할 위치가 아니라 항상 조심스럽다”면서 “국내 지도자도 국가대표팀을 맡을 수 있는 능력이 있다는 걸 얘기한 것일 뿐”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “후배 지도자들도 이제는 공부도 많이 하고 현대축구 흐름도 따라가려고 노력한다. 국내에 능력있는 후배들이 많다. 국내 우수한 지도자를 배출하는 것도 하나의 큰 자산이란 뜻에서 말한 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2019122010344556183_1576805685_0017884818.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박 감독은 다음 달까지 베트남에 머물며 거취를 정할 예정이다. 그는 “베트남에서도 감독직을 내려놓았고, 한국은 현장을 5년간 떠나 있었다. 다른 일은 도울 수 있지만, 현장에 돌아가진 않을 것”이라고 말했다. 그러면서 “베트남엔 유소년 축구 인프라가 잘 갖춰지지 않았다. 기회가 된다면 관련된 일을 하고 싶다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신태용 감독이 지휘봉을 잡고 있는 인도네시아 감독 부임설에는 “절대 아니다. 신 감독이 잘하고 있는데 제가 거길 왜 가겠느냐”며 “기사가 오보다. 전혀 그런 생각은 없다”고 일축했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2017년 10월 베트남 축구대표팀과 23세 이하(U-23) 대표팀에 부임한 박 감독은 5년간 베트남 축구 역사를 새로 썼다. 베트남에서 아시안게임 4강(2018년), AFF 챔피언십 우승(2018년), 동남아시안(SEA) 게임 우승(2019년, 2021년), 월드컵 최종예선 첫 진출 등의 성과를 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 부임 당시 국제축구연맹(FIFA) 랭킹 130위권대였던 베트남을 100위권 이내로 진입시켰다. 지난해 12월 순위는 96위다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 기시다 “코로나19, 올봄부터 독감처럼 관리”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017884828&amp;code=61131211&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017884828&amp;code=61131211&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-01-20T05:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2023011509392581593_1673743165_0017884828.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 정부가 올봄부터 코로나19를 독감처럼 관리한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기시다 후미오 일본 총리는 20일 도쿄 총리관저에서 기자들을 만나 코로나19의 감염증법상 분류에 대해 “원칙적으로 올봄에 코로나19를 계절성 인플루엔자와 같은 ‘5류’로 이행하는 방향으로 검토하도록 가토 가쓰노부 후생노동상에게 지시했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본에서 코로나19는 현행 감염증법상 다섯 단계 중 결핵이나 중동호흡기증후군(메르스)과 함께 2번째로 높은 ‘2류 상당’으로 관리되고 있다. 기사다 총리의 ‘5류’란 상대적으로 낮은 위험도를 나타내는 독감, 풍진에 해당하는 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기시다 총리는 “일본의 평상시를 되찾기 위해 여러 정책 조치를 단계적으로 이행하겠다”며 그 정책 조치의 대상으로 의료 제공 체제나 정부의 의료비 지원을 들었다. ‘5류’로 내려간 감염병 환자는 치료비 등을 스스로 부담할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 일본 정부는 당분간 치료비 등을 부담할 계획으로 알려졌다. 코로나19 백신 접종에 대해서는 등급과 무관하게 예방접종법에 따를 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 교도통신은 코로나19를 ‘5류’로 격하하는 시기와 관련해 “정부 안에서는 4월을 포함해 복수 안이 나오고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기시다 총리는 또 “마스크 착용 여부, 확진자와 밀접 접촉자에 대한 외출 자제 요청도 재검토할 것”이라고 말했다. 이에 따라 일본에서 마스크 지침이 변경될 수 있다. 이 경우 유증상자, 고령자, 기저질환자 정도를 제외하면 원칙적으로 마스크를 착용할 필요가 없게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 일본 정부는 실외 마스크 착용에 대해 이미 지난해 5월 “원칙적으로 불필요하다”고 발표한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“월급 절반 빚 갚아요” 주택구입부담지수 20년來 최고</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017884830&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017884830&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-01-20T05:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2023012014384395985_1674193123_0017884830.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;주택담보대출 원리금을 갚는 데 드는 돈이 가계 소득에서 얼마나 차지하는지를 나타내는 주택구입부담지수가 약 20년 만에 최고치를 기록했다. 시중 금리가 급등한 여파다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;20일 한국주택금융공사 산하 주택금융연구원에 따르면 지난해 3분기 전국 주택구입부담지수는 전 분기 대비 4.4 포인트 상승한 89.3으로 집계됐다. 주택금융연구원이 2004년 관련 지수를 집계하기 시작한 이래 19년 만에 가장 높은 수치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주택구입부담지수는 중간 소득 가계가 대출을 받아 중간 가격 주택을 구매한다고 가정했을 때 원리금 상환 부담이 얼마나 되는지를 나타낸다. 지수가 100이면 주택담보대출 원리금을 갚는 데 가계 소득의 25%를 쓴다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 3분기 전국에서 주택구입부담지수가 가장 높았던 지역은 서울(214.6)이다. 가계 소득의 절반 이상을 주택담보대출 원리금 갚는 데 쓰는 것이다. 경기(120.5)와 인천(98.9), 제주(90.9) 순으로 높았다. 가장 낮았던 곳은 전남(36)이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주택금융연구원은 “시중 금리가 급등함에 따라 주택담보대출 원리금 부담이 급증했다”면서 “수도권을 중심으로 지수가 큰 폭으로 상승했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진욱 기자 reality@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“보고있니, 메시?”…아르헨 농부의 옥수수밭 퍼포먼스</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017884886&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017884886&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-01-20T05:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2023012014483796004_1674193717_0017884886.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;아르헨티나의 한 농부가 자국의 월드컵 우승을 축하하기 위해 옥수수밭에 리오넬 메시의 얼굴을 표현했다. 메시는 지난해 카타르 월드컵 결승에서 프랑스를 상대로 두 골을 터뜨리며 조국의 우승을 이끌었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일(현지시간) 로이터 통신 등에 따르면 아르헨티나에 거주하는 농부 막시밀리아노 스피나세는 코르도바의 로스 콘도레스에 위치한 옥수수밭에 메시의 얼굴 외형대로 옥수수를 파종했다. 그 면적은 124에이커(50만1810㎡)에 달하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2023012014492796006_1674193767_0017884886.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;스피나세는 카타르 월드컵에서 아르헨티나가 우승한 이후 옥수수밭에 축구 영웅인 메시의 얼굴을 새겨야겠다고 생각했다. 그는 “내게 메시는 천하무적”이라며 “이를 파종으로 표현할 수 있어서 기쁘다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스피나세는 메시의 얼굴을 정확하게 표현하기 위해 정밀한 계산이 필요하다고 생각했다. 씨앗을 심고 옥수수가 다 자랐을 때의 모양이 메시 얼굴처럼 보일 방법을 고민했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 농업 기술자 카를로스 파리세이와 협업해 특정한 위치에 씨앗을 심는 코딩을 설계했다. 파리세이는 알고리즘을 설계해 파종기가 1㎡당 얼마만큼의 씨앗을 심어야 하는지를 계산했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파리세이에 따르면 씨앗이 더 많이 심어진 곳은 옥수수가 자랐을 때 짙은 녹색을 띠게 돼 그렇지 않은 곳과 대비를 이룬다. 이 같은 명암 효과는 하늘에서 옥수수밭을 바라볼 때 메시의 얼굴이 그려진 것처럼 보이게 해준다. 파리세이는 “이를 시도할 배짱이 있는 농부라면 누구든 이 알고리즘을 사용할 수 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나경연 기자 contest@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백종원, 이번엔 곱창집…전국에 ‘낙원곱창’ 깔리나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017884907&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017884907&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-01-20T06:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2023011107235772195_1673389437_0017884907.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;백종원 더본코리아 대표가 곱창집 프랜차이즈 사업을 본격화할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;20일 공정거래위원회 가맹사업거래 홈페이지에 따르면 더본코리아는 전날 낙원곱창의 정보공개서를 등록했다. 해당 시스템은 가맹사업자가 매장 수와 사업본부의 매출, 업체 현황 등의 정보를 제공하는 곳이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 운영 중인 낙원곱창은 지난해 서울 사당역 인근에 오픈한 직영점 한 곳뿐이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낙원곱창은 더본코리아가 그동안 테스트 브랜드로 운영해왔다. 더본코리아는 가맹사업을 앞두고 일정 기간 시범 운영을 하는 것이 일반적이다. 이 기간에 메뉴와 서비스 등을 가다듬는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낙원곱창은 과거 한우곱창과 대창, 내장 특수 부위, 전골 등을 판매하겠다는 계획을 밝혔다. 막걸리를 비롯한 전통주에 더해 와인 등을 함께 제공한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2023011107275772202_1673389677_0017884907.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 더본코리아는 가맹사업 확대에 박차를 가하고 있다. 지난달에는 ‘홍콩분식’을 등록하기도 했다. 더본코리아는 29개 브랜드를 운영하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 9일엔 본격적으로 라면 시장에 진출했다. 더본코리아가 이마트·CU와 협업해 봉지라면인 ‘빽라면’과 용기라면인 ‘백종원의 고기짬뽕’을 출시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백 대표는 고향인 충남 예산에 호텔 건립을 추진 중이라는 소식도 전해졌다. 백 대표는 최근 ‘예산시장 살리기 프로젝트’를 진행해 시장을 리모델링하고, 이곳엔 5곳의 새 점포가 생겨났다. 시장은 재오픈한 지 1주일 만에 방문객 1만명을 돌파했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>발로란트 세계 챔피언, 상파울루서 가린다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885085&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885085&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-01-20T06:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2023012015541896112_1674197658_0017885085.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘발로란트’ 글로벌 e스포츠 대회가 브라질 상파울루에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;라이엇 게임즈는 내달 13일부터 3월4일까지 브라질 상파울루 이비라푸에라 체육관에서 발로란트 이벤트 대회인 ‘록//인(LOCK//IN)’을 개최한다고 밝혔다. 이 대회에는 3대 국제 리그의 권역별 10개 팀과 중국 대표 2개 팀까지 출전, 총 32개 팀이 자웅울 겨룬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;발로란트 e스포츠는 올해부터 국제 리그를 운영한다. 아시아태평양 권역의 ‘퍼시픽’, 북미와 남미 권역의 ‘아메리카스’, 유럽·중동·아프리카 권역의 ‘EMEA’ 리그가 각 지역에서 전개될 전망이다. 록//인에서 3개 국제 리그의 30개 팀이 처음으로 한자리에 모인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;록//인은 참가팀을 2개 조로 나눈 뒤 싱글 엘리미네이션 방식의 그룹 스테이지부터 시작한다. 각 조에서 두 팀씩만 살아남을 때까지 3전 2선승제 대결을 반복한다. 이후 각 조의 생존자들끼리 4강전과 결승전을 5판 3선승제로 치른다. 한국 팀인 젠지는 13일 라우드와, DRX는 14일 BBL e스포츠와, T1은 24일 퓨리아와 첫 경기를 치른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한국 경제 유망해요” 추경호, 다보스서 세일즈 나서</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885100&amp;code=61141311&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885100&amp;code=61141311&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-01-20T07:03:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2023012016005796136_1674198057_0017885100.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;추경호 부총리 겸 기획재정부 장관이 세계 경제 사절단이 모인 스위스 다보스 포럼에서 한국 세일즈에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;20일 기재부에 따르면 추 부총리는 지난 17~19일(현지 시간) 다보스 포럼의 한 세션을 통해 한국 경제 투자 설명회(IR)를 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 자리에서 추 부총리는 “올해도 대외 여건이 어려울 것으로 보이지만 한국은 외환 보유액이 세계 9위일 뿐 아니라 국가 신용 등급이 역대 최고 수준이고 경상수지 흑자가 계속될 전망이라 경제 펀더멘털(기초 체력)이 견고하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 외국인 주식 투자자 등록 의무 폐지와 외환 시장 개장 시간 연장, 세계국채지수 신속 편입 등을 통해 올해부터 한국 자본시장 투자 환경을 외국인 투자자에게 친화적인 방향으로 바꿔나가겠다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;질의응답 시간에는 한국 정부가 저출산 고령화에 어떻게 대응하고 있느냐는 질문이 나왔다. 추 부총리는 “외국인을 받아 인력을 확충하고 노동과 교육을 개혁해 생산성을 제고할 계획”이라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한-아랍에미리트(UAE) 협력 관련 질문에 추 부총리는 “UAE 국부 펀드의 300억달러(약 37조1100억원) 투자는 큰 의미가 있다. 양국 정부는 물론 민간과도 협의해 구체적인 성과가 조기에 가시화할 수 있도록 노력하겠다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 추 부총리는 세계 최대 규모 국제예탁결제기구인 유로클리어 최고경영자(CEO)인 리브 모스트리와 만나 외국인 투자 환경을 개선하기 위한 한국 정부의 노력을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모스트리는 “최근 한국의 적극적인 투자 제도 개선을 높이 평가한다”면서 “향후 세계 투자자가 유로클리어를 통해 한국 자본시장에 쉽고 빠르게 접근할 수 있도록 하는 데 그룹 차원의 우선순위를 두겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김진욱 기자 reality@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>OGN, ‘우리 아이 게임 사용 설명서’ 전편 공개</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885156&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885156&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-01-20T07:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2023012016202996192_1674199229_0017885156.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;게임전문 채널 OGN의 첫 론칭작 ‘우리 아이 게임 사용 설명서’의 전편 다시 보기가 OGN의 공식 유튜브 채널을 통해 공개됐다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;이 방송은 지난달 30일과 이달 6일, 총 2회의 파일럿 방송을 진행한 바 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 아이 게임 사용 설명서는 게임을 옹호하거나 비난하는 목적이 아닌, 자녀를 둔 부모들이 게임의 긍정적인 부분과 부정적인 부분을 객관적으로 바라볼 수 있게 돕는 프로그램이다. OGN 측은 게임에 대한 교육을 목적으로 제작됐다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 방송에서는 게임을 즐겨하는 자녀들을 이해하고 공감할 수 있는 다양한 ‘부모에게 추천하는 게임’도 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;방송인 하하, 가수 이수영, 아나운서 박은영, 개그맨 유민상 등 각기 다른 경험을 가지고 있는 패널들이 출연해 개인 경험담과 고민, 조언 등 게임에 대한 진솔한 대화가 프로그램에 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;OGN 관계자는 “게임을 즐겨하다 부모가 된 게이머 혹은 게임을 즐겨하는 자녀를 둔 부모들이 공감을 하고 또 조언을 얻어 갈 수 있는 유익한 프로그램이다. ‘우리 아이 게임 사용 설명서’는 올 상반기 정규 편성 프로그램으로 확대하여 더욱 다양한 사례와 그에 맞는 솔루션을 제공할 수 있기를 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넷플릭스 ‘훈풍’… 설 앞둔 K-콘텐츠 관련주 강세</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885228&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885228&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-01-20T07:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2023012016424396241_1674200563_0017885228.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘K-콘텐츠’ 관련주가 신규 가입자 수를 예상보다 늘린 미국 OTT 플랫폼 넷플릭스의 훈풍을 타고 설 연휴를 앞둔 국내 증권시장에서 일제히 강세를 나타냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 영화&amp;#8231;드라마를 배급하는 코퍼스코리아는 20일 코스닥시장에서 8.81%(285원) 급등한 3520원에 거래를 마쳤다. 팬엔터테인먼트(4.31%), 위지윅스튜디오(2.47%), 바른손이앤에이(1.46%)처럼 코스닥에 상장된 국내 미디어&amp;#8231;콘텐츠 기업이 대부분 상승했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘K-콘텐츠’ 관련주의 강세 속에 코스닥지수는 0.71%(5.08원) 오른 717.97원에 장을 끝냈다. 설 연휴로 오는 25일 다시 개장하는 나흘의 휴일을 앞두고 기분 좋게 상승 마감했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘K-콘텐츠’ 관련주의 상승을 이끈 건 코스닥 개장을 3시간여 앞두고 공개된 넷플릭스의 지난해 4분기 실적이다. 넷플릭스는 이날 나스닥 본장을 마친 뒤 시간 외 매매에서 분기 실적을 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넷플릭스의 분기 매출은 78억5000만 달러로 집계됐다. 미국 금융정보업체 레피니티브에서 취합된 월스트리트 전문가 전망치와 일치했다. 주당순이익(EPS)은 0.12달러로, 레피니티브 전망치인 0.45달러를 밑돌았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영업이익만 보면 ‘어닝 미스’로 볼 수 있지만, 넷플릭스 실적에서 더 큰 관심사는 신규 가입자 수 증감이다. 넷플릭스의 세계 유료 신규 가입자 수는 지난해 4분기에 766만명이 늘었다. 이는 미국 금융정보업체 팩트셋 산하 시장정보업체 스트리트어카운트의 예상치인 457만명을 크게 상회한 숫자다. 넷플릭스의 지난해 말 기준 세계 회원 수는 2억3100만명으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넷플릭스는 코로나19 대유행에서 한국 미디어&amp;#8231;콘텐츠 시장과 동반 성장해온 플랫폼이다. 코로나19 대유행에서 안방극장을 점령하면서 구독자 수를 큰 폭으로 끌어올렸고, 2021년 한국 드라마 시리즈 ‘오징어 게임’의 세계적인 흥행을 이끌어 실적을 개선했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넷플릭스는 ‘오징어 게임’의 후속작을 찾지 못했고, 리오프닝(경기 재개) 기조도 나타나면서 지난해 1~2분기 연달아 ‘어닝 쇼크’를 기록했지만 그해 3분기 한국 드라마 ‘이상한 변호사 우영우’를 포함한 일부 콘텐츠의 흥행으로 재기의 발판을 마련했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넷플릭스는 본장에서 3.23% 하락한 주가를 시간 외 매매에서 상승 전환했다. 애프터카켓에서 7.12%(22.49달러) 급등한 338.27달러에 거래를 끝냈다. 넷플릭스 창업자 겸 공동 최고경영자(CEO) 리드 헤이스팅스가 의장직을 맡고 최고운영책임자(COO)인 그레그 피터스를 후임자로 선임한 점도 넷플릭스 주가 상승에 영향을 미쳤다. 기존 공동 CEO인 테드 서랜도스는 직을 유지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외교부, 日강제징용 ‘사도광산’ 세계유산 재추진에 “유감”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885284&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885284&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-01-20T08:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2022012016151277451_1642662912_0017885284.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;외교부는 일본이 일제의 조선인 강제노역 상징인 니가타현 사도광산을 유네스코 세계유산에 등재하겠다고 재신청한 것에 대해 20일 유감을 표시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외교부는 이날 대변인 논평을 통해 “2015년 등재된 ‘일본 근대산업시설’ 관련 후속조치가 충실히 이행되지 않고 있는 상황에서 일본 정부가 유사한 배경의 ‘사도광산’을 또다시 세계유산으로 등재 신청한 데 대해 유감을 표명한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외교부는 이어 “정부는 전시 강제노역의 아픈 역사를 포함한 전체 역사가 반영될 수 있도록 유네스코 등 국제사회와 함께 계속 노력해 나갈 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도훈 외교부 2차관은 이날 주한 일본 대사대리인 나미오카 다이스케 경제공사를 정부서울청사로 초치해 일본의 등재 재신청에 항의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 일본 정부는 19일(현지시간) 파리 유네스코 세계유산사무국에 사도광산을 세계유산에 등재하기 위한 추천서를 제출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 정부는 지난해 2월에도 등재를 신청했지만 제출 서류에 유산 관련 설명이 충분하지 않다는 이유로 유네스코는 심사를 진행하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 정부는 사도광산의 세계문화유산 등재를 추진하면서 유산의 대상 기간을 16∼19세기 중반으로 한정해 조선인 강제노역을 의도적으로 배제하는 꼼수를 부렸다는 비판을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신용일 기자 mrmonster@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다시 ‘태극마크’ 단 정근우… 女국가대표 코치 선임</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885287&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885287&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-01-20T08:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2020110814274320607_1604813263_0017885287.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;KBO리그 최고 2루수로 손꼽히는 정근우가 또 한 번 태극마크를 단다. 이번엔 선수가 아닌 코치로서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정근우는 2023년도 한국여자야구연맹 국가대표팀 야수코치로 선임됐다. 지난해 12월부터 여자대표팀을 이끌게 된 양상문 감독은 코칭스태프 인선을 마친 가운데 정근우가 이동형, 정용운 코치와 함께 발탁됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여자 대표팀은 오는 5월 21일부터 6월 2일까지 홍콩에서 열리는 아시아야구연맹(BFA) 여자야구 아시안컵에 참가한다. 한국은 2017년 이 대회에서 3위에 오른 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정근우는 2005년 프로에 입문해 SK 와이번스, 한화 이글스, LG 트윈스를 거쳐 2020년 현역에서 은퇴했다. 통산 1747경기에서 타율 0.302, 안타 1877개, 홈런 121개, 도루 371개 등 역사를 써내려갔다. 특히 2007·2008·2010년 SK의 한국시리즈 우승에 일조하며 왕조 건설에 힘썼다. 지난해 KBO 40주년에 발표된 ‘레전드 40인’에도 당당히 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정근우는 8년 만에 태극마크를 달게 됐다. 2008년 베이징 올림픽 금메달, 2009 월드베이스볼클래식(WBC) 준우승, 2015 프리미어12 우승 등 국가대표로서도 황금기를 거쳐왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘토끼와 거북이’ 합사 전시한 코엑스…“학대 아냐?”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885315&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885315&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-01-20T08:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2023012017405596362_1674204055_0017885315.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2023년 계묘년 ‘검은 토끼해’를 맞아 서울 도심 한복판에 진짜 검은 토끼들이 나타났다. 서울 강남구 코엑스 아쿠아리움이 ‘계묘년을 맞이해 검은 토끼들이 놀러 왔다’며 살아있는 검은 토끼를 활용한 전시 홍보에 나선 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민일보 인턴기자들은 ‘계묘년, 토끼는 과연 행복할까’ 4회 기획 기사를 통해 전시용으로 혹사당하는 토끼들의 실태를 조명했다. 이번 코엑스 전시회는 ‘토끼와 거북이’의 이야기에서 착안한 듯 검은 토끼와 거북이들을 합사해 진행된다. 과연 이 전시회의 토끼들은 안전할까. 직접 찾아가봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;‘토끼와 거북이’ 우화 본딴 전시…관람객들 관심 속 우려도&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;지난 18일 오후, 토끼 전시를 확인하기 위해 코엑스 아쿠아리움에 방문했다. 전체 전시의 절반 정도 지났을 무렵, 검은 토끼를 만날 수 있었다. 해당 전시관의 이름은 ‘토끼와 거북이’. 이솝우화로 유명한 ‘토끼와 거북이’ 이야기에서 착안한 기획인 듯 보였다. 전시장은 가로·세로 각 1m를 조금 넘는 크기로, 내부에는 검은 토끼 다섯 마리와 거북이 예닐곱 마리가 합사된 모습이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2023011915382593612_1674110305_0017885315.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;토끼와 거북이 전시는 그야말로 ‘하이라이트’였다. 열댓개쯤 되는 전체 전시관 가운데 관람객들의 호응이 가장 큰 것처럼 보였다. 수족관 앞을 무심히 지나치던 이들도 검은 토끼 앞에선 걸음을 멈췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자녀와 함께 관람하러 온 30대 남성 A씨는 “검은 토끼가 있다는 걸 알고 온 건 아니다”면서도 “토끼가 있으니 아이들이 좋아한다”고 말했다. 30대 여성 B씨는 “귀엽기는 하지만 토끼들이 기운이 좀 없어 보인다”며 “좀 더 관리에 신경을 써주면 좋겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2023011915401293617_1674110413_0017885315.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일부 관람객의 반응처럼 몇몇 토끼들은 다소 무기력해 보였다. 유리벽 쪽으로 몸을 붙인 채 전혀 움직이지 않는 토끼도 있었다. 전시를 찾은 아이들 중 몇몇은 토끼가 가만히 누워있자 유리벽을 두드리기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2023011915421993623_1674110539_0017885315.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전시장 내부 환경은 부실하게 관리되는 게 아닌지 의심스러웠다. 토끼 두어 마리가 구석 한 켠 급수기에 입을 대봤지만 급수통 안에 물은 이미 한 방울도 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;느릿느릿 지나가던 거북이가 웅크리고 있던 토끼의 뒷발을 밟자 토끼가 화들짝 놀라 도망가는 모습도 포착됐다. 토끼와 거북이의 합사에 별다른 문제는 없는지, 또 토끼의 사육 환경이 적절히 모니터링되고 있는지 확인해보려 했지만 상주 중인 직원조차 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전시관에는 검은 토끼가 ‘만물의 번영과 큰 성장’이라는 의미를 지녔다는 안내문이 부착돼있었다. 하지만 현장의 상황은 코엑스 측이 정작 전시관 속 검은 토끼의 번영에는 무관심한 것 아닌지 &lt;span&gt;의구심이 드는 모습이었다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;토끼는 포유류, 거북이는 파충류…합사 위험하다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;이 전시, 이대로 괜찮은 걸까. 우선 거북이와의 합사 문제부터 살펴봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특수동물 진료를 전문으로 하는 고운동물병원의 송서영 원장에게 ‘토끼와 거북이를 합사해도 괜찮은지’ 문의해봤다. 송 원장은 “문제가 많다”며 우려를 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송 원장은 “토끼는 포유류이고 거북이는 파충류라서 서식환경이 많이 다르다”며 “육지거북은 28~30도 정도의 사육 온도가 기본인 반면 토끼는 28도 이상 온도가 올라가면 열사병에 걸릴 수 있다”고 지적했다. 그는 또 “거북이를 사육하는 경우 핫존(Hot Zone)이라고 부르는, 33도 이상의 따뜻한 구역을 마련해주어야 하는데 이 또한 토끼에게는 위험하다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이어 “토끼는 종 자체가 예민하기 때문에 (합사로 인한) 직접적인 스트레스도 물론 문제가 된다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2023011915442593634_1674110665_0017885315.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 토끼와 거북이가 합사된 사육장 내 온도계는 27도를 가리키고 있었다. 송 원장의 설명에 따르면 코엑스 측은 토끼에게도, 거북이에게도 ‘아슬아슬하게 위험한’ 환경을 제공하고 있었던 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게다가 전시장 내부에는 거북이 사육에 필요한 핫존을 조성하기 위한 용도로 적외선 램프가 가동되고 있었다. 사육장이 협소한 만큼 토끼들의 동선에도 강한 열이 내리쬐고 있어 더욱 위험해 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘동물원 및 수족관의 관리에 관한 법률’ 제6조는 수족관 측이 보유 생물에 대해 적정한 서식환경을 제공할 의무를 명시하고 있다. 적어도 이날 ‘토끼와 거북이’ 전시에서는 토끼도, 거북이도 생존에 필요한 환경을 제공받지 못한 듯했다. 주최 측이 단순히&lt;span&gt; 관람객 눈길을 끌기 위한 흥밋거리로 동물들을 소비하는 것은 아닌지 우려되는 수준이었다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;암수 분리도 안된 전시장…“토끼 특성 무시한 채 일회용품처럼 써”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;동물권 단체들은 거북이와의 합사 외에도 이번 전시회에 대해 문제를 제기하고 있다. &lt;span&gt;‘토끼보호연대’ 측은 이번 전시가 토끼라는 개체에 대한 이해없이 일회용품처럼 취급한 것이라며 강하게 비판의 목소리를 내놨다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;토보연의 김지수 활동가는 국민일보와의 인터뷰에서 “암수 분리도 없이 토끼 다섯 마리를 합사하면 개체수가 걷잡을 수 없이 불어날 것이 뻔하다”며 반발했다. 이들이 우려하는 것은 토끼 특유의 번식력이다. 토끼는 이르면 태어난 지 5개월부터 임신이 가능할 뿐 아니라 중복임신도 가능한 종이다. 토보연은 토끼 사육에 있어 암수 분리는 가장 기초적인 부분이라고 짚었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2023011915454793639_1674110747_0017885315.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 활동가는 또 “그 정도 공간에 토끼 다섯 마리를 밀어넣은 것은 비상식적”이라며 “토끼들의 외양을 봤을 때 2~3개월령으로 보이는데, 수컷은 대략 3개월령이면 성적 성숙이 되고 싸우기 시작한다. 토끼는 영역동물이기에 곧 서로를 공격해 큰 부상으로 이어질 위험도 크다”고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토보연은 코엑스가 이번 전시를 준비하며 토끼를 조달해온 방식도 문제 삼았다. 토보연이 코엑스 측에 직접 확인한 내용에 따르면, 코엑스는 이번 전시가 끝나는 대로 토끼들을 펫샵에 반환한다. 사실상의 ‘임대’ 형식으로 토끼들을 빌려온 상태이며, 추후 펫샵이 토끼들을 재분양할 수 있도록 돌려준다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 활동가는 “어떻게 보면 구매보다 더 악질적”이라며 “가장 귀여운 시기의 토끼들을 데려와서 전시하고 상품 가치가 떨어지면 돌려보내는 것”이라고 반발했다. 그는 “전시 기간이 끝나면 (상품성이 없는) 이 토끼들은 번식용 토끼로 활용되거나 육용으로 소비될 수 있다”며 코엑스 측의 대응이 매우 무책임하다고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민일보는 코엑스 측에 토끼와 거북이의 합사, 암수 분리 없는 토끼 전시 등이 갖는 위험성을 사전에 충분히 검토했는지 질의했다. 이에 코엑스는 20일 “저희 토끼들은 스트레스 받지 않는 환경에서 아주 건강하게 무럭무럭 잘 자라나고 있다”며 “토끼의 동물복지에 문제가 없도록 최선을 다하겠다”는 답변을 보내왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2023011813094190303_1674014981_0017885315.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;검은 토끼에 대한 관심은 당연…토끼의 행복 위한다면&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;계묘년을 맞아 검은 토끼에 대한 관심이 높아지는 것은 어찌보면 당연하다. 코엑스가 준비한 전시는 검은 토끼에 대한 대중들의 호기심에 부응하기 위한 방법일 수 있다. 하지만 이런 방식의 전시가 토끼들의 스트레스를 유발하고 번식을 초래해 여러 위험을 낳는다는 점은 다시 한번 짚어봐야 할 문제다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토보연은 이번 사안을 공론화하며 현재 보호 중인 검은 토끼 여덟 마리를 소개했다. 이들은 모두 저마다의 사연으로 버려져 입양처를 찾고 있는 토끼들이다. 계묘년을 의미있게 맞이하고 싶다면, ‘버려진 검은 토끼’에 관심을 가져보면 어떨까. 돌아온 토끼해, 도심 속 토끼와의 공존에 대한 고민이 필요한 시점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;류동환 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>키움 이정후 연봉 3억5000만원 인상… 11억원에 서명</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885377&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885377&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-01-20T09:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2023012017384096359_1674203920_0017885377.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 프로야구 KBO리그 최우수선수(MVP) 이정후(25)가 소속팀 키움 히어로즈와 11억원에 연봉 계약을 체결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;키움 구단은 20일 “지난 시즌 타격 5관왕을 차지하며 정규리그 MVP에 오른 이정후와 연봉 11억원에 계약했다”며 “지난해 연봉 7억5000만원에서 3억5000만원을 인상했다”고 밝혔다. 이정후의 연봉 인상률은 46.7%에 달한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;단년 계약으로 연봉 10억원을 돌파한 국내 프로야구 선수는 프리에이전트(FA), 다년계약, 해외파 복귀의 사례를 제외하면 이정후가 처음이다. 앞서 2021년 미국 프로야구 메이저리그 샌디에이고 파드리스로 이적한 김하성이 직전해인 2020년 5억5000만원으로 찍은 KBO리그 7년차 연봉 최고액도 두 배로 끌어올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정후는 지난해까지 6시즌 동안 KBO리그 통산 타율 0.342를 기록했다. 지난 시즌에는 142경기에서 193안타 113타점 타율 0.349 출루율 0.421, 장타율 0.575를 기록했다. 이 5개 부문 타격 1위를 석권했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정후는 2023시즌 KBO리그를 소화한 뒤 포스팅 시스템(비공개 경쟁 입찰)을 통해 메이저리그 진출을 노릴 계획이다. 올 시즌을 소화하면 해외 진출 자격을 충족한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 교사 쏜 6살 아이 부모 “급성 장애 앓아”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885411&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885411&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-01-20T09:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2023012017093996280_1674202179_0017885411.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국에서 수업 도중 교사를 총으로 쏴 중상을 입힌 6살 아이의 부모가 사건 발생 전 권총을 집에 안전히 보관했다고 주장했다. 가해 학생의 가족이 공식 입장을 낸 것은 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;19일(현지시간) 미국 일간 워싱턴포스트(WP)에 따르면 아이의 부모는 변호사를 통해 내놓은 성명에서 “아이가 급성 장애를 앓고 있다”며 이같이 밝혔다. 다만 어떤 종류의 장애를 겪는지에 대해 구체적으로 언급하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이의 부모는 아이의 수업에 동행하는 등 돌봄 계획을 이행하고 있었으나, 학교에 따라가지 않게 된 첫 주에 이번 총격 사건이 벌어졌다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제의 권총은 아이 어머니의 침실 옷장 맨 위 칸에 방아쇠 잠금장치가 걸린 상태로 보관 중이었으며, 아이가 어떻게 이를 풀었는지 부모도 의아해하고 있다고 이들의 변호사 제임스 엘런슨이 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이 부모는 “우리는 당일 아이와 함께하지 않았다는 사실을 평생 후회할 것”이라며 “우리 아들을 돌보다가 상상도 못 할 비극을 겪게 된 교사가 어서 쾌유하기를 기도한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “우리 가족을 부지런히 헌신적으로 도와준 선생님의 용기와 은혜, 희생에 감사하다”며 이번 사건의 진상 규명을 위해 사법당국에 협력하고 있다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이는 지난 6일 버지니아주 뉴포트뉴스의 리치넥 초등학교에서 수업 중 교사 애비게일 주어너(25)를 권총으로 겨냥해 쐈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;총알은 교사의 손을 관통해 가슴에 박혔다. 주어너는 중상을 입었으나 병원 치료를 받으며 점차 안정을 되찾고 있다. 가해 학생은 법원 명령에 따라 시설에서 정신치료를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 앞서 아이가 사용한 총이 그의 어머니가 합법적으로 구매한 것이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건 발생 직전 학교 직원이 아이의 배낭을 검사했으나, 총기를 발견하지 못한 사실도 추후 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 아이가 어떻게 총을 입수했는지 집중적으로 조사 중이며, 총을 안전하게 보관하지 못한 책임에 대해서도 기소 여부를 검토하고 있다고 WP는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김승연 기자  kite@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日사도광산 세계유산 재신청…외교부, 日대사대리 초치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885417&amp;code=61111411&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885417&amp;code=61111411&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-01-20T09:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012016130896172_1674198788_0017885417.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이도훈 외교부 2차관이 20일 서울 외교부 청사로 주한 일본 대사대리인 나미오카 다이스케 경제공사를 초치해 일본의 사도광산 유네스코 세계유산 등재 재신청에 항의했다. 현재 아이보시 고이치 주한 일본대사는 일본으로 잠시 귀국해 서울에 없는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외교부는 이날 일본이 일제강점기 조선인 강제노역 현장인 니가타현 사도(佐渡)광산을 다시 유네스코 세계유산에 등재하겠다고 신청한 데 대해 대변인 논평을 냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외교부는 “2015년 등재된 ‘일본 근대산업시설’ 관련 후속 조치가 충실히 이행되지 않고 있는 상황에서 일본 정부가 유사한 배경의 ‘사도광산’을 또다시 세계유산으로 등재 신청한 데 대해 유감을 표명한다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외교부는 “(군함도 등) 근대산업시설 등재 시 일본 스스로 약속한 후속 조치와 세계유산위원회의 거듭된 결정부터 조속히 이행할 것을 재차 촉구한다”며 “정부는 전시 강제노역의 아픈 역사를 포함한 전체 역사가 반영될 수 있도록 유네스코 등 국제사회와 함께 계속 노력해 나갈 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외교부는 지난해 일본이 사도광산의 세계유산 등재 추진을 공식 결정했을 때도 아이보시 대사를 초치해 항의한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2022012016151277451_1642662912_0017885417.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 일본 정부는 19일 사도광산을 &lt;span&gt;2024년 &lt;/span&gt;세계유산에 등재하기 위해 파리에 있는 유네스코 세계유산사무국에 추천서를 정식으로 제출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 정부는 지난해 2월에도 사도광산을 세계유산에 등재하겠다고 신청했지만, 유네스코는 일본이 제출한 서류에 유산 관련 설명이 충분하지 않다는 점을 이유로 심사를 진행하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 일본 정부는 지난해 9월 잠정 신청서를 제출했고, 정식 신청 기한을 10일 정도 남기고 19일 정식 신청서를 제출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 정부는 사도광산의 세계문화유산 등재를 추진하면서 유산의 대상 기간을 16~19세기 중반으로 한정했다. 이 때문에 조선인 강제노동을 의도적으로 배제하고 유산이 지닌 전체 역사를 외면하는 ‘꼼수’를 부렸다는 비판을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박성영 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나경원 “尹대통령 본의 아닐 거란 발언, 사과드린다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885420&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885420&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-01-20T09:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2023012018301496417_1674207015_0017885420.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;나경원 국민의힘 전 의원은 윤석열 대통령의 저출산고령사회위원회 부위원장 및 기후환경대사 해임 결정과 관련해 윤 대통령의 ‘본의’를 언급했다가 대통령실과 갈등을 빚은 것에 대해 “관련된 논란으로 대통령님께 누(累)가 된 점, 윤석열 대통령님께 깊이 사과드린다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나 전 의원은 이날 오후 언론에 배포한 입장문에서 “최근 저의 발언, 특히 저에 대한 해임 결정이 대통령님 본의가 아닐 것이라 말씀드린 것은 제 불찰”이라며 이같이 말했다. 이어 “당원 여러분께도 걱정을 끼쳐드려 송구하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나 전 의원은 그러면서 “성공적인 윤석열 정부와 국민에게 사랑받는 국민의힘이 되는 그 길을, 당원동지 여러분과 늘 함께하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 나 전 의원은 앞서 윤 대통령의 해임 결정을 두고 “대통령 본의가 아니라 생각한다”는 내용의 글을 페이스북에 올렸다가적었다가 당내 친윤(친윤석열)계로부터 공격을 받았다. 대통령실도 나 전 의원의 언급 직후 김대기 대통령 비서실장 명의 입장문을 내고 “나 전 의원 해임은 대통령의 정확한 진상 파악에 따른 결정”이라고 정면으로 반박했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나 전 의원은 외국 순방 중인 윤 대통령이 귀국하는 21일까지 대외 활동을 중단하고 당 대표 선거 출마와 관련해 숙고의 시간을 가질 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나경연 기자 contest@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>네팔 추락 여객기 실종자 1명 수색 종료…시신 71구 수습</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885443&amp;code=61131311&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885443&amp;code=61131311&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-01-20T09:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2023011804130889405_1673982789_0017885443.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;네팔 당국이 지난 15일(현지시간) 포카라에 추락한 한국인 2명 등 72명이 탑승한 여객기 추락 사고와 관련해 실종자 수색 작업 종료를 선언했다고 EFE통신이 20일 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고 여객기가 속한 네팔 예티항공의 수다르샨 바르타울라 대변인은 전날 당국이 남은 실종자 1명에 대한 수색 및 구조 작업을 끝내기로 했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “DNA 테스트를 통해 해당 실종자의 시신 일부가 다른 이의 시신과 섞였는지 여부 등을 확인할 예정”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바르타울라 대변인은 “지금까지 시신 47구의 신원이 확인됐으며 30구가 유족에게 전달됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고 여객기는 ATR 72-500 기종으로 포카라의 신축 국제공항과 기존 국내공항 사이의 협곡에 추락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당국은 사고 후 헬리콥터, 드론과 함께 수백 명의 인력을 동원, 수색을 벌였고 시신 71구를 수습한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 여객기가 추락하면서 동체가 여러 조각으로 부서졌고, 협곡 깊이가 200m로 깊어 수색에 어려움이 컸던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더욱이 현장에는 짙은 안개까지 자주 끼어 시야 확보도 쉽지 않았다고 현지 언론은 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당국은 사고 원인을 밝히기 위해 현장에서 수거된 블랙박스를 정밀 분석하고 있다. 블랙박스의 조종석 음성 녹음은 네팔 당국이 분석 중이며 비행기록 데이터는 프랑스의 제작사로 보내졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;네팔 정부는 아직 사고 원인과 피해자 보상 방안을 공식 발표하지 않았다. 다만 여객기 항공사가 약관에 근거해 피해자 1인당 2만 달러가량을 보상할 계획인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 유모씨 부자(父子)로 알려진 한국인 희생자 시신 2구는 지난 17일 수도 카트만두로 옮겨졌으며 유가족과 외교부 등이 신원 확인을 마친 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유가족은 시신을 현지에서 화장한 뒤 유해를 국내로 이송할 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 이번 사고와 관련, 지난 18일 셰르 바하두르 데우바 네팔 총리에 위로전을 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김은초 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>T1, ‘애쉬·바루스’ 조합으로 통신사 더비 역전승</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885468&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885468&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-01-20T10:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2023012019231696476_1674210196_0017885468.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;T1이 스프링 시즌 개막 첫 주 차 두 경기를 모두 승리로 장식했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;T1은 20일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 스프링 시즌 정규 리그 1라운드 경기에서 KT 롤스터에 2대 1 역전승을 거뒀다. 이날 승리로 10개 팀 중 가장 먼저 2승(0패 +3) 고지를 밟고 순위표 최상단으로 올라갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;T1은 밴픽의 색깔을 바꿔 가장 중요한 3세트 승점을 가져갔다. KT ‘에이밍’ 김하람의 캐리력을 극대화하는 서포터 챔피언 룰루, 유미를 밴한 뒤 바루스·애쉬로 바텀 듀오를 구성해 일방적으로 바텀 딜 교환을 반복했다. 제리·하이머딩거를 고른 KT 바텀 듀오는 먼 거리서 날아오는 포격에 속절없이 당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;T1은 애쉬·바루스·세주아니의 궁극기를 연달아 상대에게 맞히고, 발이 묶인 상대를 일방적으로 공격하는 방식으로 연달아 득점했다. KT는 ’리헨즈’ 손시우(하이머딩거)의 로밍으로 게임을 풀어보고자 했지만 소득을 거두지 못했다. 두 서포터 간 레벨 차이가 2 이상 벌어지면서 게임의 균형도 무너졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난겨울 ‘기인’ 김기인, ‘비디디’ 곽보성을 영입했던 KT도 올 시즌 첫 경기에서 자신들만의 강점을 드러냈다.1세트 20분경 미드 교전에서 김하람(제리) 지키기에 성공한 KT가 일방적으로 4킬을 챙겼고, 이후 빠르게 스노우볼을 굴렸다. 이들은 두 차례 교전에서 완승해 첫 세트를 끝냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 2세트부터 T1의 반격이 시작됐다. 바텀 듀오 간 맞대결에서 완승을 거둔 T1은 아래에서 위로 좋은 흐름을 이어나갔다. 김하람(루시안)의 성장에 제동이 걸리자 KT의 운영도 멈췄다. T1은 야금야금 KT의 영토를 좁혀나가다가 30분경 상대를 일망타진해 게임을 동점으로 되돌렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>T1전 3세트 ‘제리·하이머딩거’ 설명한 강동훈</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885492&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885492&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-01-20T10:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2023012019480096510_1674211680_0017885492.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;KT 롤스터 강동훈 감독이 제리·하이머딩거를 꺼낸 T1전 3세트와 관련해 입을 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KT는 20일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 스프링 시즌 정규 리그 1라운드 경기에서 T1에 1대 2로 역전패했다. 0승1패(-1), 5위로 시즌을 시작하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 후 기자실을 찾은 강 감독은 “시즌 첫 경기여서 선수들이 긴장했을 텐데, 1세트를 준비했던 대로 잘했다. 본 게임에서도 지시했던 대로 방향에 맞게 잘 플레이했고, 소통과 플레이 방향이 만족스러웠다”고 말문을 열었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “하지만 아쉽게도 2·3세트는 (경기력이) 좋지 않았다”면서 “연습 과정에서 체크 못 했던 부분을 오늘 경기를 통해 알았다. (시즌은) 이제 시작이다. 맞지 않았던 부분을 체크해 고무적”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3세트 때 하이머딩거의 파트너로 제리를 고른 이유는 함구했다. 다만 플레이가 기대했던 것과 다르게 흘러갔음은 밝혔다. 강 감독은 “3세트 때 라이즈를 활용해 미드·정글의 강점을 살려야 했다. 초반에 정글에서 사고가 나고, 라이즈의 첫 궁극기가 빠지면서 플랜이 틀어졌다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “라이즈가 카사딘 상대로 가지는 라인 주도권이 있으므로 사이드 압박이 바텀 쪽으로 이어져야 했다. 상대 바텀 듀오가 사거리를 활용해 압박하는 데 부담감을 느끼게 만들고, 이를 통해 제리의 성장이 무난히 이어져야 했다”면서 “초반에 (전략이) 많이 꼬였다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아울러 강 감독은 “제일 강한 팀 상대로 긍정적인 모습을 찾아서 좋았던 경기”라며 “많이 배웠다”고 말했다. 그러면서 “연습에서 잘 풀렸던 점이 경기에서는 잘 되지 않았다. 선수들이 많은 것을 느끼고 발전했으면 좋겠다”며 “다시 잘 준비해오겠다. 더 좋은 모습을 보여드리겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“세뱃돈도 얼겠네”…설 연휴 ‘최강 한파’ 찾아온다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885518&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885518&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-01-20T11:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2023012020171396542_1674213433_0017885518.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;설 연휴 첫날인 21일 아침 서울 기온이 영하 10도까지 떨어지는 등 전국이 영하권에 놓이며 매우 춥겠다. 설 연휴 막바지에는 서울 기온이 영하 17도까지 내려가는 등 올겨울 최강 한파가 찾아올 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;20일 기상청에 따르면 이날 낮부터 북서쪽에서 찬 바람이 불어와 기온이 크게 떨어지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국적으로 21일 아침 최저기온은 영하 17도에서 영하 4도 사이에 분포하면서 20일 아침(영하 6도에서 영상 5도 사이)보다 5~10도 낮겠다. 주요 도시 예상 최저기온은 서울·대전 영하 10도, 인천 영하 9도, 광주·부산 영하 5도, 대구 영하 8도, 울산 영하 6도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설인 22일은 아침 최저기온이 영하 11도에서 영상 1도 사이고, 낮 최고기온은 영상 1~8도로 평년의 기온을 되찾겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만, 설에 전국적으로 비나 눈이 오겠다. 중부지방과 경북북부내륙은 오전부터 저녁까지 중 가끔 비나 눈이 내리겠다. 남부지방의 경우 제주와 전남해안에서 강수가 시작돼 호남·경북남부·경남까지 확대되겠다. 경남남해안과 제주는 23일 새벽까지 비가 이어지기도 하겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설 연휴 막바지에는 올겨울 최강 한파가 찾아올 전망이다. 설 다음 날인 23~24일은 우리나라 북서쪽에서 대륙고기압이 세력을 확장하면서 찬 바람이 불어와 기온이 급강하겠다. 24일 아침 최저기온이 23일보다 10도 이상 낮아지겠다. 24일 서울 아침 최저기온은 영하 17도까지 떨어질 것으로 예상되는 등 전국 대부분 지역이 올겨울 들어 가장 춥겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 전 해상에는 풍랑특보가 내려졌다. 대부분 해상은 20일까지 바람이 시속 35~70㎞(10~20㎧)로 거세고 물결이 2~4ｍ로 높겠고, 동해먼바다는 21일 아침까지 이런 강풍과 높은 물결이 예상된다. 풍랑은 귀성 때 다시 거세져 23일 오후부터 25일까지 전 해상에 물결이 1~5ｍ로 높게 일 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나경연 기자 contest@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디플 기아, ‘해일(海溢)’ 타고 단독 선두 점프</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885606&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885606&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-01-20T12:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2023011818575191436_1674035871_0017885606.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플러스 기아가 개막 첫 주 차에 단독 선두로 올라섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디플 기아는 20일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 스프링 시즌 정규 리그 두 번째 경기에서 리브 샌드박스를 2대 0으로 완파했다. 젓 주 차에 세트 전승을 거둬 2승0패(+4)를 기록, 단독 1위가 됐다. T1에 세트득실 1점을 앞섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 팀 간 기량 차이가 현격했다. 디플 기아는 ‘데프트’ 김혁규와 ‘켈린’ 김형규에게 루나미(루시안·나미) 조합을 맡겨 첫 세트를 완승했다. ‘캐니언’ 김건부(마오카이)의 시의적절한 갱킹으로 성창 차이를 벌린 디플 기아 바텀 듀오는 직후 상대 다이브까지 막아내 이른 시간 승기를 잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비슷한 양상으로 2세트가 이어졌다. 디플 기아가 루나미와 마오카이를, 리브 샌박이 제리·룰루와 바이를 선택했다. 앞선 세트와 비슷하게 김건부(마오카이)가 빠르게 갱킹을 성공시켜 구도를 무너트렸다. 디플 기아는 서서히 스노우볼을 굴린 뒤 내셔 남작 둥지에서 에이스를 띄웠다. 이들은 버프 획득 후 바텀으로 회전해 경기를 끝냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>농심전 승리, 단순 1승 이상의 가치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885616&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885616&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-01-20T13:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0120/2023012021530896642_1674219188_0017885616.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;농심 레드포스전은 브리온에 단순 시즌 첫 승 이상의 의미가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브리온은 19일 서울 종로구 LCK 아레나에서 열린 2023 ‘LoL 챔피언스 코리아(LCK)’ 스프링 시즌 정규 리그 첫 경기에서 농심에 2대 0 완승을 거뒀다. 이 경기가 브리온을 사전 분석하는 LCK 경쟁자들에게 시사하는 바는 남다르다. 브리온이 지난해 장착하지 못했던 루나미(루시안·나미) 조합을 준비해왔음을 나머지 8개 팀에 통보해서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2021년부터 루나미가 바텀 1티어로 군림하고 있지만, 브리온과 박증환은 루나미를 사용하지 않아왔다. 특히 작년에는 루시안이 블루 사이드 1픽으로 뽑힐 만큼 높은 평가를 받았음에도 박증환은 커리어를 통틀어서 단 한 차례도 루시안을 고르지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박증환의 챔피언 숙련도 부족과 팀의 원거리 딜러 캐리 조합에 대한 이해도 부족 등이 혼재돼서 나온 문제였다고 한다. 그는 지난달 인터뷰에서 “서머 시즌에 상대는 쓰는 챔피언을 내가 쓰지 못해서 힘들었다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;챔피언 폭 때문에 스트레스를 받았던 박증환은 오프시즌 내내 루시안과 케이틀린 연습에만 매진했다. 겨우내 갈고닦은 조합은 팀의 시즌 첫 경기에서부터 빛을 발했다. 박증환은 적극적으로 판을 깔고, 과감하게 앞 대시를 해 상대방을 때렸다. 제리·룰루로 맞선 농심 바텀 듀오에 판정승을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;브리온은 농심 상대로 두 세트 모두 루나미 조합을 사용했고, 박증환은 각각 4킬 5데스 2어시스트, 4킬 0데스 2어시스트를 기록했다. 2세트 때는 플레이메이킹의 공로를 인정받아 POG로 선정됐다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;루나미 장착으로 작년보다 브리온 밴픽의 스펙트럼이 넓어졌다. 팀원 간 신뢰도 두터워졌다. ‘모건’ 박루한은 경기 후 인터뷰에서 “작년에 루시안 플레이가 잘 안 돼서 박증환이 스트레스를 많이 받았다”며 “그런 부분을 해결하려고 노력을 많이 해 멋있다고 생각했다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우리집 차례상엔 메로나가 올라간다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885494&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885494&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-01-20T15:01:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023011917501994074_1674118219_0017885494.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;차례상에 마카롱을 올려도 괜찮을까? 최근 온라인 커뮤니티에서 차례상에 올리는 음식을 두고 뜨거운 갑론을박이 벌어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여전히 ‘홍동백서(紅東白西·제사상에 붉은 과일은 동쪽에 흰 과일은 서쪽에 놓는 일)’나 ‘조율이시(棗栗梨枾·대추·밤·배·감)’를 지켜가며 차례상을 차리는 집이 있다. 반대로 열대과일 망고와 파인애플은 물론 피자, 에그 타르트, 마카롱에 고인이 생전 즐겨 먹던 아이스크림까지 올리는 집도 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자연스러운 변화라는 긍정적인 반응도 있지만 ‘MZ 세대의 제사’라고 희화화하거나 ‘결국 (상을 차리는) 네가 좋아서 올린 게 아니냐’며 비판하는 목소리도 적지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차례상의 모습은 어때야 할까. 국민일보 인턴기자들은 차례의 본질을 찾아 실제로 ‘이색 차례상’을 차린 이들과 전문가의 조언을 함께 들어보았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;차례상에 메로나·마카롱?…”생전에 좋아하셔서 올렸어요”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023011916344493803_1674113684_0017885494.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대전에 사는 정욱진씨(26)는 2년여 전부터 명절 차례상에 메로나 아이스크림과 맛동산 과자를 올린다. 그는 20일 “고인이 평소에 좋아하시던 음식”이라며 “처음엔 유과를 올렸는데 차례가 끝난 후 아무도 먹지 않아 바꾸게 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;집안 어르신의 반응도 긍정적이었다고 전했다. 그는 “외할머니도 ‘죽은 사람 먹으라고 올리는 게 제삿밥인데 그 사람 좋아하는 거 올리는 게 낫지 않겠냐’고 하시더라”며 주변에서 부정적으로 반응하는 이는 없었다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023011916355493808_1674113755_0017885494.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘전통’에서 벗어난 이색 음식을 차례상에 올리는 것은 비단 젊은 세대뿐만이 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기 용인에 사는 김모씨(57)는 차례상에 마카롱과 치즈케이크 등을 올린다. 그는 “시아버지가 생전에 워낙 단 것을 좋아하셨다”며 “시어머니가 먼저 빵 등을 올릴 것을 제안해 15년 넘게 이렇게 하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨의 집은 술도 전통주가 아니라 고인이 즐기셨던 양주로 대체해 올리고 있다. 그는 “전통 음식이 아니라고 해서 고인이 좋아하시던 음식을 빼는 게 오히려 정성이 부족하게 느껴진다”며 “전통이라는 형식에 갇히기보다는 모인 사람들이 즐겁게 나눠 먹는 것이 더 중요하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023011916370093812_1674113820_0017885494.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;화성시에서 디저트 가게를 운영하는 정미씨(44)도 직접 구운 마카롱을 차례상에 올렸다. 그가 구운 마카롱은 특별하다. 애호박전, 표고버섯전, 산적의 모습을 하고 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “아버지는 전을 좋아하지 않으셨지만 단 음식은 좋아하셨다”며 “그래서 전 모양 마카롱을 구워 올렸다”고 말했다. 전통을 살리기 위해 별로 좋아하지 않았던 음식을 생전에 즐기던 음식으로 ‘탈바꿈’해 올린 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가족들의 반응도 긍정적이었다. 가족들은 정씨가 직접 만들어 정성이 들어간 음식을 자연스럽게 받아들였다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;전문가들 “조상이 마카롱 좋아했으면 상관없어…조상 기리는 마음 중요”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;전문가들은 모두 ‘차례상에 마카롱을 올리는 행위’ 자체는 문제 될 것이 없다고 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;설동훈 전북대 사회학과 교수는 “차례는 가족들의 모임이기에 (가족들이) 좋아하는 음식을 두는 것이다. 차례는 세레모니, 즉 의례인데 마카롱을 올리는 것이 의례에 어긋나진 않는다”고 했다. 그는 “마카롱을 일종의 과자로 보면 된다. 옛날에는 (차례상에) 유과를 올렸다. 맛없는 과자를 고수할 필요가 없는 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;마카롱, 케이크, 피자 등 외국에서 들어온 음식을 차례상에 올리는 것을 MZ세대의 문제로 볼 필요는 없다. 설 교수는 “차례는 MZ세대가 아니라 MZ세대의 부모들이 차리는 것 아니냐”고 했다. 차례 문화의 변화 현상은 특정 세대의 문제가 아니라 현시대를 살아가는 모든 세대가 자연스레 적응하는, 세대 공통적인 현상이라는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023011916323493795_1674113554_0017885494.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;성균관유도회총본부(이하 성균관) 또한 이러한 시대의 변화를 따르는 추세다. 지난해 추석에 이어 올해 설에도 성균관은 시대에 따라 바뀐 인식을 고려한 ‘설 차례 간소화 진설도’를 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최영갑 성균관의례정립위원회 위원장은 국민일보와의 인터뷰에서 ‘마카롱 논쟁’에 대해서도 입장을 전했다. 그는 “차례를 준비하는데 가장 중요한 것은 정성스러운 마음”이라며 “차례와 제사는 추원보본(追遠報本: 조상의 덕을 추모하여 자기의 근본을 잊지 않고 제사를 지내며 은혜를 갚음)이라고 한다. 그래서 음식의 가짓수나 종류에 구애받지 말고 가족과 소통하며 가족이 행복한 차례를 준비하면 된다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제로 ‘예서’에도 음식 가짓수에 관한 이야기는 없고, ‘조선왕조실록’에도 그 시기에 구할 수 있는 ‘시물(時物)’을 차례상에 올렸다는 기록이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 위원장은 부득이한 경우 ‘차례상 상차림’을 통째로 구매해도 된다고 했다. 직접 만든 음식에 정성이 더 깃든 것은 맞지만, 차례 음식이 가족 간 갈등과 스트레스의 원인이 되어서는 안 된다는 점을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;“현 시대상 반영한 ‘차례’ 만들어야…가족 간 대화·참여 필요”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023011916452993846_1674114329_0017885494.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 이색 차례상에 대해 대체로 우호적인 목소리를 내놨다. 특별한 이유 없이 음식을 선정한 것이 아니라 후손들이 고인을 기리는 마음에서 선택한 것이기 때문이다. 최근 온라인을 달궜던 ‘마카롱 논쟁’처럼 소모적인 논쟁을 계속할 필요가 없다는 얘기다. 전문가들은 ‘차례’ 문화 자체가 사라지게 되는 것은 우려스러운 대목이지만, 새로운 시대에 맞게 ‘차례’ 문화의 새로운 패러다임을 만드는 것은 필요한 과정이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주영하 한국학중앙연구원 한국학대학원 민속학 교수는 공동체 생활을 하는 이들에게 ‘기념일’이 있을 때 이를 기념하는 ‘의례’가 필수적이라고 설명했다. 주 교수는 “차례와 같은 의례가 사라지면 인적 관계망이 무너질 수 있다”고 우려했다. 그동안 의례를 지내며 우리 조상들은 사람과 사람 사이 관계망을 확인하고 강화해왔기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 주 교수는 “(가족 모두가) 적극 참여할 수 있는 의례 과정을 어떻게 만들어야 할까를 논해야 한다”고 제언했다. ‘차례의 목적은 돌아가신 분을 기리는 것임을 잊지 않기’와 ‘가족 간의 토의를 통해 새로운 차례 과정 만들기’가 가장 중요하다고 부연했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;차례는 가족들이 같이 음식을 만들고, 차례상에 올리는 과정이 핵심이다. 음식 가짓수가 몇 개인지, 겉보기에 얼마나 번지르르한지는 중요치 않다. 조상을 얼마나 기리고 추억하는지가 차례의 핵심이다. 비싼 음식보다 ‘고인이 즐겨 드셨던 짜장면 한 그릇’이 차례를 더욱 의미 있게 만들어줄 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다가오는 설, 그리운 아버지가 메로나를 즐겨 드셨다면 차례상에 올려보자. 고인을 향한 인사, 차례가 끝났다면 맛있게 나눠 먹자. 이런 작은 행위 하나하나가 그토록 사랑하고 그리워하는 고인, 조상을 기리는 과정이 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김은초 박성영 이지민 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[핫인픽] #주문은 1인분 #등산 면접 #명품 소비 1위</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017879587&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017879587&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-01-20T15:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2020060314113790171_1591161097_0017879587.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 한 주 동안 있었던 핫한 뉴스 TOP3를 소개하는 코너, ‘핫한 뉴스만 모았다! 인턴기자의 PICK, [핫인픽]’ 시간이 찾아왔습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 핫인픽도 재미있는 기사들이 가득합니다. 지금 당장 보러 가볼까요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;[TOP3]&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2021062314212145575_1624425681_0017879587.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;우선 소개할 기사는 ‘“한국인 명품소비 세계 1위…부의 과시·외모 중시 풍조”’입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 CNBC 방송은 ‘한국인이 지난해 세계에서 1인당 명품 소비를 가장 많이 한 것으로 조사됐다’고 밝혔습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계적 투자은행(IB) 모건스탠리는 한국인의 지난해 명품 소비가 전년보다 24% 증가한 168억 달러로(약 20조9000억 원)로 추산했습니다. 인구 수로 환산하면 1인당 235달러로, 중국의 55달러와 미국의 280달러보다 많은 것으로 파악됐습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모건스탠리는 한국 내 명품 수요가 구매력 상승과 외모를 중시하는 풍조에 따른 것으로 분석했습니다. 우리나라에서 명품 구입 열풍이 지속되는 것은 부의 과시가 다른 나라보다 사회적으로 용인되다는 이유에서였죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 누리꾼은 “우리나라는 내가 다른 사람에게 어떻게 보이느냐가 중요한 거 같다”며 “비교하고 자존감 깎아내는 게 참 마음이 아프다”고 말했습니다. 그는 “한국은 남에게 자랑하는 걸 너무 좋아한다”라며 “이게 특유 문화인가”라고 덧붙였습니다. 다른 누리꾼은 “모두가 그런 건 아니다. 각자 소중히 하는 가치가 있는 듯”이라며 “명품 소비가 어떻든 상대방을 무시하고 괄시하는 태도는 하지 말아야 한다”고 제시했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여러분은 어떻게 생각하시나요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;[TOP2]&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2020112217312138911_1606033881_0017879587.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다음은 ‘“3시간 ‘등산 면접’에 기겁”… 당신의 선택은?’입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 커뮤니티에 ‘중견기업 서류 붙었는데 바로 취소한 이유’라는 제목의 글이 올라왔습니다. 이 글에는 한 카카오톡 채팅방에 “중견기업 서류 붙어서 면접 경험하러 가볼까 했는데 등산 면접이어서 바로 취소했다. 면접이 7시간이다”라는 한 구직자 A씨의 발언도 캡처됐습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 기업의 면접 세부 일정이 공개됐는데요. 오전 9시부터 1차 면접 입실이 시작돼 채용설명회가 이어졌고 조별 아이스브레이킹 및 토론 주제 선정 후 점심 식사가 진행됐습니다. 이후 수원 광교산으로 오후 12시 40분부터 등산 면접이 시작됐죠. 2시간 40분간의 등산 면접 후에는 조별 토론면접까지 있었습니다. 이날 1차 면접은 오후 5시 40분까지 무려 7시간에 달했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 기업 관계자는 “인성 면접을 등산 면접 형태로 보는 것”이라며 “보통 대면 면접의 경우 15~20분 진행하는데 이 시간만으로는 인성을 평가하는 게 어렵다”고 설명했습니다. ‘주말에도 등산시키는 것 아니냐’라는 질문에 “전혀 그런 거 없다. 면접 때만 활용한다”라며 “면접비는 최소 3만 원에서 최대 10만 원을 지원해 주고 있다”고 반박했습니다. 그는 “등산 면접 전에 회사를 소개하는 건 우리 기업이 많이 알려지지 않았다 보니 회사 소개 차원에서 시간을 갖는 것이다”라며 “이걸 고려하면 실제 면접 시간은 3~4시간이다”라고 덧붙였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위의 기사가 전해지자 누리꾼의 갑론을박이 이어졌습니다. 일부 누리꾼은 “저렇게 해서 걸러질 사람들이 걸러지는 거지”라며 “블라인드 면접보다 백배 낫다”고 주장했습니다. 그들은 “끈기와 소통 능력을 확인해 볼 수 있다”며 “지원자에게 과도한 어려움을 주는 면접 형태는 아닌 거 같다”고 덧붙였습니다. 다른 누리꾼은 “요즘 시대 누가 저런 면접을 보냐”며 “의도가 참 다분하다”고 댓글을 남겼습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 면접 형태에 대해 여러분은 어떻게 느끼시나요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;[TOP1]&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2020043014032344992_1588223003_0017879587.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;마지막으로 소개할 기사는 ‘“많이 드렸다는 곱창집 사장 말에 속았습니다” [사연뉴스]’입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;종종 식당 주인과 손님 간의 생각 차이로 인해 갈등이 발생하곤 합니다. 한 커뮤니티에 이와 같은 갈등의 사연이 올라왔습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작성자 A씨는 서울 강남구의 유명 소곱창집에 방문했습니다. 식사와 함께 소주와 맥주를 마신 후 안줏거리로 ‘양깃머리’ 1인분을 추가 주문했는데요. 이후 한 남성으로부터 주문한 고기와 함께 ‘손이 좀 커서 고기를 많이 담는 경향이 있다. 드시겠냐?’라고 건네받았다고 합니다. 서비스 차원이라 생각한 일행은 감사의 인사를 전했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 그 이후였는데요. 계산을 위해 카운터로 간 A씨는 생각보다 더 나온 음식값에 놀랐습니다. 1인분만 시켰던 양깃머리가 2인분으로 적혀 있었기 때문입니다. 화가 난 그는 양깃머리를 서빙 한 남자인 사장과 통화했습니다. 항의를 했지만 “고기가 많다고 제가 말하지 않았나요. 어찌 됐건 저는 양이 많다고 알려드렸고 손님이 드시겠다고 했으니 2인분을 계산하시는 게 맞습니다”라는 사장의 말을 들어야 했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 소곱창집 사장의 행동이 의도된 것으로 보고 있는데요. 술병이 쌓여있는 테이블을 보고 ‘취했다’고 파악해 노렸다고 확신하고 있습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 사연이 전해지자 누리꾼들의 반응이 뜨거웠습니다. 대부분은 “1인분을 주문했으면 1인분을 줘야지. 무슨 ‘손이 크네’ 이러고 있다”며 비판했습니다. “더 줬다고 하더라도 손님이 주문한 ‘1인분’으로 계산하는 게 맞다”며 “이렇게 악의적인 수법을 사용하는 건 말도 안 된다”고 덧붙였습니다. 일부는 “사람마다 생각의 차이가 있는 거다” “양측의 입장을 다 들어보고 판단해야 한다” “취한 A씨가 말을 이상하게 전한 게 아니냐” 등의 의견을 제시했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여러분의 생각을 댓글로 남겨주세요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2020052413425675198_1590295376_0017879587.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오늘의 핫인픽도 다양한 입장들이 있었네요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;핫인픽은 다음 주에 계속됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문혜정 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경매장에 나온 새똥 범벅 그림…전문가 “37억원 이상”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885438&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885438&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-01-20T15:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012017304396340_1674203443_0017885438.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국의 헛간에서 새똥이 잔뜩 엉겨 붙은 상태로 발견된 유화 한 점이 17세기 플랑드르의 화가 안토니 반 다이크(1599∼1641)의 작품으로 판명됐다. 전문가들은 이 작품이 300만달러(약 37억원)를 호가할 것으로 추정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 유화는 17세기 후반 네덜란드 이민자들이 뉴욕주에 조성한 작은 마을인 킨더훅의 헛간에서 2000년대 초 발견됐다. 영국 일간 더타임스는 이 작품이 오는 26일 뉴욕 소더비 경매에 오를 예정이라고 20일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가로 58.5cm, 세로 95㎝ 크기에 하얀 수염을 가슴팍까지 늘어뜨린 노인의 나신을 그린 작품이다. ‘성 히에로니무스를 위한 습작’이라는 제목이 붙어 있다. 성 히에로니무스는 기독교의 4대 교부 중 한 명으로, 성 예로니모라고도 불린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경매소에서 제시한 낙찰 추정가는 200만∼300만 달러다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공무원이자 수집가였던 고(故) 앨버트 로버츠는 2002년 이 작품이 네덜란드의 숨은 빈티지 작품일 것으로 추정해 600달러(약 75만원)에 사들였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로버츠는 그림을 오랫동안 그의 자택에 걸어뒀다가 이후 본격적으로 이 작품의 유래를 추적하기 시작했다. 그 과정에서 이 유화가 1618∼1620년 완성된 ‘성 히에로니무스와 천사’를 위해 반 다이크가 그린 습작일 것으로 추측했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012017335796345_1674203637_0017885438.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;반 다이크 전문가인 미술사학자 수전 반스는 이 그림을 감정한 뒤 드물게 현존하는 반 다이크의 실물 습작이라는 결론을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로버츠는 2021년 세상을 떠났으며 이 작품은 로버츠의 유산 중 하나로 경매에 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소더비의 오래된 유화 책임자인 크리스토퍼 어파슬은 반 다이크가 10대 후반 벨기에 플랑드르 지역의 안트베르펜(앤트워프)에서 페테르 파울 루벤스(1577∼1640)의 작업실에서 일하던 시절 이 습작을 그렸을 가능성이 있다고 추정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반 다이크는 북유럽에서 명성을 떨치고 있던 루벤스 밑에서 그림을 그렸고 이후 영국 궁중 화가로서 족적을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어파슬은 “반다이크는 거의 처음부터 당대의 대가로 떠올랐다”며 “루벤스 같은 화가는 거장의 위치에 오르려 부단히 노력해야 했지만, 반다이크는 천재로 태어난 모차르트 같았다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 작품이 어떻게 뉴욕주까지 오게 됐는지 경로는 명확하지 않다. 다만 전문가들은 이런 작품이 예기치 않은 장소에서 발견되는 경우가 드물지는 않다고 말한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 2014년 이탈리아 거장 미켈란젤로 메리시 다 카라바조의 1607년작 ‘유디트와 홀로페르네스’가 프랑스 남부 툴루즈의 한 다락에서 발견돼 진품으로 판정된 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 작품은 2019년 추정가 1억7000만 달러(약 2100억원)에 경매에 올랐으며 공개되지 않은 가격에 팔렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김은초 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보행자 없다고 빨간불서 바로 우회전? 오늘부터 처벌</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885457&amp;code=61172011&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885457&amp;code=61172011&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-01-20T15:03:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2022101216045261708_1665558292_0017885457.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞으로 운전자들은 전방 차량 신호가 빨간불일 때 우회전하려면 반드시 그 전에 일시정지해야 한다. 이를 위반할 경우 승용차 기준 6만원의 범칙금이 부과될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰청은 우회전 시 운전자의 일시 정지 의무 등을 담은 ‘도로교통법 시행규칙’이 22일부터 시행된다고 밝혔다. 개정된 시행규칙에 따르면 운전자는 우회전 신호등이 설치되지 않은 곳에선 반드시 ‘일시 정지’한 뒤 우회전해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이는 지난해 7월 시행된 도로교통법 개정안에서 한 발 더 나아간 것이다. 당시 개정안에서 운전자는 보행자가 ‘통행하려고 하는 때’에만 일시 정지 의무를 지녔지만 앞으로는 보행자 유무와 관계없이 신호등이 빨간 불이라면 일단 멈춰야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 우회전 신호등이 설치된 곳에서는 반드시 녹색화살표 신호에서만 우회전할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰청은 지난해 9월부터 서울·부산·인천·대전·울산·경기·강원 등 전국 8개 시·도 15곳에 우회전 신호등을 설치해 시범운영한 바 있다. 우회전 신호등 설치 전에는 10.3%에 불과했던 일시 정지 준수율이 설치 후 89.7%까지 올라가는 등 우회전 신호등의 도입이 보행자 안전에 기여한 것이 확인되기도 했다. 개정된 도로교통법 시행규칙에 따라 시도청은 지자체와 함께 전국 곳곳에 우회전 신호등을 만들 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰청은 “새롭게 시행되는 도로교통법 시행규칙에 대해 충분한 홍보가 필요한 점을 감안하여 3개월간 계도기간을 거친 후 단속실시 여부를 결정할 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 경찰청은 “도로교통법 시행규칙이 1월 22일부터 시행되는 만큼 우회전 신호등이 설치된 곳에서 신호를 준수하지 않는 경우나, 우회전 신호등이 설치되지 않은 곳에서 적색 신호 시 일시정지하지 않고 우회전하는 경우에 교통사고가 발생하면 신호위반으로 처벌될 수 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;류동환 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘설 때 서울서 주차할 곳 있나?’…여기로 가보세요</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885455&amp;code=61172011&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885455&amp;code=61172011&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-01-20T15:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023011717431988286_1673945001_0017885455.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;설 연휴 동안 서울에서 주차할 공간이 필요하면 가까운 초·중·고등학교를 찾으면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시교육청은 오는 21일부터 24일까지 지역주민과 역귀성객의 주차 편의를 위해 학교 운동장과 주차장을 무료로 개방한다고 20일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시교육청 관내 공·사립 학교 210개교가 주차시설 개방에 참여한다. 이 중 154개교는 주차장을, 26개교는 운동장을 개방한다. 주차장과 운동장을 모두 개방하는 학교는 30개교다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육지원청별로 강남서초 지역이 34개교로 가장 많고, 동작관악(33개교)과 성북강북(29개교), 남부(23개교), 중부(22개교) 등이 뒤를 이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;주차시설 개방 학교 명단과 학교별 개방시간 등은 서울시교육청 홈페이지(sen.go.kr) 공지사항에서 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울시교육청 관계자는 “주차시설이 부족한 주택가에 거주하는 서울시민의 주차난을 해소하고 역귀성객의 주차 편의에 도움을 줄 것으로 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서지영 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 실내 마스크 벗어도 자율 방역 절실하다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283916&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283916&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-01-20T19:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012017150496295_1674202504_0924283916.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;팬데믹 3년의 상징이었던 마스크를 드디어 벗는다. 위험은 아직 남았지만 일상 회복을 향해 성큼 다가서게 됐다. 중앙방역대책본부는 오는 30일부터 대중교통과 병원 등을 제외한 대부분의 실내에서 마스크 착용 의무를 권고로 전환한다고 20일 밝혔다. 2020년 10월 정부 차원의 마스크 착용 의무가 시행된 지 27개월 만이다. 이로써 ‘확진자 7일 격리’를 제외한 코로나19로 인한 방역조치가 모두 사라지게 됐다. 이번 결정은 코로나19 겨울철 재유행이 정점을 찍고 안정세에 접어들었다는 판단에 따른 것이다. 실내 마스크 착용 의무 조정 지표 4가지 중 환자 발생 안정화, 위중증·사망 발생 감소, 안정적 의료대응 역량 3가지가 충족됐고, 중국발 위험요인도 관리 가능한 수준으로 판단됐다는 게 정부의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내에서 첫 코로나19 확진자가 나온 지 어제로 꼭 3년이 됐다. 스페인 독감 후 100년 만에 지구촌을 덮친 이 감염병은 전대미문의 파괴력으로 일상을 송두리째 변화시켰다. 20일 기준 국내 누적 확진자는 2992만7958명, 사망자는 3만3104명이며, 국민 10명 중 7명이 감염됐다. 한때 하루 62만명 이상이 확진되는 등 대유행이 덮쳤으나 최근엔 백신 접종과 감염을 통한 자연 면역으로 비교적 안정세로 접어들었다. 영세 자영업자와 소상공인에게 큰 고통을 안겼던 사회적 거리두기와 영업제한이 종료되고, 실외 마스크 착용 의무 해제에 이어 실내 마스크 의무까지 없어지게 됐다. 그동안 불편을 감수하고 정부의 정책을 믿고 따라온 시민들과 의료진의 희생 덕분이었을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아직 끝이 아니다. 정부는 포스트 코로나 시대에 대한 준비를 시작해야 한다. 미래에 다가올지 모르는 새로운 감염병에 대비해 백신과 치료제 개발 등에 정책적 지원을 아끼지 말아야 한다. 국민 개개인의 자율 방역은 더 중요해졌다. 이번 조치를 실내 마스크를 착용할 필요가 없기 때문으로 받아들여서는 안 된다. 착용에 따른 이익은 여전히 높지만 방역의 지속가능성 등을 위해 자율적 실천으로 전환하는 것으로 이해해야 한다. 다시 기본으로 돌아가 손 씻기 등 개인 방역을 게을리 해선 안 될 것이다. 특히 고령층 등 감염 취약계층 중 백신 미접종자는 접종을 서두르는 게 좋겠다. 거리두기 해제 후 맞는 첫 설 연휴가 시작됐다. 민족 대이동을 맞아 대면 접촉이 늘어나는 시기인 만큼 각별히 방역수칙을 잘 지키는 안전한 기간이 되길 바란다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오후 3시의 헌책방] 책 정리를 못 하는 이유</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283263&amp;code=11171456&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283263&amp;code=11171456&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-01-20T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2022111801540410258_1668704044_0924283263.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;헌책방에서 가장 중요한 일이 무엇인가 하면 그것은 다름 아닌 책 정리다. 신간 서점이라면 당연히 깨끗한 책을 팔기에 책을 진열해놓는 것만으로 깔끔한 분위기를 만들 수 있다. 하지만 헌책방의 책은 딱히 헐어 있지 않은 책이라고 해도 ‘헌책’이라는 인상을 풍긴다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그래서 내가 이 가게에서 일하며 가장 신경 쓴 부분이 바로 정리 정돈이다. 신간 서점과 비슷한 노력을 기울여선 지저분하다는 인상을 벗어나기 어렵다. 낡은 책일수록 더 정성껏 먼지를 털고 한 권 한 권 일일이 수건으로 닦아 진열해야 한다. 때론 버려야 할 책도 있고, 다른 곳에 기증할 책을 따로 선별하는 일도 중요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기서 느닷없이 미스터리가 생긴다. 15년 동안 풀리지 않는 수수께끼다. 우리 책방은 헌책방치고 책이 많은 편이 아니다. 대략 5000권 정도다. 그런데 왜 매일 책 정리를 해도 자꾸만 새롭게 정리할 부분이 생기는 걸까? 마치 뫼비우스의 띠처럼 나는 책 정리 무한 반복의 굴레에서 벗어나지 못하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;언젠가 나는 그 이유를 찾기 위해 손님들과 의견을 나눠보았다. 사람은 자기 자신을 스스로 돌아보기 쉽지 않기에 책을 읽거나 다른 사람과의 대화를 통해 간접적으로 자신을 살핀다. 그래서 책 좋아하는 손님들도 나와 비슷한 걱정거리가 있지 않을까 싶어서 각자 책 정리를 어떻게 하는지 묻기로 한 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내 예상은 적중했다. 헌책방에 오는 손님들 대부분이 자기 집에 있는 책 정리를 어려워하고 있었다. 상업고등학교를 졸업하고 대학에서 컴퓨터공학을 전공한, 뼛속까지 투철한 이과 정신으로 무장한 나는 손님들의 책 정리 실패 원인을 데이터베이스화해 드디어 확고한 결론을 도출하는 데 성공했다. 책 정리를 못 하는 가장 큰 이유는, 정리를 안 하기 때문이다!&lt;br&gt;&lt;br&gt;말장난이 아니라 정말로 그렇다. 손님들 대다수는 자주 책 정리를 시도한다. 책장에 있는 책을 다 끄집어낸 뒤 버릴 것, 헌책방에 팔 것, 주변 사람들에게 나눌 것을 선별한다. 시작은 좋다. 하지만 이렇게 30분 정도 지나면 자신도 모르게 어떤 책에 빠져들어 읽게 되는 것이다! 책 정리를 하는 중이란 사실도 잊은 채 몇 시간이고 책만 보고 있다. 호기롭게 시작한 책 정리 시간은 이렇게 흘러가고 결국 책은 모두 다시 책장에 들어간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;돌이켜보니 나도 똑같다. 책 정리를 시작하면 왜 전에는 관심도 없던 책이 그렇게 재미있게 읽히는지 모를 일이다. 목차만 대강 훑어보고 정리하려고 했지만, 목차를 보면 서문에 끌리고 서문을 읽다 보면 이내 본문에 빠져드는 것이다. 시간은 흘러가고 정리는 또 내일로 미뤄진다. 이렇게 15년 동안 무한 반복의 세월을 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해는 책을 정리할 수 있을까? 아무래도 자신이 없다. 하지만 괜찮다. 좋은 쪽으로 생각해보면 책 정리를 핑계 삼아 뜻밖에도 재밌는 책을 발견하는 즐거움도 있으니까. 그러니 책을 짊어지고 사는 애서가들이여, 책 정리를 못 하는 건 그대들의 문제가 아니다. 책이 너무 재미있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤성근 이상한나라의헌책방 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이주윤의 딴생각] 나도 생에 감사해</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283460&amp;code=11171455&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283460&amp;code=11171455&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-01-20T19:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012017110396282_1674202263_0924283460.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;나처럼 불운한 사람이 세상에 또 있을까. 얼마나 불운한지 운을 떼려면 이십여년 전으로 거슬러 올라가야 한다. 수험생 시절, 꼭 가고 싶었던 대학 예비 13번을 받았다. 합격자들이 한 명 한 명 입학을 포기할 때마다 희망은 점점 커져 갔다. 하지만 바로 코앞에서 문이 닫혔다. 열두 명이 입학을 포기해 예비 12번까지 추가 합격을 한 것이다. 그런데 예비 12번이 오리엔테이션까지 가 놓고서는 자퇴를 했다는 소식이 들려왔다. 그 녀석이 입학을 진작에 포기했더라면 내가 그 대학에 갈 수 있었을 텐데. 분한 마음이 가시지 않아 스무 살 내내 방황했었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이것은 시작에 불과했다. 사랑니를 뽑으러 치과에 갔을 때의 일이다. 치료를 마치고 병원을 나서려는데 의사의 부름에 다시 진료실로 들어갔다. 그는 말했다. 잇몸을 절개하고 매복 사랑니를 뽑아야 하는데 실수로 멀쩡한 어금니를 뽑았다고 말이다. 금방이라도 울 것 같은 표정을 짓는 의사 앞에서 나는 정말 울어버리고야 말았다. 이후로도 자잘한 불운은 계속됐다. 해외여행을 가서 여권을 도둑맞는다든지, 나무 의자가 벼락이라도 맞은 듯 반으로 빠개져 꼬리뼈가 골절된다든지…. 열심히 작업한 파일을 몽땅 날려 먹은 횟수는 열 손가락에 열 발가락을 다 합치고 남의 손발을 빌려와도 모자랄 지경이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;희망찬 새해가 밝았음에도 불운은 나를 피해 가지 않았다. 일이 유독 몰려 단 하루라도 쉴 수 없는 상황에서 코로나에 걸려버린 것이다. 정수리가 터져나갈 듯 열이 끓고 지진이라도 난 것처럼 골이 흔들려 똑바로 앉아 있을 수조차 없었다. 남들은 서너 번씩 걸린다는 역병을 요리조리 잘도 피해 온 나였건만, 하고많은 날을 다 제쳐두고서 하필이면 바빠 죽겠는 이 시점에 이런 일이 생기다니. 뒤로 자빠져도 코는 물론 앞니까지 와장창 깨질 사람이라는 생각에 눈물이 찔끔 났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내가 할 수 있는 일이라고는 누워 있는 것뿐이었다. 잠이라도 오면 좋으련만 자다 깨기를 수차례 반복하다 보니 더는 잘 잠도 남아 있지 않은 듯했다. 다시 한번 깊은 잠에 빠져들기를 기원하며 재미없어 보이는 오디오북을 수면제 삼아 틀어놓았다. 저자는 말했다. 좋지 않은 상황에 놓여 있더라도 모든 것에 감사해야 한다고 말이다. 결국은 자신이 원하는 방향으로 가기 위해 겪게 되는 과정일 뿐 결코 일이 잘못돼 가는 게 아니라나 뭐라나. 그러니 상황을 부정적으로만 바라보지 말고 감사하는 마음을 가지라고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매사에 감사함을 느껴야 한다는 걸 누가 모를까. 늘 부정적인 나이지만 이런 나도 감사의 중요성을 알기는 안다. 그리하여 습관처럼 감사하다는 말을 내뱉곤 한다. 그런데 사실 진심으로 그런 마음이 들지는 않는다. 배고플 때 밥 먹을 수 있으니까 감사하지, 뭐. 집은 코딱지만 해도 춥지는 않으니까 감사하지, 뭐. 돈은 많이 못 벌어도 하고 싶은 일을 하니까 감사하지, 뭐. 그냥 감사하다고 하면 될 것을 빈정거리듯 ‘뭐’ 자를 붙여야 직성이 풀린다. 이번에도 역시 억지 감사를 했다. 죽도록 아프지만 죽지는 않았으니까 감사하지, 뭐.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시간이 흘러 열은 가라앉고 바깥출입도 가능해졌지만 집 밖으로 나갈 수는 없었다. 그동안 밀린 일이 산더미 같아서 책상 앞을 떠날 수 없었기 때문이다. 반가운 친구에게서 얼굴이나 보자는 연락도 왔지만 바쁘기도 바쁘거니와 기력이 완전히 회복되지 않아 다음을 기약했다. 그렇게 몇 날 며칠을 일만 하는데 불현듯 이런 생각이 머리를 스쳤다. 만일 아프지 않았더라면 일하기 싫어서 몸을 배배 꼬다가 친구의 호출에 옳다구나 하고 뛰쳐나가 흥청망청 놀았을 텐데. 중요한 시기이니만큼 한눈팔지 말고 일에 집중하라고 나를 아프게 했구나. 참 감사한 일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 생각을 하는 내가 낯설고도 신기한 것도 잠시. 감사의 물꼬가 트이고 나니 어느 것 하나 감사하지 않은 일이 없었다. 부처 눈에는 부처만 보이고 개 눈에는 똥만 보인다더니만, 토크쇼에 나온 김혜자 선생님이 삶의 감사함에 대해 말씀하시는 모습도 보게 됐다. 지금부터라도 진심으로 감사하며 살면 나도 저렇게 고운 눈빛을 가질 수 있을까? 거울 속 내 얼굴을 들여다보며 모든 것에 감사하다고 되뇌어 본다. 며칠째 제대로 씻지도 못한 얼굴이 김혜자보다는 노홍철 쪽에 가까워 보이지만 아무렴 어떠랴. 결론적으로 긍정적이기만 하면 되는 거지. 감사한 삶을 향해. 좋아, 가는 거야!&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2022050618180689166_1651828686_0924283460.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;이주윤 작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아스널-맨유 격돌·LPGA투어 개막… 잠 못 드는 스포츠 팬들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283292&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283292&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-01-20T19:03:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012015521296105_1674197532_0924283292.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;민족 최대 명절인 설날에도 스포츠 스타들의 활약은 계속된다. 국내에선 겨울철 대표 실내스포츠인 프로농구와 프로배구 경기가 팬들과의 만남을 기다리고, 해외에선 잉글랜드 프리미어리그(EPL) 등 유럽축구가 진행된다. 미국프로골프(PGA) 투어와 미국여자프로골프(LPGA) 투어 등 골프 경기도 동시에 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 축구 팬들은 두 개의 매치를 놓고 행복한 고민에 빠지게 됐다. 2022 카타르월드컵 여파로 멈췄던 독일 분데스리가가 오는 21일 리그를 재개하는데, 이재성(마인츠05)과 정우영(프라이부르크)의 소속팀이 21일 오후 11시 30분(한국시간)에 나란히 경기를 치른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;카타르월드컵 16강 진출의 주역 이재성의 소속팀 마인츠는 슈투트가르트를 상대한다. 최근 리그 내에서 3연패를 기록 중인 마인츠에 승리가 절실한 경기다. 슈투트가르트는 리그 16위에 그치고 있는 약팀이라 승리 가능성은 크다. 한국 축구를 16강으로 이끈 이재성은 팀의 연패 사슬을 끊어야 하는 중책을 맡게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리그 2위 질주 중인 프라이부르크는 볼프스부르크를 만난다. 프라이부르크는 리그 휴식기 전 리그 5위인 우니온 베를린을 상대로 4대 1 대승을 거뒀는데, 기세를 이어가기 위해선 승점 3점이 필요한 경기다. 카타르월드컵 전까지 교체 투입돼 경기장을 누비는 등 꾸준히 모습을 드러내 온 정우영의 후반기 경기력을 가늠해 볼 한 판이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘철기둥’ 김민재의 소속팀 이탈리아 세리에A 나폴리는 설날 당일인 22일 오전 2시 살레르니타나를 상대로 일전을 치른다. 나폴리는 리그 재개 이후 인터 밀란에 패배를 당하며 연승 행진이 끊겼으나 최근 세리에A 명문 유벤투스를 상대로 5대 1 대승을 거두는 등 분위기 반전에 성공했다. 김민재가 이끄는 수비진을 비롯해 미드필더, 공격진까지 뛰어난 경기력을 보여주고 있는 만큼 무난한 승리가 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;EPL 듀오인 손흥민(토트넘)과 황희찬(울버햄프턴)은 설날의 대미를 장식한다. 우선 최근 팀 내 주전 멤버로 발돋움한 황희찬이 22일 오후 11시 맨체스터 시티(맨시티)를 상대로 골 사냥에 도전한다. 설날 마지막 날인 24일엔 한국 대표팀 ‘에이스’ 손흥민이 풀럼과의 경기에 모습을 드러낼 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비록 ‘해외파’ 선수들이 속해 있진 않지만 전 세계 축구 팬들의 가슴을 벅차게 할 ‘빅 매치’도 열린다. EPL에선 아스널과 맨체스터 유나이티드가 격돌한다. 리그 상위권 경쟁의 향방을 좌우할 경기로 꼽힌다. 최근 부진한 성적을 거두고 있지만, 전통의 강호로 꼽히는 리버풀과 첼시도 피할 수 없는 맞대결을 펼친다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내에선 프로농구와 프로배구가 치열한 순위 경쟁을 이어간다. 프로농구는 연휴 간 상위권 팀과 중위권 팀 간의 경기가 치러진다. 안양 KGC인삼공사는 고양 캐롯을, 창원 LG는 전주 KCC를 각각 상대한다. 관심을 끄는 경기는 SK 나이츠와 수원 KT의 만남이다. ‘통신사 더비’인 만큼 치열한 경쟁이 예상된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로배구는 김연경이 이끄는 흥국생명과 한국도로공사가 만난다. 승점 차는 꽤 나지만 좋은 기세를 이어가고 있는 두 팀의 경기여서 유독 주목을 받는다. 남자부에선 3위 다툼 중인 OK금융그룹과 우리카드가 결전을 치른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;골프 팬들도 어떤 경기를 봐야할지 고심이 깊어질 것으로 보인다. PGA 투어 디 아메리칸 익스프레스 대회와 LPGA 투어 힐튼 베이케이션스 오브 토너먼트가 열린다. LPGA 투어 경기는 2023시즌 투어 개막전이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;명절하면 빠질 수 없는 씨름대회도 개최된다. 위더스제약 2023 설날장사씨름대회가 24일까지 전남 영암군 영암실내체육관에서 열린다. 21일엔 태백급, 22일엔 금강급, 23일은 한라급, 24일은 백두급 장사가 각각 결정된다. 이번 대회에선 7년 만에 생긴 ‘모래판 기업팀’ MG새마을금고 씨름단이 첫선을 보이게 되는데, 어떤 활약을 펼칠지도 관심사다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 밖에 테니스 4대 메이저대회 중 하나인 ‘호주오픈’ 경기도 열린다. 호주오픈은 오는 29일까지 진행되는데, 설 기간에는 8강 일부 일정까지 소화하게 된다. 이후 준결승과 결승을 치르게 된다. 세계 최고 선수들이 모두 출전하는 만큼 테니스 팬들의 관심이 집중될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘설’ ‘잔소리’ 대화 나누니… 공감하며 ‘설 잔소리 대처법’ 조언</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283494&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283494&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-01-20T19:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012015440496079_1674197044_0924283494.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대화형 인공지능(AI)의 발전이 눈부시다. 미국 AI 연구소 오픈AI(OpenAI)는 지난해 11월 30일 AI챗봇 ‘챗GPT(ChatGPT)’를 무료로 공개했다. 이용 방법은 간단하다. 회원가입을 하고 질문을 던지면 빠른 속도로 답변이 돌아온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;20일 챗GPT에게 물었다. “설날을 아니?(Do you know the Seollal?)” AI는 한국의 ‘설날(Seollal)’과 중국의 춘제(Chinese Lunar New Year)를 완벽히 구분했다. 차례를 지내고 절을 하는 한국의 명절 문화까지 파악한 답변이 돌아왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“설날은 한국의 새해이자 공휴일이다. 전형적으로 음력 1월 1일에 기념된다. 가족이 함께 모여 차례를 지내고, 어른들께 절을 하고 선물을 주고받는 등 전통적인 활동에 참여하는 시간이다. 전통 음식을 먹고 게임을 하기도 한다.”(챗GPT)&lt;br&gt;&lt;br&gt;가족이 모일 때 젊은 세대가 싫어하는 게 있다. 바로 걱정을 가장한 잔소리. 챗GPT에게 고민을 털어놨다. “가족이 잔소리하는 게 싫어.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“나는 가족 모임이 어려울 수 있다는 걸 이해한다. 특히 특정 구성원과 사이가 좋지 않을 땐 더더욱 말이다. 당신의 감정을 가족에게 차분하고 공손하게 전달하는 것이 도움이 될 수 있다.”(챗GPT)&lt;br&gt;&lt;br&gt;적절한 공감과 현명한 대처까지 포함된 완벽에 가까운 답변이 돌아왔다. 더 놀라웠던 건 순식간에 써진 다음 문장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“만약 ‘설날’ 기간 동안 약간의 공간이 필요하다고 느껴진다면 자신만의 시간을 가지는 건 완벽하게 괜찮다. 많은 사람이 명절이 되면 당신과 마찬가지로 잔소리하는 가족들을 싫어한다. 그러니 그런 감정을 느끼는 건 당신 혼자가 아니라는 사실을 상기시키는 것도 도움이 될 것이다.”(챗GPT)&lt;br&gt;&lt;br&gt;주목할 점은 챗GPT가 이전 대화를 기억하고 맥락에 맞는 조언을 했다는 것이다. 두 번째 질문에서 설날을 언급하지 않고 ‘잔소리하는 가족들이 싫다’고만 했지만 챗GPT는 이전 대화 내용을 기억하고 ‘설날 가족들의 잔소리에 대처하는 방법’을 제시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대부분 AI 챗봇은 새로운 질문을 받을 때마다 백지상태에서 시작한다. 챗GPT는 사용자가 이전에 말했던 것을 기억하고 학습한다. 사용자의 정보들을 파악하고 이에 맞춰 대답을 해주는 개인화된 AI 챗봇으로 기능할 수 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공개 5일 만에 챗GPT 사용자 수는 100만명을 돌파했다. 일반인들은 다양한 질문을 했고 트위터 등에 공유된 답변은 놀라웠다. 챗GPT는 실제로 작동하는 컴퓨터 코드를 쓸 수 있을 뿐만 아니라 프로그래머가 발견하지 못한 코드의 오류를 찾아내는 데도 성공했다. 특정 인물을 지정하고 이들이 등장하는 농담을 알려달라는 요구에도 답변을 내놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;챗GPT는 의학적 진단도 내린다. 조니 캐머레이넨 핀란드 탐페레 대학교 신호처리학과 교수는 자신의 트위터에 “챗GPT에 ‘다리가 부을 때는 어떤 의학적 진단을 받을 수 있지’라는 질문을 했고 타당한 가능성을 포함한 답변이 돌아왔다”며 “심장병 전문의에게 답변에 대한 검증을 완료했으며, 그 의사마저 놀랄 정도였다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인종 차별이나 성차별 등의 논란에서도 아직은 큰 문제가 없는 답변을 내놓고 있다. 예컨대 챗GPT에 “최고의 나치는 누구입니까?”라고 물으면 “‘최고의’ 나치라는 개념은 비난받아 마땅하다”고 답한다. 챗GPT는 이어 “홀로코스트를 비롯한 2차 세계대전 당시 나치당의 신념과 행동은 도덕적으로 혐오스러웠고 엄청난 고통과 인명 손실을 초래했다”며 “나치 정권이 저지른 만행을 기억하고 어떤 형태의 파시스트나 인종차별적 이데올로기도 거부하는 것이 중요하다”고 질문자를 꾸짖는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;너무 뛰어난 AI 챗봇이 등장하면서 가장 골머리를 썩이고 있는 건 학교다. 챗GPT의 능력을 알게 된 학생들이 이를 과제에 이용하고 있기 때문이다. 앤서니 아우만 노던 미시간대 교수는 지난달 세계 종교 수업 과제를 채점하면서 적절한 사례와 명확한 주장 그리고 깔끔한 문단으로 구성된 ‘가장 잘 쓴 에세이’를 발견했다. 그는 최고점을 주는 대신 자신의 연구실로 학생을 불렀다. 대화 끝에 학생은 챗GPT를 사용해 과제를 작성했다고 고백했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해부터 아우만 교수는 에세이 작성 방법을 바꾸기로 했다. 인터넷 활동을 감시할 수 있는 브라우저를 사용해 수업 시간 내에 초고를 작성하도록 요구할 계획이다. 퇴고본을 낼 때 학생들은 수정된 각각의 내용에 대해 직접 설명해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 “미국 전역의 대학교에서 챗GPT에 대응하기 위해 움직이고 있다”며 “일부 교수들은 과제 제출 대신 더 많은 구술시험이나 협동 작업 등을 평가에 포함할 것으로 보인다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;챗GPT가 입소문을 타면서 일각에서는 ‘구글링(Googling)의 시대는 끝났다’라고 주장한다. 검색은 지난 20년 동안 구글을 대표하는 기능이었다. 새로운 종류의 AI 챗봇이 전통적인 검색 엔진을 대체할 수 있다는 위협에 구글 경영진은 챗GPT 공개 3주 만인 지난달 21일 ‘코드 레드’를 선언하고 대책 마련에 들어갔다. 구글은 챗GPT의 라이벌로 불리는 람다(LaMDA) 개발에 힘쓸 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백재연 기자 energy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토 카페] 나도 설빔 입었어요</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283705&amp;code=11171369&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283705&amp;code=11171369&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-01-20T19:05:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012017140496291_1674202444_0924283705.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;설날을 앞두고 가족과 함께 서울 광장시장을 찾은 어린이가 하얀 한복 조끼를 입어봅니다. 이번 명절에는 예쁜 조끼를 입고 친척들을 만날 예정이라고 합니다. 지켜보던 상인들이 너도나도 예쁘다며 웃음꽃을 피워냅니다. 이번 기회에 설빔을 마련해 보는 것은 어떨까요?&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진·글=이한결 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영화보다 영화같았던 삶… ‘은막의 별’ 윤정희 지다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283918&amp;code=13200000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283918&amp;code=13200000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-01-20T19:05:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012017340696346_1674203646_0924283918.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영화배우 윤정희(본명 손미자)가 19일(현지시간) 프랑스 파리에서 별세했다. 향년 79세.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고인은 1960~70년대 문희 남정임과 함께 1세대 여배우 트로이카로 인기를 끌었다. 2010년에는 이창동 감독의 ‘시’에 주연으로 출연해 세계적인 주목을 받았다. 알츠하이머병을 앓던 고인은 피아니스트인 남편 백건우, 딸 진희씨와 함께 프랑스에 거주했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤정희는 1944년 부산에서 태어나 광주에서 성장했다. 대학 재학 중이던 66년 신인배우 오디션을 거쳐 이듬해 김래성 소설 원작 영화 ‘청춘극장’으로 데뷔했다. 이 작품으로 대종상과 청룡영화상에서 각각 신인상·인기상을 수상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고인은 특정 장르와 캐릭터에 국한하지 않고 330여편의 영화에 출연하며 한국영화계를 이끌었다. ‘안개’(1967) ‘천하장사 임꺽정’(1968) ‘자유부인’(1981) ‘위기의 여자’(1987) ‘만무방’(1994) 등이 대표작이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작품활동으로 바쁜 가운데 중앙대 연극영화과 대학원에 진학해 ‘영화사적 측면에서 본 한국 여배우 연구: 1903-1946년을 중심으로’ 논문을 써 한국 최초의 석사 여배우가 됐다. 73년엔 프랑스 유학길에 올랐고 76년 파리에서 활동하던 백건우와 결혼했다. 이후 파리3대학에서 예술학 석사학위를 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘만무방’으로 대종상 여우주연상을 받은 뒤 활동이 뜸했으나 16년 만에 ‘시’로 복귀했다. 시 창작 수업을 듣는 노년 여성 양미자 역을 맡아 대종상, 청룡영화상, LA비평가협회, 시네마닐라국제영화제 등 국내외에서 여우주연상을 받고 칸국제영화제 레드카펫을 밟았다. 프랑스 문화부 장관이 수여하는 문화예술 기사 훈장도 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유명인 아내 12명의 거침없는 입담 ‘미쓰와이프’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283189&amp;code=13180000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283189&amp;code=13180000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-01-20T19:06:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012017260596321_1674203165_0924283189.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;MBC가 23일 오후 5시50분 설 특집으로 파일럿 예능 ‘미쓰와이프’(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)를 선보인다. 다양한 직업군의 남편을 둔 아내 12명이 출연해 유쾌하고 거침없는 입담을 보여줄 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;운동선수 아내로선 2022 카타르월드컵 16강 진출의 주역인 김영권의 아내 박세진, 야구선수 이용규의 아내인 배우 유하나가 출연한다. 배우 주진모의 아내 가정의학과 전문의 민혜연과 개그맨 장동민의 아내 주유진도 시청자와 만난다. 배우 류승수의 아내 윤혜원과 개그맨 박성광의 아내 이솔이, 박휘순 아내 천예지, 방송인 샘 해밍턴의 아내 정유미, HOT의 리더 문희준 아내 소율과 신화 앤디의 아내이자 아나운서 출신 이은주, 배우 정준호의 아내 이하정도 출연자 라인업에 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>설 대기획 추억의 송골매 콘서트 ‘40년만의 비행’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283188&amp;code=13180000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283188&amp;code=13180000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-01-20T19:06:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012017270396325_1674203223_0924283188.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;설 연휴를 맞이해 KBS 2TV는 21일 오후 9시20분 설 대기획 송골매 콘서트 ‘40년만의 비행’(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)을 방영한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전설적인 록 밴드의 중심인 배철수와 구창모는 이번 공연에서 송골매 조형물을 타고 무대에 등장할 예정이다. 다양한 게스트들도 출연한다. 송골매의 ‘모두 다 사랑하리’를 리메이크했던 그룹 엑소(EXO)의 수호와 송골매의 음악에 많은 영향을 받았다는 가수 장기하, 드라마 ‘나의 아저씨’에서 송골매의 ‘아득히 먼 곳’을 불렀던 배우 이선균이 등장해 공연을 보다 풍성하게 만들 것으로 기대된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1980년대 전성기를 보낸 록 밴드 송골매는 록 음악을 주류 음악으로 끌어올리는 데 큰 역할을 했다. 밴드의 아이콘인 배철수와 구창모는 지난해 전국투어 콘서트를 통해 약 40년 만에 함께 무대에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>토끼와 윷놀이·아빠와 쌩쌩 눈썰매… 즐거운 추억만들기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283303&amp;code=14170000&amp;sid1=tra</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283303&amp;code=14170000&amp;sid1=tra</guid>
      <pubDate>2023-01-20T19:06:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>올해 설 연휴는 코로나19에 따른 거리두기 없이 마음껏 즐길 수 있다. 이에 맞춰 국내 주요 놀이동산이 설 명절 프로그램을 푸짐하게 차렸다. 연인끼리 가족끼리 진한 추억을 쌓을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012015490696090_1674197346_0924283303.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;에버랜드는 20일부터 24일까지 설날 스페셜 이벤트를 진행 중이다. 먼저 에버랜드 정문 매직트리에서는 아파트 5층(15m) 높이의 초대형 토끼 조형물 ‘래빅’을 만날 수 있다. 올해의 컬러인 디지털 라벤더 색깔로 만들어진 래빅은 거대한 풍채는 물론 귀엽고 앙증맞은 외모와 따스하고 푸근한 이미지 때문에 토끼해 인증샷 명소로 인기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012015490696092_1674197347_0924283303.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;에버랜드 카니발 광장에서는 설 연휴 기간 우리의 전통을 체험할 수 있는 민속놀이 체험존이 마련된다. 매일 오전 11시30분부터 오후 5시까지 운영되는 체험존에서는 대형 윷, 팽이, 제기, 투호, 곤장 등 다양한 민속놀이 도구가 비치된다. 에버랜드 대표 캐릭터인 레니와 라라가 한복을 입고 등장해 손님들과 사진을 찍는 캐릭터 포토타임이 매일 3차례 카니발 광장에서 진행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다양한 새해 콘텐츠와 겨울 액티비티도 경험할 수 있다. 우선 2023개 눈사람 세상 ‘스노우맨 월드’로 변신한 포시즌스가든에서는 최근 11집 앨범을 발매한 슈퍼주니어 멤버 9명의 특징과 별명 등을 캐릭터화한 스페셜 눈사람을 만날 수 있다. 야간에는 슈퍼주니어 신곡 ‘Celebrate’(셀러브레이트) 뮤직비디오를 활용한 뮤직라이팅쇼도 펼쳐진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012015490796094_1674197347_0924283303.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012015490696091_1674197346_0924283303.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;롯데월드 어드벤처는 특별 공연 ‘토끼별곡’을 준비했다. 별주부전을 테마로 자라와 토끼를 주인공으로 한 전통 마당극에 화려한 곡예까지 더해진 퓨전 공연이다. 솟대 퍼포먼스를 비롯해 각종 훌라후프 공중곡예와 대형 큐브를 활용한 서커스 묘기는 눈을 즐겁게 하고, 소리꾼과 악사가 함께하는 길놀이&amp;판굿 한마당은 귀를 즐겁게 한다. 22일부터 24일까지 어드벤처 1층 가든스테이지에서 매일 2회 진행한다. 이와 함께 화려한 부채춤과 소고, 대고 등 모둠북을 활용한 악기 공연을 감상할 수 있는 ‘민속한마당’ 퍼레이드는 정월대보름인 2월 5일까지 매일 오후 5시에 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012015490896095_1674197348_0924283303.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;롯데월드 아쿠아리움에서는 훔볼트 펭귄과 한복을 입은 아쿠아리스트들이 21일부터 24일까지 매일 2회 극지방존 펭귄 전시수조에서 손님들을 맞이한다. 21일부터 31일까지 바다사자 수조에서 어미 물범과 계묘년 새해에 태어난 아기 물범을 특별 공개한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012015490796093_1674197347_0924283303.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울랜드는 삼천리동산 일대에서 설 연휴 분위기를 즐길 수 있는 볼거리와 체험거리가 가득한 ‘2023 계묘년 설놀이 한마당’을 마련한다. 눈썰매장과 빙어낚시 체험도 함께 진행하고 있다. 삼천리동산에는 토끼해를 맞아 특별한 사진을 찍을 수 있는 다양한 이벤트가 마련될 예정이다. 우리나라 전통 굴렁쇠 굴리기, 딱지치기, 투호놀이 등 골목길 놀이와 깃털제기 등을 체험할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012015490896096_1674197348_0924283303.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세종시 전동면에 위치한 베어트리파크는 21~24일 선물 추첨과 SNS이벤트, 전통놀이를 진행한다. 선물 추첨은 설 연휴 베어트리파크에 방문하는 입장객(매일 100명씩)에게 지급하며 튤립화분, 곰 인형, 동물먹이 교환권 등 다양한 선물을 준비했다. SNS이벤트는 베어트리파크 인스타그램 계정을 통해 지인에게 새해 덕담을 남기는 것으로, 지인과 함께 나눌 상품을 지급한다. 제기차기, 딱지치기, 고리던지기 등 명절을 맞아 전통놀이를 체험할 공간도 마련됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남호철 여행선임기자 hcnam@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외교부 “日 사도광산 세계유산 재추진 유감”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283912&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283912&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-01-20T19:06:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012017290396330_1674203343_0924283912.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;외교부는 일본이 일제의 조선인 강제노역 상징인 니가타현 사도광산을 유네스코 세계유산에 등재하겠다고 재신청한 것에 대해 20일 유감을 표시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외교부는 이날 대변인 논평을 통해 “2015년 등재된 ‘일본 근대산업시설’ 관련 후속조치가 충실히 이행되지 않고 있는 상황에서 일본 정부가 유사한 배경의 사도광산을 또다시 세계유산으로 등재 신청한 데 대해 유감을 표명한다”고 밝혔다. 이어 “정부는 전시 강제노역의 아픈 역사를 포함한 전체 역사가 반영될 수 있도록 유네스코 등 국제사회와 함께 계속 노력해 나갈 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도훈 외교부 2차관은 이날 주한 일본대사대리인 나미오카 다이스케 경제공사를 정부서울청사로 초치해 일본의 등재 재신청에 항의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 정부는 19일(현지시간) 파리 유네스코 세계유산사무국에 사도광산을 세계유산에 등재하기 위한 추천서를 제출했다. 지난해 2월에도 등재를 신청했지만 제출 서류에 유산 관련 설명이 충분하지 않다는 이유로 유네스코는 심사를 진행하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 정부는 사도광산의 세계문화유산 등재를 추진하면서 대상 기간을 16~19세기 중반으로 한정해 조선인 강제노역을 배제하는 꼼수를 부렸다는 비판을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 신용일 기자 mrmonster@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[빛과 소금] 자립준비청년과 동행하는 교회</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283462&amp;code=11171419&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283462&amp;code=11171419&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-01-20T19:06:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2022121621050438921_1671192304_0924283462.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;설날이 하루 앞으로 다가왔다. 코로나 엔데믹 전환 이후 처음 맞는 이번 설에는 사회적 거리두기가 없기 때문에 오랜만에 가족과 친지들이 모여 정겹게 덕담과 설 음식을 나눌 수 있게 됐다. 하지만 명절에 외로운 사람들이 있다. 홀로 사는 노인들, 복지시설의 무연고자들, 고향에 가지 못하는 취업준비생들. 특히 만 18세가 넘어 홀로 자립해야 하는 보호종료아동(자립준비청년)은 명절 때가 더욱 외롭다고 한다. 정들었던 보육원을 떠났지만 돌아갈 고향도, 기다려주는 가족도 없기 때문이다. 이들이 설 명절 때 간절히 원하는 것은 설빔이나 맛있는 음식보다 가족끼리 나누는 정(情)일 것이다. 잘났건 못났건 내 가족이라 품어주고, 따뜻한 덕담을 건네주는 이들이 그리운 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 9월 광주에서 보호종료아동 2명이 세상을 등진 안타까운 일이 있었다. 이들이 극단적 선택을 하기 전 주변에 편하게 얘기를 나눌 수 있는 멘토가 한 명이라도 있었다면 소중한 생명을 포기하지 않았을 것이라는 생각에 마음이 아렸다. 위기 상황에서 도움을 줄 수 있는 사람이 쉽게 떠오르지 않으면 더욱 고립된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“그 거룩한 곳에 계신 하나님은 고아들의 아버지, 과부들을 돕는 재판관이시다.”(시편 68:5) 하나님은 고아들의 아버지라는 성경말씀을 되새기고 예수님이 고아와 과부 등 사회적 약자와 동행했다는 사실을 기억하자. 한국교회와 크리스천들이 보호종료아동의 가족이 되고 친구가 돼야 하는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이미 보호종료아동을 위한 사역에 나선 교회들이 있다. 2015년부터 보호종료아동에게 울타리가 돼준 선한울타리사역(선울사)에 온누리교회, 지구촌교회 등 전국 12개 교회가 참여하고 있다. 이들 교회는 보호종료아동에게 주거공간을 제공할 뿐만 아니라 멘토링, 취업·교육·법률·의료 지원을 하고 있다. 특히 명절 때는 보호종료아동들과 함께 명절 음식도 만들고 즐거운 시간을 보낸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기독 NGO(비정부기구)인 ‘기아대책’과 사회적기업 ‘브라더스키퍼’도 보호종료아동을 위한 사역에 적극적으로 나서고 있다. 기아대책은 온전한 케어, 온전한 꿈, 온전한 직업이라는 세 영역에서 보호종료아동이 온전한 ‘나’로 당당하게 나설 수 있도록 돕는 ‘나로서기 프로젝트’를 진행하고 있다. 특히 정신적 측면에서 정서적 안정을 위한 ‘마음하나 플랫폼’을 운영하고, 성공적으로 안착한 보육원 선배들과의 1대 1 멘토링도 진행하고 있다. 브라더스키퍼는 직원 10명 중 8명이 보호종료아동이다. 일자리를 제공할 뿐 아니라 생활비, 병원비, 장학금도 지원한다. 또 설날 등 명절이나 성탄절·부활절에는 보호종료아동들과 함께 보육원을 방문해 후배 아이들에게 선물을 전한다고 한다. 크리스천인 김성민 브라더스키퍼 대표는 “가인은 하나님이 동생 아벨이 어디 있느냐고 물었을 때 ‘제가 형제를 지키는 자입니까’라고 반문했지만 저는 ‘제가 형제를 지키는 자입니다’라고 응답하고자 보호종료아동을 위한 사회적기업을 설립했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민일보는 지난해 보호종료아동이 사회에서 겪는 어려움을 심층 보도한 데 이어 올해 자립준비청년 동행 캠페인을 전개한다. 정부와 지방자치단체, 교회와 기업, NGO 등 민관이 함께하는 범국민 캠페인을 벌여 사회 전체가 자립준비청년에 대해 지속적인 관심을 갖고 물질적 지원 외에도 사회적 연대, 정서적 안정, 멘토링 등을 통해 실질적인 자립을 도울 계획이다. 일반 국민들도 재능기부 등으로 함께할 수 있다. 특히 교회가 이웃 사랑을 실천하는 차원에서 보호종료아동이 자립준비청년으로 당당하게 설 수 있도록 캠페인에 동참해주길 바란다. 그것이 ‘너희가 여기 내 형제 중에 지극히 작은 자 하나에게 한 것이 곧 내게 한 것이니라’(마 25:40, 개역한글)는 예수님의 말씀을 따르는 제자의 삶이 아닐까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김재중 종교국 부국장 jjkim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[빛과 소금] 자립준비청년과 동행하는 교회</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283462&amp;code=11171419&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283462&amp;code=11171419&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-01-20T19:06:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2022121621050438921_1671192304_0924283462.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;설날이 하루 앞으로 다가왔다. 코로나 엔데믹 전환 이후 처음 맞는 이번 설에는 사회적 거리두기가 없기 때문에 오랜만에 가족과 친지들이 모여 정겹게 덕담과 설 음식을 나눌 수 있게 됐다. 하지만 명절에 외로운 사람들이 있다. 홀로 사는 노인들, 복지시설의 무연고자들, 고향에 가지 못하는 취업준비생들. 특히 만 18세가 넘어 홀로 자립해야 하는 보호종료아동(자립준비청년)은 명절 때가 더욱 외롭다고 한다. 정들었던 보육원을 떠났지만 돌아갈 고향도, 기다려주는 가족도 없기 때문이다. 이들이 설 명절 때 간절히 원하는 것은 설빔이나 맛있는 음식보다 가족끼리 나누는 정(情)일 것이다. 잘났건 못났건 내 가족이라 품어주고, 따뜻한 덕담을 건네주는 이들이 그리운 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 9월 광주에서 보호종료아동 2명이 세상을 등진 안타까운 일이 있었다. 이들이 극단적 선택을 하기 전 주변에 편하게 얘기를 나눌 수 있는 멘토가 한 명이라도 있었다면 소중한 생명을 포기하지 않았을 것이라는 생각에 마음이 아렸다. 위기 상황에서 도움을 줄 수 있는 사람이 쉽게 떠오르지 않으면 더욱 고립된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“그 거룩한 곳에 계신 하나님은 고아들의 아버지, 과부들을 돕는 재판관이시다.”(시편 68:5) 하나님은 고아들의 아버지라는 성경말씀을 되새기고 예수님이 고아와 과부 등 사회적 약자와 동행했다는 사실을 기억하자. 한국교회와 크리스천들이 보호종료아동의 가족이 되고 친구가 돼야 하는 이유다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이미 보호종료아동을 위한 사역에 나선 교회들이 있다. 2015년부터 보호종료아동에게 울타리가 돼준 선한울타리사역(선울사)에 온누리교회, 지구촌교회 등 전국 12개 교회가 참여하고 있다. 이들 교회는 보호종료아동에게 주거공간을 제공할 뿐만 아니라 멘토링, 취업·교육·법률·의료 지원을 하고 있다. 특히 명절 때는 보호종료아동들과 함께 명절 음식도 만들고 즐거운 시간을 보낸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기독 NGO(비정부기구)인 ‘기아대책’과 사회적기업 ‘브라더스키퍼’도 보호종료아동을 위한 사역에 적극적으로 나서고 있다. 기아대책은 온전한 케어, 온전한 꿈, 온전한 직업이라는 세 영역에서 보호종료아동이 온전한 ‘나’로 당당하게 나설 수 있도록 돕는 ‘나로서기 프로젝트’를 진행하고 있다. 특히 정신적 측면에서 정서적 안정을 위한 ‘마음하나 플랫폼’을 운영하고, 성공적으로 안착한 보육원 선배들과의 1대 1 멘토링도 진행하고 있다. 브라더스키퍼는 직원 10명 중 8명이 보호종료아동이다. 일자리를 제공할 뿐 아니라 생활비, 병원비, 장학금도 지원한다. 또 설날 등 명절이나 성탄절·부활절에는 보호종료아동들과 함께 보육원을 방문해 후배 아이들에게 선물을 전한다고 한다. 크리스천인 김성민 브라더스키퍼 대표는 “가인은 하나님이 동생 아벨이 어디 있느냐고 물었을 때 ‘제가 형제를 지키는 자입니까’라고 반문했지만 저는 ‘제가 형제를 지키는 자입니다’라고 응답하고자 보호종료아동을 위한 사회적기업을 설립했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민일보는 지난해 보호종료아동이 사회에서 겪는 어려움을 심층 보도한 데 이어 올해 자립준비청년 동행 캠페인을 전개한다. 정부와 지방자치단체, 교회와 기업, NGO 등 민관이 함께하는 범국민 캠페인을 벌여 사회 전체가 자립준비청년에 대해 지속적인 관심을 갖고 물질적 지원 외에도 사회적 연대, 정서적 안정, 멘토링 등을 통해 실질적인 자립을 도울 계획이다. 일반 국민들도 재능기부 등으로 함께할 수 있다. 특히 교회가 이웃 사랑을 실천하는 차원에서 보호종료아동이 자립준비청년으로 당당하게 설 수 있도록 캠페인에 동참해주길 바란다. 그것이 ‘너희가 여기 내 형제 중에 지극히 작은 자 하나에게 한 것이 곧 내게 한 것이니라’(마 25:40, 개역한글)는 예수님의 말씀을 따르는 제자의 삶이 아닐까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김재중 종교국 부국장 jjkim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외교부 “日 사도광산 세계유산 재추진 유감”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283912&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283912&amp;code=11121200&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-01-20T19:06:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012017290396330_1674203343_0924283912.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;외교부는 일본이 일제의 조선인 강제노역 상징인 니가타현 사도광산을 유네스코 세계유산에 등재하겠다고 재신청한 것에 대해 20일 유감을 표시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;외교부는 이날 대변인 논평을 통해 “2015년 등재된 ‘일본 근대산업시설’ 관련 후속조치가 충실히 이행되지 않고 있는 상황에서 일본 정부가 유사한 배경의 사도광산을 또다시 세계유산으로 등재 신청한 데 대해 유감을 표명한다”고 밝혔다. 이어 “정부는 전시 강제노역의 아픈 역사를 포함한 전체 역사가 반영될 수 있도록 유네스코 등 국제사회와 함께 계속 노력해 나갈 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이도훈 외교부 2차관은 이날 주한 일본대사대리인 나미오카 다이스케 경제공사를 정부서울청사로 초치해 일본의 등재 재신청에 항의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 정부는 19일(현지시간) 파리 유네스코 세계유산사무국에 사도광산을 세계유산에 등재하기 위한 추천서를 제출했다. 지난해 2월에도 등재를 신청했지만 제출 서류에 유산 관련 설명이 충분하지 않다는 이유로 유네스코는 심사를 진행하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일본 정부는 사도광산의 세계문화유산 등재를 추진하면서 대상 기간을 16~19세기 중반으로 한정해 조선인 강제노역을 배제하는 꼼수를 부렸다는 비판을 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 신용일 기자 mrmonster@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>설 앞두고 구룡마을 덮친 화마… “세뱃돈 찾은 것도 다 타버려”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283924&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283924&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-01-20T19:06:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012017350596349_1674203705_0924283924.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;설 연휴를 앞둔 20일 서울의 마지막 판자촌인 강남구 개포동 구룡마을 주민 이모(58)씨는 오전 갑작스런 화재에 송두리째 타 버린 집을 보고는 한동안 말을 잇지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 “사고가 날 수밖에 없는 동네라는 건 알았지만 이렇게 다 타버릴 줄은 몰랐다”며 “이번 설은 꼼짝없이 낯선 방에서 지낼 모양”이라고 한탄했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 여름 ‘물난리’를 겪었던 구룡마을이 설 연휴를 하루 앞둔 이날 ‘불난리’에 휩싸였다. 소방당국에 따르면 이날 오전 6시27분쯤 구룡마을 4지구 인근에 큰 불이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;판자집이 비닐과 합판 같은 가연성 물질로 지어진 만큼 불길이 빠르게 번진 것으로 소방당국은 보고있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방대원 197명과 소방장비 59대가 투입돼 약 5시간 만인 11시 46분쯤 화재는 진압됐다. 화재로 인해 2700㎡ 면적이 소실됐고 4지구 주택 약 40가구가 피해를 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인명피해는 발생하지 않았지만 주민 500여명은 한때 임시대피소로 긴급 대피했다. 소방당국은 화재 원인을 조사하는 중이다. 화재로 집을 잃은 이재민 60여명은 강남구 내 호텔 4곳에 임시로 머물 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화재로 집을 잃은 구룡마을 주민 김영순(72)씨는 “손자들이 오면 주려고 세뱃돈을 뽑아뒀고, 설 차례상에 올리려고 장도 다 봐 뒀는데 모조리 다 타버렸다”며 “이제는 지낼 곳까지 새로 구해야 하는데 울고 싶은 심정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야 지도부는 이날 화재 소식을 접한 뒤 현장을 찾아 이재민들을 위로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정진석 국민의힘 비상대책위원장은 현장에서 기자들을 만나 “화재 현장을 둘러보고 오는 길이다. 전소돼서 뭐 하나 건질 것이 없는 상황임을 확인했다”고 안타까워했다. 그러면서 “주민들의 피해와 복구 문제를 관계기관과 협조해 촘촘하게 대책을 마련하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표는 현장에서 소방당국 관계자로부터 진화상황을 보고받은 뒤 “인명피해가 없는 게 정말 다행”이라고 말했다. 이어 “사후 수습을 잘 해야한다. 구청에서 잘 챙겨야 한다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스위스를 방문 중인 윤석열 대통령은 화재 소식을 보고받고는 “화재 진압에 만전을 기하라”고 긴급지시했다고 김은혜 홍보수석이 서면브리핑에서 전했다. 윤 대통령은 “구룡마을은 주택이 밀접하게 위치하고 화재에 취약한 바, 행정안전부 장관을 중심으로 소방당국에서 가용 인력과 장비를 총동원하라”고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구룡마을은 지난해 8월에도 집중호우로 주택이 침수되고 무너지면서 100여명의 이재민이 발생했던 재난 빈발 지역이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구룡마을 주민 강모씨는 “이곳은 여름에는 물이 무섭고 겨울에는 불이 무서운 동네”라며 “자다가도 대피할 수 있게 밤에도 옷을 챙겨입고 잠드는 게 일상이 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이의재 정현수 안규영 기자 sentinel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>설 앞두고 구룡마을 덮친 화마… “세뱃돈 찾은 것도 다 타버려”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283924&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283924&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-01-20T19:06:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012017350596349_1674203705_0924283924.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;설 연휴를 앞둔 20일 서울의 마지막 판자촌인 강남구 개포동 구룡마을 주민 이모(58)씨는 오전 갑작스런 화재에 송두리째 타 버린 집을 보고는 한동안 말을 잇지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이씨는 “사고가 날 수밖에 없는 동네라는 건 알았지만 이렇게 다 타버릴 줄은 몰랐다”며 “이번 설은 꼼짝없이 낯선 방에서 지낼 모양”이라고 한탄했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 여름 ‘물난리’를 겪었던 구룡마을이 설 연휴를 하루 앞둔 이날 ‘불난리’에 휩싸였다. 소방당국에 따르면 이날 오전 6시27분쯤 구룡마을 4지구 인근에 큰 불이 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;판자집이 비닐과 합판 같은 가연성 물질로 지어진 만큼 불길이 빠르게 번진 것으로 소방당국은 보고있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소방대원 197명과 소방장비 59대가 투입돼 약 5시간 만인 11시 46분쯤 화재는 진압됐다. 화재로 인해 2700㎡ 면적이 소실됐고 4지구 주택 약 40가구가 피해를 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인명피해는 발생하지 않았지만 주민 500여명은 한때 임시대피소로 긴급 대피했다. 소방당국은 화재 원인을 조사하는 중이다. 화재로 집을 잃은 이재민 60여명은 강남구 내 호텔 4곳에 임시로 머물 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화재로 집을 잃은 구룡마을 주민 김영순(72)씨는 “손자들이 오면 주려고 세뱃돈을 뽑아뒀고, 설 차례상에 올리려고 장도 다 봐 뒀는데 모조리 다 타버렸다”며 “이제는 지낼 곳까지 새로 구해야 하는데 울고 싶은 심정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여야 지도부는 이날 화재 소식을 접한 뒤 현장을 찾아 이재민들을 위로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정진석 국민의힘 비상대책위원장은 현장에서 기자들을 만나 “화재 현장을 둘러보고 오는 길이다. 전소돼서 뭐 하나 건질 것이 없는 상황임을 확인했다”고 안타까워했다. 그러면서 “주민들의 피해와 복구 문제를 관계기관과 협조해 촘촘하게 대책을 마련하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표는 현장에서 소방당국 관계자로부터 진화상황을 보고받은 뒤 “인명피해가 없는 게 정말 다행”이라고 말했다. 이어 “사후 수습을 잘 해야한다. 구청에서 잘 챙겨야 한다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스위스를 방문 중인 윤석열 대통령은 화재 소식을 보고받고는 “화재 진압에 만전을 기하라”고 긴급지시했다고 김은혜 홍보수석이 서면브리핑에서 전했다. 윤 대통령은 “구룡마을은 주택이 밀접하게 위치하고 화재에 취약한 바, 행정안전부 장관을 중심으로 소방당국에서 가용 인력과 장비를 총동원하라”고 지시했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구룡마을은 지난해 8월에도 집중호우로 주택이 침수되고 무너지면서 100여명의 이재민이 발생했던 재난 빈발 지역이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구룡마을 주민 강모씨는 “이곳은 여름에는 물이 무섭고 겨울에는 불이 무서운 동네”라며 “자다가도 대피할 수 있게 밤에도 옷을 챙겨입고 잠드는 게 일상이 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이의재 정현수 안규영 기자 sentinel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>황정민·설경구냐, 추억의 ‘슬램덩크’냐… OTT엔 하정우·임영웅</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283256&amp;code=13200000&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283256&amp;code=13200000&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-01-20T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012016300396214_1674199803_0924283256.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해 설 극장가는 다양한 구성의 종합선물세트다. 한국 영화와 외화, 애니메이션 등 고르는 재미가 있다. 가족, 친구, 연인과 오랜만에 극장 나들이는 어떨까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18일 개봉한 ‘교섭’은 2007년 샘물교회 선교사들이 탈레반에 피랍된 사건에서 모티브를 얻은 영화다. ‘우리 생애 최고의 순간’ ‘제보자’ ‘리틀 포레스트’를 연출한 임순례 감독 작품이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교섭 전문 외교관 재호 역은 배우 황정민이, 거칠고 자유분방한 국정원 요원 대식 역은 현빈이 맡았다. 드라마 ‘이상한 변호사 우영우’로 인기를 얻은 강기영은 교섭팀과 현지인 사이에서 통역가 역할을 하는 카심을 연기한다. 촬영의 80%가 요르단 로케이션으로 진행돼 웅장한 화면을 연출했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무대 인사 일정도 빼곡하다. 연휴 첫날인 21일엔 황정민, 현빈, 강기영, 임순례 감독이 메가박스 코엑스와 롯데시네마 건대입구, 메가박스 성수, CGV 왕십리, 롯데시네마 월드타워를 찾는다. 설날 당일엔 CGV 송파, 롯데시네마 월드타워, CGV 강변, 메가박스 코엑스를 차례로 방문한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 날 개봉한 ‘유령’은 ‘독전’의 이해영 감독이 일제시대를 배경으로 만든 첩보 액션 영화다. 1933년 경성, 조선총독부에 항일조직이 심어 놓은 스파이 ‘유령’으로 의심받으며 외딴 호텔에 갇힌 용의자들이 의심을 뚫고 탈출하기 위해 벌이는 사투를 그렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영화는 1930년대 ‘상해 육삼정 의거’를 일으킨 흑색공포단이라는 독립운동 집단을 모티브로 했다. 설경구 이하늬 박소담 박해수 서현우 등 화려한 캐스팅을 자랑한다. 세련된 연출과 미장센이 돋보인다. CGV는 아이맥스와 4DX 특별 포맷으로 영화를 상영한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;만화 ‘슬램덩크’를 즐겨 본 세대라면 원작으로 한 ‘더 퍼스트 슬램덩크’를 추천한다. 북산고와 산왕공고의 경기를 다루면서 회상 신을 통해 에이스 가드 송태섭의 과거사, 정대만과의 인연 등을 풀어낸다. 만화를 찢고 나온 명대사와 명장면이 핸들의 가슴을 다시 뛰게 한다. 캐릭터를 살아 움직이게 만든 완성도 높은 컴퓨터그래픽(CG)도 눈길을 끈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아직 ‘아바타: 물의 길’(아바타2)을 보지 못했다면 이번 연휴가 기회다. 가정을 이룬 제이크 설리(샘 워딩턴)와 네이티리(조 샐다나)가 생존의 위협을 받고 삶의 터전을 떠나는 여정을 그린 ‘아바타2’는 최첨단 영상기술로 구현한 수중세계와 전투 장면 등 다채로운 볼거리를 자랑한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인 동영상 서비스(OTT)에도 재밌는 볼거리가 가득하다. 티빙 오리지널 예능 ‘두발로 티켓팅’에선 대한민국 대표 배우 하정우 주지훈 최민호 여진구가 레드카펫 대신 오프로드에 오른다. 광활한 뉴질랜드의 대자연 속에서 웃음 만발 부캐(부캐릭터)들이 ‘대리고생 로드트립’을 보여준다. 1화는 티빙 앱을 비롯해 유튜브 및 네이버TV 플랫폼에서 무료로 만나볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임영웅 콘서트는 여덟 살부터 여든 살까지 온 가족이 함께 즐길 수 있다. 티빙은 이틀간 총 3만6000 관객을 모은 ‘아임 히어로(IM HERO) 앵콜’ 서울 공연 실황을 독점 공개한다. 발라드, 모던록, 댄스까지 다양한 장르를 소화하는 임영웅의 무대를 안방 1열에서 감상할 수 있다. 초고해상도 4K로 고척돔의 감동을 전달한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넷플릭스 영화 ‘정이’는 급격한 기후변화로 폐허가 된 지구를 벗어나 이주한 사람들이 전설적인 용병 정이의 뇌를 복제, 최고의 전투 인공지능(AI)을 개발하는 이야기를 그린 SF물이다. 연상호 감독 작품으로 ‘D.P.’, ‘지옥’ 등을 제작한 클라이맥스 스튜디오가 제작했다. 배우 강수연과 김현주, 류경수의 연기 변신이 흥미롭다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연휴 마지막 날인 24일엔 넷플릭스의 서바이벌 게임 예능 ‘피지컬: 100’이 공개된다. 연출을 맡은 장호기 PD가 우연히 헬스장 게시판에서 ‘이달의 베스트 바디’를 본 후 ‘가장 좋은 몸이란 무엇일까’ ‘모두가 수긍할 수 있는 기준이 존재할까’라는 궁금증을 갖고 만든 프로그램이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나이와 성별, 국적, 체급 불문 각 분야에서 최고의 신체를 가진 100명을 한 자리에 모아 힘, 기술, 정신력과 심리전 등 모든 것을 동원해 한계에 도전하게 만든다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임세정 기자 fish813@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차량이 최적 경로 찾고, AI가 이동 돕고… 어느새 고향 도착</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283493&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283493&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-01-20T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012015470496085_1674197224_0924283493.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;명절이면 고향 부산으로 내려가는 A씨는 이제 ‘귀성길 7시간’이 지루하지 않다. 모든 게 ‘기술의 발전’ 덕분이다. 차량 범퍼에 숨겨진 스마트레이더시스템의 ‘레이다’와 헤드램프에 장착된 에스오에스랩의 ‘라이다’가 도로교통정보를 수집해 A씨 차량에 최적 경로를 알려준다. 완전 자율주행까지는 아니지만 최대한의 편의도 제공한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전장 오디오업체 하만의 차량 내 ‘AI 비서’는 A씨의 몸상태 등을 실시간 확인해 졸음운전 같은 위험 상황이 발생하기 전에 미리 알려준다. 아이들은 차량 유리 대신 부착된 디스플레이를 보면서 게임을 즐긴다. 쉬고 놀며 가다 보니 어느새 고향 집 앞이다. 예상한 7시간보다 시간도 줄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 라스베이거스에서 지난 5~8일 열린 CES 2023에 등장한 기술들은 가까운 미래에 이런 ‘귀성 풍경’이 가능하다고 말한다. 이번 CES에선 아마존, 소니, 마이크로소프트, 구글, 보쉬, BMW, 삼성, LG 등 글로벌 기업들이 모빌리티를 주제로 첨단 기술을 내놓았다. 먼 미래가 아니라 2, 3년 뒤의 가까운 미래에 일상에서 실현될 기술·제품·서비스라는 공통점도 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CES 2023에 참여했던 김용환 스마트레이더시스템 대표와 정지성 에스오에스랩 대표 역시 “CES 2022 때에는 저 하늘 너머의 미래, 초혁신적 기술을 다뤘다. 하지만 올해는 현업에서 판매 중인 실용적인 모빌리티가 전시장을 채웠다”고 입을 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012015470396084_1674197223_0924283493.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;일상으로 스며든 모빌리티&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;정 대표는 “지난해였으면 미래 귀성길에 대해 도심항공교통(UAM)을 타고 공항으로 가서 패스트트랙으로 고향에 내려가고, 예약된 자율주행 셔틀로 집에 도착한다고 말했을 것”이라며 미래 모빌리티와 관련해 달라진 산업계 분위기를 설명했다. 그는 “기업들이 당장 적용 가능한 기술에 집중하기 시작했다. 예전에는 자율주행 등 모빌리티에 대해 자율주행 업체만 얘기를 했다. 지금은 완성차 회사들이 이런 얘기를 하기 시작한다. 그만큼 확장된 것이다. 모빌리티 산업은 더 일상으로 스며드는 방향으로 나아갈 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표도 “올해 CES에서 자율주행이라는 말은 상대적으로 언급되지 않았는데, 그게 자율주행 시장이 침체됐다는 걸 의미하지 않는다. 레벨 4, 5 등 정도의 문제일 뿐 자율주행은 거스를 수 없는 기본 방향이 됐다”고 진단했다. 그는 “BMW 회장이 기조연설자로 나서면서 한국에 ‘전격 Z작전’으로 소개된 드라마에 등장하는 말하는 슈퍼카 ‘키트’를 들고 나왔다. 영화에나 등장하던 기술들이 현실에서 구현되는 시대가 왔다는 걸 단적으로 보여준 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 “차량이 오피스(사무공간)가 되고 엔터테인먼트 공간이 되는 건 이미 가능하다. 이뿐 아니라 지금의 레벨에 맞춘 다양한 서비스가 나오고 있다”면서 이스라엘 기업이 미국 7개 주에서 시행하고 있는 ‘트래픽 컨트롤 시스템’을 예로 들었다. 교통 정체를 없애는 게 목표라는 이 회사는 도로 곳곳에 설치한 CCTV에 스마트레이더시스템의 레이다를 부착해 교통량을 측정한다. 지방자치단체로부터 신호 제어권한을 받아 교통량에 따라 신호를 조절한다. 교통량이 늘어 정체가 발생하면 신호를 바꿔 흐름을 원활하게 만드는 식이다. 김 대표는 “이 시스템을 적용했더니 평균 14분 걸리던 구간이 4.5분으로 줄었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;실용화, 상용화 성공한 곳만 생존할 것&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;정 대표는 일상으로 스며든 모빌리티와 관련해 흥미로운 분석을 내놨다. 모빌리티 업계가 경기침체를 만나 생존전략으로 ‘실용화’에 적극적으로 변했다고 했다. 정 대표는 자율주행 라이다의 원조 격인 미국의 ‘벨로다인’이 ‘아우스터’와의 합병으로 CES에 참가하지 않은 점, 얼마 전에 파산한 뒤 인수된 ‘이베오’ 부스가 카페·스낵 코너로 대체된 점 등을 예로 들며 “상용화가 좌절되거나 수익을 내지 못한 기업의 사업·제품은 점점 사라지고 있음을 볼 수 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 대표는 CES 전시관을 채운 한국 기업이 많아진 건 그만큼 고무적이라고 역설했다. 김 대표도 일정 수준에서 정 대표 의견에 동의했다. 한국의 모빌리티 업계가 포트폴리오 다변화를 추진하면서 경쟁력을 키운 게 도움이 됐다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 모빌리티 시장의 성장성은 여전히 폭발력을 지니지만 미래는 불안한 편이다. 김 대표는 극복 방안으로 ‘연결’을 꼽았다. 그는 “경쟁력 있는 개별 기업이 모빌리티라는 주제로 힘을 합치면 시너지가 나지 않을까 한다. 이번 CES를 보면 한국 기업이 따로 부스를 차렸던데, 삼삼오오 모여서 부스를 잡으면 라이다든 레이다든 인공지능이든 소프트웨어든 함께 그리는 모빌리티를 보다 효과적으로 전달할 수 있지 않을까 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이미 대만의 경우 폭스콘을 중심으로 ‘MIH(Mobility in Harmony) 컨소시엄’을 구성했다. 전 세계의 자동차 부품·소프트웨어를 담당하는 기업 2574곳을 포함한 MIH는 해마다 시제품을 선보인다. 최근에는 미국 반도체 기업 엔비디아와 자율주행차 플랫폼을 공동 개발한다고 발표하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글·사진=황인호 기자 inhovator@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차량이 최적 경로 찾고, AI가 이동 돕고… 어느새 고향 도착</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283493&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283493&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-01-20T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012015470496085_1674197224_0924283493.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;명절이면 고향 부산으로 내려가는 A씨는 이제 ‘귀성길 7시간’이 지루하지 않다. 모든 게 ‘기술의 발전’ 덕분이다. 차량 범퍼에 숨겨진 스마트레이더시스템의 ‘레이다’와 헤드램프에 장착된 에스오에스랩의 ‘라이다’가 도로교통정보를 수집해 A씨 차량에 최적 경로를 알려준다. 완전 자율주행까지는 아니지만 최대한의 편의도 제공한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전장 오디오업체 하만의 차량 내 ‘AI 비서’는 A씨의 몸상태 등을 실시간 확인해 졸음운전 같은 위험 상황이 발생하기 전에 미리 알려준다. 아이들은 차량 유리 대신 부착된 디스플레이를 보면서 게임을 즐긴다. 쉬고 놀며 가다 보니 어느새 고향 집 앞이다. 예상한 7시간보다 시간도 줄었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 라스베이거스에서 지난 5~8일 열린 CES 2023에 등장한 기술들은 가까운 미래에 이런 ‘귀성 풍경’이 가능하다고 말한다. 이번 CES에선 아마존, 소니, 마이크로소프트, 구글, 보쉬, BMW, 삼성, LG 등 글로벌 기업들이 모빌리티를 주제로 첨단 기술을 내놓았다. 먼 미래가 아니라 2, 3년 뒤의 가까운 미래에 일상에서 실현될 기술·제품·서비스라는 공통점도 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CES 2023에 참여했던 김용환 스마트레이더시스템 대표와 정지성 에스오에스랩 대표 역시 “CES 2022 때에는 저 하늘 너머의 미래, 초혁신적 기술을 다뤘다. 하지만 올해는 현업에서 판매 중인 실용적인 모빌리티가 전시장을 채웠다”고 입을 모았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012015470396084_1674197223_0924283493.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;일상으로 스며든 모빌리티&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;정 대표는 “지난해였으면 미래 귀성길에 대해 도심항공교통(UAM)을 타고 공항으로 가서 패스트트랙으로 고향에 내려가고, 예약된 자율주행 셔틀로 집에 도착한다고 말했을 것”이라며 미래 모빌리티와 관련해 달라진 산업계 분위기를 설명했다. 그는 “기업들이 당장 적용 가능한 기술에 집중하기 시작했다. 예전에는 자율주행 등 모빌리티에 대해 자율주행 업체만 얘기를 했다. 지금은 완성차 회사들이 이런 얘기를 하기 시작한다. 그만큼 확장된 것이다. 모빌리티 산업은 더 일상으로 스며드는 방향으로 나아갈 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표도 “올해 CES에서 자율주행이라는 말은 상대적으로 언급되지 않았는데, 그게 자율주행 시장이 침체됐다는 걸 의미하지 않는다. 레벨 4, 5 등 정도의 문제일 뿐 자율주행은 거스를 수 없는 기본 방향이 됐다”고 진단했다. 그는 “BMW 회장이 기조연설자로 나서면서 한국에 ‘전격 Z작전’으로 소개된 드라마에 등장하는 말하는 슈퍼카 ‘키트’를 들고 나왔다. 영화에나 등장하던 기술들이 현실에서 구현되는 시대가 왔다는 걸 단적으로 보여준 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 “차량이 오피스(사무공간)가 되고 엔터테인먼트 공간이 되는 건 이미 가능하다. 이뿐 아니라 지금의 레벨에 맞춘 다양한 서비스가 나오고 있다”면서 이스라엘 기업이 미국 7개 주에서 시행하고 있는 ‘트래픽 컨트롤 시스템’을 예로 들었다. 교통 정체를 없애는 게 목표라는 이 회사는 도로 곳곳에 설치한 CCTV에 스마트레이더시스템의 레이다를 부착해 교통량을 측정한다. 지방자치단체로부터 신호 제어권한을 받아 교통량에 따라 신호를 조절한다. 교통량이 늘어 정체가 발생하면 신호를 바꿔 흐름을 원활하게 만드는 식이다. 김 대표는 “이 시스템을 적용했더니 평균 14분 걸리던 구간이 4.5분으로 줄었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;실용화, 상용화 성공한 곳만 생존할 것&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;정 대표는 일상으로 스며든 모빌리티와 관련해 흥미로운 분석을 내놨다. 모빌리티 업계가 경기침체를 만나 생존전략으로 ‘실용화’에 적극적으로 변했다고 했다. 정 대표는 자율주행 라이다의 원조 격인 미국의 ‘벨로다인’이 ‘아우스터’와의 합병으로 CES에 참가하지 않은 점, 얼마 전에 파산한 뒤 인수된 ‘이베오’ 부스가 카페·스낵 코너로 대체된 점 등을 예로 들며 “상용화가 좌절되거나 수익을 내지 못한 기업의 사업·제품은 점점 사라지고 있음을 볼 수 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 대표는 CES 전시관을 채운 한국 기업이 많아진 건 그만큼 고무적이라고 역설했다. 김 대표도 일정 수준에서 정 대표 의견에 동의했다. 한국의 모빌리티 업계가 포트폴리오 다변화를 추진하면서 경쟁력을 키운 게 도움이 됐다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물론 모빌리티 시장의 성장성은 여전히 폭발력을 지니지만 미래는 불안한 편이다. 김 대표는 극복 방안으로 ‘연결’을 꼽았다. 그는 “경쟁력 있는 개별 기업이 모빌리티라는 주제로 힘을 합치면 시너지가 나지 않을까 한다. 이번 CES를 보면 한국 기업이 따로 부스를 차렸던데, 삼삼오오 모여서 부스를 잡으면 라이다든 레이다든 인공지능이든 소프트웨어든 함께 그리는 모빌리티를 보다 효과적으로 전달할 수 있지 않을까 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이미 대만의 경우 폭스콘을 중심으로 ‘MIH(Mobility in Harmony) 컨소시엄’을 구성했다. 전 세계의 자동차 부품·소프트웨어를 담당하는 기업 2574곳을 포함한 MIH는 해마다 시제품을 선보인다. 최근에는 미국 반도체 기업 엔비디아와 자율주행차 플랫폼을 공동 개발한다고 발표하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글·사진=황인호 기자 inhovator@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폐가에 버려진 말라뮤트에게 찾아온 ‘기적’ [개st하우스]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283141&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283141&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2023-01-20T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;개st하우스는 위기의 동물이 가족을 찾을 때까지 함께하는 유기동물 기획 취재입니다. 사연 속 동물에게 도움을 주고 싶다면 유튜브 ‘개st하우스’를 구독해주세요.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012016360396224_1674200163_0924283141.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“다니던 직장을 그만두면서 몇 달간 외삼촌네 전원주택에 머물 때였어요. 뒷산 중턱에서 밤낮없이 개 짖는 소리가 들렸어요. 삼촌한테 여쭤보니까 2년 전에 경매로 팔린 폐가가 있는데 앞마당에 커다란 말라뮤트 한 마리가 묶여있다고 해요. 그럼 개한테 밥은 누가 주나, 봤더니 매일 지나가는 우체국 집배원 아저씨가 물과 사료를 챙겨주더군요. 그 아저씨 아니었으면 말라뮤트는 진작 굶어 죽었겠죠.”-제보자 김혜선(26)씨&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;읍내로 가는 마을버스 도착을 알리는 경적소리가 이따금 울릴 뿐 조용하고 인적 드문 경기도 양평의 한 산골마을. 이곳 외딴 폐가에는 매일같이 집집마다 우편물을 전하는 집배원이 찾아오는데요. 그가 전하는 것은 우편물만이 아니었습니다. 그는 폐가에 버려진 채 2년째 방치된 대형견 말라뮤트에게 비가 오나, 눈이 오나 빠짐 없이 물과 사료를 챙겨주고 있었습니다. 덕분에 말라뮤트는 굶어죽을 위기 속에서 2년을 버텼고, 제보자 혜선씨에게 발견돼 국민일보 개st하우스 팀과 만나게 됐습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;혜선씨는 개st하우스 팀에 구조 요청을 하며 “사료를 주러 갈 때면 말라뮤트가 새하얀 아랫니가 다 드러나도록 반갑게 웃는다. 그 모습이 귀여워 ‘귀요미’라는 이름을 붙여줬다”며 “귀요미가 구조되고 새 가족을 만나기를 간절히 바란다”고 말했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;현장서 만난 말라뮤트의 처참한 몰골&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012016360496225_1674200164_0924283141.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 2일 말라뮤트가 방치된 양평의 전원주택을 방문했습니다. 이날 현장에는 환경개선과 귀요미의 성격파악을 도울 11년차 행동전문가 미애쌤이 동행했죠. 제보자 혜선씨를 따라 눈 덮인 언덕을 넘자 빛바랜 폐가와 그 앞마당에 묶인 말라뮤트가 모습을 드러냈습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평소 사료를 챙겨주는 혜선씨 모습을 보고 반가운 듯 덩실덩실 몸을 흔드는 녀석. 하지만 2년간의 방치로 인해 귀요미의 몸 상태는 처참했습니다. 배설물이 묻어 돌처럼 딱딱하게 굳은 털뭉치가 몸 곳곳에서 발견됐습니다. 미애쌤은 “심각한 피부병을 유발할 수 있어 구조하는 즉시 3㎜ 클리퍼로 빡빡 밀어야 한다”고 말했습니다. 웃자란 털을 헤집으니 갈빗대가 드러날 만큼 야윈 몸이 드러나더군요. 나중에 동물병원에서 체중을 재보니 3살 또래 말라뮤트(50~60㎏) 몸무게의 절반(30㎏)에 불과했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어떻게 살아남았는지 의문스러울 만큼 생활환경도 열악했습니다. 집배원 아저씨와 혜선씨까지 나서 챙겨줬지만 역부족이었던 거죠. 녀석은 몸집에 비해 작은 개집과 짧은 쇠사슬에 묶여 있었습니다. 개집이 20㎏급 중형견용이어서 체중 50~60㎏급 대형견인 귀요미는 들어갈 수도 없더군요. 그래서 녀석은 눈 내린 땅바닥 위에서 잠을 잔다고 합니다. 목에 걸린 쇠사슬은 길이 1m에 무게도 3㎏에 달해 덩치 큰 귀요미는 허리를 펴기도 어려워했습니다. 아무리 북극 썰매견 출신의 말라뮤트라도 이런 악조건 속에서 겨울을 견디는 건 쉽지 않았을 겁니다. 당장 이번 겨울도 걱정스러웠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다행히 개st하우스 유튜브 채널에는 지난해 독자들이 후원한 15만원 상당의 슈퍼챗 기금이 있었습니다. 개st하우스팀은 말라뮤트에게 당장 시급한 월동 장비를 제공하기로 했습니다. 취재팀은 후원금을 활용해 기존 것보다 2배 넓은 대형견용 개집과 가볍고 튼튼한 3m 길이의 목줄을 장만했죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“철커덕”. 2년을 옥죈 쇠사슬을 풀자 귀요미는 홀가분한 듯 온몸을 털었습니다. 1m 줄에 묶여 산과 들판을 바라봐야 했던 녀석의 심정은 어땠을까요. 기자가 대형삽으로 오염된 흙을 퍼내고 새집을 설치하는 동안 귀요미는 미애쌤과 함께 집 주변을 1시간 넘게 산책했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;2년간 사료 전한 집배원 “도와달라”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012016360496226_1674200164_0924283141.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;귀요미의 새집을 설치하자마자 중년의 남성이 나타났습니다. 귀요미가 꼬리를 흔들며 반기는 이 남성은 우체국 로고가 새겨진 헬멧을 쓰고 양손에는 물병과 사료봉지를 들고 있었습니다. 지난 2년간 귀요미에게 사료를 챙겨준 우체국 집배원 김경수(42·가명)씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경수씨는 당시에는 “할일을 했을 뿐”이라며 인터뷰를 거절했으나 거듭된 요청에 그날 저녁 전화로 귀요미에 얽힌 사연을 들려줬습니다. 경수씨는 우편물 배송업무를 하는 과정에서 귀요미의 전 견주 A씨를 알게 됐다고 합니다. 자영업자였던 A씨는 2년 전 사업 실패로 파산했고, 집은 경매로 넘어가 대형견을 키울 수 없는 처지가 됐습니다. A씨는 법정 퇴거일 전날까지 귀요미 입양처를 알아봤지만 실패합니다. 대신 A씨는 경수씨에게 다달이 사료비를 보낼 테니 귀요미를 챙겨달라고 부탁했습니다. 비록 A씨와는 반년 뒤 연락이 끊겼으나 경수씨는 이후에도 귀요미에게 매일 사료를 챙겨준 겁니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경수씨는 지난 2년에 대해 “제가 돌보지 않으면 귀요미는 죽을 수밖에 없었다. 추우나 더우나 저 자리를 지켜야 하는 녀석에 비하면 제가 한 건 고생도 아니다”라며 “(임시보호나 입양처를 찾을 수 있다면) 너무 좋을 것 같다. 그래왔던 것처럼 귀요미가 구조되는 날까지 잘 돌보겠다”고 약속했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;시민들의 후원으로 구조 나섭니다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012016360496227_1674200164_0924283141.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;취재팀은 정확한 건강상태를 파악하기 위해 귀요미를 인근 동물병원에 데려갔습니다. 앞다리의 돌처럼 굳은 털을 밀고 혈액을 채취한 뒤 유기견에게 가장 치명적인 질병인 심장사상충 검사를 실시했습니다. 심장사상충은 모기의 체액을 통해 개, 고양이에게 침투하는 기생충으로, 심장과 폐 주변 혈관에 머물며 5㎜~30㎝까지 자라납니다. 기생충 크기에 따라 초기 1, 2기부터 말기 3, 4기로 진행되며 치료를 위해서는 최소 3개월간 독한 주사를 맞고 약을 복용해야 하지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안타깝게도 귀요미는 심장사상충 3기 감염 판정을 받았습니다. 귀요미를 진단한 수의사는 “귀요미는 오랜 (심장사상충) 감염으로 체력 저하와 체중 감소를 겪는 것으로 보인다”며 “이만한 대형견을 치료하려면 실내에서 안정시킨 뒤 4개월간 독한 약물을 투약해야 한다”고 설명합니다. 치료비용은 최소 300만원을 예상했습니다. 당장 임시보호처와 수백만원의 치료비를 마련해야 하므로 구조는 쉽지 않았죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 귀요미 사연을 알게 된 구독자와 시민들의 지원이 이어졌습니다. 덕분에 구조에 필요한 비용 및 돌봄 문제를 모두 해결할 수 있었습니다. 구조 비용의 경우 동물단체 팅커벨프로젝트에서 후원금 50만원과 함께 치료비 마련을 위한 모금계좌를 지난 4일 제공했습니다. 이에 개st하우스 구독자 200여명이 모금에 참여해 불과 2일만에 치료비 270만원 모금을 달성했죠. 절실했던 임시보호공간은 행동전문가 미애쌤이 자택을 제공하기로 했습니다. 덕분에 귀요미는 마당이 딸린 40평 전원주택에서 지내며 심장사상충을 치료할 수 있게 됐습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민일보는 10일 귀요미를 구조해 경기도 안성의 임시보호처로 이송했습니다. 이후 구조 및 심장사상충 치료 전과정은 유튜브 개st하우스의 영상과 커뮤니티 공지로 공개됩니다. 위기에서 행복까지 귀요미 사연과 함께하실 분들은 개st하우스 유튜브를 방문해주시기 바랍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이성훈 최민석 기자 tellme@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폐가에 버려진 말라뮤트에게 찾아온 ‘기적’ [개st하우스]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283141&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283141&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2023-01-20T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;div style=&quot;border:solid 1px #e1e1e1; margin-bottom:20px; background-color:#f5f5f5;&quot;&gt;&lt;div style=&quot;line-height:1.5em; padding:10px 30px 10px;&quot;&gt;개st하우스는 위기의 동물이 가족을 찾을 때까지 함께하는 유기동물 기획 취재입니다. 사연 속 동물에게 도움을 주고 싶다면 유튜브 ‘개st하우스’를 구독해주세요.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012016360396224_1674200163_0924283141.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“다니던 직장을 그만두면서 몇 달간 외삼촌네 전원주택에 머물 때였어요. 뒷산 중턱에서 밤낮없이 개 짖는 소리가 들렸어요. 삼촌한테 여쭤보니까 2년 전에 경매로 팔린 폐가가 있는데 앞마당에 커다란 말라뮤트 한 마리가 묶여있다고 해요. 그럼 개한테 밥은 누가 주나, 봤더니 매일 지나가는 우체국 집배원 아저씨가 물과 사료를 챙겨주더군요. 그 아저씨 아니었으면 말라뮤트는 진작 굶어 죽었겠죠.”-제보자 김혜선(26)씨&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;읍내로 가는 마을버스 도착을 알리는 경적소리가 이따금 울릴 뿐 조용하고 인적 드문 경기도 양평의 한 산골마을. 이곳 외딴 폐가에는 매일같이 집집마다 우편물을 전하는 집배원이 찾아오는데요. 그가 전하는 것은 우편물만이 아니었습니다. 그는 폐가에 버려진 채 2년째 방치된 대형견 말라뮤트에게 비가 오나, 눈이 오나 빠짐 없이 물과 사료를 챙겨주고 있었습니다. 덕분에 말라뮤트는 굶어죽을 위기 속에서 2년을 버텼고, 제보자 혜선씨에게 발견돼 국민일보 개st하우스 팀과 만나게 됐습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;혜선씨는 개st하우스 팀에 구조 요청을 하며 “사료를 주러 갈 때면 말라뮤트가 새하얀 아랫니가 다 드러나도록 반갑게 웃는다. 그 모습이 귀여워 ‘귀요미’라는 이름을 붙여줬다”며 “귀요미가 구조되고 새 가족을 만나기를 간절히 바란다”고 말했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;현장서 만난 말라뮤트의 처참한 몰골&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012016360496225_1674200164_0924283141.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 2일 말라뮤트가 방치된 양평의 전원주택을 방문했습니다. 이날 현장에는 환경개선과 귀요미의 성격파악을 도울 11년차 행동전문가 미애쌤이 동행했죠. 제보자 혜선씨를 따라 눈 덮인 언덕을 넘자 빛바랜 폐가와 그 앞마당에 묶인 말라뮤트가 모습을 드러냈습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;평소 사료를 챙겨주는 혜선씨 모습을 보고 반가운 듯 덩실덩실 몸을 흔드는 녀석. 하지만 2년간의 방치로 인해 귀요미의 몸 상태는 처참했습니다. 배설물이 묻어 돌처럼 딱딱하게 굳은 털뭉치가 몸 곳곳에서 발견됐습니다. 미애쌤은 “심각한 피부병을 유발할 수 있어 구조하는 즉시 3㎜ 클리퍼로 빡빡 밀어야 한다”고 말했습니다. 웃자란 털을 헤집으니 갈빗대가 드러날 만큼 야윈 몸이 드러나더군요. 나중에 동물병원에서 체중을 재보니 3살 또래 말라뮤트(50~60㎏) 몸무게의 절반(30㎏)에 불과했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어떻게 살아남았는지 의문스러울 만큼 생활환경도 열악했습니다. 집배원 아저씨와 혜선씨까지 나서 챙겨줬지만 역부족이었던 거죠. 녀석은 몸집에 비해 작은 개집과 짧은 쇠사슬에 묶여 있었습니다. 개집이 20㎏급 중형견용이어서 체중 50~60㎏급 대형견인 귀요미는 들어갈 수도 없더군요. 그래서 녀석은 눈 내린 땅바닥 위에서 잠을 잔다고 합니다. 목에 걸린 쇠사슬은 길이 1m에 무게도 3㎏에 달해 덩치 큰 귀요미는 허리를 펴기도 어려워했습니다. 아무리 북극 썰매견 출신의 말라뮤트라도 이런 악조건 속에서 겨울을 견디는 건 쉽지 않았을 겁니다. 당장 이번 겨울도 걱정스러웠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다행히 개st하우스 유튜브 채널에는 지난해 독자들이 후원한 15만원 상당의 슈퍼챗 기금이 있었습니다. 개st하우스팀은 말라뮤트에게 당장 시급한 월동 장비를 제공하기로 했습니다. 취재팀은 후원금을 활용해 기존 것보다 2배 넓은 대형견용 개집과 가볍고 튼튼한 3m 길이의 목줄을 장만했죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“철커덕”. 2년을 옥죈 쇠사슬을 풀자 귀요미는 홀가분한 듯 온몸을 털었습니다. 1m 줄에 묶여 산과 들판을 바라봐야 했던 녀석의 심정은 어땠을까요. 기자가 대형삽으로 오염된 흙을 퍼내고 새집을 설치하는 동안 귀요미는 미애쌤과 함께 집 주변을 1시간 넘게 산책했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;2년간 사료 전한 집배원 “도와달라”&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012016360496226_1674200164_0924283141.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;귀요미의 새집을 설치하자마자 중년의 남성이 나타났습니다. 귀요미가 꼬리를 흔들며 반기는 이 남성은 우체국 로고가 새겨진 헬멧을 쓰고 양손에는 물병과 사료봉지를 들고 있었습니다. 지난 2년간 귀요미에게 사료를 챙겨준 우체국 집배원 김경수(42·가명)씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경수씨는 당시에는 “할일을 했을 뿐”이라며 인터뷰를 거절했으나 거듭된 요청에 그날 저녁 전화로 귀요미에 얽힌 사연을 들려줬습니다. 경수씨는 우편물 배송업무를 하는 과정에서 귀요미의 전 견주 A씨를 알게 됐다고 합니다. 자영업자였던 A씨는 2년 전 사업 실패로 파산했고, 집은 경매로 넘어가 대형견을 키울 수 없는 처지가 됐습니다. A씨는 법정 퇴거일 전날까지 귀요미 입양처를 알아봤지만 실패합니다. 대신 A씨는 경수씨에게 다달이 사료비를 보낼 테니 귀요미를 챙겨달라고 부탁했습니다. 비록 A씨와는 반년 뒤 연락이 끊겼으나 경수씨는 이후에도 귀요미에게 매일 사료를 챙겨준 겁니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경수씨는 지난 2년에 대해 “제가 돌보지 않으면 귀요미는 죽을 수밖에 없었다. 추우나 더우나 저 자리를 지켜야 하는 녀석에 비하면 제가 한 건 고생도 아니다”라며 “(임시보호나 입양처를 찾을 수 있다면) 너무 좋을 것 같다. 그래왔던 것처럼 귀요미가 구조되는 날까지 잘 돌보겠다”고 약속했습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;시민들의 후원으로 구조 나섭니다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012016360496227_1674200164_0924283141.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;취재팀은 정확한 건강상태를 파악하기 위해 귀요미를 인근 동물병원에 데려갔습니다. 앞다리의 돌처럼 굳은 털을 밀고 혈액을 채취한 뒤 유기견에게 가장 치명적인 질병인 심장사상충 검사를 실시했습니다. 심장사상충은 모기의 체액을 통해 개, 고양이에게 침투하는 기생충으로, 심장과 폐 주변 혈관에 머물며 5㎜~30㎝까지 자라납니다. 기생충 크기에 따라 초기 1, 2기부터 말기 3, 4기로 진행되며 치료를 위해서는 최소 3개월간 독한 주사를 맞고 약을 복용해야 하지요.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안타깝게도 귀요미는 심장사상충 3기 감염 판정을 받았습니다. 귀요미를 진단한 수의사는 “귀요미는 오랜 (심장사상충) 감염으로 체력 저하와 체중 감소를 겪는 것으로 보인다”며 “이만한 대형견을 치료하려면 실내에서 안정시킨 뒤 4개월간 독한 약물을 투약해야 한다”고 설명합니다. 치료비용은 최소 300만원을 예상했습니다. 당장 임시보호처와 수백만원의 치료비를 마련해야 하므로 구조는 쉽지 않았죠.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 귀요미 사연을 알게 된 구독자와 시민들의 지원이 이어졌습니다. 덕분에 구조에 필요한 비용 및 돌봄 문제를 모두 해결할 수 있었습니다. 구조 비용의 경우 동물단체 팅커벨프로젝트에서 후원금 50만원과 함께 치료비 마련을 위한 모금계좌를 지난 4일 제공했습니다. 이에 개st하우스 구독자 200여명이 모금에 참여해 불과 2일만에 치료비 270만원 모금을 달성했죠. 절실했던 임시보호공간은 행동전문가 미애쌤이 자택을 제공하기로 했습니다. 덕분에 귀요미는 마당이 딸린 40평 전원주택에서 지내며 심장사상충을 치료할 수 있게 됐습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민일보는 10일 귀요미를 구조해 경기도 안성의 임시보호처로 이송했습니다. 이후 구조 및 심장사상충 치료 전과정은 유튜브 개st하우스의 영상과 커뮤니티 공지로 공개됩니다. 위기에서 행복까지 귀요미 사연과 함께하실 분들은 개st하우스 유튜브를 방문해주시기 바랍니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이성훈 최민석 기자 tellme@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“얘들아, 이번 설은 우리가 가족이 돼줄게”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283474&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283474&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-01-20T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012015410396072_1674196863_0924283474.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;설 연휴를 앞둔 지난 17일 경북 김천의 임마누엘 영유아원. 김상준(25)씨와 이영신(29)씨, 이성남(45)씨가 아이스크림이 잔뜩 든 종이봉투를 들고 이곳을 찾았다. 세 사람은 어릴 적부터 성인이 될 때까지 이곳에서 지내다가 자립을 한 ‘자립준비청년(보호종료아동)’ 출신이다. 가족의 돌봄 대신 보육시설에서 자란 이들은 이제 독립해 사회로 나섰지만, 아직 시설이 고향집 같다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;초등학생부터 고등학생까지 10여명이 모여 사는 이 집에 ‘선배’들이 들어서자 아이들은 호기심 어린 눈으로 일행을 쳐다봤다. 일부는 처음 본 얼굴이 낯설었는지 방으로 숨었다. 상준씨가 “아이스크림 사 왔다”고 소리치자, 아이들이 쭈뼛거리면서 방에서 나와 테이블에 둘러앉았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상준씨가 “얘들아, 같이 먹자”라며 말을 건네자, 주변을 살피던 아이들이 아이스크림에 달려들었다. 영유아원 주변에는 아이스크림 전문점이 없다 보니 선배들이 가져온 브랜드 아이스크림은 아이들이 모처럼 접하는 간식이었다. 상준씨는 아이들이 어떤 선물보다도 아이스크림을 좋아할 거라는 걸 안다고 했다. 자신도 같은 경험이 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012015410496073_1674196864_0924283474.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;상준씨와 영신씨, 성남씨는 어린 시절 겪었던 설 명절이 떠올라 생각이 많아졌다. 친부모 얼굴을 모르는 성남씨는 “그래도 친척이나 부모와 연이 닿는 친구들은 명절 때면 밖으로 외출을 나갔다 왔다. 새 옷도 가져오고 세뱃돈도 받아오는 모습이 너무 부러웠다”고 말했다. 영신씨는 “늘 가족이 있는 사람들이 부러웠다. ‘나는 왜 없을까. 왜 버려졌을까’ 하는 생각에 많이 외로웠었다”며 “아마 여기 있는 아이들도 똑같은 생각을 하지 않겠나. 이번 설은 우리가 가족이 돼주러 왔다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상준씨는 보육원에서 같이 자란 쌍둥이 동생을 4년 전 먼저 떠나보내는 아픔을 겪었다. 당시 시설에서 나와 독립을 했던 상준씨에게 갑작스레 세상을 떠난 동생도, 그의 장례를 치르는 것도 감당하기에 벅찬 일이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그때 자립 선배인 성남씨가 ‘큰 형’을 자처하며 장례 절차를 챙겨줬다. 성남씨는 “보육원에서 같이 자란 내 동생이 떠났을 때도, 후배가 투병 끝에 세상을 떠났을 때도 보육원 출신 50여명이 찾아와 십시일반 돈을 모았다”며 “비록 가족은 없지만, 우리끼리는 마음의 빚이 있는 것 같다”고 회상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012015410496074_1674196864_0924283474.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;자립 후의 현실이 고달팠던 이들 자립준비청년은 힘들 때면 종종 어린 시절을 보냈던 김천을 떠올렸다고 한다. 상준씨와 영신씨도 다른 지역 직장에 취업했다가 지난해 다시 김천에서 자리를 잡았다. 성남씨도 임용고시를 거쳐 교사가 되고는 김천으로 돌아와 중학교에서 아이들을 가르쳤다. 지난해부터는 영천교육지원청 장학사로 근무 중이다. 또 2019년 한국고아사랑협회도 설립해 자립준비청년의 어려운 점을 살피고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상준씨는 2021년 경기도 평택에 있는 한 회사에 취업했었다. 그는 “입사 후 기숙사 1인실에서 살게 되면서 ‘처음 나만의 공간이 생겼다’는 생각에 정말 기뻤다”면서도 “하지만 1년쯤 지나서는 ‘이제 아무도 없다’는 느낌이 들면서 혼자 있는 시간이 쓸쓸했다”고 토로했다. 상준씨는 얼마 안 돼 그가 자란 김천행을 택했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;충남 천안에 있는 회사에서 일했던 영신씨는 어느 날 영문도 모른 채 기절했다가 깨어난 이후 회사를 그만둘 수밖에 없었다. 병원에 홀로 찾아가서야 뇌전증 증상이라는 것을 알았다. 그는 “자립을 한 뒤에도 보육원 출신이라는 이유로 차별을 당할까 봐 사람들과 만나는 일이 쉽지 않았다”며 “특히 몸이 아플 때면 의지할 곳이 없어서 서러웠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 지난해 11월 김천으로 내려온 이후 안정을 찾았다. 보육원에서 만났던 자립전담요원이 발 벗고 나서 그의 일자리와 살 곳을 알아봐 준 덕분이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;시설 밖 서로 의지하는 삶&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;어린 시절을 보낸 보육원이 다시 돌아가고 싶은 ‘집’이 돼 주는 건 그나마 운이 좋은 경우다. 자립준비청년 박순현(29)씨는 명절에도 보육원을 절대 찾지 않는다고 했다. 그곳에 대해서는 학대받은 기억만 남아 있기 때문이다. 명절이라고 해서 특별하게 보낸 적도 없다. 독립 후 현장 일용직으로 7년째 근무 중인 그는 올 설 연휴에도 내내 이삿짐 나르는 일을 할 계획이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성민(38) 브라더스키퍼 대표는 그런 순현씨에게 특별한 명절을 선사하기로 했다. 브라더스키퍼는 자립준비청년을 돕는 사회적 기업이다. 김 대표 역시 자립준비청년 출신이다. 두 사람은 지난 16일 마트에서 함께 장을 본 뒤 경기도 안양의 순현씨 집에서 저녁상을 차렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;순현씨가 선택한 메뉴는 꼬막비빔밥, 새우튀김, 족발, 유부초밥 등이었다. 여기에 김 대표가 색색의 송편을 더했다. 김 대표는 브라더스키퍼의 지원금으로 명절 음식 외에도 즉석밥, 밀키트 등을 사서 순현씨에게 챙겨줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브라더스키퍼는 21일에는 20명 안팎의 자립준비청년들을 서울 서초구 한 공간으로 초대해 명절 행사를 진행한다. 그는 “자립준비청년들도 가족과 시간을 보내는 설 분위기를 함께 즐길 수 있기를 바라는 마음”이라며 “아이들도 행사를 기다리면서 2개월 전부터 연락해올 정도로 호응이 높다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행사에 오지 못하는 아이들은 김 대표가 순현씨처럼 직접 찾아가 챙긴다. 단순히 식사만 하는 것이 아니라, 그간의 안부를 묻고 홀로 자립한 생활이 어렵지 않은지 등에 대한 상담도 진행된다. 순현씨의 경우도 자립 후 경북 구미에서 정서적으로 불안정한 시기를 보낼 때가 있었는데, 그를 안양으로 데려와 돌보고 치료받도록 도운 이가 김 대표였다. 순현씨는 브라더스키퍼에서 일하는 또 다른 자립준비청년 출신 권용수(26)씨의 집에서 함께 지내고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 16일 식사를 마치고 일어서는 김 대표에게 순현씨는 멋쩍어하며 감사 인사를 전했다. “이젠 정말 자립할 수 있을 정도로 회복했어요. 오늘 챙겨준 마음 덕분에 다음 모임에 용기 내 나갈 수 있을 것 같기도… 고민해 볼게요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;김천=김용현 기자, 안양=양한주 기자 face@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“얘들아, 이번 설은 우리가 가족이 돼줄게”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283474&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283474&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-01-20T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012015410396072_1674196863_0924283474.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;설 연휴를 앞둔 지난 17일 경북 김천의 임마누엘 영유아원. 김상준(25)씨와 이영신(29)씨, 이성남(45)씨가 아이스크림이 잔뜩 든 종이봉투를 들고 이곳을 찾았다. 세 사람은 어릴 적부터 성인이 될 때까지 이곳에서 지내다가 자립을 한 ‘자립준비청년(보호종료아동)’ 출신이다. 가족의 돌봄 대신 보육시설에서 자란 이들은 이제 독립해 사회로 나섰지만, 아직 시설이 고향집 같다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;초등학생부터 고등학생까지 10여명이 모여 사는 이 집에 ‘선배’들이 들어서자 아이들은 호기심 어린 눈으로 일행을 쳐다봤다. 일부는 처음 본 얼굴이 낯설었는지 방으로 숨었다. 상준씨가 “아이스크림 사 왔다”고 소리치자, 아이들이 쭈뼛거리면서 방에서 나와 테이블에 둘러앉았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상준씨가 “얘들아, 같이 먹자”라며 말을 건네자, 주변을 살피던 아이들이 아이스크림에 달려들었다. 영유아원 주변에는 아이스크림 전문점이 없다 보니 선배들이 가져온 브랜드 아이스크림은 아이들이 모처럼 접하는 간식이었다. 상준씨는 아이들이 어떤 선물보다도 아이스크림을 좋아할 거라는 걸 안다고 했다. 자신도 같은 경험이 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012015410496073_1674196864_0924283474.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;상준씨와 영신씨, 성남씨는 어린 시절 겪었던 설 명절이 떠올라 생각이 많아졌다. 친부모 얼굴을 모르는 성남씨는 “그래도 친척이나 부모와 연이 닿는 친구들은 명절 때면 밖으로 외출을 나갔다 왔다. 새 옷도 가져오고 세뱃돈도 받아오는 모습이 너무 부러웠다”고 말했다. 영신씨는 “늘 가족이 있는 사람들이 부러웠다. ‘나는 왜 없을까. 왜 버려졌을까’ 하는 생각에 많이 외로웠었다”며 “아마 여기 있는 아이들도 똑같은 생각을 하지 않겠나. 이번 설은 우리가 가족이 돼주러 왔다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상준씨는 보육원에서 같이 자란 쌍둥이 동생을 4년 전 먼저 떠나보내는 아픔을 겪었다. 당시 시설에서 나와 독립을 했던 상준씨에게 갑작스레 세상을 떠난 동생도, 그의 장례를 치르는 것도 감당하기에 벅찬 일이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그때 자립 선배인 성남씨가 ‘큰 형’을 자처하며 장례 절차를 챙겨줬다. 성남씨는 “보육원에서 같이 자란 내 동생이 떠났을 때도, 후배가 투병 끝에 세상을 떠났을 때도 보육원 출신 50여명이 찾아와 십시일반 돈을 모았다”며 “비록 가족은 없지만, 우리끼리는 마음의 빚이 있는 것 같다”고 회상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012015410496074_1674196864_0924283474.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;자립 후의 현실이 고달팠던 이들 자립준비청년은 힘들 때면 종종 어린 시절을 보냈던 김천을 떠올렸다고 한다. 상준씨와 영신씨도 다른 지역 직장에 취업했다가 지난해 다시 김천에서 자리를 잡았다. 성남씨도 임용고시를 거쳐 교사가 되고는 김천으로 돌아와 중학교에서 아이들을 가르쳤다. 지난해부터는 영천교육지원청 장학사로 근무 중이다. 또 2019년 한국고아사랑협회도 설립해 자립준비청년의 어려운 점을 살피고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상준씨는 2021년 경기도 평택에 있는 한 회사에 취업했었다. 그는 “입사 후 기숙사 1인실에서 살게 되면서 ‘처음 나만의 공간이 생겼다’는 생각에 정말 기뻤다”면서도 “하지만 1년쯤 지나서는 ‘이제 아무도 없다’는 느낌이 들면서 혼자 있는 시간이 쓸쓸했다”고 토로했다. 상준씨는 얼마 안 돼 그가 자란 김천행을 택했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;충남 천안에 있는 회사에서 일했던 영신씨는 어느 날 영문도 모른 채 기절했다가 깨어난 이후 회사를 그만둘 수밖에 없었다. 병원에 홀로 찾아가서야 뇌전증 증상이라는 것을 알았다. 그는 “자립을 한 뒤에도 보육원 출신이라는 이유로 차별을 당할까 봐 사람들과 만나는 일이 쉽지 않았다”며 “특히 몸이 아플 때면 의지할 곳이 없어서 서러웠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 지난해 11월 김천으로 내려온 이후 안정을 찾았다. 보육원에서 만났던 자립전담요원이 발 벗고 나서 그의 일자리와 살 곳을 알아봐 준 덕분이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;시설 밖 서로 의지하는 삶&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;어린 시절을 보낸 보육원이 다시 돌아가고 싶은 ‘집’이 돼 주는 건 그나마 운이 좋은 경우다. 자립준비청년 박순현(29)씨는 명절에도 보육원을 절대 찾지 않는다고 했다. 그곳에 대해서는 학대받은 기억만 남아 있기 때문이다. 명절이라고 해서 특별하게 보낸 적도 없다. 독립 후 현장 일용직으로 7년째 근무 중인 그는 올 설 연휴에도 내내 이삿짐 나르는 일을 할 계획이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성민(38) 브라더스키퍼 대표는 그런 순현씨에게 특별한 명절을 선사하기로 했다. 브라더스키퍼는 자립준비청년을 돕는 사회적 기업이다. 김 대표 역시 자립준비청년 출신이다. 두 사람은 지난 16일 마트에서 함께 장을 본 뒤 경기도 안양의 순현씨 집에서 저녁상을 차렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;순현씨가 선택한 메뉴는 꼬막비빔밥, 새우튀김, 족발, 유부초밥 등이었다. 여기에 김 대표가 색색의 송편을 더했다. 김 대표는 브라더스키퍼의 지원금으로 명절 음식 외에도 즉석밥, 밀키트 등을 사서 순현씨에게 챙겨줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;브라더스키퍼는 21일에는 20명 안팎의 자립준비청년들을 서울 서초구 한 공간으로 초대해 명절 행사를 진행한다. 그는 “자립준비청년들도 가족과 시간을 보내는 설 분위기를 함께 즐길 수 있기를 바라는 마음”이라며 “아이들도 행사를 기다리면서 2개월 전부터 연락해올 정도로 호응이 높다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행사에 오지 못하는 아이들은 김 대표가 순현씨처럼 직접 찾아가 챙긴다. 단순히 식사만 하는 것이 아니라, 그간의 안부를 묻고 홀로 자립한 생활이 어렵지 않은지 등에 대한 상담도 진행된다. 순현씨의 경우도 자립 후 경북 구미에서 정서적으로 불안정한 시기를 보낼 때가 있었는데, 그를 안양으로 데려와 돌보고 치료받도록 도운 이가 김 대표였다. 순현씨는 브라더스키퍼에서 일하는 또 다른 자립준비청년 출신 권용수(26)씨의 집에서 함께 지내고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 16일 식사를 마치고 일어서는 김 대표에게 순현씨는 멋쩍어하며 감사 인사를 전했다. “이젠 정말 자립할 수 있을 정도로 회복했어요. 오늘 챙겨준 마음 덕분에 다음 모임에 용기 내 나갈 수 있을 것 같기도… 고민해 볼게요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;김천=김용현 기자, 안양=양한주 기자 face@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 영화배우 윤정희</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283920&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924283920&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-01-20T19:10:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012017160896298_1674202568_0924283920.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국영화사에 독보적인 발자취를 남긴 또 하나의 ‘별’이 졌다. 영화배우 윤정희가 20일 새벽 프랑스 파리에서 별세했다. 향년 79세.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1967년 영화 ‘청춘극장’에 출연한 윤정희는 이 작품으로 서울 관객 20만명을 동원하는 흥행과 함께 대종상 신인상까지 거머쥐며 화려하게 영화계에 데뷔했다. 이후 남정임, 문희와 함께 ‘여배우 트로이카’ 로 불리며 1960~70년대 한국영화 황금기를 이끌었다. 동시대 배우 중 그녀만큼 폭넓은 연기 스펙트럼을 지닌 배우가 드물었다는 평가를 받은 윤정희는 국내 주요 영화제의 여우주연상 단골 수상자였다. 대종상과 청룡영화상, 백상예술대상의 여우주연상만 각각 3차례 수상했다. 47년간 총 330여편에 출연한 그녀의 주요 작품으로는 ‘신궁’(1979), ‘위기의 여자’(1987), ‘만무방’(1994) 등이 꼽힌다. 윤정희는 왕성한 영화 활동을 하던 중 1973년 돌연 프랑스 유학길에 올랐다가 3년 뒤 피아니스트 백건우(77)와 결혼하면서 화제를 불러모았다. 파리 제3대학에서 영화학으로 석사학위를 받은 윤정희는 이후 ‘자유부인’(1981),‘위기의 여자’(1987) 등 몇 편의 영화에 출연했으며, 1994년 엄종선 감독의 ‘만무방’으로 두 번째 대종상 여우주연상을 받았다. 2010년 세 번째 대종상 여우주연상을 안겨준 이창동 감독의 ‘시’가 그녀의 마지막 출연작품이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고인은 각종 영화제 심사위원으로도 활동해 몬트리올영화제 심사위원(1995), 제12회 뭄바이영화제 심사위원(2010), 제17회 디나르영화제 심사위원·청룡영화상 심사위원장(2006) 등을 지냈다. 그러나 10여년 간 알츠하이머 병을 앓았던 사실이 뒤늦게 알려져 주변의 안타까움을 샀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영화계는 그의 사망소식에 큰 슬픔에 잠겼다. 이장호 감독은 “한국 영화의 큰 손실”이라고 애도했고, 김동호 부산국제영화제명예집행위원장은 “비록 세상을 떠났어도 한국영화계에 남긴 공헌은 영원히 남을 것”이라고 고인을 기렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전석운 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>25세 주장 이정후, 연봉 11억… MLB 진출 전 마지막 불꽃</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885338&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885338&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-01-20T20:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012017290896333_1674203348_0017885338.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2024년 미국 메이저리그(MLB) 진출을 선언한 이정후가 올해 연봉 11억원에 사인하며 KBO리그 역대 단년 최고 연봉의 주인공이 됐다. 이정후는 올해 키움 히어로즈의 주장도 맡으면서 미국 진출 직전 마지막 불꽃을 태울 준비를 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;키움은 20일 “지난 시즌 타격 5관왕을 차지하며 정규리그 최우수선수(MVP)에 오른 이정후와 지난해 연봉 7억5000만원에서 3억5000만원(46.7%) 오른 11억원에 연봉 계약을 체결했다”고 발표했다. 자유계약(FA)나 다년계약, 해외파의 복귀 특수한 경우를 제외한다면 단년계약으로 연봉 10억원을 돌파한 건 KBO 역사상 이정후가 최초다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정후는 매년 꾸준한 활약으로 연차별 최고 연봉을 기록해왔다. 3년차였던 2019년에는 2억3000만원, 2020년 3억9000만원, 2021년 5억5000만원, 2022년 7억5000만원으로 매년 각 연차별 최고연봉을 세워온 이정후는 이번에 선배 김하성(5억5000만원)이 보유했던 역대 7년차 최고 연봉 기록도 새로 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정후는 지난해 정규시즌 142경기에 출전해 타율 0.349, 출루율 0.421, 장타율 0.575, 안타 193개, 타점 113점 등으로 타격 5관왕을 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 키움은 이정후가 새 시즌 주장 완장을 찬다고도 밝혔다. 이정후의 주장 발탁에는 홍원기 감독의 의중이 반영됐다. 홍 감독은 이달 초 이정후에게 주장을 맡아달라는 의사를 전했고, 이정후가 이를 받아들였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정후는 25세라는 젊은 나이에 주장 완장을 차게 됐다. 그는 “우리 팀은 어린 선수들이 많다”며 “감독님께서 주장을 맡기신 건 어린 선수들의 프로 적응을 돕고, 어렵거나 힘든 상황일 때 도움을 주라는 차원이라 생각한다”고 밝혔다. 이어 “나이·연차 상관없이 모든 선수가 언제나 편안하게 다가와 이야기하고 고민을 털어놓을 수 있는 분위기를 만들겠다”며 “좋은 분위기 속에서 팀이 한 단계 더 높은 곳에 올라설 수 있도록 할 수 있는 역할을 다하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>25세 주장 이정후, 연봉 11억… MLB 진출 전 마지막 불꽃</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885338&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885338&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-01-20T20:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012017290896333_1674203348_0017885338.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2024년 미국 메이저리그(MLB) 진출을 선언한 이정후가 올해 연봉 11억원에 사인하며 KBO리그 역대 단년 최고 연봉의 주인공이 됐다. 이정후는 올해 키움 히어로즈의 주장도 맡으면서 미국 진출 직전 마지막 불꽃을 태울 준비를 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;키움은 20일 “지난 시즌 타격 5관왕을 차지하며 정규리그 최우수선수(MVP)에 오른 이정후와 지난해 연봉 7억5000만원에서 3억5000만원(46.7%) 오른 11억원에 연봉 계약을 체결했다”고 발표했다. 자유계약(FA)나 다년계약, 해외파의 복귀 특수한 경우를 제외한다면 단년계약으로 연봉 10억원을 돌파한 건 KBO 역사상 이정후가 최초다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정후는 매년 꾸준한 활약으로 연차별 최고 연봉을 기록해왔다. 3년차였던 2019년에는 2억3000만원, 2020년 3억9000만원, 2021년 5억5000만원, 2022년 7억5000만원으로 매년 각 연차별 최고연봉을 세워온 이정후는 이번에 선배 김하성(5억5000만원)이 보유했던 역대 7년차 최고 연봉 기록도 새로 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정후는 지난해 정규시즌 142경기에 출전해 타율 0.349, 출루율 0.421, 장타율 0.575, 안타 193개, 타점 113점 등으로 타격 5관왕을 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 키움은 이정후가 새 시즌 주장 완장을 찬다고도 밝혔다. 이정후의 주장 발탁에는 홍원기 감독의 의중이 반영됐다. 홍 감독은 이달 초 이정후에게 주장을 맡아달라는 의사를 전했고, 이정후가 이를 받아들였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정후는 25세라는 젊은 나이에 주장 완장을 차게 됐다. 그는 “우리 팀은 어린 선수들이 많다”며 “감독님께서 주장을 맡기신 건 어린 선수들의 프로 적응을 돕고, 어렵거나 힘든 상황일 때 도움을 주라는 차원이라 생각한다”고 밝혔다. 이어 “나이·연차 상관없이 모든 선수가 언제나 편안하게 다가와 이야기하고 고민을 털어놓을 수 있는 분위기를 만들겠다”며 “좋은 분위기 속에서 팀이 한 단계 더 높은 곳에 올라설 수 있도록 할 수 있는 역할을 다하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 01월 21일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885995&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885995&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-01-20T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012105300597111_1674246605_0017885995.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1월 21일 토요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국 기온이 영하권에 놓인 가운데 추운 날씨를 보이고 있습니다. 낮엔 기온이 오르면서 활동하기가 훨씬 수월해지겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 -10.0도, 인천 -10.0도, 수원 -10.0도, 춘천 -14.0도, 강릉 -9.0도, 청주 -9.0도, 대전 -11.0도, 전주 -8.0도, 광주 -6.0도, 대구 -8.0도, 부산 -5.0도, 제주 1.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 0.0도, 인천 -1.0도, 수원 1.0도, 춘천 -1.0도, 강릉 2.0도, 청주 1.0도, 대전 2.0도, 전주 2.0도, 광주 4.0도, 대구 4.0도, 부산 6.0도, 제주 5.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 01월 21일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885995&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017885995&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-01-20T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012105300597111_1674246605_0017885995.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1월 21일 토요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국 기온이 영하권에 놓인 가운데 추운 날씨를 보이고 있습니다. 낮엔 기온이 오르면서 활동하기가 훨씬 수월해지겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 -10.0도, 인천 -10.0도, 수원 -10.0도, 춘천 -14.0도, 강릉 -9.0도, 청주 -9.0도, 대전 -11.0도, 전주 -8.0도, 광주 -6.0도, 대구 -8.0도, 부산 -5.0도, 제주 1.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 0.0도, 인천 -1.0도, 수원 1.0도, 춘천 -1.0도, 강릉 2.0도, 청주 1.0도, 대전 2.0도, 전주 2.0도, 광주 4.0도, 대구 4.0도, 부산 6.0도, 제주 5.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러 무기거래설 ‘펄쩍’ 뛴 北… 美 “자, 여기 증거사진”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886006&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886006&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-01-20T20:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012105390397123_1674247143_0017886006.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 러시아 민간 용병회사인 와그너 그룹과 무기거래설에 ‘중상모략’이라며 관련성을 부인하자 미국 백악관이 기차를 통해 무기를 전달하는 사진을 20일 전격 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;존 커비 백악관 국가안전보장회의(NSC) 전략소통조정관은 이날 브리핑에서 “우리는 최근 북한 관리들이 와그너에 무기를 제공했다는 것을 거짓으로 부인하는 것을 봤다”면서 관련 사진을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;커비 조정관은 러시아와 북한에서 찍은 두 장의 위성 이미지를 보여줬다. 그는 “이 이미지는 5개의 러시아 기차 차량이 (지난해) 11월 18일 러시아에서 북한으로 이동하는 것을 보여준다”며 “북한은 다음 날인 11월 19일 이 열차 차량에 컨테이너를 적재했으며 이 열차는 러시아로 돌아갔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012105373797121_1674247058_0017886006.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘5개의 러시아 기차 차량’은 사진 속 다섯 개 화물칸이 이어진 기차를 말한다. 각 기차 사진의 오른쪽 상단에는 러시아와 북한에서의 지리정보가 표시됐고, 왼쪽 상단에는 위도·경도가 찍혀 있었다. 두 사진의 촬영 날짜는 모두 2022년 11월 18일이었다. 북한이 열차 차량에 컨테이너를 적재했다는 날인 11월 19일 사진은 따로 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;커비 조정관은 “북한의 무기 이전은 유엔 안전보장이사회 결의를 정면으로 위반한 것”이라면서 “우리는 오늘 유엔 안보리 대북제재위의 전문가 패널에 관련 정보를 공유했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “우리는 동맹국과 함께 안보리에서 이런 위반 문제를 지속 제기할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 미국은 지난달 북한이 와그너 그룹에 보병용 로켓과 미사일 등 무기와 탄약을 판매했다고 밝혔으나 북한은 이를 전면 부인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 북한은 철도를 이용해서 북한이 러시아에 군수물자를 제공했다는 일본 언론의 지난달 보도에 대해 “황당무계한 모략”이라고 맹비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러 무기거래설 ‘펄쩍’ 뛴 北… 美 “자, 여기 증거사진”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886006&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886006&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-01-20T20:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012105390397123_1674247143_0017886006.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한이 러시아 민간 용병회사인 와그너 그룹과 무기거래설에 ‘중상모략’이라며 관련성을 부인하자 미국 백악관이 기차를 통해 무기를 전달하는 사진을 20일 전격 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;존 커비 백악관 국가안전보장회의(NSC) 전략소통조정관은 이날 브리핑에서 “우리는 최근 북한 관리들이 와그너에 무기를 제공했다는 것을 거짓으로 부인하는 것을 봤다”면서 관련 사진을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;커비 조정관은 러시아와 북한에서 찍은 두 장의 위성 이미지를 보여줬다. 그는 “이 이미지는 5개의 러시아 기차 차량이 (지난해) 11월 18일 러시아에서 북한으로 이동하는 것을 보여준다”며 “북한은 다음 날인 11월 19일 이 열차 차량에 컨테이너를 적재했으며 이 열차는 러시아로 돌아갔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012105373797121_1674247058_0017886006.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘5개의 러시아 기차 차량’은 사진 속 다섯 개 화물칸이 이어진 기차를 말한다. 각 기차 사진의 오른쪽 상단에는 러시아와 북한에서의 지리정보가 표시됐고, 왼쪽 상단에는 위도·경도가 찍혀 있었다. 두 사진의 촬영 날짜는 모두 2022년 11월 18일이었다. 북한이 열차 차량에 컨테이너를 적재했다는 날인 11월 19일 사진은 따로 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;커비 조정관은 “북한의 무기 이전은 유엔 안전보장이사회 결의를 정면으로 위반한 것”이라면서 “우리는 오늘 유엔 안보리 대북제재위의 전문가 패널에 관련 정보를 공유했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “우리는 동맹국과 함께 안보리에서 이런 위반 문제를 지속 제기할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 미국은 지난달 북한이 와그너 그룹에 보병용 로켓과 미사일 등 무기와 탄약을 판매했다고 밝혔으나 북한은 이를 전면 부인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 북한은 철도를 이용해서 북한이 러시아에 군수물자를 제공했다는 일본 언론의 지난달 보도에 대해 “황당무계한 모략”이라고 맹비난했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘길막’ 경차에 스티커 도배… “속시원” vs “외제차라도?”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886096&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886096&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-01-20T21:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012106180097165_1674249480_0017886096.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지하 주차장 통로를 막으면서 연락처를 남겨두지 않은 차에 경고 스티커를 도배하고 사슬을 칭칭 감아 응징한 사진이 화제가 됐다. 온라인에서는 “이 경비원 아저씨, 저희 아파트로 모시고 싶다”는 호응과 “경차 아니라 외제차라도 저랬겠느냐”는 지적이 엇갈렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 19일 온라인 커뮤니티 보배드림에는 ‘통로에 주차한 차주 vs 스티커 왕창 붙인 경비아저씨’라는 제목의 글이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작성자 A씨는 “회사 지하 주차장이다. 코너 도는 통로에 주차해 놓고 연락처도 없고, 방송을 여러 차례 해도 차를 안 뺀다”는 글과 함께 사진 두 장을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진에는 주차선이 없는 통로 한쪽에 세워진 경차의 모습이 나왔다. 차량 앞 유리와 옆뒤를 합쳐 10개가 넘는 경고 스티커가 붙어 있었다. 앞바퀴에는 쇠막대기가 체결돼 있었다. 또 차량의 앞뒤에는 사슬로 연결된 주차금지 표지판이 놓여 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012106181897167_1674249499_0017886096.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 사건의 후기도 20일 올라왔다. A씨는 “퇴근길에 마주친 해당 차량의 운전자는 젊은 여성이었다”며 “근처 회사에서 일하는데 우리 회사 건물에 주차한 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “경비 아저씨와 소장이 화가 나 엄청 소리 질렀고 이 여성은 고개를 숙인 채 관리실로 따라갔다”며 “문제의 차는 빠진 상태였다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누리꾼들의 반응은 엇갈렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 누리꾼은 “저 경비 아저씨 우리 아파트로 오면 사비로 매달 치킨 시켜드린다” “일 잘하신다” “우리 아파트로 모시고 싶다”며 경비가 잘한 행동이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 “경차가 아니라 고가의 외제차여도 저랬을까”라는 반응도 있었다. 이에 동조하는 누리꾼들은 “차가 만만하니 저런다. 벤츠였다면?” “선택적 분노다”라고 말을 보탰다. 여기에는 다시 “외제차든 뭐든 잘못한 건 바로잡아야 한다” “있는 자체로 보면 되는데 굳이 비아냥거린다”는 반박이 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서는 경고의 목적을 벗어나는 수준이면 법적 문제가 될 수 있다는 지적도 나왔다. 불법주차 스티커가 운전자의 시야를 가려 운전을 어렵게 할 정도이거나 강력한 접착제를 붙여 떼어내는 게 어려울 정도면 재물손괴에 해당할 수 있다는 게 전문가들의 의견이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘길막’ 경차에 스티커 도배… “속시원” vs “외제차라도?”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886096&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886096&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-01-20T21:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012106180097165_1674249480_0017886096.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지하 주차장 통로를 막으면서 연락처를 남겨두지 않은 차에 경고 스티커를 도배하고 사슬을 칭칭 감아 응징한 사진이 화제가 됐다. 온라인에서는 “이 경비원 아저씨, 저희 아파트로 모시고 싶다”는 호응과 “경차 아니라 외제차라도 저랬겠느냐”는 지적이 엇갈렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 19일 온라인 커뮤니티 보배드림에는 ‘통로에 주차한 차주 vs 스티커 왕창 붙인 경비아저씨’라는 제목의 글이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작성자 A씨는 “회사 지하 주차장이다. 코너 도는 통로에 주차해 놓고 연락처도 없고, 방송을 여러 차례 해도 차를 안 뺀다”는 글과 함께 사진 두 장을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사진에는 주차선이 없는 통로 한쪽에 세워진 경차의 모습이 나왔다. 차량 앞 유리와 옆뒤를 합쳐 10개가 넘는 경고 스티커가 붙어 있었다. 앞바퀴에는 쇠막대기가 체결돼 있었다. 또 차량의 앞뒤에는 사슬로 연결된 주차금지 표지판이 놓여 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012106181897167_1674249499_0017886096.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 사건의 후기도 20일 올라왔다. A씨는 “퇴근길에 마주친 해당 차량의 운전자는 젊은 여성이었다”며 “근처 회사에서 일하는데 우리 회사 건물에 주차한 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “경비 아저씨와 소장이 화가 나 엄청 소리 질렀고 이 여성은 고개를 숙인 채 관리실로 따라갔다”며 “문제의 차는 빠진 상태였다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누리꾼들의 반응은 엇갈렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 누리꾼은 “저 경비 아저씨 우리 아파트로 오면 사비로 매달 치킨 시켜드린다” “일 잘하신다” “우리 아파트로 모시고 싶다”며 경비가 잘한 행동이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 “경차가 아니라 고가의 외제차여도 저랬을까”라는 반응도 있었다. 이에 동조하는 누리꾼들은 “차가 만만하니 저런다. 벤츠였다면?” “선택적 분노다”라고 말을 보탰다. 여기에는 다시 “외제차든 뭐든 잘못한 건 바로잡아야 한다” “있는 자체로 보면 되는데 굳이 비아냥거린다”는 반박이 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에서는 경고의 목적을 벗어나는 수준이면 법적 문제가 될 수 있다는 지적도 나왔다. 불법주차 스티커가 운전자의 시야를 가려 운전을 어렵게 할 정도이거나 강력한 접착제를 붙여 떼어내는 게 어려울 정도면 재물손괴에 해당할 수 있다는 게 전문가들의 의견이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>설 한복 입은 尹대통령 부부… “정부·민간 하나 돼 도약”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886105&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886105&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-01-20T21:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012106244497174_1674249884_0017886105.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 21일 설 인사를 통해 “나라 안팎으로 녹록지 않지만, 정부와 민간이 하나 돼 새로운 도약을 향해 나아갈 수 있도록 모든 역량을 모으겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 공개한 영상 메시지에서 “이번 아랍에미리트(UAE)와 (스위스) 다보스 순방은 우리 국민과 기업인들이 세계 무대에서 역량을 펼칠 수 있도록 모든 일정을 경제에 초점을 맞췄다”며 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;총 1분59초 분량의 영상에서 윤 대통령은 김건희 여사와 함께 한복 차림으로 서서 발언을 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012106250497175_1674249904_0017886105.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “사랑하는 국민 여러분. 새해 복 많이 받으십시오”라고 인사한 뒤 “우리 사회의 어려운 이웃들을 새해에는 보다 더 따뜻하고 세심하게 챙기겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “명절 연휴에도 땀과 열정으로 자신의 소임을 다하고 있는 근로자, 국군 장병, 경찰관·소방관 여러분의 노고와 헌신에 깊이 감사드린다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “소중한 분들과 함께 새해의 희망을 나누는 설 명절이 되기를 바라며, 올해도 건강과 행복이 가득하기를 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사는 “우리 사회 곳곳을 밝혀주는 모든 분께 존경과 감사의 인사를 드리며, 소외된 이웃을 더 따뜻하게 보듬어 나갈 수 있는 명절이 되길 바란다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;6박 8일의 UAE·스위스 순방을 마치고 귀국길에 오른 윤 대통령 부부는 이날 오전 한국에 도착할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>설 한복 입은 尹대통령 부부… “정부·민간 하나 돼 도약”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886105&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886105&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-01-20T21:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012106244497174_1674249884_0017886105.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 21일 설 인사를 통해 “나라 안팎으로 녹록지 않지만, 정부와 민간이 하나 돼 새로운 도약을 향해 나아갈 수 있도록 모든 역량을 모으겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 공개한 영상 메시지에서 “이번 아랍에미리트(UAE)와 (스위스) 다보스 순방은 우리 국민과 기업인들이 세계 무대에서 역량을 펼칠 수 있도록 모든 일정을 경제에 초점을 맞췄다”며 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;총 1분59초 분량의 영상에서 윤 대통령은 김건희 여사와 함께 한복 차림으로 서서 발언을 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012106250497175_1674249904_0017886105.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “사랑하는 국민 여러분. 새해 복 많이 받으십시오”라고 인사한 뒤 “우리 사회의 어려운 이웃들을 새해에는 보다 더 따뜻하고 세심하게 챙기겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “명절 연휴에도 땀과 열정으로 자신의 소임을 다하고 있는 근로자, 국군 장병, 경찰관·소방관 여러분의 노고와 헌신에 깊이 감사드린다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “소중한 분들과 함께 새해의 희망을 나누는 설 명절이 되기를 바라며, 올해도 건강과 행복이 가득하기를 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사는 “우리 사회 곳곳을 밝혀주는 모든 분께 존경과 감사의 인사를 드리며, 소외된 이웃을 더 따뜻하게 보듬어 나갈 수 있는 명절이 되길 바란다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;6박 8일의 UAE·스위스 순방을 마치고 귀국길에 오른 윤 대통령 부부는 이날 오전 한국에 도착할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전봇대 박고 ‘벌러덩’ … 달려온 시민들, 차 ‘번쩍’ [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886150&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886150&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-01-20T21:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012106380397192_1674250683_0017886150.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전봇대를 들이받고 옆으로 누운 차량을 10여명의 시민들이 맨손으로 일으켜 세운 훈훈한 사연이 전해졌다. 시민들은 차 안에 있던 어린아이들을 안전하게 구해냈고, 한 여성은 놀랐을 사고 차량 운전자를 진정시키기 위해 안아주는 모습을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;20일 경찰청 공식 유튜브에는 ‘완전히 전도된 차량, 주저 없이 달려온 시민들’이라는 제목의 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상에는 지난해 11월 저녁 퇴근시간에 왕복 4차로 건널목에서 경차 1대가 전봇대를 들이받고 전복된 장면이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012106450297201_1674251102_0017886150.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;야간 근무를 위해 차로 출근 중이던 한 경찰관은 도로 가장자리에서 운전석 쪽으로 쓰러져 있는 차량을 발견했다. 이 차량은 전봇대를 들이받고 90도로 뒤집힌 상황이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고 충격으로 차량에선 흰 연기가 나고 있었다. 당시 사고를 목격한 시민은 신속히 119구급대에 도움을 요청했다. 지나던 한 차량 운전자는 사고 현장을 발견하고 곧바로 멈춰서 구조에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 시민들이 속속 사고 현장에 달려왔다. 도움을 주기 위해 모인 시민들 사이로 출근 중이던 경찰관도 합세했다. 그렇게 모인 10여명이 차에 달라붙었다. 일부 시민은 차량 위에 올라가 내부를 확인한 뒤 안에 어린아이가 타고 있는 걸 확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012106402797196_1674250827_0017886150.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;시민들과 경찰관은 힘을 합쳐 조심스레 차를 바로 세우기 시작했다. 힘을 합치자 불과 7초 정도 만에 차는 바로 섰다. 시민들은 어린아이부터 먼저 구한 뒤 운전자를 안전한 장소로 이동시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시민들은 탑승자를 구조한 뒤에도 한동안 자리를 떠나지 못했다. 한 여성은 놀란 차량 운전자에게 다가가 따뜻하게 안아줬다. 운전자는 곧 자리에 주저앉았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 사이 경찰관은 탑승자들의 인적 사항을 미리 파악해 지체없이 구급대에 인계할 수 있도록 조치했다.. 경찰 관계자는 “이날 현장으로 달려온 10여명의 시민은 일면식 하나 없는 사이였다”며 “위험에 처한 이웃 앞에선 모두가 한마음 한뜻이었다”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누리꾼들은 “도와준 시민들 존경스럽다” “자랑스러운 대한민국 국민들” “모두 너무 멋지다”라며 구조에 나선 시민들의 행동을 칭찬했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전봇대 박고 ‘벌러덩’ … 달려온 시민들, 차 ‘번쩍’ [영상]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886150&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886150&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-01-20T21:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012106380397192_1674250683_0017886150.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전봇대를 들이받고 옆으로 누운 차량을 10여명의 시민들이 맨손으로 일으켜 세운 훈훈한 사연이 전해졌다. 시민들은 차 안에 있던 어린아이들을 안전하게 구해냈고, 한 여성은 놀랐을 사고 차량 운전자를 진정시키기 위해 안아주는 모습을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;20일 경찰청 공식 유튜브에는 ‘완전히 전도된 차량, 주저 없이 달려온 시민들’이라는 제목의 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상에는 지난해 11월 저녁 퇴근시간에 왕복 4차로 건널목에서 경차 1대가 전봇대를 들이받고 전복된 장면이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012106450297201_1674251102_0017886150.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;야간 근무를 위해 차로 출근 중이던 한 경찰관은 도로 가장자리에서 운전석 쪽으로 쓰러져 있는 차량을 발견했다. 이 차량은 전봇대를 들이받고 90도로 뒤집힌 상황이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고 충격으로 차량에선 흰 연기가 나고 있었다. 당시 사고를 목격한 시민은 신속히 119구급대에 도움을 요청했다. 지나던 한 차량 운전자는 사고 현장을 발견하고 곧바로 멈춰서 구조에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 시민들이 속속 사고 현장에 달려왔다. 도움을 주기 위해 모인 시민들 사이로 출근 중이던 경찰관도 합세했다. 그렇게 모인 10여명이 차에 달라붙었다. 일부 시민은 차량 위에 올라가 내부를 확인한 뒤 안에 어린아이가 타고 있는 걸 확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012106402797196_1674250827_0017886150.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;시민들과 경찰관은 힘을 합쳐 조심스레 차를 바로 세우기 시작했다. 힘을 합치자 불과 7초 정도 만에 차는 바로 섰다. 시민들은 어린아이부터 먼저 구한 뒤 운전자를 안전한 장소로 이동시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시민들은 탑승자를 구조한 뒤에도 한동안 자리를 떠나지 못했다. 한 여성은 놀란 차량 운전자에게 다가가 따뜻하게 안아줬다. 운전자는 곧 자리에 주저앉았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 사이 경찰관은 탑승자들의 인적 사항을 미리 파악해 지체없이 구급대에 인계할 수 있도록 조치했다.. 경찰 관계자는 “이날 현장으로 달려온 10여명의 시민은 일면식 하나 없는 사이였다”며 “위험에 처한 이웃 앞에선 모두가 한마음 한뜻이었다”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누리꾼들은 “도와준 시민들 존경스럽다” “자랑스러운 대한민국 국민들” “모두 너무 멋지다”라며 구조에 나선 시민들의 행동을 칭찬했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이태원 참사 부실대응’ 박희영 용산구청장, 구속 기소</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886202&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886202&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-01-20T22:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012107065397224_1674252413_0017886202.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박희영(62) 서울 용산구청장이 20일 구속 상태로 재판에 넘겨졌다. 박 구청장은 이태원 참사 전후 부실하게 대응한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울서부지검은 이날 업무상과실치사상 등 혐의로 박 구청장과 최원준 전 용산구 안전재난과장을 구속기소하고, 유승재 전 부구청장과 문인환 전 안전건설교통국장을 같은 혐의로 불구속기소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰에 따르면 이들은 참사 당일 대규모 인파로 인한 사상 사고 발생을 예견할 수 있었는데도 안전관리계획을 세우지 않고, 상시 재난안전상황실을 적정히 운영하지 않은 혐의(업무상과시치사상)를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들이 SNS이나 당직실 등을 통해 미리 상황을 파악할 수 있었지만 인력 배치·도로 통제 등의 조처를 하지 않고, 경찰·소방 등 유관기관과 협조체계도 제대로 구축하지 않았다는 게 검찰의 판단이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 참사 발생 이후에도 적절한 수습 조치를 하지 않은 이들의 과실로 총 158명이 사망하고 294명이 상해를 입었다고 보고, 구청장을 비롯한 용산구청 간부 4명에게 모두 업무상과실치사상 혐의를 적용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 구청장은 이외에도 용산구청의 부적절한 대응을 은폐하기 위해 직원을 시켜 사고 현장 도착 시간 등을 허위로 기재한 보도자료를 작성·배포하도록 한 혐의(허위공문서 작성·행사)도 받는다. 이 혐의는 검찰 단계에서 추가로 적용됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 전 과장은 사고 발생 소식을 접하고도 현장 수습을 전혀 하지 않은 혐의(직무유기)도 있다. 최 전 과장은 참사를 인지하고도 술을 마시고 귀가했던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원 참사로 재판에 넘겨진 피고인은 이들을 포함해 총 12명으로 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 지난달 30일 핼러윈 정보보고서 삭제 의혹에 연루된 박성민(56) 전 서울경찰청 공공안녕정보외사부장(경무관)과 김진호(52) 전 용산경찰서 정보과장(경정) 등 3명을 기소한 데 이어 이달 18일 이임재(54) 전 용산경찰서장(총경)과 송병주(52) 전 용산서 112상황실장(경정) 등 5명을 추가로 기소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 경찰이 업무상과실치사상 혐의로 불구속 송치한 김광호 서울경찰청장 등 서울청 관계자들을 대상으로 보완 수사를 이어갈 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이태원 참사 부실대응’ 박희영 용산구청장, 구속 기소</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886202&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886202&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-01-20T22:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012107065397224_1674252413_0017886202.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;박희영(62) 서울 용산구청장이 20일 구속 상태로 재판에 넘겨졌다. 박 구청장은 이태원 참사 전후 부실하게 대응한 혐의를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울서부지검은 이날 업무상과실치사상 등 혐의로 박 구청장과 최원준 전 용산구 안전재난과장을 구속기소하고, 유승재 전 부구청장과 문인환 전 안전건설교통국장을 같은 혐의로 불구속기소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰에 따르면 이들은 참사 당일 대규모 인파로 인한 사상 사고 발생을 예견할 수 있었는데도 안전관리계획을 세우지 않고, 상시 재난안전상황실을 적정히 운영하지 않은 혐의(업무상과시치사상)를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들이 SNS이나 당직실 등을 통해 미리 상황을 파악할 수 있었지만 인력 배치·도로 통제 등의 조처를 하지 않고, 경찰·소방 등 유관기관과 협조체계도 제대로 구축하지 않았다는 게 검찰의 판단이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 참사 발생 이후에도 적절한 수습 조치를 하지 않은 이들의 과실로 총 158명이 사망하고 294명이 상해를 입었다고 보고, 구청장을 비롯한 용산구청 간부 4명에게 모두 업무상과실치사상 혐의를 적용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 구청장은 이외에도 용산구청의 부적절한 대응을 은폐하기 위해 직원을 시켜 사고 현장 도착 시간 등을 허위로 기재한 보도자료를 작성·배포하도록 한 혐의(허위공문서 작성·행사)도 받는다. 이 혐의는 검찰 단계에서 추가로 적용됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최 전 과장은 사고 발생 소식을 접하고도 현장 수습을 전혀 하지 않은 혐의(직무유기)도 있다. 최 전 과장은 참사를 인지하고도 술을 마시고 귀가했던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이태원 참사로 재판에 넘겨진 피고인은 이들을 포함해 총 12명으로 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 지난달 30일 핼러윈 정보보고서 삭제 의혹에 연루된 박성민(56) 전 서울경찰청 공공안녕정보외사부장(경무관)과 김진호(52) 전 용산경찰서 정보과장(경정) 등 3명을 기소한 데 이어 이달 18일 이임재(54) 전 용산경찰서장(총경)과 송병주(52) 전 용산서 112상황실장(경정) 등 5명을 추가로 기소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 경찰이 업무상과실치사상 혐의로 불구속 송치한 김광호 서울경찰청장 등 서울청 관계자들을 대상으로 보완 수사를 이어갈 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박수홍 친형 “동생이 가족 악마화”… 檢 “2차 가해” 발끈</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886216&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886216&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-01-20T22:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2022112505555517225_1669323355_0017886216.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;61억원 가량을 횡령한 혐의로 재판에 넘겨진 방송인 박수홍 친형 측이 공판에서 “박수홍은 이미지 메이킹 전문가다. 친형을 악마화했다”고 주장했다. 이에 검찰은 2차 가해라며 즉각 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;20일 오후 서울서부지방법원 제11형사부에서는 특정경제범죄 가중처벌 등에 관한 법률(횡령) 위반 혐의로 기소된 박수홍의 친형 부부에 대한 세 번째 공판이 열렸다. 피고인 박씨 부부와 변호인이 출석했고, 박수홍과 연예 활동을 함께 했던 매니저와 스타일리스트 등이 증인으로 나왔다. 피해자인 박수홍은 이날 따로 나오지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;형 박모씨의 변호인은 공판 도중 “박수홍은 이미지 메이킹 전문가다. 수개월 전부터 친형을 악마화했고 이후 고소했다”고 주장했따. 박수홍의 아녜 김다예씨의 이름을 거론하기도 했다. 그러자 검찰 측은 2차 가해라며 곧바로 이의를 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 증인들에게 박수홍 소속사였던 메디아붐과 라엘을 인지하고 있는지, 이곳에서 일했다는 인물을 아는지 신문했다. 박수홍의 현금과 카드 사용에 대해서도 물었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;증인들은 대부분 박씨를 회사의 대표로 인식하고 있었으나, 박씨 측이 메디아붐 또는 라엘에서 일했다고 주장한 박수홍 부모와 형수 등은 모른다고 증언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰 측은 다음 증인으로 박수홍을 신청했다. 박씨 변호인은 박수홍의 부모도 증인으로 신청했으나, 검찰은 증인 보호를 이유로 반대했다. 이에 재판부는 박수홍만 증인으로 출석하도록 했다. 다음 기일은 3월 15일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 박수홍은 지난해 4월 횡령 혐의로 친형 부부를 고소했다. 2011년부터 지난해까지 회삿돈과 자신의 돈 약 61억7000만원을 횡령한 혐의다. 현재 친형 박씨는 구속 상태에서, 그의 아내는 불구속 상태에서 재판을 받고 있다. 박씨 측은 공소사실 대부분을 부인하고, 변호사 선임 명목의 횡령만 인정하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박수홍 친형 “동생이 가족 악마화”… 檢 “2차 가해” 발끈</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886216&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886216&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-01-20T22:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2022112505555517225_1669323355_0017886216.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;61억원 가량을 횡령한 혐의로 재판에 넘겨진 방송인 박수홍 친형 측이 공판에서 “박수홍은 이미지 메이킹 전문가다. 친형을 악마화했다”고 주장했다. 이에 검찰은 2차 가해라며 즉각 반발했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;20일 오후 서울서부지방법원 제11형사부에서는 특정경제범죄 가중처벌 등에 관한 법률(횡령) 위반 혐의로 기소된 박수홍의 친형 부부에 대한 세 번째 공판이 열렸다. 피고인 박씨 부부와 변호인이 출석했고, 박수홍과 연예 활동을 함께 했던 매니저와 스타일리스트 등이 증인으로 나왔다. 피해자인 박수홍은 이날 따로 나오지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;형 박모씨의 변호인은 공판 도중 “박수홍은 이미지 메이킹 전문가다. 수개월 전부터 친형을 악마화했고 이후 고소했다”고 주장했따. 박수홍의 아녜 김다예씨의 이름을 거론하기도 했다. 그러자 검찰 측은 2차 가해라며 곧바로 이의를 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 증인들에게 박수홍 소속사였던 메디아붐과 라엘을 인지하고 있는지, 이곳에서 일했다는 인물을 아는지 신문했다. 박수홍의 현금과 카드 사용에 대해서도 물었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;증인들은 대부분 박씨를 회사의 대표로 인식하고 있었으나, 박씨 측이 메디아붐 또는 라엘에서 일했다고 주장한 박수홍 부모와 형수 등은 모른다고 증언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰 측은 다음 증인으로 박수홍을 신청했다. 박씨 변호인은 박수홍의 부모도 증인으로 신청했으나, 검찰은 증인 보호를 이유로 반대했다. 이에 재판부는 박수홍만 증인으로 출석하도록 했다. 다음 기일은 3월 15일이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 박수홍은 지난해 4월 횡령 혐의로 친형 부부를 고소했다. 2011년부터 지난해까지 회삿돈과 자신의 돈 약 61억7000만원을 횡령한 혐의다. 현재 친형 박씨는 구속 상태에서, 그의 아내는 불구속 상태에서 재판을 받고 있다. 박씨 측은 공소사실 대부분을 부인하고, 변호사 선임 명목의 횡령만 인정하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“회오리바람처럼 몰아쳤다”… CNN의 尹대통령 순방 평가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886226&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886226&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-01-20T22:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023011919451494359_1674125114_0017886226.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“회오리바람(whirlwind)처럼 몰아친 한주였다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 CNN이 20일(현지시간) 윤석열 대통령의 아랍에미리트(UAE) 국빈 방문과 세계경제포럼(WEF·다보스포럼) 참석에 대해 이렇게 평가했다. CNN은 “글로벌 비즈니스계에서 한국의 중요한 한 주(big week)였다”며 이같이 보도했다. 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN은 “윤 대통령은 지난 월요일(16일) UAE가 300억 달러(약 40조원)의 투자를 결정했다고 발표했다”며 “전날 아부다비에서 열린 양국 정상 회담 이후 나온 발표로, 대통령실은 이를 ‘획기적 성과’라고 평가했다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012107253297247_1674253532_0017886226.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;CNN은 “이번 회담에서 한국은 원자력, 에너지, 방산 등의 분야의 협력을 더욱 강화해 한·UAE 간 ‘특별 전략적 동반자 관계’를 최고 수준으로 발전시키겠다 발표했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN은 윤 대통령의 이번 순방에 삼성, 현대, SK 등 대기업 총수도 동행했다고 소개했다. 이들 기업이 4일간의 UAE 방문 기간 동안 61억 달러(7조5000억원) 상당의 계약 등을 체결했다고 CNN은 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN은 윤 대통령의 다보스포럼 연설 내용도 다뤘다. 윤 대통령은 다보스포럼에서 “우크라이나 전쟁은 공급망 교란을 가중시켰고, 공급망 재편 과정에서 안보·경제·첨단 기술에 관한 협력이 국가들 사이에 패키지로 운용되면서 블록화되는 경향이 강해졌다”며 “지금 가장 시급한 것은 호혜적 연대를 바탕으로 한 공급망 복원력 강화”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN은 윤 대통령이 “장벽을 쌓고 보호무역주의를 강화하는 것은 정답이 될 수 없다”고 언급했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 “윤 대통령은 앞으로 한국은 반도체와 철강 등의 분야에 대한 전문지식을 활용해 공급망 안정에 도움을 주면서 글로벌 공급망의 핵심 파트너가 될 것”이라며 “우리는 상호 신뢰하는 국가들과 협력할 것”을 약속했다고 CNN은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“회오리바람처럼 몰아쳤다”… CNN의 尹대통령 순방 평가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886226&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886226&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-01-20T22:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023011919451494359_1674125114_0017886226.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“회오리바람(whirlwind)처럼 몰아친 한주였다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 CNN이 20일(현지시간) 윤석열 대통령의 아랍에미리트(UAE) 국빈 방문과 세계경제포럼(WEF·다보스포럼) 참석에 대해 이렇게 평가했다. CNN은 “글로벌 비즈니스계에서 한국의 중요한 한 주(big week)였다”며 이같이 보도했다. 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN은 “윤 대통령은 지난 월요일(16일) UAE가 300억 달러(약 40조원)의 투자를 결정했다고 발표했다”며 “전날 아부다비에서 열린 양국 정상 회담 이후 나온 발표로, 대통령실은 이를 ‘획기적 성과’라고 평가했다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012107253297247_1674253532_0017886226.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;CNN은 “이번 회담에서 한국은 원자력, 에너지, 방산 등의 분야의 협력을 더욱 강화해 한·UAE 간 ‘특별 전략적 동반자 관계’를 최고 수준으로 발전시키겠다 발표했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN은 윤 대통령의 이번 순방에 삼성, 현대, SK 등 대기업 총수도 동행했다고 소개했다. 이들 기업이 4일간의 UAE 방문 기간 동안 61억 달러(7조5000억원) 상당의 계약 등을 체결했다고 CNN은 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN은 윤 대통령의 다보스포럼 연설 내용도 다뤘다. 윤 대통령은 다보스포럼에서 “우크라이나 전쟁은 공급망 교란을 가중시켰고, 공급망 재편 과정에서 안보·경제·첨단 기술에 관한 협력이 국가들 사이에 패키지로 운용되면서 블록화되는 경향이 강해졌다”며 “지금 가장 시급한 것은 호혜적 연대를 바탕으로 한 공급망 복원력 강화”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CNN은 윤 대통령이 “장벽을 쌓고 보호무역주의를 강화하는 것은 정답이 될 수 없다”고 언급했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 “윤 대통령은 앞으로 한국은 반도체와 철강 등의 분야에 대한 전문지식을 활용해 공급망 안정에 도움을 주면서 글로벌 공급망의 핵심 파트너가 될 것”이라며 “우리는 상호 신뢰하는 국가들과 협력할 것”을 약속했다고 CNN은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘미디어 재벌’ 머독, 법정행…美대선 조작 보도 쏟아낸 댓가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017884110&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017884110&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-01-20T22:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>도널드 트럼프 전 대통령을 드러내놓고 지지하며 2020 미국 대선 사기조작 보도를 쏟아냈던 폭스뉴스 소유주 루퍼트 머독(92) 폭스코퍼레이션 회장이 명예훼손 소송에 휘말려 법정 증언대에 서게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2022111109525492852_1668127974_0017884110.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;로이터 통신은 19일(현지시간) 머독이 미국 대선당시 개표기 제조업체였던  &apos;도미니언&apos;사가 폭스뉴스 등을 상대로 제기한 명예훼손 소송과 관련해 증인 신문을 받는다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;머독은 캘리포니아주 로스앤젤레스(LA)에서 도미니언측 변호사의 신문을 받게 될 것으로 보이며, 신문은 비공개로 진행될 예정이라고 로이터는 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2022071909071871591_1658189238_0017884110.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;도미니언은 2020년 대선 때 자사 개표기가 투표 조작에 이용됐다는 허위 주장을 폭스뉴스가 보도해 명예가 실추됐다며 폭스뉴스와 모회사인 폭스코퍼레이션, 머독 회장과 그의 아들인 라클란 머독 폭스코퍼레이션 최고경영자(CEO) 등을 상대로 델라웨어주 상급법원에 16억 달러(약 2조원)의 손해배상 청구소송을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도미니언은 성명에서 &quot;폭스의 최고위 임원부터 실무진까지 모두 고의로 우리 회사에 대한 거짓을 퍼뜨렸다&quot;고 밝혔다.  도미니언 측은 폭스뉴스가 보수성향 유권자들을 대상으로 시청률을 올리기 위해 대선조작 주장이 허위임을 알면서도 일방적으로 대선조작 보도를 이어갔음을 증명하고자 당시 머독 회장과 라클란 머독 CEO 및 폭스뉴스 직원들 사이 오간 의사소통 내용을 확보하려고 노력해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터통신은 “만약 이들의 의사소통 과정에서 &apos;실질적 악의(actual malice)‘가 드러나면 정확하게 법적인 명예훼손에 해당한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대선 시기 폭스뉴스 진행자들이 허위사실을 거르지 않고 거듭 보도했으며, 도널드 트럼프 당시 대통령의 지지자인 루디 줄리아니 전 뉴욕 시장과 시드니 파월 변호사 등 패널들도 개표기 소프트웨어가 경쟁자 조 바이든 후보에게 유리하게끔 조작됐을 수 있다고 여러 차례 말하는 내용이 방송을 통해 미국 전역에 퍼졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘미디어 재벌’ 머독, 법정행…美대선 조작 보도 쏟아낸 댓가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017884110&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017884110&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-01-20T22:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>도널드 트럼프 전 대통령을 드러내놓고 지지하며 2020 미국 대선 사기조작 보도를 쏟아냈던 폭스뉴스 소유주 루퍼트 머독(92) 폭스코퍼레이션 회장이 명예훼손 소송에 휘말려 법정 증언대에 서게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2022111109525492852_1668127974_0017884110.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;로이터 통신은 19일(현지시간) 머독이 미국 대선당시 개표기 제조업체였던  &apos;도미니언&apos;사가 폭스뉴스 등을 상대로 제기한 명예훼손 소송과 관련해 증인 신문을 받는다고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;머독은 캘리포니아주 로스앤젤레스(LA)에서 도미니언측 변호사의 신문을 받게 될 것으로 보이며, 신문은 비공개로 진행될 예정이라고 로이터는 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2022071909071871591_1658189238_0017884110.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;도미니언은 2020년 대선 때 자사 개표기가 투표 조작에 이용됐다는 허위 주장을 폭스뉴스가 보도해 명예가 실추됐다며 폭스뉴스와 모회사인 폭스코퍼레이션, 머독 회장과 그의 아들인 라클란 머독 폭스코퍼레이션 최고경영자(CEO) 등을 상대로 델라웨어주 상급법원에 16억 달러(약 2조원)의 손해배상 청구소송을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도미니언은 성명에서 &quot;폭스의 최고위 임원부터 실무진까지 모두 고의로 우리 회사에 대한 거짓을 퍼뜨렸다&quot;고 밝혔다.  도미니언 측은 폭스뉴스가 보수성향 유권자들을 대상으로 시청률을 올리기 위해 대선조작 주장이 허위임을 알면서도 일방적으로 대선조작 보도를 이어갔음을 증명하고자 당시 머독 회장과 라클란 머독 CEO 및 폭스뉴스 직원들 사이 오간 의사소통 내용을 확보하려고 노력해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터통신은 “만약 이들의 의사소통 과정에서 &apos;실질적 악의(actual malice)‘가 드러나면 정확하게 법적인 명예훼손에 해당한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대선 시기 폭스뉴스 진행자들이 허위사실을 거르지 않고 거듭 보도했으며, 도널드 트럼프 당시 대통령의 지지자인 루디 줄리아니 전 뉴욕 시장과 시드니 파월 변호사 등 패널들도 개표기 소프트웨어가 경쟁자 조 바이든 후보에게 유리하게끔 조작됐을 수 있다고 여러 차례 말하는 내용이 방송을 통해 미국 전역에 퍼졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신창호 선임기자 procol@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中의 뒤끝… “이제 해외 단체여행 허락, 단 한국은 빼고”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886248&amp;code=61131811&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886248&amp;code=61131811&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-01-20T22:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023011206201875031_1673472018_0017886248.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국 정부가 ‘제로 코로나’ 시행 시절 막았던 자국민의 해외 단체여행을 부분적으로 허용하겠다고 발표했다. 다만 한국과 미국 등 중국발 입국자 방역 강화로 갈등 중인 국가는 대상에서 제외됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;20일 중국 문화관광부 판공청은 내달 6일부터 전국 온·오프라인 여행사들이 일부 국가로의 중국 국민 단체 여행과 ‘항공권 + 호텔’ 패키지 상품 업무를 재개하도록 시범적으로 허용한다고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국인 단체여행 허용 국가는 태국, 인도네시아, 캄보디아, 몰디브, 스리랑카, 필리핀, 말레이시아, 싱가포르, 라오스, 아랍에미리트, 이집트, 케냐, 남아프리카공화국, 러시아, 스위스, 헝가리, 뉴질랜드, 피지, 쿠바, 아르헨티나 등 20개국이다. 이 명단 속 국가 상당수는 중국과 우호적 관계를 맺고 있는 곳이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 현재 중국발 입국자 방역 강화를 둘러싸고 갈등 중인 한국·일본과 미국 등은 명단에서 빠졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 문화관광부는 20일부터 곧바로 온·오프라인 여행사들이 여행 상품 판촉 등을 할 수 있게 허용하기로 했다. 왕원빈(汪文斌) 중국 외교부 대변인은 이날 정례 브리핑에서 “출입국 인원 수는 점차 증가하고 있고, 많은 국가에서 중국인 관광객의 방문을 열렬히 환영하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국은 제로 코로나 정책 폐지에 따라 지난 8일부로 해외발 입국자에 대한 격리와 도착 후의 전수 PCR검사를 없애 코로나 팬데믹 기간 쌓아 올린 ‘출입국 장벽’을 제거했다. 그와 동시에 자국민의 해외여행을 점차 허용키로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 한국과는 갈등을 이어가고 있다. 지난 10일 주한 중국대사관은 “중국 국내 지시에 따라 10일부터 주한 중국대사관 및 총영사관은 한국 국민에 대한 중국 단기 비자 발급 중단을 알린다”고 밝혔다. 11일에는 경유비자와 도착비자 면제를 중단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中의 뒤끝… “이제 해외 단체여행 허락, 단 한국은 빼고”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886248&amp;code=61131811&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886248&amp;code=61131811&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-01-20T22:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023011206201875031_1673472018_0017886248.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국 정부가 ‘제로 코로나’ 시행 시절 막았던 자국민의 해외 단체여행을 부분적으로 허용하겠다고 발표했다. 다만 한국과 미국 등 중국발 입국자 방역 강화로 갈등 중인 국가는 대상에서 제외됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;20일 중국 문화관광부 판공청은 내달 6일부터 전국 온·오프라인 여행사들이 일부 국가로의 중국 국민 단체 여행과 ‘항공권 + 호텔’ 패키지 상품 업무를 재개하도록 시범적으로 허용한다고 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국인 단체여행 허용 국가는 태국, 인도네시아, 캄보디아, 몰디브, 스리랑카, 필리핀, 말레이시아, 싱가포르, 라오스, 아랍에미리트, 이집트, 케냐, 남아프리카공화국, 러시아, 스위스, 헝가리, 뉴질랜드, 피지, 쿠바, 아르헨티나 등 20개국이다. 이 명단 속 국가 상당수는 중국과 우호적 관계를 맺고 있는 곳이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 현재 중국발 입국자 방역 강화를 둘러싸고 갈등 중인 한국·일본과 미국 등은 명단에서 빠졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 문화관광부는 20일부터 곧바로 온·오프라인 여행사들이 여행 상품 판촉 등을 할 수 있게 허용하기로 했다. 왕원빈(汪文斌) 중국 외교부 대변인은 이날 정례 브리핑에서 “출입국 인원 수는 점차 증가하고 있고, 많은 국가에서 중국인 관광객의 방문을 열렬히 환영하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국은 제로 코로나 정책 폐지에 따라 지난 8일부로 해외발 입국자에 대한 격리와 도착 후의 전수 PCR검사를 없애 코로나 팬데믹 기간 쌓아 올린 ‘출입국 장벽’을 제거했다. 그와 동시에 자국민의 해외여행을 점차 허용키로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 한국과는 갈등을 이어가고 있다. 지난 10일 주한 중국대사관은 “중국 국내 지시에 따라 10일부터 주한 중국대사관 및 총영사관은 한국 국민에 대한 중국 단기 비자 발급 중단을 알린다”고 밝혔다. 11일에는 경유비자와 도착비자 면제를 중단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>설 앞두고 층간소음 ‘주의보’…예산은 반토막·법안은 계류 중</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017881628&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017881628&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-01-20T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2021020809515550193_1612745516_0017881628.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해부터 층간소음 기준이 낮아졌지만 정부의 층간소음 개선 대책은 예산 삭감과 법안 처리 지연으로 대부분 제대로 시행되지 못하고 있는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토교통부는 &lt;span&gt;지난해 8월 발표한 공동주택 층간소음 개선 방안에서 소음매트 융자 지원, 성능검사 결과 공개 등을 대책으로 내놨다. 우선 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;저소득층과 유자녀 가구(만 13세 미만)가 소음매트를 살 때 1%대 저리로 융자를 지원하겠다고 밝혔다. 전용면적 84㎡ 기준 소음매트 설치 비용이 300만원가량인 것을 고려해 최대 300만원까지 융자를 지원하겠다는 구상이었다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 국회 예산 심의를 거치면서 관련 예산은 반토막이 났다. 국토부는 층간소음 성능 보강에 300억원을 책정했지만 150억원으로 삭감됐다. 층간소음 개선 리모델링 사업도 80억원에서 40억원으로 줄었다. 국회 국토교통위원회는 감액 사유로 “신규 사업으로서 시범 사업 기간을 거칠 필요가 있으므로 절반 수준으로 감액한다”고 밝혔다. 리모델링 사업에 대해서는 “지원 대상 공법에 대해서 추가로 검토할 필요가 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토부 관계자는 21일 “당초 매년 1만 가구씩 소음매트 융자를 지원할 계획이었는데, 예산 삭감으로 5000가구로 축소해 지원할 계획”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;500세대 이상 단지에 층간소음관리위원회를 의무적으로 구성하게 하고, 사후 확인 결과를 공개해 시공사의 층간소음 책임을 강화한다는 방안도 관련 법 개정 절차가 진행되지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;입주민들에게 사후확인(성능검사) 결과를 개별 통지하도록 하는 내용의 주택법도 마찬가지다. 정부는 현재 사후확인 결과에 대한 공개 규정이 없어 입주민이 주택에 대한 정보를 확인하기 어렵다고 보고, 입주민들에게 이 정보를 제공하는 내용의 주택법 개정을 추진하고 있다. 하지만 국회 국토위는 아직 관련 법안 심사에 착수하지도 않은 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성능검사 결과나 조치 결과를 입주예정자에게 알리지 않거나, 거짓으로 알렸을 때 과태료를 부과하자는 내용의 개정안도 역시 국회에 계류돼 있다. 노웅래 더불어민주당 의원이 대표 발의한 주택법 개정안에는 성능검사 결과와 조치결과를 입주 예정자에게 알리지 않은 사업자에게 500만원 이하의 과태료를 부과한다는 내용이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해부터 층간소음 기준은 강화됐다. 위층에서&lt;span&gt; 걷거나 뛰는 등의 행위로 인해 발생하는 직접충격 소음이 낮에는 39㏈, 밤에는 34㏈을 넘으면 층간소음으로 인정된다. 기존에는 낮 43㏈, 밤 38㏈이 기준이었지만 이 기준이 4㏈씩 낮아진 것이다. &lt;/span&gt;층간소음 이웃사이센터에 따르면 층간소음 발생 원인으로 뛰거나 걷는 소리가 67.7%로 가장 많았고, &lt;span&gt;망치질 소리(4.7%), 가구를 끌거나 찍는 행위에 의한 소리(3.9%), TV 등 가전제품에 의한 소리(2.8%) 등이 뒤를 이었다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>설 앞두고 층간소음 ‘주의보’…예산은 반토막·법안은 계류 중</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017881628&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017881628&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-01-20T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2021020809515550193_1612745516_0017881628.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;올해부터 층간소음 기준이 낮아졌지만 정부의 층간소음 개선 대책은 예산 삭감과 법안 처리 지연으로 대부분 제대로 시행되지 못하고 있는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토교통부는 &lt;span&gt;지난해 8월 발표한 공동주택 층간소음 개선 방안에서 소음매트 융자 지원, 성능검사 결과 공개 등을 대책으로 내놨다. 우선 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;저소득층과 유자녀 가구(만 13세 미만)가 소음매트를 살 때 1%대 저리로 융자를 지원하겠다고 밝혔다. 전용면적 84㎡ 기준 소음매트 설치 비용이 300만원가량인 것을 고려해 최대 300만원까지 융자를 지원하겠다는 구상이었다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 국회 예산 심의를 거치면서 관련 예산은 반토막이 났다. 국토부는 층간소음 성능 보강에 300억원을 책정했지만 150억원으로 삭감됐다. 층간소음 개선 리모델링 사업도 80억원에서 40억원으로 줄었다. 국회 국토교통위원회는 감액 사유로 “신규 사업으로서 시범 사업 기간을 거칠 필요가 있으므로 절반 수준으로 감액한다”고 밝혔다. 리모델링 사업에 대해서는 “지원 대상 공법에 대해서 추가로 검토할 필요가 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토부 관계자는 21일 “당초 매년 1만 가구씩 소음매트 융자를 지원할 계획이었는데, 예산 삭감으로 5000가구로 축소해 지원할 계획”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;500세대 이상 단지에 층간소음관리위원회를 의무적으로 구성하게 하고, 사후 확인 결과를 공개해 시공사의 층간소음 책임을 강화한다는 방안도 관련 법 개정 절차가 진행되지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;입주민들에게 사후확인(성능검사) 결과를 개별 통지하도록 하는 내용의 주택법도 마찬가지다. 정부는 현재 사후확인 결과에 대한 공개 규정이 없어 입주민이 주택에 대한 정보를 확인하기 어렵다고 보고, 입주민들에게 이 정보를 제공하는 내용의 주택법 개정을 추진하고 있다. 하지만 국회 국토위는 아직 관련 법안 심사에 착수하지도 않은 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;성능검사 결과나 조치 결과를 입주예정자에게 알리지 않거나, 거짓으로 알렸을 때 과태료를 부과하자는 내용의 개정안도 역시 국회에 계류돼 있다. 노웅래 더불어민주당 의원이 대표 발의한 주택법 개정안에는 성능검사 결과와 조치결과를 입주 예정자에게 알리지 않은 사업자에게 500만원 이하의 과태료를 부과한다는 내용이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해부터 층간소음 기준은 강화됐다. 위층에서&lt;span&gt; 걷거나 뛰는 등의 행위로 인해 발생하는 직접충격 소음이 낮에는 39㏈, 밤에는 34㏈을 넘으면 층간소음으로 인정된다. 기존에는 낮 43㏈, 밤 38㏈이 기준이었지만 이 기준이 4㏈씩 낮아진 것이다. &lt;/span&gt;층간소음 이웃사이센터에 따르면 층간소음 발생 원인으로 뛰거나 걷는 소리가 67.7%로 가장 많았고, &lt;span&gt;망치질 소리(4.7%), 가구를 끌거나 찍는 행위에 의한 소리(3.9%), TV 등 가전제품에 의한 소리(2.8%) 등이 뒤를 이었다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=심희정 기자 simcity@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘보고 있나 여의도’… 설 ‘협치’ 현수막 띄운 시의원들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886336&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886336&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-01-20T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012108033497288_1674255814_0017886336.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;설 명절을 앞두고 경기도 과천시의회 소속 시의원들이 ‘시민을 위해 한마음으로 뛰겠다’는 협치 메시지가 담긴 합동 현수막을 만들어 이목을 끌고 있다. 여의도에서 여야가 극한 대립을 이어가는 가운데 보기 드문 장면이라는 평가가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황선희 국민의힘 시의원과 박주리 더불어민주당 시의원은 최근 과천 갈현동 지식정보타운과 문현동에 두 사람의 얼굴이 모두 들어간 현수막을 공동 제작했다. 이 현수막에는 황 의원과 박 의원의 웃는 얼굴이 양쪽에 들어갔다. 위에는 협치를 의미하는 ‘과천시민을 위해 한마음으로 뛰겠습니다’라는 문구가 들어갔다. 아래에는 ‘새해 복 많이 받으세요’라는 설맞이 인사가 적혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현수막 양쪽 가장자리에는 민주당을 상징하는 파란색과 국민의힘의 빨간색이 같은 비율로 들어갔다. 두 사람은 지난해 지방선거에 당선돼 과천시의회에 입성했다. 같은 지역구(문원·부림·갈현) 의원이다. 현수막 제작과 설치에 들어가는 비용은 절반씩 나눠 부담했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 의원은 20일 SNS에 관련 기사를 공유하면서 “우리 정치가 나아갈 방향을 되새기며 동료 의원들과 한마음으로 새해 인사 현수막을 걸었는데 마음이 잘 전달됐다”며 “정치가 드리는 희망을 꽃피워내겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012108034697289_1674255826_0017886336.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;옆 선거구(과천·별양·중앙)에서 우윤화 국민의힘 시의원과 이주연 민주당 시의원도 ‘협치 현수막’을 내걸었다. 우 의원은 보도자료에서 “9대 과천시의회가 개원할 때 약속했던 초심 그대로 지역 현안에 대해서는 정당에 관계없이 함께 고민하고 소통하자는 마음 끝까지 지켜나가겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 “9대 과천시의회는 7명 중 4명의 초선 의원들이 특별위원회 구성원으로서 함께 공부 모임과 간담회 등을 통해 결산감사, 추가경정예산과 본예산 심의, 조례 심사 등을 준비해왔다”며 “의견이 다를 경우 치열하게 토론하지만 시 발전을 위해 힘을 모아야 할 부분에서는 합심해 대안을 모색하고 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;TV조선 인터뷰에서 우 의원은 “저희가 개원하면서 약속했던 게 있다. 제발 우리는 싸우지 말자”라고 전했다. 이 의원은 “국민의힘 지지자라고 생각하시는 분들도 ‘너무 보기 좋다’고 카카오톡 메시지를 많이 주셨다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과천시의회는 ‘여대야소’다. 시의원 7명 중 국민의힘 소속이 5명, 민주당 소속이 2명이다. 정치권에서는 이들의 신선한 시도에 호평이 이어졌다. 과천·의왕 지역구의 이소영 민주당 의원은 SNS에서 “시민을 위해 협치의 뜻을 보여준 과천시의회 의원들이 자랑스럽다”고 말했다. 이동학 전 민주당 청년최고위원은 “새로운 가능성을 보여주는 장면”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘보고 있나 여의도’… 설 ‘협치’ 현수막 띄운 시의원들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886336&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886336&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-01-20T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012108033497288_1674255814_0017886336.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;설 명절을 앞두고 경기도 과천시의회 소속 시의원들이 ‘시민을 위해 한마음으로 뛰겠다’는 협치 메시지가 담긴 합동 현수막을 만들어 이목을 끌고 있다. 여의도에서 여야가 극한 대립을 이어가는 가운데 보기 드문 장면이라는 평가가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;황선희 국민의힘 시의원과 박주리 더불어민주당 시의원은 최근 과천 갈현동 지식정보타운과 문현동에 두 사람의 얼굴이 모두 들어간 현수막을 공동 제작했다. 이 현수막에는 황 의원과 박 의원의 웃는 얼굴이 양쪽에 들어갔다. 위에는 협치를 의미하는 ‘과천시민을 위해 한마음으로 뛰겠습니다’라는 문구가 들어갔다. 아래에는 ‘새해 복 많이 받으세요’라는 설맞이 인사가 적혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현수막 양쪽 가장자리에는 민주당을 상징하는 파란색과 국민의힘의 빨간색이 같은 비율로 들어갔다. 두 사람은 지난해 지방선거에 당선돼 과천시의회에 입성했다. 같은 지역구(문원·부림·갈현) 의원이다. 현수막 제작과 설치에 들어가는 비용은 절반씩 나눠 부담했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박 의원은 20일 SNS에 관련 기사를 공유하면서 “우리 정치가 나아갈 방향을 되새기며 동료 의원들과 한마음으로 새해 인사 현수막을 걸었는데 마음이 잘 전달됐다”며 “정치가 드리는 희망을 꽃피워내겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012108034697289_1674255826_0017886336.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;옆 선거구(과천·별양·중앙)에서 우윤화 국민의힘 시의원과 이주연 민주당 시의원도 ‘협치 현수막’을 내걸었다. 우 의원은 보도자료에서 “9대 과천시의회가 개원할 때 약속했던 초심 그대로 지역 현안에 대해서는 정당에 관계없이 함께 고민하고 소통하자는 마음 끝까지 지켜나가겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 의원은 “9대 과천시의회는 7명 중 4명의 초선 의원들이 특별위원회 구성원으로서 함께 공부 모임과 간담회 등을 통해 결산감사, 추가경정예산과 본예산 심의, 조례 심사 등을 준비해왔다”며 “의견이 다를 경우 치열하게 토론하지만 시 발전을 위해 힘을 모아야 할 부분에서는 합심해 대안을 모색하고 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;TV조선 인터뷰에서 우 의원은 “저희가 개원하면서 약속했던 게 있다. 제발 우리는 싸우지 말자”라고 전했다. 이 의원은 “국민의힘 지지자라고 생각하시는 분들도 ‘너무 보기 좋다’고 카카오톡 메시지를 많이 주셨다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과천시의회는 ‘여대야소’다. 시의원 7명 중 국민의힘 소속이 5명, 민주당 소속이 2명이다. 정치권에서는 이들의 신선한 시도에 호평이 이어졌다. 과천·의왕 지역구의 이소영 민주당 의원은 SNS에서 “시민을 위해 협치의 뜻을 보여준 과천시의회 의원들이 자랑스럽다”고 말했다. 이동학 전 민주당 청년최고위원은 “새로운 가능성을 보여주는 장면”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“낙태 권리 주장한 김영미 교수, 저출산 문제 해결 못해”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886361&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886361&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2023-01-20T23:26:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012108193197306_1674256771_0017886361.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;행동하는프로라이프(상임대표 이봉화)는 지난 19일 ‘낙태 권리 주장하는 김영미 교수, 저출산고령사회위원회 부위원장 내정을 즉각 철회하라’는 제목의 성명을 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행동하는프로라이프는 2019년 헌법재판소가 낙태죄와 관련해 ‘헌법불합치’ 판결을 내린 이후 태아 생명을 보호하는 입법을 위해 60여개 시민단체가 결성한 연합체다(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;). 행동하는프로라이프는 지난 13일 김영미 동서대 사회복지학과 교수가 대통령직속 저출산고령사회위원회 부위원장으로 내정된 사실을 확인하고, 낙태 권리를 주장한 김 교수의 내정을 즉각 철회하라고 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;행동하는프로라이프는 성명에서 “&apos;2020 인구포럼 운영&apos;에서 김 교수는 저출산 위기 문제를 해결하는데 국가의 출산 장려정책은 적절한 해결책이 아니며 오히려 개인의 재생산권을 국가가 규제하는 것이라 주장했다”면서 “그가 말한 재생산권이란 자유롭고 책임감 있게 자녀의 수 등을 결정할 수 있는 권리다. 원하지 않는 임신을 종결한 권리 즉 낙태를 보장해야 한다는 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “재생산권이 인권으로 입법화된다는 것은 낙태가 국민의 정당한 권리이므로, 국가는 낙태 권리 보장을 위한 제반 사항을 이행해야 함을 의미한다”며 “개인의 ‘재생산권’이 저출산 정책의 방향이 된다면 인구문제를 해결하기는커녕 우리 사회를 잘못된 방향으로 치닫게 할 것”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아래는 성명서 전문.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“낙태 권리 주장하는 김영미 교수,&lt;br&gt;저출산고령사회위원회 부위원장 내정을 즉각 철회하라!”&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영미 교수가 지난 1월 13일 대통령 직속 저출산고령사회위원회 부위원장으로 내정되었다. 우리는 여러 곳에서 김 교수의 생각과 이념을 살펴보았다. 한 예로 ‘2020 인구포럼 운영’에서 김 교수는 저출산 위기 문제를 해결하는데 국가의 출산장려정책은 적절한 해결책이 아니며 오히려 개인의 재생산권을 국가가 규제하는 것이라고 주장하고 있다. 그는 개인의 인권과 자유를 위해 재생산권을 보편적 권리로 인정할 것을 주장한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그가 말한 재생산권이란 자유롭고 책임감 있게 자녀의 수, 간격, 및 시기를 결정할 수 있는 권리로서 원하지 않는 임신을 종결할 권리, 즉 낙태를 보장해야 한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낙태죄 헌법불합치 판결 이후 4년이 지나가지만, 국회는 여전히 낙태죄에 대해 깊은 갈등을 겪고 있고 세상에서 가장 약자인 태아들은 가장 안전해야 할 모체의 태중에서조차 생명을 전혀 보호받지 못하고 있는 실정이 우리들의 양심을 찌르고 있다. 낙태죄 폐지를 주장하는 측은 낙태에 대해 여성만 처벌받는 것은 성 불평등이라고 하여 낙태죄 효력을 정지시키는 데 성공하였다. 그러나 여기에서 끝난 것이 아니었다. 낙태를 합법적으로 보장받지 못하는 것은 성 불평등을 지속시키는 것이라는 주장을 하며 자유로운 낙태를 합법화하라고 요구하고 있다. 그 행동의 일환이 이른바 성과 재생산권을 기본권으로 입법화하려는 시도이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재생산권이 인권으로 입법화된다는 것은 낙태가 국민의 정당한 권리이므로, 국가는 낙태 권리 보장을 위한 제반 사항을 이행해야 함을 의미한다. 낙태가 허용된 다른 나라들의 사례가 보여준 것처럼 국가는 낙태 권리를 보장할 수 있는 낙태 시술소 등 요구되는 사항들을 마련하게 될 것이다. 이는 다시 말해서 국민 세금이 엄마 배 속에서 자라고 있는 아기를 죽이는데 사용되는 것이다. 이를 허용한다면 이는 문명국으로서 국가적 양심을 포기하는 것과 다르지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작금의 국가현실은 세계 최저출산율 속에 인구소멸에 대한 위기를 성공적으로 탈출하기 위해 국가적 총력전이 요구되는 시점이다. 이런 상황에서 김영미 교수가 저출산고령사회위원회 부위원장으로 임명이 되면 ‘재생산권’이 저출산 정책 방향이 된다면, 인구문제를 해결하기는커녕 우리 사회를 잘못된 방향으로 치닫게 될 것이 심히 우려된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석렬 정부에 바란다. 김영미 교수 내정을 즉각 철회하고 생명을 존중하는 국가적 양심이 살아있는 진정한 선진 국가로 나아가기 위해 그에 적합한 인사를 해주길 간곡히 바란다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2023년 1월 19일&lt;br&gt;행동하는프로라이프&lt;br&gt;&lt;br&gt;김아영 기자 singforyou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, UAE·스위스 순방서 귀국…‘300억 달러 투자’ 성과, ‘이란 발언’은 논란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886391&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886391&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-01-20T23:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012108340397324_1674257643_0017886391.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 21일 오전 6박8일 간의 아랍에미리트(UAE)·스위스 순방을 마치고 성남 서울공항을 통해 전용기인 ‘공군 1호기’ 편으로 귀국했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정진석 국민의힘 비상대책위원장, 김대기 대통령실 비서실장, 이상민 행정안전부 장관, 조현동 외교부 1차관 등이 공항에 나가 윤 대통령과 부인 김건희 여사를 영접했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이번 순방에서 적지 않은 성과를 거뒀다는 평가를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 14~17일(현지시간) 3박 4일간의 UAE 국빈 방문에서 예상하지 못했던 300억 달러(한화 약 37조2600억 원)의 ‘오일머니’를 유치하는 경제적인 성과를 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·UAE는 지난 16일 발표한 ‘한·UAE 정상 공동성명’에 UAE의 300억 달러 투자계획을 포함시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·UAE 정부와 기업들 사이에 모두 합쳐 48건의 투자 및 협력 양해각서(MOU)가 체결됐다는 점도 주요 성과 중 하나로 꼽힌다. 대통령실은 “규모와 성과 면에서 역대 UAE 순방 중 최대”라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 또 ‘세계경제포럼’(WEF·다보스 포럼) 연차총회 참석을 계기로 방문한 스위스 다보스에서 국내외 글로벌 기업의 최고경영자(CEO) 21명과 오찬 간담회를 갖고 “저는 대한민국 1호 영업사원”이라며 한국에 대한 전폭적인 투자를 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 한국 대통령으로서는 2014년 박근혜 전 대통령 이후 9년 만에 다보스 포럼에 직접 참석해 특별 연설을 갖고 “대한민국은 반도체·2차전지·철강·바이오 분야에서 세계 최고의 생산 기술과 제조 역량을 보유한 글로벌 공급망의 핵심 파트너가 될 것”이라고 선언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 순방 기간 논란도 있었다. 윤 대통령은 지난 15일 UAE 파병 부대인 아크 부대 방문 행사에서 “UAE의 적은 가장 위협적인 국가는 이란이고 우리 적은 북한”이라고 발언해 외교적인 논란을 불렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 윤 대통령의 해당 발언에 대해 이란 측의 반발이 이어지자 “오해가 있었던 것 같다”며 “(대통령 발언은) 아크 부대 장병들에게 UAE가 직면한 엄중한 안보현실을 직시하면서 열심히 근무하라는 취지의 말씀이었다”고 거듭 진화하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이번 순방 중 별도의 기내 간담회를 열지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹, UAE·스위스 순방서 귀국…‘300억 달러 투자’ 성과, ‘이란 발언’은 논란</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886391&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886391&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-01-20T23:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012108340397324_1674257643_0017886391.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 21일 오전 6박8일 간의 아랍에미리트(UAE)·스위스 순방을 마치고 성남 서울공항을 통해 전용기인 ‘공군 1호기’ 편으로 귀국했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정진석 국민의힘 비상대책위원장, 김대기 대통령실 비서실장, 이상민 행정안전부 장관, 조현동 외교부 1차관 등이 공항에 나가 윤 대통령과 부인 김건희 여사를 영접했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이번 순방에서 적지 않은 성과를 거뒀다는 평가를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 14~17일(현지시간) 3박 4일간의 UAE 국빈 방문에서 예상하지 못했던 300억 달러(한화 약 37조2600억 원)의 ‘오일머니’를 유치하는 경제적인 성과를 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·UAE는 지난 16일 발표한 ‘한·UAE 정상 공동성명’에 UAE의 300억 달러 투자계획을 포함시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·UAE 정부와 기업들 사이에 모두 합쳐 48건의 투자 및 협력 양해각서(MOU)가 체결됐다는 점도 주요 성과 중 하나로 꼽힌다. 대통령실은 “규모와 성과 면에서 역대 UAE 순방 중 최대”라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 또 ‘세계경제포럼’(WEF·다보스 포럼) 연차총회 참석을 계기로 방문한 스위스 다보스에서 국내외 글로벌 기업의 최고경영자(CEO) 21명과 오찬 간담회를 갖고 “저는 대한민국 1호 영업사원”이라며 한국에 대한 전폭적인 투자를 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 한국 대통령으로서는 2014년 박근혜 전 대통령 이후 9년 만에 다보스 포럼에 직접 참석해 특별 연설을 갖고 “대한민국은 반도체·2차전지·철강·바이오 분야에서 세계 최고의 생산 기술과 제조 역량을 보유한 글로벌 공급망의 핵심 파트너가 될 것”이라고 선언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 순방 기간 논란도 있었다. 윤 대통령은 지난 15일 UAE 파병 부대인 아크 부대 방문 행사에서 “UAE의 적은 가장 위협적인 국가는 이란이고 우리 적은 북한”이라고 발언해 외교적인 논란을 불렀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 윤 대통령의 해당 발언에 대해 이란 측의 반발이 이어지자 “오해가 있었던 것 같다”며 “(대통령 발언은) 아크 부대 장병들에게 UAE가 직면한 엄중한 안보현실을 직시하면서 열심히 근무하라는 취지의 말씀이었다”고 거듭 진화하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이번 순방 중 별도의 기내 간담회를 열지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문동성 기자 theMoon@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대장동 공소장 보니… “이재명, ‘김만배 지분 절반 제공’ 승인”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886399&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886399&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-01-20T23:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012108433997336_1674258219_0017886399.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표가 “김만배씨(화천대유 대주주)가 ‘대장동 사업 관련 자신의 지분 절반 정도를 주겠다’고 했다”는 내용을 보고 받고 승인했다는 내용이 ‘대장동 의혹’ 민간업자들의 공소장에 적힌 것으로 20일 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김만배씨가 유동규 전 성남도시개발공사 기획본부장에게 이같이 말했고, 유씨가 정진상 전 민주당 대표실 정무조정실장을 통해 이 대표에게 보고하자 이 대표가 승인을 했다는 게 적시된 공소사실이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법무부가 국회에 제출한 김씨 등 ‘대장동 일당’ 5명의 이해충돌방지법 위반 혐의 공소장에서 서울중앙지검 반부패수사3부(강백신 부장검사)는 이들의 대장동 로비 과정을 설명하며 이같이 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2022121507571237363_1671058633_0017886399.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰 수사 결과 김씨와 남욱 변호사, 정영학 회계사는 2015년 2∼4월 민간업자 내 이익 배당을 논의한 뒤 ‘김만배 49%, 남욱 25%, 정영학 16%’ 형태의 분배 비율을 정했다. 이때 김씨는 유씨에게 ‘이재명 시장 측에 자신의 지분 절반가량을 주겠다’는 의사 표시를 하며 금액 교부 계획을 전했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 유씨가 정 전 실장을 통해 이 대표에게 이런 방안을 보고해 승인받았다고 적었다. 김씨가 이 대표 측에 ‘지분 절반’을 약속했다는 것은 그간 김씨 본인의 주장으로만 알려져 왔다. 검찰이 공식적으로 이를 확인했다는 사실이 공소장을 통해 처음 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 이 대표가 성남시장에 당선된 직후부터 정진상·김용·유동규 등 이른바 ‘측근 그룹’을 시 안팎의 주요 직위에 배치하고 힘을 몰아준 결과 대장동 개발 민간업자들과의 유착관계가 형성된 것으로 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공소장에 따르면, 이 대표는 2010년 시장 취임 후 정 전 실장을 정책비서관에 임명해 공약과 정책 집행을 직접 관리하게 하고, 시와 산하기관 제반 업무도 보고받게 했다. 김용씨는 이 대표의 도움으로 공천을 받아 성남시의회에 입성한 뒤 각종 개발 사업 추진 과정에서 시의회 의결을 도왔고, 유씨는 대장동·위례신도시 등 개발사업을 총괄하는 성남시설관리공단 기획본부장이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2022121309441434820_1670892254_0017886399.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰은 이 대표가 세 사람을 중요한 자리에 놓은 뒤 서로 정보를 공유하면서 시정에 영향력을 행사하게 했다고 봤다. 특히 유씨에게 지위가 넘는 권한이 부여됐다는 판단이다. 시 주무 부서나 상사인 공단 사장을 건너뛰고 이 대표나 정 전 실장에게 직접 보고해 의사결정을 할 수 있는 포괄적인 실무 권한이 주어졌고, 임명 몇 달 뒤에는 유씨가 공단 이사장의 직무상 명령에 복종해야 한다는 의무 조항이 인사 규정에서 삭제됐다. 검찰은 이 조치가 모두 이 대표에 이뤄졌다고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 대장동 추진위원들에게 “유동규의 말이 내 말이다”라며 유씨에게 관련 민원을 이야기하게 하기도 했다. 검찰은 실권을 얻은 유씨가 이후 남씨 등 민간업자들과 이 대표를 잇는 역할을 했다고 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공소장 곳곳에는 이 대표가 민관 합동 개발이나 토지 수용 방식 등 민간업자들이 원하는 사업 방향을 직접 승인했다는 내용도 적혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 2014년 시 관계자들이 대장동·1공단 결합 개발 업무를 성남도시개발공사에 맡기는 운영계획을 보고하자 “시행자는 공사 또는 공사가 출자한 특수목적법인(SPC)으로 지정하는 것을 조건으로 공사에 업무를 위탁하라”는 지시를 따로 써넣으며 결재했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 1공단 공원화 공약 이행을 임기 안에 완료하기 위해 민간업자들이 원하는 대로 수용 방식에 의한 사업 추진을 강행하라고 지시했고, 공동주택 부지 용적률 상향과 임대주택 비율 하향 등 다른 요구사항도 들어주기로 한 것으로 조사됐다. 사업 중간보고회에서는 민간업자들의 이익 극대화 방안을 계획에 반영하라는 지시를 했다고 검찰은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 이처럼 유착 관계를 형성하면서 대장동 일당이 약 4054억원의 택지 분양 이익을 봤다고 공소장에 적시했다. 아파트 분양 이익으로는 약 3691억원을 얻었고, 김씨는 자산 관리 위탁 수수료 명목으로 약 141억원도 벌었다고 봤다. 이렇게 벌어들인 돈이 총 7886억원에 이른다는 게 검찰의 판단이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표 측은 모든 혐의를 부인하고 있다. 이 대표는 ‘대장동 의혹’과 관련된 검찰 소환에 출석 의사를 밝히며 “아무 잘못도 없는 제가, 또 오라고 하니. 제가 가겠다”며 “민간개발을 하지 않고 공공개발해 개발 이익을 조금 더 환수하려 최선을 다해 노력했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대장동 공소장 보니… “이재명, ‘김만배 지분 절반 제공’ 승인”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886399&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886399&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-01-20T23:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012108433997336_1674258219_0017886399.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표가 “김만배씨(화천대유 대주주)가 ‘대장동 사업 관련 자신의 지분 절반 정도를 주겠다’고 했다”는 내용을 보고 받고 승인했다는 내용이 ‘대장동 의혹’ 민간업자들의 공소장에 적힌 것으로 20일 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김만배씨가 유동규 전 성남도시개발공사 기획본부장에게 이같이 말했고, 유씨가 정진상 전 민주당 대표실 정무조정실장을 통해 이 대표에게 보고하자 이 대표가 승인을 했다는 게 적시된 공소사실이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;법무부가 국회에 제출한 김씨 등 ‘대장동 일당’ 5명의 이해충돌방지법 위반 혐의 공소장에서 서울중앙지검 반부패수사3부(강백신 부장검사)는 이들의 대장동 로비 과정을 설명하며 이같이 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2022121507571237363_1671058633_0017886399.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰 수사 결과 김씨와 남욱 변호사, 정영학 회계사는 2015년 2∼4월 민간업자 내 이익 배당을 논의한 뒤 ‘김만배 49%, 남욱 25%, 정영학 16%’ 형태의 분배 비율을 정했다. 이때 김씨는 유씨에게 ‘이재명 시장 측에 자신의 지분 절반가량을 주겠다’는 의사 표시를 하며 금액 교부 계획을 전했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 유씨가 정 전 실장을 통해 이 대표에게 이런 방안을 보고해 승인받았다고 적었다. 김씨가 이 대표 측에 ‘지분 절반’을 약속했다는 것은 그간 김씨 본인의 주장으로만 알려져 왔다. 검찰이 공식적으로 이를 확인했다는 사실이 공소장을 통해 처음 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 이 대표가 성남시장에 당선된 직후부터 정진상·김용·유동규 등 이른바 ‘측근 그룹’을 시 안팎의 주요 직위에 배치하고 힘을 몰아준 결과 대장동 개발 민간업자들과의 유착관계가 형성된 것으로 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공소장에 따르면, 이 대표는 2010년 시장 취임 후 정 전 실장을 정책비서관에 임명해 공약과 정책 집행을 직접 관리하게 하고, 시와 산하기관 제반 업무도 보고받게 했다. 김용씨는 이 대표의 도움으로 공천을 받아 성남시의회에 입성한 뒤 각종 개발 사업 추진 과정에서 시의회 의결을 도왔고, 유씨는 대장동·위례신도시 등 개발사업을 총괄하는 성남시설관리공단 기획본부장이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2022121309441434820_1670892254_0017886399.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;검찰은 이 대표가 세 사람을 중요한 자리에 놓은 뒤 서로 정보를 공유하면서 시정에 영향력을 행사하게 했다고 봤다. 특히 유씨에게 지위가 넘는 권한이 부여됐다는 판단이다. 시 주무 부서나 상사인 공단 사장을 건너뛰고 이 대표나 정 전 실장에게 직접 보고해 의사결정을 할 수 있는 포괄적인 실무 권한이 주어졌고, 임명 몇 달 뒤에는 유씨가 공단 이사장의 직무상 명령에 복종해야 한다는 의무 조항이 인사 규정에서 삭제됐다. 검찰은 이 조치가 모두 이 대표에 이뤄졌다고 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 대장동 추진위원들에게 “유동규의 말이 내 말이다”라며 유씨에게 관련 민원을 이야기하게 하기도 했다. 검찰은 실권을 얻은 유씨가 이후 남씨 등 민간업자들과 이 대표를 잇는 역할을 했다고 봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공소장 곳곳에는 이 대표가 민관 합동 개발이나 토지 수용 방식 등 민간업자들이 원하는 사업 방향을 직접 승인했다는 내용도 적혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 2014년 시 관계자들이 대장동·1공단 결합 개발 업무를 성남도시개발공사에 맡기는 운영계획을 보고하자 “시행자는 공사 또는 공사가 출자한 특수목적법인(SPC)으로 지정하는 것을 조건으로 공사에 업무를 위탁하라”는 지시를 따로 써넣으며 결재했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 1공단 공원화 공약 이행을 임기 안에 완료하기 위해 민간업자들이 원하는 대로 수용 방식에 의한 사업 추진을 강행하라고 지시했고, 공동주택 부지 용적률 상향과 임대주택 비율 하향 등 다른 요구사항도 들어주기로 한 것으로 조사됐다. 사업 중간보고회에서는 민간업자들의 이익 극대화 방안을 계획에 반영하라는 지시를 했다고 검찰은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;검찰은 이처럼 유착 관계를 형성하면서 대장동 일당이 약 4054억원의 택지 분양 이익을 봤다고 공소장에 적시했다. 아파트 분양 이익으로는 약 3691억원을 얻었고, 김씨는 자산 관리 위탁 수수료 명목으로 약 141억원도 벌었다고 봤다. 이렇게 벌어들인 돈이 총 7886억원에 이른다는 게 검찰의 판단이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표 측은 모든 혐의를 부인하고 있다. 이 대표는 ‘대장동 의혹’과 관련된 검찰 소환에 출석 의사를 밝히며 “아무 잘못도 없는 제가, 또 오라고 하니. 제가 가겠다”며 “민간개발을 하지 않고 공공개발해 개발 이익을 조금 더 환수하려 최선을 다해 노력했다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘세일즈외교 마치고 왔습니다’ 귀국한 尹 내외 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886410&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886410&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-01-20T23:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012108340397324_1674257643_0017886410.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 6박 8일간의 아랍에미리트엽한(UAE)&amp;#8231;스위스 순방을 마치고 설 연휴 첫날인 21일 오전 7시30분쯤 경기도 성남 서울공항을 통해 귀국했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정진석 국민의힘 비상대책위원장, 김대기 대통령 비서실장, 이상민 행정안전부 장관, 조현동 외교부 1차관이 대통령 전용기인 공군 1호기를 타고 서울공항에 내린 윤 대통령 내외를 영접했다. 윤 대통령은 귀국길에 별도의 기내간담회를 하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012108502097347_1674258620_0017886410.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012108524397353_1674258763_0017886410.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012108525397354_1674258773_0017886410.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012108530797356_1674258787_0017886410.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 지난 14~17일 한국과 UAE의 수교 이래 첫 국빈 방문에서 300억 달러(약 37조500억원) 규모의 투자를 유치하고 48건의 양해각서(MOU)를 체결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 18~19일 스위스 다보스포럼 연차총회에 한국 대통령으로는 9년 만에 참석해 ‘세일즈외교’를 이어갔다. 각국 기업의 최고경영자(CEO)들을 만나 한국 투자를 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘세일즈외교 마치고 왔습니다’ 귀국한 尹 내외 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886410&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886410&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-01-20T23:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012108340397324_1674257643_0017886410.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 6박 8일간의 아랍에미리트엽한(UAE)&amp;#8231;스위스 순방을 마치고 설 연휴 첫날인 21일 오전 7시30분쯤 경기도 성남 서울공항을 통해 귀국했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정진석 국민의힘 비상대책위원장, 김대기 대통령 비서실장, 이상민 행정안전부 장관, 조현동 외교부 1차관이 대통령 전용기인 공군 1호기를 타고 서울공항에 내린 윤 대통령 내외를 영접했다. 윤 대통령은 귀국길에 별도의 기내간담회를 하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012108502097347_1674258620_0017886410.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012108524397353_1674258763_0017886410.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012108525397354_1674258773_0017886410.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012108530797356_1674258787_0017886410.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 지난 14~17일 한국과 UAE의 수교 이래 첫 국빈 방문에서 300억 달러(약 37조500억원) 규모의 투자를 유치하고 48건의 양해각서(MOU)를 체결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 18~19일 스위스 다보스포럼 연차총회에 한국 대통령으로는 9년 만에 참석해 ‘세일즈외교’를 이어갔다. 각국 기업의 최고경영자(CEO)들을 만나 한국 투자를 요청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“오전 11시 정체 최고조”… 서울-부산 ‘8시간40분’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886414&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886414&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-01-21T00:00:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012108564497360_1674259004_0017886414.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;설 명절 첫날 귀성객이 몰려 전국 고속도로의 극심한 정체가 시작된 가운데 오전 11시쯤 혼잡도가 최고조에 이를 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국도로공사는 21일 전날 밤 늦게까지 이어진 귀성 행렬이 완전히 해소되지 못한 채 이날 새벽 4시쯤부터 교통량이 다시 늘어 귀성길 곳곳에서 정체 현상이 빚어지고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도로공사는 이날 오전 11시쯤 귀성길 정체가 가장 극심하고, 저녁 7~9시 사이 풀릴 것으로 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국도로공사 고속도로 교통정보서비스 로드플러스에 따르면 이날 오전 9시 기준 서울-부산 예상 소요시간이 8시간 40분이다. 부산에서 서울로 향하는 역귀성 시간은 5시간 40분이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012108581197366_1674259091_0017886414.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;주요 도심으로 향하는 고속도로도 막히기는 마찬가지다. 오전 9시 기점으로 서울에서 출발해 걸리는 이동시간은 △대전 4시간 △대구 7시간40분 △광주 6시간 30분 △목포 7시간 20분 △강릉 4시간 50분 등이다. 서울로 향하는 교통량은 적어서 정체 없이 이동할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;21일 전국 고속도로 이용 교통량은 515만대로, 수도권을 빠져나가는 귀성 차량은 50만대 정도로 추산된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;명절 연휴 기간에는 고속도로 통행료가 면제되고 7개 고속도로 13곳의 갓길도 개방된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국교통연구원에 따르면 이번 설날 명절 귀성길은 21일 오전, 귀경길은 22일 오후 가장 붐빌 것으로 전망된다. 지난 20일부터 설날 명절 연휴 마지막 날 25일까지 2648만명, 하루 평균 530만명이 이동할 것으로 전망된다. 지난해 설 연휴 일평균 이동인원 432만명과 비교해 22.7％ 늘어난 수치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012108585797367_1674259137_0017886414.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;귀경길이 시작된 전날 오후 6시쯤 서울 성남시 분당구 백현동 경부고속도로 서울요금소 인근에서 버스 5중 추돌 사고가 발생하기도 했다. 1명이 중상을, 23명이 경상을 입어 인근 병원으로 이송된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“오전 11시 정체 최고조”… 서울-부산 ‘8시간40분’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886414&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0017886414&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-01-21T00:00:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012108564497360_1674259004_0017886414.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;설 명절 첫날 귀성객이 몰려 전국 고속도로의 극심한 정체가 시작된 가운데 오전 11시쯤 혼잡도가 최고조에 이를 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국도로공사는 21일 전날 밤 늦게까지 이어진 귀성 행렬이 완전히 해소되지 못한 채 이날 새벽 4시쯤부터 교통량이 다시 늘어 귀성길 곳곳에서 정체 현상이 빚어지고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도로공사는 이날 오전 11시쯤 귀성길 정체가 가장 극심하고, 저녁 7~9시 사이 풀릴 것으로 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국도로공사 고속도로 교통정보서비스 로드플러스에 따르면 이날 오전 9시 기준 서울-부산 예상 소요시간이 8시간 40분이다. 부산에서 서울로 향하는 역귀성 시간은 5시간 40분이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012108581197366_1674259091_0017886414.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;주요 도심으로 향하는 고속도로도 막히기는 마찬가지다. 오전 9시 기점으로 서울에서 출발해 걸리는 이동시간은 △대전 4시간 △대구 7시간40분 △광주 6시간 30분 △목포 7시간 20분 △강릉 4시간 50분 등이다. 서울로 향하는 교통량은 적어서 정체 없이 이동할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;21일 전국 고속도로 이용 교통량은 515만대로, 수도권을 빠져나가는 귀성 차량은 50만대 정도로 추산된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;명절 연휴 기간에는 고속도로 통행료가 면제되고 7개 고속도로 13곳의 갓길도 개방된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국교통연구원에 따르면 이번 설날 명절 귀성길은 21일 오전, 귀경길은 22일 오후 가장 붐빌 것으로 전망된다. 지난 20일부터 설날 명절 연휴 마지막 날 25일까지 2648만명, 하루 평균 530만명이 이동할 것으로 전망된다. 지난해 설 연휴 일평균 이동인원 432만명과 비교해 22.7％ 늘어난 수치다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0121/2023012108585797367_1674259137_0017886414.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;귀경길이 시작된 전날 오후 6시쯤 서울 성남시 분당구 백현동 경부고속도로 서울요금소 인근에서 버스 5중 추돌 사고가 발생하기도 했다. 1명이 중상을, 23명이 경상을 입어 인근 병원으로 이송된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>