<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 사회</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibSocRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 사회</description>
    <lastBuildDate>2023-12-13T00:09:00.725Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[돋을새김] 엿가락 재판, 이젠 끊어내자</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334341&amp;code=11171358&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334341&amp;code=11171358&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-12-11T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1212/2023121118480465038_1702288084_0924334341.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;얼마 전 1심 선고가 내려진 문재인정부 청와대의 울산시장 선거개입 사건의 전말은 예상대로였다. 문재인 전 대통령의 오랜 친구인 송철호 변호사는 2017년 9월 경쟁자인 김기현 울산시장 관련 비위 정보를 황운하 울산경찰청장에게 제공했고, 황 청장이 수사를 진행했다. 이 과정에서 송 변호사의 2018년 지방선거 당선을 위해 청와대 비서실이 개입한 공소사실이 유죄로 인정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 청와대는 “제보자와 청와대 관계자가 우연히 캠핑장에서 만났다” 등 납득이 어려운 해명을 이어갔으나 모두 거짓으로 드러났다. 이 사건은 최고 권력이 조직적으로 선거에 개입해 공정선거와 민주주의 가치를 훼손한 중대한 범죄 행위로 드러났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 이런 범죄에 대한 이른바 ‘정의 구현’은 너무 오래 걸렸다. 기소부터 1심 선고까지 3년10개월이다. 첫 재판을 맡은 우리법연구회 출신 부장판사는 준비기일만 6차례 열고, 1년 넘도록 본재판을 시작하지 않다가 이듬해 봄 휴직했다. 울산경찰청장은 21대 총선에서 국회의원이 됐다. 1심에서 의원직 상실형을 받았지만 임기는 모두 채울 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공직선거법은 선거범 및 공범 재판 1심은 공소제기일로부터 6개월 이내, 최종심은 1년 내에 끝내도록 규정하고 있다. 선거법을 위반해 당선된 공직자가 임기를 무사히 마치면 이런 범죄를 막을 명분이 사라진다. 선거사범에 신속한 수사와 재판을 요구하는 것도 이 때문이다. 결국 이 사건은 민주주의와 법치주의, 사법 정의까지 모조리 훼손한 사건으로 기억될 것이다. 늑장 재판이 의도적이든, 불완전한 시스템 탓이든 심각한 문제다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사례는 또 있다. 정의기억연대 후원금 유용 혐의로 재판에 넘겨진 윤미향 의원의 1심 선고가 나온 건 기소 2년5개월 뒤였다. 조국 전 법무부 장관 아들에게 가짜 인턴확인서를 써준 최강욱 전 의원도 기소 3년8개월 만에 형이 확정됐다. 역시 의원 임기 대부분을 채웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정치·사회적으로 주목을 끌었던 몇몇 형사사건을 예로 들었지만 더욱 놀라운 건 이들 사건이 매우 극단적인 재판 지연 사례가 아니라는 점이다. 법관 기피, 증인 신청을 악용하는 사례도 비일비재하다. 비단 형사재판만 아니다. 일반 국민이 크게 체감하는 민사소송 역시 마찬가지다. 대법원 사법연감에 따르면 전국 법원의 민사소송 처리 기간은 최근 6년간 엿가락처럼 늘어났다. 지난해 민사합의 사건은 1심 판결까지 평균 1년2개월이 걸렸다. 2017년 채 10개월이 안 되던 것이 4개월 넘게 늘어났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민사합의 사건은 지난해 1∼3심 총 소요기간이 36.8개월로, 2017년의 22.1개월보다 14.7개월 늘어났다. 전국 법원에서 심리 중인 민사 본안 1심 장기미제사건은 2013년 2218건에서 2022년 7746건으로 3.5배 늘었다. 1심에서 상고심까지 10년 넘게 걸리는 경우도 허다하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소송이 길어지면 그 피해는 고스란히 국민에게 돌아간다. 당사자들은 큰 고통을 겪는다. 생업을 포기하는 경우도 많다. 경제적 부담도 늘어난다. 민사소송법은 ‘판결은 소 제기로부터 5개월 이내에 선고한다’고 규정하지만 사문화된 지 오래다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 취임한 조희대 대법원장은 사법부의 가장 시급한 과제로 늑장 재판을 꼽았다. 그러면서 “세심하고 다각적인 분석을 통해 문제의 실타래를 풀기 위해 노력하겠다”고 했다. 거창하게 ‘모든 국민은 신속한 재판을 받을 권리를 가진다’는 헌법 조항을 거론할 필요도 없다. 정상적인 사회라면 너무도 보편적인 상식이다. 정치적 의도에서든, 법원의 웰빙화 탓이든, 법관 부족 때문이든 더 이상 엿가락 재판의 변명이 돼선 안 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남혁상 편집국 부국장 hsnam@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신종수 칼럼] 팬덤에 밀려나는 오래된 당원들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334354&amp;code=11171414&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334354&amp;code=11171414&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-12-11T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1212/2023111318540934697_1699869249_0924334354.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;급조된 팬덤 영향력 확대보다&lt;br&gt;오래된 당원들을 중심에 둬야&lt;br&gt;안정된 풀뿌리 참여정치 가능&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 목소리 배척·억압하는&lt;br&gt;강성당원 중심 획일적 정치는&lt;br&gt;당내 민주주의가 아니라&lt;br&gt;전체주의에 가깝다&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;더불어민주당이 당헌 개정을 통해 권리당원들의 전당대회 영향력을 3배 확대했다. 대의원들의 영향력은 상대적으로 3분의 1로 줄었다. 그래서 논란이 많다. 일반 국민들은 별 관심도 없고, 뭐가 뭔지 잘 모르는 이 문제로 왜 이리 시끄럽냐고 국회 관계자에게 물어봤다. 그는 내가 알아듣기 쉽게 신문사를 예로 들어 설명했다. “신문사에서 수십 년 동안 일해 온 팀장이나 부장들의 권한을 줄이고, 온라인으로 모집한 시민기자나 인턴기자들의 권한을 늘린 것이다. 이들이 편집국장 투표와 기사 방향에 큰 영향을 미치게 됐다. 그러면서 이게 언론 민주주의라고 한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 비유의 적절성 여부를 떠나 무슨 말인지 얼른 이해가 됐다. 민주당의 경우 주로 온라인으로 중앙당에 등록해 한달에 당비 1000원씩 6개월만 내면 권리당원이 될 수 있다. 2022년 대선 당시 권리당원은 72만명 정도였고, 이재명 대표가 대선에서 패배한 이후에도 계속 늘어 현재 100만명을 훌쩍 넘었다. 정당 정치의 역사가 깊은 영국의 노동당이나 독일의 사민당 전체 당원이 각각 40만∼50만 정도인 것에 비하면 매우 많은 숫자다. 세계적으로 당원이 줄어드는 추세인데 이렇게 짧은 기간에 급증한 것은 한국이 유일하다. 이 대표 강성 팬덤은 대부분 권리당원들이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 반해 대의원은 전국적으로 1만6000명 정도에 불과하다. 이들 상당수는 중앙당은 물론 각 지역에서 당 활동을 수십년씩 해온 사람들이다. 애당심이 많고, 민주당의 역사와 전통을 지키려 하고, 국민 정서와 여론을 고려하는 균형감을 갖고 있다고 한다. 정치학자 박상훈은 저서 ‘혐오하는 민주주의’에서 이렇게 썼다. “당 활동을 오래 할수록 역할과 책임이 커지는 구조를 가져야 정당은 안정된다. 정치에 대한 다양한 경험을 통해 균형적이고 성숙한 정치관을 갖는 것도 이들 오래된 당원들이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당의 이번 당헌 개정은 강성 팬덤들의 영향력을 강화하고 오래된 핵심 당원들의 영향력을 줄이는 쪽으로 이뤄졌다. 팬덤 정치의 문제는 당내 다른 목소리를 억압하고 통제하고 있다는 점이다. 이번 당헌 개정에 대해 비명계가 나치를 닮아가고 있다며 강력 반발하는 것도 이 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다양한 의견 수렴이 이뤄지지 않고 팬덤이 판치는 정당을 민주적인 정당, 당원 민주주의라고 할 수 없다. 앞서 국회 관계자의 비유를 빌리자면 온라인 시민기자와 인턴기자들이 똘똘 뭉쳐 팀장이나 부장들의 의견을 무시하는 신문사를 민주적인 언론, 언론 민주화라고 하는 것과 같다. 민주화란 말을 아무 데나 갖다 붙이는 게 아니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당에 들어온 지 얼마 안 된 신규 당원들이 당내 의사결정을 좌지우지하고, 수십년 당 생활을 한 인사마저 다른 목소리를 낸다는 이유로 공격하고, 자신들이 지지하는 대표가 마음대로 당을 운영할 수 있도록 하는 것은 민주주의가 아니라 전체주의에 가깝다. 대표와 강성 팬덤에 순응하지 않으면 공천을 받기 힘든 정당은 민주 정당이 아니라 사당이나 다름없다. 이런 정당이 획일적이고 일사불란한 다른 정당과 부딪치면 우리 사회의 적대와 증오, 분열은 더 깊어질 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정당이 국민들의 지지를 얻는 공당이 되려면 중도층을 비롯한 국민 전체의 여론과 정서에 귀를 기울여야 하는 것은 물론이다. 목소리 큰 강성 당원들이 일반 국민 여론과 동떨어진 언행을 하는데도 당원은 정당의 주인이라고 옹호할 것인가. 사기업도 이렇게 안 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기업의 목적은 주주가치 극대화지만 소비자, 임직원, 사회공동체 등 모든 이해관계자에 대한 책임을 다하려 한다. 주주들의 주장보다 고객 가치를 최우선으로 삼을 때 더 많은 이익이 주주들에게 돌아가기도 한다. 주주 가치만 강조하면서 소비자들이 원하지 않는 물건이나 서비스를 파는 회사는 망하는 것이다. 결국 민주당이 가야 할 길은 강성 팬덤과 이재명의 민주당이 아니라 다양한 당내 구성원들의 의견이 대의적인 시스템을 통해 자유롭고 균형 있게 반영되는 민주당, 중도층을 포함한 많은 유권자의 지지를 받는 민주당이어야 한다. 국회 산하기관인 미래연구원도 얼마 전 보고서를 통해 급조된 팬덤 당원보다 오래된 지역 당원과 대의원이 중심이 돼야 풀뿌리 참여 정치가 가능하다고 강조했다. 그런데 민주당의 이번 당헌 개정은 이와 반대로 가는 것이어서 걱정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신종수 편집인 jsshin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>돌싱남 재혼 주저 이유는 “빈대근성 있을까봐”…여성은</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018961627&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018961627&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-11T22:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1212/2023121207080065416_1702332480_0018961627.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;돌싱(돌아온 싱글)이 재혼을 망설이게 되는 가장 큰 이유에 대해 남성은 ‘상대방에게 빈대 근성이 있을까봐’라고, 여성은 ‘상대의 뒤치다꺼리를 할까봐’라고 각각 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 재혼정보업체 온리-유는 결혼정보회사 비에나래와 공동으로 지난 4~9일 전국 재혼 희망 남녀 516명(남녀 각 258명)을 대상으로 진행한 설문조사에서 이 같은 결과가 나왔다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘재혼을 선뜻 결심하지 못하고 망설이게 하는 요인이 무엇이냐’는 물음에 남성 응답자의 32.2%는 ‘빈대 근성 있을까봐’라고, 여성은 31.0%가 ‘뒤치다꺼리 할까봐’라고 답해 각각 가장 높은 비중을 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남성은 이어 ‘(책임은 등한시하고) 권리주장만 할까봐’(29.5%) ‘사기꾼 만날까봐’(18.2%) ‘고루한 여성 만날까봐’(13.9%) 순으로 답했다. 여성은 ‘사기꾼 만날까봐’(28.3%) ‘고루한 남성 만날까봐’(19.0%) ‘권리주장만 할까봐’(14.7%) 등을 이유로 들었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 ‘재혼 상대를 고를 때 초혼 때보다 훨씬 더 많이 고려하는 사항’에 대해 남성은 ‘자기관리 상태’(28.7%)와 ‘경제관념’(26.0%)을, 여성은 ‘노후 대비 상태’(34.1%)와 ‘너그러움’(25.2%)을 각각 1, 2위로 꼽았다. 3위는 남녀 모두 ‘상대 존중’(남 19.0%, 여 17.4%)이라고 답했다. 뒤이어 남성은 ‘노후 대비 상태’(18.2%), 여성은 ‘자기관리 상태’(15.1%)를 4위로 언급했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘재혼 맞선에서 상대에게 어떤 장점이 있으면 대화를 하면 할수록 호감도가 높아지느냐’는 질문에는 남성의 경우 ‘밝은 표정’(28.7%), 여성의 경우 ‘풍부한 상식’(27.5%)을 들었다. 뒤이어 남성은 ‘칭찬 습성’(24.7%) ‘겸손한 태도’(22.1%) ‘풍부한 상식’(16.7%) 순으로 답했고, 여성은 ‘칭찬 습성’(25.3%) ‘밝은 표정’(21.3%) ‘순발력’(17.4%) 순이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권남영 기자 kwonny@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임신한 상간녀 보약 챙겨주는 시가… “애 귀해서”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018962487&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018962487&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-12T02:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1212/2023121211021365630_1702346533_0018962487.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;손이 귀하다는 이유로 상간녀의 아이를 포기할 수 없다는 시부모 때문에 배신감을 느꼈다는 여성의 사연이 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 11일 방영된 JTBC ‘사건반장’은 혼전 임신으로 결혼을 준비하다가 유산한 40대 최모씨의 사연을 소개했다. 최씨는 시댁의 위로를 받으며 결혼을 했고, 얼마 지나지 않아 두 번째 임신했다. 어느 날 남편이 없을 때 서재에서 남편의 컴퓨터를 잠깐 사용하게 됐다. 남편의 메신저가 로그인 상태였고, 의미심장한 메시지가 있었다. 한 여성이 반지 사진과 함께 하트를 전송한 것이다. 대화창을 열어보니 두 사람이 침대에 누워 찍은 셀카 사진, 바닷가에서 다정히 찍은 사진도 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그 충격으로 최씨는 다시 한번 유산을 겪게 됐다. 아내가 다시 임신한 사실을 몰랐던 남편은 소식을 듣자 병실로 뛰어와 무릎을 꿇고 사죄했다. 시부모도 남편의 등을 때리며 상간녀와 반드시 떼놓겠다고 최씨에게 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 상황은 상간녀가 보낸 사진 한 장으로 뒤바뀌었다. 어느 날 모르는 사람으로부터 최씨는 초음파 사진을 받았다. 상간녀가 임신한 사진을 보낸 것이었다. &lt;span&gt;시가에 갔더니 상간녀가 있었고, 부엌에는 그를 위해 차려진 음식과 보약이 있었다. 시부모는 상간녀와 손을 잡고 있었다고 했다. 최씨가 따지자 시어머니는 “&lt;/span&gt;&lt;span&gt;애가 있다는데 귀한 애를 지우라고 할 수는 없지 않냐”며 난처해했다. 최씨는 남편과 시가를 상대로 할 수 있는 모든 법적 조치를 취하고 싶다고 강조했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;사연을 들은 박지훈 변호사는 “이혼 사유는 충분하고 부정행위의 증거, 아이까지 생긴 상황이니까 위자료도 받을 수 있다”며 “시부모의 행동도 불법행위다. 시부모를 상대로도 소송이 가능하며 재산 분할도 요구할 수 있다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“친구한테 140만원 빌렸는데… 이자까지 3000만원 요구”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018963432&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018963432&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-12T06:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1212/2023121214570265789_1702360622_0018963432.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;친구한테 140만원을 빌렸다가 이자까지 3000만원을 갚게 된 20대 여성이 “사람을 믿지 못하게 됐다”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 11일 방영된 KBS Joy ‘무엇이든 물어보살’에 출연한 구연수(23)씨는 믿었던 친구에게 부당한 이자를 떼였다고 주장했다. 구씨는 초등학생 때부터 왕따를 당했다고 털어놨다. 고등학교에 온 후 유일하게 친구 A씨가 다가와 줬다. 하지만 만날 때마다 물건을 사달라고 하고, 구씨가 바쁠 때도 무리하게 불러내서 힘들 때가 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 연락을 한동안 끊고 지내던 구씨는 몇 개월 후 다시 연락한 A씨가 반가웠다. 종종 다시 만나게 됐다. 구씨는 “A가 자취를 같이 하자 했는데 내가 보증금이 없었다”며 “친구가 먼저 내주겠다면서 나중에 갚으라더라. 보증금이 300만원이었고 월세가 42만원이었는데 친구가 140만원을 냈다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨에게 진 빚을 갚기 위해 구씨는 취업자리를 알아봤다. 아르바이트를 구하는 건 쉽지 않았다. A씨에게 대출 권유를 받았다고 했다. 구씨는 “2금융에서 친구에게 빌린 돈을 갚으려 300만원을 대출받았다”고 했다. 그런데 문제는 원금이 아니었다. A씨는 이자를 요구했다. 구씨는 “친구끼리 보통 이자라해봤자 얼마 안 하지 않냐. 그런데 두 배를 부르더니 나중엔 더 늘어서 1000만원이 넘었다”고 말했다. 이뿐만 아니라 구씨의 오빠와 부모님에게도 대신 돈을 갚으라고 해 세 사람으로부터 총 3000만원을 가져갔다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이야기를 듣던 출연진 서장훈이 “오빠나 부모님이 너한테 빚에 대해 물어봤을 거 아니야?”라고 반문하자 구씨는 “내가 가족과 통화할 때 A가 옆에서 통화하는 걸 들으면서 나한테 ‘이렇게 이야기하라’고 지시했다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1212/2023121214572865790_1702360648_0018963432.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;더이상 A씨와 함께 살 수 없다고 생각한 구씨는 친구와 살고 있는 친오빠에게 얹혀살기로 했다. 그러나 오빠의 친구는 둘만 있을 때 구씨를 때렸다. 구씨는 “운동하는 오빠였는데 주먹으로 복부를 때리고 손바닥으로 머리 때렸다”며 “&lt;span&gt;얹혀사니까 미안하기도 하고 가족에게 알리지 말라고 협박도 해서 말을 못 했다”며 눈물을 훔쳤다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;오빠 친구는 구씨가 일하는 곳까지 찾아왔다. 결국 구씨는 경찰에 피해사실을 신고했고, 합의금 1000만원을 받고 합의했다. 구씨는 “나도 대출이 있고 생활고가 있어서 합의했다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사연을 들은 이수근은 “학교에 다닐 때부터 친구들이 따돌리고 늘 외로워서 사람들에게 조금 기대려고 했는데 그걸 이용하는 사람들이었던 것 같다”며 안타까워했다. 서장훈도 “&lt;span&gt;아무나 다 믿는 것은 말도 안 되는 일이다. 우리가 세상 살아갈 때는 혼자 살아간단 생각으로 살아야 한다”며 “사람들과 잘 지내는 건 좋지만 적당한 선에서 잘 지내면 된다”고 조언했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘무엇이든 물어보살’은 보살로 분한 이수근, 서장훈에게 의뢰인이 찾아와 자신의 입장에서 겪은 일을 들려주고 상담받는 프로그램이다. 방송 중에도 ‘의뢰인 입장에서 상담된 내용’이라는 문구가 안내된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최예슬 기자 smarty@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘김주형 전 캐디’ 스코브런, 스웨덴 신성 아베리와 캐디 계약</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018963842&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018963842&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-12-12T07:02:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1212/2023121216295366027_1702366193_0018963842.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김주형(21·나이키)과 최근 결별한 ‘베테랑 캐디’ 조 스코브런이 새해부터 스웨덴의 ‘골프 새별’ 루드비그 아베리(24)의 캐디백을 멘다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;골프전문 매체 골프채널은 아베리가 기존 캐디 잭 클라크와 결별하고 조 스코브런을 고용했다고 12일(한국시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스코브런은 13년 동안 리키 파울러의 캐디로 활동하다 올해는 김주형의 캐디백을 메기도 했다. 하지만 최근 김주형과 결별했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신인으로서 투어 적응을 위해 대회에 가급적 많은 대회에 출전하려 했던 김주형과 달리 스코브런은 대회 출전을 줄이길 희망하면서 둘이 결국 갈라서게 됐다는 게 결별 원인인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;아베리와 스코브런은 내년 1월 4일(현지시간) 하와이에서 개막하는 미국프로골프(PGA)투어 시즌 개막전 센트리 부터 호흡을 맞춘다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;아베리는 지난 10월 열린 미국과의 골프대항전 라이더컵에서 유럽 대표 선수로 활약했으며 11월에는 RSM 클래식에서 우승, PGA투어 첫 승을 신고한 기대주다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KLPGT, 2024 KLPGA 캘린더 이벤트 호응 폭발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018963872&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018963872&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-12-12T07:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1212/2023121216075465970_1702364875_0018963872.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국여자프로골프투어(이하 KLPGT)가 제15대 KLPGA 홍보모델의 화보 사진이 담긴 캘린더를 제공하는 이벤트가 화제다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KLPGT는 골프 팬들에게 받은 사랑에 보답하기 위해 ‘켈피TV 퀴즈 풀고 2024 KLPGA 캘린더 받자!’ 이벤트를 진행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이벤트에 참여한 골프 팬 중에서 추첨을 통해 선정된 100명에게는 ‘클래식 KLPGA’ 콘셉트의 홍보모델 화보 사진으로 제작된 2024 KLPGA 캘린더가 제공된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이벤트 참여 방법은 매우 간단하다. 먼저 퀴즈로 나온 켈피TV 영상을 시청한 후 이벤트 참여 링크(forms.gle/BXhkXz73rBBLcE67A)에 퀴즈 정답과 함께 유튜브 구독 인증 캡처 화면을 업로드하면 응모가 완료된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 11일부터 시작한 본 이벤트는 하루 만에 100여명이 참가하며 큰 호응을 얻고 있다. 진행 기간은 오는 17일까지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공식 인스타그램 이벤트 게시글에 지인을 태그해 참여를 독려하면 당첨 확률이 올라간다. 당첨자는 오는 20일 발표할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KLPGT는 앞으로도 인스타그램, 켈피TV 등 공식 SNS 채널에서 진행하는 다채로운 이벤트를 통해 골프 팬과의 소통을 이어 나갈 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>골프존카운티 화랑.드래곤.청통, 1부팀 4인 전원 조식 무료 제공</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018963972&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018963972&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-12-12T07:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1212/2023121216273966024_1702366061_0018963972.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;골프코스 토털 서비스 기업 골프존카운티(대표이사 서상현)가 오는 29일까지 골프존카운티가 운영하는 골프존카운티 화랑, 골프존카운티 드래곤, 골프존카운티 청통에서 주중 1부 이용팀 4인 전원에게 조식 메뉴 1개씩을 무료로 제공하는 12월 식사 프로모션을 진행한다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 프로모션은 골프존카운티 홈페이지 및 모바일 앱을 통해 예약을 진행하는 주중 1부 티타임 예약팀에 한하여 적용된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;18홀 이상 정상 라운드 시 프로모션 쿠폰 사용이 가능하다. 단, 단부제 운영기간에는 전체 티타임 예약이 가능하며 주말 사용은 제외된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쿠폰은 프로모션 진행 기간 내 1개의 회원 ID당 1회 발급되는데, 해당 프로모션만 이용하는 경우, 단골손님, 예약자 할인 쿠폰과 함께 중복 사용이 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내장 고객 1명당 1개의 메뉴가 제공된다. 이벤트 관련 자세한 사항 및 문의는 골프존카운티 홈페이지 및 모바일 앱을 통해 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;골프존카운티는 골프장 운영과 골프장 M&amp;A, 개발, 부킹 등 골프장과 관련된 모든 서비스를 제공하는 국내 대표 골프코스 토털 서비스 기업이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] ‘아주 애매한’ 돌고래 보호…“신고도 적발도 어렵다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018963239&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018963239&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-12T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1212/2023121211090865642_1702346951_0018963239.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;제주 연안 일대에서 각종 선박들이 해양보호생물종 남방큰돌고래에 접근해 해양생태계법을 위반하는 사례가 속출하고 있다. 그러나 신고와 단속이 이뤄지더라도 과태료 처분조차 제대로 내려지지 않고 있다. 현장 관계자들은 “해양경찰이든 시민단체든 신고된 단속 영상만으로는 위반 여부를 판별할 수 없다”며 “단속·적발이 어려운 애매한 상황이 반복되고 있다”고 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민일보가 위성곤 더불어민주당 의원실(제주 서귀포시)을 통해 확보한 ‘해양생태계법 제22조 위반사례 신고 및 처분 세부 현황 자료에 따르면 지난 4월부터 10월까지 신고가 접수된 8건 가운데 과태료가 부과된 사례는 3건에 불과한 것으로 나타났다. 해양수산부는 나머지 5건의 처분 결과에 대해 “위반 여부가 명확하게 확인되지 않았다”고 밝혔다. 적발된 선박은 동력수상레저기구가 6척, 요트 1척, 낚시어선 1척이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 4월 19일 개정된 해양생태계법은 특정 선박이 남방큰돌고래에 50m 이내로 접근하는 행위와 규정 속도를 위반하는 행위를 금지한다. 제주 연안에 120마리 남짓 남아 멸종 위기에 처한 남방큰돌고래를 보호하려는 취지다. 제주에선 선박 선수부나 프로펠러에 등지느러미가 찢겨나간 돌고래가 심심찮게 발견되는 실정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김미연 해양동물생태보전연구소(MARC) 부대표는 “남방큰돌고래는 무리를 지었다가 흩어지는 습성(이합집산)이 있고 낮에 주로 먹이활동을 비롯한 다양한 행동을 보인다”며 “선박의 접근이 돌고래의 행동 교란을 불러와 생존성에 악영향을 끼친다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1212/2023121210204565558_1702344045_0018963239.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 남방큰돌고래를 보호하기 위한 법과 제도는 제대로 작동하지 않고 있다. 관광 선박 등의 위반 여부를 입증할 증거가 사실상 ‘영상’이 유일한 상황에서, 영상만으로는 ‘선박과 돌고래의 이격 거리’를 측정하기 어렵기 때문이다. 과태료 처분 여부를 결정하는 제주도청의 한 관계자는 국민일보에 “영상에선 이격 거리를 가늠하긴 어렵다”며 “과태료 처분이 어려운 애매한 상황이 반복되고 있다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1212/2023121210044065533_1702343080_0018963239.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민일보가 해수부에 정보공개를 청구해 확보한 ‘관찰관광 위반 단속·처분 가이드라인’을 보면 과태료 처분을 위해선 “명확하게 확인 가능한 자료”가 요구된다. 그러나 해상을 촬영한 영상에선 원근감이 과장되기 쉽고, 거리 측정을 위해 기준 삼을만한 지형지물도 찾기 어렵다는 특징이 있다. 육지에서 해상을 촬영한 영상은 방향과 확대 여부, 각도 등 때문에 이격거리가 왜곡되기 쉽다는 문제도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이처럼 단속이 어렵다 보니 SNS에서는 돌고래에 접근하는 선박 영상이 마치 합법적인 ‘관광 영상’처럼 확산하고 있다. 지난 10월 14일 제주도를 찾아 근접 선박을 우연히 촬영한 한민경(43)씨는 “인터넷에선 어선 주변을 살펴보면 돌고래를 볼 수 있다는 내용의 글이 많다”며 “50m 이내 접근 금지 규정은 전혀 알지 못했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1212/2023121209463365490_1702341993_0018963239.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더구나 선박이 3척 이상 돌고래 무리 근처에 포진하면 영상 신고 및 단속을 하더라도 과태료조차 매길 수 없다. 해양생태계법 시행 규칙은 3척 이상의 선박이 돌고래 무리에 300m 이내로 접근하는 것을 제한한다. 앞서 선박 두 척이 300m 이내에 들어섰다면 다음 선박은 300m 밖에서 대기해야 하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제주도청 관계자는 “규정상 세 번째로 진입한 선박이 과태료 대상이지만, 전후 상황을 담을 수 없는 영상의 특성상 세 번째로 진입한 선박을 알 도리가 없다”고 말했다. 제주 해양환경단체 ‘핫핑크돌핀스’가 지난 8월 15일 서귀포시 대정읍에서 촬영해 신고한 위반 선박 4척의 영상도 결국 제주도청에서 반려됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현장을 고발하는 시민단체 관계자를 비롯해 과태료 처분을 결정하는 부처 관계자들까지 모두 법 적용의 한계를 호소한다. 제주도청 관계자는 “현실적으로 담당 공무원이 직접 해상에서 적발하기는 어려워 신고 제보에 의존하고 있다”면서도 “문제는 신고 접수된 영상만으로 법 위반 여부를 판단하기 어렵다는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조약골 핫핑크돌핀스 공동대표는 “해경도 해수부도 제주도도 모두 소극적인 자세로 책임 회피하기 급급하다”며 “적극적으로 해석하면 과태료 부과가 가능한 사안”이라고 주장했다. 김미연 MARC 부대표는 “추가적으로 남방큰돌고래 주요 서식지인 대정읍 연안을 보호구역으로 설정하는 게 실효성이 있다”며 “육지에서 500m~1㎞를 해양보호구역으로 설정하면 육지에서도 쉽게 위반 선박을 단속할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정헌 기자 hlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한층 더 넓어진 신형 벤테이가 출시… “일등석에 탄 듯”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018964006&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018964006&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-12T07:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1212/2023121216261566019_1702365976_0018964006.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;벤틀리모터스코리아가 12일 고급 스포츠유틸리티차량(SUV) ‘더 뉴 벤테이가 EWB’를 처음 공개하고 공식 출시를 선언했다. 2017년 국내에 공식 출시된 벤테이가 이후 6년 만에 선보이는 신모델이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;EWB는 ‘익스텐디드 휠베이스(Extended Wheelbase)’를 의미하는데, 기존 모델에 비해 넓은 뒷좌석 공간을 확보한 것이 특징이다. 전장이 180mm 정도 늘었는데, 대부분의 뒷공간 확대에 쓰였다고 벤틀리 측은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신형 벤테이가에는 브랜드 최상급 시트인 ‘에어라인 시트’ 선택 사양이 제공된다. 이를 적용하면 탑승자는 비행기 일등석과 탄 것 같은 느낌을 받을 수 있다고 한다. 세계 최초의 자동 온도 감지 시스템도 탑재된다. 이 시스템은 차내의 온도와 시트 표면의 습도를 실시간으로 측정, 에어컨과 히터는 물론 열선 및 통풍 기능을 부위별로 독립 제어해준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;EWB에는 센터 콘솔 후방에 부착된 버튼을 누르면 문이 닫히는 ‘파워 클로징 도어’ 기능이 탑재됐다. 벤틀리 관계자는 “다양한 인테리어 사양을 선택할 수 있는데, 인테리어 트림만 따지면 240억 가지 조합이 가능하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1212/2023121216262566020_1702365986_0018964006.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘좋은 차, 빠른 차, 최고의 차’를 추구하는 회사답게 성능에도 공을 들였다. 4.0L V8 트윈터보 가솔린 엔진을 탑재했다. 최고출력 550마력(PS), 최대토크 78.5kg.m를 발휘하며, 8단 자동변속기와 상시 4륜구동 시스템이 조합했다. 제로백 가속 시간은 4.6초고 최고 속도는 290km/h다.  벤틀리가 상용화한 48V 전자식 안티-롤 컨트롤 시스템 다이내믹 라이드도 적용돼 코너링 성등과 고속 주행의 안정성을 더했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;벤틀리 더 뉴 벤테이가 EWB는 아주르와 뮬리너 두 개 사양으로 제공된다. 아주르는 우아한 웰빙을 콘셉트로 구성된 파생모델로 더 뉴 벤테이가 EWB의 쾌적하고 여유로운 주행 감각을 만끽할 수 있다. 가격은 아주르가 3억4030만원, 뮬리너가 3억9390만원이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;크리스티안 슐릭 벤틀리모터스코리아 총괄상무는 “고객에게 차에서 무엇이 가장 중요하냐고 물으면 기술, 디자인, 퍼포먼스 모두라고 한다”며 “벤테이가는 모든 가치를 담고 있는 차량”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘LPGA 신인왕’ 유해란, 서울재활병원에 3천만원 기부</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018964032&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018964032&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-12-12T07:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1212/2023121216362366044_1702366585_0018964032.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;올 시즌 LPGA투어 신인왕 유해란(22·다올금융그룹)이 서울재활병원에 3000만원을 기부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울재활병원은 수도권 공공어린이재활병원으로 척수손상, 뇌성마비, 발달장애, 근골격계 질환 등으로 고통 받는 환자들의 재활치료를 돕고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 소아 외래진료 2년, 청소년 외래진료는 3년을 기다려야 할 정도로 대기환자가 많다. 유해란의 기부금은 이를 해소하기 위한 새병원 건립 기금으로 사용될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;후원사인 다올금융그룹은 유해란 투어 첫 우승과 신인왕 달성을 기념해 서울재활병원 ‘새병원건립기금 후원 이벤트’를 그동안 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이벤트 관련 유해란 프로 인스타그램 게시물이 약 2800개의 ‘좋아요’를 받으며 성황리에 이벤트를 마쳐 기부금 2000만 원을 마련했다. 여기에 유해란 프로가 기부에 동참하겠다는 뜻을 밝히며 1000만원을 추가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기부금은 서울 은평구에 위치한 서울재활병원 본관에서 진행했다. 전달식에는 서울재활병원 이지선 병원장, 다올투자증권 황준호 대표이사, 유해란이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울재활병원 이지선 병원장은 “유해란 프로의 LPGA 첫 우승과 신인왕 수상을 축하드리며, 장애인 재활치료를 위해 새병원건립기금을 후원해 주신 다올금융그룹과 유해란 프로에게 진심으로 감사드린다”며, “앞으로도 유해란 프로의 멋진 활약을 응원하겠다”고 감사를 표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다올투자증권 황준호 대표이사는 “재활에 어려움을 겪고 있는 많은 소아, 청소년 환자들이 하루빨리 질 좋은 의료환경에서 치료받기를 희망하며 기부에 동참했다”며, “서울재활병원의 새 병원이 조속한 시일 내에 건립되어 최상의 의료서비스를 제공할 수 있기를 기원한다”고 마음을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유해란은 “생애 첫 LPGA 우승의 기쁨을 이런 의미 있는 일과 함께할 수 있어 너무나 기쁘다”며 “이런 기회를 만들어주신 다올금융그룹에 감사드리며, 서울재활병원의 새 병원이 하루빨리 세워질 수 있도록 힘껏 응원하겠다”고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>리그 뒤흔들 ‘오타니 데이’…“연봉 97% 10년 뒤 수령”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018964048&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018964048&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-12-12T07:42:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1212/2023121216284066025_1702366122_0018964048.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;프로스포츠 사상 길이 남을 메이저리그 LA 다저스와 오타니 쇼헤이간 초대형 자유계약의 구체적 내용이 드러났다. 총액 7억 달러(약 9200억원)의 97%를 10년 뒤부터 수령하는 골자로 파악돼 리그 전체에 충격을 던졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 현지 매체 디 애슬레틱은 오타니가 연봉 7000만 달러 중 6800만 달러(97.1%)를 지연 수령하는 조건으로 다저스와 계약했다고 11일(현지시간) 보도했다. 해당 금액은 계약이 끝나는 2034년부터 2043년까지 무이자로 순차 지급될 것이라고도 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결론적으로 오타니는 연 200만 달러(약 26억원)에 10년간 다저스타디움에서 뛰게 됐다. 지난해 빅리거 평균 연봉 422만 달러의 절반도 채 안 되는 헐값이다. 지출 부담을 줄이려는 구단과 우승에 목마른 선수의 이해관계가 맞아떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이같은 계약은 메이저리그에서 새로운 개념이 아니다. 1986년 빅리그에 데뷔한 바비 보니야는 선수 생활 말년 뉴욕 메츠에서 방출당하면서 잔여 연봉을 연금식으로 받기로 합의했다. 그 결과 메츠는 2011년부터 해마다 보니야에게 119만 달러 넘는 돈을 쓰고 있다. 현지에선 지급일인 7월 1일이 ‘보니야 데이’로 통할 정도다. 켄 그리피 주니어, 맥스 슈어저 등 다른 유명 선수들도 지연 지급을 활용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 오타니의 경우 ‘배꼽’이 지나치게 크다. 실제 그라운드에서 뛰는 동안 지급되는 금액이 총액의 3%도 채 안 된다. 올해 다저스의 선수단 연봉총액은 2억2271만 달러 가량이었다. 오타니와 정상 계약을 체결했다면 2024년엔 사치세 부과 기준액인 2억3700만 달러를 넘겼겠지만 지연 지급 조항을 활용해 이를 피해갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다저스가 마냥 당장의 성적을 위해 미래를 희생했다고 보기도 어렵다. 지연 지급에 이자를 붙이지 않는다는 단서 때문이다. 앞서 MLB가 발표한 계획에 따르면 2026년만 돼도 사치세 부과 기준액은 2억4400만 달러까지 오른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내셔널리그 서부지구는 ‘세기의 계약’에 직격당할 처지다. 다저스는 오타니 없이도 최근 10시즌 중 9시즌 지구 챔피언에 올랐다. 시즌 100승 고지를 찍은 것도 4번이나 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고동빈 감독, 2024년은 재충전의 해</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018964130&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018964130&amp;code=61162012&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-12-12T07:58:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1212/2023121123185865320_1702304338_0018964130.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;고동빈(31) 감독은 ‘리그 오브 레전드’ e스포츠 역사의 산 증인이다. 그는 리그 오브 레전드 e스포츠가 국내에서 태동했던 2011년 신생 종목에 ‘1세대 선수’로 뛰어들었고, 2019년까지 현역으로 고군분투하며 e스포츠 역사에 한 획을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;병역을 마친 뒤 2021년 겨울 프로게임단 젠지에 감독으로 부임해 지도자 생활을 시작했다. 2년간 3개의 국내 프로 대회 우승 트로피를 팀에 안겼다. 지난달 21일을 끝으로 계약이 만료돼 젠지를 팀을 떠났다. 10년 넘게 쉼 없이 달려온 그는 2024년을 ‘재충전의 해’로 보낼 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-지난달 젠지와 계약을 마친 뒤 자유계약(FA) 신분이 됐다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“한동안 못 만났던 지인들의 얼굴도 보고, 아내와 함께 시간도 보냈다. 최근 둘이 온전히 휴가 목적으로 일본 후쿠오카 여행을 다녀왔다. 내년 거취를 놓고 몇몇 팀과 얘기를 나누기도 했다. 사실 올해 마지막 대회에서 부족한 모습을 보여드렸다. 나를 찾는 팀이 있을까 걱정이 많았는데, 몇몇 팀이 손을 내밀어줬다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-그래서 내년 거취를 결정했나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“고심 끝에 내년에는 휴식을 취하기로 했다. 스무 살에 인천으로 올라와 프로게이머 생활을 시작한 뒤로는 제대로 쉬어본 적이 없는 것 같더라. 현역에서 은퇴하고 바로 입대했다가, 전역한 후 바로 젠지에 감독으로 부임했으니까…일본에서 충분히 생각을 정리한 뒤에 결정했다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-전역 후 곧바로 젠지 감독으로 부임했다. 2년간 지휘봉을 잡아본 소감은.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“나는 코치 업무를 건너뛰고 바로 감독이 됐다. 처음 감독직 오퍼를 받았을 땐 두려움도 느꼈다. 내가 잘할 수 있을지 의구심이 들었다. 이지훈 단장님의 무조건적인 신뢰와 적극적인 푸시 덕분에 제안을 수락했다. 베테랑 선수단·코치진의 도움을 많이 받은 덕분에 2년간 감독직을 수행할 수 있었다. 젠지의 팀 체계가 잘 잡혀있다는 점도 큰 보탬이 됐다.&lt;br&gt;2년간 감독직을 경험해보니 여전히 현역으로 활동 중인 김정균, 강동훈 감독님이나 선수 시절 나를 지도하셨던 이 단장님 모두 더 대단하게 느껴졌다. 지도자는 열정이 없으면 할 수 없는 일이더라. 프로 세계에는 승리와 패배만 존재한다. 모든 팀의 목표는 우승이다. 목표를 달성하지 못했을 때 선수단의 분위기를 잘 추스르고 수습해야 하는 게 총책임자의 역할인데, 그게 생각보다 어렵다고 느꼈다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-부임 후 첫 시즌이었던 2022년 스프링 시즌을 준우승으로 마쳤다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“다사다난했던 시즌으로 추억한다. 코로나19 여파로 연습하는 게 쉽지 않았던 기억도 난다. 베테랑 선수 ‘피넛’ 한왕호가 냉혹한 프로 세계에서 오랫동안 살아남은 이유를 그때 알았다. ‘룰러’ 박재혁도 내가 국가대표 선수로 함께했을 때보다 콜(브리핑)적인 부분과 기량이 일취월장했다고 느꼈다. 뛰어난 실력의 선수들 플레이를 뒤에서 지켜보고, 그들과 함께 피드백을 나누는 것 자체가 즐거웠다.”&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1212/2023121123244665325_1702304686_0018964130.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-신인 선수를 기용한 올해는 기대치가 낮았는데, 국내 리그 2회 우승으로 마무리했다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“스프링 시즌에는 어려움을 겪을 수도 있을 거로 생각했다. 김수환과 ‘딜라이트’ 유환중을 팀에 융화시키면서 그들의 기량을 발전시키는 시즌을 보낼 계획이었다. 시즌 개막 전 연습 경기를 많이 졌다.&lt;br&gt;신인과 베테랑의 가장 큰 차이점은 게임 공식의 이해도에서 드러난다. 베테랑들은 특정 상황에서 어떻게 움직여야 하는지를 이미 터득하고 외웠다. 신인 선수들은 그런 지식이 부족하다. 그런데 김수환이 게임에 대한 지식을 흡수하는 속도가 워낙 빨랐다. 덕분에 많은 이들의 예상을 뒤엎고 우승으로 시즌을 마무리할 수 있었다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-시즌 첫 경기였던 T1전에서 완패를 당했을 때만 해도 우승 가능성이 적어 보였다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“김수환의 데뷔전인 만큼 더 쉬운 상대를 만났으면 하는 마음은 있었다. 연습 경기 성적도 개선되던 찰나에 강팀 T1을 만나게 돼서…. 김수환이 그날 경기에서 부진하긴 했지만 개인적으론 확신을 얻었다. 데뷔전인데도 신인 선수한테 전혀 주눅 드는 모습이 보이지 않았다. 경기에서 졌음에도 앞으로 수월하게 시즌을 치를 수 있겠다는 생각이 들었다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-승승장구하던 젠지가 ‘LoL 월드 챔피언십’에서 8강에 조기 탈락했다. 본인 책임론도 불거졌다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“감독은 책임을 지는 자리다. 감독이 책임을 져야만 선수들이 과감하게 플레이할 수 있고, 밴픽(일종의 사전 전략)을 구성할 때도 주저 없이 의견을 낼 수 있다. 어떤 밴픽이 무슨 이유로 나왔든 간에 최종적으로 책임은 감독이 지는 것이다. 그리고 무엇보다 패자는 말이 없어야 한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-향후 거취에 대해 더 자세히 얘기해달라.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“당분간은 푹 쉴 생각이다. 특별한 계획이 있는 것도 아니고, 주변에선 ‘한 번 쉬면 영원히 쉬게 될 수도 있다’며 만류한다. 그래도 휴식하는 쪽으로 마음이 기운다. 아내가 선수 시절부터 군 생활을 마치고 감독직을 2년 수행할 때까지 나를 기다려준 사람이다. 그동안 둘만의 특별한 추억을 쌓지 못한 것 같아 한동안은 둘이서 여기저기 여행을 다녀보려 한다. 아내가 맛있는 음식을 좋아한다. 국내의 맛있는 음식들을 찾아 떠날 계획이다.”&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1212/2023121123252065326_1702304720_0018964130.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-끝으로 인터뷰를 통해 하고 싶었던 얘기가 있다면.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“2년 동안 부족한 저를 믿어주신 이 단장님과 젠지 관계자분들께 감사하다. 함께 고생했던 코치들과 선수들에게도 이 자리를 통해 한 번 더 고마웠다는 말을 전하고 싶다. 마지막으로 젠지를 응원해주신 팬 여러분께 좋은 성적으로 보답하지 못해 죄송하단 사과의 말씀을 드리고 싶다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>6년 만의 안방 월드컵…금빛 약속한 쇼트트랙 태극전사들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018964305&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018964305&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-12-12T08:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1212/2023121217261666156_1702369578_0018964305.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;쇼트트랙 태극전사들이 6년 만에 안방에서 열리는 월드컵 대회에서 ‘금빛 레이스’를 예고했다. 월드컵 시즌 종합 우승자에게 주어지는 ‘크리스털 글러브’에 대한 욕심도 숨기지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 쇼트트랙 대표팀은 12일 서울 목동 목동아이스링크 프레스센터에서 열린 ‘KB금융컵-국제빙상연맹(ISU) 쇼트트랙 월드컵(4차 대회) 2023-2024’ 미디어데이 행사에서 선전을 다짐했다. 대회는 오는 15일부터 17일까지 진행된다. 국내에서 월드컵이 열리는 건 2017년 이후 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대표팀 막내 김길리(19·성남시청)는 차세대 에이스로 떠올랐다. 올 시즌 월드컵 3개 대회 연속 금메달을 수확하며 여자부 종합 랭킹 1위(615점)를 질주 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김길리는 “에이스라는 단어가 부담되지만 더 멋진 퍼포먼스를 위해 운동을 열심히 하고 있다”며 “서울에서 열리는 월드컵인 만큼 파이팅 넘치는 모습을 보여드리겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김길리는 월드컵 1차 1000m, 2·3차 1500m 우승에 성공했지만 다관왕은 아직 없다. 그는 “한 번의 실수로 놓치곤 했는데 홈에선 보완해서 다관왕에 도전해보겠다”고 강조했다. 이어 “(쇼트트랙은)순위 변동이 많은 종목이다. 시즌 끝날 때까지 집중해 크리스털 글러브를 얻겠다”고 덧붙였다. ISU 월드컵은 1~6차 대회 성적을 합산해 종합 우승자를 가린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김길리는 ‘쇼트트랙 여제’ 최민정(25·성남시청)의 후계자로도 꼽힌다. 그는 “존경하는 선수인 언니의 모습을 많이 본받고 싶다. 경쟁자로서 서로 얻어야 할 점도 많다고 생각한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남자부에선 김건우(25·스포츠토토)가 기대주다. 올 시즌 월드컵 1차 1000m, 2·3차 1500m 우승을 차지한 그는 남자부 종합 1위(534점)에 올라 있다. 김건우는 “홈에서 열리는 국제대회가 처음이라 많이 떨리고 설렌다”며 “1~3차 대회에서 성적을 냈으니 종합 우승을 달성하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박지원(24·서울시청)은 “너무 익숙하고 좋은 기억이 가득한 곳이다. 세계선수권대회에서 좋은 성적을 거뒀는데 이번에도 잘 달려보겠다”고 말했다. 그는 지난 3월 이곳에서 세계선수권대회 2관왕(남자 1000m·1500m 우승)에 올랐다. 지난 시즌엔 남자부 종합 1위에 올라 크리스털 글러브를 손에 쥐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안중현 대표팀 감독은 “이번 대회에선 계주 종목에서 성적이 나길 기대한다. 조금씩 합이 맞고 있다”며 “홈에서 기세를 타고 5,6차 월드컵까지 흐름을 이어가고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연말 거리서 캐럴이 사라진 이유… 실상은 이것 때문?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018964389&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018964389&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-12T08:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1212/2023121217204566146_1702369247_0018964389.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;연말 도심 길거리에서 캐럴 음악을 듣기 어려워진 이유는 저작권 문제 보다는 생활 소음 규제 때문이라는 분석이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국음악저작권협회는 12일 “저작권 문제로 인해 거리에서 캐럴 음악이 사라졌다고 오해하고 있는 시민들이 많다”며 “그러나 저작권이 아닌 소음·에너지 규제가 주된 이유”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현행 소음·진동관리법에 따르면 매장에서 외부에 스피커·확성기 등을 설치할 경우 발생하는 소음이 기준치(주간 65㏈, 야간 60㏈ 이하)를 초과할 경우 200만원 이하의 과태료가 부과된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;협회는 “일상적인 대화 소리가 60㏈, 스마트폰 벨 소리는 70㏈ 정도임을 감안하면 사실상 지나가는 사람들이 들리게끔 음악을 틀기 어렵다는 얘기”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매장 내에서 노래를 틀고 문을 열어 길거리까지 들리게 하면 난방 효율 저하에 따른 에너지 규제로 단속 대상이 될 수도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;협회는 또 저작권 문제의 경우 우려와 달리 소형 매장에서는 큰 문제가 되지 않는다고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;협회 측은 “캐럴 음악에만 저작권료가 별도로 책정돼 있는 것은 아니고, 저작권법에 따라 대부분의 매장은 저작권과 무관하게 음악을 자유롭게 이용 가능하다”며 “다만 저작권료 납부의무가 있는 특정 업종(카페, 대형마트, 피트니스 센터 등)은 기존처럼 저작권료를 납부하면 저작권 걱정 없이 캐럴 음악을 사용할 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“저출산고령위 김영미 부위원장, 국민 기망하며 동성간 결합 정당화”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018964802&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018964802&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-12T12:03:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1212/2023121221011666526_1702382476_0018964802.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전국 348개 대학교 3239명 교수가 참여한 동성애동성혼합법화반대전국교수연합(동반교연)이 김영미 저출산고령사회위원회(저출산고령위·&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;) 부위원장에 대해 “개인의 편향된 이데올로기를 주장하기 위해 학자로서 최소한의 양심조차 저버렸다”며 즉각 해임할 것을 촉구하는 성명을 11일 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저출산고령위는 지난달 27일 저출산에 대한 인식 조사 결과를 발표했다. 그 결과에 따르면, 국민 중 81%가 사실혼 등 다양한 결혼 형태를 인정해야 한다고 생각하고 이 중 77%는 한국의 생활동반자법과 비슷한 프랑스의 팍스제도가 저출생 문제를 해결할 수 있다고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 동반교연은 “국민을 기망한 설문조사일 뿐만 아니라 설문조사 결과를 동성결혼과 동성 간 결합 합법화를 정당화하고 김영미 부위원장의 편향된 이념을 주장하는 데 사용했다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “프랑스의 팍스제도 등이 주장하는 ‘다양한 결혼’은 동성결혼 혹은 동성 간 결합을 포함한다. 공동생활을 위해 이성 또는 동성의 2명의 성년자에 의해 체결되는 계약”이라며 “저출산고령위는 설문조사에서 ‘다양한 결혼 형태’에 동성 간 결합이 포함된 것임을 밝히지 않았다. 또 우리나라에서 사실혼이 인정되지 않는 것처럼 왜곡해 질문을 해서 국민의 81%의 동의를 얻은 것은 명백히 국민을 기망한 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최경식 기자 kschoi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>흰 천 들고 들이닥친 사람들…‘자라’ 광고 불매 왜?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018964957&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018964957&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-12T14:06:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1212/2023121222481266641_1702388892_0018964957.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;스페인 패션 브랜드 자라(ZARA)가 가자지구 사망자의 이미지를 연상시키는 광고 사진을 사용했다 논란에 휩싸였다. 일부 친팔레스타인 시위대는 자라 매장에서 항의 시위를 벌이기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일(현지시간) 로이터 통신과 영국 BBC방송에 따르면 자라는 최근 인스타그램 계정에 광고용 사진을 올렸다 팔레스타인을 지지하는 사람들의 비판을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1212/2023121222585866646_1702389538_0018964957.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;논란이 된 건 흰 천으로 둘러싸인 팔 없는 마네킹이 바닥에 쓰러져 있거나 모델이 마네킹을 어깨에 메고 있는 사진이다. 이들 광고 사진은 금이 간 돌이나 부서진 조각상, 깨진 석고 보드를 배경으로 촬영됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 자라가 이 광고를 공개하자 팔레스타인을 지지하는 이들의 거센 비난에 직면했다. 이스라엘의 가자지구 폭격에 희생당한 민간인 시신의 모습이 연상된다는 이유에서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1212/2023121222500266643_1702389002_0018964957.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;자라의 인스타그램 계정엔 팔레스타인 깃발과 함께 수만 개의 비판 댓글이 달렸다. ‘X’(구 트위터) 상에서는 불매운동을 뜻하는 해시태그인 ‘#보이콧 자라’가 급속도로 퍼졌다. 일부 친팔레스타인 시위대는 흰 천 뭉치를 들고 자라 매장 안팎에서 항의 시위를 벌이기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;논란이 확산하자 자라는 이 광고물을 전부 삭제했다. 그러나 이 광고는 이스라엘과 가자지구 전쟁 전인 지난 7월 구상돼 9월에 촬영된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1212/2023121222590966647_1702389549_0018964957.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;자라는 “해당 컬렉션은 남성 재단(裁斷)에서 영감을 받은 것”이라며 “광고는 조각가의 작업실에서 완성되지 않은 작품을 표현한 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “예술적 맥락에서 공예품 같은 옷을 보여주기 위한 목적의 광고였다”며 “불행하게도 일부 고객들은 이에 대해 불쾌감을 느꼈고, 처음 의도와 다르게 이해된 것 같다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 장제원 불출마로 쇄신 바람 더 세져야… 野는 혁신 안 하나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334568&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334568&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:01:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121222321066625_1702387930_0924334568.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘 3선 장제원 의원이 12일 내년 총선 불출마를 선언했다. 당 안팎에서 터져나오는 ‘주류 희생’ 요구에 중진 의원으로선 처음 화답한 것이다. 늦은 감이 없지 않으나 친윤석열계 핵심, 이른바 윤핵관의 대표격인 장 의원이 쇄신에 모범을 보인 것이어서 평가할 만하다. 총선을 앞두고 여권 내부에서 위기감이 고조되자 정권 탄생의 일등공신으로서 책임정치 차원에서 백의종군을 택한 것으로 보인다. 앞서 여당의 인요한 혁신위원장은 지난달 초 지도부와 중진, 친윤 의원들에게 불출마나 험지 출마를 요구했지만 호응은커녕 오히려 이들의 반발만 샀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장 의원 불출마 선언을 계기로 여당 내 인적 쇄신 바람이 더 세게 불어야 할 것이다. 낮은 당 지지율과 국정운영 지지율에 책임 있는 김기현 대표를 비롯한 지도부, 깃발만 꽂으면 당선된다는 영남 중진, 장 의원 외 나머지 윤핵관도 자기희생의 결단으로 당이 혁신의 바퀴를 계속 굴려나갈 수 있게 해줘야 한다. 장관을 지냈거나 대통령실에 있다가 ‘꿀 지역구’에 출마하겠다는 이들 역시 “침몰하는 타이태닉호에서 선상 파티를 즐기려는 것 같다”는 당내 소장파의 비판을 새겨들어야 할 테다. 아울러 여당의 혁신이 비단 총선만 염두에 둔 인적 쇄신에 그쳐선 안 된다. 수직적인 대통령실·여당 관계를 바로잡고, 민심을 최우선으로 받드는 국정운영이 이뤄질 수 있게 해야 한다. 야당과 협치는 물론이고, 의원 기득권 내려놓기를 비롯한 정치문화 개선에도 앞장서기 바란다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여당은 혁신의 물꼬라도 텄다지만 더불어민주당은 언제까지 ‘쇄신 모르쇠’로 남아 있을 텐가. 민주당 역시 호남과 수도권 등의 목 좋은 곳을 꿰차고 주구장창 금배지를 달아온 이들이 적지 않고, 당내에서조차 386 퇴진론이 비등할 정도로 인적 쇄신 목소리가 높다. 각종 여론조사에서 정권심판론 못지않게 야당심판론도 만만찮은 걸 보면 현 지도부나 주류인 친이재명계가 책임질 부분도 적지 않을 것이다. 반대 목소리는 억누르고, 극성 지지층만 바라보는 반민주적 정치 문화도 혁파해야 한다. 그런데도 여전히 강서구청장 보궐선거 승리에 취해 혁신이나 쇄신은 남의 얘기인 양 거드름을 피우면서 총선 200석, 180석 타령만 하고 있으니 답답한 노릇이 아닐 수 없다. 민주당이 하루빨리 현실을 직시해 강도 높은 자기혁신에 나서기 바란다. 지금은 국민들이 여권을 채찍질하느라 매를 아끼고 있을 뿐, 민주당이 끝내 혁신을 외면한다면 혹독한 민심의 심판이 내려질 것임을 명심해야 할 테다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[청사초롱] 소아암 병동의 크리스마스</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334477&amp;code=11171362&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334477&amp;code=11171362&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023111418410436295_1699954864_0924334477.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;내가 근무하는 곳은 소아암 병동이다. 암으로 치료받는 아이들에게도 크리스마스는 소중한 연례행사다. 어제 회진을 도는데 여섯 살 꼬마 환자가 진지한 표정으로 묻는다. “교수님, 크리스마스 전에 퇴원할 수 있어요?” 달력을 보면서 계산해 보니 쉽지 않아 보인다. 남은 항암치료와 방사선 치료를 마치려면 족히 한 달은 더 걸릴 것 같다. “크리스마스 때 왜 집에 가고 싶어?” “산타 할아버지는 병원에 못 오시잖아요” “크리스마스 때 병원에 있으면 선물도 많이 주는데?” 아이의 표정이 슬프게 변한다. “산타 할아버지한테 받고 싶은 선물 소원 빌었는데….” 아이의 눈망울이 진심이다. 이걸 어떡하나.&lt;br&gt;&lt;br&gt;크리스마스는 아이들에게는 산타 할아버지가 선물을 나눠주는 날이고, 연인들에게는 데이트를 위한 날, 아빠에게는 케이크를 사 들고 집에 들어가야 하는 날이다. 요즘 국내의 크리스마스는 터무니없는 가격의 호텔 케이크와 고가의 세트 메뉴만 판매하는 레스토랑의 상술로 상업화돼 있지만 다들 아는 것처럼 크리스마스는 예수 그리스도의 탄생일이다. 엄밀히 말하면 탄생을 기념하는 날이라고 하는 것이 적절하다. 왜냐하면 성경에는 예수의 생일이 언제인지 명시돼 있지 않기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;크리스마스가 12월 25일이 된 이유에 대해서는 몇 가지 유래가 전해진다. 그중 하나가 고대인들이 태양의 탄생을 기념하던 동지 축제에서 기원한다는 설이다. 대략 12월 20일 무렵인 동지는 낮이 가장 짧고 밤이 가장 긴 시기다. 1년 중 가장 어두운 날이지만, 동지 바로 다음 날부터는 낮이 길어지기 시작하므로 희망이 시작되는 날이기도 하다. 북유럽에서는 동지에 해가 뜨는 시간이 겨우 3~4시간밖에 되지 않기 때문에 정말 태양이 죽었다가 부활하는 느낌이 들 법도 하다. 이런 이유로 고대인들은 동지를 태양이 다시 탄생하는 날로 생각해서 큰 축제로 기념했다고 한다. 로마에서 기독교가 국교로 정해지면서 동지 축제가 크리스마스로 바뀌었다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사실 복음서에서 예수가 태어날 때 양치기들이 밤에 양을 지키는 모습이나 아기 예수를 포대기에 싸서 말구유에 눕히는 장면들을 근거로 생각하면 예수가 태어난 시기가 겨울은 아니었으리라는 것이 중론이다. 하지만 요한복음 12장에서 “나는 빛으로 세상에 왔나니”라고 선포하시는 모습을 보면 어둠을 뚫고 이 땅에 오신 예수의 탄생을 기념하기 위해 동지도 적절한 시기인 것 같다. 예수의 탄생일을 역사적, 문헌적으로 추적해 보는 것도 흥미로운 일이지만 정확한 날짜를 잡아내는 것은 크게 중요하지 않을 것이다. 예수가 태어난 날은 이미 2023년 전이고 그날 이후로 이미 70만 번 이상 해가 뜨고 졌다. 그날이 매년 다시 돌아온다고 생각하는 것은 그냥 인간이 만들어낸 의미일 뿐이다. 중요한 것은 예수가 인간의 몸으로 이 땅에 오신 의미를 기억하고 되새기는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다시 아이의 눈을 바라본다. 눈물이 글썽인다. 이 아이에게 크리스마스는 어떤 의미일까. 아이에게 크리스마스는 마음속 꼭꼭 담아둔 소망을 이루는 날이다. 소아암이라는 큰 어둠 앞에서 이 아이는 항암치료와 수술과 방사선 치료를 견뎌내야 한다. 아이는 빛으로 오신 예수께서 전해준 커다란 희망과 용기로 이 어둠을 이겨낼 것이다. 소아과 의사라면 이 지점에서 타협점을 찾아야 한다. “그럼, 우리 이틀만 집에 갔다가 크리스마스 다음 날 다시 입원할까? 그 대신 씩씩하게 치료 잘 받아야 해.” “네!” 아이는 크리스마스가 지나면 선물을 한가득 안고, 또 그만큼의 희망과 용기를 안고 병원으로 돌아올 것이다. 그리고 어둠이 물러나고, 다시 해가 뜨기 시작할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고경남 서울아산병원 소아청소년과 교수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폴란드 8년 만에 정권교체… 새 총리에 투스크</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334566&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334566&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:02:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121300530566705_1702396385_0924334566.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난 10월 총선에서 야권 연합을 이끌며 8년 만에 정권 탈환에 성공한 도날트 투스크(66·사진) 전 총리가 폴란드 신임 총리로 확정됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;로이터통신 등에 따르면 폴란드 하원은 11일(현지시간) 투스크 총리 후보에 대한 찬반 투표를 진행해 찬성 248표, 반대 201표로 지명을 확정했다. 투스크 총리는 12일 새 내각을 발표할 예정이다. 2007~2014년에 이어 두 번째 총리 임기를 시작하는 투스크는 연설에서 “모두가 예외 없이 집에 있는 듯한 편안함을 느낄 수 있도록 잘못된 것들을 바로잡겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유럽연합(EU) 정상회의 상임의장을 지낸 친EU 성향의 투스크 총리가 취임하면서 민족주의 우파 성향의 법과정의당(PiS) 집권 내내 악화된 폴란드와 EU 관계가 개선될 것으로 보인다. 정부의 사법부 통제 등으로 EU와 번번이 충돌한 PiS와 달리 투스크 총리는 EU와의 관계 회복을 공언했다. PiS 정부는 지난 4월에도 자국 농업 보호를 이유로 전쟁에 발이 묶인 우크라이나산 곡물에 대한 수입 금지령을 내려 EU의 비판을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우르줄라 폰데어라이엔 EU 집행위원장은 “EU 가치와 관련한 당신의 경험과 강력한 신념은 폴란드 국민의 이익을 위한 ‘더 강한 유럽’을 만드는 데 있어 귀중하다”며 투스크 총리에게 축하 인사를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;야권 연합은 전 정부 시절 추진된 정책과 사업의 재검토를 예고했다. 한·폴란드 간 26억 달러 규모의 방산 계약에도 불똥이 튈 수 있다는 우려가 나온다. 시몬 홀로브니아 하원의장은 전날 “10월 총선 이후 PiS는 예산을 쓰지 않고 국가 관리에만 권한을 제한했어야 했다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>11월 미국 물가 3.1% 상승, 물가 안정 흐름 보인다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334656&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334656&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:02:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121300560966715_1702396569_0924334656.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;11월 미국 소비자물가지수(CPI)가 전년 동월 대비 3.1% 상승했다고 미 노동부가 12일(현지시간) 밝혔다. 지난 9월의 3.7%, 10월의 3.2%보다 낮아진 것으로 미 월스트리트저널(WSJ)이 집계한 전문가 예상치(3.1%)에 부합한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연방준비제도(FED)가 목표로 하는 2%보다는 높지만, 물가가 안정되고 있음을 보여주는 것으로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11월 미 CPI는 전월 대비 0.1% 상승해 시장 전문가 예상치(0.0%)를 소폭 웃돌았다. 변동성이 큰 에너지·식품을 제외한 근원 CPI는 전년 동월 대비 4.0%, 전월 대비 0.3% 각각 상승해 시장 전문가 예상치에 모두 부합했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 CPI는 지난해 6월 9.1%로 고점을 기록한 뒤 둔화 추세를 이어가고 있다. 지난 8~9월 유가 급등 등의 영향으로 3.7%로 반등했지만, 10월(3.2%)부터 다시 둔화하는 모습을 보이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11월에는 에너지 가격이 전월 대비 2.3% 하락한 게 CPI 상승률 둔화에 기여했다. 특히 휘발유 가격이 전월 대비 6.0% 떨어진 영향이 컸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 주거비가 11월에도 전월 대비 0.4% 상승하며 에너지 가격 하락 영향을 상쇄했다. 주거비가 포함된, 에너지서비스를 제외한 서비스 물가는 전월 대비 0.5% 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;물가가 안정세를 보임에 따라 연준이 이날부터 13일까지 개최하는 연방공개시장위원회(FOMC) 정례회의에선 기준금리 동결 가능성이 큰 것으로 관측된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 연준이 CPI보다 중요하게 여기는 개인소비지출(PCE) 가격지수 상승률이 지난 10월 3.0%로 둔화돼 시장에선 연준의 금리 인상이 사실상 종료됐다고 여기고 있다. 연준이 내년 상반기 중 금리 인하를 단행할 것으로 기대하는 이도 늘고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송세영 선임기자 sysohng@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>캐나다 국민커피  ‘팀홀튼’ 국내 상륙… 치열한 한국 커피 시장</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334542&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334542&amp;code=14190000&amp;sid1=lif</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:03:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121219000666423_1702375206_0924334542.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;캐나다 ‘국민커피’로 불리는 ‘팀홀튼’이 오는 14일 한국 1호점을 연다. 오는 28일 서울의 선릉역 근처에서 2호점 개점도 예정돼있다. 5년 안에 매장을 150개까지 늘리겠다는 목표다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;팀홀튼은 12일 서울 강남구 팀홀튼 신논현점에서 기자간담회를 열고 국내 진출 배경과 사업 전략을 발표했다. 팀홀튼은 1964년 캐나다의 유명 아이스 하키선수 팀 홀튼이 만든 커피 브랜드다. 뛰어난 가성비로 현지에서 캐나다 대표 커피로 자리매김하고 있다. 팀홀튼의 국내 운영을 맡은 이동형 비케이알 대표는 “지역 사회와 함께 교류하며 지속 가능한 방법으로 선한 영향력 실천하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내 가격은 현지보다 비싸게 책정했다. 미디엄 사이즈 아메리카노가 4000원이다. 4500원인 스타벅스 아메리카노에 비하면 저렴하지만 현지에서는 2500원이 채 안되는 가격에 팔리고 있다. 가격 책정 이유에 대해 비케이알은 “국가별 경제 수준, 시장 상황, 고객 니즈, 운영 비용 등을 고려해 가격을 정하고 있다”고 설명했다. 이외에도 총 46종의 커피 음료, 22종의 도넛 등 약 90가지의 제조 메뉴를 선보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;블루보틀과 함께 미국 3대 커피로 꼽히는 ‘인텔리젠시아’도 국내 진출을 앞두고 있어 커피 시장 경쟁은 한층 뜨거워질 전망이다. 라파엘 오도리지 RBI그룹 아시아태평양지역 사장은 “수개월 간 한국 고객을 심층조사한 결과 한국인들은 새로운 커피 브랜드를 기다리고 있다는 명확한 판단을 얻었다”며 “한국의 커피 시장은 경쟁이 치열한 만큼 수요도 많은 곳으로 팀홀튼에게 기회가 있다고 생각한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 부실 경고음 커지는 부동산PF, 옥석 가리기 나서야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334585&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334585&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:03:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121222310566623_1702387865_0924334585.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부동산 프로젝트파이낸싱(PF) 부실 우려가 확산되고 있다. 부동산PF 부실은 부동산 시장이 얼어붙으면서 시작됐으니 벌써 1년 이상 아슬아슬한 폭탄 돌리기가 이어지는 셈이다. 정부는 대출 만기 연장 등으로 부실한 부동산PF를 연명시키고 있으나, 이제는 옥석을 가려줄 때가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이복현 금융감독원장은 12일 부동산PF 옥석 가리기와 관련, 옥으로 판명되는 곳은 유동성 공급을 지원하고, 사업성 등에 문제가 있는 건설·금융사 등은 자기 책임 원칙의 적용이 불가피하다고 강조했다. 부동산PF 부실을 본격 정리하겠다는 의지로 해석된다. 부실 사업장에 계속 대출 만기 연장을 해주는 등 시간 벌기를 해주지 않겠다는 의미다. 부실 경고음이 커지는 시점에 적절한 대응이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부동산PF 가운데 금융회사들이 착공 전 시행사에 토지 매입 용도 등으로 빌려주는 브리지론은 언제 터질지 모르는 뇌관이다. 시행사가 토지매입자금의 10%만 부담한 채 나머지 90%는 대출로 사업을 시작하는 관행 탓에 부실이 터지면 금융사까지 위험해진다. 부동산 호황기를 틈타 브리지론에 뛰어든 저축은행, 캐피털, 보험사, 증권사들이 연쇄 부실을 맞고 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융 당국이 시간을 끄는 사이 부동산PF 부실 위험은 더욱 커졌다. 금융권 부동산PF 대출 연체율은 지난 9월 말 기준 2.42%로 6월 말(2.17%) 대비 0.24% 포인트 상승했다. 지난해 말(1.19%) 대비로는 배 이상 높아졌다. 대출 잔액도 134조3000억원으로 전분기 대비 1조2000억원 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융 당국은 지금까지 줄곧 사업자가 회생할 시간을 벌어줬다. 내년 총선 때까지 시간 끌기가 이어질 것이란 우려도 있었다. 하지만 이제 한계가 왔다. 미분양을 우려해 지난 1년간 브리지론에서 본 PF 단계로 진입한 사업장이 거의 없을 정도로 시장은 혹한기다. 부동산 경기 침체로 청약수요가 줄어들고, 곳곳에서 분양이 연기되는 데다 고금리와 원자재 값 상승 등으로 당분간 자발적인 부동산PF 부실 해소는 어려운 상황이다. 더 늦기 전에 부동산PF 부실을 조속히 정리해 더 큰 혼란을 막아야 하겠다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>6년 만의 ‘안방 월드컵’… 금빛 레이스 기대하세요</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334593&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334593&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:03:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121220380666507_1702381086_0924334593.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;쇼트트랙 태극전사들이 6년 만에 안방에서 열리는 월드컵 대회에서 ‘금빛 레이스’를 예고했다. 월드컵 시즌 종합 우승자에게 주어지는 ‘크리스털 글러브’에 대한 욕심도 숨기지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 쇼트트랙 대표팀은 12일 서울 양천구 목동아이스링크 프레스센터에서 열린 ‘KB금융컵-국제빙상연맹(ISU) 쇼트트랙 월드컵(4차 대회) 2023-2024’ 미디어데이 행사에서 선전을 다짐했다. 대회는 15일부터 17일까지 진행된다. 국내에서 월드컵이 열리는 건 2017년 이후 처음이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대표팀 막내 김길리(19·성남시청)는 차세대 에이스로 떠올랐다. 올 시즌 월드컵 3개 대회 연속 금메달을 수확하며 여자부 종합 랭킹 1위(615점)를 질주 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김길리는 “에이스라는 단어가 부담되지만 더 멋진 퍼포먼스를 위해 운동을 열심히 하고 있다”며 “서울에서 열리는 월드컵인 만큼 파이팅 넘치는 모습을 보여드리겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김길리는 월드컵 1차 1000m, 2·3차 1500m 우승에 성공했지만 다관왕은 아직 없다. 그는 “한 번의 실수로 놓치곤 했는데 홈에선 다관왕에 도전해보겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “(쇼트트랙은)순위 변동이 많은 종목이다. 시즌 끝날 때까지 집중해 크리스털 글러브를 얻겠다”고 덧붙였다. ISU 월드컵은 1~6차 대회 성적을 합산해 종합 우승자를 가린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김길리는 ‘쇼트트랙 여제’ 최민정(25·성남시청)의 후계자로도 꼽힌다. 그는 “존경하는 선수인 언니의 모습을 많이 본받고 싶다. 경쟁자로서 서로 얻어야 할 점도 많다고 생각한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남자부에선 김건우(25·스포츠토토)가 기대주다. 올 시즌 월드컵 1차 1000m, 2·3차 1500m 우승을 차지한 그는 남자부 종합 1위(534점)에 올라 있다. 김건우는 “홈에서 열리는 국제대회가 처음이라 많이 떨리고 설렌다”며 “1~3차 대회에서 성적을 냈으니 종합 우승을 달성하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박지원(24·서울시청)은 “너무 익숙하고 좋은 기억이 가득한 곳이다. 세계선수권대회에서 좋은 성적을 거뒀는데 이번에도 잘 달려보겠다”고 말했다. 그는 지난 3월 이곳에서 세계선수권대회 2관왕(남자 1000m·1500m 우승)에 올랐다. 지난 시즌엔 남자부 종합 1위에 올라 크리스털 글러브를 손에 쥐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안중현 대표팀 감독은 “이번 대회에선 계주 종목에서 성적이 나길 기대한다. 조금씩 합이 맞고 있다”며 “홈에서 기세를 타고 5,6차 월드컵까지 흐름을 이어가고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘9200억 대박’ 오타니, 97%는 10년 뒤부터… 왜?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334580&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334580&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:04:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121220390666511_1702381146_0924334580.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;프로스포츠 사상 길이 남을 메이저리그 LA 다저스와 오타니 쇼헤이(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)간 초대형 자유계약의 구체적 내용이 드러났다. 총액 7억 달러(약 9200억원)의 97%를 10년 뒤부터 수령하는 골자로 파악돼 리그 전체에 충격을 던졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 현지 매체 디 애슬레틱은 오타니가 연봉 7000만 달러 중 6800만 달러(97.1%)를 지연 수령하는 조건으로 다저스와 계약했다고 11일(현지시간) 보도했다. 해당 금액은 계약이 끝나는 2034년부터 2043년까지 무이자로 순차 지급될 것이라고도 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결론적으로 오타니는 연 200만 달러(약 26억원)의 ‘헐값’에 10년간 다저스타디움에서 뛰게 됐다. 지난해 빅리거 평균 연봉 422만 달러의 절반에도 못 미친다. 지출 부담을 줄이려는 구단과 우승에 목마른 선수의 이해관계가 맞아떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이같은 계약은 메이저리그에서 새로운 개념이 아니다. 1986년 빅리그에 데뷔한 바비 보니야는 선수 생활 말년 뉴욕 메츠에서 방출당하면서 잔여 연봉 590만 달러를 ‘이자 8%, 10년 거치, 25년 분할 상환’ 방식의 연금식으로 받기로 합의했다. 그 결과 메츠는 2011~2035년까지 해마다 보니야에게 119만 달러 넘는 돈을 지급해야 한다. 현지에선 지급일인 7월 1일이 ‘보니야 데이’로 통할 정도다. 켄 그리피 주니어, 맥스 슈어저 등 다른 유명 선수들도 지연 지급을 활용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 오타니의 경우 ‘배꼽’이 지나치게 크다. 실제 그라운드에서 뛰는 동안 지급되는 금액이 총액의 3%도 채 안 된다. 올해 다저스의 선수단 연봉총액은 2억2271만 달러 가량이었다. 오타니와 정상 계약을 체결했다면 2024년엔 사치세 부과 기준액인 2억3700만 달러를 넘겼겠지만 지연 지급 조항을 활용해 이를 피해갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내셔널리그 서부지구는 ‘세기의 계약’에 직격당할 처지다. 다저스는 오타니 없이도 최근 10시즌 중 9시즌 지구 챔피언에 올랐다. 시즌 100승 고지를 찍은 것도 4번이나 됐다. 다저스는 오타니 계약 이후에도 계속 선수 영입에 나서겠다는 의지를 보이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>숙대 이어 서울대 음대도 입시비리… 경찰, 입학본부·사무실 압수수색</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334646&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334646&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:04:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121300480566700_1702396085_0924334646.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;숙명여대 음대 입시비리 의혹을 수사 중인 경찰이 서울대 음대에서도 입시비리가 발생한 의혹을 추가로 포착해 강제수사에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울경찰청 반부패공공범죄수사대는 12일 서울대 입학본부와 음대 사무실 등을 압수수색했다고 밝혔다. 경찰은 입시 비리 의혹에 연루된 것으로 의심되는 교수 여러 명에 대한 압수수색도 진행했다. 해당 교수들은 서울대 소속은 아닌 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 서울대 음대 입시 과정에서 외부 심사위원으로 참여한 교수들이 자신의 과외를 받는 학생들에게 높은 점수를 주는 방법 등으로 부정 입학을 도운 것으로 보고 있다. 이들에게는 업무방해 혐의 등을 적용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 숙대 음대 입시비리 의혹을 수사하던 중 서울대와 관련한 혐의점도 포착하고 수사를 확대한 것으로 전해졌다. 앞서 경찰은 지난 10월 30일 숙대 음대 입시 과정에서 심사위원의 불법행위가 있었던 정황을 포착하고 숙대 입학처 등을 압수수색한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 숙대 음대 입시 실기시험에서 심사를 맡았던 성악가 A씨가 교원 신분으로 음대 지망생을 대상으로 과외를 했는지 수사하고 있다. 학원법상 대학교 교수 신분으로 과외 교습은 불법이다. 경기도 소재 사립대 교수인 A씨는 국내 오페라계에서 영향력 있는 인물로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨의 입시생 불법과외를 도운 브로커도 입건했는데, 이 브로커가 서울대 입시 비리 의혹에도 개입했을 가능성을 열어두고 수사를 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울대 음대는 과거 1991학년도 입시 때도 실기 시험 비리로 한바탕 진통을 겪었다. 당시 검찰은 목관악기 전공 심사위원이 학부모로부터 수천만원의 금품을 받고 해당 수험생에게 높은 점수를 줘 4명을 부정하게 합격시킨 혐의로 외부 대학교수·강사와 학부모 등을 구속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김용현 기자 face@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[권지혜 특파원의 여기는 베이징] ‘선립후파’ 외친 中… 부동산·부채 문제 안정적 해결 천명</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334355&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334355&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121222280666614_1702387686_0924334355.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;공산당, 신년 경제정책 기조로 제시&lt;br&gt;中매체, 온건·신중한 현안 접근 전망&lt;br&gt;부동산기업 자금 조달 숨통 트이고&lt;br&gt;지방 재융자 채권 발행 허용 가능성&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;선립후파(先立後破). 중국공산당 중앙정치국은 지난 8일 시진핑 국가주석 주재로 열린 회의에서 이 문구를 내년 경제정책 기조로 제시했다. 먼저 세운 후 낡은 것을 깨뜨린다는 의미다. 이와 함께 ‘온중구진 이진촉온’(穩中求進 以進促穩·안정 속에서 발전을 추구하고 발전을 통해 안정을 촉진한다) 등 총 12글자가 내년 경제 기조로 언급됐는데 중국 전문가들은 선립후파가 핵심이라고 입을 모았다. 2021년부터 3년 연속 유지됐던 안정 속 발전 기조를 이어가면서 발전을 통한 안정 촉진, 선립후파라는 두 문구가 추가된 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;11일 중국 관영 CCTV에 따르면 중앙정치국은 이번 회의에서 내년 경제 업무와 관련해 이 같은 개념을 제시했다. CCTV는 “안정과 발전, 세우는 것과 깨뜨리는 것의 변증법적 관계를 파악하는 것이 경제 업무를 잘 수행하는 열쇠”라고 강조했다. 중국인민정치협상회의(정협) 상무위원이자 중국기업재무관리협회 회장인 장롄치는 경제 매체인 중신재경에 “이는 발전의 중요성을 강조한 표현”이라며 “경제발전은 모든 문제를 해결하는 토대이자 관건”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;회의 내용이 공개되자마자 선립후파가 중국 경제 분야의 핫 키워드로 떠올랐다. 제안 자체는 새롭지 않지만 새로운 의미를 담고 있다는 해석이 뒤따랐다. 이 표현이 처음 등장한 건 2021년 12월 중앙경제공작회의로 알려져 있다. 당시 중국 정부는 2030년까지 탄소배출량 정점을 찍은 뒤 2060년까지 탄소중립을 달성한다는 ‘쌍탄’ 목표를 설정하고 이를 달성하기 위해 각 지방정부에 탄소배출 감축을 채근했다. 그 결과 지방정부가 무리하게 전력 공급을 줄이면서 공장 가동이 중단되는 등의 문제가 발생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쌍탄 목표는 시 주석이 2020년 9월 유엔총회 연설에서 직접 발표한 핵심 구상이다. 그 일환으로 중국 정부는 2021년부터 2025년까지 적용되는 14차 5개년 경제개발계획(14·5계획) 기간 에너지 소비 총량을 13.5%, 탄소가스 배출량을 18% 줄이기로 했다. 시행 첫해 일부 지방정부가 무리하게 정책을 밀어붙이면서 극심한 전력난이라는 부작용이 발생하자 선립후파라는 표현으로 단계적 추진, 속도 조절을 강조한 것이다. 국제환경단체 기후행동추적(CAT)에 따르면 중국은 지난해 전 세계에서 가장 많은 온실가스를 배출한 나라다. 다만 1인당 온실가스 배출량이 가장 많은 나라는 사우디아라비아 호주 미국 캐나다 러시아 한국 이란 중국 순이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국공산당 기관지 인민일보는 “쌍탄 목표 달성은 심오한 변화이며 녹색에너지 전환은 단번에 달성할 수 있는 일이 아니다”면서 “국가 에너지 안보, 공급망 안정, 식량 안보 및 인민의 정상적인 생산과 생활을 보장하기 위해 점진적으로 진행해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 중앙정치국 회의에서 언급된 선립후파는 에너지뿐 아니라 중국 경제의 전환 과정에서 나타나는 각종 문제를 바로잡겠다는 의미로 해석된다. 대표적인 분야가 부동산 시장과 지방정부 부채다. 이 둘은 중국 경제를 위협하는 양대 뇌관으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융 통신사인 재무연합사는 “중앙정치국 회의 결과는 중국 당국이 부동산 및 지방정부 부채 문제를 처리하는 과정에서 보다 온건하고 신중할 것임을 보여준다”고 해석했다. 금융 위험이 발생하지 않는 마지노선을 유지한 상태에서 부동산 기업의 자금 조달 요구를 충족시키고, 숨겨진 지방채무를 해결하는 동시에 채무를 갚기 위한 재융자 채권 발행을 배제하지 않는다는 것이다. 이런 기조하에 중국의 주요 국유은행이 지난달부터 최근까지 약 한 달 동안 부동산 기업에 대출한 금액은 300억 위안(5조5000억원)이 넘는 것으로 파악됐다. 앞서 중국 중앙은행인 인민은행은 지난달 금융기구좌담회에서 부동산 대출을 최소 은행업계 평균 이상으로 늘리고 특히 민영 부동산 기업에 대한 대출에 집중하라는 지침을 내렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중앙정치국 회의에선 소비와 투자가 서로 촉진하는 선순환 구조 형성, 과학기술 혁신의 주도적 위치 확립, 반부패 투쟁의 지속적인 추진도 논의됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국은 매년 12월 중순 중앙경제공작회의를 열어 한 해의 경제성과를 점검하고 새해 정책 방향을 결정한다. 통상 중앙경제공작회의는 중앙정치국 회의가 열린 지 일주일 내에 시작되고 그 결과는 공보 형식으로 발표된다. 시 주석이 12~13일 사회주의 이웃 국가인 베트남을 국빈방문하는 일정을 고려하면 중앙경제공작회의는 그 직후에 열릴 것으로 전망된다. 시 주석의 베트남 방문은 2017년 이후 6년 만이며, 미국과 베트남이 지난 9월 양국 관계를 가장 높은 단계인 포괄적 전략 동반자 관계로 격상한 지 3개월 만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 경제 전문가들은 중국이 내년에 약 5%의 경제성장률을 달성할 것이며 서비스업과 고급 제조 및 인프라 투자가 주요 동력이 될 것이라고 전망하고 있다. 중국 국무원 특별연구원 야오징위안은 관영 글로벌타임스 인터뷰에서 “2024년 중국 경제는 대내외적으로 많은 도전에 직면할 것이기 때문에 안정을 유지하면서 발전을 추구하는 방식이 전반적인 기조가 될 것”이라며 “우리는 안정 속에서 성장을 지속하고 단계적으로 발전을 추구하며 발전 과정에서 나타나는 위험과 문제를 해결해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023111418550336313_1699955703_0924334355.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최현주의 촌철生인] 레이디 디올</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334503&amp;code=11171463&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334503&amp;code=11171463&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023082218121141318_1692695531_0924334503.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;디올의 첫 女 수석디자이너&lt;br&gt;“우리 모두 페미니스트 돼야”&lt;br&gt;젠더 문제 해결의 나침반 되길&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;글로벌 럭셔리 브랜드 디올(Dior)에는 ‘미스 디올’이 있고 ‘레이디 디올’이 있다. 미스 디올은 향수다. 디올에 의하면 미스 디올 향수는 다채로운 색의 꽃잎과 향기로운 플로럴 부케로 가득한 놀라운 향의 세계를 펼친다고 한다. 핑크색 향수병은 내가 보아도 사랑스럽다. 레이디 디올은 가방이다. 800만~900만원을 호가하는 이 고가의 명품백은 영국의 다이애나 왕세자비와 관련이 있다. 1995년 프랑스 파리에서 열린 폴 세잔 회고전 개막식에 참석한 다이애나 왕세자비에게 당시 프랑스 영부인이었던 베르나데트 시라크가 선물한 것이 바로 이 가방. 원래는 디올에서 ‘슈슈’라는 이름으로 출시하려던 제품이었으나 다이애나 왕세자비가 이 가방을 들고 다니는 것이 자주 언론에 노출되면서 아예 ‘레이디 디올’이라는 이름으로 판매하게 됐다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디올이라고 하면 떠오르는 여성들이 또 있다. 나이지리아 출신 소설가 치마만다 응고지 아디치에, 그리고 디올의 수석디자이너 마리아 그라치아 치우리. 먼저 마리아 그라치아 치우리에 대해 얘기하자면, 그는 디올 창립 70년 만에 처음으로 수석디자이너로 영입된 여성이다. 파리 패션위크에서 열린 2017년 봄여름 시즌 패션쇼에서 자신의 첫 디올 컬렉션을 선보였다. 그의 첫 작품을 보기 위해 패션업계가 특별히 주목하고 있었을 것이다. 이 패션쇼에서 세간의 화제가 된 것은 한 모델이 입고 나온 흰색 티셔츠였다. 티셔츠에는 이렇게 쓰여 있었다. ‘우리는 모두 페미니스트가 되어야 합니다(We Should All Be Feminists).’&lt;br&gt;&lt;br&gt;이제 치마만다 응고지 아디치에에 대해 얘기할 차례다. 아디치에는 2000년대 초에 발표한 첫 장편소설부터 주목을 받았다. 발표하는 작품마다 줄줄이 수상의 영예를 안았다. 뉴욕타임스가 선정한 올해의 100대 도서, ‘더 타임스’가 선정한 21세기 필독 소설 등등. 2012년 테드에서 한 강연은 현재 유튜브 조회수 820만을 넘겼다. 그 강연을 바탕으로 낸 아디치에의 책 제목이 바로 ‘We Should All Be Feminists’다. 그러니까 기존의 여성성과 관능미를 강조해온 럭셔리 브랜드 디올의 첫 여성 크리에이티브 디렉터가 자신의 첫 컬렉션에서 페미니스트 작가의 문장을 인용한 것이다. 이 티셔츠 선언이 다만 새롭게 변화하는 세상에서 용감하고 비전통적인 새로운 여성성을 표현하겠다는 것인지, 디올이 실제 페미니즘과 인식을 함께하겠다는 것인지는 더 두고 봐야 할 것 같다. 하지만 적어도 테드 강연에서 아디치에가 말했듯이 ‘너는 페미니스트야’라는 말이 마치 ‘너는 테러리즘 지지자야’라고 말할 때의 어투와 같으면 안 된다는 것에 공감을 표한 것만은 분명하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난해 4월 말 디올의 글로벌 패션쇼가 처음 한국에서 열렸다. 장소는 이화여자대학교. 이 뜻밖의 장소는 첫 컬렉션에서 선보인 티셔츠가 아직 유효하다는 것을 보여준 것일까? 바로 다음 날 디올은 용감하고 비전통적인 여성들이 많이 오가는 서울의 핫스폿 성수동 중심에 새로운 콘셉트 스토어를 오픈했다. 1946년 디자이너 크리스챤 디올이 만든 파리 몽테뉴가 30번지의 디올 부티크를 연상시키는 화려하고 아름다운 외관의 ‘디올 성수’는 지금도 성수동에서 가장 빛나는 모습으로 젊은 여성들의 발길을 사로잡고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;디올이라면 립글로스 하나밖에 써본 적 없는 나는 성수동 그곳에 아직 가보지는 못했으나 바람은 하나 있다. 새로운 시대의 여성들과 만나려는 이 우아하고 매혹적인 명품 브랜드가 우리는 모두 페미니스트가 되어야 한다는 다짐을 부디 실천해주기를. 남자든 여자든 오늘날의 젠더에는 문제가 있고 우리는 그 문제를 바로잡아야 한다는 아디치에의 말에 동의한다면, 새로운 시대 레이디 디올의 ‘애티튜드’에서 제외돼야 할 것이 무엇인지를 부디 공유해주기를. 럭셔리의 반대말이 빈곤함이 아니라 천박함이라는 말이 코코 샤넬의 명언만은 아님을 부디 보여주기를.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최현주 카피라이터·사진작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘타다 금지법’ 만든 정치, 이젠 ‘직방 금지법’ 만들려 하나</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334552&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334552&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:05:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121222301166621_1702387811_0924334552.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당이 총선을 앞두고 공인중개사법 개정을 밀어붙이고 있다. 국회 국토교통위원회 법안심사소위가 21일 심의할 개정안에는 부동산 공인중개사협회의 권한을 대폭 강화하는 내용이 담겨 있다. 임의단체인 협회를 법정단체로 격상하고, 개업 중개사의 협회 가입을 의무화하며, 부동산 거래 질서 교란 행위의 단속 권한, 행정처분(과태료·영업정지·등록취소) 요청 권한을 부여한다. 김병욱 민주당 의원이 대표 발의한 이 법안은 민주당이 적극 주장해 국토교통위 심사 안건에 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;발의 후 1년 넘게 아무런 의지를 보이지 않던 당에서 총선이 다가오자 갑자기 이를 전면에 내세운 것은 ‘표퓰리즘’이란 의심을 지우기 어렵게 한다. 공인중개사 자격증 소지자는 52만명, 개업 중개사는 11만명이나 된다. 그 절반이 수도권에 몰려 있다. 김 의원은 “다른 자격사 제도와의 형평성을 고려해” 공인중개사협회의 권한을 강화한다고 설명했지만, 그런 권한을 가진 변호사 협회가 법률 서비스 플랫폼 업체 ‘로톡’의 영업을 부당하게 가로막다 사법기관에서 제지당한 선례가 있다. 그런 권한이 없었던 택시기사 단체도 ‘타다’의 영업을 기득권과 다수의 힘으로 불법화해 혁신적인 신산업을 좌초시켰다. 4년 전 그 기득권에 편승해 택시기사 표를 얻으려고 ‘타다 금지법’을 만들었던 이들이 이제 공인중개사 표를 얻으려 그들에게 ‘직방’ ‘다방’ 등 중개 플랫폼 무력화 권한을 주는 법안을 밀어붙이고 있는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공인중개사의 협회 가입 의무화, 협회의 부동산 거래 질서 단속권과 행정처분 요청권 등은 부동산 중개 시장의 기존 사업자에게 신규 사업자를 내쫓도록 허용하는 조치와 다르지 않다. 지난 총선을 앞두고 강행됐던 타다 금지법이 이번 총선을 앞두고 직방 금지법으로 되살아나려 하고 있다. 후진적 정치에 의한 산업의 퇴보가 이렇게 반복된다면 한국 경제의 미래는 암울할 뿐이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올 역대급 성적… ‘해피 엔딩’으로 끝난 韓 배드민턴</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334581&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334581&amp;code=12160000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:05:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121220390466509_1702381144_0924334581.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;안세영(21)과 서승재(26·이상 삼성생명)가 나란히 세계배드민턴연맹(BWF) 올해의 선수로 선정됐다. 한국 선수가 남녀 부문에서 동시에 올해의 선수로 선정된 것은 처음이다. 올해 역대급 성적을 낸 한국 배드민턴은 최고의 ‘해피 엔딩’으로 한 해를 마무리를 하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안세영은 11일(현지시간) 중국 항저우 드래곤호텔 크리스털홀에서 열린 2023 BWF 월드투어 파이널 갈라 디너 시상식에서 올해의 여자 선수상을 차지했다. 이번 올해의 선수상은 지난해 11월 1일부터 올해 10월 31일까지 열린 대회 성적을 바탕으로 선정됐다. 이 기간 안세영은 16차례 국제대회에서 11회 우승을 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안세영은 BWF를 통해 “오늘은 정말 행복한 날이다. 피곤한 한 해였지만 완벽한 결말을 이뤘다”며 “이보다 더 좋은 순 없다. 저는 아직 어리기 때문에 앞으로도 더 많은 것을 이룰 수 있기를 기대한다”는 소감을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안세영은 올해 항저우아시안게임과 세계개인선수권, 전영오픈 등 주요 대회를 모두 휩쓸었다. 또 한국 선수로는 1996년 방수현 이후 27년 만에 여자 단식 세계랭킹 1위에 올랐다. 특히 항저우아시안게임 여자 단식 결승에선 무릎 부상을 딛고 투혼을 펼친 끝에 금메달을 따내며 큰 감동을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해의 남자 선수상을 받은 서승재는 혼합복식과 남자복식 두 부문에서 모두 활약한 끝에 수상의 영예를 안았다. 서승재는 채유정(인천국제공항)과 짝을 이룬 혼합복식에서 세계랭킹 3위, 강민혁(삼성생명)과 한 조로 나선 남자복식에서 6위에 이름을 올리고 있다. 지난 8월 세계개인선수권에서 남자·혼합복식 2관왕에 올랐고, 전영오픈과 항저우아시안게임 혼합복식에선 각각 은메달과 동메달을 손에 쥐었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서승재는 “저 혼자만의 성과가 아니라 파트너들의 도움 덕분에 상을 받게 된 것 같다”며 “예전에는 준결승이나 결승에서 져 큰 무대에서 좋은 성적을 거두지 못했는데, 제 곁을 지켜주신 팬들께 감사드린다. 앞으로도 최선을 다하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>돌봄·요양기관 10곳 중 6곳은 ‘10인 미만’ 영세 사업체</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334604&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334604&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:05:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121219211466447_1702376474_0924334604.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;돌봄과 요양 등 사회서비스를 제공하는 기관 10곳 중 6곳은 10인 미만 영세사업체로 조사됐다. 종사자 대다수는 여성이었고, 40대 이상인 경우가 70%를 넘는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보건복지부가 12일 공개한 ‘2022년 사회서비스 공급 실태조사’에 따르면 10인 미만 소규모 사업체 비중은 59.4%로 집계됐다. 10~19인 규모는 22.9%였고, 100인을 넘는 대규모 사업체는 1.4%에 불과했다. 1년 이내에 자금 조달이 필요하다고 응답한 기관이 60.0%에 달하는 등 다수가 운영에 어려움을 겪는 것으로 나타났다. 업체가 영세할수록 종사자 처우가 열악해 사회서비스 질이 떨어질 가능성이 크다는 우려가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;종사자 10명 중 7명(72.3%)은 여성이었다. 예외적으로 장애인 등을 대상으로 하는 사업체의 경우에만 남성 종사자 비율이 상대적으로 높았다. 연령별로는 전체 종사자 중 40대 이상 중·고령자가 73.0%로 집계돼 다수를 차지했다. 특히 50대 20.1%, 60대 이상의 경우 9.3%로 조사됐다. 반면 29세 이하는 7.7%에 그쳐 젊은 세대 유입이 적었다. 실제로 2021년 기준 신규 채용 종사자 비율은 19.7%에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;직원을 비정규직으로 고용하는 경우도 전체 29.7%에 달했다. 임금근로자의 평균 근속기간은 3.8년으로 나타나 전체 사업체 임금근로자 6년(2022년 기준)의 절반 수준에 그쳤다. 노동 강도가 높지만, 처우는 열악해 이탈하는 근로자가 많은 것으로 보인다. 이 때문에 사회서비스 제공기관 절반(48.9%)가량은 “인력 확보가 어렵다”고 응답했다. 구체적 이유로는 ‘열악한 근무여건(35.9%)’ ‘취업지원자 없음(32.4%)’ 등을 꼽았다. 복지부는 실태조사를 바탕으로 소규모 영세사업자의 역량을 강화하고, 종사자 근무 여건을 개선하는 등 인력 수급 대책을 마련한다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 정부는 한덕수 국무총리 주재로 사회보장위원회를 열고 향후 5년간 정부가 추진할 ‘제3차 사회보장 기본계획’도 확정했다. 기존 취약계층뿐 아니라 가족 돌봄·고립·은둔 청년 등 새로운 취약계층 복지 수요를 발굴해 지원한다는 내용이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사회서비스 고도화 전략도 제시했다. 전 생애에 걸쳐 사회서비스를 누릴 수 있도록 복지 수요에 맞춰 서비스 종류를 다양화하고, 품질 관리를 통해 이용자 중심의 사회서비스 전달체계를 구축하겠다는 전략이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령은 지난 5월 “돌봄과 교육 등 사회서비스에 경쟁 체제를 도입하고 시장화해 사회서비스 고도화를 추진하겠다”고 밝힌 바 있다. 이번 계획에도 사회서비스 경쟁 기반을 조성하기 위해 규제를 완화해가겠다는 내용이 포함됐다. 한 총리는 ‘약자부터 촘촘하게, 지속가능한 복지국가’를 실현하기 위해 최선을 다하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;참여연대는 “돌봄 노동에 대한 사회적 인식 개선과 공공 책임성 강화 방안은 없이, 돈벌이 수단으로 바라보는 시각이 반영된 계획”이라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김유나 기자 spring@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[살며 사랑하며] 신의 새</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334476&amp;code=11171315&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334476&amp;code=11171315&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121222240466610_1702387445_0924334476.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;생물의 한 종류가 완전히 없어지는 것을 뜻하는 ‘멸종’. 대체 얼마나 살아남기가 버거웠으면 흔적도 없이 사라지는 걸까. 우리와 함께 호흡하던 생명이 하나도 아닌 종 전체가 완전히 절멸했음을 선언하는 멸종은 듣기만 해도 깊고 아득한 우울감으로 마음을 억누른다. 수십억년의 지구 역사를 보면 화산활동 같은 극단적인 자연환경 변화나 소행성 충돌로 인한 대재난으로 생물계의 아포칼립스가 반복적으로 발생해 왔다. 거스를 수 없는 자연의 섭리였던 이전 다섯 번의 대멸종과는 달리 여섯 번째 대멸종은 명백히 인간의 영향이라는 점에서 벗어날 수 없는 죄책감을 느낀다. 생물학자 마이클 리드 박사는 “현재 동식물은 자연적으로 멸종하는 속도의 최소 1000배, 최대 1만배에 달하는 속도로 사라지고 있다”고 한다. 여섯 번째 대멸종은 이미 시작된 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인간에게 선택받은 몇몇 동식물은 문명의 보호 아래 개체를 보존하며 살아남는다. 그러나 수많은 생물이 인간 활동에 의한 서식지 파괴, 무분별한 포획, 기후변화 등으로 지구에서 영원히 자취를 감췄다. 지난 100년 동안 아프리카 사바나와 사막, 남아메리카 열대우림에 서식하는 동식물의 20%가 사라졌다. 미국 중남부 및 남동부에 서식한 것으로 알려진 상아부리딱따구리는 서식지 파괴로 인해 1967년 멸종위기종으로 지정되었고 결국 2021년 멸종됐다. 푸른 별 지구에서 일어나는 잔혹한 실상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;따뜻한 방 안에 앉아 신의 새라 불릴 만큼 아름다웠던 상아부리딱따구리의 사진을 본다. 이제껏 당연하게 누렸던 문명의 혜택이 그들의 목숨을 빼앗아 얻은 편익만 같아 마음이 가라앉는다. 인간에게 무슨 권리가 있어 다른 생명을 멸종시킨단 말인가. 모든 생물이 사라지고 인류만 남은 지구가 아름다울 수 있을까. 부디 신의 새가 멸종이란 거짓말로 우리를 속이고 인류의 손이 닿지 않는 어디선가 노래하며 살고 있기를.&lt;br&gt;&lt;br&gt;함혜주 이리히 스튜디오 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“북·중·러, 내년 글로벌 경제 최대 위협”… 기관투자가 절반 ‘지정학적 악당’ 지목</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334523&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334523&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:06:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121221160866547_1702383368_0924334523.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전 세계 주요 기관투자가들이 2024년 글로벌 경제의 가장 큰 위협으로 북한과 중국, 러시아 등 ‘지정학적 악당(geopolitical bad actors)’을 지목했다. 지정학적 위기는 각국 중앙은행의 정책 실수나 소비 감소에 대한 우려보다 높은 순위를 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 매체 악시오스는 투자은행 나티시스가 기관투자가 500명에게 내년 최대 경제 위협이 무엇인지 물었더니 응답자의 49%가 ‘한 번의 행동으로 전 세계 경제와 시장을 뒤집을 수 있는 지정학적 악당’을 꼽았다고 11일(현지시간) 보도했다. 소비 감소가 48%로 2위를 차지했다. 이어 중앙은행의 정책적 실수(42%), 중국 경제 침체(30%), 대중국 관계(28%) 순으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;나티시스는 “기관투자가들은 지정학적 환경이 2024년으로 갈수록 불안정해 보이기 때문에 우려할 만한 충분한 이유가 있다”며 “팔레스타인 무장정파 하마스는 이스라엘에 대한 테러 공격을 감행했고, 이란과 북한은 러시아에 군사적 지원을 하기 위해 동맹을 강화했다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지정학적 위험과 관련해 응답자의 64%는 중국의 야망이 세계 경제를 두 개 권역으로 나눌 것으로 전망했다. 73%는 그로 인해 대중국 투자 매력도가 감소할 것으로 예측했다. 또 70%는 북·러·이란 간 동맹을 우려하며 그로 인해 경제적 불안정이 커질 것이라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 금융회사들도 비슷한 예측을 내놨다. 뱅크오브아메리카(BoA)는 펀드매니저를 대상으로 한 글로벌 리서치 조사에서 89%가 내년 지정학적 위험이 커질 것으로 예측했다고 밝혔다. 자산운용사 블랙록도 최근 보고서에서 “지금의 지정학은 구조적인 시장 위험”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 국무부의 유리김 유럽·유라시아 담당 수석부차관보는 이날 한미경제연구소(KEI) 주최 한·미동맹 70주년 세미나에서 북한의 대러시아 무기 지원에 대해 “유엔 안전보장이사회 상임이사국(러시아)이 북한의 핵무기 개발을 제한하고 금지하는 내용을 담아 스스로 동의한 안보리 결의와 유엔 헌장을 이렇게 빈번하게 위반하는 경우는 없었다”며 “용납할 수 없다”고 말했다. 그러면서 “미 정부가 사용할 수 있는 여러 도구를 살펴볼 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 부차관보는 “우리는 유럽연합(EU) 파트너들, 북대서양조약기구(NATO·나토) 동맹국들, 한국과 일본, 그리고 주요 7개국(G7)의 다른 동맹국들과 이 문제를 해결하기 위해 긴밀히 협력해 나갈 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경제 전문가 73%, 한국 장기간 1∼2%대 저성장 예상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334553&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334553&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:06:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121221240566562_1702383845_0924334553.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국내 경제 전문가 10명 중 7명은 우리 경제가 장기간 1~2%대 저성장을 이어갈 것으로 내다봤다. 환율과 물가는 빨라야 내년 하반기 또는 2025년에야 안정을 되찾을 것이라고 예측했다. 법인세와 상속세 최고세율은 지금보다 낮춰야 한다는 의견이 다수였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12일 한국경영자총협회(경총)가 지난달 20일부터 이달 2일까지 글로벌리서치에 의뢰해 전국 대학 경제·경영학과 교수 211명을 대상으로 설문 조사한 결과 응답자의 73.2%는 우리 경제가 ‘장기간 1~2%대 저성장 기조를 이어갈 것’이라고 답했다. 우리 경제가 ‘빠르게 회복해 내년부터 평균 3%대 수준으로 성장할 것’이란 응답은 단 1.4%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 경제가 어려운 원인으로는 10명 중 5명(50.5%)이 이스라엘-팔레스타인과 러시아-우크라이나 전쟁, 미·중 패권 다툼, 고물가와 같은 세계 경제·정치 리스크를 지목했다. 이어 ‘정책당국의 신속한 위기 대응 미흡’(23.8%), ‘과도한 규제 등 글로벌 스탠더드에 뒤처진 법·제도’(19.4%), ‘기업의 혁신 부족’(6.3%) 순이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;환율 안정화 시점을 묻는 항목에서는 ‘2024년 하반기’와 ‘2025년’을 예상한 응답률이 각각 32.7%, 30.8%였다. 한국은행 기준금리 향방을 두고는 응답자의 61.1%가 ‘당분간 현행 수준에서 유지해야 한다’고 답했다. ‘더 인상해야 한다’는 응답은 25.6%, ‘인하해야 한다’는 13.3%였다. 한국은행은 올해 2월 이후 우리 기준금리를 3.50% 수준에서 7번 연속 동결했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;소비자물가 상승률이 목표 수준(2%)에 도달할 시기에 대해서는 응답자 72.1%가 ‘2024년 하반기’나 ‘2025년’으로 예측했다. 내년 상반기에 물가가 2%대에 도달할 것으로 본 응답자는 7.6%에 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 전문가 10명 중 6~7명은 법인세와 상속세 최고세율을 낮춰야 한다는 의견을 냈다. 법인세 최고세율에 대해서는 ‘글로벌 경쟁력 강화를 위해 현행 수준보다 더 낮춰야 한다’는 응답이 66.1%로 가장 많았다. 상속세 최고세율의 경우 ‘낮추거나 폐지하고 자본이득세로 전환해야 한다’는 응답이 70.6%에 달했다. 최근 논란의 중심에 선 횡재세에 대해서도 57.8%가 ‘시장 원칙에 맞지 않는 조치로 부과해서는 안 된다’고 답했다. ‘최근 상황에서 일부 업종의 높은 이윤에 대해서는 부과해야 한다’는 응답은 27%, ‘상생 강화 차원에서 더 포괄적으로 부과해야 한다’는 15.2%였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김혜원 기자 kime@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방위력개선비만 114조… ‘자폭드론’ 등 첨단무기 개발 가속화</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334560&amp;code=11122100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334560&amp;code=11122100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:06:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121221150466545_1702383304_0924334560.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국방부는 2024년부터 향후 5년간 국방비로 약 349조원을 투입하겠다고 12일 밝혔다. 북한 핵·미사일 위협에 대비한 ‘한국형 3축 체계’ 구축에 41조5000억원을 투입하는 등 방위력 개선비로만 약 114조원을 쓴다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부는 이 같은 내용을 담은 ‘2024~2028 국방중기계획’(이하 중기계획)을 발표했다. 중기계획은 방위사업법에 근거해 매년 수립되며, 향후 5년간 국방 분야에서 소요되는 예산과 병력을 배분한 계획문서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부 중기계획 예산 최우선순위는 한국형 3축 체계 구축 사업이다. 한국형 3축 체계는 북한의 미사일 발사 징후를 감지해 발사 전에 선제 타격하는 ‘킬체인’과 적 미사일을 요격하는 ‘한국형 미사일방어체계(KAMD)’, 북한 지도부를 집중 타격하는 ‘대량응징보복(KMPR)’을 더한 개념이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부는 3축 체계의 한 축인 킬체인 자산으로 전술지대지유도무기(KTSSM-Ⅰ)를 2028년 이내에 전력화할 예정이다. KTSSM-Ⅰ은 갱도를 관통해 북한 지휘부와 공격 원점을 타격할 수 있는 전력이다. 국방부는 또 한국형미사일방어(KAMD) 체계 주요 자산인 중거리 지대공미사일 천궁Ⅱ(M-SAM-Ⅱ)와 장거리 지대공유도무기(L-SAM)도 2028년까지 전력화를 끝낸다는 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KMPR 자산으로 활용될 F-35A 스텔스전투기 추가 도입과 잠수함발사탄도미사일(SLBM)을 탑재한 3000t급 이상 잠수함(장보고-Ⅲ) 추가 확보 사업도 진행된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부 관계자는 “3축 체계에 투입되는 예산은 41조5000억원으로 전체 방위력개선비의 36.4%”라며 “2023~2027년 중기계획과 비교해 2조원가량 투입 비용을 늘린 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부는 이밖에도 2025년까지 군사정찰위성 5기를 확보하고, 초소형 위성도 최소 수십기를 확보해 정찰 공백을 최대한 줄일 계획이다. 국방부 관계자는 “위성이 한반도 특정 지점을 찍는 주기는 30분 이내로 줄어들 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;군집·자폭 드론과 전자기펄스탄 등 첨단무기 개발에도 속도를 낼 계획이다. 전자기펄스탄이란 강력한 전자기펄스를 이용해 적의 전자장비 및 부품을 파괴하거나 오작동을 유도하는 무기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국방부는 초급간부 복무 여건 개선에도 5년 동안 1조8000억원을 투입하기로 했다. 장교 단기복무 수당은 현행 900만원에서 1200만원으로, 부사관은 750만원에서 1000만원으로 인상한다. 또 부대계획 면에서는 상비병력 50만명 수준을 유지하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중기계획에 따르면 이 기간 국방비 지출 총액은 348조7000억원이다. 지난해 발표한 ‘2023~2027 국방중기계획’의 국방비 총액 331조4000억원보다 17조3000억원 증가했다. 방위력개선비 항목에는 113조9000억원, 인건비 등을 포함한 전력운영비 항목에는 234조8000억원이 투입된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무기 개발과 구입 등 주로 방위력개선비 지출 항목이 대폭 추가되며 투입 예산이 늘었다. 이에 따라 국방부는 2024년 29.9% 수준인 전체 국방비 대비 방위력개선비 비중을 2028년 36.1%까지 높이기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이택현 기자 alley@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든 뒤이어 베트남 찾은 시진핑 “가까운 이웃” 강조</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334571&amp;code=11142200&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334571&amp;code=11142200&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:06:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121300540666707_1702396446_0924334571.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;시진핑 중국 국가주석이 12일 베트남을 국빈방문했다. 취임 후 세 번째 방문이자 조 바이든 미국 대통령이 베트남을 찾아 양국 관계를 가장 높은 단계인 포괄적 전략 동반자로 격상한 지 3개월 만의 방문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 주석은 이날 하노이 노이바이공항에 도착해 발표한 서면 연설에서 “중국은 베트남과의 관계를 주변국 외교의 최우선 방향에 두고 있다”며 “이번 방문을 계기로 양국 관계를 새로운 단계로 발전시키기를 기대한다”고 말했다. 시 주석은 인민일보 기고문에서도 “올해는 양국이 전면적 전략 협력 동반자 관계를 맺은 지 15년 되는 해”라면서 “양국이 전통적 우호의 초심을 잊지 않고 사회주의의 길을 함께 걸어가며 전략적 의미를 지닌 운명공동체 건설을 계속 추진하기를 희망한다”고 밝혔다. 그러면서 “먼 친척보다 가까운 이웃이 더 낫다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121300540766708_1702396447_0924334571.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;중국과 베트남은 시 주석 방문을 계기로 전면적 전략 동반자 관계를 운명공동체로 한 단계 끌어올릴 전망이다. 이와 함께 당 차원의 교류 및 양국을 연결하는 철도와 고속도로 등 기반시설 투자 등도 논의될 것으로 보인다. 중국은 베트남의 최대 교역국으로 지난해 양국 교역액은 1756억 달러(230조원)를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시 주석은 중국과 베트남이 남중국해에서 영유권 분쟁을 벌이고 있는 상황과 관련해 “해상에서의 이견을 적절하게 통제 관리하고 쌍방이 수용할 수 있는 해결책을 공동으로 모색해야 한다”고 말했다. 시 주석은 13일까지 베트남에 머물면서 응우옌 푸 쫑 베트남 공산당 서기장, 보 반 트엉 국가주석과 회담하고 팜 민 찐 총리, 브엉 딘 후에 국회의장을 접견한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배우 유아인, 첫 재판서 대마 흡연만 인정</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334584&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334584&amp;code=11131200&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:06:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121223590366675_1702393143_0924334584.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;마약 상습투약 혐의 등으로 기소된 배우 유아인(본명 엄홍식·37·&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)씨가 첫 재판에서 대마 흡연 등 일부 혐의를 인정했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유씨 측 변호인은 12일 서울중앙지법 형사25-1부(재판장 박정길) 심리로 열린 첫 재판에서 “원론적으로 대마 흡연 부분은 인정한다”고 밝혔다. 이어 “유씨의 대마 흡연교사, 증거인멸교사 등 혐의는 전체적으로 다투겠다”며 “프로포폴 투약 등 나머지 공소사실은 일부 사실과 다르거나 과장된 부분이 있어 충분히 검토한 뒤 의견을 밝히겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유씨는 재판부가 직업을 묻자 “배우입니다”라고 답했고, 국민참여재판은 희망하지 않는다고 밝혔다. 유씨는 재판 중 가끔 변호인과 귓속말로 상의할 뿐 법정에서 특별한 발언은 하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유씨는 재판에 출석하면서 “심려를 끼쳐 죄송한 마음”이라고 했다. 재판 후에는 “공소사실 내용 중 사실과 다른 부분이 다수 존재한다. 앞으로 있을 재판에서 성실히 소명하겠다”고 말했다. 호화 변호인단 선임 지적이 있다는 질문에는 “죄송하다”며 답을 피했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유씨는 2020년 9월부터 지난해 3월까지 미용 시술을 위한 수면마취 명목으로 프로포폴 등 의료용 마약류를 181차례 상습 투약한 혐의 등으로 불구속 기소됐다. 지난 1월 미국에서 공범 최모(32)씨 등과 대마를 흡연한 뒤 타인에게 대마를 피우도록 교사한 혐의도 받는다. 검찰 수사가 확대되자 지인에게 수사 대응 방안을 논의한 문자메시지를 삭제하게 한 혐의(증거인멸교사)도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰과 검찰 수사 단계에서 한 차례씩 유씨에 대해 구속영장이 청구됐지만 법원에서 모두 기각됐다. 다음 재판은 내년 1월 23일 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양한주 기자 1week@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대형사들, 팬데믹 거치며 층간소음 기술력 ↑… 중소형사는 막막</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334638&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334638&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:06:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121223570466671_1702393024_0924334638.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;층간소음 기준 미달 아파트 준공 불허 및 보강 의무화로 시공사 간 기술 경쟁이 더욱 치열해질 것으로 보인다. 대형 건설사들은 전담 연구소나 팀을 두고 층간소음 차단 기술을 개발해온 만큼 주택 건설 시장 내 입지가 더 강화되겠지만 이런 여력이 없는 중견·중소 건설사는 수주 등 사업 진행에 어려움을 겪을 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건설업계 관계자는 12일 “앞으로 층간소음 대책 부분은 시공사의 제안 영역이 될 것으로 보인다”며 “발주처에 시공 참여 제안서를 낼 때 ‘우리는 층간소음 방지를 위해 이런 시스템을 넣겠다’고 밝히는 식”이라고 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대형 건설사들은 국토교통부 발표에 대해 “실질적이고 합리적인 성능시험 기준과 성능 미달 시 대책 기준이 제시되지 않았다”고 지적하면서도 ‘기준 충족’이라는 과제는 크게 걱정하지 않는 모습이다. 한 건설사 관계자는 “우리를 비롯한 여러 회사가 실험실이 아닌 현장에서 층간소음 인정구조를 획득해 해당 구조로 시공을 계획 중”이라며 “층간소음 관련 기술인력을 갖춘 1군 건설사의 경우 법적 성능 확보는 가능할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘1군 건설사’들은 2000년대 초부터 층간소음 기술력을 키워온 상태다. 팬데믹 기간인 지난 2~3년간은 층간소음 해소에 대한 요구가 더욱 커지면서 기술 경쟁에 불이 붙다시피 했다. 삼성물산이 국내 건설업계 최초로 층간소음연구소를 운영하기 시작한 게 2020년 말이다. 사내 조직이던 이 연구소는 지난해 5월 지하 1층~지상 4층짜리 별도 연구시설로 확대됐다. 올해 초에는 현대건설이 역시 지상 4층 규모 연구시설을 가동했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대형 건설사들은 층간소음 방지에 가장 효과적인 기술을 확보하기 위해 열을 올리고 있다. DL이앤씨는 12개 특허 기술을 몰아넣은 5단계 차음구조 바닥 시스템을 개발한 데 이어 벽면에 설치된 센서가 일정 수준 이상의 진동을 감지해 알려주는 서비스를 새롭게 내놨다. 현대건설은 차음 성능을 강화한 바닥에 주파수 대역을 고려한 평면 구조, 저주파·진동 제어기술, 소음 감지 알고리즘까지 네 가지 시스템을 결합해 층간소음 감소 성능을 극대화했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;건설사 관계자는 “보완 시공 의무화로 층간소음 법규 성능 확보를 위한 다양한 보강 공법에 관한 연구 개발이 이뤄질 것으로 예상된다”며 “층간소음 성능 검사 샘플을 전체 가구 수의 기존 2%에서 5%로 늘리더라도 품질 관리가 가능한 건설사는 큰 문제가 없지만 중견사 이하는 어려움을 겪을 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “250㎜ 두께 슬래브(바닥이자 천장인 콘크리트판)가 일반화할 경우 210㎜인 현재 구조 대비 더 높은 골조 원가가 투자될 텐데 이것도 분양가 상승으로 연결된다”며 “장기적으로는 지금처럼 슬래브 두께 등을 강제하는 방식보다 건설사들이 개별적으로 성능을 확보하고 책임질 수 있도록 하는 데 초점을 맞출 필요가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강창욱 기자 kcw@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“김건희 특검법은 총선 여론전 겨냥한 野의 노림수”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334527&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334527&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121300041266683_1702393452_0924334527.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여권은 이른바 ‘김건희 특검법’이 더불어민주당의 강행처리로 국회 본회의를 통과할 경우 내년 총선 국면에서 최대 악재가 될 것으로 우려하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여권이 ‘김건희 특검법’을 극렬 반대하는 이유는 크게 세 가지다. 우선, 역대 특검 수사 사례에서 봤듯이 수사 상황이 사실상 생중계되며 총선 기간 내내 여론을 악화시킬 수 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 번째로 수사 범위가 모호하다는 점을 여권은 문제로 지목하고 있다. ‘김건희 특검법’은 김 여사가 2009~2012년 도이치모터스 주가조작 범죄에 가담했다는 의혹을 특검 수사로 규명하는 것을 핵심 내용으로 한다. 하지만 ‘주가조작 등 의혹과 관련돼 수사과정에서 인지된 사건’도 기타 수사 범위로 들어가 있어 수사 범위가 무한정 넓어질 수 있다는 것이 여권의 주장이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세 번째로 국민의힘은 민주당 입맛에 맞는 특별검사가 최종 임명될 수밖에 없는 구조라고 반발하고 있다. 여권이 눈에 뻔히 보이는 정치적 부담을 감수하더라도 윤석열 대통령이 ‘김건희 특검법’에 대해 거부권(재의요구권)을 반드시 행사해야 한다고 주장하는 것도 이 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 원내지도부 관계자는 12일 국민일보와의 통화에서 “‘김건희 특검법’을 결국 총선까지 정치적으로 악용하겠다는 것이 민주당의 의도”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘은 특히 ‘김건희 특검법’이 통과될 경우 총선 기간과 맞물려 진행될 특검 수사 기간 내내 피의사실공표에 가까운 브리핑이 이어질 것을 가장 크게 우려하고 있다. 김 여사 특검법안에는 ‘특검 또는 특검의 명을 받은 특검보는 수사대상 사건에 대해 국민의 알권리 보장을 위하여 피의사실 외의 수사과정에 관한 언론브리핑을 실시할 수 있다’는 조항이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 여사 특검법안의 ‘언론브리핑’ 조항은 역대 특검법에도 동일하게 있는 것이다. 그러나 한 국민의힘 의원은 “총선 기간 내내 언론플레이를 할 것이 불 보듯 뻔하지 않느냐”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘에서는 특검법안의 수사 범위가 모호하다는 비판도 거세다. 국민의힘은 ‘주가조작 등 의혹과 관련돼 수사과정에서 인지된 사&lt;br&gt;&lt;br&gt;건’을 기타 수사 범위에 포함시킨 것을 독소조항으로 지목하고 있다. 여권 핵심 관계자는 “일부 세력은 최근 터져 나온 김 여사의 ‘명품백 수수 의혹’ 같은 것도 수사대상에 포함될 수 있다고 우길 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특별검사 지명권자 조항도 논란거리다. ‘김건희 특검법’의 내용을 보면 특검을 추천하는 권한에서 국민의힘은 제외돼 있다. 여권이 수사 대상이 될 때는 여당이 특검 추천에서 빠진 것은 새로운 일이 아니다. 다만, ‘김건희 특검법’은 민주당은 물론 정의당·기본소득당도 특검 후보자 추천권한을 갖고 있다. 그러나 원내 의석 수 20석 미만으로 원내교섭단체를 구성하지 못한 정당(정의당과 기본소득당)이 특검 추천 권한을 갖는 것은 이번이 처음이다. 특히 국민의힘은 정의당·기본소득당에서 특검을 추천하면 편향적인 특검이 임명될 우려가 높다고 반발하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“독도 홍보하게 돈 있니” 서경덕도 당했다… 도 넘은 SNS 사칭</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334537&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334537&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121221290466576_1702384144_0924334537.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;SNS에서 유명인 계정 사칭이 끊이지 않고 있다. 유명인으로 속여 투자를 유도하거나 독도 홍보를 빌미로 돈을 요구하는 등의 범죄가 활개를 치고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서경덕 성신여대 교수는 12일 페이스북(&lt;b&gt;사진&lt;/b&gt;)에 “인스타그램에 너무나 많은 (저의) 사칭 계정이 생겼다”며 “‘독도 홍보하게 돈 좀 있니’라는 글을 제보받은 적이 있다”고 말했다. 서 교수를 사칭한 계정이 그의 인스타그램 팔로어에게 다이렉트메시지(DM)를 보내 ‘독도 홍보 모금이니 돈을 내라’고 했다는 것이다. 서 교수는 “저는 어떠한 상품도 판매하지 않고, 팔로어들에게 돈을 요구하는 DM을 보낸 적은 단 한 번도 없다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서 교수는 국민일보와의 통화에서 “최근 제보를 여러 번 받았다”며 “사칭 계정이 제 팔로어들을 상대로 단체 메시지를 보내는 것 같다”고 말했다. 그러면서 “앞으로 문제가 반복되면 메타 측에 해결을 위한 조치를 취하라고 요구할 계획”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;SNS 계정 사칭 문제는 수년째 해결되지 않고 있다. 2020년 인스타그램에는 이재용 삼성전자 회장을 사칭한 계정이 등장했다가 삭제됐었다. 지난해부터는 사칭 계정을 기반으로 한 불법투자 광고도 기승을 부리고 있다. 이부진 호텔신라 사장, 백종원 더본코리아 대표 등 유명 인사와 김영익 서강대 교수 같은 전문가들도 사칭 피해를 입었다. 김 교수는 최근 페이스북에 “계속 신고하고 있는데도 사칭 피해를 보시는 분이 있다”며 “저는 리딩방 등에서 종목 추천을 해본 적 없고, 앞으로도 그럴 것”이라고 썼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 방송통신위원회와 방송통신심의위원회는 페이스북을 운영하는 메타에 여러 차례 시정을 요구했다. 이와 관련해 메타는 이달부터 유료 본인 인증 서비스인 ‘메타 베리파이드(Verified)’ 서비스를 국내 도입했다. 월 2만원가량의 구독료를 내고 정부 발급 신분증으로 본인 인증을 할 수 있는 서비스다. 하지만 계정 사칭 문제에 적극적으로 대응하기보다는 유료 서비스 개발에만 열을 올리는 것 아니냐는 비판이 일고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민아 기자 minajo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[재계뒷담] 부산 떡볶이 행사에 정작 롯데는 없었네… 왜?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334559&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334559&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121223541166667_1702392851_0924334559.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세계박람회(엑스포) 유치가 불발된 이후 지난 6일 윤석열 대통령과 재계 총수들이 부산 전통시장인 부평깡통시장에서 가진 ‘분식집 타임’의 여진이 이어지고 있다. 이재용 삼성전자 회장을 비롯한 주요 그룹 총수들이 대표적 서민 음식인 떡볶이와 어묵을 먹는 영상이 온라인에 퍼지며 ‘분식 먹방’이 화제가 됐다. 특히 이 회장이 “사장님, 저는 어묵 국물 좀”이라고 요청한 어묵 가게는 자체 온라인 판매 사이트에 ‘대한민국 VIP들의 어묵’이라는 문구를 올리는 등 홍보 효과를 톡톡히 누리고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 재계에선 이날 행사에 롯데그룹이 불참한 것을 두고 의아하다는 뒷말이 나온다. 재계는 부산엑스포 유치전에서 5대 그룹(삼성·현대차·SK·LG·롯데그룹)을 중심으로 글로벌 홍보 활동을 벌였다. 특히 부산의 실질적인 향토 대기업으로 꼽히는 롯데는 신동빈 회장을 필두로 지난 4월 국제박람회기구(BIE) 실사단 방한 당시 시그니엘 부산을 숙소로 제공하는 등 총력전을 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 윤 대통령 부산 방문 현장엔 신 회장을 비롯한 롯데 관계자들이 참석하지 않았다. 당일 신 회장은 정의선 현대자동차그룹 회장과 최태원 SK그룹 회장처럼 해외 체류 중이지도 않았다. 이에 대해 롯데 측은 “행사 당일 지주사를 포함한 38개 계열사 이사회를 일제히 열고 2024년 정기 임원인사를 단행했다”고 전했다. 산업계 관계자는 12일 “롯데 측이 VIP(대통령) 행사에 참석하기 어려운 중요한 경영 상황이 있었고, 사전에 대통령실에 양해를 구하지 않았겠느냐”고 추측했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에선 주요 그룹 총수들이 일제히 부산에서 ‘분식 먹방’에 나서고, 이것이 화제가 되는 상황이 안타깝다는 목소리도 나온다. 또 다른 산업계 관계자는 “내년도 사업 구상과 신규 먹거리 발굴에 촌각을 다퉈야 할 총수들이 누가 더 떡볶이를 잘 먹느냐로 이슈가 되는 현실이 아쉽다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양민철 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당 덮친 ‘장제원 불출마’… 친명계 “우리는 시스템 공천”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334567&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334567&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121221190566553_1702383545_0924334567.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;친윤(친윤석열)계 핵심인 장제원 국민의힘 의원의 전격적인 불출마 선언의 파장이 더불어민주당을 덮쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비명(비이재명)계 의원들 사이에서는 장 의원의 여권 내 중량감에 견줄 만한 친명(친이재명)계 의원들의 희생을 요구하고 나섰다. 그러나 민주당 지도부는 “여권 내부 권력다툼의 결과일 뿐”이라며 장 의원의 결단을 평가절하했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비명계 수도권 의원은 12일 국민일보와의 통화에서 “민주당에 폭탄이 떨어진 것”이라며 “이제부터는 이재명 대표의 ‘오른팔을 자를 것이냐, 왼팔을 자를 것이냐’의 싸움에 돌입할 수밖에 없다”고 말했다. 이 의원은 이어 “이 대표 체제 고위 당직자들부터 불출마 압박을 받게 될 것”이라면서 “이 대표와 친분 관계가 두터운 의원들부터 자발적으로 희생을 해야 한다”고 주장했다. 비명계는 윤석열 대통령의 최측근 인사가 내년 4월 총선 불출마 결단을 내린 상황에서 이 대표 측근 인사들도 이에 상응하는 희생의 모습을 보여야 한다는 논리를 펴고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 내부에서는 12일 기준 내년 총선이 120일 앞으로 다가온 시점에서 국민의힘이 장 의원의 불출마를 통해 쇄신 경쟁에서 앞서 나간 데 대한 긴장감도 감지된다. 조응천 의원은 SBS라디오 인터뷰에서 “(국민의힘의 혁신이) 찻잔 속 태풍으로 끝나는 것처럼 보였는데 장 의원이 ‘아버지, 이제 저 잠시 멈추겠습니다’ 해서 일대 돌풍이 일고 있지 않으냐”고 지적했다. 수도권 의원은 “국민은 ‘국민의힘은 총선 승리에 절박하구나’ 하는 느낌을 가질 수도 있다”면서 “그에 비해 민주당은 절실해 보이지 않는 느낌”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 김기현 국민의힘 대표의 거취 결단에도 촉각을 곤두세우고 있다. 김 대표가 당대표직을 던질 경우 이 대표를 향한 당대표직 사퇴 압박이 거세질 수 있다는 판단 때문이다. 한 중진 의원은 통화에서 “만약 김 대표가 전격적으로 사퇴를 결단할 경우 우리 쪽에서 ‘이재명은 뭐 하고 있느냐’는 말이 나오기 시작할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 지도부는 장 의원 불출마 여파에 대해 선을 긋는 모양새다. 한 최고위원은 “우리 당에 불똥이 튈 일이 뭐가 있겠느냐”면서 “장 의원이 물러난 것은 여권 내 권력다툼의 결과일 뿐”이라고 말했다. 한 지도부 의원도 “우리는 ‘시스템 공천’으로 운영되기 때문에 용산 대통령실의 눈치를 봐야 하는 국민의힘과는 사정이 전혀 다르다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신용일 기자 mrmonster@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>응답한 장제원 “나를 밟고 가라”… 꺼졌던 쇄신불씨 살린 與</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334595&amp;code=11121900&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334595&amp;code=11121900&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121221210466556_1702383664_0924334595.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민의힘 친윤(친윤석열)계 핵심으로 꼽히는 장제원 의원(3선·부산 사상)이 12일 “제가 가진 마지막을 내려놓는다”며 내년 4월 총선 불출마를 공식 선언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 주류 인사 가운데 첫 불출마 선언이다. 예비후보 등록이 시작되면서 내년 총선 레이스의 출발 총성이 울린 이날 장 의원이 불출마를 공식 선언하면서 여권 내 인적쇄신 움직임이 본격화될지 주목된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 국민의힘 내부에서는 장 의원의 불출마 선언을 높게 평가하는 분위기가 지배적이다. 비주류인 하태경 의원은 “다 죽어가던 혁신의 불씨를 장 의원이 되살렸다”고 치켜세웠다. 성일종 의원도 페이스북 글을 통해 “장 의원은 총선 승리의 밀알이 될 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장 의원은 국회 소통관에서 기자회견을 열고 “역사의 뒤편에서 국민의힘 총선 승리를 응원하겠다”고 밝혔다. 장 의원은 이어 “내가 가진 마지막(국회의원직)을 내어놓는다”면서 “저를 밟고 총선 승리를 통해 윤석열정부를 성공시켜주길 부탁드린다”고 당부했다. 또 “윤석열정부 성공보다 절박한 것이 어디 있겠느냐”면서 “총선 승리가 윤석열정부 성공에 최소한 조건”이라고 강조했다. 장 의원은 그러면서 “이제 떠난다”면서 “버려짐이 아니라 뿌려짐이라 믿는다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장 의원은 ‘불출마 결심을 언제부터 했느냐’는 질문에 “(대통령) 당선인 비서실장이 되는 순간부터 모든 각오는 해야 하는 것 아닌가”라며 “운명적인 거라고 본다”고 답했다. 장 의원은 또 “2016년 4월 13일(20대 총선) 무소속으로 당선된 날부터 지역주민을 부모님처럼 모셨다”면서 “그런데 부모님을 버려라, 정치생명을 넘어 자연생명을 버리라는 모습을 제가 어떻게 수용하겠나. 그런 충정으로 봐 달라”고 말했다. 지역구인 부산 사상구민에 대한 애정과 충정 때문에 인요한 혁신위원회의 수도권 험지 출마 요구를 거부할 수밖에 없었다는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장 의원 입장에서 총선 불출마 선언을 한 것은 이번이 두 번째다. 또 백의종군을 선언한 것은 세 번째다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장 의원은 19대 총선 직전인 2011년 12월 한나라당(국민의힘 전신)이 ‘디도스 파문’ 등으로 위기에 몰리자 전격적으로 총선 불출마를 선언했다. 장 의원은 윤석열정부 출범 이후인 지난해 8월 이준석 전 대표 징계 등을 둘러싸고 당 내분이 심화하자 “앞으로 윤석열정부에서 어떠한 임명직 공직을 맡지 않겠다”며 첫 백의종군을 발표했다. 이어 김기현 대표 체제가 선출된 전당대회가 진행됐던 지난 2월에는 “어떠한 임명직 당직도 맡지 않겠다”고 두 번째 백의종군을 선언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘에서는 장 의원의 ‘결단’에 대한 호평이 이어졌다. 윤재옥 원내대표는 국회에서 기자들과 만나 “(장 의원이) 당과 윤석열정부 성공을 위해서 희생하는 결단을 내렸다”고 평가했다. 유상범 의원은 SBS라디오 인터뷰에서 “선당후사의 정신으로 불출마를 선언한 것으로 판단한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이종선 정우진 기자 remember@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2024 ‘슈퍼 선거의 해’, 지정학적 리스크 심화 가능성</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334603&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334603&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121221260866566_1702383968_0924334603.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;2024년 ‘슈퍼 선거의 해’를 맞아 지정학적 리스크가 한국 수출과 무역 환경을 뒤흔들 수 있다는 우려의 목소리가 커지고 있다. 내년에 미국. 유럽연합(EU) 등 40여개국이 일제히 선거를 치르며 정치 리더십을 교체하는 과정에서 국내 기업의 수출 전선에 불확실성이 한층 짙어질 수 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 최근 폴란드에서 일어난 8년 만의 정권 교체로 국내 방산기업의 수출 계약에 먹구름이 드리운 것과 비슷한 상황이 반도체·배터리 등 다른 산업에도 펼쳐질 수 있다는 지적이다. 조성대 한국무역협회 통상지원센터 실장은 12일 “미국, EU 등 세계 각국의 리더십 변화에 따른 통상 정책 변화에 주목해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무역협회는 이날 서울 삼성동 트레이드타워에서 ‘2024년 세계경제 통상전망 세미나’를 열고 한국의 수출 전략 등에 대해 논의했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국내외 무역업계 관계자 200여명이 참석한 가운데 연사로 나선 스콧 린시컴 미국 케이토연구소 무역정책센터장은 “내년 미국의 무역 정책은 중국에 대한 강경 노선의 영향으로 자국 우선주의 및 보호주의 경향이 더욱 강해질 것”이라고 밝혔다. 그는 내년 11월 미 대선에선 조 바이든 현 대통령과 도널드 트럼프 전 대통령이 러스트벨트(과거 제조업 중심지) 표심을 공략하기 위해 제조업 부흥을 골자로 한 ‘바이 아메리카’ 공약을 더 적극적으로 내세울 것이라고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미·중 갈등과 중국의 자원 민족주의 기조도 계속될 전망이다. 손양림 코리아PDS 수석연구원은 “중국이 미국에 대한 대응 수단으로 지금까지 사용하지 않았던 핵심 광물 공급 제한 카드까지 꺼낸 상황”이라며 “공급망 리스크가 올해보다 더 심해질 수 있어 생산 차질, 물류 불확실성 등에 대한 대비가 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 실장은 “미국이 중국에 대한 디리스킹(위험 제거)을 강조하고 있지만, 실제로는 디커플링(탈동조화)이 더 심해질 것”이라며 “첨단 산업 주도권 확보를 위해 주요국의 보호주의 장벽도 더 높아질 것으로 보인다”고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코트라(KOTRA·대한무역투자진흥공사)도 이날 서울 삼성동 그랜드 인터컨티넨탈에서 ‘2024 세계시장 진출전략 설명회’를 열고 내년 세계 질서 급변에 관한 기업과 정부의 공동 대응을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이시욱 대외경제정책연구원(KIEP) 원장은 “세계 경제가 글로벌 공급망 재편·고금리 등의 변화에 서서히 적응해 가는 양상”이라면서도 “국내 기업과 정부의 공동 대응 체계를 더욱 강화해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계 정치·경제 질서 변화가 새로운 기회가 될 수 있다는 시각도 있다. 코트라는 미국의 제조업 부활 정책과 관련해 “한국이 인공지능(AI), 로봇 등에서 핵심 파트너 위치를 선점하는 것이 중요하다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양민철 기자 listen@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크시각] 오타니 계약은 공정한가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334516&amp;code=11171213&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334516&amp;code=11171213&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121218360766369_1702373767_0924334516.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;LA 다저스행으로 마무리된 오타니 쇼헤이 자유계약선수(FA) 드라마는 많은 이야깃거리를 남겼다. 대부분은 미담이다. 일본에서 건너간 야구선수가 스포츠 사상 최대 금액의 계약을 따냈다는 건 일본은 물론 아시아인 전체에게 자신감을 줄 만한 뉴스다. 또 오타니가 팀의 경쟁력을 위해 연봉의 대부분을 계약 기간 이후에 받기로 먼저 제안했다는 것도 훈훈한 미담으로 포장됐다. 오타니는 LA 에인절스에 몸담은 지난 6년간 뛰어난 활약을 펼쳤지만 플레이오프 무대를 밟지는 못했다. 다저스로 옮긴 가장 큰 이유도 우승에 대한 열망 때문으로 알려졌다. 일본시리즈 우승, WBC 우승 등을 달성한 그에게 이제 남은 건 메이저리그(MLB) 우승뿐이다. 모든 가치가 돈으로 평가되는 프로선수가 거액의 돈을 당장 받는 걸 포기하는 것도 존중받을 결정임은 분명하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 오타니의 계약은 짚어볼 문제가 있다. 공정한 경쟁이라는 스포츠의 기본 가치를 훼손할 우려가 크다. 오타니가 맺은 방식의 계약은 MLB에서 처음은 아니다. 맥스 슈어저가 2015년 워싱턴 내셔널스와 7년 2억1000만 달러 계약을 맺을 때도 비슷한 지급유예 계약을 활용했다. 그는 금액 중 1억500만 달러를 계약이 끝난 후 7년간 받는 방식을 택했다. 이 밖에도 켄 그리피 주니어, 바비 보니야 등도 계약 기간 이후에 돈을 받는 계약을 맺었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 계약이 등장한 배경에는 사치세가 있다. MLB는 리그의 질서를 위해 사치세를 도입했다. 구단 총연봉이 일정 금액을 넘기면 징벌적 세금을 부과한다. 부자구단이 돈으로 선수를 사들여 전력의 불균형을 초래하는 일을 막자는 취지다. MLB 내에서도 대도시에 있는 인기 구단과 소도시 비인기 구단의 격차는 크다. 예를 들어 뉴욕 메츠는 선수단 연봉 총액이 약 3억5000만 달러로 1위인데 반해 꼴찌인 오클랜드 애슬레틱스는 5600만 달러로 6분의 1 수준에 불과하다. 가뜩이나 격차가 큰데, 사치세라는 안전장치가 없으면 리그 간 불균형이 더 심해질 수 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오타니의 계약 자체는 규정에 어긋나지 않는다. 하지만 오타니 경우는 도가 지나쳐 보인다. 미국 스포츠매체에 따르면 오타니는 매년 받아야 할 연봉 7000만 달러 중 200만 달러만 받고 나머지 6800만 달러는 계약이 끝난 후 10년간 해마다 나눠 받는다. 계약금액의 97%를 지급유예 방식으로 한 전무후무한 사례다. 10년 7억 달러(약 9200억원)라는 사상 최대 계약의 ‘명분’은 챙겼지만, 실제로는 신인 수준의 연봉을 받는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다저스가 오타니에게 강요한 것도 아니다. 오타니가 먼저 제안했다고 한다. 우승을 위해서다. 자신이 ‘희생’하면 다른 특급 선수를 영입할 여유가 생기기 때문이다. 다저스는 오타니 영입 이후에도 FA 시장에서 철수하지 않겠다고 선언했다. 다저스는 MLB 내에서도 최고 인기 구단 중 하나다. 그런 구단에 100년에 한 번 나올까 말까 하는 야구 천재가 들어왔다. 오타니는 160㎞ 강속구를 던지는 투수이면서 동시에 30홈런 이상을 치는 강타자다. 오타니의 존재는 우승을 갈망하는 베테랑 선수들에게 다저스가 1순위가 되게 할 만한 강력한 동기가 될 수 있다. 여기에 오타니 덕분에 다저스가 적절한 연봉까지 제시해 줄 환경이 마련됐다. 우승을 위해 스타들이 한 팀에 모여드는 걸 보는 것은 분명한 재미다. 하지만 오타니의 계약으로 리그 전체의 균형을 위해 만든 사치세 제도는 유명무실해질 위기에 처했다. 다른 대형 스타도 오타니 비슷한 방식의 계약을 맺고, 우승을 위해 선수들이 한 팀에 뭉치는 일이 벌어지지 않는다는 보장이 없기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 문화체육부장 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크시각] 오타니 계약은 공정한가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334516&amp;code=11171213&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334516&amp;code=11171213&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121218360766369_1702373767_0924334516.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;LA 다저스행으로 마무리된 오타니 쇼헤이 자유계약선수(FA) 드라마는 많은 이야깃거리를 남겼다. 대부분은 미담이다. 일본에서 건너간 야구선수가 스포츠 사상 최대 금액의 계약을 따냈다는 건 일본은 물론 아시아인 전체에게 자신감을 줄 만한 뉴스다. 또 오타니가 팀의 경쟁력을 위해 연봉의 대부분을 계약 기간 이후에 받기로 먼저 제안했다는 것도 훈훈한 미담으로 포장됐다. 오타니는 LA 에인절스에 몸담은 지난 6년간 뛰어난 활약을 펼쳤지만 플레이오프 무대를 밟지는 못했다. 다저스로 옮긴 가장 큰 이유도 우승에 대한 열망 때문으로 알려졌다. 일본시리즈 우승, WBC 우승 등을 달성한 그에게 이제 남은 건 메이저리그(MLB) 우승뿐이다. 모든 가치가 돈으로 평가되는 프로선수가 거액의 돈을 당장 받는 걸 포기하는 것도 존중받을 결정임은 분명하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 오타니의 계약은 짚어볼 문제가 있다. 공정한 경쟁이라는 스포츠의 기본 가치를 훼손할 우려가 크다. 오타니가 맺은 방식의 계약은 MLB에서 처음은 아니다. 맥스 슈어저가 2015년 워싱턴 내셔널스와 7년 2억1000만 달러 계약을 맺을 때도 비슷한 지급유예 계약을 활용했다. 그는 금액 중 1억500만 달러를 계약이 끝난 후 7년간 받는 방식을 택했다. 이 밖에도 켄 그리피 주니어, 바비 보니야 등도 계약 기간 이후에 돈을 받는 계약을 맺었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 계약이 등장한 배경에는 사치세가 있다. MLB는 리그의 질서를 위해 사치세를 도입했다. 구단 총연봉이 일정 금액을 넘기면 징벌적 세금을 부과한다. 부자구단이 돈으로 선수를 사들여 전력의 불균형을 초래하는 일을 막자는 취지다. MLB 내에서도 대도시에 있는 인기 구단과 소도시 비인기 구단의 격차는 크다. 예를 들어 뉴욕 메츠는 선수단 연봉 총액이 약 3억5000만 달러로 1위인데 반해 꼴찌인 오클랜드 애슬레틱스는 5600만 달러로 6분의 1 수준에 불과하다. 가뜩이나 격차가 큰데, 사치세라는 안전장치가 없으면 리그 간 불균형이 더 심해질 수 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;오타니의 계약 자체는 규정에 어긋나지 않는다. 하지만 오타니 경우는 도가 지나쳐 보인다. 미국 스포츠매체에 따르면 오타니는 매년 받아야 할 연봉 7000만 달러 중 200만 달러만 받고 나머지 6800만 달러는 계약이 끝난 후 10년간 해마다 나눠 받는다. 계약금액의 97%를 지급유예 방식으로 한 전무후무한 사례다. 10년 7억 달러(약 9200억원)라는 사상 최대 계약의 ‘명분’은 챙겼지만, 실제로는 신인 수준의 연봉을 받는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다저스가 오타니에게 강요한 것도 아니다. 오타니가 먼저 제안했다고 한다. 우승을 위해서다. 자신이 ‘희생’하면 다른 특급 선수를 영입할 여유가 생기기 때문이다. 다저스는 오타니 영입 이후에도 FA 시장에서 철수하지 않겠다고 선언했다. 다저스는 MLB 내에서도 최고 인기 구단 중 하나다. 그런 구단에 100년에 한 번 나올까 말까 하는 야구 천재가 들어왔다. 오타니는 160㎞ 강속구를 던지는 투수이면서 동시에 30홈런 이상을 치는 강타자다. 오타니의 존재는 우승을 갈망하는 베테랑 선수들에게 다저스가 1순위가 되게 할 만한 강력한 동기가 될 수 있다. 여기에 오타니 덕분에 다저스가 적절한 연봉까지 제시해 줄 환경이 마련됐다. 우승을 위해 스타들이 한 팀에 모여드는 걸 보는 것은 분명한 재미다. 하지만 오타니의 계약으로 리그 전체의 균형을 위해 만든 사치세 제도는 유명무실해질 위기에 처했다. 다른 대형 스타도 오타니 비슷한 방식의 계약을 맺고, 우승을 위해 선수들이 한 팀에 뭉치는 일이 벌어지지 않는다는 보장이 없기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준엽 문화체육부장 snoopy@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우울·불안·탈모·당뇨… 수험생 엄마도 ‘고3병’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334586&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334586&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2020123020130489527_1609326784_0924334586.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대입을 치르는 고등학교 3학년 수험생뿐만 아니라 수험생의 어머니도 우울과 불안에 시달리고 탈모와 당뇨까지 겪었다는 연구 결과가 12일 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남경미 청소년정신건강연구소 연구원은 최근 학술지 교육문화연구에 게재한 ‘고3 수험생 어머니의 자녀 대학입시 경험에 관한 현상학적 연구’에서 이런 조사 결과를 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남 연구원 등은 2023학년도 대학입시를 치른 고3 수험생 어머니 10명과 7주간의 심층인터뷰를 통해 이들이 입시과정에서 겪는 정신적·신체적 문제를 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구는 자녀가 고3이 된 직후, 원서 접수, 수능 전후, 대입 결과 발표 이후까지 입시 단계별로 경험을 청취하는 방법으로 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구 참가자들은 자녀가 고3이 되면서부터 정서적 불안도가 높아지기 시작하고 불안감은 수능을 치르기 직전까지 이어지는 것으로 조사됐다. 이들은 “막연한 불안감이 시작됐고 두통과 스트레스가 심해져서 병원 치료를 받았다” “모의고사 시험 성적에 따라 웃었다 울었다 했다. 특별히 해줄 것은 없고 마음만 무겁고 미안했다”고 당시 상태를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수능을 치르고 원서 접수를 하는 단계에서 대부분의 어머니는 자녀를 향한 부정적 감정이 조절되지 않았다고 말했다. 한 참여자는 “생각보다 성적이 너무 낮아서 불안해 죽겠는데 애는 매일같이 빈둥거려 꼴 보기 싫었다”고 말하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 힘든 시기는 최초 합격자 발표를 기다리는 기간으로 파악됐다. 한 연구 참여자는 “스트레스를 너무 많이 받아서 소화도 안 되고 없던 당뇨가 생겼다”고 말했다. 또 다른 참여자는 “열이 머리로 올라와서 탈모도 생기고 이명 현상까지 생겼다. 불안과 우울증으로 전문가의 도움을 받고 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남 연구원은 “수험생 어머니가 겪는 정서적·신체적 고통이 상당한 수준이지만 이들은 막상 ‘상담의 사각지대’에 놓여 있다”며 “수험생 어머니에 대한 전문적 상담지원 프로그램 개발과 인식 개선 등이 필요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이가현 기자 hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우울·불안·탈모·당뇨… 수험생 엄마도 ‘고3병’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334586&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334586&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2020123020130489527_1609326784_0924334586.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대입을 치르는 고등학교 3학년 수험생뿐만 아니라 수험생의 어머니도 우울과 불안에 시달리고 탈모와 당뇨까지 겪었다는 연구 결과가 12일 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남경미 청소년정신건강연구소 연구원은 최근 학술지 교육문화연구에 게재한 ‘고3 수험생 어머니의 자녀 대학입시 경험에 관한 현상학적 연구’에서 이런 조사 결과를 발표했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남 연구원 등은 2023학년도 대학입시를 치른 고3 수험생 어머니 10명과 7주간의 심층인터뷰를 통해 이들이 입시과정에서 겪는 정신적·신체적 문제를 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구는 자녀가 고3이 된 직후, 원서 접수, 수능 전후, 대입 결과 발표 이후까지 입시 단계별로 경험을 청취하는 방법으로 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연구 참가자들은 자녀가 고3이 되면서부터 정서적 불안도가 높아지기 시작하고 불안감은 수능을 치르기 직전까지 이어지는 것으로 조사됐다. 이들은 “막연한 불안감이 시작됐고 두통과 스트레스가 심해져서 병원 치료를 받았다” “모의고사 시험 성적에 따라 웃었다 울었다 했다. 특별히 해줄 것은 없고 마음만 무겁고 미안했다”고 당시 상태를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수능을 치르고 원서 접수를 하는 단계에서 대부분의 어머니는 자녀를 향한 부정적 감정이 조절되지 않았다고 말했다. 한 참여자는 “생각보다 성적이 너무 낮아서 불안해 죽겠는데 애는 매일같이 빈둥거려 꼴 보기 싫었다”고 말하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가장 힘든 시기는 최초 합격자 발표를 기다리는 기간으로 파악됐다. 한 연구 참여자는 “스트레스를 너무 많이 받아서 소화도 안 되고 없던 당뇨가 생겼다”고 말했다. 또 다른 참여자는 “열이 머리로 올라와서 탈모도 생기고 이명 현상까지 생겼다. 불안과 우울증으로 전문가의 도움을 받고 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남 연구원은 “수험생 어머니가 겪는 정서적·신체적 고통이 상당한 수준이지만 이들은 막상 ‘상담의 사각지대’에 놓여 있다”며 “수험생 어머니에 대한 전문적 상담지원 프로그램 개발과 인식 개선 등이 필요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이가현 기자 hyun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비어가는 유럽 무기고 ‘비상’… 독일은 이틀치 탄약만 보유</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334601&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334601&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121300561166717_1702396571_0924334601.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유럽에서 가장 많은 국방비를 쓰는 영국이 동원할 수 있는 전차는 150여대, 장사정포는 10여문에 불과하다. 영국군은 지난해 박물관에 보관된 다연장로켓포를 개조해 우크라이나에 지원하는 방안까지 검토했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유럽에서 두 번째로 국방비를 많이 쓰는 프랑스가 보유한 155㎜ 구경 이상의 중포는 90문도 안 된다. 러시아가 우크라이나 전장에서 매달 잃는 수량과 비슷하다. 독일군이 보유한 탄약은 이틀 치 전투에 쓸 정도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;냉전 종식 이후 국방예산 삭감과 방위산업 약화로 유럽의 무기고가 이처럼 비어 있지만, 회복이 쉽지 않아 위기의식이 커지고 있다고 월스트리트저널(WSJ)이 11일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ에 따르면 북대서양조약기구(NATO·나토) 회원국의 군비 지출은 냉전 시기 연간 국내총생산(GDP)의 약 3%에서 2014년에는 1.3%로 줄었다. 2014년 러시아의 크림반도 침공 이후 GDP의 2% 수준으로 늘리기로 약속했지만, 31개 나토 회원국 가운데 11개국만 올해 목표를 달성할 전망이다. 지난 10년간 유럽연합(EU)의 국방비가 고작 20% 증가하는 사이 러시아 국방예산은 300%, 중국은 600% 가까이 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘글로벌 파이어파워’가 조사한 군사력 순위에 따르면 러시아와 중국, 인도는 유럽 1위인 영국을 뛰어넘는 군사 강국이다. 한국, 파키스탄, 일본도 유럽 2위인 프랑스보다 순위가 높다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유럽의 방위력 공백을 메운 것은 미국이다. 지난해 나토가 지출한 국방비의 약 70%를 미국이 부담했다. 하지만 미국이 자국을 우선하는 고립주의 성향을 보이고 러시아가 우크라이나를 침공함으로써 유럽에선 안보 불안이 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안데르스 라스푸센 전 나토 사무총장은 “나토 국가들이 경제적, 산업적으로 러시아와 동맹국들을 압도하지만 무기 생산 능력은 뒤처진다”면서 “무기 생산이 늘어나지 않으면 전쟁 위협이 갈수록 커질 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;EU는 올봄까지 우크라이나에 포탄 100만발을 지원하겠다고 약속했지만 실제로는 3분의 1만 공급했다. 빈곤한 독재 국가인 북한은 같은 기간 러시아에 100만발 넘는 포탄을 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ는 “러시아가 우크라이나에서 최종 승리하면 3~4년 내에 다시 무장해 다른 지역에서 문제를 일으킬 능력이 있다는 점을 의심하는 사람은 거의 없다”고 지적했다. 블라디미르 푸틴 러시아 대통령은 일부 동유럽 국가를 아우르는 옛 러시아 제국의 부활을 추구해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 유럽 국가들에선 고령화로 복지 지출이 급증하고 경제성장이 침체해 방위예산 증액이 쉽지 않다. 복지 지출 축소에 대한 정치적 반대도 강하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;독일연방군 사령관 카스텐 브로이어는 10일 현지 언론 인터뷰에서 “방어를 위해 전쟁할 수밖에 없다는 생각에 익숙해져야 한다. 태평성대는 끝났다”며 러시아의 대규모 군비 확장에 맞선 재무장 필요성을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송세영 선임기자 sysohng@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비어가는 유럽 무기고 ‘비상’… 독일은 이틀치 탄약만 보유</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334601&amp;code=11141500&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334601&amp;code=11141500&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121300561166717_1702396571_0924334601.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유럽에서 가장 많은 국방비를 쓰는 영국이 동원할 수 있는 전차는 150여대, 장사정포는 10여문에 불과하다. 영국군은 지난해 박물관에 보관된 다연장로켓포를 개조해 우크라이나에 지원하는 방안까지 검토했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유럽에서 두 번째로 국방비를 많이 쓰는 프랑스가 보유한 155㎜ 구경 이상의 중포는 90문도 안 된다. 러시아가 우크라이나 전장에서 매달 잃는 수량과 비슷하다. 독일군이 보유한 탄약은 이틀 치 전투에 쓸 정도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;냉전 종식 이후 국방예산 삭감과 방위산업 약화로 유럽의 무기고가 이처럼 비어 있지만, 회복이 쉽지 않아 위기의식이 커지고 있다고 월스트리트저널(WSJ)이 11일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ에 따르면 북대서양조약기구(NATO·나토) 회원국의 군비 지출은 냉전 시기 연간 국내총생산(GDP)의 약 3%에서 2014년에는 1.3%로 줄었다. 2014년 러시아의 크림반도 침공 이후 GDP의 2% 수준으로 늘리기로 약속했지만, 31개 나토 회원국 가운데 11개국만 올해 목표를 달성할 전망이다. 지난 10년간 유럽연합(EU)의 국방비가 고작 20% 증가하는 사이 러시아 국방예산은 300%, 중국은 600% 가까이 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘글로벌 파이어파워’가 조사한 군사력 순위에 따르면 러시아와 중국, 인도는 유럽 1위인 영국을 뛰어넘는 군사 강국이다. 한국, 파키스탄, 일본도 유럽 2위인 프랑스보다 순위가 높다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유럽의 방위력 공백을 메운 것은 미국이다. 지난해 나토가 지출한 국방비의 약 70%를 미국이 부담했다. 하지만 미국이 자국을 우선하는 고립주의 성향을 보이고 러시아가 우크라이나를 침공함으로써 유럽에선 안보 불안이 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안데르스 라스푸센 전 나토 사무총장은 “나토 국가들이 경제적, 산업적으로 러시아와 동맹국들을 압도하지만 무기 생산 능력은 뒤처진다”면서 “무기 생산이 늘어나지 않으면 전쟁 위협이 갈수록 커질 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;EU는 올봄까지 우크라이나에 포탄 100만발을 지원하겠다고 약속했지만 실제로는 3분의 1만 공급했다. 빈곤한 독재 국가인 북한은 같은 기간 러시아에 100만발 넘는 포탄을 보냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ는 “러시아가 우크라이나에서 최종 승리하면 3~4년 내에 다시 무장해 다른 지역에서 문제를 일으킬 능력이 있다는 점을 의심하는 사람은 거의 없다”고 지적했다. 블라디미르 푸틴 러시아 대통령은 일부 동유럽 국가를 아우르는 옛 러시아 제국의 부활을 추구해왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 유럽 국가들에선 고령화로 복지 지출이 급증하고 경제성장이 침체해 방위예산 증액이 쉽지 않다. 복지 지출 축소에 대한 정치적 반대도 강하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;독일연방군 사령관 카스텐 브로이어는 10일 현지 언론 인터뷰에서 “방어를 위해 전쟁할 수밖에 없다는 생각에 익숙해져야 한다. 태평성대는 끝났다”며 러시아의 대규모 군비 확장에 맞선 재무장 필요성을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송세영 선임기자 sysohng@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>래미안·자이… 민간 브랜드 공공주택 나온다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334610&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334610&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121301110666729_1702397467_0924334610.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞으로 ‘래미안’ ‘자이’ 등 민간 브랜드를 단 공공주택을 볼 수 있게 된다. 정부가 ‘철근 누락’ 등 문제를 일으킨 한국토지주택공사(LH)의 혁신을 위해 공공주택 시장을 민간에 개방하기로 하면서다. 다만 합리적 분양가와 적정 수준의 품질을 동시에 확보하기 어려울 수 있다는 지적이 나온다. 공공주택 분양가가 오를 수 있다는 우려도 뒤따른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토교통부는 12일 ‘LH 혁신방안’을 발표하고 민간사업자도 설계부터 분양까지 단독으로 공공주택 사업을 시행할 수 있게 된다고 밝혔다. 지금은 LH가 대부분 공공주택의 시행과 시공을 독점하고 있다. 김오진 국토부 1차관은 “지금껏 독점적 지위에 있던 LH가 품질과 가격경쟁에서 국민의 선택을 받지 못하면 시장에서 자연스럽게 도태되도록 해 끊임없는 자체 혁신을 이끌어 내겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121301110766730_1702397467_0924334610.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;LH 권한도 대폭 줄어든다. 공공주택 설계 용역업체와 시공업체 선정 권한이 조달청으로 이관된다. 감리용역 업체 선정 권한은 국토안전관리원으로 넘어간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이권 카르텔의 핵심으로 지목된 LH 퇴직자 관리도 강화된다. 이전에는 부장급(2급 이상) 퇴직자만 재취업 심사 대상이었다면 앞으로는 차장급(3급 이상) 퇴직자도 재취업 심사를 받아야 한다. 부장급 이상 전관이 퇴직 후 3년 내 재취업한 업체는 LH 입찰 참가 자체를 제한한다. 3급 전관 재취업 업체는 낙찰이 어려운 수준으로 대폭 감점한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 또 LH와 민간의 경쟁을 위한 평가체계를 도입해 더 우수한 사업자가 더 많은 공공주택을 공급할 수 있게 한다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 공공주택 시장 개방을 위해 내년 3월까지 공공주택법을, 내년 하반기 중 주택법 시행령을 개정할 계획이다. 이르면 내년 하반기 착공하는 공공주택부터 민간사업자가 참여할 수 있게 될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 혁신안에 대해 수익성을 최우선으로 하는 민간사업자가 공공주택 사업에 참여하면 분양가가 오를 수 있다는 우려가 나온다. 그렇다고 낮은 분양가를 고집할 경우 민간사업자의 참여 유인이 사라질 수 있다. 민간 아파트 미분양이 이어지는 상황에서 분양가마저 낮은 공공주택 사업을 진행할 이유가 없다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 정부는 민간사업자에 주택도시기금을 활용한 저리 금융 등 경제적 유인을 제공해 사업 참여를 유도하고 분양가 상승을 막겠다고 밝혔다. 진현환 국토부 주택토지실장은 “일부를 LH가 매입 약정해 공공임대주택으로 활용하면 위험이 줄어든다”고 말했다. 그러면서 “공공주택 분양가는 절대 오르지 않을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 대책은 지난 4월 인천 검단 주차장 붕괴사고에 이어 LH 아파트에서 철근 누락이 잇따라 발견된 데 따른 것이다. 정부는 안전사고 재발 방지를 위해 철근배근 시공 불량, 설계도와 다른 시공 등 안전 관련 주요 항목 위반으로 벌점을 받은 업체는 일정 기간 입찰에서 실격 처리하는 ‘원스트라이크 아웃제도’를 도입하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=권민지 기자 10000g@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>래미안·자이… 민간 브랜드 공공주택 나온다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334610&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334610&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121301110666729_1702397467_0924334610.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞으로 ‘래미안’ ‘자이’ 등 민간 브랜드를 단 공공주택을 볼 수 있게 된다. 정부가 ‘철근 누락’ 등 문제를 일으킨 한국토지주택공사(LH)의 혁신을 위해 공공주택 시장을 민간에 개방하기로 하면서다. 다만 합리적 분양가와 적정 수준의 품질을 동시에 확보하기 어려울 수 있다는 지적이 나온다. 공공주택 분양가가 오를 수 있다는 우려도 뒤따른다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국토교통부는 12일 ‘LH 혁신방안’을 발표하고 민간사업자도 설계부터 분양까지 단독으로 공공주택 사업을 시행할 수 있게 된다고 밝혔다. 지금은 LH가 대부분 공공주택의 시행과 시공을 독점하고 있다. 김오진 국토부 1차관은 “지금껏 독점적 지위에 있던 LH가 품질과 가격경쟁에서 국민의 선택을 받지 못하면 시장에서 자연스럽게 도태되도록 해 끊임없는 자체 혁신을 이끌어 내겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121301110766730_1702397467_0924334610.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;LH 권한도 대폭 줄어든다. 공공주택 설계 용역업체와 시공업체 선정 권한이 조달청으로 이관된다. 감리용역 업체 선정 권한은 국토안전관리원으로 넘어간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이권 카르텔의 핵심으로 지목된 LH 퇴직자 관리도 강화된다. 이전에는 부장급(2급 이상) 퇴직자만 재취업 심사 대상이었다면 앞으로는 차장급(3급 이상) 퇴직자도 재취업 심사를 받아야 한다. 부장급 이상 전관이 퇴직 후 3년 내 재취업한 업체는 LH 입찰 참가 자체를 제한한다. 3급 전관 재취업 업체는 낙찰이 어려운 수준으로 대폭 감점한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 또 LH와 민간의 경쟁을 위한 평가체계를 도입해 더 우수한 사업자가 더 많은 공공주택을 공급할 수 있게 한다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 공공주택 시장 개방을 위해 내년 3월까지 공공주택법을, 내년 하반기 중 주택법 시행령을 개정할 계획이다. 이르면 내년 하반기 착공하는 공공주택부터 민간사업자가 참여할 수 있게 될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 혁신안에 대해 수익성을 최우선으로 하는 민간사업자가 공공주택 사업에 참여하면 분양가가 오를 수 있다는 우려가 나온다. 그렇다고 낮은 분양가를 고집할 경우 민간사업자의 참여 유인이 사라질 수 있다. 민간 아파트 미분양이 이어지는 상황에서 분양가마저 낮은 공공주택 사업을 진행할 이유가 없다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 정부는 민간사업자에 주택도시기금을 활용한 저리 금융 등 경제적 유인을 제공해 사업 참여를 유도하고 분양가 상승을 막겠다고 밝혔다. 진현환 국토부 주택토지실장은 “일부를 LH가 매입 약정해 공공임대주택으로 활용하면 위험이 줄어든다”고 말했다. 그러면서 “공공주택 분양가는 절대 오르지 않을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 대책은 지난 4월 인천 검단 주차장 붕괴사고에 이어 LH 아파트에서 철근 누락이 잇따라 발견된 데 따른 것이다. 정부는 안전사고 재발 방지를 위해 철근배근 시공 불량, 설계도와 다른 시공 등 안전 관련 주요 항목 위반으로 벌점을 받은 업체는 일정 기간 입찰에서 실격 처리하는 ‘원스트라이크 아웃제도’를 도입하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=권민지 기자 10000g@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명-이낙연-김부겸, 18일 함께 영화 본다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334614&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334614&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121221270466569_1702384024_0924334614.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘문재인정부 3총리(이낙연 정세균 김부겸) 연대설’이 나오는 등 계파 갈등이 심화하는 상황에서 이뤄지는 자리라 관심이 집중된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표와 이 전 대표, 김 전 총리 모두 시사회 주최 측 초청을 수락해 행사에 참석하겠다는 답변을 전달한 것으로 12일 알려졌다. 정세균 전 총리도 초청받았으나 개인적인 사유로 불참하는 것으로 전해졌다. ‘길위에 김대중’은 내년 김대중 전 대통령 탄생 100주년을 맞아 제작된 작품이다. 김 전 대통령의 뜻을 기리기 위해 시사회에는 민주당 인사들이 대거 참석할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세 사람은 행사장에서 별도로 만나기보다 주최 측에서 마련한 사전 환담장에서 자연스럽게 만나는 형태를 취할 것으로 예상된다. 세 사람 사이에 깊이 있는 이야기가 오가기는 힘들 것이라는 전망이 지배적인 상황이다. 김 전 총리 측 관계자는 통화에서 “오래전에 잡힌 일정이고 정치적인 견해나 상황과는 상관없이 시사회 참석에 의의를 두고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 ‘3총리’와의 일대일 만남도 조율 중이다. 일단 이 전 대표와의 이른바 ‘명낙회동’은 현재로선 성사가 불투명한 것으로 알려졌다. 이에 이 대표 측은 정세균·김부겸 전 총리와 별도로 먼저 만나는 방안을 추진 중인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 계파 갈등은 더욱 악화되는 양상이다. ‘사쿠라’(변절한 정치인) 발언으로 논란이 됐던 김민석 의원은 이날 국회 기자회견에서 “이낙연 신당론은 윤석열 검찰 독재의 공작정치에 놀아나고 협력하는 사이비 야당, 즉 사쿠라 노선이 될 것”이라고 재차 비난했다. 조응천 의원은 SBS라디오 인터뷰에서 김 의원의 탈당 이력을 언급하며 “‘김민새’라는 별칭이 붙었던 분이 어느새 완전 친명 전사가 돼 있다”며 “(이 전 대표에 대한 비난은) ‘셀프디스’”라고 공격했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영선 신용일 기자 ys8584@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명-이낙연-김부겸, 18일 함께 영화 본다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334614&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334614&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121221270466569_1702384024_0924334614.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘문재인정부 3총리(이낙연 정세균 김부겸) 연대설’이 나오는 등 계파 갈등이 심화하는 상황에서 이뤄지는 자리라 관심이 집중된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표와 이 전 대표, 김 전 총리 모두 시사회 주최 측 초청을 수락해 행사에 참석하겠다는 답변을 전달한 것으로 12일 알려졌다. 정세균 전 총리도 초청받았으나 개인적인 사유로 불참하는 것으로 전해졌다. ‘길위에 김대중’은 내년 김대중 전 대통령 탄생 100주년을 맞아 제작된 작품이다. 김 전 대통령의 뜻을 기리기 위해 시사회에는 민주당 인사들이 대거 참석할 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세 사람은 행사장에서 별도로 만나기보다 주최 측에서 마련한 사전 환담장에서 자연스럽게 만나는 형태를 취할 것으로 예상된다. 세 사람 사이에 깊이 있는 이야기가 오가기는 힘들 것이라는 전망이 지배적인 상황이다. 김 전 총리 측 관계자는 통화에서 “오래전에 잡힌 일정이고 정치적인 견해나 상황과는 상관없이 시사회 참석에 의의를 두고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 ‘3총리’와의 일대일 만남도 조율 중이다. 일단 이 전 대표와의 이른바 ‘명낙회동’은 현재로선 성사가 불투명한 것으로 알려졌다. 이에 이 대표 측은 정세균·김부겸 전 총리와 별도로 먼저 만나는 방안을 추진 중인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당 계파 갈등은 더욱 악화되는 양상이다. ‘사쿠라’(변절한 정치인) 발언으로 논란이 됐던 김민석 의원은 이날 국회 기자회견에서 “이낙연 신당론은 윤석열 검찰 독재의 공작정치에 놀아나고 협력하는 사이비 야당, 즉 사쿠라 노선이 될 것”이라고 재차 비난했다. 조응천 의원은 SBS라디오 인터뷰에서 김 의원의 탈당 이력을 언급하며 “‘김민새’라는 별칭이 붙었던 분이 어느새 완전 친명 전사가 돼 있다”며 “(이 전 대표에 대한 비난은) ‘셀프디스’”라고 공격했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영선 신용일 기자 ys8584@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>입시컨설팅 최대 30만원인데… ‘패키지’로 단속 비켜간 업체들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334643&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334643&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:08:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121300000766677_1702393207_0924334643.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“저희는 절대 안 걸려요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 강남에서 입시 컨설팅을 제공하는 A업체는 컨설팅 비용으로 70만원을 받는다. 강남서초교육지원청이 정한 분당 교습비 상한가는 5000원으로 시간당 30만원이 상한선이다. 그러나 A업체는 ‘패키지’ 상품을 내세워 시간당 상한을 교묘히 피했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A업체의 패키지 상품을 살펴보면 방문 상담은 한 차례만 이뤄진다. 성적표 분석부터 희망 대학 및 학과 상담, 최종 원서 접수까지 컨설팅이 이뤄지지만 대부분 온라인으로 진행한다. 방문 상담이 대부분 1시간~1시간30분인 점을 고려했을 때 온라인 상담 비용으로 25만~40만원 정도 더 받는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인 상담에도 시간당 30만원 상한은 적용된다. 하지만 온라인 상담의 경우 시간이나 횟수 집계에 업체의 재량이 크게 작용한다. 여러 상담을 묶어서 건당 비용으로 계산하기 때문에 단속이 쉽지 않다. A업체도 “저희는 시간당으로 (비용을) 책정하는 게 아니라 패키지로 책정한다. 다른 곳보다 비싸지만 단속에 절대 걸리지 않는다”며 “온라인 상담을 수시로 하는데 그 시간까지 더하면 상한가를 넘지 않는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;역대급 ‘불수능’이었던 2024학년도 수능 이후 대입 정시 원서 접수를 앞두고 고액의 입시 컨설팅이 성행하고 있다. 교육 당국이 단속에 나섰지만 업체들이 교습비 상한선을 교묘히 우회하면서 학부모와 수험생 부담이 가중되는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강남의 컨설팅 업체 대부분은 지원청이 정한 상한선에 맞춰 시간당 30만원으로 컨설팅 비용을 책정한다. 그러나 일부 업체는 ‘파이널콜’(원서 접수 막바지 전화 상담)을 끼워넣어 상한선 이상의 금액을 받는다. 중위권 학생의 정시 컨설팅을 전문적으로 하는 B업체는 시간당 상담비용으로 90만원을 받았다. 이메일 상담, 파이널콜 시간까지 다 계산하면 상한선을 넘지 않는다는 게 이 업체의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;큰돈이 들지만 수험생과 학부모는 입시 컨설팅에 의존할 수밖에 없다. 이번 수능이 ‘불수능’으로 평가받으면서 원서 접수에 더 많은 정보와 전략이 필요하기 때문이다. 일부 대학이 정시 전형에서 변환표준점수를 요구하고 있는 것도 입시 컨설팅 의존도를 심화시키는 요인 중 하나라는 얘기가 나온다. 변환표준점수는 수능 성적표에 기재된 표준점수나 백분위를 그대로 활용하는 게 아닌 대학별 자체 기준에 따라 산출한 점수를 계산하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 고액 입시 컨설팅에 대한 교육부 단속이 시작된 12일 서울 강남구 대치동 일대 입시 컨설팅 업체에는 학부모들의 발길이 끊이지 않았다. 한 학부모는 “이미 유명한 곳은 예약이 끝나서 직접 찾아왔다”며 “정시 컨설팅은 처음 상담만 하면 사실상 끝이다. 이후 이메일로 자료 보내주거나 파이널콜을 하지만 별로 의미는 없다. 비싼 걸 알지만 어쩔 수 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍민정 사교육걱정없는세상 대표는 “상한가 제도 자체가 제대로 설계되지 않은 측면이 있고, 이것만으로는 실질적인 단속이 어려워 정비가 필요하다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 입시 업체 관계자는 “입시 컨설팅은 불법 및 유령 업체가 난무해 현실적으로 단속이 어렵다. 유령 업체의 경우 고액 컨설팅을 하는 일이 더 많다”며 “컨설팅 현장을 급습하거나 카드 단말기를 뜯어내 얼마나 긁었는지 봐야 하는데, 수사권한도 없는 지원청 공무원이 실질적 단속을 할 수 있겠느냐”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김재환 기자 jae@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>입시컨설팅 최대 30만원인데… ‘패키지’로 단속 비켜간 업체들</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334643&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334643&amp;code=11131300&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:08:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121300000766677_1702393207_0924334643.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“저희는 절대 안 걸려요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 강남에서 입시 컨설팅을 제공하는 A업체는 컨설팅 비용으로 70만원을 받는다. 강남서초교육지원청이 정한 분당 교습비 상한가는 5000원으로 시간당 30만원이 상한선이다. 그러나 A업체는 ‘패키지’ 상품을 내세워 시간당 상한을 교묘히 피했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A업체의 패키지 상품을 살펴보면 방문 상담은 한 차례만 이뤄진다. 성적표 분석부터 희망 대학 및 학과 상담, 최종 원서 접수까지 컨설팅이 이뤄지지만 대부분 온라인으로 진행한다. 방문 상담이 대부분 1시간~1시간30분인 점을 고려했을 때 온라인 상담 비용으로 25만~40만원 정도 더 받는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인 상담에도 시간당 30만원 상한은 적용된다. 하지만 온라인 상담의 경우 시간이나 횟수 집계에 업체의 재량이 크게 작용한다. 여러 상담을 묶어서 건당 비용으로 계산하기 때문에 단속이 쉽지 않다. A업체도 “저희는 시간당으로 (비용을) 책정하는 게 아니라 패키지로 책정한다. 다른 곳보다 비싸지만 단속에 절대 걸리지 않는다”며 “온라인 상담을 수시로 하는데 그 시간까지 더하면 상한가를 넘지 않는다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;역대급 ‘불수능’이었던 2024학년도 수능 이후 대입 정시 원서 접수를 앞두고 고액의 입시 컨설팅이 성행하고 있다. 교육 당국이 단속에 나섰지만 업체들이 교습비 상한선을 교묘히 우회하면서 학부모와 수험생 부담이 가중되는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강남의 컨설팅 업체 대부분은 지원청이 정한 상한선에 맞춰 시간당 30만원으로 컨설팅 비용을 책정한다. 그러나 일부 업체는 ‘파이널콜’(원서 접수 막바지 전화 상담)을 끼워넣어 상한선 이상의 금액을 받는다. 중위권 학생의 정시 컨설팅을 전문적으로 하는 B업체는 시간당 상담비용으로 90만원을 받았다. 이메일 상담, 파이널콜 시간까지 다 계산하면 상한선을 넘지 않는다는 게 이 업체의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;큰돈이 들지만 수험생과 학부모는 입시 컨설팅에 의존할 수밖에 없다. 이번 수능이 ‘불수능’으로 평가받으면서 원서 접수에 더 많은 정보와 전략이 필요하기 때문이다. 일부 대학이 정시 전형에서 변환표준점수를 요구하고 있는 것도 입시 컨설팅 의존도를 심화시키는 요인 중 하나라는 얘기가 나온다. 변환표준점수는 수능 성적표에 기재된 표준점수나 백분위를 그대로 활용하는 게 아닌 대학별 자체 기준에 따라 산출한 점수를 계산하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 고액 입시 컨설팅에 대한 교육부 단속이 시작된 12일 서울 강남구 대치동 일대 입시 컨설팅 업체에는 학부모들의 발길이 끊이지 않았다. 한 학부모는 “이미 유명한 곳은 예약이 끝나서 직접 찾아왔다”며 “정시 컨설팅은 처음 상담만 하면 사실상 끝이다. 이후 이메일로 자료 보내주거나 파이널콜을 하지만 별로 의미는 없다. 비싼 걸 알지만 어쩔 수 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍민정 사교육걱정없는세상 대표는 “상한가 제도 자체가 제대로 설계되지 않은 측면이 있고, 이것만으로는 실질적인 단속이 어려워 정비가 필요하다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 입시 업체 관계자는 “입시 컨설팅은 불법 및 유령 업체가 난무해 현실적으로 단속이 어렵다. 유령 업체의 경우 고액 컨설팅을 하는 일이 더 많다”며 “컨설팅 현장을 급습하거나 카드 단말기를 뜯어내 얼마나 긁었는지 봐야 하는데, 수사권한도 없는 지원청 공무원이 실질적 단속을 할 수 있겠느냐”고 꼬집었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김재환 기자 jae@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“다음은 누구”… 김기현만 본다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334627&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334627&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121301121166732_1702397531_0924334627.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;친윤(친윤석열)계 핵심 장제원 국민의힘 의원이 내년 4월 총선 불출마를 12일 공식 선언했다. 이에 따라 국민의힘 지도부·친윤계·중진 의원들을 중심으로 ‘후속 희생’ 결단이 나올지 여부에 관심이 집중된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 내부에서는 장 의원이 혁신의 불씨를 되살린 만큼 ‘희생 릴레이’가 계속돼야 한다는 기류가 지배적이다. 그러나 불출마 또는 험지 출마 가능성이 거론되는 의원들 사이에서는 ‘다음 주자’로 강제 지목되는 것이 아닌가 하는 불안감도 감지된다. 특히 ‘김·장(김기현-장제원) 연대’로 당권을 차지했던 김기현 대표에 대한 압박도 강해지는 모양새다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장 의원은 이날 국회 소통관에서 기자회견을 열고 “또 한번 백의종군 길을 간다”며 “저는 22대 국회의원 총선에 출마하지 않겠다”고 공식 선언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 ‘장고’에 들어갔다. 김 대표는 이날 계획했던 구룡마을 연탄 나눔 봉사활동 일정을 11일 갑자기 취소했다. 김 대표는 “이틀가량 공식 일정을 잡지 않겠다”고 말한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표가 거취와 관련해 조만간 결단을 내릴 것이라는 전망이 있다. 한 영남권 의원은 “의원들 사이에서 김 대표가 불출마든 뭐든 결기 있는 모습을 보여주면 좋겠다는 의견이 다수”라며 “김 대표가 그동안 너무 많이 때를 놓쳤다”고 주장했다. 그러나 친윤계 의원은 “김 대표가 당대표직을 내려놓을 것이라는 얘기는 루머”라고 일축했다. 이 의원은 이어 “총선을 4개월 앞둔 상황에서 김 대표가 사퇴할 경우 국민의힘이 ‘카오스 상태’에 빠질 우려가 있다”고 지적했다. 김 대표의 선택과 관련해 험지 출마 또는 불출마를 전격 선언할 수 있다는 관측이 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표의 거취와 관련해 국민의힘 내부의 갑론을박은 계속됐다. 일부 인사들은 장 의원의 결단을 추켜세우며 김 대표의 희생을 촉구했다. 김병민 최고위원은 YTN라디오 인터뷰에서 “김 대표도 비슷한 결단을 할 수 있겠다는 생각이 들었다”며 “이번 주가 골든타임으로 지금까지 제기됐던 당의 문제를 한번에 바꿔낼 수 있는 가장 중요한 때”라고 말했다. 하태경 의원은 김 대표를 향해 “총선 불출마는 사실 의미가 없다”며 “(김 대표가 대표직에서) 내려와야 승리의 길이 열린다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 주류 의원들은 김 대표에게 숙고할 시간이 필요하다고 반박했다. 유상범 의원은 SBS라디오 인터뷰에서 “김 대표도 어떤 자리에 연연하지 않는 자세는 이미 견지하고 있다”며 “다만 그것이 어떤 형태로 표현될지는 조금 더 지켜볼 필요가 있지 않겠나”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친윤계로 분류되는 권성동·이철규·박성민 의원 등의 결정에도 관심이 쏠리고 있다. 한 중진 의원은 “당 지도부보다 친윤계 초선 의원들이 더 문제라는 말이 많다”면서 “선수(選數)와 상관없이 희생을 강요당하는 상황이 발생할 수 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우진 기자 uzi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“다음은 누구”… 김기현만 본다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334627&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334627&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121301121166732_1702397531_0924334627.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;친윤(친윤석열)계 핵심 장제원 국민의힘 의원이 내년 4월 총선 불출마를 12일 공식 선언했다. 이에 따라 국민의힘 지도부·친윤계·중진 의원들을 중심으로 ‘후속 희생’ 결단이 나올지 여부에 관심이 집중된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국민의힘 내부에서는 장 의원이 혁신의 불씨를 되살린 만큼 ‘희생 릴레이’가 계속돼야 한다는 기류가 지배적이다. 그러나 불출마 또는 험지 출마 가능성이 거론되는 의원들 사이에서는 ‘다음 주자’로 강제 지목되는 것이 아닌가 하는 불안감도 감지된다. 특히 ‘김·장(김기현-장제원) 연대’로 당권을 차지했던 김기현 대표에 대한 압박도 강해지는 모양새다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장 의원은 이날 국회 소통관에서 기자회견을 열고 “또 한번 백의종군 길을 간다”며 “저는 22대 국회의원 총선에 출마하지 않겠다”고 공식 선언했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 ‘장고’에 들어갔다. 김 대표는 이날 계획했던 구룡마을 연탄 나눔 봉사활동 일정을 11일 갑자기 취소했다. 김 대표는 “이틀가량 공식 일정을 잡지 않겠다”고 말한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표가 거취와 관련해 조만간 결단을 내릴 것이라는 전망이 있다. 한 영남권 의원은 “의원들 사이에서 김 대표가 불출마든 뭐든 결기 있는 모습을 보여주면 좋겠다는 의견이 다수”라며 “김 대표가 그동안 너무 많이 때를 놓쳤다”고 주장했다. 그러나 친윤계 의원은 “김 대표가 당대표직을 내려놓을 것이라는 얘기는 루머”라고 일축했다. 이 의원은 이어 “총선을 4개월 앞둔 상황에서 김 대표가 사퇴할 경우 국민의힘이 ‘카오스 상태’에 빠질 우려가 있다”고 지적했다. 김 대표의 선택과 관련해 험지 출마 또는 불출마를 전격 선언할 수 있다는 관측이 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표의 거취와 관련해 국민의힘 내부의 갑론을박은 계속됐다. 일부 인사들은 장 의원의 결단을 추켜세우며 김 대표의 희생을 촉구했다. 김병민 최고위원은 YTN라디오 인터뷰에서 “김 대표도 비슷한 결단을 할 수 있겠다는 생각이 들었다”며 “이번 주가 골든타임으로 지금까지 제기됐던 당의 문제를 한번에 바꿔낼 수 있는 가장 중요한 때”라고 말했다. 하태경 의원은 김 대표를 향해 “총선 불출마는 사실 의미가 없다”며 “(김 대표가 대표직에서) 내려와야 승리의 길이 열린다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 주류 의원들은 김 대표에게 숙고할 시간이 필요하다고 반박했다. 유상범 의원은 SBS라디오 인터뷰에서 “김 대표도 어떤 자리에 연연하지 않는 자세는 이미 견지하고 있다”며 “다만 그것이 어떤 형태로 표현될지는 조금 더 지켜볼 필요가 있지 않겠나”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;친윤계로 분류되는 권성동·이철규·박성민 의원 등의 결정에도 관심이 쏠리고 있다. 한 중진 의원은 “당 지도부보다 친윤계 초선 의원들이 더 문제라는 말이 많다”면서 “선수(選數)와 상관없이 희생을 강요당하는 상황이 발생할 수 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우진 기자 uzi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 영화와 정치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334515&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334515&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121222290466617_1702387744_0924334515.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;어느 나라를 막론하고 영화계는 진보 성향이 강한 편이다. 특히 한국 현대사는 ‘독재·권위주의 세력 VS 국민(운동권)’ 이라는 스토리가 있어 영화를 통한 진보 진영의 메시지 전파에 안성맞춤이다. 10·26(그때 그사람들, 남산의 부장들), 5·18(화려한 휴가, 택시운전사), 6·10(1987) 등을 다룬 영화들이 대표적이다. 보수 진영은 현대사 영화의 정치화 바람에 속수무책이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영화에 보수 입김이 세진 건 박근혜정부부터다. ‘국제시장’(2014년), ‘연평해전’(2015년), ‘인천상륙작전’(2016년)이 각각 산업화 시대 서민 이야기, 남·북 충돌, 6·25의 배경을 담으며 보수 세력의 지지를 받았다. 과거와 달리 국제시장이 1400여만명의 관객을 동원하는 등 흥행에도 모두 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 진영 갈등이 심해지자 영화를 아전인수식으로 해석하고 정치권이 개입하는 일이 빈번해졌다. 2014년 디즈니 영화 ‘겨울왕국’이 개봉되자 일부 네티즌들이 “주인공 엘사와 박근혜 대통령의 삶이 비슷하다”고 주장, 뜬금없이 우파 영화로 만들었다. 문재인 전 대통령은 2012년 대선 직전 ‘광해’를 본 뒤 “노무현 전 대통령이 생각난다”며 지지자를 결집했다. 영화 ‘판도라’를 탈원전 정책의 동력으로도 삼았다. 영화의 정치화를 넘어 정책화까지 이른 사례다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;화제의 영화 ‘서울의 봄’도 어느새 좌우 격돌의 장이 됐다. 이재명 더불어민주당 대표는 12일 SNS에 “서울의 봄은 저절로 오지 않았다. 역사 퇴행을 막겠다”고 말했다. 민주당 의원들과 진보 진영은 ‘하나회=검찰, 국민의힘’의 프레임을 짜기 바쁘다. 이에 보수 측은 “하나회를 척결한 김영삼 전 대통령이 국민의힘 뿌리다” “절대자에 충성하며 사익을 꿈꾼 하나회와 지금의 민주당이 오히려 흡사하다”고 맞불을 놓는다. 실제 민주당 안팎에서도 ‘개딸=하나회’, ‘민주당=나치당’이라는 지적이 나왔다. 여야 모두가 하나회스럽다는 게 현실에 가깝지 싶다. 영화에 목맬 시간에 민생을 조금이라도 살피는 게 욕을 덜 먹는 길 아닐까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고세욱 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한승주 칼럼] 당신의 마음은 안녕하신가요?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334517&amp;code=11171450&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334517&amp;code=11171450&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121218360566367_1702373765_0924334517.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;점점 마음 털어놓을 곳  줄고&lt;br&gt;겉으론 멀쩡해도 속은 곪아가&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부, 국민 정신건강을&lt;br&gt;국가 의제 삼고 비전 선포&lt;br&gt;의미 크나 구호에 그쳐선 안돼&lt;br&gt;&lt;br&gt;남은 한해는 다른 사람 아닌&lt;br&gt;스스로를 돌보는 시간 되길&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;밥 먹을 시간도 아껴가며 공무원 시험을 준비해 온 청년은 7년째 단 몇 문제 차이로 고배를 마신다. 포기하기엔 쏟은 시간과 노력이 아깝고, 계속 도전해도 닿을 듯 말 듯 합격은 손에 잡히지 않는다. 현실에 절망한 그는 게임 세계로 도피하고, 그렇게 망상증 환자가 됐다. 중학생 딸을 둔 워킹맘은 자신이 늘 부족한 엄마라는 죄책감에 시달린다. 퇴근해서 집에 가면 또다시 집안일이 시작되는 고단한 삶. 스스로의 행복에 눈 감고 산 지 오래지만 자신이 우울증에 걸렸다는 사실조차 깨닫지 못한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;호평을 받고 있는 넷플릭스 시리즈 ‘정신병동에도 아침이 와요’에 나오는 인물들이다. 드라마를 보며 가슴이 찡했다. 모두 주변 얘기 같아서였다. 그들은 힘들지만 ‘괜찮아, 견디면 나아지겠지’ 하다가 많이 아프게 됐다. 겉은 멀쩡해 보이지만 속은 곪고 있을지도 모르는 우리, 정말 괜찮은 걸까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한민국은 경제 수준에 비해 삶의 만족도가 대단히 낮은 나라다. 경제협력개발기구(OECD) 국가 중 자살률 1위, 행복지수 하위권이라는 씁쓸한 지표가 이를 말해준다. 급속한 산업 발전을 겪으면서 가족 공동체가 붕괴되고 1인 가구는 늘어간다. 과도한 경쟁에 내몰리며 마음을 털어놓을 사람이 점점 없어진다. 청년은 청년대로, 중년은 중년대로, 학생은 학생이라 힘들다. 일터 배움터 삶터에서 받는 스트레스에서 누구도 자유롭지 못하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신건강에 경고등이 켜져도 대부분 치료를 주저한다. 정신병에 대한 부정적 인식과 편견 때문이다. 적절한 시기에 치료하고 약을 먹으면 낫는 병인데, 아직 그런 인식이 부족하다. 정신질환은 환자 개인이 인내하거나 나약함을 이겨내야 하는 것으로 여겨졌다. 하지만 그렇게 개인 문제로 방치할 일이 아니다. 신림역 서현역 흉기난동 사건 등 개인의 정신질환이 사회적 위협이 되는 사례들도 빈발하고 있지 않은가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런데도 그동안 국가 차원의 관심과 투자는 거의 없었다. 1, 2차 세계대전 이후 혼란기에 개인의 정신질환 문제를 국가 문제로 접근해 온 선진국들과는 달랐다. 그런데 최근 윤석열 대통령이 직접 국민의 정신건강을 국가 어젠다로 삼고 적극 해결책을 강구하겠다고 나선 건 늦었지만 의미가 크다. 개인의 정신건강 문제가 ‘사회 안보’에 해당한다는 지적도 맞는 말이다. 대통령은 직속위원회를 설치해 정신병의 예방, 치료, 회복에 이르는 전 과정의 지원체계를 재설계해 정신건강정책의 패러다임을 획기적으로 바꾸겠다고 했다. 이대로만 된다면 더할 나위 없겠지만 자칫 미사여구를 늘어놓은 비전 선포에 그치는 건 아닐까 우려스럽다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부 발표 후 나온 전문가들의 지적을 새겨볼 필요가 있다. 예를 들면 중증환자의 치료와 퇴원 후 사후관리 대책이 아쉽다는 평가다. 외래치료를 통해 정신질환자의 사회 복귀를 돕는 외래치료지원제가 있지만 현장에선 유명무실하다. 의사가 “퇴원 후 병원에 잘 오셔야 한다”라고 말하는 것 이외는 할 수 있는 게 없다. 환자가 안 와도 그만이다. 외국은 대부분 사후관리에 법적 구속력이 있다. 현장에선 가장 급한 것으로 급성기 치료를 꼽는다. 자해나 타해 위험이 있는 경우 빠르게 입원 치료를 하는 게 중요하다. 이를 위해서는 현재 마비 상태인 입원 시스템을 개선해야 하고, 응급을 필수의료분야에 포함시켜야 한다는 주장이 나온다. 정부는 대책이 실효성을 가질 수 있도록 현장의 목소리를 경청해야 할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무엇보다 인식 변화가 중요하다. 정신과 진료나 심리상담 경험이 불이익이 되어서는 안 된다. 감기에 걸리면 내과에 가는 것처럼 마음의 면역력이 떨어지면 정신과를 찾아야 한다. 드라마 대사처럼 “우리 모두는 정상과 비정상의 경계에 있는 사람들”이고, “누구든 언제든 약해질 수 있는 존재”이니까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12월 중순이다. 한 해를 마무리하면서 스스로의 마음이 안녕한지 돌아보면 어떨까. 내 마음을 기쁘게 하기 위해 필요한 게 무엇인지 스스로에게 묻고 이를 해주는 것이다. 같이 있으면 즐거운 사람들을 만나거나, 실컷 웃을 수 있는 영화를 보는 식으로 말이다. 거절을 잘 못하는, 남을 지나치게 배려하는 성격이라면 좀 이기적이 될 필요도 있다. 내가 행복해야 주변 사람을 행복하게 해줄 수 있다. 얼마 남지 않은 한 해는 다른 사람이 아닌 스스로를 돌보는 시간이 되었으면 좋겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한승주 논설위원 sjhan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한승주 칼럼] 당신의 마음은 안녕하신가요?</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334517&amp;code=11171450&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334517&amp;code=11171450&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121218360566367_1702373765_0924334517.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;점점 마음 털어놓을 곳  줄고&lt;br&gt;겉으론 멀쩡해도 속은 곪아가&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부, 국민 정신건강을&lt;br&gt;국가 의제 삼고 비전 선포&lt;br&gt;의미 크나 구호에 그쳐선 안돼&lt;br&gt;&lt;br&gt;남은 한해는 다른 사람 아닌&lt;br&gt;스스로를 돌보는 시간 되길&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;밥 먹을 시간도 아껴가며 공무원 시험을 준비해 온 청년은 7년째 단 몇 문제 차이로 고배를 마신다. 포기하기엔 쏟은 시간과 노력이 아깝고, 계속 도전해도 닿을 듯 말 듯 합격은 손에 잡히지 않는다. 현실에 절망한 그는 게임 세계로 도피하고, 그렇게 망상증 환자가 됐다. 중학생 딸을 둔 워킹맘은 자신이 늘 부족한 엄마라는 죄책감에 시달린다. 퇴근해서 집에 가면 또다시 집안일이 시작되는 고단한 삶. 스스로의 행복에 눈 감고 산 지 오래지만 자신이 우울증에 걸렸다는 사실조차 깨닫지 못한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;호평을 받고 있는 넷플릭스 시리즈 ‘정신병동에도 아침이 와요’에 나오는 인물들이다. 드라마를 보며 가슴이 찡했다. 모두 주변 얘기 같아서였다. 그들은 힘들지만 ‘괜찮아, 견디면 나아지겠지’ 하다가 많이 아프게 됐다. 겉은 멀쩡해 보이지만 속은 곪고 있을지도 모르는 우리, 정말 괜찮은 걸까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대한민국은 경제 수준에 비해 삶의 만족도가 대단히 낮은 나라다. 경제협력개발기구(OECD) 국가 중 자살률 1위, 행복지수 하위권이라는 씁쓸한 지표가 이를 말해준다. 급속한 산업 발전을 겪으면서 가족 공동체가 붕괴되고 1인 가구는 늘어간다. 과도한 경쟁에 내몰리며 마음을 털어놓을 사람이 점점 없어진다. 청년은 청년대로, 중년은 중년대로, 학생은 학생이라 힘들다. 일터 배움터 삶터에서 받는 스트레스에서 누구도 자유롭지 못하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정신건강에 경고등이 켜져도 대부분 치료를 주저한다. 정신병에 대한 부정적 인식과 편견 때문이다. 적절한 시기에 치료하고 약을 먹으면 낫는 병인데, 아직 그런 인식이 부족하다. 정신질환은 환자 개인이 인내하거나 나약함을 이겨내야 하는 것으로 여겨졌다. 하지만 그렇게 개인 문제로 방치할 일이 아니다. 신림역 서현역 흉기난동 사건 등 개인의 정신질환이 사회적 위협이 되는 사례들도 빈발하고 있지 않은가.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런데도 그동안 국가 차원의 관심과 투자는 거의 없었다. 1, 2차 세계대전 이후 혼란기에 개인의 정신질환 문제를 국가 문제로 접근해 온 선진국들과는 달랐다. 그런데 최근 윤석열 대통령이 직접 국민의 정신건강을 국가 어젠다로 삼고 적극 해결책을 강구하겠다고 나선 건 늦었지만 의미가 크다. 개인의 정신건강 문제가 ‘사회 안보’에 해당한다는 지적도 맞는 말이다. 대통령은 직속위원회를 설치해 정신병의 예방, 치료, 회복에 이르는 전 과정의 지원체계를 재설계해 정신건강정책의 패러다임을 획기적으로 바꾸겠다고 했다. 이대로만 된다면 더할 나위 없겠지만 자칫 미사여구를 늘어놓은 비전 선포에 그치는 건 아닐까 우려스럽다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부 발표 후 나온 전문가들의 지적을 새겨볼 필요가 있다. 예를 들면 중증환자의 치료와 퇴원 후 사후관리 대책이 아쉽다는 평가다. 외래치료를 통해 정신질환자의 사회 복귀를 돕는 외래치료지원제가 있지만 현장에선 유명무실하다. 의사가 “퇴원 후 병원에 잘 오셔야 한다”라고 말하는 것 이외는 할 수 있는 게 없다. 환자가 안 와도 그만이다. 외국은 대부분 사후관리에 법적 구속력이 있다. 현장에선 가장 급한 것으로 급성기 치료를 꼽는다. 자해나 타해 위험이 있는 경우 빠르게 입원 치료를 하는 게 중요하다. 이를 위해서는 현재 마비 상태인 입원 시스템을 개선해야 하고, 응급을 필수의료분야에 포함시켜야 한다는 주장이 나온다. 정부는 대책이 실효성을 가질 수 있도록 현장의 목소리를 경청해야 할 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;무엇보다 인식 변화가 중요하다. 정신과 진료나 심리상담 경험이 불이익이 되어서는 안 된다. 감기에 걸리면 내과에 가는 것처럼 마음의 면역력이 떨어지면 정신과를 찾아야 한다. 드라마 대사처럼 “우리 모두는 정상과 비정상의 경계에 있는 사람들”이고, “누구든 언제든 약해질 수 있는 존재”이니까.&lt;br&gt;&lt;br&gt;12월 중순이다. 한 해를 마무리하면서 스스로의 마음이 안녕한지 돌아보면 어떨까. 내 마음을 기쁘게 하기 위해 필요한 게 무엇인지 스스로에게 묻고 이를 해주는 것이다. 같이 있으면 즐거운 사람들을 만나거나, 실컷 웃을 수 있는 영화를 보는 식으로 말이다. 거절을 잘 못하는, 남을 지나치게 배려하는 성격이라면 좀 이기적이 될 필요도 있다. 내가 행복해야 주변 사람을 행복하게 해줄 수 있다. 얼마 남지 않은 한 해는 다른 사람이 아닌 스스로를 돌보는 시간이 되었으면 좋겠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한승주 논설위원 sjhan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>파키스탄 군 검문소서 자살폭탄 테러…23명 사망</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965321&amp;code=61131411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965321&amp;code=61131411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121304272066746_1702409240_0018965321.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;파키스탄 군 검문소에서 12일(현지시간) 자살폭탄 테러가 발생해 군인 23명이 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현지일간 돈(Dawn) 등에 따르면 파키스탄군 홍보기관인 ISPR은 이날 오전 6명의 테러리스트가 카이버 파크툰크와주 데라 이스마일 칸의 군 검문소를 공격했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;ISPR은 “자살폭탄 테러가 일어난 데 이어 테러범들이 폭발물을 실은 자동차를 검문소 안으로 돌진시켰으나 군에 의해 효과적으로 저지됐다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테러 공격으로 건물이 붕괴하고 교전이 발생했다. 이 과정에서 군인 23명이 숨지고 테러범 6명 전원이 사망했다. 이번 테러공격에 따른 군병력 부상자 수는 공개되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부상자 수에 대해 AP통신은 32명, 블룸버그 통신은 25명이라고 각각 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파키스탄의 불법 극단주의 테러단체 파키스탄탈레반(TTP)과 연관된 신생조직 테흐리크-에-지하드 파키스탄(TJP)은 자신들이 군 검문소 자살테러 공격을 벌였다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이슬람 무장단체 연합으로 결성된 TTP는 파키스탄 정부 전복과 샤리아(이슬람 율법)에 따른 국가 건설을 목표로 내세우고 있다. 아프가니스탄을 장악한 탈레반과는 별개 조직이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 테러공격과는 별개로 파키스탄군은 11~12일 데라 이스마일 칸의 다른 2곳에서 대테러 작전을 전개했다고 밝혔다. ISPR는 이 과정에서 군인 2명이 숨지고 테러범 21명이 사살됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파키스탄에서는 내년 2월 8일 총선을 앞두고 테러 공격이 증가하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>파키스탄 군 검문소서 자살폭탄 테러…23명 사망</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965321&amp;code=61131411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965321&amp;code=61131411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121304272066746_1702409240_0018965321.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;파키스탄 군 검문소에서 12일(현지시간) 자살폭탄 테러가 발생해 군인 23명이 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현지일간 돈(Dawn) 등에 따르면 파키스탄군 홍보기관인 ISPR은 이날 오전 6명의 테러리스트가 카이버 파크툰크와주 데라 이스마일 칸의 군 검문소를 공격했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;ISPR은 “자살폭탄 테러가 일어난 데 이어 테러범들이 폭발물을 실은 자동차를 검문소 안으로 돌진시켰으나 군에 의해 효과적으로 저지됐다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;테러 공격으로 건물이 붕괴하고 교전이 발생했다. 이 과정에서 군인 23명이 숨지고 테러범 6명 전원이 사망했다. 이번 테러공격에 따른 군병력 부상자 수는 공개되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부상자 수에 대해 AP통신은 32명, 블룸버그 통신은 25명이라고 각각 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파키스탄의 불법 극단주의 테러단체 파키스탄탈레반(TTP)과 연관된 신생조직 테흐리크-에-지하드 파키스탄(TJP)은 자신들이 군 검문소 자살테러 공격을 벌였다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이슬람 무장단체 연합으로 결성된 TTP는 파키스탄 정부 전복과 샤리아(이슬람 율법)에 따른 국가 건설을 목표로 내세우고 있다. 아프가니스탄을 장악한 탈레반과는 별개 조직이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 테러공격과는 별개로 파키스탄군은 11~12일 데라 이스마일 칸의 다른 2곳에서 대테러 작전을 전개했다고 밝혔다. ISPR는 이 과정에서 군인 2명이 숨지고 테러범 21명이 사살됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파키스탄에서는 내년 2월 8일 총선을 앞두고 테러 공격이 증가하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘김하성 공갈·협박’ 임혜동 출국금지…소환조사 임박</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965348&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965348&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:58:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121204462665364_1702323986_0018965348.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 프로야구 메이저리그(MLB)에서 활약하고 있는 김하성(28·샌디에이고 파드리스) 선수로부터 공갈·명예훼손 혐의로 고소당한 전 야구선수 임혜동씨가 출국금지 조치됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건을 수사하고 있는 서울 강남경찰서는 12일 임씨에 대해 출국금지 조치했다. 경찰은 이날 오후 기존에 조사한 참고인 4명 외의 참고인 1명을 추가로 소환 조사했다. 이 참고인은 야구선수는 아닌 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 조만간 임씨도 소환해 조사할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 김씨는 2021년 서울 강남의 한 술집에서 임씨와 술을 마시다 몸싸움을 벌인 뒤 임씨로부터 지속적으로 합의금 요구를 받아왔다며 지난달 27일 임씨를 경찰에 고소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 임씨는 김씨로부터 상습폭행을 당했다고 주장하며 사건은 진실공방으로 번졌다. 임씨는 지난 7일 유튜브 채널 가로세로연구소에 출연해 “김하성 선수가 가장 잘하는 게 나를 무자비하게 폭행하고 무릎 꿇리는 것이었다”며 상습 폭행을 당했다는 취지로 말했다. 그는 “나도 모르게 가스라이팅을 당하고 있었던 것 같다”며 “심하게 구타당한 건 세 차례고 그 외 가벼운 폭행과 술자리에서 술병을 던지거나 운전 중 뒤통수를 때리는 건 너무 일상적이었다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 지난 6일 김씨를 고소인 신분으로 불러 조사하고, 김씨와 임씨 주변 인물들을 참고인으로 불러 조사를 이어가고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 김씨는 이날 소속사 서밋 매니지먼트를 통해 “임씨가 유튜브 채널 가로세로연구소에 출연해 한 발언 가운데 사실이 아닌 부분이 있다”며 명예훼손 혐의로 임씨를 추가 고소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘김하성 공갈·협박’ 임혜동 출국금지…소환조사 임박</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965348&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965348&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-12T19:58:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121204462665364_1702323986_0018965348.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 프로야구 메이저리그(MLB)에서 활약하고 있는 김하성(28·샌디에이고 파드리스) 선수로부터 공갈·명예훼손 혐의로 고소당한 전 야구선수 임혜동씨가 출국금지 조치됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사건을 수사하고 있는 서울 강남경찰서는 12일 임씨에 대해 출국금지 조치했다. 경찰은 이날 오후 기존에 조사한 참고인 4명 외의 참고인 1명을 추가로 소환 조사했다. 이 참고인은 야구선수는 아닌 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 조만간 임씨도 소환해 조사할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 김씨는 2021년 서울 강남의 한 술집에서 임씨와 술을 마시다 몸싸움을 벌인 뒤 임씨로부터 지속적으로 합의금 요구를 받아왔다며 지난달 27일 임씨를 경찰에 고소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 임씨는 김씨로부터 상습폭행을 당했다고 주장하며 사건은 진실공방으로 번졌다. 임씨는 지난 7일 유튜브 채널 가로세로연구소에 출연해 “김하성 선수가 가장 잘하는 게 나를 무자비하게 폭행하고 무릎 꿇리는 것이었다”며 상습 폭행을 당했다는 취지로 말했다. 그는 “나도 모르게 가스라이팅을 당하고 있었던 것 같다”며 “심하게 구타당한 건 세 차례고 그 외 가벼운 폭행과 술자리에서 술병을 던지거나 운전 중 뒤통수를 때리는 건 너무 일상적이었다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 지난 6일 김씨를 고소인 신분으로 불러 조사하고, 김씨와 임씨 주변 인물들을 참고인으로 불러 조사를 이어가고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 김씨는 이날 소속사 서밋 매니지먼트를 통해 “임씨가 유튜브 채널 가로세로연구소에 출연해 한 발언 가운데 사실이 아닌 부분이 있다”며 명예훼손 혐의로 임씨를 추가 고소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배우 민우혁 “뮤지컬 ‘레미제라블’이 제 인생을 바꿨어요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018963905&amp;code=61181111&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018963905&amp;code=61181111&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-12T20:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121216002365948_1702364423_0018963905.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 화제의 드라마 ‘닥터 차정숙’에서 의사 로이킴 역으로 시청자들의 눈도장을 찍은 배우 민우혁. 그의 삶은 30살 전까지 실패와 좌절의 연속이었다. 야구 명문 군산상고에서 투수로 활약한 그는 2003년 LG트윈스에 신고선수로 입단했다. 하지만 입단 후 6개월 만에 부상으로 은퇴해야 했다. 노래를 잘했던 그는 가수로 나섰지만 10년 가까이 무명을 벗어나지 못했다. 그런 그에게 걸그룹 LPG 출신 쇼호스트인 아내 이세미가 뮤지컬배우를 권유했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013년 뮤지컬 ‘젊음의 행진’의 단역으로 데뷔한 그는 대학로 소극장을 중심으로 활동하던 중 뮤지컬 ‘데스노트’ 오디션을 봤다. 당시 낙방했지만, 심사위원이었던 김문정 음악감독이 그를 눈여겨보고 ‘레미제라블’ 오디션을 권했다. 그리고 2015년 뮤지컬 ‘레미제라블’에서 정부에 맞서는 혁명군 리더 앙졸라로 무대에 선 그는 뮤지컬계 주연급 배우로 도약했다. 이후 ‘지킬&amp;하이드’ ‘프랑켄슈타인’ ‘영웅’ 등 다양한 대극장 뮤지컬 주인공을 연기했던 그가 올해 마침내 남자 뮤지컬배우들에게 꿈의 역할로 불리는 ‘레미제라블’의 장발장으로 출연하게 됐다. ‘레미제라블’은 부산을 거쳐 지난달 30일 서울 블루스퀘어에서 막을 올려 내년 3월 10일까지 관객을 만날 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“‘레미제라블’은 제 삶의 전환점이 된 작품이에요. 8년 전 뮤지컬배우를 포기하고 체육 교사를 준비할 때 오디션에 합격했습니다. 당시 앙졸라 역을 연기하면서 배우가 관객들에게 얼마나 큰 용기와 희망, 감동을 주는 직업인지 깊이 느끼면서 성장할 수 있었습니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121216005765952_1702364457_0018963905.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 무대에 대한 마음가짐 외에 기량 면에서도 한층 성장했다. 앙졸라 역을 연기하며 성대결절을 겪은 뒤 발성레슨 등을 꾸준히 받으며 내실을 다진 것이다. 그는 “앙졸라로 처음 무대에 섰을 때 ‘이제 정말 뮤지컬배우가 됐구나’라며 스스로 감동에 취했다. 하지만 공연을 이어갈수록 캐릭터를 제대로 소화하기 위해 좀 더 노력해야겠다고 생각했다”면서 “결과적으로 ‘레미제라블’은 배우로서 제가 작품을 대하는 태도나 책임감을 절실하게 느끼도록 만들었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작가 알랭 부브릴과 작곡가 클로드-미셸 쇤버그의 뮤지컬 ‘레미제라블’은 프랑스 대문호 빅토르 위고의 동명 소설을 원작으로 한다. 조카들을 위해 빵을 훔쳤다가 19년의 감옥살이를 한 장발장이 출소 이후 만난 주교의 자비에 감동해 평생 약자 편에서 실천하는 삶을 사는 이야기다. 뮤지컬 ‘레미제라블’은 1985년 영국 런던에서 막을 올린 이후 지금까지 최장기 공연을 기록 중이다. 한국어 프로덕션으로는 2013년 초연과 2015년 재연에 이어 올해 8년 만에 관객을 만난다. 뮤지컬계에서도 손꼽히는 대작으로 여러 차례의 까다로운 오디션이 뒤따르지만, 매번 실력파 배우들이 몰려든다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121216012565954_1702364485_0018963905.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“장발장은 언젠가 꼭 하고 싶었던 역할이지만 이렇게 빨리 출연할 줄 몰랐어요. 합격 통보를 받았을 땐 정말 좋았는데, 바로 부담이 몰려오더라고요. 장발장은 연기와 노래, 발성 등 모든 게 그동안 제가 소화했던 역할 가운데 가장 난도가 높거든요. 철저히 준비한 데다 공연마다 최선을 다하고 있다고 자부합니다. 이번 ‘레미제라블’ 시즌의 마지막 날 커튼콜에서 후회 없는 눈물을 흘리고 싶어요.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;민우혁은 ‘닥터 차정숙’ 이후 방송계의 러브콜을 받고 있다. 하지만 ‘레미제라블’ 공연 기간에는 최대한 아무 일정도 잡지 않을 생각이다. 그는 “앞으로도 매체 연기에 꾸준히 도전할 생각이지만, 뮤지컬은 절대 놓지 않을 것”이라면서 “방송을 통해 저에게 관심을 가진 분들이 뮤지컬 보러 공연장에 오셨으면 좋겠다”고 각오를 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121216023465958_1702364554_0018963905.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이준석 “용산에 한마디 못하고 김기현만… 싸가지 없다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965413&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965413&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-12T20:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023112614193848023_1700975978_0018965413.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이준석 전 국민의힘 대표가 김기현 대표의 사퇴를 요구하는 여당 의원들을 향해 “용산에는 한마디도 못 하면서 김기현 대표에게 린치하는 당신들은 정말 싸가지가 없다”며 “연판장은 왜 용산에는 쓰지 못하나”라고 강하게 비난했다. 강서보궐선거 패배 책임 등을 용산 대통령실에 물어야 한다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표는 12일 자신의 페이스북에 글을 올려 “김기현 대표가 물러날지도 모른다는 생각에 또 버릇들이 도져서 이래저래 한마디씩 보태면서 린치하고 있는데, 김기현 대표가 사퇴할 수밖에 없는 상황이 된다고 하더라도 예의는 갖춰라”고 비판했다. 이 전 대표는 “기가 차서 반말로 한다”며 “싸가지 없는 사람들아”라는 직설적인 표현도 사용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121305250966748_1702412709_0018965413.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 전 대표의 비판은 윤석열 대통령과 대통령실을 향해 있었다. 그는 “강서보궐선거의 책임이 김기현 대표에게 있다고 보지도 않고, 억지로 사면해서 후보 내보낸 사람에게 있다”며 “난감한 혁신위원장 들여서 받을 수도 없는 혁신안을 갖고 실랑이하느라 더이상 당대표 직을 수행하는 게 어려워진 것은 맞지만, 용산에는 한마디도 못 하면서 김기현 대표에게 린치하는 당신들은 정말 싸가지가 없다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “비록 100% 당원투표였지만 당원들이 뽑은 대표이고, 어떤 결단을 하게 되면 마음마저 다치지 않도록 잘 모셔라”라고 덧붙였다. 이어 “선출된 당대표가 두 명이 등 떠밀려 임기를 마치지 못하는 것이 당대표들이 별나서 그런 건지, 아니면 같이 일하는 대통령이 별나서 그런 건지 되짚어 보라”며 “내가 대표-원내대표 관계로 일해 본 김기현 대표는 정말 참을성이 많고 일의 수습과 뒤처리를 잘하는 분”이라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표는 이 고리를 끊지 못하면 악화가 양화를 구축한다고, 정상인은 당대표를 하지 못할 것이고, 가장 비굴하고 대통령의 비위를 맞추기 위해 지록위마에 양두구육을 콤보로 하는 자만 당대표를 할 수 있을 것이고 그랬을 때 당은 망한다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이준석 “용산에 한마디 못하고 김기현만… 싸가지 없다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965413&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965413&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-12T20:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023112614193848023_1700975978_0018965413.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이준석 전 국민의힘 대표가 김기현 대표의 사퇴를 요구하는 여당 의원들을 향해 “용산에는 한마디도 못 하면서 김기현 대표에게 린치하는 당신들은 정말 싸가지가 없다”며 “연판장은 왜 용산에는 쓰지 못하나”라고 강하게 비난했다. 강서보궐선거 패배 책임 등을 용산 대통령실에 물어야 한다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표는 12일 자신의 페이스북에 글을 올려 “김기현 대표가 물러날지도 모른다는 생각에 또 버릇들이 도져서 이래저래 한마디씩 보태면서 린치하고 있는데, 김기현 대표가 사퇴할 수밖에 없는 상황이 된다고 하더라도 예의는 갖춰라”고 비판했다. 이 전 대표는 “기가 차서 반말로 한다”며 “싸가지 없는 사람들아”라는 직설적인 표현도 사용했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121305250966748_1702412709_0018965413.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이 전 대표의 비판은 윤석열 대통령과 대통령실을 향해 있었다. 그는 “강서보궐선거의 책임이 김기현 대표에게 있다고 보지도 않고, 억지로 사면해서 후보 내보낸 사람에게 있다”며 “난감한 혁신위원장 들여서 받을 수도 없는 혁신안을 갖고 실랑이하느라 더이상 당대표 직을 수행하는 게 어려워진 것은 맞지만, 용산에는 한마디도 못 하면서 김기현 대표에게 린치하는 당신들은 정말 싸가지가 없다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “비록 100% 당원투표였지만 당원들이 뽑은 대표이고, 어떤 결단을 하게 되면 마음마저 다치지 않도록 잘 모셔라”라고 덧붙였다. 이어 “선출된 당대표가 두 명이 등 떠밀려 임기를 마치지 못하는 것이 당대표들이 별나서 그런 건지, 아니면 같이 일하는 대통령이 별나서 그런 건지 되짚어 보라”며 “내가 대표-원내대표 관계로 일해 본 김기현 대표는 정말 참을성이 많고 일의 수습과 뒤처리를 잘하는 분”이라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 전 대표는 이 고리를 끊지 못하면 악화가 양화를 구축한다고, 정상인은 당대표를 하지 못할 것이고, 가장 비굴하고 대통령의 비위를 맞추기 위해 지록위마에 양두구육을 콤보로 하는 자만 당대표를 할 수 있을 것이고 그랬을 때 당은 망한다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연말연시는 소년합창단들의 ‘천상의 하모니’와 함께</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018964838&amp;code=61171411&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018964838&amp;code=61171411&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-12T20:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121220513066523_1702381890_0018964838.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;해외 소년합창단의 내한은 국내 공연계에서 한 해가 저물었거나 새로운 한 해가 시작됐음을 알리는 사인이다. 파리나무십자가 소년합창단, 체코소년합창단 보니푸에리, 빈 소년합창단이 이번 연말연시에도 전국 공연장 무대에 선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이들 소년합창단의 빈번한 내한은 국제적 지명도가 있으면서도 유명 연주자나 오케스트라에 비해 초청 비용이 낮기 때문이다. 게다가 변성기를 지나지 않은 소년들의 청아한 목소리와 함께 귀여운 외모, 쉬운 레퍼토리는 온 가족이 즐기는 송년 및 신년 음악회에 적합하다. 성가, 가곡, 왈츠, 각국 민요 그리고 영화음악까지 다채로운 스펙트럼의 곡들을 들을 수 있어서 흥행도 잘 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;파리나무십자가 합창단은 1907년 파리의 빈곤층 아이들에게 종교음악을 가르치기 위해 만들어졌다. 점차 유명해지면서 지금은 프랑스를 대표하는 소년합창단이 됐다. 100명으로 구성된 파리나무십자가 합창단은 공연 전반부엔 성가 등 종교적인 노래를, 후반부엔 세속적인 노래를 부르는 것이 특징이다. 1971년 첫 내한공연 이후 요즘엔 12월 연말 콘서트의 단골이 됐다. 올해는 오는 19일 서울 예술의전당을 비롯해 남양주, 평창, 군포, 공주, 사천, 구리 등 전국 12개 도시에서 공연을 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121220581966525_1702382300_0018964838.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 12월엔 체코소년합창단 보니에푸리가 파리나무십자가 합창단과 경쟁을 펼친다. 1982년 창단된 보니푸에리는 라틴어로 ‘착한 소년들’이라는 의미를 갖고 있다. 현재 체코를 대표하는 문화대사로 세계적인 아티스트들과도 협연을 하고 있다. 2002년 첫 내한 이후 한국 방문은 이번이 열 번째다. 전반부에 다양한 클래식 음악을 들려준 뒤 후반부에 체코와 한국 등 전 세계 크리스마스 음악을 선보인다. 오는 17일 서울 예술의전당을 비롯해 부천, 의정부 등 5개 도시에서 관객과 만난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빈 소년합창단은 세계에서 가장 세계에서 오래된 소년합창단으로 10~14세 소년 100여 명으로 이뤄져 있다. 1498년 신성로마제국 막시밀리안 황제의 칙령에 따라 궁정성가대로 조직된 이후 당대 뛰어난 음악 영재들이 거쳐 갔다. 작곡가 하이든과 슈베르트가 어릴 때 단원으로 활동하는가 하면 모차르트와 베토벤이 합창단을 직접 지휘하기도 했다. 살아있는 클래식 음악의 역사로 인정받아 유네스코(UNESCO) 지정 무형문화유산에 등재됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121221092966531_1702382969_0018964838.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;빈 소년합창단의 내한은 1969년 처음 이뤄졌으며, 2000년대 중반 이후 거의 매년 한국을 찾고 있다. 1월 전국 공연장 신년 음악회의 주인공이 된 덕분에 해외 예술단체 가운데 가장 많은 내한 횟수를 자랑한다. 올해는 내년 1월 23일 서울 예술의전당과 24일 롯데콘서트홀을 비롯해 울산, 통영, 세종 등에서 공연한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장지영 선임기자 jyjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 12월 13일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965417&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965417&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-12T20:31:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121305304166752_1702413041_0018965417.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;12월 13일 수요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 2.0도, 인천 0.0도, 수원 1.0도, 춘천 -2.0도, 강릉 3.0도, 청주 2.0도, 대전 2.0도, 전주 5.0도, 광주 5.0도, 대구 3.0도, 부산 6.0도, 제주 11.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 12.0도, 인천 11.0도, 수원 11.0도, 춘천 9.0도, 강릉 11.0도, 청주 13.0도, 대전 14.0도, 전주 14.0도, 광주 16.0도, 대구 14.0도, 부산 16.0도, 제주 17.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 12월 13일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965417&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965417&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-12T20:31:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121305304166752_1702413041_0018965417.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;12월 13일 수요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 2.0도, 인천 0.0도, 수원 1.0도, 춘천 -2.0도, 강릉 3.0도, 청주 2.0도, 대전 2.0도, 전주 5.0도, 광주 5.0도, 대구 3.0도, 부산 6.0도, 제주 11.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 12.0도, 인천 11.0도, 수원 11.0도, 춘천 9.0도, 강릉 11.0도, 청주 13.0도, 대전 14.0도, 전주 14.0도, 광주 16.0도, 대구 14.0도, 부산 16.0도, 제주 17.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>산타할아버지가 주신거야… 유통가 행사에 온가족 지갑 열린다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018963894&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018963894&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-12T20:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121215532865923_1702364010_0018963894.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유통업계가 크리스마스를 앞두고 부모 소비자들 공략에 나섰다. 완구류 판매량이 많고 가족 단위 나들이객이 많은 연말 시즌인 만큼 매출을 극대화하려는 전략이다. 특히 최근 수요가 높아지고 있는 캐릭터 상품 출시와 체험형 공간을 통해 고객의 발길을 이끌고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KT경제경영연구소에 따르면 국내 키즈 산업의 규모는 2012년 27조원에서 2020년 40조원대로 커졌다. 출산율 감소로 한 자녀 양육 가구가 늘면서 부모와 조부모, 친척 등 일가와 지인들까지 아이를 위해서라면 지갑 열기를 마다하지 않는 ‘텐 포켓’ 트렌드가 확산하면서 프리미엄 키즈 제품 수요가 늘어난 것으로 해석된다. 특히 어린이날이 있는 5월과 크리스마스가 있는 12월이 유통가엔 대목으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롯데마트가 운영하는 완구 전문 매장 토이저러스는 오는 14일부터 크리스마스 당일까지 완구 행사를 진행한다고 12일 밝혔다. 고물가 속에서도 합리적인 가격에 크리스마스 선물을 준비할 수 있도록 완구 상품 할인과 상품권 증정 행사를 마련했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 크리스마스 선물로 인기가 많은 레고와 ‘헬로카봇’, ‘미니특공대’, ‘캐치티니핑’ 완구를 할인된 가격에 만나볼 수 있다. 쿠로미·마이멜로디 등 산리오 인기 캐릭터 인형 ‘리틀미미 산리오캐릭터즈 기프트세트’도 새롭게 출시됐다. ‘롯데월드 옥스포드 블록 3종’도 1000개 한정 수량으로 판매한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롯데마트·슈퍼는 100주년을 맞은 디즈니와의 협업을 통해 캐릭터 상품을 강화하고 있다. 크리스마스를 맞아 롯데마트 토이저러스 4개점(잠실·은평·수원·청량리점)에서는 오는 16일부터 내년 2월까지 디즈니 캐릭터 상품 약 700여종을 만나볼 수 있는 ‘디즈니 마켓’을 오픈한다. &lt;span&gt;상품 진열 공간을 마치 동화 속 거리처럼 구현해 부모와 아이가 즐길 수 있는 형태로 만들었다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121215402265892_1702363222_0018963894.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이커머스 업체인 티몬도 크리스마스·겨울방학 시즌을 맞아 어린이 가족공연 전문 상시 기획관 ‘키즈아트센터’를 열었다. 온 가족이 즐기기 좋은 공연·전시·체험 등 100여개 상품들을 엄선해 특가 판매한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아동청소년 공연 제작사 ‘브러쉬씨어터’의 인기 공연 등을 단독 특가에 만날 수 있다. 서울 마포구 합정에서 상연 중인 매직 드로잉 가족극 ‘두들팝’, 대학로에서 상연 중인 ‘미래상상마술쇼’ 관람권을 할인 판매한다. 오는 21일부터 예술의전당에서 앵콜 공연하는 매직 미디어 쇼 ‘폴리팝’과 &lt;span&gt;가족 뮤지컬 ‘판타지아 시즌2’, &lt;/span&gt;‘산타와 빈양말’도 할인 예매할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;티몬 관계자는 “코앞으로 다가온 크리스마스·겨울방학 시즌을 맞아 인기 가족극, 뮤지컬 등을 단독 특가에 선보이며 ‘어린이·가족공연’ 카테고리 강화에 나선다”며 “가족 나들이 수요가 높아지는 시즌을 맞아 모두가 즐길 수 있는 키즈 문화생활 상품을 큐레이션하기 위해 노력했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>산타할아버지가 주신거야… 유통가 행사에 온가족 지갑 열린다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018963894&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018963894&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-12-12T20:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121215532865923_1702364010_0018963894.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;유통업계가 크리스마스를 앞두고 부모 소비자들 공략에 나섰다. 완구류 판매량이 많고 가족 단위 나들이객이 많은 연말 시즌인 만큼 매출을 극대화하려는 전략이다. 특히 최근 수요가 높아지고 있는 캐릭터 상품 출시와 체험형 공간을 통해 고객의 발길을 이끌고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KT경제경영연구소에 따르면 국내 키즈 산업의 규모는 2012년 27조원에서 2020년 40조원대로 커졌다. 출산율 감소로 한 자녀 양육 가구가 늘면서 부모와 조부모, 친척 등 일가와 지인들까지 아이를 위해서라면 지갑 열기를 마다하지 않는 ‘텐 포켓’ 트렌드가 확산하면서 프리미엄 키즈 제품 수요가 늘어난 것으로 해석된다. 특히 어린이날이 있는 5월과 크리스마스가 있는 12월이 유통가엔 대목으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롯데마트가 운영하는 완구 전문 매장 토이저러스는 오는 14일부터 크리스마스 당일까지 완구 행사를 진행한다고 12일 밝혔다. 고물가 속에서도 합리적인 가격에 크리스마스 선물을 준비할 수 있도록 완구 상품 할인과 상품권 증정 행사를 마련했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 크리스마스 선물로 인기가 많은 레고와 ‘헬로카봇’, ‘미니특공대’, ‘캐치티니핑’ 완구를 할인된 가격에 만나볼 수 있다. 쿠로미·마이멜로디 등 산리오 인기 캐릭터 인형 ‘리틀미미 산리오캐릭터즈 기프트세트’도 새롭게 출시됐다. ‘롯데월드 옥스포드 블록 3종’도 1000개 한정 수량으로 판매한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롯데마트·슈퍼는 100주년을 맞은 디즈니와의 협업을 통해 캐릭터 상품을 강화하고 있다. 크리스마스를 맞아 롯데마트 토이저러스 4개점(잠실·은평·수원·청량리점)에서는 오는 16일부터 내년 2월까지 디즈니 캐릭터 상품 약 700여종을 만나볼 수 있는 ‘디즈니 마켓’을 오픈한다. &lt;span&gt;상품 진열 공간을 마치 동화 속 거리처럼 구현해 부모와 아이가 즐길 수 있는 형태로 만들었다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121215402265892_1702363222_0018963894.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이커머스 업체인 티몬도 크리스마스·겨울방학 시즌을 맞아 어린이 가족공연 전문 상시 기획관 ‘키즈아트센터’를 열었다. 온 가족이 즐기기 좋은 공연·전시·체험 등 100여개 상품들을 엄선해 특가 판매한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아동청소년 공연 제작사 ‘브러쉬씨어터’의 인기 공연 등을 단독 특가에 만날 수 있다. 서울 마포구 합정에서 상연 중인 매직 드로잉 가족극 ‘두들팝’, 대학로에서 상연 중인 ‘미래상상마술쇼’ 관람권을 할인 판매한다. 오는 21일부터 예술의전당에서 앵콜 공연하는 매직 미디어 쇼 ‘폴리팝’과 &lt;span&gt;가족 뮤지컬 ‘판타지아 시즌2’, &lt;/span&gt;‘산타와 빈양말’도 할인 예매할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;티몬 관계자는 “코앞으로 다가온 크리스마스·겨울방학 시즌을 맞아 인기 가족극, 뮤지컬 등을 단독 특가에 선보이며 ‘어린이·가족공연’ 카테고리 강화에 나선다”며 “가족 나들이 수요가 높아지는 시즌을 맞아 모두가 즐길 수 있는 키즈 문화생활 상품을 큐레이션하기 위해 노력했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“尹대통령, 군사독재 닮아” ‘서울의 봄’ 대자보 붙었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965457&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965457&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-12T20:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121305520166757_1702414321_0018965457.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영화 ‘서울의 봄’이 개봉 20일 만에 누적 700만 관객을 돌파하는 등 흥행에 성공하고 있는 가운데 부산지역 대학가에 12일 이른바 ‘서울의 봄’ 대자보가 붙어 눈길을 끌었다. 이날은 전두환, 노태우 등이 이끌던 ‘하나회’ 중심의 신군부가 군사쿠데타를 일으킨 지 44년이 되는 날이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산 금정구 부산대학교 학내 게시판에는 ‘아직 오지 않은 ‘봄’을 기다리며’라는 제목의 대자보가 게시됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121305521866758_1702414339_0018965457.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부산대 행정학과 4학년 오모씨는 대자보를 통해 “영화 ‘서울의 봄’을 보며 분노와 슬픔, 답답함 등 여러 감정이 들었다. 신군부라는 자들이 하나회라는 사조직을 동원해 권력을 찬탈하려는 그 권력욕에 분노스러웠다”며 “이런 자들이 청와대는 물론이고 국회의원, 대통령까지 차지했다는 것이 얼마나 치욕스럽고 분노스러운 역사일까요”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “그렇다면 지금은 봄이 왔을까요? 군사 독재를 한 전두환, 그리고 검찰 독재를 하고 있는 윤석열 대통령. 국민이 아닌 오로지 자신의 권력을 위하는 모습이 닮아 있다”며 “자신에게 반대하는 목소리는 탄압하고, 국민에게 필요한 법은 전부 거부하는 모습이 독재가 아니면 무엇일까요”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “독재의 역사를 잊지 말자는 것이 영화의 교훈이라고 생각한다”며 “아직 찾아오지 않은 그 봄을 되찾는 그 날이 오기를 간절히 바란다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121305515366756_1702414313_0018965457.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 오전 부산 남구 부경대 교내 게시판에도 ‘실패하면 반역, 승리하면 혁명이라고요?’라는 제목의 대자보가 붙었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부경대 패션디자인학과 4학년 왕모씨는 대자보에 “1979년 전두환은 ‘반역 행위’로 군부독재 시대를 열어냈고, 영화 속 그날의 역사는 자신들의 ‘승리’를 자축하며 끝이 난다. 하지만 우리는 그날의 역사를 ‘성공한 혁명’, ‘승리의 역사’라 보지 않는다”며 “수많은 시민을 무자비하게 학살한 불의의 역사라는 것을 모두 알고 있기 때문”이라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “영화를 보며 터질듯한 분노와 가슴 한편 답답함이 느껴진 이유는 그때의 불의한 권력이 또다시 반복되고 있다는 현실 때문일 것”이라며 “다시는 반복돼서는 안 될 역사를 기억한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 부경대에 게시된 대자보는 이날 낮 12시쯤 대학 측에 의해 제거됐다. 부경대 관계자는 “교내 게시판에 부착되는 게시물은 학생과에서 인가를 받은 뒤 부착되는데 해당 대자보는 인가를 받지 않은 게시물”이라며 “기존 규정에 맞지 않기 때문에 제거하게 됐다”고 설명했다．&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“尹대통령, 군사독재 닮아” ‘서울의 봄’ 대자보 붙었다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965457&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965457&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-12T20:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121305520166757_1702414321_0018965457.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영화 ‘서울의 봄’이 개봉 20일 만에 누적 700만 관객을 돌파하는 등 흥행에 성공하고 있는 가운데 부산지역 대학가에 12일 이른바 ‘서울의 봄’ 대자보가 붙어 눈길을 끌었다. 이날은 전두환, 노태우 등이 이끌던 ‘하나회’ 중심의 신군부가 군사쿠데타를 일으킨 지 44년이 되는 날이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부산 금정구 부산대학교 학내 게시판에는 ‘아직 오지 않은 ‘봄’을 기다리며’라는 제목의 대자보가 게시됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121305521866758_1702414339_0018965457.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;부산대 행정학과 4학년 오모씨는 대자보를 통해 “영화 ‘서울의 봄’을 보며 분노와 슬픔, 답답함 등 여러 감정이 들었다. 신군부라는 자들이 하나회라는 사조직을 동원해 권력을 찬탈하려는 그 권력욕에 분노스러웠다”며 “이런 자들이 청와대는 물론이고 국회의원, 대통령까지 차지했다는 것이 얼마나 치욕스럽고 분노스러운 역사일까요”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 “그렇다면 지금은 봄이 왔을까요? 군사 독재를 한 전두환, 그리고 검찰 독재를 하고 있는 윤석열 대통령. 국민이 아닌 오로지 자신의 권력을 위하는 모습이 닮아 있다”며 “자신에게 반대하는 목소리는 탄압하고, 국민에게 필요한 법은 전부 거부하는 모습이 독재가 아니면 무엇일까요”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “독재의 역사를 잊지 말자는 것이 영화의 교훈이라고 생각한다”며 “아직 찾아오지 않은 그 봄을 되찾는 그 날이 오기를 간절히 바란다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121305515366756_1702414313_0018965457.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 오전 부산 남구 부경대 교내 게시판에도 ‘실패하면 반역, 승리하면 혁명이라고요?’라는 제목의 대자보가 붙었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부경대 패션디자인학과 4학년 왕모씨는 대자보에 “1979년 전두환은 ‘반역 행위’로 군부독재 시대를 열어냈고, 영화 속 그날의 역사는 자신들의 ‘승리’를 자축하며 끝이 난다. 하지만 우리는 그날의 역사를 ‘성공한 혁명’, ‘승리의 역사’라 보지 않는다”며 “수많은 시민을 무자비하게 학살한 불의의 역사라는 것을 모두 알고 있기 때문”이라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “영화를 보며 터질듯한 분노와 가슴 한편 답답함이 느껴진 이유는 그때의 불의한 권력이 또다시 반복되고 있다는 현실 때문일 것”이라며 “다시는 반복돼서는 안 될 역사를 기억한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 부경대에 게시된 대자보는 이날 낮 12시쯤 대학 측에 의해 제거됐다. 부경대 관계자는 “교내 게시판에 부착되는 게시물은 학생과에서 인가를 받은 뒤 부착되는데 해당 대자보는 인가를 받지 않은 게시물”이라며 “기존 규정에 맞지 않기 때문에 제거하게 됐다”고 설명했다．&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>채권 ‘큰 손’ 된 개인 투자자… 금리 인하 기대감에 올해 36兆 샀다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018964033&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018964033&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-12T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121216331666035_1702366396_0018964033.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;개인 투자자가 채권 시장의 ‘큰 손’으로 거듭났다. 올해만 36조원어치 채권을 사들였다. 내년 미국의 중앙은행인 연방준비제도(Fed&amp;#8231;연준)를 중심으로 기준금리를 인하할 것이라는 전망에서다. 금리가 내리면 채권의 가격은 오르게 돼 차익을 얻으려는 수요가 올해 집중된 것으로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 금융투자협회에 따르면 개인 투자자는 올해만 채권을 35조7754억원 규모 순매수했다. 지난해(20조6113억원)보다 42.3%나 늘어난 수치다. 공제회(24조7651억원)나 보험(14조3260억원) 사모 운용사(3조7224억원) 등 주요 기관 투자가의 순매수 규모를 가뿐히 제쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준의 금리인상 사이클이 종료됐다고 판단해서다. 미 연준을 포함한 전 세계 주요국 중앙은행은 인플레이션을 잡기 위해 가파른 금리인상을 단행해왔다. 현재 미국의 기준금리는 연 5.25~5.50%으로 22년 만에 가장 높은 수준이다. 시카고상품거래소(CME) 페드워치에 따르면 시장 트레이더 47.4%는 내년 3월이면 연준이 기준금리를 0.25%포인트 인하할 것으로 전망하고 있다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121216300966028_1702366209_0018964033.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;금리가 하락하면 채권 가격은 오르게 된다. 고점으로 판단되는 현 금리 수준에서 채권을 사들여 추후 금리 하락기에 시장에 다시 채권을 팔아 차익을 남기겠다는 전략이다. 안소영 한화투자증권 연구원은 “금리가 인하되면 자본소득을 얻을 수 있고, 금리가 떨어지지 않더라도 만기가 오면 약속했던 수익을 받을 수 있다”며 “현재 경제환경을 고려하면 채권 투자 수요는 지속할 수 있다고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;증시에 상장된 상장지수펀드(ETF)를 통한 투자 수요도 높다. 이날 코스콤에 따르면 올해 개인투자자 순매수 2위에 한국투자신탁운용의 ‘ACE 미국30년국채액티브(H)’이 올랐다. 이 ETF는 미국 발행 30년 국채 중 만기가 20년 이상 남은 채권만 골라 투자한다. 개인은 올해만 이 ETF에 2896억원 순매수했다. 지난 10월 6일부터 47거래일 연속으로 순매수를 하고 있다. 장기채의 경우 금리 변동에 따른 가격 변동성이 높아 개인 투자자들이 집중 매수하고 있는 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 보수적인 전망도 있다. 금리인하 전망을 뒷받침했던 미국 고용지표가 여전히 강하다는 판단에서다. 지난 8일(현지시간) 미 노동부는 11월 비농업 부문 고용이 19만9000명 증가했다고 밝혔다. 이는 월스트리트저널(WSJ)이 집계한 전문가들의 예상치 19만 명을 웃도는 수준이다. 공동락 대신증권 연구원은 “경기 둔화 혹은 위축을 근거로 기준금리 인하에 대한 기대를 확산시키기에는 미국 고용 시장은 아직 적합한 증거가 될 수 없어 보인다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이광수 기자 gs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>채권 ‘큰 손’ 된 개인 투자자… 금리 인하 기대감에 올해 36兆 샀다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018964033&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018964033&amp;code=61141211&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-12T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121216331666035_1702366396_0018964033.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;개인 투자자가 채권 시장의 ‘큰 손’으로 거듭났다. 올해만 36조원어치 채권을 사들였다. 내년 미국의 중앙은행인 연방준비제도(Fed&amp;#8231;연준)를 중심으로 기준금리를 인하할 것이라는 전망에서다. 금리가 내리면 채권의 가격은 오르게 돼 차익을 얻으려는 수요가 올해 집중된 것으로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 금융투자협회에 따르면 개인 투자자는 올해만 채권을 35조7754억원 규모 순매수했다. 지난해(20조6113억원)보다 42.3%나 늘어난 수치다. 공제회(24조7651억원)나 보험(14조3260억원) 사모 운용사(3조7224억원) 등 주요 기관 투자가의 순매수 규모를 가뿐히 제쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;연준의 금리인상 사이클이 종료됐다고 판단해서다. 미 연준을 포함한 전 세계 주요국 중앙은행은 인플레이션을 잡기 위해 가파른 금리인상을 단행해왔다. 현재 미국의 기준금리는 연 5.25~5.50%으로 22년 만에 가장 높은 수준이다. 시카고상품거래소(CME) 페드워치에 따르면 시장 트레이더 47.4%는 내년 3월이면 연준이 기준금리를 0.25%포인트 인하할 것으로 전망하고 있다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121216300966028_1702366209_0018964033.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;금리가 하락하면 채권 가격은 오르게 된다. 고점으로 판단되는 현 금리 수준에서 채권을 사들여 추후 금리 하락기에 시장에 다시 채권을 팔아 차익을 남기겠다는 전략이다. 안소영 한화투자증권 연구원은 “금리가 인하되면 자본소득을 얻을 수 있고, 금리가 떨어지지 않더라도 만기가 오면 약속했던 수익을 받을 수 있다”며 “현재 경제환경을 고려하면 채권 투자 수요는 지속할 수 있다고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;증시에 상장된 상장지수펀드(ETF)를 통한 투자 수요도 높다. 이날 코스콤에 따르면 올해 개인투자자 순매수 2위에 한국투자신탁운용의 ‘ACE 미국30년국채액티브(H)’이 올랐다. 이 ETF는 미국 발행 30년 국채 중 만기가 20년 이상 남은 채권만 골라 투자한다. 개인은 올해만 이 ETF에 2896억원 순매수했다. 지난 10월 6일부터 47거래일 연속으로 순매수를 하고 있다. 장기채의 경우 금리 변동에 따른 가격 변동성이 높아 개인 투자자들이 집중 매수하고 있는 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 보수적인 전망도 있다. 금리인하 전망을 뒷받침했던 미국 고용지표가 여전히 강하다는 판단에서다. 지난 8일(현지시간) 미 노동부는 11월 비농업 부문 고용이 19만9000명 증가했다고 밝혔다. 이는 월스트리트저널(WSJ)이 집계한 전문가들의 예상치 19만 명을 웃도는 수준이다. 공동락 대신증권 연구원은 “경기 둔화 혹은 위축을 근거로 기준금리 인하에 대한 기대를 확산시키기에는 미국 고용 시장은 아직 적합한 증거가 될 수 없어 보인다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이광수 기자 gs@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 韓 등 동맹과 새로운 다자 수출통제체제 추진</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965545&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965545&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-12T21:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121305270266749_1702412822_0018965545.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 고위당국자가 첨단기술 수출통제를 위해 한국을 포함한 동맹과 새로운 다자 체제를 만드는 방안을 추진 중이라고 밝혔다. 중국 등 적대국을 막기 위해 동맹을 중심으로 기술 저지선을 구축하겠다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 수출통제를 총괄하는 엘렌 에스테베스 상무부 산업안보차관은 12일(현지시간) 워싱턴DC에서 열린 한·미 경제안보 콘퍼런스 기조연설에서 “기존 수출통제 체제, 특히 바세나르가 기술이 변화하는 속도만큼 빠르게 운영되지 않는 게 현실”이라며 “양자 속도(quantum speed)로 행동하는 수출통제 체제가 필요하다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “우리와 동맹들은 우리를 적들로부터 보호하고, 기술을 관리하기 위해 그런(빠른) 속도로 행동할 수 있는 수출통제 체제를 어떻게 구축할지를 논의해왔다”며 “그런 논의가 진행 중”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 지나 러몬도 상무장관도 지난 2일 캘리포니아주에서 열린 레이건 국방 포럼에서 “중국은 매일 우리 수출통제를 우회할 방법을 찾으려 한다”며 냉전시대 대공산권 전략물자 수출통제 기구인 코콤(COCOM)같은 다자주의 접근이 필요하다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코콤은 냉전시대가 와해하면서 현재의 바세나르 체제로 대체됐다. 바세나르는 제재 대상을 국제평화나 지역 안전을 저해할 모든 우려국으로 지정하고, 군사용으로 사용될 수 있는 이중용도 품목과 재래식 무기 확산을 통제 대상으로 정했다. 그러나 한국과 미국, 러시아, 우크라이나 등 42개국이 참여해 결정 속도가 느리고, 합의제로 운영돼 우크라이나 전쟁에서 별다른 효과를 내지 못했다는 지적이 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에스테베스 차관은 새로운 다자 체제와 관련 “기술이나 이를 개발할 능력을 갖춘 국가들에 초점을 맞춘 새로운 통제 체제가 필요하다”며 반도체 동맹을 언급했다. 반도체 산업의 경우 칩이나 관련 장비를 실제 만드는 국가가 많지 않아 이들 국가가 새 수출통제에 참여할 수 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에스테베스 차관은 특히 “몇 안 되는 국가가 첨단 양자컴퓨터 작업을 하고 있는데, 한국도 그중 하나”라고 소개했다. 그는 한국도 새로운 수출통제에 대해 논의하는 동맹에 포함되느냐는 질문에 “우리는 한국의 참여 없이 할 수 있을 것으로 생각하지 않고, 한국의 참여 없이는 하고 싶지도 않을 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;곤잘로 수아레스 국무부 국제안보비확산국 부차관보도 “한국과 같은 역내 국가가 한국에서 생산된 민감한 품목이 중국의 군사 현대화 프로그램에 사용되지 않도록 하는 게 중요하다”며 한국과 미국처럼 가치를 공유하는 국가들이 협력해야 한다고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 김영재 주미한국대사관 경제공사는 이날 행사에서 미국 정부가 중국에 있는 모든 기업을 ‘외국 우려기업’(FEOC)으로 정한 인플레이션감축법(IRA) 시행 지침에 대해 “현실을 완전히 반영하지 못하는 듯하다. 2025년까지 중국에서 조달한 광물을 완전히 제거하는 건 불가능하다는 게 업계의 일반적인 견해”라고 말했다. 이어 “우리는 더 현실적인 접근을 하는 게 나을 것”이라며 “그렇지 않으면 이해관계자들이 그냥 (보조금을) 포기하고 저렴한 광물을 조달하기 위해 계속 중국에 의존할 수 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 韓 등 동맹과 새로운 다자 수출통제체제 추진</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965545&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965545&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-12T21:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121305270266749_1702412822_0018965545.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 고위당국자가 첨단기술 수출통제를 위해 한국을 포함한 동맹과 새로운 다자 체제를 만드는 방안을 추진 중이라고 밝혔다. 중국 등 적대국을 막기 위해 동맹을 중심으로 기술 저지선을 구축하겠다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 수출통제를 총괄하는 엘렌 에스테베스 상무부 산업안보차관은 12일(현지시간) 워싱턴DC에서 열린 한·미 경제안보 콘퍼런스 기조연설에서 “기존 수출통제 체제, 특히 바세나르가 기술이 변화하는 속도만큼 빠르게 운영되지 않는 게 현실”이라며 “양자 속도(quantum speed)로 행동하는 수출통제 체제가 필요하다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “우리와 동맹들은 우리를 적들로부터 보호하고, 기술을 관리하기 위해 그런(빠른) 속도로 행동할 수 있는 수출통제 체제를 어떻게 구축할지를 논의해왔다”며 “그런 논의가 진행 중”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 지나 러몬도 상무장관도 지난 2일 캘리포니아주에서 열린 레이건 국방 포럼에서 “중국은 매일 우리 수출통제를 우회할 방법을 찾으려 한다”며 냉전시대 대공산권 전략물자 수출통제 기구인 코콤(COCOM)같은 다자주의 접근이 필요하다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;코콤은 냉전시대가 와해하면서 현재의 바세나르 체제로 대체됐다. 바세나르는 제재 대상을 국제평화나 지역 안전을 저해할 모든 우려국으로 지정하고, 군사용으로 사용될 수 있는 이중용도 품목과 재래식 무기 확산을 통제 대상으로 정했다. 그러나 한국과 미국, 러시아, 우크라이나 등 42개국이 참여해 결정 속도가 느리고, 합의제로 운영돼 우크라이나 전쟁에서 별다른 효과를 내지 못했다는 지적이 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에스테베스 차관은 새로운 다자 체제와 관련 “기술이나 이를 개발할 능력을 갖춘 국가들에 초점을 맞춘 새로운 통제 체제가 필요하다”며 반도체 동맹을 언급했다. 반도체 산업의 경우 칩이나 관련 장비를 실제 만드는 국가가 많지 않아 이들 국가가 새 수출통제에 참여할 수 있다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에스테베스 차관은 특히 “몇 안 되는 국가가 첨단 양자컴퓨터 작업을 하고 있는데, 한국도 그중 하나”라고 소개했다. 그는 한국도 새로운 수출통제에 대해 논의하는 동맹에 포함되느냐는 질문에 “우리는 한국의 참여 없이 할 수 있을 것으로 생각하지 않고, 한국의 참여 없이는 하고 싶지도 않을 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;곤잘로 수아레스 국무부 국제안보비확산국 부차관보도 “한국과 같은 역내 국가가 한국에서 생산된 민감한 품목이 중국의 군사 현대화 프로그램에 사용되지 않도록 하는 게 중요하다”며 한국과 미국처럼 가치를 공유하는 국가들이 협력해야 한다고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 김영재 주미한국대사관 경제공사는 이날 행사에서 미국 정부가 중국에 있는 모든 기업을 ‘외국 우려기업’(FEOC)으로 정한 인플레이션감축법(IRA) 시행 지침에 대해 “현실을 완전히 반영하지 못하는 듯하다. 2025년까지 중국에서 조달한 광물을 완전히 제거하는 건 불가능하다는 게 업계의 일반적인 견해”라고 말했다. 이어 “우리는 더 현실적인 접근을 하는 게 나을 것”이라며 “그렇지 않으면 이해관계자들이 그냥 (보조금을) 포기하고 저렴한 광물을 조달하기 위해 계속 중국에 의존할 수 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 대러 지원 신규 제재대상에 한국인 포함</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965597&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965597&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-12T21:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121306395866760_1702417198_0018965597.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국인 이모(61)씨가 러시아 전쟁을 지원한 혐의로 미국의 신규 제재 명단에 올랐다. 이씨는 러시아 기업에 한국, 일본 등의 반도체 기술 및 장비를 제공한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 재무부 해외자산통제국(OFAC)은 12일(현지시간) 러시아 군수품과 기계, 장비 등의 획득을 돕고, 러시아 제재 회피에 연루된 한국과 중국, 튀르키예, 아랍에미리트(UAE) 등의 250여 개 법인과 개인을 제재 리스트에 올렸다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제재 대상에는 부산 출신의 이씨도 포함했다. 재무부는 이씨가 제재 대상 기업인 러시아 반도체 기업 AK 마이크로텍의 ‘핵심 조달 에이전트’라고 밝혔다. 그러면서 “AK 마이크로텍을 실질적으로 후원하거나 재정적·물질적·기술적 지원을 한 혐의가 적용됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AK 마이크로텍은 외국 반도체 기술 등을 러시아 방산기업과 전자기기 업체들에 이전하는 데 특화한 기업으로 지난 7월 미국 제재대상에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 씨는 AK 마이크로텍이 한국, 일본, 미국 제조업자로부터 반도체 생산에 필수적인 기술과 장비를 획득하도록 도왔다고 재무부는 지적했다. 이씨는 이를 위해 자신의 유령회사 등을 활용해 복잡한 결제 네트워크를 구축한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 조치에 따라 이씨의 미국 내 자산은 동결되고, 미국인이나 업체는 이씨와 거래하는 행위도 금지된다. 미국의소리(VOA)는 “한국 국적자가 OFAC 제재명단에 오른 건 처음”이라고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재무부는 또 북한과 러시아 간 군수품 이전에 관여한 IBEX 해운, 아지아 해운 홀딩스, 아지아 해운 컴퍼니 등 러시아 해운회사 3곳도 새로 제재했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재닛 옐런 재무장관은 성명에서 “우리는 러시아가 군사 산업 기반을 강화하고 유지하는 데 절실히 필요한 물자를 공급하는 제3국 공급업체와 네트워크에 대한 제재를 계속 강화하고 있다”고 밝혔다. 토니 블링컨 국무장관도 “미국과 동맹 및 파트너들은 러시아의 명분 없고, 부당하며, 불법적인 전쟁에 맞서 지속적으로 우크라이나를 지원하기 위해 단결했다”며 “앞으로도 러시아의 전쟁 수행을 지원한 이들에게 책임을 묻기 위해 가용한 도구를 계속 사용할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 대러 지원 신규 제재대상에 한국인 포함</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965597&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965597&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-12T21:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121306395866760_1702417198_0018965597.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국인 이모(61)씨가 러시아 전쟁을 지원한 혐의로 미국의 신규 제재 명단에 올랐다. 이씨는 러시아 기업에 한국, 일본 등의 반도체 기술 및 장비를 제공한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 재무부 해외자산통제국(OFAC)은 12일(현지시간) 러시아 군수품과 기계, 장비 등의 획득을 돕고, 러시아 제재 회피에 연루된 한국과 중국, 튀르키예, 아랍에미리트(UAE) 등의 250여 개 법인과 개인을 제재 리스트에 올렸다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제재 대상에는 부산 출신의 이씨도 포함했다. 재무부는 이씨가 제재 대상 기업인 러시아 반도체 기업 AK 마이크로텍의 ‘핵심 조달 에이전트’라고 밝혔다. 그러면서 “AK 마이크로텍을 실질적으로 후원하거나 재정적·물질적·기술적 지원을 한 혐의가 적용됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;AK 마이크로텍은 외국 반도체 기술 등을 러시아 방산기업과 전자기기 업체들에 이전하는 데 특화한 기업으로 지난 7월 미국 제재대상에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 씨는 AK 마이크로텍이 한국, 일본, 미국 제조업자로부터 반도체 생산에 필수적인 기술과 장비를 획득하도록 도왔다고 재무부는 지적했다. 이씨는 이를 위해 자신의 유령회사 등을 활용해 복잡한 결제 네트워크를 구축한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 조치에 따라 이씨의 미국 내 자산은 동결되고, 미국인이나 업체는 이씨와 거래하는 행위도 금지된다. 미국의소리(VOA)는 “한국 국적자가 OFAC 제재명단에 오른 건 처음”이라고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재무부는 또 북한과 러시아 간 군수품 이전에 관여한 IBEX 해운, 아지아 해운 홀딩스, 아지아 해운 컴퍼니 등 러시아 해운회사 3곳도 새로 제재했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;재닛 옐런 재무장관은 성명에서 “우리는 러시아가 군사 산업 기반을 강화하고 유지하는 데 절실히 필요한 물자를 공급하는 제3국 공급업체와 네트워크에 대한 제재를 계속 강화하고 있다”고 밝혔다. 토니 블링컨 국무장관도 “미국과 동맹 및 파트너들은 러시아의 명분 없고, 부당하며, 불법적인 전쟁에 맞서 지속적으로 우크라이나를 지원하기 위해 단결했다”며 “앞으로도 러시아의 전쟁 수행을 지원한 이들에게 책임을 묻기 위해 가용한 도구를 계속 사용할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5년간 5867억… 스마일게이트, 아낌없는 ‘스타트업’ 투자</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334481&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334481&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-12T22:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121218530466417_1702374784_0924334481.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;스마일게이트가 ‘새싹 기업’에 진심 어린 행보를 보이고 있다. 자사의 계열사, 별도의 재단을 통해 수천억원 규모의 스타트업 지원 및 투자를 적극적으로 단행하고 있다. 청년의 일자리 창출과 지역경제 활성화 등 지속가능한 사회적 가치 실현도 가능하리라고 게임사는 기대하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스마일게이트 그룹은 2011년 ‘MVP창투’를 인수해 ‘스마일게이트 인베스트먼트(이하 스마일게이트 인베)’를 설립했다. 스타트업 지원 및 초기 투자를 통한 사회적 가치 창출·확산을 본격화하기 위해서다. 현재 운용자산은 1조1785억원 규모다. 이는 국내 벤처캐피털(VC) 중 열 손가락 안에 드는 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스마일게이트 인베는 매해 약 1000억원 규모를 게임산업뿐 아니라 인공지능(AI) 및 로봇, 메타버스, 플랫폼, 환경 산업 등 다양한 분야에 투자 중이다. 최근 5년간 28개의 펀드를 운용했는데 그 과정에서 293개의 스타트업을 대상으로 5867억원을 투자했다. 자본력이 절실한 초기 기업이 안정적으로 성장 궤도에 오를 수 있도록 투자 비율을 2018년 70%에서 2023년 87.5%까지 늘리기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;투자 성과는 매우 높았다. 초기부터 투자한 여행종합플랫폼 ‘마이리얼트립’과 글로벌 메디컬 인공지능(AI) 기업 ‘뷰노’가 대표적이다. 뷰노는 국내 최초로 AI 의료기기 인허가를 취득했으며 마이리얼트립은 지난 7월 설립 이후 첫 흑자전환에 성공하고 올해 역대 최고 매출 달성을 눈앞에 두고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘임팩트 이코노미’ 측면에서도 일자리 창출 등 긍정적인 변화를 만들어냈다. 스마일게이트 인베의 투자를 받은 ‘파두’는 2017년 투자 유치 시점에 임직원이 26명이었는데 현재는 243명(23년 상반기 기준)으로 크게 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 스마일게이트 그룹은 별도의 비영리 창업재단인 ‘오렌지플래닛’을 설립해 차세대 창업가를 대상으로 공간, 멘토링, 자금을 지원하고 있다. 현재 오렌지플래닛 동문사의 기업가치는 약 3조원에 달하며 이 과정에서 3700개가 넘는 일자리를 창출하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내년 상반기에는 3000억원 규모의 ‘스마일게이트 혁신성장펀드’를 조성할 계획이다. 회사는 최근 경기 둔화와 고금리 등 투자 여건이 악화한 상황에서 초기 단계의 스타트업 성장의 마중물 역할을 맡아 4차 산업혁명 분야에서 비전을 제시할 신생 창업 기업을 적극 발굴, 지원한다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남기문 스마일게이트 인베 대표는 “미래 세대가 더 행복하게 살 수 있도록 일조하는 투자 자본을 지향한다”면서 “앞으로도 시장의 한계를 넘어서고자 하는 다양한 청년 창업가를 지원하고 육성함으로써 사회적 가치 창출에도 매진할 계획”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지윤 기자 merry@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5년간 5867억… 스마일게이트, 아낌없는 ‘스타트업’ 투자</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334481&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334481&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-12T22:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121218530466417_1702374784_0924334481.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;스마일게이트가 ‘새싹 기업’에 진심 어린 행보를 보이고 있다. 자사의 계열사, 별도의 재단을 통해 수천억원 규모의 스타트업 지원 및 투자를 적극적으로 단행하고 있다. 청년의 일자리 창출과 지역경제 활성화 등 지속가능한 사회적 가치 실현도 가능하리라고 게임사는 기대하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스마일게이트 그룹은 2011년 ‘MVP창투’를 인수해 ‘스마일게이트 인베스트먼트(이하 스마일게이트 인베)’를 설립했다. 스타트업 지원 및 초기 투자를 통한 사회적 가치 창출·확산을 본격화하기 위해서다. 현재 운용자산은 1조1785억원 규모다. 이는 국내 벤처캐피털(VC) 중 열 손가락 안에 드는 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스마일게이트 인베는 매해 약 1000억원 규모를 게임산업뿐 아니라 인공지능(AI) 및 로봇, 메타버스, 플랫폼, 환경 산업 등 다양한 분야에 투자 중이다. 최근 5년간 28개의 펀드를 운용했는데 그 과정에서 293개의 스타트업을 대상으로 5867억원을 투자했다. 자본력이 절실한 초기 기업이 안정적으로 성장 궤도에 오를 수 있도록 투자 비율을 2018년 70%에서 2023년 87.5%까지 늘리기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;투자 성과는 매우 높았다. 초기부터 투자한 여행종합플랫폼 ‘마이리얼트립’과 글로벌 메디컬 인공지능(AI) 기업 ‘뷰노’가 대표적이다. 뷰노는 국내 최초로 AI 의료기기 인허가를 취득했으며 마이리얼트립은 지난 7월 설립 이후 첫 흑자전환에 성공하고 올해 역대 최고 매출 달성을 눈앞에 두고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘임팩트 이코노미’ 측면에서도 일자리 창출 등 긍정적인 변화를 만들어냈다. 스마일게이트 인베의 투자를 받은 ‘파두’는 2017년 투자 유치 시점에 임직원이 26명이었는데 현재는 243명(23년 상반기 기준)으로 크게 늘었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 스마일게이트 그룹은 별도의 비영리 창업재단인 ‘오렌지플래닛’을 설립해 차세대 창업가를 대상으로 공간, 멘토링, 자금을 지원하고 있다. 현재 오렌지플래닛 동문사의 기업가치는 약 3조원에 달하며 이 과정에서 3700개가 넘는 일자리를 창출하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;내년 상반기에는 3000억원 규모의 ‘스마일게이트 혁신성장펀드’를 조성할 계획이다. 회사는 최근 경기 둔화와 고금리 등 투자 여건이 악화한 상황에서 초기 단계의 스타트업 성장의 마중물 역할을 맡아 4차 산업혁명 분야에서 비전을 제시할 신생 창업 기업을 적극 발굴, 지원한다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남기문 스마일게이트 인베 대표는 “미래 세대가 더 행복하게 살 수 있도록 일조하는 투자 자본을 지향한다”면서 “앞으로도 시장의 한계를 넘어서고자 하는 다양한 청년 창업가를 지원하고 육성함으로써 사회적 가치 창출에도 매진할 계획”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지윤 기자 merry@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단열 초점] ‘집게 손가락’ 젠더 갈등 한 복판에 선 게임업계</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334483&amp;code=11161100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334483&amp;code=11161100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-12T22:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121218521466415_1702374734_0924334483.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“남녀 중 하나를 고르라고 강요받는 게 가장 힘듭니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;요즘 판교발 한숨소리가 서울에서도 들릴 듯하다. 소위 ‘집게 손가락’으로 발화한 혐오 논란의 불씨가 게임 업계 전체로 들불처럼 번졌기 때문이다. 진영 갈등의 링이 되어버린 게임 산업계는 하루하루 침통한 표정으로 뉴스를 뒤적이는 형편이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상당수 게임사는 최근 프레임 단위로 콘텐츠를 들여다보는 작업에 열중하고 있다고 한다. 신작 출시가 임박한 게임사의 경우 발등에 불이 떨어졌다. 인지하지 못한 ‘혐오의 씨앗’이 숨어 있을지 모른다는 걱정 탓이다. 당분간 게임사들은 강박적 검열에 치중하며 신작 등 콘텐츠 공개 일정에 상당 부분 차질이 생길 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘집게 손가락’이 들어간, 오해를 산 콘텐츠들이 실제 디자이너의 혐오 의도가 들어갔는지 명명백백하게 따져보려면 적잖은 시간이 필요해 보인다. 그때까지 게임사들은 두려움을 가득 머금은 채 상황을 예의주시할 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 게임사들은 “입장을 명확히 해달라”는 요구를 이곳저곳에서 받고 있다고 한다. 집게 손가락 논란이 발생한 한 중견 게임사 사업 기획팀 관계자는 근래 게임 홈페이지 게시판 도배와 메일 폭탄에 시달리고 있다고 했다. “누구 편이냐”는 뉘앙스의 항변이 많다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남성 게이머 비중이 아무리 높아도 게임사 입장에서는 여성 게이머 또한 포기할 수 없는 소중한 고객이다. 게임사들이 양자택일을 강요받는 현 상황이 더욱 괴롭고 난처한 이유다. 결국 게임사들은 은밀하게 검열에 상당수 인력을 투입하는 방식으로 문제에 대응하고 있다. 이 과정에서 조금이라도 민감할 여지가 있는 콘텐츠는 ‘킬(삭제)’ 한다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게임사들은 현 사태에 대해 어떻게 처신해야 하는지에 대한 정답을 찾길 원하지만 쉽지 않아 보인다. 그래서일까. 그저 폭풍우가 빨리 지나가길 염원하며 하루하루를 버티는 모습에 연민이 느껴진다. 혐오 논란을 빚은 한 게임사 고위 관계자는 “남녀 중 하나를 택하지 않으면 불매 운동을 하겠다는 커뮤니티 대표의 메일을 받고 비통한 기분을 느꼈다”면서 “사태가 지나가고 ‘산업계가 더 건강해졌구나’ 돌아볼 수 있다면 그나마 다행”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단열 초점] ‘집게 손가락’ 젠더 갈등 한 복판에 선 게임업계</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334483&amp;code=11161100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924334483&amp;code=11161100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-12T22:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121218521466415_1702374734_0924334483.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“남녀 중 하나를 고르라고 강요받는 게 가장 힘듭니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;요즘 판교발 한숨소리가 서울에서도 들릴 듯하다. 소위 ‘집게 손가락’으로 발화한 혐오 논란의 불씨가 게임 업계 전체로 들불처럼 번졌기 때문이다. 진영 갈등의 링이 되어버린 게임 산업계는 하루하루 침통한 표정으로 뉴스를 뒤적이는 형편이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;상당수 게임사는 최근 프레임 단위로 콘텐츠를 들여다보는 작업에 열중하고 있다고 한다. 신작 출시가 임박한 게임사의 경우 발등에 불이 떨어졌다. 인지하지 못한 ‘혐오의 씨앗’이 숨어 있을지 모른다는 걱정 탓이다. 당분간 게임사들은 강박적 검열에 치중하며 신작 등 콘텐츠 공개 일정에 상당 부분 차질이 생길 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘집게 손가락’이 들어간, 오해를 산 콘텐츠들이 실제 디자이너의 혐오 의도가 들어갔는지 명명백백하게 따져보려면 적잖은 시간이 필요해 보인다. 그때까지 게임사들은 두려움을 가득 머금은 채 상황을 예의주시할 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 게임사들은 “입장을 명확히 해달라”는 요구를 이곳저곳에서 받고 있다고 한다. 집게 손가락 논란이 발생한 한 중견 게임사 사업 기획팀 관계자는 근래 게임 홈페이지 게시판 도배와 메일 폭탄에 시달리고 있다고 했다. “누구 편이냐”는 뉘앙스의 항변이 많다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;남성 게이머 비중이 아무리 높아도 게임사 입장에서는 여성 게이머 또한 포기할 수 없는 소중한 고객이다. 게임사들이 양자택일을 강요받는 현 상황이 더욱 괴롭고 난처한 이유다. 결국 게임사들은 은밀하게 검열에 상당수 인력을 투입하는 방식으로 문제에 대응하고 있다. 이 과정에서 조금이라도 민감할 여지가 있는 콘텐츠는 ‘킬(삭제)’ 한다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게임사들은 현 사태에 대해 어떻게 처신해야 하는지에 대한 정답을 찾길 원하지만 쉽지 않아 보인다. 그래서일까. 그저 폭풍우가 빨리 지나가길 염원하며 하루하루를 버티는 모습에 연민이 느껴진다. 혐오 논란을 빚은 한 게임사 고위 관계자는 “남녀 중 하나를 택하지 않으면 불매 운동을 하겠다는 커뮤니티 대표의 메일을 받고 비통한 기분을 느꼈다”면서 “사태가 지나가고 ‘산업계가 더 건강해졌구나’ 돌아볼 수 있다면 그나마 다행”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조국, 尹정부 향해 “박사 위에 검사, 검사 위에 여사”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965682&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965682&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-12T22:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121307240166764_1702419841_0018965682.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조국 전 법무부 장관이 윤석열 정부를 향해 “검사 위에 여사”라고 비판했다. 전두환 시절에 빗댄 표현이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 전 장관은 13일 자신의 페이스북에 “전두환 군사독재정권하에서 유행했던 말이 있다”며 “박사 위에 육사, 육사 위에 여사”라고 적었다. 그러면서 “지금은 박사 위에 검사, 검사 위에 여사”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘박사 위에 육사’는 전두환 전 대통령이 정권 곳곳에 육사 출신 인사들을 배치했던 것을 비판하는 말이다. 또 전 전 대통령의 부인 이순자씨도 화려한 옷차림을 즐기면서 공식 행사에 자주 나서 ‘육사 위에 여사’라는 말이 당시 유행했었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121307283166766_1702420111_0018965682.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조 전 장관은 기존 표현에서 육사를 검사로 바꿔 사용했다. 윤석열 정부에서 검사 출신 인사들이 중용되고 있는 것을 비판하는 취지다. 여기에 ‘여사’에 대한 언급을 유지하면서 김건희 여사에 대한 비판도 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘박사 위에 검사, 검사 위에 여사’는 지난해 6월 더불어민주당 정청래 의원이 언급했던 표현이기도 하다. 정 의원은 당시 검찰 출신의 이복현 금융감독원장의 취임 기사를 공유하면서 “전두환 때 석사 위에 박사, 박사 위에 육사, 육사 위에 여사란 말이 있었다”며 “윤석열 땐 석사 위에 박사, 박사 위에 검사, 검사 위에 여사란 말이 회자될지도”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조국, 尹정부 향해 “박사 위에 검사, 검사 위에 여사”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965682&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965682&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-12T22:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121307240166764_1702419841_0018965682.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조국 전 법무부 장관이 윤석열 정부를 향해 “검사 위에 여사”라고 비판했다. 전두환 시절에 빗댄 표현이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 전 장관은 13일 자신의 페이스북에 “전두환 군사독재정권하에서 유행했던 말이 있다”며 “박사 위에 육사, 육사 위에 여사”라고 적었다. 그러면서 “지금은 박사 위에 검사, 검사 위에 여사”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘박사 위에 육사’는 전두환 전 대통령이 정권 곳곳에 육사 출신 인사들을 배치했던 것을 비판하는 말이다. 또 전 전 대통령의 부인 이순자씨도 화려한 옷차림을 즐기면서 공식 행사에 자주 나서 ‘육사 위에 여사’라는 말이 당시 유행했었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121307283166766_1702420111_0018965682.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;조 전 장관은 기존 표현에서 육사를 검사로 바꿔 사용했다. 윤석열 정부에서 검사 출신 인사들이 중용되고 있는 것을 비판하는 취지다. 여기에 ‘여사’에 대한 언급을 유지하면서 김건희 여사에 대한 비판도 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘박사 위에 검사, 검사 위에 여사’는 지난해 6월 더불어민주당 정청래 의원이 언급했던 표현이기도 하다. 정 의원은 당시 검찰 출신의 이복현 금융감독원장의 취임 기사를 공유하면서 “전두환 때 석사 위에 박사, 박사 위에 육사, 육사 위에 여사란 말이 있었다”며 “윤석열 땐 석사 위에 박사, 박사 위에 검사, 검사 위에 여사란 말이 회자될지도”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[관가뒷담] 최상목, 다음달 첫 내부 시험대…‘닮고 싶은 상사’ 가능할까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018964858&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018964858&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-12T22:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023120414480257048_1701668882_0018964858.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최상목 부총리 겸 기획재정부 장관 후보자가 다음달 첫 내부 시험대를 앞두고 있다. 최 후보자는 오는 19일 열리는 인사청문회는 무난히 통과할 것으로 예상된다. 다만 내년 1월 치러지는 기재부의 ‘닮고 싶은 상사(이하 닮상)’ 투표가 관건이다. 신임 장관에 대한 기재부 직원들의 선호도를 확인할 수 있는 닮상 투표에서 성과를 내지 못할 경우, 최 후보자가 임기 초반부터 내부 장악에 어려움을 겪을 수 있다는 우려도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 공무원노조 기재부 지부에 따르면 ‘2023 닮상 투표’는 내년 1월에 진행된다. 내년도 예산안 협의가 마무리 되고, 예산실 직원들이 세종청사로 복귀하는 시점 등을 고려한 것이다. 닮상 투표는 기재부 무보직 서기관 이하 모든 직급이 부내 닮고 싶은 상사와 ‘닮고 싶지 않은 상사(이하 안닮상)’를 국장급 이상 2명, 과장급 4명씩 각각 적어 그중 가장 많은 표를 받은 사람들을 추려내는 식으로 치러진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;닮상 투표는 재경부 시절이던 2004년 처음 시행돼 올해로 19년째 이어지고 있다. 결과가 인사고과에 직접 반영되진 않는다. 다만 내부 평판으로 작용해 매년 간부들이 투표 시즌만 되면 신경을 쓰는 분위기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;6년여만에 친정인 기재부로 복귀하는 최 후보자도 다음달 치러지는 투표 대상자가 될 것으로 보인다. 눈에 띄는 낙마 사유가 없어 이번달 내로 무난히 임명될 가능성이 크기 때문이다. 닮상에 세 번 선정된 간부는 명예의 전당에 올라가고, 투표 대상에서 제외된다. 최 후보자는 증권제도과장 시절인 2006년 닮상에 뽑힌 적이 있지만 아직 명예의 전당에는 등극하지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;닮상 투표는 기재부 직원들이 간부들의 리더십, 능력, 인격 등을 종합 평가하는 행사다. 최 후보자가 오랫만에 기재부로 돌아오는 만큼, 일부 젊은 직원들은 최 후보자의 업무 스타일이나 인성 등을 잘 모른다고 한다. 이에 따라 이번 닮상 투표는 최 후보자가 장관으로 오는 것에 대한 선호도 자체를 평가하는 시험대가 될 것이라는 게 기재부 공무원들의 전언이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023101917252598898_1697703925_0018964858.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;만약 최 후보자가 다음달 투표에서 닮상으로 뽑힌다면 안정적으로 임기를 시작할 수 있을 전망이다. 6년간의 공백을 메우고, 윤석열정부 2기 경제 사령탑으로서 직원들의 신임까지 얻었다는 상징성도 확보할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 최 후보자가 닮상에 선정되지 않거나, 아예 안닮상 명단에 이름을 올릴 경우 체면을 구길 수 있다. 특히 전임 장관인 추경호 부총리와의 비교도 불가피할 것으로 예상된다. 추 부총리는 지난 1월 최다 득표로 닮상에 선정된 바 있다. 현직 부총리가 닮상으로 뽑힌 건 2012년 박재완 장관, 2014~2015년 최경환 부총리 이후 처음이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기재부 다른 간부들도 이번 투표에 촉각을 세우고 있다. 신임 장관을 맞이한 뒤 바로 치러지는 내부 평가이기 때문이다. 특히 최근 연속으로 안닮상에 꼽힌 간부들은 속앓이를 하고 있는 것으로 전해졌다. 한 기재부 관계자는 “부처를 떠나있던 신임 장관이 간부들의 닮상 투표 결과를 주목하지 않을 수 없을 것”이라며 “특히 이번 투표는 부처 내 관심이 더 큰 상황”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기재부 노조는 투표 방식 개선도 고민하고 있다. 그동안 닮상 제도를 두고 ‘인기 투표로 전락했다’ ‘고과에 반영되지 않아 실효성이 없다’ ‘안닮상은 3번 제한이 없어 업무 스타일 개선 의지를 오히려 꺾는다’는 지적이 많았다. 이런 여론을 반영해 노조는 다음달 본 투표 전에 투표 방식에 대한 직원들의 의견을 먼저 취합하고, 이를 토대로 닮상 선정 방식을 손 볼 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박세환 기자 foryou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[관가뒷담] 최상목, 다음달 첫 내부 시험대…‘닮고 싶은 상사’ 가능할까</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018964858&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018964858&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-12-12T22:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023120414480257048_1701668882_0018964858.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최상목 부총리 겸 기획재정부 장관 후보자가 다음달 첫 내부 시험대를 앞두고 있다. 최 후보자는 오는 19일 열리는 인사청문회는 무난히 통과할 것으로 예상된다. 다만 내년 1월 치러지는 기재부의 ‘닮고 싶은 상사(이하 닮상)’ 투표가 관건이다. 신임 장관에 대한 기재부 직원들의 선호도를 확인할 수 있는 닮상 투표에서 성과를 내지 못할 경우, 최 후보자가 임기 초반부터 내부 장악에 어려움을 겪을 수 있다는 우려도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 공무원노조 기재부 지부에 따르면 ‘2023 닮상 투표’는 내년 1월에 진행된다. 내년도 예산안 협의가 마무리 되고, 예산실 직원들이 세종청사로 복귀하는 시점 등을 고려한 것이다. 닮상 투표는 기재부 무보직 서기관 이하 모든 직급이 부내 닮고 싶은 상사와 ‘닮고 싶지 않은 상사(이하 안닮상)’를 국장급 이상 2명, 과장급 4명씩 각각 적어 그중 가장 많은 표를 받은 사람들을 추려내는 식으로 치러진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;닮상 투표는 재경부 시절이던 2004년 처음 시행돼 올해로 19년째 이어지고 있다. 결과가 인사고과에 직접 반영되진 않는다. 다만 내부 평판으로 작용해 매년 간부들이 투표 시즌만 되면 신경을 쓰는 분위기다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;6년여만에 친정인 기재부로 복귀하는 최 후보자도 다음달 치러지는 투표 대상자가 될 것으로 보인다. 눈에 띄는 낙마 사유가 없어 이번달 내로 무난히 임명될 가능성이 크기 때문이다. 닮상에 세 번 선정된 간부는 명예의 전당에 올라가고, 투표 대상에서 제외된다. 최 후보자는 증권제도과장 시절인 2006년 닮상에 뽑힌 적이 있지만 아직 명예의 전당에는 등극하지 못했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;닮상 투표는 기재부 직원들이 간부들의 리더십, 능력, 인격 등을 종합 평가하는 행사다. 최 후보자가 오랫만에 기재부로 돌아오는 만큼, 일부 젊은 직원들은 최 후보자의 업무 스타일이나 인성 등을 잘 모른다고 한다. 이에 따라 이번 닮상 투표는 최 후보자가 장관으로 오는 것에 대한 선호도 자체를 평가하는 시험대가 될 것이라는 게 기재부 공무원들의 전언이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023101917252598898_1697703925_0018964858.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;만약 최 후보자가 다음달 투표에서 닮상으로 뽑힌다면 안정적으로 임기를 시작할 수 있을 전망이다. 6년간의 공백을 메우고, 윤석열정부 2기 경제 사령탑으로서 직원들의 신임까지 얻었다는 상징성도 확보할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 최 후보자가 닮상에 선정되지 않거나, 아예 안닮상 명단에 이름을 올릴 경우 체면을 구길 수 있다. 특히 전임 장관인 추경호 부총리와의 비교도 불가피할 것으로 예상된다. 추 부총리는 지난 1월 최다 득표로 닮상에 선정된 바 있다. 현직 부총리가 닮상으로 뽑힌 건 2012년 박재완 장관, 2014~2015년 최경환 부총리 이후 처음이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기재부 다른 간부들도 이번 투표에 촉각을 세우고 있다. 신임 장관을 맞이한 뒤 바로 치러지는 내부 평가이기 때문이다. 특히 최근 연속으로 안닮상에 꼽힌 간부들은 속앓이를 하고 있는 것으로 전해졌다. 한 기재부 관계자는 “부처를 떠나있던 신임 장관이 간부들의 닮상 투표 결과를 주목하지 않을 수 없을 것”이라며 “특히 이번 투표는 부처 내 관심이 더 큰 상황”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기재부 노조는 투표 방식 개선도 고민하고 있다. 그동안 닮상 제도를 두고 ‘인기 투표로 전락했다’ ‘고과에 반영되지 않아 실효성이 없다’ ‘안닮상은 3번 제한이 없어 업무 스타일 개선 의지를 오히려 꺾는다’는 지적이 많았다. 이런 여론을 반영해 노조는 다음달 본 투표 전에 투표 방식에 대한 직원들의 의견을 먼저 취합하고, 이를 토대로 닮상 선정 방식을 손 볼 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박세환 기자 foryou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 떡볶이 겨냥?… 이재명도 ‘엑스포 실망’ 부산행</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965718&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965718&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-12T22:51:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121115340764539_1702276447_0018965718.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표가 13일 보수 텃밭으로 꼽히는 부산으로 향한다. 2030 세계박람회(엑스포) 유치 실패 등으로 실망한 지역 민심을 다잡기 위한 행보로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이날 오전 부산시당 대회의실에서 현장 최고위원회의를 주재한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 최고위원회의에서 부산 엑스포 유치 실패를 언급하며 부산 시민들을 위로할 것으로 알려졌다. 또 가덕신공항 건설 등 부산엑스포와 연계돼 추진한 부산의 현안 사업들을 뒷받침하겠다는 의지도 드러낼 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 오후에는 부산 지역 전세사기 피해자들 현장 간담회에도 참석한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023120705242260773_1701894263_0018965718.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;특히 윤석열 대통령이 지난 6일 재벌 총수들과 함께 부산 국제시장을 깜짝 방문해 떡볶이와 어묵을 먹는 장면을 연출한 것을 두고 여론이 좋지 않은 상황에서 ‘민생’을 강조하며 이와 대비되는 모습을 보이려는 의도도 있는 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 지난주 최고위원회의에서 “전세사기특별법이 시행일로부터 6개월이 지났는데 국토교통부와 집권 여당이 계속 약속을 어기고 피해자들의 눈물을 외면하고 있다”며 정부여당을 비판한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 떡볶이 겨냥?… 이재명도 ‘엑스포 실망’ 부산행</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965718&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965718&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-12T22:51:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121115340764539_1702276447_0018965718.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표가 13일 보수 텃밭으로 꼽히는 부산으로 향한다. 2030 세계박람회(엑스포) 유치 실패 등으로 실망한 지역 민심을 다잡기 위한 행보로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 이날 오전 부산시당 대회의실에서 현장 최고위원회의를 주재한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 최고위원회의에서 부산 엑스포 유치 실패를 언급하며 부산 시민들을 위로할 것으로 알려졌다. 또 가덕신공항 건설 등 부산엑스포와 연계돼 추진한 부산의 현안 사업들을 뒷받침하겠다는 의지도 드러낼 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 오후에는 부산 지역 전세사기 피해자들 현장 간담회에도 참석한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023120705242260773_1701894263_0018965718.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;특히 윤석열 대통령이 지난 6일 재벌 총수들과 함께 부산 국제시장을 깜짝 방문해 떡볶이와 어묵을 먹는 장면을 연출한 것을 두고 여론이 좋지 않은 상황에서 ‘민생’을 강조하며 이와 대비되는 모습을 보이려는 의도도 있는 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 대표는 지난주 최고위원회의에서 “전세사기특별법이 시행일로부터 6개월이 지났는데 국토교통부와 집권 여당이 계속 약속을 어기고 피해자들의 눈물을 외면하고 있다”며 정부여당을 비판한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“어디 계십니까 감독님” 네덜란드서 히딩크 찾은 尹대통령 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965783&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965783&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-12T23:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121308050266773_1702422302_0018965783.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;네덜란드를 국빈 방문 중인 윤석열 대통령이 12일(현지시간) 빌렘 알렉산더 네덜란드 국왕이 초청한 국빈 만찬에서 “대한민국과 네덜란드는 보편적 가치에 기반해 글로벌 자유 연대를 이끌어갈 가장 훌륭한 파트너가 될 것”이라고 강조했다. 빌럼-알렉산더르 국왕은 ‘K-팝’, ‘K-무비’ 등을 열거하며 “한국 열풍이 네덜란드를 휩쓸고 있다”고 치켜세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 오후 네덜란드 암스테르담 왕궁에서 열린 국빈 만찬에 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121308122666785_1702422746_0018965783.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “유럽과 아시아를 대표하는 시장 경제와 민주주의의 모범 국가로서 양국은 자유, 인권, 법치의 핵심 가치를 공유하고 있다. 그리고 양국 국민들의 교류와 유대도 점점 더 가까워지고 있다”며 “세계에 전례가 없는 글로벌 복합 위기에 우리 모두 직면한 바로 지금, 규범 기반의 국제 연대가 더욱 중요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 한국전쟁 당시 네덜란드가 5000명의 장병을 파병한 사실 등을 언급하며 “전쟁 속에서 피로 맺어진 우정을 토대로 양국은 그동안 굳건하고 다층적인 협력을 발전시켜 왔다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 만찬에는 2002년 한일월드컵 4강 신화의 주역인 거스 히딩크 전 국가대표팀 감독도 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121307565866771_1702421818_0018965783.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 좌중을 둘러보며 “어디 계십니까? 히딩크 감독님”이라고 부르자, 히딩크 전 감독이 일어서서 인사했다. 좌중에서는 박수가 쏟아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “2002년 대한민국 국민들의 가슴을 뜨겁게 달군 월드컵 4강 신화의 중심에는 네덜란드 출신의 명장 거스 히딩크 감독이 계신다”고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “박지성 선수의 유럽 커리어의 시작과 끝은 바로 네덜란드 리그였다. 저는 중학생 시절이던 1974년 월드컵 때 ‘오렌지 군단’의 돌풍을 일으켰던 요한 크루이프에 열광했다. 지금 네덜란드의 많은 젊은이들이 K팝에 열광하고, 또 1000여 명의 한국 학생들은 네덜란드에서 미래를 위한 꿈을 키우고 있다”며 스포츠·문화 교류 발전을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121308131366786_1702422793_0018965783.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;알렉산더 국왕도 만찬사를 통해 양국간 우호 협력을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;알렉산더 국왕은 “이제 대한민국은 네덜란드에게 더 이상 멀리 있는 낯선 나라가 아니다”라며 “라디오에는 K팝이 나오고 극장에서는 K무비를, 넷플릭스에서는 K드라마를 즐길 수 있다. 슈퍼마켓에서는 K푸드가, 김치가 꽃양배추 대신 판매되고 있다. 네덜란드 사람은 기아 자동차를 타고, 유튜브에서 K블로거를 구독하고, K뷰티는 많은 사람들이 최고라 평가한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121308112566783_1702422685_0018965783.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 만찬에는 거스 히딩크 전 감독과 마르크 뤼터 총리, 얀 안토니 브라윈 상원의장, 룰린 카밍하 임시하원의장 등 내각 주요 인사, 크리스 브레이트펠트 왕실 비서실장, A.T. 힐러 국왕 비서실장 등 왕실 주요 인사 다수가 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 측에서는 정부에서 이종호 과학기술정보통신부 장관, 박진 외교부 장관, 유인촌 문화체육관광부 장관, 조태용 국가안보실장, 안덕근 산업통상자원부 통상교섭본부장, 최형찬 주네덜란드 대사 내외와 이재용 삼성전자 회장, 최태원 SK그룹 회장 등 경제사절단이 자리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“어디 계십니까 감독님” 네덜란드서 히딩크 찾은 尹대통령 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965783&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965783&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-12-12T23:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121308050266773_1702422302_0018965783.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;네덜란드를 국빈 방문 중인 윤석열 대통령이 12일(현지시간) 빌렘 알렉산더 네덜란드 국왕이 초청한 국빈 만찬에서 “대한민국과 네덜란드는 보편적 가치에 기반해 글로벌 자유 연대를 이끌어갈 가장 훌륭한 파트너가 될 것”이라고 강조했다. 빌럼-알렉산더르 국왕은 ‘K-팝’, ‘K-무비’ 등을 열거하며 “한국 열풍이 네덜란드를 휩쓸고 있다”고 치켜세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 오후 네덜란드 암스테르담 왕궁에서 열린 국빈 만찬에 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121308122666785_1702422746_0018965783.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “유럽과 아시아를 대표하는 시장 경제와 민주주의의 모범 국가로서 양국은 자유, 인권, 법치의 핵심 가치를 공유하고 있다. 그리고 양국 국민들의 교류와 유대도 점점 더 가까워지고 있다”며 “세계에 전례가 없는 글로벌 복합 위기에 우리 모두 직면한 바로 지금, 규범 기반의 국제 연대가 더욱 중요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 한국전쟁 당시 네덜란드가 5000명의 장병을 파병한 사실 등을 언급하며 “전쟁 속에서 피로 맺어진 우정을 토대로 양국은 그동안 굳건하고 다층적인 협력을 발전시켜 왔다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 만찬에는 2002년 한일월드컵 4강 신화의 주역인 거스 히딩크 전 국가대표팀 감독도 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121307565866771_1702421818_0018965783.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤 대통령이 좌중을 둘러보며 “어디 계십니까? 히딩크 감독님”이라고 부르자, 히딩크 전 감독이 일어서서 인사했다. 좌중에서는 박수가 쏟아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 대통령은 “2002년 대한민국 국민들의 가슴을 뜨겁게 달군 월드컵 4강 신화의 중심에는 네덜란드 출신의 명장 거스 히딩크 감독이 계신다”고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “박지성 선수의 유럽 커리어의 시작과 끝은 바로 네덜란드 리그였다. 저는 중학생 시절이던 1974년 월드컵 때 ‘오렌지 군단’의 돌풍을 일으켰던 요한 크루이프에 열광했다. 지금 네덜란드의 많은 젊은이들이 K팝에 열광하고, 또 1000여 명의 한국 학생들은 네덜란드에서 미래를 위한 꿈을 키우고 있다”며 스포츠·문화 교류 발전을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121308131366786_1702422793_0018965783.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;알렉산더 국왕도 만찬사를 통해 양국간 우호 협력을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;알렉산더 국왕은 “이제 대한민국은 네덜란드에게 더 이상 멀리 있는 낯선 나라가 아니다”라며 “라디오에는 K팝이 나오고 극장에서는 K무비를, 넷플릭스에서는 K드라마를 즐길 수 있다. 슈퍼마켓에서는 K푸드가, 김치가 꽃양배추 대신 판매되고 있다. 네덜란드 사람은 기아 자동차를 타고, 유튜브에서 K블로거를 구독하고, K뷰티는 많은 사람들이 최고라 평가한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121308112566783_1702422685_0018965783.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이날 만찬에는 거스 히딩크 전 감독과 마르크 뤼터 총리, 얀 안토니 브라윈 상원의장, 룰린 카밍하 임시하원의장 등 내각 주요 인사, 크리스 브레이트펠트 왕실 비서실장, A.T. 힐러 국왕 비서실장 등 왕실 주요 인사 다수가 참석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 측에서는 정부에서 이종호 과학기술정보통신부 장관, 박진 외교부 장관, 유인촌 문화체육관광부 장관, 조태용 국가안보실장, 안덕근 산업통상자원부 통상교섭본부장, 최형찬 주네덜란드 대사 내외와 이재용 삼성전자 회장, 최태원 SK그룹 회장 등 경제사절단이 자리했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하늘이여 노래하라 땅이여 기뻐하라</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965813&amp;code=61221111&amp;sid1=all</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965813&amp;code=61221111&amp;sid1=all</guid>
      <pubDate>2023-12-12T23:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121308244566789_1702423485_0018965813.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;모퉁이돌선교회(대표 이삭 목사)는 19일 오후7시 서울 강남구 충현교회에서 ‘북녘 성도와 함께 드리는 성탄예배’를 개최한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이삭 대표는 초청의 글에서 “2011년부터 남한 성도들이 탈북 성도들과 함께 성탄예배를 드리며 ‘내년에는 평양에서’라고 외쳤는데 아직도 그런 환경이 준비되지 않아 올해 또 다시 이 땅에서 남북의 성도들이 하나님께 성탄예배를 드린다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 ”탈북 성도들과 남한 성도, 그리고 북한에서 방송을 듣는 성도들과 함께 하나님께 올려드릴 성탄예배에 여러분을 초청한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;예배 슬로건은 ‘하늘이여 노래하라 땅이여 기뻐하라’(시 49:13)이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;극단 예배자, 평예찬양대 &amp; 평예 오케스트라, 다음세대 찬양대, 우리들학교 등이 출연한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;참석자에게 북한에 보내고 있는 ‘남북병행 성경’을 선물로 전달한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 성경이 북한에 보내질 수 있도록 축복하며 기도하는 순서도 준비돼 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예배실황은 녹음해 단파 9330Khz와 중파1566Khz를 통해 성탄절 당일에 북한으로 송출한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;참여 신청은 모퉁이돌선교회 홈페이지에서 하면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모퉁이돌선교회는 1985년부터 북한 전역에 성경을 배달하고 복음풍선 날리기, 단파 라디오 방송 등으로 북한 선교 활동을 활발하게 벌이고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유영대 기자 ydyoo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“퇴마의식” 암 투병 중인 장모 몸에 불 붙인 사위</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965834&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965834&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-12T23:35:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2020051313212360728_1589343683_0018965834.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;암 투병을 하며 병원에 입원해 있던 장모의 몸에 불을 붙인 사위에게 1심에서 징역형이 선고됐다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 법조계에 따르면 서울북부지법 형사합의13부(이태웅 부장판사)는 현주건조물방화치상 등 혐의로 기소된 김모(44)씨에게 최근 징역 2년 6개월을 선고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨는 지난 5월 29일 폐암 말기로 서울 노원구의 한 병원에 입원해 있던 장모 A씨(68)를 간병하던 중 라이터로 휴지에 불을 붙여 A씨에게 던졌다. 휴지에 붙은 불은 A씨의 몸에 옮겨붙었고, A씨는 두피와 왼손, 얼굴·목 부위 등에 2도 화상을 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 김씨 측은 고의가 없었다고 주장했다. ‘퇴마의식’을 하는 과정에서 불이 붙은 휴지를 공중에 날렸는데 A씨가 갑작스레 움직여 머리카락에 닿았다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게다가 김씨가 환각·착란 등 부작용이 있는 우울증약을 과다복용해 심신상실 또는 심신미약 상태였다고도 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;하지만 재판부는 김씨에게 고의가 있었다고 봤다. 재판부는 김씨가 미필적으로나마 불이 A씨와 침대, 병원 건물에 옮겨붙을 수 있음을 인식하면서 범행을 해 고의가 있었다고 판단했다. 또 당시 심신 미약 상태도 아니었다고 봤다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 재판부는 김씨의 존속살해미수 혐의에 대해선 “검사가 제출한 증거만으로 피고인이 피해자를 살해하려고 하는 살인의 고의를 가지고 불을 질렀다고 단정할 수 없다”며 무죄로 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“퇴마의식” 암 투병 중인 장모 몸에 불 붙인 사위</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965834&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965834&amp;code=61121311&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-12T23:35:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2020051313212360728_1589343683_0018965834.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;암 투병을 하며 병원에 입원해 있던 장모의 몸에 불을 붙인 사위에게 1심에서 징역형이 선고됐다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 법조계에 따르면 서울북부지법 형사합의13부(이태웅 부장판사)는 현주건조물방화치상 등 혐의로 기소된 김모(44)씨에게 최근 징역 2년 6개월을 선고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김씨는 지난 5월 29일 폐암 말기로 서울 노원구의 한 병원에 입원해 있던 장모 A씨(68)를 간병하던 중 라이터로 휴지에 불을 붙여 A씨에게 던졌다. 휴지에 붙은 불은 A씨의 몸에 옮겨붙었고, A씨는 두피와 왼손, 얼굴·목 부위 등에 2도 화상을 입었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 김씨 측은 고의가 없었다고 주장했다. ‘퇴마의식’을 하는 과정에서 불이 붙은 휴지를 공중에 날렸는데 A씨가 갑작스레 움직여 머리카락에 닿았다고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;게다가 김씨가 환각·착란 등 부작용이 있는 우울증약을 과다복용해 심신상실 또는 심신미약 상태였다고도 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;하지만 재판부는 김씨에게 고의가 있었다고 봤다. 재판부는 김씨가 미필적으로나마 불이 A씨와 침대, 병원 건물에 옮겨붙을 수 있음을 인식하면서 범행을 해 고의가 있었다고 판단했다. 또 당시 심신 미약 상태도 아니었다고 봤다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 재판부는 김씨의 존속살해미수 혐의에 대해선 “검사가 제출한 증거만으로 피고인이 피해자를 살해하려고 하는 살인의 고의를 가지고 불을 질렀다고 단정할 수 없다”며 무죄로 판단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김동연 “모든 것에서 나라가 흔들리고 있다” 우려</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965885&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965885&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-12T23:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023071307182990561_1689200309_0018965885.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동연 경기도지사가 “지금 나라의 걱정되는 일이 많다. 경제는 어렵고 외교, 교육, 사회, 정치 모든 것에서 나라가 흔들리고 있다”고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 지난 12일 국회 의원회관에서 열린 ‘깨우다! 대한민국 성장 잠재력, 경기북부특별자치도 설치 국회토론회’ 후 기자들과 만나 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 “누구에게나 지켜야 할 게 있고 버려야 할 게 있다. 우리가 지켜야 할 것은 원칙과 약속이고, 버릴 것은 기득권”이라며 “며칠 전 대학교수들이 금년 사자성어로 ‘견리망의’(見利忘義·이로움을 보자 의로움을 잊는다)를 뽑았다”고 말했다. 이어 “저는 대한민국 정치판이 잘못됐다고 생각하고, 마땅히 뽑혀야 할 사자성어는 ‘견리사의’(見利思義, 이익을 보면 의로움을 생각하라)다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 자신이 속한 더불어민주당에 대해서도 쓴소리를 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “순서가 바뀌어서 기득권은 지키고 원칙과 약속을 버린다면 (국민들로부터) 지지받지 못할 것”이라며 “단호하게 민주당에서 원칙과 약속을 지키는 방향으로 나가야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 김 지사는 지난 대선 당시 상황을 떠올리며 정치개혁과 국민통합을 상기시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “&lt;span&gt;지난 대선에서 이재명 후보와 합의를 본 결의문 안에 정치개혁과 권력구조 개편, 국민통합을 위한 내용을 다 담았다”며 “정치교체특별위원회 위원장으로서 결의문을 만들어 지난해 전당대회에서 94% 당원의 지지를 얻어 통과를 시켰다. 그 속에 있는 그대로 약속과 원칙을 지키고 정치개혁과 또 국민통합을 이뤄야 한다는 원칙에는 추호도 변함이 없다”고 강조했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김동연 “모든 것에서 나라가 흔들리고 있다” 우려</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965885&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965885&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-12-12T23:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023071307182990561_1689200309_0018965885.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동연 경기도지사가 “지금 나라의 걱정되는 일이 많다. 경제는 어렵고 외교, 교육, 사회, 정치 모든 것에서 나라가 흔들리고 있다”고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 지난 12일 국회 의원회관에서 열린 ‘깨우다! 대한민국 성장 잠재력, 경기북부특별자치도 설치 국회토론회’ 후 기자들과 만나 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 “누구에게나 지켜야 할 게 있고 버려야 할 게 있다. 우리가 지켜야 할 것은 원칙과 약속이고, 버릴 것은 기득권”이라며 “며칠 전 대학교수들이 금년 사자성어로 ‘견리망의’(見利忘義·이로움을 보자 의로움을 잊는다)를 뽑았다”고 말했다. 이어 “저는 대한민국 정치판이 잘못됐다고 생각하고, 마땅히 뽑혀야 할 사자성어는 ‘견리사의’(見利思義, 이익을 보면 의로움을 생각하라)다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 자신이 속한 더불어민주당에 대해서도 쓴소리를 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “순서가 바뀌어서 기득권은 지키고 원칙과 약속을 버린다면 (국민들로부터) 지지받지 못할 것”이라며 “단호하게 민주당에서 원칙과 약속을 지키는 방향으로 나가야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러면서 김 지사는 지난 대선 당시 상황을 떠올리며 정치개혁과 국민통합을 상기시켰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “&lt;span&gt;지난 대선에서 이재명 후보와 합의를 본 결의문 안에 정치개혁과 권력구조 개편, 국민통합을 위한 내용을 다 담았다”며 “정치교체특별위원회 위원장으로서 결의문을 만들어 지난해 전당대회에서 94% 당원의 지지를 얻어 통과를 시켰다. 그 속에 있는 그대로 약속과 원칙을 지키고 정치개혁과 또 국민통합을 이뤄야 한다는 원칙에는 추호도 변함이 없다”고 강조했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;수원=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美정보당국 “러 병력 87% 손실…푸틴, 우크라 지원금 고갈 노려”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965892&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965892&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-12T23:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121308540466800_1702425244_0018965892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;우크라이나 침공 때 러시아가 투입한 병력 87%가 죽거나 다친 것으로 미 정보당국이 파악했다. 블라디미르 푸틴 러시아 대통령은 그러나 겨울을 버티면 우크라이나에 대한 서방 지원이 고갈될 것으로 보고, 전투를 강행하고 있는 것으로 분석됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 지원금 협상 문제로 교착상태에 있는 의회를 압박하기 위해 미국을 찾았지만, 여야는 별다른 진전을 이루지 못한 것으로 관측됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 정보당국은 러시아가 우크라이나 침공 초기 투입한 병력 36만 명 중 31만5000명이 전사하거나 부상했다는 내용의 정보 보고서를 기밀 해제했다고 로이터통신이 12일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보고서에 따르면 러시아는 전차 3500대 중 2200대, 보병 전투차량 1만3600대 중 4400대 등을 손실했고, 이를 보충하기 위해 1970년대에 생산한 T62 전차까지 사용하는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보고서는 “11월 후반 기준 러시아는 우크라이나 침공 전에 비축했던 지상군 장비의 4분의 1 이상을 잃었다”며 “러시아군이 인력과 군사 장비를 너무 많이 잃어 러시아군의 현대화가 18년은 늦어질 것”이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에이드리언 왓슨 백악관 국가안보회의(NSC) 대변인은 “푸틴 대통령은 막대한 손실에도 불구하고 계속 군대에 진격 명령을 내리고 있다”며 “러시아는 겨우내 군사적 교착상태가 이어지면 우크라이나에 대한 서방 지원이 고갈될 것으로 보는 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 대통령은 이날 젤렌스키 대통령을 백악관으로 초청해 “희망을 버리지 말라”며 지속적인 무기 지원을 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 백악관 정상회담 후 공동 기자회견에서 “할 수 있는 데까지 우크라이나에 중대 무기 지원을 계속하겠다”며 “나는 우크라이나를 버리지 않을 것”이라고 밝혔다. 또 “블라디미르 푸틴 대통령은 미국이 우크라이나를 위한 성과를 내지 못하는 것에 기대를 걸고 있다”며 “우리는 그가 틀렸다는 걸 증명해야만 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 이날 의회의 추가 승인이 필요하지 않은 2억 달러 규모의 우크라이나 군사 지원을 발표하고, 의회에 1050억 달러 규모 패키지 안보 예산안을 크리스마스 연휴 전 처리해 달라고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젤렌스키 대통령은 “우리는 이미 (러시아의 침공에 맞서) 중대한 진전을 이뤘고 용기를 보여줬다”며 “그러나 미국의 지원이 없으면 우리 영토를 적들에게 내어줄 수 있다”고 지원을 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젤렌스키 대통령은 척 슈머 상원 민주당 원내대표와 미치 매코널 상원 공화당 원내대표, 마이크 존슨 하원의장 등 의회 지도부와 만나서도 “지금은 우방국들이 물러설 때가 아니다. 신속한 지원이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 “이번 방미는 우크라이나 지원금이 바닥을 드러내면서 백악관이 조율한 것”이라며 “그러나 백악관과 공화당의 대립을 해소하는 데에는 거의 도움이 되지 않았다”고 평가했다. 이어 젤렌스키 대통령과 만난 여러 상원의원은 “연설이 열정적이었지만, 국경 정책에 대한 교착상태에 영향을 미칠 것 같지 않다”고 말했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 매코널 원내대표는 현실적으로 크리스마스 이전에 1050억 달러 안보 예산안을 처리하는 것은 불가능하다고 전했다. 존슨 의장도 “바이든 행정부가 요구하는 건 적절한 감독도 없고, 승리를 위한 명확한 전략도 없는 수십억 달러의 추가 자금”이라며 “우리는 옳은 일을 하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 슈머 원내대표는 “의회 교착에 대해 가장 행복해하는 사람은 푸틴”이라며 “그는 도널드 트럼프의 국경 정책이 우크라이나에 대한 군사 지원을 방해하고 있다는 사실을 기뻐하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美정보당국 “러 병력 87% 손실…푸틴, 우크라 지원금 고갈 노려”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965892&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018965892&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-12-12T23:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/1213/2023121308540466800_1702425244_0018965892.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;우크라이나 침공 때 러시아가 투입한 병력 87%가 죽거나 다친 것으로 미 정보당국이 파악했다. 블라디미르 푸틴 러시아 대통령은 그러나 겨울을 버티면 우크라이나에 대한 서방 지원이 고갈될 것으로 보고, 전투를 강행하고 있는 것으로 분석됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 지원금 협상 문제로 교착상태에 있는 의회를 압박하기 위해 미국을 찾았지만, 여야는 별다른 진전을 이루지 못한 것으로 관측됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 정보당국은 러시아가 우크라이나 침공 초기 투입한 병력 36만 명 중 31만5000명이 전사하거나 부상했다는 내용의 정보 보고서를 기밀 해제했다고 로이터통신이 12일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보고서에 따르면 러시아는 전차 3500대 중 2200대, 보병 전투차량 1만3600대 중 4400대 등을 손실했고, 이를 보충하기 위해 1970년대에 생산한 T62 전차까지 사용하는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보고서는 “11월 후반 기준 러시아는 우크라이나 침공 전에 비축했던 지상군 장비의 4분의 1 이상을 잃었다”며 “러시아군이 인력과 군사 장비를 너무 많이 잃어 러시아군의 현대화가 18년은 늦어질 것”이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에이드리언 왓슨 백악관 국가안보회의(NSC) 대변인은 “푸틴 대통령은 막대한 손실에도 불구하고 계속 군대에 진격 명령을 내리고 있다”며 “러시아는 겨우내 군사적 교착상태가 이어지면 우크라이나에 대한 서방 지원이 고갈될 것으로 보는 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조 바이든 대통령은 이날 젤렌스키 대통령을 백악관으로 초청해 “희망을 버리지 말라”며 지속적인 무기 지원을 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 백악관 정상회담 후 공동 기자회견에서 “할 수 있는 데까지 우크라이나에 중대 무기 지원을 계속하겠다”며 “나는 우크라이나를 버리지 않을 것”이라고 밝혔다. 또 “블라디미르 푸틴 대통령은 미국이 우크라이나를 위한 성과를 내지 못하는 것에 기대를 걸고 있다”며 “우리는 그가 틀렸다는 걸 증명해야만 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;바이든 대통령은 이날 의회의 추가 승인이 필요하지 않은 2억 달러 규모의 우크라이나 군사 지원을 발표하고, 의회에 1050억 달러 규모 패키지 안보 예산안을 크리스마스 연휴 전 처리해 달라고 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젤렌스키 대통령은 “우리는 이미 (러시아의 침공에 맞서) 중대한 진전을 이뤘고 용기를 보여줬다”며 “그러나 미국의 지원이 없으면 우리 영토를 적들에게 내어줄 수 있다”고 지원을 호소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;젤렌스키 대통령은 척 슈머 상원 민주당 원내대표와 미치 매코널 상원 공화당 원내대표, 마이크 존슨 하원의장 등 의회 지도부와 만나서도 “지금은 우방국들이 물러설 때가 아니다. 신속한 지원이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 “이번 방미는 우크라이나 지원금이 바닥을 드러내면서 백악관이 조율한 것”이라며 “그러나 백악관과 공화당의 대립을 해소하는 데에는 거의 도움이 되지 않았다”고 평가했다. 이어 젤렌스키 대통령과 만난 여러 상원의원은 “연설이 열정적이었지만, 국경 정책에 대한 교착상태에 영향을 미칠 것 같지 않다”고 말했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 매코널 원내대표는 현실적으로 크리스마스 이전에 1050억 달러 안보 예산안을 처리하는 것은 불가능하다고 전했다. 존슨 의장도 “바이든 행정부가 요구하는 건 적절한 감독도 없고, 승리를 위한 명확한 전략도 없는 수십억 달러의 추가 자금”이라며 “우리는 옳은 일을 하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 슈머 원내대표는 “의회 교착에 대해 가장 행복해하는 사람은 푸틴”이라며 “그는 도널드 트럼프의 국경 정책이 우크라이나에 대한 군사 지원을 방해하고 있다는 사실을 기뻐하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>