<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>국민일보 - 사설/칼럼</title>
    <link>http://rss.kmib.co.kr/data/kmibColRss.xml</link>
    <description>국민일보 - 사설/칼럼</description>
    <lastBuildDate>2023-09-14T00:10:54.619Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[데스크시각] 예술의 가치</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320670&amp;code=11171213&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320670&amp;code=11171213&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-09-12T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0913/2023080818270627692_1691486826_0924320670.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;“정량 30g, 신선하게 보존, 1961년 5월 생산.” 이탈리아의 피에로 만초니가 대변 30g씩을 90개의 깡통에 나눠 넣은 ‘예술가의 똥’이라는 작품이 있다. 깡통 중 1개가 2016년 8월 밀라노 미술품 경매장에서 27만5000유로(약 3억8000만원)에 낙찰됐다. 말 그대로 똥이 수억원이 된 사례는 현대예술의 알쏭달쏭함을 논하는 교양이 돼 있다. 예술의 기호로부터의 해방, 미술품 시장에의 조롱 같은 어려운 말이 뒤따른다. 현실에 발붙이고 사는 이들이 듣기엔 그저 헛웃음 나는 것도 사실이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘대한민국을 지배하는 혼맥지도’ 책 3권을 1억6500만원에 사들인 김만배씨가 “예술적 작품으로 치면 그 정도 가치가 있다”고 말했다는 기사를 읽으면서 ‘예술가의 똥’이 떠올랐다. 무례하게 책을 똥에 견주는 게 아니라 아무래도 현실 정서를 떠난 예술품의 가격을 생각해 봤다는 얘기다. 소분된 똥이 4억원이니 1억6500만원이란 책값은 합리적으로 들리기도 한다. 책엔 한국사회 최상위층 혼맥이 집대성된 정보 가치도 있다 한다. 아는 만큼 보이는 법, 곤혹스럽고 난해하다 해서 작품을 함부로 평가하면 교양 부족이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그가 말한 예술적 가치란 무엇이었을까. ‘예술가의 똥’과 ‘혼맥지도’는 누구나 실체에 접근할 수는 없다고 말해주는 작품 같다. 많은 이들은 만초니의 깡통 속에 실제 그의 똥이 들었는지, 다른 게 담겼는지, 사실은 아무것도 없는지 궁금해했다. 그걸 알려면 돈을 내고 사서 열어봐야 할 텐데, 개봉하는 순간 예술 가치는 훼손되는 것이었다. 이 딜레마 속에서 사람들은 영영 만초니가 걸어온 개념미술 게임의 패자일 수밖에 없었다. 누군가 깡통을 열어봤더니 또 작은 깡통이 나왔다는 이야기 정도가 전해질 뿐, 만초니의 깡통은 그의 사후 60년이 되도록 완전히 해부되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘혼맥지도’ 또한 사람들을 고약한 틀 안에 가둔 것 같다. 책값의 많고 적음을 운운하려면 일단 그 내용을 알아야 할 텐데, 아무리 종이책을 사랑하는 사람이라 해도 권당 5500만원은 선뜻 지불하기 어려운 액수다. 시가를 형성한 당사자들이 억대 가치를 거듭 강조하니 어쩌면 금액 자체가 역설을 담은 예술적 장치인 건가 싶다. 재벌의 혼맥을 알려면 일단 재벌부터 되라거나, 최상위층의 부조리가 누구에게나 알려지진 않는다는 메시지인가 짐작해 보는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;예술적 가치를 말하는 건 자유겠으나 갖다 붙인다고 모두 미학인 건 아니다. 그저 알쏭달쏭한 것 같아도 현대예술엔 나름의 연유가 있고, 똥값과 책값 사이엔 큰 차이가 있다. ‘예술가의 똥’을 수억원으로 만든 건 ‘예술이란 과연 무엇이냐’는 열린 논쟁이었다. 가격은 경매장에서 매겨졌고 작품들은 미술관으로 갔다. 이번엔 반대로 아무도 모를 때 흥정이 이뤄졌고, 액수가 알려진 뒤에 예술적 가치가 강변되기 시작한다. 작품 발견 소식에도 더 높은 가격을 부르는 이는 없다. ‘예술가의 똥’ 가격은 예술의 권위에 저항한 결과지만 ‘혼맥지도’ 가격의 많은 부분을 설명하는 건 예술의 권위뿐이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1000억원 재산을 길상사에 내놓고 “백석 시 한 줄만 못하다”고 말했다는 자야도 있고, “셰익스피어는 인도와도 바꾸지 않겠다”고 한 영국 역사학자도 있다. 후일 ‘혼맥지도’도 이 낭만적 찬사의 반열에 오를 것인지 아닌지, 안목 없는 기자는 금방 말할 수 없다. 다만 책 살 능력이 없는 이에게도 어렴풋한 인식은 있다. 모든 똥이 수억원에 팔리진 않는다는 것, 백석과 셰익스피어는 1000억원이나 인도를 가진 이만 읽은 예술이 아니라는 것 따위다. 혹시 검은 거래를 가리는 용도로 예술을 운운했다면 일단 오해나 무지가 자백된 것 아닌가 싶다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이경원 이슈&amp;탐사팀장 neosarim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전석운 칼럼] 교사들의 죽음을 방치한 교육 당국</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320709&amp;code=11171460&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320709&amp;code=11171460&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-09-12T19:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0913/2023071818330396230_1689672784_0924320709.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;교사 상대 고소 남발에&lt;br&gt;기계적 기소, 무더기 무죄&lt;br&gt;교육의 자주성 심각한 훼손&lt;br&gt;&lt;br&gt;아동학대 고발 전수조사하고&lt;br&gt;교권보호위 열지 않은&lt;br&gt;학교장 소명 받아야&lt;br&gt;교장 승진 심사에 교권보호&lt;br&gt;의지 역량, 실적 반영해야&lt;br&gt;&lt;br&gt;교권보호위의 교육 활동 침해&lt;br&gt;판단에도 수사·재판 강행 땐&lt;br&gt;교육청이 변호사 선임해야&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;전국 교사들의 토요 집회가 재개될 조짐이다. 교사들은 교권 침해를 막기 위한 입법을 촉구하기 위해 오는 16일 국회 앞에서 집회를 열 계획이라고 한다. 국회에는 아동학대로 신고된 교사를 정당한 사유 없이 직위해제하지 않도록 하는 내용 등을 담은 이른바 교권 보호 4법(교원지위법, 초·중등교육법, 유아교육법, 교육기본법)의 개정안들이 계류돼 있다. 교원단체들은 물론이고 정부도 신속한 국회 입법을 촉구하고 있다. 쟁점이 없는 건 아니지만 교권보호의 당위성에는 여야 간 큰 차이가 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 교권 보호 4법 개정안이 국회를 통과한다고 해서 교권이 회복될지는 의문이다. 악성 민원에 시달리던 교사들이 극단적인 선택을 하기 전에도 이들을 지킬 수 있는 법과 제도는 존재했다. 현행 ‘교원의 지위 향상 및 교육 활동 보호를 위한 특별법’(교원지위법)은 교육 활동 침해에 대응하는 조치들을 구체적으로 명시하고 있다. 교육 활동을 침해당한 교원은 즉시 보호하고, 가해자는 수사기관에 고발하라는 조항도 있다. 학교는 교권보호위원회를 열어 교육 활동 침해 여부를 조사한 뒤 적절한 조치를 하라는 내용도 있다. 가해자가 학생이면 봉사활동부터 전학, 퇴학까지 시킬 수 있다. 보호자인 학부모도 특별교육이나 심리치료를 받아야 한다. 이 법 시행령은 민원이나 진정으로 조사를 받는 교사에게 그 결과가 나오기 전에 인사상 불이익을 주지 않도록 하고 있다. 교사에 대한 폭행, 협박 또는 명예훼손의 경우 엄정 조사해야 한다는 규정도 있다. 교육 활동 침해를 명시한 교육부 고시도 있고, 교육개발원이 배포한 교육 활동 보호 매뉴얼도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문제는 이런 법과 시행령, 고시와 매뉴얼들이 지켜지지 않고 있다는 것이다. 서울 서이초의 2년 차 여교사도, 대전의 24년 차 베테랑 여교사도 학부모들의 민원에 시달리다 극단적인 선택을 하기까지 학교나 교육청 등 당국의 도움을 받지 못했다. 대전의 여교사는 정신과 치료를 받을 정도로 고통을 받다 못해 교권보호위 소집을 요청했으나 거절당했다고 한다. 대부분의 교장들이 교육활동 침해 논란을 교사들의 책임으로 떠넘기고 교권보호위 소집을 꺼리고 있다. 이러다 보니 교사들은 교권보호위가 교권보호에 도움이 되지 않는다는 반응이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교원지위법은 교육 활동 침해가 발생하면 교사를 보호하고 즉시 관할청에 보고하는 의무를 교장에게 부여하고 있다. 교장은 초·중등교육법상 학교 단위 교무를 총괄하고, 교직원을 지도 감독하며 학생을 교육하는 권한을 쥐고 있는 일선 학교의 책임자다. 교권보호위 개최 여부는 교장의 의지에 달렸다. 교육 당국은 지금이라도 아동학대로 고소·고발된 교사들의 실태를 전수조사하고, 교권보호위를 열지 않은 사유를 파악해야 한다. 교장 승진과 재임용 시에 는 교장 후보자의 교권 보호 의지와 역량, 실적을 반영해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;교육감들도 제 역할을 못 하고 있다. 교육 활동 침해 실태를 조사할 권한은 교육감에게 있고, 매년 1회 이상 교육 활동 침해 예방 교육을 실시해야 하는 책무도 교육감에게 있다. 교원지위법 시행령은 교육 활동 침해를 당한 교사들에 대한 치료와 법률상담 등 보호 조치 마련을 교육감의 책임으로 규정하고 있다. 그러나 어떤 교육감도 수사와 재판에 시달리는 교사들을 위해 변호사를 선임해주거나 법적 대응을 도와주지 않았다. 교육 활동 침해 실태 조사를 내놓은 교육감도 없었다. 교사들을 지키지 못하는 교육감은 교육의 자주성과 자치를 말할 자격이 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국회에 계류된 개정안들은 대부분 기존 법률이나 시행령을 구체화한 수준이다. 아동학대 수사 시 교육감의 의견 제출 의무화 등 신설 규정이 눈에 띄기는 하지만 교권보호위가 제대로 작동한다면 중복될 수 있다. 정상적인 교육 활동을 아동 학대로 보지 않는다고 규정하더라도 이를 판단하는 건 법원의 몫이다. 그러나 학교에서는 교사가 아동학대 신고를 당하거나, 학부모의 협박 혹은 악성 민원에 시달리면 교권보호위를 즉각 가동해야 한다. 교권보호위가 교육 활동 침해라고 판단했는데도 수사와 재판이 진행된다면 변호사 선임을 포함한 법적 대응과 회복 비용을 교육청이 책임져야 한다. 교권보호위 결정이 구속력은 없지만, 경찰과 검찰은 이를 반영해야 한다. 교권보호는 교육 당국의 의지와 역량에 달렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전석운 논설위원 swchun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피파 AG 대표 2인, 상하이서 최종 담금질</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018664802&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018664802&amp;code=61162011&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-09-13T06:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0913/2023091315112564037_1694585486_0018664802.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘FIFA 온라인 4’ 국가대표 선수들이 항저우 아시안게임 개막을 앞두고 마지막 담금질에 나선다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;넥슨에 따르면 FIFA 온라인 4 국가대표인 곽준혁과 박기영은 13일부터 오는 17일까지 중국 상하이에서 열리는 ‘FIFAe 콘티넨털 컵 2023’에 참가한다. 이 대회는 아시안게임 대회와 같은 버전으로 경기가 진행돼 국가대표 선수들이 아시안게임을 앞두고 마지막으로 실전 감각을 점검할 수 있는 기회일 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;곽준혁은 KT 롤스터, 박기영은 울트라세종 소속으로 FIFA 온라인 4 강국으로 꼽히는 베트남, 태국, 중국 팀들과 우승을 놓고 대결한다. 한국e스포츠협회에 따르면 두 선수는 대회 종료 후 한국에 입국했다가 재차 항저우행 비행기에 탑승할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤민섭 기자 flame@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국스포츠정책과학원 신임 원장에 송강영 동서대 교수</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018664834&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018664834&amp;code=61161111&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-09-13T06:19:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0913/2023091315165364058_1694585814_0018664834.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국민체육진흥공단은 13일 송강영 동서대 교수가 한국스포츠정책과학원 신임 원장으로 취임했다고 밝혔다. 임기는 2025년 9월 12일까지 2년이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송 신임 원장은 “대한민국 스포츠의 명실상부한 싱크탱크인 한국스포츠정책과학원의 신임 원장이 되어 어깨가 무겁다”며 “교육자, 행정가로서 느낀 경험을 살려 체육진흥에 힘쓰겠다”고 취임 소감을 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울대학교 대학원에서 체육교육학 석사, 교육학 박사 학위를 취득한 송 신임 원장은 2000년 동서대 교수로 부임했다. 이후 체육인재육성재단 이사장, 한국여가레크리에이션학회 회장, 한국체육학회 부회장, 한국융합과학회 회장 등을 역임하며 체육 분야에서 다양한 지식과 경험을 쌓았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송 신임 원장은 국민체육진흥을 위한 체육정책 개발 및 스포츠 과학의 체계적 연구에 크게 기여할 적임자로 평가받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>류현진 복귀 첫 QS에도 패전…야속한 ‘바빕타’·득점지원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018665234&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018665234&amp;code=61161211&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-09-13T07:15:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0913/2023091313573763867_1694581059_0018665234.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;메이저리그 토론토 블루제이스 류현진이 빅리그 복귀 후 첫 퀄리티스타트 호투에도 패전을 떠안았다. 빗맞은 타구는 연달아 안타가 됐고, 팀 타선은 상대 선발 맥스 슈어저 앞에서 맥을 못 췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;류현진은 13일(한국시간) 캐나다 로저스 센터에서 열린 텍사스 레인저스와의 홈 경기에서 6이닝 5피안타 6탈삼진 3실점을 기록했다. 팀이 0-3으로 뒤진 상황에서 마운드를 내려간 그는 경기가 최종 3대 6으로 끝나면서 올 시즌 3패(3승)째를 당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전반적인 투구 내용은 양호했다. 특히 제구가 완벽에 가까운 수준이었다. 1회 상대 3번타자 로비 그로스먼에게 내준 볼넷 이외엔 한 차례의 피안타도 없이 3회까지 텍사스 타선을 봉쇄했다. 메이저리그 최고 투수 중 한 명인 슈어저를 맞아 기세에서 밀리지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위기는 4회 찾아왔다. LA 다저스 시절 한솥밥을 먹었던 코리 시거에게 수비 시프트 사이를 빠져나가는 중전 안타를 허용한 게 시작이었다. 이어 그로스먼을 상대로 구사한 초구는 그대로 좌월 투런포가 됐다. 커터를 몸쪽으로 잘 붙였으나 노림수에 걸려들고 말았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;운 또한 류현진의 편이 아니었다. 6회 세 번째 타석에 들어선 시거가 볼카운트 2-1에서 4구째 커브를 받아쳤다. 빗맞은 타구는 깊게 수비 중이던 우익수 조지 스프링어가 잡을 수 없는 곳에 떨어졌고 그대로 2루타가 됐다. 그로스먼은 삼진으로 물러났지만 후속 미치 가버의 타구 또한 스프링어의 코앞에 떨어졌다. 결국 희생 플라이로 3번째 실점이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토론토 타선에도 기회는 있었다. 2회 2사 1, 2루와 4회 2사 2루 득점권에서 번번이 무득점에 그쳤다. 류현진이 투구를 마친 6회말엔 예상치 못했던 변수가 나타났다. 5⅓이닝 무실점 완벽투를 펼치던 슈어저가 오른쪽 삼두근 부상으로 마운드를 내려간 것이다. 텍사스의 약점인 불펜을 흔들 기회였지만 보 비솃과 블라디미르 게레로 주니어가 연속 범타로 물러나며 무산됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비록 패전투수가 됐지만 류현진에겐 의미 있는 투구였다. 82개의 공으로 6이닝을 소화하면서 지난해 5월 이후 1년 4개월 만에 퀄리티스타트를 달성했다. 시즌 평균자책점은 2.93이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘첫 승’ 한숨 돌린 클린스만호에 남겨진 과제</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018665255&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018665255&amp;code=61161311&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-09-13T07:18:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0913/2023091314000963872_1694581211_0018665255.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 축구 대표팀을 이끄는 위르겐 클린스만 감독이 사령탑 데뷔 후 7개월 만에 첫 승을 거뒀다. 경질설까지 불거진 상황에서 급한 불은 껐지만 아직 해결해야 할 과제가 많이 남았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;클린스만 감독이 이끄는 한국은 13일(한국시간) 영국 뉴캐슬의 세인트 제임스 파크에서 열린 사우디아라비아와의 A매치 평가전에서 1대 0으로 신승을 챙겼다. 전반 32분 터진 조규성(미트윌란)의 결승 헤더골로 귀중한 승리를 따냈다. 지난 2월 한국 지휘봉을 잡은 클린스만 감독의 A매치 6경기 성적은 1승3무2패가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 사우디를 상대로 9차례 유효슈팅을 기록하며 수시로 골문을 두드렸다. 클린스만 감독이 약속한 ‘공격축구’를 향해 나아가는 신호탄을 쏜 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포지션에 관계없이 전방에서 자유롭게 움직일 수 있는 ‘프리롤’을 주장 손흥민(토트넘)에게 부여한 것도 성과가 있었다. 손흥민은 이날 7번의 기회 창출을 만들었고, 두 차례 유효슈팅도 기록했다. 손흥민은 최전방부터 좌우 측면을 오가며 활발하게 움직였고, 자신뿐 아니라 동료들의 득점 기회를 만드는 데 주력했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;클린스만 감독은 부임 후 해외파와 세계 축구 트렌드 점검 등의 이유로 장기간 해외에 체류하면서 대표팀에 소홀한 것 아니냐는 비판을 받아왔다. 축구팬들의 들끓는 비판 여론을 바꿀 기회를 어렵게 잡았지만 풀어야 할 숙제가 없지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0913/2023091314010663875_1694581267_0018665255.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;많은 유효슈팅이 나왔지만 이번 사우디전도 결과적으로 다득점 경기는 아니었다. 골 결정력은 여전히 떨어진다는 의미다. 클린스만 감독 부임 후 6경기 동안 한국은 5골을 넣었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불안한 수비 조직력도 걱정거리다. 한국은 이달 A매치 2연전에서 잦은 패스 실수를 범하며 여러 차례 실점 위기를 노출했다. 미드필더와 수비수 간의 간격이 지나치게 벌어지거나 호흡이 잘 맞지 않는 모습도 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;클린스만 감독은 당분간 유럽에 남아 김민재(바이에른 뮌헨) 등의 경기를 보며 해외파 점검에 나설 것으로 전해졌다. 첫 승리는 챙겼지만 자신을 향한 비판 여론을 잠재우려면 결국 10월 A매치에서 눈에 띄는 변화를 보여줘야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;클린스만호는 다음 달 13일 튀니지, 17일 베트남과 차례로 국내에서 A매치 2연전을 치른다. 국제축구연맹(FIFA) 랭킹 28위인 한국은 튀니지(31위)에 역대 전적에서 1무1패로 뒤져 있다. 전력 차이가 나는 베트남(95위)을 상대로는 다득점 승리가 절실해 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금메달보다 따기 어려운 태극마크… ‘메달밭’ 韓양궁</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018665258&amp;code=61161811&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018665258&amp;code=61161811&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-09-13T07:18:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0913/2023091313471063851_1694580430_0018665258.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국 양궁 대표팀이 항저우아시안게임에서 다시 한번 금빛 활시위를 당긴다. 명실상부 양궁 세계 최강국인 한국은 양궁이 아시안게임 정식종목에 채택된 1978년 방콕 대회부터 직전 자카르타 대회까지 금메달 60개 중 42개를 쓸어 담았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;명성답게 대표팀엔 최고의 실력을 갖춘 선수들이 즐비하다. 메달 수확이 유력한 선수 역시 한 명을 꼽기 어렵다. ‘국가대표가 되는 게 금메달 따는 것보다 어렵다’는 말도 과장이 아니다. 양궁 대표팀 선발 과정은 흔히 ‘바늘 구멍’에 비유된다. 과거에 아무리 좋은 성적을 낸 선수라 해도 매해 5차례의 선발전·평가전을 거치는 동안 한 번이라도 순위권 밖으로 밀려나면 즉시 탈락한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;치열한 선발전을 통과했지만 아시안게임 본선에 오르기 위해선 관문이 하나 더 남아있다. 한국 선수들은 아시안게임 본선 전에 펼쳐지는 랭킹라운드(예선)에서 다시 한번 내부 경쟁을 벌인다. 이번 양궁 엔트리는 종목별(리커브·컴파운드) 남녀 각 4명씩으로, 예선 결과에 따라 개인전(2명), 단체전(3명), 혼성단체전(종목별 남녀 각 1명) 본선에 오를 선수들이 결정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 나라의 경우 통상 엔트리에 든 4명의 선수를 종목별로 적절히 분배해 출전시키지만 한국은 기준부터 다르다. 최고의 실력을 갖춘 선수만을 본선에 올린다는 원칙 아래 예선 1, 2위가 개인전에, 1~3위가 단체전에, 남녀 각 1위가 혼성단체전에 나갈 수 있다. &lt;span&gt;4위를 한 선수는 개인전은 물론이고 단체전도 출전하지 못하는 셈이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0913/2023091312581963812_1694577499_0018665258.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;부담이 크지만 선수들은 마음을 다잡는 중이다. 리커브에 출전하는 대표팀 맏형 오진혁(현대제철)은 11일 국민일보와의 인터뷰에서 “시합에 출전하지 못하는 선수도 대표팀 일원”이라며 “경기장에 서 있지 않아도 같이 게임을 뛴다는 마음을 가질 수 있지 않을까 싶다”고 말했다. 컴파운드팀 송윤수(현대모비스)도 “월드컵 등 지난 대회에서도 비슷한 사례가 있었는데, 당시 4위를 한 선수도 뒤에서 응원을 많이 해줬다. 저희도 그 선수한테 부끄럽지 않도록 최선을 다했던 기억이 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선수들에겐 이번 대회의 의미도 남다르다. 이번이 네 번째 아시안게임 도전인 오진혁은 올해를 끝으로 아시안게임엔 더이상 출전하지 않을 예정이다. 그는 “한국 양궁이 2010년 광저우 대회 이후 남자 단체전에선 금메달을 따지 못했는데, 이번엔 동생들이랑 꼭 같이 우승하고 싶다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0913/2023091313051163815_1694577912_0018665258.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;대표팀은 최근 막내린 2023 현대 양궁 월드컵 파이널 대회에서도 좋은 성적을 거두며 막바지 전초전을 잘 치렀다. 세계 최고의 궁수를 가리는 이번 월드컵에서 여자부 강채영(현대모비스)이 ‘왕중왕’에 올랐고, 남자부 이우석(코오롱)이 은메달을 차지했다. 대표팀은 아시안게임을 위한 최종 점검을 마친 후 27일 결전지 항저우로 떠난다. 예선을 포함한 본 경기는 내달 1일부터 시작한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이호분의 아이들 세상] 성취동기가 없는 청소년</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018665281&amp;code=61172211&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018665281&amp;code=61172211&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-09-13T07:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0913/2017121217392186795_1513067961_0018665281.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;요즘 청소년이나 청년들이 성취동기가 없고 무기력하다고 걱정하는 어른이 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고등학교 1학년 Y군도 그런 경우였다. 어려서는 착실하고 말 잘 듣는 아이였지만, 사춘기에 들어선 뒤 컴퓨터 게임이나 스마트폰 말고는 관심이 없다. 뭔가를 할 동기를 보이지 않으니 부모는 답답해 잔소리만 하게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;어떻게 하면 동기를 부여할 수 있을까. 핵심 중 첫 번째는 자율성 욕구 충족이다. 내면의 동기 부여는 외부의 힘으로 통제받는 느낌이 아닌 스스로 자기 행동의 ‘원천이 되고 싶은 욕망’이 충족될 때 이뤄진다. 보상이나 처벌에 의한 통제, 예컨대 ‘공부를 안 하면 텔레비전을 볼 수 없어’라는 규칙은 공부하게 할 수는 있지만, 공부에 대한 흥미를 떨어뜨리고 내재적 동기를 떨어뜨린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 실험에서 ‘어떤 퍼즐 과제를 얼마나 오래 풀지’ 스스로 선택한 집단과 일방적으로 시간을 배정하고 퍼즐을 풀게 한 집단을 비교해 봤을 때 전자 즉, 시간을 선택하게 한 집단이 더 오래 퍼즐을 갖고 놀았고 흥미를 느꼈다고 한다. 선택권을 주는 것은 곧 자율성을 부여하는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 실험을 보자. 퍼즐을 완성하면 외적 보상으로 1달러의 돈을 준 집단과 보상을 주지 않은 집단을 비교했다. 1달러로 보상받은 아이들은 실험이 끝난 후 8분의 자유시간 동안 퍼즐을 전혀 하지 않았다. 그 아이들은 일반적으로 흥미로운 활동인 퍼즐 맞추기가 더 이상 재미있는 놀이가 아니라 보상을 얻기 위한 도구적 활동으로 변하자 재미를 못 느꼈다. 즉 동기가 떨어진 것이다. 어떤 일에 내재적인 동기가 유발된 경우에도 외재적 보상으로 통제하면 내재적 동기(흥미, 관심)가 감소한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 집단에는 선생님보다 빨리 퍼즐을 완성해서 이기는 게 목표라고 말했고 다른 집단에는 그냥 최대한 빨리 퍼즐을 완성하라고 했다. 비교해보니 전자 즉 경쟁을 조장한 집단에선 이기고 난 후에는 퍼즐에 관심이 없어졌다. 경쟁으로 인해 내면의 동기가 더 떨어졌음을 뜻한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;종합해 보면 동기부여를 위해서는 무엇을 할 것인지 스스로 선택하게 하기, 한계를 되도록 넓게 설정해 그 안에서 선택할 기회를 주기, 목표 설정 과정에 본인을 참여시키고, 보상은 신중하게 최소한으로 활용하며, 피드백도 감정을 중시하고 경쟁심으로 압박하지 않는 것이 중요하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 번째는 유능감이다. 다른 두 가지 경쟁 실험을 살펴보자. 첫 번째 실험은 경쟁에서 항상 이기도록 세팅된 상황에서 압박감을 준 집단과 주지 않은 집단을 비교한 것이다. 이 중에 전자 즉 압박감을 느끼지 않은 쪽이 내적 동기가 높았다. 두 번째 실험은 항상 패배하도록 세팅된 실험이었다. 여기선 압박감을 준 집단과 주지 않은 집단에서 모두 동기부여가 되지 않았다. 경쟁에 대한 압박감뿐 아니라 스스로 잘 해낸다고 느끼는 유능감이 동기부여에 중요하다는 의미다. 즉 아이 스스로 생각하기에 ‘해 볼 만한 도전의 기회’를 줘야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리 사회에 비춰 생각해 보자. 과연 내적 동기가 유발될 만한 환경인가. 어려서부터 자율성을 주고 스스로 선택하는 공부를 하기보단 빈틈없이 짜인 사교육 스케줄의 통제나 압박에 의해 공부한다. 내적인 만족감을 느끼도록 하기보다는 성적으로 줄 세우기 식으로 외적 보상을 한다. 유능감의 측면에서도 그렇다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;획일적인 잣대로 아이들을 평가하다 보니 어른들이 요구하는 몇몇 기능에서 인정받는 아이들만 치열한 경쟁구조에서 승리하는 경험을 맛볼 뿐, 대다수는 ‘자신에게 해 볼만한 도전 기회’조차 갖지 못한다. 유능감을 경험할 기회를 갖지 못한다는 뜻이다. 이런 환경에선 아이들이 성장할수록 시들시들해져 간다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이호분(연세누리 정신과 원장, 소아청소년 정신과 전문의, 정신과 전문의)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“영성과 복음 전파에 힘써”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018665539&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018665539&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-09-13T08:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0913/2023091316593964392_1694591981_0018665539.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대한예수교장로회(예장) 백석대신 총회장 허남길 목사(양산 온누리교회)가 지난 11일 교단 실행위원회가 열리는 수원명성교회에서 퇴임을 앞두고 소회를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허 총회장은 “총회장이 됐을 때 먼저 한 것은 기도였다. 그동안 전도에 모든 힘을 쏟아부으며 사역해왔기에 총회 일과 거리가 먼 사람이었다. 그렇기에 기도하며 하나님께 지혜를 구했다”며 “주님께서 응답해 주셔서 여러 좋은 일들을 추진했고, 성공적으로 마무리한 것들이 많아 감사하다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;허 총회장은 취임 후 처음으로 모든 총회원들을 대상으로 하는 영성대회를 열었다. 총회원들은 제주도에서 함께 교단 발전을 위해 기도하고 화합을 위한 체육대회도 진행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 권역별 간담회를 통해 전국을 순회하며 총회원들에게 복음 전파의 불씨를 되살리는 데 힘쓰기도 했다. 허 총회장은 “간담회에 참석한 목회자와 장로들이 이구동성으로 깊은 감동과 도전을 받았다고 고백했다”며 “선임 총회장들은 굵직한 사업들을 하나씩 이루셨는데, 저는 전국 교회들의 영성과 복음전도를 위해 힘썼다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최경식 기자 kschoi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지금도 비싼데…신분당선,10월7일부터 최대 450원 인상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018665641&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018665641&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-09-13T08:20:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0913/2023091310532863715_1694570009_0018665641.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;다음 달 7일 수도권 전철(운영사 서울교통공사·인천교통공사·한국철도공사 등) 기본요금 인상이 예고된 가운데 민자노선인 신분당선이 별도 요금을 최대 300원 추가 인상한다. 이에 따라 신분당선 이용시 요금은 최대 450원(교통카드 기준) 오르게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신분당선㈜는 이 같은 내용이 담긴 신분당선 운임 조정안을 최근 홈페이지를 통해 공개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민간투자 철도사업으로 지어진 신분당선은 개통 당시부터 수도권 전철 기본운임에 별도로 정한 운임과 거리에 따른 추가 운임을 더한 요금이 적용돼 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신분당선은 이번에 &lt;span&gt;강남~정자·정자~광교 구간의 별도운임은 1000원으로 동결했지만, 신사~강남의 구간 별도운임을 500원에서 700원으로 올렸다. 강남~정자 구간과 정자~광교 구간을 연계해 이용할 경우 정자~광교 구간 요금을 600원 할인해 주던 것도 500원으로 줄이기로 했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0913/2023091313343563838_1694579675_0018665641.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이에 따라 신사~강남·정자~광교 구간을 연계해 이용하는 경우 기존보다 이용 요금이 모두 300원 오르게 된다. 신분당선의 주된 이용층이 서울과 수도권을 오가는 직장인과 학생이라는 점을 고려해보면 이용객 상당수가 인상 효과를 겪게 될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여기에 수도권 전철 기본요금도 현행 1250원(교통카드 기준)에서 1400원으로 150원 인상되는 만큼 신분당선 이용시 요금은 최대 450원 비싸지게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신사에서 광교까지 이용할 때 지하철 요금이 기존 3150원에서 3600원이 되는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;청소년과 어린이는 이전과 마찬가지로 일반운임에서 350원 공제한 이후 금액의 20%·50%씩 할인되며 유아와 장애인, 노인 등에 대한 무임 운영은 유지된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;운임 조정 전 충전한 정기권은 기존 구간을 그대로 이용하는 경우 한도가 만료될 때까지 추가 차감 없이 이용할 수 있다. 다만 1회권의 경우 1회권을 환불한 이후 운임 차액을 지불해 새로운 승차권을 구매해야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신분당선 운임 조정은 지난해 5월 강남~신사 구간 개통에 따른 요금 조정 이후 약 1년 4개월 만이다. 신분당선은 2011년 개통 이래로 2012년 2월·2014년 8월·2019년 4월·2022년 5월까지 총 네 차례의 운임 조정을 단행했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신분당선 관계자는 13일 국민일보와의 통화에서 “신분당선 운임은 (수익형 민간투자사업) 실시 협약상 국토교통부와의 합의를 바탕으로 소비자물가지수를 반영해 결정하게 되어 있다”며 “1년 사이 소비자물가지수가 많이 올라 인상하게 됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;앞서 경기도·인천시·서울시·한국철도공사 등이 속한 수도권통합환승할인협의체는 지난 7월 1250원인 수도권 전철 기본요금을 1400원으로 올리는 인상안을 발표한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박종혁 인턴기자 onlinenews1@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자신감 가득 찬 펍지 모바일 국가대표팀 “금메달 확신”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018665720&amp;code=61162013&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018665720&amp;code=61162013&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-09-13T08:33:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0913/2023091317270964481_1694593629_0018665720.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;항저우 아시안게임 ‘배틀그라운드 모바일’ 종목에 출전하는 e스포츠 국가대표팀이 밀도 높은 훈련으로 금메달에 근접했다고 자신했다. 윤상훈 감독은 “하루 12시간이 넘는 강행군을 통해 이미 중국, 대만을 뛰어 넘은 상태”라며 자신감을 드러냈다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 감독은 13일 서울 강남구 크래프톤 역삼 오피스에서 열린 국가대표 미디어데이에서 “연습 경기, 비공식 평가전을 통해 대부분 국가들과의 경쟁에서 우위를 점하고 있다”면서 이같이 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이달 말 열리는 항저우 아시안게임에서 국제경기대회 사상 처음으로 e스포츠가 정식종목으로 채택됐다. 총 7개 세부 종목으로 나뉘어 진행하는데, ‘배틀그라운드 모바일’도 그 중 하나다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 아시안게임에선 생존을 위해 대인 전투를 벌이는 기존 게임 방식이 아닌, ‘사이버 철인 3종 경기’로 진행한다. 최대한 빠르게 목표점에 도달하고, 정해진 타깃을 총으로 더 많이 맞추면 승리하는 룰이다. 레이싱과 클레이 사격이 결합된 형태다. 4개 나라가 한 조에 편성돼 경쟁한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 농심 레드포스 소속 윤상훈 감독에게 지휘봉을 맡겼다. 주장 ‘파비안’ 박상철(디플러스 기아), ‘비니’ 권순빈(덕산 e스포츠), ‘씨재’ 최영재(투제트), ‘티지’ 김동현, ‘스포르타’ 김성현(이상 농심 레드포스)이 국가대표 선수로 발탁됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 감독은 “국내 리그가 끝난 직후 바로 합숙을 시작했다”면서 “충분히 좋은 결과를 보여드릴 수 있을 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 3일 국내 프로 대회를 마친 후 합숙을 시작한 대표팀은 약 일주일 동안 밀도 있는 훈련을 통해 경기력을 끌어올리고 있다. 기존의 익숙한 게임 버전과 확연히 다른 게임이기 때문에 이달 말까지 충분히 게임에 적응하고, 국가전을 치를 만큼 경기력을 향상시키는 게 관건이다. 이 외에도 대회 시간에 맞춰 라이프 사이클을 조절하고, ‘할 수 있다’는 자신감을 고취하기 위해 멘탈 관리도 병행하고 있다고.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가대표팀은 ‘외적인 요소’에 영향을 받지 않기 위한 준비도 병행하고 있다. 일례로 최근 한국e스포츠협회는 올림픽공원 핸드볼경기장을 대관해 현장적응훈련을 단행했다. 음향, 조명, 입장동선 등을 항저우와 동일하게 꾸미고 4500석 규모의 경기장에서 중국 팀을 일방적으로 응원하는 상황까지 재현했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 감독은 “한국스포츠정책과학원에서 지원을 통해 멘탈 코치와 기술분석 코치가 도움을 주고 있다. 선수들이 자신감을 얻고, 현장에서 생소한 중국어가 들리더라도 경기에 몰입할 수 있는 능력치를 기르는 훈련을 하고 있다”고 전했다. 그러면서 “평가전에서 계속 1위를 하는 모습을 보였다. 중국 현지에서도 충분히 똑같은 실력을 보여줄 수 있을 거라고 생각한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 “일반적으로 프로게이머들은 야식을 먹는 야간 생활에 익숙하다. 반면 아시안게임은 오전이나 점심쯤 경기가 많다”면서 “아침 일찍 기상해야 하고 식단도 골고루 규칙적으로 먹을 수 있도록 준비하고 있다”고 전했다. 아시안게임은 도핑 등의 문제를 사전에 방지하고자 선수촌에서 제공하는 음식만 먹도록 규정하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 감독은 지난 6월 사전 대회 형태로 열린 ‘로드 투 아시아’를 떠올리며 그때와는 확연히 다른 결과를 낼 거라 자신했다. 당시 대표팀 선수단은 프로대회 일정을 소화하느라 거의 준비하지 못한 채 대회를 치른 결과 4위에 올랐다. 1~3위는 중국, 대만, 홍콩이다. 윤 감독은 “중국을 제외한 나머지 팀들은 연습이 안 된 상황이라 다소 재미가 없는 경기가 펼쳐졌다”면서 “지금은 모든 국가가 준비를 했기 때문에 차량 레이싱과 사격, 특히 스페셜 타깃을 통해 역전하는 장면이 자주 연출될 것”이라고 예상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “로드 투 아시아와 확연히 다른, 일반 스포츠에서 느낄 수 있는 흥미진진한 경쟁 모습을 보여드릴 수 있을 것 같다. 재밌을 것 같다”고 내다봤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 대회는 드라이버와 슈터의 역할 분담이 명확히 나뉘어있다. 국가대표팀은 슈터 3인으로 권순빈, 김성현, 김동현을, 드라이버는 주장 박상철과 최영재가 맡았다. 윤 감독은 “주장에게 드라이버 포지션을 맡긴 이유는 리더십 측면도 있지만 운전 실력도 평가를 통해 구분했기 때문”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 “슈팅 능력은 국내에서 최정상급 선수들이다. 세계 그 어떤 선수들과 비교해도 뒤처지지 않는다”고 치켜세우며 “4개 팀이 같이 움직이면서 차량 사고 같은 예기치 못한 변수가 나올 수 있는데 그 또한 평가전이나 연습을 통해 통제 가능한 수준으로 적응하고 있다”고 전했다. 구체적인 연습 상대로 인도네시아, 대만, 홍콩을 언급하며 “각 나라가 전략을 노출하면 동선이 드러나기 때문에 연습경기에서 최대한 (전략 노출을) 안 하려는 경향이 있다. 그래서 제대로 평가전을 못 하는 경우가 많다. 우리는 협회에서 국내 선수들로 이뤄진 연습 파트너팀 3개 정도가 구성되어 전략 수립이나 연습에 있어서 실전 못지 않게 대비하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 감독은 “다른 e스포츠 종목과 다르게 우리는 모바일 기기로 게임을 하기 때문에 세팅에 있어서는 크게 영향을 받지 않을 거 같다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤 감독은 “한국 팀이 국제대회에서 우승을 하거나 좋은 모습을 보여준 적이 없다. 그만큼 해외 팀이 강세인 게임”이라면서도 “이번 아시안게임에서 금메달을 획득해서 한국이 얼마나 강하고, 많이 준비했는지 보여드리고 오겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0913/2023091317310464499_1694593864_0018665720.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;대표팀 주장인 박성철은 “협회와 크래프톤에서 좋은 지원을 해주신 덕분에 좋은 환경에서 연습하고 있다”면서 “실력이 전보다 훨씬 늘었다. 이번 아시안게임에서 기대된다. 금메달 반드시 따겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김준수 전력분석관은 “유종의 미를 거두기 위해 열심히 하고 있다”면서 “보통 유종의 미는 결과가 안 좋을 때 표현하곤 하지만, 저흰 결과가 굉장히 좋을 거라는 게 보인다. 저희가 표현하는 유종의 미는 금메달을 향한 포부라고 생각해주시면 좋겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한정욱 전력분석관은 “선수들이 매일 성장하는 게 눈에 보인다”면서 “저희는 최적의 동선과 연습 방향을 연구하고 선수들에게 지시하고 있다. 금메달 기대하셔도 좋을 것 같다”고 자신했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이다니엘 기자 dne@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“학부모에게 ‘똥 싸대기’ 맞아” 어린이집 교사의 청원</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018665968&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018665968&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-09-13T09:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0913/2023091315394164142_1694587181_0018665968.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세종시 한 어린이집 교사가 학부모가 던진 똥 기저귀로 얼굴을 맞았다는 주장이 제기됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 세종시 한 어린이집 관계자 등에 따르면 이 어린이집 교사 A씨는 학부모 B씨가 자신의 자녀가 싼 똥 기저귀를 자신의 얼굴에 던졌다며 상해 혐의로 세종남부경찰서에 고소했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A씨는 지난 10일 오후 4시쯤 어린 자녀 치료를 위해 병원에 있던 학부모 B씨를 찾았다가 이 같은 일을 당한 것으로 전해졌다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨 남편은 지난 12일 국회 국민동의청원에 올린 글에서 “아동학대를 주장하는 학부모에게 사과하러 방문한 와이프(A씨)의 얼굴에 똥 묻은 아기 기저귀를 펼쳐 얼굴을 가격한 학부모를 고소했다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실제 당시 화장실 밖에서 ‘퍽’하는 소리를 듣고 현장을 확인한 어린이집 원장이 휴대폰으로 촬영한 A씨 사진에는 얼굴 한 쪽 뺨이 똥에 묻은 모습이 담겼다. &lt;span&gt;A씨는 이후 병원으로 옮겨져 진료를 받은 것으로 전해졌다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종경찰청에 따르면 B씨는 이 사건이 발생하기 전날인 지난 9일 교사 A씨를 아동학대 혐의로 112에 신고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0913/2023091315383164139_1694587111_0018665968.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A씨 남편은 청원에서 “막장 드라마에서 김치 싸대기는 봤는데, 현실에서 똥 싸대기를 볼 줄 몰랐다”면서 “올해 초부터 어린이집에서 폭언과 부당한 요구, 아동학대 무고 등 갑질 학부모로부터 고통받는 아내를 보며 퇴사를 권유했는데 이렇게 됐다”고 밝혔다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “나쁜 교사는 처벌할 수 있는데 나쁜 학부모를 피할 수 없는 교사들은 어떻게 하나”라며 “어린이집 교사들도 방어할 수 있는 방패를 제도화해 달라”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이강민 기자 river@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[현장] 먹거리에 진심 담은 ‘마트의 결정판’이라는데…</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018665986&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018665986&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-09-13T09:32:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0913/2023091317494664559_1694594988_0018665986.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“제타플렉스는 롯데마트가 먹거리에 대한 진심을 담아 만든 ‘마트의 결정판’이다. 서울역점이 강북 지역을 선도하는 마트가 될 것으로 기대한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 서울 중구 제타플렉스 서울역점의 오픈을 하루 앞두고 현장 점검을 위해 매장을 찾은 강성현 롯데마트·슈퍼 대표이사는 견과류 코너 앞에서 이렇게 말했다. 롯데마트 서울역점은 14일 신선식품·전문 매장 등을 강화한 체험형 매장인 제타플렉스로 새롭게 문을 연다. 2021년 12월 잠실점으로 제타플렉스 1호점이 오픈한 뒤 1년 9개월만이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0913/2023091317502264563_1694595022_0018665986.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;제타플렉스 서울역점의 2층 매장 입구에 들어서면 왼쪽부터 4826㎡(1460평) 규모의 신선식품 매장이 펼쳐진다. 2층 전체 면적의 85%에 달하는 규모로, 기존보다 25% 가량 확대했다. 늘어난 매대는 친환경 농산물로 구성된 ‘리얼스존’, 1년 내내 활전복과 활대게를 선보이는 ‘라이브 씨푸드존’ 등으로 프리미엄 상품에 주력했다. 인근 회사의 직장인을 겨냥해 도시락 코너의 가짓수도 기존 40개에서 69개로 70% 이상 확대했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0913/2023091317503764564_1694595037_0018665986.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;입구의 오른쪽으로는 외국인 고객을 위한 견과류와 김 코너가 마련됐다. 그 우측으로 한국 관광 기념품으로 인기인 ‘HBAF(바프)’의 전문 매장과 외국인 고객에 특화한 ‘K-푸드’ 코너가 이어진다. 20m에 이르는 K-푸드 매대에는 외국인이 많이 찾는 차, 과자 등을 비치했다. 외국인 매출이 전체의 30%를 차지할 정도로 외국인 방문이 많은 매장인 만큼 내·외국인의 동선이 겹치지 않도록 신경쓴 구조다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고객이 보다 편하게 물건을 고를 수 있도록 진열대의 높이는 1.8m로 일반 매장보다 30cm 낮췄다. 이동 통로의 폭은 5m로 넓혀 쇼핑 카트들이 충돌하지 않게 했다. 그만큼 매장 면적 대비 진열 상품이 적어질 수밖에 없지만 고객의 쇼핑 편의를 우선했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3층에는 보틀벙커 4호점이 자리잡았다. 다른 보틀벙커와 달리 매장 한 켠에 커튼으로 구분한 클래스 전용 공간이 마련됐다. 와인 ‘초보자’들의 선택을 돕기 위해 태블릿 PC로 문답을 통해 와인을 추천받을 수 있는 ‘와인 네비게이션’ 코너, 고객의 와인을 보관해주는 ‘프라이빗 셀러’도 새롭게 구성한 공간이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매장을 꼼꼼히 둘러본 강 대표는 “제타플렉스 3호점 오픈을 위해 대도시를 중심으로 상권을 분석중”이라며 “이외에도 올해 안에 은평점을 즉석 식품을 강화한 ‘푸드 특화 매장’으로 전면 리뉴얼할 계획”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롯데마트는 오프라인 마트의 경쟁력이 즉석 식품에서 나온다는 판단 아래 향후 모든 점포를 식품을 강화하는 방향으로 개편한다는 구상이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>튀르키예 석탄 광산 붕괴… 1명 사망·6명 부상</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018666425&amp;code=61131411&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018666425&amp;code=61131411&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-09-13T14:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0913/2023091323125565039_1694614375_0018666425.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;튀르키예 북부 종굴닥주 에레글리의 한 석탄 광산이 붕괴됐다. 이 사고로 1명이 사망하고 6명이 다쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일(현지시간) AP통신에 따르면 붕괴 사고는 오후 2시30분쯤 광산 지하 450m 지점에서 발생했다. 폭발은 일어나지 않았다. 부상자 6명 중 2명은 중상을 입고 병원으로 이송돼 치료를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사고 당시 광산 내부에 280명이 있었지만, 사고 구역의 작업자는 4명으로 파악됐다. 튀르키예 에너지부는 나머지 광부 전원이 대피를 완료해 수색&amp;#8231;구조 작업은 종료됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;튀르키예에서 광산 붕괴 사고는 지난해 10월에도 발생했다. 당시 바틴주 아마스라의 한 광산에서 폭발 사고로 41명이 사망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김철오 기자 kcopd@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소주로 발 닦는 손님이라니…자영업자 “자괴감 든다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018665881&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018665881&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-09-13T15:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091315081364021_1694585294_0018665881.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;자신이 운영하는 고깃집에서 소주로 맨발을 닦는 손님을 보게 된 자영업자의 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인 커뮤니티 보배드림에 13일 ‘식당에서 소주로 발 씻는 손님…’이라는 제목의 게시글이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글을 쓴 40대 자영업자 A씨는 고깃집 개업 4개월 만에 상식 밖의 일을 겪었다고 소개했다. 사건 당일 오후 5시에 출근한 A씨는 중년 남성 3명이 소주 3~4병을 비우고 있었다고 상황을 전했다. 문제는 다른 남성 2명이 담배를 피우기 위해 자리를 비우면서 시작됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “새 불판을 바꿔주는 과정에서 남은 한 분이 테이블에 앉아 소주병을 들고 발에 부으는 걸 봤다”며 “바닥은 소주로 흥건했다. 아마도 제가 출근하기 전부터 간간이 발에 소주를 부은 것 같다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091315050164014_1694585101_0018665881.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;당황한 A씨는 손님에게 정중하게 그런 행동을 중단해달라고 요청했다고 한다. A씨가 “손님, 소주를 발에 왜 부으세요? 여기서 이러시면 안 됩니다”라고 하자, 손님은 “내가 어제 발에 화상을 입었는데 따가워서 그랬다”고 답한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 애써 웃으며 “그래도 이건 아닌 것 같다”고 말했지만, 손님은 “그럼 다쳤는데 어쩌란 거냐. 내가 닦아주고 가면 되지 않느냐. 내가 청소비 주면 되지 않느냐”며 언성을 높이기 시작했다. 이어 “동네에서 장사하면서 겁나 팍팍하게 구네. 그렇게 장사하는 거 아니야”라며 욕설을 내뱉더니 “고기 추가한 거 취소해. 안 먹어 계산해 얼마야”라면서 소란을 피웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일행이 들어온 뒤에도 손님은 재차 언성을 높였다. 보다 못한 A씨의 남편이 테이블로 다가가 그에게 따지고, 다른 손님들도 한마디씩 하면서 그를 제지했다고 한다. 이를 의식한 것인지 문제의 손님은 이후 주문한 내용을 계산하고 가게를 떠났다고 A씨는 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A씨는 “10년 넘게 장사하면서 운이 좋았던 건지, 늘 매너 좋은 손님들만 만나왔다”며 “이렇게 소주로 발 씻는 손님은 처음 겪는다. 장사하면서 처음으로 자괴감이 든다”며 글을 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사연을 접한 누리꾼들은 “그저 힘내시라 응원한다” “자괴감 가질 일이 아니다. 감정 낭비다” “저런 손님 다시는 못 오게 단호하게 잘 처리하셨다”는 등 A씨를 위로하는 반응을 쏟아냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 누리꾼은 “화상에 소주를 부으면 안 되는 거로 안다. 잘못된 상식”이라고 지적했다. 실제 소주에 함유된 20% 안팎의 알코올은 소독 효과가 없는 것으로 알려져 있다. 도리어 소주에는 알코올 이외에 여러 첨가물이 함유돼 상처를 덧나게 하고, 세균을 증식시킬 위험이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이정헌 기자 hlee@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정치혼란이 부른 최악 참사… 리비아 대홍수는 人災</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321017&amp;code=11142300&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321017&amp;code=11142300&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-09-13T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091319130664791_1694599986_0924321017.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;사망자만 6000명이 넘은 리비아 대홍수 사태는 기후변화의 영향으로 위력이 커진 열대성 태풍 ‘다니엘’과 13년째 무정부 상태인 리비아 내정이 합쳐져 만들어낸 최악의 참사로 기록될 전망이다. 지금까지도 리비아에선 동·서부 각각을 통치하는 두 정치세력의 갈등 탓에 구조활동조차 원활히 진행되지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 11일(현지시간) 이 지역을 강타한 다니엘은 댐 두 곳을 붕괴시켰다. 전문가들은 이처럼 치명적인 재앙이 발생한 이유 중 하나로 기후변화를 꼽는다. 지중해에선 한해 2~3차례씩 ‘메디케인(medicane)’으로 불리는 열대성 저기압이 발생하는데, 이처럼 대규모 인명피해를 낳은 건 거의 없었기 때문이다. 수온이 따뜻할수록 저기압의 세력이 강해지는 특성을 고려했을 때 지구온난화 영향으로 올해 역대 최고치의 해수면 온도를 기록할 정도로 지중해가 덥혀지면서 다니엘의 위력이 상상할 수 없을 정도로 상승했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스페인 해양과학연구소는 지난 7월 25일 지중해의 일 평균 해수면 온도가 섭씨 28.71도라는 신기록을 달성했다고 밝힌 바 있다. 이달 4일 지중해에서 형성된 다니엘은 리비아와 불가리아 그리스 튀르키예 등 각국에 광범위한 피해를 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그중에서도 유독 리비아에서 대재앙이 발생한 데에는 오랜 기간 방치 상태인 내부의 정치 혼란도 한몫했다. 리비아는 2011년 ‘아랍의 봄’ 혁명 여파로 무아마르 카다피 정권이 무너진 뒤, 동부를 장악한 리비아국민군(LNA)과 서부 리비아통합정부(GNU)가 대립해 ‘무정부 상태’에 놓여 있다. GNU는 국제사회의 인정을 받는 압둘 하미드 드베이바 총리가 이끌고 있고, 동부는 LNA 지도자 칼리파 하프타르 장군의 신임을 받는 오사마 하마드 총리가 이끌고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중앙정부의 부재 탓에 재난 관련 대비는 전무하다시피 했다. 노후한 인프라가 제대로 관리·보수되지 못했고, 재난 예측과 경보, 대피 체계도 작동하지 않았던 것이다. 유엔에 따르면 리비아는 기후전략을 수립하지 않은 유일한 국가다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최대 피해지역인 데르나시의 주민들은 외신에 대피 안내조차 없었고, 댐이 무너지는 굉음을 들으면서 위험을 인지했다고 증언했다. 현지언론들은 주민 수천명이 흙탕물에 휩쓸려 바다로 떠내려가는 장면을 보도했다. 전복된 차량 사이로 물이 솟구치고, 담요가 덮인 시신들이 인도에서 수습되는 모습도 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;동서 분열은 구조작업에까지 영향을 미치고 있다. 서로를 지원하는 국가가 달라, 해외 구조대가 피해지역에 도달하기 위해서는 두쪽 정부의 허가가 필요해서다. 동부는 이집트 러시아 요르단 아랍에미리트(UAE)의 지원을 받는 반면, 서부는 튀르키예 카타르 이탈리아의 지원을 받고 있다. UAE 이집트 튀르키예 등이 현지에서 구조활동을 돕고 있지만 양측 정부의 승인 문제로 최대 피해지역인 데르나에 도달하는데 어려움을 겪고 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제위기그룹의 리비아 선임 분석가인 클라우디아 가지니는 “동부 정부가 혼자서 이 문제를 해결할 수 있을지 회의적”이라고 우려했다. 런던에 본부를 둔 영국 왕립합동국방안보연구소의 리비아 전문 연구원 잘렐 하차우이는 “두 정부 간 이러한 불신은 재난 이후 기간 재앙을 초래할 수 있다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장은현 기자 eh@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 국방·문체·여가부 장관 후보자의 임무가 막중하다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320956&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320956&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:01:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091321401064927_1694608810_0924320956.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 13일 국방부·문화체육관광부·여성가족부 장관을 교체했다. 국방부 장관 후보에는 국민의힘 신원식 의원, 문화체육관광부 장관 후보에는 유인촌 대통령실 문화체육특보, 여성가족부 장관 후보에는 김행 전 국민의힘 비상대책위원을 각각 지명했다. 이종섭 국방부 장관은 해병대원 순직 사고 조사 외압 의혹, 홍범도 장군 흉상 철거 등으로 야당으로부터 탄핵 주장까지 제기됐다. 김현숙 여가부 장관은 잼버리 파행의 책임이 크다. 장관 교체 필요성이 컸다는 의미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;때문에 후보자들의 역할이 중요해졌다. 군내 대표적인 작전통으로 꼽히는 신 후보자는 군과 정부 정책을 두루 경험한 국방 전문가다. 북한의 핵·미사일 위협이 점증하고 중국과 러시아의 압박이 가시화되는 상황이다. 그런데 요즘 국방부는 안보라는 기본임무 대신 이념 논쟁과 외압 의혹 등 불필요한 논쟁으로 에너지를 낭비하고 있다는 인상이 짙다. 신 후보자도 이런 논쟁의 최일선에 서 있었다. 신 후보자가 국회 인사청문회를 통해 소모적인 이념 논쟁 대신 안보 역량을 강화할 대책을 강조했으면 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;유 후보자는 이번이 두 번째 문체부 장관 지명이다. 대통령실은 유 후보자를 ‘K컬처의 도약과 확산을 도울 적임자’로 평가했다. 과거 정부의 경력은 중요하지 않으며 전문성과 책임성이 기준이라고도 설명했다. 유 후보자가 문화 현장을 두루 섭렵했고, 과거 장관 재임 시절 정책 역량과 추진력을 인정받은 것은 맞다. 하지만 2008년 국회 국정감사 도중 기자들을 향해 삿대질하며 막말을 내뱉었던 장면을 기억하는 사람도 많다. 15년 만에 문체부 장관으로 지명된 유 후보자가 재지명의 부담을 넘어설 수 있는 비전을 보이길 기대한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;윤석열정부에서 여가부는 애매한 조직이 됐다. 윤 대통령은 여가부 폐지를 대선 공약으로 강조했다. 지금도 그 공약은 변하지 않았다. 대통령실은 김 후보자를 지명하며 “여가부는 폐지가 방침”이라고 말했다. 폐지가 예고된 부처에 두 번째 장관이 지명된 셈이다. 김 후보자는 조직을 추스르면서도 조직 개편에 대비하고 고유의 업무까지 수행하는 난제를 해결해야 할 것이다. 후보자들이 지명되자 참신함이 떨어지고 정파적 색채가 강하다는 지적이 나오고 있다. 후보자들이 이런 비판을 극복할 수 있는방법은 ‘야당과 싸우는 전사 장관’이 아닌 ‘국민을 설득하는 합리적인 장관’의 모습을 보여주는 것이다. 후보자들의 임무가 막중하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여의도포럼] 인공지능도 기적을 학습해야</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320834&amp;code=11171316&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320834&amp;code=11171316&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091319221564798_1694600535_0924320834.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;div style=&quot;padding-top:15px;padding-bottom:15px;border-top:1px solid #444;border-bottom:1px solid #eee;color:#333;font-size:20px;line-height:1.4;font-weight: bold;letter-spacing: -0.0733em;&quot;&gt;인공지능은 과거의 데이터를&lt;br&gt;분석하고 미래를 예측하기에&lt;br&gt;그 의사결정이  과거 지향적일&lt;br&gt;수밖에 없어… 상식 파괴하는&lt;br&gt;창의적인 결정은 기대 힘들어&lt;br&gt;&lt;br&gt;후회스러운 과거를 뒤로하고&lt;br&gt;다시 앞으로 나아갈 수 있는&lt;br&gt;이유는 기적을 꿈꾸기 때문&lt;br&gt;&lt;br&gt;창의적 도전적 접근 통해 실패&lt;br&gt;극복한 사례를 부지런히 모아&lt;br&gt;인공지능이 학습하도록 하면&lt;br&gt;개천에서 용을 키워내지 않을까&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;아르헨티나의 트럼프로 불리며 극우 정당의 괴짜 정치인에서 유력한 차기 대권 주자로 떠오른 하비에르 밀레이가 장기 매매 합법화를 대선 공약으로 내걸자 세계는 걱정스러운 시선으로 아르헨티나 대선을 지켜보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 최근 넷플릭스에서 화제를 모았던 공상과학 영화 ‘패러다이스’는 장기 매매에서 더 나아가 수명 매매를 소재로 다룬다. 호화 주택을 마련하기 위해 40년의 수명을 담보로 은행에서 융자를 받았던 30대 주인공은 자신의 과실로 화재가 발생해 집이 소실되자 보험사로부터 보상 한푼 받지 못한 채 담보로 잡힌 40년의 수명으로 채무를 변제한다. 그리고 갑자기 70대 노인이 되어버린 주인공은 수명을 주고받는 시술을 행하는 기업의 회장이 주인공의 유전자가 본인의 유전자와 일치함을 알고 주인공의 수명을 빼앗기 위해 파놓은 함정에 빠졌음을 알아차리고, 잃어버린 수명을 회장으로부터 되찾기 위해 혈투를 벌이는 과정을 다루고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;생명공학의 발전으로 수명을 재화처럼 거래할 수 있게 되자, 가난에 지친 이들은 희망이 보이지 않는 시간을 견뎌내야 하는 삶보다 부자들에게 수명을 팔아 마련한 돈으로 짧지만 경제적으로 넉넉한 삶을 선택한다. 영화에서는 최소한 5년 이상의 수명이 거래되며 1년에 1억원 정도의 가격으로 매매가 이뤄진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;누군가로부터 5억원을 받는 대가로 수명 5년이 단축된다면 어떤 선택을 할까. 남은 삶의 시간 동안 만들어낼 수 있는 가치에 따라 선택은 달라지겠지만, 미래를 예측하기 쉽지 않은 만큼 선택 또한 쉽지 않을 것이다. 하지만 빅데이터와 인공지능 기술이 보다 발전하면 선택은 쉬워질 수도 있다. 미래의 범죄가 일어날 시간과 장소 그리고 범인까지도 예측해 범죄가 발생하기 전에 범인을 미리 체포해 감옥에 가두는 장면을 담은 영화 ‘마이너리티 리포트’의 내용이 현실이 된다면 말이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인간의 개입을 최소화하고 대부분의 의사결정이 인공지능에 의해 이뤄지면, 결과에 영향을 미칠 수 있는 대부분의 변수 값이 분석돼 실패의 확률을 최소화하고 성공의 확률을 극대화할 수 있는 합리적 선택이 가능할 것이다. 하지만 현재의 상황에 대한 해석도, 미래를 위한 선택도 과거의 틀 속에서 이뤄지면서 상식을 파괴하는 창의적이고 도전적인 의사결정은 기대하기 힘들어질 것이다. 인공지능은 과거에 발생한 데이터를 분석하고 유의미한 패턴을 찾아내어 미래를 예측하는 알고리즘을 만들기 때문에 의사결정은 과거 지향적일 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;수십년 앞서 인공지능 시대가 열렸다면 현재 글로벌 1위 조선사로 성장한 현대중공업의 창업도 불가능했을 것이다. 조선소가 들어설 울산 바닷가의 흑백 사진과 지도 그리고 거북선 그림이 새겨진 500원권 지폐를 가지고 영국 은행을 설득해서 조선소 설립에 필요한 차관을 도입했던 고 정주영 회장의 전설적인 일화도 존재하지 못했을 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가도 기업도 개인도 지우고 싶은 시간이 있다. 그리고 더 나은 선택으로 그 시간을 채웠더라면, 더 많은 노력으로 그 시간을 채웠더라면 하는 후회가 남기도 한다. 이런 후회스러운 과거를 뒤로하고 다시 앞으로 나아갈 수 있는 이유는 기적을 꿈꾸기 때문이다. 하지만 인공지능 시대가 다가오면 기적을 기대하기는 어려울 것이다. 모든 시간의 흔적이 고스란히 남겨지는 디지털 공간에서 지속적으로 실패의 확률을 낮추고 성공의 확률을 높이기 위해 매 순간 노력을 게을리하지 말아야 할 것이다. 물론 투입된 만큼 성과가 만들어지고 보상이 주어지면 사회의 공정성은 향상될 수 있겠지만 성공은 또 다른 성공을, 실패는 또 다른 실패를 만들어 내며 양극화는 심화되고 형평성은 훼손될 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인공지능이 좀 더 고도화돼 대부분의 의사결정이 인공지능에 의해 이뤄지기 이전에 창의적이고 도전적인 접근을 통해 실패를 극복하고 성공을 만들어낸 사례를 부지런히 만들어내야 한다. 그래서 인공지능이 기적을 학습하도록 해야 한다. 지금부터 십수년간이 골든 타임이다. 앞으로 십수년간 우리 사회가 만들어내는 현상들은 인공지능 시대에 우리의 삶을 지탱할 틀이 될 것이다. 개천에서 용을 키워내는 인공지능을 만들어야 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박희준(연세대 교수·산업공학과)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크시각] 반복되는 공영방송 인사와 잡음</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320931&amp;code=11171213&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320931&amp;code=11171213&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:02:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023053118280845093_1685525288_0924320931.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;요즘 방송가가 시끄럽다. 공영방송 이사진과 사장이 연이어 해임되면서 파열음을 낳고 있다. 공영방송 정상화와 방송 장악이라는 두 극단적 주장이 대립하면서 몸살을 앓고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;KBS 이사회는 이틀 전 김의철 사장에 대한 해임안을 의결했다. 지난달 21일에는 방송통신위원회가 MBC 대주주인 방송문화진흥회(방문진) 권태선 이사장을, 지난달 14일에는 KBS 남영진 이사장과 EBS 정미정 이사를 해임했다. 이 과정에서 야당이 추천한 위원·이사들은 강력 반발하거나 퇴장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부와 방통위는 공영방송의 편파성, 방만경영 등을 바로잡겠다고 단단히 벼르고 있다. 이에 맞서 반대쪽에선 정권의 노골적인 방송 장악이라는 반박이 튀어나오고 있다. KBS 이사진도 김 사장 해임 제청 사유로 무능과 방만경영으로 인한 심각한 위기 초래, 불공정 편파방송으로 인한 대국민 신뢰 상실 등을 꼽았다. 반대쪽은 공영방송 장악 기도라고 주장한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쫓겨났다고 생각하는 쪽에선 이를 인정하지 않고 사안을 법원으로 가져가고 있다. 결국 법원이 방문진 권 이사장이 방통위를 상대로 낸 해임처분 집행정지 가처분신청을 인용했고, 총원 9인인 방문진 이사회는 한동안 ‘법외’ 상태의 10인 체제 조직이 되는 혼란을 맞게 됐다. 김 사장도 소송을 예고한 상태다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그런데 이 같은 모습은 어제오늘 일이 아니다. 정권 초기 때마다 매번 벌어지는 풍경이다. 문재인정부도 정권교체 8개월 만에 당시 KBS 고대영 사장을 해임했다. 이 과정에서도 갖가지 잡음을 내며 이사회 구도가 여권 6명, 야권 5명으로 바뀌었다. 고 사장도 법원에 해임취소 청구소송을 제기했고, 2심 법원은 해임처분 취소 판결을 내렸다. 이명박정부 때인 2008년에도 KBS 이사회는 노무현정부 때 임명된 정연주 사장을 물러나게 했다. 정 사장도 길고 긴 법정싸움 끝에 2012년 초 대법원에서 해임처분 취소 판결을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정권이 바뀌면 항상 벌어지는 이런 사태에는 몇몇 공식이 등장한다. 우선 정권이 교체된 후 방통위원장이 바뀐다. 그리고 방통위 위원과 공영방송 이사진이 개편된다. 물론 정권을 잡은 쪽이 수적 우위가 된다. 이후 공영방송 수장들이 교체된다. 이 과정에서 감사원 등 외부 조직이 등장한다. 그리고 전 정권 인사들은 소송을 벌인다. 소송에서 승리하거나 패배하지만 다시 자신이 몸담았던 조직으로는 들어가지 못한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 볼썽사나운 모습을 막기 위해 공영방송의 독립성을 강화하는 방안도 많이 나온다. 해외 사례를 본떠 공영방송 이사회 구성원 수를 늘리고, 독립적으로 운영하자는 등 해법이 나온다. 하지만 우리처럼 극단적 진영 논리가 판을 치는 곳에선 백약이 무효다. 우리 정치권은 그야말로 서로를 하늘 아래 같이 살 수 없는 불구대천의 원수로 여긴다. 방송계 인사들도 이에 못지않은 진영논리로 무장돼 있다. 방송을 자기 진영 쪽으로 만들겠다는 사명을 가진 듯 행동한다. 진보·보수를 막론하고 야당일 땐 공영방송 지배구조를 개편하자고 주장하지만 막상 집권에 성공하면 언제 그랬냐는 듯 입을 다물기 일쑤다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그렇다면 차라리 KBS 정도만 남기고 나머지 공영방송을 민영화하는 것도 한 방법이다. 정치권과 방송계 인사들의 정파적 인식을 바꾸지 못한다면 아예 공영방송 이사장·사장 임기를 전임 정권과 같게 하는 방안도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 소귀에 경 읽기로 들리겠지만 방송계 고위직들은 자신이 속한 정파 이익이 국익에 도움이 될 것이라는 착각은 이제 하지 말았으면 한다. 공정과 중립성이 방송사를 이끄는 가장 큰 덕목이라는 점을 명심했으면 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;모규엽 문화체육부장 hirte@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노숙자로 내몰리는 미국 ‘베이비부머’ 노인세대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320994&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320994&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:02:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091319150464796_1694600104_0924320994.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;노숙자로 내몰리는 미국 ‘베이비붐 세대(1946~1965년 출생)’가 가파르게 증가하고 있다고 월스트리트저널(WSJ)이 12일(현지시간) 보도했다. 미국 전역의 주거비가 급상승한데다 미국의 사회보장 제도가 취약해 노령층에 적정한 연금을 지급하지 못하기 때문이란 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신문은 미국 주택도시개발부(HUD) 통계를 인용해 “2007년 노숙자 쉼터에 수용된 사람 가운데 51세 이상의 비중이 16.5%였지만, 2017년에는 23%로 상승했다”며 “이는 같은 기간 전체 미국 노인인구 증가세보다 훨씬 가파른 것”이라고 전했다. 다른 연방정부 자료에 따르면 2018년부터 지난해까지 3년 사이에 55세 이상의 노숙자 쉼터 수용자 비중이 16.3%에서 19.8%로 올랐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;플로리다주 콜리어카운티의 기아·노숙자연합에 따르면 이 지역에서 새로 추가되는 노인 노숙자는 2018년 하루 59명 수준이었으나, 올해는 하루 195명씩 늘고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;같은 주 마이애미, 콜로라도주 덴버 등 대도시와 제조업 도시가 즐비한 오하이오주 등지에선 특히 노년층 노숙자가 급증하는 모양새다. 데니스 컬핸 펜실베이니아대 교수는 “노인 노숙자 증가는 대공황 이후 처음 보는 현상”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 부동산시장은 2000년대 중반부터 주택 임대료가 크게 상승했다. 2008년 발생한 서브프라임 모기지 사태 이후 부동산 가격은 폭락한 반면, 아파트와 타운하우스 등 임대용 주택은 부족해지자 임대료가 크게 오른 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ는 그러나 노인 노숙자 인구 증가는 이런 이유보다 은퇴자를 위한 미국의 사회보장제도 자체의 문제점이라고 꼬집었다. 은퇴한 노령층을 위한 사회보장비가 가파르게 뛰어오른 임대료조차 감당하지 못한다는 지적이다. 소수를 제외하면 퇴직 노령자가 연금 등으로 얻는 수입이 월 1000달러 내외인데, 방 한칸 아파트 월세가 1800달러 이상인 게 현실이라는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;60대에 접어든 ‘후반기’ 베이비붐 세대는 초반기 베이비붐세대보다 부를 축적하지 못했다는 분석도 나온다. 70년대 석유파동, 80년대 에너지 위기, 2008년 금융위기 등 큰 경제 침체기를 겪었기 때문이다. 신문은 “이들 상당수가 연금 지급이 중단된 직장에서 일해야 했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ는 “노숙자 쉼터에 거주하거나 노숙하는 노인들이 많아지면 의료비가 증가하고 사회보장 시스템도 비용이 증가한다”며 “이 문제를 제대로 해결하지 않으면 미국 공공정책 전체가 위기를 맞을 것이며 그 비용은 납세자들이 부담하게 된다”고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지애 기자 amor@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공화당 주도 美 하원, 바이든 대통령 탄핵 조사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320876&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320876&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:03:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091319140564794_1694600045_0924320876.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;공화당 소속인 케빈 매카시 미국 하원의장이 조 바이든 대통령에 대한 탄핵조사 착수를 공식 지시했다. 대여 강경투쟁을 원하는 공화당 극우파 의원들을 달래기 위해 행해진 이 조치에 백악관은 ‘최악의 정치’라 비난하며 여론전에 나섰다. 민주당이 상원을 장악해 탄핵 가능성은 작지만, 대선 과정에서 양측 지지층을 결집할 핵심 이슈로 떠오를 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매카시 의장은 12일(현지시간) 소셜미디어 X(옛 트위터)에 “지난 몇 달간 공화당 하원의원들은 대통령의 행동, 즉 부패에 대한 심각하고 믿을 만한 혐의를 밝혀냈다”며 “나는 하원 위원회에 바이든 대통령에 대한 공식적 탄핵 조사를 시작하라고 지시했다”고 밝혔다. 매카시 의장이 조사를 지시한 상임위는 하원 법제사법위원회, 감독위원회, 세입위원회 등 3곳이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 기자회견에서 바이든 대통령의 차남 헌터와 관련된 의혹을 언급하며 탄핵 조사가 필요하다고 주장했다. 헌터는 아버지의 영향력을 이용해 우크라이나 에너지기업 부리스마 홀딩스와 중국 사모펀드 BHR 파트너스로부터 부당 이익을 취했다는 의혹을 받고 있다. 매카시 의장은 “대통령은 가족의 해외사업에 대해 미국인에게 거짓말을 했다”며 “권력 남용이자 (사법) 방해, 부패 혐의”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 “이번 결정은 (정부)지출 문제가 불거졌을 때 매카시를 축출하겠다고 위협한 공화당 극우 의원들을 달래기 위한 것”이라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 당내 극우파는 바이든 행정부가 정부 지출을 더 줄이도록 강경 대응을 해야 한다며 매카시 의장 해임 필요성까지 거론하고 있다. 매카시 의장의 탄핵 조사 착수는 이를 무마하기 위한 수단이라는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;백악관과 민주당은 즉각 반발했다. 이언 샘스 백악관 감독·조사 담당 대변인은 엑스에 “공화당은 대통령을 9개월간 조사하고서도 그가 잘못했다는 증거를 찾지 못했다”며 “최악의 극단적 정치”라고 비판했다. 하킴 제프리스 민주당 하원 원내대표도 “유감스럽고 무모하며 비난받아 마땅하다”며 “사실과 헌법적 근거가 결여된 정치적 복수”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>머스크, 女임원과 쌍둥이… 사랑 아닌 ‘정자 기증’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320929&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320929&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:03:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091318320964682_1694597529_0924320929.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 자신이 설립한 회사 뉴럴링크의 여성 임원과의 사이에서 낳은 쌍둥이는 정자기증을 통한 것이었다는 사실이 공개됐다. 미국 등 전 세계 32개국에서 12일(현지시간) 발매된 전기 작가 월터 아이작슨이 집필한 ‘일론 머스크’를 통해서다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091318320964683_1694597529_0924320929.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전기에 따르면 머스크는 과거 임원인 시본 질리스와 대화 도중 출생률 감소로 인해 인류가 무너질 것이라는 우려를 표했다고 한다. 질리스는 “머스크는 똑똑한 사람들이 아이를 가져야 한다고 했고, 내게도 그렇게 하라고 권유했다”며 “머스크 자신이 정자기증자가 될 수도 있다고 했다”고 말했다. 질리스는 머스크의 정자를 기증받아 체외수정을 통해 2021년 이란성 남녀 쌍둥이를 얻었다고 한다. 전기에는 이 외에도 현재 연인인 가수 그라임스 등 세 명의 여성과의 사이에서 11명의 아이를 두게 된 과정이 세세하게 담겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계적인 전기 작가 아이작슨은 이처럼 복잡한 머스크의 사생활은 물론 그의 불우한 어린 시절과 불안정한 성격, 리스크를 감내하는 경영 철학 등을 입체적으로 소개했다. 머스크는 ‘아스퍼거증후군’을 겪으며 10대 시절 학교 폭력에 시달렸다. 또 아버지로부터 폭언을 비롯해 심한 학대를 당했다. 그 과정에서 아버지의 폭군 같은 성격을 닮아 공감 능력이 떨어진다는 평을 듣기도 하지만 동시에 냉정한 사업가적인 면모를 키우게 됐다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아이작슨은 머스크는 물론 제프 베이조스, 빌 게이츠 등 실리콘 밸리의 유명 인사들과 가족, 친구, 동료들과 심층 인터뷰를 통해 알려지지 않았던 뒷얘기를 전했다. 빌 게이츠 마이크로소프트 창업자와 머스크와의 관계가 틀어진 결정적인 계기는 게이츠의 테슬라 공매도 투자 때문이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 지난해 머스크가 트위터를 인수한 뒤 비용 절감을 위해 며칠 만에 직접 대규모 서버를 옮겼던 일화도 소개됐다. 아이작슨은 “이 일화는 머스크의 광적인 조급함과 무모함, 사람들을 겁박하는 방식이 드러난 사례”라고 평가했다. 그는 머스크의 이 같은 ‘괴팍함’이 테슬라를 통해 전기차의 미래로, 스페이스 X를 통해 화성 이주 계획 등을 추진하는 혁신의 비결이 됐다고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김성훈 기자 hunhun@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 대놓고 무기와 기술 거래하겠다는 북·러의 도발</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320972&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320972&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:03:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091321390364925_1694608743_0924320972.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김정은 북한 국무위원장과 블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 13일 러시아 아무르주 보스토치니 우주기지에서 4년5개월 만에 정상회담을 가졌다. 둘의 만남이 관심을 끈 것은 러시아의 핵 및 첨단 군사기술과 북한의 재래식 무기 간 거래 여부 때문이었다. 한반도와 국제 정세에 심각한 파장을 불러일으킬 사안인데 우려가 점점 현실화하고 있다. 푸틴 대통령은 이 자리에서 북한의 인공위성 개발을 도울 것인지에 대해 “그래서 우리가 이곳에 온 것이다. 김 위원장은 로켓 기술에 큰 관심을 보이고 있다”고 말했다. 김 위원장은 “(러시아가) 제국주의에 맞서 싸우는 데 항상 함께할 것”이라며 우크라이나와 전쟁 중인 러시아에 대한 무기 제공 가능성을 시사했다. 서방 측 보란 듯이 대놓고 양국이 협력을 과시하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한과 러시아 양국이 무기와 군사기술 거래를 공식화하면 유엔이 주도한 대북 제재는 사실상 무용지물이 된다. 북한 인공위성은 유엔 안전보장이사회가 2009년 북한의 2차 핵실험 이후 탄도미사일 기술을 활용한 어떤 발사도 하지 못하도록 한 제재 결의 대상이다. 북한과의 무기 거래 역시 2016년 안보리 결의로 금지됐다. 안보리 상임이사국으로 당시 북한 제재에 동참한 러시아가 이 모든 것을 허물려고 한다. 북한은 두 차례 실패한 첫 군사정찰위성 ‘만리경 1호’를 다음 달 또 발사하겠다고 예고했다. 러시아의 도움을 통해 위성 발사가 성공할 경우 북한의 핵 능력이 고도화하고 있는 가운데 정찰 기능까지 더해져 한반도 정세가 격랑에 휩쓸리게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국제 질서에 정면으로 맞서는 북·러의 도발은 결코 용납돼선 안 된다. 북·러가 무기 거래를 강행한다면 주저 없이 제재하겠다고 한 미국과 보조를 맞추고 안보리 무력화 상황에도 대처해야 할 것이다. 그나마 다행인 건 북한 혈맹인 중국이 북·러 협력에 다소 신중한 것인데 우리가 연말에 추진하려는 한·중·일 정상회의의 중요성이 더욱 커졌다. 러시아에는 북한을 지원하면 한국의 우크라이나 무기 지원으로 연결돼 한·러 관계가 파탄날 수도 있음을 경고해야 한다. 대한민국의 안보 환경이 급변하는 상황을 맞고 있는 만큼 정부의 기민하고 철저한 대응이 필요하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 8월 CPI 3.7% 상승… 고유가에 두달 연속 오름세</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321071&amp;code=11141400&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321071&amp;code=11141400&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:03:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091400210365050_1694618463_0924321071.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국의 8월 소비자물가지수(CPI)가 지난해 같은 기간보다 3.7% 상승하며 2개월 연속 오름세를 보였다. 사우디아라비아와 러시아의 생산량 감축에 따른 휘발유 가격 급등이 영향을 미쳤다. 다만 변동성이 큰 에너지와 식료품을 제외한 근원 CPI는 하락해 미국 연방준비제도(Fed·연준)의 금리 동결 여지는 커졌다는 관측이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미 노동부 산하 노동통계국은 12일(현지시간) 지난해 같은 달 대비 CPI 상승률이 3.7%로 지난 7월 상승률(3.2%)보다 0.5% 포인트 커졌다고 밝혔다. 월스트리트저널(WSJ)이 집계한 전문가 예상치(3.6%)를 소폭 웃돈다. 미국 CPI 상승률은 지난해 6월 이후 12개월 연속 하락했지만, 지난 7월부터 오름세로 전환했다. WSJ은 “최근 몇 달간의 인플레이션 냉각에서 급격한 반전”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;글로벌 생산량 감소에 따른 휘발유 가격 급등이 전반적인 지수 상승에 가장 큰 영향을 미쳤다. 미국자동차협회(AAA)에 따르면 이날 전국 주요소 평균 휘발유 가격은 갤런(3.78L)당 3.848달러로 3.60달러 수준을 보이던 지난 7월보다 크게 올랐다. 휘발유 관련 지수 역시 지난 7월 0.3% 증가에서 지난달 10.5% 증가로 오름폭이 컸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 근원 CPI는 전년 동월보다 4.3% 오르며 시장 전망치와 일치했다. 지난 7월(4.7%)보다 0.4% 포인트 하락했다. 연준이 선호하는 근원 CPI 데이터가 안정세를 보이면서 오는 19~20 열리는 연방공개시장위원회(FOMC) 정례회의 때 기준금리 동결 기대감은 높아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시카고상품거래소(CME) 페드워치에 따르면 이날 연방기금(FF) 금리 선물 시장에서 9월 기준금리 동결 가능성은 95% 수준까지 상승했다. 전미은행가협회(ABA) 경제자문위원회도 전날 분석 보고서를 통해 “연준의 금리 인상은 지난달 완료됐다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WSJ는 “당국자들은 11월이나 12월 추가 인상이 필요한지 논의할 때까지 당분간 현 수준의 금리를 유지할 가능성이 크다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계 최강 한국 양궁 보라!… ‘금빛 메달밭’ 새 역사 쏜다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320920&amp;code=12200000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320920&amp;code=12200000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091320180664853_1694603886_0924320920.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091320180664854_1694603886_0924320920.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 양궁 대표팀이 항저우아시안게임에서 다시 한번 금빛 활시위를 당긴다. 명실상부 양궁 세계 최강국인 한국은 양궁이 아시안게임 정식종목에 채택된 1978년 방콕 대회부터 직전 자카르타 대회까지 금메달 60개 중 42개를 쓸어 담았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;명성답게 대표팀엔 최고의 실력을 갖춘 선수들이 즐비하다. 메달 수확이 유력한 선수 역시 한 명을 꼽기 어렵다. ‘국가대표가 되는 게 금메달 따는 것보다 어렵다’는 말도 과장이 아니다. 양궁 대표팀 선발 과정은 흔히 ‘바늘 구멍’에 비유된다. 과거에 아무리 좋은 성적을 낸 선수라 해도 매해 5차례의 선발전·평가전을 거치는 동안 한 번이라도 순위권 밖으로 밀려나면 즉시 탈락한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;치열한 선발전을 통과했지만 아시안게임 본선에 오르기 위해선 관문이 하나 더 남아있다. 한국 선수들은 아시안게임 본선 전에 펼쳐지는 랭킹라운드(예선)에서 다시 한번 내부 경쟁을 벌인다. 이번 양궁 엔트리는 종목별(리커브·컴파운드) 남녀 각 4명씩으로, 예선 결과에 따라 개인전(2명), 단체전(3명), 혼성단체전(종목별 남녀 각 1명) 본선에 오를 선수들이 결정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다른 나라의 경우 통상 엔트리에 든 4명의 선수를 종목별로 적절히 분배해 출전시키지만 한국은 기준부터 다르다. 최고의 실력을 갖춘 선수만을 본선에 올린다는 원칙 아래 예선 1, 2위가 개인전에, 1~3위가 단체전에, 남녀 각 1위가 혼성단체전에 나갈 수 있다. 4위를 한 선수는 개인전은 물론이고 단체전도 출전하지 못하는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;부담이 크지만 선수들은 마음을 다잡는 중이다. 리커브에 출전하는 대표팀 맏형 오진혁(현대제철)은 11일 국민일보와의 인터뷰에서 “시합에 출전하지 못하는 선수도 대표팀 일원”이라며 “경기장에 서 있지 않아도 같이 게임을 뛴다는 마음을 가질 수 있지 않을까 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;컴파운드팀 송윤수(현대모비스)도 “월드컵 등 지난 대회에서도 비슷한 사례가 있었는데, 당시 4위를 한 선수도 뒤에서 응원을 많이 해줬다. 저희도 그 선수한테 부끄럽지 않도록 최선을 다했던 기억이 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;선수들에겐 이번 대회의 의미도 남다르다. 이번이 네 번째 아시안게임 도전인 오진혁은 올해를 끝으로 아시안게임엔 더이상 출전하지 않을 예정이다. 그는 “한국 양궁이 2010년 광저우 대회 이후 남자 단체전에선 금메달을 따지 못했는데, 이번엔 동생들이랑 꼭 같이 우승하고 싶다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대표팀은 최근 막내린 2023 현대 양궁 월드컵 파이널 대회에서도 좋은 성적을 거두며 막바지 전초전을 잘 치렀다. 세계 최고의 궁수를 가리는 이번 월드컵에서 여자부 강채영(현대모비스)이 ‘왕중왕’에 올랐고, 남자부 이우석(코오롱)이 은메달을 차지했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대표팀은 아시안게임을 위한 최종 점검을 마친 후 27일 결전지 항저우로 떠난다. 예선을 포함한 본 경기는 내달 1일부터 시작한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이누리 기자 nuri@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북진통일 강조한 대북 강경파… ‘홍범도 흉상 이전’ 최초 제기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321034&amp;code=11122100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321034&amp;code=11122100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:04:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091322130665005_1694610786_0924321034.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국방부 장관 후보자로 지명된 신원식(65) 국민의힘 의원은 예비역 육군 중장으로서 전문성을 갖춘 국방정책 기획·전략통으로 평가받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;신 후보자는 13일 지명 발표 직후 용산 대통령실 브리핑에서 “대내외 안보 환경, 여러 도전이 굉장히 심각하다”며 “군인다운 군인, 군대다운 군대를 만들기 위해 최선을 다하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;육사 37기로 1981년 소위로 임관한 신 후보자는 현역 시절 국방부 정책기획관, 수도방위사령관, 합동참모본부 작전본부장 등 주요 보직을 역임했다. 육사 37기의 선두주자로 주목받았으나 2016년 합참 차장(중장)을 끝으로 예편했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문재인정부의 대북·안보정책을 강하게 비판해온 신 후보자는 2020년 21대 총선에서 미래한국당 비례대표로 정치권에 입문했다. 윤석열정부 출범 이후에는 여당 내 군사전문가로서 외교·안보 이슈를 주도하는 메시지를 내왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 신 후보자는 2016년 전역사에서 자신을 ‘북진통일자’라고 표현했을 만큼 북한 문제에 대해 강경한 입장으로, 군 안팎에선 윤석열 대통령이 추구하는 ‘힘에 의한 평화’를 구현할 적임자라는 평가가 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 추진력이 강한 신 후보자의 업무 스타일로 인해 장관으로 취임하면 국방부를 둘러싼 논란이 더 확대될 수 있다는 우려도 나온다. 신 후보자는 지난해 국정감사에서 육군사관학교 내 홍범도 장군 흉상 이전 문제를 최초로 제기한 바 있다. 이에 그가 장관이 될 경우 해군 잠수함 홍범도함의 함명 변경까지 강행할 수 있다는 관측이 제기된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;9·19 남북군사합의 폐기와 대북심리전 재개 논란도 재점화될 수 있다. 신 후보자는 지난해 북한 무인기가 서울 영공을 침범했을 때 “정부는 더 이상 좌고우면하지 말고 9·19 군사합의와 대북전단금지법을 무효화하되 그 이전에라도 북한 정권이 가장 두려워하는 대북심리전을 재개해야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;△경남 통영 △부산 동성고, 육사 37기 △국방부 정책기획관 △합참 차장 △21대 국회의원, 국회 국방위원회 간사&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우진 기자 uzi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>첫 승 챙겼지만 … 아직 갈 길 먼 클린스만號</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320921&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320921&amp;code=12120000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091320190964858_1694603949_0924320921.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국 축구 대표팀을 이끄는 위르겐 클린스만 감독이 사령탑 부임 후 7개월 만에 첫 승을 거뒀다. 경질설까지 불거진 상황에서 급한 불은 껐지만 아직 해결해야 할 과제가 많이 남았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;클린스만 감독이 이끄는 한국은 13일(한국시간) 영국 뉴캐슬의 세인트 제임스 파크에서 열린 사우디아라비아와의 A매치 평가전에서 1대 0으로 신승을 챙겼다. 전반 32분 터진 조규성(미트윌란)의 결승 헤더골로 귀중한 승리를 따냈다. 지난 2월 지휘봉을 잡은 클린스만 감독의 A매치 6경기 성적은 1승3무2패가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국은 사우디를 상대로 9차례 유효슈팅을 기록하며 수시로 골문을 두드렸다. 클린스만 감독이 약속한 ‘공격축구’를 향해 나아가는 신호탄을 쏜 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;포지션에 관계없이 전방에서 자유롭게 움직일 수 있는 ‘프리롤’을 주장 손흥민(토트넘)에게 부여한 것도 성과가 있었다. 손흥민은 이날 7번의 기회 창출을 만들었고, 두 차례 유효슈팅도 기록했다. 손흥민은 최전방부터 좌우 측면을 오가며 활발하게 움직였고, 자신뿐 아니라 동료들의 득점 기회를 만드는 데 주력했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;클린스만 감독은 부임 후 해외파와 세계 축구 트렌드 점검 등의 이유로 장기간 해외에 체류하면서 대표팀에 소홀한 것 아니냐는 비판을 받아왔다. 축구팬들의 들끓는 비판 여론을 바꿀 기회를 어렵게 잡았지만 풀어야 할 숙제가 없지 않다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;많은 유효슈팅이 나왔지만 이번 사우디전도 결과적으로 다득점 경기는 아니었다. 골 결정력은 여전히 떨어진다는 의미다. 클린스만 감독 부임 후 6경기 동안 한국은 5골을 넣었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;불안한 수비 조직력도 걱정거리다. 한국은 이달 A매치 2연전에서 잦은 패스 실수를 범하며 여러 차례 실점 위기를 노출했다. 미드필더와 수비수 간의 간격이 지나치게 벌어지거나 호흡이 잘 맞지 않는 모습도 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;클린스만 감독은 자신을 향한 비판 여론을 의식한 듯 사우디전 이후 유럽에 남아 해외파를 점검하려던 계획도 바꿨다. 14일 귀국해 국내에서 활약 중인 K리그 선수들을 살펴볼 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;결국 10월 A매치에서 눈에 띄는 변화를 보여줘야 한다. 클린스만호는 다음 달 13일 튀니지, 17일 베트남과 차례로 국내에서 A매치 2연전을 치른다. 국제축구연맹(FIFA) 랭킹 28위인 한국은 튀니지(31위)에 역대 전적에서 1무1패로 뒤져 있다. 전력 차이가 나는 베트남(95위)을 상대로는 다득점 승리가 절실해 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박구인 기자 captain@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 서울시 기후동행카드, 대중교통 이용 활성화 마중물 되길</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320941&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320941&amp;code=11171111&amp;sid1=opi</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:05:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091321380664923_1694608686_0924320941.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울시가 지하철, 시내·마을버스, 공공 자전거 따릉이 등 서울의 모든 대중교통수단을 한 달 동안 6만5000원에 무제한으로 이용할 수 있는 기후동행카드(기후카드)를 도입하겠다고 발표했다. 내년 1~5월 시범 판매 후 효과가 검증될 경우 하반기부터 본격 시행할 방침이다. 대중교통을 많이 이용하는 시민들의 교통비 부담을 덜어주고 자가용 이용자들의 대중교통 이용을 유도해 대기 환경 개선도 꾀하려는 정책인데 취지에 적극 공감한다. 연간 1800억원의 서울시 예산이 추가 투입돼야 할 것으로 추산되지만 그로 인해 기대되는 가계 부담 경감, 교통난·주차난 완화, 온실가스 배출량 감소 등 복지·환경 측면의 편익을 고려하면 도입할 만한 가치가 충분하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 지역에서 지출되는 1인당 대중교통 이용 금액이 월 평균 7만1000원가량(2021년 기준)이라 기후카드의 교통비 절감 효과가 크지 않다는 지적이 있지만 첫발을 내딛는 게 중요하다. 버스요금이 지난 8월 인상됐고 지하철요금도 다음 달 인상이 예정돼 있어 기후카드는 버스·지하철 이용자들의 부담 경감과 대중교통 이용 활성화에 긍정적으로 작용할 것이다. 고유가·기후변화 시대에 바람직한 정책이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아쉬운 점은 같은 교통권인 경기도·인천시와의 협의가 부족해 이들의 참여가 불투명하다는 것이다. 경기·인천 지역 버스나 기본요금이 다른 광역버스에서는 기후카드를 사용할 수 없고, 다른 지역에서 탑승할 때는 서울 버스나 지하철에서도 이용할 수 없어 이용자들의 불편은 물론이고 보급 확대에도 걸림돌이 될 수밖에 없다. 정부가 내년 7월 시행키로 한 K패스(일정 횟수 이상 대중교통을 탈 경우 요금의 20~53%를 환급해 주는 제도)와의 중복 문제도 풀어야 한다. 경기도와 인천시가 ‘통합 환승 정기권’(기후카드) 도입 취지에 공감하고 있는 만큼 서울시는 3개 지자체가 함께 시행할 수 있도록 협의 채널을 적극 가동해야 할 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>눈덩이 가계빚에… 특례보금자리론 조기종료·50년 주담대 축소</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321029&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321029&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:05:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091320580664900_1694606286_0924321029.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;‘영끌’ 주택 매수에 주로 활용되며 가계부채 급증 주범으로 지목된 일반형 특례보금자리론 공급이 오는 27일 조기 종료된다. 50년 만기 주택담보대출의 총부채원리금상환비율(DSR) 산정 만기도 최장 40년으로 제한된다. 정책 모기지 확대 기조에다 은행권의 완화적 대출 태도가 겹치면서 가계대출 급증세가 나타나자 금융 당국이 제동에 나선 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융위원회는 13일 기획재정부, 주택금융공사(주금공) 등과 함께 ‘가계부채 현황 점검 회의’를 열고 가계부채 관리 방안을 발표했다. 금융위는 “공급목표 도달 등을 감안해 소득제한이 없는 일반형 취급을 중단하고 일시적 2주택자에 대한 지원을 중지한다”고 밝혔다. 이에 따라 오는 27일부터 부부합산 소득이 1억원을 넘거나 주택가격이 6억원을 초과할 경우 특례보금자리론을 접수할 수 없다. 일시적 2주택자는 기존에 주택을 3년 내 처분하는 조건으로 특례보금자리론을 이용할 수 있었지만 앞으로는 혜택을 받을 수 없게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091320580664901_1694606286_0924321029.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부는 부부 합산 연소득 1억원 이하이거나 주택가격 6억원 이하로 서민·실수요층에 해당하는 우대형 특례보금자리론은 공급 목표와 무관하게 내년 1월까지 공급하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 대책은 특례보금자리론이 가계대출 증가 요인으로 부각된 데 따른 것이다. 한국은행이 전날 공개한 금융통화위원회 의사록에 따르면 한 금통위원은 “가계부채는 정책 금융지원 등 공급 요인과 주택 가격 상승 기대에 따른 수요 요인이 중첩되면서 높은 증가세를 유지하고 있다”고 말했다. 정부의 정책 금융 지원과 최근 부동산 시장 상황이 맞물리며 가계부채 증가라는 부작용을 낳았다는 지적이다. 당국은 수개월간 동결해온 특례보금자리론 금리를 지난 7~8월 대폭 인상해 공급 속도 조절에 나섰지만, 지난달에도 유효신청액은 4조3000억원에 달했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정부는 가계부채 증가의 주된 원인으로 부각된 50년 만기 주담대에 대한 규제 방안도 내놨다. 이날부터 대출 전 기간에 걸쳐 상환 능력이 입증되기 어려운 경우 DSR 산정 만기가 최대 40년으로 제한된다. 50년 만기 대출이 DSR 규제 우회 수단으로 악용되는 것을 막겠다는 취지다. 다만 개별 차주별로 상환 능력이 명백히 입증되는 경우에는 50년 만기 대출이 가능하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융 당국은 ‘스트레스(Stress) DSR 제도’도 도입할 방침이다. 변동금리 대출에 대해서는 향후 금리 상승 가능성을 고려해 엄격한 수준의 DSR 규제가 이뤄질 수 있도록 DSR 산정 시 일정 수준의 가산금리를 적용하는 것이다. 예를 들어 연소득 5000만원인 차주가 금리 4.5%로 50년 만기 대출할 경우 가산금리 1% 포인트가 적용되면 4억원이던 대출 한도가 3억4000억원으로 줄어든다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전문가들은 긴축 기조와는 결이 다른 완화적 정책 금융 조합으로 시장 혼란이 커졌다고 지적했다. 성태윤 연세대 경제학과 교수는 “근본적으로 경제 상황보다 낮게 유지하고 있는 기준금리에 대한 고민이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정기선, 빈 살만 금고지기와 회동 이후 잇단 수주 낭보</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320893&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320893&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:06:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091322021964982_1694610139_0924320893.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;HD현대의 건설기계 계열사인 HD현대인프라코어가 최근 사우디아라비아 네옴시티 프로젝트에 투입되는 굴착기·휠로더 80대를 수주했다고 13일 밝혔다. 자체 브랜드 디벨론(DEVELON)의 53t 대형 굴착기(사진) 30대, 대형 휠로더 50대 등을 현지 건설업체인 ‘알 나자즈’와 네즈마앤(&amp;)파트너즈에 공급한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;HD현대인프라코어는 이번 계약을 비롯해 올해에만 사우디아라비아에서 굴착기·휠로더 846대를 수주했다. 지난해 같은 기간(558대)과 비교해 51.6%나 늘어난 규모다. HD현대인프라코어 관계자는 “대형 건설장비 수요가 증가하는 네옴시티 공정 상황에 맞춰 현지 영업활동을 펼치는 한편, 네옴시티 인근 서비스 인력을 늘리는 등 고객 맞춤형 전략을 펼치고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;HD현대는 지난 8일 정기선 사장과 야시르 오스만 알루마이얀 사우디아라비아 국부펀드(PIF) 총재의 회동 이후 잇달아 수주 낭보를 전하고 있다. 세계 최대 기업 아람코의 회장인 알루마이얀 총재는 무함마드 빈 살만 사우디 왕세자의 ‘금고지기’로 불린다. 전력기기 및 스마트솔루션 계열사인 HD현대일렉트릭은 지난 10일 사우디아라비아 송·변전 건설기업 ‘알 지하즈’와 678억원 규모의 전력기기 공급 계약을 맺었다. 네옴시티 내 안정적 전력 수급을 위해 알 지하즈에서 구축하는 변전소에 투입할 제품이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 HD현대인프라코어는 최근 브라질 공공인프라 구축 프로젝트에 투입될 디벨론 굴착기 51대 공급 계약도 따냈다. 브라질 마투그로수(Mato Grosso)주 철도 건설 프로젝트에 80t·53t 굴착기 22대를, 히우그란지두술(Rio Grande do Sul)주 공공입찰 프로젝트에 14t 중형 굴착기 29대를 납품할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;양민철 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[손영옥의 컬처 아이] 프리즈 아트페어, ‘메기 효과’가 나타났다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320894&amp;code=11171435&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320894&amp;code=11171435&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:06:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023071918300797585_1689759007_0924320894.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 SNS를 도배질한 영국 프리즈 아트페어는 지난해 서울에 상륙했다. 세계 3대 아트페어 프리즈가 아시아의 거점으로 홍콩이 아닌 서울을 택했다는 자부심은 개막 첫날부터 낭패감으로 바뀌었다. 물 건너온 프리즈와 토종 키아프(한국국제아트페어)는 코엑스 3층과 1층에서 각각 열렸지만 그 풍경이 극명하게 대비돼서다. 3층 프리즈는 전 세계 미술계 인사들과 한국의 관람객들로 발 디딜 틈이 없었다. 그곳에선 영어가 공용어였다. 1층 키아프는 파리 날릴 정도로 텅텅 비었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;프리즈에 참여한 21개국 110여 갤러리 중 한국 갤러리는 겨우 12개. 결국 외국 작가 작품을 한국 컬렉터들에게 무더기로 팔아주는 장터를 열어준 결과밖에 안됐다. 그 프리즈를 키아프를 주최하는 한국화랑협회가 유치했다. 키아프는 사상 처음으로 매출 실적을 발표하지 않았다. 공동 개최를 통해 메기 효과를 노리다 메기에게 잡아먹히는 처지가 될까 우려됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 2회째인 올해는 프리즈가 그야말로 ‘메기 효과’의 그 긍정적인 메기가 될 수 있겠다는 생각이 들었다. 코로나 이후 전 세계에서 처음 열린 글로벌 아트페어라는 지난해의 특수 상황이 사라져 분위기는 차분했다. 프리즈의 매출 실적은 나흘 만에 6500억원을 달성한 것으로 소문난 지난해보다는 크게 낮아질 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매출과 무관하게 프리즈가 한국 미술시장의 질적 향상에 끼칠 긍정적인 효과가 올해부터 감지됐다. 세 가지로 요약이 된다. 프리즈에 참여한 외국 화랑들이 올해부터는 한국 작가들의 작품도 들고 나오기 시작했다. 깨진 도자기를 이어 붙이는 이수경 작가의 작품을 이탈리아 마시모 드 칼로 갤러리에서, 문경원·전준호 작가의 영상 작품을 일본의 스카이더바스하우스에서 발견하곤 어찌나 반갑던지. 서울에도 진출한 미국계 리만머핀 갤러리는 전속인 서도호, 이불, 성능경 외에 예상치 못했던 홍순명 작가의 작품을 팔려고 들고 나왔다. 리만머핀 서울의 손엠마 대표는 “호반미술상을 수상한 홍순명 개인전을 용산 전쟁기념관에서 지난봄에 보고 감동했다. 라셀 리만 공동대표에게 추천했더니 가을 프리즈 아트페어에 선보이자며 바로 수락했다”고 뒷이야기를 전해줬다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍 작가는 주변적 사물을 주인공인 것처럼 포착해 그리는 ‘사이드스케이프(옆의 풍경)’로 한국 미술계에서 평가받지만 문경원, 전준호, 이수경, 이불처럼 베니스비엔날레에 진출한 작가는 아니다. 다시 말하면, 홍 작가 사례는 한국 작가가 해외 무대에서 이름을 날리지 않고도 한국 안에서 외국 갤러리에 발탁될 가능성을 보여줬다는 점에서 희망적인 신호다. 효과를 높이기 위해 예술경영지원센터는 키아프·프리즈 측과 공동으로 런던 헤이워드 갤러리 시니어 큐레이터 융 마 등 해외 미술계 유력 인사 18명을 초청해 한국 작가들의 작업실을 방문하는 프로그램을 가졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;두 번째는 키아프의 변신 가능성이다. 키아프는 화랑협회가 운영하는 것이라 온정주의 때문에 희망이 없다고 생각한 적이 있다. 하지만 올해는 과거와 달라진 게 확연했다. 키아프는 말이 국제아트페어이지 그간은 한국 화랑들의 잔치였다. 그런데 올해는 200여 참여 갤러리 중 해외 갤러리 비중이 전체의 34%를 차지했다. 해외 갤러리 숫자를 20% 늘려서다. 화랑 관계자는 “키아프가 프리즈와 바로 현장에서 비교되니 바짝 긴장했다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세 번째는 관람객의 안목을 높이는 교육 효과다. 프리즈를 통해 세계적으로 유명한 동시대 대가들의 작품을 한자리에서 볼 수 있는 장점이 있다. 도널드 저드, 데미안 허스트, 트레이시 에민 등 현대미술사에 거론되는 작가들의 작품은 키아프에서는 나오기 어렵다. 프리즈를 구경하며 높아진 안목은 키아프가 말 그대로 국제적인 아트페어로 성장하도록 독려하는 채찍이 될 것이라 생각한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;손영옥 문화전문기자 겸 논설위원 yosohn@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우주·군사협력 야욕 대놓고 드러내… 경호에도 최적의 장소</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320917&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320917&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:06:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091322021364976_1694610133_0924320917.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김정은 북한 국무위원장과 블라디미르 푸틴 러시아 대통령은 북·러 정상회담 장소로 러시아 아무르주 보스토치니 우주기지를 택했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 우주기지는 북·러 정상회담의 ‘최적의 장소’라는 평가가 나온다. 우주기술까지 포괄하는 군사협력 의지를 대외적으로 천명하면서 두 지도자가 특히 민감해하는 경호 문제를 해결할 수 있는 곳이기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아는 임대 사용 중인 카자흐스탄의 바이코누르 우주기지에 대한 의존도를 줄이기 위해 2012년부터 보스토치니 우주기지 건설에 돌입했고, 2016년 첫 위성 발사를 시작으로 본격 운영에 들어갔다. 이 우주기지는 과거 소련 시절 우주대국의 영광을 되찾고자 하는 푸틴 대통령의 야심과 러시아의 우주개발 역량이 집약된 장소다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박원곤 이화여대 교수는 13일 국민일보와의 통화에서 “이번 북·러 정상회담의 핵심은 군사협력인데, 블라디보스토크는 그런 상징성이 별로 없다”며 “보스토치니 우주기지를 정상회담 장소로 잡은 것은 북·러가 우주기술 분야 협력 의지를 강하게 드러낸 것”이라고 말했다. 박 교수는 이어 “러시아는 미국과 대적할 정도의 우주강국이고, 북한도 김정은 집권 이후 우주강국을 외치고 있기 때문에 러시아가 북한을 배려한 것으로 보인다”고 설명했다. 강윤희 국민대 교수는 “결국 우주기술은 미사일 개발과 연계돼 있다”며 “보스토치니 우주기지는 러시아 우주산업에 대한 국제적 관심을 끌어올 수 있는 데다, 북한도 계속 미사일 개발에 열을 올리니 회담 목적에 아주 걸맞은 장소”라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 핵·미사일 능력 고도화를 위해 대륙간탄도미사일(ICBM)과 군사정찰 위성 등 우주발사체 기술에 국가적 역량을 투입해왔던 북한에 보스토치니 우주기지는 일종의 ‘보물창고’라는 지적도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;보스토치니 우주기지는 경호와 안전에도 최적지라는 평가다. 홍민 통일연구원 선임연구위원은 “이 일대는 과거 미사일 기지였기 때문에 굉장히 폐쇄적이고 통제가 쉽다”며 “양국 지도자의 신변 안전을 감안한다면 위험요소가 많은 도심보다는 훨씬 안전한 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;러시아가 과연 인공위성을 포함한 우주 관련 기술을 북한에 제공할지 여부에도 관심이 집중된다. 조한범 통일연구원 선임연구위원은 “러시아는 소련 시절부터 동맹이나 우방에도 핵심기술을 이전한 사례가 없고, 첨단기술 협력 양해각서를 체결하더라도 러시아가 약속을 지키지 않을 것”이라며 “오히려 미국 등과의 우크라이나 협상을 유리하게 끌고 가기 위한 압박 카드로 북한에 대한 우주기술 이전 문제를 활용할 수도 있다”고 설명했다. 이에 대해 강 교수는 “북·러는 우주의 평화적 개발이라는 명분을 앞세우면서 결국 북한이 ICBM을 쏘아 올릴 기술까지 이전하겠다는 의도로 보인다”면서 “푸틴 대통령이 대놓고 천명했다면 실제로 기술 이전이 성사될 가능성이 크다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정우진 권중혁 박준상 기자 uzi@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>복귀 후 첫 QS 호투에도 패전투수 떠안은 류현진</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320922&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320922&amp;code=12110000&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:06:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091320190764856_1694603947_0924320922.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;토론토 블루제이스 류현진이 빅리그 복귀 후 첫 퀄리티스타트 호투에도 패전을 떠안았다. 빗맞은 타구는 연달아 안타가 됐고, 팀 타선은 상대 선발 맥스 슈어저 앞에서 맥을 못 췄다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;류현진은 13일(한국시간) 캐나다 로저스 센터에서 열린 텍사스 레인저스와의 홈 경기에서 6이닝 5피안타 6탈삼진 3실점을 기록했다. 팀이 0-3으로 뒤진 상황에서 마운드를 내려간 그는 경기가 최종 3대 6으로 끝나면서 올 시즌 3패(3승)째를 당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전반적인 투구 내용은 양호했다. 특히 제구가 완벽에 가까운 수준이었다. 1회 상대 3번타자 로비 그로스먼에게 내준 볼넷 이외엔 한 차례의 피안타도 없이 3회까지 텍사스 타선을 봉쇄했다. 메이저리그 최고 투수 중 한 명인 슈어저를 맞아 기세에서 밀리지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;위기는 4회 찾아왔다. LA 다저스 시절 한솥밥을 먹었던 코리 시거에게 수비 시프트 사이를 빠져나가는 중전 안타를 허용한 게 시작이었다. 이어 그로스먼을 상대로 구사한 초구는 그대로 좌월 투런포가 됐다. 커터를 몸쪽으로 잘 붙였으나 노림수에 걸려들고 말았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;운도 나빴다. 6회 세 번째 타석에 들어선 시거의 빗맞은 타구는 깊게 수비 중이던 우익수 조지 스프링어가 잡을 수 없는 곳에 떨어져 2루타가 됐다. 그로스먼은 삼진으로 물러났지만 후속 미치 가버의 타구 또한 스프링어의 코앞에 떨어졌다. 결국 희생 플라이로 3번째 실점이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토론토 타선에도 기회는 있었다. 2회 2사 1, 2루와 4회 2사 2루 득점권에서 번번이 무득점에 그쳤다. 류현진이 투구를 마친 6회말엔 예상치 못했던 변수가 나왔다. 5⅓이닝 무실점 완벽투를 펼치던 슈어저가 오른쪽 삼두근 부상으로 마운드를 내려간 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;비록 패전투수가 됐지만 류현진에겐 의미 있는 투구였다. 82개의 공으로 6이닝을 소화하면서 지난해 5월 이후 1년 4개월 만에 퀄리티스타트를 달성했다. 시즌 평균자책점은 2.93이 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송경모 기자 ssong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>붕어빵 앱 올겨울엔 필요 없겠네</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320951&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320951&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:06:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091321570364957_1694609823_0924320951.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;편의점이 ‘붕세권’(붕어빵+역세권)에 들어섰다. 붕어빵 찾기 앱이 등장하고 ‘붕세권’이라는 말이 생겨날 만큼 겨울철 인기 간식인 붕어빵을 이제 편의점에서 손쉽게 살 수 있게 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;GS25는 오는 15일부터 길거리 붕어빵을 그대로 구현한 ‘꼬리까지 맛있는 붕어빵’(이하 붕어빵)을 즉석식품으로 선보인다고 13일 밝혔다. GS25는 길거리에서 흔히 판매하는 붕어빵을 그대로 만들어내는 데 공을 들였다. 가로 12㎝, 세로 6㎝, 중량 70g으로 가장 익숙한 크기를 맞췄고, 꼬리까지 팥 앙금을 채웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;GS25는 겉은 바삭하고 속은 촉촉한, 길거리 붕어빵 식감을 구현하기 위해 지난 3월부터 전국의 붕어빵 생산업체 20여곳을 찾아다녔다. 최종 손잡은 곳은 35년간 붕어빵을 만들어 온 경북 경주시 소재 용궁식품이다. 용궁식품으로부터 매일 납품받은 붕어빵 완제품(냉동)을 편의점에 비치된 맥반석 가열기에서 160도 이상의 온도에 10분 이상 가열하면 ‘겉바속촉’의 붕어빵이 만들어진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;GS25는 붕어빵 출시 전 설문조사를 했다. 지난 7월 소비자 684명을 대상으로 설문 조사한 결과 소비자가 고른 겨울철 대표 간식은 붕어빵(44%), 군고구마(30%), 호빵(11%), 호떡(8%), 어묵(7%) 순이었다. 응답자 10명 중 8명은 붕어빵을 먹고 싶지만 파는 곳을 찾지 못했던 경험이 있었다. 3명 중 2명 정도는 여름철에도 붕어빵을 살 의사가 있다고 답했다. GS25는 붕어빵 출시 후 판매 추이를 분석한 뒤 사계절 상시 상품으로 판매하는 것을 검토 중이다. 이정수 GS25 카운터FF팀 매니저는 “겨울철 대표 간식으로 꼽히는 즉석 붕어빵 출시를 위해 전국을 돌아다니며 제조사를 발굴했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문수정 기자 thursday@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>파리바게뜨 북미 150호점 돌파 눈앞</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320978&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320978&amp;code=11151400&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:06:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091321560464955_1694609764_0924320978.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;SPC는 파리바게뜨가 이달 안에 미국과 캐나다에 9개의 점포를 새로 연다고 13일 밝혔다. 이로써 북미지역 150호점을 돌파하게 된다. 캐나다에서는 앨버타주에 오는 14일 ‘사우스파크 온 휘테점’을, 오는 22일 ‘뉴마켓 이스트점’을 연다. 뉴마켓 이스트점은 캐나다 첫번째 직영점이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국엔 오는 22일 노스캐롤라이나 지역에 첫 점포를 연다. 이후 이달 말까지 뉴욕·캘리포니아·뉴저지·펜실베이니아·매사추세츠 등 6개 지역에 7개 가맹점을 잇달아 오픈한다. 연말까지 워싱턴, 하와이, 테네시 등 7개 주에 추가 진출하는 등 올해 북미 지역에 모두 60개점을 오픈한다는 계획이다. SPC 관계자는 “미국 내 가맹사업이 본 궤도에 오른 만큼 글로벌 사업에 박차를 가하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구정하 기자 goo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외신 “왕따 정상들의 도발적 만남”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321004&amp;code=11141100&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321004&amp;code=11141100&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:06:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091322030364984_1694610183_0924321004.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;주요 외신들은 13일 김정은 북한 국무위원장과 블라디미르 푸틴 러시아 대통령의 회담을 ‘왕따(pariah) 정상들의 도발적 만남’으로 평가했다. 특히 회담장소가 러시아의 우주강국 야욕을 상징하는 보스토치니 우주기지였다는 데 의미를 부여했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국 CNN방송은 “이번 정상회담은 세계 무대에서 점점 더 고립되고 있는 두 정상을 한데 모은 중요한 움직임”이라고 평가했다. 또 “러시아 동부 우주기지에서의 만남은 특히 도발적”이라며 “이는 푸틴이 북한 군수품을 받는 대가로 북한에 위성발사 기술을 제공할 수 있음을 시사한다”고 덧붙였다. 우주기술은 군사정찰 위성 발사에 연이어 실패한 북한이 큰 관심을 갖고 있는 분야다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;뉴욕타임스(NYT)는 “김 위원장과 푸틴 대통령 모두 서방으로부터 고립된 왕따지만 우크라이나 전쟁이 북한 지도자의 중요성을 높여놨다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국과 미국은 다음 주 서울에서 북·러 군사협력, 대중국 수출통제 등을 논의한다. 돈 그레이브스 미국 상무부 부장관은 12일(현지시간) 대한무역투자진흥공사(KOTRA·코트라) 워싱턴무역관이 주최한 한·미통상협력 포럼 기조연설에서 한국 방문 계획을 공개하며 “무엇보다 우리는 러시아가 수출통제를 우회해 우크라이나를 상대로 불법적인 전쟁을 계속하게 하는 기술과 물품을 확보하는 것을 저지해야 한다. 이는 한·미 양국의 우선순위 현안”이라고 말했다. 이어 “국가안보를 위협하거나 인권을 침해하는 국가가 이웃을 위협하는 무기와 기술을 얻지 못하도록 해야 한다”고 강조했다. 그는 기조연설 후 특파원들과 만나 다음 달 만료되는 한국 기업에 대한 대중국 반도체 장비 수출통제 조치 유예 연장과 관련해선 “서울에서 그에 대해 대화를 할 것으로 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국과 러시아는 다음 주 외교장관 회담을 갖고 시진핑 국가주석과 푸틴 대통령의 정상회담을 조율할 방침이다. 리아노보스티통신에 따르면 마리야 자하로바 러시아 외무부 대변인은 정례 브리핑에서 “양국 장관이 18일 모스크바에서 만나 최고위급 및 고위급 접촉을 포함한 광범위한 양자 협력 문제를 논의할 계획”이라고 말했다. 푸틴 대통령은 시 주석의 초청으로 다음 달 베이징에서 열리는 일대일로 정상포럼에 참석할 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국 정부는 북한과의 우호관계도 강조했다. 마오닝 중국 외교부 대변인은 정례브리핑에서 “중국과 북한은 산과 물이 맞닿은 우호적인 이웃 국가”라며 “양측은 최고 지도자의 합의를 관철하고 각 분야의 교류와 협력을 심화하며 전통적인 우호 관계가 발전하도록 촉진하고 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원, 베이징=권지혜 특파원 jhk@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국방부 장관   신원식, 문체부 장관   유인촌,  여가부 장관   김행</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321011&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321011&amp;code=11121100&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:06:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091322060564990_1694610365_0924321011.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령이 13일 국방부·문화체육관광부·여성가족부 등 3개 부처의 장관을 교체하는 소폭 개각을 단행했다. 윤 대통령은 국방부 장관 후보자로 신원식 국민의힘 의원, 문체부 장관 후보자로 유인촌 대통령실 문화체육특보, 여가부 장관 후보자로 김행 전 국민의힘 비상대책위원을 각각 지명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김대기 대통령실 비서실장은 이날 용산 대통령실에서 이 같은 내용의 인선 결과를 발표했다. 지난 6월 1차 개각 때 장관급 2명(통일부 장관·국민권익위원장)과 차관급 13명을 교체한 윤 대통령은 이번에는 장관 3명만 ‘핀셋 교체’했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대통령실은 이번 장관 후보자 인선의 특징으로 ‘투입 즉시 임무수행’이 가능한 인사라는 점을 꼽았다. 현재 국회 국방위원회 여당 간사를 맡고 있는 신 후보자는 3성 장군 출신으로 국방부 정책기획관과 합동참모차장 등 요직을 거쳤다. 유 후보자는 이명박정부 시절 문체부 장관을 역임한 바 있고, 김 후보자는 박근혜정부 때 여가부 산하 한국양성평등교육진흥원장을 지냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이명박정부 시절 인사를 잇따라 중용한다는 지적에 대해 대통령실 고위 관계자는 “과거 정부에 한번 몸을 담았는지 여부는 윤석열정부에서 큰 기준은 아니다”고 답변했다. 이어 “가장 중요한 것은 전문성”이라며 “책임성을 갖고 현재 그 자리에서 역사적 소명을 다할 수 있느냐를 집중적으로 봤다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 관계자는 또 “해병대 채모 상병 사건은 이번 인사에 전혀 고려하지 않았다”며 채 상병 순직 사건 관련 야당의 이종섭 현 국방부 장관 탄핵 거론과 이번 장관 교체가 무관하다고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;구자창 기자 critic@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부동산 족쇄 풀리자 치솟는 주담대… 은행권 가계대출 사상 최대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321021&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321021&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:06:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023082716483145621_1693122512_0924321021.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난달 은행권 가계대출 잔액이 1075조원으로 사상 최대치를 기록했다. 금융권 가계대출은 5개월 연속 증가했다. 올해 초부터 이어진 부동산 규제 완화 영향으로 대출 수요가 증가하며 주택담보대출(주담대)이 급증한 영향이다. 금융 당국이 가계대출 관리에 안간힘을 쓰고 있지만 좀처럼 효과를 보지 못하는 모습이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 금융위원회에 따르면 지난달 금융권 가계대출은 6조2000억원 증가한 것으로 나타났다. 5개월 연속 증가세다. 증가폭은 4월 2000억원, 5월 2조8000억원, 6월 3조5000억원, 7월 5조3000억원으로 확대됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091320590464904_1694606344_0924321021.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;특히 은행권 가계대출 잔액은 급증세를 나타냈다. 8월 증가폭(6조9000억원)은 2021년 7월(9조7000억원) 이후 25개월 만에 가장 높은 수준이다. 앞서 은행권 가계대출은 대출금리 인상 여파로 1월(-4조6755억원), 2월(-2조7561억원), 3월(-7109억원) 3개월 연속으로 감소하다가 4월부터 증가세로 돌아섰다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가계대출 증가는 주담대 영향이 컸다. 지난달 주담대는 제2금융권에서 4000억원 감소했지만 은행권에서 7조원 증가하며 6조6000억원 증가한 것으로 집계됐다. 증가 폭은 2020년 2월 이후 3년6개월 만에 최대치를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;반면 신용대출 등 기타대출은 4000억원 감소해 전월(-3000억원) 대비 감소 폭이 커졌다. 윤옥자 한국은행 금융시장국 시장총괄팀 차장은 “가계대출 증가세는 주택 경기 영향이 컸다”며 “50년 만기 주담대와 인터넷 전문은행의 주담대 등 차주 입장에서 우호적인 상품도 일정 부분 영향을 미쳤다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이른바 ‘2030 영끌족’이 다시 늘면서 금융 당국은 가계부채 관리에 어려움을 겪는 모습이다. 올해 7월 서울 아파트 매매 거래 3804건 중 2030가구가 매입한 거래는 1423건으로 전체의 37.4%를 차지했다. 지난해 6월 이 비율은 24.8%까지 떨어졌다가 최근 급등했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;금융 당국은 은행권의 50년 만기 주담대, 특례 보금자리론 등을 가계부채 증가 요인으로 지목하고 부채 관리에 적극적으로 나섰다. 금융위는 이날 총부채원리금상환비율(DSR) 만기산정 방식에 손을 대는 등 보다 강력한 규제책을 꺼내들었다. 금융 당국 관계자는 “상환 능력 중심의 여신 심사 관행을 유도하고 은행권 가계대출 현장 점검 등으로 제도개선 과제를 추진해 하반기 가계대출을 안정적으로 관리할 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;임송수 기자 songsta@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>朴정부 초대 대변인 출신… 여론조사 전문가</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321038&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321038&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:06:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091322150465011_1694610904_0924321038.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김행(64) 여성가족부 장관 후보자는 여론조사 전문가로 이름을 알린 뒤 정치권에 들어왔다. 박근혜정부 청와대 대변인을 맡는 등 보수 정당에서 주로 활동해 왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 후보자는 여론조사기관인 한국사회개발연구소 조사부장, 중앙일보 여론전문위원, 디오픈소사이어티 대표이사를 지냈다. 2002년 16대 대통령 선거 당시 정몽준 전 새누리당(국민의힘 전신) 의원이 ‘국민통합21’을 창당하고 대선 후보로 출마하자 선거대책위원회 대변인을 맡으며 정치권에 입문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정 전 의원의 대선 실패 이후 김 후보자도 정치권과 거리를 뒀지만 2013년 박근혜정부 출범 당시 윤창중 전 대변인과 함께 초대 청와대 대변인에 임명되면서 다시 주목받았다. 2014년 2월 여가부 산하 기관인 한국양성평등교육진흥원(양평원) 제6대 원장으로 취임해 여성가족 분야의 전문성도 쌓았다. 양평원 내부에서는 그가 2015년 11월까지 원장직을 수행하는 동안 예산 확보나 직원 승진 확대 등으로 리더십을 인정받았다는 평가가 나왔다. 현 정부가 들어선 뒤인 지난해 6·1 지방선거에서 국민의힘 공천관리위원회 대변인을 맡았다. 같은 해 9월부터 올해 초까지 6개월 동안 국민의힘 비상대책위원으로도 활동했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 후보자는 “여가부는 위기·취약계층을 위한 다양하고 중요한 업무를 수행하고 있고 생명의 존엄성, 가족의 가치 등을 기획 및 집행하는 유일한 부처”라며 “여가부가 존속하는 동안 정책 대상자를 비롯한 국민을 항상 낮은 자세로 섬기겠다”고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;△서울 △홍익대 사범대 부속여고·연세대 △한국사회개발연구소 조사부장 △한국양성평등교육진흥원 원장 △국민의힘 비상대책위원&lt;br&gt;&lt;br&gt;차민주 기자 lali@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 장애인과의 아름다운 동행을</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320833&amp;code=11171314&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320833&amp;code=11171314&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2022091921150438921_1663589704_0924320833.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;최근 EBS가 국내 유아·어린이 프로그램 최초로 자폐 스펙트럼 장애가 있는 캐릭터 ‘별이’를 등장시켜 눈길을 끌고 있다. 지난해 방영됐던 ‘이상한 변호사 우영우’가 일으킨 장애인에 대한 이해와 인식 개선을 위한 노력이 계속되고 있는 것 같아 뿌듯하다. 별이는 자동차 경적에는 예민하지만 자동차 소리만 듣고도 문제를 쉽게 파악할 수 있는 능력을 가지고 있어 자동차 박사로 활동한다. 이런 별이가 EBS 프로그램에 합류하게 됐다는 소식은 반가운 일이 아닐 수 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매체가 다양화되고 접근이 용이해지면서 장애인 유튜브 크리에이터들의 활동도 활발하다. ‘원샷한솔’ ‘우령의 유디오’ 등의 크리에이터들은 ‘시각장애인이 에스컬레이터 타는 법’ ‘시각장애 대학생의 데일리 메이크업’ 등 다르지만 다르지 않은 우리의 모습을 보여준다. 이들의 일상생활은 다소 낯설 수 있지만 발상의 전환으로 장애인도 무엇이든 할 수 있다는 것을 자연스럽게 알려준다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현실에서도 장애인과 비장애인의 구분 없이 함께하는 아름다운 모습을 찾아보는 것이 그리 어렵지 않다. 얼마 전 한남대 회화과 수석을 했다는 1학년 김지우씨는 중증 자폐성 장애인으로 하루 8시간씩 그림 그리기에 몰두해 장애인 전형이 아닌 일반 전형으로 합격했다. 김씨의 끊임없는 노력 뒤에는 온 마음을 다해 응원해준 많은 사람이 함께 있었다. 함께 어울리면서 그림도 달라지고 있고, 작품활동도 활발해졌다. 혼자가 아닌 아름다운 동행이 있었기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일상생활 속에서 장애인의 재능을 보여주는 것이 가장 좋은 장애인 인식 개선 방법이라고 생각한다. 재능이 뛰어난 장애인이 미디어에서만 볼 수 있는 특별한 존재가 아니라 김씨처럼 우리 주변에서도 볼 수 있는 존재라는 것을 자연스럽게 알려주는 것이다. 한국장애인고용공단도 장애인의 재능을 마음껏 보여줄 수 있는 기회의 장을 오랫동안 마련해왔다. 바로 전국장애인기능경기대회다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해로 40회를 맞는 이 대회는 경북 경주 화백컨벤션센터(HICO)에서 오는 19일부터 22일까지 열리며, 17개 시·도에서 39개 직종에 447명의 선수가 참가해 기량을 선보일 예정이다. 정규직종 18개, 시범직종 13개, 레저 및 생활기술 경기 8개 직종으로 구성된다. 대회는 경기를 통한 우수 장애인 인력 발굴 및 장애인의 기능 향상 장려뿐 아니라 지역사회와 함께하는 축제 형식으로 장애인 고용 촉진 및 인식 개선 도모에 큰 역할을 하고 있다. 올해는 선수 및 가족, 운영진 등 800여명이 참여할 것으로 예상되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;컴퓨터 프로그래밍, 전자출판, 모바일 앱 개발 등 현대 산업사회가 요구하는 기술을 훈련하며 그 실력을 발휘하기 위해 모인 이들은 대회를 꿈과 열정이 가득한 축제의 장으로 변모시킬 것이다. 선수들의 아름다운 도전이 아름다운 동행이 될 수 있길 기대한다. 많은 관심과 응원을 바란다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조향현 한국장애인고용공단 이사장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[내일을 열며] 하루키와 한국</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320870&amp;code=11171348&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320870&amp;code=11171348&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091319230364801_1694600584_0924320870.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난달 후쿠시마 오염수 방류가 시작됐고 한국에서는 일본을 성토하는 목소리가 높다. 그 속을 뚫고 하루키 바람이 불고 있다. 지난 5일 무라카미 하루키의 새 장편소설 ‘도시와 그 불확실한 벽’이 서점에 깔렸고, 이 책은 출간 전 예약판매가 시작된 순간부터 베스트셀러 1위 자리를 지키고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;새 소설 출간에 맞춰 9월 내내 하루키 이벤트가 열린다. 팝업스토어 ‘무라카미 하루키 스테이션’이 개장됐고, 책 전시회 ‘하루키의 서재’가 조만간 시작된다. 유명인들이 하루키에 대해 얘기하는 오디오클립 ‘하루키 없는 하루키 라디오’도 공개되고 있다. 다음 달에는 노벨문학상 시상식도 있다. 10월 5일 수상자가 발표되는데 하루키는 현재 베팅사이트에서 1위 후보에 올라 있다. 하루키가 수상을 한다면 하루키 바람은 10월까지 이어질 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하루키는 한국인이 가장 사랑하는 외국 작가다. 문학동네에 따르면 하루키의 전작 장편 ‘기사단장 죽이기’(전2권)와 ‘1Q84’(전3권)를 합해 총 270만부가 판매됐다. 그래서 하루키가 한 번도 한국을 방문하지 않았다는 사실은 궁금증을 불러일으킨다. 가장 가까운 옆 나라, 일본을 제외하면 하루키 책이 제일 많이 팔리는 나라, 1989년 ‘상실의 시대’ 출간 이후 30년 넘게 변함없이 하루키를 사랑해온 나라, 그런 나라를 방문하지 않는 이유란 게 대체 무엇일까. 2017년 ‘기사단장 죽이기’ 한국어판 출간 당시 문학동네와의 서면 인터뷰에서 하루키는 한국을 방문할 계획이 없느냐는 질문을 받고 이렇게 대답했다. “언젠가 그런 기회가 생기면 좋겠습니다만, 사실 저는 공적인 행사를 썩 좋아하지 않고 미디어에 출연하는 일도 거의 없기에 아무래도 결국 이런 초대를 사양하게 됩니다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;2008년 하와이에서 가진 패션잡지 ‘GQ’ 한국판 인터뷰에서는 한국 독자들에 대한 생각을 보다 구체적으로 드러냈다. “일본을 벗어나 제 소설에 첫 번째로 관심을 보여 준 게 한국, 한국의 독자예요. 그런 의미에서 제게 한국의 독자는 매우 특별해요.” “매우 특별”하다는 한국 독자들을 만나는 일이 왜 그토록 어려울까. 하루키는 “한국에 꼭 가보고 싶지만, 아무도 모르게 가고 싶습니다”라거나 “특별한 이유가 있어서 가지 않은 건 절대 아니고 웬일인지 갈 기회가 없었다는 것이 솔직한 이유예요”라고 말할 뿐이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하루키가 노출을 꺼린다는 건 잘 알려져 있다. 하지만 지난 7월 세상을 떠난 밀란 쿤데라처럼 수십년간 완벽하게 은둔한 작가는 아니다. 간간이 국내외에서 인터뷰하고, 해외 문학상 시상식이나 작가축제에 참석해 연설한다. 지난 6월에는 미국 웰즐리대에서 객원교수 프로그램에 초대받아 간담회를 가졌다. 2021년엔 일본 와세다대의 ‘무라카미 도서관’ 개관 기념으로 기자회견을 했다. 2018년부터는 도쿄 FM에서 ‘무라카미 라디오’를 진행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그간 국내에서 하루키를 초청하려는 시도가 없었던 것도 아니다. 출판사들이 꾸준히 방한을 타진했고, 대산문화재단에서도 서울국제문학포럼에 초청하려 여러 번 메시지를 전했다. 하지만 하루키는 응하지 않았다. 그래서 하루키가 한국은 물론 아시아 지역에 관심이 없다는 분석이 나오기도 한다. 그가 일본을 제외하고 아시아 국가 행사에 참석한 사례가 없다는 것이다. 하지만 하루키의 글이나 발언에서 아시아를 무시한다는 증거를 발견할 순 없다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하루키 바람이 또 불면서 ‘하루키는 왜 한국에 안 오는가?’라는 오래된 의문도 다시 떠올리게 된다. 이 의문은 ‘하루키는 왜 노벨상을 못 받는가?’라는 의문과 함께 하루키를 더욱 흥미롭게 만드는 요소일 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김남중 문화체육부 선임기자 njkim@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청년들 일상 점검해 주고 학업·취업 지원 활동</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320873&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320873&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091322101264999_1694610612_0924320873.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;지난해 7월 설립된 충북자립지원전담기관은 자립준비청년들에게 자립에 나서는 길을 안내하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;충북자립지원전담기관은 사회복지사 5명 등 직원 7명이 아동복지시설이나 가정위탁보호가 종료된 자립준비청년들의 든든한 울타리가 되고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 기관은 보호종료 후 독립 및 사회정착 초기인 5년 이내까지 매년 1회 이상 자립준비청년에 대한 자립수준 평가를 한다. 보호종료 후 6개월까지는 자립정착금을 계획에 맞게 사용했는지 점검한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 8월 기준 아동양육시설을 퇴소한 충북의 자립준비청년은 165명이다. 공동생활가정 57명, 가정위탁 186명을 포함하면 408명에 달한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 기관은 자립준비청년들이 안정된 일상을 보내고 있는지 정기적으로 확인하고 학업, 주거, 취업 등 다양한 도움을 주고 있다. 수술, 입원 등 과도한 비용이 발생할 경우 긴급 의료비도 지원된다. 또 바르게살기운동본부, 초록우산어린이재단, 월드비전, 월드휴먼브리지 등의 도움을 받아 경제적인 지원과 진로, 취업 등 심리 상담도 병행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 예산은 4억4100만원이다. 자립역량강화교육, 자립체험, 바람개비서포터즈 지원 등을 추진한다. 노봉연 충북자립지원전담기관 관장은 13일 “자립준비청년들이 보다 건강한 자립생활을 영위할 수 있도록 최선을 다하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;삼성은 성년을 앞둔 자립준비청년을 위한 12번째 삼성희망디딤돌충북센터를 내년 상반기에 준공한다. 희망디딤돌센터는 자립 능력과 상관없이 만 18세가 되면 아동양육시설 등을 떠나 홀로서기해야 하는 청년들에게 안정적인 주거와 교육 공간을 제공하는 삼성의 대표 청소년교육사회공헌(CSR) 프로그램이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;청주=홍성헌 기자 adhong@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>숨 고르는 청약시장? 알짜에만 몰렸다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320939&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320939&amp;code=11151500&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091321590364963_1694609943_0924320939.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;세 자릿수까지 치솟았던 서울 아파트 청약경쟁률이 지난달 비교적 큰 폭으로 내리며 숨 고르기 양상을 보였다. 다만 여전히 두 자릿수로 높은 수준을 유지하는 가운데 대전이 강세를 보이면서 전국 청약경쟁률은 20대 1을 넘겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 직방이 한국부동산원 자료를 토대로 집계한 전국 아파트 청약 결과를 보면 입주자 모집 공고일 기준으로 지난달 서울 평균 경쟁률은 53.9대 1을 기록했다. 치열한 청약 경쟁을 보여주는 수치이지만 100대 1에 육박했던 전월(95.4대 1)과 비교하면 절반 가까운 수준으로 하락했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091321590464964_1694609944_0924320939.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 아파트 평균 청약경쟁률은 올해 2월 56.0대 1, 3월 51.7대 1에서 5월 82.2대 1로 뛰어오른 데 이어 6월에는 122.3대 1로 세 자릿수를 찍었다. 이어 2개월 연속 경쟁률이 낮아졌는데 지난달에는 하락폭이 큰 편이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;단지별로 보면 서울 성동구 용답동 ‘청계SK뷰’가 183.4대 1로 크게 흥행했다. 일반공급 57가구에 1만455명이 몰렸다. 공급물량이 468가구로 많은 동대문구 이문동 ‘래미안라그란데’도 79.1대 1로 높은 성적을 냈다. 이에 비해 구로구 개봉동 ‘호반써밋개봉’(일반분양 110가구)이 25.2대 1로 상대적으로 저조했고, 401가구를 모집한 동작구 상도동 ‘상도푸르지오클라베뉴’는 14.0대 1에 그쳤다. 두 단지 모두 입지나 주변 시세를 고려했을 때 분양가가 높다는 지적을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;서울 경쟁률은 낮아졌지만 전국 경쟁률은 지난 7월 14.8대 1에서 지난달 20.3대 1로 상승했다. 전국 평균 청약경쟁률은 올해 1월만 해도 0.3대 1로 미달했고 4월까지도 한 자릿수에 머물렀다. 전국 평균 경쟁률이 오른 건 7월 0.8대 1에 불과했던 대전에서 지난달 유일하게 분양한 서구 탄방동 ‘둔산자이아이파크’가 68.7대 1로 선전한 공이 크다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;지난 7월 20.0대 1이었던 경기 지역 경쟁률은 지난달 미달 수준인 0.8대 1로 주저앉았다. 용인 기흥구 마북동 ‘용인센트레빌그리니에’가 1.18대 1로 간신히 미달을 면했고, 평택 진위면 ‘진위역 서희스타힐스더파크뷰’(0.12대 1)와 포천 군내면 ‘포천대광로제비앙’(0.05대 1)은 문지방에 찬바람이 불었다. 광명 소하동 ‘광명소하 신원아침도시 1단지’가 14.2대 1로 그나마 두 자릿수를 보였지만 공급물량이 17가구에 그쳐 전체 경쟁률을 끌어올릴 수는 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전국 청약미달률은 1순위 기준 7월 17.3%에서 지난달 26.6%로 크게 늘었다. 흥행에 성공한 단지보다 실패한 단지가 많았다는 뜻이다. 경기 지역 미달률은 76.9%로 근래 최고치였던 올해 2월 70.9%를 훌쩍 넘겼다. 직방 관계자는 “중소형 건설사 브랜드와 서울에서 떨어진 경기 외곽 지역의 분양 성적이 저조한 결과를 보이며 아파트 청약의 양극화 현상이 이어지고 있다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강창욱 기자 kcw@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“AI를 전 국민의 일상속으로”… 정부, 내년 9000억 투입 추진</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320940&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320940&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091321000764906_1694606407_0924320940.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 한국형 초거대 인공지능(AI) 개발을 주도하고 있는 기업들과 발을 맞춰 국민 일상으로의 확산을 지원하고 나섰다. 국민이 피부로 느낄 수 있는 복지, 의료·보건, 문화, 공공행정 등의 대부분 생활 영역에 AI를 적극적으로 도입한다. 세계적으로 경쟁력 있는 민간 서비스의 출시까지 정부에서 돕는다. 이를 위해 정부는 내년에 9000억원에 이르는 예산을 투입하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과학기술정보통신부는 13일 청와대 영빈관에서 ‘대한민국 초거대 AI 도약’ 행사를 개최하고 도약 방안을 발표했다. 윤석열 대통령은 “AI, 디지털 분야와 이를 기반으로 한 전 산업의 발전·도약이 이뤄질 수 있도록 초거대 AI 기업에 많은 관심을 가지고 지원하겠다. 정부 지원은 기업의 과감한 투자와 도전에 마중물”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과기정통부는 내년에 예산 9090억원을 들여 ‘전 국민의 AI 일상화’를 추진한다. 국민 편의성을 높이고 대규모 수요를 창출해 산업 육성을 이끌겠다는 취지에서다. 복지, 보건, 교육, 문화, 농어민·소상공인 지원, 재난·사고 대응, 행정 등에 AI를 도입해 디지털 정부를 실현하겠다는 계획이다. 예를 들어 공공요금을 체납한 위기가구가 있는지 AI로 분석해 복지 사각지대를 없앤다. 농업 분야에서는 작물 재배, 에너지 냉난방 제어 등에 AI를 적용해 효율성을 높인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091321000764907_1694606407_0924320940.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;산업 현장과 공공 행정에도 전방위적으로 AI를 접목한다. 법률, 의료 등에서 민간 전문가의 업무를 보조하고 서비스 질을 높이는 ‘초거대 AI 플래그십 5대 프로젝트’를 추진한다. 도메인 특화 데이터와 초거대 AI의 언어·이미지·영상 등의 생성 능력을 결합한 민간 전문영역 응용서비스 개발을 돕는 것이다. 이종호 과기정통부 장관은 “디지털 경쟁에서 승리하려면 AI 기술·산업 경쟁력과 사회적 수용성을 함께 높여야 한다. AI 혜택을 국민과 공유하면서 대규모 수요를 창출하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 정부는 한국 AI를 세계 최고 수준으로 끌어올리기 위해 내년부터 미국 캐나다 유럽연합(EU) 등의 선도대학과 글로벌 공동연구, AI 공동랩 구축, 석·박사급 파견 등을 추진한다. 양자 협의체와 국제기구를 통해 한국 AI 신뢰성도 높인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·아세안 디지털 혁신 플래그십 등으로 신흥국을 대상으로 AI 협력과 해외 진출 지원에 나선다. 디지털 권리장전도 수립한다. 디지털 공동번영사회를 위한 기본 원칙과 이를 실현하기 위해 보장해야 할 시민의 권리와 주체별 책무가 담길 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러시아 로켓 시설서 눈 못 뗀 김정은… “추진력 얼마냐” 질문</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320983&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320983&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091400135265048_1694618032_0924320983.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일(현지시간) 12시30분쯤, 북·러 정상회담이 열리는 러시아 극동 아무르주 보스토치니 우주기지에 블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 먼저 모습을 드러냈다. 김정은 북한 국무위원장은 30분 뒤인 오후 1시쯤 도착했다. 푸틴 대통령은 우주기지 입구에서 검은색 방탄 리무진에서 내리는 김 위원장을 맞이했다. 두 정상은 40초간 악수와 인사를 나눴다. 2019년 4월 25일 블라디보스토크에서 두 정상 간의 첫 북·러 정상회담을 가진 뒤 4년 5개월 만의 재회였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 한국·미국·독일·일본 등과의 정상회담에서 습관적으로 늦었던 푸틴 대통령이 30분이나 일찍 나와 김 위원장을 기다린 데 대해 이례적이라는 평가가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;푸틴 대통령은 “당신을 만나서 정말 반갑다”면서 “이곳이 우리의 새로운 우주기지다. 당신에게 보여드리고 싶다”고 환영 인사를 건넸다. 이에 대해 김 위원장은 “바쁜 일정에도 초대해줘서 감사하다”고 화답했다. 김 위원장은 보스토치니 우주기지 방명록에 “첫 우주정복자들을 낳은 로씨야(러시아)의 영광은 불멸할 것이다”라는 글을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북·러 정상회담에 앞서 푸틴 대통령은 김 위원장과 함께 보스토치니 우주기지의 주요 시설을 시찰하며 러시아 우주과학 기술을 소개했다. 두 정상은 러시아가 개발한 최신 로켓 ‘안가라’ 조립·시험동과 소유스2 우주로켓 발사 시설, 현재 건설 중인 안가라 발사 단지 등을 살펴봤다. 유리 보리소프 러시아 연방우주공사(로스코스모스) 사장 등이 두 정상에게 안가라와 소유스2의 성능 등을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 안가라 발사 단지에서 “부품을 포함하면 (직경이) 8m냐”, “이 기지에서 발사할 수 있는 가장 큰 로켓의 추진력은 얼마인가” 등의 질문을 던졌다고 CNN방송은 보도했다. CNN은 “김 위원장이 호기심 많은 학생의 모습이었다”면서 “러시아 국영매체의 기자조차 김 위원장이 ‘매우 상세한 질문을 많이 던졌다’고 말했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장 뒤로 군복 차림의 장창하 국방과학원장과 김정식 군수공업부 부부장 등이 따라다녔다. 장창하와 김정식은 대륙간탄도시마일(ICBM) 등의 개발을 주도하는 인물들이라 첨단무기 기술 이전 가능성에 대한 우려가 높아졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091322240565025_1694611445_0924320983.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 위원장의 방러 수행단에는 그의 동생인 김여정 노동당 부부장도 포함된 사실이 확인됐다. 우주기지에 도착해 방명록을 쓰는 김 위원장 옆에서 김 부부장이 미소를 지으며 밀착 수행하는 장면이 포착됐다. 김 부부장은 2019년 첫 북·러 정상회담 당시에는 수행단에 포함되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이번 정상회담은 북·러 양국 간 15번째 공식 정상회담으로 기록됐다. 김일성 주석이 9차례, 김정일 국방위원장이 4차례, 김정은 위원장이 2차례 참석했다. 김정일 위원장과 푸틴 대통령은 2000년 7월 평양에서 만났다. 북·러 정상회담이 북한에서 열린 것은 이때가 유일하다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박민지 기자 pmj@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“AI를 전 국민의 일상속으로”… 정부, 내년 9000억 투입 추진</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320940&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320940&amp;code=11151100&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091321000764906_1694606407_0924320940.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정부가 한국형 초거대 인공지능(AI) 개발을 주도하고 있는 기업들과 발을 맞춰 국민 일상으로의 확산을 지원하고 나섰다. 국민이 피부로 느낄 수 있는 복지, 의료·보건, 문화, 공공행정 등의 대부분 생활 영역에 AI를 적극적으로 도입한다. 세계적으로 경쟁력 있는 민간 서비스의 출시까지 정부에서 돕는다. 이를 위해 정부는 내년에 9000억원에 이르는 예산을 투입하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과학기술정보통신부는 13일 청와대 영빈관에서 ‘대한민국 초거대 AI 도약’ 행사를 개최하고 도약 방안을 발표했다. 윤석열 대통령은 “AI, 디지털 분야와 이를 기반으로 한 전 산업의 발전·도약이 이뤄질 수 있도록 초거대 AI 기업에 많은 관심을 가지고 지원하겠다. 정부 지원은 기업의 과감한 투자와 도전에 마중물”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;과기정통부는 내년에 예산 9090억원을 들여 ‘전 국민의 AI 일상화’를 추진한다. 국민 편의성을 높이고 대규모 수요를 창출해 산업 육성을 이끌겠다는 취지에서다. 복지, 보건, 교육, 문화, 농어민·소상공인 지원, 재난·사고 대응, 행정 등에 AI를 도입해 디지털 정부를 실현하겠다는 계획이다. 예를 들어 공공요금을 체납한 위기가구가 있는지 AI로 분석해 복지 사각지대를 없앤다. 농업 분야에서는 작물 재배, 에너지 냉난방 제어 등에 AI를 적용해 효율성을 높인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091321000764907_1694606407_0924320940.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;산업 현장과 공공 행정에도 전방위적으로 AI를 접목한다. 법률, 의료 등에서 민간 전문가의 업무를 보조하고 서비스 질을 높이는 ‘초거대 AI 플래그십 5대 프로젝트’를 추진한다. 도메인 특화 데이터와 초거대 AI의 언어·이미지·영상 등의 생성 능력을 결합한 민간 전문영역 응용서비스 개발을 돕는 것이다. 이종호 과기정통부 장관은 “디지털 경쟁에서 승리하려면 AI 기술·산업 경쟁력과 사회적 수용성을 함께 높여야 한다. AI 혜택을 국민과 공유하면서 대규모 수요를 창출하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 정부는 한국 AI를 세계 최고 수준으로 끌어올리기 위해 내년부터 미국 캐나다 유럽연합(EU) 등의 선도대학과 글로벌 공동연구, AI 공동랩 구축, 석·박사급 파견 등을 추진한다. 양자 협의체와 국제기구를 통해 한국 AI 신뢰성도 높인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한·아세안 디지털 혁신 플래그십 등으로 신흥국을 대상으로 AI 협력과 해외 진출 지원에 나선다. 디지털 권리장전도 수립한다. 디지털 공동번영사회를 위한 기본 원칙과 이를 실현하기 위해 보장해야 할 시민의 권리와 주체별 책무가 담길 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;전성필 기자 feel@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 가족 집단 폭행 ‘맨발 여중생’ 과거에도 학대당했다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321012&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321012&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023052007275532426_1684535275_0924321012.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 강남의 한 아파트 단지 입구에서 맨발 차림 여중생을 가족이 쫓아와 집단 폭행한 이른바 ‘맨발 여중생 사건’의 부친이 과거에도 피해자를 신체적으로 학대했던 것으로 조사됐다. 경찰은 4개월간 수사 끝에 피해자 A양 부모와 오빠를 모두 기소 의견으로 검찰에 넘겼다. A양은 현재도 재학대 우려 속에 집으로 돌아가지 못한 채 임시거처에 머무는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 국민일보 취재를 종합하면 서울 강남경찰서는 최근 A양 아버지와 어머니, 오빠를 아동학대처벌법 및 가정폭력처벌법 위반 혐의로 서울중앙지검에 송치했다. 이들은 지난 5월 15일 거주하는 아파트 인근 거리에서 A양이 병원 문진표 작성을 거부했다는 이유로 수차례 때린 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 CCTV 장면을 보면 아버지는 도망치는 A양을 쫓아가 복부를 가격한 뒤 쓰러진 A양의 머리채를 잡고 수차례 때리기를 반복했다. 오빠와 어머니도 차례로 합세해 무릎을 꿇고 비는 A양을 폭행했다. 행인이 주변을 지나가는 데도 아랑곳하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 피해자와 피의자 진술, 범죄 피해 평가 및 프로파일링 분석 등을 종합한 결과 A양에 대한 가족 일부의 신체 학대가 이전에도 계속 있었던 것으로 판단했다. A양은 경찰과 구청 등 관계기관 조사에서 “가족들이 꼬집거나 발로 찬 적이 있다”고 진술했다고 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 A양 아버지는 “딸을 강하게 훈육한 적이 있다”는 취지의 진술을 한 것으로 알려졌다. A양이 사건 초기 “가족에 대한 처벌과 분리 조치를 원하지 않는다”라고 진술한 것에 대해 전문가들은 “‘지속적인 아동 학대를 당했던 아이들이 공통으로 보여주는 ‘학습된 무기력’”이라고 지적한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가해 부모는 A양을 병원에 보내려 하다가 우발적으로 사건이 발생했다고 항변한 것으로 알려졌다. 그러나 경찰은 A양 질병 이력과 상관없이 아동학대 혐의는 충분히 성립한다고 봤다. 경찰은 이 사건에 대해 ‘아동보호’ 의견도 제시하지 않은 것으로 전해졌다. 통상 경찰은 아동학대가 인정돼도 가정 회복에 초점을 두고 검찰 송치 시 ‘아동보호’ 의견을 제시하는 경우가 많다. 아동보호재판으로 내려지는 보호처분은 형사처벌보다는 가벼운 처분이지만, 경찰은 이번 사건에 적용하지 않았다. 그만큼 가족의 A양 학대가 심각한 수준이었다고 판단한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A양은 사건 이후 임시거처에 머물면서 병원 치료를 받고 있는 것으로 알려졌다. 사건을 분석한 전문가들은 “A양이 집에 돌아가면 재학대를 당할 위험성이 있다”고 판단한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김용현 기자 face@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 가족 집단 폭행 ‘맨발 여중생’ 과거에도 학대당했다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321012&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321012&amp;code=11131100&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023052007275532426_1684535275_0924321012.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 강남의 한 아파트 단지 입구에서 맨발 차림 여중생을 가족이 쫓아와 집단 폭행한 이른바 ‘맨발 여중생 사건’의 부친이 과거에도 피해자를 신체적으로 학대했던 것으로 조사됐다. 경찰은 4개월간 수사 끝에 피해자 A양 부모와 오빠를 모두 기소 의견으로 검찰에 넘겼다. A양은 현재도 재학대 우려 속에 집으로 돌아가지 못한 채 임시거처에 머무는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 국민일보 취재를 종합하면 서울 강남경찰서는 최근 A양 아버지와 어머니, 오빠를 아동학대처벌법 및 가정폭력처벌법 위반 혐의로 서울중앙지검에 송치했다. 이들은 지난 5월 15일 거주하는 아파트 인근 거리에서 A양이 병원 문진표 작성을 거부했다는 이유로 수차례 때린 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;당시 CCTV 장면을 보면 아버지는 도망치는 A양을 쫓아가 복부를 가격한 뒤 쓰러진 A양의 머리채를 잡고 수차례 때리기를 반복했다. 오빠와 어머니도 차례로 합세해 무릎을 꿇고 비는 A양을 폭행했다. 행인이 주변을 지나가는 데도 아랑곳하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 피해자와 피의자 진술, 범죄 피해 평가 및 프로파일링 분석 등을 종합한 결과 A양에 대한 가족 일부의 신체 학대가 이전에도 계속 있었던 것으로 판단했다. A양은 경찰과 구청 등 관계기관 조사에서 “가족들이 꼬집거나 발로 찬 적이 있다”고 진술했다고 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 A양 아버지는 “딸을 강하게 훈육한 적이 있다”는 취지의 진술을 한 것으로 알려졌다. A양이 사건 초기 “가족에 대한 처벌과 분리 조치를 원하지 않는다”라고 진술한 것에 대해 전문가들은 “‘지속적인 아동 학대를 당했던 아이들이 공통으로 보여주는 ‘학습된 무기력’”이라고 지적한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가해 부모는 A양을 병원에 보내려 하다가 우발적으로 사건이 발생했다고 항변한 것으로 알려졌다. 그러나 경찰은 A양 질병 이력과 상관없이 아동학대 혐의는 충분히 성립한다고 봤다. 경찰은 이 사건에 대해 ‘아동보호’ 의견도 제시하지 않은 것으로 전해졌다. 통상 경찰은 아동학대가 인정돼도 가정 회복에 초점을 두고 검찰 송치 시 ‘아동보호’ 의견을 제시하는 경우가 많다. 아동보호재판으로 내려지는 보호처분은 형사처벌보다는 가벼운 처분이지만, 경찰은 이번 사건에 적용하지 않았다. 그만큼 가족의 A양 학대가 심각한 수준이었다고 판단한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A양은 사건 이후 임시거처에 머물면서 병원 치료를 받고 있는 것으로 알려졌다. 사건을 분석한 전문가들은 “A양이 집에 돌아가면 재학대를 당할 위험성이 있다”고 판단한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김용현 기자 face@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무정부 리비아 할퀸 대홍수… 1만6000명 지중해로 사라졌다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321015&amp;code=11142300&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321015&amp;code=11142300&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:07:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091322080564993_1694610485_0924321015.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;리비아 북동부 대홍수로 인한 사망자가 6000명으로 늘었다고 알자지라 방송이 현지 정부 관계자 말을 인용해 13일(현지시간) 보도했다. 실종자도 1만명에 달하는 가운데 지중해로 쓸려갔던 시신이 수십구씩 해안으로 떠밀려 오면서 사망자가 1만명을 넘을 수 있다는 관측이 나온다. 두 쪽으로 갈라진 리비아 동·서 정부는 재발을 막을 근본대책은커녕 사태수습 방안조차 마련하지 못하는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아부 차쿠아트 리비아 동부 민간항공부 장관은 “바다에서 시신이 해안으로 밀려오고 있다”면서 “사망자가 전날 집계한 5300명의 두 배로 늘어날 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리비아 동부정부에 따르면 이재민도 4만명 이상 발생했다. 월스트리트저널(WSJ)은 “데르나의 한 병원 밖 거리에 담요를 덮은 시신 수십구가 쌓여 있다”고 전하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시신을 물 밖으로 끌어올리는 작업이 계속 진행 중이어서 피해규모는 눈덩이처럼 불어나고 있다. 건물 잔해에 깔려 있는 생존자를 구하는 게 가장 시급한 과제지만, 많은 주민이 지중해로 떠내려가 남은 작업은 시신수습일 가능성이 크다는 지적도 나온다. 타메르 라마단 적신월사연맹(IFRC) 특사는 “사상 초유의 홍수로 1만명이 실종됐다”며 “사망자 수는 며칠 안에 수천명에 달할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관측 사상 북아프리카에서 최대 인명피해 사고로 기록된 이번 홍수는 낡은 댐 두 곳이 무너지면서 발생했다. 수년간 정치적 혼란이 이어지면서 시설 정비가 이뤄지지 않아 벌어진 인재(人災)라는 정황이 속속 드러나고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다니엘이 강타한 리비아 동부는 행정 체계조차 없는 사실상 무정부 상태다. 리비아는 동부를 중심으로 국토 75%를 장악한 최대 군벌 리비아국민군(LNA)과 유엔 지원을 받아 서부를 통치하는 리비아통합정부(GNU)가 대립하며 내전 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저지대인 데르나에서 운영돼온 댐 두 곳은 기후변화가 촉발한 열대성 폭풍을 감당하지 못했다. 재난 예측과 경보, 대피 체계가 작동하지 않는 상황에서 댐의 유지·보수마저 이뤄지지 않은 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실종자 수색·구조를 위해선 진영을 초월한 대응이 절실하지만 양쪽의 협력이 이뤄질지 장담할 수 없는 상태다. AP통신은 “양측 정부가 홍수 피해지역에서 구조활동을 돕겠다고 약속했지만 성공적인 협력을 보인 적은 없다”며 비관적인 전망을 내놨다. 워싱턴포스트도 “홍수가 발생한 동부 지역은 국제사회에서 인정받지 못하는 반군 연합이 통치하고 있어서 구호 활동과 소통은 매우 어려운 상황”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러 “공개 못할 민감 분야 협력”… 안보리 제재 물거품 위기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321042&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321042&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:07:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091321010664909_1694606466_0924321042.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김정은 북한 국무위원장과 블라디미르 푸틴 러시아 대통령은 13일(현지시간) 러시아 아무르주 보스토치니 우주기지에서 열린 정상회담에서 무기 거래를 포함한 양국 군사협력과 유엔 안전보장이사회(안보리)의 대북제재 문제를 집중적으로 논의한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북·러 정상회담에 앞서 드미트리 페스코프 크렘린궁 대변인은 북·러 무기거래 협상 여부에 관한 질문에 “이웃 국가로서 우리(러시아와 북한)는 공개되거나 발표되지 않아야 할 민감한 분야의 협력을 이행한다”면서 “이는 이웃 국가라는 점을 고려하면 상당히 자연스러운 것”이라고 말했다. 북한 무기와 러시아 첨단무기 기술의 교환을 사실상 시인하는 크렘린궁의 발언에 국제사회의 우려는 높아졌다. 푸틴 대통령도 북·러 정상회담 직전에 ‘군사기술 협력 문제도 논의될 것인가’라는 취재진의 질문을 받고 “서두르지 않고 모든 문제에 대해 얘기할 것”이라며 “시간은 있다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 북·러 정상회담에서 “지금도 우리나라의 최우선 순위는 러시아와의 관계”라며 “이번 회담이 양국 관계를 새로운 수준으로 끌어올릴 것”이라고 강조했다. 김 위원장은 북·러 정상회담 이후 공식 만찬에서 “영웅적인 러시아군과 인민이 승리의 전통을 빛나게 계승, (우크라이나) 특별군사작전과 강국 건설이라는 2개 전선에서 무한히 값진 명예의 성과를 확실히 보여줄 것으로 깊이 확신한다”고 밝혔다. 이 발언을 놓고 김 위원장이 우크라이나 전쟁 장기화로 무기 부족에 시달리는 러시아에 탄약·포탄 등을 공급할 수 있음을 시사한 것 아니냐는 분석이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 김 위원장이 오는 16일 세르게이 쇼이구 러시아 국방장관을 별도로 만날 것으로 알려지면서 이 회동이 성사될 경우 북·러의 무기거래가 급물살을 탈 것이라는 전망도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한과 무기거래를 하거나 군사기술을 교환하는 행위는 2006년부터 지속된 안보리 대북제재 결의를 위반하는 행위다. 유엔 소식 전문지인 ‘유엔 디스패치’의 마크 레온 골드버그는 15년간의 외교적 노력이 허사가 되는 것이라고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북·러 정상회담을 마친 김 위원장은 전투기 생산공장과 잠수함 등 군함 건조 공장이 있는 러시아 극동 다른 도시들을 방문할 예정이라고 타스통신 등이 보도했다. 푸틴 대통령은 공식 만찬이 끝난 이후 “바쁜 여행 일정이 북한 지도자를 기다리고 있다”며 “김 위원장이 민간·군사 장비 생산 시설이 있는 콤소몰스크나아무레에를 비롯해 블라디보스토크 등을 방문할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;콤소몰스크나아무레는 하바롭스크주에 속하는 산업도시다. 이 도시의 ‘유리 가가린’ 전투기 공장은 2020년 실전 배치된 첨단 5세대 다목적 전투기 수호이(Su)-57 등을 생산한다. 또 잠수함 등 군함 건조를 위한 조선소도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 이어 블라디보스토크를 방문해 태평양함대 사령부 등을 찾을 예정이다. 푸틴 대통령은 “(블라디보스토크에서) 태평양함대의 역량을 볼 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영선 권중혁 기자 ys8584@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러 “공개 못할 민감 분야 협력”… 안보리 제재 물거품 위기</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321042&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321042&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:07:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091321010664909_1694606466_0924321042.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김정은 북한 국무위원장과 블라디미르 푸틴 러시아 대통령은 13일(현지시간) 러시아 아무르주 보스토치니 우주기지에서 열린 정상회담에서 무기 거래를 포함한 양국 군사협력과 유엔 안전보장이사회(안보리)의 대북제재 문제를 집중적으로 논의한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북·러 정상회담에 앞서 드미트리 페스코프 크렘린궁 대변인은 북·러 무기거래 협상 여부에 관한 질문에 “이웃 국가로서 우리(러시아와 북한)는 공개되거나 발표되지 않아야 할 민감한 분야의 협력을 이행한다”면서 “이는 이웃 국가라는 점을 고려하면 상당히 자연스러운 것”이라고 말했다. 북한 무기와 러시아 첨단무기 기술의 교환을 사실상 시인하는 크렘린궁의 발언에 국제사회의 우려는 높아졌다. 푸틴 대통령도 북·러 정상회담 직전에 ‘군사기술 협력 문제도 논의될 것인가’라는 취재진의 질문을 받고 “서두르지 않고 모든 문제에 대해 얘기할 것”이라며 “시간은 있다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 북·러 정상회담에서 “지금도 우리나라의 최우선 순위는 러시아와의 관계”라며 “이번 회담이 양국 관계를 새로운 수준으로 끌어올릴 것”이라고 강조했다. 김 위원장은 북·러 정상회담 이후 공식 만찬에서 “영웅적인 러시아군과 인민이 승리의 전통을 빛나게 계승, (우크라이나) 특별군사작전과 강국 건설이라는 2개 전선에서 무한히 값진 명예의 성과를 확실히 보여줄 것으로 깊이 확신한다”고 밝혔다. 이 발언을 놓고 김 위원장이 우크라이나 전쟁 장기화로 무기 부족에 시달리는 러시아에 탄약·포탄 등을 공급할 수 있음을 시사한 것 아니냐는 분석이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 김 위원장이 오는 16일 세르게이 쇼이구 러시아 국방장관을 별도로 만날 것으로 알려지면서 이 회동이 성사될 경우 북·러의 무기거래가 급물살을 탈 것이라는 전망도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북한과 무기거래를 하거나 군사기술을 교환하는 행위는 2006년부터 지속된 안보리 대북제재 결의를 위반하는 행위다. 유엔 소식 전문지인 ‘유엔 디스패치’의 마크 레온 골드버그는 15년간의 외교적 노력이 허사가 되는 것이라고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북·러 정상회담을 마친 김 위원장은 전투기 생산공장과 잠수함 등 군함 건조 공장이 있는 러시아 극동 다른 도시들을 방문할 예정이라고 타스통신 등이 보도했다. 푸틴 대통령은 공식 만찬이 끝난 이후 “바쁜 여행 일정이 북한 지도자를 기다리고 있다”며 “김 위원장이 민간·군사 장비 생산 시설이 있는 콤소몰스크나아무레에를 비롯해 블라디보스토크 등을 방문할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;콤소몰스크나아무레는 하바롭스크주에 속하는 산업도시다. 이 도시의 ‘유리 가가린’ 전투기 공장은 2020년 실전 배치된 첨단 5세대 다목적 전투기 수호이(Su)-57 등을 생산한다. 또 잠수함 등 군함 건조를 위한 조선소도 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 이어 블라디보스토크를 방문해 태평양함대 사령부 등을 찾을 예정이다. 푸틴 대통령은 “(블라디보스토크에서) 태평양함대의 역량을 볼 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김영선 권중혁 기자 ys8584@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무정부 리비아 할퀸 대홍수… 1만6000명 지중해로 사라졌다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321015&amp;code=11142300&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321015&amp;code=11142300&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:07:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091322080564993_1694610485_0924321015.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;리비아 북동부 대홍수로 인한 사망자가 6000명으로 늘었다고 알자지라 방송이 현지 정부 관계자 말을 인용해 13일(현지시간) 보도했다. 실종자도 1만명에 달하는 가운데 지중해로 쓸려갔던 시신이 수십구씩 해안으로 떠밀려 오면서 사망자가 1만명을 넘을 수 있다는 관측이 나온다. 두 쪽으로 갈라진 리비아 동·서 정부는 재발을 막을 근본대책은커녕 사태수습 방안조차 마련하지 못하는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아부 차쿠아트 리비아 동부 민간항공부 장관은 “바다에서 시신이 해안으로 밀려오고 있다”면서 “사망자가 전날 집계한 5300명의 두 배로 늘어날 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;리비아 동부정부에 따르면 이재민도 4만명 이상 발생했다. 월스트리트저널(WSJ)은 “데르나의 한 병원 밖 거리에 담요를 덮은 시신 수십구가 쌓여 있다”고 전하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;시신을 물 밖으로 끌어올리는 작업이 계속 진행 중이어서 피해규모는 눈덩이처럼 불어나고 있다. 건물 잔해에 깔려 있는 생존자를 구하는 게 가장 시급한 과제지만, 많은 주민이 지중해로 떠내려가 남은 작업은 시신수습일 가능성이 크다는 지적도 나온다. 타메르 라마단 적신월사연맹(IFRC) 특사는 “사상 초유의 홍수로 1만명이 실종됐다”며 “사망자 수는 며칠 안에 수천명에 달할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;관측 사상 북아프리카에서 최대 인명피해 사고로 기록된 이번 홍수는 낡은 댐 두 곳이 무너지면서 발생했다. 수년간 정치적 혼란이 이어지면서 시설 정비가 이뤄지지 않아 벌어진 인재(人災)라는 정황이 속속 드러나고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다니엘이 강타한 리비아 동부는 행정 체계조차 없는 사실상 무정부 상태다. 리비아는 동부를 중심으로 국토 75%를 장악한 최대 군벌 리비아국민군(LNA)과 유엔 지원을 받아 서부를 통치하는 리비아통합정부(GNU)가 대립하며 내전 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;저지대인 데르나에서 운영돼온 댐 두 곳은 기후변화가 촉발한 열대성 폭풍을 감당하지 못했다. 재난 예측과 경보, 대피 체계가 작동하지 않는 상황에서 댐의 유지·보수마저 이뤄지지 않은 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;실종자 수색·구조를 위해선 진영을 초월한 대응이 절실하지만 양쪽의 협력이 이뤄질지 장담할 수 없는 상태다. AP통신은 “양측 정부가 홍수 피해지역에서 구조활동을 돕겠다고 약속했지만 성공적인 협력을 보인 적은 없다”며 비관적인 전망을 내놨다. 워싱턴포스트도 “홍수가 발생한 동부 지역은 국제사회에서 인정받지 못하는 반군 연합이 통치하고 있어서 구호 활동과 소통은 매우 어려운 상황”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;송태화 기자 alvin@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김정은 “북·러 관계 전략적 중요성”… 전문가 “양국 밀착은 중국 압박용”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320964&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320964&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091321021164911_1694606531_0924320964.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김정은 북한 국무위원장은 4년5개월 만의 러시아 방문 일성으로 “북·러 관계의 전략적 중요성”을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노동신문은 13일 “김 위원장이 전날 오전 6시 러시아 하산에 도착했다”고 보도했다. 연해주에 위치한 하산은 북한에서 러시아로 들어가는 첫 관문인 국경도시다. 2019년 첫 방러 때 “이번 방문이 마지막은 아닐 것”이라고 했던 김 위원장은 “4년 만에 또다시 러시아를 방문하게 돼 기쁘다”고 운을 뗐다. 그러면서 “세계적인 공공보건사태(코로나19) 이후 첫 해외 방문으로 방러길에 오른 것은 조·로(북·러) 관계의 전략적 중요성에 대한 우리 당과 정부의 중시 입장을 보여주는 뚜렷한 표현”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장이 하산역에 내렸을 때 알렉산드르 코즐로프 러시아 천연자원부 장관과 올레크 코제먀코 연해주 주지사 등이 영접을 나왔고, 러시아 육해공군 명예위병대와 군악대의 환영식이 열렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;타스통신에 따르면 코즐로프 장관은 김 위원장에게 유리 가가린과 세르게이 코롤료프 등 옛 소련 우주 영웅들의 사인이 담긴 사진 3장을 선물했다. 가가린은 1961년 인류 최초로 우주비행에 성공했고, 코롤료프는 냉전시기 소련의 우주탐사를 이끈 로켓공학자다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장이 강조한 ‘전략적 중요성’은 그간 북한이 대러 관계를 언급할 때 관례적으로 사용한 표현이지만 최근 급변하는 동북아 정세 속에서 중요한 함의를 지닌다고 전문가들은 평가한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박원곤 이화여대 교수는 국민일보와의 통화에서 “북·러는 미국에 의해 자신들의 정당한 안보가 침해돼 자위권 차원에서 핵무기 개발 및 전쟁을 한다고 주장한다”며 “곤경에 처한 두 국가가 힘을 합쳐서 대응한다는 의미”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북·러의 밀착에 중국을 끌어내기 위한 측면이 있다는 분석도 있다. 홍민 통일연구원 선임연구위원은 “북한은 중국이 미국을 너무 신경쓰며 한·미·일이 자신을 압박하도록 둔다고 하고, 러시아는 중국이 우크라이나 전쟁을 도와주는 게 없다고 본다”며 “중국을 자극하기 위해 북·러가 단결하는 모습이 전략적으로 중요하다 보는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 북한은 대러 관계에 있어서 ‘전략적 가치’가 상승한 상황이다. 강윤희 국민대 교수는 “4년 전에는 김정은이 빈손으로 돌아간 것이나 마찬가지였지만 지금은 완전히 달라졌다”며 “러시아가 전쟁 와중에 모자란 미사일과 포탄 등을 보급할 공급망으로서 북한을 보고 있기 때문에 북한도 뭔가를 받아내려 할 것”이라고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 박준상 정우진 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광주에 운전면허시험장 들어선다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320891&amp;code=11131423&amp;sid1=hon</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320891&amp;code=11131423&amp;sid1=hon</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091318280564667_1694597285_0924320891.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;광주 운전면허시험장이 2025년 말 완공을 목표로 오는 11월 첫삽을 뜬다. 그동안 전국 16개 광역자치단체 가운데 유일하게 광주에만 운전면허시험장이 없었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주시와 더불어민주당 이형석 의원실에 따르면 광주 운전면허시험장은 삼각동 418번지 일원에 연면적 4만210㎡ 규모로 신설된다. 삼각동 일원은 산으로 둘러싸여 각종 운전면허 장내 기능시험 등에서 발생하는 차량 소음에 따른 민원 우려가 적은 곳이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;사업시행자인 경찰청 산하 도로교통공단은 11월 시험장 착공식에 앞서 광주시에 도시관리계획 변경과 실시계획 인가를 신청했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주는 1997년 두암동 면허시험장이 전남 나주로 이전한 후 전국 16개 광역시·도 중 유일하게 면허시험장이 운영되지 않았다. 이로 인해 운전면허를 취득하려는 수만 명의 광주시민들은 26년간 여러 불편을 겪어왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;더불어민주당 이형석 의원은 13일 “늦게나마 시민들이 운전면허 취득과정에서 떠안아야 하던 불편을 덜게 돼 다행”이라며 “지역경제 활성화에도 도움이 되기를 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 전국에는 서울, 강원, 부산·울산·경남, 충청권 4곳과 인천·경기와 대구·경북 3곳 등 총 27개 운전면허시험장이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;광주=장선욱 기자 swjang@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김정은 “북·러 관계 전략적 중요성”… 전문가 “양국 밀착은 중국 압박용”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320964&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320964&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091321021164911_1694606531_0924320964.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김정은 북한 국무위원장은 4년5개월 만의 러시아 방문 일성으로 “북·러 관계의 전략적 중요성”을 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노동신문은 13일 “김 위원장이 전날 오전 6시 러시아 하산에 도착했다”고 보도했다. 연해주에 위치한 하산은 북한에서 러시아로 들어가는 첫 관문인 국경도시다. 2019년 첫 방러 때 “이번 방문이 마지막은 아닐 것”이라고 했던 김 위원장은 “4년 만에 또다시 러시아를 방문하게 돼 기쁘다”고 운을 뗐다. 그러면서 “세계적인 공공보건사태(코로나19) 이후 첫 해외 방문으로 방러길에 오른 것은 조·로(북·러) 관계의 전략적 중요성에 대한 우리 당과 정부의 중시 입장을 보여주는 뚜렷한 표현”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장이 하산역에 내렸을 때 알렉산드르 코즐로프 러시아 천연자원부 장관과 올레크 코제먀코 연해주 주지사 등이 영접을 나왔고, 러시아 육해공군 명예위병대와 군악대의 환영식이 열렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;타스통신에 따르면 코즐로프 장관은 김 위원장에게 유리 가가린과 세르게이 코롤료프 등 옛 소련 우주 영웅들의 사인이 담긴 사진 3장을 선물했다. 가가린은 1961년 인류 최초로 우주비행에 성공했고, 코롤료프는 냉전시기 소련의 우주탐사를 이끈 로켓공학자다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장이 강조한 ‘전략적 중요성’은 그간 북한이 대러 관계를 언급할 때 관례적으로 사용한 표현이지만 최근 급변하는 동북아 정세 속에서 중요한 함의를 지닌다고 전문가들은 평가한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박원곤 이화여대 교수는 국민일보와의 통화에서 “북·러는 미국에 의해 자신들의 정당한 안보가 침해돼 자위권 차원에서 핵무기 개발 및 전쟁을 한다고 주장한다”며 “곤경에 처한 두 국가가 힘을 합쳐서 대응한다는 의미”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북·러의 밀착에 중국을 끌어내기 위한 측면이 있다는 분석도 있다. 홍민 통일연구원 선임연구위원은 “북한은 중국이 미국을 너무 신경쓰며 한·미·일이 자신을 압박하도록 둔다고 하고, 러시아는 중국이 우크라이나 전쟁을 도와주는 게 없다고 본다”며 “중국을 자극하기 위해 북·러가 단결하는 모습이 전략적으로 중요하다 보는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 북한은 대러 관계에 있어서 ‘전략적 가치’가 상승한 상황이다. 강윤희 국민대 교수는 “4년 전에는 김정은이 빈손으로 돌아간 것이나 마찬가지였지만 지금은 완전히 달라졌다”며 “러시아가 전쟁 와중에 모자란 미사일과 포탄 등을 보급할 공급망으로서 북한을 보고 있기 때문에 북한도 뭔가를 받아내려 할 것”이라고 진단했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 박준상 정우진 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러 “인공위성 돕겠다” 北 “함께 싸우겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321035&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321035&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091322101064997_1694610610_0924321035.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한과 러시아 간 ‘위험한 거래’가 현실화될 것이라는 우려가 높아지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김정은 북한 국무위원장과 블라디미르 푸틴 러시아 대통령은 13일(현지시간) 러시아 극동 아무르주 보스토치니 우주기지에서 북·러 정상회담을 가졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;푸틴 대통령은 핵·미사일 개발에 몰두하고 있는 북한을 향해 인공위성 개발을 돕겠다는 뜻을 시사했다. 이에 대해 김 위원장은 “러시아가 제국주의에 맞서 싸우는 데 함께하겠다”고 강조했다. 김 위원장은 정상회담 이후 이어진 공식 만찬에서도 “악의 결집을 벌하고 신성한 투쟁을 벌이는 러시아군과 국민이 분명히 위대한 승리를 거둘 것으로 확신한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북·러가 이번 정상회담을 통해 무기 거래 ‘빅딜’에 합의할 경우 동북아 정세가 거대한 격랑 속에 빠질 것이라는 전망이 제기되고 있다. 특히 북한이 우크라이나 전쟁의 장기화로 무기 부족 사태를 겪고 있는 러시아에 탄약과 포탄·대전차미사일 등을 공급하는 대가로, 러시아로부터 군사정찰위성이나 대륙간탄도미사일(ICBM) 관련 기술을 받을 경우 북한의 핵·미사일 기술은 더욱 큰 위협이 될 것으로 우려된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;푸틴 대통령은 북·러 정상회담 전 ‘북한의 인공위성 개발에 도움을 줄 것인가’라는 취지의 취재진 질문을 받고 “우리가 여기(보스토치니 우주기지)에 온 이유”라고 답했다. 푸틴 대통령은 이어 “북한 지도자(김 위원장)는 로켓 기술에 큰 관심을 보인다”면서 “그들(북한)은 자신들의 우주 프로그램을 개발하려고 한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 북·러 정상회담에서 “러시아는 패권 세력에 맞서 주권과 안보를 수호하기 위한 성스러운 싸움에 나섰다”고 말했다. 그러면서 “우리는 항상 푸틴 대통령과 러시아 지도부의 결정을 전폭 지지해 왔다”면서 “제국주의에 맞서 싸우고 주권 국가를 건설하는 데 함께할 것”이라고 강조했다. 김 위원장은 특히 “우주강국의 심장과 같은 이곳에서 상봉 기회를 마련해주고, 우주강국의 현주소와 앞날에 대해 우리가 더 깊이 이해할 수 있는 기회를 준 것을 영광으로 생각한다”고 말하면서 우주기술 이전에 대한 기대감을 강하게 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;푸틴 대통령은 북·러 정상회담을 마친 뒤 군사기술 협력 문제에 대해 “러시아는 국제 의무를 준수한다”면서 “하지만 규정 내에서 협력할 기회들이 있을 것”이라고 말했다. 푸틴 대통령은 이어 “극동 지역 정세와 양국 관계에 대한 아주 솔직한 의견 교환이 있었다”면서 “농업 분야 관계 발전 방안에 대한 논의도 있었다”고 설명했다. 푸틴 대통령은 공식 만찬에서 김 위원장이 할아버지인 김일성 주석, 아버지인 김정일 국방위원장 등 선대 북한 지도자들의 길을 따르고 있다고 치켜세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북·러 정상은 양국 대표단이 참여한 확대회담과 통역만 배석한 채 진행된 일대일 단독회담, 그리고 공식 만찬까지 4시간에 걸친 일정을 마무리했다고 크렘린궁은 밝혔다. 크렘린궁은 또 “정상회담 뒤 공동선언문을 포함한 어떤 형태의 문서에도 서명하지 않을 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 정우진 박준상 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러 “인공위성 돕겠다” 北 “함께 싸우겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321035&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924321035&amp;code=11121400&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091322101064997_1694610610_0924321035.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북한과 러시아 간 ‘위험한 거래’가 현실화될 것이라는 우려가 높아지고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김정은 북한 국무위원장과 블라디미르 푸틴 러시아 대통령은 13일(현지시간) 러시아 극동 아무르주 보스토치니 우주기지에서 북·러 정상회담을 가졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;푸틴 대통령은 핵·미사일 개발에 몰두하고 있는 북한을 향해 인공위성 개발을 돕겠다는 뜻을 시사했다. 이에 대해 김 위원장은 “러시아가 제국주의에 맞서 싸우는 데 함께하겠다”고 강조했다. 김 위원장은 정상회담 이후 이어진 공식 만찬에서도 “악의 결집을 벌하고 신성한 투쟁을 벌이는 러시아군과 국민이 분명히 위대한 승리를 거둘 것으로 확신한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북·러가 이번 정상회담을 통해 무기 거래 ‘빅딜’에 합의할 경우 동북아 정세가 거대한 격랑 속에 빠질 것이라는 전망이 제기되고 있다. 특히 북한이 우크라이나 전쟁의 장기화로 무기 부족 사태를 겪고 있는 러시아에 탄약과 포탄·대전차미사일 등을 공급하는 대가로, 러시아로부터 군사정찰위성이나 대륙간탄도미사일(ICBM) 관련 기술을 받을 경우 북한의 핵·미사일 기술은 더욱 큰 위협이 될 것으로 우려된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;푸틴 대통령은 북·러 정상회담 전 ‘북한의 인공위성 개발에 도움을 줄 것인가’라는 취지의 취재진 질문을 받고 “우리가 여기(보스토치니 우주기지)에 온 이유”라고 답했다. 푸틴 대통령은 이어 “북한 지도자(김 위원장)는 로켓 기술에 큰 관심을 보인다”면서 “그들(북한)은 자신들의 우주 프로그램을 개발하려고 한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 위원장은 북·러 정상회담에서 “러시아는 패권 세력에 맞서 주권과 안보를 수호하기 위한 성스러운 싸움에 나섰다”고 말했다. 그러면서 “우리는 항상 푸틴 대통령과 러시아 지도부의 결정을 전폭 지지해 왔다”면서 “제국주의에 맞서 싸우고 주권 국가를 건설하는 데 함께할 것”이라고 강조했다. 김 위원장은 특히 “우주강국의 심장과 같은 이곳에서 상봉 기회를 마련해주고, 우주강국의 현주소와 앞날에 대해 우리가 더 깊이 이해할 수 있는 기회를 준 것을 영광으로 생각한다”고 말하면서 우주기술 이전에 대한 기대감을 강하게 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;푸틴 대통령은 북·러 정상회담을 마친 뒤 군사기술 협력 문제에 대해 “러시아는 국제 의무를 준수한다”면서 “하지만 규정 내에서 협력할 기회들이 있을 것”이라고 말했다. 푸틴 대통령은 이어 “극동 지역 정세와 양국 관계에 대한 아주 솔직한 의견 교환이 있었다”면서 “농업 분야 관계 발전 방안에 대한 논의도 있었다”고 설명했다. 푸틴 대통령은 공식 만찬에서 김 위원장이 할아버지인 김일성 주석, 아버지인 김정일 국방위원장 등 선대 북한 지도자들의 길을 따르고 있다고 치켜세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;북·러 정상은 양국 대표단이 참여한 확대회담과 통역만 배석한 채 진행된 일대일 단독회담, 그리고 공식 만찬까지 4시간에 걸친 일정을 마무리했다고 크렘린궁은 밝혔다. 크렘린궁은 또 “정상회담 뒤 공동선언문을 포함한 어떤 형태의 문서에도 서명하지 않을 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;권중혁 정우진 박준상 기자 green@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한마당] 공직자 주식 백지신탁</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320937&amp;code=11171211&amp;sid1=col</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0924320937&amp;code=11171211&amp;sid1=col</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:10:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091321410664930_1694608866_0924320937.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;미국 상원은 지난 7월 ‘고위 공직자 주식 거래 전면 금지 법안’을 발의했다. 고위 공직자는 물론 배우자 자녀까지 개별 주식 종목 거래를 아예 못하게 하는 내용이다. 공직자가 업무를 통해 얻은 비공개 정보를 이용해 주식 거래하는 것을 원천적으로 막겠다는 의지다. 여론의 지지가 80%를 넘을 정도로 높아 통과될 가능성이 크다. 미국은 1978년 공직자의 이해 충돌을 막기 위해 ‘블라인드 트러스트(Blind Trust) 제도’를 세계에서 가장 먼저 도입했다. 공직자가 재임 중 재산을  대리인에게 맡기고 절대 간섭할 수 없게 하는 제도다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;우리나라는 2005년 공직자윤리법에 따라 ‘주식 백지신탁제’를 도입했다. 고위 공직자가 3000만원을 초과한 주식을 보유한 경우 직접 매각하거나 금융기관에 맡겨(백지신탁) 60일 안에 처분하도록 하고 있다. 공직자가 보유한 주식으로 인해 그가 담당하는 직무에 영향을 받지 않도록 하기 위해서다. 그런데 운영에 허점이 드러나고 있다. 주식 처분에 이의가 있으면 직무 관련성 여부를 판단받을 수 있는데 심사가 지연되는 경우가 많다. 백지신탁을 했더라도 60일 이내 처분하기 어려운 사정이 있으면 연장이 가능한데 연장 횟수에 제한이 없다. 자칫 공직 임기가 끝날 때까지 주식을 보유하는 일이 일어날 수도 있다. 해외 주식과 가상자산은 백지신탁 대상에서 빠져 있다는 점도 문제다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 당사자가 재산권 침해라며 이에 불복해 소송할 경우 무한정 시간 끌기로 이어지게 된다. 유병호 감사원 사무총장은 배우자가 보유한  바이오 회사의 비상장 주식(약 8억2000만원)을 백지신탁하라는 인사혁신처 결정에 불복해 행정소송을 했다가 12일 1심에서 패소했다. 박성근 국무총리 비서실장도 건설사 대주주인 배우자의 회사 지분(약 65억원)을 백지신탁하라는 인사처 결정을 취소해달라며 지난달 말 행정소송을 제기했다. 차관급 고위 공직자들의 잇단 소송에 주식 백지신탁제도가 도전받고 있다. 공직과 재산 가운데 재산을 지키고 싶으면 방법은 하나다. 자리에서 물러나면 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한승주 논설위원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추석 앞두고 쪽방촌 찾은 김건희 여사 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018666822&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018666822&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091404224465058_1694632964_0018666822.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령 부인 김건희 여사가 추석을 앞두고 서울역 쪽방촌을 방문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091404235765063_1694633037_0018666822.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령실은 김 여사가 13일 오후 서울역 쪽방촌을 찾아 생필품이 담긴 ‘희망나눔키트’를 추석 선물로 전달했다고 서면 브리핑을 통해 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091404232265061_1694633002_0018666822.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 여사는 쪽방촌에서 6·25 참전 국가유공자와 10년 이상 독거 중인 어르신을 차례로 방문한 뒤 “앞으로 더 세심하게 챙기겠다”고 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091404233765062_1694633017_0018666822.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;또 서울역쪽방상담소 관계자들에게는 “어려운 이웃들을 따뜻하게 보듬으며 힘이 되는 분들”이라며 “여러분의 선한 영향력이 더 확산하기를 바란다”고 격려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091404231465060_1694632994_0018666822.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추석 앞두고 쪽방촌 찾은 김건희 여사 [포착]</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018666822&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018666822&amp;code=61111211&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091404224465058_1694632964_0018666822.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;윤석열 대통령 부인 김건희 여사가 추석을 앞두고 서울역 쪽방촌을 방문했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091404235765063_1694633037_0018666822.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대통령실은 김 여사가 13일 오후 서울역 쪽방촌을 찾아 생필품이 담긴 ‘희망나눔키트’를 추석 선물로 전달했다고 서면 브리핑을 통해 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091404232265061_1694633002_0018666822.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김 여사는 쪽방촌에서 6·25 참전 국가유공자와 10년 이상 독거 중인 어르신을 차례로 방문한 뒤 “앞으로 더 세심하게 챙기겠다”고 약속했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091404233765062_1694633017_0018666822.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;또 서울역쪽방상담소 관계자들에게는 “어려운 이웃들을 따뜻하게 보듬으며 힘이 되는 분들”이라며 “여러분의 선한 영향력이 더 확산하기를 바란다”고 격려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091404231465060_1694632994_0018666822.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“개념 없는 연예인” 비판에 김윤아 소속사 “정치적 아냐”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018666853&amp;code=61181111&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018666853&amp;code=61181111&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-09-13T19:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091404435365065_1694634233_0018666853.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;밴드 자우림의 멤버 김윤아 측이 13일 일본 후쿠시마 제1원전 오염수 방류 규탄 글을 올린 것과 관련해 “정치적인 입장을 피력한 것이 아니었다”며 “환경오염에 대한 우려와 아쉬움을 표한 것이었음을 분명하게 말씀드린다”고 밝혔다. 김기현 국민의힘 대표가 김윤아를 향해 “개념 없는 연예인”이라고 공개적으로 비판한 지 하루 만에 나온 반응이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김윤아의 소속사 인터파크 엔터테인먼트는 이날 입장문을 통해 “당사와 아티스트는 어떠한 경우에도 정치와 결부되어 논란이 되지 않기를 희망한다”며 이같이 밝혔다. 김윤아도 자신의 인스타그램에 소속사의 입장문을 공유했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “아티스트에 대한 지나친 비방이나 명예훼손, 모욕 등의 위법행위는 자제하여 주시길 요청드린다”라고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091404453765067_1694634337_0018666853.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;앞서 김윤아는 일본이 오염수 방류를 시작한 지난달 24일 인스타그램에 “오늘 같은 날 지옥에 대해 생각한다”며 ‘RIP(Rest In Peace) 地球(지구)’라고 적힌 이미지를 게시했다. 일본 후쿠시마 오염수 해양 방류를 공개적으로 비판한 것이다. 그러면서 “며칠 전부터 나는 분노에 휩싸여 있었다”며 “블레이드러너 +4년에 영화적 디스토피아가 현실이 되기 시작한다. 방사능비가 그치지 않아 빛도 들지 않는 영화 속 LA의 풍경”이라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김윤아의 SNS 댓글 창에 응원과 비판의 의견이 동시에 쏟아지면서 김윤아의 게시글이 다시 한번 주목을 받았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러자 여권에서는 김윤아의 발언을 문제 삼았다. 전여옥 전 새누리당 의원은 “2011년 후쿠시마 원전사고가 일어났을 때 ‘처리도 안 된 오염수’가 방류됐다. 이번은 ‘처리수’다”라며 “그때는 왜 가만있고 지금 와서 분노하냐”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091304205563468_1694546455_0018666853.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;김기현 국민의힘 대표까지 가세했다. 김 대표는 지난 12일 “최근 어떤 밴드의 멤버가 후쿠시마 오염 처리수 방류 후에 ‘지옥이 생각난다’고 얘기한 것을 듣고서 ‘개념 연예인’이라고 하던데, ‘개념 없는 개념 연예인’이 너무 많은 것 아니냐”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 대표는 이어 배우 김규리의 과거 ‘청산가리’ 발언도 소환했다. 김 대표는 “미국산 쇠고기를 수입할 때 어떤 배우가 ‘미국산 쇠고기를 먹느니 청산가리를 입에 털어넣겠다’라고 하면서 개념 연예인이라고 하는 평가를 받았다”며 “그게 무슨 개념인지는 모르겠지만 기가 막힌 일들을 눈으로 목도한 바 있다”고 말했다. 그러면서 “왜 이런 일이 벌어질까, 결국 불이익, 따돌림, 낙인찍기, 자기들끼리 이권 나눠먹기 카르텔 때문에 이런 일이 벌어진 것으로 추측한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“4억 차에 월세 200만원?” 람보르기니男 ‘자금 출처’도 조사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018666923&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018666923&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-13T20:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091204494762122_1694461787_0018666923.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 강남에서 고가의 외제차인 람보르기니 차량을 주차하다 시비가 붙은 상대를 흉기로 위협한 사건을 수사하고 있는 경찰이 운전자 홍모씨의 자금 출처 조사에 착수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 경찰에 따르면 서울 강남경찰서는 홍씨가 4억원 상당의 고가 외제 차량을 운전한 배경에 범죄 수익금은 없는지 자금 출처와 원천을 들여다보고 있다. 홍씨는 경찰 조사에서 ‘무직’이라고 진술했다. 경찰 관계자는 “비교적 젊은 피의자가 ‘무직’이면서도 4억가량의 비싼 외제차를 모는 등 비정상적인 지출이 확인돼 수사하고 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;또 홍씨가 서울 광진구에 월세 200만원 정도를 내면서 살았던 것으로도 알려졌다. 월세 자금에 대해서는 “가족이 지원해줬다”고 진술했다고 한다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 그가 운전했던 람보르기니 차량은 리스 차량인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091204500862123_1694461808_0018666923.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰은 현재 직업이 없는 홍씨가 고가의 외제 차량을 타고 비싼 월세를 지불하게 된 경위를 파악하게 되면서 자금 출처에 대한 조사가 불가피해졌다. 일각에서는 홍씨가 범죄 수익금을 기반으로 이같은 호화 생활을 누린 게 아니냐고 의심하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 앞서 서울 압구정역 인근에서 약물에 취한 채 롤스로이스를 몰다가 행인을 치어 중태에 빠뜨린 신모(28·구속 기소)씨와의 관계에도 관심이 쏠린다. 유튜브 ‘카라큘라 탐정사무소’는 홍씨가 신씨와 가까운 지인이라고 주장했지만, 홍씨는 경찰 조사에서 “모르는 사이”라고 진술한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 법원은 홍씨에 대한 구속영장을 13일 발부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍씨는 지난 11일 오후 4시 30분쯤 서울 강남구 논현동에서 람보르기니 차량을 주차하던 중 다른 차량 주인과 말다툼하다가 자신의 윗옷을 들어 올리고 허리에 찬 흉기를 내보이며 위협한 혐의(특수협박)를 받는다. 당시 무면허 상태로 운전을 해서 도로교통법 위반 혐의도 적용됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 체포 당시 약물에 취해 몸을 제대로 가누지 못했다. 범행 직전 논현동의 한 피부과를 방문했고 도망하는 동안에도 신사동의 한 병원을 찾았다. 그는 이들 병원에서 수면 마취 시술을 받았다고 경찰에 진술했다. 경찰은 이들 병원에서 불법 마약류 투약 행위가 있었는지도 수사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“4억 차에 월세 200만원?” 람보르기니男 ‘자금 출처’도 조사</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018666923&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018666923&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-13T20:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091204494762122_1694461787_0018666923.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;서울 강남에서 고가의 외제차인 람보르기니 차량을 주차하다 시비가 붙은 상대를 흉기로 위협한 사건을 수사하고 있는 경찰이 운전자 홍모씨의 자금 출처 조사에 착수했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 경찰에 따르면 서울 강남경찰서는 홍씨가 4억원 상당의 고가 외제 차량을 운전한 배경에 범죄 수익금은 없는지 자금 출처와 원천을 들여다보고 있다. 홍씨는 경찰 조사에서 ‘무직’이라고 진술했다. 경찰 관계자는 “비교적 젊은 피의자가 ‘무직’이면서도 4억가량의 비싼 외제차를 모는 등 비정상적인 지출이 확인돼 수사하고 있다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;또 홍씨가 서울 광진구에 월세 200만원 정도를 내면서 살았던 것으로도 알려졌다. 월세 자금에 대해서는 “가족이 지원해줬다”고 진술했다고 한다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 그가 운전했던 람보르기니 차량은 리스 차량인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091204500862123_1694461808_0018666923.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경찰은 현재 직업이 없는 홍씨가 고가의 외제 차량을 타고 비싼 월세를 지불하게 된 경위를 파악하게 되면서 자금 출처에 대한 조사가 불가피해졌다. 일각에서는 홍씨가 범죄 수익금을 기반으로 이같은 호화 생활을 누린 게 아니냐고 의심하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 앞서 서울 압구정역 인근에서 약물에 취한 채 롤스로이스를 몰다가 행인을 치어 중태에 빠뜨린 신모(28·구속 기소)씨와의 관계에도 관심이 쏠린다. 유튜브 ‘카라큘라 탐정사무소’는 홍씨가 신씨와 가까운 지인이라고 주장했지만, 홍씨는 경찰 조사에서 “모르는 사이”라고 진술한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한편 법원은 홍씨에 대한 구속영장을 13일 발부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;홍씨는 지난 11일 오후 4시 30분쯤 서울 강남구 논현동에서 람보르기니 차량을 주차하던 중 다른 차량 주인과 말다툼하다가 자신의 윗옷을 들어 올리고 허리에 찬 흉기를 내보이며 위협한 혐의(특수협박)를 받는다. 당시 무면허 상태로 운전을 해서 도로교통법 위반 혐의도 적용됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 체포 당시 약물에 취해 몸을 제대로 가누지 못했다. 범행 직전 논현동의 한 피부과를 방문했고 도망하는 동안에도 신사동의 한 병원을 찾았다. 그는 이들 병원에서 수면 마취 시술을 받았다고 경찰에 진술했다. 경찰은 이들 병원에서 불법 마약류 투약 행위가 있었는지도 수사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 09월 14일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018666930&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018666930&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-13T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091405304765069_1694637047_0018666930.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;9월 14일 목요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;충청·호남·영남·제주 지방에 비가 예상됩니다. 출근길에 우산을 꼭 챙겨야겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 20.0도, 인천 19.0도, 수원 19.0도, 춘천 19.0도, 강릉 20.0도, 청주 21.0도, 대전 20.0도, 전주 22.0도, 광주 22.0도, 대구 22.0도, 부산 23.0도, 제주 24.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 29.0도, 인천 28.0도, 수원 28.0도, 춘천 28.0도, 강릉 24.0도, 청주 26.0도, 대전 27.0도, 전주 27.0도, 광주 27.0도, 대구 26.0도, 부산 26.0도, 제주 28.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 호우특보가 발효중입니다. 출근길 빗길 운전에 유의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘의 날씨 - 오전 (2023년 09월 14일)</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018666930&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018666930&amp;code=61121611&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-13T20:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091405304765069_1694637047_0018666930.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;9월 14일 목요일, 아침 날씨입니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;충청·호남·영남·제주 지방에 비가 예상됩니다. 출근길에 우산을 꼭 챙겨야겠습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;아침 최저기온은 서울 20.0도, 인천 19.0도, 수원 19.0도, 춘천 19.0도, 강릉 20.0도, 청주 21.0도, 대전 20.0도, 전주 22.0도, 광주 22.0도, 대구 22.0도, 부산 23.0도, 제주 24.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;낮 최고기온은 서울 29.0도, 인천 28.0도, 수원 28.0도, 춘천 28.0도, 강릉 24.0도, 청주 26.0도, 대전 27.0도, 전주 27.0도, 광주 27.0도, 대구 26.0도, 부산 26.0도, 제주 28.0도로 예상됩니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일부 지방에 호우특보가 발효중입니다. 출근길 빗길 운전에 유의해야 합니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이상 날씨였습니다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;웨더봇 기자&lt;br&gt;&lt;br&gt;※ 이 기사는 국민일보가 개발한 기상뉴스 전용 인공지능 로봇 ‘웨더봇’이 기상청 데이터를 토대로 작성한 것입니다. 지속적인 업그레이드를 통해 더욱 풍부한 내용과 정확한 문장을 담아 가겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[관가뒷담] 소송과 협력은 별개…한수원, 웨스팅하우스 두고 ‘투트랙 전략’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018666667&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018666667&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-09-13T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2022102905154178436_1666988142_0018666667.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국수력원자력이 한국형 원전 ARP1400 수출을 놓고 소송전을 벌이고 있는 웨스팅하우스에 대해 ‘투트랙 전략’을 이어가고 있다. 한국과 미국을 대표하는 두 원자력 회사는 원전 주변 기기나 부품 조달 분야에서 협력이 불가피하다. 아예 등을 돌릴 수 있는 상황이 아니라는 뜻이다. 이에 한수원이 소송은 소송대로, 협력은 협력대로 나눠서 웨스팅하우스와의 관계를 정립하고 있다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 한수원에 따르면 품질보증처 직원들은 지난 7월 미국 미네소타주에 위치한 웨스팅하우스 자회사(Westinghouse Fuel Handling Equipment &amp; Manufacturing)를 방문했다. 이 회사는 원전용 연료 취급 장비와 제조 장비를 공급하는 곳이다. 한수원은 원자력 구매 자문위원회(NUPIC) 합동 품질감사 차원에서 해당 회사를 찾았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한수원은 소송에도 불구하고 여전히 웨스팅하우스로부터 주요 원전 장비 등을 구입하고 있다. 한수원 직원들은 이번 출장에서 웨스팅하우스 자회사가 만드는 원전 장비의 품질을 평가하고, 생산 과정을 확인했다. 웨스팅하우스는 NUPIC 구성원 중 하나이기도 하다. 양측이 소송전에 돌입했지만 다양한 채널을 통해 접촉은 계속 하고 있는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한수원 관계자는 “과거부터 양측이 워낙 같이 해온 사업이나 체결한 계약이 많다”며 “원전의 원활한 운영을 위해선 계속 만나거나 접촉할 수 밖에 없다”고 말했다. 이어 “고리1호기 등  웨스팅하우스 노형으로 지어진 원전도 국내에 여럿 있다”며 “두 회사가 마냥 갈등만 할 수는 없는 노릇”이라고 설명했다&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 한수원은 폴란드 원전 사업 등을 두고 웨스팅하우스와 경쟁하고 있다. 웨스팅하우스는 그 과정에서 한수원이 개발한 APR1400 및 APR1000 원전에 사용한 기술이 미국 수출입통제법에 따른 수출통제 대상이니 수출을 제한해 달라며 지난해 10월 21일 워싱턴DC 연방지방법원에 지식재산권 소송을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1년 가까운 시간이 지났지만 한수원은 소송전과 관련해 극도로 말을 아끼고 있다. 아직 진척 사항이 없다는 것이다. 다만 한수원은 최근 법무법인 율촌을 폴란드 원전 수출사업의 법률자문사로 선정하는 등 수주전도 본격적으로 준비하는 모양새다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박세환 기자 foryou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[관가뒷담] 소송과 협력은 별개…한수원, 웨스팅하우스 두고 ‘투트랙 전략’</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018666667&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018666667&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-09-13T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2022102905154178436_1666988142_0018666667.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;한국수력원자력이 한국형 원전 ARP1400 수출을 놓고 소송전을 벌이고 있는 웨스팅하우스에 대해 ‘투트랙 전략’을 이어가고 있다. 한국과 미국을 대표하는 두 원자력 회사는 원전 주변 기기나 부품 조달 분야에서 협력이 불가피하다. 아예 등을 돌릴 수 있는 상황이 아니라는 뜻이다. 이에 한수원이 소송은 소송대로, 협력은 협력대로 나눠서 웨스팅하우스와의 관계를 정립하고 있다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 한수원에 따르면 품질보증처 직원들은 지난 7월 미국 미네소타주에 위치한 웨스팅하우스 자회사(Westinghouse Fuel Handling Equipment &amp; Manufacturing)를 방문했다. 이 회사는 원전용 연료 취급 장비와 제조 장비를 공급하는 곳이다. 한수원은 원자력 구매 자문위원회(NUPIC) 합동 품질감사 차원에서 해당 회사를 찾았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한수원은 소송에도 불구하고 여전히 웨스팅하우스로부터 주요 원전 장비 등을 구입하고 있다. 한수원 직원들은 이번 출장에서 웨스팅하우스 자회사가 만드는 원전 장비의 품질을 평가하고, 생산 과정을 확인했다. 웨스팅하우스는 NUPIC 구성원 중 하나이기도 하다. 양측이 소송전에 돌입했지만 다양한 채널을 통해 접촉은 계속 하고 있는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한수원 관계자는 “과거부터 양측이 워낙 같이 해온 사업이나 체결한 계약이 많다”며 “원전의 원활한 운영을 위해선 계속 만나거나 접촉할 수 밖에 없다”고 말했다. 이어 “고리1호기 등  웨스팅하우스 노형으로 지어진 원전도 국내에 여럿 있다”며 “두 회사가 마냥 갈등만 할 수는 없는 노릇”이라고 설명했다&lt;br&gt;&lt;br&gt;현재 한수원은 폴란드 원전 사업 등을 두고 웨스팅하우스와 경쟁하고 있다. 웨스팅하우스는 그 과정에서 한수원이 개발한 APR1400 및 APR1000 원전에 사용한 기술이 미국 수출입통제법에 따른 수출통제 대상이니 수출을 제한해 달라며 지난해 10월 21일 워싱턴DC 연방지방법원에 지식재산권 소송을 제기했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1년 가까운 시간이 지났지만 한수원은 소송전과 관련해 극도로 말을 아끼고 있다. 아직 진척 사항이 없다는 것이다. 다만 한수원은 최근 법무법인 율촌을 폴란드 원전 수출사업의 법률자문사로 선정하는 등 수주전도 본격적으로 준비하는 모양새다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;세종=박세환 기자 foryou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>韓 초소형 전기차 스타트업 쎄보, 중동·동남아 진출</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018665801&amp;code=61172011&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018665801&amp;code=61172011&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-09-13T21:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091317272664483_1694593646_0018665801.jpeg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국내 초소형 전기차 스타트업 쎄보모빌리티가 중동과 동남아시아 진출에 속도를 내고 있다. 중동에서 1억 유로(약 1430억원) 투자를 받아 시장 공략에 나섰고 인도네시아에서는 생산공장 설립을 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쎄보모빌리티는 아랍에미리트(UAE) 투자업체 마사리그룹과 1억 유로 투자 유치 계약을 맺었다고 13일 전했다. 이 회사는 중동에 쎄보모빌리티의 전기차 생산공장을 짓는 것을 시작으로 현지 시장에 본격 진출할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쎄보모빌리티는 국내에서 만든 부품을 현지로 조달해 조립하는 방식으로 전기차를 생산할 예정이다. 공장이 들어설 장소와 착공 시기 등 구체적인 사항은 양사 협의를 거쳐 이달 중 발표하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인도네시아 현지 생산공장 부지 계약은 올 하반기 내로 마무리할 계획이다. 동남아에서 인도네시아는 태국에 이은 2위 자동차 제조국이다. 판매량만 놓고 보면 1위다. 인도네시아 정부도 전기차 보급 확대 의지가 강해 동남아에서 가장 큰 잠재력을 가지고 있는 시장으로 평가된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쎄보모빌리티는 인도네시아에서 현지 부품비율 40%를 맞추기 위해 현지 부품 시장과 기술 상황 등을 파악 중이다. 인도네시아는 현지화 조건을 만족한 전기차 대상으로 부가가치세 11% 중 10%를 지원한다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091317273964485_1694593659_0018665801.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;쎄보모빌리티는 인도네시아와 사우디아라비아, 베트남, 인도, 방글라데시, 스리랑카, 케냐 등 여러 지역에서 현지 맞춤형 차종으로 시장을 공략할 계획이다. 반조립 제품(SKD) 사업을 확대하기 위해 해당 국가들과 업무협약을 체결하고 사업 협의를 진행 중이다. 중동 시장에는 4인승 저속 전기차를, 동남아에는 중동 겨냥 모델을 포함해 소형 전기 스포츠유틸리티차량(SUV)을 내놓는다는 구상을 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쎄보모빌리티는 정보기술(IT) 업체 캠시스에서 2021년 분사한 전기차 전문기업이다. 2019년 10월 2인승 초소형 전기차 ‘쎄보-C’를 출시했다. 높은 가성비로 2020년 876대를 판매해 초소형 전기차 판매 1위를 달성하기도 했다. 지난해에는 상품성을 개선한 ‘쎄보-C SE’를 1003대 팔아 역대 최다 판매 기록을 세웠다. 매출액은 전년 대비 126.4% 급증한 117억원을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박영태 쎄보모빌리티 대표는 “전문 기술력과 개발 역량을 중동에서도 인정받았다”며 “중동과 더불어 인도네시아 등 동남아와 아프리카에 새로운 생산 거점을 구축해 B2C와 B2B시장을 함께 공략하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한명오 기자 myungou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>韓 초소형 전기차 스타트업 쎄보, 중동·동남아 진출</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018665801&amp;code=61172011&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018665801&amp;code=61172011&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-09-13T21:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091317272664483_1694593646_0018665801.jpeg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;국내 초소형 전기차 스타트업 쎄보모빌리티가 중동과 동남아시아 진출에 속도를 내고 있다. 중동에서 1억 유로(약 1430억원) 투자를 받아 시장 공략에 나섰고 인도네시아에서는 생산공장 설립을 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쎄보모빌리티는 아랍에미리트(UAE) 투자업체 마사리그룹과 1억 유로 투자 유치 계약을 맺었다고 13일 전했다. 이 회사는 중동에 쎄보모빌리티의 전기차 생산공장을 짓는 것을 시작으로 현지 시장에 본격 진출할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쎄보모빌리티는 국내에서 만든 부품을 현지로 조달해 조립하는 방식으로 전기차를 생산할 예정이다. 공장이 들어설 장소와 착공 시기 등 구체적인 사항은 양사 협의를 거쳐 이달 중 발표하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;인도네시아 현지 생산공장 부지 계약은 올 하반기 내로 마무리할 계획이다. 동남아에서 인도네시아는 태국에 이은 2위 자동차 제조국이다. 판매량만 놓고 보면 1위다. 인도네시아 정부도 전기차 보급 확대 의지가 강해 동남아에서 가장 큰 잠재력을 가지고 있는 시장으로 평가된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쎄보모빌리티는 인도네시아에서 현지 부품비율 40%를 맞추기 위해 현지 부품 시장과 기술 상황 등을 파악 중이다. 인도네시아는 현지화 조건을 만족한 전기차 대상으로 부가가치세 11% 중 10%를 지원한다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091317273964485_1694593659_0018665801.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;쎄보모빌리티는 인도네시아와 사우디아라비아, 베트남, 인도, 방글라데시, 스리랑카, 케냐 등 여러 지역에서 현지 맞춤형 차종으로 시장을 공략할 계획이다. 반조립 제품(SKD) 사업을 확대하기 위해 해당 국가들과 업무협약을 체결하고 사업 협의를 진행 중이다. 중동 시장에는 4인승 저속 전기차를, 동남아에는 중동 겨냥 모델을 포함해 소형 전기 스포츠유틸리티차량(SUV)을 내놓는다는 구상을 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;쎄보모빌리티는 정보기술(IT) 업체 캠시스에서 2021년 분사한 전기차 전문기업이다. 2019년 10월 2인승 초소형 전기차 ‘쎄보-C’를 출시했다. 높은 가성비로 2020년 876대를 판매해 초소형 전기차 판매 1위를 달성하기도 했다. 지난해에는 상품성을 개선한 ‘쎄보-C SE’를 1003대 팔아 역대 최다 판매 기록을 세웠다. 매출액은 전년 대비 126.4% 급증한 117억원을 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;박영태 쎄보모빌리티 대표는 “전문 기술력과 개발 역량을 중동에서도 인정받았다”며 “중동과 더불어 인도네시아 등 동남아와 아프리카에 새로운 생산 거점을 구축해 B2C와 B2B시장을 함께 공략하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한명오 기자 myungou@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>OTT 판이 흔들린다… ‘쿠팡플레이 진격’, 사용자 점유율 2위로</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018665507&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018665507&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-09-13T21:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091316393464302_1694590774_0018665507.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인동영상서비스(OTT) 시장의 판이 흔들리고 있다. ‘후발주자’ 쿠팡플레이가 월간 사용자 수에서 2위를 차지하면서 ‘토종 OTT’를 거세게 위협하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빅데이터 플랫폼 기업 아이지에이웍스 마케팅클라우드에 따르면 OTT 앱 월간 사용자 수(MAU)에서 쿠팡플레이는 지난달에 563만명을 기록해 넷플릭스(1223만명)에 이어 2위에 올랐다. 티빙은 540만명, 웨이브는 439만명이다. 모바일 시장조사업체 와이즈앱·리테일·굿즈는 지난달에 쿠팡플레이의 MAU가 634만명으로 국내 OTT 앱 중 처음으로 600만명을 돌파했다고 14일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091316312264286_1694590282_0018665507.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;산업계에선 스포츠 콘텐츠에 주력하는 전략, 쿠팡플레이를 무료로 볼 수 있는 ‘쿠팡 와우 멤버십’(월 4490원) 회원 증가 등의 효과를 본 것으로 풀이한다. 최용현 KB증권 연구원은 “쿠팡플레이 이용자 수는 지난 5월부터 가파른 증가세”라며 “드라마, 영화 외 다른 콘텐츠를 찾는 수요에 선제적으로 대응한 전략이 가입자 증가를 이끈 것”이라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 쿠팡플레이의 월간 사용 시간은 티빙이나 웨이브에 못 미친다. 티빙 앱의 지난달 월간 사용 시간은 4536만, 웨이브는 4492만 시간이다. 반면 쿠팡플레이는 1827만 시간에 그쳤다. 일간 활성 사용자(DAU)도 지난 7월 기준으로 티빙은 128만명, 웨이브는 104만명으로 100만명을 넘겼다. 이와 달리 쿠팡플레이는 67만명가량이다. 가입자 충성도 측면에선 아직 티빙, 웨이브가 우위인 것으로 풀이된다. 마케팅클라우드는 “OTT 플랫폼 특성상 단순히 사용자 수만으로 플랫폼 성과를 단언하기는 어렵다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황에서 ‘코로나19 특수’ 이후 주춤했던 국내 OTT의 월간 사용자 수는 최근 증가 흐름을 보이고 있다. 이달에 티빙의 MAU는 전월 대비 18만명, 웨이브는 38만명, 쿠팡플레이는 44만명 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;티빙과 웨이브가 합병할 시 넷플릭스 월간 사용 시간의 88%가량을 따라잡을 수 있다는 관측도 나온다. 아이지에이웍스 마케팅클라우드는 티빙과 웨이브의 합산 사용 시간이 9029만 시간에 이르는 점을 감안할 때, 넷플릭스(1억 295만)의 87.7%에 해당된다고 분석했다. 티빙과 웨이브의 동시 사용자 수는 넷플릭스 MAU의 64.1%인 783만명 정도다. 하지만 티빙은 지난달에 있은 실적발표 콘퍼런스 콜에서 웨이브와의 합병설에 대해 “고려하고 있지 않다”고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민아 기자 minajo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>OTT 판이 흔들린다… ‘쿠팡플레이 진격’, 사용자 점유율 2위로</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018665507&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018665507&amp;code=61151111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-09-13T21:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091316393464302_1694590774_0018665507.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;온라인동영상서비스(OTT) 시장의 판이 흔들리고 있다. ‘후발주자’ 쿠팡플레이가 월간 사용자 수에서 2위를 차지하면서 ‘토종 OTT’를 거세게 위협하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;빅데이터 플랫폼 기업 아이지에이웍스 마케팅클라우드에 따르면 OTT 앱 월간 사용자 수(MAU)에서 쿠팡플레이는 지난달에 563만명을 기록해 넷플릭스(1223만명)에 이어 2위에 올랐다. 티빙은 540만명, 웨이브는 439만명이다. 모바일 시장조사업체 와이즈앱·리테일·굿즈는 지난달에 쿠팡플레이의 MAU가 634만명으로 국내 OTT 앱 중 처음으로 600만명을 돌파했다고 14일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091316312264286_1694590282_0018665507.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;산업계에선 스포츠 콘텐츠에 주력하는 전략, 쿠팡플레이를 무료로 볼 수 있는 ‘쿠팡 와우 멤버십’(월 4490원) 회원 증가 등의 효과를 본 것으로 풀이한다. 최용현 KB증권 연구원은 “쿠팡플레이 이용자 수는 지난 5월부터 가파른 증가세”라며 “드라마, 영화 외 다른 콘텐츠를 찾는 수요에 선제적으로 대응한 전략이 가입자 증가를 이끈 것”이라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 쿠팡플레이의 월간 사용 시간은 티빙이나 웨이브에 못 미친다. 티빙 앱의 지난달 월간 사용 시간은 4536만, 웨이브는 4492만 시간이다. 반면 쿠팡플레이는 1827만 시간에 그쳤다. 일간 활성 사용자(DAU)도 지난 7월 기준으로 티빙은 128만명, 웨이브는 104만명으로 100만명을 넘겼다. 이와 달리 쿠팡플레이는 67만명가량이다. 가입자 충성도 측면에선 아직 티빙, 웨이브가 우위인 것으로 풀이된다. 마케팅클라우드는 “OTT 플랫폼 특성상 단순히 사용자 수만으로 플랫폼 성과를 단언하기는 어렵다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이런 상황에서 ‘코로나19 특수’ 이후 주춤했던 국내 OTT의 월간 사용자 수는 최근 증가 흐름을 보이고 있다. 이달에 티빙의 MAU는 전월 대비 18만명, 웨이브는 38만명, 쿠팡플레이는 44만명 증가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;티빙과 웨이브가 합병할 시 넷플릭스 월간 사용 시간의 88%가량을 따라잡을 수 있다는 관측도 나온다. 아이지에이웍스 마케팅클라우드는 티빙과 웨이브의 합산 사용 시간이 9029만 시간에 이르는 점을 감안할 때, 넷플릭스(1억 295만)의 87.7%에 해당된다고 분석했다. 티빙과 웨이브의 동시 사용자 수는 넷플릭스 MAU의 64.1%인 783만명 정도다. 하지만 티빙은 지난달에 있은 실적발표 콘퍼런스 콜에서 웨이브와의 합병설에 대해 “고려하고 있지 않다”고 선을 그었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;조민아 기자 minajo@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>델타항공 직원들이 밸런타인데이를 기다리는 이유는</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018665973&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018665973&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-09-13T21:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091318115964627_1694596320_0018665973.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 가장 주목받는 산업 중 하나는 항공산업이다. 코로나19라는 전대미문의 위기 속에 큰 타격을 입었던 업계는 엔데믹 직후 억눌렸던 여객 수요가 폭발하면서 기적처럼 부활했다.  상반기엔 역대급 실적을 기록하며 투자자들의 관심을 끌고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 중에서도 높은 관심을 받는 곳은 매출 규모 세계 1위인 델타항공이다. 지난해 505억 달러의 매출을 올리며 경쟁사인 아메리칸항공과 유나이티드항공을 누르고 1위를 차지했다. 올해도 2분기에 전년 같은 기간 대비 13% 늘어난 155억 8000만 달러의 매출을 거두는 등 역대 최대치를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;델타항공이 주목받는 이유는 매출만은 아니다. 2005년만 하더라도 파산보호 신청을 하는 등 위기에 봉착했던 회사였는데, 기업문화와 복지, 그리고 이익 공유 프로그램 등을 통해 업계 최고의 자리로 돌아왔다. 델타항공은 미 경제 전문지 포천이 선정한 ‘세계에서 가장 존경받는 항공사’에 올랐고, 미국 직장 평가사이트 글래스도어에선 가장 일하기 좋은 항공사로 꼽혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;델타항공의 아시아태평양 지역을 이끄는 제프 무마우(Jeff Moomaw) 부사장을 만나 항공시장 변화와 전망, 델타항공의 성장 동력 등을 물어봤다. 그는 18년간 델타항공에서 근무했다. 한국 부임 전에는 미국 애틀랜타 본사에서 고객 경험 및 파트너 컨설팅 업무를 담당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091318130364630_1694596383_0018665973.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; -올해 7월 아시아태평양 부사장으로 부임하면서 한국 중국 일본 등 사업 전략을 담당하게 됐는데.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“새롭게 부임하게 돼 영광이다. 아시아태평양 지역은 서방에 비해 뒤늦게 하늘길이 열렸고, 최근에 여행 수요가 폭발적으로 증가하고 있다. 시장이 회복되는 좋은 시기에 오게 돼 기대감이 크다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; -향후 아태지역 사업을 어떻게 이끌어 나갈 예정인지.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“우리가 중시하는 건 고객들에게 차별화된 여행 경험을 제공하는 것이다. 앞으로도 시장 진출에만 급급해 편수만 늘리기보다는 이용하는 고객들이 업계 최고 수준의 서비스를 제공하려고 한다. 이를 위해 로컬에서 강점을 가진 항공사와 파트너십이 필요하다. 조인트벤처를 맺은 대한항공과 함께 시장을 공략해 나가고자 한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; -델타항공은 아태지역 지사를 한국에 설치한 이유는.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“여러 이유가 있다. 우선 아시아 지역을 찾는 미국인들이 인천공항을 선호한다. 인천공항은 환승 시간이 45분밖에 걸리지 않는다. 연결성 측면에서 강점을 가진 것이다. K팝, K푸드 등 한국 문화가 미국에서 인기를 끌고 있는 점도 한몫했다. 다수의 한국기업이 미국 조지아주에 공장을 건설하는 등 경제적 이해관계도 깊어지고 있다. 한국은 가장 많은 성장 가능성을 지닌 지역 중 하나가 아닐까 싶다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-국내 시장 공략 계획이 있다면.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“많은 준비를 하고 있다. 우선 미국 애틀란타 공항에서 연결편에 환승할 때 짐을 찾지 않아도 되는 프로그램 도입을 시도 중이다. 애초 미국을 경유하거나 입국하는 승객의 경우 기착지 공항을 거칠 때 수화물을 찾아 세관을 통과하고 다시 보내야 했는데, 이 절차가 없어지는 것이다. 로스앤젤레스, 미니애폴리스, 하네다 등 주요 공항에서 델타 스카이클럽 라운지를 업그레이드했다. 고객이 중시하는 기내와이파이 서비스도 확대할 예정이다. 현재는 국내 편에서 무료 와이파이가 제공 중인데, 내년에는 국제선으로 확대 운용할 방침이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091318145664641_1694596496_0018665973.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; -대한항공과 아시아나항공의 합병에 대해 어떻게 보는지.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“대한항공과 아시아나 합병 추진한 지 수년이 됐다. 두 회사의 합병은 고객을 위해 좋은 현상이라고 생각한다. 두 회사의 합병이 고객 경험을 끌어올리는 데 도움이 될 것이라고 본다. 합병이 성공적으로 이어지길 기대한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; -고객 경험을 강조했는데, 델타항공만의 목표가 있다면.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“전반적인 목표를 말씀드리면 다른 선호를 가진 고객에게 맞춤화된 서비스를 제공하는 것이다. 델타항공은 승객을 위한 혁신적인 제품을 만들려고 노력 중이다. 국제선 이용객들이 안면인식 기술을 이용해 탑승 수속 할 수 있는 시스템을 도입했다. 디트로이트 공항에는 ‘평행 현실’이라는 기술도 도입했다. 이 기술은 디지털 디스플레이 화면 하나로 다수의 승객에게 맞춤형 여행 정보를 제공해준다. 에어택시 스타트업 조비 에비에이션과 함께 전기 수직이착륙(eVTOL) 항공기를 사용해 집에서 공항까지 이동하는 항공 셔틀 서비스도 준비 중이다. 코로나19가 한창이던 2021년에 기체 교체작업에 착수했고, 에너지 효율성이 떨어지는 구식 항공기를 퇴역하고 최신항공기를 도입하기도 했다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; -델타항공은 가장 일하고 싶은 항공사 1위로 꼽히는 회사다. 강점이나 철학이 있다면.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“사람이 먼저라는 철학을 갖고 있다. 구조는 간단하다. 저희가 직원에게 투자하고 소중하게 대하면 그들이 고객에게 서비스를 잘할 것이고, 만족한 고객은 델타항공으로 돌아오게 된다는 것이다. 이는 결국 주주에게도 이익이 된다. 델타항공은 수익 공유프로그램을 운영 중이다. 최초 25억 달러 수익이 달성되면 10%를 배분하는 것이다. 25억 달러를 넘어서면 20%를 직원에게 할당한다. 코로나 이전에는 이익 공유액이 16억 달러에 달했다. 올해는 기록적인 수익을 공유할 수 있길 바란다. 참고로 수익 공유액에 전달되는 날은 2월 14일로 밸런타인데이와 같다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; -최근 항공업계에선 델타항공이 조종사 임금을 40% 인상한 것이 화제다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“사람이 먼저라는 철학은 모든 직원에게 적용되는 철학이다. 지난 3월 조종사들과 새로운 협약을 체결했다. 업계 최고 수준이다. 델타항공은 조종사뿐 아니라 모든 직원을 중시한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; -마지막으로 항공업계 전망은.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“전망은 긍정적으로 본다. 코로나 시기만 하더라도 여행이 스크린으로 대체될 것이라고 했다. 하지만 스크린은 절대 체험하는 여행을 대체할 수 없다. 사실 여행 수요가 반짝하고 꺼지는 것 아닌가 우려했으나 기우에 불과했다. 델타항공은 미래가 해외 시장에 있다고 본다. 해외에서 기회를 얻기 위해 주요 거점의 파트너를 통해 소비자의 니즈를 파악하고 시장을 공략하고자 한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>델타항공 직원들이 밸런타인데이를 기다리는 이유는</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018665973&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018665973&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-09-13T21:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091318115964627_1694596320_0018665973.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 가장 주목받는 산업 중 하나는 항공산업이다. 코로나19라는 전대미문의 위기 속에 큰 타격을 입었던 업계는 엔데믹 직후 억눌렸던 여객 수요가 폭발하면서 기적처럼 부활했다.  상반기엔 역대급 실적을 기록하며 투자자들의 관심을 끌고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 중에서도 높은 관심을 받는 곳은 매출 규모 세계 1위인 델타항공이다. 지난해 505억 달러의 매출을 올리며 경쟁사인 아메리칸항공과 유나이티드항공을 누르고 1위를 차지했다. 올해도 2분기에 전년 같은 기간 대비 13% 늘어난 155억 8000만 달러의 매출을 거두는 등 역대 최대치를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;델타항공이 주목받는 이유는 매출만은 아니다. 2005년만 하더라도 파산보호 신청을 하는 등 위기에 봉착했던 회사였는데, 기업문화와 복지, 그리고 이익 공유 프로그램 등을 통해 업계 최고의 자리로 돌아왔다. 델타항공은 미 경제 전문지 포천이 선정한 ‘세계에서 가장 존경받는 항공사’에 올랐고, 미국 직장 평가사이트 글래스도어에선 가장 일하기 좋은 항공사로 꼽혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;델타항공의 아시아태평양 지역을 이끄는 제프 무마우(Jeff Moomaw) 부사장을 만나 항공시장 변화와 전망, 델타항공의 성장 동력 등을 물어봤다. 그는 18년간 델타항공에서 근무했다. 한국 부임 전에는 미국 애틀랜타 본사에서 고객 경험 및 파트너 컨설팅 업무를 담당했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091318130364630_1694596383_0018665973.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; -올해 7월 아시아태평양 부사장으로 부임하면서 한국 중국 일본 등 사업 전략을 담당하게 됐는데.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“새롭게 부임하게 돼 영광이다. 아시아태평양 지역은 서방에 비해 뒤늦게 하늘길이 열렸고, 최근에 여행 수요가 폭발적으로 증가하고 있다. 시장이 회복되는 좋은 시기에 오게 돼 기대감이 크다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; -향후 아태지역 사업을 어떻게 이끌어 나갈 예정인지.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“우리가 중시하는 건 고객들에게 차별화된 여행 경험을 제공하는 것이다. 앞으로도 시장 진출에만 급급해 편수만 늘리기보다는 이용하는 고객들이 업계 최고 수준의 서비스를 제공하려고 한다. 이를 위해 로컬에서 강점을 가진 항공사와 파트너십이 필요하다. 조인트벤처를 맺은 대한항공과 함께 시장을 공략해 나가고자 한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; -델타항공은 아태지역 지사를 한국에 설치한 이유는.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“여러 이유가 있다. 우선 아시아 지역을 찾는 미국인들이 인천공항을 선호한다. 인천공항은 환승 시간이 45분밖에 걸리지 않는다. 연결성 측면에서 강점을 가진 것이다. K팝, K푸드 등 한국 문화가 미국에서 인기를 끌고 있는 점도 한몫했다. 다수의 한국기업이 미국 조지아주에 공장을 건설하는 등 경제적 이해관계도 깊어지고 있다. 한국은 가장 많은 성장 가능성을 지닌 지역 중 하나가 아닐까 싶다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-국내 시장 공략 계획이 있다면.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“많은 준비를 하고 있다. 우선 미국 애틀란타 공항에서 연결편에 환승할 때 짐을 찾지 않아도 되는 프로그램 도입을 시도 중이다. 애초 미국을 경유하거나 입국하는 승객의 경우 기착지 공항을 거칠 때 수화물을 찾아 세관을 통과하고 다시 보내야 했는데, 이 절차가 없어지는 것이다. 로스앤젤레스, 미니애폴리스, 하네다 등 주요 공항에서 델타 스카이클럽 라운지를 업그레이드했다. 고객이 중시하는 기내와이파이 서비스도 확대할 예정이다. 현재는 국내 편에서 무료 와이파이가 제공 중인데, 내년에는 국제선으로 확대 운용할 방침이다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091318145664641_1694596496_0018665973.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; -대한항공과 아시아나항공의 합병에 대해 어떻게 보는지.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“대한항공과 아시아나 합병 추진한 지 수년이 됐다. 두 회사의 합병은 고객을 위해 좋은 현상이라고 생각한다. 두 회사의 합병이 고객 경험을 끌어올리는 데 도움이 될 것이라고 본다. 합병이 성공적으로 이어지길 기대한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; -고객 경험을 강조했는데, 델타항공만의 목표가 있다면.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“전반적인 목표를 말씀드리면 다른 선호를 가진 고객에게 맞춤화된 서비스를 제공하는 것이다. 델타항공은 승객을 위한 혁신적인 제품을 만들려고 노력 중이다. 국제선 이용객들이 안면인식 기술을 이용해 탑승 수속 할 수 있는 시스템을 도입했다. 디트로이트 공항에는 ‘평행 현실’이라는 기술도 도입했다. 이 기술은 디지털 디스플레이 화면 하나로 다수의 승객에게 맞춤형 여행 정보를 제공해준다. 에어택시 스타트업 조비 에비에이션과 함께 전기 수직이착륙(eVTOL) 항공기를 사용해 집에서 공항까지 이동하는 항공 셔틀 서비스도 준비 중이다. 코로나19가 한창이던 2021년에 기체 교체작업에 착수했고, 에너지 효율성이 떨어지는 구식 항공기를 퇴역하고 최신항공기를 도입하기도 했다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; -델타항공은 가장 일하고 싶은 항공사 1위로 꼽히는 회사다. 강점이나 철학이 있다면.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“사람이 먼저라는 철학을 갖고 있다. 구조는 간단하다. 저희가 직원에게 투자하고 소중하게 대하면 그들이 고객에게 서비스를 잘할 것이고, 만족한 고객은 델타항공으로 돌아오게 된다는 것이다. 이는 결국 주주에게도 이익이 된다. 델타항공은 수익 공유프로그램을 운영 중이다. 최초 25억 달러 수익이 달성되면 10%를 배분하는 것이다. 25억 달러를 넘어서면 20%를 직원에게 할당한다. 코로나 이전에는 이익 공유액이 16억 달러에 달했다. 올해는 기록적인 수익을 공유할 수 있길 바란다. 참고로 수익 공유액에 전달되는 날은 2월 14일로 밸런타인데이와 같다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; -최근 항공업계에선 델타항공이 조종사 임금을 40% 인상한 것이 화제다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“사람이 먼저라는 철학은 모든 직원에게 적용되는 철학이다. 지난 3월 조종사들과 새로운 협약을 체결했다. 업계 최고 수준이다. 델타항공은 조종사뿐 아니라 모든 직원을 중시한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; -마지막으로 항공업계 전망은.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“전망은 긍정적으로 본다. 코로나 시기만 하더라도 여행이 스크린으로 대체될 것이라고 했다. 하지만 스크린은 절대 체험하는 여행을 대체할 수 없다. 사실 여행 수요가 반짝하고 꺼지는 것 아닌가 우려했으나 기우에 불과했다. 델타항공은 미래가 해외 시장에 있다고 본다. 해외에서 기회를 얻기 위해 주요 거점의 파트너를 통해 소비자의 니즈를 파악하고 시장을 공략하고자 한다.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;허경구 기자 nine@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“메타버스에서 제주도 여행하세요” 가상 관광 메타버스 플랫폼 출시</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018666147&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018666147&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-09-13T21:11:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091320040064831_1694603040_0018666147.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대홍기획은 메타버스 전문기업 오썸피아와 개발한 가상관광 메타버스 플랫폼 ‘메타라이브(MetaLive)’를 출시했다고 13일 밝혔다. 현재 제주도와 대구 지역을 여행지로 가장 먼저 오픈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메타라이브는 관광지를 메타버스 안에서 즐기는 수준에서 나아가 실시간 여행지 정보와 여정을 제공하는 디지털 가이드를 표방했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;제주 지역은 백록담, 성산 일출봉, 협재 해수욕장 등 200곳 넘는 유명 관광지 현장을 라이브 및 360도 영상으로 제공한다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;등산, 서핑 등 야외 활동을 계획할 때 해당 장소를 검색하면 현장 날씨와 파도 상황을 실시간으로 확인할 수 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;실사를 바탕으로 구현한 가상월드 탭은 생생한 현장감을 느낄 수 있도록 구성했다. 오썸피아의 디지털 망원경 보라(BORA)로 촬영한 관광지 360도 영상을 가상월드 배경으로 사용해 주변 풍경과 소리까지 실제처럼 감상할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여행지 정보와 맞춤형 여행경로 추천 기능을 제공해 손쉽게 여행코스를 정리할 수 있도록 했다. 피드 기능을 활용해 이용자끼리 사진, 영상, 여행 경험을 공유할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대홍기획은 디지털 관광 콘텐츠 서비스 플랫폼 사업으로 ‘메타라이브’ 개발을 진행해왔다. 지난해 메타버스 관련 특허와 XR(확장현실) 망원경 독자 기술을 보유한 오썸피아에 전략적 투자를 실행했다. 메타라이브의 브랜딩·홍보·광고상품 기획 등은 대홍기획이, 플랫폼 개발·운영은 오썸피아가 맡는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대홍기획은 메타라이브 애플리케이션 출시 기념으로 사용자가 9월 30일까지 나만의 아바타를 꾸며 인증샷을 찍고 공식 인스타그램 계정에 태그하면 고프로 히어로 11, 애플워치 S8, 세븐일레븐 모바일 상품권 등을 증정한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강창욱 기자 kcw@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“메타버스에서 제주도 여행하세요” 가상 관광 메타버스 플랫폼 출시</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018666147&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018666147&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-09-13T21:11:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091320040064831_1694603040_0018666147.png&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;대홍기획은 메타버스 전문기업 오썸피아와 개발한 가상관광 메타버스 플랫폼 ‘메타라이브(MetaLive)’를 출시했다고 13일 밝혔다. 현재 제주도와 대구 지역을 여행지로 가장 먼저 오픈했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메타라이브는 관광지를 메타버스 안에서 즐기는 수준에서 나아가 실시간 여행지 정보와 여정을 제공하는 디지털 가이드를 표방했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;제주 지역은 백록담, 성산 일출봉, 협재 해수욕장 등 200곳 넘는 유명 관광지 현장을 라이브 및 360도 영상으로 제공한다. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;등산, 서핑 등 야외 활동을 계획할 때 해당 장소를 검색하면 현장 날씨와 파도 상황을 실시간으로 확인할 수 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;실사를 바탕으로 구현한 가상월드 탭은 생생한 현장감을 느낄 수 있도록 구성했다. 오썸피아의 디지털 망원경 보라(BORA)로 촬영한 관광지 360도 영상을 가상월드 배경으로 사용해 주변 풍경과 소리까지 실제처럼 감상할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;여행지 정보와 맞춤형 여행경로 추천 기능을 제공해 손쉽게 여행코스를 정리할 수 있도록 했다. 피드 기능을 활용해 이용자끼리 사진, 영상, 여행 경험을 공유할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대홍기획은 디지털 관광 콘텐츠 서비스 플랫폼 사업으로 ‘메타라이브’ 개발을 진행해왔다. 지난해 메타버스 관련 특허와 XR(확장현실) 망원경 독자 기술을 보유한 오썸피아에 전략적 투자를 실행했다. 메타라이브의 브랜딩·홍보·광고상품 기획 등은 대홍기획이, 플랫폼 개발·운영은 오썸피아가 맡는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대홍기획은 메타라이브 애플리케이션 출시 기념으로 사용자가 9월 30일까지 나만의 아바타를 꾸며 인증샷을 찍고 공식 인스타그램 계정에 태그하면 고프로 히어로 11, 애플워치 S8, 세븐일레븐 모바일 상품권 등을 증정한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;강창욱 기자 kcw@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유엔 제재 대놓고 무시한 북·러 밀착…서방 공조 시험대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667085&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667085&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-09-13T21:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091406235465071_1694640234_0018667085.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김정은 북한 국무위원장과 블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 유엔 안전보장이사회 제재를 노골적으로 무시하는 군사 협력을 강화하면서 미국 중심의 서방 동맹 공조가 시험대에 올랐다. 미국은 국제사회와 함께 “응분의 대가를 치르게 하겠다”고 경고했지만, 이미 서방 제재로 고립된 두 국가의 밀착을 막기에는 역부족이라는 평가다. 다음 주 시작되는 제78차 유엔총회가 의미 있는 결과물을 도출할 수 있을지 관심이 쏠린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토니 블링컨 미 국무장관은 13일(현지시간) 팟캐스트 인터뷰에서 북러 정상회담을 통한 무기 거래 합의 가능성에 대해 “북한과 러시아의 공조는 명백히 유엔 안보리 다수의 결의 위반”이라며 “우리는 응분의 책임과 대가를 치르게 할 것”이라고 밝혔다. 또 “다른 나라 공조하고, (거래를 막기 위해) 할 수 있는 모든 조처를 할 것”이라며 “결과적으로 이들 나라는 나머지 세계로부터 더욱 고립되는 결과만 가져올 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;존 커비 백악관 국가안전보장회의(NSC) 전략소통조정관도 이날 브리핑에서 “급증하는 북러 간의 군사 관계에 대해 분명 우려를 가지고 있다”며 “지구상 어느 나라나 누구도 푸틴이 무고한 우크라이나인을 살해하는 것을 도와선 안 된다”고 말했다. 그러면서 “만약 그들이 일종의 무기 거래를 추진하기로 하면 우리는 분명 그에 대해 조처를 할 것”이라며 “북한에는 미국과 국제사회로부터 분명히 후과(後果)가 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매슈 밀러 국무부 대변인은 “러시아가 자신도 찬성한 유엔 안보리 결의를 위반할 (무기 개발) 프로그램과 관련해 북한과 협력에 관해 이야기하는 게 우려스럽다”며 “적절한 경우 양쪽 모두에 대한 제재 부과를 주저하지 않겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안토니우 구테흐스 유엔 사무총장도 이날 기자회견에서 “안보리 결의 준수는 가장 중요하다. 북한과 협력하려는 모든 나라는 대북제재를 존중해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 동맹을 결집한 공동 대응에 나설 것으로 보인다. 싱크탱크 전략국제문제연구소(CSIS) 빅터 차 한국 석좌와 엘런 킴 선임연구원은 “한·미·일 3국 군사훈련 등 캠프 데이비드 약속 이행을 기대할 수 있다”며 “미국은 주요 7개국(G7)이나 북대서양조약기구(NATO·나토)에서 보다 광범위한 행동 지향적 합의를 구축할 수도 있다”고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 서방의 제재 경고가 북러 간 무기거래를 막을 수 있을지에 대해 회의적인 시각이 많다. 북한과 러시아 모두 이미 강력한 서방 제재로 고립된 상황이어서 추가 조치가 효과를 발휘하기 어렵다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가디언은 “우크라이나 침공 이후 러시아가 국제적으로 고립되면서 푸틴은 스스로 투표한 유엔 제재를 위반하는 대규모 무기 거래를 체결하기로 하는 등 (유엔 체제의) 스포일러 역할을 자처하고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;표도르 루키아노프 러시아 크렘린 외교·국방 자문위원장도 현지 매체 모스코프스키 콤소몰레츠와 인터뷰에서 “서방은 이미 (우리를 처벌하기 위해) 할 수 있는 모든 것을 생각해 냈다”며 “우리와 북한 모두 더는 잃을 것이 없다”고 말했다고 가디언이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091406240665072_1694640246_0018667085.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음 주 시작되는 유엔 총회에서 양측 비난전은 최고조에 달할 것으로 전망된다. 오는 19일부터 일주일간 미국 뉴욕 유엔본부에서 진행되는 이번 회의에는 193개 회원국 대표가 총회장 연단에 올라 연설한다. 이 자리에서 러시아는 미국이 주도하는 제재 문제를 비판하며 아프리카나 중남미 국가들을 자극해 반서방 연대 확대를 시도할 것으로 관측된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국이 어떤 입장을 표명할지도 주목된다. 중국 외교부 대변인은 이번 북러 회담에 관해 “양국 간 합의”라며 말을 아꼈는데, 존 에버라드 전 북한 주재 영국 대사는 “조용한 반응 같지만 정색한 표정”이라고 설명했다. 그는 김 위원장이 러시아가 1순위라고 말한 것은 중국을 고의로 모욕하고 심기를 건드린 것이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CSIS는 “북러 간 군사협력 강화에 반대하는 국제사회가 시진핑 주석에게 대북 영향력 행사를 압박할 수 있지만, 이 경우 북·중 관계는 단절되고 북러가 더 밀착할 수 있다”며 “새로운 북러 축은 중국에 딜레마”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에선 북러 협력이 첨단 무기기술 거래에까지는 도달하지 않을 가능성도 제기된다. AP통신은 분석가들을 인용해 “러시아는 중국과 같은 핵심 파트너에게도 중요한 무기 기술을 항상 철저히 보호해 왔다”며 “러시아가 이를 북한과 공유할 의향이 있는지 의문”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;커비 조정관은 북러 간 구체적 합의에 대해 “추정하고 싶지 않다. 긴밀히 지켜봐야 한다”고 말을 아꼈다. 그러나 “두 나라는 다른 국가들과 잘 협력하는 국가들이 아니며 서로에 대해 믿음과 신뢰가 없다”며 “서로 무엇을 원하고 얻을 수 있는지 불확실하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유엔 제재 대놓고 무시한 북·러 밀착…서방 공조 시험대</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667085&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667085&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-09-13T21:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091406235465071_1694640234_0018667085.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김정은 북한 국무위원장과 블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 유엔 안전보장이사회 제재를 노골적으로 무시하는 군사 협력을 강화하면서 미국 중심의 서방 동맹 공조가 시험대에 올랐다. 미국은 국제사회와 함께 “응분의 대가를 치르게 하겠다”고 경고했지만, 이미 서방 제재로 고립된 두 국가의 밀착을 막기에는 역부족이라는 평가다. 다음 주 시작되는 제78차 유엔총회가 의미 있는 결과물을 도출할 수 있을지 관심이 쏠린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;토니 블링컨 미 국무장관은 13일(현지시간) 팟캐스트 인터뷰에서 북러 정상회담을 통한 무기 거래 합의 가능성에 대해 “북한과 러시아의 공조는 명백히 유엔 안보리 다수의 결의 위반”이라며 “우리는 응분의 책임과 대가를 치르게 할 것”이라고 밝혔다. 또 “다른 나라 공조하고, (거래를 막기 위해) 할 수 있는 모든 조처를 할 것”이라며 “결과적으로 이들 나라는 나머지 세계로부터 더욱 고립되는 결과만 가져올 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;존 커비 백악관 국가안전보장회의(NSC) 전략소통조정관도 이날 브리핑에서 “급증하는 북러 간의 군사 관계에 대해 분명 우려를 가지고 있다”며 “지구상 어느 나라나 누구도 푸틴이 무고한 우크라이나인을 살해하는 것을 도와선 안 된다”고 말했다. 그러면서 “만약 그들이 일종의 무기 거래를 추진하기로 하면 우리는 분명 그에 대해 조처를 할 것”이라며 “북한에는 미국과 국제사회로부터 분명히 후과(後果)가 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;매슈 밀러 국무부 대변인은 “러시아가 자신도 찬성한 유엔 안보리 결의를 위반할 (무기 개발) 프로그램과 관련해 북한과 협력에 관해 이야기하는 게 우려스럽다”며 “적절한 경우 양쪽 모두에 대한 제재 부과를 주저하지 않겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안토니우 구테흐스 유엔 사무총장도 이날 기자회견에서 “안보리 결의 준수는 가장 중요하다. 북한과 협력하려는 모든 나라는 대북제재를 존중해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;미국은 동맹을 결집한 공동 대응에 나설 것으로 보인다. 싱크탱크 전략국제문제연구소(CSIS) 빅터 차 한국 석좌와 엘런 킴 선임연구원은 “한·미·일 3국 군사훈련 등 캠프 데이비드 약속 이행을 기대할 수 있다”며 “미국은 주요 7개국(G7)이나 북대서양조약기구(NATO·나토)에서 보다 광범위한 행동 지향적 합의를 구축할 수도 있다”고 전망했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 서방의 제재 경고가 북러 간 무기거래를 막을 수 있을지에 대해 회의적인 시각이 많다. 북한과 러시아 모두 이미 강력한 서방 제재로 고립된 상황이어서 추가 조치가 효과를 발휘하기 어렵다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;가디언은 “우크라이나 침공 이후 러시아가 국제적으로 고립되면서 푸틴은 스스로 투표한 유엔 제재를 위반하는 대규모 무기 거래를 체결하기로 하는 등 (유엔 체제의) 스포일러 역할을 자처하고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;표도르 루키아노프 러시아 크렘린 외교·국방 자문위원장도 현지 매체 모스코프스키 콤소몰레츠와 인터뷰에서 “서방은 이미 (우리를 처벌하기 위해) 할 수 있는 모든 것을 생각해 냈다”며 “우리와 북한 모두 더는 잃을 것이 없다”고 말했다고 가디언이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091406240665072_1694640246_0018667085.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;다음 주 시작되는 유엔 총회에서 양측 비난전은 최고조에 달할 것으로 전망된다. 오는 19일부터 일주일간 미국 뉴욕 유엔본부에서 진행되는 이번 회의에는 193개 회원국 대표가 총회장 연단에 올라 연설한다. 이 자리에서 러시아는 미국이 주도하는 제재 문제를 비판하며 아프리카나 중남미 국가들을 자극해 반서방 연대 확대를 시도할 것으로 관측된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;중국이 어떤 입장을 표명할지도 주목된다. 중국 외교부 대변인은 이번 북러 회담에 관해 “양국 간 합의”라며 말을 아꼈는데, 존 에버라드 전 북한 주재 영국 대사는 “조용한 반응 같지만 정색한 표정”이라고 설명했다. 그는 김 위원장이 러시아가 1순위라고 말한 것은 중국을 고의로 모욕하고 심기를 건드린 것이라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;CSIS는 “북러 간 군사협력 강화에 반대하는 국제사회가 시진핑 주석에게 대북 영향력 행사를 압박할 수 있지만, 이 경우 북·중 관계는 단절되고 북러가 더 밀착할 수 있다”며 “새로운 북러 축은 중국에 딜레마”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;일각에선 북러 협력이 첨단 무기기술 거래에까지는 도달하지 않을 가능성도 제기된다. AP통신은 분석가들을 인용해 “러시아는 중국과 같은 핵심 파트너에게도 중요한 무기 기술을 항상 철저히 보호해 왔다”며 “러시아가 이를 북한과 공유할 의향이 있는지 의문”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;커비 조정관은 북러 간 구체적 합의에 대해 “추정하고 싶지 않다. 긴밀히 지켜봐야 한다”고 말을 아꼈다. 그러나 “두 나라는 다른 국가들과 잘 협력하는 국가들이 아니며 서로에 대해 믿음과 신뢰가 없다”며 “서로 무엇을 원하고 얻을 수 있는지 불확실하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>숨진 용인 교사, 한 달간 학부모 민원 8차례 시달렸다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667137&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667137&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-13T22:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091406581665075_1694642296_0018667137.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정년을 1년 앞두고 극단적 선택을 한 용인시의 한 고등학교 체육 교사가 한 달간 8차례나 학부모 민원에 시달렸던 것으로 드러났다. 하지만 이 교사는 이 기간 동안 교육당국의 도움을 받지 못했던 것으로 파악되면서 혼자서 극심한 스트레스를 받았을 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 경기도교육청 등에 따르면 숨진 60대 교사 A씨에게 학부모 민원이 시작된 것은 지난 6월부터다. A씨가 수업시간 잠시 자리를 비운 사이 학생이 찬 공에 자녀가 눈 분위를 맞아 크게 다치는 사고가 발생했다. 이 사고로 자녀의 눈 망막이 심하게 손상됐다. 이에 학부모는 학교를 찾아와 교사의 징계를 요구했다. 또 자녀가 눈을 다쳐 시험을 보지 못했으니 시험 점수를 인정해달라고도 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 학교 측의 대응이 만족스럽지 못하자 이 학부모는 더 강한 징계를 요구하는 민원을 추가로 제기했다. 또 학교 방문은 물론이고 국민신문고에 A씨의 징계를 요구하는 글을 3차례 올렸다. 또 장학사에게도 두 차례 전화를 걸었고, 법무법인을 통해 학교에 징계요구서도 제출하는 등 모두 8차례에 걸쳐 민원을 제기했던 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;민원과 별도로 피해 학생 측은 A씨와 공을 찬 가해 학생을 과실치상 혐의로 경찰에 고소하기까지 했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 출석 일정을 조율하던 A씨는 지난 3일 성남시 분당구 운중동 청계산 등산로에서 가족에게 미안한 마음을 담은 유서를 남긴 채 극단적인 선택을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 A씨는 경기도교육청이나 용인교육지원청으로부터 법률 지원이나 상담 등 지원을 받지 못했다. 도 교육청 관계자는 “관련 대책을 발표한 것은 이번 사안 이후이지만 A씨가 숨지기 전 도 교육청에서 알았다면 도움을 주기 위해 나섰을 텐데 어떠한 요청도 없어서 어려움을 알지 못했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민원 공세 속에서 A씨는 홀로 극심한 스트레스를 받았던 것으로 추정된다. 앞서 A씨의 유족은 “퇴직이 1년밖에 남지 않은 상황이라 그동안 잘해 왔던 것만 생각하시고 이겨내 보자 말씀드렸는데 너무 안타깝다”며 “신고를 받고 경찰 조사도 받아야 한다는 게 충격이 많이 컸던 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 조사에 따르면 A씨는 사망하기 보름 전쯤 민원을 제기해 온 학부모와 마지막 전화통화를 한 것으로 파악됐다. 경찰 관계자는 “A씨 휴대전화 디지털포렌식 결과 8월 하순쯤까지 학부모에게 여러 번 전화를 걸었다”며 “대부분 A씨가 합의를 요청하기 위해 학부모에게 통화한 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨가 숨진 구체적인 경위를 조사하고 있다. 최근 경찰에 참고인으로 소환된 학부모는 “A씨가 수업 중 해야 할 학생 관리·감독 의무를 다하지 않아 사고를 막지 못했다”고 진술을 한 것으로 알려졌다. 경찰은 앞으로 교장과 동료 교사 등 학교 관계자들을 참고인으로 소환해 조사할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>숨진 용인 교사, 한 달간 학부모 민원 8차례 시달렸다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667137&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667137&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-13T22:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091406581665075_1694642296_0018667137.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;정년을 1년 앞두고 극단적 선택을 한 용인시의 한 고등학교 체육 교사가 한 달간 8차례나 학부모 민원에 시달렸던 것으로 드러났다. 하지만 이 교사는 이 기간 동안 교육당국의 도움을 받지 못했던 것으로 파악되면서 혼자서 극심한 스트레스를 받았을 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 경기도교육청 등에 따르면 숨진 60대 교사 A씨에게 학부모 민원이 시작된 것은 지난 6월부터다. A씨가 수업시간 잠시 자리를 비운 사이 학생이 찬 공에 자녀가 눈 분위를 맞아 크게 다치는 사고가 발생했다. 이 사고로 자녀의 눈 망막이 심하게 손상됐다. 이에 학부모는 학교를 찾아와 교사의 징계를 요구했다. 또 자녀가 눈을 다쳐 시험을 보지 못했으니 시험 점수를 인정해달라고도 요구했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 학교 측의 대응이 만족스럽지 못하자 이 학부모는 더 강한 징계를 요구하는 민원을 추가로 제기했다. 또 학교 방문은 물론이고 국민신문고에 A씨의 징계를 요구하는 글을 3차례 올렸다. 또 장학사에게도 두 차례 전화를 걸었고, 법무법인을 통해 학교에 징계요구서도 제출하는 등 모두 8차례에 걸쳐 민원을 제기했던 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;민원과 별도로 피해 학생 측은 A씨와 공을 찬 가해 학생을 과실치상 혐의로 경찰에 고소하기까지 했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 출석 일정을 조율하던 A씨는 지난 3일 성남시 분당구 운중동 청계산 등산로에서 가족에게 미안한 마음을 담은 유서를 남긴 채 극단적인 선택을 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 A씨는 경기도교육청이나 용인교육지원청으로부터 법률 지원이나 상담 등 지원을 받지 못했다. 도 교육청 관계자는 “관련 대책을 발표한 것은 이번 사안 이후이지만 A씨가 숨지기 전 도 교육청에서 알았다면 도움을 주기 위해 나섰을 텐데 어떠한 요청도 없어서 어려움을 알지 못했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민원 공세 속에서 A씨는 홀로 극심한 스트레스를 받았던 것으로 추정된다. 앞서 A씨의 유족은 “퇴직이 1년밖에 남지 않은 상황이라 그동안 잘해 왔던 것만 생각하시고 이겨내 보자 말씀드렸는데 너무 안타깝다”며 “신고를 받고 경찰 조사도 받아야 한다는 게 충격이 많이 컸던 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 조사에 따르면 A씨는 사망하기 보름 전쯤 민원을 제기해 온 학부모와 마지막 전화통화를 한 것으로 파악됐다. 경찰 관계자는 “A씨 휴대전화 디지털포렌식 결과 8월 하순쯤까지 학부모에게 여러 번 전화를 걸었다”며 “대부분 A씨가 합의를 요청하기 위해 학부모에게 통화한 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 A씨가 숨진 구체적인 경위를 조사하고 있다. 최근 경찰에 참고인으로 소환된 학부모는 “A씨가 수업 중 해야 할 학생 관리·감독 의무를 다하지 않아 사고를 막지 못했다”고 진술을 한 것으로 알려졌다. 경찰은 앞으로 교장과 동료 교사 등 학교 관계자들을 참고인으로 소환해 조사할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정대균기자가 만난 사람]대보골프단 이석호단장 “유망주 육성 인큐베이터 역할 하겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667207&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667207&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-09-13T22:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091316511264348_1694591473_0018667207.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국프로골프(KPGA)코리안투어서 요즘 가장 샷감이 뜨거운 선수는 ‘제주 사나이’ 고군택(24·대보건설)이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가대표 상비군 출신으로 2020년에 투어에 데뷔한 그는 작년까지 3년간 우승이 없다가 올 시즌 파죽의 3승째를 거두며 투어 최강자로 부상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3승 중 지난 7월 아너스K·솔라고CC 한장상 인비테이셔널과 10일 막을 내린 신한동해오픈은 연장 접전 끝에 거둔 것이었다. 생애 첫 승이었던 지난 4월 DB손해보험 프로미오픈은 당대 최고 선수인 박상현(40·동아제약)과 서요섭(27·DB손해보험)을 상대로 일궈낸 것이어서 더욱 의미가 컸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;드라마틱한 우승 과정만 놓고 보면 그는 얌전한 외모와 달리 엄청난 승부사 기질을 소유한 게 분명하다. 하지만 우승은 강한 승부욕만으로 얻어지는 건 아니다. 그가 혜성처럼 등장하기까지는  또 다른 이유가 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다름아닌 후원사인 대보그룹(회장 최등규)의 대보골프단(단장 이석호)의 이른바 ‘패밀리형 지원’ 덕이다. 고군택은 지난해 창단한 대보골프단과 계약을 체결해 ‘대보 패밀리’가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대보그룹은 계열사인 국내 10대 명문 코스 서원밸리GC와 오는 10월에 LPGA투어 대회를 개최하는 서원힐스CC 내에 골프 아카데미, 연습장, 박인비 웨딩홀 등을 갖추고 있다. 여기에다 KLPGA투어 대보 하우스D오픈까지 주최하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 마디로 골프의 알파에서 오메가를 갖추고 있는데 딱 하나 없는 게 있었다. 다름아닌 골프단이었다. 그래서 탄생한 것이 대보골프단이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;처음에는 인기 많은 여자 선수들로 골프단을 꾸릴 생각이었다. 그러나 골프단 창단 산파역인 이석호 단장의 “남자 골프에 대한 관심이 없을 때 오히려 관심을 갖는 게 더 효과적”이라는 제안을 최등규 회장이 흔쾌히 받아 들이면서 남여 혼합형 골프단이 탄생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고군택이 골프단의 선택을 받을 수 있었던 것은 이 단장이 오랜 시간 눈여겨 본 결과였다. 그는 “2021년 제네시스 챔피언십 1라운드 때 고프로가 10언더파 코스 레코드를 수립하는 모습이 퍽 인상적이었다. 그래서 선발했다”고 계약 배경을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이어 “만약 당시 대회서 고프로가 우승했더라면 어쩌면 우리와 인연이 되지 못했을 것이다. 돌이켜 보면 당시 우승을 놓친 게 우리에게는 오히려 행운이었던 것 같다”고 웃어 보이면서 “볼 수록 매력이 있는 선수다. 우선 착하고 꾸밈이 없다. 반복되는 실패에도 절대 좌절하는 걸 못봤다”고 추켜 세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대보골프단으로서는 고군택이 일당백 역할을 하고 있다. 창단 이후 우승은 남여 통틀어 고군택이 유일하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 메이저급 신한동해오픈 우승이 그룹 임직원들에게 주는 메시지는 아주 강렬하다. 고군택은 마지막날 13번 홀(파5)에서 더블보기를 범해 위기를 맞았다. 하지만 이후 14번, 15번 홀에서 연속 버디를 잡고 마지막 18번 홀(파5) 버디로 승부를 연장전으로 끌고 가는데 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 이석호 단장은 “기업 경영 환경도 마찬가지다. 트러블이 있더라도 그것을 한 번에 해결하기 보다는 고프로처럼 끝까지 포기하지 않고 차근차근 노력하면 기회가 온다고 본다”면서 “그런 점에서 고프로의 우승은 우리 그룹 임직원들에게 주는 교훈이 크다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091316514964353_1694591509_0018667207.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;우승 과정은 ‘손끝에서 나오는 정성, 절제, 화이팅’이라는 최등규 회장의 경영 철학을 오롯이 담았다 해도 과언이 아니다. 그 중 72번째홀인 마지막 18번홀 3온 전략이 백미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고군택은 당시 자신이 가장 좋아하는 100m 안쪽 웨지샷 거리 지점에다 두 번째샷을 날려 보냈다. 그리고 작전대로 세 번째샷을 홀에 가깝게 붙여 기어이 버디를 잡아냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이석호 단장은 “고프로가 우리 모두에게 선행지표를 제시했다”면서 “‘잘나간다고 자만하지 말고 못나간다고 자멸하지 말자’는 회장님의 평소 철학 판박이다. 그것이 고프로의 우승이 우리한테 준 메시지다”고 감동의 순간을 회상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이석호 단장은 단순히 후원사 단장으로서 역할에 그치지 않고 정신적인 멘토링 역할까지 담당하고 있다. 우선 모든 선수들을 가족처럼 대한다. 선수 가족들과도 마찬가지다. 특히 그가 선수들에게 누누이 강조하는 것은 ‘기본이 되자’다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 마디로 모든 선수들에게 아버지 역할을 한다. 선수들에게 푸시를 한 적이 한 번도 없다. 대회 전에 ‘신나게 즐겁게 냉철하게 해라’는 톡 메시지를 남기는 게 전부다. 그리고 파이널 때 현장 응원을 꼭 나간다. 가까운 곳에서 열리는 대회는 중간에도 응원간다. 선수들은 그런 점이 큰 힘이 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이석호 단장에게 향후 골프단 운영 방안에 대해 물었다. 그는 “스타보다는 유망주를 발굴해 육성하는 쪽에 방점을 찍고 운영할 계획이다”고 했다. 장기적 안목으로 꿈나무(아마추어 포함) 위주로 선수단을 꾸리겠다는 복안이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 단장은 “고군택의 우승이 우리 아카데미에서 골프에 정진하고 있는 주니어들에게 엄청난 동기 부여가 됐다”면서 “주니어들이 ‘열심히 하면 대보골프단에 들어갈 수 있다’는 희망을 품게 한 것이 큰 보람이 아닌가 싶다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정대균기자가 만난 사람]대보골프단 이석호단장 “유망주 육성 인큐베이터 역할 하겠다”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667207&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667207&amp;code=61161511&amp;sid1=spo</guid>
      <pubDate>2023-09-13T22:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091316511264348_1694591473_0018667207.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국프로골프(KPGA)코리안투어서 요즘 가장 샷감이 뜨거운 선수는 ‘제주 사나이’ 고군택(24·대보건설)이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;국가대표 상비군 출신으로 2020년에 투어에 데뷔한 그는 작년까지 3년간 우승이 없다가 올 시즌 파죽의 3승째를 거두며 투어 최강자로 부상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3승 중 지난 7월 아너스K·솔라고CC 한장상 인비테이셔널과 10일 막을 내린 신한동해오픈은 연장 접전 끝에 거둔 것이었다. 생애 첫 승이었던 지난 4월 DB손해보험 프로미오픈은 당대 최고 선수인 박상현(40·동아제약)과 서요섭(27·DB손해보험)을 상대로 일궈낸 것이어서 더욱 의미가 컸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;드라마틱한 우승 과정만 놓고 보면 그는 얌전한 외모와 달리 엄청난 승부사 기질을 소유한 게 분명하다. 하지만 우승은 강한 승부욕만으로 얻어지는 건 아니다. 그가 혜성처럼 등장하기까지는  또 다른 이유가 있었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다름아닌 후원사인 대보그룹(회장 최등규)의 대보골프단(단장 이석호)의 이른바 ‘패밀리형 지원’ 덕이다. 고군택은 지난해 창단한 대보골프단과 계약을 체결해 ‘대보 패밀리’가 됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대보그룹은 계열사인 국내 10대 명문 코스 서원밸리GC와 오는 10월에 LPGA투어 대회를 개최하는 서원힐스CC 내에 골프 아카데미, 연습장, 박인비 웨딩홀 등을 갖추고 있다. 여기에다 KLPGA투어 대보 하우스D오픈까지 주최하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 마디로 골프의 알파에서 오메가를 갖추고 있는데 딱 하나 없는 게 있었다. 다름아닌 골프단이었다. 그래서 탄생한 것이 대보골프단이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;처음에는 인기 많은 여자 선수들로 골프단을 꾸릴 생각이었다. 그러나 골프단 창단 산파역인 이석호 단장의 “남자 골프에 대한 관심이 없을 때 오히려 관심을 갖는 게 더 효과적”이라는 제안을 최등규 회장이 흔쾌히 받아 들이면서 남여 혼합형 골프단이 탄생했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고군택이 골프단의 선택을 받을 수 있었던 것은 이 단장이 오랜 시간 눈여겨 본 결과였다. 그는 “2021년 제네시스 챔피언십 1라운드 때 고프로가 10언더파 코스 레코드를 수립하는 모습이 퍽 인상적이었다. 그래서 선발했다”고 계약 배경을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그는 이어 “만약 당시 대회서 고프로가 우승했더라면 어쩌면 우리와 인연이 되지 못했을 것이다. 돌이켜 보면 당시 우승을 놓친 게 우리에게는 오히려 행운이었던 것 같다”고 웃어 보이면서 “볼 수록 매력이 있는 선수다. 우선 착하고 꾸밈이 없다. 반복되는 실패에도 절대 좌절하는 걸 못봤다”고 추켜 세웠다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;대보골프단으로서는 고군택이 일당백 역할을 하고 있다. 창단 이후 우승은 남여 통틀어 고군택이 유일하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;특히 메이저급 신한동해오픈 우승이 그룹 임직원들에게 주는 메시지는 아주 강렬하다. 고군택은 마지막날 13번 홀(파5)에서 더블보기를 범해 위기를 맞았다. 하지만 이후 14번, 15번 홀에서 연속 버디를 잡고 마지막 18번 홀(파5) 버디로 승부를 연장전으로 끌고 가는데 성공했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 대해 이석호 단장은 “기업 경영 환경도 마찬가지다. 트러블이 있더라도 그것을 한 번에 해결하기 보다는 고프로처럼 끝까지 포기하지 않고 차근차근 노력하면 기회가 온다고 본다”면서 “그런 점에서 고프로의 우승은 우리 그룹 임직원들에게 주는 교훈이 크다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091316514964353_1694591509_0018667207.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;우승 과정은 ‘손끝에서 나오는 정성, 절제, 화이팅’이라는 최등규 회장의 경영 철학을 오롯이 담았다 해도 과언이 아니다. 그 중 72번째홀인 마지막 18번홀 3온 전략이 백미다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;고군택은 당시 자신이 가장 좋아하는 100m 안쪽 웨지샷 거리 지점에다 두 번째샷을 날려 보냈다. 그리고 작전대로 세 번째샷을 홀에 가깝게 붙여 기어이 버디를 잡아냈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이석호 단장은 “고프로가 우리 모두에게 선행지표를 제시했다”면서 “‘잘나간다고 자만하지 말고 못나간다고 자멸하지 말자’는 회장님의 평소 철학 판박이다. 그것이 고프로의 우승이 우리한테 준 메시지다”고 감동의 순간을 회상했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이석호 단장은 단순히 후원사 단장으로서 역할에 그치지 않고 정신적인 멘토링 역할까지 담당하고 있다. 우선 모든 선수들을 가족처럼 대한다. 선수 가족들과도 마찬가지다. 특히 그가 선수들에게 누누이 강조하는 것은 ‘기본이 되자’다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한 마디로 모든 선수들에게 아버지 역할을 한다. 선수들에게 푸시를 한 적이 한 번도 없다. 대회 전에 ‘신나게 즐겁게 냉철하게 해라’는 톡 메시지를 남기는 게 전부다. 그리고 파이널 때 현장 응원을 꼭 나간다. 가까운 곳에서 열리는 대회는 중간에도 응원간다. 선수들은 그런 점이 큰 힘이 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이석호 단장에게 향후 골프단 운영 방안에 대해 물었다. 그는 “스타보다는 유망주를 발굴해 육성하는 쪽에 방점을 찍고 운영할 계획이다”고 했다. 장기적 안목으로 꿈나무(아마추어 포함) 위주로 선수단을 꾸리겠다는 복안이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 단장은 “고군택의 우승이 우리 아카데미에서 골프에 정진하고 있는 주니어들에게 엄청난 동기 부여가 됐다”면서 “주니어들이 ‘열심히 하면 대보골프단에 들어갈 수 있다’는 희망을 품게 한 것이 큰 보람이 아닌가 싶다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;정대균 골프선임기자 golf5601@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호평·악평이 동시에… ‘스타필드’ 극과 극 반응 이유는</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018666093&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018666093&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-09-13T22:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091318051864612_1694595918_0018666093.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 최대 기대작으로 뽑혔던 마이크로소프트(MS)의 야심작 ‘스타필드’에 대한 평가가 극명하게 갈리고 있다. 일부 이용자들은 광활한 우주를 배경으로 한 예술적인 그래픽을 높게 평가하는가하면 기대한 만큼의 콘텐츠가 담기지 않았다는 혹평도 적잖게 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타필드는 MS 산하 베데스다 게임 스튜디오가 8년의 개발 끝에 지난 6일 세상에 내놓은 공상과학(SF) 역할수행게임(RPG)이다. 베데스다는 MS가 지난 2021년 3월 약 75억 달러(약 10조원)를 들여 인수한 개발 스튜디오다. ‘폴아웃’ ‘엘더스크롤’ 등 여러 콘솔 장르 게임으로 이름을 날리며 게이머들 사이에서 입지가 넓다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091318071664619_1694596036_0018666093.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타필드는 은하계에 존재하는 막강한 힘의 유물을 찾는 여정을 담고 있다. 게이머는 1인칭 시점의 주인공이 되어 1000여개의 행성이 있는 광활한 우주를 비행·탐험하며 다양한 지형 환경에 적응하고, 화려한 전투를 벌이게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타필드는 출시 전부터 게이머들의 기대가 매우 뜨거웠다. MS는 지난 1일 프리미엄 에디션 구매 고객들에 한해 얼리 액세스(앞서 해보기) 서비스를 단행했다. 스타필드의 동시 접속자 수는 6일 만에 100만명을 돌파했고, 다음날 총 플레이어 수가 600만명을 넘어서면서 베데스다 스튜디오 역사상 가장 흥행하는 흐름을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091318055964614_1694595960_0018666093.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 막상 뚜껑을 열자 이용자들의 평가는 상반됐다. 전반적으로 베데스다의 명성에 걸맞게 스토리 라인, 배경 구성 및 디자인, 사운드 등에서 완성도가 높다는 데에 게이머들은 대체로 동의했다. 또한 다채로운 성장 요소가 소소한 재미를 준다는 평가도 비일비재하게 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 답답한 이용자 인터페이스(UI), 각 행성의 단조로운 콘텐츠, 논 플레이어 캐릭터(NPC)의 다소 떨어지는 인공지능(AI) 완성도 등은 게이머들에게 큰 실망감을 안겼다. 일례로 게임에선 클릭 한 번으로 행성 이동을 곧장 할 수 있게 설계돼있는데, 도착한 목적지는 대부분 황무지이고 별도로 즐길만한 콘텐츠가 없다. 자원을 채취하거나 자동생성된 던전을 체험하는 게 전부다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091318063164618_1694595991_0018666093.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 복잡한 인터페이스와 아이템 판매, 무기 교체, 인벤토리 관리 등에서 편의성이 크게 떨어진다는 비판도 제기됐다. NPC 코 앞에서 총을 겨눠도 아무런 반응을 하지 않는 등 게임의 자연스러움이 부족하다는 지적도 상당하다. 특히 국내 게이머들의 부정적인 평가에는 ‘한국어 미지원’도 한몫했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;출시 전만 해도 ‘올해의 게임(GOTY)’ 후보로 거론되던 게임의 명성은 우후죽순 드러난 문제들로 인해 일순 추락했다. 이미 다른 유명 게임과의 경쟁에서 뒤쳐졌다는 평가도 나온다. 미국 리뷰 통계 사이트 ‘오픈 크리틱’에 따르면 스타필드의 평점은 100점 만점에 87점이다. 맞수로 불린 닌텐도의 ‘젤다의 전설: 티어스 오브 더 킹덤’, 라리안 스튜디오의 ‘발더스 게이트 3’의 평점이 96점인 것과 비교하면 한참 미치지 못하는 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 글로벌 시장을 겨냥해 PC·콘솔 게임을 대거 준비하는 국내 게임사들 입장에서 스타필드의 추락은 적잖게 충격으로 다가오고 있다. 한편으로 게이머의 니즈를 보다 디테일하게 파악하는 본보기가 됐다는 평가도 나온다. 한 업계 관계자는 스타필드에 대해 “아무리 좋은 퀄리티의 그래픽과 스토리를 갖췄다해도 실패할 수 있다는 걸 보여준 사례”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지윤 기자 merry@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호평·악평이 동시에… ‘스타필드’ 극과 극 반응 이유는</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018666093&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018666093&amp;code=61141111&amp;sid1=eco</guid>
      <pubDate>2023-09-13T22:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091318051864612_1694595918_0018666093.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;올해 최대 기대작으로 뽑혔던 마이크로소프트(MS)의 야심작 ‘스타필드’에 대한 평가가 극명하게 갈리고 있다. 일부 이용자들은 광활한 우주를 배경으로 한 예술적인 그래픽을 높게 평가하는가하면 기대한 만큼의 콘텐츠가 담기지 않았다는 혹평도 적잖게 나오고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타필드는 MS 산하 베데스다 게임 스튜디오가 8년의 개발 끝에 지난 6일 세상에 내놓은 공상과학(SF) 역할수행게임(RPG)이다. 베데스다는 MS가 지난 2021년 3월 약 75억 달러(약 10조원)를 들여 인수한 개발 스튜디오다. ‘폴아웃’ ‘엘더스크롤’ 등 여러 콘솔 장르 게임으로 이름을 날리며 게이머들 사이에서 입지가 넓다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091318071664619_1694596036_0018666093.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타필드는 은하계에 존재하는 막강한 힘의 유물을 찾는 여정을 담고 있다. 게이머는 1인칭 시점의 주인공이 되어 1000여개의 행성이 있는 광활한 우주를 비행·탐험하며 다양한 지형 환경에 적응하고, 화려한 전투를 벌이게 된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;스타필드는 출시 전부터 게이머들의 기대가 매우 뜨거웠다. MS는 지난 1일 프리미엄 에디션 구매 고객들에 한해 얼리 액세스(앞서 해보기) 서비스를 단행했다. 스타필드의 동시 접속자 수는 6일 만에 100만명을 돌파했고, 다음날 총 플레이어 수가 600만명을 넘어서면서 베데스다 스튜디오 역사상 가장 흥행하는 흐름을 보였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091318055964614_1694595960_0018666093.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 막상 뚜껑을 열자 이용자들의 평가는 상반됐다. 전반적으로 베데스다의 명성에 걸맞게 스토리 라인, 배경 구성 및 디자인, 사운드 등에서 완성도가 높다는 데에 게이머들은 대체로 동의했다. 또한 다채로운 성장 요소가 소소한 재미를 준다는 평가도 비일비재하게 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;그러나 답답한 이용자 인터페이스(UI), 각 행성의 단조로운 콘텐츠, 논 플레이어 캐릭터(NPC)의 다소 떨어지는 인공지능(AI) 완성도 등은 게이머들에게 큰 실망감을 안겼다. 일례로 게임에선 클릭 한 번으로 행성 이동을 곧장 할 수 있게 설계돼있는데, 도착한 목적지는 대부분 황무지이고 별도로 즐길만한 콘텐츠가 없다. 자원을 채취하거나 자동생성된 던전을 체험하는 게 전부다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091318063164618_1694595991_0018666093.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;또한 복잡한 인터페이스와 아이템 판매, 무기 교체, 인벤토리 관리 등에서 편의성이 크게 떨어진다는 비판도 제기됐다. NPC 코 앞에서 총을 겨눠도 아무런 반응을 하지 않는 등 게임의 자연스러움이 부족하다는 지적도 상당하다. 특히 국내 게이머들의 부정적인 평가에는 ‘한국어 미지원’도 한몫했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;출시 전만 해도 ‘올해의 게임(GOTY)’ 후보로 거론되던 게임의 명성은 우후죽순 드러난 문제들로 인해 일순 추락했다. 이미 다른 유명 게임과의 경쟁에서 뒤쳐졌다는 평가도 나온다. 미국 리뷰 통계 사이트 ‘오픈 크리틱’에 따르면 스타필드의 평점은 100점 만점에 87점이다. 맞수로 불린 닌텐도의 ‘젤다의 전설: 티어스 오브 더 킹덤’, 라리안 스튜디오의 ‘발더스 게이트 3’의 평점이 96점인 것과 비교하면 한참 미치지 못하는 수준이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최근 글로벌 시장을 겨냥해 PC·콘솔 게임을 대거 준비하는 국내 게임사들 입장에서 스타필드의 추락은 적잖게 충격으로 다가오고 있다. 한편으로 게이머의 니즈를 보다 디테일하게 파악하는 본보기가 됐다는 평가도 나온다. 한 업계 관계자는 스타필드에 대해 “아무리 좋은 퀄리티의 그래픽과 스토리를 갖췄다해도 실패할 수 있다는 걸 보여준 사례”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김지윤 기자 merry@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 롬니 의원, 세대 교체 주장하며 불출마 선언</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667214&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667214&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-09-13T22:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091407255865082_1694643958_0018667214.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012년 미국 공화당 대선 후보였던 밋 롬니 상원의원이 고령을 이유로 차기 선거 불출마를 선언했다. 그는 새로운 세대의 리더를 위해 자리를 양보해야 한다며 조 바이든 대통령과 도널드 트럼프 전 대통령도 직격했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롬니 의원은 13일(현지시간) “재선 임기가 끝날 때면 80대 중반에 접어든다. 이제는 새 세대의 지도자를 위한 시간이며, 그들이야말로 자신들이 살아갈 세계의 모습에 관한 결정을 내려야 할 사람들”이라고 밝혔다. 롬니 의원은 올해 76세로 2025년 1월 임기가 끝난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롬니 의원은 “차기 대통령은 바이든 혹은 트럼프가 될 가능성이 크다. 하지만 바이든 대통령은 중요한 문제를 이끌 능력이 없고, 트럼프는 의지가 없다”고 양측을 모두 비판했다. 그는 “중국 문제와 관련해 바이든은 군사 부문에 너무 적게 투자하고, 트럼프는 우리 동맹에 너무 적게 투자한다”며 “차세대 지도자들은 미국을 글로벌 리더십의 다음 단계로 끌어 올려야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롬니 의원의 불출마 선언은 ‘고령 정치’ 논란 파문을 일으킬 것으로 전망된다. 뉴욕타임스(NYT)는 “이번 선언은 바이든 대통령이나 미치 매코널 상원의원 등 건강 문제로 직책 수행이 가능할지 의문이 제기된 정치인들에 대한 나이 문제에 관심이 쏠리는 상황에서 제기됐다”고 설명했다. 차기 대선 선두 주자인 바이든(80세) 대통령과 트럼프(77세) 전 대통령 모두 롬니 의원보다 나이가 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롬니 의원은 공화당 내 대표적인 반(反)트럼프 인사로도 꼽힌다. 그는 트럼프 전 대통령 재임 시절 두 차례 탄핵안 투표에서 모두 찬성표를 던진 유일한 공화당 인사다. 롬니 의원은 이날 워싱턴포스트(WP)와 인터뷰에서 “트럼프 독재와 같은 ‘마가’(MAGA·Make America Great Again) 세계를 선호하는 사람도 있겠지만, 그들은 미국인 다수가 트럼프가 아닌 민주주의를 위해 투표한다는 것을 잊고 있다”며 “헌법 가치를 지키는 것이 무엇보다 중요하다”고 말했다. 또 “공화당이 포퓰리즘 선동 메시지에 기울어져 있다”고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WP 베테랑 칼럼니스트 데이비드 이그나티우스도 이날 기명 칼럼에서 바이든 대통령의 재선 불출마를 촉구했다. 그는 바이든 대통령에 대해 “성공적이고 효과적으로 대통령직을 수행해왔다”고 평가했지만 “미국인 77%가 너무 늙었다고 답한다”며 고령 문제를 제기했다. 또 바이든 대통령이 내년 대선에 출마하면 트럼프 재선을 막은 업적이 무효가 될 위험이 있다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 롬니 의원, 세대 교체 주장하며 불출마 선언</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667214&amp;code=61131111&amp;sid1=int</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667214&amp;code=61131111&amp;sid1=int</guid>
      <pubDate>2023-09-13T22:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091407255865082_1694643958_0018667214.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012년 미국 공화당 대선 후보였던 밋 롬니 상원의원이 고령을 이유로 차기 선거 불출마를 선언했다. 그는 새로운 세대의 리더를 위해 자리를 양보해야 한다며 조 바이든 대통령과 도널드 트럼프 전 대통령도 직격했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롬니 의원은 13일(현지시간) “재선 임기가 끝날 때면 80대 중반에 접어든다. 이제는 새 세대의 지도자를 위한 시간이며, 그들이야말로 자신들이 살아갈 세계의 모습에 관한 결정을 내려야 할 사람들”이라고 밝혔다. 롬니 의원은 올해 76세로 2025년 1월 임기가 끝난다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롬니 의원은 “차기 대통령은 바이든 혹은 트럼프가 될 가능성이 크다. 하지만 바이든 대통령은 중요한 문제를 이끌 능력이 없고, 트럼프는 의지가 없다”고 양측을 모두 비판했다. 그는 “중국 문제와 관련해 바이든은 군사 부문에 너무 적게 투자하고, 트럼프는 우리 동맹에 너무 적게 투자한다”며 “차세대 지도자들은 미국을 글로벌 리더십의 다음 단계로 끌어 올려야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롬니 의원의 불출마 선언은 ‘고령 정치’ 논란 파문을 일으킬 것으로 전망된다. 뉴욕타임스(NYT)는 “이번 선언은 바이든 대통령이나 미치 매코널 상원의원 등 건강 문제로 직책 수행이 가능할지 의문이 제기된 정치인들에 대한 나이 문제에 관심이 쏠리는 상황에서 제기됐다”고 설명했다. 차기 대선 선두 주자인 바이든(80세) 대통령과 트럼프(77세) 전 대통령 모두 롬니 의원보다 나이가 많다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;롬니 의원은 공화당 내 대표적인 반(反)트럼프 인사로도 꼽힌다. 그는 트럼프 전 대통령 재임 시절 두 차례 탄핵안 투표에서 모두 찬성표를 던진 유일한 공화당 인사다. 롬니 의원은 이날 워싱턴포스트(WP)와 인터뷰에서 “트럼프 독재와 같은 ‘마가’(MAGA·Make America Great Again) 세계를 선호하는 사람도 있겠지만, 그들은 미국인 다수가 트럼프가 아닌 민주주의를 위해 투표한다는 것을 잊고 있다”며 “헌법 가치를 지키는 것이 무엇보다 중요하다”고 말했다. 또 “공화당이 포퓰리즘 선동 메시지에 기울어져 있다”고 우려했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;WP 베테랑 칼럼니스트 데이비드 이그나티우스도 이날 기명 칼럼에서 바이든 대통령의 재선 불출마를 촉구했다. 그는 바이든 대통령에 대해 “성공적이고 효과적으로 대통령직을 수행해왔다”고 평가했지만 “미국인 77%가 너무 늙었다고 답한다”며 고령 문제를 제기했다. 또 바이든 대통령이 내년 대선에 출마하면 트럼프 재선을 막은 업적이 무효가 될 위험이 있다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;워싱턴=전웅빈 특파원 imung@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“배우 김상경씨 감사합니다” 경비원 암 치료비 보탰다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667239&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667239&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-09-13T22:53:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091407484165085_1694645321_0018667239.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영화 ‘살인의 추억’으로 널리 알려진 배우 김상경의 선행이 뒤늦게 알려졌다. 타운하우스에서 근무하던 경비원이 폐암 진단을 받은 뒤 일을 그만두자, 몇몇 입주민들이 경비원에게 치료비를 건넸는데 그 가운데 김상경도 포함돼있었다고 한다. 도움을 받은 경비원은 “꼭 감사 인사를 올려라”는 유언을 남기고 세상을 떠났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 한 온라인 커뮤니티에는 ‘배우 김상경씨 감사합니다’라는 제목의 글이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자신을 ‘평범한 40대 가장’이라고 소개한 작성자는 폐암 진단을 받은 장인어른이 경비원으로 근무했던 경기도 용인의 A타운하우스 입주민들에게 감사 인사를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작성자에 따르면 장인어른은 갑작스럽게 폐암 4기 진단을 받고 경비일도 그만뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 10여년 이상 근무했던 경비원이 폐암 진단을 받고 투병을 시작했다는 소식이 전해지자 A타운하우스 입주민들이 치료비에 보태라며 돈을 보내왔다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작성자는 “어떤 분이 거금 100만원을 보내주셔서 저희 가족이 무척 놀라고 당황했다”며 “그런데 그런 분이 한 두분이 아니셨다”고 전했다. 그러면서 “몇 분께서 장문의 응원 메시지와 함께 무척 큰 금액을 치료비로 보내줬는데, 그분들 중 한 분이 배우 김상경씨”라고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작성자는 “평소에도 입구에 내려서 먼저 아버님께 인사해주시고, 명절 때도 작은 선물이라도 꼭 전해주신다는 얘기를 전해 들었는데, 이번에도 그렇게 조용히 도움을 주셨다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장인어른은 지난해 9월 결국 세상을 떠났지만 “꼭 그분들께 ‘감사 인사’를 올려라”는 말씀을 유언으로 남겼다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작성자는 “경제적으로 여유가 있어도 그냥 모른 척 해도 아무 상관이 없을 텐데, 그렇게 힘을 보태주신 입주민 여러분들께 늦게나마 감사 인사를 올린다”며 “평생 저희 가족들은 이번 일 잊지 않고 저희도 도움을 줄 수 있는 사람이 되도록 노력하고 자녀들도 그렇게 가르치겠다”며 감사 인사를 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“배우 김상경씨 감사합니다” 경비원 암 치료비 보탰다</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667239&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667239&amp;code=61171811&amp;sid1=cul</guid>
      <pubDate>2023-09-13T22:53:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091407484165085_1694645321_0018667239.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;영화 ‘살인의 추억’으로 널리 알려진 배우 김상경의 선행이 뒤늦게 알려졌다. 타운하우스에서 근무하던 경비원이 폐암 진단을 받은 뒤 일을 그만두자, 몇몇 입주민들이 경비원에게 치료비를 건넸는데 그 가운데 김상경도 포함돼있었다고 한다. 도움을 받은 경비원은 “꼭 감사 인사를 올려라”는 유언을 남기고 세상을 떠났다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;13일 한 온라인 커뮤니티에는 ‘배우 김상경씨 감사합니다’라는 제목의 글이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;자신을 ‘평범한 40대 가장’이라고 소개한 작성자는 폐암 진단을 받은 장인어른이 경비원으로 근무했던 경기도 용인의 A타운하우스 입주민들에게 감사 인사를 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작성자에 따르면 장인어른은 갑작스럽게 폐암 4기 진단을 받고 경비일도 그만뒀다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 10여년 이상 근무했던 경비원이 폐암 진단을 받고 투병을 시작했다는 소식이 전해지자 A타운하우스 입주민들이 치료비에 보태라며 돈을 보내왔다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작성자는 “어떤 분이 거금 100만원을 보내주셔서 저희 가족이 무척 놀라고 당황했다”며 “그런데 그런 분이 한 두분이 아니셨다”고 전했다. 그러면서 “몇 분께서 장문의 응원 메시지와 함께 무척 큰 금액을 치료비로 보내줬는데, 그분들 중 한 분이 배우 김상경씨”라고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작성자는 “평소에도 입구에 내려서 먼저 아버님께 인사해주시고, 명절 때도 작은 선물이라도 꼭 전해주신다는 얘기를 전해 들었는데, 이번에도 그렇게 조용히 도움을 주셨다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;장인어른은 지난해 9월 결국 세상을 떠났지만 “꼭 그분들께 ‘감사 인사’를 올려라”는 말씀을 유언으로 남겼다고 한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;작성자는 “경제적으로 여유가 있어도 그냥 모른 척 해도 아무 상관이 없을 텐데, 그렇게 힘을 보태주신 입주민 여러분들께 늦게나마 감사 인사를 올린다”며 “평생 저희 가족들은 이번 일 잊지 않고 저희도 도움을 줄 수 있는 사람이 되도록 노력하고 자녀들도 그렇게 가르치겠다”며 감사 인사를 남겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한 “김정은 정중히 방북 초청, 푸틴 흔쾌히 수락”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667252&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667252&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-13T22:57:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091408493065112_1694648970_0018667252.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;러시아를 방문 중인 김정은 북한 국무위원장이 블라디미르 푸틴 러시아 대통령에게 북한 방문을 요청하고, 푸틴 대통령은 이를 흔쾌히 수락했다는 북한 매체의 보도가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 북한 관영매체 조선중앙통신은 김 위원장이 지난 13일 북러 정상회담에 이어 진행된 연회가 끝난 뒤 “푸틴 대통령이 편리한 시기에 조선민주주의인민공화국(북한)을 방문할 것을 정중히 초청했다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;푸틴 대통령은 김 위원장의 초청에 응하면서 “&lt;/span&gt;초청을 쾌히 수락하면서 로조(북러) 친선의 역사와 전통을 변함없이 이어갈 의지를 다시금 표명했다”고 통신은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 드미트리 페스코프 크렘린궁 대변인은 전날 정상회담 직후 기자들에게 푸틴 대통령의 북한 답방 계획은 현재 없다고 밝혔다. 그러면서도 세르게이 라브로프 러시아 외무장관이 최선희 외무상과 조만간 만나기로 합의했으며, 이르면 내달 초 북한에서 회담할 수 있다는 설명을 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091315224564087_1694586166_0018667252.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북러 정상은 전날 4년 5개월 만에 러시아 아무르주 보스토치니 우주기지에서 회담하고 무기거래를 비롯해 다방면의 협력 강화를 확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통신은 회담 결과에 대해 “인류의 자주성과 진보, 평화로운 삶을 침탈하려는 제국주의자들의 군사적 위협과 도발, 강권과 전횡을 짓부시기 위한 공동전선에서 두 나라 사이의 전략전술적 협동을 더욱 긴밀히 하고 강력히 지지연대하고 힘을 합쳐” 나가기로 했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “국가의 주권과 발전이익, 지역과 세계의 평화와 안전, 국제적 정의를 수호해나가는데서 나서는 중대한 문제들과 당면한 협조사항들을 허심탄회하게 토의했으며 만족한 합의와 견해일치를 보였다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한 “김정은 정중히 방북 초청, 푸틴 흔쾌히 수락”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667252&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667252&amp;code=61111611&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-13T22:57:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091408493065112_1694648970_0018667252.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;러시아를 방문 중인 김정은 북한 국무위원장이 블라디미르 푸틴 러시아 대통령에게 북한 방문을 요청하고, 푸틴 대통령은 이를 흔쾌히 수락했다는 북한 매체의 보도가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;14일 북한 관영매체 조선중앙통신은 김 위원장이 지난 13일 북러 정상회담에 이어 진행된 연회가 끝난 뒤 “푸틴 대통령이 편리한 시기에 조선민주주의인민공화국(북한)을 방문할 것을 정중히 초청했다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;푸틴 대통령은 김 위원장의 초청에 응하면서 “&lt;/span&gt;초청을 쾌히 수락하면서 로조(북러) 친선의 역사와 전통을 변함없이 이어갈 의지를 다시금 표명했다”고 통신은 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;다만 드미트리 페스코프 크렘린궁 대변인은 전날 정상회담 직후 기자들에게 푸틴 대통령의 북한 답방 계획은 현재 없다고 밝혔다. 그러면서도 세르게이 라브로프 러시아 외무장관이 최선희 외무상과 조만간 만나기로 합의했으며, 이르면 내달 초 북한에서 회담할 수 있다는 설명을 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091315224564087_1694586166_0018667252.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;북러 정상은 전날 4년 5개월 만에 러시아 아무르주 보스토치니 우주기지에서 회담하고 무기거래를 비롯해 다방면의 협력 강화를 확인했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;통신은 회담 결과에 대해 “인류의 자주성과 진보, 평화로운 삶을 침탈하려는 제국주의자들의 군사적 위협과 도발, 강권과 전횡을 짓부시기 위한 공동전선에서 두 나라 사이의 전략전술적 협동을 더욱 긴밀히 하고 강력히 지지연대하고 힘을 합쳐” 나가기로 했다고 전했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “국가의 주권과 발전이익, 지역과 세계의 평화와 안전, 국제적 정의를 수호해나가는데서 나서는 중대한 문제들과 당면한 협조사항들을 허심탄회하게 토의했으며 만족한 합의와 견해일치를 보였다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당, 이종섭 국방장관 ‘탄핵’ 추진 재논의</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667303&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667303&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-13T23:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091408092265095_1694646562_0018667303.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당은 14일 국회에서 의원총회를 열어 이종섭 국방부 장관 탄핵 여부를 다시 논의한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 당초 지난 12일 의원총회에서 탄핵 문제를 논의하려고 했지만 같은 날 이 장관이 사의를 표명하자 논의를 보류했다. 윤석열 대통령이 이 장관 사의를 수용할 경우 탄핵 추진이 불가능하기 때문이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 대통령실이 안보 공백 우려를 이유로 신원식 차기 국방부 장관 후보자 인사청문회 이후까지 이 장관의 사표를 수리하지 않겠다고 발표하면서 다시 탄핵을 추진할 수 있는 여지가 생겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재명 민주당 대표는 지난 11일 이 장관 탄핵을 추진하겠다고 밝혔지만, 당내에서는 이미 개각이 발표됐기 때문에 탄핵소추의 실익이 없고 적절하지도 않다는 의견도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 의원총회에서는 교사의 정당한 교육 활동을 보호하기 위한 교권 회복 방안과 내년 총선에 적용할 선거법 개정안도 논의될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당, 이종섭 국방장관 ‘탄핵’ 추진 재논의</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667303&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667303&amp;code=61111111&amp;sid1=pol</guid>
      <pubDate>2023-09-13T23:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091408092265095_1694646562_0018667303.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;더불어민주당은 14일 국회에서 의원총회를 열어 이종섭 국방부 장관 탄핵 여부를 다시 논의한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;민주당은 당초 지난 12일 의원총회에서 탄핵 문제를 논의하려고 했지만 같은 날 이 장관이 사의를 표명하자 논의를 보류했다. 윤석열 대통령이 이 장관 사의를 수용할 경우 탄핵 추진이 불가능하기 때문이었다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 대통령실이 안보 공백 우려를 이유로 신원식 차기 국방부 장관 후보자 인사청문회 이후까지 이 장관의 사표를 수리하지 않겠다고 발표하면서 다시 탄핵을 추진할 수 있는 여지가 생겼다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이재명 민주당 대표는 지난 11일 이 장관 탄핵을 추진하겠다고 밝혔지만, 당내에서는 이미 개각이 발표됐기 때문에 탄핵소추의 실익이 없고 적절하지도 않다는 의견도 나온다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 의원총회에서는 교사의 정당한 교육 활동을 보호하기 위한 교권 회복 방안과 내년 총선에 적용할 선거법 개정안도 논의될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김동연 “경제적 어려움 극복 위해 적극재정 필요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667340&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667340&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-13T23:26:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091408243265099_1694647473_0018667340.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동연 경기도지사가 “여러 가지 경제적 어려움 극복을 위해 적극재정이 필요하다고 보고 확장추경안을 도의회에 제출했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 지난 13일 안산시 안산문화재단 국제회의장에서 열린 올해 하반기 경기도-시·군 정책협력위원회에서    “경제가 어렵고 민생이 많이 힘들기 때문에 도정을 통해 경제에 활력을 불어넣고 취약계층을 도와주려는 취지”라고 설명하며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “그 과정에서 시·군과 협조할 것들이 많이 있어 도움을 부탁드린다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도-시·군정책협력위원회는 지난해 7월 ‘민선8기 첫 도지사-시장군수 간담회’에서 도와 시·군 간 상호 협력·협의기구인 정책협력위원회를 운영하기로 합의함에 따라 시작됐다. 경기도지사와 경기도시장군수협의회장을 공동위원장으로 하며, 연 2회 상하반기 정례회의를 개최하고 있다. 상반기는 3월 남양주에서 열린 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 정책협력위원회에서는 태양광 이격거리 규제 단계적 폐지, 특별교통수단 광역이동 서비스를 위한 업무협약, 개발제한구역 내 공장의 보전부담금 규제 개혁, 택지개발 및 공공주택사업 관련 공공주택법 및 관리지침 개정 공동 대응 등 4건에 대한 합의문을 채택했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태양광 이격거리 규제의 경우 지자체별로 객관적 기준 없이 주거지역, 도로 등에 과도한 이격거리를 설정하고 태양광 설비를 설치할 수 없도록 해 재생에너지 보급에 장애요인이 되고 있다. 경기도와 31개 시·군은 기후위기 대응을 위해 재생에너지 보급과 RE100 확산이 더 이상 미룰 수 없는 시급한 과제라는 데 의견을 같이하고 태양광 이격거리 규제를 주거지역에 한정해 100m 이내로 제한하고 단계적으로 폐지하는 데 협력하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도와 31개 시·군은 장애인들의 이동에 불편함이 없도록 경기도 전역 및 수도권을 넘나드는 특별교통수단 광역이동 서비스를 10월 4일부터 시작한다. 이를 위해 31개 시·군별로 다르게 적용하고 있는 운행시간, 운행요금, 이용대상자 등 운영기준에 대한 표준지침을 마련하고 도-시·군 상호 협력체계를 구축하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기업의 시설투자 활성화를 위해 개발제한구역 지정 이전부터 운영 중인 공장의 건축물 증축 시 부과되는 보전부담금이 감면될 수 있도록 국토교통부에 법률 개정건의 등 제도 개선에 협력하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공공주택지구 준공 시 하자보수 미조치 등 미비 시설물로 인한 주민 불편 해소를 위해 관리청(시·군)의 감독 권한을 강화하고 사업시행자에서 관리청(시·군)으로의 인수인계 절차도 강화하는 등 공공주택법을 포함한 관련 법령 개정에 도와 시군이 공동 대응하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안산=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김동연 “경제적 어려움 극복 위해 적극재정 필요”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667340&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667340&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-13T23:26:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091408243265099_1694647473_0018667340.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;김동연 경기도지사가 “여러 가지 경제적 어려움 극복을 위해 적극재정이 필요하다고 보고 확장추경안을 도의회에 제출했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김 지사는 지난 13일 안산시 안산문화재단 국제회의장에서 열린 올해 하반기 경기도-시·군 정책협력위원회에서    “경제가 어렵고 민생이 많이 힘들기 때문에 도정을 통해 경제에 활력을 불어넣고 취약계층을 도와주려는 취지”라고 설명하며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “그 과정에서 시·군과 협조할 것들이 많이 있어 도움을 부탁드린다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;도-시·군정책협력위원회는 지난해 7월 ‘민선8기 첫 도지사-시장군수 간담회’에서 도와 시·군 간 상호 협력·협의기구인 정책협력위원회를 운영하기로 합의함에 따라 시작됐다. 경기도지사와 경기도시장군수협의회장을 공동위원장으로 하며, 연 2회 상하반기 정례회의를 개최하고 있다. 상반기는 3월 남양주에서 열린 바 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이날 정책협력위원회에서는 태양광 이격거리 규제 단계적 폐지, 특별교통수단 광역이동 서비스를 위한 업무협약, 개발제한구역 내 공장의 보전부담금 규제 개혁, 택지개발 및 공공주택사업 관련 공공주택법 및 관리지침 개정 공동 대응 등 4건에 대한 합의문을 채택했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;태양광 이격거리 규제의 경우 지자체별로 객관적 기준 없이 주거지역, 도로 등에 과도한 이격거리를 설정하고 태양광 설비를 설치할 수 없도록 해 재생에너지 보급에 장애요인이 되고 있다. 경기도와 31개 시·군은 기후위기 대응을 위해 재생에너지 보급과 RE100 확산이 더 이상 미룰 수 없는 시급한 과제라는 데 의견을 같이하고 태양광 이격거리 규제를 주거지역에 한정해 100m 이내로 제한하고 단계적으로 폐지하는 데 협력하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경기도와 31개 시·군은 장애인들의 이동에 불편함이 없도록 경기도 전역 및 수도권을 넘나드는 특별교통수단 광역이동 서비스를 10월 4일부터 시작한다. 이를 위해 31개 시·군별로 다르게 적용하고 있는 운행시간, 운행요금, 이용대상자 등 운영기준에 대한 표준지침을 마련하고 도-시·군 상호 협력체계를 구축하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;기업의 시설투자 활성화를 위해 개발제한구역 지정 이전부터 운영 중인 공장의 건축물 증축 시 부과되는 보전부담금이 감면될 수 있도록 국토교통부에 법률 개정건의 등 제도 개선에 협력하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공공주택지구 준공 시 하자보수 미조치 등 미비 시설물로 인한 주민 불편 해소를 위해 관리청(시·군)의 감독 권한을 강화하고 사업시행자에서 관리청(시·군)으로의 인수인계 절차도 강화하는 등 공공주택법을 포함한 관련 법령 개정에 도와 시군이 공동 대응하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안산=강희청 기자 kanghc@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>흉기 들고 덤빈 80대男…여경, 테이저건으로 바로 제압</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667361&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667361&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-13T23:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091408265065101_1694647610_0018667361.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여경이 흉기를 들고 난동을 부리던 80대 남성을 테이저건으로 제압하는 실제 출동 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰청은 13일 공식 유튜브 계정에 ‘경찰을 향해 칼을 들고 달려드는 남성’이라는 제목의 영상을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 영상은 지난달 14일 실제 출동한 상황에서 현장 경찰관의 보디캠으로 촬영됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091408275765102_1694647677_0018667361.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기 수원중부경찰서에 따르면 80대 남성 A씨는 이날 오후 4시 20분쯤 경기 수원시 팔달구 한 의상실에서 흉기를 들고 찾아가 난동을 부린 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상 속 여경은 흉기를 든 A씨를 향해 테이저건을 조준한 채 “아저씨 칼 버리세요” “칼 내려놓으세요”라고 수차례 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 A씨는 경고를 무시한 채 오히려 경찰에게 흉기를 겨누며 다가왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091408320565104_1694647925_0018667361.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이에 여경은 즉시 테이저건을 발사했고, A씨는 그대로 길바닥에 쓰러졌다. 여경은 쓰러진 A씨의 팔목에 수갑을 채우며 “현 시간부로 특수공무집행방해 현행범으로 체포합니다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 조사 결과 A씨는 평소 알고 지내던 70대 여성 B씨가 바람을 피운다고 의심해 흉기를 들고 찾아간 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>흉기 들고 덤빈 80대男…여경, 테이저건으로 바로 제압</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667361&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667361&amp;code=61121211&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-13T23:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091408265065101_1694647610_0018667361.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;여경이 흉기를 들고 난동을 부리던 80대 남성을 테이저건으로 제압하는 실제 출동 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰청은 13일 공식 유튜브 계정에 ‘경찰을 향해 칼을 들고 달려드는 남성’이라는 제목의 영상을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;해당 영상은 지난달 14일 실제 출동한 상황에서 현장 경찰관의 보디캠으로 촬영됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091408275765102_1694647677_0018667361.gif&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;경기 수원중부경찰서에 따르면 80대 남성 A씨는 이날 오후 4시 20분쯤 경기 수원시 팔달구 한 의상실에서 흉기를 들고 찾아가 난동을 부린 혐의를 받는다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;영상 속 여경은 흉기를 든 A씨를 향해 테이저건을 조준한 채 “아저씨 칼 버리세요” “칼 내려놓으세요”라고 수차례 경고했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;하지만 A씨는 경고를 무시한 채 오히려 경찰에게 흉기를 겨누며 다가왔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091408320565104_1694647925_0018667361.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;이에 여경은 즉시 테이저건을 발사했고, A씨는 그대로 길바닥에 쓰러졌다. 여경은 쓰러진 A씨의 팔목에 수갑을 채우며 “현 시간부로 특수공무집행방해 현행범으로 체포합니다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 조사 결과 A씨는 평소 알고 지내던 70대 여성 B씨가 바람을 피운다고 의심해 흉기를 들고 찾아간 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>순찰차에 폭죽 쏘는 등 위협한 10대 폭주족 13명 검거</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667383&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667383&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-13T23:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2021090113302629761_1630470626_0018667383.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오토바이를 타고 심야에 무리를 지어 폭주 행위를 하며 출동한 경찰에게 폭죽을 쏘는 등 위협을 가한 10대 십여 명이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경남경찰청은 오토바이를 타고 다니며 신호위반과 중앙선 침범 등 불법 행위를 한 A군 등 10대 폭주족 13명을 붙잡아 도로교통법 위반 혐의로 불구속 입건 했다고 14일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 A군 등은 지난 2월 새벽시간에 경남 진주시 도심에서 2차례에 걸쳐 오토바이 5대를 이용해 곡예 운전을 하며 폭주를 하던 중 신고를 받고 출동한 순찰차를 향해 폭죽을 쏘는 등 120여차례에 걸쳐 교통법규를 위반한 혐의다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 현장에서 검거한 A군 등 3명 외 달아난 10명을 검거하기 위해 휴대전화 압수영장을 통한 통화 내역 및 발신기지국 위치 확인 등 통신 수사와 현장 주변 폐쇄회로(CC)TV 영상 분석을 통해 13명을 차례로 붙잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A군 등은 시민들의 신고를 받고 출동한 경찰관(순찰차)을 향해 폭죽을 쏘는 등 공권력을 비웃는 듯한 행위를 저질러 비난 가능성이 크고 다수가 고등학생으로 죄의식 없이 범행해 모방범죄 가능성이 우려된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 경찰은 최근 개인 SNS, 인터넷 등에서 오토바이 폭주 관련 영상이나 이를 개인적으로 단죄하는 영상들이 많은 조회수를 기록하는 등 사회적인 문제로 대두되고 있어 이 같은 행동에 대해 엄벌에 처한다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “폭주행위를 하며 시민과 경찰관들에게 위해를 가하는 범죄행위는 반드시 검거돼 처벌을 받는다는 사실을 인식해 이 같은 행동을 따라 하지 않을 것”을 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;창원=강민한 기자 kmh0105@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>순찰차에 폭죽 쏘는 등 위협한 10대 폭주족 13명 검거</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667383&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667383&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-13T23:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2021090113302629761_1630470626_0018667383.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;오토바이를 타고 심야에 무리를 지어 폭주 행위를 하며 출동한 경찰에게 폭죽을 쏘는 등 위협을 가한 10대 십여 명이 경찰에 붙잡혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경남경찰청은 오토바이를 타고 다니며 신호위반과 중앙선 침범 등 불법 행위를 한 A군 등 10대 폭주족 13명을 붙잡아 도로교통법 위반 혐의로 불구속 입건 했다고 14일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰에 따르면 A군 등은 지난 2월 새벽시간에 경남 진주시 도심에서 2차례에 걸쳐 오토바이 5대를 이용해 곡예 운전을 하며 폭주를 하던 중 신고를 받고 출동한 순찰차를 향해 폭죽을 쏘는 등 120여차례에 걸쳐 교통법규를 위반한 혐의다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰은 현장에서 검거한 A군 등 3명 외 달아난 10명을 검거하기 위해 휴대전화 압수영장을 통한 통화 내역 및 발신기지국 위치 확인 등 통신 수사와 현장 주변 폐쇄회로(CC)TV 영상 분석을 통해 13명을 차례로 붙잡았다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A군 등은 시민들의 신고를 받고 출동한 경찰관(순찰차)을 향해 폭죽을 쏘는 등 공권력을 비웃는 듯한 행위를 저질러 비난 가능성이 크고 다수가 고등학생으로 죄의식 없이 범행해 모방범죄 가능성이 우려된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이에 경찰은 최근 개인 SNS, 인터넷 등에서 오토바이 폭주 관련 영상이나 이를 개인적으로 단죄하는 영상들이 많은 조회수를 기록하는 등 사회적인 문제로 대두되고 있어 이 같은 행동에 대해 엄벌에 처한다는 방침이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경찰 관계자는 “폭주행위를 하며 시민과 경찰관들에게 위해를 가하는 범죄행위는 반드시 검거돼 처벌을 받는다는 사실을 인식해 이 같은 행동을 따라 하지 않을 것”을 당부했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;창원=강민한 기자 kmh0105@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>철도노조 “오전 9시 총파업…열차안전·시민편익 지키는 투쟁”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667444&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667444&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-13T23:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091408571665116_1694649436_0018667444.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전국철도노동조합(철도노조)가 14일 오전 9시부터 18일 오전 9시까지 제1차 총파업에 돌입한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;철도노조는 이날 오전 9시 전국에서 지부 총파업 출정식을 열고, 서울·부산·대전·영주·광주송정역 등 전국 5개 거점에 모여 총파업 결의대회를 개최한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노조에 따르면 이번 총파업에는 필수 유지인력 9000여 명을 제외한 조합원 1만 3000여 명이 참여한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;철도노조는 수서행 고속철도(KTX) 투입 등 공공철도 확대, 4조 2교대 전면 시행, 성실 교섭 등을 촉구하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제2차 파업 여부는 아직 결정되지 않았다. 노조는 국토교통부와 한국철도공사(코레일) 측의 입장을 지켜보며 향후 대응 방침을 결정할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;철도노조는 이날 보도자료를 통해 “원만한 해결을 위해 준법투쟁을 연기하고 중앙노동위원회 사후 조정을 하는 등 최선을 다해왔다”며 “전날 막판 교섭까지 했지만 합의 타결에 실패했다”고 설명했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “14일 철도노동자의 총파업은 열차의 안전과 시민 편익을 지키는 투쟁”이라며 “불합리한 철도 쪼개기를 저지하고, 시민 불편을 해소할 유일한 대안인 수서행 KTX를 쟁취해 시민 품으로 돌아갈 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에스알(SR)이 운영하는 수서고속철도(SRT) 노선이 지난 1일부터 경전·전라·동해선으로 확대되고 경부선 주중 운행은 축소됐는데, 철도노조는 SRT와 KTX의 분리 운영을 철도 민영화 수순으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최명호 철도노조 위원장은 “철도정책과 시민 요구가 정면으로 충돌하는 상황에서 철도노동자가 설 곳은 시민이 계신 곳”이라며 “시민의 편리한 열차 이용과 동떨어진 국토부의 철도정책은 수정되어야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>철도노조 “오전 9시 총파업…열차안전·시민편익 지키는 투쟁”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667444&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667444&amp;code=61121111&amp;sid1=soc</guid>
      <pubDate>2023-09-13T23:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091408571665116_1694649436_0018667444.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;전국철도노동조합(철도노조)가 14일 오전 9시부터 18일 오전 9시까지 제1차 총파업에 돌입한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;철도노조는 이날 오전 9시 전국에서 지부 총파업 출정식을 열고, 서울·부산·대전·영주·광주송정역 등 전국 5개 거점에 모여 총파업 결의대회를 개최한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;노조에 따르면 이번 총파업에는 필수 유지인력 9000여 명을 제외한 조합원 1만 3000여 명이 참여한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;철도노조는 수서행 고속철도(KTX) 투입 등 공공철도 확대, 4조 2교대 전면 시행, 성실 교섭 등을 촉구하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;제2차 파업 여부는 아직 결정되지 않았다. 노조는 국토교통부와 한국철도공사(코레일) 측의 입장을 지켜보며 향후 대응 방침을 결정할 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;철도노조는 이날 보도자료를 통해 “원만한 해결을 위해 준법투쟁을 연기하고 중앙노동위원회 사후 조정을 하는 등 최선을 다해왔다”며 “전날 막판 교섭까지 했지만 합의 타결에 실패했다”고 설명했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 “14일 철도노동자의 총파업은 열차의 안전과 시민 편익을 지키는 투쟁”이라며 “불합리한 철도 쪼개기를 저지하고, 시민 불편을 해소할 유일한 대안인 수서행 KTX를 쟁취해 시민 품으로 돌아갈 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;에스알(SR)이 운영하는 수서고속철도(SRT) 노선이 지난 1일부터 경전·전라·동해선으로 확대되고 경부선 주중 운행은 축소됐는데, 철도노조는 SRT와 KTX의 분리 운영을 철도 민영화 수순으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;최명호 철도노조 위원장은 “철도정책과 시민 요구가 정면으로 충돌하는 상황에서 철도노동자가 설 곳은 시민이 계신 곳”이라며 “시민의 편리한 열차 이용과 동떨어진 국토부의 철도정책은 수정되어야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;김판 기자 pan@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경북의 스토리 “세계로 뻗어갈 수 있는 지혜 집중 모색”</title>
      <link>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667478&amp;code=61122022&amp;sid1=yeo</link>
      <guid>https://news.kmib.co.kr/article/view.asp?arcid=0018667478&amp;code=61122022&amp;sid1=yeo</guid>
      <pubDate>2023-09-14T00:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://image.kmib.co.kr/online_image/2023/0914/2023091409024965119_1694649770_0018667478.jpg&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;세계가 K콘텐츠에 열광하고 있는 시대에 경북도가 스토리산업의 중심으로 발돋움하기 위해 마련한 ‘글로벌 K-스토리 페스티벌’이 22일부터 23일까지 안동문화예술의전당에서 개최된다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경북도가 주최하고 경북문화재단 콘텐츠진흥원이 주관하는 이번 페스티벌의 주제는 ‘K-스토리 IP(지식재산)의 무한확장’이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;문화와 역사자원이 풍부한 경북에서 스토리의 무한한 가능성을 탐색하고 경북의 스토리가 세계로 뻗어갈 수 있는 지혜를 집중 모색한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;개회식은 드라마 ‘SKY캐슬’의 OST를 부른 하진의 식전공연으로 열린다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 ‘한국 영화제의 아버지’라고 불리는 김동호 전 부산국제영화제 명예집행위원장과 김인규 전 KBS사장의 축사, 올해 21회째를 맞이하는 경상북도 영상콘텐츠시나리오 공모전 시상, 개회 선포 세레머니 등이 이어진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;메인 강연은 진흥원 시나리오 공모전 출신 작가로 드라마 ‘힘쎈 여자 도봉순’, ‘마인’ 등으로 유명한 백미경 작가가 ‘콘텐츠 창작을 꿈꾸는 그대들에게’라는 주제로 지역 창작자들과 소통한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경북콘텐츠코리아랩(CKL) 상상톡 프로그램과 함께 진행하는 스타 팬밋업 프로그램은 △CJ문화재단 크리에이티브마인즈의 조용신 예술감독 △뮤지컬 ‘미스 사이공’ 투이역을 맡았던 배우 마이클 리 △영화 ‘범죄도시’의 강윤성 감독이 참여해 지역 예비 창작자들과 ‘OTT시대 K-글로벌 진출 사례’ 등에 대한 이야기를 나눈다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;공모전 등을 통해 선정된 총 10편의 우수 스토리 작가들이 드라마&amp;#8231;영화 등 국내 유수의 제작사 관계자들을 대상으로 피칭을 진행하며 피칭 후에는 비즈 매칭을 통해 작품 디벨롭 및 제작 연결을 위한 비즈니스 기회를 제공한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;23일 진행되는 스토리 콘퍼런스 및 포럼에서는 △제작사인 스튜디오N 네이버 웹툰 담당 권민경 프로듀서 △‘나쁜 엄마’, ‘대행사’ 등 JTBC 드라마 제작사인 스튜디오 룰루랄라(SLL)의 김소정 총괄제작자  △‘슬기로운 의사생활’, ‘강식당’ 등을 제작한 에그이즈커밍의 장요한 프로듀서가 스토리의 무한가치를 다루는 콘퍼런스를 진행한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;또 인문콘텐츠학회의 박치완(한국외대) 교수, 위군(중국 지닝대) 교수, 이종훈(목포대) 교수, 오윤지(한양대) 박사가 ‘스토리의 글로벌 진출 비즈니스 전략’에 대해 이야기하는 시간을 가진다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이어 포럼에서는 ‘이상한 변호사 우영우’ 제작사인 ENA 윤용필 대표, 용인대 문화콘텐츠학과 박민권 교수, 안동MBC 강병규 프로듀서가 지역 스토리산업 발전 방안에 대해 토론한다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이밖에 스토리 피칭작 및 스토리 기반 2차 콘텐츠화 작품들과 전남정보문화산업진흥원과 연계한 웹툰 전시가 준비돼 있으며, 창작자들을 위한 저작권 관련 자문과 정보제공 등의 프로그램이 함께 진행될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;경북문화재단 이종수 콘텐츠진흥원장은 “문화와 역사자원이 풍부한 경북에서 스토리의 무한한 가능성을 함께 탐색하며 소통할 수 있는 행사를 만들겠다”며 “지역의 스토리가 세계로 뻗어나갈 수 있는 기회가 되길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;안동=김재산 기자 jskimkb@kmib.co.kr</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>