<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 사회</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_society.xml</link>
    <description>서울신문 - 사회</description>
    <lastBuildDate>2023-10-23T00:08:34.768Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>경남서 만나는 세계...다문화 축제 ‘맘프’ 20일 개막</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231019500110</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231019500110</guid>
      <pubDate>2023-10-19T14:00:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/19/SSC_20231019140022_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;국내 최대 문화다양성 축제인 2023 맘프(MAMF)가 20일 경남 창원시 용지문화공원, 성산아트홀, 중앙대로 일원에서 열린다.&lt;br&gt;올해 18번째를 맞은 맘프는 이주민(Migrants), 아리랑(Arirang), 다문화(Multicultural), 축제(Festival)를 아우르는 말이다. 국내외 25만명 이상 참여하는 글로벌 문화다양성 증진 사업으로, 연중 온라인으로 전 세계와 소통하는 아시아 대표 축제다.&lt;!-- 그림 1497754 --&gt;축제 개막식은 20일 오후 6시 30분 용지문화공원에서 열린다. 올해 주빈국인 파시크탄 국립예술단과 한국예술단간 합동 특별공연 등을 볼 수 있다.&lt;br&gt;21일 오전에는 대학(원)생 아이디어 공모전과 청소년 다문화 그림 그리기 대회를 진행한다. 오후에는 14개 이주민 댄스팀 공연과 뮤지컬 갈라쇼(달빛아래)가 펼쳐진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;축제 마지막 날인 22일에는 14개국 가수와 예술 내한 공연과 문화축제 ‘마이그런츠 아이랑’ 등이 축제장 전역에서 동시에 열린다. 이어 오후 4시에는 축제 꽃인 문화다양성 퍼레이드가 있다. 퍼레이드에는 14개국 교민회와 한국·남미팀 등 20개 팀이 참가한다. 퍼레이드를 마치고 이어서 열리는 ‘아시안 뮤직콘서트’는 아시아를 대표하는 가수의 내한공연이 있다.&lt;!-- 그림 1497755 --&gt;축제를 원활하게 진행하고자 19일 오후 4시부터 22일 자정까지 용지문화공원 인근 중앙대로 차량통행을 통제한다. 퍼레이드가 있는 22일 오후 2시~오후 6시에는 경남도청 사거리부터 최윤덕장군동상(2.2㎞)까지도 차량통행을 통제한다.&lt;br&gt;이밖에 축제가 진행되는 3일 동안 축제장 곳곳에서는 △각 나라 전통물품·공예품을 구매할 수 있는 세계 문화장터 △체험프로그램 △도시에서 떠나는 세계여행 등 다양한 행사를 즐길 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;맘프 축제는 2005년 다문화축제로 시작했다. 이주민들이 직접 만들어가는 축제로 매년 20만명 이상이 참여하고 있다. 2015년 지역사회 통합을 이루는 축제로 인정받아 대통령직속 국민대통합위원회의 ‘국민통합모델’로 선정된 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>레고랜드, 겨울에도 문연다…금토일+공휴일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231019500116</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231019500116</guid>
      <pubDate>2023-10-19T14:14:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/19/SSC_20231019141410_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497766 --&gt;강원 춘천 레고랜드 코리아 리조트가 동절기에도 휴장 없이 테마파크를 운영한다.&lt;br&gt;레고랜드는 국내 고객의 라이프스타일과 니즈에 부합하기 위해 지난해와 달리 동절기 주 3~4일 운영한다고 19일 밝혔다. 다음 달 20일부터 12월 31일까지 금·토·일요일과 월요일을 문을 열고, 내년 1월 1일부터 3월 24일까지는 금·토·일요일과 공휴일 운영한다. 운영시간은 오전 11시부터 오후 6시까지이고, 물놀이 기구 등 일부 시설은 안전을 고려해 운영하지 않는다.&lt;br&gt;동절기에 맞춘 이벤트도 마련한다. 다음 달부터 ‘메리 브릭스마스’(Merry Bricksmas) 콘셉트로 한 ‘LEGO 크리스마스트리 점등’ 이벤트를 열고, 내년 초에는 용의 해를 맞아 레고랜드 시그니처 캐릭터인 ‘올리’로 테마파크를 단장한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이순규 레고랜드 코리아 리조트 대표는 “우리나라 기후와 비슷한 다른 나라 레고랜드의 겨울철 휴장과 달리 한국의 겨울방학과 봄 방학, 설날 연휴 등 겨울철 국내 고객들의 시즌 특성을 고려했다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새처럼 자유롭게 길 위에서 쉼표… 네번째 아트간세 탄생</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231019500138</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231019500138</guid>
      <pubDate>2023-10-19T14:51:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/19/SSC_20231019145103_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497791 --&gt;제주올레길 21코스에 네번째 아트간세가 설치돼 시선을 끌고 있다.&lt;br&gt;(사)제주올레는 제주올레를 후원하는 세비앙㈜의 후원으로 최근 제주올레 길 21코스가 있는 제주시 구좌읍 하도리에 길 위의 창작예술 프로젝트 아트간세가 탄생했다고 19일 밝혔다.&lt;br&gt;제주마를 주제로 실험적인 재로를 활용해 다양한 예술 활동을 펼치고 있는 강문석 작가의 손을 통해 태어난 아트간세는 길을 걷는 도보여행자들에게 쉼표를 주고 예술적인 감흥을 줄 것으로 기대하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아트간세는 예술작품이지만 스탬프 보관함, 올레꾼들의 쉼터인 의자, 포토존 등 쓰임새가 다양하다.&lt;br&gt;21코스 중간스탬프 자리에 설치된 아트간세는 철새도래지가 있는 하도리와 가까이에 있어 해당 마을에 자주 출몰하는 철새인 쇠가마우지를 형상화해 간세의 몸통에 앉혔다. 간세의 몸통은 면으로 금속 동을 주 재료로 썼으며 동은 시간이 지날수록 청록색의 녹이 앉혀지면서 선명한 녹색빛을 띄어 자연스런 색의 변화를 이끌어 낼 수 있는 효과를 기대할 수 있다.  쇠가마우지는 선들을 모아 몸통 사이를 비어 놓은 형태에 바람이 드나드는 구조를 살려내 차경 효과가 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아트간세가 설치된 하도리에 거주하고 있는 올레꾼 이성관씨는 “문주란의 자생지인 토끼섬과 아름다운 제주의 동쪽 바다를 볼 수 있는 하도리를 더 아름답게 빛내주는 예술작품이 놓인 것 같다”며 “마을주민들 뿐만 아니라 올레꾼들 사이에서도 상당히 인기있는 사진 명소가 될 것 같다”고 했다.&lt;br&gt;강문석 작가는 “제주올레 길을 찾는 수많은 사람들이 시원한 바다 풍경과 함께 한 마리 새처럼 자유롭게 길 위에 마음을 풀어놓을 수 있길 바라면서 작업했다”고 소감을 전했다.&lt;br&gt;제주올레 안은주 대표는 “앞으로도 길 위에 예술을 입히는 아트간세 사업을 지속함으로써 도보 여행자들에게 길을 걸으며 다양한 재미와 감동을 느낄 수 있도록 힘쓰겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 제주올레 길에서 만날 수 있는 아트간세는 1코스 종점 광치기해변(김현성 작가), 9코스 군산오름 정상(김세중, 김남표 작가)에서 스탬프함 기능과 올레꾼들이 쉬어갈 수 있는 의자와 공간으로 길 위를 지키고 있다. 더불어 지난 4월에는 제주올레 길 11코스 종점인 무릉외갓집 복합문화농장(김세중 작가)에 3.7m 높이의 대형 아트간세가 세워져 올레꾼들의 포토존 역할을 하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주화 이룬 86정치인은 왜 민주주의와 불화하는가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231019500231</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231019500231</guid>
      <pubDate>2023-10-19T18:33:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/19/SSC_20231019183342_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497952 --&gt;22대 총선이 6개월도 채 남지 않았다. 바야흐로 정치의 계절이 다가온다. 저마다 혁신을 부르짖고 있지만, 각 당내에선 공천을 둘러싸고 복잡한 셈법이 오가고 있다.&lt;br&gt;‘친○계’라 불리는 각 계파 간 줄다리기도 치열하겠지만, 이번 총선에서도 ‘86 용퇴론’이 중요한 이슈 중 하나가 될 것으로 보인다.&lt;br&gt;20일에 출간되는 황두영 작가의 신간 ‘성공한 민주화, 실패한 민주주의’는 민주화에 기여했으면서도 지금의 민주주의와 계속 어긋나고 있다는 평가를 받는 86 정치인들을 포퓰리즘이라는 틀로 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;86세대는 1980년대 대학 생활을 한 1960년대생 세대를 가리킨다. 그러나 이 책은 86세대 전체를 세대론적 관점에서 이야기하지 않는다. 박정희 정권하의 어린 시절부터, 학생운동 활동가로서 1980~1990년대를 보내고, 1990년대 중반부터 정계에 입문한 이후 지금까지 현역으로 활동 중인 86 정치집단만을 대상으로 그 정치적 일대기를 따라간다.&lt;br&gt;한때 젊고 새로운 피로 주목받던 86 정치인들이 왜 이제는 용퇴론의 대상이 됐을까. 독재정권에 맞서 한국의 민주화에 기여했음에도 왜 지금의 민주주의와 불화를 겪는가.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 책에서 86의 정치관을 포퓰리즘의 틀로 분석하기에 먼저 포퓰리즘에 대한 설명이 필요하다. 포퓰리즘이 흔히 ‘인기 영합주의’로 오해되지만, 이는 일종의 부작용일 뿐 포퓰리즘 자체는 좋은 것도, 나쁜 것도 아니다. 포퓰리즘이란 사회가 궁극적으로는 ‘순수한 민중’과 ‘부패한 엘리트’라는 두 진영으로 나뉘고, 각 진영 내에서는 같은 이해관계를 갖는다고 보는 정치행동이라고 설명한다. 포퓰리즘 관점에서 민중의 모든 고통은 엘리트들의 착취와 부정 때문이다. 그렇기에 민중은 엘리트들을 몰아내야만 민중의 뜻에 따른 정치를 할 수 있다는 게 포퓰리즘 정치관이다.&lt;br&gt;저자는 86들이 국민을 ‘기득권 엘리트’의 대척점에 선 단일한 집단으로 전제하고 있다는 데서 그들의 정치 행동을 설명한다. 86들 스스로 ‘국민’에 속하기 때문에 그들을 대변할 자격이 있고, 민주당 정권이 정치적으로 도전받을 때마다 ‘기득권에 맞서는 국민’을 상정하려고 했다는 것이다.&lt;br&gt;그러나 다양한 이견을 내는 다양한 사람들은 86들이 상정하는 ‘국민’의 틀에 좀처럼 묶이지 않았다. 86들은 수많은 이견들을 조율하는 대신, 자신들의 기준에 미치지 못하는 사람들을 윤리적으로 단죄하는 포퓰리즘 해결책을 동원했다. 이러한 이분법적 세계관은 민주주의의 일상과 어긋난다. 이것이 86포퓰리즘이 2020년대에 필요한 민주적 해답을 내놓지 못하는 이유라고 저자는 바라본다.&lt;br&gt;저자는 86포퓰리즘의 기원과 진화 과정을 분석하기 위해 86들의 정치적 일대기를 살펴본다. 박정희 정권 치하에서 주입받은 ‘국난극복’과 ‘정상국가론’, 전두환 독재정권 집권을 계기로 형성된 ‘지배세력-민중’이라는 이분법적 정치관 등을 다룬다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 86들의 머릿속에서 정치적 지향이 된 ‘민중’의 개념을 소개하고, 왜 86들이 대의정치의 대표자라기보다 마치 종교공동체의 성직자처럼 민중을 체현하는 대표자로 나서게 됐는지 분석한다.&lt;br&gt;또 제도정치권에 진입한 86포퓰리즘 정체성이 현실 정치와 어긋나고 부딪히는 지점을 살펴본다. 저자는 노무현 전 대통령의 비극적 죽음으로 포퓰리즘의 이분법이 ‘외세-민중’ 대신 ‘적폐-(깨어 있는) 시민’으로 전환된 과정 속에서 86정치인들이 새로운 정치적 명분을 갖고 부활하게 됐다고 강조한다.&lt;br&gt;그리고 86포퓰리즘이 ‘반적폐 포퓰리즘’으로 업데이트해 정권 창출에 성공했으나 여전히 현재의 유권자들과 어긋나고 있는 현실을 짚어본다.&lt;br&gt;저자 황두영은 국회의원 보좌관부터 청와대 정무수석실 행정관, 더불어민주당 공동비대위원장 정무조정실장에 이르기까지 정치권에서 실무를 경험했다. 현재 칼럼과 방송을 통해 정치 이슈를 분석하는 작업을 하고 있다.&lt;br&gt;저자는 다만 86들의 무조건적인 용퇴를 주장하지 않는다. 86들의 역사적 성과를 존중하면서 그 한계를 제시한다. 이것이 한국 정치가 진정한 반성을 하는 시작점이 될 수 있다고 저자는 강조한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>살아남은, 살아가는… 아픔과 치유에 대하여</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020018001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020018001</guid>
      <pubDate>2023-10-20T01:09:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/20/SSC_20231020010915_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;‘10·29 참사’ 겪은 여성의 이야기&lt;br/&gt;겨우 한 발짝 뒤에서 조우한 죽음&lt;br/&gt;“나도 모르는 사이 진창 속에 살아”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1498004 --&gt;한 여성이 트라우마를 치료하기 위해 정신과 전문의를 찾았다. 지난해 10·29 이태원 참사 현장에서 가까스로 목숨을 구한 이다. 그는 상처 입은 영혼을 달래 줄 처치를 기대했지만 의사는 집에 쓰레기봉투는 몇 개냐, 양치는 얼마나 자주 하느냐는 둥 뚱딴지같은 질문만 해 댔다. 곰곰 따져 보니 외상후스트레스장애(PTSD)를 겪고 있는 주민에게 도움을 주겠다던 구청의 상담센터에서도 비슷한 대접을 받았다. 그게 기분 나빠 구청을 뛰쳐나왔는데 전문 병원에서조차 이런 식으로 응대하다니, 여성은 부아가 치밀었다.&lt;br&gt;상담을 하는 둥 마는 둥 끝내고 집으로 돌아온 그는 깜짝 놀랐다. 집안이 쓰레기들로 엉망이었기 때문이다. 그러고 보니 언제 양치를 했는지, 언제 샤워를 했는지도 가물가물했다. 진창 같은 환경 속에서 살고 있던 스스로의 모습을 자신만 모르고 있었다는 걸 깨달았을 때, 그의 심경은 얼마나 비참했을까.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘제가 참사 생존자인가요’는 겨우 한 발짝 뒤에서 죽음과 조우했던 한 평범한 여성이 쓴 글을 묶은 책이다. 겪지 않은 사람은 전혀 모를 고통과 치료의 과정들이 낱낱이 기록돼 있다. 저자가 늘 자문했던 것 중 하나는 “현장에는 있었지만 몸을 다치지 않았고, 가족이나 친구를 잃은 것도 아닌 자신이 ‘생존자’일 수 있느냐”는 것이었다. PTSD 상담사는 이렇게 답했다. “참사를 뉴스에서 보고 간접적으로 겪은 우리 모두가 생존자나 다름없으며, 그걸 가까이서 직접 겪은 당신이 더 힘든 건 당연하다”고. 그런 점에서 ‘제가 참사 생존자인가요’는 저자가 사회 전체에 던지는 질문이나 다름없다.&lt;br&gt;저자는 참사가 개인의 삶을 어떻게 무너뜨리는지 증언한다. 또 참사 이후 이어진 ‘놀러 가서 죽은 것’이라는 비난과 낙인찍기 등의 2차 가해에 사회가 어떻게 반응해야 할지 질문을 던진다. 저자는 “돌아보니 나를 살린 것은 ‘연결감’이었다”며 “이 책을 계기로 삶의 무게 때문에 힘들어하는 사람과 연결되고 싶다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘개의 후원받는 예술가’… 작품 태워야 비싸진다는 역설 곱씹다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020019001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020019001</guid>
      <pubDate>2023-10-20T01:09:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/20/SSC_20231020010920_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;팬데믹 때 기업들 후원 끊기자&lt;br/&gt;음식 배달 라이더 나선 주인공&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;가혹하지만 ‘예술가’의 삶 열망&lt;br/&gt;‘자본’ 결정으로 작품 소각 위기&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;생존 문제로 창작 욕구 떠밀어&lt;br/&gt;“그래도 꿈을 얘기하는 게 예술”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1498006 --&gt;“나는 개의 후원을 받는 예술가다.”&lt;br&gt;윤고은의 새 장편 ‘불타는 작품’은 중의적이면서도 강렬한 문장으로 영미권 출판사들의 주목을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘개의 후원’에서 개는 천박한 자본주의를 의미하겠거니 어림짐작하고 소설로 들어가면 허를 찔린다. 실제로 부유한 사업가로부터 미술재단을 넘겨받은 ‘사진 찍는 개’ 로버트가 예술의 후원자이자 예리한 비평가로 작가들을 정해 지원에 나서기 때문이다.&lt;br&gt;팬데믹 시절 기업의 후원이 끊기며 ‘예술’ 대신 음식 배달 라이더로 ‘밥벌이’에 나서게 된 안이지. 그에게 로버트로부터 후원 작가로 낙점됐다는 전갈이 온다. 지원은 풍요롭다. 하지만 단 하나의 조건이 가혹하다. 16주간 미국 팜스프링스에 있는 재단에서 지내며 만든 작품 가운데 로버트가 선택한 작품 하나를 ‘소각’해야 한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;오르는 집세에 점차 변두리로, 예술의 세계에서 현실의 진창으로 내몰리던 안이지는 제안을 받아들인다. 재단에서의 나날은 의구심과 불쾌감의 연속이다. 로버트는 일종의 번역기인 블랙박스와 재단 직원, 영영 통역사, 영한 통역사까지 총동원해 나누는 대화와 편지 등을 통해 오만과 힐난으로 뭉친 언어로 안이지를 창작으로 몰아붙인다.&lt;br&gt;그는 점차 작품 활동에 몰입해 들어가면서도 최고의 작품이 끝내 자신의 소유가 되지 못하고 타인에 의해 이 세상에서 사라져야 한다는 사실을 인정하기 힘들다. 가혹한 동아줄을 부여잡고서라도 예술가로 살아가고 싶다는 열망, 내 창작품을 ‘자본’의 결정으로 불태울 수 없다는 고민 사이의 갈등이 이야기를 추진해 나가는 동력이 된다.&lt;!-- 그림 1498009 --&gt;작가는 ‘개의 후원을 받는 예술가’라는 설정을 통해 자본에 예속될 수밖에 없는 예술의 운명을 화두로 펼쳐 놓는다. 작품을 소각하는 ‘이벤트’ 자체가 작품 가격을 한껏 띄우고 작가가 명성을 얻는 길이라는 것, 그것이 예술의 성취가 되고 예술가가 되는 길이라는 이 한 편의 ‘블랙코미디’는 사실 현실에 대한 지독한 재현이다.&lt;br&gt;이런 설정은 경매에서 낙찰되자마자 작가가 액자에 숨겨 둔 파쇄기를 작동시켜 하단이 갈가리 찢겨 나간 뱅크시의 작품 ‘풍선 없는 소녀’를 떠올리게 한다. 이 작품은 2018년 낙찰 당시 가격이 17억원이었다가 2021년 경매에서 304억원까지 뛰며 미술품 가격에 대한 논쟁을 불러일으켰다.&lt;br&gt;끊임없이 의심하는 안이지처럼 초반에는 개가 미술재단의 후원자라는 황당하고 비현실적인 설정에 자꾸만 이야기에서 미끄러지게 된다. 하지만 현실과 비현실 사이를 솜씨 좋게 꿰는 작가의 작법은 어느새 어딘가에 있을 법한 세계라고 독자를 설득시킨다. 재단 바깥 풍경이 캘리포니아 산불에 ‘디스토피아’로 변모하는 것도 의미심장하다. 생존의 문제로 창작의 욕구는 밀어내야 하는 예술가들의 핍진한 현실을 보여 주는 듯하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 우리가 여전히 믿고 싶은 것은 소설 속 이 문장이다.&lt;br&gt;“나는 예술이 그런 거라고 생각합니다. 현실에서는 막다른 골목이지만, 꿈으로 넘어가 계속 얘기하자고 말할 수 있는 마음. 그게 예술가가 우리에게 심어 주는 빛이죠.”(155쪽)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>팬데믹 때 학습 격차 커졌다… 불평등 없앨 열쇠는 공교육</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020019002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020019002</guid>
      <pubDate>2023-10-20T01:09:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/20/SSC_20231020010923_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498010 --&gt;우리는 학교와 학교 간 격차가 있다고 생각한다. 이를 보여 주는 결과들도 있다. 학교 간 학업 성취도 평가 비교가 이런 사례다. 이른바 ‘서울 주요 대학’에 학생 몇 명을 진학시켰는지도 잣대로 쓰곤 한다. 좋은 대학에 보내기 위해 학부모들은 자녀를 특수목적고나 국제고 등에 보내려 기를 쓴다.&lt;br&gt;이렇게 놓고 보면 학교는 불평등을 길러내는 곳처럼 여겨진다. 저자는 이런 편견에 맞선다. 학교는 불평등을 조성하는 게 아니라 반영할 뿐이라고 주장한다.&lt;br&gt;학교 밖 불평등이 학교 안 불평등보다 크다는 점에 착안했다. 여러 실험을 통해 이를 입증한다. 학교 간 비교가 아닌, 학교가 열리지 않는 여름방학과 열리는 학기 중 학습 발달을 비교했다. 교육을 받는 것 자체로도 불평등을 완화하는 효과를 보였다. 우리도 이미 절실하게 경험한 적이 있다. 코로나19 당시 학교가 닫혔을 때 그 격차가 더 크게 벌어졌던 점을 떠올려 보라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;학교가 불평등을 완화하는 곳이라는 주장은 학교 개혁 시발점이 공교육 강화라는 결론으로 모인다. 불평등을 줄이고 싶으면, 학교가 아니라 학교 밖 불평등 유발 요소에 주목해야 한다는 말에 공감할 수밖에 없을 터다.&lt;br&gt;다만 책을 읽는 내내 어딘가 맞지 않는다는 느낌을 받을 수 있다. 책은 미국 교육제도를 중심으로 서술한다. 우린 이에 반해 훨씬 더 극성스럽다는 점을 인정하고 읽는 게 좋겠다. 국가가 교육과정을 만들고, 학생들은 여기에 맞춰 내신과 국가가 만든 대입 시험인 대학수학능력시험을 준비한다. 중학생 때부터 본격적으로 입시를 준비하는 나라라는 점에서 책은 다소 안이하게 다가오기도 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한국불평등연구회에서 일하는 저자들이 책을 번역한 이유도 여기에 있다고 했다. 미국에 비해 국가 교육과정이 표준화된 점, 교육열이 더 높은 점 등을 고려하면 공교육 혁신은 우리나라 불평등 완화에 더 효과적일 수 있다는 옮긴이들의 주장에 고개가 끄덕여진다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수고했어, 괜찮아… 우린 함께 가는 중이니까 [그 책속 이미지]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020018003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020018003</guid>
      <pubDate>2023-10-20T01:09:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/20/SSC_20231020010919_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498018 --&gt;뺨을 스치는 서늘한 바람이 느껴지는 가을이 되면 어디론가 훌쩍 떠나고 싶은 생각이 든다. 노랗게 익어 고개 숙인 벼들로 가득한 평야를 가로지르는 빨간색 버스는 여행에 대한 충동과 함께 알 수 없는 고독감을 느끼게 한다.&lt;br&gt;동서고금의 많은 작가가 ‘삶과 여행은 같은 것’이라고 말했다. 끝나는 순간이 정해져 있고 즐거운 일과 힘겨운 일을 겪을 수밖에 없는 여행은 살면서 희로애락을 겪으며 죽음이라는 종착역을 향해 가는 인간의 여정과 비슷하기 때문이리라.&lt;br&gt;‘담다디’로 데뷔한 35년 차 싱어송라이터 이상은이 2007년 낸 노래 ‘삶은 여행’ 가사에 일러스트레이터 오승은 작가의 그림이 어우러져 책으로 나왔다. 오 작가는 이상은의 노래를 들으며 이런저런 시련으로 좌절을 겪으면서도 인생의 수많은 풍경을 씩씩하게 걸어가는 사람들을 떠올렸다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조용히 읊조리는 듯한 이상은의 노래를 들으며 책을 한 장 한 장 넘기다 보면 속 깊은 친구가 옆에서 ‘오늘도 수고했어, 괜찮아’라고 말하는 것 같은 느낌을 받는다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[책꽂이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020018004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020018004</guid>
      <pubDate>2023-10-20T01:09:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/20/SSC_20231020010921_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498007 --&gt;&lt;b&gt;모던 키친(박찬용 지음, 에이치비프레스) &lt;/b&gt;농장과 공장과 주방에서 음식이 만들어져 세상으로 나오고 연결되는 모습을 쫓았다. 귀농자와 외국인이 농업의 세계를 어떻게 바꾸고 있는지, 인천 중국집이 배달비를 받지 않는 이유 등을 풀어낸다. 2년간 40여곳의 식품공장, 식당 주방, 농업 현장 등을 취재해 230장의 사진으로 담았다. 472쪽. 2만 2000원.&lt;!-- 그림 1498012 --&gt;&lt;b&gt;이상이 일상이 되도록 상상하라(유범상 글, 유기훈 그림, 마북)&lt;/b&gt; 누구나 존중받는 공동체를 만들고자 좌충우돌하는 민달팽이 마중이의 여정을 그렸다. 어떤 이유로도 차별받지 않을 권리, 자유권, 사회권, 안전하게 일할 권리, 생명권 등 인권의 주요한 주제를 우화로 담고 깊이 있는 해설을 붙였다. 생생한 삽화도 보는 재미를 더한다. 304쪽. 1만 9000원.&lt;!-- 그림 1498015 --&gt;&lt;b&gt;밤이 오면 우리는(정보라 지음, 현대문학)&lt;/b&gt; 지난해 영국 부커상 인터내셔널 부문 최종 후보에 올랐던 저자의 중편소설로 ‘현대문학’에 실린 작품을 개작했다. 한때 인간이었던 흡혈인과 인간이라고 주장하는 인조인간이 기계에 대항하는 사투를 통해 궁극적인 인간의 조건에 대한 의문을 제시한다. 묵직한 주제를 속도감 있게 그렸다. 140쪽. 1만 4000원.&lt;!-- 그림 1498016 --&gt;&lt;b&gt;로마 이야기(줌파 라히리 지음, 이승수 옮김, 마음산책)&lt;/b&gt; 외국인에 대한 편견이 가득하지만 정작 관심 있는 외국인 여성에게는 이방인처럼 소외당하는 중년 남성 작가의 이야기 ‘P의 파티’를 비롯해 로마를 배경으로 한 아홉 편의 단편소설을 담았다. 인도계 미국인 작가가 그동안 주목한 경계인의 정체성에 대해 끈질긴 질문을 던진다. 288쪽. 1만 6800원.&lt;!-- 그림 1498019 --&gt;&lt;b&gt;변덕 마녀의 수상한 죽 가게(나우주 지음, 김영사)&lt;/b&gt; 먹기만 하면 원기가 충전되는 변덕죽으로 유명한 마녀에게 어느 날 번아웃이 찾아오고, 마녀는 이곳저곳을 떠도는 방랑을 시작한다. 단편 ‘안락사회’로 토지문학상을 받은 이후 번아웃으로 방황하던 저자가 오랜 시간 칩거하며 곱씹었던 자신의 이야기를 마녀라는 캐릭터에 녹여 냈다. 156쪽. 1만 2000원.&lt;!-- 그림 1498020 --&gt;&lt;b&gt;특별한 날 특별한 동화(최도영 글, 김민우 그림, 별숲) &lt;/b&gt;초등학교 4학년 동화가 어린이날, 크리스마스, 설날, 생일 때 겪는 소동을 연작으로 엮었다. 동화는 특별한 날 어떤 선물을 받을지, 용돈을 얼마나 받을지 기대하지만 소동이 일면서 최악의 날이 된다. 그럼에도 주위의 소중한 사람들 덕분에 행복 가득한 진짜 특별한 날을 맞는다. 160쪽. 1만 3000원.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이스라엘·하마스 등 분쟁 한눈에… 삶터 잃은 시민, 희망은 안 버려요 [어린이 책]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020019003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020019003</guid>
      <pubDate>2023-10-20T01:09:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/20/SSC_20231020010928_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498017 --&gt;이스라엘과 팔레스타인 무장정파 하마스의 교전이 점차 격해지고 있다. 무차별 폭격과 보복으로 무고한 시민들의 희생도 커진다. 앞서 벌어진 러시아와 우크라이나 전쟁도 안심할 수 없는 상황이다.&lt;br&gt;종군기자로 전 세계 분쟁 지역을 누빈 저자가 10대들에게 레바논, 아프가니스탄, 우크라이나, 리비아, 이라크, 시리아 등에 관한 이야기를 들려준다. 분쟁 지역의 역사와 분쟁의 양상을 이해하기 쉽게 설명한다. 나라에 따라 전제정권의 독재가 원인이 된 경우도 있고 경제 문제가 도화선이 된 사례도 있다. 테러와 강대국들의 이해관계가 내전으로 이어지기도 했다.&lt;!-- 그림 1498021 --&gt;청소년들이 이해하기 쉽게 다양한 자료를 실었다. 분쟁 지역의 위치를 알 수 있도록 주변국까지 표시한 지도는 물론이고 분쟁의 씨앗이 된 역사적 사건을 연대표로 정리해 맥락을 파악할 수 있게 했다. ‘부르카’, ‘게릴라’, ‘샤리아’ 등 관련 용어나 무장단체 이름 등에 대한 해설도 각 장에 수록했다.&lt;br&gt;특히 저자는 전쟁이 벌어지는 곳에서 일상을 살아가는 사람들의 이야기를 풍부하게 담았다. 우리와 다름없이 평범한 학생, 평범한 시민, 평범한 노동자였던 이들은 폭격을 피해 힘겹게 일상을 이어 간다. 혹은 난민, 실향민, 망명자로 떠돈다. 우리와 멀리 떨어진 곳에서 일어나는 일이지만 이들의 이야기는 그저 뉴스에만 나오는 이야기가 아니다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;저자는 이들이 삶터와 일상을 잃었다고 희망까지 버린 것은 아니라고 강조한다. 분쟁 지역의 과거와 현재를 이해하는 일은 지금 닥친 위험에서 벗어나고 나아가 인류의 미래를 변화시킬 수 있는 희망을 만드는 첫 발걸음이 될 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>6·25 때 지은 속초 동명동 성당, 국가등록문화유산 등록 예고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020020005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020020005</guid>
      <pubDate>2023-10-20T01:09:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/20/SSC_20231020010933_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498023 --&gt;문화재청은 6·25 전쟁 중 강원 속초에 지어진 동명동 성당을 국가등록문화유산으로 19일 등록 예고했다.&lt;br&gt;속초 바다를 내려다보는 언덕에 자리한 동명동 성당은 6·25 전쟁 중인 1953년 미군정에서 지방자치를 시행했던 지역에 건립됐다. 본당은 당시 인근 채석장의 석재를 채취하고, 미군 수송부대의 드럼통을 사용해 지은 것으로 파악된다. 6·25 전쟁과 휴전협정 시기의 천주교 발전사를 확인할 수 있는 건물로 시대적·지역적 특색을 잘 드러내는 것으로 평가받는다. 문화재청은 30일의 예고기간을 통해 의견을 수렴한 뒤 문화재위원회 심의를 거쳐 최종 등록할 예정이다.&lt;!-- 그림 1498146 --&gt;19세기 말 주미공사를 지낸 이범진(1852~1911)이 1896년 6월 20일부터 1897년 1월 31일까지 주미공사로 활동한 내용이 담긴 ‘미사일록’은 이날 국가등록문화유산이 됐다. 이범진의 기록을 공사관 서기생 이건호가 필사한 자료로 바다를 건너가는 여정부터 미국 측 인사 접견 내용, 미국 주요 기관과 문화시설, 유적지를 답사한 내용 등이 일자별로 자세히 기록돼있다. 당시 외교 활동과 다양한 역사적 상황을 파악할 수 있는 중요한 자료로 단국대 석주선기념박물관에서 소장하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>발길 닿는 곳마다 ‘혼불’의 서정이 스치네… 눈길 닿는 곳마다 춘향의 사랑이 머무네 [권다현의 童行(동행)]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020016001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020016001</guid>
      <pubDate>2023-10-20T01:11:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/20/SSC_20231020010929_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;최명희 대하소설 ‘혼불’의 배경지&lt;br/&gt;작가를 아끼는 주민들 마음 모여&lt;br/&gt;노봉마을은 ‘혼불마을’로 재탄생&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;젊은 연인들의 포토존 된 서도역&lt;br/&gt;‘미스터 션샤인’으로 핫플 떠올라&lt;br/&gt;광한루 연못 위 오작교도 가볼 만&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;개인적으로 좋았던 여행지는 아이와 함께 꼭 다시 찾는다. 사랑스런 공간에 추억을 덧대고 훗날 같이 나눌 이야기를 차곡차곡 쌓아 두기 위함이다. 이번에 찾은 전북 남원 노봉마을이 그러했다. 최명희 작가의 ‘혼불’에 매료되었던 대학 시절 기억을 더듬어 어느 추운 겨울 노봉마을을 찾았다. 그곳에서 만난 해설사 어르신 이야기에 흠뻑 빠져 남원 시내로 나가는 마지막 버스를 놓치고 말았다. 발을 동동 구르던 내게 어르신은 기꺼이 방 한 칸을 내어줬고, 그것이 인연이 되어 지금껏 남원을 지날 때마다 안부를 묻는 오랜 친구가 되었다. 그 추억이 너무도 소중해 남편과 한 번, 첫째와 다시 한번 찾았다. 이번에는 둘째와 함께였다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;노봉마을은 남원 사매면 서도리에 속한다. 노봉(露峰)이란 이름은 마을 뒤에 우뚝 솟은 노적봉에서 유래한 것으로 보이는데, 1917년 발행된 지명 자료에 노봉마을이 없는 것으로 미루어 비교적 최근에 불리기 시작한 것으로 짐작된다. 노봉마을은 삭녕 최씨 세거지(世居地)로 알려져 있는데, 수양대군을 도와 계유정난을 이끌었던 공으로 영의정에 두 차례나 올랐던 최항이 대표적 인물이다. 그의 손자 최수웅이 이곳 마을에 은거하면서 대대로 명문을 형성했는데, 최명희 작가도 그의 17대손이다.&lt;!-- 그림 1498024 --&gt;●노봉마을에 번진 ‘혼불’의 감동&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전주에서 태어나 학창 시절을 보낸 그는 1980년 단편소설 ‘쓰러지는 빛’으로 등단했고 이듬해 ‘혼불’ 제1부를 완성하며 전업 작가로 나서게 된다. 다른 작품 연재는 모두 중단한 채 오로지 ‘혼불’ 집필에만 몰두했던 그녀는 무려 17년 세월을 쏟아부어 5부작, 10권의 대하소설을 펴냈다. 일제강점기인 1930년부터 1943년까지 매안 이씨 가문을 지키려는 종부 3대와 빈민촌인 거멍굴 사람들 이야기를 그린 ‘혼불’은 출간 당시 150만부가 팔릴 만큼 뜨거운 인기를 누렸다.&lt;br&gt;노봉마을은 ‘혼불’에서 매안마을로 그려지는 실제 배경으로, 1999년부터 주민들이 직접 나서 ‘혼불마을’을 알리기 시작했다. 추수를 끝내고 마을 주민들끼리 관광에 나섰는데, 노봉마을은커녕 남원도 잘 모르던 사람들이 ‘혼불’ 이야기를 하니 대번에 알아보는 것에 자부심을 느꼈기 때문이란다. 덕분에 주민들은 혼불문학관을 짓는데 누가 먼저랄 것도 없이 대대로 갈아오던 기름진 논을 헐값에 내놓았다. 마침내 지난 2004년 ‘혼불’의 배경이 되었던 노봉마을에 혼불문학관이 들어섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아이에게 혼불마을에 갈 거라고 했더니 혼불이 무슨 뜻이냐 묻는다. 혼불은 사람의 혼을 이루는 푸른빛을 뜻하는 전라도 지역 방언이다. 국어사전에 사람이 죽기 전 혼불이 빠져나가는데, 그 크기가 작은 밥그릇만 하다고 설명하고 있다. 아이에겐 죽음이란 이미지가 너무 강렬했는지 대뜸 “그럼 우리 귀신마을에 가는 거예요?” 깜짝 놀라 눈이 동그래진다. 황당한 오해에 피식 웃음이 났다. 문득 십수 년 전 혼불문학관에서 만난 해설사 어르신의 설명이 떠올랐다. “가수는 노래 제목을 따라간다는데, 최명희 작가도 그랬던 모양이에요. 혼을 불살라 ‘혼불’을 완성하고 끝내 사그라들었으니….”&lt;br&gt;최명희 작가는 1943년 이후 ‘혼불’ 이야기를 준비하고 있었다. 한국전쟁과 민주혁명까지 수많은 글감이 그의 책상 앞에 쌓여 있었다. 하지만 해설사 어르신 말처럼 ‘혼불’ 집필에 혼을 불살랐던 탓일까, 탈고를 앞두고 난소암 진단을 받게 된다. 무서운 질병과 싸우면서도 끝내 손에서 펜을 놓지 않았던 그녀는 앞으로 써야 할 수많은 이야기를 남겨둔 채 1998년 삶의 마침표를 찍었다. ‘혼불’이 완간이 아닌 미완성의 대하소설인 이유다. 혼불문학관 입구에는 글쓰기를 대하는 작가의 처절한 완벽주의를 엿볼 수 있는 글귀가 있다. “나는 원고를 쓸 때면 손가락으로 바위를 뚫어 글씨를 새기는 것만 같다. 날렵한 끌이나 기능 좋은 쇠붙이를 가지지 못한 나는 그저 온 마음을 사무치게 갈아서 생애를 기울여 한마디 한마디 파나가는 것이다.”&lt;br&gt;엄마가 제일 좋아하는 작가라고 했더니 아이는 이것저것 궁금한 것이 많은가 보다. 나이는 몇인지, 어디에 사는지, 아이와 함께 자주 여행을 다니는지 같은 것들 말이다. 문학관 한편에 재현된 작가의 작업실을 보면서 “엄마도 이런 책상 좋아해요?”, “엄마가 좋아하는 작가님은 왜 컴퓨터가 없어요?” 질문이 꼬리를 문다. 예전에는 원고지에 펜으로 글을 썼고, 작가가 그 과정을 바위를 뚫어 손가락으로 글씨를 새기는 것처럼 고통스럽게 느꼈다고 설명하자 아이 낯빛이 어두워진다. 온 마음을 다해 ‘혼불’을 완성하고 결국 죽음을 맞았다는 이야기에는 눈물이 그렁그렁해져서 내 손을 꼬옥 잡는다. “엄마는 너무 열심히 글 쓰지 마요. 엄마 좋아하는 만큼만, 아주 조금만 써야 해요!” 아이의 순박한 진심이 작가의 글귀만큼이나 내 마음을 울린다.&lt;br&gt;●간이역 향수 가득한 가을의 서도역&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;혼불문학관 내부에는 ‘혼불’ 속에 그려진 당시 세시풍속이나 관혼상제, 음식, 노래 등을 디오라마로 구성한 공간도 자리한다. 작가의 치밀한 취재와 생생한 묘사 덕분인지 눈으로 보이는 것보다 글로 적힌 것이 더 풍부하게 느껴진다. 실제로 ‘혼불’은 문학뿐 아니라 민속학, 인류학, 언어학 등 다양한 학계의 주목을 받았던 작품이다. 특히 전라도 지역의 다채로운 방언과 사라져 가는 순우리말의 아름다움을 고스란히 담아냈다는 평가를 받았다. “세월이 가고 시대가 바뀌어도 풍화 마모되지 않는 모국어 몇 모금을 그 자리에 고이게 할 수만 있다면 그리하여 우리 정신의 기둥 하나 세울 수 있다면” 바랐던 작가의 소망이 이뤄진 셈이다.&lt;br&gt;혼불문학관에서 인연을 맺었던 해설사 어르신은 ‘혼불’을 감명 깊게 읽었다는 말에 서도역에서 문학관으로 이어지는 길을 꼭 한번 걸어 보라고 권했다. 넓게 펼쳐진 논 한가운데 기차역이 있는데, 그 앞 삼거리가 소설 속에서 천민들의 거주지인 거멍굴과 양반들의 공간인 매안마을을 나누는 길목이다. 서도역은 강모의 아내 효원이 순천에서 신행 올 때 처음 발 디딘 공간으로 묘사된다.&lt;br&gt;‘혼불’의 주요 배경인 매안 이씨 종가는 여기서부터 한 식경이나 걸어야 한다고 적고 있다. 지금은 자동차로 5분 남짓한 거리다. 첫날밤 신부 옷고름도 풀지 않은 채 잠든 강모의 무심한 뒷모습에서 효원은 그녀 앞에 놓인 처연한 운명을 짐작했을지도 모른다. 그럼에도 터벅터벅, 매안마을로 걸어 들어가 혹독한 운명에 맞섰던 그녀는 스무 살의 내게 큰 위로가 되었던 인물이다. “어느 한 사람 나에게 마음을 나누어 주지 않는다 하여도, 내 속에 내 먹일 마음을 가지고 있다면, 비루하고 누추하게 남의 문전에서 동정을 얻으려고 서성거리지 않을 것이다”란 구절 때문이다.&lt;!-- 그림 1498029 --&gt;몇 년 새 서도역은 꽤 유명한 관광지가 되었다. 인기 드라마 ‘미스터 션샤인’에서 구동매(유연석 분)가 철길에 앉아 고애신(김태리 분)을 기다리는 장면에 등장했는데, 여인을 향한 애틋한 마음과 지난한 세월을 품은 목조건물이 어우러져 시청자들의 눈길을 사로잡았던 것. ‘혼불’을 기억하는 이들만 가끔 찾아오던 낡은 간이역이 이제는 젊은 연인들의 포토존이 되었다. 이들을 위한 피크닉 용품 대여 서비스까지 이뤄지고 있으니 말이다. 덕택에 나도 둘째와 피크닉 매트를 펴고 앉아 예쁜 추억을 남겼다. 언젠가 아이가 ‘혼불’을 이해할 수 있는 날이 온다면, 이렇게 마주 앉아 두런두런 오늘을 떠올려도 좋겠다.&lt;!-- 그림 1498036 --&gt;&lt;!-- 그림 1498044 --&gt;●춘향전의 무대, 광한루의 낭만&lt;br&gt;‘혼불’에 앞서 남원을 대표하는 이야기, 바로 ‘춘향전’ 아닐까. 아이는 아직 ‘춘향전’을 읽지 않았는데 관련 내용을 바탕으로 꾸민 상설 공연이 있어 광한루로 향했다. 작품 속에서 성춘향과 이몽룡이 사랑을 속삭이는 장소로 등장하는 광한루는 가상의 공간, 혹은 재현된 곳으로 오해받기도 한다. 그러나 조선시대 명정승인 황희가 남원으로 유배 왔을 때 지은 엄연한 건물로, 정유재란 때 불탄 것을 인조 16년인 1638년에 복원해 지금에 이르고 있다. 원래는 광통루로 불렸는데, 조선 전기 문신인 정인지가 달나라에 있다는 궁전(廣寒淸虛府)에 빗대어 광한루로 이름을 고쳤다. 정면 5칸, 측면 4칸의 규모도 웅장하고 그 앞으로 펼쳐진 연못과 그림처럼 놓인 오작교가 낭만적인 풍광을 선사한다.&lt;br&gt;매주 토요일과 일요일 오후 2시에 선보이는 상설공연 ‘신관사또 부임행차’는 춘향테마파크 입구 사랑의 광장에서 시작해 광한루를 오가는 제법 큰 행사다. 신관사또를 위한 육방과 기생의 다채로운 공연과 퍼레이드가 흥을 돋우는데, 100여명에 이르는 배우는 모두 오디션을 거친 지역 주민들이다. 사실적인 분장과 의상, 천연덕스런 연기 덕분인지 아이는 마치 과거로 여행을 온 것처럼 어안이 벙벙하다. “엄마, 남원은 옛날 사람들이 사는 곳이에요?”&lt;br&gt;광한루 근처에 옛 추억을 더듬을 수 있는 공간이 있어 아이와 함께 찾았다. 남원의 근현대 기록물을 모아놓은 복합문화공간 남원다움관이다. 처음 이곳을 찾았을 때 혼불문학관에서 만난 해설사 어르신의 인터뷰 영상이 소개되고 있었다. ‘혼불 지킴이’, ‘혼불 할매’ 등으로 불리는 황영순씨다. 내게도 스스로를 촌아낙이라고 소개했던 그녀는 우연히 읽게 된 ‘혼불’로 인생이 바뀌었다.&lt;br&gt;자신이 사는 동네를 배경으로 한 소설이라고 하니 호기심에 펼쳐 든 책이었다. 전주 이씨 문중 종부이기도 한 그녀는 청암부인과 효원의 이야기가 마치 자신의 것처럼 느껴졌다. 그렇게 ‘혼불’에 흠뻑 빠지게 되면서 효원의 실제 모델인 삭녕 최씨 종가 며느리와 작품 속에 등장하는 청호저수지, 근심바우 등을 하나하나 조사하고 찾아냈다. 덕분에 혼불문학관의 해설사로, ‘혼불’ 문학기행의 안내자로 제2의 인생을 맞게 되었다.&lt;br&gt;지금도 그의 서가에 꽂혀 있던 너덜너덜한 ‘혼불’ 초판과 이튿날 기차를 타고 떠나는 내게 쥐여 줬던 따뜻한 누룽지 한 덩이를 잊지 못한다. 내게 남원이 ‘춘향전’ 대신 ‘혼불’로, 추어탕 대신 누룽지 한 덩이로 남은 이유다.&lt;!-- 그림 1498060 --&gt;&lt;!-- 그림 1498062 --&gt;●아이는  호기심, 어른은 추억의 세계로&lt;br&gt;아쉽게도 황영순 어르신의 영상은 그새 다른 전시로 바뀌었다. 그럼에도 아이는 1층 야외에 마련된 물놀이터 덕분에 신이 났다. 땀으로 범벅이 될 때까지 뛰어놀고는 그제야 전시관 안으로 들어섰다. 남원다움관 1층에는 남원 시내 지도와 함께 공간 하나하나에 쌓인 주민들의 소소한 기억들을 수집해 뒀다.&lt;br&gt;2층은 아이와 함께 둘러보기 좋았다. 인력거를 타고 남원의 근현대 거리를 달려 보는 가상체험 콘텐츠를 비롯해 엄마아빠의 학창 시절 추억까지 떠올리게 하는 오락기, 1960~70년대 만화방과 다방, 사진관 등이 재현돼 남원의 정체성은 물론 아련한 복고 감성도 즐길 수 있다. 특히 옛 만화를 따라 그리는 데 관심을 보인 아이가 ‘독수리 오형제’를 쓱쓱 그림으로 담는 것을 보니 기분이 묘하다. 엄마가 어릴 때 재미있게 봤던 만화라고 하니 완성된 그림을 선물이라며 건넨다. 전시는 바뀌었어도 또 하나의 기억을 덧댄 셈이다.&lt;!-- 그림 1498063 --&gt;&lt;!-- 그림 1498064 --&gt;●굽이치는 지리산 능선이 발아래&lt;br&gt;남원은 지리산이 품은 도시다. 산을 즐겨 오르는 편은 아니지만 언젠가 아이와 함께 산에서 하룻밤을 보내게 된다면 그 첫 번째는 지리산 아닐까 싶다. 훌쩍 자란 아들과 서로를 밀고 끌어 주며 지리산을 종주하는 꿈을 마음 한편에 간직했기 때문이다. 아직 어린아이를 위해 이번 여행에선 정령치를 골랐다. 정령치휴게소 주차장에서 계단만 오르면 굽이치는 지리산의 능선을 발아래 담을 수 있는 명소다. 여기서 조금 더 욕심을 내면 개령암지 마애불상군까지 걸어 보길 추천한다. 대부분 평탄한 숲길이어서 아이가 걷기에도 부담이 적다. 무엇보다 절벽에 새겨진 12구의 불상이 신비로운 감동을 자아낸다. 오랜 세월 비와 바람에 깎여 온전한 모습을 상상하기 어렵지만, 바위에 새긴 온화한 눈매와 부드러운 옷 주름이 경건함만은 잃지 않았다. 고려시대 불상으로 밝혀진 이들은 현재 보물로 지정돼 관리 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 10월 20일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020500001</guid>
      <pubDate>2023-10-20T01:13:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913003723_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482699 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 기쁨이 가득한 행복한 날.&lt;br&gt;48년생 : 몸과 마음이 분주하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 변동은 삼가고 한곳에 머물러라.&lt;br&gt;72년생 : 능력 안에서 목표를 세워라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 적극적으로 도전하라.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 안정이 중요하니 앞장서지 마라.&lt;br&gt;49년생 : 기다리던 일이 성사되겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 재물과 기쁨 생기겠구나.&lt;br&gt;73년생 : 이동이나 변동은 유리하다.&lt;br&gt;85년생 : 고생 끝에 낙이 있구나.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 운세가 불리하니 막힘이 있다.&lt;br&gt;50년생 : 하루종일 분주하겠다.&lt;br&gt;62년생 : 현재 위치에 만족하라.&lt;br&gt;74년생 : 움직이면 해답이 있겠다.&lt;br&gt;86년생 : 금전거래 때문에 손해 입겠다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 몸과 마음이 무겁구나.&lt;br&gt;51년생 : 곧 해결되니 당황하지 마라.&lt;br&gt;63년생 : 여유를 가져야 행운이 있다.&lt;br&gt;75년생 : 계획은 원대하나 운이 별로 좋지 않다.&lt;br&gt;87년생 : 너무 욕심을 부리지 마라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 순리에 맡기는 마음가짐이 필요하다.&lt;br&gt;52년생 : 때와 장소에 맞게 행동하라.&lt;br&gt;64년생 : 의지할 곳 없이 외롭구나.&lt;br&gt;76년생 : 안정을 취해야 할 때.&lt;br&gt;88년생 : 조만간 좋은 소식 오니 실망 마라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 지나친 투자는 삼가라.&lt;br&gt;53년생 : 신경 쓰이는 일에 집착 마라.&lt;br&gt;65년생 : 돈과는 연이 별로 없구나.&lt;br&gt;77년생 : 의사 표현을 확실히 해야 좋다.&lt;br&gt;89년생 : 분주한 하루가 되겠다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 너무 욕심부리지 마라.&lt;br&gt;54년생 : 현재 위치에 만족하라.&lt;br&gt;66년생 : 뜻대로 풀리지 않으니 피곤하다.&lt;br&gt;78년생 : 일단은 참고 묵묵하게 일해라.&lt;br&gt;90년생 : 계속 밀고 나가야 행운 있다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 작은 소망은 이루어진다.&lt;br&gt;55년생 : 움직이면 해답이 있겠다.&lt;br&gt;67년생 : 이동운이 좋으며 횡재수 있구나.&lt;br&gt;79년생 : 때와 장소에 맞게 처신하기만 하면 길하다.&lt;br&gt;91년생 : 친한 친구와 시비 수가 있으니 주의.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 어디를 가든 각별히 주의하라.&lt;br&gt;56년생 : 도움 주고 도움을 받아라.&lt;br&gt;68년생 : 참는 것이 길한 시기다.&lt;br&gt;80년생 : 대인관계를 신경 써라.&lt;br&gt;92년생 : 주변으로부터 고민 해결된다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 주위 사람과 마음을 맞추어라.&lt;br&gt;57년생 : 서두르면 될 일도 안되니 현상 유지에 힘써라.&lt;br&gt;69년생 : 노력한 만큼 수확이 있다.&lt;br&gt;81년생 : 성공의 열쇠를 얻게 되는 날이다.&lt;br&gt;93년생 : 불우한 사람에게 베풀어라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 심신이 평안하구나.&lt;br&gt;58년생 : 행운이 넘쳐난다.&lt;br&gt;70년생 : 남의 것은 탐내지도 말라.&lt;br&gt;82년생 : 분수에 맞게 처신해야 한다.&lt;br&gt;94년생 : 몸도 마음도 분주하다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 서두르지 말아야겠다.&lt;br&gt;59년생 : 다된 일일수록 신중하게 처리하라.&lt;br&gt;71년생 : 사람 만나는 일을 게을리하지 마라.&lt;br&gt;83년생 : 노력한 만큼 소득 있다.&lt;br&gt;95년생 : 도움 주고 욕먹을 수 있겠다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한문 공부할 때 ‘이것’ 안 본 어린이 있을까…‘마법천자문’ 출간 20년 누적 2200만부 기록</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020500054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020500054</guid>
      <pubDate>2023-10-20T10:46:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/20/SSC_20231020104606_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498147 --&gt;초등학교 시절 한문 공부 시작할 때 누구나 한번은 봤을 학습만화 ‘마법천자문’이 출간 20년 만에 2200만부 이상 팔리는 대기록을 세웠다.&lt;br&gt;마법천자문을 출간하고 있는 출판사 북이십일 아울북은 인기 어린이 학습만화 ‘마법천자문’의 누적 판매량이 2200만부를 넘겼다고 20일 밝혔다.&lt;br&gt;마법천자문은 ‘서유기’를 소재로 한 학습만화로 2003년 11월 11일 제1권 ‘불어라! 바람 풍’을 시작으로 이달 19일 출간된 특별판 ‘마음과 힘을 한곳으로! 단결’까지 현재 총 60권으로 구성돼 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;글자로 가득한 천자문을 억지로 외우는 것이 아니라 독자가 책을 읽으면서 자연스럽게 한자를 익히도록 한 것이 특징이다. 주인공 손오공이 마법 한자 주문으로 ‘솟아라! 뿔 각’을 외치면 뿔이 솟아나는 식으로 줄거리를 따라가면서 한자의 뜻과 음, 모양에 익숙해지도록 했다.&lt;br&gt;마법천자문의 인기로 마법천자문 부수마법편, 마법천자문 마법중국어, 마법천자문 경제원정대, 마법천자문 과학퀴즈북 등 다양한 시리즈가 나오기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;출판사는 출간 20주년을 맞아 제60권 초판을 특대호로 판매하고 오는 21일부터 다음 달 12일까지 주말마다 한강 이랜드 크루즈에서 기념행사를 가질 예정이다.&lt;br&gt;아울북 관계자는 “100권 발간을 목표로 개발을 진행하고 있다”라며 “애니메이션, 게임 등 다양한 방식으로 활용할 예정”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 갯벌·피란기 부산 유산, 세계유산 잠정목록 등재</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020500063</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020500063</guid>
      <pubDate>2023-10-20T11:06:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/20/SSC_20231020110637_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498157 --&gt;지난 5월 문화재청이 유네스코 세계유산 잠정목록으로 제출한 ‘한국의 갯벌 2단계’와 ‘한국전쟁기 피란수도 부산의 유산’이 세계유산 등재에 한 걸음 더 다가섰다.&lt;br&gt;문화재청은 20일 두 유산이 세계유산 잠정목록에 최종 등록이 완료됐다고 밝혔다. 세계유산 잠정목록은 탁월한 보편적 가치가 있는 유산들을 향후 세계유산으로 등재하기 위한 예비목록이다.&lt;br&gt;이번에 등록된 ‘한국의 갯벌 2단계’는 철새이동로의 중간기착지로서 대체 불가능한 철새 서식지 보전에 기여하는 중요한 유산이다. 2021년 ‘한국의 갯벌 1단계’ 등재 당시 연속유산의 구성요소를 확대하라는 권고를 받아 포함할 지역을 확장하고 있다. 1단계는 충남 서천갯벌, 전북 고창갯벌, 전남 신안갯벌, 전남 보성·순천갯벌의 총 4개로 구성된 연속유산으로 5개 지방자치단체에 걸쳐 있다. 2단계로 전남 무안, 고흥, 여수 갯벌을 포함해 더 많은 지역이 포함될 수 있도록 논의 중이다.&lt;!-- 그림 1498158 --&gt;‘한국전쟁기 피란수도 부산의 유산’은 부산광역시 일원의 9개 유산을 포함한 연속유산이다. 경무대(임시수도대통령관저), 임시중앙청(부산임시수도정부청사), 아미동 비석 피란주거지, 국립중앙관상대(구 부산측후소), 미국대사관 겸 미국공보원(부산근대역사관), 부산항 제1부두, 하야리아기지(부산시민공원), 유엔묘지, 우암동 소막 피란주거지로 구성됐다&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이들은 한국전쟁 당시 1023일 동안 피란수도로 기능을 해온 부산의 모습을 보여주는 유물이다. 피란수도의 정부유지, 피란생활, 국제협력의 기능을 설명하고 있다.&lt;br&gt;세계유산이 되려면 유네스코 심사 절차에 새로 도입된 예비평가의 신청서 제출일로부터 최소 1년 전 잠정목록에 올라야 한다. 한국은 문화유산 10건, 자연유산 4건 합쳐 14건의 세계유산 잠정목록을 보유하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 최초 어린이가 디자인한 글자체 등장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020500083</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020500083</guid>
      <pubDate>2023-10-20T12:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/20/SSC_20231020124658_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498190 --&gt;경기 고양시 산하 고양어린이박물관이 국내 최초로 어린이들이 직접 디자인한 디지털 서체 ‘와글와글체’를 출시했다.&lt;br&gt;‘와글와글체’는 고양어린이박물관 서체 제작 프로젝트로 탄생했다. 고양어린이박물관 창작자(크리에이터) 동아리 ‘와글팸’과 세계 여러 나라에서 온 다문화 가정 어린이, 서체 디자이너들이 함께 제작에 참여했다.&lt;br&gt;박물관 측은 9월 2일 ‘와글와글 서체 제작 워크숍’을 열어 서체 제작 과정을 배우고 각자의 이름을 활용해 서체를 디자인하는 시간을 가졌다. 어린이들은 토끼 무당벌레 등 자신이 좋아하는 생물과 태극기 수박 같은 사물을 이용해 자신의 이름을 디자인 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;어린이들의 상상력이 듬뿍 담긴 글씨는 타이포그래피 전문 스튜디오 ‘엉뚱상상’과 1989년부터 한글 글자체 문화와 기술을 이끌어온 ‘윤디자인’의 손을 거쳐 디지털 글자체 ‘와글와글체’로 거듭났다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;글자 1만 1172자에 질감과 색감까지 들어가&lt;br/&gt;토끼, 무당벌레 등 똑같은 모양 없이 다채로워&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;와글와글체는 1만 1172자 라는 방대한 글자 수와 그에 따른 용량의 한계를 뛰어넘어 글자체에 질감과 색이 구현된 것이 특징이다. 30년 이상 경력을 지닌 글자체 개발 전문 엔지니어의 노력과 아이들의 상상력이 결합해 다채로운 질감과 색상, 글자꼴을 지닌 서체가 탄생했다.&lt;br&gt;와글와글체는 고양어린이박물관 누리집(www.goyangcm.or.kr)에서 내려받을 수 있다. 와글와글체는 무료로 누구나 자유롭게 이용할 수 있으며 영문, 숫자 및 특수문자를 포함하여 블랙(모노) 버전과 컬러 버전 총 2종으로 배포된다.&lt;br&gt;와글와글체는 고양어린이박물관 공식 박물관 정체성(MI, 뮤지엄 아이덴티티)로 채택되어 박물관 포스터, 기념품 등의 디자인에 적용될 예정이다.&lt;br&gt;박물관 관계자는 “똑같은 모양이 하나도 없는 엉뚱하고 귀여운 글자들로 완성된 와글와글체는 무궁무진한 가능성을 지니고 있는 어린이 그 자체”라며 “각자의 개성을 간직하고, 어린이와 가족이 세대와 문화를 넘어 즐겁고 색다르게 소통할 수 있도록 고양어린이박물관이 모두를 위한 복합문화공간으로 거듭나겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경남 술도가 첫 으뜸 주에 ‘단감명작’ 선정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020500108</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020500108</guid>
      <pubDate>2023-10-20T14:34:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/20/SSC_20231020143421_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;올해 경남 최고 전통주에 단감으로 만든 과실주가 선정됐다.&lt;br&gt;경상남도는 ‘제1회 경남 술도가 전통 으뜸 주 선발대회’에서 농업회사법인 우포의아침㈜에서 출품한 ‘맑은내일 WINERY 단감명작’이 최고 으뜸 주로 선정됐다고 20일 밝혔다. 대회에서는 탁주, 약·청주, 과실주, 증류주 4개 부문에서 경남 전통 으뜸 주를 뽑았다.&lt;!-- 그림 1498227 --&gt;이번 선발대회는 지역 우수전통주를 발굴하고 육성해 전통주 품질 향상·소비활성화를 꾀하려는 취지로 시행했다.&lt;br&gt;대회에는 탁주 7개 제품, 약·청주 8개 제품, 과실주 4개 제품, 증류주 6개 제품, 리큐르(혼성주) 3개 제품이 신청했다. 각 제품은 서류 심사와 전문가 심사, 대중평가 등 평가를 거쳤다. 주종별로 으뜸 주 1점을 선정하고, 주종별 으뜸 주 중 최고 으뜸 주 1점을 최종 선발했다.&lt;!-- 그림 1498228 --&gt;최고 으뜸 주로 선정된 ‘맑은내일 WINERY 단감명작’은 창녕에서 생산한 단감을 원물 분쇄, 발효하여 자연 그대로의 맛을 추출한 화이트와인 형태 과실주다. 단감 냉동, 해동과정을 통해 단감 당도를 높이고 이 단감으로 퓌레(과일 따위를 삶거나 걸러서 걸쭉한 상태로 만든 가공품)를 생산해 발효주로 제조하는 특허 공법을 적용했다. 맑은내일 WINERY 단감명작은 전문가·대중 평가에서 모두 높은 점수를 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;탁주 부문은 밀양클래식 술도가 ‘밀양탁주’, 약·청주 부문은 영농조합법인 대밭고을 ‘대담15’, 증류주 부문은 농업회사법인 레드애플팜㈜ ‘밀양40’이 으뜸 주로 뽑혔다.&lt;br&gt;경남도는 오는 11월 13일 경남농업인의 날 행사에서 으뜸 주로 선발된 전통주에게 상패를 준다. 소비촉진과 판로확보를 돕고자 홍보비·제품 포장재 사업비도 지원한다. 온·오프라인 기획 판촉 행사, 전통 으뜸 주 소비 캠페인, 경남도 공식행사 때 건배주 활용 등도 잇는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정연상 경남도 농정국장은 “경남의 우수한 품질의 전통주가 시장에서 경쟁력을 갖추도록 지속적으로 홍보하고 육성해 나가겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>간절한 롯데, 우승 위해 웅담 처방…7년 연속 KS 진출 김태형 전 두산 감독 선임</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020500128</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020500128</guid>
      <pubDate>2023-10-20T15:19:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/20/SSC_20231020151929_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498262 --&gt;6년 연속 가을야구를 하지 못하고 31년 동안 정상에 서지 못한 프로야구 롯데 자이언츠가 KBO리그 최다 7시즌 연속 한국시리즈 진출 기록을 가진 김태형(56) 전 두산 베어스 감독을 우승 청부사로 낙점했다.&lt;br&gt;롯데는 20일 “제21대 사령탑으로 김태형 감독을 선임했다”며 “3년 총 24억원(계약금 6억원, 연봉 6억원)에 계약했다”고 발표했다.&lt;br&gt;김 감독은 구단을 통해 “롯데의 감독이라는 자리가 가진 무게감을 잘 알고 있다. 김태형이라는 감독을 선택해 주신 롯데 팬분들과 신동빈 구단주님께 감사드린다. 오랜 기간 기다렸던 팬들의 기대에 보답하고 성과를 내겠다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;롯데는 24일 취임식을 열고 이튿날 선수단 상견례를 할 예정이다. 롯데는 성민규 단장과 계약해지하고 새로운 단장을 선임할 예정인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;포수 출신인 김 감독은 1990년 OB 베어스(두산 전신)에 입단해 프로 데뷔했다. 지도자도 두산에서 시작했다. 2001년 선수 겸 코치로 뛰며 지도자 수업을 받기 시작한 그는 2012∼14년 잠시 SK 와이번스(현 SSG 랜더스) 코치로 자리를 옮겼다가 2015년 두산 사령탑으로 복귀, 첫해 곧바로 팀을 우승으로 이끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김 감독이 지휘하는 두산은 2015년부터 2021년까지 7시즌 연속 한국시리즈에 진출했으며 2015, 2016, 2019년 세 차례 우승했다. 앞서 선수 시절인 1995년과 플레잉코치 시절인 2001년 우승을 맛본 김 감독은 KBO리그 최초로 같은 팀에서 선수, 감독으로 우승하는 영예를 누리기도 했다.&lt;br&gt;두산은 지난해 정규시즌 9위에 그치며 포스트시즌 진출이 무산되자 김 감독과 결별하고 이승엽 현 감독에게 지휘봉을 맡겼다. 김 감독은 2023시즌을 해설위원으로 보냈다.&lt;br&gt;KBO리그 대표적인 인기 구단인 롯데는 1992년 한국시리즈 우승 뒤, 올해까지 31년째 정상에 오르지 못했다. 포스트시즌을 맛본 것도 2017년이 마지막이었다. 올 시즌 초 선두를 달려 혹시나 했지만 7위로 정규시즌을 마치며 역시나 가을야구를 하지 못하게 됐다. 래리 서튼 전 감독은 건강 악화로 시즌을 완주하지 못했고, 8월 말부터 이종운 수석코치가 감독대행으로 잔여 시즌을 이끌었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“상업광고 찍고 싶다”던 이효리, 한부모여성 위해 3억 쾌척</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020500141</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020500141</guid>
      <pubDate>2023-10-20T16:01:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/20/SSC_20231020160103_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498283 --&gt;가수 이효리가 “한부모여성을 위해 써달라”며 3억원을 기부했다. 지난 2012년 상업 광고 출연 중단을 전격 선언한 이효리는 10여년 만인 올해 다시 기업 광고를 찍은 뒤 첫 행보로 통 큰 기부를 선택했다.&lt;br&gt;20일 아름다운재단은 “가수 이효리가 지난 19일 긴급한 도움이 필요한 한부모여성을 위해 아름다운재단에 3억원을 기부하며 따뜻한 나눔을 실천했다”며 “기부금을 한부모여성의 긴급 지원금 및 맞춤형 직업 훈련 교육비, 사회적 관계망 형성을 위해 쓸 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;재단 관계자는 “평소 사각지대 이웃과 나눔을 통한 사회문제 해결에 관심을 지녔던 이효리가 한부모여성의 자립과 안정적인 양육 환경 조성을 위해 ‘효리기금’ 추가 출연을 결정했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 이효리는 2011년 독거 어르신의 겨울 난방비를 지원하기 위해 팬들과 함께 연탄 배달과 방풍지 설치 자원봉사에 참여하면서 아름다운재단과 첫 인연을 맺었다.&lt;br&gt;이후 2012년 ‘효(孝)를 통해 어른들에게 이로움(利)을 보탠다’는 의미로 ‘효리(孝利)’ 기금을 조성해 취약계층 어르신 난방비를 지원사업을 후원해왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이효리는 재단 측에 “더 나은 세상을 만들기 위해 내가 할 수 있는 작은 행동을 실천하고 싶어서 나눔을 시작했다”며 “한부모여성의 빛나는 삶을 응원하고 앞으로도 다양한 나눔으로 주변 이웃과 함께하는 삶의 아름다움을 널리 전하고 싶다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1498284 --&gt;이효리는 2012년 환경운동, 채식, 유기견 보호 활동을 하며 자신의 가치관 맞지 않는 상업 광고를 찍지 않겠다고 선언한 뒤 상업광고에 일절 출연하지 않았다.&lt;br&gt;이후 올해 7월 이효리가 자신의 소셜미디어(SNS)에 ‘광고 다시 하고 싶습니다. 광고 문의는 (소속사) 안테나 뮤직으로’란 글을 올려 세간의 화제를 모았다.&lt;br&gt;이후 이효리의 SNS에는 ‘지금 송금하면 될까요’(카카오페이), ‘지프라도 잡고 싶어요’(JEEP) 같은 댓글이 수없이 달렸고 이후 소속사 측으로 수십여개 기업의 광고 요청이 쇄도한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이효리는 지난 9월 한 유튜브 프로그램에 출연해 최근 다시 상업 광고에 출연하기로 한 것에 대해 “비싼 작곡가도 부르고 싶고 뮤직비디오도 옛날처럼 몇억씩 쓰고 싶은데 (회사에) 요구하기가 미안했다”며 “나도 보여주고 싶고 팬들도 원하는 데 왜 이걸(광고) 안 찍는다고 했을까란 생각이 들었다. 많이 벌고, 쓰고, 기부도 많이 하면 됐는데”라고 말했다.&lt;br&gt;이효리는 마지막 앨범을 낸 지 6년 만인 지난 12일 신곡 ‘후디에 반바지’를 내고 다시 가수 활동에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1498285 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이미자 금관문화훈장 수상 영예… 대중가수 최초</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020500160</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020500160</guid>
      <pubDate>2023-10-20T16:56:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/20/SSC_20231020165652_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498327 --&gt;‘엘레지의 여왕’ 가수 이미자(82)가 금관문화훈장을 받는다. 한국 대중가수 가운데 최초다.&lt;br&gt;문화체육관광부는 한국콘텐츠진흥원과 함께 오는 21일 오후 6시 서울 중구 국립극장 해오름극장에서 ‘2023 대한민국 대중문화예술상’ 시상식을 열고 이미자 등 31팀을 포상한다고 20일 밝혔다. 대중문화예술상은 2010년부터 대중문화예술인의 사회적 위상과 창작 의욕을 높이고, 대중문화예술산업 발전에 이바지한 이들을 격려하고자 마련됐다.&lt;br&gt;대국민 공모와 전문가 추천을 거쳐 국내외 활동 실적·관련 산업 기여도·사회 공헌도 등을 심사해 문화훈장 6명, 대통령 표창 7팀, 국무총리 표창 8팀, 문체부 장관 표창 10팀 등 총 31팀이 선정됐다. 이미자는 한국 대중문화예술 발전에 기여한 공으로 대중가수 최초의 금관문화훈장 수훈자로 선정됐다. 금관은 문화훈장 가운데 최고 등급인 1등급 훈장에 해당한다. 이미자는 2009년에도 대중가수 최초로 은관문화훈장을 받은 적이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1959년 ‘열아홉 순정’으로 데뷔한 이미자는 한국 가요계의 전설로 활약하며 ‘동백아가씨’, ‘섬마을 선생님’, ‘여로’, ‘여자의 일생’ 등의 히트곡을 포함해 2500곡이 넘는 노래를 냈다. 특히 ‘동백아가씨’는 35주 동안 가요 순위 1위를 차지한 전설적인 노래다.&lt;br&gt;1970년에 데뷔해 영화·애니메이션·외화 등을 오가며 목소리 연기를 펼친 성우 이근욱(77)과 1961년 데뷔해 카리스마 있는 연기를 선보인 배우 정혜선(81)은 은관문화훈장을 받는다. 보관문화훈장은 가수 김수철(66), ‘킬리만자로의 표범’·‘사랑의 미로’ 등을 작사한 양인자(78), ‘야인시대’·‘태조 왕건’·‘용의 눈물’ 등을 집필한 작가 이환경(73)이 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 밖에 대통령 표창은 배우 황정민, 희극인 최양락·신동엽, 감독 유인식, 작가 정서경, 연주자 최이철, 밴드 크라잉넛이 받는다. 국무총리 표창은 배우 남궁민·박은빈, 가수 십센치, 그룹 스트레이 키즈, 희극인 김태균, 성우 장광, 음향감독 고현정, 예술감독 김보람이 수훈자로 정해졌다. 배우 임시완·주현영, 희극인 황제성, 걸그룹 아이브·뉴진스, 그룹 더보이즈·멜로망스, 가수 이찬원, 음악 프로듀서 이오공(250), 안무가 모니카는 문체부 장관 표창을 받았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘핫식스’ 이정은, 강풍과 추위 뚫고 데일리 베스트…BMW 2R 공동 4위 도약</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020500191</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020500191</guid>
      <pubDate>2023-10-20T19:55:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/20/SSC_20231020195531_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498378 --&gt;‘핫식스’ 이정은(대방건설)이 미국여자프로골프(LPGA) 투어 BMW 레이디스 챔피언십 둘째 날 강풍과 추위를 뚫고 데일리 베스트를 쳐 공동 4위로 도약했다.&lt;br&gt;이정은은 20일 경기도 파주 서원밸리 골프클럽 서원힐스 코스(파72·6647야드)에서 열린 대회 2라운드에서 버디 5개와 보기 1개를 묶어 4언더파 68타를 쳤다. 2라운드에서 68타를 친 선수는 이정은과 에인절 인, 넬리 코다(이상 미국) 3명뿐이다.&lt;br&gt;비가 내린 뒤로 그린이 다소 물렁물렁했던 전날 1라운드에서 데일리 베스트는 애슐리 부하이(남아프리카공화국)가 작성한 62타였고, 58명이 언더파 스코어를 적어냈으나 이날은 바람도 세게 불고, 기온도 크게 떨어지며 데일리 베스트도 반토막 났고, 언더파 스코어도 30명에 그치는 등 선수들이 타수를 줄이는 데 애를 먹었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 이정은은 안정감 있는 샷으로 리더보드를 등반했다. 전반 4번 홀(파3)과 6번 홀(파4)에서 징검다리 버디를 낚은 이정은은 후반 들어 11번 홀(파5)을 시작으로 3개 홀 연속 버디를 잡아내며 선두권으로 뛰어올랐다. 마지막 18번 홀(파4)은 아쉬웠다. 티샷이 오른쪽 카트 도로에 떨어지고, 두 번째 샷도 벙커로 향하며 보기로 2라운드를 마무리했다.&lt;br&gt;한국여자프로골프(KLPGA) 투어 통산 6승을 올리고 2019년 LPGA 무대에 입성한 이정은은 그해 메이저대회 US여자오픈 챔피언십에서 우승하고 신인왕까지 차지했으나 이후 승수를 추가하지 못하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 중간 합계 8언더파 136타를 기록하며 전날 공동 16위였던 순위를 공동 4위까지 크게 끌어올린 이정은은 고국 무대에서 오랜만에 승수를 추가할 기회를 잡았다. 3타를 줄이며 중간 합계 11언더파 133타로 단독 선두로 치고 나간 호주 교포 이민지(하나금융그룹)와는 3타차다.&lt;br&gt;이정은은 “오늘 날씨가 춥고 바람이 일정하지 않은 방향으로 불어 어려움이 있었지만 버디도 많이 잡아내면서 좋은 흐름을 탔던 것 같다. 만족스러운 경기를 했다”고 말했다. 그러면서 “선수들이 티샷에서는 크게 어려움이 없었지만 세컨드 샷과 아이언 샷의 정교함에 따라 버디 여부가 결정된 것 같다”면서 “저는 아이언 샷이 안정적인 편이라 그린을 놓치지 않고 잘 지켰고, 위기도 두세 번 있었지만 쇼트 게임으로 잘 막았다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;1라운드 선두였던 부하이와 2위였던 미국 교포 앨리슨 리는 중간 합계 9언더파 135타를 적어내며 공동 2위로 어깨를 나란히 했다. 지난해 이 대회에서 우승했던 뉴질랜드 교포 리디아 고(하나금융그룹)와 올해 신인왕이 유력한 유해란(다올금융그룹)이 이정은과 함께 공동 4위에 올랐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마약수사 형사 “유명인 마약 결국 잡히는 이유는…”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500009</guid>
      <pubDate>2023-10-21T07:15:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/21/SSC_20231021071551_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498407 --&gt;형사 김성민이 마약 범죄에 관해 언급했다.&lt;br&gt;20일 방송된 SBS 파워FM ‘두시탈출 컬투쇼’에는 빽가가 DJ, 김성민 형사가 게스트로 출연했다.&lt;br&gt;김성민은 현직 유도선수이자 해설위원, 형사이다. 특채로 입사하여 현재 경기북부청 마약 2팀 소속이라고. 국제범죄수사대에서 근무하다 올해 국내 마약범죄를 맡기 시작했다고 소개했다. 그는 키 190cm에 큰 풍채를 자랑해 ‘현실판 마동석’으로 불린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 김태균은 “(최근) 여러 가지 형태의 마약이 검거되고 있지 않냐”며 형사들이 직접 마약 추정체를 마약이라고 판단하는 작업이 있는지 질문했다.&lt;br&gt;빽가는 “막 잇몸에다가 켁 맛보시고”라며 동조, 김성민은 “조직이 아마 다 상할 것”이라며 강하게 부정했다. 의심되는 가루가 있다면 압수해서 국과수에 보낸다며 “저희가 직접 하다가는 같이 들어간다”고 덧붙여 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;빽가와 김태균이 형사들은 마약을 잘 알아보는 줄 알았다고 반응, 김성민은 “어느 정도 결정이나 가루 같은 건 계속 보다 보니까 (알아보기는 한다)”라며 인정하면서도 “영화는 영화”라고 말했다.&lt;br&gt;김성민은 최근 마약 유통망이 SNS라고 밝혔다. 비대면으로 유통망을 운영해 운반책을 구하고, 운반책이 운반책에게 넘기는 방식으로 작업한다고 설명했다. 이 때문에 한 명을 잡더라도 누가 누군지 모른다고. SNS로 인해 마약 범죄가 무분별하게 퍼져 있다고 했다.&lt;br&gt;그는 “유명인도 마약을 판매한 사람이 있기 때문에 결국에는 잡힌다”며 “언제 잡히느냐가 문제”라고 말했다. “(도망)가도 계속 저희가 따라가기 때문에, 결국 맨 위가 있지 않냐”며 뿌리를 잡으면 유통망이 연결된다고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마약수사 형사 “유명인 마약 결국 잡히는 이유는…”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500009</guid>
      <pubDate>2023-10-21T07:15:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/21/SSC_20231021071551_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498407 --&gt;형사 김성민이 마약 범죄에 관해 언급했다.&lt;br&gt;20일 방송된 SBS 파워FM ‘두시탈출 컬투쇼’에는 빽가가 DJ, 김성민 형사가 게스트로 출연했다.&lt;br&gt;김성민은 현직 유도선수이자 해설위원, 형사이다. 특채로 입사하여 현재 경기북부청 마약 2팀 소속이라고. 국제범죄수사대에서 근무하다 올해 국내 마약범죄를 맡기 시작했다고 소개했다. 그는 키 190cm에 큰 풍채를 자랑해 ‘현실판 마동석’으로 불린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 김태균은 “(최근) 여러 가지 형태의 마약이 검거되고 있지 않냐”며 형사들이 직접 마약 추정체를 마약이라고 판단하는 작업이 있는지 질문했다.&lt;br&gt;빽가는 “막 잇몸에다가 켁 맛보시고”라며 동조, 김성민은 “조직이 아마 다 상할 것”이라며 강하게 부정했다. 의심되는 가루가 있다면 압수해서 국과수에 보낸다며 “저희가 직접 하다가는 같이 들어간다”고 덧붙여 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;빽가와 김태균이 형사들은 마약을 잘 알아보는 줄 알았다고 반응, 김성민은 “어느 정도 결정이나 가루 같은 건 계속 보다 보니까 (알아보기는 한다)”라며 인정하면서도 “영화는 영화”라고 말했다.&lt;br&gt;김성민은 최근 마약 유통망이 SNS라고 밝혔다. 비대면으로 유통망을 운영해 운반책을 구하고, 운반책이 운반책에게 넘기는 방식으로 작업한다고 설명했다. 이 때문에 한 명을 잡더라도 누가 누군지 모른다고. SNS로 인해 마약 범죄가 무분별하게 퍼져 있다고 했다.&lt;br&gt;그는 “유명인도 마약을 판매한 사람이 있기 때문에 결국에는 잡힌다”며 “언제 잡히느냐가 문제”라고 말했다. “(도망)가도 계속 저희가 따라가기 때문에, 결국 맨 위가 있지 않냐”며 뿌리를 잡으면 유통망이 연결된다고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마약수사 형사 “유명인 마약 결국 잡히는 이유는…”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500009</guid>
      <pubDate>2023-10-21T07:15:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/21/SSC_20231021071551_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498407 --&gt;형사 김성민이 마약 범죄에 관해 언급했다.&lt;br&gt;20일 방송된 SBS 파워FM ‘두시탈출 컬투쇼’에는 빽가가 DJ, 김성민 형사가 게스트로 출연했다.&lt;br&gt;김성민은 현직 유도선수이자 해설위원, 형사이다. 특채로 입사하여 현재 경기북부청 마약 2팀 소속이라고. 국제범죄수사대에서 근무하다 올해 국내 마약범죄를 맡기 시작했다고 소개했다. 그는 키 190cm에 큰 풍채를 자랑해 ‘현실판 마동석’으로 불린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 김태균은 “(최근) 여러 가지 형태의 마약이 검거되고 있지 않냐”며 형사들이 직접 마약 추정체를 마약이라고 판단하는 작업이 있는지 질문했다.&lt;br&gt;빽가는 “막 잇몸에다가 켁 맛보시고”라며 동조, 김성민은 “조직이 아마 다 상할 것”이라며 강하게 부정했다. 의심되는 가루가 있다면 압수해서 국과수에 보낸다며 “저희가 직접 하다가는 같이 들어간다”고 덧붙여 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;빽가와 김태균이 형사들은 마약을 잘 알아보는 줄 알았다고 반응, 김성민은 “어느 정도 결정이나 가루 같은 건 계속 보다 보니까 (알아보기는 한다)”라며 인정하면서도 “영화는 영화”라고 말했다.&lt;br&gt;김성민은 최근 마약 유통망이 SNS라고 밝혔다. 비대면으로 유통망을 운영해 운반책을 구하고, 운반책이 운반책에게 넘기는 방식으로 작업한다고 설명했다. 이 때문에 한 명을 잡더라도 누가 누군지 모른다고. SNS로 인해 마약 범죄가 무분별하게 퍼져 있다고 했다.&lt;br&gt;그는 “유명인도 마약을 판매한 사람이 있기 때문에 결국에는 잡힌다”며 “언제 잡히느냐가 문제”라고 말했다. “(도망)가도 계속 저희가 따라가기 때문에, 결국 맨 위가 있지 않냐”며 뿌리를 잡으면 유통망이 연결된다고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“3억 들었어요”…성형으로 ‘180도’ 달라진 방송인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500020</guid>
      <pubDate>2023-10-21T10:08:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/21/SSC_20231021100836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498443 --&gt;‘구독자 132만명’을 보유하고 있는 대만 방송인 장지기가 최근 달라진 외모에 대해 입을 열었다.&lt;br&gt;장지기는 한 시상식에서 180도 달라진 외모로 나타나 많은 사람들을 놀라게 했다.&lt;br&gt;장지기는 자신의 소셜미디어에 “외모에 대한 자신감 부족은 24년 동안 마음속에 깊이 뿌리박혀 지금까지 남아있다”라며 외모 콤플렉스에 대한 이야기를 꺼냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “24년이라는 긴 세월이 흐른 지금까지도 항상 내 외모에 대해 자신감이 없었고 자존감이 부족했다”라고 성형 수술을 하게 된 이유를 고백했다.&lt;br&gt;장지기는 성공적인 성형으로 많은 칭찬을 받았음에도 불구하고 오히려 ‘과거에 내가 그렇게 못생겼었나’ 라는 부정적인 생각이 든다고 우울감을 표출하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 정확하게 눈, 코, 볼 수술을 했다고 밝히며 총 비용이 33만 5000위안(한화 약 3억 5000만원) 들었다고 솔직하게 공개했다.&lt;br&gt;그는 “매우 모순적인 마음 상태”라고 밝히며 “한편으로는 어느 정도 (외모를) 인정받은 것 같지만 다른 한편으로는 온갖 부정적인 생각들이 가득 차 있다”라고 전했다.&lt;br&gt;성형에 대한 피드백을 받기 시작하면서부터 “더 이상 행복하지 않은 것 같다”고 고백한 그는 사람들에게 나쁜 감정을 전달하지 않기 위해 소셜네트워크서비스 활동을 줄이겠다고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“3억 들었어요”…성형으로 ‘180도’ 달라진 방송인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500020</guid>
      <pubDate>2023-10-21T10:08:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/21/SSC_20231021100836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498443 --&gt;‘구독자 132만명’을 보유하고 있는 대만 방송인 장지기가 최근 달라진 외모에 대해 입을 열었다.&lt;br&gt;장지기는 한 시상식에서 180도 달라진 외모로 나타나 많은 사람들을 놀라게 했다.&lt;br&gt;장지기는 자신의 소셜미디어에 “외모에 대한 자신감 부족은 24년 동안 마음속에 깊이 뿌리박혀 지금까지 남아있다”라며 외모 콤플렉스에 대한 이야기를 꺼냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “24년이라는 긴 세월이 흐른 지금까지도 항상 내 외모에 대해 자신감이 없었고 자존감이 부족했다”라고 성형 수술을 하게 된 이유를 고백했다.&lt;br&gt;장지기는 성공적인 성형으로 많은 칭찬을 받았음에도 불구하고 오히려 ‘과거에 내가 그렇게 못생겼었나’ 라는 부정적인 생각이 든다고 우울감을 표출하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 정확하게 눈, 코, 볼 수술을 했다고 밝히며 총 비용이 33만 5000위안(한화 약 3억 5000만원) 들었다고 솔직하게 공개했다.&lt;br&gt;그는 “매우 모순적인 마음 상태”라고 밝히며 “한편으로는 어느 정도 (외모를) 인정받은 것 같지만 다른 한편으로는 온갖 부정적인 생각들이 가득 차 있다”라고 전했다.&lt;br&gt;성형에 대한 피드백을 받기 시작하면서부터 “더 이상 행복하지 않은 것 같다”고 고백한 그는 사람들에게 나쁜 감정을 전달하지 않기 위해 소셜네트워크서비스 활동을 줄이겠다고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올해는 꼭 보시자고요…전국의 은행나무 노거수들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500022</guid>
      <pubDate>2023-10-21T10:17:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;!-- 동영상 30132 --&gt;도시에 사는 이들이 자연의 시간에 맞춰 움직이기는 쉽지 않다. 특히 단풍철에 그렇다. 조금 이르게 찾으면 덜 여물었고, 조금만 늦어도 우수수 나뭇잎을 떨궈놓기 일쑤다. 그래도 10월 말 11월 초만 겨냥하면 제모습과 마주할 수 있는 나무가 있다. 은행나무다. 특히 수령이 수백년을 헤아리는 노거수(老巨樹)들이 그렇다. 늦었다 싶을 때 찾으면 거의 예외없이 절정에 이른 풍모를 선사하곤 한다.&lt;br&gt;수도권에선 경기 양평 용문사 은행나무와 인천 장수동 은행나무를 꼽을 만하다. 용문사 은행나무의 수령은 1100년 정도로 추정된다. 우리나라에서 가장 키가 큰 은행나무로, 높이가 42m에 이른다. 나무 둘레는 14m다. 지난 1962년에 천연기념물로 지정됐다. 예년의 경우에 비춰보면 대체로 10월 말에서 11월 3, 4일 경 절정에 이른다. 들머리에서 용문사까지 30분 가량 걸어야 만날 수 있다.&lt;br&gt;인천 장수동 은행나무는 2021년 천연기념물에 지정됐다. 수령은 800년 이상인 것으로 추정된다. 높이 28.2m, 둘레 9.1m로 수형이 대단히 웅장하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강원 원주 문막읍 반계리 은행나무는 아름다운 자태로 소문났다. 높이 32ｍ, 둘레 16.27ｍ에 이르며 가지가 사방으로 넓게 퍼져 웅장한 느낌을 준다. 지난 1964년 천연기념물로 지정됐다. 당시 수령이 800세 정도였으니, 올해 850세를 넘겼을 것으로 추정된다. 보통 11월 초순 정도까지는 아름다운 자태를 이어간다. 그래도 나뭇가지와 주변 땅 모두가 노랗게 물든 풍경과 마주하려면 11월 첫 주 이전에 찾는 게 좋다.&lt;br&gt;경북 안동 용계리 은행나무도 용문사 은행나무처럼 늘씬한 자태가 매력이다. 높이 37m, 둘레는 14m다. 수령은 700년 정도로 추정된다. 지난 1966년 천연기념물로 지정됐다. 용계리 은행나무는 임하댐 호반도로 변에 있다. 드라이브 삼아 찾기 딱 좋다. 다만 물가에 있어선지 다른 노거수들에 견줘 다소 일찍 물드는 편이다. 11월 첫 주를 넘기지 말길 권한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;천연기념물은 아니지만 경주 서면 도리마을 은행나무 숲, 강동면 왕신리의 운곡서원 은행나무도 인기다. 도리마을의 경우 강원 홍천의 은행나무 숲처럼 부러 식재한 은행나무들이 군락을 이루고 있다. 10월 말의 풍경이 아름답다. 운곡서원 은행나무는 유난히 늦게 물든다. 11월 첫 주를 넘어야 농익은 모습을 선보일 듯하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 10월 21일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500024</guid>
      <pubDate>2023-10-21T10:36:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913003723_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482699 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 사람마다 우러러본다.&lt;br&gt;48년생 : 즐거운 일이 생기겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 방심하면 뜻밖의 손실 생긴다.&lt;br&gt;72년생 : 운세가 차츰 호전된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 인기 좋은 하루다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 가만히 있어야 횡재수 있다.&lt;br&gt;49년생 : 소망을 다 이루지 못한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 있을 때 베풀면 행운이 찾아온다.&lt;br&gt;73년생 : 자신을 낮추는 것이 오히려 좋다.&lt;br&gt;85년생 : 경솔한 행동은 삼가라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 반가운 손님을 만난다.&lt;br&gt;50년생 : 언쟁이나 다툼 주의하라.&lt;br&gt;62년생 : 수입이 좋아지니 베풀어라.&lt;br&gt;74년생 : 가족의 건강 상태 체크해라.&lt;br&gt;86년생 : 성공의 지름길을 달리는 형상이다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 뜻밖의 소식이 들려오겠다.&lt;br&gt;51년생 : 작은 소득이라도 얻을 수 있다.&lt;br&gt;63년생 : 천천히 전진하는 것이 지름길이다.&lt;br&gt;75년생 : 언행에 각별히 주의해야.&lt;br&gt;87년생 : 포기하지 말고 밀고 나가라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 이동운은 별로 좋지 않다.&lt;br&gt;52년생 : 모든 일이 저절로 풀리는구나.&lt;br&gt;64년생 : 귀인들이 모여드는 형국이다.&lt;br&gt;76년생 : 성급하게 생각하지 마라.&lt;br&gt;88년생 : 곧 풀릴 테니 의기소침하지 마라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 남이 어려울 때 베풀어라.&lt;br&gt;53년생 : 주변에서 시비가 많다.&lt;br&gt;65년생 : 여기저기 마음을 둘 데가 없구나.&lt;br&gt;77년생 : 오기를 부리지 않으면 길하다.&lt;br&gt;89년생 : 오곡이 풍성하니 기쁘고 즐겁다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 일찍 귀가하면 좋다.&lt;br&gt;54년생 : 지난 일에 얽매여서 손실이 크겠구나.&lt;br&gt;66년생 : 이제야 일이 풀리기 시작하겠다.&lt;br&gt;78년생 : 마무리 작업에 주력하라.&lt;br&gt;90년생 : 순응하고 적응하는 것도 필요하다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 중요한 약속이 생긴다.&lt;br&gt;55년생 : 마음이 흔들리니 조심.&lt;br&gt;67년생 : 눈앞의 이익에 급급하지 말라.&lt;br&gt;79년생 : 운세가 차츰 호전되어 간다.&lt;br&gt;91년생 : 기다리던 소식이 들려온다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 하던 일에 충실해야겠다.&lt;br&gt;56년생 : 약속만 지킨다면 좋은 날이다.&lt;br&gt;68년생 : 새로운 사람을 만나겠구나.&lt;br&gt;80년생 : 모든 일이 순조롭다.&lt;br&gt;92년생 : 들뜨지 않는다면 걱정 없다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 투자한 만큼 소득 있구나.&lt;br&gt;57년생 : 돕겠다는 이가 많은데 옥석을 가리기 어렵다.&lt;br&gt;69년생 : 당장은 어렵지만 곧 길할 운이다.&lt;br&gt;81년생 : 될 수 있으면 충돌은 피하라.&lt;br&gt;93년생 : 가까운 사람과 다툼 주의.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 내일을 기다리는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;58년생 : 욕심을 버리고 마음을 정리하면 뜻대로 잘 풀린다.&lt;br&gt;70년생 : 말보다 성실함이 좋다.&lt;br&gt;82년생 : 약속만 지킨다면 행운 있다.&lt;br&gt;94년생 : 뜬구름 잡는 하루의 형상.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 주변과 함께 일을 추진하라.&lt;br&gt;59년생 : 약속이 미루어진다.&lt;br&gt;71년생 : 타인과의 동업은 신중하게 하라.&lt;br&gt;83년생 : 기회는 계속 찾아올 테니 아쉬워 마라.&lt;br&gt;95년생 : 나가는 돈이 많아 마음 상한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 10월 22일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500025</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500025</guid>
      <pubDate>2023-10-21T10:38:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913003723_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482699 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 꾀하는 일마다 이루어진다.&lt;br&gt;48년생 : 인간 관계가 재정비되겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 운이 상승하는 시기.&lt;br&gt;72년생 : 하나의 행운도 놓치지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 하늘이 도와주는 운세이다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 허욕이 화를 불러들인다.&lt;br&gt;49년생 : 마음 흐뭇하고 기쁜 소식 들리는구나.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 귀인들의 도움으로 횡재운 있다&lt;br&gt;73년생 : 현 상태를 유지하는 것이 유리.&lt;br&gt;85년생 : 이동의 변수가 생기겠구나.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 복록이 창고에 쌓이겠구나.&lt;br&gt;50년생 : 소망한 일 잘 이루어지겠다.&lt;br&gt;62년생 : 집안이 화기애애하겠다.&lt;br&gt;74년생 : 자만하지 마라. 자칫 넘어진다.&lt;br&gt;86년생 : 본분을 지키고 있으면 길하다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 큰 수확을 얻게 되리라.&lt;br&gt;51년생 : 가족 간에 대화가 더 필요하겠다.&lt;br&gt;63년생 : 힘든 하루에서 탈출한다.&lt;br&gt;75년생 : 실천은 확실히 하는 게 좋겠다.&lt;br&gt;87년생 : 뜻밖의 작은 소득으로 즐겁다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 기다리던 소식 듣는다.&lt;br&gt;52년생 : 재물운은 왕성한 날이다.&lt;br&gt;64년생 : 구설수 때문에 힘들겠다.&lt;br&gt;76년생 : 사람 사귀는 일에 신중하라.&lt;br&gt;88년생 : 노력이 바로 성공의 지름길이다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 모든 일에 신중을 기하라.&lt;br&gt;53년생 : 조금만 기다리면 좋은 날이 온다.&lt;br&gt;65년생 : 건강이 최우선이니 무리하지 마라.&lt;br&gt;77년생 : 기다리는 법을 알아야 한다.&lt;br&gt;89년생 : 소망한 일 잘 이루어지겠다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 몸과 마음이 편안하구나.&lt;br&gt;54년생 : 예상이 빗나가니 주의하라.&lt;br&gt;66년생 : 뜻밖의 소식을 듣겠구나.&lt;br&gt;78년생 : 참고 견디는 것이 상책이다.&lt;br&gt;90년생 : 지출이 과다하니 조심하라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 인기와 신뢰를 얻겠구나.&lt;br&gt;55년생 : 지나친 계획은 문제 발생의 원인이다.&lt;br&gt;67년생 : 커다란 성과 있겠다.&lt;br&gt;79년생 : 힘들어도 한번 시작한 일은 놓지 마라.&lt;br&gt;91년생 : 가족의 의견을 존중하라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 예상하지 못한 소식에 놀랄 수 있다.&lt;br&gt;56년생 : 돕겠다고 나서는 귀인이 있겠다.&lt;br&gt;68년생 : 냉철한 판단력이 요구되는 날.&lt;br&gt;80년생 : 행운의 손짓이 기다리고 있다.&lt;br&gt;92년생 : 심신을 편안히 하라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 부지런히 움직이면 행운 따른다.&lt;br&gt;57년생 : 복이 점차 다가오는구나.&lt;br&gt;69년생 : 횡재수가 있으니 기쁘다.&lt;br&gt;81년생 : 성공의 기회를 다시 잡는다.&lt;br&gt;93년생 : 손재수 있으니 주의하라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 마음을 열고 대화하라.&lt;br&gt;58년생 : 하는 일마다 잘 풀린다.&lt;br&gt;70년생 : 매사 행운이 따른다.&lt;br&gt;82년생 : 뜻밖의 일로 인정받겠다.&lt;br&gt;94년생 : 새로운 사람을 만나겠다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 적극적인 자세로 밀고 나가라.&lt;br&gt;59년생 : 재물운 좋으니 즐겁다.&lt;br&gt;71년생 : 가까운 이에게 좋은 소식 있겠다.&lt;br&gt;83년생 : 큰일을 추진해 성공할 시기.&lt;br&gt;95년생 : 반가운 소식을 듣는다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“수원 80평대 땅, 5천만원에 샀다”…이지혜가 밝힌 비결</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500030</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500030</guid>
      <pubDate>2023-10-21T11:35:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/21/SSC_20231021113554_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498460 --&gt;방송인 이지혜가 인테리어 전문가인 친구의 수원 광교 단독주택을 방문했다.&lt;br&gt;지난 19일 이지혜 유튜브 채널 ‘밉지않은 관종언니’에는 ‘수원 광교 80평대 집을 5000만원에 지은 이지혜 친구’라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;이날 이지혜는 “전문가는 전문 분야를 어떻게 해놓고 살까 싶어 인테리어 전문가 박지현 소장님을 만나볼 것”이라며 “이분이 직접 집을 지어 들어왔다. 내 이태원 신혼집도 언니가 인테리어 해줬다”고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;집 안으로 들어간 이지혜는 곳곳을 살펴봤다. 박지현 소장은 “2층 화장실에서 옷을 벗어 넣으면 1층 장으로 내려온다. 계단 오르내리는 게 싫어서 집 지을 때 구멍을 뚫었다”고 설명했다.&lt;br&gt;1층 화장실은 매립형 욕조가 눈길을 끓었다. 2층 아들 방에는 다락방이 연결돼 있고, 숨겨진 공간에 작업실과 야외공간이 마련돼 있었다. 지하에는 주방이, 야외에는 수영장이 설치돼 있었다.&lt;!-- 그림 1498461 --&gt;집 구경을 마친 이지혜는 “얼마 들었는지 궁금하다”며 “땅은 어떻게 분양받았냐”고 물었다. 이에 박 소장은 “경기도시공사에서 땅을 분양받아 2년 동안 중도금 내면서 살 수 있다. 80평 사는 데 5억원이 안 됐다”고 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “계약금 10%로 5000만원만 있으면 땅을 살 수 있고 80% 대출이 된다”고 설명했다. 인테리어와 건물 가격에 대해선 “인테리어 비용은 평당 1000만원 정도였고 6억 5000만원 정도 나왔다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“수원 80평대 땅, 5천만원에 샀다”…이지혜가 밝힌 비결</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500030</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500030</guid>
      <pubDate>2023-10-21T11:35:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/21/SSC_20231021113554_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498460 --&gt;방송인 이지혜가 인테리어 전문가인 친구의 수원 광교 단독주택을 방문했다.&lt;br&gt;지난 19일 이지혜 유튜브 채널 ‘밉지않은 관종언니’에는 ‘수원 광교 80평대 집을 5000만원에 지은 이지혜 친구’라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;이날 이지혜는 “전문가는 전문 분야를 어떻게 해놓고 살까 싶어 인테리어 전문가 박지현 소장님을 만나볼 것”이라며 “이분이 직접 집을 지어 들어왔다. 내 이태원 신혼집도 언니가 인테리어 해줬다”고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;집 안으로 들어간 이지혜는 곳곳을 살펴봤다. 박지현 소장은 “2층 화장실에서 옷을 벗어 넣으면 1층 장으로 내려온다. 계단 오르내리는 게 싫어서 집 지을 때 구멍을 뚫었다”고 설명했다.&lt;br&gt;1층 화장실은 매립형 욕조가 눈길을 끓었다. 2층 아들 방에는 다락방이 연결돼 있고, 숨겨진 공간에 작업실과 야외공간이 마련돼 있었다. 지하에는 주방이, 야외에는 수영장이 설치돼 있었다.&lt;!-- 그림 1498461 --&gt;집 구경을 마친 이지혜는 “얼마 들었는지 궁금하다”며 “땅은 어떻게 분양받았냐”고 물었다. 이에 박 소장은 “경기도시공사에서 땅을 분양받아 2년 동안 중도금 내면서 살 수 있다. 80평 사는 데 5억원이 안 됐다”고 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “계약금 10%로 5000만원만 있으면 땅을 살 수 있고 80% 대출이 된다”고 설명했다. 인테리어와 건물 가격에 대해선 “인테리어 비용은 평당 1000만원 정도였고 6억 5000만원 정도 나왔다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘전 JYP’ 가수들의 폭로 “큰 회사라고 시스템 잡혀있는 건 아냐”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500031</guid>
      <pubDate>2023-10-21T11:46:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/21/SSC_20231021114647_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498462 --&gt;가수 선미가 전 소속사 JYP엔터테인먼트에 대해 언급했다.&lt;br&gt;20일 유튜브 채널 ‘뱀집’에서는 ‘1년에 딱 한 번 연락하는 선미와 뱀뱀?! 우리 사이 ‘stranger’’이라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;선미와 뱀뱀은 JYP에서부터 어비스까지 같은 소속사에 속해 있다. 그러나 두 사람은 1년에 딱 한 번 생일에만 서로 연락을 주고받았다고 밝혔다. 선미는 “연락을 진짜 안 한다”고 말했고 뱀뱀은 “저도 가끔 누나한테 한잔하자고 연락하고 싶다. 근데 어떻게 보내야 할지 모르겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;선미는 “어비스가 한 번 다 같이 모여서 친해지는 시간을 가지자. 뱀뱀이가 진행시켜. 뱀뱀이가 어비스의 왕이다”라고 말했다. 뱀뱀도 “누나는 어비스의 호수. 어비스를 크게 만들지 않았냐. 저 누나 아니었으면 어비스 안 들어갔다”고 했고 선미는 “그건 맞다”고 인정했다.&lt;!-- 그림 1498463 --&gt;뱀뱀은 “그때 처음으로 연락해서 ‘누나 어비스가 연락 왔는데 믿어도 되는 회사냐’고 물어봤다. 누나가 되게 좋게 얘기했다”며 전속계약 비화를 밝혔다. 선미는 “근데 후회 안 하잖아”라고 뿌듯해했고 뱀뱀은 “오히려 지금 시스템이 더 잡혔다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이에 선미는 “큰 회사라고 시스템이 다 잡혀있는 건 아니다”라고 언급했다. 놀란 뱀뱀은 “약간 디스한 거 같다”고 말했고 선미는 “디스 맞아”라고 전 회사 JYP를 겨냥한 발언임을 인정했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘전 JYP’ 가수들의 폭로 “큰 회사라고 시스템 잡혀있는 건 아냐”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500031</guid>
      <pubDate>2023-10-21T11:46:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/21/SSC_20231021114647_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498462 --&gt;가수 선미가 전 소속사 JYP엔터테인먼트에 대해 언급했다.&lt;br&gt;20일 유튜브 채널 ‘뱀집’에서는 ‘1년에 딱 한 번 연락하는 선미와 뱀뱀?! 우리 사이 ‘stranger’’이라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;선미와 뱀뱀은 JYP에서부터 어비스까지 같은 소속사에 속해 있다. 그러나 두 사람은 1년에 딱 한 번 생일에만 서로 연락을 주고받았다고 밝혔다. 선미는 “연락을 진짜 안 한다”고 말했고 뱀뱀은 “저도 가끔 누나한테 한잔하자고 연락하고 싶다. 근데 어떻게 보내야 할지 모르겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;선미는 “어비스가 한 번 다 같이 모여서 친해지는 시간을 가지자. 뱀뱀이가 진행시켜. 뱀뱀이가 어비스의 왕이다”라고 말했다. 뱀뱀도 “누나는 어비스의 호수. 어비스를 크게 만들지 않았냐. 저 누나 아니었으면 어비스 안 들어갔다”고 했고 선미는 “그건 맞다”고 인정했다.&lt;!-- 그림 1498463 --&gt;뱀뱀은 “그때 처음으로 연락해서 ‘누나 어비스가 연락 왔는데 믿어도 되는 회사냐’고 물어봤다. 누나가 되게 좋게 얘기했다”며 전속계약 비화를 밝혔다. 선미는 “근데 후회 안 하잖아”라고 뿌듯해했고 뱀뱀은 “오히려 지금 시스템이 더 잡혔다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이에 선미는 “큰 회사라고 시스템이 다 잡혀있는 건 아니다”라고 언급했다. 놀란 뱀뱀은 “약간 디스한 거 같다”고 말했고 선미는 “디스 맞아”라고 전 회사 JYP를 겨냥한 발언임을 인정했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中칭다오맥주 공장서 오줌 누는 직원에 ‘발칵’…수입용 괜찮을까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500043</guid>
      <pubDate>2023-10-21T15:06:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/21/SSC_20231021150620_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498515 --&gt;최근 중국 소셜미디어(SNS)에 중국 대표 맥주인 칭다오 맥주 공장에서 소변을 보는 직원 영상이 공개돼 논란이 일고 있다. 이에 국내에서도 우려가 커지자 국내 수입사는 “수입제품과는 무관하다”며 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;지난 19일 ‘웨이보’에는 중국 산둥성 핑두시 칭다오 3공장에서 헬멧을 쓰고 작업복을 입은 한 남성이 맥주 원료인 맥아 보관 장소에 들어가 소변을 보는 것으로 보이는 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;영상에는 그가 사방이 노출된 어깨높이의 담을 넘어 원료가 쌓여 있는 곳으로 들어간 뒤 주위를 살피며 소변을 보는 모습이 담겼다. 이 영상이 공개되자 중국 소비자들 사이에서 비판이 쏟아졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 공장 측은 “진상을 조사하고 있다”면서도 “화질이 나빠 영상만으로는 진위를 가리기 어렵다. 요즘은 영상 관련 기술이 뛰어나다”고 조작 가능성을 열어뒀다.&lt;br&gt;이 공장을 관할하는 핑두시 시장감독관리국은 “조사팀을 구성해 조사에 착수했으며 관련 공장의 모든 원료를 봉인했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이러한 영상이 한국에서도 확산하자 국내 수입사는 해명에 나섰다.&lt;br&gt;21일 칭다오 맥주 수입사 비어케이는 입장문을 내 “칭다오 맥주 본사에 확인한 결과 칭다오 맥주는 내수용과 수출용을 분리해 별도의 공장에서 제조하고 있으며, (영상 속) 제3공장은 내수용 맥주만을 생산하고 있는 것으로 확인했다”고 설명했다.&lt;br&gt;이어 “현재 비어케이가 수입하고 있는 칭다오 전 제품은 해당 공장과는 무관한 제품”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;그러면서 “칭다오 맥주 본사는 현재 제3공장을 전면 폐쇄하는 등 문제의 심각성을 인지하고 적극 조치하고 있다”며 “비어케이 역시 상황의 심각성을 인지하고 해당 이슈를 면밀히 지켜보고 있으며 앞으로도 소비자께 안전하고 깨끗한 제품을 제공할 수 있도록 노력하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 1903년 독일의 조차지였던 칭다오에 독일인과 영국인이 설립한 칭다오 맥주는 쉐화, 옌징, 하얼빈 맥주와 함께 중국 4대 맥주로 꼽힌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘의사♥’ 박명수 “보톡스 맞아 미간 주름 펴졌다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500044</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500044</guid>
      <pubDate>2023-10-21T15:51:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/21/SSC_20231021155108_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498520 --&gt;개그맨 박명수가 보톡스 시술을 고백했다.&lt;br&gt;21일 방송된 KBS 쿨FM ‘박명수의 라디오쇼’에서는 박명수가 청취자들의 사연을 소개하던 중 자신이 보톡스 시술을 받았다고 밝혔다.&lt;br&gt;이날 박명수는 “얼굴용 테이프를 붙이니까 훨씬 젊어 보인다”는 청취자의 메시지를 읽고 “그거 잠깐이다. 저도 처음 보톡스를 이마에 맞았다. 자꾸 주변에서 권하더라”라고 말문을 열었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “주름이 진짜 펴지긴 하더라. 중독될 것 같아 걱정이다”라며 “미간에 주름이 펴졌다. 진작 맞을 걸 그랬다”고 후회해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;한편 박명수는 지난 2008년 의사인 한수민과 결혼해 슬하에 딸을 두고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘의사♥’ 박명수 “보톡스 맞아 미간 주름 펴졌다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500044</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500044</guid>
      <pubDate>2023-10-21T15:51:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/21/SSC_20231021155108_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498520 --&gt;개그맨 박명수가 보톡스 시술을 고백했다.&lt;br&gt;21일 방송된 KBS 쿨FM ‘박명수의 라디오쇼’에서는 박명수가 청취자들의 사연을 소개하던 중 자신이 보톡스 시술을 받았다고 밝혔다.&lt;br&gt;이날 박명수는 “얼굴용 테이프를 붙이니까 훨씬 젊어 보인다”는 청취자의 메시지를 읽고 “그거 잠깐이다. 저도 처음 보톡스를 이마에 맞았다. 자꾸 주변에서 권하더라”라고 말문을 열었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “주름이 진짜 펴지긴 하더라. 중독될 것 같아 걱정이다”라며 “미간에 주름이 펴졌다. 진작 맞을 걸 그랬다”고 후회해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;한편 박명수는 지난 2008년 의사인 한수민과 결혼해 슬하에 딸을 두고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기안84, 마라톤 도중 복통 호소→결국 쓰러져</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500050</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500050</guid>
      <pubDate>2023-10-21T17:39:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/21/SSC_20231021173940_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498536 --&gt;만화가 기안84가 마라톤 풀코스에 도전했다.&lt;br&gt;20일 방송된 MBC ‘나 혼자 산다’에서는 기안84가 마라톤 풀코스에 도전한 가운데 복통을 호소하는 모습을 보여 주위를 안타깝게 했다.&lt;br&gt;이날 기안84는 떨리는 마음으로 출발선에 섰고 700명의 참가자와 함께 마라톤 풀코스 도전에 나섰다. 기안84는 다른 선두그룹을 의식하지 않고 자신의 페이스를 조절하면서 달렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 기안84는 첫 번째 반환점인 청남대에 도착했다. 그는 오르막길에서 페이스를 조절하며 달렸다. 그러면서 “오르막 때는 일부러 안 본다. 보면 고통스럽다”라고 말했다.&lt;br&gt;기안84는 “청주 마라톤이 빡센 것 같다. 오르막이 너무 많았다”라고 덧붙였다. 그는 욕을 하기 시작하며 “솔직히 욕 밖에 안 나온다”라고 해 웃음을 자아냈다. 코드쿤스트는 “욕을 하면 힘이 난다”라고 공감했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;내리막길을 열심히 달리던 기안84는 갑자기 복통을 호소했다. 기안84는 “땀이 많은 편이라 물을 많이 마셔야 한다고 생각했다. 근데 물을 많이 마시면 배가 아프다”라고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1498537 --&gt;한편 이날 기안84의 마라톤 도전 두 번째 이야기 예고가 공개됐다. 기안84는 길바닥에 누워서 다른 사람들의 도움을 받았다. 기안84는 “체력이 다 꺼진 것 같다”라고 말해 주위를 안타깝게 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기안84, 마라톤 도중 복통 호소→결국 쓰러져</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500050</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500050</guid>
      <pubDate>2023-10-21T17:39:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/21/SSC_20231021173940_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498536 --&gt;만화가 기안84가 마라톤 풀코스에 도전했다.&lt;br&gt;20일 방송된 MBC ‘나 혼자 산다’에서는 기안84가 마라톤 풀코스에 도전한 가운데 복통을 호소하는 모습을 보여 주위를 안타깝게 했다.&lt;br&gt;이날 기안84는 떨리는 마음으로 출발선에 섰고 700명의 참가자와 함께 마라톤 풀코스 도전에 나섰다. 기안84는 다른 선두그룹을 의식하지 않고 자신의 페이스를 조절하면서 달렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 기안84는 첫 번째 반환점인 청남대에 도착했다. 그는 오르막길에서 페이스를 조절하며 달렸다. 그러면서 “오르막 때는 일부러 안 본다. 보면 고통스럽다”라고 말했다.&lt;br&gt;기안84는 “청주 마라톤이 빡센 것 같다. 오르막이 너무 많았다”라고 덧붙였다. 그는 욕을 하기 시작하며 “솔직히 욕 밖에 안 나온다”라고 해 웃음을 자아냈다. 코드쿤스트는 “욕을 하면 힘이 난다”라고 공감했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;내리막길을 열심히 달리던 기안84는 갑자기 복통을 호소했다. 기안84는 “땀이 많은 편이라 물을 많이 마셔야 한다고 생각했다. 근데 물을 많이 마시면 배가 아프다”라고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1498537 --&gt;한편 이날 기안84의 마라톤 도전 두 번째 이야기 예고가 공개됐다. 기안84는 길바닥에 누워서 다른 사람들의 도움을 받았다. 기안84는 “체력이 다 꺼진 것 같다”라고 말해 주위를 안타깝게 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아내 전혜진도 삭제…‘마약 내사’ 이선균 지우기 나선 광고계</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500051</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500051</guid>
      <pubDate>2023-10-21T17:50:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/21/SSC_20231021175055_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;피의자 아닌 내사자 신분…광고계 발빠른 ‘손절’&lt;br/&gt;개봉 대기 중인 영화 초비상…23년 공든탑 와르르&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1498538 --&gt;경찰이 배우 이선균(48)과 재벌가 3세 등의 마약 투약 혐의를 포착하고 입건 전 조사(내사)를 하는 것으로 파악되면서 광고계는 부랴부랴 ‘이선균 지우기’에 나섰다.&lt;br&gt;이선균은 아직 피의자가 아닌 내사자 신분이지만 ‘마약’ 두 글자만으로도 이미지 타격이 불가피하다는 판단이 작용했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;불똥은 이선균의 아내인 배우 전혜진에게도 튀었다.&lt;br&gt;20일 SK텔레콤·SK브로드밴드는 이선균·전혜진 부부를 내세운 ‘아이러브 ZEM(잼)’ 광고를 내렸다. 아이러브 ZEM(잼)이 만 12세 이하 어린이를 겨냥한 교육용 서비스 브랜드인 만큼, SK가 발빠른 조치에 나선 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이선균을 모델로 발탁했던 (주)제이비케이랩도 약국 전용 브랜드 ‘셀메드’(Cell-Med)도 서둘러 광고 문구와 사진을 교체했다.&lt;br&gt;방송·영화계는 초비상이다.&lt;br&gt;특히 광고와 달리 이미 촬영이 끝난 영화는 편집이나 배우 교체를 통한 재촬영이 사실상 불가능해 경찰 수사 결과를 예의주시하고 있다.&lt;br&gt;이선균은 스크린 차기작으로 ‘탈출: 프로젝트 사일런스’와 ‘행복의 나라’를 택했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이선균 주연의 ‘탈출’은 제76회 칸국제영화제에 초청된 영화로 제작비 180억원이 투입된 대작이다. ‘행복의 나라’ 역시 후반작업을 끝내고 개방을 기다리고 있었다.&lt;br&gt;이밖에 드라마 ‘노 웨이 아웃’과 애플TV+ ‘Dr. 브레인’ 시즌2가 이선균 캐스팅을 마무리한 상태였다.&lt;!-- 그림 1498539 --&gt;&lt;!-- 그림 1498540 --&gt;20일 법조계와 경찰에 따르면 인천경찰청 마약범죄수사계는 마약류 관리에 관한 법률 위반 혐의로 이선균 등 모두 8명을 내사하거나 형사 입건해 조사하고 있다.&lt;br&gt;이선균은 아직 내사자 신분이지만 경찰은 그의 마약 투약과 관련한 단서를 찾은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;이선균은 최근 변호인을 통해 공갈 혐의로 이번 마약 사건 연루자 중 1명을 검찰에 고소했다.&lt;br&gt;그는 “마약 사건과 관련해 협박당했고 수억 원을 뜯겼다”고 주장하는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;이선균의 소속사 호두앤유엔터테인먼트는 공식 입장을 내고 “이선균은 사건과 관련된 인물로부터 지속적인 공갈·협박을 받아왔다”고 밝혔다.&lt;br&gt;소속사는 “배우에 대해 제기된 의혹의 정확한 사실관계를 확인하고 있으며, 수사기관의 수사 등에도 진실한 자세로 성실히 임하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;1999년 데뷔한 이선균은 드라마 ‘파스타’, ‘나의 아저씨’, 영화 ‘화차’, ‘끝까지 간다’ 등 다수 작품에 출연한 톱스타다. 2019년에는 칸국제영화제 황금종려상 수상작인 봉준호 감독의 ‘기생충’을 주연해 세계적으로도 잘 알려져 있다.&lt;br&gt;특히 지난 5월에는 제76회 칸국제영화제에 아내 전혜진, 두 아들과 동반 참석해 눈길을 끌었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아내 전혜진도 삭제…‘마약 내사’ 이선균 지우기 나선 광고계</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500051</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500051</guid>
      <pubDate>2023-10-21T17:50:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/21/SSC_20231021175055_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;피의자 아닌 내사자 신분…광고계 발빠른 ‘손절’&lt;br/&gt;개봉 대기 중인 영화 초비상…23년 공든탑 와르르&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1498538 --&gt;경찰이 배우 이선균(48)과 재벌가 3세 등의 마약 투약 혐의를 포착하고 입건 전 조사(내사)를 하는 것으로 파악되면서 광고계는 부랴부랴 ‘이선균 지우기’에 나섰다.&lt;br&gt;이선균은 아직 피의자가 아닌 내사자 신분이지만 ‘마약’ 두 글자만으로도 이미지 타격이 불가피하다는 판단이 작용했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;불똥은 이선균의 아내인 배우 전혜진에게도 튀었다.&lt;br&gt;20일 SK텔레콤·SK브로드밴드는 이선균·전혜진 부부를 내세운 ‘아이러브 ZEM(잼)’ 광고를 내렸다. 아이러브 ZEM(잼)이 만 12세 이하 어린이를 겨냥한 교육용 서비스 브랜드인 만큼, SK가 발빠른 조치에 나선 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이선균을 모델로 발탁했던 (주)제이비케이랩도 약국 전용 브랜드 ‘셀메드’(Cell-Med)도 서둘러 광고 문구와 사진을 교체했다.&lt;br&gt;방송·영화계는 초비상이다.&lt;br&gt;특히 광고와 달리 이미 촬영이 끝난 영화는 편집이나 배우 교체를 통한 재촬영이 사실상 불가능해 경찰 수사 결과를 예의주시하고 있다.&lt;br&gt;이선균은 스크린 차기작으로 ‘탈출: 프로젝트 사일런스’와 ‘행복의 나라’를 택했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이선균 주연의 ‘탈출’은 제76회 칸국제영화제에 초청된 영화로 제작비 180억원이 투입된 대작이다. ‘행복의 나라’ 역시 후반작업을 끝내고 개방을 기다리고 있었다.&lt;br&gt;이밖에 드라마 ‘노 웨이 아웃’과 애플TV+ ‘Dr. 브레인’ 시즌2가 이선균 캐스팅을 마무리한 상태였다.&lt;!-- 그림 1498539 --&gt;&lt;!-- 그림 1498540 --&gt;20일 법조계와 경찰에 따르면 인천경찰청 마약범죄수사계는 마약류 관리에 관한 법률 위반 혐의로 이선균 등 모두 8명을 내사하거나 형사 입건해 조사하고 있다.&lt;br&gt;이선균은 아직 내사자 신분이지만 경찰은 그의 마약 투약과 관련한 단서를 찾은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;이선균은 최근 변호인을 통해 공갈 혐의로 이번 마약 사건 연루자 중 1명을 검찰에 고소했다.&lt;br&gt;그는 “마약 사건과 관련해 협박당했고 수억 원을 뜯겼다”고 주장하는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;이선균의 소속사 호두앤유엔터테인먼트는 공식 입장을 내고 “이선균은 사건과 관련된 인물로부터 지속적인 공갈·협박을 받아왔다”고 밝혔다.&lt;br&gt;소속사는 “배우에 대해 제기된 의혹의 정확한 사실관계를 확인하고 있으며, 수사기관의 수사 등에도 진실한 자세로 성실히 임하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;1999년 데뷔한 이선균은 드라마 ‘파스타’, ‘나의 아저씨’, 영화 ‘화차’, ‘끝까지 간다’ 등 다수 작품에 출연한 톱스타다. 2019년에는 칸국제영화제 황금종려상 수상작인 봉준호 감독의 ‘기생충’을 주연해 세계적으로도 잘 알려져 있다.&lt;br&gt;특히 지난 5월에는 제76회 칸국제영화제에 아내 전혜진, 두 아들과 동반 참석해 눈길을 끌었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아내 전혜진도 삭제…‘마약 내사’ 이선균 지우기 나선 광고계</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500051</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500051</guid>
      <pubDate>2023-10-21T17:50:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/21/SSC_20231021175055_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;피의자 아닌 내사자 신분…광고계 발빠른 ‘손절’&lt;br/&gt;개봉 대기 중인 영화 초비상…23년 공든탑 와르르&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1498538 --&gt;경찰이 배우 이선균(48)과 재벌가 3세 등의 마약 투약 혐의를 포착하고 입건 전 조사(내사)를 하는 것으로 파악되면서 광고계는 부랴부랴 ‘이선균 지우기’에 나섰다.&lt;br&gt;이선균은 아직 피의자가 아닌 내사자 신분이지만 ‘마약’ 두 글자만으로도 이미지 타격이 불가피하다는 판단이 작용했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;불똥은 이선균의 아내인 배우 전혜진에게도 튀었다.&lt;br&gt;20일 SK텔레콤·SK브로드밴드는 이선균·전혜진 부부를 내세운 ‘아이러브 ZEM(잼)’ 광고를 내렸다. 아이러브 ZEM(잼)이 만 12세 이하 어린이를 겨냥한 교육용 서비스 브랜드인 만큼, SK가 발빠른 조치에 나선 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이선균을 모델로 발탁했던 (주)제이비케이랩도 약국 전용 브랜드 ‘셀메드’(Cell-Med)도 서둘러 광고 문구와 사진을 교체했다.&lt;br&gt;방송·영화계는 초비상이다.&lt;br&gt;특히 광고와 달리 이미 촬영이 끝난 영화는 편집이나 배우 교체를 통한 재촬영이 사실상 불가능해 경찰 수사 결과를 예의주시하고 있다.&lt;br&gt;이선균은 스크린 차기작으로 ‘탈출: 프로젝트 사일런스’와 ‘행복의 나라’를 택했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이선균 주연의 ‘탈출’은 제76회 칸국제영화제에 초청된 영화로 제작비 180억원이 투입된 대작이다. ‘행복의 나라’ 역시 후반작업을 끝내고 개방을 기다리고 있었다.&lt;br&gt;이밖에 드라마 ‘노 웨이 아웃’과 애플TV+ ‘Dr. 브레인’ 시즌2가 이선균 캐스팅을 마무리한 상태였다.&lt;!-- 그림 1498539 --&gt;&lt;!-- 그림 1498540 --&gt;20일 법조계와 경찰에 따르면 인천경찰청 마약범죄수사계는 마약류 관리에 관한 법률 위반 혐의로 이선균 등 모두 8명을 내사하거나 형사 입건해 조사하고 있다.&lt;br&gt;이선균은 아직 내사자 신분이지만 경찰은 그의 마약 투약과 관련한 단서를 찾은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;이선균은 최근 변호인을 통해 공갈 혐의로 이번 마약 사건 연루자 중 1명을 검찰에 고소했다.&lt;br&gt;그는 “마약 사건과 관련해 협박당했고 수억 원을 뜯겼다”고 주장하는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;이선균의 소속사 호두앤유엔터테인먼트는 공식 입장을 내고 “이선균은 사건과 관련된 인물로부터 지속적인 공갈·협박을 받아왔다”고 밝혔다.&lt;br&gt;소속사는 “배우에 대해 제기된 의혹의 정확한 사실관계를 확인하고 있으며, 수사기관의 수사 등에도 진실한 자세로 성실히 임하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;1999년 데뷔한 이선균은 드라마 ‘파스타’, ‘나의 아저씨’, 영화 ‘화차’, ‘끝까지 간다’ 등 다수 작품에 출연한 톱스타다. 2019년에는 칸국제영화제 황금종려상 수상작인 봉준호 감독의 ‘기생충’을 주연해 세계적으로도 잘 알려져 있다.&lt;br&gt;특히 지난 5월에는 제76회 칸국제영화제에 아내 전혜진, 두 아들과 동반 참석해 눈길을 끌었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이서진, “내가 누군지 알아?” 묻곤 사진 요청 거절</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500053</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500053</guid>
      <pubDate>2023-10-21T18:51:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/21/SSC_20231021185108_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498560 --&gt;배우 이서진이 미국에서 현지 어린이 팬의 사진 요청을 거절한 이유를 설명했다.&lt;br&gt;20일 유튜브 채널 ‘채널 십오야’에는 ‘마지막 만찬과 오타니와 함께한 메츠 경기(뉴욕뉴욕)’라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;이날 이서진과 정유미는 뉴욕의 마지막 일정인 뉴욕 메츠와 LA 에인절스의 경기를 보러 갔다. 오타니의 팬인 정유미는 연속 안타에 도루까지 해내는 선수의 모습에 “메리미”를 소리치며 열렬히 응원했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;활기찬 모습에 경기장 전광판에 올라가는 촬영 카메라가 ‘뉴욕뉴욕’ 팀 앞에 대기했다. 적극적으로 카메라에 관심을 보였던 정유미는 막상 다가오자 수줍어하며 “사실 시상식 때도 내 앞에 이렇게 카메라가 있을 때 가장 떨린다”고 말했다.&lt;br&gt;해당 카메라 기사가 ‘뉴욕뉴욕’ 팀을 촬영하자 전광판에 이서진, 정유미, 나영석 PD 등 스태프들이 잡혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 현장에는 ‘삼시세끼’ 이서진을 알아보는 팬들이 찾아와 사진 촬영 요청했다. 이서진은 자신과 사진을 찍으려는 미국 어린이에게 “내가 누군지 아냐”고 물었다.&lt;!-- 그림 1498561 --&gt;현지 어린이는 “‘오징어게임’ 나온 사람 아니냐”고 물었고, 이서진은 “아니다”라며 황당한 듯 웃으며 아이를 보냈다.&lt;br&gt;이후 이서진은 정유미에게 “‘오징어 게임’ 이정재인 줄 알았나 봐”라고 이야기했다. 이에 나영석 PD는 “아이가 사진 찍어달라는데 한 장 찍어주지. 그렇다고 안 찍어주냐”라며 타박했다.&lt;br&gt;이에 이서진은 “사람을 잘못 봤는데 왜 찍어주냐”며 “내가 찍어주면 내가 이정재인 척하는 거랑 똑같은 거다”라고 답했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이서진, “내가 누군지 알아?” 묻곤 사진 요청 거절</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500053</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500053</guid>
      <pubDate>2023-10-21T18:51:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/21/SSC_20231021185108_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498560 --&gt;배우 이서진이 미국에서 현지 어린이 팬의 사진 요청을 거절한 이유를 설명했다.&lt;br&gt;20일 유튜브 채널 ‘채널 십오야’에는 ‘마지막 만찬과 오타니와 함께한 메츠 경기(뉴욕뉴욕)’라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;이날 이서진과 정유미는 뉴욕의 마지막 일정인 뉴욕 메츠와 LA 에인절스의 경기를 보러 갔다. 오타니의 팬인 정유미는 연속 안타에 도루까지 해내는 선수의 모습에 “메리미”를 소리치며 열렬히 응원했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;활기찬 모습에 경기장 전광판에 올라가는 촬영 카메라가 ‘뉴욕뉴욕’ 팀 앞에 대기했다. 적극적으로 카메라에 관심을 보였던 정유미는 막상 다가오자 수줍어하며 “사실 시상식 때도 내 앞에 이렇게 카메라가 있을 때 가장 떨린다”고 말했다.&lt;br&gt;해당 카메라 기사가 ‘뉴욕뉴욕’ 팀을 촬영하자 전광판에 이서진, 정유미, 나영석 PD 등 스태프들이 잡혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 현장에는 ‘삼시세끼’ 이서진을 알아보는 팬들이 찾아와 사진 촬영 요청했다. 이서진은 자신과 사진을 찍으려는 미국 어린이에게 “내가 누군지 아냐”고 물었다.&lt;!-- 그림 1498561 --&gt;현지 어린이는 “‘오징어게임’ 나온 사람 아니냐”고 물었고, 이서진은 “아니다”라며 황당한 듯 웃으며 아이를 보냈다.&lt;br&gt;이후 이서진은 정유미에게 “‘오징어 게임’ 이정재인 줄 알았나 봐”라고 이야기했다. 이에 나영석 PD는 “아이가 사진 찍어달라는데 한 장 찍어주지. 그렇다고 안 찍어주냐”라며 타박했다.&lt;br&gt;이에 이서진은 “사람을 잘못 봤는데 왜 찍어주냐”며 “내가 찍어주면 내가 이정재인 척하는 거랑 똑같은 거다”라고 답했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배드민턴 간판 유수영, 연승으로 산뜻한 출발…“일본 꺾고 강국 타이틀 되찾겠다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500055</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500055</guid>
      <pubDate>2023-10-21T19:38:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/21/SSC_20231021193811_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498567 --&gt;압도적인 기량으로 2022 항저우아시안패러게임을 산뜻하게 출발한 한국 장애인 배드민턴의 간판 유수영(21·한국장애인고용공단)이 세계랭킹 1위 가지와라 다이키를 향해 “4강에서 꺾고 한국 선수끼리 결승전을 치르겠다”며 견제구를 날렸다.&lt;br&gt;유수영은 21일 중국 항저우 빈장체육관에서 열린 대회 배드민턴 남자 단식 WH2 등급 조별리그 D조 예선에서 중국 자오 씬을 2-0(21-16 21-14)으로 이겼다. 전날 아랍에미리트 선수와의 첫 경기에 이어 연승을 달리면서 금빛 질주에 가속을 붙였다.&lt;br&gt;절묘한 드롭 샷과 하이클리어로 기세를 잡은 유수영은 코트 구석구석을 찔러 점수 차를 10-4까지 벌렸다. 연속 실수가 나와 추격을 허용했지만 이후 재빠른 움직임으로 상대 공격을 막아내면서 1게임을 따냈다. 팽팽하게 시작된 2게임 6-6 동점 상황에선 파상공세로 흐름을 가져와 승기를 잡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유수영은 경기를 마치고 “판정을 편파적으로 하지 않는 이상 중국 선수에 대한 부담은 없다. 상대 응원 소리가 재밌다고 생각하면서 경기를 펼쳤다”며 “첫 출전이지만 일반 대회처럼 즐기고 있다. 빨리 예선을 마치고 본선에 돌입했으면 좋겠다”고 전했다.&lt;!-- 그림 1498568 --&gt;가지와라도 섬프라디트 아피찻(태국)을 상대로 2-0(21-6 21-2) 대회 첫 승을 올렸다. 경기 내내 여유로운 모습으로 분위기를 주도하면서 2020 도쿄 패럴림픽 금메달리스트의 위용을 뽐냈다.&lt;br&gt;상대 노림수를 읽어내는 움직임으로 셔틀콕을 받아내 1게임 초반부터 크게 앞선 가지와라는 빈틈을 공략해 상대 추격 의지를 꺾었다. 2게임엔 몸이 완전히 풀린 듯 12-0이 돼서야 첫 실점했고, 가볍게 21점을 채워 넣었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난해 8월 태국 장애인 배드민턴 국제대회 결승에서 가지와라에게 졌던 유수영은 이번 대회를 통해 설욕을 노린다. 그는 “4강에서 김정준(46·대구도시개발공사)이나 가지와라를 만나게 되는데 가지와라와 붙으면 한국 선수끼리 결승전을 할 수 있도록 최선을 다하겠다”면서 “이번 대회와 내년 패럴림픽을 통해 일본에 빼앗긴 배드민턴 강국 타이틀을 다시 찾아오겠다”고 다짐했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이다영 “가장 큰 행복”…두 장의 사진 올렸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500057</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500057</guid>
      <pubDate>2023-10-21T20:32:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/21/SSC_20231021203158_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498571 --&gt;&lt;!-- 그림 1498572 --&gt;김연경 선수를 저격하는 글을 잇따라 올리며 주목 받은 배구 선수 이다영이 근황을 전했다.&lt;br&gt;프랑스 리그로 이적한 이다영은 최근 자신의 인스타그램에 “가장 큰 행복”이라는 짧은 멘트와 함께 사진 2장을 올렸다.&lt;br&gt;공개된 사진은 ‘슈퍼 쿠페’라고 적힌 트로피와 동료 선수들과 함께 안고 있는 모습이다. 또 다른 게시글에는 볼레로 르 카네 팀복을 입고 경기를 준비하는 사진을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 2021년 ‘학교 폭력’ 사건이 불거지며 국내에서 방출된 이다영은 같은해 10월 쌍둥이 언니 이재영과 그리스 리그로 이적했다.&lt;br&gt;언니는 이후 부상으로 국내에 들어왔지만 이다영은 2021~2022 시즌을 그리스에서 소화했고 이듬해 루마니아를 거쳐 올해부터는 프랑스리그에서 뛰고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이다영 “가장 큰 행복”…두 장의 사진 올렸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500057</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500057</guid>
      <pubDate>2023-10-21T20:32:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/21/SSC_20231021203158_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498571 --&gt;&lt;!-- 그림 1498572 --&gt;김연경 선수를 저격하는 글을 잇따라 올리며 주목 받은 배구 선수 이다영이 근황을 전했다.&lt;br&gt;프랑스 리그로 이적한 이다영은 최근 자신의 인스타그램에 “가장 큰 행복”이라는 짧은 멘트와 함께 사진 2장을 올렸다.&lt;br&gt;공개된 사진은 ‘슈퍼 쿠페’라고 적힌 트로피와 동료 선수들과 함께 안고 있는 모습이다. 또 다른 게시글에는 볼레로 르 카네 팀복을 입고 경기를 준비하는 사진을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 2021년 ‘학교 폭력’ 사건이 불거지며 국내에서 방출된 이다영은 같은해 10월 쌍둥이 언니 이재영과 그리스 리그로 이적했다.&lt;br&gt;언니는 이후 부상으로 국내에 들어왔지만 이다영은 2021~2022 시즌을 그리스에서 소화했고 이듬해 루마니아를 거쳐 올해부터는 프랑스리그에서 뛰고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“초등 6학년 딸이 SNS에 섹시 댄스 영상을 올립니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500058</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500058</guid>
      <pubDate>2023-10-21T20:37:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/21/SSC_20231021203729_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498573 --&gt;초등학교 6학년 딸이 SNS에 노출 사진을 올린다는 육아 고민을 가진 여성의 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;여성 A씨는 지난 20일 방송된 채널A 예능 프로그램 ‘요즘 육아-금쪽같은 내 새끼’에 이 같은 문제를 토로했다.&lt;br&gt;사연자는 “딸이 SNS를 처음 할 땐 반려견 사진을 올리더니 며칠 전엔 작정을 하고 아이돌 콘셉트 의상을 입은 채 섹시 댄스를 추더라. 요상한 몸짓이었다. 내 딸인가 싶고 너무 속상해서 펑펑 울었다”고 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “조회수에 혈안이 돼 노출 사진까지 찍는 아이를 어떻게 SNS 중독에서 벗어나게 할 수 있을까”라고 물었다.&lt;br&gt;사연을 들은 배우 신애라는 “이건 정말 부모로서 걱정 많이 된다”며 공감했고, 개그맨 정형돈 역시 “SNS 하는 건 그렇다 치더라도 초등학교 6학년이 ‘좋아요’ 수 때문에 섹시 댄스를 추는 건 문제가 있지 않나”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정신건강의학과 전문의 오은영 박사는 “SNS는 또 다른 형태의 소통 창구로 잘만 이용하면 순기능도 있다. 보통 SNS 할 때 이상한 사진은 안 올리지 않나. 대체로 1000장 찍어서 1장 제일 예쁘고 멋진 걸 대체로 올리기 때문에 분명한 기준을 갖고 있어야 한다. 그렇지 않으면 나의 현실의 삶과 타인의 삶을 비교해 걱정스러운 문제가 생길 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;이어 “사연자는 ‘좋아요’ 수를 늘리는데 아이가 몰두하는 것을 걱정하지 않나. ‘좋아요’를 누르는 대부분은 잘 모르는 사람들이다. 타인에 SNS상에서 나를 어떻게 평가하는지에 너무 큰 비중을 두면 나 자신이 자꾸 줄어들게 된다. 또 ‘좋아요’가 많다가 줄어들면 내가 가치가 없는 사람인 것 같고, 중요하지 않은 사람인 것 같은 심리적 영향을 받을 수 있다. 조심해야 한다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“초등 6학년 딸이 SNS에 섹시 댄스 영상을 올립니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500058</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500058</guid>
      <pubDate>2023-10-21T20:37:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/21/SSC_20231021203729_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498573 --&gt;초등학교 6학년 딸이 SNS에 노출 사진을 올린다는 육아 고민을 가진 여성의 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;여성 A씨는 지난 20일 방송된 채널A 예능 프로그램 ‘요즘 육아-금쪽같은 내 새끼’에 이 같은 문제를 토로했다.&lt;br&gt;사연자는 “딸이 SNS를 처음 할 땐 반려견 사진을 올리더니 며칠 전엔 작정을 하고 아이돌 콘셉트 의상을 입은 채 섹시 댄스를 추더라. 요상한 몸짓이었다. 내 딸인가 싶고 너무 속상해서 펑펑 울었다”고 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “조회수에 혈안이 돼 노출 사진까지 찍는 아이를 어떻게 SNS 중독에서 벗어나게 할 수 있을까”라고 물었다.&lt;br&gt;사연을 들은 배우 신애라는 “이건 정말 부모로서 걱정 많이 된다”며 공감했고, 개그맨 정형돈 역시 “SNS 하는 건 그렇다 치더라도 초등학교 6학년이 ‘좋아요’ 수 때문에 섹시 댄스를 추는 건 문제가 있지 않나”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정신건강의학과 전문의 오은영 박사는 “SNS는 또 다른 형태의 소통 창구로 잘만 이용하면 순기능도 있다. 보통 SNS 할 때 이상한 사진은 안 올리지 않나. 대체로 1000장 찍어서 1장 제일 예쁘고 멋진 걸 대체로 올리기 때문에 분명한 기준을 갖고 있어야 한다. 그렇지 않으면 나의 현실의 삶과 타인의 삶을 비교해 걱정스러운 문제가 생길 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;이어 “사연자는 ‘좋아요’ 수를 늘리는데 아이가 몰두하는 것을 걱정하지 않나. ‘좋아요’를 누르는 대부분은 잘 모르는 사람들이다. 타인에 SNS상에서 나를 어떻게 평가하는지에 너무 큰 비중을 두면 나 자신이 자꾸 줄어들게 된다. 또 ‘좋아요’가 많다가 줄어들면 내가 가치가 없는 사람인 것 같고, 중요하지 않은 사람인 것 같은 심리적 영향을 받을 수 있다. 조심해야 한다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전선욱♥야옹이 작가 근황 “엉덩이 문드러질 때까지…”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500059</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500059</guid>
      <pubDate>2023-10-21T20:57:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/21/SSC_20231021205753_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498574 --&gt;탈세 논란으로 구설수에 올랐던 웹툰 작가 야옹이(본명 김나영·32)의 근황이 전해졌다.&lt;br&gt;야옹이의 남편인 웹툰 작가 전선욱(36)은 21일 “이런 것까지 해주다니, 내 와이프가 최고” “열심히 차기작 준비하겠다”고 남기며 아내와 찍은 사진을 게재했다.&lt;br&gt;야옹이는 큰 현수막에 ‘10년 동안 엉덩이 문드러질 때까지 연재한 전선욱 대단하다! 만화 천재 욱짱의 완결을 진심으로 축하해’라고 적어 넣어 전선욱의 웹툰 ‘프리드로우’ 완결을 기뻐했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;야옹이의 탈세 의혹은 지난 2월 국세청이 연예인, 운동선수, 웹툰 작가, 유튜버 등에 대해 고강도 세무조사에 착수했다고 밝히면서 불거졌다.&lt;br&gt;당시 일부 매체는 웹툰 작가 A씨가 회사 공금으로 수억 원대 슈퍼카를 구매해 개인 목적으로 사용하고 법인 카드로 고가의 사치품을 사 과시했다고 보도하며 A씨가 슈퍼카 앞에서 찍은 사진을 자료 화면으로 띄웠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;얼마 지나지 않아 온라인상에서 해당 사진이 야옹이가 올렸던 것으로 전해지면서 파장이 커졌고 야옹이는 “심려를 끼쳐드려 죄송하다”며 “2022년 11월 16일에 1인 법인에 대한 국세청 세무조사가 나와 성실히 조사에 임하였고 그 결과 저의 법인 카드 및 차량에 대한 사적 사용 혐의가 없음을 인정받았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그는 “잘못 처리한 일부 항목에 대해서는 세금이 부과된 사실이 있다. 분명 저의 책임이며 세심하지 못해 발생한 잘못”이라며 “현재 출판업과 웹툰 업계에 대한 부가가치세 관련 법적인 해석에 논쟁이 있어 전문 회계사의 조력을 받아 적극적으로 소명하고 있다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전선욱♥야옹이 작가 근황 “엉덩이 문드러질 때까지…”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500059</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231021500059</guid>
      <pubDate>2023-10-21T20:57:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/21/SSC_20231021205753_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498574 --&gt;탈세 논란으로 구설수에 올랐던 웹툰 작가 야옹이(본명 김나영·32)의 근황이 전해졌다.&lt;br&gt;야옹이의 남편인 웹툰 작가 전선욱(36)은 21일 “이런 것까지 해주다니, 내 와이프가 최고” “열심히 차기작 준비하겠다”고 남기며 아내와 찍은 사진을 게재했다.&lt;br&gt;야옹이는 큰 현수막에 ‘10년 동안 엉덩이 문드러질 때까지 연재한 전선욱 대단하다! 만화 천재 욱짱의 완결을 진심으로 축하해’라고 적어 넣어 전선욱의 웹툰 ‘프리드로우’ 완결을 기뻐했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;야옹이의 탈세 의혹은 지난 2월 국세청이 연예인, 운동선수, 웹툰 작가, 유튜버 등에 대해 고강도 세무조사에 착수했다고 밝히면서 불거졌다.&lt;br&gt;당시 일부 매체는 웹툰 작가 A씨가 회사 공금으로 수억 원대 슈퍼카를 구매해 개인 목적으로 사용하고 법인 카드로 고가의 사치품을 사 과시했다고 보도하며 A씨가 슈퍼카 앞에서 찍은 사진을 자료 화면으로 띄웠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;얼마 지나지 않아 온라인상에서 해당 사진이 야옹이가 올렸던 것으로 전해지면서 파장이 커졌고 야옹이는 “심려를 끼쳐드려 죄송하다”며 “2022년 11월 16일에 1인 법인에 대한 국세청 세무조사가 나와 성실히 조사에 임하였고 그 결과 저의 법인 카드 및 차량에 대한 사적 사용 혐의가 없음을 인정받았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그는 “잘못 처리한 일부 항목에 대해서는 세금이 부과된 사실이 있다. 분명 저의 책임이며 세심하지 못해 발생한 잘못”이라며 “현재 출판업과 웹툰 업계에 대한 부가가치세 관련 법적인 해석에 논쟁이 있어 전문 회계사의 조력을 받아 적극적으로 소명하고 있다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대청봉도 못 오른 채 에베레스트 정복…산악계 원로 김영도 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500001</guid>
      <pubDate>2023-10-22T00:31:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022003122_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498579 --&gt;1977년 고 고상돈(1948∼1979) 대원 등을 이끌고 세계 최고봉 에베레스트산에 등정했던 김영도(99) 전 의원이 21일 오후 5시 경기도 의정부 자택에서 노환으로 세상을 떠났다.&lt;br&gt;한국 산악계의 원로인 고인은 1924년 10월 18일 평안북도 정주군에서 태어나 평양고보, 서울대 철학과를 졸업했다.&lt;br&gt;중학생 때 일본의 오시마 료키치가 쓴 ‘산-연구와 수상’(1930, 이와나미서점)이라는 책을 접한 뒤 취미로 영어·일본어·독일어로 적힌 등산 서적을 읽었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고인은 1956∼1963년 성동고 교사로 일한 뒤 1963년 민주공화당에 참여해 정치에 입문했다. 1973∼1979년 제9대 국회에서 유신정우회 소속 국회의원으로 활동했다.&lt;br&gt;1971년 히말라야 로체샤르 원정(대장 박철암) 비용을 지원해 준 것을 계기로 1971∼1976년 대한산악연맹 부회장, 1976년 10월∼1980년 12월 제7대 회장을 지냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;고인은 대한산악연맹 회장이던 1977년 9월15일 한국 등반대(18명)를 이끌고 세계 8번째(국가 기준)로 에베레스트산 등정에 성공했다. 1977년은 한국이 처음으로 수출 100억불을 달성한 해였다.&lt;br&gt;1978년에는 그린란드 탐험에 나서 북위 80도2분7초(북극은 북위 66도33분)까지 진출했다. 한국인 최초(동양 2번째, 세계 8번째)의 북극권 원정이었다.&lt;br&gt;원정대의 일원이었던 이태영 전 한국일보 기자는 후일 “국산 장비만으로는 도저히 할 수 없는 일이었다. 일본에 가서 사기도 했고, 현장에서 다른 산악 원정대가 남겨 놓은 산소통을 주워 쓰기도 했다”고 회고했다.&lt;br&gt;저서로는 ‘나의 에베레스트’(1980), ‘우리는 산에 오르고 있는가’(1990), ‘산의 사상’(1995), ‘에베레스트 ‘77 우리가 오른 이야기’(1997), ‘우리는 왜 산에 오르는가’(2005), ‘서재의 등산가’(2020) 등이 있다.&lt;!-- 그림 1498580 --&gt;2012년 대전 강연에서 “나는 사람을 구분할 때 산에 가는 사람과 산에 가지 않는 사람, 산에 가는 사람으로서 책을 읽는 사람과 읽지 않는 사람, 책을 읽는 사람으로서 글도 쓰는 사람과 쓰지 않는 사람으로 구분한다”고 했을 만큼 독서와 글쓰기에서 등산의 진정성을 찾아야 한다고 역설했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대한산악연맹이 창립 50주년을 맞아 2012년에 선정한 ‘대한산악연맹을 빛낸 50인’에 포함됐고, 별세 하루 전인 20일 울주국제산악영화제에서 특별공로상을 받았다. 고인은 건강상 이유로 불참해 아들이 대리수상했다.&lt;br&gt;이용대 코오롱등산학교 명예교장은 저서 ‘그곳에 산이 있었다’(2014)에서 “김영도 회장은 젊은 산악인들에게 롤 모델 같은 사람”이라며 “수많은 산서를 펴낸 저술가요, 산서를 통해서 등산의 본질을 설파해 온 알피니즘의 전도사요, 한국 최초로 에베레스트 등정을 성사시킨 인물이면서도 상대를 인정하고 시시비비를 공정하게 가려내는 넉넉한 인성의 소유자였기 때문”이라고 적었다.&lt;!-- 그림 1498581 --&gt;2022년 10월 25일 서울시청 태평홀에서 열린 ‘마지막 강의’에서 “세상에 인간이 한번도 못 오른 ‘미답봉’은 남아있지 않지만 라인홀트 메스너는 ‘내가 못 오른 산이 미답봉’이라고 했다. 여러분의 마음속엔 여전히 공백이 남아있는 것이다”라며 “우리, 알피니스트는 고고하고 준엄한 대자연(을 즐길 수 있는)의 시민권을 가지고 있다”는 말을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;“나는 대청봉도 못 오른 채 에베레스트, 그린란드부터 갔다. 남은 한이 있다면 설악산 폭풍설 속에서 혼자 슬리핑백을 뒤집어쓰고 비박(노숙)을 하고 싶었는데, 그걸 못했다는 것이다.”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;유족은 1남 2녀가 있다. 빈소는 서울대병원 장례식장 7호실(22일부터 조문 가능), 발인 24일 오전 7시30분.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>풍자 “곽준빈과 새벽에 단둘이 술…나 좋아했다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500002</guid>
      <pubDate>2023-10-22T00:46:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022004656_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498582 --&gt;풍자가 과거 곽튜브가 자신을 좋아했다고 폭로했다.&lt;br&gt;21일 오후 방송된 MBC 예능프로그램 ‘전지적 참견 시점’에서는 풍자가 한남동으로 이사 후 새 집을 제대로 정리하지 못하고 힘겨워하는 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;풍자의 집 거실은 아직까지도 짐 상자로 가득 차 있었다. 치울 엄두를 내지 못한 채 수정과를 마시고 있던 풍자는 곽튜브(곽준빈)로부터 걸려 온 전화를 받았다. 곽튜브는 “누나 이사하셨다면서요, 언제 집들이 갈까요” 라고 물었다. 그러자 풍자는 “지금 와, 너 혹시 수정과 좋아하니” 라고 물었다. 곽튜브가 “수정과 환장하죠” 라고 하자 풍자는 “너 올때 버너 좀 사와” 라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그런데 잠시 후 곽튜브가 아닌 풍자의 메이크업실장 김대영씨와 풍자의 친구가 찾아왔다. 김대영씨는 “풍자가 집들이를 한다고 맛있는 걸 해준다고 해서 부푼 기대를 안고 찾아갔죠”라며 한숨을 쉬었다. 하지만 이내 김대영씨는 괴력을 발휘해 소파며 침대를 척척 들어올려 집 정리에 힘을 보탰다.&lt;br&gt;한참 집을 정리하던 대영씨와 풍자의 친구는 풍자와 전남친의 러브레터를 발견했다. 두 사람은 편지 속 ‘내 곰인형’이라는 애칭을 보고 킬킬거리더니 풍자에게 “내 곰인형” 이라고 부르며 놀려댔다. 잠시 후, 풍자와 또 다른 전남친이 찍은 네컷사진이 발견됐다. 대영씨는 “쟤 저녁에 미팅있다고 메이크업 받은 날은 데이트더라고” 라며 폭로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;잠시 뒤 곽튜브가 풍자의 집으로 찾아왔다. 곽튜브가 오자 풍자는 “준빈아 너 밥 먹었니” 라고 묻더니 곽튜브가 사온 버너에 냄비를 올려 라면을 끓이기 시작했다. 라면을 끓이던 중 풍자는 “그런데 너 옛날에 나 좋아하지 않았니?” 라고 물었다.&lt;br&gt;곽튜브와 풍자는 영종도에 있던 풍자의 집에서 새벽 한 시에 단둘이 술을 마셨다고 한다. 풍자는 “얘가 실제로 나를 좋아했어, 내가 준빈아 너 나 좋아하니 라고 했더니 누나, 호감이 있습니다 라고 했어” 라고 털어놔 친구들을 놀라게 만들었다.&lt;br&gt;놀란 것은 풍자의 친구들 뿐만 아니었다. 스튜디오에서 이를 듣던 ‘전참시’ 패널들은 “저를 진심으로 좋아했습니다, 이 친구가” 라는 풍자의 말에 “곽튜브가 움직일 수 없는 상황이었냐”고 되물어 웃음을 줬다. 곽튜브는 “사람에게 호감을 많이 느끼죠” 라고 말을 돌렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>풍자 “곽준빈과 새벽에 단둘이 술…나 좋아했다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500002</guid>
      <pubDate>2023-10-22T00:46:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022004656_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498582 --&gt;풍자가 과거 곽튜브가 자신을 좋아했다고 폭로했다.&lt;br&gt;21일 오후 방송된 MBC 예능프로그램 ‘전지적 참견 시점’에서는 풍자가 한남동으로 이사 후 새 집을 제대로 정리하지 못하고 힘겨워하는 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;풍자의 집 거실은 아직까지도 짐 상자로 가득 차 있었다. 치울 엄두를 내지 못한 채 수정과를 마시고 있던 풍자는 곽튜브(곽준빈)로부터 걸려 온 전화를 받았다. 곽튜브는 “누나 이사하셨다면서요, 언제 집들이 갈까요” 라고 물었다. 그러자 풍자는 “지금 와, 너 혹시 수정과 좋아하니” 라고 물었다. 곽튜브가 “수정과 환장하죠” 라고 하자 풍자는 “너 올때 버너 좀 사와” 라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그런데 잠시 후 곽튜브가 아닌 풍자의 메이크업실장 김대영씨와 풍자의 친구가 찾아왔다. 김대영씨는 “풍자가 집들이를 한다고 맛있는 걸 해준다고 해서 부푼 기대를 안고 찾아갔죠”라며 한숨을 쉬었다. 하지만 이내 김대영씨는 괴력을 발휘해 소파며 침대를 척척 들어올려 집 정리에 힘을 보탰다.&lt;br&gt;한참 집을 정리하던 대영씨와 풍자의 친구는 풍자와 전남친의 러브레터를 발견했다. 두 사람은 편지 속 ‘내 곰인형’이라는 애칭을 보고 킬킬거리더니 풍자에게 “내 곰인형” 이라고 부르며 놀려댔다. 잠시 후, 풍자와 또 다른 전남친이 찍은 네컷사진이 발견됐다. 대영씨는 “쟤 저녁에 미팅있다고 메이크업 받은 날은 데이트더라고” 라며 폭로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;잠시 뒤 곽튜브가 풍자의 집으로 찾아왔다. 곽튜브가 오자 풍자는 “준빈아 너 밥 먹었니” 라고 묻더니 곽튜브가 사온 버너에 냄비를 올려 라면을 끓이기 시작했다. 라면을 끓이던 중 풍자는 “그런데 너 옛날에 나 좋아하지 않았니?” 라고 물었다.&lt;br&gt;곽튜브와 풍자는 영종도에 있던 풍자의 집에서 새벽 한 시에 단둘이 술을 마셨다고 한다. 풍자는 “얘가 실제로 나를 좋아했어, 내가 준빈아 너 나 좋아하니 라고 했더니 누나, 호감이 있습니다 라고 했어” 라고 털어놔 친구들을 놀라게 만들었다.&lt;br&gt;놀란 것은 풍자의 친구들 뿐만 아니었다. 스튜디오에서 이를 듣던 ‘전참시’ 패널들은 “저를 진심으로 좋아했습니다, 이 친구가” 라는 풍자의 말에 “곽튜브가 움직일 수 없는 상황이었냐”고 되물어 웃음을 줬다. 곽튜브는 “사람에게 호감을 많이 느끼죠” 라고 말을 돌렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>선적 기다리는 ‘투싼’ 가득…車 생산·수출 전진기지 현대차 울산공장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500003</guid>
      <pubDate>2023-10-22T00:54:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022005432_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498583 --&gt;공장이라기보다는 작은 도시에 가까웠다. 지난 18일 단일 자동차 공장 기준 세계 최대 면적을 자랑하는 현대자동차 울산공장에 도착했을 때 받은 인상이다. 여의도 전체 면적의 3분의2(약 500만㎡)에 달하는 이곳은 사람이 걸어서는 도저히 하루에 다 둘러볼 수 없다. 공장 안에서만 21개의 구내버스가 운행되고 있는 이유다. 이날 버스를 타고 3공장에서 자동차 수출 전용부두로 가로지르는 내내 ‘투싼’, ‘아반떼’ 등 세계 각지로 수출될 차량이 가득 쌓인 차고지가 눈에 들어왔다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;車 산업 역사 함께한 공장&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;1967년 지어진 현대차 울산공장은 그 자체로 한국 자동차 산업의 역사와 다름없는 곳이다. 전기차 시대를 맞아 다음달에는 공장 내 약 7만여평의 부지에 2조원을 투자해 전기차 전용 공장도 짓기 시작한다. 이를 앞두고 현대차가 국내 미디어에 공개한 울산공장 현장은 최근 자동차 수출 호황을 맞아 생산에 여념이 없었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 공장 내부까지 공개한 3공장은 현대차의 근간 모델인 준중형 세단 아반떼를 생산하는 곳이다. 그러나 현장에선 아반떼 외에도 소형 스포츠유틸리티차(SUV) ‘코나’, ‘베뉴’, ‘i30’ 등 다양한 차종이 혼류생산되고 있었다. 지난해 8월부터 다차종 생산 시스템이 시범 적용된 공장이다. 현대차에 따르면 기존에도 한 라인에서 최대 3가지 차종을 동시에 생산했지만, 이 시스템을 도입한 뒤로는 최대 10개 차종을 동시에 만들 수 있게 됐다고 한다. 현대차 관계자는 “취향이 다양해진 최근 소비자 수요에 발맞춰 차종을 유연하게 생산하기 위한 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;5만t급 전용부두도 갖춰&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1498584 --&gt;아울러 둘러본 곳은 5만t급 선박 3척을 동시에 접안할 수 있는 자동차 수출 전용부두다. 부두의 길이는 약 830m로 최대 4600대의 차량을 주차할 수 있다고 한다. 가장 큰 7만 6000t급 수출 선적선 기준, 차량 ‘엑센트’를 6900대나 선적할 수 있다고 한다. 이날도 어김없이 현장에는 선적을 기다리는 차량이 가득했다. 유럽 등 해외 시장에서 현대차의 실적을 견인하고 있는 준중형 스포츠유틸리티차(SUV) 투싼의 숫자가 압도적이었다. 얼마 전 현대차는 유럽 시장에서 3분기 누적 지난해 같은 기간보다 3.5% 늘어난 40만 3086대를 팔았는데, 이 중 투싼(10만 379대)이 차지하는 비중이 가장 컸다. 적당한 차체와 합리적인 가격대로 도로 폭이 좁은 유럽 시장에서 활약할 만한 모델이라는 평가다.&lt;br&gt;앞선 3공장을 포함해 현대차 울산공장은 총 5개의 공장이 있다. 이곳에서 총 17개의 차종을 생산하고 있다. 최초로 완성차 생산체계를 갖춘 1공장에서는 최초 양산차인 ‘포니’가 만들어졌다. 이곳에서는 현재 현대차의 대표 전기차인 ‘아이오닉5’를 생산하고 있다. ‘각그랜저’를 만들었던 2공장은 현재 SUV 전용 공장으로 ‘싼타페’ 등을 만들고 있으며, 4공장에서는 ‘포터’와 ‘스타리아’ 등을, 5공장에서는 수소전기차 ‘넥쏘’와 제네시스 모델들을 각각 생산하고 있다.&lt;br&gt;반세기를 훌쩍 넘긴 울산공장에는 조만간 전기차 전용 공장도 들어선다. 현대차는 앞서 지난 5월 울산공장 내 2025년까지 전기차 공장을 만들겠다고 선언한 바 있다. 1996년 아산공장 이후 29년 만에 들어서는 국내 자동차 신공장이다. 빅데이터 기반의 지능형 설비와 자동화·친환경 생산 시스템이 갖춰진 최첨단 공장이 될 것으로 현대차는 기대하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>선적 기다리는 ‘투싼’ 가득…車 생산·수출 전진기지 현대차 울산공장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500003</guid>
      <pubDate>2023-10-22T00:54:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022005432_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498583 --&gt;공장이라기보다는 작은 도시에 가까웠다. 지난 18일 단일 자동차 공장 기준 세계 최대 면적을 자랑하는 현대자동차 울산공장에 도착했을 때 받은 인상이다. 여의도 전체 면적의 3분의2(약 500만㎡)에 달하는 이곳은 사람이 걸어서는 도저히 하루에 다 둘러볼 수 없다. 공장 안에서만 21개의 구내버스가 운행되고 있는 이유다. 이날 버스를 타고 3공장에서 자동차 수출 전용부두로 가로지르는 내내 ‘투싼’, ‘아반떼’ 등 세계 각지로 수출될 차량이 가득 쌓인 차고지가 눈에 들어왔다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;車 산업 역사 함께한 공장&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;1967년 지어진 현대차 울산공장은 그 자체로 한국 자동차 산업의 역사와 다름없는 곳이다. 전기차 시대를 맞아 다음달에는 공장 내 약 7만여평의 부지에 2조원을 투자해 전기차 전용 공장도 짓기 시작한다. 이를 앞두고 현대차가 국내 미디어에 공개한 울산공장 현장은 최근 자동차 수출 호황을 맞아 생산에 여념이 없었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 공장 내부까지 공개한 3공장은 현대차의 근간 모델인 준중형 세단 아반떼를 생산하는 곳이다. 그러나 현장에선 아반떼 외에도 소형 스포츠유틸리티차(SUV) ‘코나’, ‘베뉴’, ‘i30’ 등 다양한 차종이 혼류생산되고 있었다. 지난해 8월부터 다차종 생산 시스템이 시범 적용된 공장이다. 현대차에 따르면 기존에도 한 라인에서 최대 3가지 차종을 동시에 생산했지만, 이 시스템을 도입한 뒤로는 최대 10개 차종을 동시에 만들 수 있게 됐다고 한다. 현대차 관계자는 “취향이 다양해진 최근 소비자 수요에 발맞춰 차종을 유연하게 생산하기 위한 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;5만t급 전용부두도 갖춰&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1498584 --&gt;아울러 둘러본 곳은 5만t급 선박 3척을 동시에 접안할 수 있는 자동차 수출 전용부두다. 부두의 길이는 약 830m로 최대 4600대의 차량을 주차할 수 있다고 한다. 가장 큰 7만 6000t급 수출 선적선 기준, 차량 ‘엑센트’를 6900대나 선적할 수 있다고 한다. 이날도 어김없이 현장에는 선적을 기다리는 차량이 가득했다. 유럽 등 해외 시장에서 현대차의 실적을 견인하고 있는 준중형 스포츠유틸리티차(SUV) 투싼의 숫자가 압도적이었다. 얼마 전 현대차는 유럽 시장에서 3분기 누적 지난해 같은 기간보다 3.5% 늘어난 40만 3086대를 팔았는데, 이 중 투싼(10만 379대)이 차지하는 비중이 가장 컸다. 적당한 차체와 합리적인 가격대로 도로 폭이 좁은 유럽 시장에서 활약할 만한 모델이라는 평가다.&lt;br&gt;앞선 3공장을 포함해 현대차 울산공장은 총 5개의 공장이 있다. 이곳에서 총 17개의 차종을 생산하고 있다. 최초로 완성차 생산체계를 갖춘 1공장에서는 최초 양산차인 ‘포니’가 만들어졌다. 이곳에서는 현재 현대차의 대표 전기차인 ‘아이오닉5’를 생산하고 있다. ‘각그랜저’를 만들었던 2공장은 현재 SUV 전용 공장으로 ‘싼타페’ 등을 만들고 있으며, 4공장에서는 ‘포터’와 ‘스타리아’ 등을, 5공장에서는 수소전기차 ‘넥쏘’와 제네시스 모델들을 각각 생산하고 있다.&lt;br&gt;반세기를 훌쩍 넘긴 울산공장에는 조만간 전기차 전용 공장도 들어선다. 현대차는 앞서 지난 5월 울산공장 내 2025년까지 전기차 공장을 만들겠다고 선언한 바 있다. 1996년 아산공장 이후 29년 만에 들어서는 국내 자동차 신공장이다. 빅데이터 기반의 지능형 설비와 자동화·친환경 생산 시스템이 갖춰진 최첨단 공장이 될 것으로 현대차는 기대하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>선적 기다리는 ‘투싼’ 가득…車 생산·수출 전진기지 현대차 울산공장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500003</guid>
      <pubDate>2023-10-22T00:54:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022005432_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498583 --&gt;공장이라기보다는 작은 도시에 가까웠다. 지난 18일 단일 자동차 공장 기준 세계 최대 면적을 자랑하는 현대자동차 울산공장에 도착했을 때 받은 인상이다. 여의도 전체 면적의 3분의2(약 500만㎡)에 달하는 이곳은 사람이 걸어서는 도저히 하루에 다 둘러볼 수 없다. 공장 안에서만 21개의 구내버스가 운행되고 있는 이유다. 이날 버스를 타고 3공장에서 자동차 수출 전용부두로 가로지르는 내내 ‘투싼’, ‘아반떼’ 등 세계 각지로 수출될 차량이 가득 쌓인 차고지가 눈에 들어왔다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;車 산업 역사 함께한 공장&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;1967년 지어진 현대차 울산공장은 그 자체로 한국 자동차 산업의 역사와 다름없는 곳이다. 전기차 시대를 맞아 다음달에는 공장 내 약 7만여평의 부지에 2조원을 투자해 전기차 전용 공장도 짓기 시작한다. 이를 앞두고 현대차가 국내 미디어에 공개한 울산공장 현장은 최근 자동차 수출 호황을 맞아 생산에 여념이 없었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 공장 내부까지 공개한 3공장은 현대차의 근간 모델인 준중형 세단 아반떼를 생산하는 곳이다. 그러나 현장에선 아반떼 외에도 소형 스포츠유틸리티차(SUV) ‘코나’, ‘베뉴’, ‘i30’ 등 다양한 차종이 혼류생산되고 있었다. 지난해 8월부터 다차종 생산 시스템이 시범 적용된 공장이다. 현대차에 따르면 기존에도 한 라인에서 최대 3가지 차종을 동시에 생산했지만, 이 시스템을 도입한 뒤로는 최대 10개 차종을 동시에 만들 수 있게 됐다고 한다. 현대차 관계자는 “취향이 다양해진 최근 소비자 수요에 발맞춰 차종을 유연하게 생산하기 위한 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;5만t급 전용부두도 갖춰&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1498584 --&gt;아울러 둘러본 곳은 5만t급 선박 3척을 동시에 접안할 수 있는 자동차 수출 전용부두다. 부두의 길이는 약 830m로 최대 4600대의 차량을 주차할 수 있다고 한다. 가장 큰 7만 6000t급 수출 선적선 기준, 차량 ‘엑센트’를 6900대나 선적할 수 있다고 한다. 이날도 어김없이 현장에는 선적을 기다리는 차량이 가득했다. 유럽 등 해외 시장에서 현대차의 실적을 견인하고 있는 준중형 스포츠유틸리티차(SUV) 투싼의 숫자가 압도적이었다. 얼마 전 현대차는 유럽 시장에서 3분기 누적 지난해 같은 기간보다 3.5% 늘어난 40만 3086대를 팔았는데, 이 중 투싼(10만 379대)이 차지하는 비중이 가장 컸다. 적당한 차체와 합리적인 가격대로 도로 폭이 좁은 유럽 시장에서 활약할 만한 모델이라는 평가다.&lt;br&gt;앞선 3공장을 포함해 현대차 울산공장은 총 5개의 공장이 있다. 이곳에서 총 17개의 차종을 생산하고 있다. 최초로 완성차 생산체계를 갖춘 1공장에서는 최초 양산차인 ‘포니’가 만들어졌다. 이곳에서는 현재 현대차의 대표 전기차인 ‘아이오닉5’를 생산하고 있다. ‘각그랜저’를 만들었던 2공장은 현재 SUV 전용 공장으로 ‘싼타페’ 등을 만들고 있으며, 4공장에서는 ‘포터’와 ‘스타리아’ 등을, 5공장에서는 수소전기차 ‘넥쏘’와 제네시스 모델들을 각각 생산하고 있다.&lt;br&gt;반세기를 훌쩍 넘긴 울산공장에는 조만간 전기차 전용 공장도 들어선다. 현대차는 앞서 지난 5월 울산공장 내 2025년까지 전기차 공장을 만들겠다고 선언한 바 있다. 1996년 아산공장 이후 29년 만에 들어서는 국내 자동차 신공장이다. 빅데이터 기반의 지능형 설비와 자동화·친환경 생산 시스템이 갖춰진 최첨단 공장이 될 것으로 현대차는 기대하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>칭다오 맥주공장서 원료에 소변을…수입사·식약처 “중국 내수용”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500006</guid>
      <pubDate>2023-10-22T07:03:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022070321_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498588 --&gt;120년 역사를 자랑하는 중국의 4대 맥주인 칭다오 맥주 생산공장의 원료에 방뇨하는 영상이 폭로돼 논란이 일고 있다고 홍성신문 등 현지 매체가 21일 보도했다.&lt;br&gt;칭다오 맥주의 한국 수입사인 비어케이는 이날 오후 입장문을 통해 “칭다오 맥주는 별도의 공장에서 내수용과 수출용을 생산하고 있으며, 논란이 된 3공장은 중국 내수용 맥주만 생산한다”며 “국내 유통 맥주와는 무관하다”고 해명했다. 식품의약품안전처도 “관련 공장에서 제조된 맥주는 국내에 수입하지 않고 있다”며 “해당 공장은 해외 제조업소로도 등록돼 있지 않다”고 밝혔다.&lt;br&gt;지난 19일 웨이보(微博·중국판 트위터)에 산둥성 핑두시 칭다오 3공장에서 헬멧을 쓰고, 작업복을 입은 한 남성이 맥주 원료인 맥아 보관 장소에 들어가 소변을 보는 것으로 보이는 영상이 공개됐다. 영상에는 그가 사방이 노출된 어깨 높이의 담을 넘어 원료가 쌓여 있는 곳으로 들어간 뒤 주위를 살피며 소변을 보는 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 영상 관련 해시태그는 20일 웨이보 실시간 검색어 상위에 오르며 주목받았고, 소비자들의 원성이 쏟아졌다. 누리꾼들은 “칭다오 맥주의 명성과 신뢰에 금이 갔고, 모든 식료품에 대한 소비자들의 불안을 증폭시켰다”며 “진상을 규명해 관련자를 엄중하게 처벌하고 재발 방지책을 마련해야 한다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;AFP 통신에 따르면 한 누리꾼은 “나는 늘 이곳 맥주가 꼭 말오줌같다고 말해왔다. 내가 틀렸다는 사실이 드러났다”고 이죽거렸다. 이에 다른 누리꾼은 “고맙다. 대신 와인 마셔야겠다”고 맞장구를 쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;칭다오 맥주의 허술한 제품 관리에 대한 의구심도 커지면서 회사의 이미지 손상은 물론 판매 감소 등 적잖은 타격을 받을 처지에 놓였다.&lt;br&gt;공장 측은 “진상을 조사하고 있다”면서도 “화질이 나빠 영상만으로는 진위를 가리기 어렵다. 요즘은 영상 관련 기술이 뛰어나다”고 조작 가능성을 열어뒀다.&lt;br&gt;이 공장을 관할하는 핑두시 시장감독관리국은 “조사팀을 구성, 조사에 착수했으며 관련 공장의 모든 원료를 봉인했다”며 “사실로 드러나면 법에 따라 엄중히 처벌할 것”이라고 밝혔다. 논란이 확산하자 현지 공안도 수사에 착수했다.&lt;br&gt;칭다오시의 현(縣)급 시인 핑두에 있는 칭다오 맥주 3공장은 지속적인 증설을 통해 2018년 75만킬로리터(㎘)였던 연간 맥주 생산량을 지난해 120만㎘로 늘려 세계적인 규모로 키웠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1903년 독일의 조차지였던 칭다오에 독일인과 영국인이 설립한 칭다오 맥주는 쉐화, 옌징, 하얼빈 맥주와 함께 중국의 4대 맥주로 꼽힌다. 코미디언 정상훈이 ‘양꼬치엔 칭다오’라는 말을 유행시켜 국내 소비자들에게도 친숙하다.&lt;br&gt;중국에서는 2008년 인체 유해 화학물질인 멜라민을 함유한 분유가 유통돼 적어도 6명의 영유아가 숨지고 30만 명이 피해를 보는 ‘멜라민 파동’을 겪은 바 있다. 또 2020년 쓰촨의 유명 훠궈 음식점이 손님이 먹다 남은 훠궈와 잔반을 모은 뒤 조미료 등을 첨가하고 끓인 일명 ‘구정물 식용유’를 추출, 재사용하다 적발됐고 최근에는 대학 구내식당 음식에서 쥐머리가 나오는 등 먹거리 관련 사건이 끊이지 않고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이든 “지상전 연기 요구 이스라엘과 논의”…이스라엘은 “공습 강화”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500007</guid>
      <pubDate>2023-10-22T07:03:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022070357_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498589 --&gt;조 바이든 미국 대통령은 이스라엘의 가자지구 지상전 연기 문제를 이스라엘과 논의하고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;백악관 출입 기자단의 풀 취재에 따르면 바이든 대통령은 21일(현지시간) 델라웨어주 세인트 에드먼드 성당에서 미사에 참석한 후 ‘이스라엘에 (가자지구) 침공 연기를 권하고(encourage) 있느냐’는 기자의 질문에 “나는 이스라엘 사람들에게 이야기하고 있다”고 답했다.&lt;br&gt;전날 이스라엘의 지상전 연기에 대한 바이든 대통령의 발언을 둘러싸고 일부 혼선이 빚어진 상황에서 그가 다짐하듯 이스라엘과 논의 중이라고 밝혀 실질적인 성과로 이어질지 주목된다. 바이든 대통령은 20일 ‘더 많은 인질이 자유의 몸이 될 때까지 지상전을 미루길 원하느냐’는 취재진 질문에 “그렇다”고 대답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 백악관은 바이든 대통령의 발언에 착오가 있다며 급히 수습에 나섰다.  벤 러볼트 백악관 대변인은 바이든 대통령이 ‘그렇다’고 답한 건 팔레스타인 무장정파를 겨냥한 이스라엘의 가자지구 지상전 계획에 관한 게 아니었다고 해명했다.&lt;br&gt;바이든 대통령 발언의 진의 논란은 계속될 수 있지만 일부 미국인들이 하마스의 인질로 가자지구에 억류돼 있는 것으로 보이는 상황에 미국이 이스라엘의 지상전에 대해 신중한 입장을 견지할 이유는 존재한다고 관측통들은 보고 있다. 미국민 인질의 안전에 대한 우려와 함께, 이스라엘의 지상전이 가자지구 안 다수의 민간인 희생을 초래할 경우 이란과 헤즈볼라(레바논의 친이란 무장단체)의  본격적 개입에 따른 확전 가능성을 키울 수 있다는 점에 대해 미국도 우려를 갖고  있는 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난 7일 이스라엘을 기습공격해 1300명 이상의 민간인을 살해한 팔레스타인 무장 정파 하마스에 대해 미국은 이스라엘의 대응 공격을 지지하되, 전시(戰時) 국제법 준수 필요성을 강조하며 과도한 보복을 자제하라는 메시지를 간접적으로 내왔다. 특히 바이든 대통령은 18일 이스라엘을 방문해 베냐민 네타냐후 총리와 회담한 뒤 연설하면서 “분노에 휩싸이지 말라”며 2001년 9·11 동시다발 테러를 당한 뒤 미국이 분노 속에 실수들을 범했다고 말했다.&lt;br&gt;가자지구 인근 지역에 병력을 집결시킨 이스라엘은 지상군 투입을 시사하면서, 그 시기를 저울질하는 듯한 모습이다. 요아브 갈란트 이스라엘 국방부 장관은 19일 이스라엘군에 가자지구를 곧 “안쪽에서” 보게 될 것이라고 말했다.&lt;br&gt;이스라엘군은 팔레스타인 무장 정파 하마스에 대한 압력을 높이기 위해 가자지구에 대한 공습을 즉각 강화할 것이라고 밝혔다. 전쟁 발발 2주 만인 이날 이집트와 가자지구를 잇는 라파 국경으로 구호 물품이 처음 반입된 상황에 이스라엘이 공습의 고삐를 죄는 분위기다.&lt;br&gt;AFP, AP 통신에 따르면 이스라엘군(IDF) 수석 대변인 다니엘 하가리 소장은 이날 언론 브리핑에서 지상 침공 가능성에 대한 질문에 군이 사전에 최적의 조건을 만들기 위해 노력하고 있다고 말했다. 그는 “우리는 전쟁의 다음 단계에서 우리 군에 대한 위험을 최소화하기 위해 오늘부터 공습을 강화할 것”이라고 말했다. 하가리 소장은 이어 가자지구 주민들에게 안전을 위해 거듭 남쪽으로 대피할 것을 촉구했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이스라엘군이 공습을 강화하겠다고 선언하면서 가자지구의 민간인 피해는 더 늘어날 것으로 우려된다. 가자지구 보건부에 따르면 이날 오전까지 사망자는 4385명, 부상자는 1만 3561명으로 집계됐다. 팔레스타인 내무부는 이스라엘군이 가자지구의 누세이라트 시장을 포격해 추가 사망자와 부상자가 발생했다고 밝혔다.&lt;br&gt;이스라엘이 공습을 강화하기로 하면서 ‘가자 생명줄’로 여겨지는 이집트와 가자지구의 라파 국경이 다시 닫힐 수 있다는 우려도 나온다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“코로나 아냐” 中서 확산 중인 ‘이 폐렴’…태국 공주도 감염됐다 의식불명</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500008</guid>
      <pubDate>2023-10-22T07:45:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022074558_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498590 --&gt;중국에서 마이코플라스마 폐렴이 확산하면서 수입산 치료제 사재기 현상이 나타나고 있다고 앙광망 등 현지 매체가 지난 21일 보도했다.&lt;br&gt;마이코플라스마는 바이러스와 세균의 중간 영역에 위치하는 미생물이다. 마이코플라스마에 감염됐을 경우 폐렴이나 관절염 등의 증상이 나타나는 것으로 알려졌다. 태국 황실은 지난해 12월 쓰러져 의식불명 상태에 빠진 태국 팟차라끼띠야파 나렌티라텝파야와디(44) 공주가 마이코플라스마에 감염됐다고 발표한 바 있다.&lt;br&gt;베이징 등 중국 전역에서는 지난달부터 마이코플라스마에 의한 폐렴 환자가 크게 늘었다. 환자는 주로 어린이들이며, 가족이 한꺼번에 감염돼 치료받는 사례도 많다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일부 병원에서는 수백 명의 환자가 몰리는 바람에 자리가 없어 병원 복도에서 링거를 맞기도 한다.&lt;br&gt;베이징 아동 병원은 늘어난 호흡기 질환자 진료를 위해 종전보다 의료진을 100% 늘려 24시간 운영 체제를 가동 중이다. 베이징 아동의원 진료부의 리위촨 주임은 “진료 환자가 매일 3500여명에 달한다”고 밝혔다. 그는 “2~3월 유행성 독감이 유행했고, 5월에는 라이노 바이러스에 의한 호흡기 질환자가 많았는데 지난달부터 마이코플라스마 폐렴이 호흡기 질환의 대부분을 차지한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 병원 호흡기과 친창 주임은 “마이코플라스마 폐렴 발병이 예년보다 많아졌다”며 “면역력이 약한 아동 환자들이 많으며 발열과 마른기침 증세를 보인다”고 설명했다.&lt;br&gt;다만 그는 “중증 마이코플라스마 폐렴 질환자는 많지 않다”며 “환절기에는 복합적인 호흡기 질환이 나타날 수 있으므로 주의해야 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;폐렴 치료제인 수입산 아지트로마이신 사재기 현상도 벌어지고 있다. 이는 코로나19 발생 당시 치료제를 구하지 못해 큰 혼란을 겪었던 경험에서 비롯된 것으로 보인다.&lt;br&gt;공산당 기관지 인민일보는 논평을 통해 아지트로마이신 품귀로 환자들이 제때 구하지 못하는 일이 벌어지자 사재기 자제를 당부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인민일보는 “부모가 자녀를 위해 아지트로마이신을 비축하는 것을 비난할 수는 없다. 미리 준비해놓으면 자녀가 감염돼도 당황하지 않을 수 있기 때문”이라면서도 “그러나 공급이 충분하기 때문에 지나치게 많이 장만할 필요는 없다. 의약품은 유통 기한이 있어 많이 쌓아두는 것은 낭비며, 긴급한 사람들이 어려움을 겪을 수 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;또 “중국산 아지트로마이신도 효능이 비슷하기 때문에 수입산에 집착할 필요가 없다”고도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“수천 대 1 경쟁 뚫었다”…박세리 호텔 찾아온 185㎝ 훈남 누구</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500009</guid>
      <pubDate>2023-10-22T07:57:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022075750_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498591 --&gt;박세리의 첫 남자 매니저 등장에 스튜디오가 술렁였다.&lt;br&gt;지난 21일 방송된 MBC 예능 프로그램 ‘전지적 참견 시점’에서는 박세리의 호텔방으로 훈남이 찾아오는 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;의문의 남성이 방에 들어서자 박세리는 활짝 웃으며 “피지컬이 되니까 되는구나”라고 칭찬했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;남성의 정체는 다름 아닌 박세리의 새로운 매니저였다.&lt;br&gt;일한 지 3개월이 됐다는 박세리의 매니저 박원철은 “초등학교 2학년 때부터 20년간 야구선수로 활동했다. 이후 트레이너 생활을 하다가 스포츠 모델 그랑프리 2관왕을 했다. 운동 잡지 표지 모델도 했다”라고 자신의 경력을 밝혀 모두를 놀라게 만들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박세리의 스태프들은 “방송 나가고 나서 입사 문의가 빗발쳤다. 수천 개의 이력서가 들어왔다”며 박원철 매니저가 수많은 경쟁자들을 제치고 입사했다고 밝혔다.&lt;br&gt;박세리는 차려입은 매니저의 모습에 “너 오늘 옷이 왜 이래. 주인공이 바뀐 거 아니냐”며 만면에 미소를 보였다.&lt;br&gt;이 모습을 본 전현무는 “쭉 봐 왔던 이래로 제일 행복한 표정”이라고 강조했고, 홍현희 역시 “나 (박세리) 치아 처음 봤다”고 말해 웃음을 안겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“수천 대 1 경쟁 뚫었다”…박세리 호텔 찾아온 185㎝ 훈남 누구</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500009</guid>
      <pubDate>2023-10-22T07:57:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022075750_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498591 --&gt;박세리의 첫 남자 매니저 등장에 스튜디오가 술렁였다.&lt;br&gt;지난 21일 방송된 MBC 예능 프로그램 ‘전지적 참견 시점’에서는 박세리의 호텔방으로 훈남이 찾아오는 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;의문의 남성이 방에 들어서자 박세리는 활짝 웃으며 “피지컬이 되니까 되는구나”라고 칭찬했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;남성의 정체는 다름 아닌 박세리의 새로운 매니저였다.&lt;br&gt;일한 지 3개월이 됐다는 박세리의 매니저 박원철은 “초등학교 2학년 때부터 20년간 야구선수로 활동했다. 이후 트레이너 생활을 하다가 스포츠 모델 그랑프리 2관왕을 했다. 운동 잡지 표지 모델도 했다”라고 자신의 경력을 밝혀 모두를 놀라게 만들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박세리의 스태프들은 “방송 나가고 나서 입사 문의가 빗발쳤다. 수천 개의 이력서가 들어왔다”며 박원철 매니저가 수많은 경쟁자들을 제치고 입사했다고 밝혔다.&lt;br&gt;박세리는 차려입은 매니저의 모습에 “너 오늘 옷이 왜 이래. 주인공이 바뀐 거 아니냐”며 만면에 미소를 보였다.&lt;br&gt;이 모습을 본 전현무는 “쭉 봐 왔던 이래로 제일 행복한 표정”이라고 강조했고, 홍현희 역시 “나 (박세리) 치아 처음 봤다”고 말해 웃음을 안겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“바다에 물 한 방울 떨어뜨린 격” 라파 국경 다시 닫혀…유엔 관계자 “내일은 30대쯤?”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500011</guid>
      <pubDate>2023-10-22T08:41:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022084132_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498594 --&gt;팔레스타인 가자지구에 구호품을 반입하기 위해 21일(현지시간) 열렸던 이집트 라파 국경 검문소가 다시 닫혔다. 영국 BBC는 이날 트럭 20대 분량의 구호물품이 반입된 데 대해 “대양에 물 한 방울 떨어뜨린 격”이라고 말했다.&lt;br&gt;미국 일간 월스트리트저널(WSJ)과 AFP 통신 등에 따르면 가자지구로 들어가는 통로 가운데 이스라엘이 통제하지 않는 유일한 것이었던 라파 국경 검문소가 이날  오전 구호품을 실은 트럭이 가자지구로 들어갈 수 있게 열렸다가 다시 닫혔다. 이곳 검문소는 이날 오전 이스라엘과 팔레스타인 무장 정파 하마스의 전쟁 발발 이후 2주  만에 처음 개방됐다.&lt;br&gt;하마스의 기습공격에 대응해 이스라엘이 가자지구를 전면 봉쇄하고 보복 공습을 이어간 이래 가자지구에 구호품이 반입된 것은 처음이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 이스라엘이 구호품이 가자지구에 반입될 수 있도록 해달라는 미국의  요청에 동의한 이후 라파 국경 검문소 앞에는 세계 각국과 국제단체에서 보낸 구호품을 실은 트럭들이 대기하고 있었다. 이날 1차 반입 물량은 트럭 20대분으로, 물과 식량, 의약품 등 구호품이다.&lt;br&gt;전날 이스라엘과 이집트는 조 바이든 미국 대통령의 이스라엘 방문을 계기로  1차로 트럭 20대 분량의 구호 물품 가자지구 반입에 조건부로 합의했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;안토니우 구테흐스 유엔 사무총장은 이날 이집트 카이로에서 열린 ‘평화를 위한 정상회의’에서 트럭 20대분의 구호품은 가자 주민이 필요한 물량에 못 미친다면서  훨씬 더 많은 구호품이 필요하다고 밝혔다. 토니 블링컨 미국 국무부 장관도 이날 “구호품의 지속적인 이동을 위해 라파 국경을 계속 개방할 것을 모든 당사자에게 촉구한다”고 했다.&lt;br&gt;한편 유엔의 인도주의 지원 책임자인 마틴 그리피스는 “트럭 20대 또는 조금 더 많은 30대가 내일은 가자지구에 들어갈 수 있을 것”이라면서 이스라엘 당국과 어떻게 트럭들을 조사할 것인지를 놓고 “힘겹지만 공평한” 토론을 하고 있다고 밝혔다고 BBC가 로이터 통신을 인용했다.  그는 “오늘 오후에 듣기로 당장은 협상 중인데 어쩌면 내일 다른 트럭 행렬이, 어쩌면 더 많이 20~30대 트럭들이 들어갈 수 있을지 모른다”고 말했다. 이어 “우리는 내일부터 조금 더 가볍고 효율적이며 랜덤하게 트럭 조사가 이뤄져 인도적인 물품이 반입되는 일을 늦추지 않도록 만들어야 한다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>풍자, 前남친과 찍은 네컷사진 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500013</guid>
      <pubDate>2023-10-22T08:47:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022084752_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498595 --&gt;방송인 풍자가 전 남자친구와 찍은 네컷사진을 공개했다.&lt;br&gt;지난 21일 방송된 MBC 예능 ‘전지적 참견 시점’(이하 ‘전참시’)에서는 풍자가 이사한 집을 정리하는 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;이날 풍자의 짐 정리를 돕던 대영, 우현 부원장은 무언가를 보곤 자기들끼리 키득키득 웃음을 터뜨렸다. 그러곤 풍자를 향해 “내 곰인형. 집에 가둬두고 싶어”라고 말했다. 이는 풍자의 전 남친 J의 연애편지 속 내용이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;풍자는 뒤늦게 편지를 확인하곤 헛구역질한 후 “저 친구는 알아서 살 것”이라고 너스레 떨었다.&lt;br&gt;이어 풍자는 “나 팬레터도 있다”며 팬레터를 모아놓은 상자를 자랑했다. 이때 상자에서는 또 다른 전 남친과 찍은 네 컷 사진이 발굴됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사진 속 두 사람의 풋풋한 모습에 대영 부원장은 “메이크업 받은 것 같다. 쟤 저녁에 미팅 있다고 메이크업 받는 날은 데이트 하더라”고 폭로해 웃음을 안겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>풍자, 前남친과 찍은 네컷사진 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500013</guid>
      <pubDate>2023-10-22T08:47:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022084752_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498595 --&gt;방송인 풍자가 전 남자친구와 찍은 네컷사진을 공개했다.&lt;br&gt;지난 21일 방송된 MBC 예능 ‘전지적 참견 시점’(이하 ‘전참시’)에서는 풍자가 이사한 집을 정리하는 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;이날 풍자의 짐 정리를 돕던 대영, 우현 부원장은 무언가를 보곤 자기들끼리 키득키득 웃음을 터뜨렸다. 그러곤 풍자를 향해 “내 곰인형. 집에 가둬두고 싶어”라고 말했다. 이는 풍자의 전 남친 J의 연애편지 속 내용이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;풍자는 뒤늦게 편지를 확인하곤 헛구역질한 후 “저 친구는 알아서 살 것”이라고 너스레 떨었다.&lt;br&gt;이어 풍자는 “나 팬레터도 있다”며 팬레터를 모아놓은 상자를 자랑했다. 이때 상자에서는 또 다른 전 남친과 찍은 네 컷 사진이 발굴됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사진 속 두 사람의 풋풋한 모습에 대영 부원장은 “메이크업 받은 것 같다. 쟤 저녁에 미팅 있다고 메이크업 받는 날은 데이트 하더라”고 폭로해 웃음을 안겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“결혼 생각했는데”…배우 최진혁 前여친, 1년 넘게 양다리 걸쳤다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500016</guid>
      <pubDate>2023-10-22T09:46:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022094630_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498601 --&gt;배우 최진혁이 가슴 아픈 이별의 기억을 고백했다.&lt;br&gt;최근 진행된 SBS ‘미운 우리 새끼’ 녹화에서 김희철은 의문의 결혼식을 하겠다고 선언해 출연진을 놀라게 했다.&lt;br&gt;김희철은 “신랑은 검정 턱시도를 입어야 한다는 편견을 깨고 싶었다”고 밝히며 새빨간 턱시도를 입고 등장해 스튜디오를 술렁이게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;뜬금없는 결혼식 발표에 어머니들은 “희철이 어떻게 된 거야?”, “장가가는 거야?”라며 놀라움을 금치 못했고, 김희철 모친은 무슨 일을 벌이는 거냐”며 안절부절못하는 모습을 보였다.&lt;br&gt;김희철의 결혼식에 초대받은 탁재훈, 김종국, 허경환, 최진혁은 새빨간 버진 로드와 어디에도 보이지 않는 신부, 어딘가 미스터리한 결혼식 현장을 보고 궁금함을 감추지 못했다. 오늘의 주인공 김희철의 등장과 함께 미스터리 결혼식의 정체가 공개되자 현장이 발칵 뒤집혔다. 김희철 어머니는 “쟤 진짜 미쳤다”라며 눈물까지 보였는데, 과연 희철이 꾸민 미스터리한 결혼식은 무엇일지 귀추가 주목된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 결혼식에 참석한 최진혁은 “과거 결혼까지 생각했던 여자친구가 있었다”라고 깜짝 고백을 해 모두의 이목을 집중시켰다. 놀라움도 잠시, 최진혁의 충격적인 이별 스토리가 밝혀졌다. 사랑했던 그녀가 1년 넘게 양다리를 걸치고 있었던 사실을 알게 된 충격적인 사건을 고백한 최진혁의 사연에 母벤져스는 안타까움을 감추지 못했다.&lt;br&gt;김희철의 미스터리 결혼식 정체와 최초 공개되는 최진혁의 가슴 아픈 이별 스토리는 22일 오후 9시 5분 방송되는 SBS ‘미운 우리 새끼’에서 공개된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“결혼 생각했는데”…배우 최진혁 前여친, 1년 넘게 양다리 걸쳤다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500016</guid>
      <pubDate>2023-10-22T09:46:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022094630_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498601 --&gt;배우 최진혁이 가슴 아픈 이별의 기억을 고백했다.&lt;br&gt;최근 진행된 SBS ‘미운 우리 새끼’ 녹화에서 김희철은 의문의 결혼식을 하겠다고 선언해 출연진을 놀라게 했다.&lt;br&gt;김희철은 “신랑은 검정 턱시도를 입어야 한다는 편견을 깨고 싶었다”고 밝히며 새빨간 턱시도를 입고 등장해 스튜디오를 술렁이게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;뜬금없는 결혼식 발표에 어머니들은 “희철이 어떻게 된 거야?”, “장가가는 거야?”라며 놀라움을 금치 못했고, 김희철 모친은 무슨 일을 벌이는 거냐”며 안절부절못하는 모습을 보였다.&lt;br&gt;김희철의 결혼식에 초대받은 탁재훈, 김종국, 허경환, 최진혁은 새빨간 버진 로드와 어디에도 보이지 않는 신부, 어딘가 미스터리한 결혼식 현장을 보고 궁금함을 감추지 못했다. 오늘의 주인공 김희철의 등장과 함께 미스터리 결혼식의 정체가 공개되자 현장이 발칵 뒤집혔다. 김희철 어머니는 “쟤 진짜 미쳤다”라며 눈물까지 보였는데, 과연 희철이 꾸민 미스터리한 결혼식은 무엇일지 귀추가 주목된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 결혼식에 참석한 최진혁은 “과거 결혼까지 생각했던 여자친구가 있었다”라고 깜짝 고백을 해 모두의 이목을 집중시켰다. 놀라움도 잠시, 최진혁의 충격적인 이별 스토리가 밝혀졌다. 사랑했던 그녀가 1년 넘게 양다리를 걸치고 있었던 사실을 알게 된 충격적인 사건을 고백한 최진혁의 사연에 母벤져스는 안타까움을 감추지 못했다.&lt;br&gt;김희철의 미스터리 결혼식 정체와 최초 공개되는 최진혁의 가슴 아픈 이별 스토리는 22일 오후 9시 5분 방송되는 SBS ‘미운 우리 새끼’에서 공개된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>블랙핑크 리사 ‘영앤리치’ 근황…비키니 입고 요트</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500017</guid>
      <pubDate>2023-10-22T09:51:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022095145_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498602 --&gt;그룹 블랙핑크(BLACKPINK) 리사가 일상을 공개했다.&lt;br&gt;리사는 지난 21일 자신의 인스타그램에 “Summer dump”란 글과 함께 휴가를 즐기는 근황 담은 사진을 올렸다.&lt;br&gt;사진 속 리사는 요트 위에서 비키니는 입은 채 여유로운 시간을 보내고 있다. 또 다른 사진에는 전용기 앞에서 포즈를 취하고, 아름다운 자연 속에서 와인을 즐기는 모습 등이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 리사는 지난 9월 프랑스 파리에서 열린 ‘크레이지 호스’ 무대에 나서며 큰 화제를 모았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>블랙핑크 리사 ‘영앤리치’ 근황…비키니 입고 요트</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500017</guid>
      <pubDate>2023-10-22T09:51:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022095145_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498602 --&gt;그룹 블랙핑크(BLACKPINK) 리사가 일상을 공개했다.&lt;br&gt;리사는 지난 21일 자신의 인스타그램에 “Summer dump”란 글과 함께 휴가를 즐기는 근황 담은 사진을 올렸다.&lt;br&gt;사진 속 리사는 요트 위에서 비키니는 입은 채 여유로운 시간을 보내고 있다. 또 다른 사진에는 전용기 앞에서 포즈를 취하고, 아름다운 자연 속에서 와인을 즐기는 모습 등이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 리사는 지난 9월 프랑스 파리에서 열린 ‘크레이지 호스’ 무대에 나서며 큰 화제를 모았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혜은이, 빚 때문에 母 아파트까지 뺏겨… 수난 시대 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500019</guid>
      <pubDate>2023-10-22T10:10:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022101048_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498604 --&gt;시대를 풍미한 가수 혜은이가 과거 힘들었던 시절을 떠올렸다.&lt;br&gt;혜은이는 22일 오전 9시 방송된 KBS 1TV ‘박원숙의 같이 삽시다’에서 모든 걸 함께해야만 했던 어머니와의 가슴 아픈 사연을 공개했다.&lt;br&gt;혜은이는 어머니에게 죄송한 마음을 언급하며 “내가 다시 잘 되는 걸 못 보고 가셨다”며 가슴에 남은 한을 고백했다. 혜은이는 빚 때문에 어머니가 살던 아파트까지 뺏겨 숙박업소를 찾아 전전했다고 한다. 당시 급히 호텔에 머물다 그마저도 비용 부담으로 직접 모텔을 찾아다니기까지 했다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;혜은이는 “밤낮없이 일해도 500만 원이 안 모아졌다며, 방 하나 구하기도 힘들었다. 내가 살아있는 게 기적”이라며 자매들을 눈물짓게 했다.&lt;br&gt;혜은이의 수난 시대 이야기가 대거 방출됐다. 눈물겨운 사연에 이어 전화금융사기 당할 뻔한 사연까지 공개했다. 혜은이는 한창 법원에 출석해야 할 일이 많았을 무렵 수원지검이라며 걸려 온 한 통의 전화가 가슴을 철렁 내려앉게 했다고 당시 상황을 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘부모님 모시고 오세요’…삼성바이오로직스, 임직원 부모 초청 행사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500029</guid>
      <pubDate>2023-10-22T10:49:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022104852_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498617 --&gt;삼성바이오로직스는 지난 21일 인천 송도 본사에서 임직원의 부모와 함께하는 ‘부모 초청 행사’를 개최했다고 22일 밝혔다.&lt;br&gt;임직원의 부모에게 업무 환경 및 회사의 비전을 소개하고 추억을 쌓을 기회를 마련하기 위해 기획된 이번 행사는 임직원 및 부모와 형제·자매 등 1100여명이 참여했다.&lt;br&gt;이날 행사는 회사 소개, 각종 레크리에이션, 사업장 및 사무실 방문, 기념사진 촬영, 민속놀이, 기념 선물 증정 등의 프로그램으로 진행됐다.&lt;!-- 그림 1498618 --&gt;특히 삼성바이오로직스는 사업장과 홍보관 투어를 통해 임직원 부모에게 바이오 의약품 위탁개발생산(CDMO) 사업 및 자녀들의 업무를 설명하고, 인류의 건강 증진을 위한 삼성바이오로직스의 비전을 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 회사는 임직원 부모들이 자녀의 사무공간을 방문해 업무 환경을 직접 둘러볼 수 있도록 하고, 점심시간에는 임직원 복지동인 ‘바이오플라자’ 에서 자녀들과 함께 식사를 즐길 수 있는 시간을 마련했다.&lt;br&gt;삼성바이오로직스는 가족 간 일터에 대한 이해와 공감을 높이고 직원들의 소속감과 자긍심을 높이기 위해 지난해부터 가족 초청 행사를 진행하고 있다. 올해는 자녀 초청 행사와 부모 초청 행사 등 2회로 나눠 행사에 더 많은 가족이 참여할 수 있도록 했다.&lt;!-- 그림 1498619 --&gt;행사에 참여한 마이크로 바이올로지 그룹 이주경 프로는 “부모님이 회사에 대해 궁금해해도 설명하기가 어려웠었는데 이번 행사를 통해 궁금증을 잘 해소한 것 같다”라고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;존 림 삼성바이오로직스 대표는 “앞으로도 다양한 가족친화제도를 운영해 일과 가정의 양립을 적극적으로 지원하고 임직원이 행복한 회사를 만들어 나가는 데 힘쓸 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘부모님 모시고 오세요’…삼성바이오로직스, 임직원 부모 초청 행사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500029</guid>
      <pubDate>2023-10-22T10:49:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022104852_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498617 --&gt;삼성바이오로직스는 지난 21일 인천 송도 본사에서 임직원의 부모와 함께하는 ‘부모 초청 행사’를 개최했다고 22일 밝혔다.&lt;br&gt;임직원의 부모에게 업무 환경 및 회사의 비전을 소개하고 추억을 쌓을 기회를 마련하기 위해 기획된 이번 행사는 임직원 및 부모와 형제·자매 등 1100여명이 참여했다.&lt;br&gt;이날 행사는 회사 소개, 각종 레크리에이션, 사업장 및 사무실 방문, 기념사진 촬영, 민속놀이, 기념 선물 증정 등의 프로그램으로 진행됐다.&lt;!-- 그림 1498618 --&gt;특히 삼성바이오로직스는 사업장과 홍보관 투어를 통해 임직원 부모에게 바이오 의약품 위탁개발생산(CDMO) 사업 및 자녀들의 업무를 설명하고, 인류의 건강 증진을 위한 삼성바이오로직스의 비전을 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 회사는 임직원 부모들이 자녀의 사무공간을 방문해 업무 환경을 직접 둘러볼 수 있도록 하고, 점심시간에는 임직원 복지동인 ‘바이오플라자’ 에서 자녀들과 함께 식사를 즐길 수 있는 시간을 마련했다.&lt;br&gt;삼성바이오로직스는 가족 간 일터에 대한 이해와 공감을 높이고 직원들의 소속감과 자긍심을 높이기 위해 지난해부터 가족 초청 행사를 진행하고 있다. 올해는 자녀 초청 행사와 부모 초청 행사 등 2회로 나눠 행사에 더 많은 가족이 참여할 수 있도록 했다.&lt;!-- 그림 1498619 --&gt;행사에 참여한 마이크로 바이올로지 그룹 이주경 프로는 “부모님이 회사에 대해 궁금해해도 설명하기가 어려웠었는데 이번 행사를 통해 궁금증을 잘 해소한 것 같다”라고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;존 림 삼성바이오로직스 대표는 “앞으로도 다양한 가족친화제도를 운영해 일과 가정의 양립을 적극적으로 지원하고 임직원이 행복한 회사를 만들어 나가는 데 힘쓸 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘미우새’ 김희철 “저 장가갑니다”.. 결혼 발표에 母 눈물</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500031</guid>
      <pubDate>2023-10-22T11:00:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022110021_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498621 --&gt;그룹 슈퍼주니어 김희철이 어머니도 몰랐던 결혼식을 진행한다.&lt;br&gt;22일 SBS ‘미운 우리 새끼’에서는 김희철의 미스터리 결혼식 현장이 공개된다.&lt;br&gt;최근 진행된 녹화에서 김희철은 의문의 결혼식을 하겠다고 선언해 모두를 놀라게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “신랑은 검정 턱시도를 입어야 한다는 편견을 깨고 싶었다”고 밝히며 새빨간 턱시도를 입고 등장해 스튜디오를 술렁이게 했다.&lt;br&gt;뜬금없는 결혼식 발표에 “희철이 어떻게 된 거야?”, “장가가는 거야?”라며 놀라움을 금치 못하는 어머니들 사이에서 희철 母는 “무슨 일을 벌이는 거냐?”면서 안절부절못하는 모습을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;희철의 결혼식에 초대받은 MC 탁재훈, 김종국, 허경환, 최진혁은 새빨간 신랑·신부 입장 통로와 어디에도 보이지 않는 신부, 어딘가 이상한 결혼식 현장을 보고 궁금함을 감추지 못했다.&lt;br&gt;오늘의 주인공 김희철의 등장과 함께 미스터리 결혼식의 정체가 공개되자 현장이 발칵 뒤집혔다.&lt;br&gt;희철 모친은 “쟤 진짜 미쳤다”며 눈물까지 흘렸는데, 과연 희철이 꾸민 이상야릇한 결혼식은 무엇일지 궁금증이 고조된다.&lt;br&gt;한편 결혼식에 참석한 최진혁은 “과거 결혼까지 생각했던 여자친구가 있었다”고 깜짝 고백해 모두의 이목을 집중시켰다. 놀라움도 잠시, 최진혁의 충격적인 이별 이야기가 밝혀졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사랑했던 그녀가 1년 넘게 양다리를 걸치고 있었던 사실을 알게 된 충격적인 사건을 고백한 최진혁의 사연에 안타까움을 더했다.&lt;br&gt;희철의 미스터리 결혼식 정체와 최초 공개되는 진혁의 가슴 아픈 이별 이야기는 22일 오후 9시 5분, ‘미운 우리 새끼’에서 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계 두 번째 유전자 편집 돼지심장 이식 한 달 뒤 부작용 없이 미소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500033</guid>
      <pubDate>2023-10-22T11:05:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022110506_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498623 --&gt;세계에서 두 번째로 유전자를 편집한 돼지 심장을 이식받은 미국 메릴랜드주의 환자 로런스 포셋(58)이 한 달이 지났는데도 별다른 부작용 없이 웃는 모습을 선보였다고 AP 통신이 21일(현지시간) 전했다. 메릴랜드 대학 병원은 산소호흡기를 연결한 채 희미하나마 미소짓는 그의 모습이 담긴 동영상을 전날 공개했다.&lt;br&gt;포셋은 심장이 아주 열악한 상태였고, 전통적인 심장 이식 수술 방법이 통하지 않아 이 병원이 제안한 매우 실험적인 수술을 하겠다고 나설 수 밖에 없었다. 지난달 20일 이식수술을 받은 뒤 병원 측이 한 달 만에 제공한 동영상을 보면 크리스 웰스 테라피스트가 페달을 돌려보는 재활 훈련을 하면서 웃어 보라고 강권하는 모습이 나온다.&lt;br&gt;포셋은 “힘들겠지만 해낼 것”이라며 힘겹게 숨을 내쉬며 미소를 지어 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난해 같은 병원 의료진은 세계 최초로 유전자가 편집된 돼지 심장 이식 수술을 데이비드 베넷에게 실시했지만 두 달이 채 안 돼 돼지 바이러스들이 장기에까지 파고든 사실을 미리 파악하지 못해 결국 숨졌다. 이에 따라 포셋에게 실시한 두 번째 수술을 앞두고는 더 나은 바이러스 검사가 가능하도록 유전자를 다르게 편집하기에 이르렀다.&lt;br&gt;동물 장기를 인간에게 이식하는 시도들을 ‘xenotransplants’라 칭하는데 인류는 수십년 동안 실패만 해왔다. 인체 면역 시스템이 곧바로 바깥에서 들어온 세포들을 파괴하기 때문이다. 이에 따라 과학자들은 장기들을 조금 더 인간의 것과 닮게 만드는 유전자들을 변형시키는 데 돼지를 이용하려 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;동영상 속에서 의료진은 돼지 심장이 어떤 거부반응도 보이지 않았다고 말한다. 무함마드 모히우딘 박사는 “그의 심장은 모든 일을 스스로 해내고 있다”고 말했다. 병원 대변인은 메릴랜드주 프레데릭에 사는 포셋이 서 있을 수 있고 물리치료사들이 걷는 데 필요한 완력을 기를 수 있는 훈련을 시키고 있다고 전했다.&lt;br&gt;과학자들은 언젠가 인간 장기 부족 현상을 동물들의 것으로 대체하는 날이 찾아올 것이라고 믿고 있다. 미국에서는 신장 이식을 기다리며 명단에 이름을 올린 이가 10만명에 이르고 몇천명이 기다리다 생을 마감한다. 현재 열 손가락으로 꼽을 만한 연구진이 돼지 신장과 원숭이 심장을 인체에 이식하는 방안을 실험하며 미국 식품의약국(FDA)이 정식 연구로 인정해주길 바라고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]美, 사드 포대·패트리엇 대대 중동에 추가 배치</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500038</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500038</guid>
      <pubDate>2023-10-22T11:43:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022114313_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498635 --&gt;미국 국방부는 최근 미군에 대한 공격에 대응해 중동에 사드(THAAD·고고도미사일방어체계) 시스템과 추가적인 패트리엇 대공 미사일 방어 시스템 대대를 보낼 것이라고 21일(현지시간) 밝혔다고 로이터 통신이 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“고추만 생각하고 맛보며 잠자고 호흡하다보니 남들을 돕고 있더라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500040</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500040</guid>
      <pubDate>2023-10-22T11:52:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022115249_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498636 --&gt;주위를 보면 유독 매운 것을 좋아하는 이들이 있다. 그런데 어디 에드 커리만 할까 싶다. 먹는 것만으로 모자라 고추 속에서 자고 숨쉰다. 여느 사람과 마찬가지로 커피를 마시는 것으로 하루를 시작하는데 고추기름을 타서 마신다니 말 다했다.&lt;br&gt;아예 미국 사우스캐롤라이나주에 고추와 핫소스 제조 업체를 차렸다. 퍼커벗 페퍼 컴퍼니가 회사 이름이다. 하루 종일 고추와 핫소스를 시음하는 것으로 모자라 저녁 식사에도 여러 고추와 핫소스를 넣어 조리해 본다. 요리할 때 가장 좋아하는 고추는 자신이 만든 것이 아닌, 초콜릿 스카치 보넷이란 종류다.&lt;br&gt;영국 BBC가 22일 옮긴 그의 말이다.  “하루 종일 고추를 먹는답니다. 주위에 적당한 디저트가 없으면 디저트에다 뭔가 매운 것을 가미해 먹곤 해요.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;자신이 만든 페퍼 X란 고추로 지난주 기네스 월드 레코드로부터 세상에서 가장 매운 고추로 인정받았다. 월드 레코드는 이 고추가 서너 시간은 “글자 그대로 고통에 배를 뒤틀리게 하는” 매운 맛이라고 인정했다. “단번에 먹으면 풍미 따위는 모르게 된다. 하지만 곧바로 열이 전해진다. 그리고 내게 그 열이란 참을 수가 없다.”&lt;br&gt;유체를 이탈한 것 같은 경험도 매운 것을 찾는 이유가 된다고 했다. “황홀경 같은 것이다. 엔돌핀이 솟구친다고 느끼기 때문이다.”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;누군가 그에게 통증을 덜라고 밀크셰이크를 건넸는데 그는 “열을 증가시킬 따름”이라며 그 열은 거의 한 시간은 계속 늘어나기만 한다고 했다. “나는 피X을 싸기 시작하는데 아시다시피 인간의 몸은 캡사이신을 독소로 여긴다”고 말했다. 한 의사는 그에게 생리통과 거의 비슷해 보인다고 말하더라고 했다.&lt;br&gt;몇 시간 정도 회복한 뒤 그는 다시 더 많은 고추를 주워 섬긴다고 했다. “저희 집 사람이 그러더군요. 당신 정말 바보라고요.”&lt;br&gt;부인 린다의 도움이 없었다면 회사를 설립하기 힘들었을 것이라고 털어놓았다. 사실 그는 약물과 알코올 중독 증세가 심각했다. 그러다 린다를 만나 살사를 좋아한다는 얘기를 들으면서 매운맛에 눈을 떴다. 어느날 저녁에 살사를 먹어본 뒤 아 이래서 살사를 좋아하는구나 깨달았다고 했다. 9개월 뒤 결혼했다.&lt;br&gt;1100여 종의 고추와 토마토를 뒷마당에 심었는데 이미 회사 설립 전에 3만 그루로 늘어났다. “이건 취미가 아니라 하나의 중독이었다,”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그의 부인은 상업적 가치가 있는 일임을 먼저 알아봤다. 주위에 친구들에게 핫소스를 권하며 마케팅을 시작했다. 그렇게 해서 20년이 흘렀고, 이제 회사는 미국에서 가장 큰 핫소스 제조업체가 됐다.&lt;br&gt;직원 톰은 그의 보스에 대해 “세상 대부분의 사람은 에드에 대해 잘 모르겠지만 나는 그의 진정한 목표가 사람들을 돕는 것이란 것을 믿고 있다. 에드는 중독자라고 얘기했다. 나를 포함해 직원들의 90%가 회복 중에 있는 중독자들이었다. 그는 우리에게 다른 곳이라면 제공되지 못했을 우리들에게 두 번째 기회를 제공하고 있다”고 BBC에 털어놓았다.&lt;br&gt;그는 아내와 생후 6개월 아들까지 함께 살 수 있도록 커리가 품을 열어줬다며 “이제는 주택 모기지도 갚고 있다. 내 생각에 그는 매운 고추에만 열정이 있는 것이 아니라 상처받은 사람들을 사랑한다. 진정한 그의 열정은 사람들 돕는 일”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“하마스, 딸 친구 납치”, “하마스, 게임처럼 전쟁” 안전방서 전쟁 종식 기원하는 이스라엘인들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500047</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500047</guid>
      <pubDate>2023-10-22T13:09:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022130906_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498645 --&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;팔레스타인 무장정파 하마스가 이스라엘을 향해 로켓을 계속 쏘고 있는 가운데 이스라엘인들은 모든 일상을 멈추고 세이프룸(안전방) 안에서 가족들과 함께 숨 죽인 채 뉴스를 지켜보며 전쟁이 끝나기만을 기다리고 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;1996년 키부츠(농업공동체) 자원봉사를 온 뒤 이스라엘 여성과 결혼해 &lt;/span&gt;27년째 이스라엘에 살고 있는 김제완 이스라엘 히브리대 한국학 교수는 서울신문과의 통화에서 &lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;이스라엘 내부 여론은 ‘전쟁 전 &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;안보를 공언했던 이스라엘 정부가 하마스에 인질로 끌려간 200여명의&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt; 국민들을 제때 구조하지 않고, 구조 요청을 했음에도 최소 수시간 동안 방치한 일에 대해 분노하는 쪽’과 ‘무고한 민간인들을 무분별하게 테러한 하마스 응징을 위해 정부를 일단 신뢰하자’는 두 여론으로 갈리고 있다고 설명했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;장막절 연휴 마지막날이었던 지난 7일 갑자기 공습 경보가 울린 뒤 예루살렘예술고등학교 3학년 딸과 함께 세이프룸에서 뉴스를 보고 있을 때 딸의 단짝 친구 미아 라인버그(17)에게 전화가 왔다. 그런데 갑자기 수화기 너머로 총성이 들렸고, 전화는 끊어졌다. &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;김 교수는 “그날은 명절 연휴 마지막 날이라 키부츠에 있는 할머니 집에 놀러 갔다고 했다”고 말했다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;이스라엘 정부가 발표한 명단에는 딸의 친구의 이름이 있었다. 딸과의 통화는 납치 직전 마지막 통화였다. 타임스오브이스라엘은 &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;가자지구 인근 키부츠인 니르 이츠하크에서 납치된 미아는 어머니 가브리엘라 라인버그 등 가족 5명이 함께 의자로 무거운 철제 문을 열리지 않게 하려고 버텼으나 하마스에 붙잡혔다고 전했다. 모두 아르헨티나 이민 가정인 이들은 30년간 키부츠에서 유치원을 운영하며 아이들을 돌봤다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;김 교수는 “키부츠 사람들은 이스라엘 내부에서는 가자지구에 사는 아랍인들에게 좋은 일자리를 주고, 더불어 함께 잘 살자고 말하던 사람들이 이번 공격으로 가장 큰 피해를 입었다”며&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt; “그런데&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt; 많은 키부츠 사람들이 일가족이 깡그리 살육을 당해 목소리를 대변할 수 없는 경우가 많다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;김 교수는&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt; ‘27년간 전쟁과 테러의 위험에서 얼마나 가까웠냐’는 질문에 &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;“지난 7일 이후 집 근처로 미사일 15발이 날아왔다. 가장 가까운 미사일은 400m 옆에 떨어졌다”고 설명했다. 또 99년 제2차 인티파다 발발 당시 자전거를 타고 예루살렘 &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;마하네 예후다&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;재래시장에서 계란 한판을 사고 떠나고 10분 뒤 자살폭탄테러가 터져 수십명이 사망했던 사건도 언급했다. 김 교수는 “지금의 전쟁은 인티파다 때 3~4년에 걸쳐 자살 폭탄 테러로 희생된 사람 숫자가 불과 하루만에 발생한 것이라고 보면 된다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;이어 “이스라엘은 모든 시민들이 전쟁과 테러의 트라우마 속에 산다”면서 “트라우마에서 헤어나오지 못하고 그 시간 안에 멈춘 상태로 살거나 그 트라우마 속에서도 어떻게든 살아내는 두 부류로 갈린다”고 설명했다.&lt;br&gt;김 교수는 “이스라엘과 하마스가 서로의 존재를 인정하지 않고, 아주 어릴 때부터 미워하도록 만드는 학교 교육이 계속되는 한 서로를 향한 증오의 시선을 거두긴 어려울 것”이라며 “서로가 서로를 신뢰하는 관계가 되어야 평화가 생길 것이라 생각한다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1498646 --&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;이스라엘 사람들은 공습 경보가 울리면 최소 30초~최대 1분 30초 안에 가까운 대피소 혹은 집안 세이프룸으로 들어가야 한다. 미사일 파편이 집안으로 튀어 다치는 경우가 많기 때문이다. 이스라엘은 1990년 걸프전 발발 이후 건축법이 개정돼 모든 집에 철제문, 25&lt;/span&gt;㎝&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt; 두께 이상의 외벽, 창문이 있는 벽은 30&lt;/span&gt;㎝&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt; 내벽은 20&lt;/span&gt;㎝&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt; 기준을 충족한 세이프룸을 의무 설치해야 한다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;텔아비브에서 남쪽으로 12㎞ 정도 떨어진 리숀레지온에 살면서 이스라엘 학생들에게 한국어와 한국 문화를 가르치는 아브라하미 노아(46) 이스코넷(한국문화원) 대표는&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt; 서울신문과의 통화에서&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt; 소셜미디어 상에 하마스의 인질 유린 영상이 퍼지는 것에 분노했다. 그는 “어떻게 아이들을 불에 태우고, 젊은 여성을 강간하고, 총살하는 모습을 옆에서 지켜보며 웃을 수 있냐”며 “하마스는 전쟁을 게임처럼 생각하는 것 같다”고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;10월 15일 개학이 예정됐던 이스라엘에서는 현재 두 번에 걸쳐 휴교령이 내려져 11월 초까지는 집에 머물러야 하는 상황이다. 전쟁이 장기화되면 언제 다시 개교할지도 알 수 없는 상황이다. 11살, 10살, 6살 아이를 기르고 있는 노아는 “아이들이 엄마 곁에서 떨어져 있지 않으려 한다”고 전했다. &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;아이들은 집 근처에서 이따금 친구들과 놀지만 멀리 나갈 순 없다. 코로나 팬데믹 때처럼 부모들의 돌봄 부담이 가중된 상황이다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;노아는 아이들을 돌보느라 집 근처 마트에 가기도 어려운데다 주변 식료품점에 가면 생필품이 이미 동난 경우가 많다고 말했다. 그는 “아무래도 군에 징집이 많이 됐다보니 물류가 원활하지 않고, 집집마다 최소 3일치의 식료품을 구비해둔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;이스라엘 예비군으로 징집된 &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;그의 남편은 &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;열흘 넘게 얼굴을 보지 못했다. &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;그는 남편과 가끔 연락을 주고받으면서 소식을 전해듣고 있다. 현재 그의 남편은 가자지구에 비해 상대적으로 안&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;전한 요르단강 서안지구 쪽 배치돼 있지만 혹시라도 지상전이 시작되면 가자지구 내부 등 더 위험한 곳에 투입될까봐 걱정이 된다고 말했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;2년 전까지 한국에 살았던 그는 텔아비브에 있는 한국문화원에서 이스라엘 사람들에게 한국어와 한국문화를 가르치고 있지만 전쟁으로 당분간 이 일도 할 수 없게 됐다. 그는 “BTS, 블랙핑크를 사랑하고 한국의 로맨틱 드라마를 사랑하는 젊은 사람들에게 한국어와 한국의 문화를 가르치는 일을 해왔다”면서 “내가 어쩔 수 없는 이유로 내가 사랑하는 일을 할 수 없게 된 것이 너무 고통스럽다”고 털어놓았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세이브더칠드런 “가자지구, 깨끗한 물 부족해 어린이들 곧 탈수로 사망할듯”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500051</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500051</guid>
      <pubDate>2023-10-22T13:46:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022134632_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498651 --&gt;국제연합(UN)은 최악의 인도주의적 위기에 빠진 가자지구에 구호품을 공급하기 위해 21일(현지시간) 구호품을 실은 20대의 트럭이 이집트 라파 국경 검문소를 통과해 가자지구로 이동했다고 발표했다. 하지만 세계보건기구(WHO)는 “20대의 트럭만으로는 가자 지구에서 급증하는 의료 수요를 감당하지 못할 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;구호 단체들은 라파 건널목 개방과 함께 가자지구의 병원과 담수화 시설 운영을 위해서 전력 생산에 필요한 연료가 가자지구로 들어올 수 있기를 희망했지만 이날 연료는 공급되지 않았다. 이스라엘 방위군(IDF)의 수석대변인인 다니엘 하가리는 “적어도 당분간은 전력 공급 계획은 검토되지 않을 것”이라고 밝혔다. 이스라엘은 만약 가자지구에 연료가 공급되면 이 연료가 인도주의적 목적으로 사용되지 않고, 전차나 군사무기로 전용될 것을 우려하고 있다.&lt;br&gt;전쟁 전부터 가자지구 현지에서 구호 활동을 벌여 온 제이슨 리 세이브더칠드런 팔레스타인 지부장은 이날 서울신문과의 서면 인터뷰에서 “오염수 정화 시설이 계속 가동을 멈추면서 깨끗한 물이 부족해져 가자지구 지역 아이들이 곧 탈수로 사망할 것으로 보인다”고 절망적 상황을 알려왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;-21일 현재 기준 가자지구의 인권 상황이 악화되고 있는 것에 대해 우려하고 있습니다. 현재 상황을 설명해주시겠습니까?&lt;br&gt;“이날 기준 가자지구 보건부에 따르면 가자지구의 사망자 수는 4100명을 넘어섰으며, 사망자의 70%가 어린이와 여성입니다. 1000명 이상이 실종된 것으로 보고됐고, 잔해 아래에 매몰되어 있는 것으로 추정됩니다. 이들은 생사를 알 수 없거나 구조 또는 복구를 기다리고 있는 것으로 추정됩니다.”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;-물, 전기, 식량, 연료와 같은 필수 자원이 동났을텐데 어떻게 해결하고 있나요?&lt;br&gt;“라파 건널목은 현재 기능을 하지 못하고 있습니다. 가장 최근에는 지난 16일에 공습을 당했습니다. 라파 근처에서 여러 날에 걸쳐 공습을 당하면서 계속 안전이 보장되지 않는 상태입니다. 이는 가자지구에서 도움이 필요한 사람들에게 식량, 물, 의약품, 연료 등 충분한 분량의 필수품을 전달하기 위해 라파 건널목을 이용할 수 없다는 것을 의미합니다. 우리는 분쟁의 모든 당사자가 합의한 긴급 휴전을 촉구하고 있습니다. 가자지구의 어린이들에게 인도적 지원이 전달될 수 있도록 해야 합니다. 현재 세이브더칠드런은 이집트 라파 국경지대에 두 대의 트럭에 물품을 싣고 가자지구의 아동과 가족을 지원할 준비가 되어 있는 상태입니다. 저희는 안전이 확보되는 대로 즉시 지원할 수 있습니다. 위생 키트 3000개, 존엄성 키트(생리대 등 소녀들의 존엄을 위한 물품) 3000개, 레크리에이션 키트(공책, 축구공 등 아이들의 교육과 놀이용품) 3000개, 유아용 키트 3,000개, 식수, 개인보호장비, 의료 소모품 등 다양한 물품을 준비해 배분할 예정입니다. 또한 더 많은 물품을 사전 배치하기 위해 준비 중입니다.”&lt;br&gt;-전쟁 중 가장 취약한 집단인 노인, 임산부, 장애인, 중환자, 어린이의 상태가 어떤지 각각의 집단에 관한 정보를 말씀해주십시오.&lt;br&gt;“가자지구의 어린이들은 생존에 필요한 기본적인 것들로부터 모두 단절되어 있습니다. 전기와 연료가 없어 병원이 운영되지 못하고 있습니다. 다음 달 가자지구에서 출산을 앞둔 임산부 5500여 명을 포함해 수천명의 생명이 위험에 처해 있습니다. 식량과 의약품도 빠르게 고갈되고 있습니다. 어린이들이 생명을 구하는 필수품에 대한 접근을 거부하는 것은 국제 인도법을 위반하는 것입니다. 어떤 전쟁에서도 민간의 구호 인프라는 보호돼야 하며, 어린이들은 식량, 식수, 의료 서비스 및 기타 필수품을 이용할 수 있어야 합니다. 이번 분쟁으로 144개의 교육 시설도 피해를 입어 이 지역 아동의 학습권도 박탈당한 상태입니다. ”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;-대피령이 내려진 가자지구 북부 지역에서는 피난을 떠나고 남은 약 절반의 주민이 어려운 상황을 견디고 있습니다.&lt;br&gt;“이스라엘군이 가자지구 북부에서 24시간 안에 100만 명 이상을 대피시키라는 명령을 내린 것은 어린이들에게 엄청난 결과를 초래할 수 있어 매우 걱정스럽습니다. 이는 어린이뿐만 아니라 부상과 장애를 가진 사람들을 포함하여 가장 취약한 사람들을 위험에 빠뜨릴 것입니다. 구호 기관들은 가자지구에 대한 대피 명령이 취약한 병원 환자들, 특히 생명 유지 장치에 의존하는 중증 환자에게는 사형 선고와 같다고 경고했습니다. 우리는 이 명령을 긴급히 철회하고 인도주의적 접근을 즉각 중단할 것을 촉구합니다. ”&lt;br&gt;-의료진들의 번아웃에 대한 우려가 제기되고 있습니다. 의료진의 상태는 어떤가요. 병원 내 상황은 어떻습니까.&lt;br&gt;“대부분의 기관과 마찬가지로, 현재 전운이 고조되고 가자지구 남쪽으로 사람들이 강제 이동하는 상황에서 저희는 인도주의적 지원을 제공할 수 없습니다. 직원의 안전을 지키고 가능한 한 필요에 대응할 수 있는 능력을 보존하기 위해, 가자지구의 모든 민간인과 마찬가지로 최근 사태로 인해 큰 영향을 받은 직원들을 일시적으로 이주시키는 어려운 결정을 내려야 했습니다. 다만 세이브더칠드런은 1953년부터 가자지구에서 활동해 왔습니다. 이번 사태가 확대되기 전까지 약 5만 명의 주민들을 만났으며, 이 중 70%가 아동이었습니다. ”&lt;br&gt;-의료 장비에 전력을 공급할 전기가 부족하고 영안실 공간이 부족해 병원 복도에 시신을 안치하고 있다는 보고가 있습니다. 이러한 상황에서 위생과 전염병 발생 가능성에 대한 우려는 없을까요?&lt;br&gt;“구호 물품과 생필품이 들어올 길이 없는 상황에서 유엔 구호사업국은 깨끗한 물이 부족해져 사람들, 특히 어린 아이들이 곧 심각한 탈수로 사망하기 시작할 것이라고 경고했습니다. 이스라엘 정부가 10월 15일 가자지구 남부 일부 지역에 물 공급을 재개했다는 보도가 나왔지만, 가자지구에 전기가 끊긴 지 나흘이 지나도록 전력에 의존하는 워터 펌프가 작동하지 않고 있습니다. 깨끗한 물이 없으면 사람들은 오염된 수원에 의존할 수밖에 없고, 이는 수인성 질병의 발병을 유발할 위험이 있습니다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘100억 건물주’ 장성규, 아내 생일에 ‘한정판’ 외제차 선물</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500060</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500060</guid>
      <pubDate>2023-10-22T14:35:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022143506_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498660 --&gt;아나운서 출신 방송인 장성규가 아내에게 외제 차를 선물했다.&lt;br&gt;장성규는 지난 21일 자신의 소셜미디어에 “유미 생일선물”이라는 글과 함께 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속엔 녹색 외제 차 한 대의 모습이 담겼다. 유명 브랜드의 외제 차인데, 외관이 다소 특별하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;장성규는 “이번 ‘워크맨’을 찍으면서 새 차로 할까 고민도 했지만 흔들림 없이 중고를 선택했다. 대신 (아들) 예준이가 원했던 초록색은 우리나라에 60대밖에 없다는 60주년 특별판으로”라고 했다.&lt;br&gt;그는 “유미야 태어나줘서 고맙고 남편 잘 만난 거 축하해”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;장성규는 2019년 프리랜서로 전향한 뒤 다양한 방송과 콘텐츠를 섭렵하고 있다.&lt;br&gt;자신이 대표로 있는 회사의 이름으로 서울 강남구 청담동에 있는 건물을 보유 중인데, 현재 시세가 100억 이상을 호가하는 것으로 알려졌다. 2014년 결혼해 슬하에 두 아들을 두고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>리지, 몰라보게 달라진 분위기… 성숙해진 막내</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500065</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500065</guid>
      <pubDate>2023-10-22T15:08:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022150857_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498668 --&gt;애프터스쿨 출신 배우 리지(박수영)가 근황을 공개했다.&lt;br&gt;리지는 지난 21일 인스타그램에 지인과 함께 간 레스토랑에서 찍은 사진을 공개했다.&lt;br&gt;사진 속 그는 검은 카디건에 긴 생머리로 성숙한 분위기의 스타일로 변신해 눈길을 끌었다. 밝은 미소가 미모를 더욱 돋보이게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 리지는 2010년 그룹 애프터스쿨로 데뷔했으며 팀 활동과 유닛 오렌지캬라멜 활동을 펼치며 발랄한 매력으로 주목받았다.&lt;br&gt;또한 각종 예능 프로그램에 출연해 인지도를 높였으며, 드라마 ‘막돼먹은 영애씨’와 ‘오 마이 베이비’ 등에 출연하며 배우로도 활동했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>YTN 최대주주 향배 23일 가린다…3파전 최종 낙찰가 관심</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500067</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500067</guid>
      <pubDate>2023-10-22T15:21:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022152108_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498670 --&gt;보도전문 채널 YTN의 새로운 최대주주 향배가 23일 결정된다. 서울 상암동 본사와 남산타워, 현금성 자산 등 약 7000억원 가치로 평가되는 YTN의 최종 낙찰가에도 관심이 쏠린다.&lt;br&gt;22일 방송계에 따르면 한전KDN(21.43%)과 한국마사회(9.52%)가 보유한 YTN 지분 30.95%(1300만주)의 통매각 입찰이 한세실업·유진그룹 등 중견기업과 통일교와 연관된 원코리아미디어홀딩스 등 3파전으로 진행되고 있다.&lt;br&gt;23일 오후 매각 주관사인 삼일회계법인에 최고가를 써낸 기업에 YTN 지분이 넘어갈 예정이다. 입찰 참가신청서를 제출한 기업이라도 최종 입찰에 참여하지 않을 수 있기 때문에 개찰 후 최종 낙찰가 공개를 통해 YTN의 최대주주 후보를 가린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;글로벌 의류 제조자개발생산(ODM) 기업인 한세실업은 한세예스24홀딩스의 자회사이다. 유진그룹은 유진투자증권 등 10여개 계열사를 가진 중견그룹이다. 원코리아홀딩스는 통일교 창시자인 문선명의 3남 문현진씨가 YTN 인수를 목적으로 설립한 법인으로, 미국 통신사 UPI가 주주로 참여한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;전국언론노동조합과 언론노조 YTN지부는 애초 삼일회계법인이 두 공기업의 지분을 별도 매각해야 한전KDN에 유리하다는 제안서를 내놓은 후 통매각으로 입장을 바꾼 점을 들어 배임 의혹 등을 제기하고 있다. YTN 지부는 지난 16일 성명을 통해 “공기업이 손해를 보더라도 용산과 얘기 잘 통하고 방송법상 보도전문채널 지분 제한 규제를 피해 갈 수 있는 중견기업에 YTN 넘기려는 것이 아니냐는 의심이 나올 수밖에 없다”라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;YTN의 최고가 낙찰자는 방송법에 따라 방송통신위원회의 최다액출자자 변경 승인 심사를 받아야 한다. 앞서 방통위는 심사위원회를 구성해 YTN 최대주주의 적격 여부를 심사한다는 방침을 밝힌 바 있다. 통상 2~3개월이 소요돼 YTN의 최종 인수 기업은 올해 말이나 내년 초 확정될 것으로 전망된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다나카 “인기 예전만 못해… 박명수 부러워”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500068</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500068</guid>
      <pubDate>2023-10-22T15:22:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022152218_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498671 --&gt;개그맨 김경욱이 자신의 부캐릭터인 ‘다나카’의 인기가 예전 같지 않다고 털어놨다.&lt;br&gt;다나카는 22일 KBS 쿨(Cool) FM ‘박명수의 라디오쇼’에서 DJ 박명수와 전화 통화 중 “요즘 인기가 예전만 못하다. 다만 일은 끊이지 않고 있어 먹고살 만하다”고 밝혔다.&lt;br&gt;박명수는 “제 입으로 말하긴 좀 그렇지만, 요즘 10~20대에게 인기가 꽤 많다”며 콘서트를 계획 중이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러자 다나카는 “박명수처럼 히트곡이 많은 사람이 되고 싶다”면서 “히트곡이 많아야 시간이 지나도 다양한 곳에서 불러준다”고 했다.&lt;br&gt;박명수는 “사실 콘서트는 돈을 벌려고 하는 게 아니다. 팬서비스”라고 반응했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘의정부 호원초 사망 교사’ 유족, 당시 교장·교감도 고소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500070</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500070</guid>
      <pubDate>2023-10-22T15:40:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘의정부 호원초등학교 교사 사망 사건’ 관련 유가족들이 학부모를 고소한 데 이어 당시 교장과 교감 등 학교 관계자들에 대한 고소장도 제출한 것으로 뒤늦게 알려졌다.&lt;br&gt;22일 경찰 등에 따르면 이영승 교사 유족 측은 직무 유기 등의 혐의로 이 교사가 근무하던 당시의 호원초 교장과 교감 등 학교 관계자 4명과 교육행정직 공무원 1명에 대한 고소장을 지난 6일 의정부경찰서에 접수시켰다.&lt;br&gt;유족 측은 이 교사의 교권 침해 사실을 알고 있음에도 학교 측은 교육지원청에 별도 보고하지 않았다는 내용을 고소장에 담은 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 교육행정직 공무원에 대해선 학부모 민원을 받고 유족 측에 보상을 종용했다고 주장했다.&lt;br&gt;같은 날인 지난 6일 유족 측은 강요 등의 혐의로 학부모 3명에 대한 고소장을 제출한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰은 이날 오전 고소장 관련해 유족 측에 대한 고소인 조사를 진행했다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “고소장이 접수됐다고 해서 모든 혐의가 인정되는 건 아니다”며 “고소 내용과 교육청 수사 의뢰 내용을 토대로 계획대로 수사를 진행하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 유족은 지난 6일 강요 등 혐의로 학부모 3명에 대한 고소장을 제출한 바 있다.&lt;br&gt;앞서 지난달 21일 경기도 교육청은 학교 측이 소속 교사가 악성 민원으로 어려움을 겪고 있다는 사실을 알고도 아무런 역할을 하지 않았다고 자체 감사 결과를 발표했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 호원초 교장과 교감은 이 교사가 악성 민원을 겪어온 사실을 확인하고도 그의 사망을 단순 추락사로 처리했다.&lt;br&gt;교육 당국은 교장과 교감 등 관리자와 업무 담당자에 대한 징계 절차에 착수했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘의정부 호원초 사망 교사’ 유족, 당시 교장·교감도 고소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500070</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500070</guid>
      <pubDate>2023-10-22T15:40:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘의정부 호원초등학교 교사 사망 사건’ 관련 유가족들이 학부모를 고소한 데 이어 당시 교장과 교감 등 학교 관계자들에 대한 고소장도 제출한 것으로 뒤늦게 알려졌다.&lt;br&gt;22일 경찰 등에 따르면 이영승 교사 유족 측은 직무 유기 등의 혐의로 이 교사가 근무하던 당시의 호원초 교장과 교감 등 학교 관계자 4명과 교육행정직 공무원 1명에 대한 고소장을 지난 6일 의정부경찰서에 접수시켰다.&lt;br&gt;유족 측은 이 교사의 교권 침해 사실을 알고 있음에도 학교 측은 교육지원청에 별도 보고하지 않았다는 내용을 고소장에 담은 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 교육행정직 공무원에 대해선 학부모 민원을 받고 유족 측에 보상을 종용했다고 주장했다.&lt;br&gt;같은 날인 지난 6일 유족 측은 강요 등의 혐의로 학부모 3명에 대한 고소장을 제출한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰은 이날 오전 고소장 관련해 유족 측에 대한 고소인 조사를 진행했다.&lt;br&gt;경찰 관계자는 “고소장이 접수됐다고 해서 모든 혐의가 인정되는 건 아니다”며 “고소 내용과 교육청 수사 의뢰 내용을 토대로 계획대로 수사를 진행하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 유족은 지난 6일 강요 등 혐의로 학부모 3명에 대한 고소장을 제출한 바 있다.&lt;br&gt;앞서 지난달 21일 경기도 교육청은 학교 측이 소속 교사가 악성 민원으로 어려움을 겪고 있다는 사실을 알고도 아무런 역할을 하지 않았다고 자체 감사 결과를 발표했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 호원초 교장과 교감은 이 교사가 악성 민원을 겪어온 사실을 확인하고도 그의 사망을 단순 추락사로 처리했다.&lt;br&gt;교육 당국은 교장과 교감 등 관리자와 업무 담당자에 대한 징계 절차에 착수했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“당장 거리로 나앉을 판”…전세사기 피해자들 ‘울분’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500071</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500071</guid>
      <pubDate>2023-10-22T15:51:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022155120_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498673 --&gt;“어떻게 하면 힘들지 않게 죽을 수 있을까를 생각하다가도 우리 아이를 생각하면 너무 (마음이)따뜻해지는데….”&lt;br&gt;최근 정씨 일가로 부터 ‘수원 전세사기’ 피해를 입은 중국 국적의 A(30대 여성)씨는 22일 더불어민주당이 주최한 ‘피해 청취 간담회’에서 울먹이며 이같이 말했다.&lt;br&gt;약 6년 전부터 수원시 세류동에서 남편과 자녀 1명을 낳아 살고 있다는 A씨는 “주위에서 피해자는 잘못이 없다고들 하더라. 그런데 결국 우리는 길가로 나앉아야 하는 상황”이라며 “여러 기관에 수소문해봤지만 돌아오는 대답은 외국인이라서 지원을 못받는다고 한다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 “정씨 일가로부터 피해를 입은 외국인 피해자들도 많으나 정보가 없어 적절한 대응을 못하고 있는 경우가 많다. 이런 분들도 구제받을 수 있도록 많이 도와주고 같은 피해를 입고도 외국인이라 구제받지 못하는 일이 안 생기도록 해달라”고 호소했다.&lt;br&gt;이어 또 다른 피해자 B씨는 “피해자들이 보증금을 돌려받을 수 있도록 임대인의 재산을 먼저 몰수해 보전할 수 있는 방안을 찾아달라”며 “그게 아니면 모든 전세사기 피해자들이 금리 지원을 받을 수 있도록 피해자격요건을 대폭 완화해야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 C씨는 “1000억원대 전세사기를 친 일당에 대한 형벌이 징역 8년이 나왔다는 소식을 접했다. 어떻게 한 가정을 무너뜨린 범죄자가 그정도 형벌밖에 받지 않느냐”며 목청을 높이기도 했다.&lt;br&gt;홍익표 민주당 원내대표와 맹성규 전세사기대책특위원장, 박주민 을지키는민생실천위원장 등 16명은 이날 경기도의회 대회의실에서 간담회를 열고 12월 전세사기특별법 보완 방안에 대해 피해자 의견 수렴을 했다.&lt;br&gt;홍 원내대표는 “앞서 인천과 서울 강서구 전세사기 사례에서 현행 전세사기특별법의 문제점이 드러났었다”며 “11월 중 특별법을 보완해 올해 안에 개정안을 통과시킬 때 여러분들 의견도 최대한 반영해 처리하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;권지웅 전세사기피해고충접수센터장은 “피해 유형이 다양한 만큼 피해 논의를 계속해 법이 보완해 나가야 하는 상황이다”며 “외국 국적을 갖고 있어서 각종 지원을 못 받는 문제에 대해 특별법 개정에 최대한 반영될 수 있도록 민주당 차원에서 최대한 노력을 하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;끝으로 임종성 민주당 경기도당위원장은 “주거는 민생의 핵심임에도 누군가의 돈벌이로 전락해 다수의 피해자가 양산된데 정치인으로서 죄송하다”며 “빠른시일내에 구제를 어떻게 할 수 있는지 의견을 빨리 모아야 하겠다. 당장 필요한 대응책과 지원책을 잘 개선해나가겠단 말씀을 지역위원장으로서 드린다”고 밝혔다.&lt;br&gt;수원 전세사기 피해자 100여명이 함께한 이날 간담회에는 임오경·최혜영 원내대변인, 김승원·김영진 국회의원, 이재준 수원시장, 권지웅 전세사기고충접수센터장, 문명순 을지키는민생실천위원장 등도 참석했다.&lt;br&gt;한편 이날 오전 10시 기준 경찰에 수원 전세사기 의혹 관련 접수된 고소장은 290건, 피해액은 425억원에 달하는 등 점차 확대되고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“당장 거리로 나앉을 판”…전세사기 피해자들 ‘울분’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500071</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500071</guid>
      <pubDate>2023-10-22T15:51:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022155120_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498673 --&gt;“어떻게 하면 힘들지 않게 죽을 수 있을까를 생각하다가도 우리 아이를 생각하면 너무 (마음이)따뜻해지는데….”&lt;br&gt;최근 정씨 일가로 부터 ‘수원 전세사기’ 피해를 입은 중국 국적의 A(30대 여성)씨는 22일 더불어민주당이 주최한 ‘피해 청취 간담회’에서 울먹이며 이같이 말했다.&lt;br&gt;약 6년 전부터 수원시 세류동에서 남편과 자녀 1명을 낳아 살고 있다는 A씨는 “주위에서 피해자는 잘못이 없다고들 하더라. 그런데 결국 우리는 길가로 나앉아야 하는 상황”이라며 “여러 기관에 수소문해봤지만 돌아오는 대답은 외국인이라서 지원을 못받는다고 한다”고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 “정씨 일가로부터 피해를 입은 외국인 피해자들도 많으나 정보가 없어 적절한 대응을 못하고 있는 경우가 많다. 이런 분들도 구제받을 수 있도록 많이 도와주고 같은 피해를 입고도 외국인이라 구제받지 못하는 일이 안 생기도록 해달라”고 호소했다.&lt;br&gt;이어 또 다른 피해자 B씨는 “피해자들이 보증금을 돌려받을 수 있도록 임대인의 재산을 먼저 몰수해 보전할 수 있는 방안을 찾아달라”며 “그게 아니면 모든 전세사기 피해자들이 금리 지원을 받을 수 있도록 피해자격요건을 대폭 완화해야 한다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 C씨는 “1000억원대 전세사기를 친 일당에 대한 형벌이 징역 8년이 나왔다는 소식을 접했다. 어떻게 한 가정을 무너뜨린 범죄자가 그정도 형벌밖에 받지 않느냐”며 목청을 높이기도 했다.&lt;br&gt;홍익표 민주당 원내대표와 맹성규 전세사기대책특위원장, 박주민 을지키는민생실천위원장 등 16명은 이날 경기도의회 대회의실에서 간담회를 열고 12월 전세사기특별법 보완 방안에 대해 피해자 의견 수렴을 했다.&lt;br&gt;홍 원내대표는 “앞서 인천과 서울 강서구 전세사기 사례에서 현행 전세사기특별법의 문제점이 드러났었다”며 “11월 중 특별법을 보완해 올해 안에 개정안을 통과시킬 때 여러분들 의견도 최대한 반영해 처리하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;권지웅 전세사기피해고충접수센터장은 “피해 유형이 다양한 만큼 피해 논의를 계속해 법이 보완해 나가야 하는 상황이다”며 “외국 국적을 갖고 있어서 각종 지원을 못 받는 문제에 대해 특별법 개정에 최대한 반영될 수 있도록 민주당 차원에서 최대한 노력을 하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;끝으로 임종성 민주당 경기도당위원장은 “주거는 민생의 핵심임에도 누군가의 돈벌이로 전락해 다수의 피해자가 양산된데 정치인으로서 죄송하다”며 “빠른시일내에 구제를 어떻게 할 수 있는지 의견을 빨리 모아야 하겠다. 당장 필요한 대응책과 지원책을 잘 개선해나가겠단 말씀을 지역위원장으로서 드린다”고 밝혔다.&lt;br&gt;수원 전세사기 피해자 100여명이 함께한 이날 간담회에는 임오경·최혜영 원내대변인, 김승원·김영진 국회의원, 이재준 수원시장, 권지웅 전세사기고충접수센터장, 문명순 을지키는민생실천위원장 등도 참석했다.&lt;br&gt;한편 이날 오전 10시 기준 경찰에 수원 전세사기 의혹 관련 접수된 고소장은 290건, 피해액은 425억원에 달하는 등 점차 확대되고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘놀면 뭐하니’ 그라피티 무단노출에… 法 “500만원 배상”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500072</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500072</guid>
      <pubDate>2023-10-22T15:58:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022155840_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498674 --&gt;MBC와 김태호 PD가 저작권 침해로 500만원을 물게 됐다. 예능 프로그램 ‘놀면 뭐하니?’에서 작가의 동의 없이 그라피티 작품을 노출했기 때문이다.&lt;br&gt;22일 법조계에 따르면 서울중앙지법 민사합의62부(부장 이영광)는 그라피티 작가 심찬양씨가 MBC와 김 PD 등을 상대로 낸 저작권침해금지 등 소송에서  “피고는 함께 원고에게 500만원을 지급하라”며 일부 승소 판결을 했다.&lt;br&gt;MBC에는 영상 가운데 심씨의 작품이 노출된 부분을 삭제하도록 했다. 그렇지 않으면 해당 방영분을 방송하지 못하도록 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;재판부는 “MBC와 김 PD는 저작자가 누구인지 확인하고 이용 허락을 구하는 등의 조치를 하지 않은 채 저작물을 배경으로 프로그램을 제작한 뒤 공중이 수신하게 할 목적으로 송신해 복제권·공중송신권을 침해했다”며 “저작권 침해로 인한 손해를 배상할 책임이 있다”고 판시했다.&lt;br&gt;MBC와 김 PD는 출연자 촬영 과정에서 부수적으로 작품이 포함됐을 뿐이라 저작권 침해가 아니라고 주장했지만, 재판부는 이를 받아들이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;MBC와 김 PD는 2020년 서울의 한 갤러리 카페를  대관해 연예인 유재석·이효리·비(정지훈)가 뭉친 혼성그룹 ‘싹쓰리’를 결성하는 과정을 촬영한 뒤 그해 5∼6월 ‘놀면 뭐하니’에 2화 분량으로 내보냈다.&lt;br&gt;이 카페에는 심씨가 제작한 가로 6ｍ·세로 5ｍ 크기의 대형 그라피티 작품이  전시돼 있었는데, 방송에는 이 작품이 여러 차례 노출됐다.&lt;br&gt;작품 노출 분량은 장면을 기준으로 115회, 시간 기준으로는 전체 143분 58초 중 3분 30초가량이었지만 저작권자인 심씨의 이름을 표시하거나 허락받지 않아 민사 소송으로 불거졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진주남강유등축제 등 경남 7곳 문체부 로컬100사업 선정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500073</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500073</guid>
      <pubDate>2023-10-22T15:58:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/01/SSC_20230301122337_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;경남도는 문화체육관광부에서 추진하는 지역에 숨어 있는 100가지 지역문화매력 선정 공모사업(로컬 100)에 경남 7곳이 선정됐다고 22일 밝혔다.&lt;br&gt;선정된 곳은 진주남강유등축제, 밀양아리랑대축제, 통영국제음악제, 남해독일마을맥주축제, 진해군항제, 산청동의보감촌, 창녕우포늪 7곳이다.&lt;br&gt;‘로컬100’은 대한민국 어디서나 살기 좋은 지방시대를 실현하고자 지역 명소, 콘텐츠, 명인 등 지역을 대표하는 유·무형 문화자원 100개를 선정해 국내외에 홍보하는 사업이다.&lt;!-- 그림 1401699 --&gt;경남 ‘진주남강유등축제’는 로컬100에 선정된 문화자원 중 전국 3곳을 꼽은 지역문화대상으로도 뽑혔다. 남강유등축제는 다양한 문화적 요소를 결합한 이색적인 축제로 지역과 전국 각지에서 많은 관람객들을 끌어들이고 있다. 임진왜란 때 일본군에 의해 진주성에 갇힌 조선군 군사 소식을 전하고자 남강에 풍등을 띄운 것에서 유래한 ‘유등’을 지역축제를 만들어 발전시켰다는 평가다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문화체육관광부는 2024년까지 로컬100을 국내외에 집중적으로 홍보할 계획이다. 홍보대사로는 인플루언서이자 일러스트 작가인 키크니 작가를 위촉했다.&lt;br&gt;키크니 작가는 진주남강유등축제, 밀양아리랑대축제 등 로컬100에 얽힌 사연을 그림으로 그려 문화명소·콘텐츠를 널리 알릴 계획이다. 경남도도 시군과 협력해 사회관계망서비스(SNS) 등 다양한 매체를 활용해 홍보에 힘을 보탤 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경남도는 “진주남강유등축제와 같은 지역특화문화행사를 통해 경상남도의 아름다움과 문화매력을 더 많은 사람들과 공유할 수 있도록 노력해 나가겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정읍사문화제 타 지자체 백제 행사와 연계하여 전국화 절실</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500074</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500074</guid>
      <pubDate>2023-10-22T16:12:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022161201_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;“정읍사문화제는 정읍시를 상징하는 대표 행사입니다. 전국의 백제 관련 축제와 연계하여 상생발전할 수 있는 방안이 마련되길 바랍니다”&lt;br&gt;조택수 정읍사문화제 제전위원회 이사장은 “정읍사문화제의 목적은 현대사회가 지켜내고 보전해야 할 부부애와 가족사랑의 정신을 오늘에 되새기고 문화적, 정신적 규범을 지켜나가기 위함이다”며 적극적인 참여를 당부했다.&lt;br&gt;특히, 조 이사장은 모든 물가가 인상됐는데 정읍사문화제 예산은 삭감돼 성대한 행사를 치르기 힘든 실정이라며 전국적인 행사로 발돋움할 수 있도록 지자체적의 전폭적인 관심과 지원을 촉구했다. 다음은 조 이사장과 일문일답.&lt;!-- 그림 1498675 --&gt;-정읍사문화제를 개최하게 된 배경은?&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“1400여년 전해오는 백제가요 ‘정읍사’의 역사·문화적 가치를 보존하고 기념하기 위해 지역 유지들이 뜻을 모아 문화제가 시작됐다. 정읍사 여인의 아름다운 정신을 계승하기 위한 정읍시의 대표적인 전통 행사다. 올해로 34회째를 맞았다.”&lt;br&gt;-정읍사문화제 개최 목적은?&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“정읍시민, 나아가서는 국민들의 정읍사에 대한 역사적, 문화적 관심을 높이고 관광산업 발전과 지역경제 활성화에 이바지하기 위해서다. 정읍사가 전하는 정신은 각박해져가는 현대 사회가 지켜내고 보전해야 할 문화적, 정신적 규범이다.”&lt;br&gt;-정읍사문화제 구성과 방향은&lt;br&gt;“부부애와 가족사랑의 정신을 되새기는 채수의례, 여인제례 등 전통의례와 관련된 시대적 고증을 발굴하고 백제가요 정읍사에 대한 학술적 발전을 꾀하고 있다. 해마다 남편에 대한 부도정신을 담아낸 여인을 선발하여 ‘부도상’을 시상함으로써 가정을 지키는 아내, 어머니 상을 바로 세우는 귀감으로 삼고 있다. 혼탁해가는 사회에 정화의 등불이 되길 바란다.”&lt;br&gt;-역대 정읍사문화제 추진 성과는&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“30년 넘게 문화제가 열리면서 정읍사공원 일대가 천년의 사랑을 느낄 수 있는 공간으로 발전했다. 설화를 토대로 망부상, 사모정, 사랑의 계단 등이 조성돼 가족과 연인들이 특별한 추억을 쌓을 수 있는 명소다. 하지만 크고 작은 향토축제가 개최되면서 정읍사문화제에 대한 관심이 갈수록 줄어 안타깝다. 정읍사문화제를 보다 활성화 시키기 위해 부단히 노력하고 있다.”&lt;br&gt;-올해 개최되는 정읍사문화제 프로그램과 특징은&lt;br&gt;“올 문화제는 추석연휴, 구절초축제와 겹치지 않도록 28·29 이틀 동안 열린다. 사랑, 가요, 빛을 테마로 시민의 날 행사와 함께 개최된다. 지아비를 기다리다 망부석이 된 정읍사 여인을 추모하는 여인제례를 시작으로 막이 오른다. 부도여인상과 시민의장 수여식 이후 공연행사가 펼쳐진다. 문화제 기간 동안 정읍사공원 일대에 각종 먹거리 부스와 체험부스가 설치되고 신안가수 등용문인 정읍사가요제가 열린다.”&lt;br&gt;-정읍사문화제가 지역사회와 지역경제에 미치는 영향은&lt;br&gt;“문화제 기간 방문하는 관광객과 지역 주민들이 지역경제 활성화에 작은 힘이나마 보탬이 된다고 생각한다. 출향인사 초청 행사도 함께 열고 있어 시민의식 제고에도 기여하고 있다. 방문객들이 관내에 산재한 관광지와 문화유적지도 방문하고 있어 관광산업 활성화에도 도움이 되고 있다.”&lt;br&gt;-향후 정읍사문화제의 과제는?&lt;br&gt;“모든 물가와 인건비, 공연료가 인상됐다. 하지만 올해 정읍사문화제 예산은 줄었다. 정읍사문화제는 정읍만이 보유한 문화제이고, 정읍의 대표적인 문화행사다. 전국 어느 지역이나 단체가 백제가요에 뿌리를 둔 정읍사문화제를 도용하거나 흉내 조차 낼 수 없다. 타 지자체 축제와 유사한 점이 많은 축제 보다 정읍사문화제를 지역의 대표 축제로 육성해야 한다.”&lt;br&gt;-정읍시민과 방문객들에게 드리고 싶은 말씀은?&lt;br&gt;“많은 시민들의 적극적인 참여를 부탁드린다. 그래야 정읍사문화제가 살아나고 발전할 수 있다. 백제시대를 배경으로 한 한성문화제, 부여 백제문화제, 익산 서동축제, 강진 왕인축제 등 전국 백제 관련 축제와 연계하여 상생발전하는 방안이 마련되길 바란다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>맥도널드 이스라엘군에 무료 음식, 아랍권 발끈, 이집트에선 만수르가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500075</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500075</guid>
      <pubDate>2023-10-22T16:13:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022161338_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498676 --&gt;미국 햄버거 체인 맥도널드의 이스라엘 지사가 자국군 병사들에게 무료 음식을 제공한다고 발표하면서 아랍권 곳곳에서 불매 운동이 번지고 있다고 미국 일간 워싱턴포스트(WP)가 21일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;보도에 따르면 맥도널드 이스라엘 지사는 이달 초 팔레스타인 무장 정파 하마스와 전쟁을 벌이는 이스라엘군에 무료로 음식을 제공하겠다고 밝혔다. 맥도널드 이스라엘은 원래 현지 병원 등에 무료 식사를 제공해왔는데 이번에 그 대상을 이스라엘군으로 확대한 것이다. 10만명이 끼니를 해결할 수 있도록 돕겠다는 것이었다.&lt;br&gt;신문은 이스라엘 맥도널드가 이렇게 나선 것은 현지에 이 운영사가 팔레스타인 사람들을 돕는 데 물심양면 앞장섰다고 소문이 돈 것을 잠재우기 위해 이런 기부 계획을 밝히게 된 것이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2021년 기준 전 세계 매장 4만 곳 이상을 보유한 맥도널드는 각국 운영사가 현지 가맹점을 소유하고 있지만 이들 매장은 여전히 미국과 밀접하게 연관된 것으로 오해를 받고 있다고 WP는 전했다.&lt;br&gt;앞서 2003년 미국 주도로 이라크 전쟁이 발발했을 때나 2011년 이집트 등에서 ‘아랍의 봄’ 시위가 전개됐을 때 세계 곳곳에서 맥도널드 매장을 공격하는 반전 시위가 열린 것도 이런 이유에서다. 특히 아랍권은 맥도널드를 ‘미국의 상징’으로 여긴다. 이번 이스라엘과 팔레스타인 무장 정파 하마스의 무력충돌 와중에 조 바이든 미국 대통령은 노골적으로 이스라엘을 지지한다는 뜻을 여러 차례 밝혀왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;맥도널드 이스라엘이 자국군 병사들에게 공짜 식사를 제공하겠다고 밝히자 이집트 등 아랍권에서는 불매 운동이 번졌다. 더욱이 가자지구 내 이스라엘 지상군 투입이 임박한 데다 이곳에서 발생하는 사망자가 점점 늘어나면서 맥도널드 이스라엘을 향한 분노도 증폭된 상황이다.&lt;br&gt;이집트의 유명 틱톡커 아마드 나기는 “오늘부로 이 음식점(맥도널드)은  없어져야 하며 이것이 우리가 할 수 있는 최소한의 일”이라고 말했다. 해당 영상은 조회수 130만건 이상을 기록했다.&lt;br&gt;중동 국가에 있는 맥도널드 가맹점들은 이스라엘 지사와 선긋기에 나섰다. 맥도널드 쿠웨이트 운영사는 성명에서 “이스라엘 가맹점이 한 일은 사적인 행위”라면서 다른 중동 지부와는 관계가 없다고 일축했다. 이집트, 요르단, 레바논 등 가맹점도 유사한 성명을 발표했다.&lt;br&gt;카타르, 오만, 바레인, 아랍에미리트(UAE), 사우디아라비아 가맹점은 가자지구에 돈을 기부하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 아랍권 일각에서는 맥도널드가 어려움을 겪고 있는 지역의 고용 창출에 중요한 역할을 한다면서 보이콧을 하지 말 것을 촉구하고 있다고 WP는 전했다. 대표적인 인물이 이집트에서 가장 유명한 토크쇼 진행자인 암르 아딥. 지난 14일 시청자들에게 저유명한 야신 만수르가 소유한 이집트 프랜차이즈 운영사인 맨푸즈(Manfoods)가 셀 수 없이 많은 이집트인에게 일자리를 제공하고 있다고 말했다. 맨푸즈가 이에 부응하듯 4만명 이상에게 간접적으로든 직접으로든 일자리를 제공하고 있다고 성명을 통해 주장했다.&lt;br&gt;이에 대해 현지 레스토랑 체인 타프웰라(Tafwela)는 맥도날드에서 (불매 운동의 여파로) 쫓겨나는 사람들을 채용하도록 하겠다고 페이스북에 구인 광고를 냈다. “우리 형제들을 살해하는 이들을 돕는 곳에서 일하는 것을 그만 두고 싶은 누구라도 우리에게 얘기하면 신의 의지에 따라 일하게 해주겠다. 좋은 임금도 제공할 것”이라고 했다.&lt;br&gt;이집트의 인플루언서 알리 고즐란은 틱톡 글을 통해 이 체인점이 가자에 대한 지지의 뜻을 밝히지 않았다며 “이 포스트를 뿌리기만 해도 가자의 우리 가족들을 돕겠다고 말하는 것이나 다름없다”고 적었다.&lt;br&gt;만푸즈는 22일 가자의 인도주의적 지원을 위해 2000만 이집트 파운드를 기부할 것이라고 밝혔다. 나기는 틱톡에다 만푸즈의 발표를 반기며  “다시 말하자면 여러분이 목소리를 내야 세상이 달라진다. 이 결과를 봐라”고 적었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>승리와 열애설 유혜원… 이상형 고백 “내가 더 좋아해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500076</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500076</guid>
      <pubDate>2023-10-22T16:38:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022163819_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498677 --&gt;인플루언서 유혜원이 이상형을 고백했다.&lt;br&gt;유혜원은 지난 21일 인스타그램을 통해 누리꾼들의 질문에 답변하는 시간을 가졌다.&lt;br&gt;이날 한 누리꾼은 “이상형이나 좋아하는 스타일이 있냐?”고 물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 유혜원은 “그런 거 딱히 정해두는 건 없고 그냥 뭔가 꽂혀야 한다. 일단 내가 더 좋아야 한다”고 답해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;한편 유혜원은 지난 3월 그룹 빅뱅의 전 멤버 승리와 세 번째 열애설에 휩싸였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;당시 유혜원은 “최근 기사로 인해 저를 진심으로 좋아하는 마음으로 봐주신 주신 분들께 혼란을 드려 죄송하다. 침묵으로 일관하기에는 근거 없는 추측과 수위 높은 악성 댓글들이 점점 많아지면서 정신적으로 아주 괴로운 상황”이라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>워싱턴 DC 팔레스타인 지지 집회/ “즉각 휴전해야, 미국의 이스라엘 지원은 제노사이드”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500078</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500078</guid>
      <pubDate>2023-10-22T16:51:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022165109_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498679 --&gt;&lt;br&gt;“강에서 바다까지, 팔레스타인에 자유를(Free free Palestine, from the river to the sea)”&lt;br&gt;“바이든의 이스라엘 지원은 제노사이드(대학살)”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“당장 휴전하라(Cease the fire)”&lt;br&gt;청명한 가을 햇살이 워싱턴 DC에 우뚝 솟은 워싱턴 기념탑으로 쏟아진 21일(현지시간) 정오, 기념탑 옆 광장에 녹색과 붉은색의 팔레스타인 국기, 팔레스타인을 상징하는 흑백 체크무늬 스카프를 두른 1000여명의 시민들이 운집했다. ‘팔레스타인 아이들에 평화를(Peace for children in Palestine)’, ‘이스라엘에 돈은 그만(No money for Islael)’ 등 갖가지 피켓을 들고 구호를 외치던 이들은 남녀노소, 인종에 관계없이 다양했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;비영리단체 ‘팔레스타인을 위한 아메리칸 무슬림’(AMP)가 주최한 이날 집회에는 팔레스타인계는 물론 이들을 지지하는 아랍계 시민들이 주를 이룬 가운데, 백인, 라틴계, 아시안계들도 상당수 눈에 띄었다. 어린 자녀들 손을 잡고 오거나 유모차를 끌고 나온 가족들도 많았다. 팔레스타인 지지 집회인 만큼 약자인 이들을 지지하고 즉각 휴전과 평화를 촉구하는 목소리가 위주를 이룬 가운데, 미국의 이스라엘 재정지원을 비판하는 목소리들도 눈에 띄었다.&lt;br&gt;어린 두 딸과 아내를 이끌고 구호를 외치던 팔레스타인계 사업가 이사드 아베드(39)는 밝은 표정으로 인터뷰에 응하면서도 “매일 보는 뉴스가 끔찍하다, 팔레스타인인도 이스라엘인도 무고한 시민들은 더 이상 죽어선 안된다. 죄 없는 아이들이 왜 죽어아 하나”라며 미국의 이스라엘 지원을 비판했다. 그는 “조 바이든 대통령의 이스라엘 재정지원은 잘못된 것”이라며 “차라리 그 돈을 미국 노숙자 지원이나 복지 지원에 쓰는 게 훨씬 더 가치 있다. 금액만 봐도 이스라엘에는 100억 달러가 넘게 들어간다고 한다, 팔레스타인에는 10분의 1도 안 간다, 너무 차이 나지 않나”라며 목소리를 높인 뒤 “해법은 평화회담이다. 당장 양측이 회담에 나서야 한다”고 촉구했다.&lt;!-- 그림 1498680 --&gt;아버지가 1995년 요르단에서 이주했다는 팔레스타인계 여대생 쟈넷 가남(24)은 “가장 근본적 문제는 학살보다도 이스라엘의 점령”이라고 지적했다. 그는 “(이스라엘이 팔레스타인을 점령한) 1948년 이전 팔레스타인 독립 국가로 돌아가야 맞다”면서 “바이든 역시 제노사이드를 방조하는 것이다, 이스라엘을 지원한 돈이 결국 팔레스타인 사람들을 죽이는데 흘러들어가지 않나”라고 반문했다.&lt;br&gt;이날 집회 주최 측의 발언에선 “아랍 형제들 뿐 아니라 크리스천 형제들, 유대인 형제들도 우리와 함께 연대할 것이며 연대해 달라”는 평화 메시지도 나왔다. 이들은 “불과 2주 동안 가자 지구에서 1400명이 넘는 아이들이 살해됐고, 4000명이 넘는 사람들이 죽어나갔다”면서 “그들은 우리를 침묵시킬 수 없고, 굴복시킬 수 없을 것”이라고 확성기로 외쳤다.&lt;br&gt;자신을 22년 째 워싱턴 DC 근방에서 살고 있는 이란 출신으로 소개한 메흐드 나히디(46)는 “이스라엘의 반격은 명백한 학살이다. 그들이 하마스에게서 공격받았다고 해서 반격으로 학살을 해도 된다는 뜻은 아니다”고 부인했다. ‘하마스의 선기습 공격은 잘못된 것 아닌가’라는 질문에는 “하마스 역시 결국은 팔레스타인인들의 생존을 위한 것”이라며 “가자지구 주민들은 너무 오랫동안 식량과 의약품 부족, 수천 명의 생명을 앗아간 폭력 사태를 견뎌야만 했다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1차 인티파다 때인 1989년 팔레스타인에서 미국으로 건너왔다며 익명을 요청한 40대 여성은 “지금 미국이 무얼 하고 있는 건지 모르겠다. 가자지구는 음식도 물도 없다, 병원에는 아무것도 없다”면서 “이스라엘은 모든 걸 가지고 있는데 왜 또 지원을 받아야 하느냐”며 분통을 터뜨렸다.&lt;!-- 그림 1498681 --&gt;팔레스타인계나 아랍인은 아니지만 뜻을 같이하러 온 시민들도 있었다. 20대 백인 직장여성으로 친구 사이인 야센(24)과 알렉스(25)는 “이스라엘과 서방이 거짓말을 하고 있다. 처음엔 하마스가 어린아이들을 참수했다고 주장하더니 가자지구 병원 폭격도 하마스 탓이라고 하는데, 아직 모르는 것 아니냐”고 했다. 알렉스는 “테러리스트라면 인질을 풀어주지 않는다, 하지만 하마스는 미국인 인질을 풀어주기도 했다”고도 했다.&lt;br&gt;필라델피아에서 온 중국인 유학생 저스틴(21)은 “현 상황은 공정치 않다”면서 “미국은 제노사이드를 막기 위해 러시아 침공을 받은 우크라이나를 지원한다고 하는데, 같은 논리라면 팔레스타인에 더 많은 지원을 해야 되지 않을까”라고 반문했다.&lt;br&gt;이날 시위대는 집회가 끝난 뒤 워싱턴 기념탑부터 미 의회까지 ‘당장 휴전을(Cease Fire Now)’이라고 새겨진 플래카드를 앞세워 행진을 이어갔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수원·강원 ‘강등 빨간불’…FC서울 지동원 득점포 “인생에서 중요한 골”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022600001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022600001</guid>
      <pubDate>2023-10-22T17:01:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022170122_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498695 --&gt;프로축구 K리그1 제주 유나이티드(9위·승점 38)가 수원 삼성(12위·승점 25)을 안방에서 꺾고 잔류 경쟁에서 우위를 점했다. 이미 잔류가 확정된 FC서울(7위·승점 50)도 홈에서 강원FC(11위·승점 26)를 꺾었다.&lt;br&gt;제주는 22일 오후 제주월드컵경기장에서 열린 K리그1 2023 파이널B(7~12위) 34라운드 홈 경기에서 김건웅과 유리 조나탄의 득점을 묶어 2-0으로 수원을 제압했다. 리그 8경기 만에 거둔 승리로 강등 위험에서 한숨 돌리게 됐다.&lt;br&gt;제주는 전반 3분 코너킥 상황에서 김건웅의 선제골로 앞서나간 뒤 전반 25분 조나탄의 추가 골까지 터지면서 경기 초반부터 주도권을 잡았다. “개인 기록보다 팀이 승리하는 게 좋다”며 경기 전 각오를 단단히 밝힌 제주 주장 최영준은 승리와 함께 K리그 통산 300경기 출전 기록도 세웠다.&lt;!-- 그림 1498696 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;FC서울, 나상호 선제골로 리드 잡아&lt;br/&gt;강원 가브리엘이 동점골 터뜨렸으나&lt;br/&gt;교체 투입된 지동원, 헤더 골로 역전&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서울은 같은 시간 서울월드컵경기장에서 열린 강원과의 홈 경기에서 2-1로 이겼다.&lt;br&gt;최근 3경기째 승리를 챙기지 못한 강원은 이날 강등권에서 벗어나기 위해 공격적 축구로 선발진용을 꾸렸다. 선제골은 서울에서 나왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;후반 7분 나상호가 세트피스 상황에서 슈팅을 때린 게 상대 선수 맞고 굴절되면서 골대 안으로 빨려 들어갔다. 후반 31분 강원 공격수 가브리엘이 동점 골을 넣으면서 승부를 다시 원점으로 돌려놓았지만 교체 투입된 지동원이 3분 뒤에 몸을 날리는 헤더 골을 넣으면서 서울이 다시 앞서갔다.&lt;br&gt;서울 김진규 감독대행은 “(지)동원이가 하고자 하는 의지가 강했다. 골까지 넣어서 축하한다는 말을 해주고 싶다”면서 “동원이가 끝까지 하려는 모습은 후배들이 배워야 하지 않을까 생각한다”고 높게 평가했다.&lt;br&gt;지동원은 “그동안 골을 넣는 법을 잃어버린 것 같아서 동료, 후배들과도 어떻게 해야 하는지 얘기를 나눴다”면서 “이번 골은 정말 인생에서 중요한 골이라고 생각한다. 앞으로도 성실하게, 재밌게 축구를 하고 싶다”고 힘줘 말했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;항저우 우승 주역 조영욱, 11월 전역&lt;br/&gt;경기장 찾은 조영욱, 팬들에 손인사&lt;br/&gt;강원 윤정환 “선수들 동기부여 확실”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2022 항저우아시안게임 남자축구 우승 주역인 조영욱(김천 상무)도 이날 경기장을 찾았다. 경기장 화면에 조영욱이 나타나자 팬들이 환호했고 조영욱은 손인사로 화답했다. 병역 특례 혜택을 받은 조영욱은 다음 달 전역 후 서울로 복귀한다.&lt;br&gt;승리가 절실한 강원과 수원은 파이널라운드 첫 경기에서 승점을 따내지 못하면서 파이널B의 다른 4개 팀과 승점 차가 더 벌어졌다. 최하위 12위 팀은 자동 강등돼 2024시즌 K리그2에서 경기를 치른다. 10위나 11위도 플레이오프를 통해 K리그2로 내려갈 가능성이 있다. 최소 9위 안에 속해야 잔류가 확정되기 때문에 남은 네 경기에서도 강등에서 벗어나려는 경쟁은 더 치열한 전망이다.&lt;br&gt;강원 윤정환 감독은 경기가 끝난 뒤 취재진에 “선수들 동기 부여는 확실하다”라면서 “부족한 점을 자주 보였는데 잘 새겨서 다시 준비하겠다”라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘3연패 도전’ 탁구 김영건, 금메달 향한 첫 스매시…“장미란 차관 덕분에 중국 응원 소리 작아져”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500083</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500083</guid>
      <pubDate>2023-10-22T17:16:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022171613_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498700 --&gt;“차관님 응원 덕분에 중국 관중의 응원 소리가 작아진 것 같아요.”&lt;br&gt;2022 항저우아시안패러게임 한국 탁구 대표팀은 22일 중국 항저우 궁수 캐널 스포츠파크 체육관에서 선수단을 응원하기 위해 예선전 현장을 찾은 장미란 문화체육관광부 2차관에게 이같이 말했다.&lt;br&gt;한국 탁구의 간판 김영건(39·광주장애인체육회)은 인도의 차우드하리 자쉬반트 달상브하이를 3-1(11-3 11-8 11-13 11-5)로 이기면서 금빛 질주의 선봉에 섰다. 그는 경기를 마치고 “당연히 이길 줄 알았는데 상대가 생각보다 잘했다. 어려움이 있었지만 4세트에서 좀 더 적극적으로 공격했다”며 “매 경기 좋은 성적을 거두고 싶다. 금메달을 딸 수 있도록 최선을 다하겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2014년 인천 대회와 2018년 인도네시아 대회에서 남자 단식, 남자 단체전 모두 2연패를 달성한 김영건은 첫 경기를 잡아내면서 연속 우승에 대한 기대감을 한껏 높였다. 김기태(25·부산장애인체육회), 김창기(23·부산장애인체육회), 장영진(30·서울시청), 백영복(46·장수군장애인체육회) 등도 모두 승리했다.&lt;!-- 그림 1498701 --&gt;왼손에 든 태극기를 흔들며 선수들을 응원한 장 차관은 “선수들 모두 애썼다. 대회가 1년 미뤄졌는데 준비한 대로 좋은 결과를 얻기 바란다”며 “오늘 개회식에 참석한 뒤 내일도 현장에 방문하겠다”고 강조했다. 이어 “한국 선수들이 압도적인 경기력으로 승리해서 긴장감 없이 편안했다”면서 “세분화된 스포츠 등급 내에서 각자의 체력과 정신력을 발휘하는 게 중요한 것 같다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;장 차관은 이날 아시안패러게임을 처음으로 관전했다. 그는 “오기 전에 장애인 스포츠를 상상했었는데, (실제로 보니) 장애인 선수들도 비장애인 선수들 못지않게 적극적으로 최선을 다하는 모습이었다”고 전했다. 다른 나라 선수에 대해서도 “중국을 상대로 이기고 있던 선수가 홈 관중 응원에 부담감을 느껴 실수하더라”며 “국적 상관없이 어떤 선수든 그 열정에 공감하게 된다”고 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“행복한 생일”… 김지원, 10개월 만에 전한 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500086</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500086</guid>
      <pubDate>2023-10-22T17:25:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022172512_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498704 --&gt;배우 김지원이 10개월 만에 근황을 전했다.&lt;br&gt;지난 21일 김지원은 인스타그램에 “올해도! 덕분에!! 행복한 생일 보냈습니다. 감사합니다”라는 글과 함께 여러 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진에는 팬들이 생일을 기념해 보내준 선물 앞에서 자세를 취하고 있는 김지원의 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 김지원은 팬들이 보내준 커피차 앞에서 찍은 사진도 공개했다.&lt;br&gt;그는 지난해 12월 31일 이후 10개월 만에 인스타그램을 올리며 근황을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;네티즌들은 “잘난 용안같이 좀 봅시다”, “이 비주얼로 지금 드라마 찍는 거지? 용안 미쳤습니다”  등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;1992년생인 김지원은 2010년 광고를 통해 연예계 데뷔했다.&lt;br&gt;그는 2011년 ‘하이킥! 짧은 다리의 역습’을 통해 얼굴을 알렸다. 이후 ‘상속자들’, ‘태양의 후예’, ‘쌈 마이웨이’, ‘아스달 연대기’ 등에 출연하며 주연 배우로 발돋움했다.&lt;br&gt;그는 현재 박지은 작가의 신작 ‘눈물의 여왕’ 촬영 중에 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당무 복귀하는 이재명 통합·민생 다 잡나…박지원 “첫 일성 ‘하나 되자’ 이길”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500087</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500087</guid>
      <pubDate>2023-10-22T17:27:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022172659_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498705 --&gt;이재명 더불어민주당 대표가 23일 한 달여 만에 당무에 복귀하기로 하면서 당 통합과 수권 정당의 면모를 보여야 하는 시험대에 다시 오르게 됐다. 그가 당내 화합에 방점을 찍고 민생 행보에 돌입할 것이란 전망이 우세한 가운데 향후 공천과정에서 분열의 불씨가 재현될 수 있다는 관측도 있다.&lt;br&gt;권칠승 수석대변인은 이 대표의 복귀를 하루 앞둔 22일 국회에서 기자들과 만나 “이 대표가 우선 내일 최고위원회의부터 참석할 계획”이라며 “민주당이 민생에 좀 더 유능한 모습을 보이도록 독려할 것으로 예상된다”고 말했다.&lt;br&gt;이 대표가 자신의 체포동의안 가결을 주도해 당 게시판에 징계 청원이 올라온 ‘비명계(비이재명)계 가결파 5인’(설훈·이상민·이원욱·김종민·조응천 의원)에 대해 어떤 입장을 내놓을지 주목된다. 이 대표는 지난 11일 페이스북에서 “작은 차이를 넘어 단결하자”고 밝혔다. 권 수석대변인은 “이미 관련 메시지가 나갔기 때문에 언론인들도 충분히 아시리라 생각한다”고 말했다. ‘이재명 체제’가 공고해진 와중에 굳이 분열의 길을 택할 이유가 없다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박지원 전 국정원장은 페이스북에서 “징계, 결별이라는 예측이 틀리는 것이 미래로 가는 길이며 승리의 길”이라며 “이 대표의 복귀 일성은 ‘하나가 돼 미래로 가자’여야한다”고 주문했다. 다만 강성 지지층의 분노를 달래고자 이 대표가 비명계를 향한 구두 경고를 할 가능성을 배제할 수 없다는 관측도 존재한다. 민주당 관계자는 “이 대표 입장에선 추후 공천 과정에서 (가결파를) 솎아내면 되기 때문에 당장 문제를 일으키려 하지 않을 것”이라며 “하위 30% 평가자까지 감점하는 김은경 혁신위원장의 공천룰 혁신안을 다시 꺼내 정리할 수 있다”고 전망했다.&lt;br&gt;이 대표가 내놓을 대외 메시지의 핵심은 ‘민생’으로 서민 경제난 해결에 초점이 맞춰질 것으로 보인다. 이 대표는 현장 최고위원 회의와 민생 경청투어도 재개하고 자신의 대표정책인 ‘지역화폐 예산 복원’ 등을 제시하며 총선을 앞둔 민생이슈 선점에 속도를 낼 전망이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>겨울점퍼 등장한 명동 [서울포토]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500088</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500088</guid>
      <pubDate>2023-10-22T17:28:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022172821_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;전국적으로 아침 기온이 뚝 떨어진 22일 오전 서울 명동을 찾은 어린이가 엄마와 장난을 치고 있다.&lt;!-- 그림 1498706 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 檢, 김만배-신학림 허위 인터뷰 직후 ‘2회 이상’ 만남 정황 포착</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500089</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500089</guid>
      <pubDate>2023-10-22T17:34:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022173424_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498707 --&gt;‘대선 개입 여론 조작’ 의혹을 수사하는 검찰이 화천대유자산관리 대주주 김만배씨가 허위 인터뷰 직후 신학림 전 언론노조위원장과 두 차례 이상 만난 정황을 포착한 것으로 22일 파악됐다. 이들은 허위 인터뷰 이후 매일 연락한 것으로 알려진 가운데 검찰은 최소 15년 만에 만나 긴밀한 만남과 연락을 주고받은 이유가 여론 조작 모의일 것으로 의심하고, 더불어민주당 측과의 연결고리를 파악 중이다.&lt;br&gt;서울신문 취재를 종합하면 대선 개입 여론 조작 특별수사팀(팀장 강백신)은 신 전 위원장의 휴대전화 등을 디지털 포렌식 하는 과정에서 그가 김씨와 인터뷰 직후인 2021년 9월 17일과 19일 등 최소 두 차례 더 만난 정황을 포착했다. 인터뷰가 9월 15일에 이뤄진 것을 고려한다면 이들이 격일로 잦은 만남을 가졌다는 물증이 발견됐다고 검찰은 보고 있다.&lt;br&gt;신 전 위원장은 지난달 11일 휴대전화 등에 대한 디지털 포렌식 작업에 참관하기 위해 검찰에 출석하며 “제가 2021년 9월 15~20일 사이에 김씨와 화천대유를 같이 간 적은 있다”며 한 차례 더 만났다는 취지로 말했다. 당시 신 전 위원장은 화천대유 관계자를 소개받고, 김씨가 그해 11월 4일 대장동 개발 비리 의혹으로 구속된 후 김씨의 건강 상태 등을 묻기 위해 화천대유 관계자를 한 번 더 만났다고 했는데 그와 별개로 김씨와의 만남이 추가로 드러났다는 게 검찰 시각이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 검찰은 이들이 허위 인터뷰 이후 약 두 달간 연락한 문자메시지도 확보했다고 한다. 이들은 거의 매일 수십 차례 문자메시지를 주고받은 것으로 알려졌는데, 허위 인터뷰와 관련한 논의 내용도 다수 포함된 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;검찰은 이들이 15~20년 만에 만났는데도 허위 인터뷰 직후 잦은 만남과 문자메시지를 주고받은 이유 등을 추궁하고 있다. 검찰은 민주당 측이 허위 인터뷰 보도와 관련해 개입한 정황이 없는지도 집중적으로 캐는 것으로 알려졌다. 지난달 7일 김씨는 구치소에서 석방되면서 신 전 위원장과의 만남과 관련해 “신 전 위원장은 저의 오랜 지인”이라며 “15~20년 만에 처음으로 전화 와서 만났다”며 허위 인터뷰 공모는 어렵다는 취지로 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신 전 위원장은 2021년 9월 15일 경기 성남시의 한 카페에서 김씨를 한 차례 만나 인터뷰를 하고, 9월 20일 ‘책 세 권’ 값으로 1억 6500만원을 수수한 혐의를 받는다. 검찰은 이 돈이 허위 인터뷰를 한 대가로 의심하고 있다.&lt;br&gt;서울신문은 신 전 위원장 측 반론을 듣기 위해 여러 차례 전화하고 문자메시지를 남겼으나 그는 답하지 않았다. 검찰은 이외에도 이른바 ‘최재경(전 대검 중수부장) 녹취록 조작’ 의혹에도 배후가 있다는 정황을 포착하고 수사 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘총선 앞’ 국감 이어 입법도 맹탕?…법안 1만 6000건 휴지통행 우려</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500095</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500095</guid>
      <pubDate>2023-10-22T17:50:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022175009_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498715 --&gt;내년 총선을 5개월여 앞두고 국회의원들이 국정감사(국감)에서 정책질의보다 지역구 챙기기에 공을 들이며 ‘맹탕 국감’이 재연됐다는 비판이 정치권에서 나온다. 또 선거를 앞두고 의정활동에 소극적인 이런 관행이 11월 정기국회로 이어지면서 휴지통에 버려지는 법안 규모가 역대 최다를 기록할 것이라는 우려가 적지 않다.&lt;br&gt;22일 국회 의안정보시스템에 따르면 21대 국회에 계류 중인 법안은 이날 기준으로 1만 6880건이었다. 사장된 법안은 17대 국회에 3161건, 18대 6301건, 19대 9809건, 20대 1만 5002건 등으로 증가 추세다. 또 연말까지 국회가 1878건의 법안을 갑자기 처리하지 않는 한 이번 국회에서 버려지는 법안 규모는 역대 최대가 된다. 국회의 법안 처리 건수는 통상 월 수백 건을 넘기 힘들다.&lt;br&gt;게다가 협치도 요원하다. 더불어민주당은 ‘공존공생119’라는 이름으로 민생 법안 119개를 중점 추진하고 있지만 세부 법안 리스트는 공개하지 않았다. 민주당 정책위원회 관계자는 “법안의 내용과 별개로 민주당의 중점 법안이라는 것이 공개적으로 알려지면 국민의힘이 반대할 것이 우려돼 전략적으로 리스트를 비공개에 부친 것”이라고 설명했다. 여야 간 갈등이 첨예한 노란봉투법(노동조합법 2·3조 개정안)과 방송 3법(방송법·방송문화진흥회법·한국교육방송법)도 공존공생119에 포함된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;물론 고민 없는 ‘숫자 채우기식’ 입법 관행도 폐기 법안 증가의 이유 중 하나다. 윤태곤 더모아 정치분석실장은 “일하는 국회를 강조하면서 정량 수치를 따지는데, 법안만 많이 내놓는다고 좋은 국회는 아니다. 안 좋은 법을 억지로 만들었을 때 개별 의원에게 불이익이 가지 않는 게 문제”라고 말했다.&lt;br&gt;특히 지역 주민과 한 번이라도 더 접촉하거나 정치적 강성 발언을 내놓는 것이 공천과 총선에서 세일즈에 유리하다는 정치권의 현실 인식도 ‘법안 성과’를 얻는 데 소극적인 이유로 꼽힌다. 지난 2주간의 국감 때도 의원들은 보좌진 다수를 지역에 배치하고 국감 초반에만 자리를 지키다 지역구 행사를 챙기려 자리를 뜨기 일쑤였다. 한 수도권 의원은 “가을은 운동회 시즌이라 매일같이 지역구 학교를 찾고 있다”고 했고 다른 영남권 의원은 “시간을 아끼기 위해 비행기를 타며 지역구에 최대한 많이 얼굴을 비추려 한다”고 말했다. 민주당이 의원들의 이번 국감 실적을 내년 총선 공천 평가에 아예 반영하지 않기로 한 것도 ‘김빠진’ 국감에 일조한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전예현 시사평론가는 “이번 국감에서 청년 등 민생 현안에 대한 생산적인 논의를 찾아보기 어려웠다”며 “내년 공천이 급한 과제여서 의원들은 국감보다 지역구 관리에 더 신경을 쓰고 여당은 친윤(친윤석열)과 비윤(비윤석열) 간 경쟁을, 야당은 친명(친이재명)과 비명(비이재명) 간 경쟁을 벌이는 구도”라고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한화생명 “암 진단보험금 상승 시 암 사망률 ‘감소’…고소득자도 마찬가지”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500096</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500096</guid>
      <pubDate>2023-10-22T17:55:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022175527_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498716 --&gt;암 진단보험금이 5000만원 이상이면 사망률이 절반으로 내려간다는 분석이 나왔다. 소득 수준에 따른 사망률 차이도 있었지만, 소득이 비슷한 때에도 보험금이 사망률을 떨어뜨리는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;22일 한화생명은 자사 빅데이터 전문가 그룹인 데이터랩이 지난 15년간(2008~2022년)의 회사 암 보험금지급 통계 12만건을 분석한 결과 저소득(1분위) 고객의 암 사망률은 31.8%로 고소득(5분위) 고객의 사망률(20.7%) 대비 약 1.5배 높은 것으로 나타났다고 밝혔다.&lt;br&gt;20여년 전 약 40%였던 암 생존율이 현재 70% 가까이 높아졌지만 암 진단보험금의 수준에 따라 고객의 생존율은 다르게 나타났다. 2분위는 29.9%, 3분위는 28.4%, 4분위는 26.8%로 소득수준이 높아질수록 사망률은 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;암 진단보험금 수령 고객의 5년 이내 사망률을 분석한 결과 5000만원 이상 보험금 수령 고객의 암사망률은 15.7%로 진단보험금이 없는 고객 사망률(34.4%)의 절반 이하였다. 보험금 수령액에 따른 암사망률은 1000만원 미만이 25.5%, 1000만~2000만원 22.3%, 2000만~3000만원 18.5%, 3000만~5000만원 17.7% 등으로 수령액이 많을수록 사망률이 내려갔다. 5000만원 이상의 암 진단보험금을 보유한 경우 소득의 많고 적음에 관계없이 암 사망률은 20% 미만으로 나타났다.&lt;br&gt;소득 수준이 비슷하다면 암 진단보험금 규모에 따라 사망률이 떨어진다는 점도 발견했다. 고소득층인 5분위 중 암 진단보험금이 5000만원 이상인 고객은 사망률이 12%까지 내려갔으나 진단보험금이 없는 경우 사망률이 29%로 올랐다. 저소득층인 1분위 중에서도 5000만원 이상 가입자는 사망률이 18.1%, 진단보험금이 없는 경우는 35.8%를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이러한 결과가 나온 건 장기적인 치료와 관리가 필요한 암의 특성상 치료비 등이 생존 확률에 영향을 미쳤기 때문으로 풀이된다. 전경원 한화생명 데이터랩 팀장은 “암 발생을 막기는 어렵지만 암보험을 통해 사망률을 낮추는 것은 가능하다”면서 “납입해야 하는 보험료를 감안할 때 암 진단보험금 5000만원 정도가 생존율을 상승시킬 수 있는 적정 수준으로 분석된다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한화생명 “암 진단보험금 상승 시 암 사망률 ‘감소’…고소득자도 마찬가지”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500096</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500096</guid>
      <pubDate>2023-10-22T17:55:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022175527_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498716 --&gt;암 진단보험금이 5000만원 이상이면 사망률이 절반으로 내려간다는 분석이 나왔다. 소득 수준에 따른 사망률 차이도 있었지만, 소득이 비슷한 때에도 보험금이 사망률을 떨어뜨리는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;22일 한화생명은 자사 빅데이터 전문가 그룹인 데이터랩이 지난 15년간(2008~2022년)의 회사 암 보험금지급 통계 12만건을 분석한 결과 저소득(1분위) 고객의 암 사망률은 31.8%로 고소득(5분위) 고객의 사망률(20.7%) 대비 약 1.5배 높은 것으로 나타났다고 밝혔다.&lt;br&gt;20여년 전 약 40%였던 암 생존율이 현재 70% 가까이 높아졌지만 암 진단보험금의 수준에 따라 고객의 생존율은 다르게 나타났다. 2분위는 29.9%, 3분위는 28.4%, 4분위는 26.8%로 소득수준이 높아질수록 사망률은 떨어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;암 진단보험금 수령 고객의 5년 이내 사망률을 분석한 결과 5000만원 이상 보험금 수령 고객의 암사망률은 15.7%로 진단보험금이 없는 고객 사망률(34.4%)의 절반 이하였다. 보험금 수령액에 따른 암사망률은 1000만원 미만이 25.5%, 1000만~2000만원 22.3%, 2000만~3000만원 18.5%, 3000만~5000만원 17.7% 등으로 수령액이 많을수록 사망률이 내려갔다. 5000만원 이상의 암 진단보험금을 보유한 경우 소득의 많고 적음에 관계없이 암 사망률은 20% 미만으로 나타났다.&lt;br&gt;소득 수준이 비슷하다면 암 진단보험금 규모에 따라 사망률이 떨어진다는 점도 발견했다. 고소득층인 5분위 중 암 진단보험금이 5000만원 이상인 고객은 사망률이 12%까지 내려갔으나 진단보험금이 없는 경우 사망률이 29%로 올랐다. 저소득층인 1분위 중에서도 5000만원 이상 가입자는 사망률이 18.1%, 진단보험금이 없는 경우는 35.8%를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이러한 결과가 나온 건 장기적인 치료와 관리가 필요한 암의 특성상 치료비 등이 생존 확률에 영향을 미쳤기 때문으로 풀이된다. 전경원 한화생명 데이터랩 팀장은 “암 발생을 막기는 어렵지만 암보험을 통해 사망률을 낮추는 것은 가능하다”면서 “납입해야 하는 보험료를 감안할 때 암 진단보험금 5000만원 정도가 생존율을 상승시킬 수 있는 적정 수준으로 분석된다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“‘한국을 식민지배? 망상 아냐?’ 요즘 일본 젊은층 혐한 없어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500097</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500097</guid>
      <pubDate>2023-10-22T18:03:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022180329_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;‘20년 한류붐’에 혐한 사그라든다는 분석 나와&lt;br/&gt;“한국 폄하 인터넷 매체들 있지만 주류 아냐”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1498717 --&gt;일본에서의 한류가 20년 넘게 세대를 거쳐 이어지면서 일부 우익 세력의 혐한 분위기가 젊은 층에선 자취를 감추고 있고, 과거 일본의 한국 식민 지배 사실조차 믿기 어려워한다는 일본인 학자의 발언이 국내 네티즌들의 주목을 받고 있다.&lt;br&gt;지난 17일 유튜브 채널 ‘현재사는 심용환’에는 요시카타 베키 서울대 언어능력측정센터 선임연구원이 출연, 일본의 한류 붐과 수그러든 혐한 논쟁 등에 대해 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;요시카타 연구원은 “4차 한류 붐이 2020년부터 시작됐다고 얘기된다. (드라마 ‘겨울연가’ 등) 1차 한류 붐이 시작되고 나서 약 20년이 됐다”며 “2~3차가 20대 중심의 K팝 (한류였다면), 4차는 코로나 하에서 일어난 현상이다. 코로나 때 사람들이 밖에 못 나가니까 넷플릭스 등을 많이 보면서 세대에 상관없이 (한류가 확산했다)”고 말했다.&lt;br&gt;그는 “두 세대에 걸쳐 한류 팬이 된 거다. 엄마·아빠도 한류 좋아하고 애들도 한류 좋아하고”라며 “그러니까 이런 사람들의 생각에 한국을 싫어하는 것은 ‘뭔가 이상한 아저씨들’의, 상대할 가치가 없는 것으로 취급한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “지금도 인터넷상에는 한국을 폄하하는 매체들이 있지만 주류 언론은 전혀 아니다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1498718 --&gt;요시카타 연구원은 “‘한국이 일본보다 멋진 나라’라고 생각하는 요즘 일본 젊은 층은 (주변 한국인 중엔 없는데 뉴스로만 접하게 되는) 일본을 싫어하는 한국인들에 대해 ‘한국에도 우리 혐한 같은 사람들이 있는 것 같은데 (극소수일 테니) 신경 쓸 필요 있겠어?’라고 생각하더라”고 전했다.&lt;br&gt;요시카타 연구원은 한일 과거사와 관련해선 “한국을 좋아해서 어학연수 온 학생들은 ‘한국이 일본의 식민지였던 시절이 있다’는 얘기를 듣고 안 믿기도 한다”며 “‘한국이 일본보다 멋있는 나라인데 왜 이런 나라가 일본의 지배를 받나’라고 말한다. 그러니까 ‘혐한하는 사람들의 망상에서 시작된 얘기가 아닐까’(라고 생각하는 것)”이라고 설명했다.&lt;br&gt;이 같은 이야기를 접한 네티즌들은 영상 댓글을 통해 “기존의 뻔한 혐한 이야기가 아니라서 신선하다”, “일본 젊은 세대들이 한국에 대한 긍정적인 마음이 계속되는 한 시간이 흐를수록 일본과 한국이 잘 지낼 수 있는 때가 올 수도 있겠다 싶다”, “무턱대고 민감한 주제를 자극적으로 쏟는 미디어나 정치인들에게 휩쓸려서 혐오부터 하는 건 지양해야겠다고 반성하게 된다” 등 반응을 보였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘꼴찌’ 삼성화재 작년 우승, 준우승팀 다 꺾었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500098</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500098</guid>
      <pubDate>2023-10-22T18:12:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022181234_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;지난 시즌 남자 프로배구 최하위였던 삼성화재의 2023~24시즌 초반 기세가 무섭다. 지난 시즌 챔피언 대한항공을 잡은 데 이어 준우승팀 현대캐피탈까지 꺾었다.&lt;br&gt;삼성화재는 22일 천안 유관순체육관에서 열린 V리그 남자부 현대캐피탈과 경기에서 29득점을 퍼부은 요스바니를 앞세워 세트스코어 3-0(27-25 25-21 25-17) 완승을 거뒀다. 삼성화재가 정규리그에서 현대캐피탈을 이긴 것은 629일 만이고, 셧 아웃(한 세트도 내주지 않고 승리)은 2020년 11월 이후 1072일 만이다.&lt;!-- 그림 1498719 --&gt;삼성화재는 1패 뒤 2연승을 질주, 2승1패(승점 5)로 리그 2위까지 치고 올라갔다. 대한항공과 현대캐피탈은 지난 시즌 챔피언결정전에 올라 나란히 우승과 준우승을 차지했다. 하지만 올 시즌 ‘전통의 명가’ 삼성화재의 제물이 됐다.&lt;br&gt;우리카드와 개막전에서 패배를 당했던 삼성화재는 그러나 대한항공을 3-2로 꺾었고, 이날 현대캐피탈마저 3-0으로 제압하며 좋은 흐름을 탔다. 현대캐피탈은 3연패의 늪에 빠졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;삼성화재는 요스바니 에르난데스(등록명 요스바니)가 29득점으로 양 팀 합쳐 가장 많은 점수를 냈고 김정호도 10점으로 두 자릿수 득점했다. 현대캐피탈은 지난 시즌까지 삼성화재에서 뛰었던 아흐메드 이크바이리(등록명 아흐메드)가 친정을 상대로 20점을 냈지만 팀의 패배를 막지 못했다.&lt;br&gt;삼성화재는 1세트 25-25 듀스에서 현대캐피탈 허수봉의 서브 범실로 1점을 가져온 뒤, 요스바니의 백어택으로 득점하며 기선제압에 성공했다. 이후로는 삼성화재가 크게 앞서가고 현대캐피탈이 힘겹게 추격하는 흐름이 계속됐다. 결국 삼성화재는 큰 위기를 내주지 않고 3세트 셧 아웃에 성공했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3년 넘게 공부도 일도 안 한 ‘청년 니트족’ 8만명… ‘풀타임 취업자’ 상반기 9만명 줄었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500099</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500099</guid>
      <pubDate>2023-10-22T18:16:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022181627_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498720 --&gt;경기 둔화 국면 속에서 유일하게 호황을 누려 온 고용에도 비상등이 켜졌다. 전체 고용률은 역대 최고치를 기록하며 호조를 보였지만 양질의 ‘풀타임’ 일자리에 취업한 사람은 오히려 줄어든 것으로 나타났다. 이와 함께 일도 공부도 하지 않는 청년 ‘니트족’이 최근 급격하게 늘어난 것으로 집계되면서 고용 지표에 착시가 있었던 게 아니냐는 지적이 나온다.&lt;br&gt;22일 통계청에 따르면 올해 상반기(1~6월) 전체 취업자 수는 2843만 2000명을 기록하며 지난해 상반기 2807만 8000명에서 35만 4000명 증가했다. 특히 코로나19 엔데믹과 고령화의 영향으로 숙박 및 음식점업(17만 1000명)과 보건업 및 사회복지서비스업(14만 8000명)에서의 취업자 수 증가세가 두드러졌다.&lt;br&gt;이 가운데 국회 산업통상자원중소벤처기업위원회 소속 김회재 의원실이 주 40시간 이상 일한 사람을 취업자 1명으로 환산하는 전일제 환산(FTE) 수식을 적용한 결과 60세 미만 민간 풀타임 취업자는 1905만 2000명으로 집계됐다. 지난해 같은 기간 1914만 3000명과 비교하면 9만 1000명이 감소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제조업 취업자가 13만 4000명 줄며 가장 큰 감소 폭을 보였고 자영업자가 포함된 도매 및 소매업 취업자가 8만 9000명 감소하며 뒤를 이었다. 상반기 전체 취업자는 증가했으나 안정적이고 질 좋은 일자리에 취업한 사람은 오히려 줄어든 것이다.&lt;br&gt;또 통계청의 경제활동인구 청년층(15~29세) 부가조사 마이크로데이터를 분석한 결과 최종 학교를 졸업한 뒤 3년 이상 취업하지 않고 ‘그냥 쉬었다’고 응답한 청년 ‘니트족’이 8만명으로 집계되며 코로나19 이전 수준을 웃돌았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최종 학교를 졸업한 뒤 3년 이상 취업하지 않은 청년은 지난 5월 기준 21만 8000명으로, 이 가운데 학업이나 구직 활동에 나서지 않고 그냥 쉬었던 청년이 36.7%에 달했다. 이런 ‘청년 니트족’ 비중은 2018년 24.0%, 2019년 24.7%, 2020년 25.5%, 2021년 34.7%, 지난해 37.4%로 증가 추세를 띠는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;반면 2019년 43.6%였던 청년층 고용률은 지난 5월 47.6%로 호조를 보이는 상황이다. 같은 달 청년층의 경제활동 참가율 열기 50.5%로 2019년 48.4%에 비해 오름세를 이어갔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3년 넘게 공부도 일도 안 한 ‘청년 니트족’ 8만명… ‘풀타임 취업자’ 상반기 9만명 줄었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500099</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500099</guid>
      <pubDate>2023-10-22T18:16:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022181627_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498720 --&gt;경기 둔화 국면 속에서 유일하게 호황을 누려 온 고용에도 비상등이 켜졌다. 전체 고용률은 역대 최고치를 기록하며 호조를 보였지만 양질의 ‘풀타임’ 일자리에 취업한 사람은 오히려 줄어든 것으로 나타났다. 이와 함께 일도 공부도 하지 않는 청년 ‘니트족’이 최근 급격하게 늘어난 것으로 집계되면서 고용 지표에 착시가 있었던 게 아니냐는 지적이 나온다.&lt;br&gt;22일 통계청에 따르면 올해 상반기(1~6월) 전체 취업자 수는 2843만 2000명을 기록하며 지난해 상반기 2807만 8000명에서 35만 4000명 증가했다. 특히 코로나19 엔데믹과 고령화의 영향으로 숙박 및 음식점업(17만 1000명)과 보건업 및 사회복지서비스업(14만 8000명)에서의 취업자 수 증가세가 두드러졌다.&lt;br&gt;이 가운데 국회 산업통상자원중소벤처기업위원회 소속 김회재 의원실이 주 40시간 이상 일한 사람을 취업자 1명으로 환산하는 전일제 환산(FTE) 수식을 적용한 결과 60세 미만 민간 풀타임 취업자는 1905만 2000명으로 집계됐다. 지난해 같은 기간 1914만 3000명과 비교하면 9만 1000명이 감소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제조업 취업자가 13만 4000명 줄며 가장 큰 감소 폭을 보였고 자영업자가 포함된 도매 및 소매업 취업자가 8만 9000명 감소하며 뒤를 이었다. 상반기 전체 취업자는 증가했으나 안정적이고 질 좋은 일자리에 취업한 사람은 오히려 줄어든 것이다.&lt;br&gt;또 통계청의 경제활동인구 청년층(15~29세) 부가조사 마이크로데이터를 분석한 결과 최종 학교를 졸업한 뒤 3년 이상 취업하지 않고 ‘그냥 쉬었다’고 응답한 청년 ‘니트족’이 8만명으로 집계되며 코로나19 이전 수준을 웃돌았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최종 학교를 졸업한 뒤 3년 이상 취업하지 않은 청년은 지난 5월 기준 21만 8000명으로, 이 가운데 학업이나 구직 활동에 나서지 않고 그냥 쉬었던 청년이 36.7%에 달했다. 이런 ‘청년 니트족’ 비중은 2018년 24.0%, 2019년 24.7%, 2020년 25.5%, 2021년 34.7%, 지난해 37.4%로 증가 추세를 띠는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;반면 2019년 43.6%였던 청년층 고용률은 지난 5월 47.6%로 호조를 보이는 상황이다. 같은 달 청년층의 경제활동 참가율 열기 50.5%로 2019년 48.4%에 비해 오름세를 이어갔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘신구 에이스’ 맞대결…김연경이 먼저 웃었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500100</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500100</guid>
      <pubDate>2023-10-22T18:32:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022183230_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498723 --&gt;2006년부터 2021년까지 여자 배구 국가대표팀의 ‘에이스’로 활약했던 김연경이 이끄는 흥국생명과 현재 대표팀 ‘에이스’ 박정아가 이끄는 페퍼저축은행이 도드람 2023~24 V리그 여자부 1라운드에서 첫 맞대결을 펼쳤다. 결과는 ‘식빵언니’ 김연경의 완승.&lt;br&gt;흥국생명이 개막 3연승을 달리며 여자부 선두로 올라섰다. 흥국생명은 22일 인천 삼산체육관에서 열린 홈 개막전에서 페퍼저축은행을 3-0(25-19 26-24 29-27)으로 완파했다. 개막 이후 한국도로공사(3-0), 현대건설(3-2)을 연달아 제압한 흥국생명은 3연승을 달리며 승점 8로 현대건설(승점 7)에 내줬던 1위 자리를 되찾았다.&lt;br&gt;흥국생명 좌우 쌍포의 활약이 돋보였다. 옐레나가 23득점, 김연경이 20득점으로 공격을 이끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2세트 막판 교체로 투입된 미들 블로커 김수지는 경기 흐름을 바꾸는 결정적인 서브 에이스 2개로 완승의 발판을 놨다.&lt;br&gt;창단 첫 연승에 도전했던 페퍼저축은행은 야스민이 양 팀 통틀어 최다인 28득점으로 분전했지만 나머지 선수들이 힘을 보태지 못하면서 고개를 떨궜다. 박정아는 9득점, 공격 성공률 33%에 머물렀다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;흥국생명은 1세트를 큰 점수 차로 따내며 기분 좋은 출발을 알렸다. 옐레나가 10점을 책임지며 페퍼저축은행을 흔들었다. 유리하게 경기 초반을 풀어간 흥국생명은 옐레나의 활약과 상대 범실을 묶어 20-13까지 달아났다. 옐레나는 23-18에서 백어택으로 세트포인트를 만들고, 한 점을 내준 뒤 이어진 랠리 상황에서 마지막 공격을 책임지며 세트를 끝냈다.&lt;br&gt;2세트는 흥국생명이 극적으로 역전에 성공했다. 페퍼저축은행은 24-21로 2세트 승리를 눈앞에 뒀지만, 김연경에게 실점한 뒤 야스민의 공격이 코트를 벗어나 1점 차로 쫓겼다. 이때 리베로 오지영은 흥국생명 김수지의 서브가 코트를 벗어날 것으로 판단해 눈앞에서 공을 피했다. 하지만 공은 코트 안에 떨어졌고, 결국 듀스를 허용했다. 그리고 24-25로 흥국생명에 역전을 허용한 상황에서 오지영은 또 김수지의 서브를 그냥 흘려보냈고, 이 서브는 결국 흥국생명이 2세트를 가져가는 마지막 공격이 됐다.&lt;br&gt;흥국생명은 3세트에도 비슷한 상황을 연출하며 경기를 승리로 장식했다. 19-22로 끌려가던 흥국생명은 상대 서브 범실 이후 옐레나 서브에이스, 김연경 퀵오픈을 묶어 22-22로 균형을 맞췄다. 승부는 듀스로 이어졌고, 흥국생명은 27-27에서 옐레나의 오픈 공격으로 매치 포인트를 잡았다. 그리고 페퍼저축은행 필립스의 속공이 코트를 벗어나며 경기를 3세트 만에 끝냈다.&lt;br&gt;이날 개인 통산 4000득점을 돌파하고, 경기 최우수선수(MVP)에 뽑힌 김연경은 “모든 선수들이 각자 위치에서 잘해줬기에 얻은 승리”라고 팀 동료들에게 공을 돌렸다.&lt;!-- 그림 1498724 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미 훈련 위해 괌에 입항한 ‘정지함’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023005004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023005004</guid>
      <pubDate>2023-10-22T19:12:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022191152_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498742 --&gt;해군의 손원일급 잠수함인 정지함(1800t급)이 지난달 28일 한미 연합 대잠수함훈련 ‘사일런트 샤크’ 참가를 위해 괌 해군기지에 입항하고 있다. 정지함은 고려말 왜구 토벌에서 맹활약한 정지(1347~1391) 장군의 이름을 따 명명됐다. 북한의 잠수함 위협에 대비한 한미 해군의 연합작전 수행 능력을 제고하기 위해 2007년부터 격년제로 열리는 사일런트 샤크는 지난 6일부터 22일까지 이어졌다.&lt;br&gt;해군 제공&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대전, K리그1 잔류 확정…갈 길 바쁜 수원·강원, 원정서 패배(종합)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022600002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022600002</guid>
      <pubDate>2023-10-22T20:29:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022170122_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498695 --&gt;승리가 절실한 프로축구 K리그1 강원FC(11위·승점 26)와 수원 삼성(12위·승점 25)이 파이널라운드 첫 경기에서 승점을 따내지 못하며 강등 위기에 몰렸다.&lt;br&gt;제주 유나이티드(9위·승점 38)는 22일 제주월드컵경기장에서 열린 K리그1 2023 파이널B(7~12위) 34라운드 홈경기에서 김건웅과 유리 조나탄의 득점을 묶어 2-0으로 수원을 제압했다. 리그 8경기 만에 거둔 승리로 강등 위험에서 한숨을 돌리게 됐다.&lt;br&gt;제주는 전반 3분 코너킥 상황에서 김건웅의 선제골로 앞서 나간 뒤 전반 25분 조나탄의 헤더골까지 터지면서 경기 초반부터 주도권을 잡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“개인 기록보다 팀이 승리하는 게 좋다”며 경기 전 각오를 단단히 밝힌 제주 주장 최영준은 승리와 함께 K리그 통산 300경기 출전 기록도 세웠다.&lt;br&gt;이미 잔류가 확정된 FC서울(7위·승점 50)은 같은 시간 서울월드컵경기장에서 열린 강원과의 홈경기에서 2-1로 이겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최근 3경기째 승리를 챙기지 못한 강원은 이날 강등권에서 벗어나기 위해 공격적 축구로 선발 진용을 꾸렸다. 선제골은 서울에서 나왔다.&lt;br&gt;후반 7분 나상호가 세트피스 상황에서 때린 슈팅이 상대 선수를 맞고 굴절되면서 골대 안으로 빨려 들어갔다. 후반 31분 강원 공격수 가브리엘이 동점골을 넣으면서 승부를 원점으로 돌려놓았지만 교체 투입된 지동원이 3분 뒤에 몸을 날리는 헤더골을 넣으며 경기를 다시 뒤집었다.&lt;!-- 그림 1498696 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;FC서울, 나상호 선제골로 리드 잡아&lt;br/&gt;강원 가브리엘이 동점골 터뜨렸으나&lt;br/&gt;교체 투입된 지동원, 헤더 골로 역전&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;오랜만에 득점포를 가동하며 자신감을 되찾은 지동원은 경기 후 “이번 골은 인생에서 정말 중요한 골”이라고 말했다.&lt;br&gt;반면 강원 윤정환 감독은 “선수들의 동기부여는 확실하다”며 “부족한 점을 자주 보였는데 잘 새겨 다시 준비하겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대전 하나시티즌(8위·승점 46)은 이날 대전월드컵경기장에서 열린 수원FC(10위·승점 32)와 홈경기에서 1-1 무승부를 기록하며 잔류를 확정지었다.&lt;br&gt;수원FC 공격수 김현이 전반 32분 선제골을 터뜨렸지만 후반 16분 대전 티아고가 동점골을 넣으면서 다시 균형을 맞췄다. 티아고는 주민규(울산)와 함께 득점 공동 1위(15골)에 올랐다.&lt;br&gt;최하위 12위 팀은 자동 강등돼 2024시즌 K리그2에서 경기를 치른다. 10위와 11위도 승강 플레이오프를 통해 K리그2로 내려갈 가능성이 있다. 서울에 이어 대전이 잔류를 확정하면서 강등에서 벗어나기 위한 나머지 네 팀의 경쟁은 더 치열해질 것으로 전망된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“영감 필요해? 액상대마 준비했어”…홍익대에 뿌려진 수상한 카드</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500103</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500103</guid>
      <pubDate>2023-10-22T20:30:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022203018_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498776 --&gt;‘액상대마(liquid weed)를 가지고 있으니 연락달라’는 문구가 적힌 정체불명의 카드가 서울 홍익대학교 캠퍼스 내에 뿌려져 경찰이 확인에 나섰다.&lt;br&gt;22일 대학 등에 따르면 최근 홍익대 미대 건물을 중심으로 마약 구매를 권하는 듯한 내용의 영문 광고물이 발견됐다.&lt;br&gt;명함 크기의 카드에는 영어로 “영감이 필요한가? 당신을 위한 획기적인 제품 ‘액상대마’를 준비했다. 완전히 ‘합법적’”이라는 글이 적혔다. 또 환각 효과를 설명하는 문구와 함께 “합법일 때 연락 달라”며 뒷면에 QR 코드도 새겨놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대학 관계자는 “전날 광고물이 곳곳에 꽂혀 있다는 것을 인지했으며 학생들과 직원들이 이를 수거하고 있다”면서 “QR코드로 열리는 사이트에서 실제로 마약이 판매되는지는 모르겠으나 총학생회 등이 메신저, 커뮤니티를 통해 학생들에게 주의하라고 안내하고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;대학 측은 학생들에게 “조형관과 기타 건물에서 마약 관련 문구가 발견되고 있다. 위 문구를 발견하면 즉시 폐기하고 절대 QR코드로 들어가지 말아달라”고 공지했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대학은 이번 사건과 관련해 경찰에도 신고했다. 신고를 접수한 경찰은 현장에서 해당 광고물을 수거했으며, 광고물을 뿌린 사람을 폐쇄회로(CC)TV 등을 통해 확인할 예정이다.&lt;br&gt;현행 마약류관리법상 의료 목적을 제외하고 대마나 대마초 종자의 껍질을 흡연 또는 섭취하는 행위는 불법이다. 같은 법 제3조 7항은 대통령령으로 정하는 바에 따라 식품의약품안전처장의 승인을 받은 경우 외에 대마를 수출입·제조·매매하거나 매매를 알선하는 행위도 금지하고 있다. 법이 금지하는 해당 행위에 관한 정보를 전단 등 광고를 통해 타인에게 널리 알리거나 제시하는 것 역시 불법이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘대기만성’ 임진희, 역전 우승으로 KLPGA 시즌 3승…호주교포 이민지, BMW 연장 우승으로 LPGA 통산 10승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500104</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500104</guid>
      <pubDate>2023-10-22T20:35:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022203542_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498777 --&gt;‘대기만성’ 임진희(안강건설)가 한국여자프로골프(KLPGA) 투어에서 역전 우승으로 시즌 3승을 달성했다. 호주 교포 이민지는 한국에서 열린 미국여자프로골프(LPGA) 투어 대회에서 연장 우승으로 통산 10승을 거뒀다.&lt;br&gt;임진희는 22일 경기 양주시 레이크우드 컨트리클럽 물길·꽃길 코스(파72·6606야드)에서 열린 KLPGA 투어 상상인·한국경제TV 오픈(총상금 12억원) 4라운드에서 7언더파 65타를 쳐 최종 합계 13언더파 275타로 우승했다. 2위 임희정(두산건설)과는 1타 차.&lt;br&gt;올해 5월 NH투자증권 레이디스 챔피언십과 8월 제주 삼다수 마스터스 정상을 밟았던 임진희는 박지영(한국토지신탁)과 이예원(KB금융그룹)에 이어 시즌 세 번째로 3승을 쌓았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2018년 KLPGA 투어에 입성했으나 성적이 좋지 않아 3년 내리 시드 순위전을 거치며 생존해야 했던 임진희는 2021년 첫 승을 시작으로 이듬해 1승을 추가한 데 이어 올해 활짝 기량을 꽃피우며 통산 5승을 수확했다.&lt;br&gt;임진희는 이날 선두에 4타 뒤진 공동 5위로 출발했으나 임희정, 이소미(대방건설) 등 챔피언조 선수들이 주춤거리는 사이 보기 없이 버디만 7개를 잡아내며 역전 우승을 일궜다.  전반에 버디 3개를 낚아 선두권과 간격을 좁힌 임진희는 11번(파4), 12번 홀(파3)에 이어 15번 홀(파5) 버디로 이날 경기 초반 선두로 치고 나간 이소미와 어깨를 나란히 했다. 17번 홀(파5)에서 이소미가 2번째 샷을 옆 홀 카트 도로로 날린 끝에 보기를 저지르자, 임진희는 18번 홀(파4)에서 버디를 떨궈 우승에 쐐기를 박았다. 1~3라운드 내내 선두였던 임희정은 전반 한 타를 잃으며 미끄러졌다가 후반 들어 3타를 줄이며 이소미를 제치고 단독 2위로 대회를 마무리했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;임진희는 “솔직히 오늘 우승할 수 있을지 몰랐다. 마지막 퍼트도 이걸 넣어야 연장에 갈 수 있다는 생각으로 쳤다”면서 “어제까지 많이 아쉬웠던 퍼트가 잘됐고 운도 따르는 등 많은 것이 도움을 준 것 같다”고 말했다. 그러면서 “늘 이 시기 성적이 저조했는데 이번 우승으로 흐름을 깨 그것만으로도 감사하다”며 “더 늦기 전에 미국 무대에 도전해 보고 싶다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1498778 --&gt;경기 파주시 서원밸리 컨트리클럽 서원힐스 코스(파72·6647야드)에서 막을 내린 LPGA 투어 BMW 레이디스 챔피언십(총상금 220만 달러)에서는 1차 연장에서 버디를 낚은 이민지가 파에 그친 미국 교포 앨리슨 리를 제치고 시즌 2승에 통산 10승을 채웠다. 또 올해 만 4차례 연장에서 2승2패를 기록했다.&lt;br&gt;이민지가 한국에서 열린 대회에서 우승한 건 처음이다. 이민지는 2021년 메인 스폰서가 주최하는 KLPGA 투어 하나금융그룹 챔피언십에서 3차 연장 끝에 준우승, 올해 같은 대회에서도 3차 연장 끝에 또 준우승한 아쉬움을 털어냈다. 이민지는 “제 뿌리가 있는 한국은 가장 우승하고 싶었던 곳”이라면서 “아직 못 해본 세계 1위에 오르고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;2016년 이 대회 전신인 KEB 하나은행 챔피언십에서 연장 끝에 준우승했던 리는 오랜만에 투어 첫 승의 꿈을 부풀렸으나 또다시 연장전을 극복하지 못했다. 리는 2012년 US 여자 주니어 챔피언십 결승 매치플레이 대결에서도 이민지에 1홀 차로 져 준우승한 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>순천 사료공장서 폭발 사고···용접 노동자 2명 사망</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500105</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500105</guid>
      <pubDate>2023-10-22T20:58:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022210055_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498779 --&gt;전남 순천시 별량면의 한 사료 제조공장에서 폭발 사고가 나 노동자 2명이 숨졌다.&lt;br&gt;22일 순천소방서에 따르면 이날 오후 3시 19분쯤 별량면 소재 사료 제조공장에서 폭발 사고가 발생했다. 이 사고로 용접 작업을 하던 A(66)씨와 태국 국적의 B(50)씨 등 2명이 사망했다.&lt;br&gt;이들은 식물성 정제유 기름탱크 위에서 용접 작업을 하다 변을 당한 것으로 알려졌다. 사망자 1명은 작업장 인근 5m 부근 계단에서, 나머지 1명은  20m 떨어진 공장 건물 지붕에서 발견됐다. 소방당국은 폭발 충격으로 건물 지붕으로 날아간 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신고를 받은 소방 당국은 펌프차 등 8대를 투입해 구조작업에 나섰다.&lt;br&gt;경찰은 현장 감식과 함께 공장 관계자 등을 상대로 정확한 사고 경위를 조사하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내 자신 혐오스럽다” 성시경, 뉴스룸서 예상 못한 발언</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500107</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500107</guid>
      <pubDate>2023-10-22T21:19:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022211944_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498781 --&gt;가수 성시경이 변화하는 음악 시장과 자신의 내면에 관한 이야기들을 솔직하게 밝혔다.&lt;br&gt;22일 오후 방송된 JTBC ‘뉴스룸’에는 성시경이 출연해 23년 차 발라드 가수의 면면에 대해 이야기를 나눴다.&lt;br&gt;이날 성시경은 음반 활동 계획을 묻는 질문에 “하면 되는데 쉽게 하기도 어렵다. 시장은 변하고 있다. 물론 우리나라 사람들은 발라드를 좋아해주지만  더이상 주류가 아니라는 생각도 분명히 있다. 했던 걸 또 한다기보다는 변해야 한다는 부담감도 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 최근 나얼과 함께 발라드 듀엣곡으로 컴백했다. 이에 대해 성시경은 “유지가 됐으면 좋겠다. ‘잠시라도 우리’라는 곡인데 잠깐 1위를 했어서 내가 ‘잠시라도 1위’라고 (부른다). 죄송합니다. 나이가 들면 이런 쓸데없는 (농담을 한다)”며 웃었다.&lt;br&gt;이를 들은 강지영 아나운서가 “이런 게 또 성시경 씨의 의외성이지 않을까 싶다”며 화답하자 성시경은 “나도 나 자신이 혐오스럽다”라고 맞장구쳐 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 이내 성시경은 “음원이나 앨범을 낼 때 결정과 기분은 항상 똑같다. ‘맞다, 이것이야말로 요즘 2, 30대가 좋아하는 사운드’라는 게 아니라 그냥 결국 내가 듣고 이 노래가 너무 좋고 사람들도 좋아해 줄 것 같다는 기대를 하면서 내는 거다. 이 곡도 그렇다”며 신곡에 대한 애정을 드러냈다.&lt;br&gt;이어 “감이 좋은 사람이 이제 가요계에서 성공을 하는 거고 그게 떨어지면 이제 은퇴를 해야 된다”며 “내가 발라드를 이 정도 불렀는데 이 정도 곡이면 그래도, 10대와 20대가 무슨 생각을 하는지는 모르겠지만 내 또래 사람들은 듣고 좋다고 해주지 않을까 하는 자신감 정도는 생기지 않나 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;한편 성시경은 지난 19일 신곡 ‘잠시라도 우리’를 발매했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초등생 10명이 동급생 집단폭행…피해자父 “촉법소년이라 원통하다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500108</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500108</guid>
      <pubDate>2023-10-22T21:39:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022213950_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498782 --&gt;전북 전주의 한 초등학교에서 집단폭행 사건이 발생해 교육 당국이 진상 조사에 나섰다.&lt;br&gt;22일 전북도교육청에 따르면 전주 A 초등학교에 다니는 학생 10명은 지난 11일부터 13일까지 쉬는 시간마다 동급생 B군의 팔다리를 잡고 명치를 때렸다.&lt;br&gt;이들은 B군을 간지럽히거나 머리로 박치기를 했고, 교실로 들어가지 못하게 하거나 실내화를 숨기는 등의 행각을 한 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이를 알게 된 B군의 부모는 학교에 폭행 사실을 알리고 경찰에도 신고했다.&lt;br&gt;학교 측은 즉시 가해 학생 10명과 B군을 분리하는 등 보호 조치를 시행했다. 교육지원청은 긴급심의제를 활용해 학교폭력 심의위원회가 조속히 열리도록 할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;도교육청 관계자는 “교장, 교감, 장학사, 상담사, 도교육청 과장 등으로 구성한 학교폭력 사안 처리 담당자 협의회를 열었다”며 “피해 학생을 보호할 추가 방안을 협의하고 대응 방안을 모색하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 B군의 부모는 학교 인근 지역 곳곳에 사건 내용 요약본이 담긴 안내문을 부착하며 피해를 호소했다.&lt;br&gt;B군의 부모는 해당 글에서 “가해자들은 아무렇지 않게 학원에 다니고 축구 클럽도 나온다. 우리 아들은 하고 싶은 축구도 못 하고 집에서 나오지도 못한다”며 “가해자와 피해자가 7일간 분리 조치됐지만 아들은 학교 안에서 가해자들과 마주칠까 두려운 마음에 잠도 못 자고 먹지도 못하는 등 걱정하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;그러면서 “도와주세요. 정말 어떻게 하면 좋으냐. 우리 집은 현재 풍비박산 났다”며 “정말 아빠로서 꼭 극단적 행동을 해야 하냐. 촉법소년이라는 게 너무 원통하다”고 울분을 토했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김혜수의 특급 의리…매니저 결혼식 사회 맡았다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500110</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500110</guid>
      <pubDate>2023-10-22T22:28:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022222845_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498784 --&gt;배우 김혜수가 매니저의 결혼식 사회자로 나서며 특급 의리를 뽐냈다.&lt;br&gt;김혜수는 22일 자신의 인스타그램에 결혼식 사회를 보고 있는 영상과 함께 “특별했던 2023년 10월 21일, 매니저의 결혼”이라는 글을 올렸다.&lt;br&gt;영상 속에는 김혜수가 매니저의 결혼식에서 직접 사회를 보고 있는 모습이 담겼다. 정장 차림의 김혜수는 특유의 우아함으로 결혼식장을 환하게 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김혜수는 지난 2016년에도 매니저의 결혼식 사회를 맡으며 의리를 과시한 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배우 김민희, 트로트 가수로 전향…“음악이 좋다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500111</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500111</guid>
      <pubDate>2023-10-22T22:43:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022224330_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498785 --&gt;배우 김민희가 트로트 가수로 전향한 이유를 고백했다.&lt;br&gt;22일 방송된 TV조선 ‘스타다큐 마이웨이’에서는 제2의 전성기를 맞이한 배우 겸 트로트 가수 김민희의 인생 이야기가 공개됐다.&lt;br&gt;이날 김민희는 아역 배우 시절을 회상하며 “이때 한 고생은 기억하고 싶지 않다. 홍역을 앓아서 얼굴이 뒤집어졌다. 장염이 걸렸는데도 화장실에 못 가고 촬영을 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김민희는 “지금도 엄마한테 ‘그건 학대였어’라고 얘기한다. 그 말을 뱉기까지가 힘들었다”며 숨겨진 고충을 토로했다.&lt;br&gt;또 김민희는 인생 캐릭터 ‘똑순이’에 대한 애증을 털어놨다. 김민희는 “청소년기에는 싫었다. 주변 사람들이 조롱을 섞어서 부르는데 그런 고통이 싫었다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대인기피증, 공황장애 등을 앓고 38㎏까지 빠졌다는 김민희는 “대사를 외우면 파도같이 밀려온다. 컨디션이 안 좋을 때는 4줄짜리 대사도 못 외웠다. 민폐였다”고 설명했다.&lt;br&gt;김민희는 40년 연기 인생에 회한을 느끼면서 트로트 가수로 변신했다. 김민희는 트로트를 선택한 이유에 대해 “원래 트로트를 좋아했다. 어떤 시절의 감성은 트로트로 연결되어 있다”며 “감정을 노래로 표현할 때가 너무 좋다”고 애정을 드러냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 선수단 감싼 ‘오스만투스 꽃다발’…개막식으로 펼쳐진 아시안패러게임의 새 페이지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500112</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231022500112</guid>
      <pubDate>2023-10-22T23:13:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022231314_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498786 --&gt;오스만투스 꽃다발 22개로 이어진 거대한 고리가 경기장에 들어서는 한국 국가대표 선수단을 감쌌다. 맨 앞에 나란히 선 태권도 주정훈(29·SK에코플랜트)과 골볼 김희진(29·서울시장애인체육회)은 관중들의 환대와 함께 아시안패러게임의 새로운 페이지를 넘겼다.&lt;br&gt;2022 항저우아시안패러게임의 시작을 알리기 위해 장애가 있는 어린이 2명과 없는 어린이 2명이 경기장으로 들어섰다. 눈을 가린 어린이 한 명은 손을 뻗어 허공을 더듬었고, 오스만투스 꽃다발은 그 주변을 둘러쌌다.&lt;br&gt;선수단이 입장을 마친 뒤엔 휠체어 무용수 36명과 비장애인 무용수 36명이 열을 맞춰 무대 위에 올랐다. 음악에 호흡을 맞추면서 서로를 격려하는 몸동작을 선보였다. 안무를 펼치는 동안 그들 사이에 경계와 구분은 서서히 사라졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;22일 연꽃을 형상화한 중국 항저우 올림픽 스포츠 센터 경기장에서 열린 대회 개막식의 주제는 ‘마음이 만나 꿈이 빛난다’였다. 장애인과 비장애인이 모두 참여하는 공연을 통해 아시안패러게임의 취지를 되새겼으며 하나의 감각으로 선수들과 관중들이 모두 단결할 수 있도록 오스만투스 꽃의 살구 향을 경기장에 퍼트렸다.&lt;!-- 그림 1498787 --&gt;아프가니스탄을 시작으로 마지막 중국까지 44개국의 5121명(선수 3020명, 임원 2101명)이 차례로 입장했다. 각 국기가 펄럭일 때마다 관중들의 환호와 박수가 쏟아졌고, 선수들은 손을 들어 화답했다. 15번째로 등장한 한국 국가대표 159명의 선수단(선수 71명·경기 임원 88명)은 단복과 붉은 넥타이를 입고 경기장을 가로지르면서 태극기를 힘차게 흔들었다.&lt;br&gt;여자 골볼 대표팀 주장 김희진은 “기수를 맡아 영광스럽다. 이번이 세 번째 출전인데 설레고 각오가 남다르다”고 말했고, 첫 정식종목인 태권도의 초대 정상 자리를 노리는 주정훈도 “부담스러운 자리라 많이 떨리지만 한국을 대표해서 멋지게 걷겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;샤 사오란 개막식 총감독은 지난 19일 의도했다고 말한 “따뜻한 햇살처럼 조화롭고 끈기 있는 정신”을 출연자들의 인사를 통해 경기장 곳곳에 전달하는 것으로 그 마지막을 장식했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 김만배·신학림, 허위 인터뷰 직후 최소 2번 더 만났다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023001004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023001004</guid>
      <pubDate>2023-10-23T02:06:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023062757_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;포렌식서 ‘긴밀한 만남’ 정황&lt;br/&gt;檢, 여론 조작 모의 여부 추궁&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1498859 --&gt;‘대선 개입 여론 조작’ 의혹을 수사하는 검찰이 화천대유자산관리 대주주 김만배씨가 허위 인터뷰 직후 신학림 전 언론노조위원장과 두 차례 이상 만난 정황을 포착한 것으로 22일 파악됐다. 이들이 허위 인터뷰 이후 매일 연락한 것으로 알려진 가운데 검찰은 최소 15년 만에 만나 긴밀한 만남과 연락을 주고받은 이유가 여론 조작 모의일 것으로 의심하고, 더불어민주당 측과의 연결고리를 파악 중이다.&lt;br&gt;서울신문 취재를 종합하면 대선 개입 여론 조작 특별수사팀(팀장 강백신)은 신 전 위원장의 휴대전화 등을 디지털 포렌식 하는 과정에서 그가 김씨와 인터뷰 직후인 2021년 9월 17일과 19일 등 최소 두 차례 더 만난 정황을 포착했다. 인터뷰가 9월 15일에 이뤄진 것을 고려한다면 이들이 격일로 잦은 만남을 가졌다는 물증이 발견됐다고 검찰은 보고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신 전 위원장은 지난달 11일 휴대전화 등에 대한 디지털 포렌식 작업을 참관하기 위해 검찰에 출석하며 “제가 2021년 9월 15~20일 사이에 김씨와 화천대유를 같이 간 적은 있다”며 한 차례 더 만났다는 취지로 말했다. 당시 신 전 위원장은 화천대유 관계자를 소개받고, 김씨가 그해 11월 4일 대장동 개발 비리 의혹으로 구속된 후 김씨의 건강 상태 등을 묻기 위해 화천대유 관계자를 한 번 더 만났다고 했는데 그와 별개로 김씨와의 만남이 추가로 드러났다는 게 검찰 시각이다.&lt;br&gt;또 검찰은 이들이 허위 인터뷰 이후 약 두 달간 연락한 문자메시지도 확보했다고 한다. 이들은 거의 매일 수십 차례 문자메시지를 주고받은 것으로 알려졌는데, 허위 인터뷰와 관련한 논의 내용도 다수 포함된 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;검찰은 이들이 15~20년 만에 만났는데도 허위 인터뷰 직후 잦은 만남과 문자메시지를 주고받은 이유 등을 추궁하고 있다. 검찰은 민주당 측이 허위 인터뷰 보도와 관련해 개입한 정황이 없는지도 집중적으로 캐는 것으로 알려졌다. 지난달 7일 김씨는 구치소에서 석방되면서 신 전 위원장과의 만남과 관련해 “신 전 위원장은 저의 오랜 지인”이라며 “15~20년 만에 처음으로 전화 와서 만났다”며 허위 인터뷰 공모는 어렵다는 취지로 말했다.&lt;br&gt;신 전 위원장은 2021년 9월 15일 경기 성남시의 한 카페에서 김씨를 한 차례 만나 인터뷰를 하고, 9월 20일 ‘책 세 권’ 값으로 1억 6500만원을 수수한 혐의를 받는다. 검찰은 이 돈이 허위 인터뷰를 한 대가로 의심하고 있다.&lt;br&gt;서울신문은 신 전 위원장 측 반론을 듣기 위해 여러 차례 전화를 하고 문자메시지를 남겼으나 그는 답하지 않았다. 검찰은 이 외에도 이른바 ‘최재경(전 대검 중수부장) 녹취록 조작’ 의혹에 배후가 있다는 정황을 포착하고 수사 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 혁신위 ‘위원장 구인난’… 혁신 골든타임 놓치나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023004007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023004007</guid>
      <pubDate>2023-10-23T02:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023063722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498862 --&gt;김기현 국민의힘 대표가 서울 강서구청장 보궐선거 패배 후 내놓은 6대 실천 과제의 첫 문턱인 혁신위원회를 둘러싼 구인난이 일주일째 이어졌다. 위원장 후보로 전직 고위 관료부터 호남 인사나 30대 비(非)정치인까지 거론되면서 ‘혁신위 콘셉트’ 자체가 모호하다는 지적도 나온다.&lt;br&gt;김 대표는 22일 국회에서 기자들과 만나 “최대한 속도를 내고 있으니 조금만 기다려 달라”고 말했다. 김 대표는 고위 관료 그룹, 당적이 없는 사회 지도층, 당무 경험이 있는 외부 인사, 정치 경험이 없는 청년 등을 다양하게 접촉한 것으로 전해졌다. 구체적으로 내년 총선에서 호남 출신의 인재 영입 대상으로 꼽혀 온 ‘푸른 눈의 한국인’ 인요한 연세대 의대 교수, 국민의힘과의 합당이 예정된 시대전환의 조정훈 의원 등이 혁신위에 합류할 가능성이 나온다.&lt;br&gt;반면 구인난이 계속되면서 ‘속전속결’보다 ‘신중론’에 무게를 싣자는 의견도 힘을 받고 있다. 박정하 수석대변인은 국회에서 “당에서 여러 제안과 많은 접촉을 했으나 쉽지 않은 여건인 것은 분명하다”며 “완성되지 않은 답안지로 ‘B 학점’을 받는 것보다는 재시험을 요구하거나 백지를 내 제대로 가는 게 맞지 않나”라고 말했다. 또 “오늘, 내일이 중요한 게 아니라 시간을 갖고 상징성 있는 인물을 찾는 게 중요하다”고 덧붙였다. 다만 지도부의 한 관계자는 “어떤 위원장을 모시느냐가 혁신위의 방향을 보여 주는데, 지금으로서는 김 대표가 생각하는 혁신위가 모호하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;혁신위 구성이 늦어지면 총선 준비 기구와 인재영입위원회 설치까지 지연될 수 있다는 우려도 나온다. 앞서 김 대표는 혁신위를 먼저 꾸리고 총선 준비 기구와 인재영입위를 띄우겠다는 ‘쇄신 시간표’를 밝힌 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김기현 “이재명, 허심탄회하게 대화하자”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023001005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023001005</guid>
      <pubDate>2023-10-23T02:07:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022184530_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;국회서 열린 고위당정… “민생 부담 완화 총력전”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1498740 --&gt;김기현 국민의힘 대표는 22일 이재명 더불어민주당 대표를 향해 “민생 국회가 되도록 여야 대표 민생협치 회담을 제안한다. 언제 어디서든 형식과 격식에 구애받지 않고 야당 대표를 만나겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;김 대표는 이날 국회에서 열린 고위당정협의회에서 “허심탄회한 대화를 통해 꼬인 것을 풀고 국민을 위한 상생 정치를 보여 드려야 한다. 협치의 생산적 국회 운영을 위해 진정성을 가지고 민주당과 협의해 나갈 의사임을 말씀드린다”며 이렇게 말했다. 김 대표는 그동안 이 대표에게 여러 차례 회동을 요청했지만 이 대표는 윤석열 대통령을 향해 영수회담을 제안해 왔다. 이에 대해 민주당 측은 23일 이 대표가 복귀 후 답할 것으로 보인다며 즉답하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 고위당정은 김 대표 등 당 4역이 지난 18일 윤 대통령과 오찬을 하며 주 1회 고위당정을 정례화한 뒤 열린 첫 회의다. 당에 더 무게를 실으려는 듯 통상의 삼청동 총리공관이 아니라 국회에서 열렸다. 당정은 민생에 초점을 맞췄다.&lt;br&gt;우선 김장철 배추 수급 불안정 문제를 해소하기 위해 정부 가용 물량인 2900t을 방출하고, 저온 피해로 가격이 급등한 사과는 1만 5000t을 조기 출하한다. 다음달에 수입 과일에 대한 긴급할당관세를 도입하고 이달부터 12월까지 농협하나로마트 등 대형마트에서 농·축·수산물 전반에 대해 할인 행사를 진행한다. 배추·사과 등 가격 불안이 높은 품목 중심으로 1만원 한도 내 최대 30%의 할인을 지원하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;당정은 또 최근 발생한 소 럼피스킨병에 대해 지방교부금을 즉시 지원한다. 이와 관련해 행정안전부는 17개 시도에 특별교부세를 총 100억 5000만원 규모로 긴급 지원한다고 이날 밝혔다.&lt;br&gt;국제 에너지 시장의 불안정성을 해소하기 위해 수도권 내 알뜰주유소를 확대한다. 앞서 정부는 유류세 인하와 유가 연동 보조금 지급을 연말까지 연장하기로 했다. 당은 취약계층 부담 완화를 위해 정부에 적극적인 조치를 요청했고, 정부는 조만간 취약계층과 사회복지시설에 대한 에너지 지원 대책을 발표한다.&lt;br&gt;당은 물가·금리 등 주요 정책에 대해 향후 정책 상황에 대한 평가를 토대로 미래의 정책 방향을 예고하는 ‘포워드 가이던스’(사전예고지침)를 적극 추진해 달라고 요청했다. 정부의 정책 방향과 그에 대한 영향을 미리 예측해 국민의 정책 신뢰도를 높이는 방식이다.&lt;br&gt;당정은 이 같은 민생 대책의 배경으로 어두운 대내외 경제 환경을 꼽았다. 한덕수 국무총리는 모두발언에서 “우리 정부가 출범하고부터 지금까지 경제 상황은 ‘퍼펙트스톰’하에 있다. 단기적으로 약자 보호에 집중하면서 중장기적으로는 개혁을 통해 경제의 체질을 개선하겠다”고 말했다. 김대기 대통령 비서실장도 “돈을 푸는 데도 한계가 있고, 오히려 나중에 미래 세대에 큰 부담을 주는 요인이 되고 있다”며 무분별한 현금성 지원이나 확장 재정은 힘들다고 강조했다.&lt;br&gt;이와 함께 당정은 핼러윈 기간 인파 안전 관리 대책을 수립하고, 이태원·홍대·명동·대구 동성로 등 주요 지점에 행안부 국장급을 현장 파견하기로 했다. 지방자치단체 주관 행사에서도 부단체장을 단장으로 하는 ‘인파사고예방단’을 가동한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이들 옆에서 시속 40㎞로 쌩… 무법천지 자전거 폭주</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023001006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023001006</guid>
      <pubDate>2023-10-23T02:07:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022183520_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;추월 경쟁에 보행자 충돌 위험&lt;br/&gt;“아이들과 나왔다가 발길 돌려”&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;“폭주 아닌 운동하고 있다고 생각”… 권고속도 20㎞는 ‘뒷전’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1498733 --&gt;“주말이라 아이들과 자전거를 타러 왔는데 무슨 경륜하는 것도 아니고 저렇게 빨리 달릴 필요가 있나 싶어요. 무서워서 못 타겠네요.”&lt;br&gt;지난 15일 서울 서초구 반포한강공원에서 만난 김태현(42)씨는 뒤에서 오는 자전거가 폭주하듯 옆을 지나갈 때마다 일곱 살짜리 아들이 부딪히지는 않을까 연신 고개를 돌렸다. 김씨는 “한강공원이 자전거 타기 좋다고 해서 나왔는데 아이와 함께 타기는 어려운 환경 같다”며 “저렇게 위험하게 달리는 사람을 경찰에 신고하면 처벌은 받느냐”고 되물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;22일 다시 찾은 반포한강공원 내 자전거 도로. 역시나 안전 수칙에 따라 ‘비켜 주세요’를 외치는 자전거 라이더를 찾기가 어려웠다. 상당수는 빠르게 페달질을 하며 안전 속도로 달리는 일부 자전거를 추월하기에 바빴다. 공유 자전거인 따릉이를 타다 세워 두고 잠깐 쉬고 있던 이기연(22)씨는 “천천히 자전거를 탔더니 사람들이 계속 빠르게 추월해 지나가더라”며 “겁도 나고 불쾌한 경험”이라고 말했다.&lt;br&gt;나들이객으로 북적이는 주말이 되면 한강공원 자전거 도로는 ‘무법천지’가 된다. 8년째 자전거를 취미로 즐기고 있는 이모(32)씨는 “한강공원 자전거 도로는 실력자와 초심자가 뒤섞여 혼란스러운 곳”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;실제로 공유 자전거인 ‘따릉이’를 타는 시민부터 초보 운전자까지 혼재된 상황에서 시속 40㎞를 넘나드는 속도로 달리는 자전거는 다른 자전거뿐 아니라 주변 보행자까지 위협했다. 수신호를 통해 앞서가는 자전거에 ‘먼저 지나가겠다’는 의사를 전하는 게 통상의 안전 수칙이지만 한강공원에서는 전혀 지켜지지 않았다. 일부 자전거 폭주족은 “야! 비켜”라며 고성을 지르기도 했다.&lt;br&gt;서울시는 한강공원 내 자전거 도로에서 시속 20㎞ 이하로 주행할 것을 권고하고 있다. 실제로 자전거 도로 바닥에는 일반 도로에서 제한속도를 알리는 방식과 같은 형태로 숫자 ‘20’이 적혀 있다. 하지만 아이들과 함께 나온 시민이나 초보 자전거 운전자 등을 제외하면 시속 20㎞ 이하로 주행하는 자전거를 찾기는 어려웠다.&lt;br&gt;수백만원을 호가하는 자전거들은 페달을 조금만 밟아도 시속 35㎞ 이상으로 달릴 수 있다. 이날 만난 자전거 동호인 최모(35)씨는 강동대교 인근부터 반포대교까지 25㎞를 40여분 만에 주파한 기록지를 보여 줬다. 평균 시속 30㎞가 넘는 속도로 달린 것이지만, 김씨는 “그렇게 빨리 달린 편은 아니다”라고 말했다. 김씨는 “자전거를 타는 사람에게 속도는 실력의 상징이자 자존심”이라며 “무아지경으로 속도를 내고 평균 속도 기록을 경신할 때 오는 짜릿함은 무엇과도 바꾸기 어렵다”고 털어놨다.&lt;br&gt;여러 명이 줄지어 자전거를 타는 이른바 ‘팩’ 모임도 흔히 볼 수 있는 풍경 중 하나다. 10여대의 자전거가 빠른 속도로 한꺼번에 한 대의 자전거를 추월하는 아찔한 광경을 연출하는 것은 대부분 팩 모임 참석자들이다. 자전거 동호인 김모(28)씨는 “자전거를 타는 사람들은 자신이 ‘운동하고 있다’고 생각한다. 그러다 보니 정작 운전하며 지켜야 할 법규는 뒤로 밀리는 것 아닌가 싶다”며 “교통법규를 지켜야 자전거를 타는 사람도 안전하다는 인식이 정착돼야 할 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사람이 많아 안전사고 위험이 큰 한강공원이지만 제도적으로 자전거 폭주족을 막을 방법은 없다. 도로교통법상 속도 제한 규정이 없는 탓이다. 시는 자전거 도로 안전사고 방지를 위해 시속 20㎞ 이내로 자전거 속도를 제한하고 이를 어기면 처벌하는 내용의 도로교통법 개정을 추진했지만, 단속의 어려움 등을 이유로 번번이 좌절됐다.&lt;br&gt;이러한 제도 미비와 인식 부족으로 한강공원 내 자전거 사고는 점점 늘고 있다. 서울시 미래한강본부에 따르면 올해 1~9월 한강공원 내에서 발생한 자전거 사고는 모두 99건이었다. 자전거 대 자전거가 부딪친 사고와 자전거 단독 사고가 각각 37건으로 가장 많았다. 한강공원 내 자전거 사고는 2021년 106건, 지난해 107건이 발생했다. 올해는 4분기(10~12월)가 남았다는 점을 고려하면 지난해보다 자전거 사고 발생 건수가 더 많을 것으로 예상된다.&lt;br&gt;한강공원처럼 보행자와 자전거가 혼재된 지역은 제한속도 도입과 함께 자전거가 다니는 길을 명확하게 분리할 필요가 있다는 지적이 나온다. 자전거 도로도 일반 차도처럼 횡단보도, 정지선, 표지판 등을 설치해 보행자와 자전거 운전자 간 사고가 발생하지 않도록 해야 한다는 얘기다. 허억 가천대 사회정책대학원 교수는 “보도와 자전거 도로 사이에 경계턱을 설치하고 안전 관리자를 배치해 보행자와 자전거를 분리해야 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>파산·폐교… 꿈 접힌 한국국제대… 위기의 지방대 ‘회생의 길’ 없나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023002005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023002005</guid>
      <pubDate>2023-10-23T02:07:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022130639_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;진주 소재… 한때 통학버스 10대&lt;br/&gt;재학생 대부분 편입 마쳤지만&lt;br/&gt;170여명 체불임금 300억 달해&lt;br/&gt;자산매각 난항에 장기화 우려&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;“지역대학 위기는 곧 지역 위기&lt;br/&gt;유학생 거주·취업패키지 절실”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1498642 --&gt;법원의 파산 결정으로 지난 8월 마지막 날 문을 닫은 경남 진주 한국국제대. 폐교 후 50일이 지났지만 여파는 이어지고 있었다. 주민 상실감과 지역 대학들의 위기감은 커졌다. 재학생 특별편입 등 일부는 진전을 보였지만 자산 매각은 끝모를 줄다리기에 들어갔다.&lt;br&gt;한국국제대는 지난 9월 15일까지 교직원과 학생들이 개인 물품을 챙겨 갈 수 있도록 개방했다가 이후 외부인 출입을 금지했다. 지난 18일 찾은 교정은 을씨년스러웠다. 정문 한쪽 시내버스 정류장에는 거미줄과 먼지만 가득했다. 파산관재인 허가하에 둘러본 캠퍼스에는 잡초가 무성하고 치우지 않은 쓰레기가 썩어 가고 있었다. 학교 앞 정류장에서 만난 시내버스 운전기사 이현기(62)씨는 “한때는 관광버스 10대를 동원해 학생들을 수송하기도 했다”면서 “폐교돼 안타깝다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;폐교 후 한 달 사이 재학생 특별편입이 진행됐다. 1차 편입학을 신청한 재학생 359명 중 347명은 경남과 부산, 경북 지역 (전문)대학으로 편입학을 마쳤다. 2차 편입은 이달 진행할 예정이다.&lt;br&gt;교직원 체불임금 정산은 장기전이 예상된다. 지난 9월 기준 체불임금 규모는 300억원, 제때 임금을 받지 못한 교직원은 170여명에 달하는 것으로 나타났다. 학교 자산 매각 대금으로 체불임금을 정산하지 못하는 사태가 벌어질 수도 있다. 자산은 임의매각이 실패하면 경매에 들어간다.&lt;!-- 그림 1498643 --&gt;파산관재인인 이수경 변호사는 “2018년부터 임금이 밀렸고 2020년부터는 사실상 학사행정이 마비됐다. 근로계약서를 작성하지 않은 채 일한 직원도 있다”며 “밀린 임금이 정확히 얼마인지, 받지 못한 사람은 얼마나 되는지 산정 작업을 계속하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한국국제대 폐교 이유는 무리한 4년제 대학 추진과 경영진 비리, 교육부의 대학평가 철퇴 등이나 그 바탕에는 학령인구 감소와 학교 경쟁력 하락이 깔려 있다. 2018년 738명이던 한국국제대 정원은 올해 393명으로 줄었다. 올해 신입생은 27명으로, 충원율 6.9%에 그쳤다.&lt;br&gt;2000년 이후 폐교된 대학 15곳은 모두 지방에 있다. 양정호 성균관대 교육학과 교수가 공개한 ‘지역인재 육성과 경제 활성화를 위한 지방대학 발전방안’ 보고서를 보면 2021년 기준 신입생 미충원 인원은 수도권 일반 4년제 대학 1만여명(5.3%), 비수도권 대학 3만여명(10.8%)으로 나타났다.&lt;br&gt;심인선 경남연구원 선임연구위원은 “지역 대학 위기는 곧 그 지역 위기다. 외국인 유학생을 적극적으로 유입하는 등 대응책을 빨리 모색해야 한다”며 “가령 외국인 유학생이 지역 대학을 졸업하고 나서도 본국으로 돌아가지 않고 해당 지역에 머물 수 있도록 인재 양성, 정주 여건 개선, 취업 확대를 묶어 지원해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;한국국제대는 1997년 학교법인 일선학원이 진주여자실업전문학교로 개교했다. 2008년 한국국제대학교로 교명을 변경하고 4년제로 전환했다. 그러나 2011년 정부재정지원 제한대학에 지정된 이후 위기가 커졌다. 올해 7월 창원지방법원 파산부는 채무자인 일선학원에 파산을 선고했다. 법인은 파산 선고에 이의를 제기하며 소송을 진행 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>총선 앞두고 민생 잊은 ‘맹탕 국감’… 법안 1만 6880건 폐기 위기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023005005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023005005</guid>
      <pubDate>2023-10-23T02:07:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022175009_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498715 --&gt;내년 총선을 5개월여 앞두고 국회의원들이 국정감사(국감)에서 정책질의보다 지역구 챙기기에 공을 들이며 ‘맹탕 국감’이 재연됐다는 비판이 정치권에서 나온다. 또 선거를 앞두고 의정활동에 소극적인 이런 관행이 11월 정기국회로 이어지면서 휴지통에 버려지는 법안 규모가 역대 최다를 기록할 것이라는 우려가 적지 않다.&lt;br&gt;22일 국회 의안정보시스템에 따르면 21대 국회에 계류 중인 법안은 이날 기준으로 1만 6880건이었다. 사장된 법안은 17대 국회에 3161건, 18대 6301건, 19대 9809건, 20대 1만 5002건 등으로 증가 추세다. 또 연말까지 국회가 1878건의 법안을 갑자기 처리하지 않는 한 이번 국회에서 버려지는 법안 규모는 역대 최대가 된다. 국회의 법안 처리 건수는 통상 월 수백 건을 넘기 힘들다.&lt;br&gt;게다가 협치도 요원하다. 더불어민주당은 ‘공존공생119’라는 이름으로 민생 법안 119개를 중점 추진하고 있지만 세부 법안 리스트는 공개하지 않았다. 민주당 정책위원회 관계자는 “법안의 내용과 별개로 민주당의 중점 법안이라는 것이 공개적으로 알려지면 국민의힘이 반대할 것이 우려돼 전략적으로 리스트를 비공개에 부친 것”이라고 설명했다. 여야 간 갈등이 첨예한 노란봉투법(노동조합법 2·3조 개정안)과 방송 3법(방송법·방송문화진흥회법·한국교육방송법)도 공존공생119에 포함된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;물론 고민 없는 ‘숫자 채우기식’ 입법 관행도 폐기 법안 증가의 이유 중 하나다. 윤태곤 더모아 정치분석실장은 “일하는 국회를 강조하면서 정량 수치를 따지는데, 법안만 많이 내놓는다고 좋은 국회는 아니다. 안 좋은 법을 억지로 만들었을 때 개별 의원에게 불이익이 가지 않는 게 문제”라고 말했다.&lt;br&gt;특히 지역 주민과 한 번이라도 더 접촉하거나 정치적 강성 발언을 내놓는 것이 공천과 총선에서 세일즈에 유리하다는 정치권의 현실 인식도 ‘법안 성과’를 얻는 데 소극적인 이유로 꼽힌다. 지난 2주간의 국감 때도 의원들은 보좌진 다수를 지역에 배치하고 국감 초반에만 자리를 지키다 지역구 행사를 챙기려 자리를 뜨기 일쑤였다. 한 수도권 의원은 “가을은 운동회 시즌이라 매일같이 지역구 학교를 찾고 있다”고 했고 다른 영남권 의원은 “시간을 아끼기 위해 비행기를 타며 지역구에 최대한 많이 얼굴을 비추려 한다”고 말했다. 민주당이 의원들의 이번 국감 실적을 내년 총선 공천 평가에 아예 반영하지 않기로 한 것도 ‘김빠진’ 국감에 일조한 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전예현 시사평론가는 “이번 국감에서 청년 등 민생 현안에 대한 생산적인 논의를 찾아보기 어려웠다”며 “내년 공천이 급한 과제여서 의원들은 국감보다 지역구 관리에 더 신경을 쓰고 여당은 친윤(친윤석열)과 비윤(비윤석열) 간 경쟁을, 야당은 친명(친이재명)과 비명(비이재명) 간 경쟁을 벌이는 구도”라고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정치·선거 여론조사, ARS 없애고 전화면접</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023005007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023005007</guid>
      <pubDate>2023-10-23T02:07:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023064000_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498866 --&gt;한국갤럽 등 국내 여론조사업체 34곳이 가입한 한국조사협회(KORA)가 22일 정치·선거 여론조사를 할 때 자동응답서비스(ARS) 방식을 없애고 조사원이 진행하는 전화 면접 조사만을 시행한다고 밝혔다. 여론조사의 신뢰도를 높이려는 조치로 KORA가 자체적으로 ‘전화 여론조사 기준’을 마련한 것은 처음이다.&lt;br&gt;KORA가 이날 발표한 정치·선거 전화 여론조사 기준은 지난 21일부터 넥스트리서치, 리서치앤리서치, 엠브레인퍼블릭, 한국리서치 등이 발표하는 대통령 국정 지지도, 정당 지지율 등에 적용됐다. 협회는 전화 면접조사와 ARS의 혼용도 허용하지 않기로 했다. 녹음된 목소리나 기계음을 이용하는 ARS는 과학적이지 않으며, 장난 답변을 촉발할 우려도 있다는 것이다.&lt;br&gt;또 34개 여론조사업체는 앞으로 전국 단위 전화 면접조사를 할 때 중앙선거여론조사심의위원회 선거 여론조사 기준상의 응답률을 휴대전화 가상번호를 이용할 경우 최소 10% 이상, 전화번호 임의걸기(RDD) 방식을 이용할 경우 최소 7% 이상을 달성해야 한다. 이외 부재중이거나 통화 중인 조사 대상자에게는 3회 이상 재접촉을 시도해 최초 조사 대상자로부터 응답을 받을 수 있도록 노력해야 한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“제한속도 도입·번호판 부착… 자전거길도 명확히 구분해 줘야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023006003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023006003</guid>
      <pubDate>2023-10-23T02:07:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023064513_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498868 --&gt;자전거 라이더가 1300만명을 넘어설 정도로 자전거는 이제 승용차만큼이나 우리 일상 깊숙한 곳까지 자리잡았다. 하지만 도로교통법상 자전거가 차와 같다는 인식이 약한 탓에 교통법규를 지켜야 한다는 의식은 여전히 부족하다. 전문가들은 인식 개선 교육과 함께 자전거가 달릴 수 있는 길을 명확히 구분해 줘야 한다고 지적했다. 또 일부 몰지각한 ‘자전거 폭주족’을 줄이고 안전사고를 사전에 막으려면 자전거도로 제한속도 도입과 자전거 번호판 부착 등을 검토해야 한다고 제안했다.&lt;br&gt;최재원 도로교통공단 교수는 22일 “자전거는 차와 같지만 여전히 이런 인식이 부족하다”며 “교통안전시설 확충과 제도·단속 강화, 교육이 동시에 이뤄져야 하는 시기”라고 말했다. 특히 단속 강화와 관련해선 “현실적인 어려움이 있겠지만 불법행위를 막기 위해선 제한속도 도입과 번호판 부착을 검토해야 한다”고 했다.&lt;br&gt;●“식별 쉽게 해 속도·신호 위반 단속”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현재 한강공원 자전거도로는 시속 20㎞ 이내로 달릴 것을 권고하고 있지만 이는 강제 규정이 아니다. 제한속도가 도입되면 자전거도로에서 속도 위반으로 처벌할 수 있고, 이때 자전거의 경우 자동차와 달리 식별이 어려운 만큼 번호판을 부착해야 한다는 것이다. 김광일 녹색교통운동 사무처장은 “불법행위를 자주 하는 일부 몰지각한 자전거 운전자에게 메시지를 주기 위해서라도 신호 위반이나 음주운전에 대해선 강력하게 단속하는 모습을 보일 필요가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;김 사무처장은 또 “교차로나 자전거도로 정비 등으로 실제 자전거 운전자가 법규를 위반하지 않고도 달릴 수 있도록 재정비해야 한다”고 했다. 실제로 자전거도로에 불법 주정차가 있거나 일부 구간이 끊기는 곳에선 자전거 운전자가 교통법규를 위반할 수밖에 없는 상황이 만들어지기도 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●“도로 정비 등 자전거 인프라 확충도”&lt;br&gt;자전거 이용이 일상화된 일본에선 등록과 함께 번호판을 달아야 자전거를 탈 수 있다. 독일에선 자전거 등록증 제도가 활성화돼 있다. 국내에서도 충남 당진시와 인천 연수구 같은 일부 지자체에서 시행하고 있지만 홍보와 인식 부족으로 갈 길이 멀다.&lt;br&gt;일본은 자전거 구매 때 등록 뒤 고유번호가 적힌 일종의 번호판을 자전거에 붙여야 한다. 등록 정보는 경찰에 이관돼 소유자 일치 여부를 확인받을 때도 있다. 주로 자전거 도난 사고에 대비하기 위함이지만, 교통법규 위반이나 범죄에 사용된 자전거를 특정하기 위해서도 활용된다.&lt;br&gt;독일도 자전거 등록 문화가 일반화돼 있고 자전거도로와 인도, 차도가 명확하게 구분돼 있다. 교통법규도 자동차에 준해 적용한다. 역주행과 속도 위반, 보행자 대기 위반 시에는 자전거 운전자에게 벌금이 부과된다. 자전거 음주 운전으로 적발되면 자동차 운전면허도 취소될 수 있다.&lt;br&gt;아울러 ‘자전거는 곧 자동차’라는 점을 명확히 인식할 수 있도록 시민과 학생들을 대상으로 한 자전거 교육이 지속적으로 이뤄져야 한다는 의견도 많았다. 정경옥 한국교통연구원 선임연구위원은 “자동차 운전자도, 자전거 운전자도 자전거를 차로 인식해야 한다”며 “이런 인식이 약하다 보니 자동차는 자전거를 추월할 때 안전거리를 확보해야 하고, 자전거가 횡단보도를 건널 땐 내려서 끌고 가야 하는 안전 수칙이 전혀 지켜지지 않는다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이건희 日친구들’ 이젠 이재용의 핵심 파트너</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023002006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023002006</guid>
      <pubDate>2023-10-23T02:07:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023020711_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;귀빈용 ‘승지원’서 17년 만에 모임&lt;br/&gt;복합위기 속 미래산업 협력 강화&lt;br/&gt;이 “천리길 함께 가는 소중한 벗”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1498796 --&gt;이재용 삼성전자 회장이 공식 취임 뒤 처음으로 고 이건희 선대회장이 발족한 일본 내 협력사 모임인 ‘이건희 일본 친구들’(LJF·Lee Kunhee Japanese Friends) 정례 교류회를 주재했다. 미국과 중국의 무역 분쟁, 전쟁 등 글로벌 복합 위기 상황이 계속되는 가운데 오랜 시간 일본 기업과 협력을 다져 온 선친의 유지를 계승한 셈이다.&lt;br&gt;삼성전자는 이 회장이 전날 서울 한남동 승지원에서 LJF 정례 교류회를 주재했다고 22일 밝혔다. 이 회장과 LJF 회원사 경영진은 모임에서 30년간의 협력 성과를 돌아보고 글로벌 복합 위기 상황 극복을 다짐했다고 삼성전자 측은 전했다. 이 회장은 환영사에서 “삼성이 오늘날 글로벌 초일류 기업으로 성장하기까지 일본 부품소재 업계와의 협력이 큰 힘이 됐다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1498728 --&gt;LJF는 또 인공지능(AI)을 비롯한 4차 산업혁명 핵심 기술을 선도해 글로벌 윈윈을 달성할 수 있도록 미래 개척을 위한 동반자 관계를 한층 강화하자는 데 공감한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;TDK, 무라타제작소, 알프스알파인 등 일본 내 10여개 소재·부품사로 구성된 LJF는 이 선대회장이 1993년 신경영을 선언하며 결성했다. 당시 이 선대회장은 “부품 경쟁력이 완제품의 경쟁력을 좌우하므로 삼성이 잘되려면 부품 회사들과의 긴밀한 협력이 필요하다”고 강조했다. 모임 사진은 물론 일부를 제외한 회원사 명단도 공개되지 않을 정도로 폐쇄적인 모임이다. 정례 교류회는 코로나19 확산으로 모일 수 없었던 2020년을 제외하고 매년 열렸다.&lt;br&gt;이날 회동은 이 선대회장의 모임을 이 회장이 공식 계승하는 의미를 가졌다. 이 회장은 2019년 와병 중인 이 선대회장을 대신해 정례 교류회를 주재한 적은 있었다. 이날 교류회가 삼성그룹이 최고의 손님을 맞고 미래를 대비하는 핵심 의사결정이 이뤄지는 승지원에서 개최된 것도 그런 이유에서다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;승지원은 이병철 창업회장의 거처였던 곳으로, 이 회장이 무함마드 빈 살만 사우디 왕세자 및 일본경제단체연합회(게이단렌) 임원들과 모임을 가진 곳이다. LJF 모임이 승지원에서 열린 건 17년 만이다. 이 회장은 “LJF 발족 뒤 30년 동안 회원사와 삼성 간 신뢰와 협력은 한일 관계 부침에도 조금도 흔들림이 없었다”며 “일본 기업들과의 긴밀한 협력이 미래에도 필수적”이라고 말했다.&lt;br&gt;이 회장은 최근 국제 경제 정세가 급변하면서 오랜 시간 공들여 온 일본 쪽 네트워크와 긴밀함을 유지하고 있으며 LJF 교류회 계승도 그 일환이다. 이 회장은 이날 “삼성과 일본 업계가 미래 산업을 선도하고 더 큰 번영을 누리기 위해서는 ‘천리길을 함께 가는 소중한 벗’ 같은 신뢰·협력 관계를 앞으로도 이어 가야 한다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아동학대 살해 미수도 집행유예 없이 실형 선고 받는다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023008010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023008010</guid>
      <pubDate>2023-10-23T02:07:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023064915_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498871 --&gt;아동학대 살해 미수범은 집행유예 없이 실형이 선고되는 법률 개정안이 마련됐다.&lt;br&gt;법무부는 12월 4일까지 이런 내용을 담은 ‘아동학대의 처벌 등에 관한 특례법’ 개정안을 입법 예고한다고 22일 밝혔다. 미수범에 대해서도 아동학대 살해죄로 처벌한다는 게 핵심 내용이다. 현행 아동학대처벌법은 보호자가 만 18세 미만 아동을 학대해 살해하려다 미수에 그쳐도 처벌 규정이 없어 형이 더 가벼운 형법상 살인미수죄가 적용돼 왔다. 형법상 살인죄는 법정형이 사형, 무기 또는 5년 이상의 징역인데, 미수에 그쳤다는 이유로 절반을 감경하면 형이 3년 이하로 줄어들 수 있다. 이렇게 되면 집행유예(형이 3년 이하일 때만 가능) 선고가 가능해져 ‘솜방망이 처벌’이라는 지적이 나왔다.&lt;br&gt;하지만 개정안이 국회를 통과하면 처벌이 강화돼 아동학대 살해 미수범은 실형을 선고받는다. 아동학대 살해죄의 최소 법정형이 징역 7년이고 미수 감경이 되더라도 최소 3년 6개월 형이어서 집행유예 대상에 포함되지 않는다. 법무부 관계자는 “개별 사건에 따라 판사가 추가로 감경할 수는 있겠지만, 아동학대 살해 미수는 기본적으로 집행유예가 안 되는 범죄라는 기준을 세운 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;법무부는 피해 아동이 원할 경우 보호시설이 아닌 친척 등 연고자에게 인도할 수 있게 하는 내용도 개정안에 담았다고 밝혔다. 불안을 겪는 피해 아동이 친숙한 곳에서 보호받을 수 있게 하기 위해서다. 현행법상 응급조치는 학대 피해 아동을 보호시설로 인도할 수 있도록 제한적으로 규정돼 있다. 개정안에서는 피해 아동의 의사와 연고자의 상황을 종합해 아동을 인도할 수 있도록 폭을 넓혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10여대 떼 지어 신호 무시·도로 점령… 車·보행자는 ‘두 바퀴 공포’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023006004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023006004</guid>
      <pubDate>2023-10-23T02:07:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022183520_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;“여럿이 타니 자전거 우선이라 생각”&lt;br/&gt;2개 차선 차지하고 횡단보도 질주&lt;br/&gt;도로 갑자기 튀어나와 사고 유발&lt;br/&gt;목적지 도착 후 음주운전 관행도&lt;br/&gt;작년 196명 사망·부상 1만 3998명&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1498733 --&gt;여러 대의 자전거가 함께 일반 도로를 달리는 이른바 ‘공도 라이딩’이 일부 몰지각한 자전거 동호인 탓에 차량 운전자와 보행자들로부터 지탄의 대상이 되고 있다. 이들은 단체로 신호를 위반하고, 보행자 신호와 상관없이 우회전해 횡단보도를 건너는 보행자 사이를 질주한다. 또 행락지에서 술을 마시고 자전거를 타기도 한다. 최근 완연한 가을 날씨에 공도 라이딩이 늘면서 도로 위 안전을 위협한다는 목소리가 커지고 있다.&lt;br&gt;“차 앞을 막아섰던 자전거는 번호판이 없고 누군지도 모르니 신고조차 하지 못했다. 생각할 때마다 울화통이 터진다.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 국도에서 운전하다가 자전거 운전자와 시비가 붙은 정재현(52)씨는 22일 “다시 생각해도 화가 난다”며 이렇게 말했다. 정씨는 도로 한가운데로 달리며 경적을 울려도 비켜 주지 않는 자전거를 5분 정도 따라가다 추월했다. 그러다 빨간색 신호등에 멈춰 섰는데 자전거가 따라오더니 정씨의 차 문을 두드렸다. 자전거 운전자는 “그따위로 운전하지 말라”는 말과 함께 욕설을 퍼부었고 이내 다른 길로 사라졌다.&lt;br&gt;정씨와 같은 사례는 주변에서 어렵지 않게 찾을 수 있다. 온라인 커뮤니티에서는 10여대의 자전거가 1~2차선을 차지한 채 달리며 교차로 신호를 무시하고 빨간불에도 그대로 지나가는 영상이 수백건씩 공유된다. 일부 자동차 운전자는 자전거가 도로로 갑자기 튀어나와 사고를 유발하는 고라니와 같다며 ‘자라니’라는 혐오 섞인 표현으로 부르기도 한다.&lt;!-- 그림 1498734 --&gt;실제로 자전거 운전자가 교통법규를 위반해 적발되는 사례는 매년 증가하고 있다. 서울경찰청에 따르면 2020년 1482건이던 단속 건수는 2021년 1870건, 지난해 2993건으로 급증했다. 지난해 기준으로 신호·지시 위반이 1292건으로 가장 많았고 음주운전(1162건), 중앙선 침범(376건), 인도 통행(163건) 순이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;자전거도 일반 도로에서 차량 신호등을 지켜야 하지만 신호등이 빨간색으로 바뀌면 방향을 살짝 틀어 보행자 횡단보도를 질주하거나 아예 무시하는 사례가 적지 않다. 자전거로 횡단보도를 건너려면 자전거에서 내려 자전거를 끌고 걸어가야 한다. 자전거 동호인 서모(39)씨는 “신호등에서 멈췄다가 다시 가려면 힘이 곱절로 든다”며 “차가 다니지 않으면 그냥 신호를 무시하고 싶은 유혹이 강하다”고 말했다.&lt;br&gt;음주운전 적발이 많은 것은 술을 마신 뒤 자전거를 타도 크게 위험하지 않다는 안일한 인식이 팽배해서다. 등산로 입구와 자전거도로가 있는 편의점 등에서는 자전거를 세워 놓고 앉아 술을 마시는 이들을 어렵지 않게 볼 수 있다. 공도 라이딩 때 목적지에 도착한 이후 목을 축인다며 술을 마시는 게 관행인 동호회도 여전히 존재한다.&lt;br&gt;이러한 교통법규 위반은 안전사고로 이어진다. 도로교통공단의 교통사고분석시스템에 따르면 지난해 자전거 교통사고 사망자는 196명, 부상자는 1만 3998명으로 집계됐다. 지난 4월 인천 남동구에서는 횡단보도를 건너던 60대 여성이 교통신호를 위반하고 돌진한 산악용 자전거에 치여 숨지기도 했다. 자전거 운전자는 금고 1년과 집행유예 2년을 선고받았다.&lt;br&gt;홀로 공도 라이딩을 즐기는 15년 경력의 김모(36)씨는 “여럿이 모이면 용감해진다는 말이 있지 않으냐. 자전거도 몰려다니면 자동차나 보행자가 양보해야 한다는 생각을 먼저 하게 된다”며 “안전수칙을 무시하는 일부 자전거 동호인 때문에 안전하게 자전거를 타는 사람들까지 매도당하고 있다”고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미일 전투기 B-52H 호위 편대비행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023005009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023005009</guid>
      <pubDate>2023-10-23T02:07:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023020708_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498799 --&gt;한미일 공중훈련이 22일 오후 한반도 남쪽 한국방공식별구역(KADIZ)과 일본방공식별구역(JADIZ)이 중첩되는 구역에서 처음 실시됐다. 이날 훈련은 핵무장이 가능한 B-52H를 한미일 전투기가 호위하며 편대비행하는 방식으로 이뤄졌다. 맨 위부터 시계 방향으로 한국 F-15K 2대, 미국 F-16 1대·B-52H 1대·F-16 1대, 일본 F-2 2대.&lt;br&gt;미 공군 제공&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美공화 의원들, 하원의장 무더기 도전장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023010004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023010004</guid>
      <pubDate>2023-10-23T02:07:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국 하원 다수당인 공화당의 내분으로 의회 마비 사태가 계속되는 가운데 공화당 의원들이 무더기로 하원의장 후보 경선에 도전장을 내밀고 있다.&lt;br&gt;하원의장 당선 가능성이 가장 높았던 두 후보가 당내 이탈표로 잇따라 고배를 마시자 차순위에 있던 의원들이 대거 나서면서 21일(현지시간) NBC 방송 등에 따르면 출마 선언을 하거나 의향이 있는 의원은 9명에 이른다. 특히 하원 공화당 서열 3위인 톰 에머 원내 수석부대표는 강경파가 주도한 해임결의안 통과로 지난 3일 물러난 케빈 매카시 전 하원의장의 지지를 전날 확보했다.&lt;br&gt;에머 의원은 2020년 대선 때 조 바이든 당시 후보의 당선을 인증하는 데 찬성해 도널드 트럼프 전 대통령 지지자와 긴장 관계라고 블룸버그통신은 전했다. 트럼프 전 대통령은 그가 하원의장 후보가 되는 데 반대하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 공화당 하원의장 후보로 선출된 스티브 스컬리스 원내대표, 짐 조던 법사위원장도 당내 다수표를 얻는 데 실패해 하원의장이 되지 못했다.&lt;br&gt;특히 트럼프 전 대통령이 하원의장 후보로 공개 지지한 조던 의원은 세 차례 표결에서 20표 이상의 당내 반란을 이겨내지 못해 낙마했다. 하원의장 선출은 기명투표인 데다 TV로 생중계됐기에 누가 반대표를 던졌는지 알 수 있는데 조던 후보는 1~3차 표결 과정에서 격차를 줄이긴커녕 20→22→25표로 반대표가 점점 늘어나는 모습을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공화당 의원들은 당내 대선후보 지지율 1위인 트럼프 전 대통령 열성 지지자들의 표심을 무시하기 어렵다. 이런 상황에서 친트럼프 하원의장 후보가 결국 내부 반대로 물러난 것은 트럼프 전 대통령의 당내 영향력이 절대적이지만은 않다는 해석을 낳을 수도 있다. 이날 공개된 하버드대 미국정치연구소 여론 조사에 따르면 가상 양자 대결에서 트럼프 전 대통령은 지지율 46%로 41%인 조 바이든 대통령을 앞섰다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>각국 정상 ‘카이로 회의’ 공동선언도 없이 종료… 입장 제각각</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023010005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023010005</guid>
      <pubDate>2023-10-23T02:07:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>세계 각국 정상과 외교장관들이 21일(현지시간) 이집트 카이로에 모여 이스라엘과 팔레스타인 무장정파 하마스 간 무력 충돌을 막기 위한 해결책을 마련하는 회의를 열었지만 공동선언조차 채택하지 못했다. 평화적 해결이라는 큰 틀에는 공감대를 이뤘지만 당사국인 이스라엘이 불참했고 미국은 침묵한 데다 이번 사태에 대한 각국의 입장이 제각각이라 해법을 내놓기에는 역부족이었다.&lt;br&gt;로이터통신 등에 따르면 이날 카이로에서 열린 ‘평화를 위한 정상회의’에 안토니우 구테흐스 유엔 사무총장을 비롯해 마흐무드 압바스 팔레스타인 자치정부 수반 등 아랍권과 독일·영국·프랑스 등 27개국의 지역·국제기관의 정상과 외교장관 등이 참석했다. 아시아에서는 가미카와 요코 일본 외무상이 참석했고 중국 정부는 자이쥔 중동특사를 파견했다.&lt;br&gt;서방권 참석자들은 대화로 이번 사태를 해결해야 한다고 한목소리로 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;구테흐스 사무총장은 “인구 240만명의 팔레스타인 거주지에서 수천명이 사망하고 100만명 이상이 난민이 되는 인도주의적 재앙을 겪고 있다”며 휴전을 촉구했다.&lt;br&gt;조르자 멜로니 이탈리아 총리는 “전쟁 확대를 피하고 분쟁 당사자들이 해결책을 찾을 로드맵을 수립해야 한다”고 제안했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;반면 아랍권 국가들은 이스라엘에 대한 비판에 좀더 무게를 뒀다. 압바스 수반은 “가자지구에서 우리 국민을 국경 너머로 이주시키려는 시도에 대해 경고한다”고 말하며 팔레스타인을 독립국가로 인정해야 한다고 주장했다. 압둘라 2세 요르단 국왕은 “이스라엘 지도부는 불의의 토대 위에 국가를 세우면 번영할 수 없다는 점을 깨달아야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;압둘팟타흐 시시 이집트 대통령은 “유일무이한 해결책은 팔레스타인 사람들이 그들의 땅에서 독립국가의 국민으로 안전한 생활을 하는 것”이라면서 팔레스타인인을 자국으로 받아들이는 것은 거부했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“최대 피해 입은 키부츠 사람들, 팔레스타인과 공존 꿈꾸었다” “하마스, 전쟁을 게임처럼 생각”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023010006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023010006</guid>
      <pubDate>2023-10-23T02:07:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023020731_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;“인질 제때 안 구해” “정부 믿자”&lt;br/&gt;이스라엘 내부에 두 가지 여론 &lt;br/&gt;집 근처에 미사일 15발 쏟아져&lt;br/&gt;휴교령에 생필품 동난 경우도&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이스라엘 사람들은 지난 7일 팔레스타인 무장정파 하마스의 공격으로 수많은 사상자가 발생한 키부츠(농업공동체)에서는 팔레스타인과의 공존을 꿈꿨었다며 안타까워했다. 서울신문은 이스라엘 현지와의 인터뷰를 통해 평화를 기원하는 목소리를 들어 보았다.&lt;!-- 그림 1498803 --&gt;키부츠 자원봉사를 하러 이스라엘에 간 뒤 현지 여성과 결혼해 27년째 살고 있는 김제완 이스라엘 히브리대 한국학과 교수는 21일(현지시간) 보복에 나선 유대인들의 여론을 전했다.&lt;br&gt;김 교수는 이스라엘 내부에서는 정부가 하마스에 인질로 끌려간 국민을 제때 구하지 않은 것에 분노와 하마스 응징에 나선 정부를 믿어 보자는 두 가지 여론이 있다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “키부츠 사람들은 가자지구에 사는 아랍인들에게 좋은 일자리를 주고 더불어 잘 살자고 말했는데 이번 공격으로 가장 큰 피해를 입었다”며 “키부츠에 살던 일가족이 깡그리 살육당해 아랍인들을 위한 목소리를 대변할 수 없게 돼 버렸다”고 밝혔다. 이스라엘 내부에서 팔레스타인에 친화적이었던 사람들이 오히려 하마스 공격의 최대 피해자가 된 것이다.&lt;br&gt;김 교수는 “지난 7일 이후 집 근처에 미사일 15발이 날아왔다”며 “가장 가까운 미사일은 400m 옆에 떨어졌다”고 현지의 불안한 정세를 설명했다. 이어 “이번 공격으로 인티파다(팔레스타인 봉기) 때 3~4년에 걸친 자살폭탄테러 희생자들에 맞먹는 숫자가 불과 하루 만에 목숨을 잃었다”고 주장했다. 그는 하마스 공격 이후 모든 일상을 멈추고 세이프룸(안전방) 안에서 가족들과 함께 뉴스를 보며 전쟁이 끝나기만을 기다리고 있다. 이스라엘은 1990년 걸프전 발발 이후 모든 집에 일정 두께 이상의 벽과 철제문을 갖춘 세이프룸을 의무적으로 설치했다.&lt;!-- 그림 1498804 --&gt;수도 텔아비브에서 남쪽으로 12㎞ 정도 떨어진 리숀레지온에 살고 있는 아브라하미 노아(46) 이스코넷 대표는 “어떻게 아이들을 불에 태우고, 젊은 여성을 강간하고, 총살하는 모습을 옆에서 지켜보며 웃을 수 있냐”며 “하마스는 전쟁을 게임처럼 생각하는 것 같다”고 분노했다. 이스라엘 학생들에게 한국어와 한국 문화를 가르치는 노아 대표는 예비군으로 징집된 남편 얼굴을 열흘 넘게 보지 못했다. 그의 남편은 가자지구에 비해 안전한 서안지구에 있지만 혹시라도 지상전이 시작되면 더 위험한 곳에 갈 수도 있다며 태산 같은 한숨을 쉬었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;세 아이의 엄마인 노아는 “아이들이 엄마 곁에서 떨어져 있지 않으려 한다”고 말했다. 지난 15일이 원래 개학날이었지만 두 번에 걸쳐 휴교령이 내려지는 바람에 11월 초까지 학생들이 집에 머물러야 한다. 주변 식료품점의 생필품이 동난 경우도 많다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외투 껴입은 관광객들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023009008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023009008</guid>
      <pubDate>2023-10-23T02:07:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023020723_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498806 --&gt;일부 산간 지역의 아침 최저기온이 영하로 떨어진 22일 오전 서울 명동을 찾은 관광객들이 두꺼운 옷을 입은 채 걷고 있다. 23일 아침 최저기온은 5∼14도, 낮 최고기온은 19∼22도로 평년과 비슷하겠지만 낮과 밤 온도 차가 커 건강관리에 유의해야 한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아시아나 노조 “화물 분리매각은 배임”… 이사진 고발 검토</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023016007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023016007</guid>
      <pubDate>2023-10-23T02:07:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022185059_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498741 --&gt;아시아나항공 이사회가 오는 30일 화물 분야를 분리매각하기로 결정할 가능성이 커지면서 배임 논란도 증폭될 것으로 보인다. 비중이 축소되긴 했지만 여전히 화물 분야가 아시아나항공의 캐시카우 역할을 하는 상황에서 화물 부문 분리매각이 배임에 해당될 수 있다는 것이다.&lt;br&gt;22일 항공업계 등에 따르면 아시아나항공 이사회는 30일 오후 2시 이사회를 열고 화물사업 부문 매각 여부를 결정한다. 이사회가 화물사업 부문 매각 여부를 결정키로 한 것은 대한항공과 아시아나의 기업결합을 심사하는 유럽연합 집행위원회(EC)가 양사 합병으로 유럽 화물노선에 경쟁제한 우려가 있다며 시정조치를 요구한 데 따른 것이다.&lt;br&gt;대한항공은 이달 말까지 유럽 4개 도시(프랑크푸르트·바르셀로나·로마·파리)행 슬롯 반납과 화물분리 매각계획을 독점 우려 해소 방안으로 포함한 의견서를 EC에 제출할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문제는 아시아나의 화물 부문 매각이 자칫 배임에 해당할 수 있어 일부 이사가 우려를 나타내고 있다는 점이다. 일부 이사의 부정적 기류를 인지한 KDB산업은행 등은 채권단 자격으로 아시아나와 EC에 “대한항공과 아시아나의 합병이 무산되면 아시아나에 대한 추가 자금 지원은 없다”는 취지의 입장을 전달하며 이사진을 압박했다. 다만 자금 중단이 실제로 일어날 가능성은 크지 않다는 것이 중론이다. 아시아나가 파산할 경우 내년 4월 총선을 앞두고 상당한 정치적 후폭풍이 일어날 가능성이 크기 때문이다.&lt;br&gt;현재 아시아나는 보유항공기 79대 중 11대가 화물전용기다. 아시아나의 2021년 화물 매출은 전체의 76.7%(3조 1453억원)에 달했다. 지난해 화물사업부 매출(2조 9892억원)은 3조원에 육박해 아시아나항공 전체 매출(5조 6300억원)의 절반(53.1%)을 넘어서기도 했다. 현재는 코로나가 끝나 화물사업의 비중이 점차 줄어들면서 올 상반기 기준으로 7782억원(25.7%)을 기록 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;화물 매출이 줄어든 것은 글로벌 경기 둔화에 따른 항공화물 수요가 약세를 보이고 국제선 여객기 운항 확대로 여객기 하부 화물칸 공급이 증가했기 때문이다. 여기에 항공화물 운임도 하락했다. 항공화물 운임지수인 TAC 지수는 지난 6월 1㎏당 4.92달러로 지난 2020년 2월(3.19달러) 이후 가장 낮다.&lt;br&gt;화물운송 비중이 줄긴 했지만 여전히 무시할 수 없는 캐시카우 역할을 하는 상황에서 이를 분리매각하는 것은 문제가 있다는 지적이 끊이지 않는다. 아시아나항공노조 등은 24일 정부서울정사 앞에서 분리매각 반대 기자회견을 할 예정이다. 민주노총 공공운수노조 등도 이사회서 분리매각 결정을 할 경우 배임 등의 혐의로 이사진을 고발하는 방안을 검토하고 있다. 노조 등은 무리한 대한항공과의 합병보다 제3자 매각을 다시 진행해야 한다고 주장하고 있다.&lt;br&gt;그렇지만 일부에서는 아시아나가 화물 부문 매각 없이 독자생존이 가능한지 의문을 표시하고 있다. 올 6월 말 기준 부채는 12조 515억원으로 부채비율은 1741%다. 상반기에만 2023억원의 이자를 지급했다. 항공업계 관계자는 “아시아나가 돈을 벌어 모두 이자를 갚는 데 사용한 셈”이라며 “이런 상황에서 독자생존은커녕 제3자 인수 후보자가 나올지도 매우 의문스럽다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2금융권마저 “결혼자금 못 빌려줘”… 대출절벽 끝 중저신용자</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023016008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023016008</guid>
      <pubDate>2023-10-23T02:07:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022191427_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498743 --&gt;결혼을 준비 중인 직장인 임모(26)씨는 최근 결혼 자금 1500만원이 필요해 시중은행, 인터넷은행, 저축은행 신용대출을 시도했지만 모조리 실패했다. 지난 4월 정규직으로 전환된 그의 신용 점수는 종합신용평가사 코리아크레딧뷰로(KCB) 기준 700점대 중반이지만 돈을 빌려주는 곳은 없었다. 임씨는 “은행은 정규직이 된 지 1년이 안 돼서 신용대출이 어렵다고 했고, 인터넷은행은 앱(애플리케이션) 조회 단계에서부터 대출을 거절했어요. 저축은행도 문의한 8곳으로부터 모두 불가 판정을 받았습니다. 카드사도 마찬가지”라고 했다.&lt;br&gt;22일 금융권에 따르면 시중은행은 물론 저축은행 등 2금융권까지 대출 문을 걸어 잠그면서 서민들이 ‘대출절벽’에 허덕이고 있다. 정부가 금융권에 가계대출 관리를 요구하고 나선 데다 조달금리와 연체율까지 동반 상승하면서 금융사들이 대출 문턱을 한껏 올렸기 때문이다.&lt;br&gt;은행연합회에 따르면 지난 8월 말 기준 5대 시중은행(KB국민, 신한, 우리, 하나, NH농협)에서 신용대출을 받은 고객의 평균 신용점수는 925.13점으로 지난해 같은 기간보다 14.29점 올랐다. 900점대 초반의 고신용자도 거절당했다는 얘기다. 지난달 5대 은행 개인 신용대출 규모도 107조 3409억원으로 8월보다 1조 762억원 줄었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;저축은행은 상황이 더욱 심각하다. 저축은행의 올 상반기 중금리대출 규모는 3조 3437억원으로 전년 같은 기간(6조 1317억원)의 반토막 수준으로 감소했다. 대출 건수도 33만 9332건에서 22만 2962건으로 급감했다. 올 3분기 중금리대출 규모는 1조 4752억원으로 전 분기보다 12.1% 축소됐다. 저축은행은 신용점수 하위 50%인 중저신용자의 자금 융통을 위한 민간 중금리대출을 주로 취급하고 있어 이곳에서 돈을 빌리지 못한 저신용자들은 사채로 몰릴 우려가 크다.&lt;br&gt;저축은행은 수신금리 상승으로 조달 비용이 높아졌지만 금리 상한선 규제(연 17.5%) 때문에 대출금리를 더 올리기 어렵다. 불황으로 높아진 연체율 등 리스크 관리까지 해야 하기 때문에 중저신용자를 대상으로 하는 중금리대출을 늘리기 어려운 사정이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘마지막 급전 창구’로 통하는 카드사의 카드론(장기카드대출)과 현금서비스(단기카드대출) 역시 저신용자를 대상으로 대출 문턱을 높이고 있다. 여신금융협회에 따르면 8개 전업카드사(롯데·현대·신한·삼성·비씨·KB국민·우리·하나카드)는 지난달 신용점수 500점 이하 차주에게 카드론을 해 주지 않았다.&lt;br&gt;카드론 규모도 8월 35조 8635억원에서 지난달 35조 5951억원으로 3000억원가량 줄었다. 카드론이 막히다 보니 이보다는 금리가 높은 리볼빙 쪽으로 옮겨 갈 수밖에 없다. 이들 카드사의 9월 말 기준 현금서비스 평균 금리는 17.51%로, 전달(17.46%) 대비 0.05% 포인트 상승했다.&lt;br&gt;채상미 이화여대 경영학과 교수는 “대출금 상환 기간을 늘려서 갚을 수 있도록 해야 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시중은행 금리 4%대 올라서도… 가계대출 20일 만에 3조 4027억 증가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023016009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023016009</guid>
      <pubDate>2023-10-23T02:07:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022191428_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498744 --&gt;미국 국채 금리가 급등하면서 국내 시장금리와 은행의 대출·예금 금리도 빠르게 오르고 있지만 가계대출은 잡히지 않는 모양새다.&lt;br&gt;22일 금융권에 따르면 KB국민·신한·하나·우리은행 등 4대 시중은행의 지난 20일 기준 주택담보대출 혼합형(고정) 금리(은행채 5년물 기준)는 연 4.240∼6.725% 수준이다. 약 한 달 전인 9월 22일(연 3.900∼6.490%)과 비교해 하단이 0.340% 포인트 뛰면서 4%대로 올라섰다. 해당 금리가 지표로 삼는 은행채 5년물 금리가 연 4.471%에서 4.741%로 0.270% 포인트 상승한 영향이다. 지난 19일(현지시간) 미국 10년 만기 국채금리가 16년 만에 5%를 넘어서면서 상승세는 더 강해지는 분위기다.&lt;br&gt;이들 은행의 주택담보대출 변동금리(신규 취급액 코픽스 연동) 역시 연 4.550∼7.143%로 같은 기간 상단과 하단이 각 0.280% 포인트, 0.044% 포인트씩 올랐다. 시장금리와 예금금리 상승분이 뒤늦게 반영되면서 변동금리의 주요 지표금리인 코픽스(COFIX)가 석 달 만에 0.160% 포인트 상승한 데 따른 것이다. 주요 시중은행이 가계대출 억제 차원에서 스스로 가산금리를 늘리고 우대금리를 줄이고 있어 코픽스 상승분보다 대출금리 상승폭이 더 컸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 가파른 금리 상승에도 은행권의 가계대출 상승세는 이어지고 있다. 5대 시중은행(KB국민·신한·하나·우리·NH농협은행)의 지난 19일 기준 가계대출 잔액은 685조 7321억원으로 지난달 말(682조 3294억원)보다 3조 4027억원 더 늘었다. 이달 들어 약 20일 만의 증가 규모가 이미 2021년 10월(전월 대비 상승분 3조 4380억원) 이후 2년 만의 최대 기록이다. 특히 주택담보대출은 520조 5402억원으로 전월 대비 2조 6814억원이나 불었다.&lt;br&gt;5대 은행의 가계대출은 지난해 1월부터 줄곧 감소하다 올 들어 5월부터 매달 상승해 현재 추세대로라면 이달까지 6개월 연속 상승세를 보일 가능성이 높다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이번주 미리 쏙! 쏙!]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023016010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023016010</guid>
      <pubDate>2023-10-23T02:07:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>24일(화) 기획재정부, 2023년 8월 경제활동인구조사 근로형태별 부가조사 결과 발표&lt;br&gt;한국은행, 2023년 9월 생산자물가지수 발표&lt;br&gt;금융감독원, 2023년 8월 말 국내 은행의 원화대출 연체율 현황(잠정) 발표&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;25일(수) 기획재정부, 2023년 8월 인구동향 발표&lt;br&gt;26일(목) 한국은행, 금융통화위원회 본회의·2023년 3분기 실질 국내총생산 발표&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연금개혁 밑그림 18→24개 확대… 전문가위, 소득대체율 상향 추가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023016011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023016011</guid>
      <pubDate>2023-10-23T02:07:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022191705_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498745 --&gt;정부가 오는 27일 국민연금 개혁안을 담은 ‘국민연금 종합운영계획’을 발표한다. 최근 정부 내 전문가위원회인 국민연금 재정계산위원회로부터 지난 19일 받은 보고서를 토대로 정부 차원 개혁안을 확정한다. 다만 재정계산위에서 보험료율·수급연령·소득대체율을 세분화한 24개 시나리오만 제시했을 뿐 구체적인 제안을 담지 않았다. 이에 따라 정부가 발표할 ‘종합운영계획’에서도 구체적인 모수(숫자) 개혁 방안이 나오지 않을 수 있다는 전망이 제기된다.&lt;br&gt;앞서 재정계산위는 ▲9%인 보험료율을 12%, 15%, 18%로 올리는 안 ▲수급 개시 연령을 65세에서 66세, 67세, 68세 중 하나로 늘리는 안 ▲국민연금 기금투자수익률을 지금보다 0.5% 포인트, 1.0% 포인트 상향하는 변수에 따라 18개 시나리오를 제시했다. 여기에 소득 보장 강화 방안 6개를 추가했다. 소득대체율을 현행 40%에서 45%, 50%로 올리고 보험료율 쪽에선 12%, 15% 인상 등을 추가했다.&lt;br&gt;새 보고서의 추계에 따르면 보험료율이 현행대로이면서 소득대체율이 45%, 50%로 올라갈 때 기금 소진 시점이 2055년에서 1년 앞당겨져 2054년이 된다. 보험료율이 12%로 인상되고 소득대체율이 45%와 50%로 인상되면 소진 시점은 각각 2061년, 2060년으로 늦춰진다. 보험료율이 15%로 오를 때에는 소득대체율이 45%일 때 2068년으로, 소득대체율이 50%일 때 2065년으로 소진 시점이 뒤로 간다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;새 보고서에서 제시한 24개 시나리오 중 지난달 1일 재정계산위가 제시했던 목표인 ‘2093년까지 적립 기금이 소진되지 않게 유지하는 안’은 세 가지로 추려진다. ▲보험료율을 15%로 올리고 수급 개시 연령을 68세로 늦추면서 기금투자수익률을 1% 포인트 상향 ▲보험료율을 18%로 인상하고 수급 개시 연령을 68세로 연장 ▲보험료율을 18%로 올리고 기금투자수익률을 1% 포인트 상향하는 안 등이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘라덕연 사태’에 영풍제지까지… 키움증권 또 리스크 관리 허점</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023017002</guid>
      <pubDate>2023-10-23T02:07:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 4월 ‘라덕연 사태’에 이어 최근 ‘영풍제지 시세조종 의혹 사태’에서 키움증권이 또다시 논란의 중심에 서면서 리스크 관리 능력이 도마 위에 올랐다. 금융투자업계에서는 내부통제 기능이 제대로 작동되고 있는지 의문을 제기하고 있다.&lt;br&gt;22일 업계에 따르면 미래에셋증권, 한국투자증권, NH투자증권, 삼성증권 등 증권사 대부분은 영풍제지 주가가 올해만 700% 넘게 오르자 지난 7월까지 증거금률을 속속 100%로 상향했다.&lt;br&gt;반면 키움증권은 영풍제지 하한가 사태가 터진 지난 18일까지도 증거금률을 40%로 유지하다가 거래가 정지된 19일에서야 100%로 조정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;증권사가 증거금률을 100%로 설정하면 해당 종목은 오로지 현금으로만 살 수 있어 미수거래가 차단된다. 미수거래란 개인 투자자가 증권사에서 돈을 빌려 주식을 사고 2영업일 뒤인 실제 결제일 안에 결제대금을 갚는 ‘단기 외상 거래’라 할 수 있다.&lt;br&gt;그러나 영풍제지가 18일 돌연 하한가를 맞고 19일부터 거래가 정지되자 투자자들이 미수금을 갚지 못하면서 키움증권에서는 20일 기준 영풍제지 종목 관련 4943억원의 미수금이 발생했다. 이는 키움증권의 올 상반기 순이익(4258억원)을 초과하는 금액이자 영풍제지 시가 총액(18일 종가 기준 1조 5757억원)의 3분의1 수준이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;키움증권이 이처럼 미수거래를 사전 차단하지 못한 탓에 주가조작 의혹 세력이 키움증권 미수거래를 대거 이용한 것으로 보인다.&lt;br&gt;금융감독원 등에 따르면 영풍제지 시세조종 의혹과 관련해 구속된 윤모씨와 이모씨 등 피의자들은 100여개에 달하는 계좌를 동원해 범행 은폐를 시도했다. 이 중 상당수가 키움증권에서 개설된 계좌로 추정된다.&lt;br&gt;키움증권은 “반대매매를 통해 미수금을 회수할 예정이며 고객의 변제에 따라 최종 미수채권 금액은 감소할 수 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 키움증권은 김익래 전 다우키움그룹 회장이 라덕연 사태로 주가 폭락이 발생하기 직전 관련 주식(다우데이타) 140만주(3.56%)를 블록딜(시간외대량매매)로 팔아 차익을 남기면서 연루 의혹에 휩싸였고 이에 키움증권 불매운동을 촉발하기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김범수 겨눈 금감원… “사모펀드와 SM 시세조종 공모 여부가 핵심”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023017003</guid>
      <pubDate>2023-10-23T02:07:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022183618_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;이례적으로 포토라인 앞에 세워&lt;br/&gt;금감원 혐의 입증에 자신감 관측&lt;br/&gt;SM 주식 대량 매수 불법성 조사&lt;br/&gt;“하이브 인수 방해한 고의성 봐야”&lt;br/&gt;金 책임 땐 카뱅 대주주 지위 흔들&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1498737 --&gt;SM엔터테인먼트 인수 과정에서 시세조종을 한 혐의로 카카오 창업자인 김범수 전 이사회 의장이 23일 금융감독원에서 피의자 신분으로 조사를 받는다. 김 전 의장을 위한 포토라인이 금감원 정문 앞에 이례적으로 마련된다. 금감원이 그만큼 김 전 의장에 대한 혐의 입증에 자신감을 보이고 있다는 관측이 나온다.&lt;br&gt;22일 한 금감원 관계자는 “김 전 의장의 출석과 관련해 포토라인을 금감원 정문 앞에 마련할 것”이라면서 “취재진이 대거 몰릴 경우를 고려한 조치”라고 말했다. 2019년 7월 금감원 자본시장특별사법경찰(특사경)이 출범한 이래 조사 대상을 포토라인에 세워 공개하는 것은 이번이 처음이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 관계자는 “하이브처럼 카카오도 (SM엔터 주식을) 공개매수하는 것은 문제가 없지만, 하이브의 공개 매수를 카카오 측이 방해한 정황이 있는 것으로 보인다”고 말했다. 앞서 이복현 금감원장은 지난 7월 SM엔터 시세조종 의혹 수사와 관련해 “어느 정도 실체 규명에 대한 자신감을 가지고 있다”고 말한 바 있다.&lt;br&gt;금감원 특사경은 카카오가 지난 2월 SM엔터 경영권 인수전 경쟁 상대인 하이브의 공개매수를 방해할 목적으로 2400여억원을 투입해 SM엔터 주가를 하이브의 공개매수 가격 이상으로 끌어올린 혐의에 대해 수사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 카카오가 가까운 사모펀드 운용사인 원아시아파트너스와 공모해 SM 주식을 사들이는 방식으로 시세조종을 시도했을 가능성을 들여다보고 있다. 카카오가 계열사인 카카오엔터테인먼트를 통해 하이브의 주식 공개매수 마감일인 지난 2월 28일 SM 주식 약 100만주를 사들인 데 대해서도 불법성 여부를 조사하고 있다.&lt;!-- 그림 1498738 --&gt;이와 관련해 금감원은 김 전 의장이 시세조종을 보고받거나 지시했을 가능성이 있다고 의심하고 그를 소환한 것으로 알려졌다. 앞서 지난 13일 금감원 특사경은 배재현 카카오 투자총괄대표와 카카오 투자전략실장, 카카오엔터 투자전략 부문장 3명에 대해 자본시장법 위반 혐의로 구속영장을 신청했다. 이 중 배 대표가 19일 구속됐다.&lt;br&gt;법조계와 금융권에서는 카카오와 원아시아파트너스와의 공모성 여부를 확인하는 게 수사의 핵심이 될 것으로 보고 있다. 정수호 법무법인 르네상스 변호사는 “2인자인 배 대표가 구속된 것으로 봤을 때 어느 정도 관련 증거를 확보했다고 볼 수 있다”면서 “하이브의 SM 주식 인수를 무산시키려는 고의성과 목적성을 입증하는 게 관건이 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;김 전 의장이 법적 책임을 지게 되면 카카오뱅크 대주주 지위가 흔들릴 수 있다는 관측도 나온다. 인터넷은행 특례법에 따르면 산업자본이 인터넷은행 지분 10%를 초과 보유하려면 최근 5년간 금융 관련 법령, 특경법, 공정거래법 등의 위반으로 벌금형 이상의 처벌을 받은 사실이 없어야 한다.&lt;br&gt;카카오 측은 현재까지 공식 입장을 밝히지 않고 있다. 앞서 카카오 측 변호인단은 13일 입장문을 통해 “SM엔터 경영권 인수 경쟁 과정에서 지분 확보를 위한 합법적인 장내 주식 매수였고 시세 조종을 한 사실이 없다”며 관련 혐의를 전면 부인했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“외국인 웰컴” 롯데백화점 첫 ‘K뷰티 팝업’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023017004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023017004</guid>
      <pubDate>2023-10-23T02:07:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023020749_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498815 --&gt;롯데백화점이 오는 29일까지 서울 송파구 잠실점 에비뉴엘 지하 1층에서 ‘설화수’ 팝업 스토어를 진행한다고 22일 밝혔다. 롯데백화점이 대형 K 뷰티 브랜드 팝업을 진행하는 것은 이번이 처음이다.&lt;br&gt;롯데백화점은 최근 외국인 관광객이 급증함에 따라 이번 팝업을 기획했다고 설명했다. 롯데백화점 잠실점의 외국인 관광객 매출은 올해 1~9월 지난해 같은 기간보다 165% 증가했고, 코로나19 유행 이전인 2019년보다 65% 늘었다.&lt;br&gt;이번 팝업에서는 설화수 ‘진설’ 라인 리뉴얼 출시를 기념해 진설크림 등 단독 기획 상품과 다양한 체험 콘텐츠를 선보인다. 특히 외국인 관광객을 대상으로 설화수 브랜드 모델인 블랙핑크의 로제 포토카드, 인삼 달고나, 설화수 인기 상품 대용량 샘플 등을 제공한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG전자의 남다른 색감… 홍콩 아트페어 2년 연속 공식 후원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023016012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023016012</guid>
      <pubDate>2023-10-23T02:07:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022191703_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498746 --&gt;LG전자가 홍콩에서 23일까지 열리는 ‘디지털 아트페어 2023’에 지난해에 이어 2년 연속 공식 후원사로 참가해 차별화된 고객 경험을 선보인다. 사진은 ‘홍콩 디지털 아트페어’에서 방문객들이 LG 올레드 TV로 세계 각국 작가들의 미디어아트를 감상하는 모습.&lt;br&gt;LG전자 제공&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광명에 또 하나의 자이… 초중고 학세권</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023018001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023018001</guid>
      <pubDate>2023-10-23T02:07:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023020755_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498816 --&gt;서울 구로구와 맞닿은 경기 광명 철산동에 GS건설이 또 하나의 자이 아파트인 ‘철산자이 브리에르’(조감도)를 선보인다. 앞서 GS건설은 인근에 철산자이 더 헤리티지, 광명자이더샵포레나를 분양한 바 있다.&lt;br&gt;철산주공10·11단지를 재건축하는 단지는 지하 2층~지상 최고 40층, 14개 동, 총 1490가구 규모로 이 가운데 전용면적 59㎡ 393가구가 일반 분양될 예정이다.&lt;br&gt;단지는 안양천로, 서부간선도로, 남부순환로, 서해안고속도로 등을 이용해 서울, 인천, 경기 등 주요 거점으로의 접근이 용이하며 버스 환승으로 지하철 7호선 철산역과 1호선 개봉역, 구일역을 이용할 수 있다. 반경 2㎞ 내에는 코스트코, 아이파크몰, 마리오아울렛, 롯데팩토리아울렛, 현대아울렛 등 다양한 생활편의시설이 있다. 단지 주변으로 광명북초, 광명북중, 광명북고 등의 학교가 있어 도보로 통학할 수 있다. 단지 바로 옆에 안양천이 있어 한강까지 이어진 자전거길과 산책로를 쉽게 이용할 수 있고 현충근린공원, 철산어린이공원, 사성공원 등의 공원도 가까워 쾌적한 주거 환경을 누릴 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;철산자이 브리에르는 전 가구를 남향(남동·남서) 위주로 배치해 동 간 거리를 확보하고 채광 및 일조권 효율을 높였다. 대부분 타입이 맞통풍이 가능한 4베이 판상형 구조로 설계되며 타워형 구조가 적용되는 타입에는 팬트리, 드레스룸 등 넉넉한 수납공간을 제공한다.&lt;br&gt;광명은 대규모 정비사업이 활발히 진행되고 있다. 철산동에서는 철산주공 재건축 사업이 속도를 내고 있으며 바로 옆 광명동에서는 광명뉴타운 재개발 사업이 한창이다. 이 사업이 마무리되면 광명시 일대에 약 3만 2000여가구의 신주거단지가 조성된다. 입주는 2026년 1월 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>천호뉴타운의 중심… 5·8호선 ‘더블역세권’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023018002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023018002</guid>
      <pubDate>2023-10-23T02:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023020754_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498818 --&gt;서울 강동구의 중심 입지이자 새로운 개발 축인 천호뉴타운에 DL이앤씨의 브랜드를 단 새로운 아파트가 공급된다. 5·8호선 천호역과 한강공원을 도보로 누릴 수 있는 입지다.&lt;br&gt;DL이앤씨는 ‘e편한세상 강동 프레스티지원’(투시도)의 분양에 돌입한다고 22일 밝혔다. 천호3구역 주택재건축 정비사업을 통해 공급되는 이 단지는 지하 3층~지상 25층, 8개 동, 총 535가구 규모로 조성된다. e편한세상 강동 프레스티지원은 실수요자의 선호도가 높은 중소형인 전용 44~84㎡ 위주로 구성되며, 맞통풍이 가능한 판상형 설계(일부 타입) 등이 적용된다. 전용 74㎡ 이상은 전 가구 드레스룸을 적용해 넉넉한 수납공간을 자랑한다. 단지는 천호공원, 한강공원의 조망권(일부 가구)도 확보했으며 이 밖에 인공지능(AI) 주차유도시스템을 적용하고 법적 의무 설치 기준(5%)보다 2배 이상 많은 전기차 충전시설이 마련된다.&lt;br&gt;DL이앤씨의 여러 특화 상품도 적용된다. 우선 조리 시 소음은 줄이고 발생하는 유해물질을 빠르게 제거해 주는 자동환기 시스템 ‘디 사일런트 후드’가 탑재되며 스마트 공기제어 시스템을 비롯해 에어커튼, 미세먼지 저감 식재 등으로 구성된 ‘스마트 클린&amp;amp;케어 솔루션’도 도입된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 가구수 대비 다양한 커뮤니티 시설을 갖추는 것도 장점이다. 실내 스크린 골프연습장, 피트니스, GX룸, 키즈라운지, 개인 오피스, 개인 독서실, 라운지 카페·작은 도서관, 런드리 라운지, 게스트하우스 등이 예정돼 있다.&lt;br&gt;23일 특별공급을 시작으로 24일 1순위, 25일 2순위 청약이 진행된다. 당첨자 발표는 11월 2일이다. 일반 공급 물량의 60%가 추첨제라 상대적으로 가점이 낮은 가구도 당첨을 노려 볼 수 있다. 입주는 2026년 1월 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>DT·SKT, 대규모언어모델 공동개발한다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023017005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023017005</guid>
      <pubDate>2023-10-23T02:08:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023020752_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498817 --&gt;세계 최대 이동통신사 중 하나인 독일 도이치텔레콤(DT) 회장이 SK텔레콤과 대규모언어모델(LLM)을 공동 개발하는 내용을 담은 협약서에 서명하기 위해 직접 한국을 찾았다.&lt;br&gt;SK텔레콤은 도이치텔레콤과 손잡고 한국어, 영어, 독일어 등을 지원하는 통신사 특화 LLM을 개발한다고 22일 밝혔다. 두 회사는 전 세계 통신사들이 쉽고 빠르게 생성형 인공지능(AI) 모델을 개발할 수 있도록 앤트로픽, 메타 등 주요 AI 업체들과 협업해 내년 1분기 안에 특화 LLM을 공개한다. 또 통신사들이 AI 에이전트 등 생성형 AI 기반 서비스를 개발하는 데 필요한 시간과 비용을 단축할 수 있도록 관련 플랫폼 기술도 공동 개발한다.&lt;br&gt;이번 협업은 SK텔레콤과 도이치텔레콤, 싱텔, 이앤(e&amp;amp;) 그룹 등이 지난 7월 발족한 ‘글로벌 텔코 AI 얼라이언스’의 첫 번째 성과다. 지난 20일 팀 회트게스 회장이 직접 협약에 나선 도이치텔레콤은 유럽과 미국 등 세계 12개국에서 사업을 벌이는 글로벌 통신사다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세대당 2.1대 주차… 서울 출퇴근 30분대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023018003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023018003</guid>
      <pubDate>2023-10-23T02:08:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023020802_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498819 --&gt;대방건설이 시공하는 ‘인천검단신도시 디에트르 더 에듀’(조감도)가 오는 25일 당첨자 발표에 이어 다음달 6일부터 정당계약을 진행한다.&lt;br&gt;한국부동산원 청약홈에 따르면 해당 단지는 지난 18일 진행된 1순위 청약에서 전용면적 84㎡ 타입이 모두 마감됐다. A타입의 경우 기타 지역에서 최고 경쟁률 112대1을 기록했다. 전용면적 59㎡ 타입의 경우 1순위 청약에서 전 타입 미달 없이 수요자들의 관심을 받았으나 예비 당첨자 모집을 위해 19일 2순위 청약을 진행했다.&lt;br&gt;단지는 인천 서구 불로동 231-2 일대에 지하 3층~지상 최고 20층, 11개 동, 총 781가구로 조성된다. 분양가(발코니 확장비 제외)는 전용면적 59㎡의 경우 3억 8000만원대, 전용면적 84㎡는 4억 9000만원대부터 책정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;도보권 인천지하철 1호선 연장 신설역(예정)이 있으며 바로 앞으로는 유치원, 초중고교 부지가 예정돼 있다. 넥스트콤플렉스(예정), 커낼콤플렉스(예정), 검단~경명로 도로(예정), 원당~태리 광역도로(예정) 등의 호재도 갖춰 우수한 주거 여건이 기대된다.&lt;br&gt;가구당 주차대수는 약 2.1대를 자랑하며 자차 30분대에 서울 마곡지구, 디지털미디어시티, 인천 청라국제도시 등에 도달할 수 있다. 현재 계양역(공항철도·인천지하철 1호선)을 기준으로 마곡나루역(공항철도·서울지하철 9호선)을 약 9분에 도달할 수 있는데 인천지하철 1호선 연장에 따라 검단신도시에서 20분대에 서울 출퇴근이 가능해지면 교통 편의가 대폭 개선될 것으로 기대된다. 한편 대방건설은 다음달 부산에서 1470가구에 달하는 ‘부산에코델타시티 디에트르 그랑루체’ 분양에 나설 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인천 1호선·BRT에 서울 2호선 연장 수혜</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023018004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023018004</guid>
      <pubDate>2023-10-23T02:08:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023020807_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498820 --&gt;인천 계양구 일대가 도시정비사업으로 들썩이는 가운데 두산건설이 ‘두산위브더제니스 센트럴 계양’(조감도)을 공급해 눈길을 끌고 있다.&lt;br&gt;두산건설과 쌍용건설 컨소시엄은 계양구 작전동에 두산위브더제니스 센트럴 계양을 분양할 예정이라고 22일 밝혔다.&lt;br&gt;이 단지는 지하 3층~지상 최고 39층, 9개 동, 전용면적 39~84㎡ 총 1370가구 대단지로 구성되며 이 중 620가구를 일반 분양한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;단지가 들어서는 계양구 일대는 앞서 입주한 ‘계양1구역재개발’(2371가구), ‘효성1구역재개발’(1646가구) 등의 정비 사업을 비롯해 ‘효성구역 도시개발사업’(3988가구)이 완료되면 총 1만 2000여가구의 대규모 신흥 주거타운이 조성될 예정이다.&lt;br&gt;단지는 인천지하철 1호선 작전역을 도보로 이용할 수 있다. 또한 청라~강서 간선급행버스체계(BRT) 정류장이 단지 바로 앞에 있어 서울 출퇴근이 편리하다. 서울 2호선 청라 연장 개통에 따른 수혜도 기대된다. 수도권광역급행철도(GTX) B 노선 개통도 예정돼 있다. 단지 인근 부평역에 노선이 지날 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;단지 반경 150m 내에 초등학교가 있어 도보 통학이 가능하며 명현중, 효성고, 안남고, 작전여고, 작전고 등 초중고교가 주변으로 밀집돼 있다.&lt;br&gt;직주근접 입지도 갖췄다. 단지 인근에 3기 신도시로 지정된 계양 테크노밸리가 있으며 반경 1.5㎞ 내에 한국지엠부평공장, 부평국가산업단지가 있다.&lt;br&gt;두산건설은 특화설계를 통해 동 간 거리를 최대한 확보하고 지상 공간에 산책로와 놀이, 휴식 공간을 크게 늘려 쾌적한 주거 환경은 물론 사생활 침해를 최소화한다는 계획이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인천 최고 청약경쟁률… 주변에 법조타운</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023018005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023018005</guid>
      <pubDate>2023-10-23T02:08:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023020808_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498821 --&gt;롯데건설이 분양한 ‘검단신도시 롯데캐슬 넥스티엘’(투시도)이 올해 인천 최다 청약 접수와 최고 청약경쟁률을 기록하며, 전 타입 1순위 마감을 기록했다.&lt;br&gt;22일 한국부동산원 청약홈에 따르면 검단신도시 롯데캐슬 넥스티엘의 1순위 청약 결과 177가구 모집(특별 공급 제외)에 총 1만 9737건의 청약통장이 접수돼 평균 111.5대1의 경쟁률로 전 타입 1순위 마감됐다. 최고 경쟁률은 271.9대1로, 84㎡ A타입 기타 지역이 기록했다. 일반 공급에 앞서 진행된 특별 공급에서는 195가구 모집에 1860건이 접수되며 평균 9.5대1의 경쟁률을 기록하기도 했다.&lt;br&gt;롯데건설 관계자는 “검단신도시에 처음으로 공급되는 롯데캐슬이라는 점과 인천지하철 1호선 연장 신설역(2025년 예정)이 도보 4분 거리에 있는 초역세권 입지, 분양가 상한제 적용에 따른 가격 경쟁력 등으로 많은 관심을 받았던 것으로 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;단지는 검단신도시 RC1블록에 지하 2층~지상 최고 29층, 4개 동, 총 372가구 규모로 조성된다. 인근에 대규모 중심상업지구가 있어 주거 편의성이 뛰어나다. 검단신도시 1단계의 특화 구역인 ‘넥스트콤플렉스’에 속해 있으며 주변에 인천법조타운(25년 예정)이 들어서면서 미래 가치가 높아질 것으로 전망된다. 단지 바로 앞에는 계양천이 흐르며 인천아람초, 인천이음초, 인천이음중, 원당고 등이 가깝고 인천영어마을, 중심상업지구 학원가도 주변에 있다. 맞통풍이 가능한 4베이 판상형 위주(일부 가구 제외)의 평면 설계를 적용한 것도 장점이다. 오는 30일부터 11월 2일까지 4일간 정당계약을 하며, 입주는 2026년 4월이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민조종사 4명, 국산 T-50 타고 영공 누볐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023020002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023020002</guid>
      <pubDate>2023-10-23T02:08:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023020813_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498823 --&gt;692대1의 역대 최고 경쟁률을 뚫고 대한민국 공군 ‘국민조종사’에 선발된 4명이 국산 초음속 고등훈련기 T-50에 탑승해 영토 곳곳을 약 1시간 동안 둘러봤다.&lt;br&gt;공군은 지난 21일 성남 서울공항에서 22일까지 개최된 ‘서울 국제항공우주 및 방위산업 전시회’(ADEX 2023)의 대국민 참여 행사로 ‘제9기 국민조종사 비행 체험 및 명예조종사 임명식’을 했다고 밝혔다.&lt;br&gt;공군이 운용하는 국산 항공기에 탑승해 조종사 비행 임무를 직접 체험해 보는 국민조종사 행사는 2007년부터 격년제로 시행된 이후 현재까지 국민조종사 37명을 배출했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올해는 베트남 결혼이민자인 이호정(41)씨와 순직 공군 조종사의 형인 김종섭(49)씨, 신촌세브란스병원 교수 김의현(47)씨, 대학생 유동현(26)씨 등 4명이 선발됐다.&lt;br&gt;이들은 21일 오전 서울공항을 이륙해 태백산맥을 지나 동해안의 정동진과 삼척 해안의 영공을 누볐다. 오후에는 행사장에서 정상화 공군 참모총장으로부터 공군 조종사의 상징인 ‘빨간 마후라’(머플러)와 국민조종사 및 명예조종사 임명장을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;비행을 마친 김종섭씨는 “몸과 마음을 바쳐 조국의 영공을 지키고자 했던 동생의 마음이 느껴졌다”며 “아버지의 부재에도 건강하고 반듯하게 성장해 준 조카들이 오늘 제 모습을 보고 아버지의 헌신과 멋졌던 모습을 기억할 수 있기를 바란다”고 말했다. 김씨는 2005년 7월 13일 서해상에서 야간 작전을 하던 중 순직한 제10전투비행단 소속 F-5 조종사 김종수 소령의 친형이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“판문점 1000번 방문, 임수경 남하 가장 인상적”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023020003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023020003</guid>
      <pubDate>2023-10-23T02:08:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023020812_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;한미 가교 역할 보람, 일단 쉬고파&lt;br/&gt;1990년대 이후 미군은 보조 역할&lt;br/&gt;한국군 전시작전통제권 가져와야&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1498822 --&gt;“사람들이 날 보고 ‘제일 남쪽에서 태어나 제일 북쪽에서 일한 사람’이라고 합니다.”&lt;br&gt;44년간 ‘주한미군의 대언론 창구’로 활동하고 오는 31일 퇴임하는 김영규(76) 주한미군사령부 공보관은 22일 서울신문과 한 통화에서 “내 고향은 제주도”라며 한미 동맹 70년의 산증인으로 반평생을 보낸 소회를 밝혔다. 김 공보관은 “한미연합군사령부, 유엔군사령부의 공보관을 함께 하다 보니 남북회담 때마다 내외신 취재 지원 등을 위해 판문점을 1000번 이상 갔다”고 말했다. 40년 넘게 분단의 최전선인 판문점과 한미 연합훈련장 등을 누빈 그만이 가질 수 있는 ‘별칭’인 셈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 1976년 입대해 육군훈련소에서 카투사(주한미군 배속 한국군 병사)로 차출되면서 주한미군과의 인연을 시작했다. 연세대에서 역사학을 전공한 그는 경기도 동두천에 있는 미 2사단 공보실에 배속돼 사단 기관지 ‘인디언 헤드’의 기자로 근무했다. 1976년 판문점 도끼 만행 사건 당시 미 2사단 대원들이 북한군과 대치하면서 미루나무를 제거하던 작전 현장을 지켜봤다. 1979년 3월 전역과 함께 미 2사단 공보실 직원으로 채용됐고, 1985년 주한미군 공보실로 옮겼다.&lt;br&gt;가장 기억에 남는 장면으로는 1989년 한국외국어대 학생 신분이던 임수경이 평양에서 열린 세계청년학생축전에 참가한 뒤 판문점을 통해 남쪽으로 내려오던 모습을 꼽았다. 그는 “임수경이 군사분계선에서 젊은이의 열정을 가지고 통일을 이뤄야 한다는 취지의 연설을 한 게 인상적이었다”고 회고했다. 그는 한국군이 전시작전통제권을 가져와야 한다는 소신도 밝혔다. 그는 “1990년대 전후로 주한미군의 역할이 크게 변했다. 1990년 전에는 주한미군이 ‘리딩롤’(선도 역할)을 했지만, 지금은 ‘서포트롤’(보조 역할)로 바뀌게 됐다”며 전작권 전환의 필요성을 강조했다. 1990년을 주한미군의 역할이 변화한 시점으로 잡은 건 평시작전권이 주한미군에서 한국군으로 넘어오고 비무장지대에서 미군이 철수했기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “한미의 가교 구실을 했던 것이 보람찬 기억으로 남았다. 아직 실감은 안 나는데 일단 뉴스에서 해방돼 쉬고 싶다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대전 서구 ‘미니신도시급’ 노른자위 입지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023018006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023018006</guid>
      <pubDate>2023-10-23T02:08:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023020806_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498824 --&gt;대전 서구 도마·변동지구의 노른자위 자리에 들어서는 ‘도마 포레나해모로’(투시도)가 다음달 분양에 나선다. 해당 지구는 대규모 노후 주택지를 13개 구역으로 구획하고 총 2만 5000여 가구의 아파트를 공급해 미니신도시급으로 탈바꿈되는 곳이다.&lt;br&gt;한화 건설부문은 HJ중공업과 공동 시공하는 도마 포레나해모로를 다음달 분양한다고 22일 밝혔다. 단지는 지하 3층~지상 34층, 7개 동 전용면적 39~101㎡ 총 818가구 규모로 조성된다. 이 중 568가구가 일반 분양으로 나온다.&lt;br&gt;단지는 대전서남부터미널(도보 10분대)과 KTX 서대전역(차량 10분대), 대전 지하철 1호선 서대전네거리역(차량 10분대)에 인접해 있다. 특히 도마네거리에 2호선 트램역인 도마역(가칭)이 신설될 예정이다. 2호선 트램은 대전시를 순환하는 총연장 37.8㎞ 노선으로 내년 상반기 착공을 앞두고 있다. 도마역이 신설되면 단지는 역세권 단지로 부각될 것으로 전망된다. 또 충청권 광역철도 1단계 노선(계룡~신탄진 35.4㎞ 구간)도 연내 착공을 목표로 단지 인근에 개통될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;도보 10분 거리에 대신중고교가 위치해 있고 복수초, 대전삼육초(사립), 버드내중, 제일고도 반경 1㎞ 안에 있다. 유등천, 오량산 등도 가까워 쾌적한 주거 환경이 예상된다. 또한 상가와 병의원, 은행 등 생활 인프라가 몰려 있는 도마네거리 중심상권(도보 5분)을 이용할 수 있고 도마큰시장도 가깝다. 코스트코, 홈플러스 등 대형마트를 비롯해 영화관 CGV도 차량으로 10분대에 이동할 수 있다.&lt;br&gt;나노국가산업단지 예정지인 유성구 교촌동에서 7~8㎞ 떨어진 만큼 수혜 단지로도 꼽힌다. 입주는 2027년 상반기 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인도 가족과 함께 지리산 노고단 탐방·숙박</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023020006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023020006</guid>
      <pubDate>2023-10-23T02:08:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023020825_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498830 --&gt;국립공원공단이 장애인을 대상으로 가족과 함께 지리산국립공원에서 숙박하며 자연을 느낄 수 있는 ‘노고단 탐방 체험과정’ 참여자를 모집한다. 탐방 희망자는 23~29일까지 공단 예약시스템(reservation.knps.or.kr)에서 신청할 수 있다.&lt;br&gt;공단은 지리산 노고단 대피소를 새로 개장하면서 몸이 불편해 탐방이 어려운 장애인이 가족과 함께 숙박할 수 있는 전용공간(49.5㎡)을 조성했다. 본격 운영에 앞서 평가를 듣기 위해 탐방 체험 시범 운영을 한다. 숙박형(1박2일)은 오는 11월 8~9일, 15~16일 2회에 걸쳐 운영되고 회차별로 휠체어를 이용하는 장애인(1~2명)과 가족을 포함한 4명이 참가할 수 있다. 당일형은 11월 10일 시각장애인(5명)과 가족을 포함해 10명, 17일 청각장애인(5명)과 가족 등 10명이 대상이다. 숙박형은 추첨, 당일형은 선착순으로 선정할 예정이다.&lt;br&gt;참가자는 지리산 성삼재 주차장까지 개별 이동한다. 휠체어 이용 장애인은 성삼재 주차장부터 국립공원공단에서 지원하는 차로 노고단 대피소까지 이동한다. 기업에서 후원한 전동휠체어를 활용한 체험 과정도 운영한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘강등권’ 11위 강원·12위 수원 나란히 패배… 잔류 경쟁 더 ‘치열’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023022001</guid>
      <pubDate>2023-10-23T02:08:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/22/SSC_20231022170122_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498695 --&gt;승리가 절실한 프로축구 K리그1 강원FC(11위·승점 26)와 수원 삼성(12위·승점 25)이 파이널라운드 첫 경기에서 승점을 따내지 못하며 강등 위기에 몰렸다. 제주 유나이티드(9위·승점 38)는 22일 제주월드컵경기장에서 열린 K리그1 2023 파이널B(7~12위) 34라운드 홈경기에서 김건웅과 유리 조나탄의 득점을 묶어 2-0으로 수원을 제압했다. 리그 8경기 만에 거둔 승리로 강등 위험에서 한숨을 돌리게 됐다.&lt;br&gt;제주는 전반 3분 코너킥 상황에서 김건웅의 선제골로 앞서 나간 뒤 전반 25분 조나탄의 헤더골까지 터지면서 경기 초반부터 주도권을 잡았다. “개인 기록보다 팀이 승리하는 게 좋다”며 경기 전 각오를 단단히 밝힌 제주 주장 최영준은 승리와 함께 K리그 통산 300경기 출전 기록도 세웠다.&lt;br&gt;이미 잔류가 확정된 FC서울(7위·승점 50)은 같은 시간 서울월드컵경기장에서 열린 강원과의 홈경기에서 2-1로 이겼다. 최근 3경기째 승리를 챙기지 못한 강원은 이날 강등권에서 벗어나기 위해 공격적 축구로 선발 진용을 꾸렸다. 선제골은 서울에서 나왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;후반 7분 나상호가 세트피스 상황에서 때린 슈팅이 상대 선수를 맞고 굴절되면서 골대 안으로 빨려 들어갔다. 후반 31분 강원 공격수 가브리엘이 동점골을 넣으면서 승부를 원점으로 돌려놓았지만 교체 투입된 지동원이 3분 뒤에 몸을 날리는 헤더골을 넣으며 경기를 다시 뒤집었다.&lt;!-- 그림 1498696 --&gt;오랜만에 득점포를 가동하며 자신감을 되찾은 지동원은 경기 후 “이번 골은 인생에서 정말 중요한 골”이라고 말했다. 반면 강원 윤정환 감독은 “선수들의 동기부여는 확실하다”며 “부족한 점을 자주 보였는데 잘 새겨 다시 준비하겠다”고 다짐했다.&lt;br&gt;대전 하나시티즌(8위·승점 46)은 이날 대전월드컵경기장에서 열린 수원FC(10위·승점 32)와의 홈경기에서 1-1 무승부를 기록하며 잔류를 확정 지었다. 수원 공격수 김현이 전반 32분 선제골을 터뜨렸지만 후반 16분 대전 티아고가 동점 골을 넣으면서 다시 균형을 맞췄다. 티아고는 주민규(울산)와 함께 득점 공동 1위(15골)에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최하위 12위 팀은 자동 강등돼 2024시즌 K리그2에서 경기를 치른다. 10위와 11위도 승강 플레이오프를 통해 K리그2로 내려갈 가능성이 있다. 서울에 이어 대전이 잔류를 확정하면서 강등에서 벗어나기 위한 나머지 네 팀의 경쟁은 더 치열해질 것으로 전망된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023022002</guid>
      <pubDate>2023-10-23T02:08:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로야구=준플레이오프 2차전 NC-SSG(오후 6시 30분·인천)&lt;br&gt;●프로농구=현대모비스-LG(오후 7시·울산동천체육관)&lt;br&gt;●사격=제15회 창원 아시아사격선수권대회(오전 9시·창원국제사격장)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●육상=2023 아시아투척선수권대회(오전 10시·목포종합운동장)&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘해외 투란도트 120회’ 테너 이용훈… “20년 만에 한국 공연 정말 기쁩니다 ”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023021001</guid>
      <pubDate>2023-10-23T02:09:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023020838_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498835 --&gt;“프로 데뷔 20년 만에 드디어 한국 데뷔를 할 수 있어 기쁩니다.”&lt;br&gt;테너 이용훈(50)이 오는 26~29일 서울 종로구 세종문화회관 대극장에서 선보이는 푸치니 오페라 ‘투란도트’로 마침내 한국 무대에 선다. 세계 최정상급 성악가이면서도 그간 일정이 맞지 않아 한국에서 만날 수 없었던 그를 직접 볼 수 있다는 점에서 오페라 팬들의 기대가 남다르다.&lt;br&gt;이용훈은 지난 19일 세종문화회관에서 진행한 간담회에서 “스케줄이 딱 비는 상황에서 가족을 보려고 한국 방문 일정을 짰는데 기적처럼 맞아떨어졌다”며 “해외에선 보통 3~4년 전에 공연 제안을 주지만 한국은 아무리 빨라도 1년이다. 제안을 주실 때 몇 년 치 일정이 차 있어 밀리고 밀리다 보니 이제야 국내 공연이 가능해졌다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이용훈은 서정적인 음색과 힘 있는 목소리를 겸비한 ‘리리코 스핀토 테너’다. ‘리리코 테너’는 서정적인 음색을, ‘스핀토 테너’는 강렬하게 밀어붙이는 활기찬 목소리를 가진 테너로 두 목소리를 모두 가진 테너는 극히 드물다. ‘신이 내린 테너’답게 이용훈은 끊이지 않는 러브콜을 받으며 뉴욕 메트로폴리탄 오페라, 밀라노 라 스칼라 극장, 런던 로열 오페라, 빈 슈타츠오퍼 등 세계 주요 극장에서 주역으로 활동해 왔다. 원래는 내년 8월 서울 예술의전당이 기획한 오페라 ‘오텔로’로 데뷔할 예정이었다가 10개월 앞당겨지게 됐다. 학창 시절 선교사를 꿈꿨을 정도로 독실한 개신교 신자인 그는 “주권자(신)의 힘으로 이 자리에 있지 않나 생각한다”며 “많은 분이 도와주신 덕분”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;이용훈은 칼라프 왕자 역으로 26, 28일 무대에 오른다. 오페라를 잘 모르는 사람이더라도 알 만한 ‘네순 도르마’(아무도 잠들지 말라) 아리아로 유명한 그 역할이다. 이용훈은 2021~ 22시즌 뉴욕 메트로폴리탄 오페라, 2022~23시즌 런던 로열 오페라의 ‘투란도트’에서도 칼라프 역을 맡았을 정도로 이 역할과 인연이 깊다. 그는 “지금까지 ‘투란도트’에 110~120회 정도 출연했다”면서 “고국땅에서 첫 무대를 할 수 있어 기대된다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1498845 --&gt;투란도트는 소프라노 이윤정과 김라희가 맡는다. 소프라노 서선영과 박소영이 칼라프의 시녀 류를, 베이스 양희준과 최공석이 칼라프의 아버지 티무르를 맡았다. 테너 신상근과 박지응이 이용훈과 함께 칼라프 역을 번갈아 연기한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 공연은 연극계 거장인 손진책 연출의 오페라 데뷔작으로도 화제가 되고 있다. 손 연출은 “연극이나 오페라 등 모든 공연의 본질은 소통이기 때문에 특별히 다르다고 생각하지 않는다. 다만 오페라는 음악이 무엇보다 먼저라는 데 공감했다”면서 “단순히 투란도트와 칼라프 커플의 승리가 아니라 류가 지키고자 한 숭고한 가치를 되새기며 좀더 큰 사랑의 승리로 승화시켜 보자는 생각으로 해석했다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>레고로 착착 쌓아올린 대한의 보물들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023021002</guid>
      <pubDate>2023-10-23T02:09:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023020833_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;‘종묘제례악’&lt;br/&gt;유희무인 포구락&lt;br/&gt;신라 용 기와 재현&lt;br/&gt;“향토색 짙은 농악&lt;br/&gt;정조 화성행궁 행차 계획&lt;br/&gt;가장 한국적 작업 할 것”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1498831 --&gt;집에 한두 개쯤은 쉽게 굴러다니는 레고 조각. 단순명료한 형태와 색, 규격화된 패턴에서 ‘무한한 스토리텔링의 가능성’을 찾아내는 이가 있다.&lt;br&gt;국가무형문화재 1호이자 유네스코 무형문화유산에 등재된 ‘종묘제례악’을 레고로 처음 구현한 레고 아티스트 콜린 진(49)이다. 최근 서울 중구 소공로 모리함에서 진행되고 있는 그의 첫 개인전 ‘콜린 진의 역사적인 레고’를 찾으면 여기저기서 관람객의 탄성이 들려온다.&lt;!-- 그림 1498837 --&gt;&lt;!-- 그림 1498848 --&gt;&lt;!-- 그림 1498849 --&gt;종묘제례악, 고려사에 기록돼 조선까지 이어진 유희무인 포구락, 소리꾼과 고수, 학춤, 신라시대 유물인 용 얼굴 무늬 기와, 호족반과 책상반 등 우리 전통문화와 유물 그리고 그 안에 어우러진 사람의 이야기를 레고로 되살렸기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;작업에만 18개월이 걸린 종묘제례악은 국립국악원 자료를 샅샅이 찾아 문무·무무의 일무들, 악사들의 의복과 행사에 등장하는 14가지 악기를 세세히 빚어냈다. 악기를 연주하는 손동작 하나하나도 직접 작가가 자세를 취해 보며 완성한 결과물이다.&lt;br&gt;분명 흔하게 보는 레고 조각으로 쌓아 올린 것들인데 은은한 조명으로 비춘 작품에선 옛 복식의 곡선미와 색감, 종묘제례악의 장중하고 경건한 분위기까지 느껴진다. 박영택 미술평론가(경기대 교수)가 “문화유산의 단순한 모방이나 복제가 아니라 그것들이 지닌 빼어난 미의식의 재현에 대한 의욕이 얹혀 있다”고 평한 이유다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;작가가 태어나던 해 장난감회사(한립토이스)를 세운 아버지 덕분에 어릴 때부터 갖가지 장난감을 갖고 노는 행운을 누릴 수 있었다. 25살 때부터 자신만의 설계도로 레고 작품을 만든 것이 300여점 이상 쌓이며 이번 전시 2~3층을 채웠다. 그가 한국 문화를 작품 소재로 주목하기 시작한 건 2012년 네덜란드 황태자 부부가 방한했을 때 레고에서 출시한 ‘숭례문’을 보고 나서였다. “우리 전통의 아름다움을 재현하지 못한 디자인에 실망한 데다 그마저도 금방 단종되는 걸 보고 안타까웠다”는 그는 “세계 랜드마크 제품만 해도 아시아 시장인 중국, 일본은 있지만 한국은 없어 우리의 보물들을 레고로 만들어 보여 주겠다고 결심했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;정형화된 레고 조각에서 ‘표현의 한계’를 느끼진 않을까. 그는 “제한된 것에 생각과 의식을 불어넣고 작품이 만들어질 때 희열을 느낀다”며 “정해진 형태와 색상 안에서 구현하고 싶은 것들을 찾아내고 해결하는 게 나의 창작 과정”이라고 소개했다.&lt;br&gt;앞으로도 그는 인간의 역사와 진화를 가장 한국적이고 자연에 가까운 모습으로 담는 작업을 이어 갈 예정이다. 벌써 전국 팔도 각 지역의 향토성을 품은 농악을 구현하고 레고로 지어진 배흘림기둥의 한옥에 1700여명으로 이뤄진 정조의 화성행궁 행차를 선보일 계획을 품고 있다.&lt;br&gt;“아이들에게 익숙한 장난감인 레고로 만든 ‘한국의 보물’들이 주는 흥분이 앞으로도 아이들이 우리 문화를 소중하게 여기게 되고 찾게 되는 계기로 작용하길 바라는 마음이 큽니다. 제 작품이 ‘우리 것’에 대한 공감과 자부심을 느끼게 하는 자연스러운 매개체이자 재미있는 이야깃거리가 되면 좋겠어요.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 10월 23일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500001</guid>
      <pubDate>2023-10-23T02:16:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913003723_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482699 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 재물을 잘 지켜라.&lt;br&gt;48년생 : 희비가 엇갈리는 날.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 안정을 취하는 것이 낫겠다.&lt;br&gt;72년생 : 곧 좋은 운이 들어온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 서서히 풀리기 시작하니 조금만 참아라.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 너무 큰 기대를 하지 마라.&lt;br&gt;49년생 : 친인척으로 인한 고민 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 실속이 있겠으니 기다리라.&lt;br&gt;73년생 : 노력의 대가는 있으나 자만하지 마라.&lt;br&gt;85년생 : 자중하는 하루를 보내라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 언행에 조심해야 하겠다.&lt;br&gt;50년생 : 작지만 소득 생긴다.&lt;br&gt;62년생 : 구설수에 주의해야 하겠다.&lt;br&gt;74년생 : 자중하고 분수를 지켜라.&lt;br&gt;86년생 : 노력의 대가 반드시 얻겠다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 시간이 해결하니 서둘지 마라.&lt;br&gt;51년생 : 기다림보다 움직이는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;63년생 : 형편이 풀리겠구나.&lt;br&gt;75년생 : 기댈 곳이 없어 외롭구나.&lt;br&gt;87년생 : 실속이 있겠으니 좋은 하루.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 질병을 주의해야 한다.&lt;br&gt;52년생 : 심신 안정을 최우선으로 하라.&lt;br&gt;64년생 : 급히 서두르지 않는 편이 낫다.&lt;br&gt;76년생 : 차분히 검토하고 점검하라.&lt;br&gt;88년생 : 쉬워보이는 일도 꼼꼼하게 따져봐야 한다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 차분하게 하루를 정리하라.&lt;br&gt;53년생 : 장기적인 투자운 좋다.&lt;br&gt;65년생 : 너무 자만하다가 망한다.&lt;br&gt;77년생 : 새로 시작하는 일에 행운 있겠다.&lt;br&gt;89년생 : 인간관계에서 긁어 부스럼 만들지 마라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 문서로 인한 득이 있겠구나.&lt;br&gt;54년생 : 장거리 여행은 무리가 따른다.&lt;br&gt;66년생 : 운이 막히니 자중하라.&lt;br&gt;78년생 : 고전중인 일이 해결될 조짐 있다.&lt;br&gt;90년생 : 사람을 가려 사귀는 것이 좋다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 운의 기복이 심하다.&lt;br&gt;55년생 : 일이 지연되면 타인과 상의하라.&lt;br&gt;67년생 : 오후부터 서서히 좋아진다.&lt;br&gt;79년생 : 대인관계가 좋아진다.&lt;br&gt;91년생 : 큰 경사가 있다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 쉽게 풀리는 일이 없구나.&lt;br&gt;56년생 : 도와야 할 친인척이 생기겠다.&lt;br&gt;68년생 : 대인관계에 신경 써야 한다.&lt;br&gt;80년생 : 남의 얘기를 새겨들어라.&lt;br&gt;92년생 : 근심 걱정 없으니 평화롭다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 과음 과식은 피해야 한다.&lt;br&gt;57년생 : 희망을 가져도 좋다.&lt;br&gt;69년생 : 질병을 각별히 주의해야.&lt;br&gt;81년생 : 무엇이든 자중하는 것이 좋은 날이다.&lt;br&gt;93년생 : 일찍 귀가하는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 신경 쓰이는 일이 생기겠다.&lt;br&gt;58년생 : 위축되기 쉬운 하루다.&lt;br&gt;70년생 : 재물 운이 좋은 날이다.&lt;br&gt;82년생 : 잘될 것이니 의기소침하지 마라.&lt;br&gt;94년생 : 구설수 두려우니 함부로 말하지 마라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 기쁜 소식이 들리겠다.&lt;br&gt;59년생 : 고생 끝에 낙이 오겠다.&lt;br&gt;71년생 : 낙이 되는 일을 스스로 찾아야 한다.&lt;br&gt;83년생 : 부족하면 배워라.&lt;br&gt;95년생 : 위축되기 쉬운 하루다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“전쟁 책임 사과 않는 네타냐후 뻔뻔”…미국의 이스라엘 지지 여론 상승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500003</guid>
      <pubDate>2023-10-23T04:51:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023045134_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498851 --&gt;베냐민 네타냐후 이스라엘 총리가 팔레스타인 무장정파 하마스의 기습 공격을 제대로 파악하지 못한 책임을 인정하지 않고, 사과도 하지 않는 것을 두고 비판 목소리가 커지고 있다.&lt;br&gt;일간 파이낸셜타임스(FT)는 22일(현지시간) ‘베냐민 네타냐후는 미안하다고 말하지 않을 것’이라는 제목의 기사에서 네타냐후 총리가 하마스 공격을 초래한 계산 착오에 관한 책임을 회피하고 있다고 지적했다. 이스라엘군(IDF), 정보기관, 주요 각료 등이 모두 책임을 인정했지만 10여년 이스라엘을 이끌어온 네타냐후 총리는 미안하다고 말하지 않았다.&lt;br&gt;네타냐후 총리의 전기를 쓴 안셸 페퍼는 “그는 완전 뻔뻔하다”며 “그는 사과는 사임을 향한 첫 걸음이라고 생각하며, 사임할 뜻은 없다”고 말했다고 FT가 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;네타냐후 총리를 잘 아는 다른 인물도 신문에 “그는 책임진다고 하면 유죄라고 번역된다고 생각하는 것 같다”고 말했다. FT에 따르면 네타냐후 총리는 공격 초반 며칠은 충격을 받았지만 곧 정치적 기반을 재발견해서 불을 뿜는 연설을 하고 군과 함께 사진을 찍었다.&lt;br&gt;피랍 일주일이 지난 뒤에야 일부 인질의 가족들을 만났는데, 그나마도 우호적 인사들을 배치했다는 의혹이 일었고 이번주 방문한 조 바이든 미국 대통령과 먼저 사진을 찍을 수 있도록 붙잡는 모습이 포착되며 논란을 일으켰다. 전문가들은 네타냐후 총리가 안보 책임자들에게 책임을 물을 것으로 예상한다고 FT는 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 지난주 아감 리서치의 여론조사에서 국민의 약 절반이 네타냐후 총리가 이끄는 정부에 주요 책임이 있다고 답했다. 이스라엘 마리브 신문의 여론조사에서는 약 80%가 네타냐후 총리가 공개적으로 책임을 져야 한다고 말했다.&lt;br&gt;영국 가디언의 일요판인 옵서버는 이스라엘의 전직 군, 정치, 정보 관리들이 네타냐후 총리의 지도력에 의구심을 표명했다고 말했다. 에후드 바라크 전 이스라엘 총리는 “건국 후 가장 심각한 타격”이라며 “국민은 네타냐후 총리가 임기 중에 일어난 이런 충격적인 사건으로 부담을 느끼면서 계속 나라를 이끌 것이라고 믿지 않는다”고 말했다.&lt;br&gt;댄 할루츠 전 참모총장은 “네타냐후 총리는 일이 벌어진 지 1분 만에 사람들을 생각하는 대신 자기 미래를 생각하기 시작했다”며 “그는 지금 사임해야 한다”고 말했다. 아비 멜라메드 전 정보 당국자는 “정부가 제 기능을 하지 못하고 있다”며 “네타냐후 총리는 어떤 책임도 없다고 생각하는 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;다이얼로그 센터가 이스라엘군 전역자 620명을 대상으로 실시한 여론조사에서는 56%가 전쟁 후 물러나야 한다고 답했다고 예루살렘 포스트가 지난 12일 보도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영국 일간 더 타임스는 “네타냐후 총리를 재임시키는 것은 전쟁 중이란 사실 뿐”이라며 “하마스 기습 후 그의 철벽은 무너졌고, 주변 사람 대부분은 인정한다. 문제는 그가 절대 인정하지 않을 것이라는 점”이라고 말했다. 신문은 또 네타냐후 총리가 팔레스타인 국가 현실화를 막기 위해 가자지구의 하마스를 용인했으며, 이로 인해 이스라엘은 큰 손실을 봤다고 지적했다. 그는 거의 반세기 동안 이란과 같은 국가가 조직한 테러 위협을 경계해야 한다고 설파했는데 정작 자신은 다르게 행동했다는 것이다. 그는 하마스를 가자지구에 가둬둘 수 있고 공격은 아이언돔과 국경 장벽으로 물리칠 수 있다고 확신했다고 더 타임스는 전했다.&lt;br&gt;FT는 지금 이스라엘은 고통과 전쟁 우려로 뭉쳤지만 그 와중에도 정치는 점차 돌아오고 있다면서 “이번 주 여당 고위 관리 집 밖에서 소수 시위대가 철야 농성을 벌였고 한 참가자는 하마스 공격으로 목숨을 잃은 이들의 이름을 조용히 읊었다”고 말했다.&lt;br&gt;한편 하마스의 기습공격 이후 이스라엘을 지지하는 미국 여론이 2002년 이후 최고 수준으로 상승한 것으로 나타났다. 일간 월스트리트저널(WSJ)은 이날 여론조사기관 입소스와 함께 지난 18일부터 사흘 동안 미국 전역의 성인 1409명을 대상으로 실시한 여론조사에서 ‘미국 정부가 중동 분쟁에서 누구 편을 들어야 하느냐’는 질문에 42%가 이스라엘을 선택했다. 하마스의 기습공격 이전에 이스라엘 편을 들어야 한다는 응답은 20%대에 불과했다.&lt;br&gt;반면 누구 편도 들어선 안 된다는 의견은 60%대에서 52%로 급감했다.&lt;br&gt;팔레스타인 편을 들어야 한다는 응답은 3%로 감소했다.&lt;br&gt;이스라엘에 대한 친근감도 상승한 것으로 나타났다. 응답자 75%는 이스라엘 국민에 대해 긍정적인 시각을 지니고 있다고 답했다. 팔레스타인 국민에 대해 긍정적인 시각을 지니고 있다는 응답은 51%에 그쳤다.&lt;br&gt;다만 이스라엘 지원을 위한 미군의 참전에 대한 찬성 여론은 38%에 불과한 것으로 나타났다. 특히 미국의 적대국가인 이란이 전쟁에 참여할 경우를 가정하더라도 미군 참전에 찬성하는 여론은 45%에 그쳤다.&lt;br&gt;크리스 잭슨 입소스 수석부사장은 “현재 많은 미국인들이 이스라엘에 대한 지원을 요구하고 있지만, 한편에선 ‘안타까운 일이지만, 미국의 문제는 아니다’라고 생각하는 미국인도 적지 않다는 뜻”이라고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이스라엘군, 이집트 진지 오폭에 “유감”…국방장관 “지상전 3개월은…”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500004</guid>
      <pubDate>2023-10-23T05:10:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023051018_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498852 --&gt;이스라엘군(IDF)은 22일(현지시간) 가자지구 남부 국경 인근의 이집트 진지를 오폭했다고 밝혔다.&lt;br&gt;이스라엘군은 이날 성명에서 “군 탱크가 케렘 샬롬 지역 근처 이집트 초소를 실수로 쏴 맞췄다”고 인정한 뒤 “이번 사건에 대해 조사에 착수했으며, 구체적인 내용을 검토하고 있다. IDF는 이번 일에 대해 유감을 표명한다”고 언급했다.&lt;br&gt;이에 이집트군은 “이스라엘 탱크에서 발사된 포탄의 파편에 국경수비대 일부가 가벼운 상처를 입었다”며 부상자 숫자를 파악 중이라고 밝혔다고 AFP 통신이 보도했다. 이집트군은 “이스라엘이 의도하지 않은 사고와 관련해 즉각 유감을 표명했으며, 경위를 파악 중이라고 알려왔다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이집트 매체는 이번 오폭으로 인해 가자지구 남부와 이집트를 잇는 라파 국경 검문소를 통한 구호물품 반입에 차질이 빚어지지는 않을 것으로 내다봤다.&lt;br&gt;하마스 군사조직인 알카삼 여단은 이날 공지를 통해 가자지구 남부의 칸 유니스 지역 동쪽에서 매복을 통해 무장한 이스라엘 부대를 격퇴했다고 이집트 국영 일간 알아흐람이 보도했다. 알카삼 여단은 “우리 무자헤딘(성스러운 이슬람 전사)은 침투해오는 부대를 맞닥뜨려 불도저 두 대와 탱크 한 대를 파괴하고 적을 물리쳤다”고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하마스의 대전차 미사일 공격으로 가자지구 인근에서 작전 중이던 이스라엘 병사 1명이 숨졌다고 이스라엘군이 이날 밝혔다. 군 대변인인 다니엘 하가리 소장은 “오늘 가자지구 분리장벽 서쪽에서 하마스의 공격으로 작전 중이던 병사 1명이 죽고 3명이 다쳤다”고 말했다.&lt;br&gt;이스라엘군에 따르면 남부 키수핌과 가자지구 장벽 근처에서 작전 중이던 탱크와 공병 차량을 향해 하마스가 대전차 유도 미사일을 발사했다. 병사들은 하마스 무장대원의 공격 당시 사망한 사람들의 시신을 수색하고, 지상전에 대비해 인근 지역을 정비하던 중이었다.&lt;br&gt;한퍈 요아브 갈란트 이스라엘 국방장관은 하마스 소탕을 위해 준비 중인 가자지구에서의 지상작전이 최장 3개월까지 이어질 것으로 내다봤다. 현지 일간 타임스오브이스라엘(TOI) 보도에 따르면 갈란트 장관은 이날 텔아비브에 위치한 공군 사령부에서 “이 작전은 가자지구에서의 마지막 작전이 되어야만 한다”며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;갈란트 장관은 “이 작전은 한 달, 두 달, 혹은 세 달간 이어질 수 있다”면서도 “결국 마지막에는 하마스가 더는 존재하지 않을 것”이라고 강조했다.  이어 “적군은 (이스라엘의) 기갑·보병부대를 마주치기에 앞서 공군의 폭탄을 만나게 될 것”이라고도 말했다. 갈란트 장관은 공군 장병을 향해 “제군들이 이제까지 증명했듯 치명적이고, 정확하고, 매우 높은 수준의 방식으로 임무를 수행할 수 있다는 인상을 받고 있다”고 독려하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이스라엘군(IDF)은 최근 연일 지상군 투입 의지를 재확인하며 전의를 다지고 있다. 갈란트 장관은 전날 IDF를 향해 가자지구를 곧 “안쪽에서” 보게 될 것이라고 발언했다.&lt;br&gt;같은 날 헤르지 할레비 IDF 참모총장도 골란 보병연대 지휘관들에게 “우리는 가자지구에 진입할 것”이라며 “하마스의 작전 시설과 기반 시설을 파괴하기 위한 작전과 전문적인 임무를 수행하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 해경·필리핀 보급선 난사군도서 또 충돌…美 “동맹 공격시 방어”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500005</guid>
      <pubDate>2023-10-23T06:03:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023060314_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498853 --&gt;중국 해경선과 필리핀 보급선이 영유권 갈등을 빚고 있는 남중국해 암초기지에서 충돌하는 등 일촉즉발의 대치 국면이 빚어진 가운데 미국이 동맹을 공격하면 함께 방어하겠다는 뜻을 밝혔다.&lt;br&gt;중국 해경은 22일 위챗 공식 계정을 통해 스프래틀리 군도(중국명 난사군도) 세컨드 토머스 암초(중국명 런아이자오·필리핀명 아융인)로 건축 자재를 운송하려던 필리핀 선박을 저지했다고 밝혔다. 중국 해경은 필리핀 선박의 암초 접근을 불법으로 규정하며 법률에 따라 저지했다고 설명했다.&lt;br&gt;필리핀은 이날 남중국해 주둔지로 이동해 보급 업무를 수행하려던 보급선이 중국 해경과 충돌했다고 밝혔다. 필리핀 측은 중국 해경을 향해 “도발적이고 무책임하며 불법적인 행동으로 선원들의 안전을 위협했다”고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러자 중국 해경도 대변인 명의의 입장문과 함께 필리핀 선박을 몰아내는 영상을 추가로 공개했다. 간위 대변인은 “필리핀은 중국의 거듭된 경고에도 수송선 2척과 해경선 2척을 무단으로 중국 난사군도 런아이자오 인근 해역에 진입시켜 불법 건축자재를 전달하려 했다”고 비난했다. 이어 “중국 해경은 여러 차례 경고가 효과가 없자 건축자재를 실은 선박을 법률에 따라 통제하고 식품 등 필수생활물자 운송에 대해서는 임시로 특별 조치를 했다”며 “현장(대응)은 합리적이고 합법적이며 전문적이었다”고 주장했다.&lt;br&gt;그러면서 “필리핀 선박은 중국의 엄중한 경고를 무시하고 안전하지 않은 방식으로 우리 선박에 위험하게 접근해 충돌을 초래했다”며 “책임은 전적으로 필리핀에 있다”고 비난했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;간 대변인은 “중국은 런아이자오를 포함한 난사군도와 인근 해역에 대한 주권을 갖고 있다”며 “해경은 법률에 따라 관할 해역에서 권리 보호 및 법률 집행활동을 수행하고 국가주권과 해양 권익을 수호할 것”이라고 주장했다.&lt;!-- 그림 1498854 --&gt;중국은 스프래틀리 군도를 포함한 남중국해의 90%가 자국 해역이라고 주장하고 있으며 이런 주장을 기각한 2016년 국제상설재판소(PCA) 판결에도 불구하고 계속 영유권을 고집하면서 필리핀 등 인근 국가와 마찰을 빚고 있다.&lt;br&gt;지난 8월 5일 중국 해경은 필리핀 군함에 보급품 등을 전달하려던 필리핀 해경선을 향해 물대포를 발사했다. 같은 달 22일 필리핀 해경의 생필품 운송은 허용했지만, 지난달에는 군함 수리를 위해 보급품을 전달하려던 필리핀 보급선의 접근은 차단했다.&lt;br&gt;미국은 중국의 이런 행동에 대해 국제법이 보장한 항해의 자유를 침해한다고 주장해왔으며 이번에도 중국을 즉각 비판했다. 미국 국무부는 이날 성명을 통해 중국이 “위험하고 불법적인 행동”으로 필리핀의 항해 자유권 행사를 고의로 방해했다면서 “미국은 동맹 필리핀과 함께한다”고 밝혔다. 이어 남중국해 어디서든 필리핀의 군, 민간 선박과 항공기,해경이 공격받으면 1951년 미·필리핀 상호방위조약 4조의 상호방위공약을 적용한다는 입장을 재확인했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘기생충’ 촬영 전 사고 칠 뻔한 이선균…전혜진이 막았다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500006</guid>
      <pubDate>2023-10-23T06:11:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023061107_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498855 --&gt;마약 투약 혐의로 경찰에 내사를 받는 중인 배우 이선균의 과거 발언과 행동들이 재조명받고 있다.&lt;br&gt;‘기생충 촬영 전 사고 칠 뻔한 배우 이선균’이라는 제목의 글이 온라인 커뮤니티에 최근 게재됐다.&lt;br&gt;해당 게시물에는 지난 7월 ‘이응디귿디귿’ 유튜브 채널에 출연한 이선균의 모습이 나왔다. 이선균은 ‘기생충’ 캐스팅 확정 후 영화감독 봉준호, 배우 송강호, 전혜진과 술자리를 가졌다. 당시 옆자리 테이블에 술 취한 20대 남성 무리가 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이들이 배우 무리를 보고 무례하게 굴자, 지켜보던 매니저는 일이 날까 자리를 정리했고, 배우들은 자리를 떴다. 그러나 이선균이 자리에 휴대폰을 두고 왔고, 매니저는 다시 술집으로 향할 수밖에 없었다.&lt;br&gt;다시 돌아온 매니저를 본 20대 무리는 매니저에게 시비를 걸기 시작했고, 차 안에서 상황을 보고 있었던 이선균은 분노를 참지 못하고 차에서 내리려고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이선균은 전혜진의 만류에도 술집으로 들어가 상황을 정리하는 데 힘을 보탰다. 이때 전혜진이 술집 문을 열면서 “타. 봉준호”라고 외쳤다고 이선균은 말했다.&lt;br&gt;전혜진은 남편 이선균이 얼마나 봉준호의 작품을 하고 싶었는지 옆에서 봐왔기에 사고를 치지 않았으면 하는 마음에서 이러한 행동을 했고, 이선균은 “그때 정신이 확 들었다”고 회상했다.&lt;br&gt;한편 인천경찰청 마약범죄수사계는 마약류 관리에 관한 법률 위반 혐의로 이선균 등 총 8명을 내사하거나 형사 입건해 조사하고 있다고 지난 20일 밝혔다.&lt;br&gt;이선균 소속사 호두앤유엔터테인먼트는 “현재 이선균 배우에게 제기되고 있는 의혹에 대해 정확한 사실관계를 확인 중이며 앞으로 진행될 수 있는 수사기관의 수사 등에도 진실한 자세로 임하고자 한다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>황정음 “인생 가장 큰 후회는 결혼”…두 아들 최초 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500007</guid>
      <pubDate>2023-10-23T06:19:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023061954_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498856 --&gt;‘미우새’에서 황정음이 똑 닮은 두 아들을 공개, 재혼에 대해서도 솔직하게 답했다.&lt;br&gt;황정음은 22일 방송된 SBS 예능 ‘미운우리새끼’에 출연했다.&lt;br&gt;어느덧 결혼 8년차가 된 황정음은 연애 10개월만에 남편과 결혼에 골인했다고 말했다. 황정음은 “요즘은 잘 생겨보일 때가 없다. 남편한테 심쿵할 때도 없다”며 “인생에서 가장 큰 후회는 결혼, 인생을 살다보니 (마음이)바뀌었다”고 해 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;부모님에게 ‘미우새’였던 시절은 이혼한다는 얘기 했을 때라는 황정음은 “가족들 단톡에 내일 이혼기사 소식을 미리 놀라지 말라고 했다. 아빠는 나보다 오빠를 걱정하셨다”며 떠올렸다.&lt;br&gt;하지만 결국 이혼을 극복하고 재결합을 하게 된 황정음은 “예전에 싫어했던 행동을 남편이 조심해주고 달라졌다. 나도 마음이 아직 남아있었으니 합친 것 같다”며 솔직하게 말했고 모벤져스들은 “잘했다”며 호응했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;황정음은 왕식이와 강식, 두 아들을 공개했고 신동엽은 “어릴 때 저렇게 잘생기기 쉽지 않다 떡잎부터 다르다”며 놀라기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>도덕경찰과 실랑이 중 쓰러진 16세 소녀 뇌사…이란 히잡시위 다시?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500008</guid>
      <pubDate>2023-10-23T06:23:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023062348_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498857 --&gt;히잡을 쓰지 않은 채 지하철에 탔다가 ‘도덕경찰’로 불리는 지도순찰대(가쉬테 에르셔드)와 실랑이를 벌인 뒤 의식을 잃은 이란의 16세 소녀가  결국 뇌사 상태에 빠졌다는 언론 보도가 나왔다.&lt;br&gt;22일(현지시간) 로이터 통신에 따르면 이란 국영 IRINN 방송은 “아르미타 가라완드의 건강 상태에 관한 후속 소식들은 의료진의 노력에도 불구하고 뇌사 상태임이 확실해 보인다”고 전했다.&lt;br&gt;가라완드는 지난 1일 수도 테헤란 지하철에서 혼수 상태에 빠진 뒤 지금껏 치료를 받아왔다. 노르웨이에 본부를 둔 쿠르드족 인권 단체 헨가우는 히잡 착용 의무를 어긴 그를 지도순찰대 소속 여성 대원들이 단속하는 과정에 물리적 폭력이 가해졌다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이란 국영 통신사 IRNA 등에 공개된 폐쇄회로(CC)TV 영상을 보면 가라완드는 2명의 다른 친구들과 함께 히잡을 쓰지 않은 채 열차에 올라탔다가 곧 의식이 없는 상태로 들려 나오는 모습을 볼 수 있다. 이란 당국은 가라완드가 폭행당했다는 의혹을 부인하면서, 그가 저혈압 쇼크로 실신해 쓰러지다가 금속 구조물 등에 머리를 부딪혔을 뿐이라는 입장이다.&lt;br&gt;그러나 진상을 밝힐 핵심 증거인 지하철 내부 CCTV 영상은 공개하지 않아 당국이 사건을 축소·은폐하려 한다는 의혹이 가라앉지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 사건은 지난해 9월 13일 스물두 살이던 쿠르드계 이란인 여성 마흐사 아미니의 의문사와 닮은 꼴이어서 더욱 주목 받았다. 테헤란 도심에서 히잡을 제대로 쓰지 않았다는 이유로 지도순찰대에 체포된 아미니는 조사 중 쓰러진 뒤 사흘 만에 숨졌다.&lt;br&gt;유족은 그의 시신에 구타 흔적이 있다고 밝혔다. 이란 경찰은 아미니가 기저질환으로 숨졌다고 주장했지만, 거센 역풍을 불렀다. 이란 지도부에 대한 누적된 불만이 아미니의 죽음을 계기로 폭발적으로 분출되면서 진상 규명을 촉구하는 반정부 시위가 이란 전역에서 들불처럼 번졌다.정부의 강경진압으로 시위는 몇 개월 만에 진압됐지만, 정부에 대한 이란 국민의 불만은 일시적으로 억눌러졌을 뿐인 것으로 평가된다.&lt;br&gt;당국은 사회 통제의 고삐를 더욱 조이고 있다. IRNA 통신은 최근 이란 혁명법원이 아미니의 의문사를 보도한 기자인 닐루파르 하메디와 엘라헤 모하마디 등 여성 언론인 2명에게 각각 13년과 12년 징역이라는 중형을 선고했다고 22일 전했다. 이 매체는 “이들에게는 적인 미국 정부와 협력한 죄로 각각 7년과 6년형이 내려진 것에 더해 국가안보에 반하는 행동을 한 죄로 5년, 반체제 선전으로 1년의 형기가 추가됐다”고 보도했다.&lt;br&gt;하메디는 혼수상태로 입원한 아미니를 끌어안은 부모의 사진을 촬영한 뒤 체포됐고, 모하마디는 아미니의 고향에서 치러진 장례식을 취재했다가 연행돼 구속 상태로 재판을 받아왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이란 정보기관들은 지난해 10월 이들이 미국 중앙정보국(CIA) 요원이라고 주장하는 보고서를 내기도 했다. 이란 당국은 이른바 히잡 시위와 관련해 100명 가까운 언론인을 체포했던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;가라완드의 뇌사 판정을 계기로 이란 당국에 대한 국제사회의 압박도 더욱 거세질 것으로 보인다. 앞서 올해 노벨평화상은 이란 여성에 대한 압제에 저항하고 인권과 자유를 위한 투쟁에 앞장서 온 나르게스 모하마디(51·여)에게 주어진 바 있다. 모하마디는 20여년 동안 이란 당국에 13차례나 체포될 정도로 탄압을 받으면서도 굴하지 않은 이란의 대표적 인권운동가이자 반정부 인사다.&lt;br&gt;유럽의회는 지난 19일 올해 ‘사하로프 인권상’ 수상자로 아미니를 선정했다고 밝혔다. 이 상은 노벨 평화상 수상자인 옛 소련 반체제 물리학자 안드레이 사하로프의 이름을 따 1988년 제정됐으며, 인권과 기본적 자유를 수호하는 개인이나 단체에 시상된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“남부로 이동 안하면 테러범 간주” 이스라엘군은 부인…양측 피란민 숫자 비교하면…</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500009</guid>
      <pubDate>2023-10-23T06:24:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023062405_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498858 --&gt;이스라엘군이 가자지구 북부에서 남부로 이동하지 않는 팔레스타인 주민을 테러리스트 조직 동조자로 간주할 수 있다고 경고하는 전단을 뿌리고 음성메시지를 전달했다고 로이터 통신이 22일(현지시간) 보도했다. 물론 이스라엘군은 공식적으로 이런 방침을 전한 사실이 없다고 부인했다.&lt;br&gt;로이터는 전날부터 가자지구에 살포된 전단에 이스라엘군(IDF) 명칭과 로고가 표시돼 있으며 “가자지구 주민들에게 긴급 경고한다. 와디 가자 이북에 머문다면 당신의 생명이 위험해질 것이다. 가자지구 북부에서 와디 가자 이남으로 떠나지 않기로 한 사람은 누구든 테러리스트 조직의 공범으로 간주될 수 있다”고 적혀 있었다.&lt;br&gt;와디 가자는 가자지구 북부를 거쳐 지중해로 이어지는 와디(Wadi·평소에는 마른 골짜기이다가 큰비가 내리면 홍수처럼 물이 흐르는 강)이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;새로운 경고는 가자지구 전역에 있는 사람들에게 휴대전화 음성 메시지로도 전송됐다.&lt;br&gt;이스라엘은 이전에도 팔레스타인인들에게 남부 지역으로 대피하라고 경고했지만, 남아 있는 이들을 ‘테러 동조자로 간주할 수 있다’는 경고는 들어본 적이 없다고 말하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 이스라엘군은 성명을 내고 “대피하지 않는 사람들을 테러리스트 조직의 일원으로 간주할 의사는 없다”며 새 경고 메시지 내용을 부인했다. 아울러 이스라엘군은 “민간인을 겨냥하지 않는다”고 강조하면서 “민간 피해를 최소화하기 위해 이스라엘군은 가자지구 북부지역 주민들에게 와디 가자 이남으로 대피하라고 요구한 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;이스라엘은 지난 7일 팔레스타인 무장 정파 하마스의 기습 공격을 받은 이후 가자지구를 공습하고 있다. 이스라엘군은 조만간 지상전에 나설 것으로 전망되는 가운데 가자지구 접경지에 병력과 무기를 대거 배치해놓고 있다.&lt;br&gt;그러나 팔레스타인 사람들은 공습이 진행되는 상황에 이동하는 것은 매우 위험하며, 남쪽으로 떠난 사람들도 이스라엘의 공습을 받아 친척을 잃은 경우가 많다고 설명하고 있다.&lt;br&gt;한편 이번 무력충돌의 와중에 양측에서 160만여명의 피란민이 발생한 것으로 집계됐다. 23일 이스라엘 일간 ‘하레츠’에 따르면, 하마스가 통제하는 가자지구 보건부는 이 지역 피란민 수가 140만에 이른다고 밝혔다. 이 중 절반가량인 약 68만 5000명은 다른 지역에 있는 가족의 집으로 이동했고, 약 54만 4000명은 유엔 팔레스타인 난민구호기구(UNRWA) 학교들로 이동했다. 약 10만명은 모스크나 교회 등 종교 시설에 머물고 있고, 약 7만명은 주립 학교에 몸을 의탁하고 있다.&lt;br&gt;이스라엘 정부는 20만명 이상의 자국민이 ‘내국인 난민’(IDP)이 됐다고 밝혔다. 이들 가운데 절반은 가자지구나 레바논 국경 인근에서 대피 명령을 받은 105개 마을 출신이고, 절반은 스스로 전선 인근 지역을 떠난 사람들이라고 일간 ‘타임스 오브 이스라엘’이 보도했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하마스 지도자-이란 외무 “이스라엘 잔혹 범죄에 대응”…러 외무 테헤란 찾아</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500011</guid>
      <pubDate>2023-10-23T06:43:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023064327_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498867 --&gt;팔레스타인 무장 정파 하마스의 정치 지도자와 이란 외무장관이 22일(현지시간) 이스라엘의 “잔혹한 범죄”에 대응하겠다고 선언했다.&lt;br&gt;23일 로이터통신 등에 따르면 전날 하마스는 성명을 통해 정치지도자 이스마엘 하니예가 호세인 아미르압돌라히안 이란 외무장관과 전화 통화를 갖고 가자지구 내 이스라엘의 “잔혹한 범죄” 중단을 논의했다고 밝혔다.&lt;br&gt;하마스는 “가자지구에 대한 시오니스트(유대민족주의)의 공격과 관련된 최근 사건과 적들이 가자지구에서 저지른 잔혹한 범죄를 막을 모든 수단에 대해 논의했다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하마스에 막대한 군사적 지원을 해 온 이란은 지난 7일 하마스의 이스라엘 기습 공격을 시작으로 무력충돌이 일어나자 서방과 대립각을 세우며 아랍 국가들에 이스라엘 제재를 촉구해 왔다.&lt;br&gt;앞서 아미르압돌라히안 장관은 전날 수도 테헤란에서 열린 날레디 판도르 남아프리카공화국 국제관계협력부 장관과의 공동 기자회견에서 “미국과 그 대리인(이스라엘)에게 경고한다”며 “대량학살을 중단하라”고  촉구했다고 AFP 통신이 전했다.레스타인 무장정파 하마스와 무력충돌을 빚고 있는 이스라엘과 이를 지지하는 미국을 향해 이란이 “대량학살을 중단하라”고 경고했다고 AFP 통신이 22일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;압돌라히안 장관은 “만약 이들이 가자지구에서 반인륜 범죄와 대량학살을 즉각 멈추지 않는다면 그 어느 순간에 어떤 일이라도 벌어질 수 있으며 ,중동은 통제불능이 될 것”이라고 말했다. 이스라엘이 팔레스타인 가자지구 지상군 투입 방침을 밀어붙이겠다는 의지를 거듭 강조한 가운데, 이란이 개입 의사를 내비친 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;헤르지 할레비 이스라엘군 참모총장(IDF)은 전날 밤 골란 보병연대 지휘관들에게 “우리는 가자지구에 진입할 것”이라며 “하마스의 작전 시설과 기반 시설을 파괴하기 위한 작전과 전문적인 임무를 수행하겠다”고 언급했다. 이에 앞서 요아브 갈란트 이스라엘 국방부 장관도 IDF를 향해 가자지구를 곧 “안쪽에서” 보게 될 것이라고 발언했다.&lt;br&gt;반면 아미르압돌라히안 장관은 같은 날 이스라엘을 겨냥해 “이 왕따 정권의 흉포성과 공격적 행동, 성스러운 종교에 대한 모독, 인류의 역사·문화적 유산에 대한 맹습은 미개한 테러단체들과 다에시(아랍권이 IS를 칭하는 말)와 전적으로 유사하다”고 맹비난하는 등 중동 국가들의 반(反)이스라엘 정서 자극을 이어가고 있다.&lt;br&gt;한편 세르게이 라브로프 러시아 외무부 장관이 23일 이란을 방문한다고 마리야 자하로바 외무부 대변인이 전날 밝혔다. 자하로바 대변인은 라브로프 장관이 이란 테헤란에서 열리는 ‘3+3’ 형식 외무장관 회의에 참석할 예정임을 확인했다고 러시아 관영 리아 노보스티 통신이 보도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이스라엘과 하마스의 충돌이 확전되는 것 아니냐는 우려가 나오는 가운데 하마스를 지원하는 것으로 알려진 이란에서 러시아가 어떤 논의를 할지 관심이 쏠린다.&lt;br&gt;지난해 출범한 ‘3+3’ 형식 회의는 이란, 러시아, 튀르키예와 아제르바이잔, 아르메니아, 조지아의 외무장관이 참여해 협력을 논의하는 플랫폼이다. 이번 회의에 조지아는 참여하지 않는다. 조지아는 러시아가 자국 영토를 점령하고 있다며 이 문제가 해결되기 전까지는 러시아가 참여하는 외교 행사에 불참하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;러시아 인테르팍스 통신은 이번 회의에서 참가국들의 정치·경제·교통·에너지·안보 현안뿐 아니라 아제르바이잔과 아르메니아의 관계 정상화 문제를 논의할 전망이라고 보도했다. 나고르노카라바흐 지역을 둘러싸고 갈등을 겪고 있는 두 나라의 평화협상이 논의될 가능성이 있다는 것이다.&lt;br&gt;지난해 2월 우크라이나에서 특별군사작전을 시작한 이후 서방의 제재를 받고 있는 러시아는 역시 서방의 제재 대상인 이란과 군사적·경제적 협력을 강화하고 있다. 러시아는 이스라엘과 팔레스타인 사이에서 균형을 유지하겠다고 강조하면서도 하마스에 대한 비판을 자제하고 있으며, 갈등 해결 방안으로 팔레스타인 독립 국가 건설을 지지하고 있다.&lt;br&gt;튀르키예는 팔레스타인과 하마스에 대한 지지를 표시하면서도 여러 국가가  참여하는 평화 보증안을 제시하는 등 중재자 역할을 자처하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“韓 잠재성장률 첫 2% 추락…내년엔 1.7%까지 떨어진다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500012</guid>
      <pubDate>2023-10-23T07:13:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023071309_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498872 --&gt;우리나라 잠재성장률이 올해 처음으로 2%를 밑돌고 내년에는 1.7%까지 추락할 것이라는 비관적인 전망이 나왔다. 노동·자본 같은 생산요소를 최대한 가동해도 성장률이 1%대 중후반 수준을 넘기 어렵다는 뜻으로 잠재성장률이 G7 국가보다 낮은 것은 24년 만에 처음이다.&lt;br&gt;23일 한국은행이 국회 기획재정위원회 소속 강준현 의원(더불어민주당)에게 제출한 ‘최근 20년 한국 포함 주요국 연도별 국내 총생산(GDP)갭 현황’ 자료에 따르면 경제협력개발기구(OECD)는 지난 6월 우리나라의 올해와 내년 잠재성장률을 각 1.9%, 1.7%로 추정했다.&lt;br&gt;한 나라의 노동·자본·자원 등 모든 생산요소를 모두 동원하면서도 물가 상승을 유발하지 않고 달성할 수 있는 최대 생산 수준이 잠재 GDP고, 이 잠재 GDP의 증가율이 ‘잠재성장률’이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;OECD 보고서에서 한국의 잠재성장률은 2013년(3.5%) 이후 2024년까지 12년간 계속 낮아지는 것으로 분석됐다. 특히 올해 처음 2%를 밑돈 뒤 내년에는 1%대 중후반까지 내려앉을 전망이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1498873 --&gt;주요 7개국(G7)의 올해 잠재성장률은 ▲미국(1.8%) ▲캐나다(1.6%) ▲영국(1.2%) ▲프랑스(1.1%) ▲독일(0.8%) ▲이탈리아(0.8%) ▲일본(0.3%) 순이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;내년 잠재성장률에는 변화가 없지만 미국(1.9%)이 0.1%포인트 높아지고, 일본(0.2%)은 0.1%포인트 떨어진다. 2024년에는 우리나라 잠재성장률(1.7%)이 G7 중 하나인 미국(1.9%)보다도 낮아지는 셈이다. OECD의 2001년 이후 24년간 추정치 통계에서 한국의 잠재성장률이 G7 국가를 밑도는 경우는 처음이다.&lt;br&gt;2020년과 비교해 최근 수년간 미국(1.8→21.9%), 캐나다(1.1→1.6%), 이탈리아(0.3→0.8%), 영국(-1.3→1.2%)은 오히려 잠재성장률이 뚜렷하게 오르는 추세여서 한국은 조만간 다른 G7 국가들에도 역전을 허용할 가능성이 높다.&lt;br&gt;이창용 한국은행 총재는 지난 19일 금융통화위원회 통화정책결정회의 직후 “미국의 경우 경제가 견고해서 중립금리가 오른다고 하는데, 한국은 10~20년 인구 고령화 때문에 잠재성장률이 떨어지고 균형 금리도 하락 국면으로 갈 수 있다”며 “우리의 고민은 선진국은 (중립금리가) 오르고 우리는 내릴 경우 어떤 변화가 있을지 모른다는 점이다. 한은 내부에서 논의해봐도 답이 잘 안 보인다”고 토로했었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 與 혁신위원장에 ‘푸른 눈의 한국인’ 인요한 내정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500013</guid>
      <pubDate>2023-10-23T07:27:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023072702_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498876 --&gt;국민의힘이 서울 강서구청장 보궐선거 참패 쇄신안으로 내놓은 혁신위원회 위원장에 인요한(존 린튼) 연세대 의대 교수를 내정했다.&lt;br&gt;23일 국민의힘에 따르면 김기현 대표는 이날 최고위원회의를 열고 혁신위원장에 인 교수를 임명하는 안건을 의결할 예정이다.&lt;br&gt;국민의힘 당헌·당규에 따르면 혁신위원회는 당내 특별기구로 분류돼 최고위 의결 사안이다. 국민의힘 관계자는 “이날 최고위에서 인 교수 임명안 의결 안건과 혁신위 역할을 논의할 것으로 보인다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인 교수는 19세기 개항기 미국에서 건너온 유진 벨 선교사의 증손자다. 1959년 전남 순천에서 태어났다. 연세대 졸업 후 1987년 한국 의사 국가고시에 합격했다. 가문이 한국에서 교육 및 의료활동 공헌을 펼친 점을 인정받아 2012년 ‘특별귀화 1호’ 대상자로 선정됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“교회에서 성욕 품어”…4살에게 ‘수면제 우유’ 먹인 20대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500015</guid>
      <pubDate>2023-10-23T07:58:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023075802_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498901 --&gt;일면식도 없는 4세 여자아이를 유인해 수면제를 먹이고 유사성행위를 한 20대 남성이 항소심에서 감형됐다.&lt;br&gt;23일 법조계에 따르면 대구고법 형사1부(부장 진성철)는 최근 특정범죄 가중처벌 등에 관한 법률 위반(13세 미만 약취·유인) 등 혐의로 구속기소 된 A(27)씨에 대해 원심판결을 파기하고 징역 8년을 선고했다. 20년간 위치추적 전자장치 부착, 10년간 아동·청소년 관련 기관 등과 장애인 관련 기관에 취업제한 등을 함께 명령했다.&lt;br&gt;A씨는 지난해 12월 4일 평소 다니던 교회에 갔다가 여자아이들이 없자 다른 교회로 가서 보호자와 떨어져 있는 B(4)양에게 접근한 뒤 “내 차에 아픈 고양이가 있다”고 유인해 자기 집으로 데려갔다. 이후 최면 진정제를 섞은 딸기우유를 마시게 하고 성적 학대를 한 혐의 등으로 재판에 넘겨졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조사 결과 A씨는 자신이 다니는 교회에서 어린 여자아이들을 보고 성욕을 품었고, 자기 정액을 담은 주사기를 아이에게 주입하는 방법의 범행을 실행하기로 마음먹은 뒤 직접 도구를 준비한 것으로 드러났다.&lt;br&gt;재판에 넘겨진 A씨는 재판 과정에서 자폐스펙트럼 장애와 우울성 장애로 인한 심신미약을 주장했다. 그러나 1심 재판부는 이를 받아들이지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;1심 재판부는 “만 4세에 불과한 B양을 유인해 복용해서는 안 되는 최면 진정제를 마시게 하고, 주사기를 이용해 괴이하고 충격적인 범행을 저질렀다”며 “B양과 가족들은 앞으로 어디를 가든 이 사건 범행과 같은 일이 발생하지 않을까 걱정 속에서 살아야 할 것으로 보이는 등 엄중한 처벌이 필요하다”고 징역 10년을 선고했다.&lt;br&gt;A씨는 양형 부당과 심신미약을 이유로 항소했다. 2심 재판부는 “A씨가 정신지체 3급으로 범행 당시 심신미약의 정도에 이르지는 않았지만 책임능력이 통상적인 성인보다 부족한 점이 인정되고, 잘못을 인정하고 반성을 통해 왜곡된 성관념을 교정할 가능성을 배제할 수 없다”면서 감형 이유를 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이선균 ‘마약 의혹’…함께 수사선상 오른 연습생 정체</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500017</guid>
      <pubDate>2023-10-23T08:10:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023081036_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498903 --&gt;배우 이선균과 함께 마약 투약 의혹 수사를 받고 있는 재벌 3세와 가수 연습생 출신 여성이 각각 남양유업 창업주 외손녀 황하나와 한서희인 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;23일 경찰 등에 따르면 인천경찰청 마약범죄수사계는 마약류 관리에 관한 법률 위반 혐의로 이씨와 황씨 등 총 8명을 내사하거나 형사 입건해 조사하고 있다.&lt;br&gt;마약 투약 전과가 있는 연예인 지망생 한씨 또한 이번 내사 명단에 포함된 것으로 알려졌다. 이선균은  아직 내사자 신분이지만 경찰은 이들의 마약 투약과 관련한 단서를 찾은 것으로 전해졌다. 내사는 범죄를 의심할 만한 정황이 있어 입건 여부를 결정하기 전 사실관계를 파악하는 단계다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰은 지난달 강남 유흥업소에서 마약이 유통되고 있다는 첩보를 추적하던 중 이들과 관련한 단서를 잡은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;이선균은 의혹이 불거진 지 하루 만에 소속사를 통해 수사에 성실히 임하겠다는 입장을 내놨다. 또한 이번 마약 사건 연루자 중 1명에게 협박을 당했다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이씨는 최근 변호인을 통해 공갈 혐의로 이번 마약 사건 공급책으로 알려진 인물을 검찰에 고소한 것으로 알려졌다. 실제 이씨는 공소장에서 “2명으로부터 협박을 당해 3억원가량을 뜯겼다”고 주장한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;이번 사건과 연루된 황씨와 한씨는 마약 투약 전과로 여러 차례 논란이 있던 인물이다. 황씨는 지난 2019년 전 남자친구이자 가수 출신 배우인 박유천 씨와 함께 마약을 투약한 혐의로 집행유예를 선고받은 바 있다.&lt;br&gt;한씨는 지난 2016년 그룹 빅뱅의 탑과 대마를 한 혐의로 이듬해 징역 3년과 집행유예 4년을 선고받았다. 이후에도 필로폰 등 마약 투약 혐의로 세 차례나 유죄 판결을 받았다.&lt;br&gt;다만 황씨와 한씨는 이번 사건에 연루된 또 다른 인물을 조사하는 과정에서 이름만 나온 상황일 뿐 아직 마약 투기 혐의가 구체적으로 드러나지는 않은 것으로 전해졌다. 이 때문에 경찰은 이들을 피의자가 아닌 내사자로 분류했으며 이후 마약 투약 혐의가 있는지 확인할 방침이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동화약품, 프리미엄 마그네슘 건강기능식품 ‘마그랩’ 출시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500019</guid>
      <pubDate>2023-10-23T08:13:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023081312_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498906 --&gt;동화약품은 웰니스 라이프를 추구하는 현대인들을 위한 프리미엄 마그네슘 건강기능식품 ‘마그랩’(MgLAB)을 출시했다고 23일 밝혔다.&lt;br&gt;마그랩은 흡수율이 높은 액상형태로 글루콘산 마그네슘 160mg을 함유한 제품 2종 ‘마그랩 포 스트레스’ 및 ‘마그랩 포 에너지’와 미국산 마그네슘이 함유된 정제형 제품 1종 ‘마그랩 포 에센셜’이 있다.&lt;br&gt;먼저, 마그랩 포 스트레스는 하루 1샷으로 스트레스로 인한 피로를 개선하고, 활력 증진에 도움을 주는 액상형 건강기능식품이다. 글루콘산 마그네슘과 함께 스트레스로 인한 피로를 개선하는 기능성 원료 ‘홍경천 추출물’과 프리미엄 유럽산 비타민 B군(비타민B1·B2·B6), 정상적인 면역 기능에 필요한 아연 등을 함유했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;마그랩 포 에너지는 하루 1샷으로 에너지 충전부터 근육 건강까지 케어하는 액상형 건강기능식품이다. 글루콘산 마그네슘과 함께 체내 에너지 생성 및 대사에 도움을 주는 비타민 B군(비타민B1·B2·B6)을 포함하고 있다. 3가지 부원료 L-아르기닌, BCAA(필수아미노산), 시트룰린도 함유했다.&lt;br&gt;하루 한 알로 간편하게 1일 마그네슘 영양 성분 기준치를 100% 충족할 수 있는 마그랩 포 에센셜은 정제형 건강기능식품이다. 프리미엄 미국산 마그네슘 및 유럽산 비타민 B6를 목 넘김이 편한 작은 크기 한 알에 담아 섭취 편의성을 높였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;동화약품 건강기능식품부문 관계자는 “신제품 마그랩은 에너지 충전과 근육건강에 도움이 될 수 있다”며 “고객 니즈를 반영한 다양한 제품 개발에 지속적으로 힘쓸 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;동화약품 건강기능식품 마그랩 3종 중 마그랩 포 스트레스는 올리브영 전국 오프라인 매장에서 살 수 있으며, 올리브영 온라인몰 및 마그랩 브랜드몰에서는 마그랩 3종 모두 만나볼 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울과기대 학생상담센터, ‘찾아가는 상담’ 프로그램 성료</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500020</guid>
      <pubDate>2023-10-23T08:15:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023081506_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498907 --&gt;서울과학기술대학교 학생상담센터는 최근 서울 공릉동 교내 향학로에서 개최한 ‘찾아가는 상담’ 프로그램을 성료했다고 23일 밝혔다.&lt;br&gt;서울과기대 학생상담센터는 지난 5월 찾아가는 상담을 시작해 3회 운영한 바 있으며 이번 상담까지 포함해 2023학년도에 총 4회를 진행해 프로그램을 성공적으로 마무리했다.&lt;br&gt;찾아가는 상담은 국립대학육성사업의 일환으로, 서울과기대 재학생(대학원생 포함)을 대상으로 하는 간이 스트레스 검사와 해석상담을 통해 학생들의 심리적 적응을 지원하는 한편, 학생상담센터로의 접근성을 강화하고 나아가 상담에 대한 인식 개선을 도모하기 위한 프로그램이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서울과기대 학생상담센터는 이번 찾아가는 상담을 통해 학생들이 자주 이용하는 장소를 직접 방문해 재학생이면 누구나 참여할 수 있는 열린 상담실을 운영했다. 프로그램에 참여한 학생들의 만족도가 4.7점(5.0 만점)으로 높은 수치를 기록했다는 게 서울과기대 설명이다.&lt;br&gt;참여자들은 “새로운 방식으로 현재 스트레스 상태를 파악하고, 관리법에 대해서도 알 수 있어 좋았다”, “심리상담을 받는 느낌이었고, 속 터놓고 이야기할 수 있어 좋았다” 등의 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편, 서울과기대 학생상담센터는 학생들의 마음건강 증진을 위한 개인상담, 심리검사, 집단상담, 특강 등 다양한 심리지원 서비스를 제공하고 있다. 앞으로 서울과기대 재학생의 건강과 적응력 향상, 개인의 성장을 돕기 위한 다양한 프로그램을 운영할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남자 핸드볼 12년 만의 올림픽 진출 위해 ‘중국 넘어라’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500022</guid>
      <pubDate>2023-10-23T08:56:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023085633_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;12년 만에 올림픽 본선 진출에 도전하는 한국 남자 핸드볼 대표팀이 아시아 지역 예선에서 3연승 뒤 첫 패배를 당했다. 다음 상대인 중국을 이겨야 올림픽 진출의 희망을 이어갈 수 있다.&lt;br&gt;대표팀은 23일(한국시간) 카타르 도하에서 열린 2024년 파리올림픽 남자 핸드볼 아시아 지역 예선 조별리그 A조 4차전에서 카타르에 25-39로 졌다. 아랍에미리트, 사우디아라비아, 인도를 차례로 꺾으며 3연승을 달렸던 대표팀의 대회 첫 패배.&lt;br&gt;카타르는 이달 초 열렸던 2022 항저우 아시안게임에서 대회 3연패를 달성한 아시아 최강팀이다. 3승 1패가 된 한국은 사우디아라비아와 함께 조 2위가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대표팀은 이날 전반 13분까지 8-8로 팽팽한 시소게임을 벌였지만, 박세웅(SK호크스)의 2분 퇴장을 기점으로 달아나는 카타르를 따라잡지 못했다. 박광순(하남시청)이 5골, 조태훈(두산)이 4골로 분전했다.&lt;!-- 그림 1498909 --&gt;박광순은 경기 뒤 “중요한 경기였는데 실수가 많이 나오고 경기에서 기량을 제대로 못 보여준 것 같다”면서 “(후반 초반 격차가 벌어진 것은) 의욕이 너무 앞선던 것 같다. 지고 있으니까 따라가보자 했는데 미스가 나왔다”고 말했다.&lt;br&gt;11개국이 출전한 이번 대회는 2개 조로 나뉘어 조별리그를 벌이며 각 조 상위 2개 나라가 4강에 진출한다. 한국은 24일 중국(1승 3패)과 조별리그 최종전을 치르고 사우디아라비아는 카타르(4승)와 경기를 남겼기 때문에 우리나라가 중국을 꺾으면 조 2위로 4강에 오를 가능성이 크다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 대회 1위는 올림픽 본선 티켓을 획득하고, 준우승팀은 대륙별 예선을 통과하지 못한 나라들이 모여서 벌이는 2024년 3월 최종 예선에 진출한다. 한국 남자 핸드볼은 2012년 런던 올림픽 본선에 나간 이후 2016년 리우데자네이루, 2021년 도쿄 올림픽에는 출전하지 못했다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>