<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 국제</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_international.xml</link>
    <description>서울신문 - 국제</description>
    <lastBuildDate>2023-07-12T00:09:27.362Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>월요일 출근길 우울한 기분, 나만 그런 걸까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500031</guid>
      <pubDate>2023-07-10T10:07:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/10/SSC_20230710100751_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455037 --&gt;“기분 더럽네”, “기분이 꿀꿀해”, “좋은 기분 저 인간 때문에 잡쳤어”, “기분 너무 좋아” 등 현대인이 하루를 보내면서 많이 쓰는 단어 중 하나가 ‘기분’이다. 국어사전에서 ‘기분’은 ‘대상·환경 따위에 따라 마음에 절로 생기며 한동안 지속되는 유쾌함이나 불쾌함 따위의 감정’ 또는 ‘주위를 둘러싸고 있는 상황이나 분위기’라고 풀이하고 있다.&lt;br&gt;최근 발간된 인문학 무크지 ‘아크’ 제6호는 특정한 주관적 느낌을 의미하는 ‘기분’을 인문학적으로 성찰하는 18편의 글을 실었다. 아크는 지역 사회와 소통하면서 인문학 관련 프로그램을 진행해 온 부산의 상지건축이 새로운 시대와 소통하고 인문 담론 축적을 위해 2020년 말 창간해 연 2회 발간하는 인문학 잡지이다.&lt;br&gt;자기 계발서나 대중 심리학 서적에서 기분은 자제해야 할 감정 중 하나이다. ‘기분이 태도가 되지 않게’라는 책 제목에서처럼 기분은 휘몰아치는 감정이 외부로 드러나는 것으로 함부로 외부에 드러내서는 안 된다는 식이다.&lt;!-- 그림 1455038 --&gt;철학자인 박유정 대구 가톨릭대 교수는 ‘당신의 기분은 어떠십니까? 기분의 철학적 의미’라는 글을 통해 “자기 계발서에서 이야기하는 것처럼 우리가 가지는 기분은 감정이라 무시해도 되는 것이 아니라 우리의 처지, 우리가 처한 근본적 상황을 바로 적시해 주는 실마리”라고 강조한다. 박 교수는 기분을 본격적인 철학적 사유의 대상으로 삼은 하이데거를 전공한 학자인 만큼 하이데거의 논의 속으로 끌어들이고 있다. 하이데거가 이야기하는 존재론적 기분은 현대사회에서는 우울과 신경증으로 변한 만큼 드러나지 않게 참고 숨겨야 할 것이 아니라 기분의 상황에 귀를 기울여야 희망이 된다는 것이다. 박 교수는 인간은 기분이라는 존재의 말 건넴에 귀 기울이고 응답할 때만 인간으로 가치를 갖는다고 강조하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘기분의 기술’이라는 글을 쓴 장현정 작가 역시 하이데거의 “가장 가까운 것은 간과되거나 무시당한다”라는 말을 인용하며 그동안 기분은 순간의 감정으로 무시당하며 진지한 대접을 받은 적이 없다고 지적한다. 장 작가는 “기분은 성욕이나 식욕처럼 즉각적 욕망도 아니고 덥거나 춥다고 느끼는 감각적 자극도 아닌 언어나 논리로 설명하긴 어렵지만 일정 기간 지속하며 존재의 상태를 규정하는 힘”이라고 지적했다.&lt;br&gt;고전학자인 송철호 박사는 기분의 기(氣)는 삶과 죽음, 생성과 소멸을 좌우하는 힘으로 시간과 공간에서 없어지지 않고 언제나 존재하는 것이며 분(分)은 기를 어떻게 나누고 조절하느냐를 의미한다고 설명한다. 즉 기를 잘 분배해 좋은 기를 가득 채우면 몸과 마음이 건강해지고 기가 한쪽으로 쏠리면 불편함을 느끼게 된다는 식이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;고영란 아크 편집장은 “현대인은 라캉의 말처럼 ‘타인의 욕망을 욕망하는’ 것에 좌우돼 기분이 나의 것이 아닌 타인이나 상황에 지배당하고 있다”라며 “내 속에 있는 수많은 감정의 스펙트럼을 인정하고 불편한 것도 그대로 볼 수 있을 때야말로 기분에 좌우되지 않는 평정심을 갖게 되는 것”이라고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>거짓말은 항상 나쁜 걸까?…‘비밀의 언덕’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500038</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500038</guid>
      <pubDate>2023-07-10T10:20:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/10/SSC_20230710102043_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455055 --&gt;어른들은 아이들에게 “항상 정직해야 한다”고 말한다. 그러나 적당한 거짓말로 누군가가 행복할 수 있다면 그게 더 나은 게 아닐까. 12일 개봉하는 이지은 감독 첫 장편 영화 ‘비밀의 언덕’은 우리에게 이런 질문을 던진다.&lt;br&gt;초등학교 5학년 명은(문승아)은 시장에서 젓갈 가게를 운영하는 엄마와 아빠가 창피하기만 하다. 그래서 담임선생님과 상담에서 아빠는 회사원, 엄마는 평범한 가정주부라고 거짓말한다. 그러나 부모와 함께 동네 고깃집에 갔다가 우연히 만난 반 친구 엄마를 모르는 체한 뒤 거짓말이 들통날 위기에 처한다.&lt;br&gt;영화는 1996년을 배경으로 당시를 생생하게 그려낸다. 명은이 문방구에서 선생님에게 줄 선물을 고르는 첫 장면을 시작으로 교실과 명은의 집, 시장 등을 세밀하게 담았다. 예컨대 담임 선생님이 아이들에게 자율학습을 시킨 뒤 가정환경 조사서를 두고 상담하는 장면의 경우, 아이들이 공부하는 척하며 상담 내용을 엿듣는 장면 등이 새록새록 하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 감독은 5일 기자 시사회 때 “가정환경 조사서가 영화의 출발이었다”고 했다. “비록 종이 한 장이지만 한국 사회에서 일반적으로 나타나는 편견 등이 보편성을 얻을 수도 있겠다고 생각했다”며 연출 의도를 밝혔다.&lt;!-- 그림 1455056 --&gt;가정환경 조사서에서 시작한 거짓말은 글짓기로 이어진다. 명은이 아무리 노력해도 교내 글짓기 대회에서 우수상을 받는 데 그치지만, 서울에서 전학해 온 혜진(장재희)은 오자마자 최우수상을 받는다. 명은은 혜진에게 ‘글쓰기 비법’을 전수 받은 뒤 시 주최 글짓기 대회에 나서고, 그동안 숨기고 싶었던 진실과 마주한다. 선택의 갈림길에서 망설이는 명은의 모습은 어쩌면 어린 시절, 혹은 지금의 우리일 수 있다.&lt;br&gt;초등학생 이야기지만 손에 땀을 쥘 정도로 흥미진진하게 펼쳐진다. 이 감독은 “주체적이고, 독립적이고, 발칙하면서 뜨거운 욕망을 가진, 기존에 보지 못한 10대의 인간을 그리고 싶었다”고 밝혔는데, 명은을 맡은 문승아 배우가 이에 화답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이밖에 억척스러운 엄마(장선), 무능하지만 정 많은 아빠(강길우), 덜렁대지만 따뜻한 담임교사(임선우) 등 다른 등장인물도 입체적으로 잘 그려냈다.&lt;br&gt;좋은 이야기와 적절한 연기, 그리고 진중한 메시지가 조화를 이룬 영화는 제72회 베를린국제영화제를 비롯한 여러 영화제에 초청됐고, 제23회 전주국제영화제 등에서 상을 받았다. 122분. 전체관람가.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한성대 국제여름학교 외국인 학생들, 초복 맞이 삼계탕 [서울포토]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500109</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500109</guid>
      <pubDate>2023-07-10T14:06:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/10/SSC_20230710140734_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455150 --&gt;초복을 하루 앞둔 10일 서울 성북구 한성대학교에서 국제여름학교 외국인 학생들이 삼계탕을 먹으며 한국 전통 여름 나기 풍습을 체험하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>탁재훈 “아들 여친, 한국말 못해…만나서 두 마디 했다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500112</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500112</guid>
      <pubDate>2023-07-10T14:08:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/10/SSC_20230710140813_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455151 --&gt;탁재훈이 아들에게 여자친구가 생겼으며, 딸의 남자친구로 자신 같은 사람은 반대라고 말했다.&lt;br&gt;9일 SBS ‘미운 우리 새끼’에서 이상민은 탁재훈에게 “아들 유단이 여자친구 생겼느냐”며 말문을 열었다.&lt;br&gt;이어 “한국말 한 마디도 못한다며? 영어 두 마디 하고 헤어졌다던데 영어 공부 좀 하라”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 탁재훈은 “아니다. 프리토킹으로 대화했다”며 중간에서 아들이 통역을 해줬다고 밝혔다.&lt;br&gt;그러면서 아들 여자친구가 ‘하시는 일은 즐거워서 하시는 겁니까?’, ‘혹시 당신은 아침형 인간입니까?’라고 물었다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;탁재훈은 질문의 대답을 궁금해하는 이상민에게 “그냥 돈 벌려고 한다고 했지 뭐”라고 솔직하게 밝혀 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;이어 이상민이 “딸 소율이 만약 형 같은 사람을 남자친구로 데려오면 어떻겠느냐”고 추가로 묻자 탁재훈은 대답 없이 인상을 쓰며 옆에 있는 국자를 집어 들어 다시 한번 폭소를 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>탁재훈 “아들 여친, 한국말 못해…만나서 두 마디 했다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500112</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500112</guid>
      <pubDate>2023-07-10T14:08:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/10/SSC_20230710140813_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455151 --&gt;탁재훈이 아들에게 여자친구가 생겼으며, 딸의 남자친구로 자신 같은 사람은 반대라고 말했다.&lt;br&gt;9일 SBS ‘미운 우리 새끼’에서 이상민은 탁재훈에게 “아들 유단이 여자친구 생겼느냐”며 말문을 열었다.&lt;br&gt;이어 “한국말 한 마디도 못한다며? 영어 두 마디 하고 헤어졌다던데 영어 공부 좀 하라”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 탁재훈은 “아니다. 프리토킹으로 대화했다”며 중간에서 아들이 통역을 해줬다고 밝혔다.&lt;br&gt;그러면서 아들 여자친구가 ‘하시는 일은 즐거워서 하시는 겁니까?’, ‘혹시 당신은 아침형 인간입니까?’라고 물었다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;탁재훈은 질문의 대답을 궁금해하는 이상민에게 “그냥 돈 벌려고 한다고 했지 뭐”라고 솔직하게 밝혀 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;이어 이상민이 “딸 소율이 만약 형 같은 사람을 남자친구로 데려오면 어떻겠느냐”고 추가로 묻자 탁재훈은 대답 없이 인상을 쓰며 옆에 있는 국자를 집어 들어 다시 한번 폭소를 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘암벽 여제’의 귀환- 김자인, 4년 만에 월드컵 금메달 품어</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500114</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500114</guid>
      <pubDate>2023-07-10T14:16:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/10/SSC_20230710141611_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455153 --&gt;‘암벽 여제’ 김자인이 4년 만에 월드컵 금메달을 차지하며 화려한 귀환을 알렸다.&lt;br&gt;대한산악연맹은 “김자인이 프랑스 샤모니에서 열린 국제스포츠클라이밍연맹 9차 월드컵 리드 결선에서 43+를 기록해 일본의 노노하 쿠미를 제치고 우승을 차지했다”고 10일 전했다. 2021년 딸을 출산한 김자인은 복귀 후 첫 금메달이자, 2019년 일본 인자이 월드컵 이후 4년 만에 금메달을 목에 걸었다.&lt;br&gt;9일 예선전에서는 첫 번째 루트를 완등했고, 두 번째 루트에서는 35+를 기록해 6위로 준결승에 진출했다. 준결승에선 39+로 숨을 고르며 4위로 결승에 진출했고, 한국시간 새벽 4시 30분 쯤 열린 결승전에서 43+를 기록하며 금메달을 품에 안았다. 김자인은 이번 금메달로 올해 파리올림픽 티켓이 걸려있는 스위스 베른 세계선수권과 항저우 아시안게임의 메달 전망을 더욱 밝혔다.&lt;!-- 그림 1455154 --&gt;이번 금메달로 리드 월드컵 통산 30회 우승의 새 역사를 쓴 김자인은 “엄마로서 첫 메달이자 금메달을 전혀 예상하지 못해 얼떨떨하지만, 매 순간 소중한 마음으로 진심을 다했기에 받을 수 있었던 선물인 것 같다”고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여자 리드 경기에 함께 출전했던 서채현 선수는 8위, 남자 리드 이도현은 8위로 대회를 마무리했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘공개 열애’ 이장우♥조혜원, 야구장 데이트 포착</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500129</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500129</guid>
      <pubDate>2023-07-10T15:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/10/SSC_20230710150802_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455190 --&gt;공개 열애 중인 배우 이장우와 조혜원이 야구장 데이트를 즐기는 모습이 포착됐다.&lt;br&gt;지난 9일 조혜원은 자신의 인스타그램 스토리에 “소원 성취”라는 글과 함께 JTBC 프로그램 ‘최강야구’ 티켓 사진을 찍어 올렸다. 이날 조혜원은 민우혁·이세미 부부, 이장우와 함께 최강야구를 직접 관람한 뒤 최강야구팀 박용택, 송슨준 선수와 사진을 찍었다. 조혜원은 사진에 “최강 캡틴 박용택님”, “최강 투수 송승준님”이라고 코멘트를 달기도 했다.&lt;br&gt;이장우와 조혜원은 지난달 열애설 보도가 나오자마자 연인임을 빠르게 인정했다. 이들은 2018년 KBS 2TV 드라마 ‘하나뿐인 내편’에 함께 출연해 인연을 맺었고, 친한 선후배로 지내다가 연인 사이로 발전한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 조혜원은 1994년생으로 1986년생인 이장우보다 8세 연하다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘공개 열애’ 이장우♥조혜원, 야구장 데이트 포착</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500129</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500129</guid>
      <pubDate>2023-07-10T15:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/10/SSC_20230710150802_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455190 --&gt;공개 열애 중인 배우 이장우와 조혜원이 야구장 데이트를 즐기는 모습이 포착됐다.&lt;br&gt;지난 9일 조혜원은 자신의 인스타그램 스토리에 “소원 성취”라는 글과 함께 JTBC 프로그램 ‘최강야구’ 티켓 사진을 찍어 올렸다. 이날 조혜원은 민우혁·이세미 부부, 이장우와 함께 최강야구를 직접 관람한 뒤 최강야구팀 박용택, 송슨준 선수와 사진을 찍었다. 조혜원은 사진에 “최강 캡틴 박용택님”, “최강 투수 송승준님”이라고 코멘트를 달기도 했다.&lt;br&gt;이장우와 조혜원은 지난달 열애설 보도가 나오자마자 연인임을 빠르게 인정했다. 이들은 2018년 KBS 2TV 드라마 ‘하나뿐인 내편’에 함께 출연해 인연을 맺었고, 친한 선후배로 지내다가 연인 사이로 발전한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 조혜원은 1994년생으로 1986년생인 이장우보다 8세 연하다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청바지는 가라… ‘미래무형유산’ 육성 첫발 뗀 제주 갈옷</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500131</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500131</guid>
      <pubDate>2023-07-10T15:13:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/10/SSC_20230710151316_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455192 --&gt;제주는 마당이 있는 집에는 감나무 한그루 정도는 심었다. 제주 사람들은 매해 여름이면 그 감나무의 토종 감을 이용해 직접 감물을 들여 입었다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;# 어머니의 어머니의 어머니들이 입었던 노동복… 미래무형유산으로 보존 계승돼야&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;갈옷은 떫고 잘고 씨 많은 제주 풋감으로 제주의 자연기상과 사람의 땀, 지혜와 정성을 함께 모아 만들어낸 작품이다. ‘대맹이(머리통)’가 벌러지는(깨지는) 더운 한 여름에 미리 만들어 놓은 옷에다 방망이로 바수고 짓이긴 감을 넣고 어깻죽지가 빠지게 치댄 다음 햇볕에 앞뒤 골고루 바래서 얻어낸 걸작이다. 경제적이고 위생적이고 자연친화적인 우수한 자원이며 제주의 자랑거리 중 하나이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제주특별자치도 세계유산본부와 제주학연구센터는 10일 오후 제주라마다호텔에서 연 문화재청 미래무형유산 발굴육성사업 제주 갈옷 학술대회에서 “제주 갈옷이 보존 전승되어야 할 미래무형유산”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;# 조선시대부터 입었던 300년 넘은 실용복 … “3년 뒤 도 무형문화재 지정 힘쓸 것”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 임홍철 세계유산본부 세계유산문화재부장은 “제주 갈옷은 지난해 문화재청의 미래무형유산 발굴 육성사업으로 선정됐다. 그 첫해로 제주 갈옷에 대한 조사 연구를 통한 가치 발굴을 목표로 다양한 사업을 수행하고 있다 ”면서 “무형문화유산으로서 가치가 높아 3년 뒤에는 도 무형문화재로 지정하기 위해 힘쓰겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;현진숙 제주도무형문화재위원장은 격려사를 통해 “우리네 어머니의 어머니의 어머니들은 ‘갈옷을 언제 벗어 볼 날이 올꼬’라고 말했었다”면서 “그 갈옷이 이젠 미래무형유산으로 보존 전승되어야 할 중요한 옷이 됐다”고 의미를 부여했다.&lt;br&gt;먼저 고부자 전 단국대 교수는 제주 갈옷의 전통과 계승 발전 방향을 주제로 한 기조 강연에서 “갈옷은 더러움이 잘 타지 않고 흙이 잘 안 붙는다. 그래서 여름에 밭일을 할때 즐겨 입었다”면서 “갈옷은 물이 빠지거나 색이 바래면 또 감물을 들여 새옷처럼 입을 수 있을 정도로 재생이 가능하다”고 말했다.&lt;br&gt;기록에 따르면 조선조 영조 39년(1763) 안덕면 창천리 사람 강위빙이 한양으로 압송되어 심문을 받을 때 입고 갔던 갈옷 덕으로 특별히 사면을 받았고 증보탐라지(1765)에도 감물을 들인 옷을 농가에서 입었다고 한 것을 보면 그 실용성이 어땠는지 알 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2000년대부터는 감물공예기법이 개발되면서 옷과 각종 생활용품에 이르기까지 제주를 상징하는 대표 상품들로 주목을 받기 시작했다. 2023년 현재는 혼합염료의 개발과 옷 외에 모자, 신, 가방, 침구류 소품 및 장식거리에 이르기까지 새로운 염직물공예품까지 개발되고 있고 다양한 섬유에도 염색이 가능해졌다. 그런데 문제는 제대로 된 갈옷의 장점 살리기와 고유의 색상을 유지하기가 쉽지 않다는 점이다. 특히 정통기법으로 완성된 한복 갈옷, 정통감물 제품은 찾아보기 힘들다.&lt;br&gt;그럼에도 불구하고 현 시점에서 왜 제주 갈옷이 보존 전승되어야 할 미래무형유산으로 거론되는 걸까. 이는 그 귀한 가치와 함께 본연의 원형을 되살리면서 더 바르게, 더 다양하게 계승발전시켜 가야 할 책무와 과제가 중요시되기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;# 고달픈 삶의 품을 판 대가로 하늘이 제주 사람에게 내린 최적의 선물… 제주도에 관련부서 조직돼야&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1455193 --&gt;더운 여름 밭에서 농사 지을때 입던 몸뻬(트레이닝복 같은 하의), 갈중이(남자 아래옷) 등 노동복이자 일상복이었던 정통 갈옷은 1970년대를 이후로 거의 사라지고 있다. 2000년대에는 국가 차원에서 전통기능지원자 선정, 제주10대문화상징 선정 등 갈옷 관련 지원사업이 이루어졌다. 또한 웰빙이 대세가 되면서 천연감물염색에 대한 가치를 재인식하게 됐다.&lt;br&gt;그는 “갈옷은 제주 사람의 한이 서린 옷이자, 자존심이며 긍지인 동시에 제주의 물, 태양, 거기에 한더위 뙤약볕 아래서 고달픈 삶의 품을 판 대가로 하늘이 제주 사람에게 내린 최적의 선물”이라며 “갈옷은 건강한 삶을 추구하는 현시대의 요구에 가장 알맞는 옷이기 때문에 무공해 노동복 갈옷의 바른 행적과 바른 쓰임은 물론 정통으로 바로 이어가야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;이어 “도민들을 위한 무료 강좌를 개설하고 상설체험관을 운영하고 지역사회단체와 연계한 체험교육을 강화해야 한다”면서 “전문가 양성을 위한 전승교육을 실시하고 도 차원의 관리부서를 만들어야 한다”고 주문했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;# 가장 친환경적인 소비가치를 지닌 옷이자 탄소중립을 실천하는 옷&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;홍희숙 제주대 교수는 제주갈옷의 역사와 변천 양상 주제 발표에서 “제주에서 행해진 감물들이기 문화와 감물들인 옷의 역사는 객관적으로 조선시대 후기 이전으로 볼 수 있으며 약 300년 이상의 역사를 갖고 있다”면서 “현재 우리가 부르는 갈옷이란 명칭 또한 적어도 일제강점기인 1931년 이전부터 92년 이상 사용되어 온 명칭”이라고 말했다. 그는 “제주 갈옷과 감물들이기는 화산섬에 기인한 농토의 척박성과 사면이 바다인 생업환경 및 목축에 적응하는 과정에서 제주 사람들의 지혜와 경험이 축적된 의생활 문화로서 조선시대 이전부터 있어왔던 것이다”며 “최근에는 세계적인 흐름인 지속가능성을 위한 친환경적 소비 가치의 중요성으로 제주 갈옷과 감물들이기의 가치가 더욱 주목 받으며 그 쓰임새 또한 더욱 확장되고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;김순자 제주학연구센터장은 “제주 갈옷 문화는 제주 여성들이 지속적으로 발전시켜온 제주 전통 문화이자 지속가능한 미래 유산의 원동력이 되고 있다”면서 “갈옷의 가치와 효용성을 다른 분야까지 확장해 제주의 감물 염색이 제주를 대표할 수 있는 미래 자원으로 다양하게 활용할 수 있도록 제주사회가 지혜와 힘을 모야야 할 때”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;허북구 (재)나주시천연염색문화재단 국장은 “제주 갈옷은 입는 것만으로도 탄소중립을 실천하게 된다”면서 “합성 섬유로 된 옷, 합성염료로 염색된 옷들이 만들어지는 과정에서는 많은 탄소를 배출하나 제주도 전통 감물염색 옷은 염색에 이르기까지 탄소배출이 거의 없기 때문이다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;#8월 4일부터 농업기술원 서귀포농업기술센터에서 천연염색 페스티벌도 열려&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;한편 제주특별자치도 농업기술원 서귀포농업기술센터는 오는 8월 4일부터 6일까지 서귀포농업기술센터 야외 잔디광장에서 ‘2023 천연염색 페스티벌’을 개최한다.&lt;br&gt;제주 전통 감물염색의 가치를 계승하고, 우수성과 생활 속의 다양한 활용법을 알리기 위해 2000년부터 이어져 온 이번 행사에서는 천연염색을 주제로 다양한 프로그램과 체험·교육이 이뤄진다. 올해는 감물염색의 중요성 및 보존가치, 산업화 사례에 대한 학술행사가 처음으로 진행된다.&lt;br&gt;또한 전통방식의 감물염색 시연회와 천연염색 제품 전시, 갈옷 패션쇼, 천연염색 문양 만들기 체험 등 다양한 프로그램이 준비돼 있다. 이외에도 도내 농촌융복합사업장 홍보·판매코너, 어울림 작은 음악회 등의 부대행사와 향토음식점도 운영된다. 이번 행사의 가장 큰 묘미인 ‘천연염색 물들이기 교육’은 도시민과 소비자를 대상으로 행사기간 동안 매일 4회에 걸쳐 이론과 실습을 병행한다.&lt;br&gt;천에 감물을 들이고 햇볕 아래에서 서서히 말려 갈천 고유의 색이 나타나는 전 과정을 체험할 수 있다.&lt;br&gt;교육 사전신청은 7월 11일부터 선착순으로 1일 320명, 총 960명을 모집하며 행사 당일 현장에서 1일 80명에 한해 접수를 받는다.&lt;br&gt;참여 희망자는 서귀포농업기술센터 농촌자원팀으로 전화(760-7821~5) 또는 방문(남원읍 중산간동로 7413) 신청하면 된다. 교육 및 체험 내용에 따라 신청자 자부담액이 발생할 수 있다.&lt;br&gt;이정배 농촌자원팀장은 “최근 뉴트로 열풍 속에서 제주의 옛 문화를 경험하지 못한 세대들에게는 제주선인들의 지혜가 담긴 문화체험을, 중장년층에게는 옛 향수를 느낄 수 있는 좋은 기회가 될 것”이라고 말했다. 이어 “앞으로도 제주 향토자원을 활용한 상품개발을 위해 다양한 교육과 지원방안을 지속적으로 마련하겠다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘밀수’, ‘더 문’ 첫 한글자막…청각장애인들도 최신영화를</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500137</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500137</guid>
      <pubDate>2023-07-10T15:26:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/10/SSC_20230710152618_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455205 --&gt;지난달 한국농아인협회에 한 청각장애인이 자필로 눌러쓴 편지 한 통이 도착했다. 배우 김선호의 오랜 팬이라 밝힌 그는 “김선호의 무대인사를 꼭 보고 싶어 영화 ‘귀공자’ 시사회에 찾아가려는데 자막 없이 영화를 볼 생각을 하니 걱정된다”고 했다. 영화진흥위원회와 한국농아인협회에는 이런 어려움을 호소하는 사례들이 많다고 한다.&lt;br&gt;영화진흥위원회가 영화 업계, 장애인 단체들과 손잡고 이번 달과 다음 달 각각 개봉하는 한국 영화 ‘밀수’와 ‘더 문’을 한글자막(CC·Closed Caption)을 넣어 일부 영화관에서 개봉한다고 11일 밝혔다. CC는 영화 대사와 화자 이름·소리 정보 등을 표시하는 자막으로, 청각장애인의 관람을 돕고자 넣는다.&lt;br&gt;그동안 최신 한국 영화에 청각장애인용 한글 자막을 입혀 극장 개봉일에 맞춰 상영하는 사례는 없었다. 영진위가 장애인 관람환경 개선사업을 통해 매년 약 100편의 한국 영화에 CC와 화면해설(AD·Audio Description)을 제공하지만, 모두 일반 개봉 이후였다. 개봉 후에나 작업을 하기 때문에 시·청각장애인이 최신 한국 영화를 영화관에서 보려면 한 달 이상을 기다려야 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영진위는 장애인 관객이 최신 영화를 개봉일에 함께 관람하는 방안을 마련하기 위해 지난해 10월부터 영화 업계, 장애인 단체 등으로 협의체를 구성해 논의해왔다. 영진위 관계자는 “현재 상영관을 어느 정도로 정할지 영화관 측과 막바지 논의 중”이라며 “보다 많은 영화와 극장에서 관람의 장벽을 낮출 수 있도록 업계와 함께 계속 노력하겠다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘암벽 여제’에서 ‘클라이밍 맘’ 된 김자인, 4년 만에 월드컵 정상 감격…역대 최초 단일 종목 30회 우승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500141</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500141</guid>
      <pubDate>2023-07-10T15:31:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/10/SSC_20230710153149_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455209 --&gt;‘암벽 여제’ 김자인(35)이 4년 만에 국제스포츠클라이밍연맹(IFSC) 월드컵 시리즈에서 우승하며 IFSC 사상 처음으로 단일 종목 30회 우승을 달성했다 .&lt;br&gt;김자인은 10일(한국시간) 프랑스 샤모니에서 열린 2023~24시즌 IFSC 9차 월드컵 리드 여자부 결승에서 43+를 기록해 일본의 노노하 쿠미(38+)에 크게 앞서 금메달을 목에 걸었다.&lt;br&gt;김자인은 이로써 2019년 일본 인자이 월드컵 이후 4년 만에 정상에 올랐다. 2021년 딸 규아를 낳으며 ‘엄마 클라이머’가 된 이후 따낸 첫 월드컵 금메달이자 개인 통산 31번째 금메달이다. 김자인은 그동안 월드컵 리드 종목에서 30개, 볼더링 종목에서 1개의 금메달 수확했다. IFSC에 따르면 남녀를 통틀어 월드컵 단일 종목에서 30개의 금메달을 따낸 것은 김자인이 처음이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;예선 6위로 준결승에 오른 김자인은 순위를 4위로 끌어올리며 결승에 진출했다. 리드가 주 종목인 김자인은 다른 경쟁자들이 고전한 37, 38번 홀드를 가뿐하게 통과한 뒤 최종 43+의 성적으로 우승을 완성했다.&lt;br&gt;2022년 국가대표 선발전에서 탈락한 김자인은 올해 선발전에서 태극마크를 다시 달았고, 4년 만에 국제 무대 정상에 서며 2024 파리올림픽 출전을 향한 불씨를 살렸다. 올림픽 출전권이 걸려 있는 2023 세계선수권대회는 8월 스위스 베른에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김자인은 소속사인 올댓스포츠를 통해 “엄마로서 첫 메달이자 금메달은 전혀 예상하지 못했던 일”이라며 “오히려 첫 금메달을 땄을 때보다 얼떨떨하다”고 소감을 전했다.&lt;br&gt;이날 함께 여자부 리드 결승에 나선 서채현(19·노스페이스·서울시청)은 8위에 자리했다. 남자부 리드 결승에 진출한 이도현(20·블랙야크)도 8위로 대회를 마무리했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나훈아, 새 앨범 ‘새벽’ 뮤직비디오 갈매기춤 화제</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500147</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500147</guid>
      <pubDate>2023-07-10T15:49:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/10/SSC_20230710154956_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455221 --&gt;가수 나훈아가 10일 새 일범 ‘새벽’을 발표했다.&lt;br&gt;지난해 2월 발매된 정규 앨범 ‘일곱 빛 향기’ 이후 1년 5개월 만에 내놓은 신보에는 ‘삶’, ‘사랑은 무슨 얼어 죽을 사랑이야’, ‘아름다운 이별’, ‘타투’, ‘가시버시’, ‘기장갈매기’ 등 모두 여섯 곡이 담겼다.&lt;br&gt;이날 유튜브에 전곡 모두 공개된 뮤직비디오 가운데 ‘기장갈매기’편에서는 나훈아가 찢어진 청바지를 입고 액션 영화의 주인공처럼 거친 몸 연기를 하며, 익살맞은 갈매기춤을 선보여 화제가 됐다. 소속사 예아라는 새벽’ 앨범이 CD 뿐 아니라 USB로도 발매된다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;나훈아는 소속사를 통해 “새벽별이 보이면 별을 헤며 시를 짓고, 새벽비 내리면 빗소리를 들으며 오선지에 멜로디를 담아 보기도 했다”며 “신곡 여섯 이야기는 모두 잠 못 드는 하얀 새벽에 지었다”라고 소개했다.&lt;br&gt;그는 “‘새벽’은 자신에게 기타를 잡게 하고 피아노에 앉히기도 했다”면서 “눈 뜬 채 꿈을 꾸게도, 아픔을 추억하게 해 술 한잔하게도 만들며 그렇게 오랜 세월을 ‘새벽’은 저를 잠 못 들게 했다. 이 신곡들이 여러분의 ‘삶’ 속에 작은 위로가 되기를 소망해 본다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;나훈아는 지난해 데뷔 55년 차를 맞아 서울, 부산 등 전국 10개 도시 무대에 올랐던 ‘드림 55(Dream 55)’ 투어로 저력을 과시했다. 1950년생인 나훈아는 1968년 데뷔해 ‘무시로’, ‘갈무리’, ‘잡초’, ‘가지마오’ 등의 히트곡으로 큰 인기를 모았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시곤, 첫 앨범 발표 …‘내가 더 좋아하니까’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500148</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500148</guid>
      <pubDate>2023-07-10T15:53:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/10/SSC_20230710155304_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455222 --&gt;시곤(21·SiGon)이 가수로 공식 데뷔했다. 지난 5일에 발표된 노래 ‘내가 더 좋아하니까’에서 시곤은 노래와 작사•작곡, 편곡까지 하면서 싱어송라이터로서 첫발을 내디뎠다.&lt;br&gt;한국예술원 힙합 과정에 재학 중인 시곤은 지난 5월 군 전역 후, 앨범 작업에 박차를 가했다. 곡 작업 외에 앨범 제작을 위해 믹싱과 프로듀싱, 녹음까지 모든 과정을 혼자 소화했다.&lt;br&gt;이번 곡은 감성적인 힙합 비트에 그만이 풍기는 매력적인 음색의 랩과 노래를 얹었다는 평가를 받고 있다. 시곤은 “사랑하는 사람 앞에서 한없이 작아지는 경험담을 오롯이 녹여내려고 노력했다”며 “작곡가로서 또 가수로서 꾸준히 좋은 작품을 선보이고 싶다”고 포부를 밝혔다. 이 곡은 음원사이트 멜론과 벅스뮤직, 네이버 바이브 등을 통해서 들을 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시곤, 첫 앨범 발표 …‘내가 더 좋아하니까’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500148</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500148</guid>
      <pubDate>2023-07-10T15:53:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/10/SSC_20230710155304_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455222 --&gt;시곤(21·SiGon)이 가수로 공식 데뷔했다. 지난 5일에 발표된 노래 ‘내가 더 좋아하니까’에서 시곤은 노래와 작사•작곡, 편곡까지 하면서 싱어송라이터로서 첫발을 내디뎠다.&lt;br&gt;한국예술원 힙합 과정에 재학 중인 시곤은 지난 5월 군 전역 후, 앨범 작업에 박차를 가했다. 곡 작업 외에 앨범 제작을 위해 믹싱과 프로듀싱, 녹음까지 모든 과정을 혼자 소화했다.&lt;br&gt;이번 곡은 감성적인 힙합 비트에 그만이 풍기는 매력적인 음색의 랩과 노래를 얹었다는 평가를 받고 있다. 시곤은 “사랑하는 사람 앞에서 한없이 작아지는 경험담을 오롯이 녹여내려고 노력했다”며 “작곡가로서 또 가수로서 꾸준히 좋은 작품을 선보이고 싶다”고 포부를 밝혔다. 이 곡은 음원사이트 멜론과 벅스뮤직, 네이버 바이브 등을 통해서 들을 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서장훈, 궁핍한 후배 도왔다…“현금 100만원 용돈”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500197</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500197</guid>
      <pubDate>2023-07-10T17:45:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/10/SSC_20230710174550_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455304 --&gt;그룹 레인보우 출신 노을이 서장훈의 미담을 공개했다.&lt;br&gt;지난 9일 레인보우 멤버 조현영은 자신의 유튜브 채널 ‘그냥 조현영’에 ‘장훈이 고깃집에서 노을에게 100만원을 준 이유’라는 제목의 영상을 게재했다.&lt;br&gt;조현영은 이날 같은 그룹에서 활동한 노을을 만나 다양한 근황을 공개했다. 현재 걸그룹 활동을 마치고 카페를 운영 중이라는 노을은 유튜브 채널 ‘근황올림픽’에 출연했던 기억을 떠올리며 “당시 영상을 보고 카페에 찾아오시는 분들이 생각보다 많았다. 더 열심히 잘 살아야겠다는 생각을 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;노을은 서장훈과의 일화도 공개했다. 그는 “내가 고깃집에서 아르바이트할 때다. 나와 친분이 전혀 없었다. 당시 (레인보우) 고우리 언니가 ‘물어보살’ 팀 회식을 왔는데 서장훈 오빠도 있었다”면서 “우연히 만나서 우리 언니가 스태프분들 인사를시켜줬고, 내 사정을 듣고 장훈 오빠가 용돈으로 100만원을 주셨다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이에 조현영은 “현금으로 주신 거냐. 난 사실 그게 제일 궁금했다”면서 “100만원을 현금으로 잘 들고 다니진 않지 않나”라고 물었다. 노을은 “은행 가서 뽑아오신 거다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “돈을 받고 나도 자존심이 상할 수도 있지만, 나에게 너무 큰 힘이 됐다. 나도 언젠가 성공하면 진짜 장훈 오빠한테 뭔가 보답을 해드리고 싶다”면서 “그 돈은 생활비로 썼다. 당시 통장에 잔고가 별로 없어서 궁핍한 생활을 했다. 그 돈을 받고 죽으라는 법은 없다고 느꼈다”며 다시 한번 서장훈에게 감사 인사를 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서장훈, 궁핍한 후배 도왔다…“현금 100만원 용돈”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500197</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500197</guid>
      <pubDate>2023-07-10T17:45:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/10/SSC_20230710174550_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455304 --&gt;그룹 레인보우 출신 노을이 서장훈의 미담을 공개했다.&lt;br&gt;지난 9일 레인보우 멤버 조현영은 자신의 유튜브 채널 ‘그냥 조현영’에 ‘장훈이 고깃집에서 노을에게 100만원을 준 이유’라는 제목의 영상을 게재했다.&lt;br&gt;조현영은 이날 같은 그룹에서 활동한 노을을 만나 다양한 근황을 공개했다. 현재 걸그룹 활동을 마치고 카페를 운영 중이라는 노을은 유튜브 채널 ‘근황올림픽’에 출연했던 기억을 떠올리며 “당시 영상을 보고 카페에 찾아오시는 분들이 생각보다 많았다. 더 열심히 잘 살아야겠다는 생각을 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;노을은 서장훈과의 일화도 공개했다. 그는 “내가 고깃집에서 아르바이트할 때다. 나와 친분이 전혀 없었다. 당시 (레인보우) 고우리 언니가 ‘물어보살’ 팀 회식을 왔는데 서장훈 오빠도 있었다”면서 “우연히 만나서 우리 언니가 스태프분들 인사를시켜줬고, 내 사정을 듣고 장훈 오빠가 용돈으로 100만원을 주셨다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이에 조현영은 “현금으로 주신 거냐. 난 사실 그게 제일 궁금했다”면서 “100만원을 현금으로 잘 들고 다니진 않지 않나”라고 물었다. 노을은 “은행 가서 뽑아오신 거다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “돈을 받고 나도 자존심이 상할 수도 있지만, 나에게 너무 큰 힘이 됐다. 나도 언젠가 성공하면 진짜 장훈 오빠한테 뭔가 보답을 해드리고 싶다”면서 “그 돈은 생활비로 썼다. 당시 통장에 잔고가 별로 없어서 궁핍한 생활을 했다. 그 돈을 받고 죽으라는 법은 없다고 느꼈다”며 다시 한번 서장훈에게 감사 인사를 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘미초바♥’ 빈지노, 결혼 1년만에 2세 언급</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500205</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500205</guid>
      <pubDate>2023-07-10T17:59:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/10/SSC_20230710175900_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455325 --&gt;래퍼 빈지노가 아내 스테파니 미초바와의 2세 계획을 언급했다.&lt;br&gt;지난 9일 유튜브 채널 ‘피식대학’의 웹 예능 ‘피식쇼’에는 ‘빈지노에게 김민수란?’이라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;공개된 영상에서 빈지노는 “자녀계획이 있냐”는 질문에 “아마 내년쯤일 것 같다. 사실 모르는데 물어봤으니까 생각나는 대로 대답한 거다. 성급하게 하거나 서두르지 않을 것”이라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 이용주가 “두 사람의 2세는 굉장히 귀여울 것 같다. 예쁘고 잘 생기고”라고 말하자 빈지노는 “내가 진짜 바라는 게 아들이나 딸이, 특히 딸이 나를 닮았으면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;빈지노는 “내가 여자가 되는 성별 전환 카메라 필터를 사용해 봤는데 엄청 핫했다. 내가 여자였으면 상당히 귀여웠을 것”이라고 말해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 미초바와 빈지노는 지난 2015년부터 공개 열애를 시작, 지난해 결혼했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘미초바♥’ 빈지노, 결혼 1년만에 2세 언급</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500205</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500205</guid>
      <pubDate>2023-07-10T17:59:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/10/SSC_20230710175900_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455325 --&gt;래퍼 빈지노가 아내 스테파니 미초바와의 2세 계획을 언급했다.&lt;br&gt;지난 9일 유튜브 채널 ‘피식대학’의 웹 예능 ‘피식쇼’에는 ‘빈지노에게 김민수란?’이라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;공개된 영상에서 빈지노는 “자녀계획이 있냐”는 질문에 “아마 내년쯤일 것 같다. 사실 모르는데 물어봤으니까 생각나는 대로 대답한 거다. 성급하게 하거나 서두르지 않을 것”이라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 이용주가 “두 사람의 2세는 굉장히 귀여울 것 같다. 예쁘고 잘 생기고”라고 말하자 빈지노는 “내가 진짜 바라는 게 아들이나 딸이, 특히 딸이 나를 닮았으면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;빈지노는 “내가 여자가 되는 성별 전환 카메라 필터를 사용해 봤는데 엄청 핫했다. 내가 여자였으면 상당히 귀여웠을 것”이라고 말해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 미초바와 빈지노는 지난 2015년부터 공개 열애를 시작, 지난해 결혼했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피프티피프티 대표 미담 공개했다가 저주 메시지 받은 걸그룹 前멤버</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500209</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500209</guid>
      <pubDate>2023-07-10T18:07:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/10/SSC_20230710180739_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;걸그룹 피프티 피프티와 소속사 어트랙트 간 분쟁이 계속되는 가운데 어트랙트의 전홍준 대표의 미담을 전했던 전 걸그룹 멤버가 악성 메시지에 시달리고 있다는 근황을 전했다.&lt;br&gt;10일 유튜브 ‘연예 뒤통령 이진호’ 채널은 지금은 활동을 중단한 걸그룹 ‘더러쉬’ 멤버 김민희와 나눈 통화 내용을 공개했다. 더러쉬는 전홍준 대표가 예전 회사에서 만든 걸그룹으로, 김민희는 현재 연예계에서 은퇴해 두 아이의 엄마로 육아에 매진하고 있다.&lt;!-- 그림 1455330 --&gt;김민희는 “두 아이 육아에 세상과 담 쌓고 살다가 지인이 언니 사장님 이야기 아니냐고 해서 피프티 피프티 사태를 알게 됐다”며 “이건 정말 잘 돼도 못 돼도 다 사장님에게 피해가 가겠더라. 잘 돼도 이미 멤버들에게 여론이 등을 돌리고 있고, 안 되면 사장님이 투자금을 다 잃을 상태더라. 캐도 캐도 안 좋은 상황들이 계속 나와서 제 주변에라도 알리려고 글을 쓰게 됐다”고 미담글을 올리게 된 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 김민희는 한 맘카페에 “활동 당시 (전홍준) 사장님이 회사가 어려워도 행사를 나가면 꼭 정산을 해주고 연기·중국어·악기 레슨을 다 해줬다. 딸처럼 아껴주고, ‘가수는 노래만 잘하면 된다’면서 항상 격려해주는 등 정말 아빠 같은 분이었는데 너무 안타깝다”는 글을 올린 바 있다.&lt;!-- 그림 1455331 --&gt;김민희는 이진호와의 통화에서 “23살쯤 연습생으로 사장님과 계약을 하고 2013년에 뒤늦은 데뷔를 했다”며 “콘셉트가 마마무(와 비슷한) 지향점이었는데 운도 안 따랐고 잘 안 됐다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이진호가 “보통 실패한 그룹으로 끝나고 일이 잘 안되면 돌아서기 마련인데 어떻게 미담글을 올렸냐”고 묻자 김민희는 “어느 회사를 다녀도 오너에 대한 불만이 있는 것은 당연하다. 회사든 가족이든 마찬가지”라며 “다만 사장님에 대한 믿음이 있었다. 저희에게 가수는 노래만 잘하면 된다고 나쁜 환경에 한번도 노출시키지 않으셨다. 당시 기타 레슨은 물론 연기 레슨도 받게 해주셨다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1455332 --&gt;이어 “저희는 투자금액을 회수하기엔 먼 빚쟁이인데 행사를 나가면 적은 수익이라도 정산을 해주셨다”며 “너희가 나이가 있어 활동에 집중하기 어려우니 용돈은 있어야 한다고 하셨다. 사장님도 나가는 돈이 많으셨을 텐데 진짜 아빠 같으신 분”이라고 설명했다.&lt;br&gt;또 혼성그룹 샵 해체로 마음고생을 했던 경험 때문에 “멤버들끼리 무조건 사이좋게 지내라”고 강조했다고 김민희는 전했다. 전홍준 대표는 샵 해체 당시 기자회견에서 이지혜의 편에서 진실을 전했던 인물이다.&lt;!-- 그림 1455333 --&gt;피프티 피프티가 전홍준 대표의 무능함을 주장한 것에 대해 김민희는 “그분들의 성적이 대표의 능력을 보여주는 방증이다. 빌보드 차트 입성이 아니냐”며 “저희처럼 망해서 ‘힘들어요. 놔주세요’ 했는데 놔주지 않는다면 그들의 고민을 들어볼 수 있다. 하지만 이건 아니지 않나”라고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김민희는 “지금 사장님 혼자 하시고 옆에 아무도 없는데 더 외로우실 것 같고 안 좋은 생각 하실까 봐 걱정이 많다”며 “사장님 미담을 전한 뒤 피프티 피프티 팬분들이 저에게 메시지로 저주를 엄청 보낸다. ‘얼마 받고 썼냐’ 등의 내용도 많다. 일일이 대응하고 싶지 않은데 제 아이들까지 거론하는 사람이 있어서”라고 말하며 눈물을 흘렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피프티피프티 대표 미담 공개했다가 저주 메시지 받은 걸그룹 前멤버</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500209</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500209</guid>
      <pubDate>2023-07-10T18:07:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/10/SSC_20230710180739_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;걸그룹 피프티 피프티와 소속사 어트랙트 간 분쟁이 계속되는 가운데 어트랙트의 전홍준 대표의 미담을 전했던 전 걸그룹 멤버가 악성 메시지에 시달리고 있다는 근황을 전했다.&lt;br&gt;10일 유튜브 ‘연예 뒤통령 이진호’ 채널은 지금은 활동을 중단한 걸그룹 ‘더러쉬’ 멤버 김민희와 나눈 통화 내용을 공개했다. 더러쉬는 전홍준 대표가 예전 회사에서 만든 걸그룹으로, 김민희는 현재 연예계에서 은퇴해 두 아이의 엄마로 육아에 매진하고 있다.&lt;!-- 그림 1455330 --&gt;김민희는 “두 아이 육아에 세상과 담 쌓고 살다가 지인이 언니 사장님 이야기 아니냐고 해서 피프티 피프티 사태를 알게 됐다”며 “이건 정말 잘 돼도 못 돼도 다 사장님에게 피해가 가겠더라. 잘 돼도 이미 멤버들에게 여론이 등을 돌리고 있고, 안 되면 사장님이 투자금을 다 잃을 상태더라. 캐도 캐도 안 좋은 상황들이 계속 나와서 제 주변에라도 알리려고 글을 쓰게 됐다”고 미담글을 올리게 된 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 김민희는 한 맘카페에 “활동 당시 (전홍준) 사장님이 회사가 어려워도 행사를 나가면 꼭 정산을 해주고 연기·중국어·악기 레슨을 다 해줬다. 딸처럼 아껴주고, ‘가수는 노래만 잘하면 된다’면서 항상 격려해주는 등 정말 아빠 같은 분이었는데 너무 안타깝다”는 글을 올린 바 있다.&lt;!-- 그림 1455331 --&gt;김민희는 이진호와의 통화에서 “23살쯤 연습생으로 사장님과 계약을 하고 2013년에 뒤늦은 데뷔를 했다”며 “콘셉트가 마마무(와 비슷한) 지향점이었는데 운도 안 따랐고 잘 안 됐다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이진호가 “보통 실패한 그룹으로 끝나고 일이 잘 안되면 돌아서기 마련인데 어떻게 미담글을 올렸냐”고 묻자 김민희는 “어느 회사를 다녀도 오너에 대한 불만이 있는 것은 당연하다. 회사든 가족이든 마찬가지”라며 “다만 사장님에 대한 믿음이 있었다. 저희에게 가수는 노래만 잘하면 된다고 나쁜 환경에 한번도 노출시키지 않으셨다. 당시 기타 레슨은 물론 연기 레슨도 받게 해주셨다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1455332 --&gt;이어 “저희는 투자금액을 회수하기엔 먼 빚쟁이인데 행사를 나가면 적은 수익이라도 정산을 해주셨다”며 “너희가 나이가 있어 활동에 집중하기 어려우니 용돈은 있어야 한다고 하셨다. 사장님도 나가는 돈이 많으셨을 텐데 진짜 아빠 같으신 분”이라고 설명했다.&lt;br&gt;또 혼성그룹 샵 해체로 마음고생을 했던 경험 때문에 “멤버들끼리 무조건 사이좋게 지내라”고 강조했다고 김민희는 전했다. 전홍준 대표는 샵 해체 당시 기자회견에서 이지혜의 편에서 진실을 전했던 인물이다.&lt;!-- 그림 1455333 --&gt;피프티 피프티가 전홍준 대표의 무능함을 주장한 것에 대해 김민희는 “그분들의 성적이 대표의 능력을 보여주는 방증이다. 빌보드 차트 입성이 아니냐”며 “저희처럼 망해서 ‘힘들어요. 놔주세요’ 했는데 놔주지 않는다면 그들의 고민을 들어볼 수 있다. 하지만 이건 아니지 않나”라고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김민희는 “지금 사장님 혼자 하시고 옆에 아무도 없는데 더 외로우실 것 같고 안 좋은 생각 하실까 봐 걱정이 많다”며 “사장님 미담을 전한 뒤 피프티 피프티 팬분들이 저에게 메시지로 저주를 엄청 보낸다. ‘얼마 받고 썼냐’ 등의 내용도 많다. 일일이 대응하고 싶지 않은데 제 아이들까지 거론하는 사람이 있어서”라고 말하며 눈물을 흘렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“너무 잔인하다”…빨간 비닐봉지 속 ‘낑낑’ 버려진 강아지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500222</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500222</guid>
      <pubDate>2023-07-10T21:09:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/10/SSC_20230710210931_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455379 --&gt;부산에서 머리에 빨간색 비닐봉지가 씌워진 채 버려진 강아지가 발견돼 관할 지자체가 대응에 나섰다.&lt;br&gt;10일 부산동물학대방지연합에 따르면 지난 9일 오후 11시쯤 부산 부산진구의 한 골목에서 반려견과 산책 중이던 시민이 기둥에 묶여 있는 강아지 한 마리를 발견했다.&lt;br&gt;해당 강아지는 머리에 빨간색 비닐봉지를 쓰고 있었으며, 목 부분이 매듭으로 묶여 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 A씨는 강아지 머리에서 비닐봉지를 벗겨내고, 매듭을 풀어 강아지를 구조했다. 강아지 몸에서는 별다른 상처 등은 발견되지 않았다.&lt;br&gt;부산동물학대방지연합 관계자는 “누군가가 인위적으로 묶은 모습”이라며 “당시 상황을 목격한 시민이 강아지 머리에서 비닐봉지를 벗겨 현재 임시 보호하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 “앞을 보지 못하게 하려던 것인지, 질식해 숨을 못 쉬게 하려고 했던 것인지는 모르겠지만, 이 행위는 명백한 동물 학대”라고 설명했다.&lt;br&gt;부산동물학대방지연합은 누군가가 인위적으로 강아지에게 비닐봉지를 씌운 것으로 보고 부산진구에 신고했다. 하지만 강아지가 묶여 있던 곳이 사각지대라 범인을 특정하지는 못했다.&lt;br&gt;부산진구 관계자는 “경찰에 동물학대 혐의로 수사를 의뢰할 예정”이라고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조권, 못 알아볼 정도…‘상남자’ 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500227</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500227</guid>
      <pubDate>2023-07-10T21:39:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/10/SSC_20230710213948_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455383 --&gt;가수 조권이 선명한 복근을 뽐냈다.&lt;br&gt;10일 조권은 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 “일도 열심히 하고 놀 땐 확실하게 놀자”라는 멘트와 함께 여러 장의 사진을 공개했다.&lt;br&gt;사진 속 조권은 초콜릿 복근을 비롯해 선명한 근육을 자랑하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편, 조권은 ‘깝권’이라는 별명을 내세우며 각종 예능프로그램을 활보하며 방송인으로서의 활동도 이어갔다.&lt;br&gt;이에 더해 지난 2013년부터는 뮤지컬 활동도 지속해왔으며, 2020년에는 뮤지컬 ‘제이미’에서 주연을 맡아 눈길을 끌기도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조권, 못 알아볼 정도…‘상남자’ 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500227</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500227</guid>
      <pubDate>2023-07-10T21:39:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/10/SSC_20230710213948_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455383 --&gt;가수 조권이 선명한 복근을 뽐냈다.&lt;br&gt;10일 조권은 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 “일도 열심히 하고 놀 땐 확실하게 놀자”라는 멘트와 함께 여러 장의 사진을 공개했다.&lt;br&gt;사진 속 조권은 초콜릿 복근을 비롯해 선명한 근육을 자랑하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편, 조권은 ‘깝권’이라는 별명을 내세우며 각종 예능프로그램을 활보하며 방송인으로서의 활동도 이어갔다.&lt;br&gt;이에 더해 지난 2013년부터는 뮤지컬 활동도 지속해왔으며, 2020년에는 뮤지컬 ‘제이미’에서 주연을 맡아 눈길을 끌기도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소프라노 이상은, 공연장 화장실서 숨진 채 발견 ‘부검 예정’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500233</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500233</guid>
      <pubDate>2023-07-10T23:19:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/10/SSC_20230710231933_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455389 --&gt;경북 김천의 한 공연장 화장실에서 소프라노 이상은씨가 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;10일 경북소방본부에 따르면 지난 6일 오후 8시 23분쯤 김천시 문화예술회관 3층 여자 화장실에서 소프라노 이상은(46)씨가 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;이씨는 발견 즉시 소방 당국에 의해 인근 병원으로 이송됐으나, 이미 숨을 거둔 상태였던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이씨는 당시 영·호남 교류 목포시립합창단이 초청한 김천시립합창단 제33회 정기연주회에서 공연할 예정이었다. 하지만 대기실에서 사라진 뒤 공연 시간 전까지 보이지 않았고, 화장실에서 쓰러진 채 발견됐다.&lt;br&gt;경찰은 이씨가 숨진 것이 범죄와 연관됐을 가능성은 낮은 것으로 보고 정확한 사망 경위를 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰 관계자는 “특별한 외상은 발견되지 않았다. 정확한 사인 규명을 위해 부검을 실시할 예정”이라고 했다.&lt;br&gt;한편 이씨는 생전에 서울예술고등학교와 서울대학교 음대를 졸업하고 미국 뉴욕 매네스 음악대학에서 석사 학위를 받은 소프라노였다. 더불어 매네스 음악대학과 맨해튼 음악대학에서 전문연주자 과정을 이수한 이씨는 국내외 각종 오페라 공연에서 주연을 맡기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김사랑, 다이어트 하다가 병원행…이유는?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500234</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500234</guid>
      <pubDate>2023-07-10T23:24:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/10/SSC_20230710232410_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455390 --&gt;배우 김사랑이 다이어트로 인해 병원을 방문했다.&lt;br&gt;10일 김사랑은 자신의 인스타그램을 통해 “다이어트 하다가 입술 포진”이라는 문구와 함께 사진 한 장을 게재했다.&lt;br&gt;그는 병원에서 수액을 맞고 있는 사진을 공개해 많은 팬들의 걱정을 유발했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 1978년생인 김사랑은 올해 만 45세임에도 20대 때와 다름없이 동안 미모와 완벽한 비주얼을 자랑하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김사랑, 다이어트 하다가 병원행…이유는?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500234</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500234</guid>
      <pubDate>2023-07-10T23:24:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/10/SSC_20230710232410_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455390 --&gt;배우 김사랑이 다이어트로 인해 병원을 방문했다.&lt;br&gt;10일 김사랑은 자신의 인스타그램을 통해 “다이어트 하다가 입술 포진”이라는 문구와 함께 사진 한 장을 게재했다.&lt;br&gt;그는 병원에서 수액을 맞고 있는 사진을 공개해 많은 팬들의 걱정을 유발했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 1978년생인 김사랑은 올해 만 45세임에도 20대 때와 다름없이 동안 미모와 완벽한 비주얼을 자랑하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임영웅, 소유와 열애설 직접 해명 “비밀이었는데…”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500235</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500235</guid>
      <pubDate>2023-07-10T23:43:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/10/SSC_20230710234349_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455391 --&gt;가수 임영웅이 소유와의 열애설을 직접 해명했다.&lt;br&gt;10일 임영웅은 라이브 방송을 켰다.&lt;br&gt;임영웅은 소유와의 열애설을 의식한 듯 “안녕하세요. 반갑습니다 여러분. 여러분들께 사실을 말씀드리기 위해 방송을 켰습니다. 솔직히 말씀드리겠습니다. 사실 여러분께 숨기고 있었는데, 제 옆에 계신 분을 방송을 통해 소개해드릴까 합니다. 비밀이었는데, 옆에 계신 분을 소개해드리겠습니다”라며 작곡가 조영수를 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “영수 형네 놀러와서 밥도 먹었습니다. 제주도에 놀러 왔습니다. 회도 먹고 고기도 먹었습니다. 좋은 얘기도 많이 했습니다. 이렇게 놀러 왔다고 알려드리려고 방송을 켰습니다. 밥 다 먹고 다시 숙소로 가서 이야기를 하려고 합니다. 급하게 라이브를 켜봤습니다”라고 열애설을 간접적으로 부인했다.&lt;br&gt;한편 임영웅, 소유는 제주도의 한 식당 관계자가 소셜네트워크서비스(SNS)에 각각 찍은 사진을 올려 열애설에 휩싸였다. 이에 양측 소속사는 “전혀 사실이 아니다. 우연히 동선이 겹쳤을 뿐”이라고 부인했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임영웅, 소유와 열애설 직접 해명 “비밀이었는데…”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500235</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500235</guid>
      <pubDate>2023-07-10T23:43:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/10/SSC_20230710234349_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455391 --&gt;가수 임영웅이 소유와의 열애설을 직접 해명했다.&lt;br&gt;10일 임영웅은 라이브 방송을 켰다.&lt;br&gt;임영웅은 소유와의 열애설을 의식한 듯 “안녕하세요. 반갑습니다 여러분. 여러분들께 사실을 말씀드리기 위해 방송을 켰습니다. 솔직히 말씀드리겠습니다. 사실 여러분께 숨기고 있었는데, 제 옆에 계신 분을 방송을 통해 소개해드릴까 합니다. 비밀이었는데, 옆에 계신 분을 소개해드리겠습니다”라며 작곡가 조영수를 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “영수 형네 놀러와서 밥도 먹었습니다. 제주도에 놀러 왔습니다. 회도 먹고 고기도 먹었습니다. 좋은 얘기도 많이 했습니다. 이렇게 놀러 왔다고 알려드리려고 방송을 켰습니다. 밥 다 먹고 다시 숙소로 가서 이야기를 하려고 합니다. 급하게 라이브를 켜봤습니다”라고 열애설을 간접적으로 부인했다.&lt;br&gt;한편 임영웅, 소유는 제주도의 한 식당 관계자가 소셜네트워크서비스(SNS)에 각각 찍은 사진을 올려 열애설에 휩싸였다. 이에 양측 소속사는 “전혀 사실이 아니다. 우연히 동선이 겹쳤을 뿐”이라고 부인했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나훈아, 17개월 만에 새 앨범 ‘새벽’ 냈다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711021001</guid>
      <pubDate>2023-07-11T00:29:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>가수 나훈아가 10일 새 앨범 ‘새벽’을 발표했다.&lt;br&gt;지난해 2월 발매된 정규 앨범 ‘일곱 빛 향기’ 이후 1년 5개월 만에 내놓은 신보에는 ‘삶’, ‘사랑은 무슨 얼어 죽을 사랑이야’, ‘아름다운 이별’, ‘타투’, ‘가시버시’, ‘기장갈매기’ 등 모두 여섯 곡이 담겼다.&lt;br&gt;나훈아는 소속사를 통해 “새벽별이 보이면 별을 헤며 시를 짓고, 새벽비 내리면 빗소리를 들으며 오선지에 멜로디를 담아 보기도 했다”면서 “여섯개 신곡 이야기는 모두 잠 못 드는 하얀 새벽에 지었다”고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “‘새벽’은 자신에게 기타를 잡게 하고 피아노에 앉히기도 했다”면서 “눈뜬 채 꿈을 꾸게도, 아픔을 추억하게 해 술 한잔하게도 만들며 그렇게 오랜 세월을 ‘새벽’은 저를 잠 못 들게 했다. 이 신곡들이 여러분의 ‘삶’ 속에 작은 위로가 되기를 소망해 본다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;이날 유튜브에 전곡이 다 공개된 뮤직비디오 중 ‘기장갈매기’ 편에서는 나훈아가 찢어진 청바지를 입고 액션 영화의 주인공처럼 몸 연기를 하며 갈매기춤을 선보여 흥을 돋운다. 소속사 예아라는 ‘새벽’ 앨범이 CD뿐 아니라 USB로도 발매된다고 덧붙였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한 종목 30개 金 ‘암벽여제’ 단 한 명</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711021006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711021006</guid>
      <pubDate>2023-07-11T00:29:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/10/SSC_20230710153149_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455209 --&gt;‘암벽 여제’ 김자인(35)이 4년 만에 국제스포츠클라이밍연맹(IFSC) 월드컵 시리즈에서 우승하며 IFSC 사상 처음으로 단일 종목 30회 우승을 달성했다. 10일(한국시간) 프랑스 샤모니에서 열린 2023~24시즌 IFSC 9차 월드컵 리드 여자부 결승에서 김자인은 43+를 기록해 일본의 노노하 쿠미(38+)에 크게 앞서 금메달을 목에 걸었다. 2019년 일본 인자이 월드컵 후 오랜만에 따낸 월드컵 금메달이자 개인 통산 31번째 금메달이다.&lt;br&gt;김자인은 그동안 월드컵 리드 종목에서 금메달 30개, 볼더링 종목에서 1개를 수확했다. IFSC에 따르면 남녀를 통틀어 월드컵 단일 종목에서 30개 금메달을 따낸 것은 김자인이 처음이다.&lt;br&gt;예선 6위로 준결승에 오른 김자인은 순위를 4위로 끌어올리며 결승에 진출했다. 리드가 주종목인 그는 다른 경쟁자들이 고전한 37번과 38번 홀드를 가뿐하게 통과한 뒤 최종 43+의 성적으로 우승을 완성했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김자인은 소속사인 올댓스포츠를 통해 “엄마로서 첫 메달이자 금메달은 전혀 예상하지 못했던 일”이라며 “오히려 첫 금메달을 땄을 때보다 얼떨떨하다”고 소감을 전했다. 그는 2021년 딸 규아를 낳고 ‘엄마 클라이머’로 복귀했다.&lt;br&gt;2022년 국가대표 선발전에서 탈락한 김자인은 올해 선발전에서 태극마크를 다시 달았고, 4년 만에 국제무대 정상에 서며 2024 파리올림픽 출전을 향한 불씨를 살렸다. 올림픽 출전권이 걸려 있는 2023 세계선수권대회는 오는 8월 스위스 베른에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 함께 여자부 리드 결승에 나선 서채현(19·노스페이스·서울시청)은 8위에 자리했다. 남자부 리드 결승에 진출한 이도현(20·블랙야크)도 8위로 대회를 마무리했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다가온 여름방학… 유쾌 상쾌 공연 한마당</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711022001</guid>
      <pubDate>2023-07-11T00:29:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/12/SSC_20230712035631_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455958 --&gt;방학을 맞은 어린이들을 위한 유쾌하고 따뜻한 무대가 찾아온다. 다양한 연령의 어린이들이 누구나 즐길 수 있도록 다채로운 공연이 준비됐다.&lt;br&gt;●아시테지 축제 ‘공존’ 주제로 13편&lt;br&gt;국제아동청소년연극협회(아시테지) 한국본부는 오는 15~30일 서울 대학로예술극장·아르코예술극장, 종로 아이들극장 등에서 ‘2023 아시테지 국제여름축제’를 개최한다. 이번 축제의 주제는 ‘공존’으로 아이들이 지구촌의 모든 생명과 더불어 살아가는 법을 고민해 보는 시간으로 삼았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;개막작인 ‘해를 낚은 할아버지’(15·16·18일)을 비롯해 8개국 13편(국내 4편·해외 9편)을 선보인다. 장애 어린이 관객에게 초점을 맞춘 해외 작품 2편이 눈길을 끈다. 스코틀랜드 바로우랜드 발레의 ‘OH! 타이거’(21일)는 자폐 스펙트럼 장애가 있는 어린이·청소년을 대상으로 한다. 이어 22~23일엔 비장애 아이들이 참여하는 ‘타이거’를 마련했다. 영국 단체 대릴앤코의 ‘네모의 세상’(26~27일)은 장애인 예술가 대릴 비튼이 직접 무대에 오르는 작품이다.&lt;br&gt;방지영 아시테지 한국본부 이사장은 지난 6일 간담회에서 “서로에 대한 포용을 바탕으로 하는 공존을 주제로 출연진과 관객이 자연스럽게 소통하고 어우러지는 자리가 될 것”이라고 전했다.&lt;!-- 그림 1455959 --&gt;●예술의전당 22일부터 음악극 시작&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;예술의전당은 오는 22일부터 8월 31일까지 자유소극장에서 ‘2023 예술의전당 어린이 가족 페스티벌’을 개최한다. 세계적인 작가 백희나의 그림책 ‘달 샤베트’를 원작으로 한 음악극을 시작으로 아트 서커스 ‘두 바퀴 자전거’, 연극 ‘어딘가, 반짝’ 총 세 편이 어린이 관객들을 만난다.&lt;br&gt;‘달 샤베트’는 22일부터 8월 6일까지 선보인다. 이후 ‘두 바퀴 자전거’가 8월 11~20일까지 무대에 올라 어린이들의 상상력을 자극한다. 8월 24~31일 선보이는 ‘어딘가, 반짝’은 외모에 대한 고민을 통해 자신의 몸에 대한 소중함을 깨닫게 하는 공연이다.&lt;br&gt;●서울남산국악당 ‘북극곰 이야기’&lt;br&gt;오는 28~29일 서울 중구 서울남산국악당에서는 서울시와 서울문화재단의 후원을 받은 어린이 환경극 ‘북극곰 이야기’가 관객들을 찾아온다. 기후변화를 주제로 얼음이 녹아 가는 북극의 마지막 북극곰에 대한 이야기를 담았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“정직하면 행복해요?” 1996년 발칙한 5학년 어른들 향한 ‘변화구’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711022003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711022003</guid>
      <pubDate>2023-07-11T00:29:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/10/SSC_20230710102043_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455055 --&gt;어른들은 아이들에게 “항상 정직해야 한다”고 말한다. 그러나 적당한 거짓말로 누군가가 행복할 수 있다면 그게 더 나은 게 아닐까. 12일 개봉하는 이지은 감독의 첫 장편영화 ‘비밀의 언덕’은 우리에게 이런 질문을 던진다.&lt;br&gt;초등학교 5학년 명은(문승아)은 시장에서 젓갈 가게를 운영하는 엄마와 아빠가 창피하기만 하다. 그래서 담임선생님과의 상담에서 아빠는 회사원, 엄마는 평범한 가정주부라고 거짓말한다. 그러나 부모와 함께 동네 고깃집에 갔다가 우연히 만난 반 친구 엄마를 모르는 체한 뒤 거짓말이 들통날 위기에 처한다.&lt;br&gt;영화는 1996년을 배경으로 당시를 생생하게 그려 낸다. 명은이 문방구에서 선생님에게 줄 선물을 고르는 첫 장면을 시작으로 교실과 명은의 집, 시장 등을 세밀하게 담았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;예컨대 담임선생님이 아이들에게 자율학습을 시킨 뒤 가정환경 조사서를 두고 상담하는 장면, 아이들이 공부하는 척하며 상담 내용을 엿듣는 장면 등은 그때 그 시절을 떠오르게 한다.&lt;br&gt;이 감독은 지난 5일 기자 시사회 때 “가정환경 조사서가 영화의 출발이었다”고 했다. “비록 종이 한 장이지만 한국 사회에서 일반적으로 나타나는 편견 등이 보편성을 얻을 수도 있겠다고 생각했다”며 연출 의도를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;가정환경 조사서에서 시작된 거짓말은 글짓기로 이어진다. 명은은 아무리 노력해도 교내 글짓기 대회에서 우수상을 받는 데 그치지만, 서울에서 전학해 온 혜진(장재희)은 오자마자 최우수상을 받는다. 명은은 혜진에게 ‘글쓰기 비법’을 전수받은 뒤 시 주최 글짓기 대회에 나서고 그동안 숨기고 싶었던 진실과 마주한다. 선택의 갈림길에서 망설이는 명은의 모습은 어쩌면 어린 시절 혹은 지금의 우리일 수 있다.&lt;br&gt;초등학생 이야기지만 손에 땀을 쥘 정도로 흥미진진하게 펼쳐진다. 이 감독은 “주체적이고 독립적이고 발칙하면서 뜨거운 욕망을 가진, 기존에 보지 못한 10대의 인간을 그리고 싶었다”고 밝혔는데, 명은을 맡은 문승아 배우가 이에 화답했다.&lt;br&gt;이 밖에 억척스러운 엄마(장선), 무능하지만 정 많은 아빠(강길우), 덜렁대지만 따뜻한 담임교사(임선우) 등 다른 등장인물도 입체적으로 잘 그려 냈다.&lt;br&gt;좋은 이야기와 적절한 연기 그리고 진중한 메시지가 조화를 이룬 영화는 제72회 베를린국제영화제를 비롯한 여러 영화제에 초청됐고, 제23회 전주국제영화제 등에서 상을 받았다. 122분. 전체 관람가.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오락가락 내 기분, 상황 알리는 ‘실마리’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711022002</guid>
      <pubDate>2023-07-11T00:29:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711002916_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455435 --&gt;“기분 더럽네”, “기분이 꿀꿀해”, “좋은 기분 저 인간 때문에 잡쳤어”, “기분 너무 좋아” 등 현대인이 하루를 보내면서 많이 쓰는 단어 중 하나가 ‘기분’이다. 국어사전에서 ‘기분’은 ‘대상·환경 따위에 따라 마음에 절로 생기며 한동안 지속되는 유쾌함이나 불쾌함 따위의 감정’ 또는 ‘주위를 둘러싸고 있는 상황이나 분위기’라고 풀이한다.&lt;br&gt;최근 발간된 인문학 무크지 ‘아크’ 제6호는 특정한 주관적 느낌을 의미하는 ‘기분’을 인문학적으로 성찰하는 18편의 글을 실었다. 아크는 지역 사회와 소통하면서 인문학 관련 프로그램을 진행해 온 부산의 상지건축이 새로운 시대와 소통하고 인문 담론 축적을 위해 2020년 말 창간해 연 2회 발간하는 인문학 잡지이다.&lt;br&gt;자기 계발서나 대중 심리학 서적에서 기분은 자제해야 할 감정 중 하나다. ‘기분이 태도가 되지 않게’라는 책 제목에서처럼 기분은 휘몰아치는 감정이 외부로 드러나는 것으로 함부로 외부에 드러내서는 안 된다는 식이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;철학자인 박유정 대구 가톨릭대 교수는 ‘당신의 기분은 어떠십니까? 기분의 철학적 의미’라는 글을 통해 “자기 계발서에서 이야기하는 것처럼 우리가 가지는 기분은 감정이라 무시해도 되는 것이 아니라 우리의 처지, 우리가 처한 근본적 상황을 바로 적시해 주는 실마리”라고 강조한다.&lt;br&gt;박 교수는 기분을 본격적인 철학적 사유의 대상으로 삼은 하이데거를 전공한 학자인 만큼 하이데거의 논의 속으로 끌어들인다. 하이데거가 이야기하는 존재론적 기분은 현대사회에서는 우울과 신경증으로 변한 만큼 드러나지 않게 참고 숨겨야 할 것이 아니라 기분의 상황에 귀를 기울여야 희망이 된다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;고전학자인 송철호 박사는 기분의 기(氣)는 삶과 죽음, 생성과 소멸을 좌우하는 힘으로 시간과 공간에서 없어지지 않고 언제나 존재하는 것이며 분(分)은 기를 어떻게 나누고 조절하느냐를 의미한다고 설명한다. 즉 기를 잘 분배해 좋은 기를 가득 채우면 몸과 마음이 건강해지고 기가 한쪽으로 쏠리면 불편함을 느끼게 된다는 식이다.&lt;br&gt;고영란 아크 편집장은 “현대인은 라캉의 말처럼 ‘타인의 욕망을 욕망하는’ 것에 좌우돼 기분이 나의 것이 아닌 타인이나 상황에 지배당하고 있다”라며 “내 속에 있는 수많은 감정의 스펙트럼을 인정하고 불편한 것도 그대로 볼 수 있을 때야말로 기분에 좌우되지 않는 평정심을 갖게 되는 것”이라고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711023001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711023001</guid>
      <pubDate>2023-07-11T00:29:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로야구=한화-LG(잠실) kt-키움(고척) 롯데-NC(창원) 두산-SSG(인천) 삼성-KIA(광주·이상 오후 6시 30분)&lt;br&gt;●프로축구=대구-강원(오후 7시·DGB대구은행파크) 제주-광주(오후 7시 30분·제주월드컵경기장)&lt;br&gt;●농구=제39회 MBC배 전국대학대회(오후 1시·상주체육관)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●양궁=대통령기 전국대회(오전 10시·광주국제양궁장)&lt;br&gt;●핸드볼=제20회 태백산기 전국종합대회(오전 10시·태백 고원체육관, 황지정산고, 세연중학교)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●씨름=제77회 전국선수권대회(오전 10시·보령종합체육관)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>UAE 사령탑 벤투… 친구에서 강적으로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711023002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711023002</guid>
      <pubDate>2023-07-11T00:29:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/10/SSC_20230710092555_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455002 --&gt;파울루 벤투(54·포르투갈) 전 한국 축구 국가대표팀 감독이 아랍에미리트(UAE) 대표팀의 지휘봉을 잡았다.&lt;br&gt;UAE 축구협회는 10일(한국시간) 벤투 감독이 3년간 국가대표 사령탑을 맡는다고 공식 발표했다. 벤투 감독은 지난해 12월 한국을 2022 카타르월드컵 16강으로 이끈 뒤 대한축구협회와 재계약을 하지 않고 떠난 지 7개월 만에 아시아축구연맹(AFC) 소속으로 현장에 복귀하게 됐다.&lt;br&gt;한국은 UAE와의 역대 전적에서 13승5무3패로 압도적 우위를 보인다. 하지만 가장 최근 만남인 지난해 3월 카타르월드컵 아시아 지역 최종예선에선 0-1로 졌다. 당시 한국팀 감독이 벤투였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국은 벤투 감독과 가까운 시일 내에 적으로 만날 가능성도 배제할 수 없다. 2026 북중미월드컵 아시아 지역 2차 예선이 올해 11월부터 열리고 내년 1월엔 카타르에서 아시안컵이 펼쳐진다. UAE는 1990년 이탈리아 대회를 통해 월드컵 본선에 한 차례 올랐다. 아시안컵에서는 1996년 대회 준우승이 최고 성적이다.&lt;br&gt;벤투 감독이 국가대표팀을 지휘하는 건 이번이 세 번째다. 2010~14년 포르투갈 대표팀을 맡아 유로 2012 4강을 달성했으나 2014 브라질월드컵에서는 16강 탈락의 쓴잔을 들이켰다. 8년 뒤 한국을 이끌고 명예를 회복했다. 단일 임기 기준 최장인 4년 4개월 동안 한국 대표팀을 이끌며 한국의 10회 연속 월드컵 본선 진출을 이뤘고, 12년 만의 원정 월드컵 16강 진출에 성공했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;벤투 감독은 이달 말부터 열흘가량 진행되는 유럽 훈련 캠프를 통해 UAE 사령탑으로 본격적인 행보에 나선다. 그는 “한국을 지휘하며 갖고 있던 UAE에 대한 정보에 더해 앞으로의 활동 계획도 있다”면서 “나이 등에 상관없이 경기력을 기준으로 선수들을 선발하겠다”고 말했다. 그러면서 “승리만이 UAE 팬들을 기쁘게 만드는 길”이라며 “과거를 돌아보지 않고 현재에 집중하면서 미래를 내다보겠다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 7월 11일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500002</guid>
      <pubDate>2023-07-11T00:58:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 사람으로 인한 손해를 주의.&lt;br&gt;48년생 : 일을 꼼꼼히 챙겨라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 새로운 곳에 마음을 두어라.&lt;br&gt;72년생 : 자기 관리에 힘써라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 작은 투자로 큰 소득 있겠다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 불필요한 외출은 화근.&lt;br&gt;49년생 : 별 소득 없는 날도 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 차분하게 맡은 바 처리하라.&lt;br&gt;73년생 : 모험적인 일은 피하라.&lt;br&gt;85년생 : 시비가 있으니 언행에 조심.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 계획대로 안 된다.&lt;br&gt;50년생 : 무리한 돌진은 위험하다.&lt;br&gt;62년생 : 변동은 미루어라.&lt;br&gt;74년생 : 마음의 안정을 찾아라.&lt;br&gt;86년생 : 대인관계가 순조롭다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 장기적인 투자 금물이다.&lt;br&gt;51년생 : 걱정으로 불안하다.&lt;br&gt;63년생 : 귀인이 와서 돕는다.&lt;br&gt;75년생 : 기회를 놓치지 마라.&lt;br&gt;87년생 : 여유를 가지면 운이 열린다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 가족에게 시간을 투자하라.&lt;br&gt;52년생 : 좋은 일이 넘쳐나겠다.&lt;br&gt;64년생 : 어려운 일 차차 풀린다.&lt;br&gt;76년생 : 마음의 안정이 필요하다.&lt;br&gt;88년생 : 차분하게 일해야 길하다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 몸과 마음이 분주하다.&lt;br&gt;53년생 : 부족한 만큼 공부해라.&lt;br&gt;65년생 : 기회를 기다려라.&lt;br&gt;77년생 : 희망의 빛이 밝게 들어온다.&lt;br&gt;89년생 : 시험이나 경쟁에 유리한 날.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 산만한 마음을 다스려라.&lt;br&gt;54년생 : 기회는 항상 오는 것이 아니다.&lt;br&gt;66년생 : 때를 기다려라.&lt;br&gt;78년생 : 운이 사방에서 온다.&lt;br&gt;90년생 : 무리한 행동은 삼가라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 하루가 기쁘다.&lt;br&gt;55년생 : 웃음이 끊이질 않는다.&lt;br&gt;67년생 : 방심하면 큰 실수를 하겠다.&lt;br&gt;79년생 : 예의범절을 스스로 지켜라.&lt;br&gt;91년생 : 전화위복의 기회가 온다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 기쁘고 편안한 하루다.&lt;br&gt;56년생 : 새로운 만남에 신경 써라.&lt;br&gt;68년생 : 판단을 잘하라.&lt;br&gt;80년생 : 의욕 가지고 추진하라.&lt;br&gt;92년생 : 재물운이 트여 대길하다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 긍정적으로 생각하면 운이 있다.&lt;br&gt;57년생 : 마음을 다스려라.&lt;br&gt;69년생 : 몸과 마음이 피곤하다.&lt;br&gt;81년생 : 혼자 힘으론 어렵다.&lt;br&gt;93년생 : 좋은 일과 횡재운 있다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 어렵던 일이 해결된다.&lt;br&gt;58년생 : 안팎으로 좋은 일 있겠다.&lt;br&gt;70년생 : 이동에 좋은 날이다.&lt;br&gt;82년생 : 손실은 곧 보충된다.&lt;br&gt;94년생 : 무리하게 계획하지 마라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 인정받게 되어 기쁘다.&lt;br&gt;59년생 : 한발 물러서서 돌아보라.&lt;br&gt;71년생 : 포기 말고 밀고 나가라.&lt;br&gt;83년생 : 주위의 칭찬을 받는다.&lt;br&gt;95년생 : 건강에 신경 써라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>양준혁♥박현선, 2세 조언에 “촬영 끝나고 가자”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500013</guid>
      <pubDate>2023-07-11T07:41:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711074135_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455463 --&gt;프로야구 레전드 양준혁과 19세 연하 재즈 가수 출신 박현선이 금실을 뽐냈다.&lt;br&gt;10일 방송된 tvN 예능 ‘프리한 닥터’에 출연한 양준혁·박현선 부부는 2세에 대한 속마음을 털어놨다.&lt;br&gt;이에 이지혜는 “마음 비우고 편안하게 있으면 갑자기 생기는 경우가 있으니까 좀 자연스럽게 타이밍을 보는 것도 좋을 것 같다”며 “아니면 날을 딱 잡아라. 저도 그렇게 했다. 배란일 잡고 ‘이날은 무조건 우리가 만나야 된다. 이날은 무조건 안방으로 와라. TV 끄고’”라고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오상진은 “지혜 씨가 임신 소통 전문가다”라고 칭했고, 산부인과 전문의 서재걸은 “저도 배우고 있었다”고 털어놨다.&lt;br&gt;그러자 양준혁은 박현선의 손을 잡더니 “촬영 끝나고 가자”라며 일어나는 시늉을 해 스튜디오를 후끈하게 만들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 방송에선 양준혁·박현선 부부가 결혼 3년차에 각방을 쓰는 모습도 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1455464 --&gt;양준혁은 거실, 박현선은 안방에서 취침하는 모습을 본 이지혜는 “두 분이 알콩달콩 지내는 모습을 기대했는데 시작부터 각방을 보게 될 줄이야”라고 놀라움을 금치 못했다.&lt;br&gt;오상진은 “결혼 3년 차면 사실 싸워도 잘 때 뭉치게 된다. 그래서 각방을 쓰는 거는 좀 아닌 것 같은데 특별한 이유가 있을까”라고 물었다.&lt;br&gt;이에 양준혁은 “제가 원래 굉장히 혼자 오래 살다 보니까 TV 틀어놓고 자는 버릇이 있어서”라고 설명했다.&lt;br&gt;김소영은 “이해가 가는 것 같다. 상진씨도 밤에 TV를 좀 본다”고 털어놨고, 배우 주진모의 아내인 가정의학과 전문의 민혜연 또한 “저희 남편도 그랬다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>양준혁♥박현선, 2세 조언에 “촬영 끝나고 가자”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500013</guid>
      <pubDate>2023-07-11T07:41:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711074135_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455463 --&gt;프로야구 레전드 양준혁과 19세 연하 재즈 가수 출신 박현선이 금실을 뽐냈다.&lt;br&gt;10일 방송된 tvN 예능 ‘프리한 닥터’에 출연한 양준혁·박현선 부부는 2세에 대한 속마음을 털어놨다.&lt;br&gt;이에 이지혜는 “마음 비우고 편안하게 있으면 갑자기 생기는 경우가 있으니까 좀 자연스럽게 타이밍을 보는 것도 좋을 것 같다”며 “아니면 날을 딱 잡아라. 저도 그렇게 했다. 배란일 잡고 ‘이날은 무조건 우리가 만나야 된다. 이날은 무조건 안방으로 와라. TV 끄고’”라고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오상진은 “지혜 씨가 임신 소통 전문가다”라고 칭했고, 산부인과 전문의 서재걸은 “저도 배우고 있었다”고 털어놨다.&lt;br&gt;그러자 양준혁은 박현선의 손을 잡더니 “촬영 끝나고 가자”라며 일어나는 시늉을 해 스튜디오를 후끈하게 만들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 방송에선 양준혁·박현선 부부가 결혼 3년차에 각방을 쓰는 모습도 공개됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1455464 --&gt;양준혁은 거실, 박현선은 안방에서 취침하는 모습을 본 이지혜는 “두 분이 알콩달콩 지내는 모습을 기대했는데 시작부터 각방을 보게 될 줄이야”라고 놀라움을 금치 못했다.&lt;br&gt;오상진은 “결혼 3년 차면 사실 싸워도 잘 때 뭉치게 된다. 그래서 각방을 쓰는 거는 좀 아닌 것 같은데 특별한 이유가 있을까”라고 물었다.&lt;br&gt;이에 양준혁은 “제가 원래 굉장히 혼자 오래 살다 보니까 TV 틀어놓고 자는 버릇이 있어서”라고 설명했다.&lt;br&gt;김소영은 “이해가 가는 것 같다. 상진씨도 밤에 TV를 좀 본다”고 털어놨고, 배우 주진모의 아내인 가정의학과 전문의 민혜연 또한 “저희 남편도 그랬다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이효리, ♥이상순 뒷모습에 반했나 “고생했다고 밥해주는 남편”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500016</guid>
      <pubDate>2023-07-11T07:58:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711075812_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455467 --&gt;가수 이효리(44)가 남편인 가수 이상순(48)에 대한 애정을 드러냈다.&lt;br&gt;이효리는 10일 자신의 인스타그램 스토리에 “고생하고 왔다고 밥해주는 남편”, “집이 최고”라는 글과 함께 요리하는 이상순의 뒷모습이 담긴 사진을 연달아 올렸다.&lt;br&gt;최근 tvN 예능 ‘댄스가수 유랑단’을 통해 다시 한 번 슈퍼스타로서의 존재감을 과시한 이효리는 촬영을 마친 후 자신의 집이 있는 제주도로 돌아온 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사진 속 이효리는 자신을 위해 요리하는 이상순에 대해 흐뭇한 미소를 지어 보였다.&lt;br&gt;또 이효리는 이상순이 만들어준 맛있어 보이는 음식의 인증샷도 공개해 부러움을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 이효리와 이상순은 2013년 결혼한 후 제주도에 거주 중이다.&lt;br&gt;두 사람은 지난 6일 방송된 ‘댄스가수 유랑단’에서 화사의 노래 ‘멍청이’에 맞춰 파격적인 섹시 퍼포먼스를 선보여 화제를 모았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>양준혁♥박현선 결혼 3년 만에…‘안타까운 소식’ 전했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500029</guid>
      <pubDate>2023-07-11T09:23:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711092323_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455487 --&gt;양준혁, 박현선 부부가 2세 계획을 밝혔다.&lt;br&gt;9일 방송된 tvN ‘프리한 닥터’에는 19살 연상연하 부부 양준혁, 박현선이 게스트로 출연했다.&lt;br&gt;이날 공개된 두 사람의 일상에서는 각각 거실과 안방에서 따로 잠을 자는 모습이 공개돼 놀라움을 안겼다. 양준혁은 거실에 매트리스를 깔아두고 그 곳에서 잤고, 박현선은 홀로 안방의 널찍한 침대를 차지했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이지혜는 “시작부터 각방을 보게 될 줄이야..”라고 당황했고, 오상진은 “3년차면 싸워도 잘때 뭉치게 되지 각방 쓰는건 아닌데 특별한 이유 있냐”고 궁금해 했다.&lt;br&gt;양준혁은 “제가 혼자 오래 살았다. 그러다 보니 TV 틀어놓고 자는 버릇이 있다”고 설명했다. 김소영은 “이해된다. 상진씨도 밤에 TV를 좀 본다”고 말했고, 민혜연 역시 “저희 남편도 그랬다”고 주진모를 언급했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김소영은 “혼자 오래 살아오신 분이 그런 것 같다”고 공통점을 꼽았고, 오상진은 “집에서 나를 반겨주는건 TV밖에 없다”고 너스레를 떨었다.&lt;br&gt;박현선은 “아기가 생기면 들어오겠다고 했는데”라고 말했고, 오상진은 “죄송한데 들어 가야 아이가 생긴다”고 돌직구를 날려 웃음을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호스트와 사랑에 빠진 ‘톱 아이돌’ 실명 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500032</guid>
      <pubDate>2023-07-11T09:32:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711093226_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455491 --&gt;톱 아이돌 출신 배우가 호스트와 교제 중이라는 보도가 나왔다.&lt;br&gt;일본 매체 주간문춘은 전 AKB48 인기 멤버이자 현재 배우로 활동하고 있는 나가오 마리야(29)가 가부키초의 전 호스트 A씨와 진지하게 교제 중이라고 전했다.&lt;br&gt;나가오는 2010년 AKB48의 정식 멤버가 된 후 큰 사랑을 받았지만, 2016년 졸업하고 배우로 활동하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;AKB48 졸업 후 그라비아에서 활약한 그는 엄청난 판매 부수를 기록했으며 지난 5일 발매된 ‘별책 영 챔피언’ 표지를 장식했다.&lt;br&gt;2021년 12월 배우 나카노 온과의 결별 이후 가부키초에서 일하는 호스트 A씨와 교제한 것으로 전해졌다. A씨는 호스트 매출로 9억원을 벌 정도로 유명했고 현재는 점포와 호스트 관리를 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;매체에 포착된 두 사람은 다정하게 서로의 집을 오갔다. A씨의 양팔에는 문신이 가득했다. A씨의 호스트 동료는 “나가오는 집이 있지만 지금은 A씨의 집에 들어가 살고 있는 상태다. 나가오의 반려견도 A씨의 집에 자주 맡긴다. ‘반동거’다. 결혼 이야기도 이미 나오고 있는 것 같다”라고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“결혼 10주년에 병수발”…도경완♥장윤정, 안타까운 소식</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500034</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500034</guid>
      <pubDate>2023-07-11T09:34:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711093425_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455493 --&gt;아나운서 출신 방송인 도경완이 수술을 받았다.&lt;br&gt;지난 10일 도경완은 자신의 인스타그램에 “여러분 건강 유의하세요. 손가락 끝에 문제가 생겨 간단한 수술을 하고 말았다”고 알렸다.&lt;br&gt;공개된 사진에는 환자복을 입고 수술 후 붕대를 감은 도경완의 손가락이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;도경완은 “결혼 10주년에 붕대 감고 누워 있는 남편 병수발 드느라 고생하는 장회장님 충성”이라며 아내인 가수 장윤정에게 감사를 전하기도 했다.&lt;br&gt;도경완은 지난 2013년 장윤정과 결혼했다. 슬하에 1남 1녀를 두고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쿠드롱, 프로당구(PBA) 투어 상금 ‘10억원 시대’ 활짝</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500041</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500041</guid>
      <pubDate>2023-07-11T10:02:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711100142_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455506 --&gt;‘사대천왕’ 프레데릭 쿠드롱(벨기에)이 프로당구(PBA) 투어 상금 10억원 시대를 활짝 열어젖혔다.&lt;br&gt;쿠드롱은 지난 10일 밤 경기 안산 상록수체육관에서 끝난 PBA 투어 ‘실크로드&amp;amp;안산 챔피언십’ 결승에서 비롤 위마즈(튀르키예)를 4-1(15-13 15-3 15-5 13-15 15-11)로 제압하고 우승했다.&lt;br&gt;5시즌째인 PBA 투어 30개 대회에서 8차례나 정상에 선 쿠드롱은 이로써 자신이 보유하고 있던 종전 7회의 최다승 기록을 또 갈아치웠다. 결승에 오른 8차례 우승 모두 이기는 ‘결승 불패’ 기록도 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;상금 1억원을 받은 쿠드롱은 특히 이제까지 챙긴 우승 상금 9억 9450만원에 성적에 따른 대회 보너스 등을 합쳐 공식 상금 10억 2850만으로 PBA 투어 출범 5시즌 만에 누적 상금 10억원 시대를 열어젖힌 첫 선수가 됐다.&lt;!-- 그림 1455507 --&gt;쿠드롱은 투어 대회마다 한 경기에서 가장 높은 에버리지를 기록하는 ‘웰뱅톱랭킹’ 보너스(400만원)를 6차례 받았다. 여기에 한 세트 15점을 한 큐에 쓸어 담는 ‘TS샴푸 퍼펙트큐’ 작성자에게 주는 1000만원도 한 차례 받아 보너스로만 3400만원을 챙겼다. 누적 상금 2위는 6억 5400만원을 번 ‘스페인 강호’ 다비드 사파타(블루원리조트)다.&lt;br&gt;쿠드롱은 첫 세트 4-10으로 끌려가다가 7이닝에서 하이런 8점을 몰아쳐 14-11로 전세를 뒤집고 일찌감치 승전을 예감했다. 2세트에서는 7이닝 만에 15점에 도달한 뒤 3세트를 4이닝 만에 끝내 우승에 성큼 다가섰다. 이어 마지막 세트가 된 5세트에서는 하이런 9점을 포함해 3이닝 만에 12득점을 올리고 사실상 위마즈의 백기를 받아냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지드래곤, 결혼 앞둔 세븐에게 ‘총각파티’ 열어줬다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500072</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500072</guid>
      <pubDate>2023-07-11T11:09:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711110909_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455563 --&gt;배우 이다해와 부부의 연을 맺은 가수 세븐이 ‘라디오스타’에 출격한다.&lt;br&gt;오는 12일 밤 10시 30분 방송 예정인 고품격 토크쇼 MBC ‘라디오스타’(기획 강영선/연출 이윤화, 김명엽)는 최성국, 세븐, 스윙스, 나선욱이 출연하는 ‘라스 금쪽상담소’ 특집으로 꾸며진다.&lt;br&gt;지난 2003년에 데뷔한 세븐은 2000년대 대한민국 가요계를 주름잡았던 댄스 가수로 활약했다. 최근에는 이다해와 8년 연애 끝에 결혼식을 올리며 많은 이들의 축하를 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘라스’를 처음 찾은 세븐은 화제를 모았던 이다해와의 세기의 결혼식 비하인드 스토리를 공개한다. 그는 준비할 때부터 금쪽이 새신랑 그 자체였다고 말해 궁금증을 유발한다. 특히 결혼식날에도 이다해한테 혼났다고 고백해 그 내막을 궁금케 만든다.&lt;br&gt;또 세븐은 결혼을 앞두고 GD가 직접 열어준 총각파티 썰을 공개한다. 여기에 과거 GD와 태양의 기강(?)을 잡았던 전설의 영상 비화까지 밝힌다고 알려져 호기심을 자아낼 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;세븐의 이야기는 오는 12일 수요일 밤 10시 30분에 방송되는 ‘라디오스타’를 통해 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘빛의 화가’ 김인중 신부 ‘빛의 바다’를 열다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500076</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500076</guid>
      <pubDate>2023-07-11T11:18:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711111817_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455567 --&gt;‘빛의 화가’ 김인중 신부 특별전이 제주항공우주박물관에서 열려 관심을 끌고 있다.&lt;br&gt;제주국제자유도시개발센터(이사장 양영철·JDC)가 운영하는 제주항공우주박물관은 지난 7일부터 8월말까지 세계적 아티스트인 김인중 신부 특별전 ‘빛의 바다’를 개최하고 있다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;이번 특별전은 제주항공우주박물관 인프라를 활용해 지역 문화예술 가치를 증진하고자 추진됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘빛의 화가’로 불리는 스테인드글라스 예술의 세계적 거장인 김 신부는 스위스 르 마텡지에서 세계 10대 스테인드글라스 작가로 선정됐으며 2010년 프랑스 정부로부터 문화예술 공훈 훈장인 오피시에 수상 등 그 업적을 널리 인정받고 있다.&lt;br&gt;오피시에는 프랑스 정부에서 예술과 문학분야에서 뛰어난 창작성을 발휘하거나 프랑스 및 전세계 문화분야에 공헌이 큰 이들에게 경의를 표하기 위해 수여하는 훈장으로, ‘기생충’의 봉준호 감독, ‘물방울 화가’ 김창열 화백 등이 이 훈장을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;충남 부여 출신인 김 신부는 서울대학교 미술대학 회화과와 대학원을 졸업하고 대한민국 민전 제1회 대상 수상 등 경력을 쌓았다. 1969년 스위스 프리부르 대학과 파리 가톨릭대학에서 수학하던 중 1973년 파리 쟈크 마쏠 화랑에서 첫 개인전을 열기 시작해 이후 유럽 각국을 비롯해 미국과 일본 등에서 200여 차례가 넘는 전시회를 개최했다.&lt;br&gt;1974년 도미니크수도회에서 사제 서품을 받았고, 파리에 거주하면서 왕성한 작품 활동을 이어왔다.&lt;br&gt;대표작으로 현대건축가 마리오 보타가 설계한 에브리 대성당의 스테인드글라스, 샤르트르 대성당 지하 성당의 스테인드글라스 등이 있고 자전적 수필집 ‘우물속에 뜨는 별’(1999), ‘빛은 춤을 춥니다’(2008), ‘삽화가 실린 희망과 기도’(2010)를 출간한 것을 비롯해 다수의 시편 묵상집을 집필하기도 했다.&lt;br&gt;박물관 1층 기획전시실에서 개최하는 이번 특별전에는김 신부가 제주에서 영감을 받아 제작한 작품 및 2000년대 제작 작품을 함께 전시한다.&lt;br&gt;강영수 제주항공우주박물관장은 “빛섬과 함께 세계적 거장인 김 신부의 작품을 제주항공우주박물관에서 소개하게 돼 매우 뜻깊게 생각한다”며 “앞으로도 제주도민과 관광객들을 위해 다양한 문화예술 경험을 향유할 수 있는 인프라로서 ‘특별한’ 전시 유치 및 프로그램 제공 등에 최선을 다할 것”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘주민자치회·지방의회 상생 방안 모색’ 토론의 장 열려</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500078</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500078</guid>
      <pubDate>2023-07-11T11:27:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711112706_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;주민자치회와 지방의회와의 관계 재정립을 모색하는 토론의 자리가 지난 7일 건국대에서 열린 2023 한국지방의회학회 하계학술대회 주민자치 기획세션에서 펼쳐졌다.&lt;br&gt;11일 한국주민자치학회에 따르면 박경하 중앙대 역사학과 명예교수가 좌장을 맡은 첫 섹션에서 김필두 건국대 사회과학대학 겸임교수는 ‘한국의 주민자치와 지방의회, 현장의 관점에서’라는 주제로 발제를 했다. 김 교수는 “지방자치법 전부개정으로 지방의회의 자치입법권 보장이 강화되고 지방의회 운영이 자율화 됐다. 주민조례발안제 도입으로 지방의회와 주민자치회가 함께 만드는 조례가 가능하다”라며 “주민자치회의 자치계획 수립에 있어서도 지방의회와의 상생협력이 중요하다. 특히 예산확보, 사업성과평가 부분에 있어서 지방의회의 역할이 요구된다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1455569 --&gt;이어진 지정토론에서 허훈 대진대 행정정보학과 교수는 “주민자치회가 자치계획을 세울 때 지방의회가 컨설팅하는 모델은 의미가 크다. 주민자치와 지방의회의 접점이 될 수 있기 때문이다. 지방의회도 주민자치가 통리 단위에서 이루어진다면, 지방독재 가능성이 더 줄어든다는 점을 인식하는 것이 좋을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;채진원 경희대 공공거버넌스연구소 교수는 “주민자치회와 지방의회 관계가 잘된 선진국의 경험과 사례를 이해한 뒤 비교연구방법론 관점에서 한국의 것을 비교하는 것이 바람직하다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서현옥 경기도의회 의원은 “주민자치회가 중심이 돼 지역사회 문제에 의견을 개진할 수 있도록 인식 확대, 홍보 강화 등의 노력을 기울여야 한다. 지방의회는 주민자치회의 의견을 적극 수렴하고 주민자치회가 활발히 운영될 수 있도록 관련 조례를 제개정하거나 예산 지원을 통해 정책 및 조례 개발을 지원해야 할 것”이라고 제시했다.&lt;br&gt;이어 김찬동 충남대 도시자치융합학과 교수가 좌장을 맡은 두 번째 섹션에서 채원호 가톨릭대 행정학과 교수는 ‘주민자치회와 지방의회와의 관계, 일본 사례를 중심으로’라는 발제를 통해 “일본 주민자치 조직인 정내회는 지역생활을 풍요롭게 하는데 있어 빼놓을 수 없는 상당히 중요하고도 광범위한 활동을 담당하고 있다. 주거환경 정비, 친목 및 문화활동, 생활안전대책, 공공시설의 관리, 후생 및 복지지원, 교육지원, 환경문제 대응, 기타활동 등 사실상 행정 업무라고 여겨지는 것까지도 정내회가 담당하고 있음을 볼 수 있다”고 설명했다&lt;!-- 그림 1455578 --&gt;이어진 지정토론에서 조성호 경기연구원 선임연구위원은 “주민민원 해소, 행정과의 소통 등에서 주민자치회는 지방의회 권한의 지원 역할이 필요하다. 주민자치회와 시군구 주민자치협의회는 지방의회 간의 협치를 주민자치회 설립 및 운영에 관한 법률안에 명시하여 협치체계를 구축할 필요가 있다”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김흥주 대전세종연구원 책임연구위원은 “주민자치회를 통한 공동체와 자치 활성화는 상호 보완적인 역할을 해 주어야 한다. 분권을 통해 중앙정부에서 통제하던 방식의 인력증원, 행정기구의 설립과 관련된 자율성의 제약을 풀어나가기 위한 공론화된 논의가 필요하다”고 제시했다.&lt;br&gt;임성근 한국행정연구원 공공리더십·갈등관리연구실장은 “우리나라의 주민자치조직과 지방의회의 관계를 재검토하고 새롭게 설정하려는 작업을 해 나간다면 풍성한 논의가 이루어질 것으로 기대한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;전상직 한국주민자치학회장은 “주민자치위원회 초기 때는 의회에서 주민자치위원의 임기 축소에 나선다든가 행정감사에서 많은 지적을 통해 주민자치활동을 위축시킨 사례들이 많다”라며 “의원들 입장에선 주민자치회가 정치적으론 껄끄러울 수 있지만 행정적, 사회적 기능은 도와줘야 한다. 주민자치회를 오직 정치적 기능으로만 보는 경향이 큰 것 같다”고 지적했다.&lt;br&gt;이어 “일본은 주민자치회가 워낙 작은 단위이다 보니 지방의원, 공무원들이 아예 간섭을 안 하고 독립성이 잘 보장되는 것 같다. 또 일본은 주민자치회를 지방자치법에 규정해 놓았는데 우리는 자치입법을 어떻게 규정하고 펼칠 것인지 고민해 봐야 할 것”이라고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이게 뭐지? 수영장에 떠다니는 ‘똥오줌’ 괜찮을까 [김유민의 돋보기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500079</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500079</guid>
      <pubDate>2023-07-11T11:27:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711112710_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455570 --&gt;&lt;b&gt;“이게 뭐지? 수영장에 똥이 떠다녀요.” &lt;/b&gt;&lt;br&gt;여름철 물놀이장에서 오염물이 발견되는 일이 반복되고 있다. 일단 신고가 접수되면 운영을 중단하고 오염물질을 제거, 전체 물을 교체한 뒤 재개장을 하는 것이 방침이지만 사설센터의 경우 전체 물갈이 대신 살균소독에 집중하는 경우가 많다.&lt;br&gt;최근 한 생활체육관 이용자는 “최근 두달 사이 대변이 발견되는 일이 6번 정도 있었다”면서 “2년 가까이 다니면서 전체적으로 물을 가는 것을 보지 못했는데 어떻게 관리되고 있는 것인지 궁금하다. 대소변 관련 주의 문구 등 조치를 취해야 한다”라며 민원을 접수했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;관리업체는 “수영장물 처리는 순환방식, 살균소독, 여과방식 등의 방법으로 바로 하수도로 흘러 들어가는 것이 아니고 밸런스 탱크에 모여서 순환, 살균소독(오존처리)이 이뤄지는 여과기를 통해 수영장으로 다시 투입된다. 밸런스 탱크에서 순환 시 여과기에 모여 수업 종료와 동시(야간)에 여과기 청소(역세척)를 하여 일정량의 물을 밖으로 배출시키고 새 물을 받는 과정이 반복되어 흐르는 물의 효과를 내는 방법”이라고 설명했다.&lt;br&gt;그러면서 문제가 발생된 날 평소 30t의 여과량의 2배인 60t을 여과시켰고, 평소 1회 진행하던 수중자동청소를 3회에 걸쳐 3시간 청소했다고 덧붙였다. 관리업체는 “수영장에는 300t의 물이 담겨 있으며 매일 30t의 물을 여과하여 배출하고 새 물을 넣고 있다. 해당 민원건과 관련하여 평소의 2배인 60t을 여과하여 배출하고 새 물을 넣고 있으며 전체 수영장 물 전체 교체와 함께 매달 2회 정기수질점검을 통해 철저하게 수질과 약품관리를 시행한다”라고 안심시켰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “아이들의 실수인 만큼 넓은 양해를 부탁드리며 학부모님들을 통해 아이들에게 1차 교육을 부탁드리고, 수업 전후로 화장실을 다녀올 수 있게 아이들이 실수를 최소화하도록 노력하겠다”라고 약속했다.&lt;br&gt;익명을 요구한 관계자는 서울신문에 “970t의 물을 교체하는 데 순수 물 비용만 300만원이 넘게 든다. 올해만 해도 비슷한 일이 여러 번 있었지만 대부분 아이들의 실수이기 때문에 어쩔 수 없는 부분이 있다”라고 말했다.&lt;!-- 그림 1455571 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;수질관리 매뉴얼…약품처리·물교체&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;수영장은 매 시간 물을 순환시켜 여과기를 통해 이물질을 걸러내고 약품(차염소산나트륨용액) 처리를 한다. 차염소산나트륨용액은 적정 유리잔류염소 수준을 유지해 대장균과 바이러스를 멸균하는 데 도움을 주는데 보통 하루 3~4회 이상 순환을 규칙으로 한다. 수영장 유리잔류염소 기준은 0.4~1㎎/L로, 이 사이를 오가야 대장균과 바이러스를 멸균할 수 있다.&lt;br&gt;냄새, 탁도 등을 잡는 활성탄여과장치를 통과하지 못한 물은 교체한다. 규모별로 차이는 있으나 평균 20t에서 30t가량의 물을 버리고 새 물을 넣는다. 전체 물을 교체하는 기간은 최대 4개월 정도다. 수영장별로 적게는 200t, 많게는 2600t이 바뀐다. 교체 비용은 순수 물값에 전기료, 약품비, 인건비 등이 포함돼 t당 7000원 정도로 알려졌다. 이용률이 높은 하절기에는 수질검사를 강화하는 편이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;수영장 안에서 설사·구토·대변 등이 발견되면 이물질을 빨아들이고, 평상시보다 많은 물을 투입해 물순환을 가속화해 더러운 물을 빼낸다. 빠져나온 기존 물은 재사용하지 않고 버린다.&lt;!-- 그림 1455572 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;수영장엔 오줌이 얼마나 있을까&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;수영장을 이용했던 성인의 19%가 적어도 한번은 ‘수영장 안에서 소변을 본 적이 있다’고 답했다는 설문조사가 있었다. 83만ℓ 대형 수영장에서 76ℓ, 1.5ℓ 물통 50개 정도 분량의 오줌이 검출됐다는 캐나다 대학 연구진의 조사가 이를 뒷받침한다.&lt;br&gt;수영 선수 마이클 펠프스는 2012년 런던올림픽을 앞두고 한 인터뷰에서 “우리를 포함한 모두가 수영장에서 소변을 본다. 염소 성분이 소독해주기 때문에 나쁘지 않다”고 말했다.&lt;br&gt;펠프스의 말처럼 염소는 소변 등 이물질을 소독해준다. 염소는 수돗물에도 사용되는데 적정량이라면 마셔도 문제될 게 없다. 수영장 잔류 염소 농도 기준은 1ℓ당 0.4~1.0㎎이다. 오랫동안 노출되는 게 아니라면 인체에 위해를 가하지 않는다.&lt;br&gt;문제는 염소가 사람이 분비하는 물질들과 만났을 때 발생한다. 염소는 질소가 포함된 성분과 결합하려는 특징이 있는데 사람의 소변 속에는 요소, 아미노산, 크레아틴 등 질소 화합물이 많다. 염소가 이러한 질소 화합물들과 만나면 염화시안, 삼염화아민 같은 ‘소독부산물’을 만들어낸다. 염화시안은 벌레약, 독가스 등에 쓰이고 삼염화아민은 급성폐질환을 유발한다고 알려져 있다.&lt;br&gt;염화시안, 삼염화아민은 휘발성이 강해 야외에서 그대로 흡입할 가능성은 거의 없지만 실내 수영장은 사방이 막혀 있기 때문에 공기 중으로 확산되지 못하고 수영장 내부에 갇혀 사람들이 숨 쉴 때 폐 기관지로 들어갈 수 있다. 실내 수영장에서 많은 시간을 보내는 수영강사들은 일반인보다 부비동염, 만성 기침, 천식 등을 더 많이 겪었다는 네덜란드 위트레흐트대의 연구 결과도 이를 뒷받침한다.&lt;br&gt;미국질병통제예방센터(CDC)는 염소 소독제가 소변 등 배설물의 질소와 결합해 만드는 성분이 눈 따끔거림과 시림, 피부 가려움 등의 증상을 유발한다고 설명한다. 특히 소독약 자체가 문제가 아니라 사람들의 소변이나 땀과 같은 배설물이 근본적인 문제라고 지적했다. ‘수영장에 들어가기 전에 반드시 샤워를 하라’는 권고사항 역시 단순 청결 문제를 넘어 중대한 공중 위생의 목적이 있는 것이다. 오하이오 주립대 마크 콘로이 교수는 “풀 안에서 소변을 보는 건 고약한 버릇일 뿐더러 자신과 다른 사람의 건강을 위협하는 행동이다. 오줌이 마려우면 화장실로 가라”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추자현♥우효광, 2년 전 ‘불륜설’ 언급</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500080</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500080</guid>
      <pubDate>2023-07-11T11:28:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711112838_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455573 --&gt;배우 추자현, 우효광 부부가 2년 만에 불륜설에 대해 입을 연다.&lt;br&gt;지난 10일 방송된 SBS 예능프로그램 ‘동상이몽 시즌2-너는 내 운명’ 방송 마지막에 다음 주 예고편이 공개됐다.&lt;br&gt;추자현, 우효광 부부는 300회 특집 마지막 출연자로 예고편에 등장했다. 2018년 3월 하차한 두 사람은 4년 만에 얼굴을 비췄다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영상 속 추자현은 “나도 처음으로 꺼내는 것”이라면서 “아실만 한 분들은 알 텐데, 재작년쯤에 안 좋은 이슈가 있었다. 경솔한 행동 하나가 많은 분에 실망을 끼쳐드렸다”고 말했다. 자세한 이야기는 방송을 통해 밝혀질 것으로 보인다.&lt;br&gt;지난 2021년 7월 우효광이 한 여성을 무릎에 앉히고 있는 영상이 퍼지며 불륜설이 불거진 바 있다. 당시 소속사 BH엔터테인먼트는 “영상에 등장하는 분들은 가족끼리도 왕래하는 감독님과 친한 동네 지인분들이다. 아무리 친한 지인이어도 오해를 살 만한 행동을 한 것에 대해서는 주의를 기울이도록 하겠다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 추자현과 우효광은 2017년 혼인신고를 했으며 2018년 아들을 품에 안았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘월드클래스’ 트와이스 북미 9곳 25만명 매혹시켰다…LA·뉴욕 콘서트 매진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500082</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500082</guid>
      <pubDate>2023-07-11T11:33:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711113324_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455575 --&gt;K팝의 간판 걸그룹 트와이스가 다섯 번째 월드투어인 ‘북미 투어’에서 주목할 만한 기록으로 ‘월드 클래스’의 위상을 분명히 했다.&lt;br&gt;11일 소속사 JYP엔터테인먼트에 따르면 트와이스는 지난 9일(현지시간) 미국 애틀랜타 트루이스트 파크 공연을 끝으로 월드투어 ‘레디 투 비’의 대미를 장식했다. 지난 6월 10일 미국 로스앤젤레스 소파이 스타디움을 시작으로 북미 9곳의 총 13회 공연을 통해 25만명의 관객을 끌어모았다. 북미 투어 기준으로 최다 관객수 경신이다. 이번 월드투어를 통해 방탄소년단(BTS)과 블랙핑크, 트와이스까지 K팝에 대한 북미 지역의 두터운 팬덤을 확인했다는 평가를 받는다.&lt;!-- 그림 1455576 --&gt;이번 북미 투어는 전 세계 여성 그룹 처음으로 ‘세계에서 가장 비싼 경기장’으로 불리는 미국 LA 소파이 스타디움과 뉴욕 메트라이프 스타디움 공연(7월 6일) 기록을 세웠다. 트와이스는 각각 5만석 규모의 두 스타디움의 공연이 전석 매진되는 ‘열광의 밤’을 만들어 냈다.&lt;br&gt;JYP 측은 “뉴욕 메트라이프 스타디움 공연의 경우 일반 예매가 빠르게 매진된 후 두 차례나 좌석을 추가 오픈한 것까지 매진돼 트와이스의 폭발적인 현지 인기를 다시 한번 실감했다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;트와이스는 미 오클랜드, 시애틀, 휴스턴, 시카고, 캐나다 토론토 등 7개 도시 공연에서 티켓을 완판시키며 데뷔 9년 차에도 한계 없는 글로벌 성장세를 입증했다.&lt;!-- 그림 1455577 --&gt;외신도 이번 북미 투어에서 보여준 공연에 찬사를 보냈다. 미국 그래미는 소파이 스타디움 공연을 가리켜 “2015년 데뷔 후 다음 세대 걸그룹들이 따라올 수 있는 길을 탄탄하게 닦아온 이들은 이번 공연을 통해 빠져들 수밖에 없는 에너지와 케미스트리로 모든 관객을 사로잡았다”라고 극찬했다. 미 버라이어티도 “트와이스의 시그니처 음악, 파워풀한 안무, 달콤한 가사 등의 조화는 전 세계를 향한 다섯 번의 여행을 통해 팬들의 뜨거운 반응에 열정적인 무대와 소통으로 화답했다”라고 평가했다.&lt;br&gt;지난 5일 미국의 대표적인 아침 TV 프로그램 ‘NBC 투데이’에 K팝 걸그룹 처음으로 출연한 트와이스는 “역사를 만드는 K팝의 여왕”이라는 찬사를 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;북미 공연의 기세를 이어 트와이스는 오는 9월 싱가포르 콘서트를 시작으로 영국 런던, 프랑스 파리, 독일 베를린을 거쳐 태국 방콕, 필리핀, 일본 등 올 연말까지 자체 최대 규모의 ‘유럽·아시아’ 투어에 나선다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>철선과 그림자가 빚어낸 ‘시간의 그물’..“마음껏 탐색하라”는 작가의 당부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500088</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500088</guid>
      <pubDate>2023-07-11T11:48:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711114737_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455583 --&gt;겹겹이 얽히고 설킨 철선 구조물에 빛이 드리우자 벽면에 그림자가 광대한 거미줄처럼 피어난다. 가느다란 선의 겹침과 뒤엉킴이 만들어낸 2차원의 ‘그림자 드로잉’과 3차원의 구조물로 시선을 번갈아 주다 보면 차원의 경계는 흐릿해지고 새로운 풍경이 몸을 일으킨다. 구조물을 깊숙이 들여다보면 끝이 나지 않을 듯한 계단을 부감하는 듯하다.&lt;br&gt;서울 태평로 아트스페이스 호화에서 선보이는 김병주(44) 작가의 신작 이야기다. 전시명이 ‘시간의 그물’인 것은 몸집을 키운 이번 신작이 걸음을 옮기며 각도마다 달라지는 선의 중첩, 공간과 시간의 변화를 체감할 수 있기 때문이다.&lt;br&gt;대부분 올해 만들어진 ‘앰비규어스 월-시메트리(Ambiguous Wall-Symmetry)’ 연작들은 규모를 더 키우고 형태는 정사각향, 직사각형 등으로 단순화했다. 색도 다양한 색을 들여보내던 전작과 달리 하나의 색채에 그라데이션을 주는 방식으로 간명하게 표현했다. 이 때문에 그림자 효과와 작품에 대한 집중도는 더 극대화됐다.&lt;!-- 그림 1455584 --&gt;11일 전화 통화로 만난 김병주 작가는 “공간의 경계가 허물어지며 생기는 확장성, 새로운 공간의 가능성, 그림자를 통한 벽면 드로잉이 초기부터 줄곧 이어온 내 작품의 키워드”라고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 그는 전시를 찾는 관람객들에게 몸과 시선을 이동하며 고정된 이미지와 시간을 넘어서는 경험을 해보길 당부했다.&lt;br&gt;“그간 작품에서 인물이나 상황을 특정할 수 있는 사물 같은 건 의도적으로 배제해 왔어요. 어떤 열린 공간이 있다면 거기서 개인이 상상하는 것들은 모두 다를 수 있거든요. 그래서 관람객들이 일상의 공간, 여행에서 본 건축물 등 개인의 경험과 기억에 따라 작품 속 공간을 마음껏 해석해봤으면 합니다. 동선에 따라 달라지는 작품 정면과 뒷면 선들의 중첩과 충돌을 통해 과거와 현재, 미래를 아우르는 시간과 공간의 새로운 감각도 느낄 수 있습니다.”&lt;!-- 그림 1455585 --&gt;황정인 독립 큐레이터도 “도시 공간의 형상인 듯 하지만 철저하게 작가적 상상력에 의해 구축된 공간을 제시하는 그의 작업은 보는 이가 경험을 통해 체득한 공간 지각력으로 대상의 구조를 적극적으로 파악해내게 유도하는 매력이 있다”고 평한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;조각을 전공하고 건축에도 관심을 깊이 뻗고 있는 작가는 그간 투시도법을 적용한 선 구조물을 쌓아올리며 열린 건축 공간을 다채롭게 구현해 왔다. 철판에 얇은 선만 남기고 레이저 커팅으로 잘라내 철선을 다양한 층위로 재조립하는 방식이다. 인천공항 제2터미널 수화물 수취구역 동편에서 만날 수 있는, 옛 서울역사, 독립문, 광화문 등 서울을 상징하는 건축물들을 들여보낸 길이 26m짜리 대형 설치작 ‘앰비규어스 월’이 대표적이다.&lt;!-- 그림 1455586 --&gt;이번 전시장에서도 구 시청사, 서울로 등 서울의 랜드마크를 모아놓은 길이 8m짜리 ‘앰비규어스 월-서울’(2021)을 만날 수 있다. 2019년 ‘서울 산수’ 전시 이후 공간 문제 때문에 계속 선보일 기회가 없었으나 마침 아트스페이스 호화에 11m 길이의 외부 창문 공간에 맞춤해 갤러리를 지나가는 외부인들도 감상할 수 있게 했다. 23일까지.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘승부사’ 김승기 감독도 함께 간다…소노 초대 사령탑 내정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500093</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500093</guid>
      <pubDate>2023-07-11T12:32:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711123247_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455596 --&gt;2022~23시즌 고양 데이원을 이끌었던 승부사 김승기 감독이 프로농구 10구단 후보 기업인 소노인터내셔널에서도 계속 지휘봉을 잡는다.&lt;br&gt;소노인터내셔널은 11일 “초대 감독에 김승기 감독을 내정하고 선수 육성 및 관리에 대한 전반적인 역할을 맡길 것”이라며 “감독 이하 코치진까지 모두 끌어안기로 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이에 따라 김 감독과 손규완, 손창환 코치 모두 소노에서도 계속 선수단을 지휘하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;리조트 산업 등 국내 레저 인프라 선도기업 대명소노그룹의 지주사 소노인터내셔널은 지난 7일 프로농구 10구단 후보 기업으로 선정됐다. 앞서 고양 오리온을 인수해 재창단, 2022~23시즌 4강 플레이오프까지 올랐던 데이원이 경영 부실로 인해 한 시즌 만에 제명된 뒤 KBL은 전 데이원 소속 선수 18명을 일괄 인수할 기업을 물색해 왔다. KBL은 오는 21일 총회를 열어 소노의 KBL 가입 여부를 결정할 예정이다. 이사회 구성원 대부분이 10개 구단 체제가 유지되는 것을 원하고 있기 때문에 돌발 사유가 없는 한 가입이 승인될 것으로 보인다.&lt;br&gt;소노 스포츠사업 이기완 상무는 “김승기 감독은 KBL 사상 선수, 코치, 감독으로 모두 우승한 최초의 농구인”이라며 “최고의 명장이고, 선수단의 전폭적 신뢰를 얻고 있다는 점에서 지휘봉을 맡기기로 했다”고 선임 배경을 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;용산고, 중앙대를 나온 김 감독은 실업 삼성전자 유니폼을 입고 실업 무대에 데뷔했으며 ‘터보 가드’로 농구 팬들의 큰 사랑을 받았다. KBL 출범 이후에는 나래, TG, 모비스를 거쳐 2006년 동부(현 DB)에서 은퇴했다. 동부 코치로 지도자 생활을 시작해 kt와 KGC에서 코치를 역임했으며 2015년 KGC 사령탑에 오른 뒤 챔피언결정전 우승 2회(통합 우승 1회 포함), 준우승 1회의 성적을 내며 명장으로 거듭났다.&lt;br&gt;김 감독은 소노를 통해 “힘든 시간을 보내고 있었던 선수들이 마음 편히 훈련할 수 있게 된 것으로도 좋았는데, 저를 믿고 다시 팀을 맡겨 주셔서 감사드린다”고 소감을 밝혔다. 그러면서 “구단을 믿고, 선수들과 함께 농구에만 전념해 첫 시즌부터 성적을 내고, 팬들의 사랑도 받는 팀으로 만들겠다”고 각오를 다졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 진, 특급전사→상병 조기진급…비결은?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500101</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500101</guid>
      <pubDate>2023-07-11T13:24:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711132445_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455613 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS) 진(본명 김석진)이 특급전사가 돼 상병으로 조기진급했다.&lt;br&gt;지난해 12월 입대한 진은 오는 9월 1일 상병이 될 예정이었으나, 특급전사가 되면서 2개월 조기 진급했다. 특급전사란 군대에서 우수한 병사에게 부여하는 명예로운 자격이다. 팔굽혀펴기, 윗몸일으키기, 3㎞ 달리기 등 체력을 비롯해 사격, 구급법, 경계, 화생방, 각개전투 등 7개 전 과목에서 ‘특급’을 받아야 한다.&lt;br&gt;특급전사가 되면 특급전사 마크를 전투복에 달게 되고 조기진급의 기회, 포상휴가도 받을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;상병으로 조기진급한 진은 최근 팬 커뮤니티 플랫폼 위버스에 지난 4월 입대한 멤버 제이홉에게 “특급전사 못 따면 BTS의 수치인 것 알아두고, 이번 달까지 따 와”라면서 “일병이 휴가 때 상병 만나면 눈 마주칠 생각 마라”고 너스레를 떨기도 했다.&lt;br&gt;방탄소년단의 맏형 진은 지난해 12월 13일 멤버들 중 가장 먼저 군에 입대했다. 육군 5사단 신병교육대대 조교로 복무 중이며 전역 예정일은 2024년 6월 12일이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;진에 이어 지난 4월 18일 육군 36보병사단 백호신병교육대를 통해 현역 입대한 제이홉(본명 정호석) 역시 신교대 조교로 복무 중이다. 2024년 10월 17일 전역 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인도네시아서 ‘아세안 외교전’···한·중 외교장관 깜짝 회동 가능성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500108</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500108</guid>
      <pubDate>2023-07-11T13:41:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711134110_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455634 --&gt;우크라이나 전쟁 장기화와 일본 후쿠시마 원전 오염수 해양 배출 문제, 대만해협·남중국해 갈등으로 아시아태평양 지역 안보가 그 어느 때보다 긴박하게 전개되는 가운데 아세안(동남아시아국가연합)과 미국·중국·일본·러시아 등 주요국 외교장관들이 인도네시아 수도 자카르타에 모여 숨가쁜 외교전을 펼친다.&lt;br&gt;11일 아세안 사무국은 이날부터 오는 14일까지 인도네시아 자카르타에서 아세안 외교장관회의와 아세안 파트너국 외교장관회의, 아세안지역안보포럼(ARF) 등이 연쇄적으로 열린다고 밝혔다. 인도네시아는 올해 아세안 의장국이다.&lt;br&gt;아세안 회원국 가운데 군부 쿠데타가 발생한 미얀마를 제외한 9개국과 우리나라를 포함한 관련국 등 총 29개국에서 장관급 인사들이 참석한다. ARF 회원국인 북한이 최선희 외무상을 보낼지는 확인되지 않았다. 북한은 코로나19 대유행으로 화상 회의로 치러진 2020~2021년 회의는 물론, 대면으로 전환된 지난해 회의에도 평양의 외무상 대신 안광일 주인도네시아 겸 주아세안 대사를 내세웠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박진 외교부 장관은 오는 12일 출국해 13일 한·아세안 및 아세안+3(한중일) 외교장관회의에, 14일 동아시아정상회의(EAS) 외교장관회의와 ARF 외교장관회의 등에 잇따라 참석한다. 박 장관은 북한의 불법 사이버 활동·노동자 해외 파견 차단과 북한 주민들의 인권 개선을 위한 국제 협력의 중요성을 강조할 계획이다. 윤석열 정부의 북한 비핵화 로드맵인 ‘담대한 구상’에 대한 지지도 요청한다. 전날 외교부 고위 당국자는 기자들에 “북한이 참여하는 ARF를 비롯해 우리가 참석하는 모든 장관회의, 양자회담 등에서 (북한의 핵·미사일 개발 문제에 관한) 의견을 제기하고자 한다”고 전했다.&lt;br&gt;박 장관은 각국 장관들과 개별 회담도 진행한다. 일본과 호주, 유럽연합(EU), 영국 등과 면담이 확정됐고, 토니 블링컨 미국 국무장관·하야시 요시마사 일본 외무상과의 3자 회담이 마련될 가능성도 크다. 박 장관은 하야시 외무상에 후쿠시마 제1원자력발전소 내 방사성 오염수의 해양 방류계획과 관련해 안전성 담보 방안을 두고 의견을 나눌 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 친강 중국 외교 담당 국무위원 겸 외교부장과의 회담 여부는 확정되지 않은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;박 장관은 친 국무위원 취임 직후인 올해 1월 한 차례 전화통화만 했을 뿐 대면 회담은 갖지 못했다. 그 사이 한중 양국은 올해 4월 윤석열 대통령의 ‘대만해협 현상 변경 반대’ 언급과 지난달 싱하이밍 주한 중국대사의 ‘베팅’ 발언 논란으로 경색 국면을 이어왔다. 다행히 지난 4일 최영삼 외교부 차관보가 베이징을 방문해 “당국 간 다양한 교류·협력을 계속 추진한다”는 데 의견을 모은 만큼 박 장관과 친 국무위원 간 깜짝 회담이 성사될 가능성이 거론된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장외활동 韓 민주당에…日 보수 인사 “설명해도 안 들으면 무시”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500114</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500114</guid>
      <pubDate>2023-07-11T13:58:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711135819_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455639 --&gt;더불어민주당과 무소속 의원들이 11일 이틀째 일본 도쿄에서 후쿠시마 제1원자력발전소 오염수 방류 반대 장외 활동을 벌이는 가운데 일본 정부가 전방위 설득에 나섰다.&lt;br&gt;기시다 후미오 총리는 이날 오전 리투아니아 빌뉴스에서 열리는 북대서양조약기구(NATO·나토) 정상회의 참석을 위해 도쿄 하네다공항을 통해 출국했다. 기시다 총리는 출국 전 기자들과 만나 3박 4일 유럽 방문 기간 한국과 우크라이나, 리투아니아, 벨기에 정상 등과 각각 개별 회담을 할 예정이라고 밝혔다.&lt;br&gt;이번에 한일 정상회담이 열리면 올해 상반기에만 한일 정상이 4차례나 만나게 된다. 기시다 총리는 이번 회담에서 일본 정부의 후쿠시마 제1원전 오염수 방류 계획에 대해 윤석열 대통령에게 이해를 구할 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기시다 총리는 윤 대통령과의 정상회담에 대해 “긴밀한 소통을 통해 협력을 더욱 추진할 것”이라고 말했다. 일본 정부는 리투아니아 입국 전 전용기 급유를 위해 이날 오후 폴란드를 경유하는데 일정상 한일 정상회담은 12일 열릴 가능성이 큰 것으로 보인다.&lt;br&gt;특히 기시다 총리가 직접 나선 데는 오염수 방류 문제가 한일 관계 개선에 찬물을 끼얹을 수 있다고 판단했기 때문이다. 일본 정부 관계자는 서울신문에 “현재 한일 관계 정상화에 남아 있는 현안은 처리수(오염수에 대한 일본 정부의 명칭) 문제”라며 “이 문제로 윤 대통령을 곤란하게 만들어서는 안 된다고 보고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;기시다 총리가 윤 대통령 설득에 나섰다면 니시무라 야스토시 경제산업상은 후쿠시마현 등 어민 등 국내 설득에 주력했다. 그는 이날 후쿠시마현 어민과의 면담에 앞서 각의(국무회의) 후 기자회견에서 2015년 일본 정부가 관계자의 이해 없이 오염수를 처분하지 않겠다고 약속한 것을 지키겠다는 뜻을 밝혔다. 그는 “관계자의 범위와 이해도의 수치를 일률적으로 판단하기 어렵지만 (약속을) 준수하고자 한다”고 말했다.&lt;br&gt;일본 정부는 오염수 방류 계획이 국제 기준에 부합한다는 내용의 국제원자력기구(IAEA) 최종 보고서 내용을 근거로 한국 정부와 어민 등에게 이해를 계속해서 이해를 구하겠다는 생각이지만 총리 관저 앞에서 항의 시위를 하는 한국 야당에 대해서는 싸늘한 반응을 보이고 있다. 마이니치신문과 지지통신, 민방 TBS 정도만 방일단의 항의 시위를 간략하게 보도했다.&lt;br&gt;한국 야당 의원들에 대한 불만의 목소리도 나왔다. 일본 방위상을 지낸 자민당 소속 오노데라 이쓰노리 중의원은 10일 트위터에 “한국 야당 의원들은 현지를 시찰해도 IAEA 사무국장이 방한해 설명해도 과학적 데이터를 전부 부정하며 일본을 비난한다”며 “성의가 통하지 않는다. 설명하고 반론해도 어쩔 수 없는 상대는 역시 정중하게 무시해야 한다”고 썼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미자♥김태현, 결혼 1년 만에 ‘기쁜 소식’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500119</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500119</guid>
      <pubDate>2023-07-11T14:19:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711141922_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455653 --&gt;개그우먼 미자(장윤희)와 개그맨 김태현이 결혼한 지 1년 3개월 만에 혼인신고를 했다.&lt;br&gt;미자는 11일 자신의 인스타그램을 통해 “우리 혼인신고 했다. 드디어 진짜 부부. 문득 생각해 보니 혼인신고를 안 했더라고요. 그래서 당장 달려가서 혼인신고를 하고 왔다”고 말했다.&lt;br&gt;미자와 김태현은 혼인신고를 한 뒤 용산구청 포토존에서 인증사진을 남기기도 했다. 미자는 “진짜 부부가 되니 기분이 묘하다”고 소감을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “서류제출 직전 오빠에게 ‘물릴 수 있는 마지막 기회를 준다’고 물어보니, 무슨 소리냐며 당장 제출하라고 했다. 그런 남편씨 왜 머리는 쥐어짜고 있는 걸까요”라며 고민에 빠진 듯한 김태현의 사진도 공개했다.&lt;br&gt;한편 미자와 김태현은 지난해 4월 결혼했다. 두 사람은 유튜브 채널 ‘미자네 주막’을 통해 소식을 전하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자연·힐링·스파·마을체험… 9월 1~10일 서귀포형 웰니스관광 축제 열린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500129</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500129</guid>
      <pubDate>2023-07-11T14:36:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711143607_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455665 --&gt;서귀포시가 올해 첫 서귀포형 웰니스관광 축제를 연다.&lt;br&gt;서귀포시는 지속가능한 ‘서귀포형 웰니스관광’을 위해 오는 9월  ‘제1회 서귀포 웰니스관광 페스타’를 개최한다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;9월 1일부터 10일까지 자구리공원 등 서귀포시 일대에서 개최될 예정인 이번 페스타는 치유·힐링·건강·체험 등 변화하는 관광 트렌드에 따라 고부가가치 웰니스 관광상품을 발굴하고, 서귀포형 웰니스관광의 인지도를 강화하기 위해 기획됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시는 ‘자연·숲, 힐링·명상, 뷰티·스파, 마을체험’ 등 4가지 테마별 웰니스 관광상품과 다양한 지역자원을 연계해 서귀포 전역에서 즐기는 웰니스페스타로 추진한다는 방침이다.&lt;br&gt;이를 위해 시에서는 권역별·테마별 웰니스관광지를 발굴 중에 있으며, 대표 웰니스 관광지와 숨은 관광명소를 연계해 개별 관광객들의 취향에 따른 관광상품을 개발하고, 홍보를 강화해 나갈 계획이다.&lt;!-- 그림 1455666 --&gt;특히 웰니스 관광지와 마을관광(숙박, 카페, 마을책방, 체험 등) 자원 연계 상품을 개발하며 여행작가, 인플루언서 등 대상 시범투어도 한다. 자구리공원에서는 웰니스 영화제 및 토크콘서트를, 서복전시관에서는 웰니스관광포럼이 열린다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;시는 서귀포 치유의 숲과 머체왓숲길, 취다선리조트, WE호텔 웰니스센터, 신흥2리 동백마을, 폴개협동조합, 가뫼물 체험농장 등 한국관광공사와 제주관광공사가 선정한 대표 웰니스관광지를 7개소를 비롯해 숲과 오름, 마을관광 등 다양한 웰니스 관광자원을 보유하고 있다.&lt;br&gt;페스타 기간동안에는 웰니스 관광상품을 비롯한 관광지, 숙박 등의 할인이벤트와 다양한 웰니스 프로그램 무료체험 행사도 진행한다.&lt;br&gt;서귀포시 관계자는 “서귀포의 웰니스 관광자원을 발굴하고, 알리기 위해 준비하고 있는 이번 제1회 서귀포 웰니스관광 페스타에 관광업계의 많은 관심과 참여를 바라며, 민관협력을 통해 지속 가능한 웰니스 관광도시를 만드는 데 기여할 것으로 기대한다”라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김연아의 소치 은메달 금색으로 바뀔까…대한체육회 ‘도핑 양성 고백’ 소트니코바 IOC 재조사 요구키로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500130</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500130</guid>
      <pubDate>2023-07-11T14:37:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711143712_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455667 --&gt;대한체육회가 2014 소치동계올림픽 피겨스케이팅 여자 싱글 금메달리스트 아델리나 소트니코바(27·러시아)의 ‘도핑 양성 발언’ 관련해 국제올림픽위원회(IOC)에 재조사를 요구하기로 했다.&lt;br&gt;11일 대한체육회에 따르면 현재 한국도핑방지위원회(KADA)에서 소트니코바의 발언과 관련한 자료와 과거 사례 등을 모으고 있으며 자료 확보 뒤 IOC에 소트니코바 재조사를 요청할 방침이다.&lt;br&gt;소트니코바는 러시아 소치에서 열린 동계올림픽 당시 피겨스케이팅 여자 싱글에서 올림픽 2연패에 도전한 김연아(은퇴)를 제치고 금메달을 목에 걸었다. 이전까지 A급 국제대회 우승이 전무했던 소트니코바는 당시 프리 스케이팅에서 한 차례 점프 실수를 범했는데도 불구하고 금메달을 차지해 판정 논란을 불렀다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소트니코바는 2년 여 뒤 도핑 의혹에 휘말리기도 했다. 2016년 12월 러시아 언론이 공개한 러시아 정부 주도 금지 약물 복용 의혹 선수 명단에 이름을 올린 것. 당시 소트니코바는 별다른 징계를 받지 않았다. 또 소치올림픽 이후 국제 대회에 거의 출전하지 않았고, 이렇다 할 성적을 내지 못하다가 2020년 은퇴했다.&lt;br&gt;그랬던 소트니코바가 최근 자신이 직접 논란을 재점화했다. 최근 한 유튜브 방송에 나와 “2014년 도핑 검사에서 양성이 나왔다”며 “두 번째 테스트를 받아야 했는데 다행히 두 번째 샘플에서 문제가 발견되지 않아 징계받지 않았다”고 말했다. 러시아인이라는 이유로 올림픽에서 압박을 받는 느낌은 없는지  질문을 받고 답하다가 의도치 않게 도핑 양성 사실을 고백한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;관련 내용이 알려지자 국내에선 소트니코바의 재조사를 요구해야 한다는 여론이 커졌다. 국민의힘 이용 의원은 지난 10일 대한체육회, KADA, 대한빙상경기연맹 관계자들과 만나 적극적인 행동을 요청하기도 했다.&lt;br&gt;IOC가 대한체육회 요구를 받아들여 재조사에 나선다면, 2014년 수집한 소트니코바의 1, 2차 샘플을 다시 들여다보게 된다. 세계도핑방지기구(WADA)는 규정상 채취한 선수들의 혈액 및 소변 샘플을 10년 동안 보관하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;만약 IOC가 재조사해 문제가 확인된다면 소트니코바의 금메달이 박탈될 수 있다. 그렇게 되면 은메달을 딴 김연아에게 금메달이 돌아가게 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나토 가입 청신호 스웨덴·우크라, ‘반러 포위망’ 합류하나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500148</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500148</guid>
      <pubDate>2023-07-11T15:26:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711152646_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455704 --&gt;나토(북대서양조약기구) 정상회의가 11일(현지시간) 에스토니아 빌누스에서 개막한 가운데 중립국 스웨덴의 나토 가입에 청신호가 켜졌다. 우크라이나 역시 ‘패스트트랙’으로 나토에 참여할 가능성이 높아지면서 세계 최대 안보 동맹인 나토의 집단안보 영토가 크게 확장될 것으로 보인다. 장기화된 우크라이나 전쟁 와중에 러시아를 에워싸는 서방 포위망이 한층 커지는 셈이다.&lt;br&gt;10일 블룸버그 등에 따르면 레제프 타이이프 에르도안 튀르키예 대통령은 이날 옌스 스톨텐베르그 나토 사무총장이 중재한 울프 크리스테르손 스웨덴 총리와의 회담에서 스웨덴의 나토 가입 비준안을 자국 의회에 전달하고, 비준을 보장키로 합의했다. 튀르키예는 앞서 1년 2개월 간 스웨덴을 비토했던 몽니를 거둬들였다. 이로써 스웨덴은 200년 넘게 유지했던 중립국 지위를 버리고 나토의 품 안에 들어오게 됐다.&lt;br&gt;회동 뒤 발표된 공동성명에 따르면 튀르키예의 의회 상정 시한은 언급되지 않았으나, 에르도안 대통령은 “가능한 빨리 비준이 이뤄지도록 자국 의회와 긴밀히 협력키로 했다”고 스톨텐베르그 사무총장은 전했다. 튀르키예는 전날 한때 “우리가 먼저 유럽연합(EU)에 가입할 수 있는 길을 열어야 한다”며 선결 조건을 내걸어 스웨덴의 나토 가입이 물건너 가는 것 아니냐는 관측도 나왔지만 급속한 반전을 이뤘다고 뉴욕타임스(NYT)는 전했다. 비준 절차가 조만간 진행되면 스웨덴은 나토의 32번째 회원국이 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전통적 군사 중립국이었던 스웨덴과 핀란드는 지난해 2월 러시아가 우크라이나를 침공하자 같은해 5월 나토 가입 신청서를 냈다. 핀란드는 지난 4월 한 발 먼저 나토의 31번째 회원국이 됐다. 스웨덴까지 가세하면 러시아 제2도시인 상트페테르부르크와 맞닿은 전략 요충 발트해를 사실상 에워싸게 된다. 나토가 안보 영토를 북유럽으로까지 확장하면서 러시아는 더욱 고립되는 모양새다.&lt;br&gt;아울러 우크라이나 역시 나토 가입 신속 절차를 밟을 것으로 보이면서 나토의 안보 영토 확장은 한층 가시화될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;드미트로 쿨레바 우크라이나 외교장관은 이날 트위터에 “집약적인 회담 끝에 나토 동맹들은 우크라이나의 가입 절차에서 ‘회원국 자격 행동 계획’(MAP)을 제거하는데 의견이 일치했다”고 밝혔다고 키예프 인디펜던트는 전했다. 나토 가입 희망국은 정치·국방·경제 수준을 회원국 수준으로 개혁해야 하는데 우크라이나에 대해선 이 절차를 면제키로 합의가 이뤄졌다는 것이다.&lt;br&gt;월스트리트저널(WSJ)은 우크라이나전의 교착 상태에 대한 막판 해결책으로 나토가 러시아에 맞서 단결을 꾀할 수 있게 됐다고 분석했다. 스웨덴의 가입으로 발트해를 가로지르는 1000마일(1609km) 이상의 영토를 확장하고 북유럽에서 힘의 균형을 바꾸는 동시에 러 군함·항공기에 대한 잠재적 관문을 만들 수 있게 됐다는 것이다.&lt;br&gt;블라디미르 푸틴 러시아 대통령은 우크라이나 침공의 명분 중 하나로 ‘나토 동진’으로 인한 안보 위협을 들었지만, 오히려 러시아의 침공으로 인해 나토가 북유럽으로까지 확장되는 결과를 불러온 셈이다.&lt;br&gt;이번 정상회의에선 ‘국내총생산(GDP) 대비 2%’로 명시된 방위비 지출 가이드라인을 ‘최소 2% 이상’으로 개정하는 종합방위계획도 채택될 예정이어서 반러 동맹 결속이 한층 다져질 전망이다.&lt;br&gt;그러나 아나톨리 안토노프 주미 러시아 대사는 이날 “러시아와 나토 회원국 사이 대치 상황이 가장 바람직하지 못한 쪽으로 계속 후퇴하고 있다”며 “빌뉴스에서 취해질 모든 반러 결정들을 지지하도록 미국이 여론을 준비시키고 있다”고 비난했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“2년 동안 기다렸던 일”…박수홍 마침내 ‘기쁜 소식’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500151</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500151</guid>
      <pubDate>2023-07-11T15:33:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711153315_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455707 --&gt;방송인 박수홍이 오랜만에 기분 좋은 소식을 전했다.&lt;br&gt;박수홍은 11일 자신의 유튜브에 ‘다홍이를 맨날 볼 수 있는 방법!(박수홍 박다홍 수다홍 모두 좋은 소식이다홍)’ 영상을 올렸다.&lt;br&gt;박수홍은 “정말 기쁜 소식이 있다”라며 반려묘 ‘다홍이’ 이모티콘이 출시됐다고 알렸다. 박수홍은 “드디어 2년 동안 기다렸던 다홍이 이모티콘이 나온다”며 행복해했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 누워있는 다홍이에 다가가 “아빠 왔는데 이렇게 누워 있을 거야?”라고 말을 건넸다. 이어 “예쁜 표정이 다 담겼다. 맨날 보고 싶어서 내가 만들었잖아”라고 말했다.&lt;br&gt;박수홍은 다홍이에게 이모티콘을 보여줬고, 다홍이는 그걸 뚫어지게 바라봤다. 박수홍은 “다홍이 예쁜 모습을 매일 볼 수 있다”고 소개했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘컵 가져오면 커피 600원’…세븐일레븐, ‘그린아메리카노’ 론칭</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500159</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500159</guid>
      <pubDate>2023-07-11T15:52:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711155236_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455717 --&gt;편의점 세븐일레븐은 친환경 커피 반값 구독 서비스 ‘그린아메리카노’를 론칭했다고 11일 밝혔다. 개인 컵이나 텀블러를 이용하면 월 총 60회(일 최대 2회)에 걸쳐 세븐카페 아메리카노(핫·레귤러 사이즈)를 50% 할인 가격인 600원에 구입할 수 있다.&lt;br&gt;구독 서비스 이용 가격은 5000원이며, 서비스 론칭 기념으로 세븐카페 모바일상품권 5000원권 페이백 이벤트를 진행하고 있다. 실질적으로 0원에 이용할 수 있는 셈이다.&lt;br&gt;그린아메리카노 구독 서비스는 일회용품 사용을 줄이는 친환경 소비자들에게 더 큰 혜택을 제공해 친환경 소비에 대한 지속적인 동기 부여를 이끌어내기 위해 출시됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;세븐일레븐에 따르면 MZ세대를 중심으로 가치소비 트렌드가 떠오르면서 개인 컵 또는 텀블러를 가져와 세븐카페를 구매하는 건수가 누적 65만회를 넘어섰다. 편의점 원두커피를 찾는 수요도 지속적으로 증가하면서 올해 상반기(1~6월) 세븐카페 매출은 전년 동기 대비 30% 증가했다. 세븐일레븐은 최근 5년 만에 세븐카페 원두도 리뉴얼하는 등 커피 품질 관리에도 힘쓰고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘컵 가져오면 커피 600원’…세븐일레븐, ‘그린아메리카노’ 론칭</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500159</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500159</guid>
      <pubDate>2023-07-11T15:52:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711155236_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455717 --&gt;편의점 세븐일레븐은 친환경 커피 반값 구독 서비스 ‘그린아메리카노’를 론칭했다고 11일 밝혔다. 개인 컵이나 텀블러를 이용하면 월 총 60회(일 최대 2회)에 걸쳐 세븐카페 아메리카노(핫·레귤러 사이즈)를 50% 할인 가격인 600원에 구입할 수 있다.&lt;br&gt;구독 서비스 이용 가격은 5000원이며, 서비스 론칭 기념으로 세븐카페 모바일상품권 5000원권 페이백 이벤트를 진행하고 있다. 실질적으로 0원에 이용할 수 있는 셈이다.&lt;br&gt;그린아메리카노 구독 서비스는 일회용품 사용을 줄이는 친환경 소비자들에게 더 큰 혜택을 제공해 친환경 소비에 대한 지속적인 동기 부여를 이끌어내기 위해 출시됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;세븐일레븐에 따르면 MZ세대를 중심으로 가치소비 트렌드가 떠오르면서 개인 컵 또는 텀블러를 가져와 세븐카페를 구매하는 건수가 누적 65만회를 넘어섰다. 편의점 원두커피를 찾는 수요도 지속적으로 증가하면서 올해 상반기(1~6월) 세븐카페 매출은 전년 동기 대비 30% 증가했다. 세븐일레븐은 최근 5년 만에 세븐카페 원두도 리뉴얼하는 등 커피 품질 관리에도 힘쓰고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국방부, 우크라에 지뢰탐지기 등 지원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500164</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500164</guid>
      <pubDate>2023-07-11T15:58:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>러시아의 침공에 맞서 싸우는 우크라이나를 위해 정부가 지뢰탐지기와 방호복 등 비살상무기를 추가지원했다.&lt;br&gt;국방부는 군 수송기로 우크라이나에 지원한 군수물자 품목 가운데 휴대용 지뢰탐지기와 방호복 등 물품이 포함됐다고 11일 밝혔다. 공군 소속 KC330 ‘시그너스’ 다목적 공중급유 수송기는 지난 8일 한국을 이륙했으며 9일 폴란드에 도착한 것으로 알려졌다. 시그너스 수송기는 지난 4월 유혈사태가 발생한 수단에서 교민들을 한국으로 대피시킬 때 활약한 기종이다.&lt;br&gt;국방부는 전날 “우리 군은 우크라이나의 자유 수호를 위해 인도적 지원과 군수물자를 지원해 왔다”며 “이런 원칙하에 우크라이나의 요청을 고려해 추가적인 군수물자 지원을 결정했고, 관련 물자 수송을 위해 군 수송기를 파견했다”고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국방부가 우크라이나에 군수품을 지원한 것은 이번이 네 번째다. 정부는 지난해 3∼6월 총 세 차례에 걸쳐 식량류(전투식량 등), 일반물자류(피복·방탄복·천막 등), 장비류(방독면·정화통 등), 의무장비(개인용 응급처치키트·항생제 등) 등 48억 5000만원 규모의 군수품을 지원한 바 있다.&lt;br&gt;휴대용 지뢰탐지기는 순수 국내 기술로 개발해 지난해 11월부터 일선 부대에 배치하기 시작한 PRS20K로 추정된다. 이 장비는 지표투과레이더(GPR) 기술을 적용해 금속지뢰 뿐 아니라 비금속지뢰도 탐지할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 신범철 국방부 차관은 10일(현지시간) 사우디아라비아 수도 리야드에서 파야드 빈 하메드 알 루와일리 사우디 총참모장과 제3차 차관급 ‘한·사우디 국방협력위원회’를 열고 양국의 방산협력 강화 방안을 논의했다. 신 차관은 전날에는 칼레드 빈 후세인 알 비야리 사우디 국방부 정무차관을 만나 지난 4월 한국의 수단 재외국민 철수 작전을 지원해준 것에 대해 사의를 표했다. 국방부는 “양측은 이번 두 차례 고위급 면담이 양국 간 국방 및 방산협력 발전에 기여했다는 점에 공감했다”면서 “앞으로도 양국 간 국방 및 방산협력을 더욱 강화해 나가기로 합의했다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>101위→13위 KLPGA 자존심 지킨 ‘대세’ 박민지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500169</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500169</guid>
      <pubDate>2023-07-11T16:08:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711160840_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455726 --&gt;지난달 25일 한국여자프로골프(KLPGA) 투어 BC카드·한경 레이디스컵 타이틀 방어에 성공했던 박민지는 경기 뒤 “US여자오픈 톱5 안에 들어 미국 무대에서 내가 누구인지 알리고 싶다”고 말했다. 세계랭킹(25위)으로 US여자오픈 출전권을 따낸 KLPGA 투어 ‘대세’ 박민지의 자신감 충만한 출사표였다.&lt;br&gt;하지만 박민지는 지난 7일 미국 캘리포니아주 페블비치 골프링크스(파72·6424야드)에서 열린 대회 첫 날 1라운드에서 버디 1개에 보기 4개, 더블보기 1개를 범해 5오버파 77타를 적어내며 101위에 그쳤다. 톱5는 커녕 당장 컷 통과를 걱정해야 할 상황에 놓였던 것. 이어진 2라운드 박민지는 천당과 지옥을 오갔다. 6~8번 3홀 연속 버디 등 이날 버디를 5개나 잡았지만, 동시에 보기 3개에다 더블보기도 2개나 범하며 1오버파를 쳤다. 중간 합계 6오버파로 공동 58위, 간신히 컷 통과에 성공했다.&lt;br&gt;그런데 3라운드에서 1타를 줄이며 공동 29위(5오버파)로 도약한 박민지는 최종 라운드에서도 1타를 더 줄이며 공동 13위까지 순위를 끌어올렸다. 공언했던 대로 5위 안에 들지는 못했지만, 나흘 동안 101위에서 13위까지 수직상승하며 KLPGA 투어 일인자의 자존심을 지킨 셈.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;11일 발표한 여자 골프 주간 세계랭킹에서 25위를 지킨 박민지는 오는 13일 제주에서 열리는 KLPGA 투어 에버콜라겐 더 시에나 퀸즈 크라운드에 출전할 예정이다.&lt;br&gt;한편 US여자오픈에 4년 만에 출전해 준우승을 차지한 신지애는 지난주보다 10계단 상승한 세계랭킹 23위에 올랐다. 신지애가 세계랭킹 30위 이내에 진입한 것은 2년 8개월 만이다. 한때 세계랭캥 1위까지 올랐던 신지애는 2020년 11월 30위 밖으로 밀린 뒤 한 번도 30위 이내로 들어오지 못했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;US여자오픈에서 생애 첫 우승을 한 앨리슨 코푸즈(미국)는 29위에서 6위로 껑충 뛰었다. 비록 이번 대회에서 컷 탈락했지만 161주째 1위를 지켜 최장기간 1위 기록을 1주 더 늘린 고진영은 오는 14일 미국 오하이오주 실베이니아에서 열리는 미국여자프로골프(LPGA) 투어 다나오픈에 출전한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SSG 2군 선후배 간 얼차려·폭행…KBO “다음 주 상벌위원회”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500170</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500170</guid>
      <pubDate>2023-07-11T16:09:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711160940_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455727 --&gt;프로야구 SSG 랜더스 퓨처스팀에서 선후배 간 얼차려와 폭행이 이어진 충격적인 사건이 발생했다.&lt;br&gt;11일 한국야구위원회(KBO)는 SSG 구단이 2군 선수단에서 벌어진 ‘얼차려·폭행 사건’을 KBO클린베이스볼센터에 지난 7일 신고했다고 밝혔다.&lt;br&gt;현재 SSG 구단이 파악한 가해자는 3명이다. 최고참 C선수(가해자)가 지난 6일 인천 강화 SSG퓨처스필드에서 오전 훈련을 마치고 2군 선수 약 30명에게 얼차려를 했다. 신인 A선수(피해자)가 선배인 B선수에게 건방지게 행동했다는 이유로 모든 선수를 불러 모은 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;물리적인 폭행은 그 이후 이어졌다. 얼차려가 끝난 뒤 D선수가 후배들에게 그 이유를 물었고, 지목된 A선수의 엉덩이를 야구 방망이로 2번 때렸다. 이어 E선수도 다시 일부 후배들에 얼차려로 보복했다.&lt;br&gt;사건은 한 컨디셔닝 코치에 의해 드러났다. 선수들과 스트레칭을 하다가 A선수의 엉덩이에서 멍 자국 등 폭행 흔적을 확인했고 구단 수뇌부에 보고했다. SSG는 7일 개략적인 내용을 파악해 클린베이스볼센터에 신고했고, 선수들에게 구체적 정황을 확인한 경위서를 9일 전달했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;SSG는 후속 조치로 피해자 1명, 가해자 3명 등 4명을 2군 명단과 구단 공식 훈련 일정에서 제외했다. KBO 상벌위원회 징계 이후 구단 차원에서 추가 조치할 예정이다. 다만, KBO가 이중 처벌을 막기 위해 구단의 별도 징계를 금지하고 있어서 우선 상벌위원회 결과를 지켜본다는 입장이다.&lt;br&gt;KBO 관계자는 이날 “현재 진행되는 조사를 마치면 다음 주 초중반 상벌위원회를 개최할 예정”이라고 말했다. SSG 관계자도 “경위가 모두 밝혀지면 가해 경중과 심각성에 따라 구단 차원에서 조치가 이뤄질 것”이라면서 “상벌위원회와 같은 방법으로 징계할 수 있는지는 확인이 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;SSG는 전신 SK 와이번스 시절인 2020년에도 2군 선수들이 숙소 무단이탈과 음주운전, 얼차려 등 일탈 행위를 벌여 물의를 일으켰다. 당시 KBO는 문제를 일으킨 선수들에 출장정지와 제재금 징계를 내렸고, 구단엔 신고하지 않았다는 이유로 2000만원의 제재금을 부과했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민통합위, ‘젠더평등 사회를 위한 청년 토론회’ 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500178</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500178</guid>
      <pubDate>2023-07-11T16:25:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711162516_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;‘채용 제도’에 대해 남녀 청년 100인과 100분 토론&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;대통령 직속 국민통합위원회 청년젠더 공감 특별위원회는 11일 젠더갈등의 주요 쟁점 중 하나인 ‘채용 제도’에 대해 전국의 남녀 청년 100인과 100분 토론회를 열었다.&lt;!-- 그림 1455736 --&gt;특위는 이날 서울 중구 대한상공회의소에서 ‘남녀 성비 균형을 위한 채용제도 개선이 필요한가’를 주제로 토론회를 개최했다. 토론에 앞서 문제의식을 공유하기 위한 전문가 특강에서는 이동수 청년정치클 대표가 채용제도 관련 사례를 소개하고 추지현 서울대 사회학과 교수가 차별 시정을 위한 다양한 노력과 그 효과에 대해 설명했다.&lt;br&gt;참가자들은 이어 ‘특정 직업에 적합한 성별이 있는가’, ‘남초, 여초 직업에서 성별 균형을 맞추기 위한 조치는 필요한가’ 등에 대해 토의하고 결과를 발표했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;송보희 특위 공동위원장은 “젠더 평등은 우리 사회의 진정한 발전과 공정성 추구에 중요한 가치”라면서 “오늘 토론회에서 청년들이 새로운 시각을 얻고 함께 노력해 젠더 평등 사회를 위해 한 발 더 다가가는 계기가 되길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;특위는 보도자료에서 “특위는 젠더갈등 이슈에 대한 인식격차, 젠더갈등 증폭 요인에 대해 분석해 청년층 젠더갈등 해소를 위해서 우리 사회가 나아가야 할 방향에 대하여 고민한 결과를 공개할 예정”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국능률협회컨설팅 주관 ‘2023 대한민국 공공컨퍼런스’ 성료</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500182</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500182</guid>
      <pubDate>2023-07-11T16:33:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711163303_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455745 --&gt;한국능률협회컨설팅(KMAC·대표이사 사장 한수희)이 주관하고 한국공공경영학회가 주최하는 ‘제19회 대한민국 공공컨퍼런스’가 지난 7일 홍은동 스위스 그랜드 호텔에서 개최됐다.&lt;br&gt;제19회 대한민국 공공컨퍼런스는 1천여명의 공공정책과 관련된 전문가 및 공공기관 임직원들이 참여해 정부와 공공기관의 ‘걸어온 길, 나아갈 길-지난 1년의 발자취, 공공의 미래설계 청사진’이라는 주제로 열띤 논의를 펼쳤다.&lt;br&gt;김완희 한국공공경영학회 회장의 개회사를 시작으로 공공정책의 전문가들이 새정부의 공공혁신의 방향과 공공기관의 대응방안을 제시함으로써 참석자들의 많은 관심을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오프닝스피치에서는 경제인문사회연구회 국가전략연구위원회 문명재 위원장이 미래 한국 비전에 맞는 공공의 역할을 제시했다. 이후 패널 토론에서는 한국공공경영학회 김완회 회장이 좌장으로 참여해 서울대학교 박순애 교수, 이화여자대학교 원숙연 교수, 한국도로공사 함진규 사장, 한국산업기술평가관리원 전윤종 원장, KMAC 이승철 고문(전 기획재정부 차관보)가 정부가 걸어온 1년의 발자취, 미래의 공공혁신 방향에 대해 열띤 토론을 펼쳤다.&lt;br&gt;오후 세션에서는 ESG, 디지털플랫폼 정부, 직무성과중심의 인사체계, 윤리경영, 조직운영 효율화, 인재육성 측면 등 공공부문 주요 이슈에 대해 분야별 전문가들이 새로운 아젠다를 제시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 대한민국 공공컨퍼런스에서는 과기정통부와 한국지능정보사회진흥원이 진행하는 빅데이터 플랫폼 MEET-UP DAY가 함께 운영되며 민간과 공공이 협력하는 소통의 장을 마련했다.&lt;br&gt;최고경영자 오찬 포럼에는 공공기관 공기업·준정부 경영평가단 단장, 국민권익위원회 부위원장, 공공기관운영위원회 위원 등 공공정책을 선도하는 전문가들과 함께 공공기관 최고경영자 70여명이 참석해 공공정책을 토론하고 공공기관의 미래를 논의하는 자리를 가졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국능률협회컨설팅 주관 ‘2023 대한민국 공공컨퍼런스’ 성료</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500182</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500182</guid>
      <pubDate>2023-07-11T16:33:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711163303_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455745 --&gt;한국능률협회컨설팅(KMAC·대표이사 사장 한수희)이 주관하고 한국공공경영학회가 주최하는 ‘제19회 대한민국 공공컨퍼런스’가 지난 7일 홍은동 스위스 그랜드 호텔에서 개최됐다.&lt;br&gt;제19회 대한민국 공공컨퍼런스는 1천여명의 공공정책과 관련된 전문가 및 공공기관 임직원들이 참여해 정부와 공공기관의 ‘걸어온 길, 나아갈 길-지난 1년의 발자취, 공공의 미래설계 청사진’이라는 주제로 열띤 논의를 펼쳤다.&lt;br&gt;김완희 한국공공경영학회 회장의 개회사를 시작으로 공공정책의 전문가들이 새정부의 공공혁신의 방향과 공공기관의 대응방안을 제시함으로써 참석자들의 많은 관심을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오프닝스피치에서는 경제인문사회연구회 국가전략연구위원회 문명재 위원장이 미래 한국 비전에 맞는 공공의 역할을 제시했다. 이후 패널 토론에서는 한국공공경영학회 김완회 회장이 좌장으로 참여해 서울대학교 박순애 교수, 이화여자대학교 원숙연 교수, 한국도로공사 함진규 사장, 한국산업기술평가관리원 전윤종 원장, KMAC 이승철 고문(전 기획재정부 차관보)가 정부가 걸어온 1년의 발자취, 미래의 공공혁신 방향에 대해 열띤 토론을 펼쳤다.&lt;br&gt;오후 세션에서는 ESG, 디지털플랫폼 정부, 직무성과중심의 인사체계, 윤리경영, 조직운영 효율화, 인재육성 측면 등 공공부문 주요 이슈에 대해 분야별 전문가들이 새로운 아젠다를 제시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 대한민국 공공컨퍼런스에서는 과기정통부와 한국지능정보사회진흥원이 진행하는 빅데이터 플랫폼 MEET-UP DAY가 함께 운영되며 민간과 공공이 협력하는 소통의 장을 마련했다.&lt;br&gt;최고경영자 오찬 포럼에는 공공기관 공기업·준정부 경영평가단 단장, 국민권익위원회 부위원장, 공공기관운영위원회 위원 등 공공정책을 선도하는 전문가들과 함께 공공기관 최고경영자 70여명이 참석해 공공정책을 토론하고 공공기관의 미래를 논의하는 자리를 가졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인도네시아서 ‘아세안 외교전’···한·중 외교장관 깜짝 회동 불발(종합)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500183</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500183</guid>
      <pubDate>2023-07-11T16:35:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711134110_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455634 --&gt;우크라이나 전쟁 장기화와 일본 후쿠시마 원전 오염수 해양 배출 문제, 대만해협·남중국해 갈등으로 아시아태평양 지역 안보가 그 어느 때보다 긴박하게 전개되는 가운데 아세안(동남아시아국가연합)과 미국·중국·일본·러시아 등 주요국 외교장관들이 인도네시아 수도 자카르타에 모여 숨가쁜 외교전을 펼친다.&lt;br&gt;11일 아세안 사무국은 이날부터 오는 14일까지 인도네시아 자카르타에서 아세안 외교장관회의와 아세안 파트너국 외교장관회의, 아세안지역안보포럼(ARF) 등이 연쇄적으로 열린다고 밝혔다. 인도네시아는 올해 아세안 의장국이다.&lt;br&gt;아세안 회원국 가운데 군부 쿠데타가 발생한 미얀마를 제외한 9개국과 우리나라를 포함한 관련국 등 총 29개국에서 장관급 인사들이 참석한다. ARF 회원국인 북한이 최선희 외무상을 보낼지는 확인되지 않았다. 북한은 코로나19 대유행으로 화상 회의로 치러진 2020~2021년 회의는 물론, 대면으로 전환된 지난해 회의에도 평양의 외무상 대신 안광일 주인도네시아 겸 주아세안 대사를 내세웠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박진 외교부 장관은 오는 12일 출국해 13일 한·아세안 및 아세안+3(한중일) 외교장관회의에, 14일 동아시아정상회의(EAS) 외교장관회의와 ARF 외교장관회의 등에 잇따라 참석한다. 박 장관은 북한의 불법 사이버 활동·노동자 해외 파견 차단과 북한 주민들의 인권 개선을 위한 국제 협력의 중요성을 강조할 계획이다. 윤석열 정부의 북한 비핵화 로드맵인 ‘담대한 구상’에 대한 지지도 요청한다. 전날 외교부 고위 당국자는 기자들에 “북한이 참여하는 ARF를 비롯해 우리가 참석하는 모든 장관회의, 양자회담 등에서 (북한의 핵·미사일 개발 문제에 관한) 의견을 제기하고자 한다”고 전했다.&lt;br&gt;박 장관은 각국 장관들과 개별 회담도 진행한다. 일본과 호주, 유럽연합(EU), 영국 등과 면담이 확정됐고, 토니 블링컨 미국 국무장관·하야시 요시마사 일본 외무상과의 3자 회담이 마련될 가능성도 크다. 박 장관은 하야시 외무상에 후쿠시마 제1원자력발전소 내 방사성 오염수의 해양 방류계획과 관련해 안전성 담보 방안을 두고 의견을 나눌 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 친강 중국 외교 담당 국무위원 겸 외교부장과의 회담은 불발됐다.&lt;br&gt;중국은 아세안 관련 연쇄 외교장관 회의에 당초 참석 대상자인 친 국무위원 대신 왕이 공산당 중앙정치국 위원 겸 당 중앙 외사판공실 주임이 참석한다고 11일 발표했다. 왕원빈 중국 외교부 대변인은 이날 브리핑에서 “친 국무위원은 신체(건강) 원인으로 아세안 회의에 참석하기 어렵다”며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;이에 따라 아세안 회의 참석을 계기로 한 박진 한국 외교부 장관과 친 국뮈위원 간 첫 대면 회담은 열리지 못하게 됐다. 박 장관과 왕 위원 간 소통이 이뤄질지 여부는 확인되지 않고 있다.&lt;br&gt;친 국무위원은 지난달 25일 베이징에서 스리랑카, 러시아, 베트남 관리들을 만난 뒤 2주 넘게 공식 석상에 모습을 드러내지 않아 신병에 이상이 생긴 것 아니냐는 추측이 나왔다.&lt;br&gt;박 장관은 친 국무위원 취임 직후인 올해 1월 한 차례 전화통화만 했을 뿐 대면 회담은 갖지 못했다. 그 사이 한중 양국은 올해 4월 윤석열 대통령의 ‘대만해협 현상 변경 반대’ 언급과 지난달 싱하이밍 주한 중국대사의 ‘베팅’ 발언 논란으로 경색 국면을 이어왔다. 다행히 지난 4일 최영삼 외교부 차관보가 베이징을 방문해 “당국 간 다양한 교류·협력을 계속 추진한다”는 데 의견을 모았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손지창 “아내 오연수, 매일 술 마신다” 팩폭</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500190</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500190</guid>
      <pubDate>2023-07-11T17:00:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711170015_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455755 --&gt;배우 손지창·오연수 부부가 음주에 관해 서로 다른 시각을 드러냈다.&lt;br&gt;10일 SBS ‘동상이몽 2 - 너는 내 운명’에서 손지창·오연수 부부는 건강 검진에 앞서 함께 문진표를 작성했다.&lt;br&gt;웰다잉을 위해 주기적으로 병원서 각종 검사를 받는다는 오연수는 “6개월에 한 번은 꼭 하는 것 같다”며 “무언가 발견되면 빨리 발견해서 조치를 취할 수 있고, 어디가 안 좋은지를 알아야 음식 등도 조절할 수 있다”고 소신을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 손지창은 “매년 검사를 할 필요는 없는 것 같다. 모르는 게 약일 때도 있다”고 다른 의견을 내세웠다.&lt;br&gt;이어 문진표를 작성하며 손지창은 “주 2회 정도 고강도 운동을 한다”고 말했고, 오연수는 “솔직하게 써라”라고 나무랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 ‘음주는 주 몇 회?’라는 문항에 고민하는 오연수를 향해 손지창은 “매일”이라고 팩폭을 가하자 오연수는 “내가 무슨 매일 마시냐”고 주장했다. 이에 손지창은 “맨날 반주로 맥주를 마시지 않느냐”고 말했다.&lt;br&gt;오연수는 끝까지 “맥주는 그냥 물이다. 가끔 마실 뿐”이라고 발끈하자, 손지창은 “맥주가 어떻게 물이냐, 술이다. 그리고 매일 마신다”고 양보하지 않는 모습을 보여 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;1998년 당대 톱스타였던 손지창과 오연수는 6년 연애 끝에 결혼해 슬하에 두 아들을 두고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>GKL사회공헌재단·한국공항공사, 17일 김포공항서 퓨전국악한마당</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500193</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500193</guid>
      <pubDate>2023-07-11T17:11:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711171129_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;GKL·GKL사회공헌재단·한국공항공사는 오는 17일 김포공항 출국장에서 ‘퓨전국악 한마당’을 개최한다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;‘퓨전국악 한마당’은 국내 주요 관광지에서 청년 예술인이 펼치는 퓨전국악 공연으로 국내외 관광객들에게 전통문화의 즐거움을 제공해 한국 관광 활성화에 기여하는 사업이다.&lt;!-- 그림 1455766 --&gt;이번 공연의 출연진은 ‘여창가객 최여완’, ‘소리꾼 박정수’, ‘힐금’, ‘두레소리’로 판소리, 정가, 민요 삼색을 느낄 수 있도록 구성됐다. 국악 가창의 다양함과 함께 국악 현악 앙상블의 오묘한 매력까지 다채로운 콘셉트의 공연을 펼칠 예정이다.&lt;br&gt;‘퓨전국악 한마당’은 김포공항 공연에 이어 8월 인천공항, 9월 남인사마당, 10월 남이섬, 남산타워 등 외국인 관광객이 방문이 잦은 장소로 찾아가 공연을 펼칠 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;GKL사회공헌재단 관계자는 “청년 예술인들에게 다양한 공연의 장을 펼쳐 청년 예술을 활성화하고, 국내외 관광객에게 한국의 문화와 음악을 선보이며 관광 산업에 활력을 불어넣겠다”는 포부를 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 광진갑·을, 내년 총선 ‘핫플’로 부상하나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500195</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500195</guid>
      <pubDate>2023-07-11T17:14:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711002751_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;추미애 ‘출사표’에 고민정 의원과 신경전&lt;br/&gt;광진갑, 야당서만 8명 후보 하마평&lt;br/&gt;자양동 재개발·2030세대 변수로&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1455412 --&gt;더불어민주당 강세 지역인 서울 광진갑과 광진을이 22대 총선을 앞두고 달아오르고 있다. 야당에서는 거론되는 후보가 십수명에 달하는 가운데, 여당에서도 지난 대통령 선거와 지방선거에서 가능성이 확인된만큼 ‘이번에는 다르다’는 희망을 품고 있다.&lt;br&gt;11일 정치권에 따르면 추미애 전 법무부 장관이 활동을 재개하면서 현역 고민정(서울 광진을) 민주당 의원과의 신경전이 고조되고 있다. 문재인 정부 청와대 대변인 출신 고 의원은 정치 신인이지만 지난 총선에서 오세훈 서울시장을 2.55% 포인트 차로 꺾었다. 이런 상황에서 광진을에서 5선을 한 추 전 장관이 최근 정치적 발언을 쏟아내면서 ‘총선 출사표’를 던진 것이란 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국민의힘에서는 오신환 전 서울시 정무부시장이 도전장을 냈다. 이밖에도 한동훈 법무부 장관, 윤희숙 전 의원 등의 이름이 오르내린다.&lt;br&gt;광진갑도 만만찮다. 현역 전혜숙 민주당 의원 외에도 벌써부터 8명의 이름이 오르내리는 등 과열 양상이다. 이정헌 전 JTBC앵커가 도전 의사를 밝혔고, 문재인 정부 청와대 민정수석실 행정관으로 일한 박성오 검찰독재정치탄압대책위원회 기획위원장의 도전 가능성도 제기됐다. 국민의힘에서는 김병민 최고위원이 지난 총선에 이어 다시 도전한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;광진구는 전통적으로 호남 출신이 많은 야당 강세 지역이다. 추 전 장관이 15~16, 18~20대 등 5선을 했고, 광진갑도 18대 권택기 한나라당 의원을 제외하고는 전부 민주당 계열이 승리했다. 광진을에서 추 전 장관과 고 의원의 신경전이 달아오르고, 광진갑의 공천경쟁이 치열한 이유다.&lt;br&gt;그러나 다음 총선은 달라질 수 있다는 전망도 나온다. 지난 대선과 지선 모두 국민의힘이 승리했기 때문이다. 특히 광진갑에서는 부촌으로 꼽히는 광장동에서 ‘몰표’가 나와 윤석열 대통령이 57.16%를 득표했다. 광진을의 자양동은 몇년새 재개발을 거치면서 고층 아파트단지로 탈바꿈했다.&lt;br&gt;‘캐스팅보터’로 꼽히는 20~30대가 많은 것도 변수다. 건국대, 세종대 등이 있고 강남구와 접근성이 좋아 대학생, 회사원 등 1인 가구 비율이 높다. 행정안전부 6월 통계에 따르면 광진구의 20대, 30대 비율은 각각 17.7%, 16.2%로 서울시 평균(20대 14.6%, 30대 15.1%)보다 높다.&lt;br&gt;박상병 정치평론가는 “젊은층이 많은데다 세대 유입이 꾸준한 곳이라 예측하기 어렵다”면서 “국민의힘은 민주당 공천 갈등으로 인한 반사 효과를 노려볼 수도 있다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 방문 김기현 “한미 동맹, 아무리 강조해도 지나치지 않다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500196</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500196</guid>
      <pubDate>2023-07-11T17:18:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711171814_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455777 --&gt;한미동맹 70주년을 맞아 미국을 방문한 김기현 국민의힘 대표는 10일(현지시간) 워싱턴DC에 있는 한국전 참전비를 찾아 “한미 동맹 강화의 중요성은 아무리 강조해도 지나치지 않을 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;김 대표는 참배 직후 기자들과 만나 방미 첫 일정을 ‘참전비 방문’으로 정한 배경에 대해 “대한민국이 오늘 자유민주국가로 존재할 수 있는 가장 큰 이유는 유엔군 참전이고, 6.25 전쟁 당시 유엔군 참전을 주도하고 주력군으로서 우리 대한민국을 지원한 나라는 바로 미국이었다”라고 강조했다. 이날 김 대표는 한미동맹을 강조하는 의미로 양복 깃 좌우에 70주년과 태극기·성조기 배지를 달았다.&lt;br&gt;김 대표는 참배에 이어 한인 교포 간담회에 참석했다. 김 대표는 교포들과의 만남에서 재외동포청 설립을 윤 대통령의 주요 성과로 내세우며 전임 문재인 정부와의 차별성을 드러냈다. 그는 “그동안 여러 차례 재외동포청을 만든다는 말은 있었지만 말 뿐이고 실천이 안 됐다”면서 “윤석열 대통령은 당선되고 1년 만에 바로 그 약속을 지켰다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아울러 김 대표는 윤 대통령의 지난 4월 미국 국빈 방문 성과를 설명했다. 그는 “대한민국 위상이 이제 전 세계 1위, 최강국인 미국 사회에서도 이렇게 영향력을 미치고 대우받는다. 이런 것이 바로 대한민국의 국격이고 그것이 우리 교민 사회에 주는 커다란 자부심이 됐다”고 발언했다.&lt;br&gt;첫날 일정을 마친 김 대표는 11일 커트 캠벨 미 국가안전보장회의(NSC) 인도·태평양 조정관을 비롯한 미국 정·관계 인사들과 연쇄 회동한다. 양측은 회동에서 한미 핵협의그룹(NCG) 등에 대해 논의할 전망이다. 김 대표는 “한미 관계의 중요성을 강조하고 한미관계가 단순한 안보 동맹으로서가 아니라 산업동맹, 경제동맹, 미래 가치를 공유하는 동맹으로 앞으로 더 발전해 나갈 수 있도록 의견을 전달할 계획”이라고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“조력존엄사, 국민의 생사 결정짓는 민생 법안” 안규백 의원 인터뷰 [금기된 죽음, 안락사]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500202</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500202</guid>
      <pubDate>2023-07-11T17:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711172858_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;국내 첫 ‘조력존엄사법’ 발의 안규백 의원&lt;br/&gt;어머니 임종 지켜보며 법 필요성 절감&lt;br/&gt;“적용 대상 까다로워야 부작용 최소화”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;“누구나 죽음을 맞이합니다. 죽음이 멀리 있다고 생각하는데, 지금부터 준비해야 해요. 선진국들은 이미 인권의 관점에서 조력자살을 인정하고 있는데, 아시아권에선 우리가 존엄사를 선도할 때가 됐어요.”&lt;!-- 그림 1455801 --&gt;한국에서 처음으로 의사조력사망을 허용하자는 ‘조력존엄사법’을 발의한 안규백 더불어민주당 의원은 11일 “이 법이야말로 국민의 생사를 결정짓는 민생 법안”이라며 국회의원들의 관심을 촉구했다. 서울신문 설문조사에서 국회의원 응답자의 87%가 조력존엄사 입법화에 찬성 의견을 밝힌 것에 대해 안 의원은 “국민과 국회의원의 인식이 다르지 않다”면서 “실은 찬성 비율이 더 나올 줄 알았다”고 말했다. 법안의 취지에는 공감하면서도 의료계·종교계의 반대 여론을 의식해 참여하지 않은 의원이 많다는 얘기다.&lt;br&gt;안 의원이 지난해 6월 대표로 발의한 조력존엄사법(연명의료결정법 개정안)을 보면 ▲말기 환자이면서 ▲수용하기 어려운 고통을 겪고 있으며 ▲자신의 의사로 조력사망을 희망하는 등 세 가지 요건을 충족해야 조력사망 신청 대상자가 될 수 있다. 정부 차원에서 구성된 심사위원회를 통해 대상자로 결정된 뒤 그로부터 1개월 지나거나 본인이 담당 의사 등 전문의 2명에게 의사를 표시하면 조력사를 이행할 수 있다. 이 법안에는 민주당 의원 10명과 국민의힘 의원 1명이 공동 발의자로 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;안 의원은 2017년 어머니의 임종을 지켜보면서 이 법의 필요성을 절실히 느꼈다고 한다. 당시 구순이 넘은 어머니는 임종을 앞두고 자식도 알아보지 못하고 숨 쉬는 것조차 어려워했다. 병원에서도 더는 안 되겠다고 하고 어머니도 집에 가서 끝내고 싶다고 했지만, 정작 병원에서는 보내 주지 않았다. 영양분을 억지로라도 공급하지 않으면 자칫 소극적 안락사로 간주돼 병원이 책임져야 할 수도 있다는 이유에서였다. 안 의원은 “본인도, 가족도 괴로운 상황을 지켜보며 이건 정말 아니라고 생각했다”고 말했다.&lt;br&gt;안 의원은 법안을 내며 의사조력사망 제도를 ‘조력존엄사’라고 이름 붙였다. ‘존엄사’라는 표현이 자살을 미화하는 것 아니냐는 일각의 지적에 대해 그는 “혹자는 자살이라고 하지만 그렇지 않다”면서 “삶이 존귀하므로 죽음도 아주 소중하고 귀중하게 받아들여야 한다는 의미”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 현재 발의된 법안대로라면 그 대상이 매우 제한적이어서 암처럼 단계가 뚜렷한 질환이 아니면 존엄사의 취지대로 적용받기 어렵다는 지적도 있다. 예컨대 고통은 심하지만 기대 여명을 예측하기 어려운 마비 환자나 말기 질환은 없었지만 104세에 죽음을 앞두고 스위스로 가 조력사망한 호주 생태학자 데이비드 구달 박사 같은 경우다. 안 의원은 “부작용을 최소화하려면 처음에는 최대한 촘촘히 짜서 시작한 다음 차츰 넓혀 나가야 할 것”이라며 “현 단계에선 속도보다는 방향이 중요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;안 의원은 정기국회를 앞두고 전방위적으로 입법을 추진하겠다고 밝혔다. 국회 보건복지위원회 소속 의원들의 이해를 구해 계류 중인 법안이 최대한 빨리 법안심사소위를 통과하는 게 1차 목표다. 그는 “어떤 법이든 양과 음이 있고 찬성과 반대가 있겠지만, 국리민복과 행복의 관점에서 보면 좋겠다”면서 “국민 80% 이상이 찬성하고 있다. 국민의 지지를 지렛대 삼아 추진하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;서울신문의 ‘금기된 죽음, 안락사’ 기획기사는 [인터랙티브형 기사]로 확인하실 수 있습니다. QR 코드를 찍거나 아래 링크를 복사한 후 인터넷 주소창에 붙이는 방법으로 콘텐츠를 보실 수 있습니다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;https://www.seoul.co.kr/SpecialEdition/euthanasia/&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1455802 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올 가을, YG 신인 걸그룹 뜬다…힙합 괴물들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500205</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500205</guid>
      <pubDate>2023-07-11T17:36:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711173606_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455812 --&gt;YG의 신예 걸그룹 ‘베이비몬스터’가 9월 데뷔한다고 소속사 YG엔터테인먼트가 11일 밝혔다.&lt;br&gt;YG에 따르면 베이비몬스터는 강렬한 힙합 장르의 노래를 데뷔곡으로 확정하고 안무 및 뮤직비디오 작업을 진행 중이다.&lt;br&gt;이번 데뷔 음반에 해외 유명 프로듀서가 다수 참여했으며 구체적인 음반 정보 및 발매 일정은 추후 공개될 예정이라고 YG는 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;베이비몬스터는 YG에서 블랙핑크 이후 7년 만에 선보이는 신예 걸그룹이다.&lt;br&gt;공개 평가를 통해 선발된 7명의 멤버 아현, 하람, 로라, 파리타, 치키타, 루카, 아사로 구성돼있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;베이비몬스터는 5월 공개한 프리(Pre·선) 데뷔곡 ‘드림’(DREAM)으로 빌보드 ‘핫 트렌딩 송즈’ 차트에서 1위에 오르는 등 관심을 모으고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한혜진 “男연예인이 헌팅”…누구길래</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500206</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500206</guid>
      <pubDate>2023-07-11T17:36:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711173630_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455813 --&gt;모델 한혜진이 과거 남자 연예인으로부터 만남을 제안받은 일화를 공개했다.&lt;br&gt;지난 7일 한혜진의 유튜브 채널에는 ‘한혜진 식 극한의 다이어트 루틴 공개’라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;영상에서 한혜진은 촬영을 위해 부산으로 이동하던 중 과거에 겪은 일을 떠올렸다. 그는 “23살이었을 때다. 모델 김원경 언니랑 부산에서 행사가 있었다. 당시 헤어쇼 모델이라 머리카락을 완전 노란색으로 했었다. 그 머리 상태로 호텔 야외 수영장 선베드에 누워 선글라스를 끼고 비키니를 입고 선탠을 하고 있었다”고 회상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “어떤 남자 연예인 매니저가 오더니 ‘혹시 부산 분들이세요?’라고 물어보더라. 그래서 내가 ‘아닌데요? 왜요?’라고 했다. 그랬더니 ‘오늘 저녁에 계획 있냐’고 하더라”면서 “그래서 ‘네. 서울 가는데요’라고 했다. 그러고 나서 호텔에서 왔다 갔다 하면서 그 남자 연예인과 계속 마주쳤다. 너무 민망했다”며 웃었다.&lt;br&gt;그러면서 한혜진은 제작진에게 “카메라 꺼지면 누군지 얘기해주겠다”고 밝혀 궁금증을 안겼다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>옐런이 끄집어 낸 中 경제 새 사령탑 허리펑·판궁성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500207</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500207</guid>
      <pubDate>2023-07-11T17:36:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711173657_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455814 --&gt;지난 6~9일 재닛 옐런 미국 재무장관의 중국 방문을 계기로 ‘시진핑 3기’의 두 경제 핵심이 주목받고 있다. 허리펑 국무원 경제 부총리와 판궁성 인민은행 당서기다.&lt;br&gt;11일 신화통신 등 중국 매체들은 지난 8일 허 부총리와 옐런 장관의 회동 소식을 전하면서 허 부총리를 “중미 경제·무역의 중국 측 선도자”로 칭했다. 시진핑 중국 국가주석의 ‘경제 참모’인 허 부총리가 금융과 부동산 분야를 총괄하는 동시에 대외 경제 최대 현안인 미중 무역전쟁까지 도맡게 됐다.&lt;br&gt;허리펑은 시진핑 3기 경제정책을 규정짓는 ‘14차 5개년 계획’(2021~2025)의 작성자이자 일대일로(육·해상 실크로드) 프로젝트 담당자다. 시진핑 2기에서 미중 경제·무역 협상을 이끈 류허 전 부총리의 뒤를 이어 미국의 ‘경제 사령탑’인 옐런 장관과 국운을 건 담판을 이끌게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 옐런 장관은 지난 7일 중국 중앙은행인 인민은행의 새 당서기로 임명된 판궁성도 만났다. 이를 통해 이강 현 인민은행장의 후임으로 그가 내정됐다는 사실을 확인시켰다. 실제로 옐런 장관은 지난 9일 방중 결산 기자회견에서 판 서기를 “인민은행 수장”으로 표현했다.&lt;br&gt;그간 이강 행장은 지난해부터 교체 전망이 나왔지만 올해 3월 전국인민대표대회(전인대)에서 경질되지 않아 유임된 것으로 여겨졌다. 그러나 중국의 경제 상황이 코로나19 이후 경제활동 재개에도 개선되지 않자 결국 인민은행 지도부를 물갈이하기로 했다고 신화망은 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;판 서기는 인민대에서 경제학 박사 학위를 받은 뒤 영국 케임브리지대와 미 하버드대에서 공부했다. 공상은행·농업은행에서 풍부한 금융 경험을 쌓았고 2012년 6월 인민은행 부행장으로 부임해 2015년부터 국가외환관리국장을 겸임했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대제철, ‘시원한 여름맞이’ 토종닭 1400인분 등 지원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500209</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500209</guid>
      <pubDate>2023-07-11T17:41:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711174103_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455817 --&gt;현대제철 당진제철소는 11일 건강하고 시원한 여름 나기를 위해 지역 사회복지시설 50곳에 대표 보양식인 토종닭 등 1400인분과 수학, 참회 등을 전달했다고 밝혔다.&lt;br&gt;복지시설의 쾌적한 환경을 위해 제습기 40대도 함께 전했다.&lt;br&gt;현대제철 고로사업본부장 김원배 전무는 “무더운 여름날을 나기 위한 작은 선물을 준비했다”며 “앞으로도 계절 특색에 맞춘 다양한 활동으로 지역민에게 다가가겠다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현대제철 당진제철소는 매년 여름에 차렵이불·선풍기·여름 김치를 담가 전달하고, 겨울에 김장 김치·산타잔치 선물·연탄 전달·온수 매트 전달 등 10년째 나눔 활동을 이어오고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대제철, ‘시원한 여름맞이’ 토종닭 1400인분 등 지원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500209</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500209</guid>
      <pubDate>2023-07-11T17:41:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711174103_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455817 --&gt;현대제철 당진제철소는 11일 건강하고 시원한 여름 나기를 위해 지역 사회복지시설 50곳에 대표 보양식인 토종닭 등 1400인분과 수학, 참회 등을 전달했다고 밝혔다.&lt;br&gt;복지시설의 쾌적한 환경을 위해 제습기 40대도 함께 전했다.&lt;br&gt;현대제철 고로사업본부장 김원배 전무는 “무더운 여름날을 나기 위한 작은 선물을 준비했다”며 “앞으로도 계절 특색에 맞춘 다양한 활동으로 지역민에게 다가가겠다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현대제철 당진제철소는 매년 여름에 차렵이불·선풍기·여름 김치를 담가 전달하고, 겨울에 김장 김치·산타잔치 선물·연탄 전달·온수 매트 전달 등 10년째 나눔 활동을 이어오고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데 렉스 방출, MLB 6년 42홈런 친 구드럼 영입</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500210</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500210</guid>
      <pubDate>2023-07-11T17:42:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711174207_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;프로야구 롯데 자이언츠가 외국인 타자 잭 렉스를 내보내고 새 외국인 타자 니코 구드럼(31)을 영입했다.&lt;br&gt;롯데 구단은 11일 구드럼과 연봉 40만 달러에 계약했다고 발표했다.&lt;!-- 그림 1455818 --&gt;스위치히터인 구드럼은 2010년 미국프로야구 메이저리그(MLB) 미네소타 트윈스에 2라운드 지명을 받고 입단했고, 2017년 빅리그에 데뷔해 통산 402경기에서 타율 0.226, 42홈런, 152타점을 올렸다.&lt;br&gt;2018년 디트로이트 타이거스 소속으로 131경기에 출전해 타율 0.245, 16홈런, 53타점으로 활약했던 구드럼은 지난해까지 휴스턴 애스트로스에서 뛰었다. 그리고 보스턴 레드삭스로 팀을 옮겼지만 올해는 빅리그에 한 경기도 출전하지 못했다. 다만 트리플A에서는 타율 0.280에 8홈런, 36타점, OPS(출루율+장타율) 0.888의 성적을 냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;구드럼은 “롯데의 일원이 돼 기쁘다. 무엇보다 열정적인 팬을 소유한 롯데의 선수가 된다는 것이 영광스럽다”면서 “중요한 시기인 후반기에 좋은 성적을 거둬 팀이 우승에 도전하도록 최선을 다할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;오는 15일 입국 예정인 구드럼은 행정 절차를 마무리한 뒤 21일 이후 1군 엔트리에 등록될 예정이다. 이날 롯데로부터 방출 통보를 받은 렉스는 올 시즌 타율 0.246, 4홈런, 30타점으로 부진했다. 지난해 후반기 롯데에 입단해 타율 0.330, 8홈런, 34타점으로 활약해 연봉 100만 달러에 재계약했던 렉스는 올해 무릎 부상으로 제대로 뛰지 못했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인파 쏟아지는 ‘5중 환승’ 김포공항역 출근길…“사고날까 두려워”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500211</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500211</guid>
      <pubDate>2023-07-11T17:43:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711174236_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;5중 환승객 뒤섞여 혼잡한 김포공항역&lt;br/&gt;3000명 늘어난 출근길 9호선 이용객&lt;br/&gt;5개 노선, 30명 넘는 안전관리인력 배치&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1455819 --&gt;&lt;b&gt;“직진해서 내려가시면 좀 더 원활하게 열차를 이용할 수 있습니다.”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;11일 오전 7시 40분 김포공항역 지하 2층 대합실에 있던 안전관리 요원들이 환승 게이트에서 쏟아져 나오는 승객들을 분산시키기 위해 휴대용 마이크로 계속 안내 방송을 하며 분주하게 움직였다. 서울 시내 방향으로 가는 지하철 9호선과 공항철도를 탈 수 있는 지하 3층 승강장은 맞은편 노선에서 열차를 갈아타려는 환승객과 에스컬레이터를 타고 내려오는 다른 층 환승객이 뒤섞일 때마다 혼잡도가 극에 달했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;9호선 급행열차를 기다리던 직장인 A씨는 “아침부터 비가 내려 오랜만에 지하철을 타려고 왔는데 예전보다 더 붐비는 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;지난 1일 서해선 대곡~소사 구간 개통으로 ‘5중 환승역’(5·9호선, 공항철도, 김포골드라인, 서해선)이 된 김포공항역은 비 예보 소식에 이른 아침부터 혼잡했다. 대합실 곳곳에는 한 곳으로 집중되는 환승객들의 인파를 분리하기 위한 현수막과 배너가 환승 게이트 앞에 세워져 있었다. 환승객들의 원활한 이동을 위해 바닥에는 호선별 동선을 안내하는 유도선이 부착돼 있었다.&lt;!-- 그림 1455820 --&gt;이날 오전에만 5개 노선에 배치된 안전관리 요원(응급구조사, 시니어 안전단 포함)이 30명이 넘는다. 공항철도는 서해선 대곡~소사 구간 개통 전에는 퇴근 시간대에만 8명이 안전관리를 맡았는데 지난 1일부터 12명으로 늘렸다. 출근 시간대에도 10명을 투입했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;에스컬레이터와 엘리베이터를 이용하는 승객들의 안전을 관리하는 시니어 승강기 안전단 소속 정모(71)씨는 “서해선 개통 이후에 승객이 늘어 공항철도는 역장까지 나와 비상근무를 한다”고 말했다. 이어 “여러 호선 환승객이 겹칠 때면 사람이 몰려 다른 에스컬레이터로 인파를 분산시키느라 바쁘다”면서 “사람이 너무 많아 에스컬레이터에서 사고가 날까 두렵다”고 털어놨다.&lt;!-- 그림 1455821 --&gt;출근 시간 환승객이 가장 많은 9호선은 이용객이 더 늘어난 것으로 나타났다. 서울시메트로9호선에 따르면 서해선 개통 직전 주간(6월 26일~30일) 평일 오전 7~9시 평균 수송 인원은 1만 4180명이었는데, 이달 3일부터 7일까지 같은 시간대 수송 인원은 1만 7298명으로 3000명 넘게 늘었다.&lt;br&gt;다음달 서해선 대곡~일산 구간이 연장 개통되면 김포공항역 이용객이 더 늘어날 수 있어 안전요원들도 긴장하고 있다. 서울시메트로9호선은 “이달 말 출근 시간대 9호선 일반열차와 급행열차가 각각 2대씩 증편될 예정”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인파 쏟아지는 ‘5중 환승’ 김포공항역 출근길…“사고날까 두려워”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500211</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500211</guid>
      <pubDate>2023-07-11T17:43:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711174236_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;5중 환승객 뒤섞여 혼잡한 김포공항역&lt;br/&gt;3000명 늘어난 출근길 9호선 이용객&lt;br/&gt;5개 노선, 30명 넘는 안전관리인력 배치&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1455819 --&gt;&lt;b&gt;“직진해서 내려가시면 좀 더 원활하게 열차를 이용할 수 있습니다.”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;11일 오전 7시 40분 김포공항역 지하 2층 대합실에 있던 안전관리 요원들이 환승 게이트에서 쏟아져 나오는 승객들을 분산시키기 위해 휴대용 마이크로 계속 안내 방송을 하며 분주하게 움직였다. 서울 시내 방향으로 가는 지하철 9호선과 공항철도를 탈 수 있는 지하 3층 승강장은 맞은편 노선에서 열차를 갈아타려는 환승객과 에스컬레이터를 타고 내려오는 다른 층 환승객이 뒤섞일 때마다 혼잡도가 극에 달했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;9호선 급행열차를 기다리던 직장인 A씨는 “아침부터 비가 내려 오랜만에 지하철을 타려고 왔는데 예전보다 더 붐비는 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;지난 1일 서해선 대곡~소사 구간 개통으로 ‘5중 환승역’(5·9호선, 공항철도, 김포골드라인, 서해선)이 된 김포공항역은 비 예보 소식에 이른 아침부터 혼잡했다. 대합실 곳곳에는 한 곳으로 집중되는 환승객들의 인파를 분리하기 위한 현수막과 배너가 환승 게이트 앞에 세워져 있었다. 환승객들의 원활한 이동을 위해 바닥에는 호선별 동선을 안내하는 유도선이 부착돼 있었다.&lt;!-- 그림 1455820 --&gt;이날 오전에만 5개 노선에 배치된 안전관리 요원(응급구조사, 시니어 안전단 포함)이 30명이 넘는다. 공항철도는 서해선 대곡~소사 구간 개통 전에는 퇴근 시간대에만 8명이 안전관리를 맡았는데 지난 1일부터 12명으로 늘렸다. 출근 시간대에도 10명을 투입했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;에스컬레이터와 엘리베이터를 이용하는 승객들의 안전을 관리하는 시니어 승강기 안전단 소속 정모(71)씨는 “서해선 개통 이후에 승객이 늘어 공항철도는 역장까지 나와 비상근무를 한다”고 말했다. 이어 “여러 호선 환승객이 겹칠 때면 사람이 몰려 다른 에스컬레이터로 인파를 분산시키느라 바쁘다”면서 “사람이 너무 많아 에스컬레이터에서 사고가 날까 두렵다”고 털어놨다.&lt;!-- 그림 1455821 --&gt;출근 시간 환승객이 가장 많은 9호선은 이용객이 더 늘어난 것으로 나타났다. 서울시메트로9호선에 따르면 서해선 개통 직전 주간(6월 26일~30일) 평일 오전 7~9시 평균 수송 인원은 1만 4180명이었는데, 이달 3일부터 7일까지 같은 시간대 수송 인원은 1만 7298명으로 3000명 넘게 늘었다.&lt;br&gt;다음달 서해선 대곡~일산 구간이 연장 개통되면 김포공항역 이용객이 더 늘어날 수 있어 안전요원들도 긴장하고 있다. 서울시메트로9호선은 “이달 말 출근 시간대 9호선 일반열차와 급행열차가 각각 2대씩 증편될 예정”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>감사원 세종-구리고속도로에 “불가능한 초고속주행 무리 추진” 담당자 문책 요구</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500212</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500212</guid>
      <pubDate>2023-07-11T17:46:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국도로공사가 세종-구리 고속도로 건설사업 일부 구간에서 무리하게 시속 140㎞ 초고속 주행도로를 추진하는 바람에 예산을 낭비하고 있다는 감사원 지적이 나왔다.&lt;br&gt;감사원은 주요 사회기반시설(SOC) 건설사업 관리 실태를 감사한 결과 도로공사가 국토교통부 반대에도 불구하고 안성-구리 구간 일부(34.1㎞) 설계 속도를 기존 시속 120㎞에서 시속 140㎞로 무리하게 상향 조정하는 바람에 공사비가 이전보다 279억원이나 늘어났다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;애초에 국토부는 초고속 주행이 국내 여건상 시기상조라고 판단하고 도로공사가 추진하던 도로구조규칙 개정 절차를 중단시켰다. 이 때만 해도 해당 구간 공정은 0.3%밖에 되지 않아 큰 매몰 비용 없이 설계를 다시 시속 120㎞ 기준으로 바꿀 수 있었는데도 도로공사는 당초 설계 그대로 공사를 진행했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;초고속 주행이 가능하게 하려면 도로를 직선화하고 폭은 넓히도록 도로구조규칙을 개정해야 하며, 사고 피해를 줄일 수 있도록 더 강화한 도로안전 시설물을 설치해야 한다. 감사원은 해당 구간에서 시속 140㎞ 속도로 안전하게 주행이 가능한지 살펴본 결과 중앙분리대 등 도로안전시설이나 교량 바닥판이 안전하지 않은 것을 확인했다고 밝혔다.&lt;br&gt;감사원은 “279억원 사업비를 투입해 초고속 주행구간을 설치했으나 추가 보완 공사 없이는 해당 속도로 운영할 수 없는 상황으로 사업비 집행 효과성이 저하됐다”며 국토부와 도로공사에 주의를 요구했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;감사원은 터널에서 화재가 발생했을 때 연기 배출 통로(풍도)에 쓰는 내화재 설치 설계에서도 심각한 부실이 적발됐다며 도로공사 관련자 2명은 징계하고 2명은 주의하라고 요구했다. 안성-구리 구간에 있는 ‘방아다리 터널’의 풍도 설치 과정에서 시공업체가 슬래브(철근콘크리트 구조의 바닥)의 이음부에 내화재를 넣는 것을 누락한 채 설계 도면을 냈는데도 도로공사가 이를 그대로 승인했다는 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“‘푸틴이 완벽 통제’ 과시하려고” 프리고진과의 면담 뒤늦게 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500213</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500213</guid>
      <pubDate>2023-07-11T17:48:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711174807_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455823 --&gt;“‘푸틴이 완벽 통제’ 과시하려고” 프리고진 등과의 면담 뒤늦게 공개&lt;br&gt;블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 지난달 29일(현지시간) 예브게니 프리고진을 비롯한 바그너 그룹 지휘관 등 35명을 초대해 3시간 가까이 얘기를 나눴다고 크렘린궁 대변인이 10일 밝혀 놀란 이들이 적지 않았다.&lt;br&gt;모스크바를 위협하던 반란 행렬을 돌려세운 지 닷새 밖에 안된 시점에 이렇게 많은 인원을 크렘린궁으로 불러 들여 그렇게 장시간 얘기를 나눴다는 사실이 우선 놀라웠다. 다음으로는 그렇게 많은 수가 동원된 행사에 대해 얼마 전까지 비밀이 유지될 수 있었다는 사실이 새삼 놀라웠다. 해외 언론에 먼저 알려지는 바람에 드미트리 페스코프 크렘린궁 대변인이 서둘러 털어놓게 됐다지만 상당히 놀라운 일임에 틀림없다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이런 사실을 모두 감안해도 푸틴 대통령과 크렘린궁의 노림수는 있어 보인다. 다음날 러시아 매체 렌타루와 모스콥스키 콤소몰레츠(MK) 등에 따르면 콘스탄틴 돌고프 러시아 상원 경제정책위원회 부위원장은 “푸틴 대통령이 반란 진압 후 러시아 상황을 완벽하게 통제하고 있다는 것을 의미한다”면서 “푸틴 대통령이 면담을 마련한 사실은 중요하다. 어떤 반란 시도도 성공할 수 없다는 푸틴 대통령의 절대적인 상황 통제를 두드러지게 한다”고 말했다.&lt;br&gt;그는 이어 “면담은 모든 힘과 수단이 국가와 시민의 안보 이익 등을 담보하는 데 집중돼야 한다는 주요 메시지 가운데 하나”라고 했다. 또 “바그너 그룹 지휘부는 러시아 이익을 위해 복무할 준비와 대통령에 대한 헌신 등을 확실히 했다”며 “이는 바그너 그룹이 잘못을 뉘우치고 있으며 우리 사회가 대통령을 중심으로 결집하고 통합돼 있음을 보여준다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;세르게이 마르코프 러시아 정치연구소장도 비슷한 견해를 내놨다. 그는 뒤늦게 면담 사실을 공개한 것은 푸틴 대통령이 무장 반란이 발생한 이유를 이해하고, 바그너 용병들의 충성심을 프리고진이 아닌 자신에게 끌어오기 위한 두 가지 목적을 지녔다고 설명했다.&lt;br&gt;마르코프 소장은 “바그너 용병들이 전문 분야에서 계속 활동할 것임이 분명해졌다. 즉 그들은 전투 임무를 계속 수행할 것”이라고 확언했다. 또 “면담 과정에 바그너 그룹 지휘관들은 프리고진이 아닌 러시아에 충성한다는 것을 확실히 했다고 한다. 이는 매우 중요한 선언”이라고 평가했다.&lt;br&gt;그는 다만 이번 면담 이후에 수사당국이 프리고진의 사업체와 저택을 수색해 돈다발과 금괴, 변장 도구 등을 찾아낸 사실을 언론들이 대대적으로 보도한 점에 주목했다. 반란에 실패한 프리고진이 푸틴 대통령과 만났지만 부정적인 평가를 씻어내지 못했으며, 프리고진은 자신에게 주어진 해명 기회를 제대로 활용하지 못한 것으로 보인다는 것이다.&lt;br&gt;마르코프 소장은 이 만남이 해외 언론을 통해 먼저 알려진 것도 부정적으로 봤다. 그는 “숨겨야 할 필요가 있는 것은 반드시 숨겨야 하지만 이번 면담은 감출 필요가 없었다”며 “대통령이 바그너 그룹 지휘관들을 만나 그들을 이해하려고 한 점은 잘못된 것이 아니며, 35명이 함께 중요한 주제(반란)로 면담을 한 사실을 숨기는 것은 불가능하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 반란 여파가 완전히 수습되지 않은 시점에 푸틴 대통령과 프리고진이  만난 것은 오히려 상황을 더 혼란스럽게 한다는 주장도 있다. 러시아 정치학자 예브게니 민첸코는 “정치 엘리트 계층에게 이번 만남은 갑작스러운 사건으로 받아들여진다”며 “이들에게 더 많은 설명이 필요하다”고 전했다.&lt;br&gt;앞서 페스코프 대변인은 면담 내용에 대해 “푸틴 대통령이 당시 사건에 대한 그의 평가를 밝혔고, 같은 사건에 대한 바그너 지휘관들의 설명도 청취했다”면서 “바그너 지휘관들이 푸틴 대통령에 대한 지지 의사를 표명하고 대통령을 위해 싸울 것이라고 말했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;결사옹위를 맹세한 3만 5000여명의 사병(私兵)들이 그를 에워싸고 있다는 상징성과 위협감도 상당해 보인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 “진보단체, 오염수 괴담 유포·선동” vs 野 “IAEA 보고서 검증해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500214</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500214</guid>
      <pubDate>2023-07-11T17:53:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711175325_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455824 --&gt;국제원자력기구(IAEA)가 일본 후쿠시마 오염수 방류 문제에 대해 ‘국제안전기준 부합’이라는 결론을 내렸지만, 정치권 공방은 지속되고 있다. 국민의힘은 일부 진보 성향 시민단체가 괴담 유포를 통한 선동정치에 나섰다고 주장했고, 더불어민주당은 IAEA 보고서가 왜곡됐을 가능성을 주장하며 추가 검증 및 반대 투쟁이 필요하다는 점을 분명히 했다.&lt;br&gt;국민의힘 ‘시민단체 선진화 특별위원회’는 11일 회의를 열고 2008년 광우병 파동 당시 활동했던 단체모임 ‘광우병 대책위원회’와 최근 오염수 반대 운동을 주도했던 진보단체모임 ‘후쿠시마 방사성 오염수 해양투기 저지 공동행동’의 인적·조직 구성이 거의 동일하다며, 이들이 정치적 목적을 가지고 허위 주장을 유포하고 있다고 주장했다.&lt;br&gt;민경우 대안연대 대표는 “두 단체의 성격이 80% 이상 일치한다”고 했다. 그는 “후쿠시마 공동행동을 광우병 대책위, 소급해서 2002년 ‘미군 장갑차 여중생 고 신효순·심미선 살인사건 범국민대책위원회’와 비교해 15년의 간격이 있는데 80% 이상 일치한다고 본다”고 밝혔다. 그는 2002년 범국민대책위와는 27개, 2008년 광우병 대책위와는 195개 단체가 후쿠시마 공동행동과 중복된다고 주장한 뒤 “반미·반외세와 같은 급진주의, 친 민주당 성향, 사실보다는 괴담성 활동이 많은 것이 단체들의 공통점”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국민의힘에서는 방일 중인 민주당·무소속 의원 11명의 ‘후쿠시마 핵오염수 해양투기 저지 국회의원단’을 향한 비판도 이어졌다. 윤재옥 원내대표는 국회에서 열린 원내대책회의에서 “일본 총리도 없는 관저 앞을 찾아가 시위하고 일본 국회 앞에서 연좌농성을 벌였는데, 이 모습이 언론을 타고 국제사회에 전해졌다. IAEA 사무총장 면담에 이은 또 한 건의 국제망신”이라고 말했다.&lt;!-- 그림 1455825 --&gt;반면 민주당은 의원단 활동을 근거로 오염수 방류의 위험성을 강조하며 여론전에 힘을 실었다. 이날 ‘원전제로-재생에너지100 모임’ 소속 일본 입헌민주당·사회민주당 의원들과 면담을 진행한 의원단은 “일본 의원들도 IAEA 보고서의 내용이 과학적으로 검증돼있지 않다고 보고 있다. 공동입장문을 낼 것”이라고 예고했다.&lt;br&gt;민주당과 정의당은 ‘초당적 의원모임’을 구성해 공조 체제를 구축한다는 계획이다. 어기구 민주당 후쿠시마 오염수 원내대책단 공동단장과 강은미 정의당 후쿠시마 오염수 무단투기 저지 태스크포스(TF) 단장은 기자회견에서 “전문가, 과학자들과의 간담회 등을 통해 IAEA 보고서의 문제점을 알릴 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 박광온 민주당 원내대표는 현재 리투아니아에서 열리고 있는 나토(북대서양조약기구) 정상회의를 계기로 열릴 예정인 한일정상회담에서 윤석열 대통령이 기시다 총리에게 ‘방류 잠정 보류’를 요구해야 한다고 촉구했다. 그는 원내대책회의에서 이런 요구사항과 함께 국제해양법재판소 제소 및 잠정 조치 청구, 런던의정서 당사국 총회 의제화도 요청했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아·버·지”… 4·3 군사재판 직권재심 무죄선고에 양자 아들이 그렇게 외쳤다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500216</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500216</guid>
      <pubDate>2023-07-11T18:01:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711180120_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455827 --&gt;‘제주4.3사건 직권재심 합동수행단(단장 강종헌·이하 합동수행단)’ 출범 이후 계속된 4·3 군사재판 직권재심으로 무죄가 선고된 4·3 피해자가 누적 1000명을 돌파했다.&lt;br&gt;11일 오전 제주지방법원 형사제4-2부(강건 부장판사)는 합동수행단이 청구한 제35차 직권재심 대상자(30명) 전원에게 무죄를 선고했다. 이어 오후에는 36차 30명이 무죄선고가 났다.&lt;br&gt;특히 이날 36차 재판장에서 한 양자아들의 외침은 판결이 끝났는데도 가슴을 울려 오래도록 남았다. 양자 안용구(78)씨가 “한마디 말을 하고 싶다”며 아버지 이름 석자(안두병·당시 27세)를 말하면서 이렇게 큰소리로 불렀다. “아·버·지”.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;얼마나 부르고 싶었던 이름일까. 70여년이 흘러서야 그의 입에서 터져 나온 이름 석자였다. 재판장은 세상에서 가장 슬프고도 가장 그리운 이름이 터져 나오는 순간, 시간이 멈춘 듯 했다. 그 울림은 김태민(당시 24세)의 딸 김동옥(75)씨가 “마지막으로 아버지가 보고 싶다”며 떨린 듯 울먹였을때도 마찬가지였다. 30명의 이름은 그렇게 보고 싶은 얼굴이고 부르고 싶은 이름이었다. 말하지 못했던, 드러내지 못했던 이름은 이제 맘껏 불러도 됐다.&lt;br&gt;이로써 군사재판 직권재심으로 전원 무죄를 선고해 현재까지 군법회의 수형인에 대한 검찰의 직권재심 청구에 따라 총 1031명이 무죄를 선고받아 억울한 누명을 벗었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 오전 35차 군사재판 직권재심 대상자 30명 전원은 1949년 2차 군법회의에 회부돼 국방경비법 위반 혐의를 뒤집어쓴 피해자들이었다.&lt;br&gt;더욱이 35차 군사재판 직권재심 대상자 전원은 형제이거나 사촌형제, 또는 부부 사이다.&lt;br&gt;합동수행단 관계자는 “모두 형제이거나, 부부이거나, 사촌이거나 가족들이었다”면서 “한 명이 잡혀가면 다른 가족들까지 덩달아 잡혀갔다”고 당시 상황을 떠올리듯, 안타까워했다.&lt;br&gt;고(故) 고한송·고기송·고대송 삼형제가 대표적인 피해자 가족이었다. 징역 7년형을 받은 고 고한송은 목포형무소 수감 이후 행방불명됐고, 징역 15년형을 받은 고기송도 대구형무소 수감 중 행방불명됐다. 막내 고대송은 대구형무소에 수감됐다가 부산형무소와 마산형무소를 거쳐 1956년 2월27일 출소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고대송은 유일하게 살아 고향에 돌아왔지만,  ‘빨갱이’라는 말을 들으며 끊임없이 경찰과 검찰에서 조사를 받으며 살아온 나날이 더 많았다.  일상처럼 조사를 받고 나온 1979년 어느 날 고대송은 스스로 생을 마감했다.&lt;br&gt;고대송의 딸 고모씨는 과거를 회상하는 순간부터, 아니 이미 재판정에 나와 무죄를 선고하는 순간을 지켜봐야겠다고 마음먹은 순간부터, 줄곧 목이 메이고 눈시울이 붉어졌다. 그는 눈가에 눈물이 맺히면서 가슴 떨리는 목소리로 말했다.&lt;br&gt;“아버지는 경찰서에 조사를 받고 온 날은 많이 힘들어했습니다. 고문후유증으로 경제활동을 못하자 어머니가 남의 밭에서 일하며 가족들을 먹여 살렸습니다. 돈이 없어서 학교도 제대로 다닐 수 없었습니다. 기억 속엔 너무나 힘들어하던 아버지가 남아 있습니다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아·버·지”… 4·3 군사재판 직권재심 무죄선고에 양자 아들이 그렇게 외쳤다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500216</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500216</guid>
      <pubDate>2023-07-11T18:01:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711180120_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455827 --&gt;‘제주4.3사건 직권재심 합동수행단(단장 강종헌·이하 합동수행단)’ 출범 이후 계속된 4·3 군사재판 직권재심으로 무죄가 선고된 4·3 피해자가 누적 1000명을 돌파했다.&lt;br&gt;11일 오전 제주지방법원 형사제4-2부(강건 부장판사)는 합동수행단이 청구한 제35차 직권재심 대상자(30명) 전원에게 무죄를 선고했다. 이어 오후에는 36차 30명이 무죄선고가 났다.&lt;br&gt;특히 이날 36차 재판장에서 한 양자아들의 외침은 판결이 끝났는데도 가슴을 울려 오래도록 남았다. 양자 안용구(78)씨가 “한마디 말을 하고 싶다”며 아버지 이름 석자(안두병·당시 27세)를 말하면서 이렇게 큰소리로 불렀다. “아·버·지”.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;얼마나 부르고 싶었던 이름일까. 70여년이 흘러서야 그의 입에서 터져 나온 이름 석자였다. 재판장은 세상에서 가장 슬프고도 가장 그리운 이름이 터져 나오는 순간, 시간이 멈춘 듯 했다. 그 울림은 김태민(당시 24세)의 딸 김동옥(75)씨가 “마지막으로 아버지가 보고 싶다”며 떨린 듯 울먹였을때도 마찬가지였다. 30명의 이름은 그렇게 보고 싶은 얼굴이고 부르고 싶은 이름이었다. 말하지 못했던, 드러내지 못했던 이름은 이제 맘껏 불러도 됐다.&lt;br&gt;이로써 군사재판 직권재심으로 전원 무죄를 선고해 현재까지 군법회의 수형인에 대한 검찰의 직권재심 청구에 따라 총 1031명이 무죄를 선고받아 억울한 누명을 벗었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 오전 35차 군사재판 직권재심 대상자 30명 전원은 1949년 2차 군법회의에 회부돼 국방경비법 위반 혐의를 뒤집어쓴 피해자들이었다.&lt;br&gt;더욱이 35차 군사재판 직권재심 대상자 전원은 형제이거나 사촌형제, 또는 부부 사이다.&lt;br&gt;합동수행단 관계자는 “모두 형제이거나, 부부이거나, 사촌이거나 가족들이었다”면서 “한 명이 잡혀가면 다른 가족들까지 덩달아 잡혀갔다”고 당시 상황을 떠올리듯, 안타까워했다.&lt;br&gt;고(故) 고한송·고기송·고대송 삼형제가 대표적인 피해자 가족이었다. 징역 7년형을 받은 고 고한송은 목포형무소 수감 이후 행방불명됐고, 징역 15년형을 받은 고기송도 대구형무소 수감 중 행방불명됐다. 막내 고대송은 대구형무소에 수감됐다가 부산형무소와 마산형무소를 거쳐 1956년 2월27일 출소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고대송은 유일하게 살아 고향에 돌아왔지만,  ‘빨갱이’라는 말을 들으며 끊임없이 경찰과 검찰에서 조사를 받으며 살아온 나날이 더 많았다.  일상처럼 조사를 받고 나온 1979년 어느 날 고대송은 스스로 생을 마감했다.&lt;br&gt;고대송의 딸 고모씨는 과거를 회상하는 순간부터, 아니 이미 재판정에 나와 무죄를 선고하는 순간을 지켜봐야겠다고 마음먹은 순간부터, 줄곧 목이 메이고 눈시울이 붉어졌다. 그는 눈가에 눈물이 맺히면서 가슴 떨리는 목소리로 말했다.&lt;br&gt;“아버지는 경찰서에 조사를 받고 온 날은 많이 힘들어했습니다. 고문후유증으로 경제활동을 못하자 어머니가 남의 밭에서 일하며 가족들을 먹여 살렸습니다. 돈이 없어서 학교도 제대로 다닐 수 없었습니다. 기억 속엔 너무나 힘들어하던 아버지가 남아 있습니다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기지역 집중호우…70대 노인 1명 사망에 재산피해 잇따라</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500217</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500217</guid>
      <pubDate>2023-07-11T18:01:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711180146_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455828 --&gt;11일 경기지역에 시간당 60㎜ 가량의 폭우가 쏟아지면서 곳곳에서 인명·재산피해가 속출하고 있다.&lt;br&gt;이날 경기 여주에서는 하천변을 산책하던 70대 남성이 불어난 물에 떠내려가 사망하는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;이날 오전 ‘운동 나간 아버지가 돌아오지 않고 있다’는 신고를 받고 출동한 소방당국은 오후 1시 26분쯤 실종 지점으로부터 100여ｍ 떨어진 곳에서 시신을 수습했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오전 9시 58분쯤 성남시 수정구 태평동에서는 “다리 공사현장에서 차량 5대와 컨테이너가 빗물에 떠내려갈 것 같다”는 119 신고가 접수돼 소방인력 20명을 동원해 안전조치했다.&lt;!-- 그림 1455829 --&gt;이밖에도 이날 오전 9시 14분쯤 여주 홍문동 소재 한 주택이 침수됐고, 같은 날 오후 3시 8분쯤 시흥 과림동의 한 가구단지 상가가 침수되는 등 재산피해가 발생하기도 했다.&lt;br&gt;경기도소방재난본부에 따르면 이날 오후 5시 기준 소방이 안전조치를 한 건수는 총 122건에 달했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 이날 늦은밤까지 비가 계속 내릴 전망이라 비로 인한 피해는 더욱 늘어날 것으로 보인다.&lt;br&gt;소방 관계자는 “금일 집중호우로 인한 수해 취약지역에 안전순찰을 강화했다”며 “호우로 인한 추가피해가 없도록 최선을 다하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부산 학장천서 60대 여성 1명 실종…소방·경찰 실종자 수색</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500218</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500218</guid>
      <pubDate>2023-07-11T18:02:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711180212_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455831 --&gt;부산에 장대비가 쏟아지면서 하천에 고립된 60대 여성이 실종돼 소방 당국과 경찰이 수색에 나섰다.&lt;br&gt;11일 부산소방재난본부와 부산경찰청에 따르면 이날 오후 3시 34분쯤 부산 사상구 학장동 성심병원 앞 학장천 하상도로에서 시민 3명이 갑자기 불어난 물에 고립됐다는 신고가 접수됐다.&lt;br&gt;이 중 1명은 자력으로 대피했고, 구조대 60대 여성 A씨를 구명정과 사다리 등을 이용해 구조했다. 그러나 A씨가 함께 있던 다른 60대 여성 B씨가 보이지 않는다고 진술해 구조대가 수색을 진행하고 있다. 경찰도 지역 경찰, 교통, 강력팀, 기동대 등을 동원해 현장을 수색 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 부산에는 오후 3시 40분을 기점으로 호우경보가 발령됐다. 이날 해운대구 111.5㎜, 부산진구 66.5㎜, 기장군 55.5㎜, 사상구 44㎜ 등 강한 비가 내렸다.&lt;br&gt;이 탓에 해운대구 센텀시티교차로 등 도로 10곳과 지하차도 4곳, 하상도로 3곳, 산책로 5곳 등 도로 20개소의 통행이 통제되기도 했다. 수영구 2번 마을버스는 침수 우려에 일부 구간 운행을 1시간 동안 중단했다. 부산시는 침수를 방지하려고 낙동강 수문을 개방한 상태다. 침수 우려가 있는 동구 3개 세대 거주자 5명에게는 대피 명령도 내렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;부산소방재난본부에 따르면 이날 오후 4시 40분까지 침수, 맨홀 역류, 배수 요청 등 40건의 비 피해 관련 출동 요청이 접수됐다. 소방은 상황실 비상 접수대를 23대에서 53대로 늘리고, 내근 직원의 20%를 비상소집하면서 긴급 출동 요청에 대비하고 있다.&lt;br&gt;기상청은 12일 오후까지 비가 더 내릴 것으로 전망한다. 예상 강수량은 30㎜~100㎜이며, 많은 곳은 150㎜도 넘을 것으로 기상청은 내다봤다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공수처, ‘억대 금품 수수’ 현직 경무관 추가 정황 확인…강제수사 착수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500224</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500224</guid>
      <pubDate>2023-07-11T18:25:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711182555_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455848 --&gt;경찰 고위 간부의 뇌물 의혹을 수사하고 있는 고위공직자범죄수사처가 뇌물 수수자로 지목된 서울경찰청 소속 전 고위간부가 또다른 중소기업으로부터 억대 금품을 받은 혐의를 추가 포착한 것으로 11일 알려졌다.&lt;br&gt;공수처 수사2부(부장 김선규)와 수사3부(부장 송창진)는 서울경찰청 소속 경무관 김모씨가 대우산업개발로부터 수사 무마를 대가로 1억 2000만원을 받은 혐의를 수사하는 과정에서 김씨가 다른 기업 관계자로부터 추가로 억대 금품을 받은 정황을 발견해 이날 강제수사에 착수했다.&lt;br&gt;이날 공수처는 김씨의 자택과 해당 기업 등에 검사와 수사관 20여명을 보내 압수수색을 진행했다. 공수처는 김씨의 증거인멸 정황도 포착했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김씨는 강원경찰청에 근무하던 2021년쯤부터 서울경찰청으로 자리를 옮긴 최근까지 수 차례에 걸쳐 금품을 나눠 받은 것으로 전해졌다. 이날 압수수색 대상이 된 중소기업은 김씨가 서울경찰청에 근무할 때 금품을 전달한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;공수처는 지난 2월 김씨가 이상영 전 대우산업개발 회장으로부터 경찰의 대우산업개발 분식회계 의혹 수사 무마 명목으로 3억원의 뇌물을 약속받고 1억2000만원을 받았다는 첩보를 입수해 수사를 이어오고 있다. 지난 3월엔 김씨의 자택을 한 차례 압수수색했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“‘N번방’ 성착취물, 도검, 여성 신체 몰카”…나쁜 짓 골라한 20대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500227</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500227</guid>
      <pubDate>2023-07-11T18:34:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711183401_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;지하철에서 여성의 신체를 몰래 촬영하고 도검 등 흉기를 다수 소지하고 있던 20대가 구속됐다.&lt;br&gt;대전경찰청 사이버범죄수사대는 청소년성보호법과 총포도검화약 등 관리법 위반 혐의로 A(21)씨를 구속해 검찰에 송치했다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 지난해 6월부터 버스나 지하철 등에서 여성의 신체를 몰래 촬영한 뒤 24점을 불법 소지한 혐의를 받고 있다. A씨는 자신의 지인 등 여성 10여명의 얼굴을 알몸 사진에 편집한 허위영상물(딥페이크 영상)과 사진 등을 제작한 뒤 이를 자신이 운영하는 텔레그램 ‘지인능욕방’에 올리기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 지난해 9월부터 ‘지인능욕방’과 ‘고어방’(잔혹 영상물방) 텔레그램 대화방을 운영하면서 이런 짓을 벌인 것으로 드러났다. 고어방에는 잔혹한 외국 영상물이 게시돼 있어 누구나 쉽게 접근할 수 있었다. 실제 1만 2000여명이 참여하고 있었고, 아동·청소년으로 보이는 참여자가 많은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;A씨는 또 ‘박사방’ ‘N번방’에서 얻은 아동 성착취물 2600여점과 도검 12점도 불법 소지하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 경찰 조사에서 “고등학교 2학년 때부터 고어물(잔혹물)을 봐왔다”면서 “도검은 취미용·호신용으로 가지고 있던 것일 뿐 남을 위협하거나 해치려는 용도가 아니었다”고 진술했다.&lt;!-- 그림 1455863 --&gt;공정식 경기대 범죄심리학과 교수는 “어릴 때부터 잔인한 장면이나 참혹한 영상물에 자주 노출되면 정서적으로 둔감해지는 특성이 나타나고 학습효과도 생긴다”며 “아동과 청소년들이 고어물에 무방비로 노출되는 것을 규제할 필요성이 분명 있다”고 지적했다. 이어 “관련 법적 규제는 고어물 관련 연구가 지속적으로 이뤄지고, 고어물 규제에 대한 사회적 인식과 공감대가 높아져야 가능한 일”이라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘가짜 수산업자’ 뇌물 수수 혐의 박영수 첫 공판...“특검은 공직자 아니야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500228</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500228</guid>
      <pubDate>2023-07-11T18:34:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711183424_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455865 --&gt;‘가짜 수산업자’에게서 뇌물을 받은 혐의로 재판에 넘겨진 박영수 전 특별검사가 11일 첫 재판에서 “특검은 공직자가 아니기 때문에 청탁금지법 위반 처벌 대상이 될 수 없다”고 주장했다.&lt;br&gt;서울중앙지법 형사합의33부(부장 김동현)는 11일 청탁금지법 위반 혐의로 기소된 박 전 특검 등 6명에 대한 첫 공판기일을 열었다.&lt;br&gt;박 전 특검은 법정에 들어가기 전 취재진과 만난 자리에서 “어쨌든 저의 잘못된 처신으로 국민 여러분께 심려 끼쳐드려 죄송하다”며 “물어보신 것을 포함해 법정에서 소상히 말씀드리겠다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 공판에서 박 전 특검 측은 사실관계는 인정했지만 혐의에 대해서는 부인했다. 그는 2020년 ‘가짜 수산업자’ 김모(44)씨로부터 대여료 250만원 상당의 포르셰 렌터카 무상 이용, 수산물 등 총 336만원 상당을 제공받은 사실은 인정하면서도 “특검은 공직자가 아니라 공공 업무를 위탁·위임받은 민간인인 ‘공무수행 사인(私人)’이라는 주장을 되풀이했다. 특검은 공직자가 아니라 공무수행사인에 해당하기 때문에 청탁금지법의 적용 대상이 아니라는 뜻이다.&lt;br&gt;검찰 측은 “특검도 공직자로 봐야 한다”고 했다. “박근혜 정부 국정농단 사건 규명을 위한 특검법이 특검의 자격, 보수, 신분보장을 규정하고 있으므로 명백히 청탁금지법 적용을 받는 공직자에 해당한다”는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박 전 특검에 대한 다음 재판은 내달 25일 열린다. 재판부는 다음 기일부터 사건 관계자들에 대한 증인신문을 진행할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>통일부 북한인권 민간단체 지원에 “탈북민 7명 미국서 인권 스피치”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500232</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500232</guid>
      <pubDate>2023-07-11T19:09:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711190939_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;2030 청년 탈북민 7명이 이달 말 북한 인권의 열악한 실상을 알리기 위해 미국 워싱턴DC 소재 시민단체와 국무부, 미 의회 등을 방문한다. 탈북민들의 영어 말하기를 지원해온 단체 ‘프리덤스피커즈인터내셔널(FSI)’가 통일부의 지원금을 바탕으로 차세대 북한 인권 활동가 육성 사업을 추진한 결과다.&lt;br&gt;통일부는 올해 처음으로 시행한 북한인권 증진활동 지원사업으로 FSI을 포함한 15개 단체에 18억 5000만원을 투입했다고 11일 밝혔다.&lt;!-- 그림 1455888 --&gt;해당 지원금을 받은 이은구 FSI 공동대표는 “그동안 북한 인권 현실을 고발하려는 탈북민 1명씩 국제 무대에 보내적은 있지만 7명이 한꺼번에 미국을 방문하는 프로그램은 꾸린 것은 처음”이라고 말했다. 이번 미국 방문단에는 유튜브 채널 ‘북한 남자’를 운영하며 북한 사람들의 생활을 알려온 박유성씨도 동행한다.&lt;br&gt;이외 지원 대상으로 선정된 ‘새롭고 하나된 조국을 위한 모임’은 중·고등학교를 방문해 북한인권 연극을 할 예정이고, 평화한국은 독일과 미국에서 억류자 송환을 위한 공공외교에 나설 예정이다. 북한인권시민연합은 탈북 과정의 인권 침해 사례를 담은 방탈출 컨셉의 체험 프로그램을 운영할 계획이다. 통일부는 오는 21일까지 하반기 민간 보조사업을 추가로 공모한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 민간 기부자가 기탁한 기부금을 남북협력기금의 별도계정에 적립할 수 있게 한 ‘남북협력기금법 일부 개정법률안’이 이날 국무회의에서 심의·의결됐다. 개정안이 국회를 통과하면 대북 지원 등에 사용해달라며 민간에서 기부한 돈이 정부 재정에 귀속되지 않고 남북협력기금에 남을 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>퇴근길 지하철 4호선 전기장치 이상 멈춰서…한대앞역~산본역 운행 차질</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500234</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500234</guid>
      <pubDate>2023-07-11T19:26:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전동차 고장으로 4호선 한대앞~상록수역 간 상행선 열차운행이 중단됐다.&lt;br&gt;11일 오후 5시 38분쯤 지하철 4호선의 전동차 전기공급장치 이상으로 일부 구간에 운행 차질이 빚어져 퇴근길 시민들이 불편을 겪고 있다.&lt;br&gt;해당 구간은 4호선 한대앞역∼산본역 구간으로 현재 운행이 중단됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 운행 차질은 이날  내린 많은 비와는 상관없는 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;코레일 측은 하행선을 통해 한대앞~산본역 간 셔틀 전동차량을 운행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;코레일 측은 “서울교통공사의 차량이 전기공급장치를 건드려 이상이 발생한 것으로 보인다”며 “복구 작업이 진행 중인데 최대한 빨리 작업을 오후 8시 이전에는 복구가 될 전망”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>머나 먼 ‘탈중국’…대만 폭스콘, 인도 공장 투자 돌연철회</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500240</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500240</guid>
      <pubDate>2023-07-11T21:05:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711210534_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455896 --&gt;인도를 중국에 대적하는 ‘세계의 공장’으로 키우려는 나렌드라 모디 총리의 야심 찬 계획에 적신호가 켜졌다. 애플 아이폰을 생산하는 대만 폭스콘이 인도에 우리 돈 25조원을 들여 지으려던 반도체 공장 합작투자 계획을 돌연 취소한 것이다. 해외 기업 제조 공장을 유치해 일자리를 창출한다는 모디 총리의 ‘메이크 인 인디아’ 정책이 타격을 입었다.&lt;br&gt;11일 현지 매체 인디언익스프레스에 따르면 이날 폭스콘은 인도 에너지·철강 재벌 베단타와 공동 추진하던 195억 달러 규모의 반도체·디스플레이 합작 공장 사업에서 완전히 손을 뗀다고 발표했다. 폭스콘은 “위대한 반도체 구상을 실현하고자 베단타와 1년 이상 작업했지만 합작 벤처를 끝내기로 결정했다”고 설명했다. 베단타도 “인도 최초의 반도체 파운드리(위탁생산) 공장을 설립하기 위해 (폭스콘이 아닌) 다른 파트너를 섭외했다”며 결별을 공식화했다. 양사 모두 구체적인 철회 이유는 밝히지 않았다.&lt;br&gt;인디언익스프레스는 “지난해 9월 두 회사가 합작 공장을 구자라트주에 짓기로 발표했을 때부터 논란이 거셌다”고 전했다. 당초 폭스콘은 인도의 경제·금융 중심지인 마하라슈트라주에 공장을 지으려고 했다. 그러나 최종적으로 모디 총리의 고향인 구자라트가 낙점됐다. 인도 기업인 베단타가 모디 총리를 배려해 ‘정치적 선택’을 밀어붙였다는 분석이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;게다가 두 회사는 모두 반도체를 설계하고 제조할 능력이 없었다. 이 때문에 인도 정부는 유럽 반도체 회사인 ST마이크로일렉트로닉스나 미국 글로벌파운드리의 지분 참여를 종용하면서 협상이 난항을 겪었다. 정경유착으로 성장한 베단타가 과연 반도체 시장에서 살아남을 경영 능력을 갖추고 있는가에 대한 폭스콘의 의구심도 상당했다. 이런 상황에서 인도 정부가 베단타·폭스콘을 믿지 못해 보조금 지급 승인을 차일피일 미루자 결국 폭스콘이 ‘전격 철수’라는 초강수를 꺼내 들었다.&lt;br&gt;모디 총리는 미국의 대중국 압박 기조 때문에 중국에서 떠나려는 기업들을 손쉽게 ‘이삭줍기’할 수 있을 것으로 낙관한 듯하다. 그러나 로이터통신은 10일(현지시간) “폭스콘의 투자 철회는 모디 총리가 인도 현지에서 반도체 생산을 위해 외국 투자자를 유치하려는 계획에 처음으로 가해진 타격”이라며 “세계 반도체 산업이 생각만큼 녹록지 않음을 잘 보여준다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;카운터포인트리서치의 닐 샤 리서치 부사장도 로이터에 “반도체는 ‘메이크 인 인디아’의 가장 중요한 부분인데 이번 거래 무산으로 모디 총리의 야심이 좌절됐다”며 “(인도 정부의 안이한 태도가) 다른 기업들에게도 의구심을 불러 일으켰다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대중공업 노조, 파업 가결…12일 부분 파업 돌입</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500241</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500241</guid>
      <pubDate>2023-07-11T21:09:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>HD현대중공업 노동조합의 올해 임금협상 관련 쟁의행위(파업) 안이 조합원 투표에서 11일 가결됐다.&lt;br&gt;노조는 지난 7일부터 진행한 파업 찬반투표 결과, 전체 조합원 7462명 중 5342명(71.59%)이 투표하고, 5125명(재적 대비 95.94%)이 찬성했다고 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 중앙노동위원회가 올해 교섭에서 노사 입장차이가 큰 것으로 판단해 조정 중지 결정을 내렸고 파업 안이 조합원 투표를 이날 통과하면서 노조는 파업권을 확보하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;노조는 12일 금속노조 총파업에 동참하는 의미로 3시간 부분 파업 돌입을 결정했다.&lt;br&gt;노조는 이와 별도로 올해 임협과 관련해 사측과 교섭은 이어간다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;노사는 지난 5월 16일 상견례 이후 14차례 만났으나 별다른 진전을 보지 못했다.&lt;br&gt;최대 쟁점은 임금 인상 규모로 알려졌다.&lt;br&gt;노조는 기본급 18만4900원 인상, 근속 수당 인상, 임금체계 개편 전담팀 구성, 사회연대기금 출연 등을 사측에 요구한 상태다.&lt;br&gt;사측은 아직 구체적인 안을 노조에 제시하지는 않았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대중공업 노조, 파업 가결…12일 부분 파업 돌입</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500241</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500241</guid>
      <pubDate>2023-07-11T21:09:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>HD현대중공업 노동조합의 올해 임금협상 관련 쟁의행위(파업) 안이 조합원 투표에서 11일 가결됐다.&lt;br&gt;노조는 지난 7일부터 진행한 파업 찬반투표 결과, 전체 조합원 7462명 중 5342명(71.59%)이 투표하고, 5125명(재적 대비 95.94%)이 찬성했다고 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 중앙노동위원회가 올해 교섭에서 노사 입장차이가 큰 것으로 판단해 조정 중지 결정을 내렸고 파업 안이 조합원 투표를 이날 통과하면서 노조는 파업권을 확보하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;노조는 12일 금속노조 총파업에 동참하는 의미로 3시간 부분 파업 돌입을 결정했다.&lt;br&gt;노조는 이와 별도로 올해 임협과 관련해 사측과 교섭은 이어간다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;노사는 지난 5월 16일 상견례 이후 14차례 만났으나 별다른 진전을 보지 못했다.&lt;br&gt;최대 쟁점은 임금 인상 규모로 알려졌다.&lt;br&gt;노조는 기본급 18만4900원 인상, 근속 수당 인상, 임금체계 개편 전담팀 구성, 사회연대기금 출연 등을 사측에 요구한 상태다.&lt;br&gt;사측은 아직 구체적인 안을 노조에 제시하지는 않았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“단 1달러라도 더 수출” 코트라 하반기 수출 총력…10월 ‘붐업코리아’ 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500242</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500242</guid>
      <pubDate>2023-07-11T21:26:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711212641_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;2600개사 참여 대형 수출상담회&lt;br/&gt;100대 중소기업 직접 방문 맞춤지원&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1455897 --&gt;하반기 수출 회복에 대한 기대감이 커지는 가운데 대한무역투자진흥공사(코트라)가 오는 10월 국내외 2600개사 참여하는 초대형 수출상담회인 ‘붐업코리아’를 개최하는 등 수출 총력전에 나선다.&lt;br&gt;코트라는 11일 서울 서초구 본사에서 해외 지역본부장을 포함한 전 간부가 참여한 가운데 긴급 회의를 열고 하반기 수출 확대 방안을 논의했다. 지난달 수출은 16개월 만에 무역수지가 흑자로 전환되는 등 불확실성 속에서도 하반기로 갈수록 수출이 더욱 회복될 것이라는 전망이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 코트라는 오는 10월 경기 고양 킨텍스에서 국내 2000개사, 해외바이어 600개사 등 총 2600개사가 참여하는 대형 수출 상담회인 ‘붐업 코리아’를 열어 수출 동력을 확보할 계획이다. 또 본부장 등이 100대 수출 중소·중견 기업을 직접 방문해 애로사항을 해소해주는 맞춤형 밀착 지원 서비스인 ‘수출 볼륨업’ 사업을 신설해 내수·초보기업들의 수출을 지원한다. 2021년과 지난해 수출이 중단된 790개사를 추가 지원하는 ‘수출 리스타트 레벨업’ 사업도 확대한다.&lt;br&gt;이와 함께 올해 상반기에 발굴한 인콰이어리(구매의향) 3000여건 가운데 계약 성사가 유망한 100건을 선정해 수출전문위원 160명과 3월에 신설된 거래알선 태스크포스(TF) 35명을 투입해 지원할 예정이다.&lt;!-- 그림 1455898 --&gt;해외 실거래 데이터와 디지털마케팅 등 디지털 기술로 수입 확률이 높은 해외바이어 정보를 엄선해 230여개사에 제공하고 마케팅을 지원하는 ‘데이터 비스포크’ 사업도 신설한다. 이달 중 무역관이 현장에서 발로 뛰어 찾은 유망 틈새품목 보고서도 발간해 7개 테마별(규제, 인구, 로봇, 치안, 건강, 소비, 공급망) 30여개 품목도 제공할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;오는 11월에는 외국인투자가 300개사가 참석하는 국내 최대 외국인투자유치 행사(인베스트 코리아 서밋)을 열어 첨단 산업 투자 유치에도 나선다.&lt;br&gt;유정열 코트라 사장은 “올해 하반기는 위기를 극복하며 성장해온 우리 수출의 저력을 보여줄 중요한 변곡점”이라면서 “단 1달러라도 더 수출하겠다는 절실한 마음으로 하반기 주요 예정 사업을 충실히 추진해 수출 플러스 조기 달성에 일조하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>태국 철권통치 쁘라윳 “정계은퇴”라지만…</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500244</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500244</guid>
      <pubDate>2023-07-11T21:41:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711214140_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;쿠데타로 집권해 9년간 자리를 지켜온 쁘라윳 짠오차(69) 태국 총리가 11일 정계 은퇴를 선언했다.&lt;br&gt;로이터통신과 타이PBS 등 현지 매체에 따르면 쁘라윳 총리는 이날 성명을 통해 “정치를 그만두고 소속 정당인 루엄타이쌍찻당(RTSC)에서 탈당하겠다”고 밝혔다. 차기 정부가 들어서기 전까지만 총리 자리에 있겠다고 덧붙였다.&lt;br&gt;그는 “총리로서 9년간 국가와 국민을 위해 최선을 다했다. 국가의 안정과 평화를 강화하기 위해 노력했고, 국내외의 많은 장애물을 극복했다”고 자화자찬에 망설이지 않았다.&lt;!-- 그림 1455902 --&gt;쁘라윳 총리는 육군 참모총장이던 2014년 5월 쿠데타를 일으켜 총리직에 올랐다. 군부는 쿠데타 이후 약 5년 만인 2019년 3월에야 민정 이양을 위한다면서 총선을 실시했지만, 이번에도 쁘라윳이 팔랑쁘라차랏당(PPRP) 후보로 직접 나서서 총리를 꿰찼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;군부는 총선에 앞서 2017년 개헌으로 자신들이 임명한 상원의원 250명도 총리 선출에 참여하도록 했다.&lt;br&gt;쁘라윳 총리는 지난해 임기 논란으로 총리직을 잃을 위기에 놓이기도 했다. 야권이 쁘라윳 총리의 임기가 헌법상 최장인 8년을 넘겼다며 문제를 제기했고, 헌법재판소는 판결 전까지 총리 직무를 정지했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 헌재가 2017년 새 헌법이 공포된 시점부터 8년 임기를 따져야 한다고 판단하면서 쁘라윳 총리는 자리를 지켰다.&lt;br&gt;쁘라윳 총리는 올해 1월 PPRP를 떠나 RTSC에 입당하면서 다시 한번 총리직 연장에 도전했다.&lt;br&gt;이날 정계은퇴 성명에서 그는 “국가, 종교, 군주제를 사랑하고 미래에 국가의 기둥이 될 수 있는 이념이 확고한 우수한 정당을 원했기 때문에 RTSC에 입당했다”고 여전히 자신감을 드러냈다.&lt;br&gt;헌재 판결에 따르면 그는 다시 총리로 선출돼도 2년간만 더 총리직을 수행할 수 있었다. 그러나 올해 5월 총선에서 RTSC는 36석을 얻는 데 그쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;쁘라윳 총리는 총선 전 “선거에서 패하면 정치를 그만두고 집으로 돌아가 쉬겠다”고 말했지만, 총선 후 RTSC 측은 “당을 떠나지 않고 수석전략가로 남아 계속 당과 함께할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;지난 총선에서는 군주제 개혁과 징병제 폐지 등을 내건 진보정당인 전진당(MFP)이 151석을 얻어 제1당에 올랐다. 태국은 오는 13일 상·하원 합동 회의에서 총리를 선출한다.&lt;br&gt;그러나 야권 8개 정당 연합은 하원에서 312석을 확보하고도 집권 전망은 불투명하다.  상원과 하원 전체의 과반(376석)을 확보해 총리에 오르려면 상원의원 64명의 지지를 끌어내야 하기 때문이다.&lt;br&gt;태국은 1932년 이래 입헌군주 독립국 유지를 외치면서도 무려 19차례 쿠데타 중 성공한 12차례 쿠데타에 의해 기존 민정이 무너졌다. 1991년까지 59년 동안엔 평균 3년 5개월에 한 번씩 ‘밥 먹듯’ 쿠데타가 터졌고 48개 내각중 절반인 무려 24개 내각이 군부정권으로 구성됐다. 쿠데타는 태국의 사회, 지배구조를 일거에 바꾸는 정치 행위였다.&lt;br&gt;최근 17년 사이에 일어난 18·19번째 쿠데타 군인들에겐 뚜렷한 ‘족보’가 있다. 2006년 당시 육군참모총장으로 쿠데타를 일으킨 손티 분야랏글린(76) 등 모두 여왕 근위대인 ‘부라파약’ 계열이란 점이다.&lt;br&gt;억만장자이면서도 빈곤층과 왕실 반대파를 끌어모아 포퓰리스트 정당을 세운 뒤 총리에 올랐던 탁신 친나왓(74)이 2006년 9월 재임 5년 만에 쫓겨나 망명자 신세를 맞았다. 그는 코로나19 팬데믹 때이던 2021년 정부의 방역정책 등을 잇따라 비판하며 태국으로 다시 돌아오겠다는 의지도 밝혔다.&lt;br&gt;그러자 태국 반부패위원회는 탁신 재임시절 타이항공의 항공기 구입에 부정개입 의혹을 들어 20년 전  사건을 캐기도 했다.&lt;br&gt;2011년 총선에선 막내 여동생인 잉락 친나왓(56)이 푸아타이당으로 승리했으나 3년 뒤 쁘라윳에게 쿠데타를 당해 오빠처럼 망명해야만 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기지역 집중호우…1명 사망·피해 122건 조치</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500245</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500245</guid>
      <pubDate>2023-07-11T21:50:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711215013_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455904 --&gt;경기지역에 26개 시군에 호우특보가 발효중인 가운데 남부지역에 시간당 최고 60㎜ 이상의 폭우가 쏟아지면서 70대 남성이 하천에 휩쓸려 숨지는 등 100여 건에 달하는 피해가 발생했다.&lt;br&gt;수도권기상청에 따르면 11일 자정부터 오후 5시 45분까지 도내 강우량은 성남 115.5㎜, 김포 114.5㎜, 하남 춘궁 109㎜, 광주 98.5㎜, 과천 96㎜,의왕 오전동 96㎜ 등이다.&lt;br&gt;이천 모가에서는 오전 9시 30분쯤 시간당 64.5㎜의 폭우가 쏟아졌고, 비슷한 시각 여주 가남에 59.5㎜, 성남 분당에 57㎜, 안성 일죽에 53㎜ 등 많은 비가 내렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이로 인해 오후 5시까지 총 122건의 호우 관련 안전조치가 이뤄졌다.&lt;br&gt;여주시에서는 하천변을 산책하던 70대 남성 A씨가 하천으로 떠내려가 사망하는 사고가 났다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 오전 10시 22분 여주시 창동에서 “운동을 나간 아버지가 집에 돌아오지 않고 있다”는 한 여성의 112 신고가 접수됐다.&lt;br&gt;경찰의 공조 요청을 받은 소방당국은 수색에 착수, 오후 1시 26분쯤 실종 지점으로부터 100여m 떨어진 곳에서 A씨의 시신을 수습했다.&lt;br&gt;확인 결과 A씨는 딸의 신고 접수 1시간여 전인 오전 9시쯤 창동 소양천변 산책로를 걷던 중 하천에 휩쓸린 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;앞서 오전 9시 58분 성남시 수정구 태평동에서는 “다리 공사 현장에서 차량 5대와 컨테이너가 빗물에 떠내려갈 것 같다”는 119 신고가 접수됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소방당국은 장비 7대, 인원 20명을 투입해 현장 조치에 나섰다.&lt;br&gt;오후 들어서는 주택과 상가, 도로 등의 침수 피해가 잇달았다.&lt;br&gt;이날 오후 3시쯤 부천시 춘의동 춘의사거리가 물에 잠겼고, 시흥시 과림동에서는 상가가 침수됐다. 또 광명시 광명동에서는 주택이 침수돼 소방당국이 안전조치를 했다.&lt;br&gt;오후 3시 38분에는 성남시 중원구 하대원동의 아파트 주차장이,오후 4시 10분에는 안양시 동안구 관양동의 교회 주차장이 각각 물에 잠기기도 했다.&lt;br&gt;이 밖에 나무 쓰러짐, 하천 범람 우려 등 피해 신고가 계속됐다. 둔치주차장 15곳, 하천 산책로·세월교 12곳, 침수우려 도로 5곳 등 32곳은 출입이 통제되고 있다.&lt;br&gt;경기도소방재난본부도 침수 피해 우려 지역에 소방력을 전진 배치한 상태이다.&lt;br&gt;수도권기상청 관계자는 “중부지역의 경우 내일 오전까지 돌풍,천둥,번개를 동반한 시간당 30~70mm의 매우 강한 비가 오는 곳이 있겠으니 관련 피해가 없도록 각별히 유의해달라”고 당부했다.&lt;br&gt;인천에서도 시간당 최대 68㎜의 비가 쏟아지며 건물과 도로 곳곳에 침수 피해가 잇따랐다.&lt;br&gt;인천소방본부에 따르면 이날 오후 5시 기준 인천에서 접수된 집중호우 피해 신고는 모두 31건으로 집계됐다.&lt;br&gt;주요 사례를 보면 오후 2시 56분쯤 인천시 남동구 구월동 상가 건물과 미추홀구 용현동 단독주택에서 침수가 발생해 소방당국이 배수 지원에 나섰다.&lt;br&gt;오후 3시 10분쯤 남동구 만수동에서는 상가 건물 지하에 있는 마트와 창고가 빗물에 잠겼다.&lt;br&gt;서구 백석동에선 한 대단지 아파트 지하주차장과 단지 내 통행로 일부가 침수되면서 입주민들이 큰 불편을 겪었다.&lt;br&gt;또 부평구 삼산동 서부간선수로 부근 도로가 침수돼 한때 통제됐고 갈산·굴포·승기천 등 3개 하천 주변과 계양구 작전동 토끼굴도 차량 통제가 유지되고 있다.&lt;br&gt;오후 7시 기준 강우량은 서구 경서동 91.6㎜,부평구 구산동 87㎜,중구 영종도 86㎜,옹진군 장봉도 81.5㎜,인천공항 60.5㎜ 등이다.&lt;br&gt;부평구에는 오후 2시 9분부터 3시 9분까지 1시간 동안 68.5㎜의 비가 쏟아지며 시간당 최대 강우량을 기록했다.&lt;br&gt;인천에는 이날 오후 7시 10분 현재 강화군을 제외한 모든 곳에서 호우주의보가 유지되고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김성태 “이재명과의 만남 세차례 추진했으나 불발” 법정 증언</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500248</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500248</guid>
      <pubDate>2023-07-11T22:35:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711223544_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455909 --&gt;대북송금 혐의를 받는 김성태 전 쌍방울 회장이 재판 증인으로 출석해 “당시 이재명 경기도지사를 세 차례 만나려고 했으나 모두 불발됐다”고 증언했다.&lt;br&gt;김 전 회장이 대북송금과 관련해 법정에서 진술하는 건 이번이 처음이다. 김 전 회장과 더불어민주당 이재명 대표의 만남이 추진됐었다는 주장도 이날 처음으로 제기됐다.&lt;br&gt;11일 오후 수원지법 형사11부(부장판사 신진우) 심리로 진행된 이화영 전 경기도 평화부지사의 외국환거래법 위반, 특정경제범죄가중처벌법상 뇌물 등 혐의 사건 39차 공판에 김 전 회장이 증인으로 출석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그동안 진술거부권을 행사한 김 전 회장은 이날 “북한 측과 나노스가 짜고 주가조작했다는 등 저희 회사 명예가 너무 안 좋아져 법정에 나와 진실을 밝혀야겠다고 마음먹었다”고 말했다.&lt;br&gt;김 전 회장은 2019년 경기도를 대신해 북한에 800만 달러(스마트팜 사업비 500만 달러·당시 경기도지사 방북비 300만 달러)를 건넨 혐의로 기소돼 재판받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 쌍방울 그룹의 법인카드 등 뇌물을 수수한 혐의를 받는 이화영 전 경기도 평화부지사와 대북송금을 논의했고, 추후 경기도가 추진하는 대북사업의 우선적 기회를 제공받는 등 혜택을 기대하고 대북송금을 실행에 옮겼다고 주장하고 있다.&lt;br&gt;이날 법정에선 김 전 회장이 당시 유력 대권 후보이자 경기도지사였던 이재명 대표와 여러 차례 만남을 추진했다는 내용이 자세히 언급됐다.&lt;br&gt;김 전 회장은 ▲ 2019년 9월 2회 아시아태평양 평화 번영을 위한 국제대회 이후 ▲ 2020년 11월 ▲ 2021년 7∼8월 민주당 내 대통령 후보 경선 시점 등 세 차례에 걸쳐 당시 경기도지사였던 이 대표와의 만남이 추진됐었다고 주장했다.&lt;br&gt;김 전 회장은 “2019년 9월 이화영 당시 부지사를 통해 도지사 관사에서 이재명을 만나기로 약속한 사실이 있느냐”는 검사 질문에 “9월인지 날짜는 모르지만 그렇다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “도지사와 김 전 회장의 동행 방북 확답을 얻고자 만나려고 한 것이냐”는 질문에 “네. 현재 진행 상황을 설명하고 마무리 지으려고 그랬다”고 했다.&lt;br&gt;그는 이 전 부지사가 이 대표에게 전화해서 약속 잡는 것을 직접 목격했다고도 했다.&lt;br&gt;하지만 이 만남은 결국 성사되지 못했다.&lt;br&gt;이에 대해 김 전 회장은 “당시 이 대표의 공직선거법 위반 혐의 항소심에서 당선무효형이 나왔기 때문”이라고 설명했다.&lt;br&gt;이 대표와 이 전 부지사의 두 번째 만남은 2020년 11월 다시 추진됐다고 했다.&lt;br&gt;김 전 회장은 “2020년 초부터 코로나로 북과의 관계가 단절됐고, 이화영 주선으로 도지사를 만나기로 했냐”는 검사 질문에 “그렇다. 방북이 다 안 되고 북한과 미국 관계도 나빠지고 해서 (도지사) 얼굴이라도 봐야겠다 싶었다”고 말했다.&lt;br&gt;당시 만남은 유튜브 채널 가로세로연구소에서 김 전 회장이 조직폭력배 출신이라는 등의 악의적인 방송 내용이 나가면서 또다시 취소됐다고 했다.&lt;br&gt;김 전 회장은 “비서인가 누군가 전화 와서 다음에 보자고 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;2021년 7∼8월께 민주당 대통령 후보 경선 시점에도 이 대표와 김 전 회장 간 만남이 계획됐다고 했다.&lt;br&gt;김 전 회장은 이 대표의 당시 선거 캠프에 후원금을 기탁한 뒤 이 전 부지사를 통해 이 대표와 만남을 추진했으나, 같은 해 8월 이 대표에 대한 쌍방울의 변호사비 대납 의혹(쌍방울이 이 대표 공직선거법 위반 사건 변호사 수임료를 대신 지불했다는 의혹)이 제기돼 실제 만남은 불발됐다고 했다.&lt;br&gt;그는 “당시 주변인들에게 부탁해 이 대표의 선거캠프에 약 1억8천만원 내지 2억원 정도를 후원했고 비서진도 ‘고맙다’고 했다고 한다”며 “경기도지사 관사에서 이 대표를 보기로 했는데, (변호사비 대납 의혹이 제기되자) 이화영 전 부지사로부터 약속이 취소됐다는 사실을 전해 들었다”고 설명했다.&lt;br&gt;아울러 김 전 회장은 당시 경기도 대변인이었던 김용 전 민주연구원 부원장과도 ▲ 2019년 5∼6월 ▲ 2020년 1월 ▲ 2020년 1∼2월 세 차례 만났으며, 김 전 부원장 역시 ‘쌍방울 대납’을 알고 있다고 생각했다는 취지로 증언했다.&lt;br&gt;그는 “북한에 500만불을 건넨 이후인 2019년 5∼6월쯤 이화영 소개로 한 식당에서 김용을 만났다”며 “저에게 여러 가지로 고맙다고 말했다”고 주장했다.&lt;br&gt;이 대표와 이 전 부지사, 김 전 부원장은 모두 쌍방울 대북송금에 연루됐다는 의혹에 대해 전면 부인하고 있다.&lt;br&gt;이 대표는 대북송금 의혹이 불거지자 “소설, 어불성설”이라며 의혹을 일축한 바 있다.&lt;br&gt;김 전 부원장 측은 “김성태 전 회장과 경기도 대변인 시절 한차례 식사를 한 것 외에는 어떤 교류도 없었다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비키니 차림 美 여성들, 서울 파출소서 노출 난동…알고보니</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500250</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500250</guid>
      <pubDate>2023-07-11T23:47:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711234701_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455910 --&gt;비키니 차림의 미국인 여성들이 서울의 한 파출소에서 난동을 부려 경찰이 수사에 나섰다.&lt;br&gt;11일 KBS에 따르면 지난 8일 서울 서초구 우면파출소에서는 미국인 여성들이 난동을 부리는 사건이 발생했다.&lt;br&gt;택시기사가 파출소 앞으로 몰고 온 차 뒷좌석에서 내린 여성들은 비키니 차림이었는데, 이들은 경찰이 건넨 우의도 금세 벗어던지고 경찰을 밀치며 소란을 피웠다. 경찰관 대여섯명이 붙어 만류했지만 소용 없었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해당 파출소 관계자는 이들이 비키니를 벗어던지고 유리문을 핥으려는 등 비정상적인 행동을 했다고 밝혔다.&lt;br&gt;이들의 지인 1명까지 뒤늦게 합세하면서 난동은 두 시간 넘게 이어진 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;119 구급대원들까지 출동해 혈압 측정을 시도했지만 여의치 않았다.&lt;br&gt;보도에 따르면 난동을 부린 미국인 여성들은 과천 서울랜드 물놀이 축제에 참석했던 미국인이었다.&lt;br&gt;파출소 관계자들은 술 냄새는 나지 않는데 비정상적인 행동을 하는 것으로 미루어 마약을 의심, 강력팀에 공조요청했다.&lt;br&gt;간이시약검사 결과 두 명에게서는 필로폰 양성 반응, 한 명에게서는 대마 양성 반응이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이들은 물놀이 축제에서 누군가 준 물을 마셨을 뿐이라고 주장했으나 경찰 조사 결과 축제 전 투숙하던 호텔에서 마약을 투약한 것으로 드러났다.&lt;br&gt;경찰은 마약류관리법 위반 혐의로 3명을 긴급체포하고 호텔에서 남은 마약을 압수한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;경찰은 또 이들이 마약을 유통한 혐의는 없는지 추가 조사를 벌이고 있다.&lt;!-- 그림 1455911 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘코리안 자영업 드림’…외국인 사장 늘었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712001004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712001004</guid>
      <pubDate>2023-07-12T01:47:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711172714_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455795 --&gt;‘코리안 드림’을 좇아 한국에 온 외국인이 200만명을 향하는 가운데 자영업에 뛰어드는 외국인이 갈수록 늘어나는 것으로 나타났다. 월급을 받는 근로자에서 벗어나 한 명의 고용주로서 한국 땅에 뿌리를 내리고 살려는 외국인이 많아졌다는 의미다. 최근 외국인을 배려해야 할 이웃이나 친구라기보다 대등한 위치의 직장동료로 대하는 사람이 늘어나는 등 외국인에 대한 사회적 인식도 급변한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;통계청이 11일 인구의날을 맞아 발표한 ‘저출산과 우리 사회의 변화’에 따르면 외국인 근로자 가운데 비임금근로자 비율이 지난해 기준 6.0%로, 2012년 3.8%를 기록한 이후 꾸준한 증가 추세를 보이며 10년 새 2.2% 포인트 늘어난 것으로 나타났다. 지난해 비임금근로자 수는 5만 300명으로 1년 새 6300명(14.3%) 증가했다. 외국인 비임금근로자 중 무급가족종사자를 제외한 순수 자영업자는 지난해 4만 3200명(85.9%)으로 1년 새 6100명(16.4%) 늘었다.&lt;br&gt;외국인 자영업자가 증가했다는 건 외국인의 사회적 지위와 자본력 그리고 언어능력까지 향상됐다는 의미로 풀이된다. 단순히 고용되는 것보다 난도가 훨씬 높은 창업의 벽을 뚫었다는 점에서다. 외국인 창업 비자 확대와 같은 정부의 정책과 각 지방자치단체가 진행하는 창업 교육도 외국인 자영업자를 늘리는 데 일부 영향을 미친 것으로 보인다. 고용당국 관계자는 “최근 외국인 사이에서 ‘까다로운 비자 규제 때문에 한국에서 창업하기가 어렵다’는 불만이 속출하는 건 그만큼 자영업에 뛰어들려고 목소리를 내는 외국인이 늘었다는 증거”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;외국인의 사회적 지위가 향상된 만큼 우리 국민이 외국인을 바라보는 시선도 달라진 것으로 나타났다. 한국행정연구원이 진행한 ‘외국인 이민자·노동자 포용 가능성’ 조사에서 외국인을 ‘절친한 친구’로 인식한 응답자 비율은 2015년 21.6%에서 지난해 16.6%로 7년 새 5% 포인트 하락했다. ‘이웃’으로 생각한 사람은 같은 기간 35.4%에서 29.8%로 감소했다. ‘배우자’라는 답변 역시 3.9%에서 3분의1 수준인 1.3%로 줄었다.&lt;br&gt;반면 외국인을 ‘직장동료’로 인식한 비율은 31.0%에서 42.3%로 11.3% 포인트 급증했다. 외국인을 일터에서 쉽게 만나는 동료로 인식한다는 건 그들을 더는 ‘특이한 이웃’ 정도의 소수자로 여기지 않는다는 의미로 해석된다. 다만 ‘외국인을 받아들일 수 없다’는 응답률도 같은 기간 8.1%에서 10.0%로 소폭 늘면서 ‘제노포비아’(외국인 혐오증)가 여전히 살아있음을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;코로나19 확산기 줄었던 외국인 유입은 올해부터 다시 증가 추세로 돌아선 것으로 나타났다. 올해 기준 외국인 인구는 164만명으로 집계됐다. 지난해 5월 기준 130만명에서 34만명 증가했다. 전체 인구의 3.2% 수준이다. 통계청은 2040년이면 상주 외국인이 216만명으로 늘고 전체 인구에서 차지하는 비율도 4.3%에 달할 것으로 전망했다.&lt;br&gt;아울러 국내 유입되는 외국인도 고령화하는 것으로 나타났다. 15~29세 청년층 외국인 비율은 2012년 33.4%에서 지난해 26.6%로 10년 새 6.8% 포인트 감소한 반면 60세 이상 고령 외국인은 같은 기간 5.8%에서 12.9%로 7.1% 포인트 증가했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3년째 ‘워킹대디 재택근무’ 돕는 포스코…육아휴직 대체인력 인센티브 준 ㈜모션</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712002004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712002004</guid>
      <pubDate>2023-07-12T01:47:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/12/SSC_20230712062249_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455963 --&gt;포스코의 S과장은 올해 1월부터 ‘육아기 재택근무제’로 일과 육아를 병행하고 있다. 여섯 살인 첫째를 유치원에 보낸 뒤 간단히 아침을 먹고 나면 7시 50분, 노트북을 켜고 업무를 시작한다. S과장은 “아내가 출산휴가 3개월 동안 아이 셋을 돌봤는데 힘들어해 육아휴직을 고민했다”며 “경제적 타격에 왕복 3시간 출퇴근 부담도 컸는데 재택근무를 통해 업무에 집중할 수 있게 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;포스코는 ‘철강기업’이라는 업종 특성상 남성 직원이 95%를 차지하는 남초(男超) 기업이다. 출산·육아지원제도의 이용직원도 대부분 남성이다. 포스코는 2020년 7월 국내 기업 최초로 ‘육아기 재택근무제’를 도입했다. 초등학교 2학년 이하 자녀가 있는 직원이 사용한다. 전환형 시간선택제와 연계해 직무 여건이나 육아 환경에 따라 전일 8시간 또는 4~6시간을 선택할 수 있다.&lt;br&gt;출산·육아제도가 대기업의 전유물은 아니다. 직원이 35명인 중소기업 ㈜모션은 남성에 대해 최소 6개월 의무, 1년 이상 장기 사용도 가능한 육아휴직제도를 운영 중이다. 육아휴직 시 대체인력을 적극 채용하고 내부 대체자에게는 인센티브를 제공해 육아휴직에 대한 부담을 덜어 주고 있다. 육아휴직 의무화는 4년 차 워킹대디의 고민에서 시작됐다. 2019년에 설립된 젊은 기업으로 청년층 근로자가 전체의 42%나 돼 임신과 출산을 경험한 근로자가 없었다. 2021년 아내의 육아휴직이 종료돼 휴직이 불가피했던 직원이 변화를 이끌어 냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경력단절 없이 출산·육아를 병행할 수 있는 ‘워라밸’ 기업이 공개됐다. 고용노동부는 11일 일하는 워킹맘·대디가 아이를 양육하면서 근무할 수 있는 11개 기업을 소개한 사례집을 발간했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>50세 미만 남성 절반 ‘독신남’… 인구 4000만명대→3800만명[이슈 포커스]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712002006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712002006</guid>
      <pubDate>2023-07-12T01:47:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711172828_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455799 --&gt;지난해 혼인 건수가 역대 최저치를 기록한 가운데 25~49세 남성 두 명 중 한 명은 혼인을 경험하지 못한 ‘독신남’인 것으로 나타났다. 여성은 3명 중 1명이 미혼이었다. 혼외자 출생 비율은 최근 전체 출생아 중 3%대에 근접할 정도로 상승했다. 결혼하면 대출 자격을 비롯한 각종 혜택이 사라지는 사회 제도 탓에 ‘위장미혼’인 채 출산하는 부부가 늘어난 영향으로 보인다.&lt;br&gt;통계청은 11일 인구의날을 맞아 발표한 ‘저출산과 우리 사회의 변화’에서 지난해 혼인 건수가 19만 2000건을 기록했다고 밝혔다. 1970년 통계 작성 이후 역대 최저치로, 당시 집계된 29만 5000건의 3분의2 수준(65%)으로 쪼그라들었다. 이런 흐름에 따라 독신 남성과 여성의 비율도 급증했다. 2020년 기준으로 25~49세 남성 중 47.1%는 혼인 경험이 없는 것으로 조사됐다. 10년 전인 2010년 35.3%에서 11.8% 포인트 증가했다. 같은 연령대 독신녀도 32.9%로 10년 새 10.3% 포인트 늘었다.&lt;br&gt;지난해 평균 초혼 연령은 남성이 33.7세, 여성이 31.3세로 역대 최고치를 기록했다. 10년 전보다 남성은 1.6세, 여성은 1.9세씩 많아졌다. 과거 만혼으로 여겨졌던 나이가 이제 결혼 적령기가 된 셈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;결혼하지 않는 경향이 뚜렷해지면서 출산율 역시 바닥을 찍었다. 지난해 합계출산율은 0.78명으로 경제협력개발기구(OECD) 회원국 중 단연 최저치를 기록했다. OECD 평균인 1.58명과도 거리가 상당한 수준이다. 법률혼 관계가 아닌 부부의 혼외자 출생은 2021년 기준 7682명으로 전체 출생아의 2.9%를 차지했다. 2001년만 해도 혼외자 비율은 1.3%에 불과했는데, 매년 증가 추세를 보이면서 3%대에 육박한 것이다. 이는 최근 혼인신고를 하지 않은 사실혼 부부의 출산이 늘어난 결과로 분석된다.&lt;br&gt;여성의 고용이 차츰 개선되면서 남녀 고용률 격차는 16.9% 포인트까지 좁혀졌다. 지난해 기준 고용률은 남성 76.9%, 여성 60.0%였다. 22년 전인 2000년에는 남성 73.2%, 여성 50.1%로 서로 23.1% 포인트 격차가 날 정도로 여성의 고용 상황이 좋지 못했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;합계출산율은 저조하지만 육아휴직을 쓰는 사람은 매년 증가하는 것으로 나타났다. 2021년 육아휴직자 수는 17만 4000명으로 10년 전인 2011년 9만 4000명에서 84.9% 증가했다. 남성 육아휴직자의 비율은 3.3%에서 24.1%로 20.8% 포인트 상승했다.&lt;br&gt;올해 5200만명인 우리나라 인구는 2040년이면 4000만명대에 진입해 2070년이면 3800만명으로 감소할 것으로 전망됐다. 그해 65세 이상 노인 인구 비율은 국민 둘 중 한 명꼴인 46.4%에 달할 것으로 예측됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘아메리칸 파이’ 떼창 부른 美 상원의원들…尹대통령 만나 한미동맹·우크라 재건 논의</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712003003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712003003</guid>
      <pubDate>2023-07-12T01:58:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/12/SSC_20230712062901_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455964 --&gt;나토(북대서양조약기구) 정상회의 참석차 리투아니아를 방문한 윤석열 대통령은 11일(현지시간) 수도 빌뉴스의 한 호텔에서 미국 상원의원 대표단을 접견하고 한미동맹과 우크라이나 전쟁, 한·나토 협력 방안 등을 논의했다. 이들 대표단은 미 의회와 나토 간 협력을 위해 활동하는 ‘미 상원 나토 옵서버 그룹’ 소속이다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이날 접견에 참석한 6명의 상원의원에게 지난 4월 국빈 방미 당시 상하원 합동 연설 때 한미동맹에 전폭적이고 초당적인 지지를 보내 준 것에 감사를 전하며 “나토 정상회의를 계기로 미 상원의원 대표단을 만난 것은 한미동맹이 진정한 ‘글로벌 포괄적 전략동맹’으로 발전하면서 동맹의 무대가 확장하고 있음을 보여 준다”고 말했다고 대통령실이 전했다.&lt;br&gt;윤 대통령은 이 자리에서 우리 정부의 우크라이나 지원 현황을 소개하고 우크라이나 평화와 재건을 위한 한미 간 협력 방안에 대해서도 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;나토 옵서버 그룹 공동의장인 진 섀힌 민주당 상원의원은 “윤 대통령의 4월 국빈 방미는 행정부와 의회는 물론 미국인들에게도 한미동맹의 중요성을 확인하는 중요한 계기가 됐다”며 “앞으로도 한미동맹에 대한 미 의회의 초당적 지지는 변함이 없을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;이어 “한국이 국제사회의 우크라이나 지원에 적극 동참하고 인도태평양 지역 파트너로서 나토와의 협력을 강화해 나가고 있는 점을 높이 평가한다”며 “앞으로도 인태 지역의 주요 국가로서 역할을 계속해 달라”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 접견에서는 윤 대통령과 미 대표단 측의 전날 조우도 자연스럽게 다시 언급됐다. 전날 오후 늦게 리투아니아에 도착한 후 시차 적응과 컨디션 조절을 위해 빌뉴스 구시가지를 산책하던 윤 대통령과 김건희 여사는 우연히 야외 식당에서 식사 중인 피트 리케츠 상원의원을 만나 인사를 나눴다.&lt;br&gt;리케츠 의원은 윤 대통령의 미 의회 연설을 언급하며 반가움을 표시했고, 함께 식사 중이던 다른 미 대표단은 윤 대통령이 조 바이든 미 대통령과의 만찬 때 불러 화제가 된 ‘아메리칸 파이’를 ‘떼창’으로 부르기도 했다.&lt;br&gt;접견에 배석한 박진 외교부 장관은 미 의원들과 인사를 나누며 “생큐, 아메리칸 파이”라고 전날 노래를 불러 준 것에 감사를 전했다.&lt;br&gt;한편 김 여사는 이날 미콜라스로메리스대학 내 빌뉴스 세종학당의 리투아니아 학생들을 만나 격려했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 광진갑·을, 내년 총선 ‘핫플레이스’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712004008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712004008</guid>
      <pubDate>2023-07-12T01:59:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/12/SSC_20230712015902_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455921 --&gt;더불어민주당 강세 지역인 서울 광진갑과 광진을이 22대 총선을 앞두고 달아오르고 있다. 야당에서는 거론되는 후보가 십수명에 달하는 가운데 여당도 지난 대통령 선거와 지방선거에서 가능성이 확인된 만큼 ‘이번에는 다르다’는 희망을 품고 있다.&lt;br&gt;11일 정치권에 따르면 추미애 전 법무부 장관이 활동을 재개하면서 현역 고민정(서울 광진을) 민주당 의원과의 신경전이 고조되고 있다. 문재인 정부 청와대 대변인 출신인 고 의원은 정치 신인이지만 지난 총선에서 오세훈 서울시장을 2.55% 포인트 차로 꺾었다. 이런 가운데 광진을에서 5선을 한 추 전 장관이 최근 정치적 발언을 쏟아 내면서 ‘총선 출사표’를 던진 것이라는 분석이 나온다.&lt;br&gt;국민의힘에서는 오신환 전 서울시 정무부시장이 도전장을 냈다. 이 밖에도 한동훈 법무부 장관, 윤희숙 전 의원 등의 이름이 오르내린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;광진갑도 만만찮다. 현역 전혜숙 민주당 의원 외에도 벌써부터 8명의 이름이 오르내리는 등 과열 양상을 보이고 있다. 이정헌 전 JTBC 앵커가 도전 의사를 밝혔고, 문재인 정부 청와대 민정수석실 행정관으로 일한 박성오 검찰독재정치탄압대책위원회 기획위원장의 도전 가능성도 제기됐다. 국민의힘에서는 김병민 최고위원이 지난 총선에 이어 다시 도전한다.&lt;br&gt;광진구는 전통적으로 호남 출신이 많은 야당 강세 지역이다. 추 전 장관이 15~16, 18~20대 등 5선을 했고, 광진갑도 18대  권택기 한나라당 의원을 제외하고는 전부 민주당 계열이 승리했다. 광진을에서 추 전 장관과 고 의원의 신경전이 달아오르고, 광진갑의 공천 경쟁이 치열한 이유다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 다음 총선은 달라질 수 있다는 전망도 나온다. 지난 대선과 지선 모두 국민의힘이 승리했기 때문이다. 특히 광진갑에서는 부촌으로 꼽히는 광장동에서 ‘몰표’가 나와 윤석열 대통령이 57.16%를 득표했다. 광진을의 자양동은 몇년새 재개발을 거치면서 고층 아파트단지로 탈바꿈했다.&lt;br&gt;‘캐스팅보터’로 꼽히는 20~30대가 많은 것도 변수다. 건국대, 세종대 등이 있고 강남구 접근성이 좋아 대학생, 회사원 등 1인 가구 비율이 높다. 행정안전부 6월 통계에 따르면 광진구의 20대, 30대 비율은 각각 17.7%, 16.2%로 서울시 평균(20대 14.6%, 30대 15.1%)보다 높다.&lt;br&gt;박상병 정치평론가는 “젊은층이 많은 데다 세대 유입이 꾸준한 곳이라 예측하기 어렵다”면서 “국민의힘은 민주당 공천 갈등으로 인한 반사 효과를 노려볼 수도 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기시다 “尹대통령과 긴밀히 소통해 더 협력할 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712004009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712004009</guid>
      <pubDate>2023-07-12T01:59:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711182314_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455843 --&gt;더불어민주당과 무소속 의원들이 11일 이틀째 일본 도쿄에서 후쿠시마 제1원자력발전소 오염수 방류 반대 장외 활동을 벌이는 가운데 일본 정부가 전방위 설득에 나섰다.&lt;br&gt;기시다 후미오 일본 총리는 이날 오전 리투아니아 빌뉴스에서 열리는 나토(북대서양조약기구) 정상회의 참석을 위해 출국하기 전 기자들과 만나 한국과 정상회담을 할 예정이라고 밝혔다.&lt;br&gt;기시다 총리는 이번 회담에서 일본 정부의 후쿠시마 제1원전 오염수 방류 계획에 대해 윤석열 대통령에게 이해를 구할 것으로 알려졌다. 그는 윤 대통령과의 정상회담에 대해 “긴밀한 소통을 통해 협력을 더욱 추진할 것”이라고 말했다. 기시다 총리가 탄 전용기는 리투아니아 입국 전 급유를 위해 이날 오후 폴란드를 경유하므로 일정상 한일 정상회담은 12일 열릴 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 기시다 총리가 직접 나선 것은 오염수 방류 문제가 한일 관계 개선에 찬물을 끼얹을 수 있다고 판단했기 때문이다.&lt;br&gt;일본 정부 관계자는 서울신문에 “현재 한일 관계 정상화에 남아 있는 현안은 처리수(오염수에 대한 일본 정부의 명칭) 문제”라며 “이 문제로 윤 대통령을 곤란하게 만들어서는 안 된다고 보고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;기시다 총리가 윤 대통령 설득에 나섰다면 니시무라 야스토시 경제산업상은 후쿠시마현 어민 등 국내 설득에 주력했다. 그는 이날 후쿠시마현 어업협동조합 연합회를 만나 “후쿠시마 제1원전을 폐로하고 후쿠시마의 부흥을 일으키기 위해 처리수 처분은 불가피하다”고 설득했다. 그러자 연합회 측은 “처리수 해양 방류는 반대”라고 강조했다.&lt;br&gt;일본 정부는 오염수 방류 계획이 국제기준에 부합한다는 내용의 국제원자력기구(IAEA) 최종 보고서 내용을 근거로 한국 정부와 어민 등에게 계속 이해를 구하겠다는 생각이지만 총리 관저 앞에서 항의 시위를 벌인 한국 야당에 대해서는 반응이 싸늘하다. 마이니치신문과 지지통신, 민방 TBS 정도만 방일단의 항의 시위를 간략하게 보도했다.&lt;br&gt;한국 야당 의원들에 대한 불만의 목소리도 나왔다. 일본 방위상을 지낸 자민당 소속 오노데라 이쓰노리 중의원은 지난 10일 트위터에 “한국 야당 의원들은 현지를 시찰해도, IAEA 사무총장이 방한해 설명해도 과학적 데이터를 전부 부정하며 일본을 비난한다”면서 “성의가 통하지 않는다. 설명하고 반론해도 어쩔 수 없는 상대는 역시 정중하게 무시해야 한다”고 썼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>탈북민 7명 美서 ‘열악한 北 인권’ 알린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712006004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712006004</guid>
      <pubDate>2023-07-12T01:59:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/12/SSC_20230712064031_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455968 --&gt;2030 청년 탈북민 7명이 이달 말 북한 인권의 열악한 실상을 알리기 위해 미국 워싱턴DC 소재 시민단체와 국무부, 미 의회 등을 방문한다. 탈북민들의 영어 말하기를 지원해 온 단체 ‘프리덤스피커즈인터내셔널(FSI)’이 통일부의 지원금을 기반으로 차세대 북한 인권활동가 육성사업을 추진한 결과다.&lt;br&gt;통일부는 올해 처음으로 시행한 북한인권 증진활동 지원사업으로 FSI를 포함한 15개 단체에 18억 5000만원을 투입했다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;해당 지원금을 받은 이은구 FSI 공동대표는 “그동안 북한 인권 현실을 고발하려는 탈북민 1명씩을 국제 무대에 보낸 적은 있지만 7명이 한꺼번에 미국을 방문하는 프로그램을 꾸린 것은 처음”이라고 말했다. 이번 미국 방문단에는 유튜브 채널 ‘북한 남자’를 운영하며 북한 사람들의 생활을 알려온 박유성씨도 동행한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이외 지원 대상으로 선정된 ‘새롭고 하나된 조국을 위한 모임’은 중·고등학교를 방문해 북한인권 연극을 할 예정이고, 평화한국은 독일과 미국에서 억류자 송환을 위한 공공외교에 나설 예정이다. 북한인권시민연합은 탈북 과정의 인권 침해 사례를 담은 방탈출 콘셉트의 체험 프로그램을 운영할 계획이다. 통일부는 오는 21일까지 하반기 민간 보조사업을 추가로 공모한다.&lt;br&gt;한편 민간 기부자가 기탁한 기부금을 남북협력기금의 별도 계정에 적립할 수 있게 한 ‘남북협력기금법 일부 개정법률안’이 이날 국무회의에서 심의·의결됐다. 개정안이 국회를 통과하면 대북 지원 등에 사용해 달라며 민간에서 기부한 돈이 정부 재정에 귀속되지 않고 남북협력기금에 남을 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무리한 초고속 주행도로 추진…예산 279억 낭비한 도로공사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712010004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712010004</guid>
      <pubDate>2023-07-12T01:59:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/12/SSC_20230712064430_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455970 --&gt;한국도로공사가 세종~구리 고속도로 건설사업 일부 구간에서 무리하게 시속 140㎞ 초고속 주행도로를 추진하는 바람에 예산이 낭비됐다는 감사원 지적이 나왔다.&lt;br&gt;감사원은 주요 사회기반시설(SOC) 건설사업 관리 실태를 감사한 결과 도로공사가 국토교통부의 반대에도 불구하고 안성~구리 구간 일부(34.1㎞) 설계 속도를 기존 시속 120㎞에서 시속 140㎞로 무리하게 상향 조정하는 바람에 공사비가 이전보다 279억원이나 늘어났다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;애초에 국토부는 초고속 주행이 국내 여건상 시기상조라고 판단하고 도로공사가 추진하던 도로구조규칙 개정 절차를 중단시켰다. 이때만 해도 해당 구간 공정은 0.3%밖에 되지 않아 큰 매몰 비용 없이 설계를 다시 시속 120㎞ 기준으로 바꿀 수 있었는데도 도로공사는 당초 설계 그대로 공사를 진행했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;초고속 주행이 가능하게 하려면 도로를 직선화하고 폭은 넓히도록 도로구조규칙을 개정해야 하며, 사고 피해를 줄일 수 있도록 더 강화한 도로안전시설물을 설치해야 한다. 감사원은 해당 구간에서 시속 140㎞ 속도로 안전하게 주행이 가능한지 살펴본 결과 중앙분리대 등 도로안전시설이나 교량 바닥판이 안전하지 않은 것을 확인했다고 밝혔다.&lt;br&gt;감사원은 “279억원의 사업비를 투입해 초고속 주행구간을 설치했으나 추가 보완 공사 없이는 해당 속도로 운행할 수 없는 상황으로 사업비 집행 효과성이 저하됐다”며 국토부와 도로공사에 주의를 요구했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;감사원은 터널에서 화재가 발생했을 때 연기 배출 통로(풍도)에 쓰는 내화재 설치 설계에서도 심각한 부실이 적발됐다며 도로공사 관련자 2명을 징계하고 2명에 대해서는 주의 조치하라고 요구했다. 안성~구리 구간에 있는 ‘방아다리 터널’의 풍도 설치 과정에서 시공업체가 슬래브(철근콘크리트 구조의 바닥)의 이음부에 내화재를 넣는 것을 누락한 채 설계 도면을 냈는데도 도로공사가 이를 그대로 승인했다는 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘18억 고액보수’ 권영준 “2년간 맺은 로펌사건 회피 신청하겠다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712005005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712005005</guid>
      <pubDate>2023-07-12T01:59:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711182337_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455846 --&gt;권영준(53·사법연수원 25기) 신임 대법관 후보자는 11일 국회에서 열린 인사청문회에서 교수로 재직하며 법무법인에 의견서를 써 주고 고액의 대가를 받았다는 논란에 대해 사과하고 최근 2년간 관계를 맺은 로펌 사건과 관련해 모두 회피 신청을 하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;더불어민주당 의원들은 권 후보자가 서울대 법학전문대학원 교수로 재직 중이던 2018년부터 지난해까지 7개 로펌에 법률의견서와 증언 등 총 63건을 제출하고 18억 1562만원을 받은 점을 문제 삼았다.&lt;br&gt;박주민 민주당 의원은 “서울대 교원인 후보자가 대가를 받아 가며 의견서를 쓴 것은 금지된 영리 행위를 한 것”이라고 쏘아붙였다. 권 후보자는 “국민들 눈높이에서 볼 때 고액의 소득을 얻게 된 점에 대해 겸허하게 인정하고 송구스러운 마음을 갖고 있다”면서도 “법률적으로 금지되는 영리 업무에는 해당하지 않는 것으로 안다”고 답했다. 다만 권 후보자는 비밀유지의무 등을 이유로 의견서 내용과 작성 경위 등을 제출하지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;같은 당 김병욱 의원은 “지난해 5월 시행된 이해충돌방지법에 따라 최근 2년간 고문·자문을 제공했던 법인은 이해관계 당사자가 돼 관련 사건에 대해 회피 또는 기피 신청을 하는데, 관련 사건이 대법원에 올라오면 회피하겠느냐”고 물었다. 권 후보자는 “당연히 회피해야 한다”며 “제가 관여하지 않은 사건이라 하더라도 최근 2년간 관계를 맺은 로펌 사건에 대해선 모두 신고하고 회피 신청할 것”이라고 답했다.&lt;br&gt;김 의원이 “대형 로펌과 관련된 사건이 (대법원에) 많을 텐데 모든 사건을 회피하고 재판에 임하지 않겠다는 것이냐”고 다시 묻자 권 후보자는 “직무 수행을 하지 못할 정도인지에 관한 판단은 대법원장이 하게 돼 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 청문회에서 국민의힘은 문재인 정부에서 임명된 김명수 대법원장의 의혹을 거론하며 대법원의 정치적 편향을 비판했고, 민주당은 이명박 정부에서 임명된 양승태 전 대법원장의 재판 거래 의혹으로 맞받기도 했다.&lt;br&gt;김승수 국민의힘 의원은 2020년 사법행정권 남용 의혹을 받던 임성근 부장판사의 사표 수리에 대해 국회에 거짓 보고를 한 의혹이 있는 김 대법원장을 거론하며 “김 대법원장이 거짓말을 하면 권 후보자는 잘못했다고 소신 있게 말해야 한다”고 강조했다. 이어 “특정 정치 성향과 밀접한 관련이 있는 대법관이 8명이나 된다”며 “진보 성향 법관의 판결 내용은 판박이로 똑같다”고 비판했다. 같은 당 최형두 의원은 “김명수 사법부의 가장 큰 문제는 늑장 재판으로, 조국(전 법무부 장관) 재판 1심에만 3년 2개월이 걸렸다”고 지적했다.&lt;br&gt;반면 강민정 민주당 의원은 “‘양승태 대법원’에서 사실상 재판 거래를 하고 법관들 블랙리스트를 만드는 ‘사법농단’을 자행했다”며 “사법부의 독립성을 사법부 스스로 포기한 사례”라고 목소리를 높였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>악의적 허위 댓글에… 피해자만 운다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712012009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712012009</guid>
      <pubDate>2023-07-12T01:59:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 ‘역도 영웅’ 장미란 용인대 체육학과 교수가 문화체육관광부 2차관으로 발탁된 뒤 이를 원색적으로 비난하는 댓글 등이 달린 것을 계기로 악성 댓글 세태에 대한 규제가 필요하다는 목소리가 높아지고 있다. 민주국가에서 자유로운 의견 표명도 중요하지만 근거 없는 허위 사실 때문에 개인이나 기업이 피해를 볼 경우 회복하기 힘들기 때문이다.&lt;br&gt;11일 업계 등에 따르면 악의적 허위 정보 확산에 앞장서는 이들을 교통사고 현장에 경쟁적으로 달려가는 견인차에 빗대 ‘사이버 레커’(Cyber Wrecker)라고 부른다. 악성 허위 정보는 스포츠 스타나 연예인 등 유명인의 열애설과 불화설, 채무 논란 및 사망설 등 종류를 가리지 않는다.&lt;br&gt;올해 초 중년 배우 A씨는 자신이 투병 사실을 숨기고 촬영하다가 숨졌다는 황당한 동영상이 올라오자 직접 “살아 있다”며 “가짜 뉴스로 피해를 입었다”고 호소했다. 지난해 20대 배구선수는 소셜미디어를 통해 “악플은 이제 그만해 달라. 버티기 힘들다”고 밝힌 뒤 극단적 선택을 해 충격을 준 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이런 피해는 기업도 마찬가지다. 지난 2월 맥도날드 감자튀김 이물질 사건이 대표적이다. 한 익명 게시판에 ‘감자튀김에서 동물 다리가 나왔다’는 글이 올라온 뒤 누리꾼이 ‘쥐 실험을 해 봐서 보자마자 쥐 다리라는 것을 알 수 있었다’는 추정 글을 쓰면서 논란이 확산됐다.&lt;br&gt;업체는 의혹을 강력히 부인했지만 일부 매체가 네티즌 반응을 옮기며 브랜드 이미지 실추는 물론 매출 감소 등 금전적 타격을 입었다. 식품의약품안전처에서 “해당 물질은 감자가 맞다”고 확인해 일단락됐지만 업체의 피해는 막대했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;7년 전 기술 탈취 관련 소송에 휘말렸던 현대자동차는 의혹을 벗었지만 여전히 이와 관련한 악플로 몸살을 앓고 있다. 2016년 B사는 현대자동차가 자사의 기술을 훔쳤다며 10억원의 손해배상을 청구했다. 대법원에서 무혐의 판결을 받았음에도 여전히 ‘협력 업체는 안중에 없느냐’는 등의 비방 댓글에 시달리고 있다.&lt;br&gt;한국언론진흥재단에 따르면 국민 10명 중 6명이 온라인에서 접하는 정보의 진위 여부에 대해 우려한다는 조사 결과가 나올 정도다.&lt;br&gt;이 때문에 일각에서는 악성 댓글에 대한 ‘징벌적 손해배상제’를 도입해야 한다는 주장도 한다. 재발 방지를 위한 경고 효과와 피해자에 대한 보상이라는 두 마리 토끼를 모두 잡을 수 있는 현실적 방안이라는 것이다. 실제로 미국 플로리다 법원은 문제 학생을 위한 대안학교 알선 사업을 하던 한 시민에 대해 ‘사기꾼’이라는 악성 댓글을 단 여성에게 무려 1130만 달러를 배상하라는 판결을 내리기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘5중 환승객’ 뒤섞여 아찔…역장까지 안내봉 잡았다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712012008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712012008</guid>
      <pubDate>2023-07-12T01:59:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/12/SSC_20230712064725_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455973 --&gt;“직진해서 내려가면 좀더 원활하게 열차를 이용할 수 있습니다.”&lt;br&gt;11일 오전 7시 40분 김포공항역 지하 2층 대합실에 있던 안전관리 요원들이 환승 게이트에서 쏟아져 나오는 승객들을 분산시키기 위해 휴대용 마이크로 안내 방송을 하며 분주하게 움직였다. 서울 시내 방향으로 가는 지하철 9호선과 공항철도를 탈 수 있는 지하 3층 승강장은 맞은편 노선에서 열차를 갈아타려는 환승객과 에스컬레이터를 타고 내려오는 다른 층 환승객이 뒤섞일 때마다 혼잡도가 극에 달했다. 9호선 급행열차를 기다리던 직장인 A씨는 “아침부터 비가 내려 오랜만에 지하철을 타려고 왔는데 예전보다 더 붐비는 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;지난 1일 서해선 대곡~소사 구간 개통으로 ‘5중 환승역’(5·9호선, 공항철도, 김포골드라인, 서해선)이 된 김포공항역은 비 예보 소식에 이른 아침부터 혼잡했다. 대합실 곳곳에는 한곳으로 집중되는 인파를 분리하기 위한 현수막과 배너가 환승 게이트 앞에 세워져 있었다. 환승객들의 원활한 이동을 위해 바닥에는 호선별 동선을 안내하는 유도선이 부착돼 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 오전에만 5개 노선에 배치된 안전관리 요원(응급구조사·시니어 안전단 포함)이 30명이 넘는다. 공항철도는 서해선 대곡~소사 구간 개통 전에는 퇴근 시간대에만 8명이 안전관리를 맡았는데 1일부터 12명으로 늘어났다. 출근 시간대에도 10명이 투입됐다.&lt;br&gt;에스컬레이터와 엘리베이터를 이용하는 승객들의 안전을 관리하는 시니어 승강기 안전단 소속 정모(71)씨는 “서해선 개통 이후 승객이 늘어 공항철도는 역장까지 나와 비상근무를 한다”고 말했다. 이어 “여러 호선 환승객이 겹칠 때면 사람이 몰려 다른 에스컬레이터로 인파를 분산시키느라 바쁘다”면서 “사람이 너무 많아 에스컬레이터에서 사고가 날까 두렵다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;출근 시간 환승객이 가장 많은 9호선은 이용객이 더 늘어난 것으로 나타났다. 서울시메트로9호선에 따르면 서해선 개통 직전 주간(6월 26일~30일) 평일 오전 7~9시 평균 수송 인원은 1만 4180명이었는데, 이달 3일부터 7일까지 같은 시간대 수송 인원은 1만 7298명으로 3000명 넘게 늘었다.&lt;br&gt;다음달 서해선 대곡~일산 구간이 연장 개통되면 김포공항역 이용객이 더 늘어날 수 있어 안전요원들은 긴장하고 있다. 서울시메트로9호선은 “이달 말 출근 시간대 9호선 일반열차와 급행열차가 각각 2대씩 증편될 예정”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무너진 모디의 ‘克中’… 대만 폭스콘, 인도 공장 25조 투자 철회</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712016002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712016002</guid>
      <pubDate>2023-07-12T01:59:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/12/SSC_20230712015944_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455932 --&gt;인도를 중국에 대적하는 ‘세계의 공장’으로 키우려는 나렌드라 모디 총리의 야심 찬 계획에 적신호가 켜졌다. 애플 아이폰을 생산하는 대만 폭스콘이 인도에 우리 돈으로 25조원을 들여 지으려던 반도체공장 합작투자 계획을 돌연 취소한 것이다. 해외 기업 제조공장을 유치해 일자리를 창출한다는 모디 총리의 ‘메이크 인 인디아’ 정책이 큰 타격을 입었다.&lt;br&gt;11일(한국시간) 현지 매체 인디언익스프레스에 따르면 이날 폭스콘은 인도 에너지·철강 재벌 베단타와 공동 추진하던 195억 달러 규모의 반도체·디스플레이 합작공장 사업에서 완전히 손을 뗀다고 발표했다. 폭스콘은 “위대한 반도체 구상을 실현하고자 베단타와 1년 이상 작업했지만 합작 벤처를 끝내기로 결정했다”고 설명했다. 베단타도 “인도 최초의 반도체 파운드리(위탁생산) 공장을 설립하기 위해 (폭스콘이 아닌) 다른 파트너를 섭외했다”며 결별을 공식화했다. 양사 모두 구체적인 철회 이유는 밝히지 않았다.&lt;br&gt;인디언익스프레스는 “지난해 9월 두 회사가 합작공장을 구자라트주에 짓기로 발표했을 때부터 논란이 거셌다”고 전했다. 당초 폭스콘은 인도의 경제·금융 중심지인 마하라슈트라주에 공장을 지으려고 했다. 그러나 최종적으로 모디 총리의 고향인 구자라트가 낙점됐다. 인도 기업인 베단타가 모디 총리를 배려해 ‘정치적 선택’을 밀어붙였다는 분석이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;게다가 두 회사는 모두 반도체를 설계하고 제조할 능력이 없었다. 이 때문에 인도 정부가 유럽 반도체 회사인 ST마이크로일렉트로닉스나 미국 글로벌파운드리의 지분 참여를 종용하면서 협상은 난항을 겪었다. 정경유착으로 성장한 베단타가 과연 반도체 시장에서 살아남을 경영 능력을 갖추고 있는가에 대한 폭스콘의 의구심도 상당했다. 이런 상황에서 인도 정부가 베단타와 폭스콘을 모두 믿지 못해 보조금 지급 승인을 차일피일 미루자 결국 폭스콘이 ‘전격 철수’라는 초강수를 꺼내 들었다.&lt;br&gt;모디 총리는 미국의 대중국 압박 기조 때문에 중국에서 떠나려는 기업들을 손쉽게 ‘이삭줍기’할 수 있을 것으로 낙관한 듯하다. 그러나 로이터통신은 10일(현지시간) “폭스콘의 투자 철회는 모디 총리가 인도 현지에서의 반도체 생산을 위해 외국 투자자를 유치하려던 계획에 처음으로 가해진 타격”이라며 “세계 반도체 산업이 생각만큼 녹록지 않음을 잘 보여준다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;카운터포인트리서치의 닐 샤 리서치 부사장도 로이터에 “반도체는 ‘메이크 인 인디아’의 가장 중요한 부분인데 이번 거래 무산으로 모디 총리의 야심이 좌절됐다”며 “(인도 정부의 안이한 태도가) 다른 기업들에도 의구심을 불러일으켰다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>옐런과 담판한 中경제 ‘투톱’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712016001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712016001</guid>
      <pubDate>2023-07-12T01:59:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/12/SSC_20230712015945_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455931 --&gt;지난 6~9일 재닛 옐런 미국 재무장관의 중국 방문을 계기로 ‘시진핑 3기’의 두 경제 핵심이 주목받고 있다. 허리펑(왼쪽) 국무원 경제부총리와 판궁성(오른쪽) 인민은행 당서기다.&lt;br&gt;11일 신화통신 등 중국 매체들은 지난 8일 허 부총리와 옐런 장관의 회동 소식을 전하면서 허 부총리를 “중미 경제·무역의 중국측 선도자”로 칭했다. 시진핑 중국 국가주석의 ‘경제 참모’인 허 부총리가 금융과 부동산 분야를 총괄하는 동시에 대외경제 최대 현안인 미중 무역전쟁까지 도맡게 됐다.&lt;br&gt;허 부총리는 시진핑 3기 경제정책을 규정짓는 ‘14차 5개년 계획’(2021~2025)의 작성자이자 일대일로(육·해상 실크로드) 프로젝트 담당자이다. 시진핑 2기에서 미중 경제·무역 협상을 이끈 류허 전 부총리의 뒤를 이어 미국의 ‘경제 사령탑’인 옐런 장관과 국운을 건 담판을 이끌게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 옐런 장관은 지난 7일 중국 중앙은행인 인민은행의 새 당서기로 임명된 판궁성도 만났다. 이를 통해 이강 현 인민은행장의 후임으로 그가 내정됐다는 사실을 확인시켰다. 실제로 옐런 장관은 지난 9일 방중 결산 기자회견에서 판 서기를 “인민은행 수장”으로 표현했다. 판 서기는 인민대에서 경제학 박사 학위를 받은 뒤 영국 케임브리지대와 미 하버드대에서 공부했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“우크라전 러軍 5만명 전사”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712016003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712016003</guid>
      <pubDate>2023-07-12T01:59:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>러시아가 철저히 감춰온 우크라이나 전쟁 전사자 규모가 약 5만명에 달한다는 통계 추적 결과가 나왔다.&lt;br&gt;10일(현지시간) AP통신에 따르면 러시아 독립매체 메두자와 메디아조나는 독일 튀빙겐대의 데이터과학자와 함께한 분석작업을 통해 지난해 2월 이후 우크라이나 전쟁에 참전한 러시아 군인 가운데 전사자 수가 최대 4만 7000명에 이른다고 추산했다. 러시아 정부는 작년 한차례 전사자가 6000명 정도라고 발표한 뒤로 구체적 규모를 은폐하고 있다. 현재 러시아 언론에서 전사자 규모를 밝히면 명예훼손법으로 처벌받는다.&lt;br&gt;메디아조나는 먼저 소셜미디어에 알려진 러시아군 사망자를 찾고, 공동묘지를 직접 찾아가 사진을 찍는 방식으로 전사자 데이터베이스를 구축했다. 이들은 자원봉사자를 동원, 이름만 노출된 사망자의 신원을 한 명씩 추적함으로써 전쟁이 시작된 지난해 2월부터 올들어 지난 7일까지 우크라이나 전장에서 죽은 것으로 결론 난 러시아 병사가 2만 7423명이라고 확인했다. 소셜미디어에 없는 전사자들은 러시아 정부의 상속 통계를 이용해 추산했다. 이어 러시아 독립매체들은 코로나19 당시 전체 사망자를 추산하던 초과사망 개념을 활용했다. 초과사망은 평년에 비해 얼마나 사망자 규모가 급증했는지를 따져 전체 사망자 수를 추산하는 개념이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이들은 러시아 정부에 등록돼 있는 2014년부터 올해 5월까지 사망한 1100만명 이상의 상속통계 자료를 분석한 결과 15~49세 남성에 대한 연간 상속 사례가 지난해 2만 5000건이 더 많은 것을 확인했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청량리 아파트 전용대출 ‘제로 가산금리’ 깜깜이 산정… 은행은 “영업비밀” 함구[경제 블로그]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712017008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712017008</guid>
      <pubDate>2023-07-12T01:59:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이달 입주 예정인 서울 동대문구의 한 아파트를 대상으로 ‘제로(0)’ 가산금리를 내세운 대출상품이 등장했다. 가산금리는 일종의 은행 마진으로 가산금리 0%란 마진 없이 돈을 빌려주겠다는 것이나 마찬가지다. 은행들은 담보 가치 등에 따라 자체적으로 결정한다지만 ‘깜깜이 산정 기준’에 대한 의문이 제기되고 있다.&lt;br&gt;11일 금융업계에 따르면 시중은행 A은행과 B은행 청량리지점은 ‘롯데캐슬 SKY-L65’ 아파트 전용 대출 상품으로 5년 고정 기준금리에 제로 가산금리를 더해 판매하고 있다. 대출금리는 기준금리에 가산금리를 더해 산정한다. 가산금리는 은행이 대출을 해 주면서 가지는 위험성과 업무원가·목표이익률 등을 반영한 은행 마진이라 할 수 있다.&lt;br&gt;이날 기준 A은행 청량리종합금융센터에서 대출을 한다고 가정하면 가산금리 없이 연 4.27% 기준금리로 5년 동안 대출을 받을 수 있다. 5년 후에는 6개월 기준 변동금리에 1% 가산금리가 붙는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아파트 잔금 대출이 통상적인 주택담보대출보다는 금리가 낮은 편이지만 제로 가산금리는 이례적이라는 평가다.&lt;br&gt;반면 이달 입주를 앞둔 또 다른 아파트인 서울 광진구의 롯데캐슬리버파크시그니처에 대해 A은행이 책정한 가산금리는 0.05%다. 같은 서울 지역에서 분양하는 단지이고 시공사도 같지만 대출금리는 더 높게 책정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;은행들은 이에 대해 지역별 리스크 등을 고려한 것이라는 입장이다. A은행과 B은행은 노마진 금리 책정에 대해 “신규 고객 확보 차원도 있다”고 밝혔다. 그러나 신규 고객 확보를 위해 특정 아파트에만 제로금리를 적용했다는 설명은 석연치 않다는 지적이다. 40대 직장인 김모씨는 “특정 아파트에만 특혜를 주는 것 아니냐”면서 “결국 거기 들어가는 비용을 다른 대출자들에게 전가하는 것은 아닌지 우려스럽다”고 말했다.&lt;br&gt;결국 깜깜이 가산금리 산정 방식에 문제가 있다는 지적이 나온다. 은행들은 영업비밀이라면서 구체적인 가산금리 산정 방식은 공개하지 않고 있다. 소비자들은 내 아파트는 왜 가산금리가 높게 책정된 것인지 알 수 없는 상황이다.&lt;br&gt;양준석 가톨릭대 경제학과 교수는 “은행들이 서로 경쟁해야 하기 때문에 가산금리 산정 방식을 세세하게 공개하기는 힘들겠지만, 소비자들이 납득할 수 있을 만큼의 대략적인 기준은 제시해야 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>50년 만기 주담대… 月상환액 줄어 대출수요 꿈틀</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712017010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712017010</guid>
      <pubDate>2023-07-12T01:59:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711180904_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455834 --&gt;시중은행이 주택담보대출 최장 만기를 40년까지 확대한 지 약 1년 만에 만기를 50년으로 속속 늘리고 있다. 올 초 수협은행을 시작으로 DGB대구은행에 이어 이달 들어 NH농협은행, 하나은행 등 시중은행까지 하나둘 동참하는 모양새다.&lt;br&gt;차주 입장에선 매달 내야 하는 원리금 상환액이 낮아지고 대출 한도가 늘어난다는 장점이 있지만, 만기가 길어지는 만큼 총이자 또한 불어난다는 점은 고민거리다.&lt;br&gt;11일 금융권에 따르면 이달 초 NH농협은행과 하나은행이 주담대 만기를 50년으로 연장하자 KB국민은행과 신한은행, 우리은행 등 다른 주요 시중은행들 역시 주담대 만기 확대를 검토하고 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주담대 만기 50년짜리 상품이 나온 것은 정부 시책에 의한 것이다. 금융위원회가 지난해 6월 내놓은 가계대출 정상화 방안에는 금리상승기 취약차주 부실 가능성에 대비해 초장기(50년) 정책모기지를 도입하는 안이 담겼다. 이에 따라 주택금융공사가 그해 8월 50년 만기 보금자리론과 적격대출을 출시했는데, 은행권에선 지난해 말까지도 카카오뱅크가 갖고 있던 최장 45년짜리 주담대 상품의 만기가 가장 길었다.&lt;br&gt;금융사들도 올 들어 속속 관련 상품을 내놓고 있다. 지난 1월 한화생명이 금융권 최초로 만기 50년 주담대를 출시하자 수협은행이 뒤이어 만기를 50년으로 늘렸고, 지난달 말엔 DGB대구은행도 출사표를 던졌다. 시중은행에선 NH농협은행과 하나은행이 순차적으로 만기 확대에 나섰는데 NH농협은행의 ‘채움고정금리모기지론’은 최초 5년간 고정금리를 적용한 뒤 이후 월중 신규 코픽스(COFIX·자금조달비용지수) 6개월 기준금리에 따라 변동되는 상품이다. 하나은행은 “고물가·고금리 시대 고객의 금융비용 부담을 줄이고 청장년층 세대의 안정적인 주거환경 마련을 위한 금융의 역할을 다하기 위함”이라고 도입 취지를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대출받는 차주 입장에선 만기가 늘면 매달 갚는 원리금 상환액이 낮아져 부담이 완화되지만 만기가 길어질수록 차주가 내야 할 총이자액도 늘게 된다.&lt;br&gt;가령 5억원을 연 4% 고정금리(원리금균등상환)로 대출받는다고 가정해 보면, 만기가 40년일 땐 월평균 216만원가량의 원리금을 상환해야 하지만 50년일 경우 197만원으로 원리금이 소폭 줄어든다. 전체 이자액은 같은 상황에서 만기가 40년일 때 5억 2000여만원인 반면 만기가 50년일 땐 총 6억 7000여만원으로 확대된다.&lt;br&gt;은행 입장에선 만기를 늘리면 총부채원리금상환비율(DSR) 규제에 따른 대출한도 또한 늘어나기 때문에 대출 수요를 끌어올리는 데는 효과적일 수 있다. DSR은 연 소득에서 연간 원리금 상환액이 차지하는 규모가 일정 수준을 넘지 않는 선까지만 대출해 주는 것인데, 현행 DSR 40% 기준에서 연봉이 5000만원인 직장인의 경우 연 4% 원리금균등상환 방식으로 만기가 40년일 경우엔 최대 4억 4400만원까지 빌릴 수 있지만, 만기가 50년일 경우 한도가 약 5억원으로 늘어나게 된다. 최근 집값이 바닥을 찍었다는 기대감이 확산되면서 대출 수요는 증가 추세다. 5대 시중은행에선 올 상반기에만 총 95조 1579억원 규모의 신규 가계대출이 집행됐는데, 특히 주담대의 경우 신규 취급액이 83조 9955억원으로 지난해 같은 기간과 비교하면 60.4% 급증했다.&lt;br&gt;인터넷은행은 주담대 금리를 낮추는 방법으로 대출 수요를 끌어오고 있는데 카카오뱅크의 경우 지난달 취급한 분할상환방식 주담대 평균 금리가 연 3.88%로 16개 시중은행 중 유일하게 3%대 금리를 유지했다. 지난해 말 카카오뱅크의 주담대 잔액은 1조 1960억원 정도였으나 올해 1분기 말 2조 3560억원으로 두 배 늘었으며 지난 4월 말 기준으로 3조원을 넘어선 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미래에셋 일감 몰아주기, 법원 “44억 과징금 적법”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712017012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712017012</guid>
      <pubDate>2023-07-12T01:59:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미래에셋이 총수가 운영하는 골프장·호텔에 부당하게 일감을 몰아줬다가 공정거래위원회의 제재를 받은 데 대해 불복해 과징금 처분 취소 소송을 냈으나 패소했다.&lt;br&gt;서울고법 행정6-2부(부장 위광하)는 지난 5일 미래에셋증권 등 8개 계열사와 박현주 그룹 회장이 제기한 시정명령 및 과징금 납부 명령 취소 소송에서 공정위의 승소 판결을 선고했다고 공정위가 11일 밝혔다.&lt;br&gt;공정위는 2020년 9월 미래에셋 계열사들이 합리적 고려·비교 없이 미래에셋컨설팅이 운영하는 골프장·호텔과 거래해 특수관계인에게 부당한 이익을 귀속시킨 행위로 시정명령과 과징금 총 43억 9100만원을 부과했다. 미래에셋컨설팅은 박 회장이 48.63%, 배우자 및 자녀가 34.81%의 지분을 보유한 비상장기업이다. 미래에셋 계열사들은 2015년부터 3년간 미래에셋컨설팅이 운영하는 블루마운틴CC, 포시즌스호텔에서 임직원 법인 카드 사용, 행사·연수 및 광고 실시, 명절 선물 구매 등을 하며 총 430억원의 이익을 올려 줬다. 이에 박 회장 등 특수관계인들이 골프장 사업 안정화, 호텔 사업 성장이라는 부당한 이익을 얻게 됐다고 공정위는 판단했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;법원은 미래에셋 계열사들의 거래가 일감 몰아주기에 해당해 공정위의 처분이 적법하다고 판결했다. 미래에셋 계열사들이 거래의 의사 결정에 필요한 정보를 충분히 수집·조사하고, 이를 객관적·합리적으로 검토하거나 다른 사업자와 비교·평가하는 등의 과정을 거치지 않고 미래에셋컨설팅과 거래를 했다는 이유에서다. 또 박 회장이 거래를 직접 지시하지 않았더라도 기업집단에 대한 영향력을 이용해 다양한 방식으로 간접적으로 관여했다고 봤다.&lt;br&gt;미래에셋측은 “계열사들이 투자해 만든 골프장과 호텔을 투자 당사자들이 각자의 필요에 따라 이용한 것은 당연하고 합리적인 결정”이라며 “판결문 검토 후 상고 여부를 결정하겠다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>높아지는 유럽 산업 환경 규제에, 삼성·LG, 협력사 ESG 지원 늘린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712018001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712018001</guid>
      <pubDate>2023-07-12T01:59:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>유럽연합(EU)을 중심으로 국제사회가 산업계 전반의 환경 규제를 높이고 있는 가운데 대기업들이 협력사의 환경·사회·지배구조(ESG) 경영 지원을 강화한다. 중소 협력사와의 상생을 도모하는 동시에 우리 산업계의 국제 경쟁력까지 끌어올린다는 취지에서다.&lt;br&gt;LG전자는 협력사 ESG 경영 활동 지원을 위한 ESG 펀드를 새로 조성했다고 11일 밝혔다. 펀드 규모는 시중은행과 예탁·출연금으로 조성한 1000억원이다. 협력사가 이 펀드를 이용하면 ESG 경영 활동에 필요한 자금을 감면 금리로 조달해 금융 비용 부담을 줄일 수 있다. 협력사는 펀드를 ▲탄소감축 및 저탄소 관련 신기술 ▲재생에너지 전환 ▲에너지 저감에 필요한 설비 투자 등에 활용하게 된다.&lt;br&gt;LG전자는 2010년부터 시중은행과 예탁·출연금으로 조성한 2000억원 규모 상생협력펀드를 운영하며 협력사에 저금리 대출을 지원했다. 또 2019년부터 중소벤처기업부와 공동 자금을 조성해 협력사 200여곳에 스마트공장 구축 및 컨설팅을 지원했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;삼성전자는 중소기업의 온실가스 감축 및 ESG 투자를 돕기 위해 1조원 규모의 ESG펀드를 조성해 2024년부터 운영할 예정이다. 삼성은 수도권 기업에 비해 투자 환경이 열악한 지방 중소기업을 중심으로 지원한다.&lt;br&gt;삼성전자는 2010년 12차 협력회사의 기술개발·설비투자 자금 등을 저금리로 대출해 주는 1조원 규모 상생펀드에 이어 2018년에는 3차 협력회사 전용 상생펀드 4000억원을 추가로 조성한 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하나은행 50억 규모 ‘상생’…소상공인 에너지 비용 지원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712017013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712017013</guid>
      <pubDate>2023-07-12T01:59:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711184215_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455875 --&gt;하나은행은 고물가 및 원자재 가격 상승 등 경기침체로 어려움을 겪고 있는 소상공인을 위해 ‘하나 파워온 스토어’ 프로그램으로 총 50억원 규모의 상생 지원에 나선다고 11일 밝혔다. 이번 프로그램을 통해 여름철 전력 수요 증가를 대비할 수 있도록 노후 냉난방 기기를 교체하고 전기료 절감 시스템을 지원하는 등 소상공인의 에너지 비용 부담을 덜어 줄 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사당 극동·우성 리모델링 잡기, 건설사 신경전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712018002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712018002</guid>
      <pubDate>2023-07-12T01:59:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/12/SSC_20230712015955_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455936 --&gt;수도권 최대 규모로, 리모델링 시장의 ‘대장주’로 꼽히는 서울 동작구 사당동 ‘우극신’(우성2·3차, 극동, 신동아4차)이 조합 설립에 이어 첫 이사회를 예고하면서 사업에 속도를 내고 있다. 추정 사업비가 1조 5000억원에 달하는 ‘메가 프로젝트’인 만큼 국내 유수 건설사들의 물밑 전쟁이 이미 치열한 상태다.&lt;br&gt;이수극동 우성2·3단지아파트 리모델링주택조합은 지난 5일 조합법인 등기를 마치고 오는 14일 1차 이사회를 진행한다고 11일 밝혔다. 하나의 필지에 위치한 우성 2차(1080가구), 3차(855가구), 극동(1550가구)과 달리 필지가 분리된 신동아 4차(912가구)도 별도로 조합 설립을 추진 중이다. 4개 단지는 통합 리모델링을 통해 4397가구에서 최대 5054가구로 탈바꿈할 예정이다.&lt;br&gt;1차 이사회 안건은 세무회계 용역업체 입찰, 외부회계감사 용역업체 입찰, 조합 상근임원 임명, 서울 리모델링주택조합 협의회 가입 등 내부 살림에 관한 내용이 주를 이룬다. 시공사 선정과 관련된 안건은 2차 이사회에서 진행할 예정인데, 시공사 선정은 내년 초쯤 윤곽이 드러날 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조합 설립 초기임에도 불구하고 포스코이앤씨, 현대건설, 현대엔지니어링, GS건설, 한화 건설부문 등이 단지에 플래카드를 걸어 두고 수주에 정성을 쏟고 있다. 원자재값, 인건비 상승 등의 이유로 최근 정비업계에서 수주전을 좀처럼 찾아볼 수 없는 상황이지만, ‘준강남’으로 평가받는 사당동인 데다 서울 도심에서 보기 힘든 5000가구 대단지라는 점에 업계는 주목하고 있다. 규모가 큰 만큼 여러 건설사가 함께 시공하는 컨소시엄 형태로 진행할 가능성도 큰 상황이다.&lt;br&gt;포스코이앤씨 관계자는 “상징성이 매우 큰 단지라 추진위원회 설립 때부터 이 프로젝트에 심혈을 기울이고 있다”며 “리모델링 최대 규모(창원 성원토월그랜드타운), 수직증축 1호 실적 등을 바탕으로 사업 참여를 적극 검토하고 있다”고 말했다. 현대건설 관계자는 “올해 리모델링 최대 규모 단지에 걸맞은 최고의 제안을 제시할 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 높아진 분담금과 리모델링 반대 주민을 수용하는 문제 등은 여전히 과제로 남아 있다. 극동아파트 한 입주민은 “애초 평당 분담금이 500만원 중반 정도라는 말에 리모델링에 찬성했지만, 분담금이 훨씬 더 늘어날 수도 있다고 해서 걱정이 크다”고 말했다.&lt;br&gt;우성아파트에 사는 한 주민은 “최근 정부가 각종 재건축 규제를 완화하고 있는 상황에서 사업성 있는 재건축을 추진하자는 주민 목소리도 큰 상황”이라며 “리모델링이 안전성을 담보할 수 있을지 의문인 데다 옛날 아파트 구조를 바꾸기 어렵고 층고도 낮아 ‘동굴 아파트’가 될 것이라는 우려도 크다”고 했다.&lt;br&gt;신이나 이수극동·우성2·3단지아파트 리모델링주택조합장은 “과거에는 시공사 선정에 브랜드를 많이 생각했지만, 최근에는 안전을 가장 최우선으로 하자는 게 조합원들의 입장”이라며 “수직증축이 (시공사 선정의) 기본 전제 조건은 아니지만, 암반 지반이라 물리적으로 가능할 것으로 보인다. 80% 정도가 15층 이상이라 법적으로도 큰 문제가 없는 상태”라고 말했다. 이어 “최근 공사비가 많이 올랐지만, 일반분양가도 오른 만큼 주민들에게 가장 이득이 될 수 있는 방안을 면밀하게 검토한 뒤 사업을 추진하겠다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포스코그룹 “2030년 이차전지 매출 62조 목표”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712018003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712018003</guid>
      <pubDate>2023-07-12T01:59:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/12/SSC_20230712015957_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455939 --&gt;포스코그룹이 2030년 이차전지 관련 매출을 62조원 달성하겠다고 선언했다. 이는 지난해 7월 밝힌 41조원과 비교하면 1년 만에 매출 목표를 51% 상향한 것이다. 정기섭 포스코홀딩스 전략기획총괄(사장)은 11일 포스코센터에서 열린 ‘그룹 이차전지소재사업 밸류데이’에서 “이차전지 산업 초기에 소재사업 집중 투자로 글로벌 시장을 선점하겠다”며 “향후 3년간 그룹 전체 투자비의 46%를 이차전지소재사업에 집중해 2026년 이후에는 본격적인 이익을 창출하겠다”고 밝혔다. 포스코홀딩스가 이날 밝힌 2030년 목표를 보면 리튬 생산능력 42만 3000t(매출 13조 6000억원), 고순도 니켈 24만t(3조 8000억원), 리사이클을 통한 리튬·니켈·코발트 등 7만t(2조 2000억원), 양극재 100만t(36조 2000억원), 음극재 37만t(5조 2000억원), 차세대 소재 9400t 등 2030년까지 총매출액 62조원을 달성하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 포스코그룹은 12일부터 14일까지 홍콩 및 싱가포르에서도 100여명의 해외 투자자들을 대상으로 ‘포스코그룹 이차전지소재사업 밸류데이’를 진행한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>면에만 먹나? 라면업계 ‘소스’ 전쟁</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712018004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712018004</guid>
      <pubDate>2023-07-12T02:00:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/12/SSC_20230712020002_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455940 --&gt;라면업계가 소스를 앞세워 맛의 진검승부를 벌이고 있다. 비빔면, 불닭볶음면, 짜파게티 등 특징이 강한 라면 소스를 별도로 상품화하면서 제품 포트폴리오를 넓히려는 모양새다.&lt;br&gt;11일 관련 업계에 따르면 팔도가 내놓은 ‘팔도 비빔장’의 매출은 올해 1~6월 전년 같은 기간 대비 24% 증가했다. 팔도 비빔면의 액상 수프만 따로 담아낸 상품인데, 삼겹살이나 비빔밥 등 다양한 요리에 곁들이고자 하는 수요를 겨냥했다. 소비자 반응이 꾸준히 이어지면서 2017년 9월 첫선을 보인 이후 지금까지 저칼로리, 매운맛 등 다섯 가지 버전이 출시됐다.&lt;br&gt;농심도 비빔면 소스인 ‘배홍동 만능소스’에 이어 최근 ‘짜파게티 만능소스’를 출시했다. 볶음밥, 떡볶이, 어묵무침 등에 활용할 수 있다. 짜파게티는 국내 라면시장에서는 판매량 2위를, 짜장라면 시장에서는 점유율 85%를 차지하고 있는 히트상품으로 짜파게티의 맛을 좋아하는 소비자들로부터 소스 상품 판매 요청이 있었다는 게 농심의 설명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘불닭볶음면’이 핵심 성장동력인 삼양식품은 불닭소스를 신사업으로 적극 육성하고 있다. 지난해 삼양식품의 소스·조미 소재 매출액은 전년 대비 36% 증가한 290억원을 기록한 데 이어 올해 1분기에는 84억원을 달성했다. 향후 1000억원 브랜드로 키우겠다는 목표다. 외국인 수요를 노려 면세점에 입점하는가 하면 TV 예능 프로그램에 간접광고(PPL) 노출을 시키는 등 마케팅에도 적극 나서고 있다.&lt;br&gt;한국농수산식품유통공사에 따르면 새로운 상품이 잇따라 출시되면서 국내 소스 시장은 2019년 1조 3700억원에서 2020년 2조원, 지난해 2조 3000억원 규모로 성장한 것으로 추정된다. K푸드 관심이 커지면서 소스류 수출액도 2016년부터 연평균 13.2% 성장해 2020년 약 2374억원을 기록했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일상생활이 어려운 고령자, 장기요양보험 신청하세요[알아두면 쓸데 있는 건강 정보]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712019001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712019001</guid>
      <pubDate>2023-07-12T02:00:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>Q. 국민건강보험공단의 노인장기요양보험 제도란.&lt;br&gt;A. 고령이나 노인성 질병 등으로 일상생활이 어려운 장기요양 등급자에게 신체활동이나 가사활동을 지원하는 제도다. 장기요양 수급자로 선정되면 방문요양·방문간호부터 전문시설 입소까지 등급과 증상, 상황에 따라 전문 지원 서비스를 받을 수 있다.&lt;br&gt;Q. 신청 절차는.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A. 65세 이상 노인, 65세 미만이어도 치매·뇌혈관성 질환 등 노인성 질병이 있다면 신청할 수 있다. 6개월 이상 혼자 일상생활을 하기 어렵다고 인정되면 노인장기요양보험 혜택을 받을 수 있다. 노인장기요양보험 홈페이지나 인근 건보공단 지사의 노인장기요양보험 운영센터에서 신청하면 된다. 거동이 불편하면 가족이나 친족이 대신 신청할 수 있다. 신청 후에는 장기요양 담당 직원이 거주지를 방문해 환자의 신체·인지 상태를 조사하고, 장기요양등급판정위원회의 심의를 거쳐 수급자 등급을 결정한다.&lt;br&gt;Q. 등급별 지원 혜택은.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A. 요양 필요도에 따라 1~5등급과 인지지원 등급으로 구분되며 등급별로 이용 가능한 서비스가 달라진다. 노인요양시설 등에 입소할 수 있는 ‘시설급여’는 1~2등급이 이용할 수 있다. 자택에서 간호·요양·목욕 서비스를 받을 수 있는 ‘재가급여’는 1~5등급이 이용할 수 있다. 인지지원 등급은 자택과 전문센터를 오가는 ‘주야간 보호급여’를 이용할 수 있다. 또한 노인요양시설 입소자를 제외한 모든 수급자는 1년 160만원 한도 내에서 수동 휠체어, 성인용 보행기, 목욕의자 등 복지용구 급여를 이용할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘칠곡 할매들’의 끝없는 도전… 이번엔 래퍼 변신</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712020003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712020003</guid>
      <pubDate>2023-07-12T02:00:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711142136_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455654 --&gt;“고추 따던 할매들 땅콩 캐던 할매들. 우리도 랩을 해 계속해서 뱉을래. 소밥 주다 개밥 줘. 개밥 주다 소밥 줘. 그래도 난 연습해 랩을 매일 연습해.”&lt;br&gt;여든이 넘어 한글을 깨친 경북 칠곡군 할머니들의 끝없는 변신이 놀랍다. 칠곡할매글꼴(이하 할매글꼴) 제작에 이어 래퍼로 변신하는 등 도전이 이어지고 있어서다.&lt;br&gt;11일 칠곡군에 따르면 지난 9일 저녁 문화체육관광부 법정문화도시 ‘우리 더해야지’ 사업으로 북삼읍 어로1리 마을 공연장에서 10대부터 80대까지 참여하는 ‘1080 힙합 페스티벌’이 열렸다. 이날 무대에는 10대 청소년과 함께 평균 연령 77세인 보람할매연극단 소속 어로1리 할머니 9명이 힙합 복장을 하고 무대에 올라 랩을 선보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;장병학(87) 할머니는 홀로 무대에 올라 공연을 펼쳤고 최순자(78) 할머니는 다른 할머니와 함께 무대를 종횡무진 누비며 숨겨진 끼를 마음껏 발산해 200여명의 관객으로부터 박수갈채를 받았다.&lt;br&gt;이 마을 할머니들은 지난해 9월 의기투합해 랩에 도전하기로 했다. 손주와의 소통은 물론 마음만은 젊게 살겠다는 생각에서였다. 할머니들의 스승은 대구 출신 힙합 뮤지션인 래퍼 탐쓴(30)과 성인문해강사로 할머니들에게 한글을 가르쳤던 황인정(49)씨가 맡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;손주들은 할머니들의 가정 교사로 나섰고 할머니들은 이웃집 할아버지로부터 실성했느냐는 말을 들을 정도로 맹연습을 했다. 결국 10개월에 걸친 노력과 주변의 도움으로 할머니들의 일상과 삶, 마을을 소개하는 4곡의 랩을 완성하고 무대에 섰다. 할머니들은 앞으로 초등학교와 유치원은 물론 각종 행사에서 랩과 힙합 춤 실력을 뽐내며 세대 간 소통을 통한 새로운 문화 창출에 나선다.&lt;br&gt;정송자(78) 할머니는 “며느리도 못 하는 랩을 내가 정말로 할 수 있을 줄은 꿈에도 생각하지 못했다”며 “무엇보다 손주와 친해지게 돼 좋았다”고 말했다.&lt;br&gt;김재욱 칠곡군수는 “디지털 문해교육과 문화도시를 통한 인문 정신 확산은 물론 차별화된 문화 콘텐츠 생산을 위해 지원과 노력을 아끼지 않을 것”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아동 ADHD, 성인까지 영향… 치료 시작 빠를수록 좋아요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712019002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712019002</guid>
      <pubDate>2023-07-12T02:00:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/12/SSC_20230712020003_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455941 --&gt;&lt;b&gt;현대 미술의 거장 파블로 피카소는 죽기 전까지 5만여 점의 작품을 남겼다. 말보다 그림 그리기를 먼저 시작했고, 처음 말한 단어 역시 연필이었다고 한다. 천재 피카소에게도 학교는 시련의 장소였다. 학창시절 가만히 앉아 있지 못해 창가로 가서 창문을 두드리기도 했고, 수업 시간에는 시계만 쳐다보고 낙서를 하면서 시간을 보냈다. 전문가들은 피카소가 주의력결핍 과잉행동장애(ADHD)를 갖고 있었을 것으로 추측한다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;ADHD는 소아청소년기에 흔히 발생하는 정신건강의학과 질환이다. 핵심 증상은 주의력 결핍, 과잉행동, 충동성이다. 국내에선 5.9~8.5%의 유병률을 보인다. 전 세계 성인 ADHD 유병률은 평균 3.4%이며, 국내는 1.1%다. ADHD 환자는 과잉행동 증상으로 착석이 어려우며, 자리에 앉아도 꼼지락거리거나 친구와 떠들기도 한다. 주의력 결핍 증상으로 알림장이나 숙제를 깜박하고, 실수하거나 지문을 잘못 읽어 아는 문제를 자주 틀린다. 간단한 심부름을 시킬 때도 여러 번 말해야 하는 등 다른 이의 말을 경청하지 않는다. 또한 충동성이 강해 차례를 기다리기 어려워하며 공을 쫓아 차도에 뛰어들거나 높은 곳에 올라가는 등 위험 행동을 하기도 한다.&lt;br&gt;피카소는 미술 교사였던 아버지의 노력으로 천재 화가가 될 수 있었지만, 모든 ADHD 환자가 노력만으로 증상을 극복할 수 있는 것은 아니다. ADHD는 선천적·후천적 요인에 의해 뇌의 집중력을 담당하는 부위의 발달이 또래보다 2~3년가량 지연되는 신경발달장애다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김인향 한양대병원 정신건강의학과 교수는 11일 “ADHD는 뇌의 주의·집중력을 조절하는 신경전달물질인 도파민, 노르에피네프린 등의 불균형에 의해 발생하는 뇌의 병으로 약물 치료가 필요하다”며 “이때 사용하는 약물은 도파민과 노르에피네프린의 재흡수를 억제한다”고 설명했다.&lt;br&gt;조기에 진단받고 치료하지 않으면 성인이 돼서도 주의력 문제로 사회생활이 어려울 수 있다. 전문가들은 아동의 ADHD가 청소년기까지 지속될 가능성을 50~80%로, 성인기까지 지속될 가능성을 35~65% 정도로 본다. 성인 ADHD는 성인기에 갑자기 나타나는 게 아니다. 학창 시절부터 있던 문제를 성인기에 자각해 병원에서 진단받는 경우가 잦다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;ADHD 발생 가능성을 높이는 위험요인은 다양하다. ADHD는 높은 유전성을 보이는데, ADHD를 유발하는 특정 유전자는 아직 밝혀지지 않았다.&lt;!-- 그림 1455942 --&gt;김은주 강남세브란스병원 정신건강의학과 교수는 “환경적 요인으로 임신부의 음주·흡연·화학적 물질 남용·스트레스를 꼽을 수 있고, 신생아가 미숙아이거나 저체중이면 ADHD 발병률이 높아진다”고 설명했다. 또한 “부모의 교육 수준, 사회·경제적 수준이 낮거나 부모·자녀의 관계가 부정적이고 학대 등 심한 갈등이 있어도 아동에게 ADHD와 비슷한 양상이 나타날 수 있다”고 말했다. 다만 김 교수는 “환경적 영향에 의해 보이는 증상은 일반적으로 원인이 해결되면 완화되므로 ADHD와는 다르다고 할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;가장 효과적인 치료는 약물치료다. 투약을 시작하면 이른 시일 안에 주의·집중 능력이 개선되고 차분해지는 등 충동성이 줄어든다. 또한 학습 능력이 향상되고 또래나 교사, 부모와의 관계가 호전되는 등 다양한 영역에서 기능 장애가 개선된다.&lt;br&gt;김 교수는 “IQ 검사 특성상 응시자의 집중력이 중요한데, ADHD 아동이 치료를 잘 받아 집중력이 올라가면 IQ가 7~15점까지 상승하는 경우를 흔히 볼 수 있다”고 설명했다. 발달 지연도 또래와 비슷한 정도로 호전된다.&lt;br&gt;김효원 서울아산병원 소아정신건강의학과 교수는 “한번 약물치료를 시작하면 평생 약을 먹어야 하는 게 아닌가 걱정하는 분들도 있지만 그렇지 않다”며 “약물치료 후 1~2년은 꾸준히 복용하는 게 좋고, 이후 1년 간격으로 증상 호전 정도를 살피며 약물치료를 계속할지 결정하게 된다”고 말했다. 이어 “가능한 한 이른 나이에 약물치료를 시작할수록 약물치료 기간이 짧아지므로 증상이 발견되면 빨리 치료를 시작하는 게 좋다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;ADHD 약물치료를 시작하면 식욕이 떨어져 성장에 영향을 줄 가능성도 있다. 하지만 시간이 지나면 식욕이 회복돼 성장에 미치는 영향이 줄어들며, 약물치료를 마치면 성장 속도를 회복해 부모의 키로 예측한 최종 성인단계 키에 영향을 주지 않는다. 김효원 교수는 “치료 후 기록이 남아 사회생활에 걸림돌이 되거나 보험 가입이 어려울까 봐 부담을 갖는 보호자도 있지만 의료법에 따라 환자 동의 없이는 타인이나 기관, 기업체가 개인의 의료기록을 조회하거나 열람할 수 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;치료를 미루다 ADHD가 성인기까지 이어지면 문제가 복잡해진다. 김인향 교수는 “성인 ADHD는 아동기와 다른 양상을 보인다. 과잉행동 증상은 호전되지만 주의력 결핍과 충동성은 오래가 업무를 체계적으로 수행하기가 어려우며, 여러 일을 한번에 해야 하는 경우 실수가 잦고 시간 약속을 지키기 어려워 지각하는 일이 흔하다”고 말했다. 특히 “일생 ‘게으르다’, ‘말 안 듣는다’ 등의 부정적인 피드백을 받다 보니 자존감이 낮고 대인관계도 어렵게 느껴진다”며 “이차적으로 우울과 불안이 동반되는 경우가 있다”고 설명했다. 물론 성인기에 ADHD 치료를 시작하더라도 늦은 것은 아니다. 다만 많은 환자들이 증상 호전을 경험하며 왜 진작에 치료받지 않았을까 하는 아쉬움을 드러낸다고 한다.&lt;br&gt;ADHD 아동이 있다면 주변 환경도 정리해야 한다. 한덕현 중앙대병원 정신건강의학과 교수는 “쓸데없는 그림은 되도록 치우고 지나친 장식물품도 정리해야 하며, 방 벽지는 되도록 단색으로 하는 게 좋다. 또한 책상에는 책 외에 난잡한 물건을 놓지 말아야 한다”고 조언했다.&lt;br&gt;집중력이 떨어지고 지겨운 것을 못 참는 ADHD 특성상 학습법도 특별해야 한다. 한 교수는 “집중력이 오래가지 않으므로 공부 시간을 짧게 나눠야 하며, 아이의 흥미를 끌 수 있는 새롭고 재미있는 학습법을 고안해야 한다”고 말했다. 또한 “아이가 계속 딴청을 피우면 차라리 학습을 중지하고 몇 분 뒤 다시 시작하는 것이 효과적”이라고 덧붙였다. 스트레스를 풀 수 있도록 활동적이고 집중을 요하는 탁구, 검도, 태권도, 드럼 치기도 권했다.&lt;br&gt;한 교수는 “문제 행동을 이해하지 못하는 부모나 교사에게는 말썽꾸러기, 귀찮은 아이 정도로 비칠 뿐”이라며 “우선 부모가 담임 선생님을 만나 아이의 문제점을 이야기하고 선생님은 아이의 행동을 관찰해, 치료 중인 의사가 종합적인 치료대책을 세울 수 있도록 해야 한다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금감원 새 부원장보 3명 임명</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712020004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712020004</guid>
      <pubDate>2023-07-12T02:00:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/12/SSC_20230712020007_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455943 --&gt;금융감독원이 11일 부원장보 3명을 새로 임명했다. 박충현(왼쪽) 은행검사1국장이 은행담당 부원장보로, 황선오(가운데) 자본시장감독국장이 금융투자담당 부원장보로 승진했다. 김준환(오른쪽) 은행감독국장은 소비자권익보호담당 부원장보로 임명됐다. 기존 김영주·김정태·김범준 부원장보는 각각 기획·경영, 공시조사, 소비자피해예방 담당으로 이동했다. 신임 부원장보의 임기는 2026년 7월 11일까지 3년이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘박수근 미술상’에 노원희 작가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712020005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712020005</guid>
      <pubDate>2023-07-12T02:00:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/12/SSC_20230712020008_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455944 --&gt;박수근 미술관은 제8회 박수근 미술상 수상자로 노원희(75) 작가를 선정했다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;노 작가는 1980년대부터 민중 미술로 불합리한 현실을 비판적으로 짚어 왔다. 심사위원단은 “삶과 작업이 일치하는 실천적 예술가”라고 평가했다. 시상식은 13일 강원 양구 박수근 미술관에서 열린다. 박수근 미술상은 국민화가 박수근(1914∼1965) 화백의 예술 정신을 이어 가며 현재 활발하게 작품 활동을 하는 작가를 지원하기 위해 2016년 제정됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>휴대용 게이밍PC 강자 ‘로그 엘라이’ 써 보니</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712021001</guid>
      <pubDate>2023-07-12T02:00:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>게임기의 ‘성능’과 ‘휴대성’ 중 하나만 선택해야 했던 시대가 저물어 간다. 스마트폰보다 훨씬 큰 디스플레이에 콘솔과 같은 기능을 제공하는 컨트롤러, 향상된 음향, PC와 비슷한 속도를 제공하면서 휴대가 가능한 울트라모바일(UM)PC가 나왔기 때문이다.&lt;br&gt;게이밍 노트북 명가 에이수스(ASUS)가 UMPC ‘로그 엘라이’(ROG Ally)를 지난 5월 말 출시했다. 100만원 이하의 가격에 다른 기기를 압도하는 성능까지 갖췄다. 앞선 5차례 예약판매가 ‘완판’되면서 11일까지 6차 판매가 이어졌다.&lt;br&gt;일주일 간 써 보니, 첫인상은 ‘훌륭한 엑스박스(XBOX) 게임패스 머신’이었다. 컨트롤러 구성부터 XBOX를 빼다 박았다. 그다음은 생각보다 너무 가벼운 무게(608g). 초기 설정에서 마이크로소프트(MS) 계정을 등록하고 게임패스PC 월정액 7900원을 내면 게임패스가 제공하는 수많은 PC게임을 추가 금액 없이 설치해 사용할 수 있다. 윈도우와 XBOX, 즉 ‘MS 세계관’에 최적화된 머신 같다. 이와 별도로 에이수스는 로그 엘라이 전용으로 ‘아머리 크레이트 스페셜 에디션(SE)’을 만들어 설치된 게임을 빠르게 실행할 수 있도록 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;게임패스를 통해 ‘포르자 호라이즌5’(엑스박스 스튜디오)와 ‘와룡’(코에이테크모)을 플레이해 봤다. 기기를 켜고 세팅할 때는 PC에 가까웠지만 게임을 하는 중엔 영락없는 휴대용 게임기였다. 이 정도 게임을 이렇게 쾌적하게, 핸드헬드로 즐길 수 있다니. 냉각팬 돌아가는 소리도 작고 발열 문제도 없었다.&lt;br&gt;특히 내장 스피커를 통해 나오는 사운드가 압도적이었다. ‘돌비 애트모스’를 지원해서인지 와룡 플레이 중 나오는 효과음에 짐짓 고개가 뒤로 돌려지기도 했다. 게임 내 상황에 맞게 전해지는 진동도 게임할 맛을 나게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 콘솔 수준의 성능까지 기대해선 안 된다. 기본 설정된 사양으로 실행해 봤더니 전반적으로 초기 로딩이 길었다. 포르자 호라이즌5는 시작까지 1분이 넘게 걸렸다. 한 번 실행된 뒤엔 무리 없이 진행됐지만 플레이 중 메모리 경고가 뜨기도 했다. 커맨드 센터에서 라이젠 Z1 익스트림 APU(GPU+CPU) 소비 전력을 3단계로 지정할 수 있는데, 이를 높게 설정하면 훨씬 쾌적해진다. 단 그럴수록 배터리 사용 시간은 짧아진다. 기기엔 다양한 확장 슬롯이 있어 고사양 게임 위주로 사용하는 게이머가 용량이나 속도 문제를 보완할 수 있게 돼 있다.&lt;br&gt;다른 모든 UMPC처럼 배터리 용량이 아쉽다. 그래선지 기본 설정 상태로 게임을 실행 중에 잠시 손을 놓으면 금방 최대 절전 모드로 진입한다. 플레이하던 게임이 전부 꺼진다. 휴대용 게임기 특성상 게임을 하다 중단할 경우가 많은데 최대 절전 모드로 들어가게 되면 상당히 불편하다. 그럼에도 이 제품이 현존하는 UMPC 중에 가장 앞서 있다는 데엔 별 이견이 없어 보인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최태원 “한국, 세계 리더 될 수 있도록 힘써 달라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712020008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712020008</guid>
      <pubDate>2023-07-12T02:00:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711132854_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455616 --&gt;최태원 SK그룹 회장이 그룹 장학재단 지원으로 해외 유학을 떠나는 학생들에게 “경제협력개발기구(OECD) 원조를 받다가 회원국이 된 유일한 나라인 한국이 세계 리더가 될 수 있도록 힘써 달라”고 당부했다.&lt;br&gt;11일 SK그룹에 따르면 최 회장은 지난 10일 서울 종로구 SK서린빌딩에서 한국고등교육재단 장학생들에게 장학 증서를 수여하며 이들을 격려했다. 최 회장은 사자성어 ‘음수사원’(飮水思源·물을 마실 때 근원을 생각하라)을 소개하며 “사회로부터 받은 것을 잊지 않고 이를 다시 사회에 환원할 방안을 고민해야 전정한 리더”라고 강조했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 첫 판다 쌍둥이 자매 태어났다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712020007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712020007</guid>
      <pubDate>2023-07-12T02:00:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711180813_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455832 --&gt;용인 에버랜드에서 국내 최초로 쌍둥이 자이언트 판다가 태어났다.&lt;br&gt;에버랜드는 판다월드에서 살고 있는 엄마 아이바오(9세)와 아빠 러바오(10세) 사이에서 지난 7일 쌍둥이 판다 자매가 태어났다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;쌍둥이 아기 판다는 아이바오가 진통을 시작한 지 1시간여 만인 오전 4시 52분과 오전 6시 39분에 각각 태어났다. 출산 당시 언니는 180g, 막내는 140g이었다. 현재 몸무게가 98㎏에 이르는 ‘맏언니’ 푸바오(3세)는 2020년 7월 태어날 당시 197g이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;에버랜드 관계자는 “산모와 쌍둥이 아기 판다 모두 건강하다”며 “엄마 아이바오가 푸바오 때의 육아 경험을 살려 아기들을 능숙하게 잘 보살피고 있다”고 말했다. 에버랜드는 국내 처음으로 판다 자연번식에 이어 쌍둥이 자연번식에도 성공했다. 그간 에버랜드 동물원은 혈액·소변 검사 등을 통해 아이바오 부부의 호르몬 변화 데이터를 과학적으로 분석해 가며 짝짓기 성공 확률이 높은 시기를 찾아내 지난 2월 중순 자연 교배에 성공했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤종규 ‘일회용품 ZERO 챌린지’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712020010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712020010</guid>
      <pubDate>2023-07-12T02:00:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/12/SSC_20230712020009_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455945 --&gt;윤종규 KB금융그룹 회장이 11일 ‘일회용품 ZERO 챌린지’에 동참했다. 다음 지목자는 배우 박은빈씨이며 KB금융은 이번 챌린지 참여를 통해 친환경 실천 노력을 계속해 나갈 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아는 사람들만의 게임 ‘서브컬처’, 모르는 사람이 없다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712021002</guid>
      <pubDate>2023-07-12T02:00:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/12/SSC_20230712020012_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455946 --&gt;2022년 대한민국 게임대상 3관왕을 차지하고 일본 서버 2주년에 매출 1위를 기록한 넥슨게임즈의 서브컬처 수집형 역할수행게임(RPG) ‘블루 아카이브’가 오는 8월 3일 중국에서 정식 서비스를 시작한다. 블루 아카이브는 지난 6월 22일부터 2주간 진행된 중국 지역 비공개 베타 테스트 기간 중 현지 주요 앱마켓에서 인기 게임 1위에 올랐다. 중국 사전 예약자 수는 340만명에 육박했다고 넥슨게임즈는 지난 10일 밝혔다.&lt;br&gt;블루 아카이브와 같이 미소녀 혹은 미소년이 등장하는 15세 이용가 이상 일본 애니메이션풍의 게임을 ‘서브컬처’ 게임이라고 부른다. 서브컬처는 본래 ‘하위문화’라는 의미이지만 콘텐츠 업계 광범위한 시장에서 ‘오타쿠 문화’와 동의어처럼 쓰인다.&lt;br&gt;과거 서브컬처 게임은 편견과 놀림 속에 오타쿠들만 즐기던 장르였다. 하지만 이제 게임 시장의 핵심 장르가 됐을 뿐 아니라 국내 주요 게임사 대부분이 퍼블리싱하는 ‘대세’ 게임이 됐다. 일각에선 대규모다중이용자온라인역할수행게임(MMORPG) 일색인 국내 모바일게임 시장의 대안으로 서브컬처를 주목하고 있다.&lt;!-- 그림 1455948 --&gt;서브컬처 게임의 ‘끝판왕’으로 평가받는 중국 게임사 호요버스의 ‘원신’은 2020년 출시 직후 열흘 동안 약 9000만 달러(약 1034억원) 매출을 기록한 것으로 나타났다. 2개월 동안 3억 9300만 달러(4313억원)의 수익을 올렸으며 지난해 6월엔 총 1억 5400만 달러(약 2020억원)의 월 매출을 기록하기도 했다. 최근에도 인기는 이어지고 있어 잊을 만하면 앱 마켓 순위를 역주행하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난해 카카오게임즈가 서비스 중인 ‘우마무스메: 프리티더비’는 일본에서 흥행에 성공한 뒤 국내 출시 초기 미숙한 서비스 진행으로 잡음이 많았다. 그럼에도 불구하고 출시 직후 양대 앱마켓 1위를 차지했다. 최근엔 6월 업데이트 뒤 매출 순위 역주행 중이다.&lt;br&gt;블루 아카이브를 비롯해 국산 서브컬처 게임들도 일본과 중국의 대세 게임들에 맞서 선전하고 있다. 시프트업은 지난해 말 출시한 ‘승리의 여신 니케’ 흥행을 바탕으로 기업공개(IPO)까지 준비하고 있다. 스마일게이트는 지난 5월부터 국내와 대만에서 서비스 중인 ‘아우터플레인’의 글로벌 출시를 준비하고 있다.&lt;!-- 그림 1455949 --&gt;서브컬처 게임을 통해 오타쿠들의 몰입력과 ‘성실함’이 실제 매출로 이어진다는 점이 확인됐다. 특히 이들이 게임계 ‘큰손’으로 주목받는 이유는 게임 내 결제뿐 아니라 오프라인 행사 참가나 지식재산권(IP)을 활용한 2차 창작물(굿즈) 구매에도 열정적이기 때문이다. 지난해 7월 서울 세빛섬에서 열린 ‘원신 여름축제’엔 수많은 팬들이 몰려 시설 수용 한계 인원에 도달하는 해프닝이 벌어지기도 했다. 오는 20일엔 올해의 여름축제가 열린다. 지난 5월 열린 블루 아카이브의 첫 단독 오프라인 행사 ‘블루 아카이브 1.5주년 페스티벌’ 티켓은 판매 개시 뒤 약 7분 만에 전석 매진을 기록했다. 행사 당일엔 수많은 이용자, 2차 창작자 및 코스어(코스튬 모델)들이 참여했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홀란·음바페·이강인… 별들이 몰려온다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712023001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712023001</guid>
      <pubDate>2023-07-12T02:00:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/12/SSC_20230712020020_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455950 --&gt;엘링 홀란, 케빈 더브라위너(이상 맨체스터 시티), 킬리안 음바페, 네이마르(이상 파리 생제르맹), 앙투안 그리에즈만, 멤피스 데파이(이상 아틀레티코 마드리드). 세계적인 축구 스타들이 한여름 한국의 그라운드를 뜨겁게 달군다. 국내 온라인동영상서비스(OTT) 플랫폼 쿠팡플레이가 주최·주관·중계하는 스포츠 이벤트 ‘2023 쿠팡플레이 시리즈’를 통해서다.&lt;br&gt;지난 4월 일찌감치 잉글랜드 프리미어리그(EPL)와 스페인 라리가를 대표하는 맨체스터 시티와 아틀레티코(AT) 마드리드의 방한을 알렸던 쿠팡플레이가 최근 프랑스 리그앙의 최강자 파리 생제르맹(PSG)의 방한을 깜짝 공개하며 판을 키웠다.&lt;br&gt;오는 27일 국내 프로축구 올스타팀 K리그와 AT 마드리드가 서울월드컵경기장에서 시리즈 1차전, 30일 맨시티와 AT 마드리드가 같은 장소에서 2차전을 치른다. 이어 다음달 3일 PSG와 전북 현대가 부산아시아드주경기장에서 3차전을 갖는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;맨시티는 최근 EPL 3연패와 창단 첫 트레블을 이룬 명실상부한 유럽 최고의 팀이다. AT 마드리드 또한 라리가 통산 11회 우승을 자랑하는 강호. 최근 ‘골든 보이’ 이강인이 입단하며 손흥민이 뛰는 토트넘(잉글랜드)에 버금가는 한국 축구팬의 ‘최애 팀’이 될 PSG 역시 톱스타가 즐비하다. 구단과 긴장 관계에 있는 음바페가 이적설에 휩싸인 상태이긴 하나 이번에 이강인이 패스하고 음바페가 골을 넣는 장면이 연출될 가능성도 있다.&lt;br&gt;PSG의 깜짝 방한은 이미 올해 초 가능성을 타진했던 데다 이강인의 이적이 이뤄지며 급물살을 탔다. 지난해에 이어 25일부터 8월 1일까지 일본 투어를 하는 PSG로서도 한국 방문을 마다할 까닭이 없었을 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국내 OTT 시장의 후발 주자인 쿠팡플레이는 스포츠를 킬러 콘텐츠로 내세워 존재감을 부쩍 키우고 있다. 지난해 여름 토트넘과 세비야(스페인)를 초청해 성과를 냈던 쿠팡플레이는 올해 K리그 전 경기 디지털 독점 중계와 포뮬러원(F1) 중계를 시작한 데 더해 라리가, 리그앙까지 독점 중계할 예정이다.&lt;br&gt;유럽 빅클럽들의 잇단 방한은 이들이 시장 확장을 위해 아시아 투어에 적극적인 자세를 보이는 것과도 관련이 있다. 특히 유럽 클럽들은 아시아에서 큰 시장인 일본과 싱가포르 등을 꾸준히 방문하고 있는데 이와 연계해 자연스럽게 한국 방문 일정도 추가되고 있다.&lt;br&gt;이번 프리시즌 일본 투어에 나선 유럽 클럽으로는 맨시티와 PSG 외에 한국의 ‘철기둥’ 김민재가 이적할 예정인 바이에른 뮌헨(독일), 인터밀란(이탈리아), 방한이 추진됐다가 취소된 오현규의 셀틱(스코틀랜드) 등이 있다. 2019년 유벤투스(이탈리아) 방한 당시 노쇼 파문을 일으켰던 크리스티아누 호날두의 알나스르(사우디아라비아)도 일본을 찾는다. PSG는 인터밀란과 알나스르, 맨시티는 뮌헨과 일본에서 친선경기를 갖는다.&lt;br&gt;이와 별도로 26일부터 8월 2일까지 열리는 ‘싱가포르 페스티벌 오브 풋볼’에서는 토트넘을 비롯해 리버풀, 레스터 시티(이상 잉글랜드), 방한이 취소된 AS로마(이탈리아), 뮌헨이 친선경기를 치를 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SSG 2군서 ‘얼차려·폭행’ 파문…KBO “다음주 상벌위원회 개최”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712023004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712023004</guid>
      <pubDate>2023-07-12T02:00:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>프로야구 SSG 랜더스 퓨처스팀에서 선후배 간 얼차려가 폭행으로 이어지는 충격적인 사건이 발생했다.&lt;br&gt;11일 한국야구위원회(KBO)는 SSG 구단이 2군 선수단에서 벌어진 ‘얼차려·폭행 사건’을 KBO클린베이스볼센터에 지난 7일 신고했다고 밝혔다.&lt;br&gt;현재 SSG 구단이 파악한 가해자는 3명이다. 최고참 C선수(가해자)가 지난 6일 인천 강화 SSG퓨처스필드에서 오전 훈련을 마치고 2군 선수 약 30명에게 얼차려를 했다. 피해자인 신인 A선수가 선배인 B선수에게 건방지게 행동했다는 이유로 모든 선수를 불러 모은 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;물리적인 폭행은 그 후 이어졌다. 얼차려가 끝난 뒤 D선수가 후배들에게 이유를 물었고, 지목된 A선수의 엉덩이를 야구방망이로 2차례 때렸다. 이어 E선수도 일부 후배에게 얼차려로 보복했다.&lt;br&gt;사건은 한 컨디셔닝 코치에 의해 드러났다. 선수들과 스트레칭을 하다가 A선수의 엉덩이에서 멍 자국 등 폭행 흔적을 확인했고 구단 수뇌부에 보고했다. SSG는 7일 개략적인 내용을 파악해 클린베이스볼센터에 신고했고, 선수들에게 구체적 정황을 확인한 경위서를 9일 전달했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;SSG는 후속 조치로 피해자 1명, 가해자 3명 등 4명을 2군 명단과 구단 공식 훈련 일정에서 제외했다. KBO 상벌위원회 징계 이후 구단 차원에서 추가 조치할 예정이다. 다만 KBO가 이중 처벌을 막기 위해 구단의 별도 징계를 금지하고 있어 우선 상벌위원회 결과를 지켜본다는 입장이다.&lt;br&gt;KBO 관계자는 이날 “현재 진행되는 조사를 마치면 다음주 초중반 상벌위원회를 개최할 예정”이라고 말했다. SSG 관계자도 “경위가 모두 밝혀지면 가해 경중과 심각성에 따라 구단 차원에서 조치가 이뤄질 것”이라면서 “상벌위원회와 같은 방법으로 징계할 수 있는지는 확인이 필요하다”고 밝혔다.&lt;br&gt;SSG는 전신 SK 와이번스 시절인 2020년에도 2군 선수들이 숙소 무단이탈과 음주운전, 얼차려 등 일탈 행위를 벌여 물의를 일으켰다. 당시 KBO는 문제를 일으킨 선수들에게 출장정지와 제재금 징계를 내렸고, 구단엔 신고하지 않았다는 이유로 2000만원의 제재금을 부과했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 경기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712023005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712023005</guid>
      <pubDate>2023-07-12T02:00:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>●프로야구=한화-LG(잠실) kt-키움(고척) 롯데-NC(창원) 두산-SSG(인천) 삼성-KIA(광주·이상 오후 6시 30분)&lt;br&gt;●프로축구=울산-인천(오후 7시·울산문수구장) 수원-포항(수원월드컵경기장) 서울-수원FC(서울월드컵경기장) 대전-전북(대전월드컵경기장·이상 오후 7시 30분)&lt;br&gt;●농구=제39회 MBC배 전국대학대회(오후 1시·상주체육관)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●양궁=대통령기 전국대회(오전 10시·광주국제양궁장)&lt;br&gt;●핸드볼=제20회 태백산기 전국종합대회(오전 11시·태백 고원체육관 외)&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북미 관객 25만명 트와이스에 빠졌다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712022001</guid>
      <pubDate>2023-07-12T02:00:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711113324_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455575 --&gt;케이팝의 간판 걸그룹 트와이스가 다섯 번째 월드투어인 ‘북미 투어’에서 주목할 만한 기록으로 ‘월드클래스’의 위상을 분명히 했다.&lt;br&gt;11일 소속사 JYP엔터테인먼트에 따르면 트와이스는 지난 9일(현지시간) 미국 애틀랜타 트루이스트 파크 공연으로 월드투어 ‘레디 투 비’의 대미를 장식했다. 지난달 10일 미국 로스앤젤레스 소파이 스타디움을 시작으로 북미 9곳에서 총 13회 공연하며 25만명의 관객을 끌어모았다. 북미 투어 기준으로 최다 관객수를 경신했다. 이번 월드투어를 통해 방탄소년단(BTS)과 블랙핑크, 트와이스까지 케이팝에 대한 북미 지역의 두터운 팬덤을 확인했다는 평가를 받는다.&lt;br&gt;트와이스는 또 전 세계 여성 그룹 중 처음으로 ‘세계에서 가장 비싼 경기장’으로 불리는 LA 소파이 스타디움과 뉴욕 메트라이프 스타디움에서 공연(7월 6일)하는 기록을 세웠다. 각각 5만석 규모인 두 스타디움 공연을 전석 매진시키며 ‘열광의 밤’을 만들어 냈다.&lt;!-- 그림 1455576 --&gt;JYP 측은 “뉴욕 메트라이프 스타디움 공연의 경우 일반 예매가 빠르게 매진된 후 두 차례나 추가 오픈한 좌석까지 매진돼 트와이스의 폭발적인 현지 인기를 다시 한번 실감할 수 있었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;트와이스는 미 오클랜드, 시애틀, 휴스턴, 시카고, 캐나다 토론토 등 7개 도시 공연에서 티켓을 완판시키며 데뷔 9년 차에도 한계 없는 글로벌 성장세를 입증했다.&lt;br&gt;외신도 이번 북미 투어 공연에 주목했다. 미국 그래미는 소파이 스타디움 공연을 가리켜 “2015년 데뷔 후 다음 세대 걸그룹들이 따라올 수 있는 길을 탄탄하게 닦아 온 이들은 이번 공연에서 빠져들 수밖에 없는 에너지와 케미스트리로 모든 관객을 사로잡았다”고 극찬했다. 미 버라이어티도 “시그니처 음악, 파워풀한 안무, 달콤한 가사 등의 조화는 그룹을 전 세계를 향한 다섯 번의 여행으로 이끌었고, 팬들의 뜨거운 반응에 멤버들은 열정적인 무대와 소통으로 화답했다”고 평가했다.&lt;!-- 그림 1455577 --&gt;지난 5일 미국의 대표적인 아침 TV 프로그램 ‘NBC 투데이’에 케이팝 걸그룹 처음으로 출연한 트와이스는 “역사를 만드는 케이팝의 여왕”이라는 찬사를 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;트와이스는 북미 공연의 기세를 이어 오는 9월 싱가포르 콘서트를 시작으로 영국 런던, 프랑스 파리, 독일 베를린을 거쳐 태국 방콕, 필리핀, 일본 등 올해 말까지 자체 최대 규모의 ‘유럽·아시아’ 투어에 나선다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>철선·그림자로 빚어낸 ‘시간의 그물’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712022002</guid>
      <pubDate>2023-07-12T02:00:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711114737_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455583 --&gt;겹겹이 얽히고설킨 철선 구조물에 빛이 드리우자 벽면에 그림자가 광대한 거미줄처럼 피어난다. 가느다란 선의 겹침과 뒤엉킴이 만들어 낸 2차원의 ‘그림자 드로잉’과 3차원의 구조물로 시선을 번갈아 주다 보면 차원의 경계는 흐릿해지고 새로운 풍경이 몸을 일으킨다. 구조물을 깊숙이 들여다보면 끝이 나지 않을 듯한 계단을 부감하는 듯하다.&lt;br&gt;서울 중구 세종대로 아트스페이스 호화에서 선보이는 김병주(44) 작가의 신작 이야기다. 전시명이 ‘시간의 그물’인 것은 몸집을 키운 이번 신작에서 걸음을 옮기며 각도마다 달라지는 선의 중첩, 공간과 시간의 변화를 체감할 수 있기 때문이다.&lt;br&gt;대부분 올해 만들어진 ‘앰비규어스 월-시메트리’(Ambiguous Wall-Symmetry) 연작들은 규모를 더 키우고 형태는 정사각형, 직사각형 등으로 단순화했다. 색도 다양한 색을 들여보내던 전작과 달리 하나의 색채에 그러데이션을 주는 방식으로 간명하게 표현했다. 이 때문에 그림자 효과와 작품에 대한 집중도는 더 극대화됐다.&lt;!-- 그림 1455584 --&gt;11일 전화통화로 만난 김 작가는 “공간의 경계가 허물어지며 생기는 확장성, 새로운 공간의 가능성, 그림자를 통한 벽면 드로잉이 초기부터 줄곧 이어 온 내 작품의 키워드”라고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 그는 전시를 찾는 관람객들에게 몸과 시선을 이동하며 고정된 이미지와 시간을 넘어서는 경험을 해 보길 당부했다.&lt;br&gt;“그간 작품에서 인물이나 상황을 특정할 수 있는 사물 같은 건 의도적으로 배제해 왔어요. 어떤 열린 공간이 있다면 거기서 개인이 상상하는 것들은 모두 다를 수 있거든요. 그래서 관람객들이 일상의 공간, 여행에서 본 건축물 등 개인의 경험과 기억에 따라 작품 속 공간을 마음껏 해석해 봤으면 합니다.”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;동선에 따라 달라지는 작품 정면과 뒷면 선들의 중첩과 충돌을 통해 작가는 “과거와 현재, 미래를 아우르는 시간과 공간의 새로운 감각도 느낄 수 있다”고 했다.&lt;br&gt;황정인 독립 큐레이터도 “도시 공간의 형상인 듯하지만 철저하게 작가적 상상력에 의해 구축된 공간을 제시하는 그의 작업은 보는 이가 경험을 통해 체득한 공간지각력으로 대상의 구조를 적극적으로 파악해 내게 유도하는 매력이 있다”고 평한 바 있다.&lt;!-- 그림 1455585 --&gt;조각을 전공하고 건축에도 관심을 깊이 뻗고 있는 작가는 그간 투시도법을 적용한 선 구조물을 쌓아 올리며 열린 건축 공간을 다채롭게 구현해 왔다. 철판에 얇은 선만 남기고 레이저 커팅으로 잘라 내 철선을 다양한 층위로 재조립하는 방식이다. 인천공항 제2터미널 수화물 수취구역 동편에서 만날 수 있는, 옛 서울역사, 독립문, 광화문 등 서울을 상징하는 건축물들을 들여보낸 길이 26m짜리 대형 설치작 ‘앰비규어스 월’이 대표적이다.&lt;br&gt;이번 전시장에서도 옛 시청사, 서울로 등 서울의 랜드마크를 모아 놓은 길이 8m짜리 ‘앰비규어스 월-서울’(2021)을 만날 수 있다. 2019년 ‘서울 산수’ 전시 이후 공간 문제 때문에 계속 선보일 기회가 없었으나 마침 아트스페이스 호화에 있는 11m 길이의 외부 창문 공간에 맞춤해 갤러리를 지나가면서도 보게끔 했다. 23일까지.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 7월 12일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712500005</guid>
      <pubDate>2023-07-12T02:54:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 의견대립을 잘 해소하라.&lt;br&gt;48년생 : 새로운 길목에 서 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 운이 점점 트인다.&lt;br&gt;72년생 : 이동은 가급적 삼가라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 타인과의 시비 조심.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 하늘이 도우니 기쁜 일 생긴다.&lt;br&gt;49년생 : 물건을 잘 간수하라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 최선을 다하면 대길하다.&lt;br&gt;73년생 : 일이 쉽게 해결된다.&lt;br&gt;85년생 : 많은 이득이 생기겠다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 충돌이 예상되니 주의하라.&lt;br&gt;50년생 : 언행을 무겁게 하라.&lt;br&gt;62년생 : 기회를 놓치지 마라.&lt;br&gt;74년생 : 어려움이 발생하니 주의하라.&lt;br&gt;86년생 : 부와 명예가 함께 한다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 나쁜 운 있으나 전화위복의 기회.&lt;br&gt;51년생 : 몸을 움직임이 좋다.&lt;br&gt;63년생 : 친구 간에 예의를 지켜야 한다.&lt;br&gt;75년생 : 약속이 생기겠다.&lt;br&gt;87년생 : 다툼은 최대한 피하라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 긍정적인 사고를 가져라.&lt;br&gt;52년생 : 일이 순탄하다.&lt;br&gt;64년생 : 계획한 대로 일이 추진된다.&lt;br&gt;76년생 : 참는 것이 제일이다.&lt;br&gt;88년생 : 재물이 들어와 풍요롭다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 어려움이 해결된다.&lt;br&gt;53년생 : 분수에 맞게 처신하라.&lt;br&gt;65년생 : 상의하면 반드시 해결된다.&lt;br&gt;77년생 : 분위기에 들뜨지 마라.&lt;br&gt;89년생 : 한 가지 일에 집착 마라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 좋은 신수이니 활발히 움직여라.&lt;br&gt;54년생 : 윗사람의 충고를 받아라.&lt;br&gt;66년생 : 힘내면 좋은 일이 있다.&lt;br&gt;78년생 : 충전이 필요하다.&lt;br&gt;90년생 : 사람과의 신의를 지켜라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 가족에게 고민이 생긴다.&lt;br&gt;55년생 : 활기가 넘치는 날이다&lt;br&gt;67년생 : 허영심을 버리면 횡재운이 있다.&lt;br&gt;79년생 : 신뢰를 보여라.&lt;br&gt;91년생 : 이성운이 생각대로 된다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 목표를 정해 행동에 옮겨라.&lt;br&gt;56년생 : 남의 일에 간섭마라.&lt;br&gt;68년생 : 급하게 서두르지 마라.&lt;br&gt;80년생 : 욕심은 금물이다.&lt;br&gt;92년생 : 여유를 가져라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 초조해하면 안 된다.&lt;br&gt;57년생 : 기쁜 일에는 책임이 있다.&lt;br&gt;69년생 : 행동하기 전에 한번 생각하라&lt;br&gt;81년생 : 실수하지 않도록 주의.&lt;br&gt;93년생 : 여유를 가지고 행동하라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 적극적인 자세로 나가라.&lt;br&gt;58년생 : 일을 빨리 처리하라.&lt;br&gt;70년생 : 기회를 가져라.&lt;br&gt;82년생 : 다른 사람과 협조하라.&lt;br&gt;94년생 : 순리에 따르면 좋다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 뜻대로 일이 풀린다.&lt;br&gt;59년생 : 행운이 따른다.&lt;br&gt;71년생 : 귀인의 도움으로 만사형통.&lt;br&gt;83년생 : 도와줄 사람이 많다.&lt;br&gt;95년생 : 이동해도 별 탈 없다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개그우먼 이지수 사망…“동료들 큰 충격과 슬픔”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712500006</guid>
      <pubDate>2023-07-12T06:16:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/12/SSC_20230712061546_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455960 --&gt;&lt;!-- 그림 1455961 --&gt;개그우먼 이지수(30)가 11일 사망했다.&lt;br&gt;이날 방송가에 따르면 갑작스러운 비보에 가족을 비롯해 고인과 함께 활동했던 동료 연예인들이 큰 충격과 슬픔에 빠진 것으로 알려졌다. 이지수의 정확한 사인은 아직 전해지지 않았다.&lt;br&gt;1993년 태어난 고인은 윤형빈 소극장 출신의 개그우먼이다. 2021년 tvN ‘코미디 빅 리그’로 데뷔해 ‘코빅엔터’ ‘취향저격수’ 등 다양한 코너에서 활약했다. 유튜브 ‘튀르키예즈 온 더 블럭’에 ‘코빅’ 개그우먼과 함께 출연하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;빈소는 서울 영등포구 신화요양병원 장례식장 2호실에 마련됐다. 발인은 13일 오전 6시40분, 장지는 서울 시립승화원이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나토, 우크라 ‘조건부 신속가입’ 약속…시간표 없어 젤렌스키 “터무니없다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712500008</guid>
      <pubDate>2023-07-12T06:45:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/12/SSC_20230712064527_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455972 --&gt;북대서양조약기구(NATO·나토) 31개국이 우크라이나에 대한 사실상의 ‘조건부 신속 가입’을 약속했지만 이견 때문에 구체적인 시간표를 제시하지 못했다.&lt;br&gt;나토는 우크라이나의 가입에 원칙적 동의를 한 2008년 합의와 비교해 “중대한 진전”이라고 스스로 평가했지만, 적어도 종전 후 가입에 대해서는 구체적인 일정과 함께 확답을 달라는 우크라이나의 요청를 끝내 수용하지 않았다. 정상회의에 초대된 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 실망을 감추지 않았다.&lt;br&gt;나토 31개국은 11일(현지시간) 리투아니아 빌뉴스에서 열린 정상회의 첫날 채택한 공동성명 11항에서 “우리는 회원국들이 동의하고 (가입에 필요한) 조건이 충족되면 우크라이나에 가입 초청장을 보낼 수 있는 위치에 있게 될 것”이라고 밝혔다. 31개국은 가입 절차가 시작되면 가입 신청국이 거쳐야 하는 절차인 ‘회원국 자격 행동 계획’(MAP·Membership Action Plan)을 면제해주기로 합의했다. 패스트트랙 절차를 밟겠다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공동성명에는 “우크라이나가 나토의 회원국이 될 것이라는 2008년 (루마니아) 부쿠레슈티 정상회의 약속을 재확인했다”는 문구도 포함됐다.&lt;br&gt;옌스 스톨텐베르그 사무총장은 ‘중대한 진전’, ‘나토 가입을 향한 명확한 길’ 등의 의미를 부여했다. MAP 적용을 면제하는 것만으로도 적지 않은 배려로 여긴다는 뜻이다. 이어 “이제 우크라이나의 가입 경로는 ‘투 스텝’에서 ‘원 스텝’으로 바뀔 것”이라고 한 것도 같은 맥락이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 MAP 면제는 어디까지나 정식으로 가입 절차를 시작해야 의미있는 절차다. 우크라이나 입장에서는 막연한 조건부 약속인 데다 전쟁이 끝나자마자 나토에 합류할 수 있다는 ‘확답’에 못 미치는 것으로 받아들일 것으로 보인다.&lt;br&gt;젤렌스키 우크라이나 대통령은 앞서 텔레그램을 통해 “시간표가 정해지지 않는 것은 전례 없고 터무니없다”며 “러시아에는 테러를 계속할 동기가 된다”고 비판했다. 그는 빌뉴스 시내에서 한 연설에서도 “나토는 우크라이나를 더 안전하게 만들 것이고, 우크라이나는 나토를 더 강하게 만들 것”이라며 우크라이나가 나토 가입 자격이 있다고 역설했다.&lt;br&gt;우크라이나와 인접한 나토 동부전선 국가들이 더욱 선명한 약속을 요구했으나 미국, 독일 등 다른 주요국은 전쟁이 진행 중이어서 러시아를 불필요하게 자극할 수 있다는 점 등을 들어 반대한 것으로 전해졌다. 제이크 설리번 백악관 국가안보보좌관도 공동성명 발표에 앞서 기자들에게 “긍정적 신호를 보낼 것”이라면서도 가입과 관련한 일정표는 제시할 수 없다고 말했다.&lt;br&gt;다만 나토 31개국은 우크라이나에 실질적인 지원을 뒷받침하자는 데는 한 목소리를 냈다. 개별 국가 차원의 추가 지원책도 잇따랐다. 프랑스는 우크라이나에 장거리 미사일을 보냈고, 독일은 패트리엇 미사일  발사장치와 마더장갑차 40대, 레오파르트 1A5 전차 25대 등 7억 유로(약 1조원) 규모의 추가 무기지원을 약속했다. 덴마크와 네덜란드 등 11개국은 우크라이나 조종사들에게 F16 전투기 조종  훈련을 시행할 동맹을 결성하고 루마니아에 조종 훈련 학교를 설립하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 정상회의에서 우크라이나군 현대화 등을 위한 다년간 지원 프로그램 추진, 기존 나토-우크라이나 위원회(commission)의 ‘평의회’(council) 격상 등이 합의됐다. 평의회 출범은 나토와 우크라이나가 ‘동등한’ 위치에 있는 카운터파트로서 위기대응 논의 및 의사결정을 하게 됐다는 의미라고 나토는 설명했다. 첫 회의는 12일 젤렌스키 대통령이 참석한 가운데 열린다.&lt;br&gt;서방은 별도의 안전보장 대책도 고려하고 있다. 올라프 숄츠 독일 총리는 이날 주요 7개국(G7) 국가들이 우크라이나에 대한 장기적 안보 약속에 관한 공동성명을 발표할 예정이라고 밝혔다. 이날 회의에서부터 균열이 노출될 수도 있다.&lt;br&gt;동맹국들은 러시아 등 강대국의 공격이나 테러에 대비해 냉전 이후 첫 집단방위계획 수립에 합의했다. 4000쪽에 달하는 새 방위계획에 따르면 고도의 준비태세를 갖춘 30만명의 병력이 배치되고, 공중·해상·방위전력도 강화된다. 동맹국들은 또 최소 연간 국내총생산(GDP)의 2%를 방위비로 지출하기로 하는 방위비 지출 가이드라인 수정에 합의했다.&lt;br&gt;나토는 이날 공동성명에서 북한의 탄도미사일 발사를 강력히 규탄하면서  CVID(완전하고 검증 가능하며 불가역적인 비핵화)를 재차 촉구했다. 이어 북한이 한미일을 포함한 모든 관계국의 대화 제의를 받아들이라고 요구했다.&lt;br&gt;중국과 관련해서는 우크라이나에 대한 러시아의 전쟁을 규탄하는 것을 거부하는 동시에 대만을 위협하며 근원적 군비증강 등 강압 행동을 하고 있다며 이에 대항하는 협력을 지속하기로 합의했다고 스톨텐베르그 사무총장은 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 버몬트주 전역에 물난리, 하루 230㎜ 폭우 속 117명 구조</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712500009</guid>
      <pubDate>2023-07-12T07:14:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/12/SSC_20230712071448_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455979 --&gt;미국 버몬트주 플리머스에 하루 230㎜의 비가 쏟아지는 등 동북부 일대에 역대급 홍수가 덮쳤다.&lt;br&gt;11일(현지시간) 뉴욕타임스(NYT)와 블룸버그 통신 등에 따르면 전날부터 이날 오전까지 버몬트 일대에는 200㎜ 안팎의 집중호우가 쏟아져 도로 곳곳이 허리 높이까지 잠겼다. 이 주의 플리머스에는 230㎜의 비가 쏟아져 지난 2011년 40명의 목숨을 앗아간 허리케인 아이린(강수량 280㎜) 이후 가장 많은 강수량을 기록했다.&lt;br&gt;주도인 몬트필리어는 이날 정오까지 발령한 도심 통행금지를 오후 3시까지 3시간 연장했다. 물바다로 변한 도심에서 시민들이 카누를 타고 이동하거나 대피하는 장면이 목격됐으나, 오후 들어 수위가 낮아지는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주 당국은 물에 잠긴 집과 차량으로부터 최소 117명을 구조했다고 밝혔다. 소방 당국은 보트와 헬리콥터를 동원해 산악 지역 등에서 구조 작업을 계속하고 있다.&lt;br&gt;필 스콧 버몬트 주지사는 “전역에서 겪고 있는 대대적인 파괴와 홍수는 역대급이고 재앙적”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;몬트필리어를 지나는 위누스키강 수위는 2011년 아이린 때보다도 30㎝ 높아졌고, 이 도시 북쪽에 위치한 라이츠빌댐은 저수 용량을 거의 다 채워 방류할 뻔했다고 현지 언론들은 전했다.&lt;br&gt;북대서양조약기구(NATO, 나토) 정상회의 참석차 리투아니아를 방문 중인 조 바이든 대통령은 이날 오전 버몬트주에 대해 비상사태를 선포하고, 연방재난관리청(FEMA)에 복구 및 구호 작업을 도울 것을 지시했다.&lt;br&gt;버몬트뿐 아니라 뉴잉글랜드 서부, 뉴욕과 뉴저지 일부에서도 전날부터 폭우가 쏟아져 국지적인 피해가 발생했다. 지난 10일 저녁 뉴욕주 허드슨밸리 자택에서 대피하려던 30대 여성이 홍수에 휩쓸려 사망했고, 도로와 철도 침수로 교통이 마비된 지역도 많았다. 뉴욕주 중남부에서 뉴욕시까지 운행하는 통근열차 메트로노스는 아직도 한 노선이 홍수 여파로 시간당 한 편만 운행 중이고, 암트랙 열차 올버니∼뉴욕시 구간은 여전히 멈춘 상태다.&lt;br&gt;항공추적사이트 플라이트어웨어에 따르면 이번 비로 운항이 취소된 항공편이 사흘 동안 2700편이 넘었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미국 동북부 전체에서 폭우로 발생한 경제적 피해는 30억∼50억 달러(약 3조 9000억∼6조 5000억원)로 추산된다고 민간 기상예보업체 아큐웨더는 밝혔다.&lt;br&gt;기상 전문가들은 비구름이 미국 동북부를 넘어 캐나다 퀘벡주로 향하고 있다고 전했다. 캐나다 기상청은 퀘벡시티를 비롯한 퀘벡 일부 지역에 이날 최대 130㎜의 비가 내릴 것으로 예보했다.&lt;br&gt;홍수 피해가 우려되지만, 역대 최악의 산불을 진정시키는 데는 도움을 줄 것이라는 관측도 나온다. 퀘벡주의 산불예방 비영리단체인 SOPFEU의 스테판 카론 대변인은 NYT에 “이번 폭우가 일부 대형 산불의 강도를 약화할 것”이라며 “연기도 좀 가라앉을 수 있다”고 말했다. 그는 산불 연기가 줄어들면 시정거리가 개선돼 소방용 항공기를 띄울 수 있다고 전했다.&lt;br&gt;현재 캐나다 전역에서는 862개 산불이 타올라 퀘벡·앨버타·브리티시컬럼비아주를 중심으로 2290만 에이커를 태웠다. 한국과 미국, 프랑스 등 소방관들도 파견돼 산불 진화를 돕고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“女화장실 쓰게 해달라”…수술 안 한 日트랜스젠더, 정부 상대 ‘승소’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712500010</guid>
      <pubDate>2023-07-12T07:16:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/12/SSC_20230712071623_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455980 --&gt;호적상으론 남성이지만 성 정체성은 여성인 한 일본인 트랜스젠더가 자신의 직장인 정부 부처를 상대로 “여자 화장실 사용 제한을 없애 달라”는 소송에서 승리했다.&lt;br&gt;지난 11일 NHK 등 현지 언론에 따르면 한국의 대법원에 해당하는 일본 최고재판소는 트랜스젠더 직원의 여자 화장실 사용을 제한한 것은 위법이라고 판결했다.&lt;br&gt;일본 경제산업성에 근무하는 50대 직원인 원고는 남성으로 태어났지만, 입사 이후 1999년 ‘성 정체성 장애’(육체적 성과 반대의 성으로 생각하는 사람)를 진단받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일본에서 법률상 성별 전환은 성전환 수술을 받아야만 가능하다. 그러나 이 직원은 건강상 이유로 성전환 수술을 받을 수 없어 호적에는 남성으로 남았다.&lt;br&gt;호르몬 치료만 받아오던 이 직원은 2010년부터는 직장 내에서 여성 복장으로 근무했고, 여성 휴게실 사용이 허용됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 여성 화장실 사용과 관련해서는 다른 여직원에 대한 배려를 이유로 사무실이 있는 층에서 2층 이상 떨어진 여성 화장실만 사용할 수 있었다.&lt;br&gt;이 직원은 화장실 제한을 철폐해 달라며 공무원 인사 행정을 담당하는 행정기관인 인사원에 행정조치를 요구했으나 받아들여지지 않았고, 결국 소송으로 이어졌다.&lt;br&gt;도쿄지방재판소는 2019년 12월 1심에서 “자신이 인정하는 성별에 맞는 생활을 한다는 중요한 법적 이익의 제약”이라며 여자 화장실 사용 제한을 위법으로 판결했다.&lt;br&gt;그러나 2021년 5월 2심에서 “경제산업성이 전 직원에게 적절한 직장 환경을 만들 책임을 지고 있었다는 점을 감안해 인사원 판정은 적법하다”며 1심 판단이 뒤집혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 판단은 3심에서 다시 한번 뒤집혔다. 최고재판소는 “인사원의 판정은 다른 직원에 대한 배려를 과도하게 중시하는 한편 원고의 화장실 사용을 제한해 받는 일상적인 불이익을 부당하게 경시했다”며 재판관 만장일치로 위법 판결했다.&lt;br&gt;이 판결은 일본에서 성소수자의 직장 환경과 관련한 소송에서 최고재판소가 처음으로 내린 것으로 향후 공공기관과 기업들에도 영향을 미칠 전망이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빗물 퍼내기 바빴다…25억 신축 개포자이 ‘또’ 물난리</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712500011</guid>
      <pubDate>2023-07-12T07:16:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/12/SSC_20230712071656_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455981 --&gt;&lt;!-- 그림 1455982 --&gt;서울 지역에 호우 특보가 발효된 11일 강남구 개포자이 프레지던스 단지 일대가 침수됐다.&lt;br&gt;이날 각종 온라인 커뮤니티 등에는 입주민들이 찍은 현장 사진이 올라왔다. 보행로에는 성인 발등을 덮을 정도로 빗물이 고였고 커뮤니티 시설 자이안 등이 침수됐다.&lt;br&gt;빗물이 가득 차면서 입주민 통행도 불가능해지고 화단 일부도 물에 잠긴 것으로 알려졌다. 지난달에도 지하 주차장이 침수되는 피해를 입었다. 일부 입주민들이 관리 직원들과 함께 청소 도구를 이용해 지하주차장과 로비에서 빗물을 퍼나른 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;GS건설이 시공한 이 아파트는 3375가구 규모로 올해 3월 입주한 4개월차 신축 단지다. 매매가는 면적별로 20억~30억원이다.&lt;br&gt;GS건설은 지난달에는 시공상 하자가 아니라 배수로에 퇴적물이 쌓여 빗물이 역류한 것이라며 배수로를 정비해 문제를 해결했었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 피해 역시 시공상 하자가 아니라는 입장이다. GS건설은 “낮은 지대에 물이 고여 발생한 것으로 보인다”며 “정확한 원인을 파악 중”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;GS건설은 최근 잇단 부실 공사 의혹으로 논란이 됐다. 지난 4월 GS건설이 시공한 인천 검단신도시 아파트 지하주차장에서 지붕 구조물이 무너지는 사고가 발생했다.&lt;br&gt;조사 결과 철근을 누락하고 저강도 콘크리트를 사용한 것으로 드러났다. 다른 지역에서도 외벽에 철근이 드러난 건물이 알려지는 등 논란이 지속되고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>男아이돌 리더 “금욕이 가장 힘들죠” 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712500012</guid>
      <pubDate>2023-07-12T07:34:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/12/SSC_20230712073409_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455983 --&gt;그룹 ‘틴탑’ 리더 출신 캡이 활동 당시 금욕 생활이 가장 힘들었다고 고백했다.&lt;br&gt;지난 10일 유튜브 채널 ‘직업의 모든 것’에는 ‘듣고도 믿기 힘든 연예인이 되면 겪게 되는 일 3부’라는 제목의 영상이 올라왔다. 이 영상에는 캡이 출연, 아이돌 활동을 하면서 겪은 일화들을 털어놨다.&lt;br&gt;캡은 “연예인은 지켜보는 사람이 많기 때문에 금욕적인 삶을 살아야 한다. 근데 난 그런 사람이 아니라 (아이돌 활동을 하면서) 많이 힘들었다”며 “나도 모르는 여성분과 합석을 해서 술을 마시고 싶다. 근데 못한다”며 웃었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “회사에서 계약 해지 도장을 찍고 며칠 동안은 내 삶에서 14년 동안 차지한 부분이 갑자기 떨어져 나간 것 같아 공허하다는 생각이 들었다. 근데 하루하루 지날수록 너무 행복하더라”고 밝혔다.&lt;br&gt;끝으로 “이제 방송에서도 내가 하고 싶은 말을 할 수 있고 하고 싶은 행동을 할 수 있다는 거에 너무 행복하다”며 삶의 만족도가 올라갔다고 덧붙였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러 국방 “미국이 우크라에 집속탄 지원하면 자제하고 있는 우리도…”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712500013</guid>
      <pubDate>2023-07-12T07:44:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/12/SSC_20230712074433_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455984 --&gt;러시아는 미국이 우크라이나에 비인도적 무기로 논란이 되는 집속탄을 지원할 경우 자신들도 집속탄을 쓸 것이라고 경고했다. 이미 우크라이나에서 집속탄을 사용했다는 의혹을 여러 차례 받은 적이 있는 러시아가 이런 경고를 했다는 것이 어이없다.&lt;br&gt;11일(현지시간) 타스와 로이터 통신 등에 따르면 세르게이 쇼이구 러시아 국방장관은 이날 “미국이 우크라이나에 집속탄을 제공한다면 러시아군은 대응 수단으로서 우크라이나군을 상대로 유사한 파괴 수단을 쓸 수밖에 없다”고 위협했다.&lt;br&gt;그는 또 “러시아는 모든 경우를 대비해 집속탄을 보유하고 있다”면서 “다만 집속탄이 민간인에 미칠 위협을 이해하고 있으며 이에 따라 ‘특별군사작전’에서 집속탄을 사용하는 것을 자제했고 지금도 자제하고 있다”고 주장했다. 아울러 우크라이나에 대한 미국의 무기 지원이 전쟁을 장기화할 뿐이라는 입장도 되풀이했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 러시아는 지난해 2월 우크라이나를 침공한 뒤 민간인 시설을 상대로 집속탄을 사용했다는 의혹이 계속해서 제기되고 있다. 우크라이나 역시 튀르키예로부터 제공받은 집속탄을 사용 중인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;쇼이구 장관의 이번 발언은 미국의 결정을 비인도적이라고 비난했던 지난 8일 러시아 외무부의 입장에서 한발 더 나아간 것이다. 외무부는 미국이 우크라이나에 집속탄을 제공하겠다고 발표한 이튿날(8일) “집속탄 제공으로 미국은 우크라이나 땅을 지뢰로 가득 차게 만드는 공범이 될 것이며 러시아와 우크라이나 어린이를 비롯한 민간인 사상자가 발생한 책임을 전적으로 지게 될 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;집속탄은 폭탄 하나가 수십~수백 개의 작은 폭탄을 흩뿌리는 무차별 살상 무기로, 높은 불발탄 비율 탓에 민간인 피해를 야기한다는 비난을 받고 있다. 이에 따라 세계 113개국이 집속탄을 금지하는 국제협약에 가입했으나,러시아와 우크라이나, 미국 등은 가입하지 않고 있다.&lt;br&gt;한편 미국 정치권의 찬반 논란은 거칠어지고 있다. 조 바이든 대통령의 친정인 민주당 일각에서도 민간인 피해가 우려된다는 이유를 들어 반대하며 지원을 저지하려는 움직임을 보이고 있고, 공화당에서는 대선주자 간에 입장이 엇갈리는 등 정파를 뛰어넘어 논란이 번지고 있다.&lt;br&gt;온라인매체 악시오스 보도에 따르면 사라 제이콥스 하원의원(민주·캘리포니아)은 국방예산을 다루는 국방수권법(NDAA)에 다른 국가에 집속탄 이전을 금지하는 내용을 넣는 개정안을 발의했다. 이 개정안은 하원에서 민주당 의원 10여명의 지지를 받고 있으며 공화당에서도 매슈 게이츠(플로리다)와 안나 폴리나(플로리다) 등 두 우파 성향 의원이 힘을 실어줬다.&lt;br&gt;상원에서는 민주당 소속 코리 부커(뉴저지)와 크리스 머피(코네티컷) 의원이 집속탄 지원에 반대하는 서한을 백악관에 보냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;진보 성향으로 친(親)민주당 무소속인 버니 샌더스 의원(버몬트)도 지원에 반대한다면서 상원에서 국방수권법을 통해 집속탄 지원을 저지하려는 노력이 있을 것 같다고 말했다.&lt;br&gt;하지만 상·하원 모두 우크라이나에 대한 군사 지원을 지지하는 의원들이 다수라 이런 시도가 통할 가능성은 크지 않다고 악시오스는 관측했다. 하원 본회의에 상정하는 대부분 법안은 하원 운영위원회를 먼저 거치는데 공화당이 장악한 운영위에서 제이콥스 의원의 개정안을 하원 본회의에서 표결할 기회를 줄지 불투명하다는 것이다.&lt;br&gt;공화당 대선 주자인 도널드 트럼프 전 대통령은 성명을 발표, “조  바이든이 우크라이나에 집속탄을 보내 우리를 3차 세계대전으로 더 끌고가면 안 된다”고 주장했다. 그는 터지지 않은 집속탄이 “전쟁이 끝난 한참 뒤에도 수십년간 무고한 우크라이나 남녀와 아이들을 살해하고 불구로 만들 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;반면 트럼프 행정부에서 부통령을 지낸 마이크 펜스는 전날 폭스뉴스 인터뷰에서 우크라이나가 러시아를 막는 데 필요한 무기를 지원하는 게 국익에 도움 된다면서 지원에 찬성했다. 니키 헤일리 전 유엔대사도 바이든 대통령이 너무 늦게 지원을 결정해 전쟁을 길어지게 했다고 지적하며 찬성 입장을 밝혔다고 NBC뉴스는 보도했다.&lt;br&gt;조시 홀리(미주리), J.D. 밴스(오하이오) 등 공화당 강경파 상원의원 일부는 미국의 우크라이나 지원 자체를 반대하는 차원에서 집속탄 지원을 막겠다고 했다.&lt;br&gt;정부 인사들은 우크라이나가 탄약을 필요로 하고, 러시아가 이미 집속탄을 사용하고 있다는 이유 등을 대며 지원 결정을 연일 방어하고 있다. 토니 블링컨 국무부 장관은 MSNBC 인터뷰를 통해 우크라이나에 지원할 수 있는 다른 탄약이 부족해 집속탄을 제공할 수밖에 없었다면서 “우리가 집속탄을 지원하지 않아 우크라이나에 탄약이 떨어지면 무방비 상태가 될 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“호적 정리”…김부선 딸 엄마 몰래 결혼했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712500014</guid>
      <pubDate>2023-07-12T08:07:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/12/SSC_20230712080744_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455985 --&gt;배우 김부선의 딸이자 배우 이루안이 지난달 결혼했다.&lt;br&gt;김부선은 11일 유튜브 채널 ‘김부선TV’를 통해 이루안이 본인 몰래 지난달 결혼했다고 밝혔다.&lt;br&gt;김부선은 “딸이 연락이 왔다. 감당이 안 된다. 어디서부터 잘못됐는지 내가 왜 이 아이를 이렇게 괴물로 성장시켰는지 나를 많이 돌아보게 된다”고 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “딸이 한 달 전에 돈 많고 학벌 좋고 집안 좋은 남자를 만나 엄마 몰래 결혼했다더라. 엄마가 창피해서 외국에서 비밀 결혼식을 했는데 그쪽 식구들이 내가 나타나면 안 된다고 했다고 한다”며 “엄마가 나타나면 방해가 될 거라고 생각했나 보다. 그럴 수도 있다”라며 눈물을 보였다.&lt;br&gt;홀로 딸을 키워온 김부선은 그동안 마음고생도 심했지만 그래도 남들만큼 평화롭고 건강하게 지냈다고 생각했다. 하지만 딸의 결혼 소식에 충격이 너무 커서 감당이 안 된다며 앞으로 이 세월을 건너뛰고 아무렇지 않은 척 견뎌 낼 수 있을지 눈물이 난다고 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김부선은 “나름 건강하게 키웠다고 생각했다. 아무리 좋게 생각하려고 해도 서운함은 이루 말할수가 없다”며 “‘차라리 죽어버려라, 창피하다, 라이브에서 자기 결혼 소식 알리면 즉각 고소하겠다. 자기 집 앞에 나타나면 스토커로 신고하겠다’고 소리 지르며 끊어버리더라”며 서운함을 감추지 못했다.&lt;br&gt;딸의 만류에도 김부선은 경찰에 신고해 딸과 만남을 취했으나 성인이라 조치를 취할 수 없다는 답변을 받았다고.&lt;br&gt;김부선은 “혼주 석에 누가 앉았냐고 하니 아버지와 의붓남매들이 참석했다고 했다. 엄마 쪽 빼고 아빠 쪽 다 불렀더라”며 “이 답답함을 말하지 않으면 터질 거 같아서 딸이 고소하겠다고 했음에도 불구하고 말하게 됐다. 앞으로 찾아오지 말고 호적 정리해라. 이제 너와 어떤 기록도 남기고 싶지 않다”고 말했다.&lt;br&gt;이루안은 이미소라는 이름으로 2003년 영화 ‘보리울의 여름’으로 데뷔해 ‘나의 PS파트너’ ‘불한당:나쁜 놈들의 세상’ ‘응답하라1994’ ‘리턴’ 등에 출연했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“공항 전세냈냐” 이용객 막은 ‘오징어게임2’ 갑질 논란…제작사 사과</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712500015</guid>
      <pubDate>2023-07-12T08:19:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/12/SSC_20230712081905_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455986 --&gt;넷플릭스 오리지널 시리즈 ‘오징어 게임’ 시즌2 제작진 측이 민폐 촬영 논란에 대해 사과했다.&lt;br&gt;앞서 지난 11일 오후 온라인 커뮤니티 보배드림에는 “촬영이 벼슬인 줄 알던 오징어 게임2 스태프 한 분 봤네요”라는 제목의 글이 올라왔다.&lt;br&gt;작성자 A씨는 “어제 낮에 인천공항에 카메라가 잔뜩 있고 촬영 중인거 같아서 보니 빨간머리의 이정재 배우가 있었다”며 “그걸 보고 오징어 게임2 촬영하는구나를 알았다”고 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 “어이없는 게 에스컬레이터를 이용하려고 하니까 스태프 중 한 명이 에스컬레이터 이용하려는 사람들을 막으면서 너무나 당당하고 기분 나쁜 명령조로 ‘다른 데로 돌아가라’고 말했다”고 설명했다.&lt;br&gt;이어 “인천공항 이용객들한테 피해를 줬으면 ‘촬영 중이라 죄송하다’고 양해를 구하면서 돌아가달라 예의차려서 말을 했어야 했다”며 “그 스태프는 미안하다는 말 한마디 없이 갑자기 길을 막고 돌아가라고 옆에 엘리베이터를 타서 가라며 짜증스러운 명령조로 말해 매우 화가 났다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 A씨는 “촬영에 관심 없고 그저 길을 지나가고 싶었던 사람들도 무척 황당해했다”며 “촬영이 벼슬인가. 본인들이 장소 전세 낸 것도 아니고 사람들한테 피해 끼쳤으면서 뭐가 그렇게 당당하고 뻔뻔하냐”고 반문했다.&lt;br&gt;논란이 일자 제작사 측은 공식 입장문을 통해 “10일 인천공항에서 오징어게임 시즌2 촬영 중 시민이 불편을 겪었다는 내용을 접했다”며 “촬영 과정에서 시민들에게 현장 상황에 대한 안내를 드리기 위해 최선의 노력을 기울였으나 불편을 끼쳐드린 점 사과드린다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “촬영을 양해해 주신 시민들께 진심으로 감사드리며 앞으로도 촬영 과정에 더욱 신중을 기하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;한편 2021년 9월 공개된 ‘오징어 게임’은 456억원의 상금이 걸린 의문의 서바이벌에 참가한 사람들이 최후의 승자가 되기 위해 목숨을 걸고 극한의 게임에 도전하는 이야기다.&lt;br&gt;시즌1이 넷플릭스 역대 흥행 콘텐츠 1위에 등극할 정도로 큰 사랑을 받자 시즌2 제작까지 결정됐다. 시즌1에 등장한 이정재·이병헌·공유·위하준과 함께 임시완·강하늘·이진욱·탑·박성훈·양동근·박규영 등이 출연한다. 최근 첫 촬영에 들어갔으며, 내년 공개가 목표다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배심원단 “아레사 프랭클린의 유언장, 죽기 4년 전 작성한 것이 적법”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230712500016</guid>
      <pubDate>2023-07-12T08:33:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/12/SSC_20230712083303_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455987 --&gt;미국 미시간주 배심원단은 ‘솔의 여왕’ 아레사 프랭클린이 2018년 8월 췌장암으로 세상을 떠난 뒤에 발견된 두 유언장 가운데 나중에 작성된 2014년 유언장이 적법하다고 판단했다. 5년에 걸친 형제들의 재산 싸움이 일단락됐다.&lt;br&gt;6명으로 구성된 오클랜드 카운티 법원 배심원단은 이틀째 심리를 마친 11일(현지시간) 평결에 들어간 지 한 시간도 안돼 두 유언장 가운데 나중에 작성된 유언장 대로 유산을 배분해야 한다고 결론내렸다고 영국 BBC가 전했다.&lt;br&gt;고인은 8000만 달러(약 1000억원) 이상의 유산을 남긴 것으로 알려져 있는데 오랜 기간 암과 싸우면서 유산 분할에 관해 고민했지만 정작 제대로 형식을 갖춘 유언장을 남기지 못했다. 미시간주 법에 따르면 유언장을 남기지 않고 세상을 떠나면 상속인들이 균등하게 나눠 물려받는 것으로 돼 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그런데 9개월 뒤 두 장의 유언장이 발견되면서 상황이 꼬였다. 디트로이트 근교에 있는 자택의 캐비넷 안과 소파 쿠션 아래에서 각각 손글씨 유언장이 발견됐다. 고인의 네 아들 가운데 셋째 테드(시오도어) 화이트 2세(59)는 어머니가 2010년 6월에 쓴 것으로 알려진 유언장 대로 유산을 갈라야 한다고 주장했지만, 넷째 키캘프 커닝햄(53)과 둘째 에드워드 프랭클린(66)은 2014년 3월에 작성한 문서가 적법하다고 맞섰다.&lt;br&gt;캐비넷에서 나온 유언장이 2010년 에 작성됐고, 소파 쿠션 아래에서 나온 유언장이 2014년에 쓰인 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2010년 유언장에는 셋째 아들 테드와 조카 오언스를 공동 유언 집행자로 명시한 뒤 “둘째 에드워드와 넷째 키캘프가 유산 혜택을 입으려면 앞서 경영학 수업을 듣고 학위 또는 자격증을 따야 한다”고 적혀 있다.&lt;!-- 그림 1455988 --&gt;그러나 4년 뒤 유언장에는 테드의 이름을 지우고 대신 키캘프 이름을 적어넣었다. 경영학 수업에 대한 언급은 사라졌으며 키캘프와 그의 자녀들에게 디트로이트 교외 블룸필드 힐스의 자택을 물려주고 싶다는 뜻을 밝혔다. 이 집은 프랭클린이 세상을 떠날 당시 거래가가 110만 달러(약 15억원)였으며 현재는 더 오른 상태다.&lt;br&gt;두 유언장 모두 고인의 음악과 저작권 수입은 아들들이 동등하게 공유하도록 돼 있긴 하다. 고인은 2014년 유서에 공연 때 입었던 드레스들은 경매에 붙이거나 워싱턴DC에 있는 스미소니언 박물관에 기증하라고 적어 놓았다. 두 유언장 모두 후견인의 도움을 받으며 양로원 같은 시설에서 지내는 맏아들 클래런스에게는 정기적으로 재정적 지원을 하도록 명시했다. 클래런스는 아마도 정신적 문제가 있는 듯 보이며 형제들의 분란에 끼어들지 않았다.&lt;br&gt;키캘프의 법정 대리를 맡은 찰스 맥켈비 변호사는 “일치하지 않는 두 건의  유서가 있으면 최근에 작성된 유서를 우선하는 것이 상례”라고 주장했다. 반면 테드의 법정 대리인인 커트 올슨 변호사는 “2014년 버전은 단지 끄적거리던 불과한데 2010년 유서는 공증 받고 서명까지 남긴 것”이라고 항변했다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>